<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>研究示警夫妻精神疾病风险相关 - chinatimes.com</title><link>https://www.chinatimes.com/cn/newspapers/20250912000522-260114</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="note"&gt;
            &lt;h1&gt;中時新聞網已停止您訪問本網站&lt;/h1&gt;
            &lt;p&gt;如果您看到這個頁面，表示您的網路已遭到停止訪問本網站的權利。&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;瞭解遭到停用的原因&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;本站基於資訊安全以及保護網站內容價值等因素，對於使用未經認證之機器人、爬蟲程式等非自然人為訪問行為，給予停止訪問的權限。&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;遭到停止訪問本網站會有什麼影響&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;當您的網路遭到停止訪問本網站的權利時，您將無法訪問本網站。&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;如何解除限制&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;請您將網路環境內非人為訪問本網站的行為停止後，把以下阻擋連線資訊記錄起來並提供聯絡資訊與我們客服連絡，向我們提出解除訪問限制。&lt;br&gt;
                另若您有業務需求，需認證爬蟲使用非人為方式訪問本網站，也請您跟我們客服連絡，我們將會有業務窗口向您説明解除事宜。&lt;/p&gt;
            &lt;button class="btn-gen-image"&gt;產生連線資訊截圖&lt;/button&gt;
            &lt;p&gt;客服信箱：&lt;a href="/cdn-cgi/l/email-protection#3b485e494d52585e7b52555d544f52565e4815585456154f4c04484e59515e584f067857544e5f5d575a495e1b6c7a7d1bd2bb98dc8ca1d2b794d3919f"&gt;&lt;span class="__cf_email__" data-cfemail="1c6f796e6a757f795c75727a73687571796f327f737132686b"&gt;[email protected]&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinatimes.com</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 20:10:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTE56RUt2VmpPS2VjMWJuYllmSlFhTGhwQ3BtZk5zZ29YZEg0SkdUQXVlOTR3eWwxM3RXdUpfMG54QUJIVzJjVDdBNFBoaV9iUmZwejM5eHo5SW1qd05DYVZLSmRuaWtpWVEycWM1TXp1SQ</guid></item><item><title>澳洲爆发麻疹疫情！巴厘岛返澳游客成源头！ - 亿忆网</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2795499/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>亿忆网</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 19:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE9SYVhydkF6bEtySmxCSXpmMkNoQ29CWXpfQXgxX0JaQUhRZDRrNUJ2Sjd0NnExd1YzamFIemhiUnBCUzZOaE9pVnNyZUF2QWMyYWJqWDFn</guid></item><item><title>综述：癌症治疗中刺激响应性纳米粒子的研究进展：机制、功能材料与新兴技术 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250912002037106.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Journal of Drug Delivery Science and Technology》：Advances in stimuli-responsive nanoparticles for cancer therapy: Mechanisms, functional materials, and emerging technologies&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述系统探讨了刺激响应性智能纳米粒子（包括聚合物、脂质及无机纳米载体）在癌症治疗中的最新进展，重点分析了其通过pH、氧化还原、酶、磁场等内外源刺激实现靶向药物释放的机制，并深入讨论了CRISPR-Cas9基因编辑、人工智能（AI）建模、仿生纳米技术及液体活检等前沿应用，同时指出稳定性、毒性及临床转化挑战，为肿瘤精准医疗提供新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从传统到智能纳米粒子：癌症治疗中的靶向策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统纳米粒子主要依赖增强渗透与滞留（EPR）效应实现被动靶向，但受肿瘤异质性和EPR强度差异限制。主动靶向通过修饰抗体、肽或适配体等靶向配体，特异性识别肿瘤细胞表面过表达的受体（如叶酸受体、转铁蛋白受体），显著提升纳米粒子的肿瘤富集能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;常规纳米粒子的局限性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管脂质体、胶束等载体广泛应用，仍存在血液稳定性差、药物提前泄漏、磷脂氧化导致的膜融合与聚集问题，以及免疫原性和网状内皮系统（RES）清除等挑战，制约其治疗效果与临床转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刺激响应性智能纳米粒子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类纳米粒子通过响应肿瘤微环境内源信号（如酸性pH、谷胱甘肽（GSH）浓度升高、基质金属蛋白酶（MMPs）过表达）或外源刺激（如光、磁场、超声波），实现精准控释药物。pH响应性载体（如聚乙二醇-聚组氨酸嵌段共聚物）在肿瘤酸性环境中质子化，促进药物释放；氧化还原响应性材料（如二硫键修饰的聚合物）在胞内高GSH环境下裂解；酶响应性纳米粒子被MMPs等特异性切割后激活。外源刺激中，磁响应纳米粒子（如四氧化三铁Fe&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;O&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt;）在交变磁场下产热诱导药物释放，光热纳米粒子（如金纳米棒）通过近红外光（NIR）触发响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;仿生纳米粒子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过包覆细胞膜（如红细胞膜、癌细胞膜）或模拟外泌体结构，仿生纳米粒子（BNPs）显著提升生物相容性、延长循环时间，并增强肿瘤靶向性。例如，白细胞膜包覆的纳米粒子可避免免疫清除并穿越血管屏障，干细胞膜修饰的载体则趋向炎症与肿瘤部位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外源纳米粒子的前沿进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CRISPR-Cas9装载的纳米粒子（如脂质纳米粒LNPs）可实现肿瘤相关基因（如致癌基因、耐药基因）的特异性编辑；人工智能（AI）通过机器学习优化纳米粒子尺寸、表面电荷及释放动力学，加速精准医疗设计；液体活检整合的纳米诊断平台通过检测循环肿瘤DNA（ctDNA）实现早期癌症筛查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;已上市的智能纳米粒子产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数获批纳米药物仍依赖被动靶向，如多柔比星脂质体（Doxil&lt;sup&gt;?&lt;/sup&gt;）和紫杉醇白蛋白纳米粒（Abraxane&lt;sup&gt;?&lt;/sup&gt;）。刺激响应性产品尚处于临床阶段，如pH敏感的多柔比星-聚乙二醇缀合物（PK&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;）和热敏脂质体（ThermoDox&lt;sup&gt;?&lt;/sup&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临床转化挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肿瘤异质性影响纳米粒子内吞途径；批次间重现性、大规模生产、长期储存稳定性及免疫毒性（如补体激活）仍是主要障碍；监管层面需明确纳米药物生物分布、代谢及潜在环境风险评价标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诊断-治疗一体化（theranostics）纳米平台结合AI动态调整治疗方案，推动个体化癌症护理；仿生载体与多刺激响应系统的整合有望突破生物屏障；微流控技术与器官芯片模型将优化纳米粒子筛选与评价流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能纳米粒子通过精准药物递送与可控释放机制，显著提升癌症治疗效能并降低系统毒性。多学科交叉融合（材料科学、分子生物学、AI）将加速其临床转化，最终实现肿瘤纳米医学的个性化与精准化目标。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 17:03:57 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9QcDk4SHBNNFY3Z2RsamlqNE8yamJNN25ldUlueWt6N2R2OFRGNEJnbUx5N2RTZzdVNFRfdTVyRDlHdUtCYW0wSWVFRDZjUl9LREJpbzFUeWxnN0dKdUtqSk1lQ1A0ay13QllQYg</guid></item><item><title>抑制EPAC1通过调控AQP4极化改善脑出血后脑水肿与神经功能预后的机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250912002328545.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Neurobiology of Disease》：Inhibiting EPAC1 improves brain edema and neurological outcomes by regulating AQP4 polarization after intracerebral hemorrhage&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对脑出血(ICH)后脑水肿(PHE)的病理机制，发现AQP4极化异常是PHE恶化的关键因素。通过蛋白组学分析鉴定EPAC1为AQP4相互作用蛋白，证实ICH后EPAC1活性增强导致AQP4-M23表达下降及去极化。采用EPAC1抑制剂ESI-09可促进AQP4重极化，减轻水肿并改善神经功能，而激活剂8-CPT则加重损伤。该研究为靶向EPAC1-AQP4轴治疗ICH提供了新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;脑出血（Intracerebral Hemorrhage, ICH）是一种致死致残率极高的脑血管疾病，占所有卒中类型的10%-30%。幸存者常遗留严重神经功能障碍，其中血肿周围水肿（Perihematomal Edema, PHE）是导致继发性脑损伤的关键因素。尽管手术等临床干预手段不断进步，但至今仍缺乏有效改善神经预后的治疗方案。水通道蛋白4（Aquaporin-4, AQP4）作为脑内主要的水转运蛋白，其在星形胶质细胞终足上的极化分布对维持脑内水稳态至关重要。然而，ICH后AQP4发生去极化，其分子调控机制尚不明确，严重制约了相关治疗策略的开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，苏州大学附属第一医院放射科陈晶晶、李相等研究人员在《Neurobiology of Disease》上发表了一项研究，系统探讨了EPAC1（Exchange Protein Activated by cAMP 1）在调控AQP4极化及脑水肿中的作用与机制。研究综合运用分子对接、蛋白质组学、显微测温技术（MST）、免疫共沉淀（CO-IP）、Western blot、免疫荧光、透射电镜以及神经行为学评估等多种技术手段，首次揭示ICH后EPAC1与AQP4相互作用减弱是导致AQP4去极化的重要机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键技术方法包括：建立小鼠自体血注入ICH模型；通过磁共振成像（MRI）动态评估血肿和水肿变化；采用Co-IP联合质谱分析筛选AQP4互作蛋白；运用AlphaFold2预测蛋白结构并进行分子对接验证；通过药理学方法（ESI-09抑制和8-CPT激活EPAC1）及慢病毒干扰AQP4表达进行功能验证；利用Rap1活性检测、Western blot、免疫荧光和透射电镜分析分子表达与细胞超微结构；通过转棒实验、Garcia评分、粘附去除实验和步态失误测试等多维度评估神经功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.1. ICH诱导脑水肿与AQP4去极化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过MRI T2加权成像及脑组织水含量测定证实ICH成功建模，并发现72 h后水肿最严重。透射电镜显示星形胶质细胞终足肿胀，Western blot及免疫荧光显示AQP4-M23表达下降，且与血管标志物CD31共定位减少，表明ICH导致AQP4去极化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.2. ICH后AQP4与EPAC1直接相互作用减弱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;STRING数据库预测及分子对接显示AQP4与EPAC1存在相互作用，关键结合区域位于EPAC1的cNMP结构域（151–234位氨基酸）。MST测定两者结合解离常数Kd为346 nM。CO-IP及质谱分析显示ICH后EPAC1与AQP4结合明显减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.3. ICH增强EPAC1的Rap1活性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Western blot显示EPAC1蛋白表达无显著变化，但Rap1-GTP活性检测发现其活性在ICH后显著增强。免疫荧光显示EPAC1表达于星形胶质细胞，且与AQP4共定位在ICH后减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.4. 抑制EPAC1活性减轻脑水肿并改善神经行为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;药理学抑制EPAC1（ESI-09）可降低Rap1活性，促进AQP4-M23表达及血管周极化，减少水肿体积和血肿范围；激活EPAC1（8-CPT）则作用相反。神经行为学测试显示，ESI-09处理组在转棒实验、Garcia评分、粘附去除实验和步态失误率等方面均较ICH组明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.5. EPAC1通过直接调控AQP4影响脑水肿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢病毒干扰AQP4表达（sh-AQP4）后，ESI-09的保护作用被部分抵消，表现为水肿加重、神经行为学评分下降，证实EPAC1主要通过调节AQP4极化影响PHE及神经预后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结论与讨论部分强调，该研究首次揭示EPAC1作为AQP4上游调控因子，在ICH后通过其cNMP结构域与AQP4直接互作，影响AQP4-M23极化状态。ICH后EPAC1活性增强导致AQP4去极化，加重血管源性水肿；而抑制EPAC1可促进AQP4重分布，缓解水肿并改善神经功能。这一发现不仅深化了对ICH后水肿形成机制的理解，也为临床治疗提供了新的靶点——EPAC1-AQP4信号轴。尽管研究存在样本来源单一、未全面考察cAMP其它效应分子等局限，但为开发以EPAC1抑制剂为基础的神经保护策略提供了坚实理论基础。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:58:54 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBrbWs3T3k5MTB3QTVDOERtWDZOSTlvS3Ezd2N6ZGhyb2FEbWVYSTJhdEkzM1hudUhJSnludlM5QlFiNXliZzF6bjc4djlaay0zSVNnd0ZhQmtldGtubF93VVZweTlvWVoyZzExMw</guid></item><item><title>乳酸化修饰：癫痫发病新机制与靶向治疗策略 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250912002337374.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Neurobiology of Disease》：High energy consumption characterizes abnormal brain state transitions in temporal lobe epilepsy&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究系统综述了乳酸化（lactylation）作为一种新型表观遗传修饰在癫痫发病中的作用机制，揭示了其通过调控神经炎症、能量代谢紊乱和突触可塑性等过程参与癫痫发生发展，并探讨了靶向乳酸化的干预策略，为癫痫治疗提供了新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;癫痫是一种以神经元异常同步放电为特征的慢性脑疾病，其发病机制复杂，传统研究多聚焦于离子通道异常、突触可塑性改变及神经递质失衡。近年来，代谢紊乱在癫痫中的作用日益受到关注，尤其是乳酸代谢异常。乳酸曾被视为糖酵解的终产物，如今却被认为是一种动态信号分子，通过乳酸化修饰（lactylation）直接调控基因表达和蛋白功能，成为连接代谢与表观遗传的关键桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乳酸化是一种由乳酸介导的新型翻译后修饰（PTM），通过将乳酸基团共价连接到组蛋白或非组蛋白的赖氨酸残基上，动态调控靶蛋白功能和基因表达。2019年，张等首次证实乳酸通过赖氨酸乳酸化（Kla）调控染色质重塑，揭示了代谢物直接影响表观遗传调控的新机制。癫痫发作时，脑内乳酸水平显著升高，乳酸化可能通过调控神经炎症、能量代谢失衡、神经递质紊乱和突触可塑性等在癫痫病理机制中发挥关键作用，成为癫痫发病中重要的代谢-表观遗传交汇点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本研究由国内团队完成，发表于《Neurobiology of Disease》。研究人员通过系统文献综述，整合分子机制、细胞实验、动物模型及临床研究数据，深入探讨了乳酸化在癫痫中的作用及其干预策略。关键技术方法包括：乳酸化位点质谱分析（鉴定9275个乳酸化位点）、体外细胞模型（如神经元、小胶质细胞、星形胶质细胞）、癫痫动物模型（如颞叶癫痫模型、 kainate模型）、分子生物学技术（Western blot、免疫组化、染色质免疫沉淀）、乳酸代谢调控（LDH抑制剂、MCT抑制剂应用）以及表观遗传分析（组蛋白修饰检测、基因表达调控研究）。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;1. 乳酸化的机制和生物学特征&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;1.1. 乳酸化的分子机制&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;乳酸化是由乳酸介导的赖氨酸特异性PTM，乳酸通过酯键共价连接到靶蛋白赖氨酸残基的ε-氨基上，形成Kla。在糖酵解过程中，葡萄糖通过葡萄糖转运蛋白（GLUTs）进入细胞并代谢为丙酮酸。在基础生理条件下，丙酮酸主要进入线粒体转化为乙酰辅酶A参与三羧酸（TCA）循环。但即使在常氧条件下，部分丙酮酸在胞浆中被乳酸脱氢酶（LDH）还原为乳酸，维持氧化磷酸化和有氧糖酵解之间的动态平衡。乳酸通过单羧酸转运蛋白（MCT1/4）穿梭入核，随后被酰基辅酶A合成酶短链家族成员2（ACSS2）催化形成乳酸辅酶A，再由组蛋白乙酰转移酶如E1A结合蛋白p300（p300）和CREB结合蛋白（CBP）转移到组蛋白或非组蛋白的赖氨酸残基上，将代谢状态与表观遗传调控联系起来。在缺氧或高糖酵解条件下，核内乳酸积累驱动p300介导的乳酸化，将代谢信号转化为表观遗传指令。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;1.2. 乳酸化的生物学特征&lt;/h4&gt;&lt;h5&gt;1.2.1. 代谢敏感性&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;乳酸化水平与细胞能量状态动态耦合。研究表明，在巨噬细胞极化过程中，组蛋白H3赖氨酸18乳酸化（H3K18la）在6小时内响应乳酸浓度变化，动态调控促炎和抗炎基因表达。在心肌细胞中，缺血30分钟内乳酸升高驱动H3K18或α-肌球蛋白重链（α-MHC）乳酸化，而抑制LDH或MCT1/4同时降低乳酸水平和乳酸化。在3T3-L1脂肪细胞中，外源性乳酸处理2小时诱导过氧化物酶体增殖物激活受体γ（PPARγ）乳酸化，促进脂质积累。在大鼠皮层神经元中，5分钟电刺激触发乳酸快速升高，30分钟内脑源性神经营养因子（BDNF）基因启动子的H3K18la水平翻倍；敲除LDH或抑制MCT2可迅速消除乳酸化。这些发现凸显了乳酸化在组织特异性调控中的广泛功能，使其成为代谢-表观遗传网络的核心节点。&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;1.2.2. 底物多样性&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;乳酸化靶向广泛的组蛋白和非组蛋白，展示了跨区室、多维度的调控网络。组蛋白修饰主要作用于核DNA相关组蛋白，通过改变蛋白电荷性质发挥调控功能。例如，H3K18la位点通过电荷中和调控染色质可及性，H3K9la可能通过修饰组蛋白-DNA相互作用影响基因沉默或激活，H4K12la可能参与DNA损伤修复过程。非组蛋白乳酸化在多个细胞区室中发挥重要作用。在细胞核中，乳酸化主要调控转录因子活性。例如，丙氨酰-tRNA合成酶1（AARS1）介导的肿瘤蛋白p53乳酸化抑制其抑癌功能，而巨噬细胞中高迁移率族蛋白B1（HMGB1）乳酸化加剧脓毒症。线粒体乳酸化特异性靶向关键代谢酶。例如，缺氧诱导的丙酮酸脱氢酶E1α亚基（PDHA1）乳酸化抑制能量代谢，肉碱棕榈酰转移酶2（CPT2）乳酸化损害脂肪酸氧化。在质谱鉴定的9275个乳酸化位点中，9256个位于非组蛋白上，表明乳酸化位点的广泛性及其靶向特异性与生物学效应密切相关。这些发现证明，乳酸化通过区室化修饰网络将代谢信号与表观遗传调控和能量代谢耦合，为理解代谢-表观遗传相互作用提供了新的分子视角。&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;1.2.3. 酶依赖性&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;赖氨酸乳酸化修饰的动态平衡由两类关键酶协调调控。p300/CBP乙酰转移酶作为“书写器”催化乳酸化修饰，而组蛋白去乙酰化酶1-3（HDAC1-3）和sirtuins 1-3（SIRT1-3）作为“擦除器”逆转这一过程。具体而言，HDAC1-3主要去除核蛋白上的乳酸化标记，而SIRT3主要调控线粒体蛋白的乳酸化状态。该系统受乳酸浓度和烟酰胺腺嘌呤二核苷酸（NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/NADH）比率等代谢信号精确调控，为靶向治疗干预提供了分子基础。&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;1.2.4. 与其他PTMs的相互作用&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;乳酸化通过与其他PTMs的动态相互作用形成复杂调控网络。乳酸化与乙酰化竞争相同赖氨酸残基，但导致的修饰引起染色质结构或蛋白功能的相反变化。巴豆酰化（crotonylation）涉及巴豆酰基从酰基辅酶A供体转移到赖氨酸侧链的ε-氨基上，在基因调控和染色质生物学中起关键作用。与乳酸化类似，它通过改变组蛋白电荷状态调控基因表达。两种修饰共享某些催化酶（如p300），并通过竞争酰基辅酶A底物维持动态平衡。在肿瘤细胞中，乳酸富集的微环境抑制巴豆酰化同时促进乳酸化，从而驱动免疫抑制基因表达。乳酸化通过修饰蛋白构象和暴露磷酸化位点增强激酶活性。在金黄色葡萄球菌感染期间，H3K18la上调特定靶基因包括精氨酸酶1（Arg1）并促进信号转导和转录激活因子3（STAT3）磷酸化。在载脂蛋白C-II（APOC2）的K70位点，乳酸化通过抑制泛素化稳定蛋白水平。这些蛋白修饰之间的复杂相互作用代表了未来研究的前沿领域。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;2. 乳酸化在癫痫发生中的作用：机制与通路&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;2.1. 乳酸化通过神经递质机制调控癫痫发生&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;癫痫的一个关键病理特征是兴奋性谷氨酸和抑制性γ-氨基丁酸（GABA）神经传递平衡的破坏。突触间隙中过多的谷氨酸导致神经元过度兴奋，而γ-氨基丁酸能（GABAergic）信号受损削弱抑制效果，两者均促进癫痫样放电。在谷氨酸调控方面，星形胶质细胞通过谷氨酸转运蛋白（GLT-1）和谷氨酰胺合成酶（GS）控制谷氨酸清除和回收，该过程功能障碍是癫痫兴奋毒性的关键机制。尽管没有直接证据表明乳酸修饰调控GLT-1，但多项研究发现异常乳酸代谢可能影响GLT-1功能。剧烈运动后，辅助运动区GLT-1表达降低，伴随细胞外谷氨酸增加和乳酸水平变化。高脂饮食（HFD）下调星形胶质细胞中GLT-1表达。生酮饮食（KD）作为一种特殊类型的HFD，已被证明具有抗癫痫作用。尽管生酮饮食可能下调GLT-1表达，但β-羟基丁酸（BHB）可通过提供替代能量和抑制神经元兴奋性来抵消GLT-1减少的负面影响。这些发现表明，乳酸修饰可能通过调控GLT-1的表达或功能参与癫痫发病机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在GABA能系统中，白细胞介素-1β（IL-1β）和肿瘤坏死因子-α（TNF-α）等炎症因子通过调控GABA受体亚基表达或突触定位加剧抑制性信号受损。研究发现，在慢性颞叶癫痫模型中，海马乳酸脱氢酶A（LDHA）表达增加伴随乳酸水平升高。临床研究进一步证实，慢性神经元过度激活上调LDHA表达。IL-1β和TNF-α释放在乳酸积累条件下增强。LDHA介导的乳酸积累可能通过促进神经炎症破坏神经递质平衡。进一步研究揭示，H3K18la通过表观遗传调控促进小胶质细胞M1极化和TNF-α释放，加剧神经炎症反应。TNF-α下调γ-氨基丁酸A型受体（GABAARs）的表面表达，并调控星形胶质细胞释放谷氨酸，改变局部兴奋性神经递质浓度，降低抑制性突触活动。这些变化可能进一步加剧癫痫发生过程，并可能导致“神经炎症-兴奋毒性”恶性循环。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;2.2. 乳酸化通过神经炎症调控癫痫发生&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;癫痫发作期间，异常高频神经元放电诱导局部缺氧和乳酸积累。乳酸通过单羧酸转运蛋白（MCTs）分泌到细胞外空间。小胶质细胞主要通过MCT1摄取乳酸后被激活，释放促炎细胞因子如白细胞介素-1β（IL-1β）、肿瘤坏死因子-α（TNF-α）和白细胞介素-6（IL-6）。这些细胞因子直接增强N-甲基-D-天冬氨酸受体（NMDAR）活性同时抑制GABA能传递，从而增加神经元兴奋性。此外，它们与星形胶质细胞上的IL-1受体（IL-1R）、TNF受体（TNFR）和IL-6受体（IL-6R）结合，激活包括NOD样受体蛋白3（NLRP3）炎症小体、核因子κB（NF-κB）、Janus激酶2/信号转导和转录激活因子3（JAK2/STAT3）在内的信号通路。这促进星形胶质细胞进一步释放促炎介质，形成神经炎症的正反馈循环，共同加剧癫痫发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期研究发现，乳酸化修饰通过动态修饰组蛋白和非组蛋白驱动神经炎症。例如，在缺氧条件下，小胶质细胞中p53乳酸化可能通过上调IL-1β、TNF-α和IL-6表达增强脂多糖（LPS）诱导的促炎激活。转录因子阴阳1（YY1）乳酸化通过激活炎症基因如信号转导和转录激活因子3（STAT3）、CC motif趋化因子配体5（CCL5）和干扰素调节因子1（IRF1）促进小胶质细胞释放促炎细胞因子。张等首次报道组蛋白乳酸化，证明乳酸积累通过p300介导的H3K18la表观遗传调控炎症基因，直接驱动神经炎症信号。核因子κB（NF-κB）激活促进神经炎症，炎症细胞因子增加神经元兴奋性，引发癫痫发作。在小胶质细胞中，H3K18la激活NF-κB通路，上调衰老相关分泌表型（SASP）关键促炎因子IL-6和IL-8的分泌，从而加剧脑老化和阿尔茨海默病进展。临床研究证实，高迁移率族蛋白B1（HMGB1）通过结合Toll样受体4（TLR4）和晚期糖基化终末产物受体（RAGE）激活NF-κB信号通路，促进小胶质细胞激活和炎症细胞因子释放，从而参与癫痫发病机制。乳酸化调控HMGB1释放和功能，进一步激活小胶质细胞并促进IL-1β和TNF-α分泌。通过NF-κB通路激活，乳酸化可能建立“神经炎症-神经元过度兴奋-癫痫发作”的恶性循环。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;2.3. 乳酸化通过突触可塑性失调调控癫痫发生&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;突触可塑性是神经系统适应环境变化的关键机制，主要涉及长时程增强（LTP）和长时程抑制（LTD）。在生理条件下，谷氨酸通过激活NMDA受体诱导LTP，增强突触传递效能，而GABA通过GABA&lt;sub&gt;B&lt;/sub&gt;受体激活诱导LTD，降低突触传递效能。突触可塑性异常在癫痫发病中起关键作用，其特征是谷氨酸能突触过度兴奋和GABA能抑制减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突触相关蛋白是调控突触传递和可塑性的关键分子，其失调是癫痫发生的核心。例如，突触前蛋白Synapsin-1的突变或异常表达增加突触前谷氨酸释放，促进神经元过度兴奋。类似地，突触后支架蛋白突触后密度蛋白95（PSD-95）的失调导致突触后受体功能障碍，损害突触可塑性。此外，NMDA受体亚基GluN2B的上调与癫痫相关突触可塑性异常密切相关，进一步加剧神经元兴奋性失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神经元兴奋活动，如电刺激或癫痫发作，升高乳酸水平，诱导蛋白乳酸化，随后调控神经元代谢、突触可塑性和基因表达。研究表明，体育锻炼增强糖酵解活性，增加皮层乳酸水平。乳酸作为底物，通过乳酸化调控突触相关蛋白（如PSD-95和Synapsin-1）功能，从而增强突触可塑性（如LTP）。抑制乳酸产生或乳酸化逆转运动对突触可塑性的保护作用。此外，乳酸输注实验证实，乳酸化显著增强海马组织中突触相关蛋白（如BDNF和PSD-95）功能，促进突触可塑性。这些发现表明，乳酸化可能通过调控突触相关蛋白功能介导癫痫中的突触可塑性。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;2.4. 乳酸化通过能量代谢机制调控癫痫发生&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;癫痫发作期间，神经元异常高频放电导致能量需求急剧增加，触发代谢重编程。神经元和星形胶质细胞通过加速糖酵解（Warburg效应）快速生成三磷酸腺苷（ATP），伴随显著乳酸积累。星形胶质细胞通过糖酵解产生乳酸并通过MCT1和MCT4释放到细胞外空间。神经元通过MCT2摄取乳酸，将其转化为丙酮酸，并利用三羧酸循环（TCA循环）生成ATP。小胶质细胞主要通过MCT1摄取乳酸，激活缺氧诱导因子1-α/核因子κB（HIF-1α/NF-κB）信号轴，从而调控神经炎症反应。尽管这种MCT介导的乳酸穿梭机制可以满足短期能量需求，但慢性激活导致线粒体氧化磷酸化（OXPHOS）抑制、乳酸-丙酮酸比率失衡，并加剧神经元能量危机和氧化应激。乳酸积累诱导微环境酸化（pH降低），通过激活酸敏感离子通道1a（ASIC1a）和抑制电压门控钠（Nav）通道双向调控神经元兴奋性。酸性环境进一步降低γ-氨基丁酸A型（GABAA）受体介导的抑制，同时通过瞬时受体电位香草素1（TRPV1）通道激活增强神经元兴奋性，从而破坏神经网络稳态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;癫痫发作诱导局部缺氧激活HIF-1α，上调糖酵解通路增强LDHA活性并促进乳酸积累。除了作为代谢副产物，乳酸还作为表观遗传调节剂。HIF-1α上调H3K18la促进YTH N6-甲基腺苷RNA结合蛋白2（YTHDF2）表达，从而通过线粒体自噬介导的重编程调控代谢。LDHA不仅催化乳酸产生，还通过组蛋白乳酸化上调高迁移率族蛋白B1（HMGB1）表达，促进脑缺血再灌注损伤中的细胞焦亡。类似机制在胰腺导管腺癌（PDAC）细胞中得到验证，增强的糖酵解通过LDHA-H3K18la轴激活癌基因。在阿尔茨海默病模型中，小胶质细胞表现出增加的H4K12la，富集于糖酵解基因（如丙酮酸激酶M，PKM）启动子，形成H4K12la-PKM2正反馈循环，加剧小胶质细胞功能障碍。这些发现凸显了乳酸代谢与表观遗传调控在神经病理条件下的广泛交叉对话。临床研究表明，癫痫患者脑脊液乳酸水平与发作频率呈正相关。动物研究显示，癫痫持续状态（SE）使海马乳酸浓度增加3-5倍。当前研究的综合证据表明，癫痫发作增强糖酵解，导致乳酸和活性氧（ROS）水平升高。乳酸介导的乳酸化修饰通过表观遗传机制进一步上调糖酵解相关基因表达，形成代谢-表观遗传正反馈循环。该循环持续加剧线粒体功能障碍和ROS过度产生，最终导致不可逆的氧化损伤和神经元死亡。总的来说，该级联反应构成慢性癫痫进展的核心病理生理机制。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;3. 靶向乳酸化的干预策略&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作为新型翻译后修饰，乳酸化调控基因表达、突触可塑性和神经炎症，使其成为癫痫的潜在治疗靶点。以下总结几种干预策略：&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;3.1. 调控乳酸产生和代谢&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;乳酸化的核心底物是乳酸，因此调控乳酸产生和代谢是直接干预策略。LDH是催化丙酮酸转化为乳酸的关键酶。LDH抑制剂如Gossypol和FX11在肿瘤模型中显著降低乳酸水平和相关组蛋白乳酸化。研究表明，靶向抑制LDH可有效调控癫痫发作。临床研究证实，抗癫痫药司替戊醇及其衍生物通过抑制LDH产生异丁香酚发挥治疗作用，在癫痫kainate模型中显示出显著疗效。Rho等进一步证实了LDH抑制作为癫痫治疗策略的潜力。近期研究揭示，α-细辛醚衍生物具有双重LDH抑制和抗惊厥活性，而海马内给予LDH抑制剂草酸盐有效抑制颞叶癫痫发作。糖酵解是乳酸生成的主要途径。抑制关键糖酵解酶包括LDH、己糖激酶（HK）、丙酮酸脱氢酶激酶（PDK）、丙酮酸激酶M2（PKM2）和6-磷酸果糖-2-激酶/果糖-2,6-二磷酸酶3（PFKFB3）可有效减少乳酸产生。例如，PKM2抑制剂破坏糖酵解H4K12la-PKM2正反馈循环，降低乳酸和H4K12la水平，同时改善阿尔茨海默病小鼠模型的神经炎症和认知功能。单羧酸转运蛋白（MCTs）介导跨膜乳酸转运。AZD3965是一种双重MCT1/MCT2抑制剂，在肿瘤模型中显示出潜在疗效，可能通过阻断乳酸摄取降低乳酸化水平。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;3.2. 靶向乳酸化酶&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;乳酸化的催化机制尚未完全阐明，但研究表明p300/CBP乙酰转移酶可能参与。作为已知的组蛋白乙酰转移酶，p300/CBP可能通过催化乳酸化调控基因表达。小分子抑制剂如C646可抑制p300/CBP活性并减少乳酸化。例如，C646通过抑制HMGB1乳酸化减轻肝缺血再灌注损伤的炎症反应。组蛋白去乙酰化酶（HDACs）和sirtuins（SIRTs）可能参与乳酸化的“擦除”。SAHA（一种HDAC抑制剂）和白藜芦醇（一种SIRT1激活剂）在各种疾病模型中显示出调控乳酸化的潜力。虽然SAHA增加组蛋白乙酰化并可能因此影响乳酸化，但HDAC抑制在活化CD8+ T细胞中升高H3K18la水平。值得注意的是，SAHA通过抑制LDHA活性和糖酵解改善脓毒症小鼠的炎症并提高生存率。然而，其背景依赖性效应可能矛盾地增强乳酸化，需要谨慎的治疗评估。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;3.3. 调控乳酸化底物和效应分子&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;乳酸化上调促炎基因表达，神经炎症在癫痫中起关键作用。靶向炎症信号通路可能减轻癫痫发生过程。例如，IL-1β抑制剂如白细胞介素-1受体拮抗剂（IL-1Ra）在癫痫模型中显著降低发作频率和严重程度。乳酸化通过激活NF-κB通路驱动炎症反应。癫痫发作后，NF-κB通路在小胶质细胞和星形胶质细胞中显著激活。BAY 11-7082是一种NF-κB抑制剂，在癫痫模型中显示出抗炎和抗癫痫作用。此外，给予HMGB1抑制剂如甘草酸，或阻断HMGB1受体包括Toll样受体4（TLR4）和晚期糖基化终末产物受体（RAGE），可能减轻癫痫相关炎症和氧化损伤。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;3.4. 代谢干预和饮食调控&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;代谢状态直接影响乳酸水平，使代谢干预和饮食调控成为调控乳酸化的间接策略。生酮饮食改变能量代谢途径，减少糖酵解和乳酸产生，可能降低乳酸化水平。生酮饮食在癫痫模型中显示抗发作作用，尽管其是否通过乳酸调控起作用尚不清楚。二甲双胍是一种常用抗糖尿病药物，通过抑制线粒体呼吸链复合物I减少乳酸产生，可能间接调控乳酸化。代谢干预调控乳酸化的精确机制仍未完全了解，需要进一步研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，通过多途径靶向抑制乳酸化的治疗策略显示出广阔的临床潜力。虽然现有研究证实了某些药物和干预措施对乳酸化修饰及相关癫痫发作的调控作用，但关键机制和转化问题仍未解决。需要进一步研究验证其在癫痫治疗中的治疗适用性。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;结论与未来展望&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;乳酸化作为一种新兴的翻译后修饰机制，通过调控基因表达、突触可塑性和神经炎症在癫痫发生中起关键作用。本综述系统总结了其分子机制和潜在治疗策略，包括调控乳酸代谢、靶向乳酸化修饰酶、调控底物和效应分子以及代谢干预。癫痫动物模型的临床前研究表明，抑制LDH或MCTs显著降低发作频率和严重程度。关键的是，乳酸不仅仅是代谢副产物，还是重要的生理信号分子，需要精心平衡的治疗策略，调控乳酸化水平以控制发作，同时保留必要的乳酸介导的信号功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些发现转化为临床实践面临若干挑战，包括需要进行大规模、多中心临床试验确认疗效和安全性。此外，脑脊液（CSF）乳酸水平已被证明与癫痫患者的发作频率和严重程度呈正相关，未来研究应调查CSF或外周血中乳酸化生物标志物（如H3K18la）与临床表型（如耐药性、发作类型）之间的关联，以指导个性化治疗策略。开发乳酸化特异性抑制剂（如p300/CBP抑制剂）或激活剂（如SIRT1激活剂）可能提供新的治疗途径，而未来研究应探索将乳酸化靶向方法与常规抗癫痫药物结合以优化治疗效果。尽管存在挑战，靶向乳酸化修饰代表了开发创新癫痫治疗策略的有希望途径。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:54:05 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5uOVNYdkUyeHlsZUQyeTBHNG5DMGZNdXlTLVBjWGNrejloSXpXbGpZU2JrbzAtSW5vSmVVbTdoRHdGQXBIZ0FtSE83S2cxcnRSYXFEQzliYWNob0Y1RlJxQ2VxR3N1R2VHQ3ZNeQ</guid></item><item><title>Rrm2与Timp3在癫痫后神经发生和神经元迁移异常中的调控作用及机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250912002333759.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Neurobiology of Disease》：Regulation of neurogenesis and neuronal migration by 
Rrm2 and 
Timp3 following seizures&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本刊推荐：为探究颞叶癫痫（TLE）中异常神经发生和颗粒细胞迁移的分子机制，研究人员聚焦于核糖核苷酸还原酶亚基Rrm2和基质金属蛋白酶抑制剂Timp3。通过RNA测序、RNAscope空间转录组分析和药理学干预，发现抑制Rrm2可显著降低癫痫发作频率并减少异位迁移，而Timp3调控则影响神经元迁移但不改变癫痫负荷。该研究揭示了癫痫发病新机制，为靶向干预神经发生异常提供了潜在治疗策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;颞叶癫痫（Temporal Lobe Epilepsy, TLE）作为最常见的成人局灶性癫痫类型，影响着全球超过6500万患者，其中约三分之一对现有药物表现出耐药性。这种疾病与海马体的病理性重塑密切相关，特别是齿状回（Dentate Gyrus, DG）中成人新生颗粒细胞（adult-born granule cells, abGCs）的异常神经发生和迁移。研究表明，癫痫发作后，本应参与学习记忆过程的abGCs会出现迁移路径异常，整合至错误位置（如海马门区），进而促进癫痫网络的形成和发作传播。尽管化学遗传学、光遗传学等技术已证实抑制abGCs活性可降低癫痫易感性，但其背后的分子机制仍不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为系统解析这一问题，来自德克萨斯大学圣安东尼奥分校的研究团队在《Neurobiology of Disease》上发表最新成果。他们通过RNA测序技术筛选癫痫后abGCs中的关键差异表达基因，并聚焦于核糖核苷酸还原酶亚基M2（Ribonucleotide Reductase M2, Rrm2）与基质金属蛋白酶组织抑制剂3（Tissue Inhibitor of Metalloproteinase 3, Timp3）开展功能研究，揭示了二者在癫痫病理发生中的新颖调控作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究主要采用了以下关键技术方法：使用毛果芸香碱（pilocarpine）诱导小鼠TLE模型；通过逆转录病毒标记并分选abGCs进行RNA测序；利用RNAscope进行空间转录组分析以定位Rrm2和Timp3的表达；采用药理学抑制剂Triapine（3-AP）抑制Rrm2，以及LXR激动剂T0901317（T09）调控Timp3通路；通过视频脑电图（video-EEG）长期监测癫痫发作；运用免疫组化技术量化细胞增殖（BrdU标记）和迁移（DCX+细胞分布）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果部分显示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“化学遗传学沉默改变abGCs中癫痫诱导的转录变化”中，通过FACS分选和RNA测序发现，癫痫活动显著改变387个基因表达，而化学遗传学沉默abGCs可逆转33个基因的表达。其中5个基因表现出双向调控，包括Rrm2（与DNA合成和细胞增殖相关）和Timp3（参与细胞外基质重塑和神经炎症），提示它们可能同时响应癫痫活动和神经元沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“癫痫活动调控海马中Rrm2和Timp3的空间表达”中，RNAscope分析表明，癫痫后Rrm2在门区DCX+未成熟神经元中的表达显著上调，且与DCX共定位增加；而Timp3虽总表达量未变，但其与DCX+细胞的共定位减少，表明其在abGCs中的特异性下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“3-AP抑制Rrm2可挽救癫痫后海马abGCs的异常迁移”中，药理学抑制Rrm2显著降低其转录水平，并减少门区中BrdU+新生细胞和DCX+未成熟神经元数量，表明Rrm2促进异常增殖和迁移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“T09促进异位神经发生但不依赖Timp3表达”中，T09处理虽未改变Timp3转录水平，但增加了门区DCX+神经元数量，提示其通过LXR受体等其他途径促进迁移，且该过程不伴随癫痫发作负荷的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“靶向Rrm2可降低TLE模型小鼠的癫痫发作频率”中，3-AP处理显著降低癫痫发作频率，但不影响发作持续时间，表明Rrm2主要调控癫痫的易感性而非发作传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论部分指出，该研究首次揭示Rrm2和Timp3在癫痫后神经发生和神经元迁移中的重要作用。Rrm2通过调节细胞周期和DNA合成影响abGCs的增殖与迁移，其抑制可同时减轻病理神经发生和癫痫发作；而Timp3则可能通过微环境重塑间接影响迁移过程。此外，研究还发现其他候选基因如Cdca3（细胞分裂周期相关蛋白）和Heph（铁氧化酶）可能协同参与癫痫发生，提示多靶点干预或许是未来治疗方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结论认为，Rrm2和Timp3是癫痫中海马异常神经发生的关键调控分子，针对它们的干预策略有望为耐药性癫痫提供新的治疗思路。该研究不仅深化了对癫痫病理机制的理解，也为开发靶向疾病修饰疗法奠定了理论基础。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:54:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1wRldfWl9ld1JVenV4MWJ0Wks1QnVVOURGNmpLbEhLM1RyTUxOaThJYjltSWtPZWUzb3dXWUszMWFkSVRjNlhoYVRBS2dXMWxkaHFpMFNNLUZDNWxyZ2JFT2hmR2ZpNS1kX2R2Vg</guid></item><item><title>防脑退化秘诀大公开 必做报纸球护脑训练 认知力6周后提升｜附详细步骤 - 都市网</title><link>https://dushi.singtao.ca/toronto/%E5%81%A5%E5%BA%B7/%E9%98%B2%E8%84%91%E9%80%80%E5%8C%96%E7%A7%98%E8%AF%80%E5%A4%A7%E5%85%AC%E5%BC%80-%E5%BF%85%E5%81%9A%E6%8A%A5%E7%BA%B8%E7%90%83%E6%8A%A4%E8%84%91%E8%AE%AD%E7%BB%83-%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%8A%9B6/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="td-post-content"&gt;

	
         
		
 		            
        &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;用报纸来做简单运动训练可防脑退化或失智！有日本科学家提出了一个保持“大脑年轻”的简单长寿习惯——将读完的报纸“变身”成一颗报纸球，用作大脑保养的辅助工具，提升认知及运动能力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;勤做“脑力报纸球”训练 活脑防失智&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;根据日媒《DIME》报道，日本脑科学家西刚志（Nishi Takeyuki）在其著作《80岁仍能防止大脑老化的人都在做的事》中介绍激活大脑的秘诀，推荐了能在家中轻松进行、提升大脑认知功能的运动——“脑力报纸球”训练，即利用报纸球去做“抛豆袋”动作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;很多人小时候都有玩过“抛豆袋”，但成年后再尝试会发现这游戏相当不简单，西刚志认为，仅是投掷和接球的动作，就运用了很多大脑与身体功能，因此是一种协调性训练，涉及以下技巧：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul class="ul1"&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;将球抛向空中&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;确认上升中球体的速度与方向&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;预测球的落点&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;将另一只手移动至预测的落点&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;用手接住球&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;如何开始“脑力报纸球”训练？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;“脑力报纸球”训练能提升多种能力，包括认知能力、运动能力以及空间识别能力等。需要准备的东西却非常简单：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p3"&gt;&lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252897" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_2004-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252898" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_2005-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252899" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_2006-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252900" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_2007-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252901" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_2008-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252902" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_2009-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252903" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_2010-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252904" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_2011-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252905" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_2011-1-600x600.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;“脑力报纸球”训练道具&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;家里没有豆袋也不要紧，将普通报纸或广告传单揉成一团“纸球”即可。西刚志指，与一般豆袋相比，报纸球的手感略有不同，需要动用更多的认知功能去完成。如果觉得报纸球太轻、难以操作，建议可以先用豆袋，熟练后再尝试用报纸球完成动作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;“脑力报纸球”训练步骤&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;准备好2颗报纸球，再依照以下步骤进行：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul class="ul1"&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;步骤1：双手各拿1颗报纸球&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;步骤2：将右手上的报纸球，在视线高度以下轻轻向上抛&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;步骤3：同时，将左手上的报纸球移到右手&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;步骤4：用左手接住落下来的报纸球&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;将步骤1至4有节奏地重复3次。若想挑战更难的进阶版，可以在步骤2时，试着将球抛到与头部相同的高度，或抛得比头部还高。如果2颗报纸球已经玩得十分熟练，可以增加多1颗报纸球，即同时玩3颗。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;“脑力报纸球”原理及功效&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;西刚志指，“脑力报纸球”训练可测试玩家能持续多久不让报纸球掉落；而持续抛球接球一阵子后，身体会感到发热，代表有充分运用认知与身体功能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;研究更发现，用3颗球练习6周后，大脑内白质和灰质会出现变化。白质和灰质是大脑的重要组成部分，有助激活及维持大脑功能。但谨记不要勉强自己完成，最理想状态是开心享受地完成训练步骤。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;脑退化症有何症状？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;据香港医管局资料，认知障碍症（脑退化症）是因大脑神经细胞病变而引致大脑功能衰退的疾病，患者的记忆、理解、语言、学习、计算和判断能力都会受影响，且部分会有情绪、行为及感觉等方面的变化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;1. 早期症状（第1-2年）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;在此阶段，家人和朋友通常会以为患者的症状，只是因为年纪渐老而出现的正常老化过程，常见症状包括失去短期记忆；表达或理解抽象事情时感困难，如表达身体不适、心情感受等；情绪或行为变幻无常；学习新事物及跟随复杂指令感困难；判断力减退、基本自理活动仍能应付，但需旁人提醒。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;2. 中期症状（第2-5年）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;随着病情的进展，患者早期的困难会更加明显，症状包括混淆远期记忆和现实情况记忆、偶有词不达意的情况；行为性格转变，或会容易情绪不稳；需别人协助日常自理活动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;3. 晚期症状（第5年后）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;患者生活几乎完全依赖别人，不能自我照顾，症状包括记忆缺损，连熟悉的人和事也会忘记；身体活动及精神状况出现衰退；未能有效表达及沟通；不能处理日常生活、需要长期照顾；生理时钟混乱。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;T10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

                &lt;/div&gt;

        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>都市网</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 14:00:58 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMi4wJBVV95cUxNXzljU0dRS0x5dUMteGlKcmNSWVoxenlKdnNUR2dMMmdtOFlIVFBoVjhKeTdYYi1VVUNmTHZtVkZ3Yk5mc240ZEl4cG1LMTJmRmU1cC1YLWlOeUpjVHl1S1RfUUdwRlBuaXJRRUt1YWJuMVdDT3RlTnNfWWY1VmdIR1ZRa0hfcnMtNTJHZXdEN0s4ajJ2U3hyY0o5Qi1wRVZ3RVdHbVBuckpSS2RDZEhvQUlvM0hkNEE3YjZOVTllcWlWVjMxVVd0by16M2pEdzZ5Wjhmd05yRHExLUtvVVV3X3ByMXJCNnlrRndHdThiZjltTDdham9VbjdMcnJKakxEUktQSVE1dFQ0UkRFOWpnMWp1X01DVWdUaVozNnBEVklfQWlhUW5Fa2ktLXFLRllwVnc1ejlORHVkNU10THJ1MXdpaW9TSFJkRzhqM1dJM0ttdFVaTUhLeXhDMXJqVUpzUXhJ</guid></item><item><title>常吃这类食物易上瘾 研究揭脂肪肝风险5天内大增 恐伤大脑损记忆 - 都市网</title><link>https://dushi.singtao.ca/toronto/%E5%81%A5%E5%BA%B7/%E5%B8%B8%E5%90%83%E8%BF%99%E7%B1%BB%E9%A3%9F%E7%89%A9%E6%98%93%E4%B8%8A%E7%98%BE-%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%8F%AD%E8%84%82%E8%82%AA%E8%82%9D%E9%A3%8E%E9%99%A95%E5%A4%A9%E5%86%85%E5%A4%A7%E5%A2%9E/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="td-post-content"&gt;

	
         
		
 		            
        &lt;p class="p1"&gt;暴饮暴食不止单纯令体重增加，更可能伤肝伤脑！有医生引述研究指，如果连续5天放纵进食1类零食，大脑会出现类似上瘾的反应，更会增加患脂肪肝风险及伤害大脑损记忆力。&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;常吃这类食物易上瘾 研究揭5天内脂肪肝风险增&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;胃肠肝胆科医生李柏贤在Facebook撰文指，不少人都会吃零食减压，但最新研究发现，如果经常吃1类零食，只需短短5天就足以影响大脑活动，并增加患脂肪肝的风险。即使恢复正常饮食，产生的变化仍会延续一段时间。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s2"&gt;&lt;strong&gt;甚么食物伤脑伤肝&lt;/strong&gt;？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p3"&gt;&lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252881" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_1991-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252882" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_1992-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252883" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_1993-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252884" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_1994-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252885" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_1995-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252886" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_1996-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252887" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_1997-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252888" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_1998-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252889" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_1999-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252890" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_2001-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1252891" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2025/09/IMG_2002-600x600.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;高热量垃圾食物如何伤脑伤肝？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;今年2月，德国图宾根大学（University of Tübingen）与亥姆霍兹糖尿病研究中心的科学家发表了一项研究。他们招募了29位年轻健康男性，年龄介乎19至27岁，BMI19至25。其中18人须连续5天，每日额外摄取1500 kacl的高热量超加工零食，包括朱古力棒、布朗尼蛋糕和薯片，然后再恢复正常饮食7天。参加者所吃的高热量垃圾食物含有47至50%的脂肪，40至45%的碳水化合物。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;研究人员透过磁力共振扫描与胰岛素敏感度测试，观察参加者的大脑反应。实验结果如下：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul class="ul1"&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;肝脏脂肪显著增加，但体重未见明显上升，也没有显著的血糖或发炎指标变化。这可能提高日后患脂肪肝或代谢疾病的风险。&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;大脑胰岛素敏感度出现“先增后降”的变化。短期暴食后，大脑奖赏相关区域对胰岛素反应过度活跃；恢复正常饮食后1周，反而在记忆、认知与视觉相关区域出现胰岛素反应下降，显示大脑部分功能尚未完全恢复。&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;大脑“奖赏与惩罚系统”受影响，对“食物带来的快感”反应变弱，对“负面结果”反应变强，这可能会影响饮食决策，让人更倾向于情绪性或冲动性进食。&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;甚么是大脑奖赏与惩罚敏感度？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;李柏贤医生解释，奖赏敏感度（Reward Sensitivity）指大脑看到喜爱食物时产生的快感。如果这个反应变弱，可能会需要更多高热量食物才能获得同样满足感，这与饮食成瘾的现象类似。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;而惩罚敏感度（Punishment Sensitivity）反映在暴食后，大脑对进食带来的不适感（如饱胀、负罪感）变得更敏感。但这反而可能促使人们透过吃更多垃圾食物来缓解压力或焦虑，形成恶性循环。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;大脑也有胰岛素阻抗？4习惯减风险&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;李医生指，因为大脑的胰岛素讯号不只影响血糖，也参与了食欲控制、奖赏反应、学习与记忆。当人在短期内摄取大量热量、油脂与糖分时，大脑的胰岛素反应就可能出现异常：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul class="ul1"&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;对胰岛素变得迟钝，影响饱腹感与自制力&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;海马回反应下降，可能干扰记忆与情绪调节&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;减弱对食物的快感，导致更难满足和更想吃&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;他提出4个建议，有助避免暴饮暴食及对大脑与代谢造成影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul class="ul1"&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;避免连续狂吃垃圾食物，偶尔放纵没问题，但不要让它成为日常习惯。&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;多选择天然未加工食物：蔬果、全谷、蛋白质，让大脑恢复正常讯号。&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;定期运动包括带氧与重训，能帮助改善胰岛素敏感度。&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;充足睡眠，避免因疲惫而增加对高热量食物的渴望。&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;脂肪肝6大常见症状 警惕1种腹痛&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;脂肪肝是常见的都市病之一，有研究曾推算香港有逾100万人患有此病。根据衞生署资料，脂肪肝（或脂肪性肝病）是指有过多脂肪在肝细胞内聚积。脂肪肝的形成亦与肥胖、胰岛素耐受性、糖尿病、高血脂和高血压有密切关连。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;脂肪肝按照成因可分为酒精性及非酒精性。“非酒精性脂肪肝”是指一系列与肝脏细胞积聚过多脂肪（超过肝脏容积的5%）有关的肝脏疾病。脂肪积聚的成因与饮酒过量或其他继发性因素（例如药物或先天性代谢缺陷）无关。当中，脂肪肝有6种常见症状，包括：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol class="ol1"&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;食欲不振&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;恶心&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;呕吐&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;右上腹不适&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;疲劳&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s1"&gt;如果病情严重时，可能导致肝脏发大&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;若不及时改善，脂肪肝可演变为肝硬化或肝癌。要准确诊断是否患有脂肪肝，就要接受影像检查，例如超声波、电脑扫瞄、磁力共振造影等，或进行肝穿刺活组织检查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;资料来源：Dr.Le 李柏贤、《nature metabolism》&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;专家履历：李柏贤&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;台湾林口长庚胃肠肝胆科副教授，专项是发炎性肠道疾病如克隆氏症、溃疡性结肠炎等&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;T10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

                &lt;/div&gt;

        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>都市网</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:00:05 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMi4gJBVV95cUxPdWNzcTM3bUlRMnQ3N3ExQnNobm56Sk9CT3NtU1NJOG5tTUxud2VHUWc4Z0o5QXBUeVFjUkhLRi1yekZDV3UtM21fX2xXSEV6VTFESElRcE5DWjJHMUZRUWRuYlRHUS1XMzVwZVRPMVVmalBfOGFfd09qbzBhVDVEaG1CQ0xfMmRsdzBETlhmN291TGE2SVNDVE5Nc1d1SllCeTVmdzZnZVlWZjA5c2R5cWxOZmlFckhrNUJhQ2NOeGM5ejlKVVNqTldrRzVBUFFBd0NVY2RUS1I4M05OQlJuRjJxT01ubzRjSlFZYk5MYmc2VV9pbmVxOEY1ZC0xaXpvOElqbDZqZmpVSXAxOTU0eHRva211VVBLRjUtNlhUYzVoN1Nkdl8yVkFTVGk1Vm0yb2NvSjk3QU1QWHJUVUJvck9DR1ZYcU1OVjRxQVMzamV3T0o4MmdKYlB3bVJGLWExLVE</guid></item><item><title>中国首个男性HPV防控专家倡议发布 共建“男女共防”新时代 - 光明网</title><link>https://health.gmw.cn/2025-09/11/content_38279992.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="u-mainText" id="ContentPh"&gt;
                    &lt;p&gt;　　近日，《中国男性人乳头瘤病毒感染及相关疾病防控专家倡议》正式在《中华预防医学杂志》等发表。该倡议由来自国家及地方疾控中心、医学院校、科研院所、临床医疗机构的26位权威专家共同制定，首次将男性置于我国HPV防控战略的前沿，通过整合多学科专业力量，深入开展男性HPV感染及相关疾病研究，填补了我国全人群HPV感染和防控策略缺乏核心依据的空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　1、《倡议》制定的背景及目的是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　男性HPV相关疾病负担仍然较高，部分疾病甚至呈现上升趋势。近期，我国先后批准了两款HPV疫苗分别用于9～26岁、16～26岁男性接种。《倡议》旨在助力男性HPV感染及相关疾病的防控，汇聚国内流行病学、公共卫生、临床医学等多领域专家，对男性HPV相关疾病负担、男性HPV防控措施及全球经验等进行了梳理，并在此基础上经过多轮研讨，最终形成本倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　2、我国男性HPV感染及相关疾病负担如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一项全国多中心流行病学调查数据显示，我国男性一般人群的HPV总体感染率为39.6%（95% CI：37.9%～41.2%），其中外生殖器部位感染率为37.9%（95%CI：36.2%～39.5%），肛管部位感染率为9.8%（95% CI：8.8%～10.9%）；从型别分布看，HR-HPV感染率为18.9%（95% CI：17.6%～20.2%），其中外生殖器部位高危型感染率为17.9%（95% CI：16.6%～19.2%），肛管部位高危型感染率为3.3%（95% CI：2.7%～3.9%）。 2020年，我国新增与HPV相关的新增阴茎癌4628例（年龄标化发病率0.42/10万），死亡1565例（年龄标化死亡率0.14/10万）；男性肛门癌2498例（0.23/10万），死亡1331例（0.12/10万）；新增男性口咽癌4372例（0.39/10万），死亡2385例（0.21/10万）；新增男性喉癌25871例（2.29/10万），死亡13471例（1.19/10万）；新增男性口腔癌18546例（1.68/10万），死亡9338例（0.84/10万）。除疾病负担外，2020年我国HPV感染相关疾病9种疾病（子宫颈癌、外阴癌、阴道癌、肛门癌、阴茎癌、口咽部癌、宫颈上皮内瘤变、肛门生殖器疣和复发性呼吸道乳头状瘤）总经济负担为180.3亿元，其中肛门癌（包括男、女性）、阴茎癌和口咽部癌（包括男、女性）分别为5.7、3.1和5.6亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　3、男性HPV防控策略与措施都有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　接种疫苗是预防HPV感染最经济有效的手段之一。现有研究已经表明，接种HPV疫苗对预防男性HPV相关癌前病变、癌症以及尖锐湿疣等疾病具有较好的保护作用。安全性行为包括长期正确使用避孕套、减少性伴侣数量、推迟首次性行为年龄等，也是预防HPV感染的措施。除此之外，包皮环切术和积极控烟也会降低男性HPV感染率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　4、倡议具体有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　权威专家通过参阅海量研究资料，借鉴全球HPV防控经验，逐步凝聚共识，形成针对中国男性HPV感染及相关疾病防控的6条专家倡议：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　（1）制定男性HPV感染及相关疾病综合防控策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　基于多学科协作与资源整合，构建涵盖健康促进、预防、诊断、控制、治疗和康复的男性HPV感染及相关疾病全链条综合防控体系，并推动其与女性子宫颈癌消除行动等现有政策和项目有机结合，通过多部门协作，共享健康体检和性传播疾病防控等其他健康服务资源等方式提供整合健康服务，实现高效、可持续的健康服务供给。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　(2)重视和加强健康科普和宣传工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　将男性HPV相关疾病防控纳入健康素养提升行动，推动政府、卫生、教育、社会组织等多方参与，利用健康素养日、国际HPV知晓日等契机，多渠道开展科普与宣传。充分借助新媒体、专家和公众人物的影响力，创新漫画、短视频等形式，提高公众认知和接种意愿。针对重点人群采用同伴教育，协同性病防控服务，提升服务可及性与利用率，并加强舆情监测与科学回应，增强疫苗接种信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　(3)倡导男女共防，推进共同接种&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　随着更多疫苗上市，供应压力逐步缓解。在积累充分的本土疾病负担、真实世界效果和卫生经济学证据后，应逐步扩大优惠政策覆盖人群。目前已有16个省份为适龄女孩提供免费或补助接种。长远目标是将HPV疫苗纳入国家免疫规划，优先保障适龄女性接种，并在条件允许时逐步覆盖适龄男性，参考国际经验优化免疫策略和程序，提升总体接种率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　(4)创新筹资机制，降低经济负担&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在HPV疫苗全面纳入免疫规划前，应探索多渠道筹资机制。鼓励地方政府结合实际实施分级补贴，完善医保与财政分担机制，推动医保基金、商业保险等共同参与。通过集中采购和价格谈判降低疫苗价格，提升可负担性。一些省份已开展惠民减免措施。对重点人群如高危人群等提供财政补贴，可有效减轻经济负担，减少因价格导致的疫苗犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　(5)加强男性HPV感染和疫苗相关研究，促进新型疫苗研发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　加强男性HPV感染及疫苗相关研究，开展多中心流行病学及真实世界研究，评估疾病负担、疫苗安全性、有效性及卫生经济学效果，关注男男性行为者、HIV感染者等重点人群。积累序贯接种、单剂次免疫及特殊群体接种证据，为本土免疫策略提供数据。推动男性适应证扩大及国产新型疫苗创新研发，加快新技术审评审批，提高疫苗可及性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　(6)创新预防接种模式，改善免疫服务质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　应加强接种单位和人员资质管理，开展规范化培训，提升服务意识与专业能力，并健全激励机制，增强医务人员对HPV疫苗的认知与推荐意愿。通过构建友好接种环境和同伴教育影响目标人群。创新干预模式，依托数字健康技术提供线上预约、提醒和自助查询服务，延长成人预防接种门诊服务时间，并将HPV接种与其他医疗服务结合，提升便利性与效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　从“女性专属”到“男女共防”，既是科学认知的突破，更是我国“以人民健康为中心”公共卫生理念的生动实践。我国男性HPV感染及相关疾病的防控工作意义重大，需要从政策倡导、科普宣传、男女共防、创新筹资、科学研究、改善服务等多角度切入，探索出适合我国的综合防控策略和措施，降低男性HPV感染及相关疾病负担，助力我国和全球子宫颈癌消除和其他HPV相关疾病防控。（光明网记者 庞聪）&lt;/p&gt;
                    
                    &lt;p class="m-zbTool liability"&gt;
                        &lt;span&gt;[ &lt;/span&gt;
                        &lt;span class="liability" id="articleLiability"&gt;责编：杨帆&lt;/span&gt;
                        &lt;span&gt; ]&lt;/span&gt;
                    &lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>光明网</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 09:56:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiY0FVX3lxTE96aC12dThZUWo0SkFOalFfbkZQNkE4YWZPYVd0SHg1Z1d4RkdtUlZBTGl5N1dndWtXaHBOdFR1aWI0OUwtU0V5dnpjZUFHM1UyOHBRQXpqbXJ3RHdpbm1PdUhHRQ</guid></item><item><title>LHX2通过重塑代谢与表观遗传交互网络驱动前列腺癌恶性演进及其靶向干预策略 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250911170432425.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Cancer Research》：LHX2 Rewires the Metabolic and Epigenetic Landscape to Drive Tumor Progression in Prostate Cancer
Open Access&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对神经内分泌前列腺癌(NEPC)在去势抵抗阶段缺乏有效治疗方案的临床困境，揭示了转录因子LHX2通过介导糖酵解-组蛋白乳酸化修饰正反馈环路促进肿瘤进展的新机制。研究人员发现恩杂鲁胺耐药背景下糖酵解关键酶上调引发乳酸堆积，驱动组蛋白乳酸化修饰并激活LHX2表达，而LHX2进一步转录激活LDHA形成放大型循环。更重要的是，LHX2通过调控DNMT1表达重塑表观遗传景观，促进神经内分泌分化。研究首次发现抗病毒药物帕立瑞韦可直接靶向LHX2蛋白，为逆转NEPC耐药表型提供了创新治疗策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在雄激素剥夺治疗背景下演化的神经内分泌前列腺癌(NEPC)具有高度侵袭性且缺乏有效治疗手段。本研究阐明糖酵解代谢与转录因子LHX2之间形成的正反馈循环机制：恩杂鲁胺通过抑制雄激素受体(AR)意外导致关键糖酵解酶上调，升高的糖酵解活性引起乳酸积累并诱发组蛋白乳酸化修饰，这种新型表观遗传修饰直接激活LHX2基因表达。值得注意的是，LHX2作为转录因子可反式激活乳酸脱氢酶LDHA基因，进一步放大乳酸生物合成。更深层的机制研究发现，LHX2能增强DNA甲基转移酶DNMT1的表达，从而促进神经内分泌相关基因表达并加速肿瘤生长。特别具有临床转化价值的是，抗病毒药物帕立瑞韦(paritaprevir)被证实可直接结合LHX2蛋白，有效抑制神经内分泌标志物表达并阻断肿瘤进展。这些发现不仅揭示了LHX2在协调NEPC发展中的核心作用，更为克服耐药性提供了新的治疗靶点。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 09:06:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5BS0t4VnZDRW1lN01ac29MT0g5TUp6WUs3S3dLSHBadExyU3J4ZDAxdExnSFVWSlhoaktmVl9xS2lZY0stbDBFNGxnNmtBU2UxX1RIeDRkbjNocDN1V1dGSFlwQ0RncGNFMGlpdw</guid></item><item><title>车臣驻乌特种部队与鼠同眠 军营爆发汉他病毒 - 中國報 China Press</title><link>https://www.chinapress.com.my/20250911/%E8%BD%A6%E8%87%A3%E9%A9%BB%E4%B9%8C%E7%89%B9%E7%A7%8D%E9%83%A8%E9%98%9F%E4%B8%8E%E9%BC%A0%E5%90%8C%E7%9C%A0-%E5%86%9B%E8%90%A5%E7%88%86%E5%8F%91%E6%B1%89%E4%BB%96%E7%97%85%E6%AF%92/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main-content"&gt;&lt;noscript&gt;&lt;p class="h2"&gt;&lt;span id="challenge-error-text"&gt;Enable JavaScript and cookies to continue&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中國報 China Press</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:18:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiwwJBVV95cUxNY19xWVplQzNNaURqMDJxLUtTOFNlbFktdnlCeEJiMnZqSkRXNFRBOGN3SVZXZ1ZDLUp2dXF4ODVCRGQ3MmV0TGRCcHk0Uk1kTmJrSURsZXJ1RVVMMUxvVjRhaUppclJTaURpR1U2elA5VV9xd2RkX0hlcmRNcVlpNkpZMnBrV0pvNnQxUExzTXBkSTlQc243X2t1eFp4WmlicC11bTRYcWpTMXpjMkdiTExuM0tNcGstRTZoUzBxaEdyTzRCVU9ZenpqZWZHMmx3WWJqVzdQT3BhVnVoYTJ5SDJNbU9qajd4QUxMZDFqLUtVNHliUGNxOUdKLXE2TnNFM0ptdWpKdG9MbDhIbEhseUM5UjUxcVpzTnBCSmdORC1fQmRlUEpETjc0emV2TWhVbjRQRks3eTE4b3FISHNnOHE3bw</guid></item><item><title>ESC 2025 | 专访郭万刚教授：经皮耳迷走神经刺激（taVNS）为 PCI 术后 ACS 患者重度抑郁症提供新方案 - 梅斯医学 MedSci</title><link>https://www.medsci.cn/article/show_article.do?id=12ab896644f6</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="shortcode-content" id="content"&gt;
                                                &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;经皮耳迷走神经刺激（taVNS）作为一种无创、安全且便捷的新型神经调控技术，在缓解经皮冠状动脉介入治疗（PCI）后急性&lt;a href="https://www.medsci.cn/search?q=%E5%86%A0%E8%84%89%E7%BB%BC%E5%90%88%E5%BE%81"&gt;冠脉综合征&lt;/a&gt;（ACS）患者合并的重度&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=91cf549e3f1"&gt;抑郁症&lt;/a&gt;方面展现出良好的应用前景。作为一种非药物干预手段，taVNS为心身共病的综合&lt;a href="https://www.medsci.cn/guideline/list.do?q=%E7%AE%A1%E7%90%86"&gt;管理&lt;/a&gt;提供了创新解决方案，尤其适合在心&lt;a href="https://www.medsci.cn/guideline/list.do?q=%E8%A1%80%E7%AE%A1"&gt;血管&lt;/a&gt;康复体系中推广应用，有望成为改善PCI术后患者心理健康和长期预后的重要策略。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，2025年欧洲&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=ff3c51599b0"&gt;心脏病学&lt;/a&gt;会（ESC）年会在西班牙马德里隆重召开，梅斯医学直击现场，与来自全球心血管专家集聚一堂，共享此次盛会。会议期间，梅斯医学特邀空军军医大学附属唐都医院的郭万刚教授，就taVNS在心&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=bb6f89e145a"&gt;血管疾病&lt;/a&gt;合并重度抑郁症治疗中的创新应用进行专题访谈。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt; &lt;img src="https://img.medsci.cn/20250911/1757575937473_92910.png"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;梅斯医学：近年来，心血管疾病与抑郁症的共病管理日益受到关注。您能否结合最新研究，阐述为什么PCI术后ACS患者中重度抑郁症的干预尤为紧迫？目前药物和心理治疗在该人群中的局限性主要体现在哪些方面？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;郭万刚教授：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;PCI术后抑郁的发病率较高，尤其在急性&lt;a href="https://www.medsci.cn/search?q=%E5%BF%83%E8%82%8C%E6%A2%97%E6%AD%BB"&gt;心肌梗死&lt;/a&gt;患者中更为显著。研究证实，术后抑郁不仅影响患者的&lt;a href="https://m.medsci.cn/scale/show.do?id=4c862426ef"&gt;生活质量&lt;/a&gt;，还会显著增加死亡率及再次心肌梗死的风险。尽管其具体生物学机制尚未完全阐明，但已有证据明确表明，抑郁是PCI术后不良&lt;a href="https://www.medsci.cn/search?q=%E5%BF%83%E8%A1%80%E7%AE%A1%E4%BA%8B%E4%BB%B6"&gt;心血管事件&lt;/a&gt;的独立危险因素，可显著提升心梗复发和死亡的发生率。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前，针对PCI术后抑郁的干预手段主要包括药物治疗和心理治疗。然而，药物治疗存在诸多局限：&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=7999553333c"&gt;抗抑郁&lt;/a&gt;药物常伴随较多副作用，而心&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=e3eb89e17fb"&gt;血管病&lt;/a&gt;患者通常需长期服用多种心脏药物，联用可能加重不良反应，增加治疗风险；此外，药物疗效存在个体差异，部分患者仅出现副作用而无症状改善，导致治疗依从性降低；同时，抗抑郁药起效较慢，一般需2至4周甚至更长时间才能显现效果，难以及时缓解患者情绪问题。这些因素共同限制了药物治疗在该人群中的应用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;从国内现状来看，&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=da48522840a"&gt;急性心肌梗死&lt;/a&gt;患者在PCI术后合并抑郁的比例较高，但接受精神类药物治疗的比例却非常低。由于对抗精神类药物副作用的担忧、多药联用带来的潜在风险以及患者依从性差等因素，临床实践中抗抑郁药物的使用受到明显限制，导致大量合并抑郁的PCI术后患者未能得到及时、有效的干预，心理问题长期被忽视，整体管理严重不足。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;与此同时，心理治疗的推广也面临现实困境。我国专业心理医生资源分布不均且总量不足，尤其在基层医疗机构尤为匮乏，难以满足日益增长的临床需求。此外，心理治疗通常不在基本医保覆盖范围内，费用较高，进一步限制了患者的可及性。因此，许多心血管病合并抑郁的患者无法获得规范的心理干预。在此背景下，开发一种安全、无创、无需用药且易于推广的非药物治疗手段，不仅具有重要的临床价值，也为改善PCI术后患者长期预后提供了极具前景的新方向。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;梅斯医学：经皮耳迷走神经刺激（taVNS）作为一种非侵入性神经调控技术，其作用机制与传统迷走神经刺激有何异同？在ACS合并抑郁症患者中，taVNS发挥哪些作用？在您团队的研究中，taVNS对PCI术后ACS患者的重度抑郁症的疗效如何？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;郭万刚教授：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;taVNS是迷走神经刺激技术的一种新型无创形式，近年来受到广泛关注，研究和应用已延伸至神经、精神、心血管等多个学科。taVNS作用机制与其他迷走神经刺激方式相似，主要通过调节自主神经系统功能、抑制炎症反应以及影响中枢情绪调控环路来发挥治疗效应。与传统需外科手术植入电极的迷走神经刺激相比，taVNS的最大优势在于其非侵入性和便捷性，仅需在耳部佩戴类似耳机的装置即可完成刺激，操作简单、安全性高，极大提升了患者的接受度和临床推广潜力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我们团队的研究结果进一步验证了taVNS在临床应用中的高响应率和广泛适用性。数据显示，接受真实taVNS治疗的患者中，95%表现出治疗反应，提示干预有效；而在接受假刺激的对照组中，88%的患者无反应，凸显了taVNS的真实疗效。目前尚未发现明确的禁忌人群，绝大多数患者均可耐受并从中获益。这一结果表明，taVNS不仅具有良好的治疗效果，还具备广泛的适用性，为难以耐受药物或无法获得心理治疗的PCI术后抑郁患者提供了一种安全、便捷且极具前景的非药物干预新选择。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;梅斯医学：在实际临床应用中，如何筛选最适合接受taVNS治疗的ACS合并抑郁症患者？是否存在特定的生物标志物或临床特征可作为疗效&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=25dc1002255e"&gt;预测因子&lt;/a&gt;？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;郭万刚教授：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;目前，尚无明确的生物标志物或临床特征可用于筛选适合接受taVNS治疗的患者。我们曾尝试利用心率变异性（HRV）作为预测指标，以评估患者对taVNS的敏感性及治疗反应，但研究结果显示，治疗有效与无效的患者在HRV参数上并无显著差异，提示HRV可能不足以作为taVNS疗效的可靠预测工具。尽管如此，由于taVNS具有良好的安全性和耐受性，且临床研究中未报告严重不良事件，其风险远低于药物或有创治疗。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;基于现有证据，taVNS适用于大多数PCI术后合并抑郁的患者，无需严格依赖特定指标进行筛选。这种“广泛适用、低风险试用”的策略，尤其适合在心血管临床实践中推广。即使无法提前预判个体疗效，患者仍可安全地尝试taVNS干预，并根据症状改善情况决定是否继续治疗。这一特性进一步增强了taVNS作为一线非药物治疗选择的潜力，为实现个体化、&lt;a href="https://www.medsci.cn/search?q=%E7%B2%BE%E5%87%86"&gt;精准&lt;/a&gt;化的心身共治提供了新的可能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                                                
                                            &lt;/div&gt;

                                            &lt;p class="detail-look-tip"&gt;
                                                
                                                
                                                
                                                
                                                
                                            &lt;/p&gt;

                                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>梅斯医学 MedSci</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:31:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTFBqOXBTSEhLbEcyLXRVbks0cXBOdm9xS0FTelZEcFhFS0puR2psZzBKUEdsN2ROa210YnJleFU1c2xpbDA4dTdLcVl4Q3M2V3p6LV84c1hMaXBGOUk4NW84a2lKQ2s3M3Jhc0Z1LVFR</guid></item><item><title>2025 ESC | 专访杜昕主任：PANDA II 研究奠定流感疫苗在心衰患者中的治疗地位-MedSci.cn - 梅斯医学 MedSci</title><link>https://www.medsci.cn/article/show_article.do?id=3da78966439a</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="shortcode-content" id="content"&gt;
                                                &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着心&lt;a href="https://www.medsci.cn/guideline/list.do?q=%E8%A1%80%E7%AE%A1"&gt;血管&lt;/a&gt;疾病防治理念的持续进步，疫苗接种作为潜在的心血管保护性干预措施，正逐渐成为学术界关注的热点。流感可显著增加&lt;a href="https://www.medsci.cn/search?q=%E5%BF%83%E8%82%8C%E6%A2%97%E6%AD%BB"&gt;心肌梗死&lt;/a&gt;、卒中等急性&lt;a href="https://www.medsci.cn/search?q=%E5%BF%83%E8%A1%80%E7%AE%A1%E4%BA%8B%E4%BB%B6"&gt;心血管事件&lt;/a&gt;的风险，尤其在高危人群中更为突出。因此，在流感季节前接种疫苗不仅有助于呼吸道疾病的预防，还可能在整体心血管健康&lt;a href="https://www.medsci.cn/guideline/list.do?q=%E7%AE%A1%E7%90%86"&gt;管理&lt;/a&gt;中发挥重要的协同保护作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，2025年欧洲&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=ff3c51599b0"&gt;心脏病学&lt;/a&gt;会（ESC）年会在西班牙马德里隆重举行。会议期间，梅斯医学特邀首都医科大学附属北京安贞医院的杜昕主任，深入&lt;a href="https://www.medsci.cn/guideline/list.do?q=%E8%A7%A3%E8%AF%BB"&gt;解读&lt;/a&gt;流感疫苗接种与心血管事件风险之间的关联，为临床实践提供前沿视角与科学依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://img.medsci.cn/20250911/1757575369731_92910.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅斯医学：在评估流感疫苗接种与心血管事件风险之间的关联时，临床实践与研究应重点关注哪些核心结局指标？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杜昕主任：&lt;/strong&gt;流感疫苗与心血管健康，尤其是&lt;a href="https://news.medxy.ai/zh/?s=%E5%BF%83%E5%8A%9B%E8%A1%B0%E7%AB%AD"&gt;心力衰竭&lt;/a&gt;患者预后之间的关联，多年来一直是医疗圈关注的焦点。既往大量研究多为观察性设计，虽提示接种流感疫苗可能带来心血管保护作用，但证据等级有限。唯一一项以安慰剂为对照的随机对照试验未能明确证实流感疫苗可显著降低&lt;a href="https://www.medsci.cn/search?q=%E5%BF%83%E8%A1%B0"&gt;心衰&lt;/a&gt;相关事件。而PANDA II 研究，首次在全球范围内提供了强有力的证据：在&lt;a href="https://news.medxy.ai/zh/?s=%E5%BF%83%E5%8A%9B%E8%A1%B0%E7%AB%AD"&gt;心力衰竭&lt;/a&gt;患者中接种流感疫苗，能够显著降低全因死亡率和全因住院风险。这是一项突破性的成果，具有深远的临床意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于心衰患者而言，减少死亡与住院是治疗的核心目标。他们通常需要长期服用多种药物，管理复杂且负担沉重。相比之下，流感疫苗每年仅需接种一剂，操作简便、成本低廉，却能带来显著的临床获益。预防即治疗，防与治本为一体。我们呼吁，应将流感疫苗接种纳入心衰患者的常规治疗路径。各级医疗机构、公共卫生体系乃至政策制定者都应共同努力，推动在医院内为心衰患者提供便捷、可及的疫苗接种服务，真正实现“以患者为中心”的整合型心血管健康管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅斯医学：请您简要介绍PANDA II研究的主要研究结果及其在心&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=bb6f89e145a"&gt;血管疾病&lt;/a&gt;防治领域的临床意义。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杜昕主任：&lt;/strong&gt;PANDA II 研究是一项覆盖全国164家医院的多中心、随机对照研究，旨在评估流感疫苗接种对心力衰竭患者临床预后的影响。研究采用随机分组设计：干预组医院在住院病房设立流感疫苗临时接种点，并为患者提供免费、便捷的床旁接种服务；对照组则维持现有模式，由患者出院后自行前往社区卫生服务中心接种疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果显示，在出院后12个月内，干预组患者的全因死亡率为4.2%，对照组为4.7%，相对风险为0.90，这意味着干预组患者发生全因死亡或心力衰竭住院的复合终点风险显著降低10%。从临床干预效益的角度衡量，需治疗人数（NNT）仅为27——即每为27例心衰患者接种流感疫苗，即可避免1例全因死亡或心衰住院事件的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤为值得关注的是，该研究的次要终点、多种敏感性分析以及事后分析结果高度一致，均稳健地支持核心结论：通过系统性干预提升流感疫苗接种率，能够显著改善心衰患者的长期预后，延长生存时间，减少再住院负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅斯医学：基于PANDA II研究的发现，您认为临床医生在日常&lt;a href="https://www.medsci.cn/guideline/search?keyword=%E8%AF%8A%E7%96%97"&gt;诊疗&lt;/a&gt;中应如何调整对心力衰竭患者的管理策略？这些证据是否具备推动现行临床&lt;a href="https://www.medsci.cn/guideline/search"&gt;指南&lt;/a&gt;更新的潜力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杜昕主任：&lt;/strong&gt;我们期望PANDA II研究能够为临床&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=5df2460e269"&gt;实践指南&lt;/a&gt;的更新提供关键证据支持。当然，最终是否纳入指南，取决于指南制定机构及其专家组对现有证据的系统评估与认可。值得强调的是，本次大会同期发布的多项研究均传递出一致信号：流感疫苗接种不仅有助于预防&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=bc4f39e1748"&gt;呼吸道感染&lt;/a&gt;，还能显著降低多种心血管事件的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，既往大量观察性研究已表明，流感与&lt;a href="https://news.medxy.ai/zh/?s=%E7%BC%BA%E8%A1%80%E6%80%A7%E5%8D%92%E4%B8%AD"&gt;缺血性卒中&lt;/a&gt;之间存在明确关联，感染后短期内卒中风险显著升高。这提示，通过接种流感疫苗阻断感染，可能对预防卒中同样具有潜在保护作用。尽管这一领域仍需更多直接干预性证据，但整体趋势已清晰显现：流感疫苗的心血管保护价值，正从“可能”走向“可证”。PANDA II研究作为迄今为止该领域样本量最大、设计最严谨的随机对照试验，填补了高质量证据的空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅斯医学：从临床角度出发，流感疫苗接种对心力衰竭患者有哪些重要影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杜昕主任：&lt;/strong&gt;我之所以发起PANDA II研究，源于长期临床实践观察：每当我在心力衰竭患者的病历中开具流感疫苗接种医嘱时，患者接种依从性显著提升。这让我意识到，医生的一句话、一个动作，可能就改变了患者的健康轨迹。这与戒烟干预的机制如出一辙，当医生主动建议戒烟，患者的戒烟成功率可提高近1倍。可见，医疗行为中的“倡导”本身就是一种治疗力量。那么，为何我们不能以同样的态度对待流感疫苗接种？为何要将其视为“预防”而非“治疗”的一部分？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，几乎所有治疗手段的本质，都是预防不良结局的发生，比如预防死亡、预防住院、预防疾病进展。治疗与预防，从来就不该被割裂。而当前的现实是，疫苗接种被人为地隔离在医院诊疗体系之外，患者需出院后自行前往社区接种，途中可能遗忘、拖延，甚至因行动不便而放弃。但医院恰恰是最适合开展疫苗接种的场所。在医院患者已完成评估，医生已建立信任，更重要的是，一旦出现罕见的接种相关反应，病房内的医护人员可第一时间识别并处理，安全性远高于社区环境。PANDA II研究也证实：在住院心衰患者中接种流感疫苗，几乎未发生严重不良事件，安全性良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，将流感疫苗接种纳入住院期间的常规医疗流程，不仅可行、安全，而且高效。它不是额外的负担，而是对现有治疗体系的智慧整合。我们呼吁：打破“防”与“治”的体制壁垒，让医院真正成为全方位守护患者健康的阵地，从&lt;a href="https://www.medsci.cn/guideline/list.do?q=%E8%AF%8A%E6%96%AD"&gt;诊断&lt;/a&gt;到治疗，从干预到预防，一以贯之，无缝衔接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅斯医学：基于PANDA II研究结果，您团队未来是否有进一步的研究计划或探索方向？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杜昕主任：&lt;/strong&gt;除了流感疫苗，目前其他呼吸道疫苗，如本次会议上热议的呼吸道合胞病毒疫苗或带状&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=c026e05485f"&gt;疱疹&lt;/a&gt;疫苗，在心力衰竭患者中的有效性和安全性，仍缺乏高质量的临床研究证据。这些领域亟需我们未来开展更多前瞻性、随机对照研究来深入探索。但科学发现的价值不仅在于“研究出来”，更在于“落地下去”。当前最紧迫的任务，并非仅仅是发表高水平论文，而是如何将PANDA II研究这一确凿且具变革性的成果，真正转化为心衰患者的临床获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我国整体流感疫苗接种率长期处于全球较低水平，而在心衰这类高风险人群中，接种率甚至接近于零。这意味着，我们正系统性地错失一个成本极低、操作简便、却能显著降低死亡和住院风险的干预机会。我们呼吁，各级卫生行政部门应高度重视这一问题，推动政策创新；广大临床医生应主动作为，在诊疗过程中积极推荐接种；医疗机构应优化流程，让疫苗可及于床旁。&lt;/p&gt;
                                                
                                            &lt;/div&gt;

                                            &lt;p class="detail-look-tip"&gt;
                                                
                                                
                                                
                                                
                                                
                                            &lt;/p&gt;

                                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>梅斯医学 MedSci</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:28:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE11aUVySEhxWkd4UjVFMEdlamxXQ0hlbkNZcGZzX3hvVGJqd0F2VDF4ZlVsZXBfUWhmYkU3eHMxWVZGV2JqOUI1NDFxZXltSFVCa3BqdUMwSkUxVXNVcm0ya0J3TmdYMGpvbW9aUXpR</guid></item><item><title>派特灵专家讲堂揭秘HPV清除原理 - 千龙网</title><link>https://china.qianlong.com/2025/0911/8552077.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="z_cen_box f_size_2 article-content"&gt;
                        &lt;div id="contentStr"&gt;&lt;p&gt;在 HPV 防治领域，“是否存在针对病毒的特效药”一直是大众关注的焦点。近日，派特灵在多地开展的公益讲堂上，这一问题被频繁提及。专家明确表示，医学上目前没有针对 HPV 的特效药，但这并不意味着感染 HPV后无计可施，科学有效的干预手段能为 HPV 清除提供助力，相关干预措施并非谎言，而是有着切实的医学逻辑与实践路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.rznews.cn/viscms//ueditor/jsp/upload/image/20250911/1757556332880079517.png" border="0" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（派特灵开展科普义诊）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不仅疫苗，手术药物各有神通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于尚未感染 HPV 的人群，预防是关键。接种 HPV 疫苗、保持定期筛查，是目前公认的最佳防护手段，能从源头上降低感染风险，为健康筑起“防护墙”。而对于已经确诊感染 HPV 的人群，医学干预则需根据具体筛查结果“因人而异”。大部分感染者可通过随访观察或保守治疗，依靠自身免疫力实现病毒清除；但对于感染后心理焦虑程度较高，或感染类型为高危型 HPV的患者，医学上通常会建议采取更积极的干预方式，手术与干扰素类药物便是常见选择。值得注意的是，这两类手段虽不能直接 “杀灭” HPV病毒，却能通过各自的作用机制辅助清除病毒：手术可直接切除 HPV 病毒寄宿的病变组织，从根本上切断病毒的“温床”；干扰素类药物则能通过刺激人体免疫反应，增强免疫系统对病毒的识别与清除能力，从而达到抑制病毒复制、促进病毒转阴的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.rznews.cn/viscms//ueditor/jsp/upload/image/20250911/1757556333010060125.jpg" border="0" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（派特生物被中国科学院《探路科技成果产业化》收录）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国方案，个体化方案新思路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着 HPV 感染人群呈现年轻化趋势，感染者的个体化需求也逐渐成为 HPV防治领域的关注重点。不少年轻感染者，尤其是女性感染者，对手术存在抗拒心理，担心手术会影响生育能力，同时也对治疗过程中的疼痛抱有顾虑。在这样的需求背景下，标本兼治的中医药为HPV 防治提供了“中国方案”，源自中国科学院实验室成果的派特灵便是其中的典型代表。派特灵的作用原理与手术存在相似性 —— 均以清除 HPV寄宿载体为核心目标，但相比手术，它更偏向无创清除。其依据 HPV 感染需依托皮肤黏膜缺口才能侵入的生理特点，精准定位 HPV病毒寄宿的细胞，通过对病变细胞的剥脱作用，在不损伤正常组织、不影响生育功能的前提下，逐步清除病毒寄宿的 “载体”，最终实现 HPV 病毒的有效清除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HPV 防治是一项需要长期关注的健康议题，普及科学干预知识，对降低 HPV感染危害、守护公众健康具有重要意义。未来，期待更多类似的公益科普活动走进更多地区，搭建公众学习 HPV防治知识平台，做到早预防、早发现、早干预，用科学态度守护自身健康，共同推动我国 HPV 防治工作迈向新台阶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文来源：日照新闻网。本网转发此文章，旨在为读者提供更多信息资讯，所涉内容不构成投资、消费建议。对文章事实有疑问，请与有关方核实或与本网联系。文章观点非本网观点，仅供读者参考。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
                            &lt;p&gt;在 HPV 防治领域，“是否存在针对病毒的特效药”一直是大众关注的焦点。近日，派特灵在多地开展的公益讲堂上，这一问题被频繁提及。专家明确表示，医学上目前没有针对 HPV 的特效药，但这并不意味着感染 HPV后无计可施，科学有效的干预手段能为 HPV 清除提供助力，相关干预措施并非谎言，而是有着切实的医学逻辑与实践路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.rznews.cn/viscms//ueditor/jsp/upload/image/20250911/1757556332880079517.png" border="0" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（派特灵开展科普义诊）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不仅疫苗，手术药物各有神通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于尚未感染 HPV 的人群，预防是关键。接种 HPV 疫苗、保持定期筛查，是目前公认的最佳防护手段，能从源头上降低感染风险，为健康筑起“防护墙”。而对于已经确诊感染 HPV 的人群，医学干预则需根据具体筛查结果“因人而异”。大部分感染者可通过随访观察或保守治疗，依靠自身免疫力实现病毒清除；但对于感染后心理焦虑程度较高，或感染类型为高危型 HPV的患者，医学上通常会建议采取更积极的干预方式，手术与干扰素类药物便是常见选择。值得注意的是，这两类手段虽不能直接 “杀灭” HPV病毒，却能通过各自的作用机制辅助清除病毒：手术可直接切除 HPV 病毒寄宿的病变组织，从根本上切断病毒的“温床”；干扰素类药物则能通过刺激人体免疫反应，增强免疫系统对病毒的识别与清除能力，从而达到抑制病毒复制、促进病毒转阴的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.rznews.cn/viscms//ueditor/jsp/upload/image/20250911/1757556333010060125.jpg" border="0" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（派特生物被中国科学院《探路科技成果产业化》收录）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国方案，个体化方案新思路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着 HPV 感染人群呈现年轻化趋势，感染者的个体化需求也逐渐成为 HPV防治领域的关注重点。不少年轻感染者，尤其是女性感染者，对手术存在抗拒心理，担心手术会影响生育能力，同时也对治疗过程中的疼痛抱有顾虑。在这样的需求背景下，标本兼治的中医药为HPV 防治提供了“中国方案”，源自中国科学院实验室成果的派特灵便是其中的典型代表。派特灵的作用原理与手术存在相似性 —— 均以清除 HPV寄宿载体为核心目标，但相比手术，它更偏向无创清除。其依据 HPV 感染需依托皮肤黏膜缺口才能侵入的生理特点，精准定位 HPV病毒寄宿的细胞，通过对病变细胞的剥脱作用，在不损伤正常组织、不影响生育功能的前提下，逐步清除病毒寄宿的 “载体”，最终实现 HPV 病毒的有效清除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HPV 防治是一项需要长期关注的健康议题，普及科学干预知识，对降低 HPV感染危害、守护公众健康具有重要意义。未来，期待更多类似的公益科普活动走进更多地区，搭建公众学习 HPV防治知识平台，做到早预防、早发现、早干预，用科学态度守护自身健康，共同推动我国 HPV 防治工作迈向新台阶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（本文来源：日照新闻网。本网转发此文章，旨在为读者提供更多信息资讯，所涉内容不构成投资、消费建议。对文章事实有疑问，请与有关方核实或与本网联系。文章观点非本网观点，仅供读者参考。）&lt;/p&gt;                        &lt;/div&gt;


  
                                                                                                 
                         
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>千龙网</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:41:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTFAyellqdUxSajVxNUpKdGRMaHdYbm8tbkgwNDhpbC1PRzNuNFRaUk5CWEpVZndNRzRDQmMxYlpTSlNOTlRkZ1Z5VzB4SklOS0ItNVNEdzhXNjlOVlJhRi1n</guid></item><item><title>儿童登革热病毒相关脑炎的神经后遗症：一项揭示长期功能损害的前瞻性队列研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250911082112101.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Open Forum Infectious Diseases》：Neurological sequelae after encephalitis associated with dengue virus in children&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对登革热病毒相关急性脑炎综合征（DEN-AES）患儿开展首次系统性随访，揭示39.3%的幸存者存在认知障碍、运动功能障碍等神经后遗症，其中10.7%发展为严重残疾。通过利物浦结局评分（LOS）和神经影像学证实，登革病毒血清型2（DENV-2）感染可导致基底节和皮层不可逆损伤，为登革热流行区康复体系建设提供关键证据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在热带地区的雨季，一种由蚊子传播的病毒性疾病——登革热（Dengue）正悄然引发新的公共卫生危机。传统认知中，登革病毒（DENV）主要引起发热、肌肉疼痛等症状，但近年来印度戈勒克布尔地区的医生们发现，越来越多的儿童在登革热康复后出现说话困难、肢体瘫痪等神经功能障碍。这一现象背后，是登革病毒突破血脑屏障引发的急性脑炎综合征（AES），其长期后果始终是未解之谜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为揭开这个谜团，印度医学研究理事会区域医学研究中心的Neha Srivastava团队联合神经科专家Rakesh Mankal，对2018-2019年收治的56例DEN-AES患儿展开追踪。这些患儿平均年龄7.5岁，均通过NS1/IgM ELISA和RT-PCR确诊登革病毒感染，并排除其他脑炎病因。研究人员创新性地采用利物浦结局评分（Liverpool Outcome Score, LOS）量化评估功能损害，结合MRI影像动态监测脑部结构变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键技术包括：1）基于印度国家病媒传染病控制中心指南的AES病例筛查流程；2）血清和脑脊液（CSF）的DENV NS1/IgM ELISA联合RT-PCR检测；3）标准化LOS量表评估认知、运动等5大功能域；4）前瞻性队列设计对戈勒克布尔地区患儿进行3-5年随访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;神经后遗症发生率&lt;/strong&gt;：39.3%（22/56）患儿存在持续功能障碍，LOS评分显示10.7%（6例）需终身护理，1例死亡。认知行为障碍占比最高（37.5%），5例需持续抗癫痫治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;影像学特征&lt;/strong&gt;：急性期MRI显示双侧额颞叶皮层、基底节和丘脑T2/FLAIR高信号（&lt;/p&gt;&lt;p&gt;）；随访期见额叶皮层萎缩和脑室扩张（&lt;/p&gt;&lt;p&gt;），提示不可逆损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;危险因素&lt;/strong&gt;：血小板减少（p=0.008）、CSF蛋白升高（143.7 vs 99.4 mg/dL, p=0.023）与不良预后显著相关，呕吐次数多者后遗症风险增加59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论与意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究首次证实DENV-2可通过神经侵袭导致儿童期永久性脑损伤，其病理特征与日本脑炎相似但认知损害更突出。作者建议登革热流行区建立三级防控体系：1）急性期CSF检测明确病因；2）康复期LOS动态评估；3）针对运动障碍（如肌张力障碍）和认知缺陷的个性化训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论文发表于《Open Forum Infectious Diseases》，为WHO登革热防控指南补充了神经康复标准，同时提示登革疫苗（如TAK-003）在神经保护方面的潜在价值。正如Mahima Mittal博士强调："这些发现改变了我们对登革热只是自限性疾病的认知，它可能成为儿童致残的新病因。"&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:22:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1sRTNEZ05RWU1ULTBERkVXUVRfSkFnRUZ2bTd5NUFEY0h1OHlMeWdyYWtNWUdDckUwbnNiVzluZXd1ODdRRk0zbnJwWS04YVVKczJlNF85SV9DajZNLXp3d1U1aF8wMzY0ZlRyag</guid></item><item><title>布隆迪Ib分支猴痘病毒传播动态的时空解析：儿童高风险与性接触传播的关键作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250911082241485.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《The Journal of Infectious Diseases》：Disentangling temporal trends of clade Ib monkeypox virus transmission in Burundi&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对布隆迪爆发的Ib分支猴痘病毒(MPXV)疫情，通过构建下一代矩阵(NGM)模型量化了2024-2025年间的时空传播趋势。研究发现总体传播潜力Rt从1.89降至0.65，揭示0-9岁儿童感染风险是普通人群的2-3倍，且性接触传播占比最高达51%。该研究为资源有限地区的精准防控提供了关键流行病学依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;2023年9月，刚果民主共和国(DRC)首次发现了一种新型猴痘病毒(MPXV)分支——Ib分支，这种病毒很快蔓延至邻国布隆迪，引发大规模社区传播。截至2025年4月，布隆迪已报告3839例确诊病例，其中近半数患者为女性，且儿童和年轻成人成为主要受累人群。这种病毒通过性接触和非性接触双重途径传播，给公共卫生防控带来严峻挑战。面对这一新兴威胁，Shihui Jin等国际研究团队在《The Journal of Infectious Diseases》发表重要研究成果，首次系统解析了Ib分支MPXV在布隆迪的传播动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员采用了创新性的数学模型方法：基于布隆迪公共卫生应急中心提供的年龄-性别分层病例数据（2024年8月至2025年4月），构建了下一代矩阵(NGM)模型。该模型整合了家庭接触调查数据（来自津巴布韦的代理数据）、历史小pox疫苗保护效应假设，以及通过贝叶斯框架估计的时间变化参数。关键创新在于同时量化了三种动态因素：总体传播强度、儿童相对感染风险、以及高性活跃人群的接触率变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果揭示了四个关键发现：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;传播趋势演变&lt;/p&gt;&lt;p&gt;模型显示基本再生数R&lt;sub&gt;t&lt;/sub&gt;从2024年9月的1.89持续下降，在12月初跌破临界值1，到2025年4月稳定在0.65左右。这一趋势在不同敏感性分析中保持稳健，表明防控措施或人群行为改变可能有效遏制了疫情扩散。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;儿童高风险特征&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0-4岁和5-9岁儿童的相对感染风险显著高于其他人群，峰值时分别达到普通人群的3.45倍和2.27倍。约79%的儿童感染可溯源至15-49岁成人传播者，凸显家庭内传播的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;性接触传播动态&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性传播贡献率呈现"钟形曲线"变化，从初期11%快速攀升至12月的51%，随后回落至6%。值得注意的是，高性活跃女性的传播效率初期显著高于男性，这种性别差异在2025年初逐渐消失。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;4.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;历史疫苗保护效应&lt;/p&gt;&lt;p&gt;模型支持45岁以上人群因历史小pox疫苗接种而具有部分交叉保护作用的假设，这一发现为理解年龄分布差异提供了免疫学解释。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;讨论部分强调了三个重要启示：首先，儿童的高易感性可能与家庭内密切接触和fomites（污染物）传播有关，这在资源有限地区尤为突出；其次，性传播的时变特征提示需要动态调整防控策略；最后，研究采用的代理数据（如津巴布韦接触矩阵）和假设（如历史疫苗保护）虽存在局限，但通过多维度验证确保了结论的稳健性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究不仅首次绘制了Ib分支MPXV的传播图谱，更重要的是建立了可推广的分析框架。作者建议在资源有限地区优先保护儿童群体，同时加强性传播链监测。随着MPXV持续进化，这种整合数学模型与实时监测数据的方法，将为应对未来突发疫情提供重要决策工具。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:22:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE05THVrOUI4SUhVOUs1U24zMDc3akJpLTljU3BhZ0dMYzV0N19rdWtGcl9ReGh0cEVGOHdzTnRyZVVWUkM4Z3MxVUZLRVJXRG5wYlJhN1lmekFfaTFlREVCSXFDSWFEZWlUdEM2Wg</guid></item><item><title>依诺肝素在流感病毒感染中的关键作用：抑制病毒复制与炎症反应的双重机制及其治疗前景 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250911082022083.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《The Journal of Infectious Diseases》：The Role of Enoxaparin in Influenza Virus Infections and Its Therapeutic Implications&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对呼吸道病毒频发且疫苗对新变异株效力不足的问题，探讨了低分子肝素（LMWH）药物依诺肝素（Enoxaparin）作为鼻腔黏膜预防策略的潜力。通过3D人体气道模型发现，依诺肝素预处理可显著抑制甲型流感（H3N2）和乙型流感（B/Victoria）的感染，降低病毒载量，减少IL-6、IL-8等炎症因子释放，并抑制补体C3活化。该研究为开发广谱抗病毒黏膜预防剂提供了实验依据，具有重要的临床转化价值。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;随着SARS-CoV-2和流感病毒等呼吸道病原体的频繁出现，全球公共卫生面临严峻挑战。现有疫苗对不断变异的病毒株保护效果有限，而新发传染病的大流行风险持续存在，这使得开发替代性预防策略显得尤为迫切。呼吸道病毒主要通过鼻腔上皮细胞侵入人体，因此针对鼻黏膜的干预措施成为阻断感染前沿的关键突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这项发表于《The Journal of Infectious Diseases》的研究中，由Marta Bermejo-Jambrina领衔的国际研究团队将目光投向了依诺肝素——一种临床广泛使用的低分子肝素（LMWH）抗凝剂。近年来研究发现，除了抗凝血作用外，依诺肝素还具有抗病毒和抗炎特性，特别是能够竞争性阻断病毒与硫酸乙酰肝素蛋白聚糖（HSPG）的结合，而HSPG正是呼吸道病毒入侵细胞的重要辅助受体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为深入探究依诺肝素对流感病毒的抑制作用，研究团队构建了高度分化的人源鼻上皮细胞（HNECs）和支气管上皮细胞（NHBE）3D模型，这些在气液界面（ALI）培养的模型完美模拟了人体呼吸道的复杂结构和功能。研究人员采用病毒感染实验、转录组分析、免疫荧光染色和高内涵筛选等技术手段，系统评估了依诺肝素对甲型流感病毒（A/H3N2）和乙型流感病毒（B/Victoria）的抑制效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究的关键技术方法包括：使用临床分离的流感病毒毒株和SARS-CoV-2变异株进行感染实验；通过实时定量PCR（qPCR）检测病毒RNA载量；采用酶联免疫吸附测定（ELISA）分析细胞因子和补体成分；运用高内涵成像系统对感染细胞进行表型筛选；通过测量跨上皮电阻（TEER）评估上皮屏障完整性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果显著且多方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在模型表征方面，研究发现鼻上皮细胞比支气管上皮细胞具有更高的黏液蛋白MUC5AC表达、更多的纤毛细胞和杯状细胞、更高的上皮电阻和纤毛搏动频率，这些差异表明鼻上皮在防御病原体入侵中扮演着更为重要的 frontline 角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在病毒感染动力学研究中，两种流感病毒均能有效感染鼻和支气管上皮细胞，病毒RNA在感染后24小时达到峰值，随后逐渐下降。病毒感染导致上皮屏障功能受损，表现为TEER值显著降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最引人注目的是依诺肝素的抗病毒效果。预处理实验显示，依诺肝素能剂量依赖性地抑制流感病毒复制，对A/H3N2的半数抑制浓度（IC&lt;sub&gt;50&lt;/sub&gt;）为126.4 IU/mL，对B/Victoria为1,016 IU/mL。免疫荧光分析显示，经依诺肝素处理的细胞中流感核蛋白（NP）信号显著减少，证实了其抗病毒效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在细胞保护作用方面，依诺肝素预处理显著降低了病毒引起的乳酸脱氢酶（LDH）释放，表明其能减轻病毒导致的细胞损伤。值得注意的是，依诺肝素本身仅引起短暂且轻微的细胞毒性，在30分钟时达到峰值后迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炎症调控是另一个重要发现。流感感染显著增加了IL-6、IL-8、IL-10和CXCL-10等炎症因子的分泌，而依诺肝素预处理有效抑制了这些因子的释放。特别重要的是，支气管上皮细胞产生的炎症因子水平高于鼻上皮细胞，提示下呼吸道可能更容易出现过度炎症反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于补体系统激活，研究发现流感感染诱导了细胞内补体C3的动员和C3a的产生，而依诺肝素处理显著降低了这些补体活化标志物。这一发现特别重要，因为补体系统的过度激活与严重病毒感染后的组织损伤密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结论明确指出，依诺肝素通过双重机制发挥保护作用：一方面竞争性抑制病毒与HSPG结合，阻断病毒侵入；另一方面减轻感染引起的炎症反应和补体系统激活。这种双重作用机制使其成为一种有前景的黏膜预防剂，特别适用于呼吸道病毒感染的早期干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论部分强调了这项研究的转化医学价值。与传统抗病毒药物相比，依诺肝素具有广谱抗病毒活性（对流感和SARS-CoV-2均有效）、良好的安全性 profile（作为已批准药物）和多重作用机制（抗病毒+抗炎）的优势。研究人员特别指出，单次给药即可提供显著保护效果，而重复给药可能会进一步增强保护作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，研究也指出了若干需要进一步探索的问题。HSPG表达可能因年龄、合并症（如糖尿病、慢性阻塞性肺疾病）和气道炎症状态而异，这可能会影响依诺肝素在不同人群中的效果。此外，流感病毒不同类型（A型与B型）对依诺肝素的敏感性差异也提示病毒-宿主相互作用的复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究为开发针对呼吸道病毒的非疫苗预防策略提供了重要科学依据。依诺肝素鼻腔喷雾作为一种易于给药、作用机制新颖的干预措施，特别适用于高危人群的暴露前预防，或作为疫苗保护的补充手段。随着呼吸道新发再发传染病威胁的持续存在，这种基于宿主靶点的广谱抗病毒策略具有重要的临床价值和公共卫生意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:22:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1zcmxFYThWeFEwQ0hZMWpFajhZUHZCU2lKbExKQlAzckpXOTlwWEZQOU5scFdVaXRGamhlbDB3QmtJWHI1a0h1cVVZRWU2N0xJeWdkelBNOHJnZzF2UEZoYmZrdjdaaUFCaEd5WQ</guid></item><item><title>人副流感病毒2型和4型的进化特征揭示宿主拮抗差异与系统发育不一致性 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250911081900807.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Molecular Biology and Evolution》：Distinct Evolutionary Signatures of Human Parainfluenza Viruses 2 and 4 Reveal Host Antagonism Divergence and Phylogenetic Discordance&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对人类副流感病毒2型(HPIV-2)和4型(HPIV-4)这两种被低估的呼吸道病原体，通过基因组测序和进化分析揭示了二者独特的进化轨迹。研究发现HPIV-4的V/P基因进化速率异常高，其超变区位于干扰素拮抗功能域，但该病毒却表现出功能缺陷；更引人注目的是系统发育分析显示HPIV-4的核蛋白(N)、磷蛋白(P)、基质蛋白(M)和融合蛋白(F)形成了一个独立于正腮腺炎病毒属(Orthorubulavirus)的谱系，挑战了当前基于L聚合酶的分类体系。该研究为理解副流感病毒的宿主适应机制和分类学修订提供了重要依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;呼吸道病毒一直是威胁人类健康的重要病原体，其中人类副流感病毒(HPIVs)在儿童、老年人和免疫功能低下人群中尤为常见。虽然HPIV-1和HPIV-3研究较多，但HPIV-2和HPIV-4这两种同属正腮腺炎病毒属(Orthorubulavirus)的病毒却长期被忽视。更令人困惑的是，HPIV-4在实验室培养中生长缓慢，其V蛋白虽然保留关键结构域却无法有效抑制干扰素反应，这些独特的生物学特性背后的进化机制一直是个谜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了揭示这些奥秘，华盛顿大学的研究团队对101个HPIV-2和HPIV-4基因组进行了测序，并结合公共数据库中的序列进行了全面的进化分析。研究采用高通量测序技术对来自美国华盛顿州的临床样本进行基因组测序，使用BEAST2软件进行系统发育和分子钟分析，通过SWISS-MODEL进行蛋白质结构建模，并运用多种生物信息学方法比较不同基因的进化速率和选择压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当前HPIV-2和HPIV-4的基因组流行病学状况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究发现HPIV-2可分为两个主要谱系共9个分支，而HPIV-4则分为4A和4B两个抗原亚型。值得注意的是，HPIV-4的进化分歧时间(约159年前)远早于HPIV-2(约83年前)。华盛顿大学贡献了目前公共数据库中42%的HPIV-2和45%的HPIV-4基因组数据，凸显了该地区研究的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;进化速率比较凸显独特的V/P基因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全基因组分析显示HPIV-4的进化速率(8.09×10&lt;sup&gt;-4&lt;/sup&gt;替换/位点/年)显著高于HPIV-2(5.59×10&lt;sup&gt;-4&lt;/sup&gt;)。出乎意料的是，HPIV-4进化最快的基因不是表面糖蛋白HN，而是V/P基因，其速率高达6.76×10&lt;sup&gt;-4&lt;/sup&gt;(HPIV-4A)和8.65×10&lt;sup&gt;-4&lt;/sup&gt;(HPIV-4B)。密码子分区分析发现V蛋白中35-75位氨基酸区域变异度最高，这个超变区恰好位于一个连接α螺旋的环状结构中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HPIV-4中V蛋白的变异性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结构建模显示，虽然HPIV-4 V蛋白保留了与DDB1相互作用的关键结构域和半胱氨酸富集区，但其干扰素拮抗功能却有缺陷。特别值得注意的是，HPIV-2中参与STAT蛋白降解的两个关键苯丙氨酸(Phe&lt;sup&gt;207&lt;/sup&gt;和Phe&lt;sup&gt;143&lt;/sup&gt;)在HPIV-4中被替换为谷氨酸(Glu&lt;sup&gt;211&lt;/sup&gt;)和丙氨酸(Ala&lt;sup&gt;127&lt;/sup&gt;)，这可能是功能缺陷的结构基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HPIV-4在腮腺炎病毒亚科中的进化关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最引人注目的发现是HPIV-4在系统发育上的独特地位：虽然基于L蛋白的分类将其归为正腮腺炎病毒属，但N、P、M和F蛋白的进化树却显示HPIV-4与其两个近缘蝙蝠病毒形成了一个独立于腮腺炎病毒亚科(Rubulavirinae)的谱系。这种系统发育不一致性在副粘病毒科中极为罕见，因为该科病毒通常不发生重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究揭示了HPIV-2和HPIV-4截然不同的进化轨迹，特别是HPIV-4在V/P基因上的快速进化及其独特的系统发育位置。这些发现不仅解释了HPIV-4独特的生物学特性，也对当前基于单一基因(&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:22:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5tTFFsM2R1bUFhWXhFNXF5a1lYQ0tMX0xkcUdiOTQydGNKQjR2Y0NlVHdsM1QxSmhWVlRVY3ZkY3hzdmlOdGx4SEVoNWw0S1J2Wk9ybmxWTF9EaFVLM1FhV2dEUXlMZWY5alBvbA</guid></item><item><title>专家在身边丨连喝半个月！指标爆表，急性肝衰竭...女子后怕：再也不敢了 - 杭州网</title><link>https://health.hangzhou.com.cn/hot/content/2025-09/11/content_9080790.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="zhengwen"&gt;&lt;p&gt;杨阿姨（化名）被朋友“种草”了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一款中草药偏方&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本以为是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既能乌发又能安神的“宝贝”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一连喝了半个月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却被诊断为急性肝衰竭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本期专家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘雁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州市西溪医院肝病一科主任、主任医师&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人简介&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从事临床医疗工作30余年，对急慢性病毒性肝炎、药物性肝炎、酒精性肝病、非酒精性脂肪肝、肝硬化、重症肝炎的诊治有丰富的临床经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本期看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么药物会伤肝？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“受伤”时，肝脏会发出哪些“求救信号”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何预防药物性肝损伤？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一连喝了半个月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿姨成了“小黄人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家住杭州的杨阿姨今年62岁，退休后一直在家带孙子，生活安逸。可最近几个月，她总觉得自己睡眠不好，白头发也越来越多，心里有些着急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次老友聚会中，一位朋友推荐她尝试一种“效果特别好”的中草药偏方，说是既能乌发又能安神。杨阿姨一听就动了心，没多想便托朋友代购了几副。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个偏方主要由何首乌等多味药材组成，她按照朋友说的方式每天煎服，一连服用了半个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初并没觉得有什么不适，反而对效果充满期待。但渐渐地，她开始感觉身体有些不对劲——先是胃口变差，吃什么都觉得腻，后来浑身乏力，连上楼都喘气。最让她惊慌的是，镜子中的自己眼白和皮肤一天比一天黄，俨然成了“小黄人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家人发现后立刻催促她去医院检查。赶到医院一查肝功能，结果令人震惊：总胆红素、谷丙转氨酶、谷草转氨酶等指标全部爆表，超过正常值上限十多倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接诊的杭州市西溪医院肝病一科刘雁主任详细了解情况后，判断这极有可能是药物引起的肝损伤。在排除了病毒性肝炎、酒精性肝病等其他因素后，结合她近期服用的何首乌偏方病史，杨阿姨被确诊为“药物性肝损害，急性肝衰竭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么药物会伤肝？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪些药物容易引起肝损伤？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所幸就医及时，刘主任团队迅速为杨阿姨制定了一系列护肝、退黄等综合治疗方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过一段时间的积极治疗，她的胃口逐渐好转，皮肤和眼白的黄色也顺利消退，肝功能指标基本恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回想起这段经历，杨阿姨后怕不已：“以后再也不敢乱吃偏方了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘雁主任指出，药物性肝损伤（DILI）已成为临床上不可忽视的肝病类型，规范诊断和精准治疗至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么药物会伤肝？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;药物性肝损伤机制复杂，常见三类“伤肝模式”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.药物刺客——某些药物直接破坏肝细胞（如过量对乙酰氨基酚）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.代谢堵塞——药物代谢产物堆积，肝脏“超负荷罢工”（如抗结核药）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.免疫误伤——免疫系统将药物标记为“敌人”，误攻肝脏（如某些抗生素）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪些药物容易引起肝损伤？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.常见药物：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗生素：如阿莫西林-克拉维酸钾、罗红霉素、替硝唑等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗肿瘤药物：如化疗药物、靶向药物、免疫检查点抑制剂（ICIs）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中草药和膳食补充剂：如何首乌、土三七、某些减肥药等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.高风险药物：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对乙酰氨基酚：过量使用可导致急性肝衰竭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他汀类药物：如阿托伐他汀、辛伐他汀，可能导致肝酶升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗结核药物：如异烟肼、利福平、吡嗪酰胺，联合使用时肝损伤风险增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注意肝脏发出的“求救信号”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;早发现、早诊治是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服药期间，如果出现以下症状千万别忽视：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.早期症状&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食欲减退（看到油腻食物恶心）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乏力（休息后不缓解）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮肤瘙痒（夜间加重），皮疹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.进展期表现&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄疸：眼白和皮肤发黄（最早出现在眼睛）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尿液变色：深如浓茶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出血倾向：刷牙出血、皮肤瘀斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.就医检查指标&lt;/p&gt;&lt;p&gt;血生化：谷丙转氨酶（ALT）、总胆红素（TBIL）、谷草转氨酶（AST）等指标升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多DILI患者早期症状不典型，极易被忽视。定期监测肝功能是防范风险的有效方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何预防药物性肝损伤？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.用药前“三问”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问医生：“我服药期间需要监测肝功能吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问自己：“我有肝病或过敏史吗？需要服用保健品或中草药吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问药物：“是否含已知肝毒性成分？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.用药中“三做到”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记录用药清单（药名、剂量、时间）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用高风险药物时每2周查肝功能（如抗结核治疗）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不随意自行应用药物/保健品（尤其是感冒退烧药和中药）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.出现症状“三立即”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立即停药！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立即带上药盒/说明书就医咨询！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立即专科治疗（72小时内干预可逆转80%肝损伤）！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来源：杭州市西溪医院&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>杭州网</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:18:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTFBaVnRnUXFaTlZZUEVjSWt0OU8tVGkzSjlGYXRoSlFpcWpIQ3RtLURDM25ZaHVsdzRXeF9CZ2d0YVVBMF9qS2NXM2x3Y3p0TW5RMm5Pc04wX2tJdGw0aS1vX2Z0NE14WkI4RXFUendOc1RCSUdCVzc2TGZYMlFVQQ</guid></item><item><title>希腊两个月报告75例西尼罗病毒感染病例 5人死亡 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20250911/5220e8830b544a8c9b5abe7ee60b9098/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社雅典9月11日电（记者陈刚）希腊国家公共卫生组织10日通报，希腊今年共确诊75例西尼罗病毒感染病例，其中5人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月，希腊报告今年首例西尼罗病毒感染病例。在过去的两个月中，包括雅典在内的希腊全国18个地区的34个城市陆续报告西尼罗病毒感染病例。过去一周新增确诊病例8例，包括两例境外输入病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通报称，在75例确诊病例中，62例出现脑炎和脑膜炎等神经系统疾病症状。5例死亡病例年龄范围在72岁至86岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　希腊国家公共卫生研究所警告称，接下来很可能还会有新的感染病例出现，及时实施流行病学监测和灭蚊防控措施是控制西尼罗病毒传播的最有效手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西尼罗病毒通常由鸟类携带，经蚊子传播给人类或其他哺乳动物。感染者通常有发烧、身体疼痛、恶心、呕吐等症状，但老人、慢性病患者和免疫力低下人群感染后可能并发脑炎或脑膜炎等，甚至死亡。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:14:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTFBVdjQzZ01MY0JzdFBQeEk1Qjkwc19MdnMzUnVNejc2WjhMNlRLX1VwMzZidkpnSWl2cFJXTGlYa2VqNmRROS1fVlRZcHh1SnB4SkU2QTRUWmhScmV6cE5BNVlJeWZMNVFWU1ZIeGVhQlYyWXBydTdTSHZraUh4dw</guid></item><item><title>希腊两个月报告75例西尼罗病毒感染病例 5人死亡 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/20250911/5220e8830b544a8c9b5abe7ee60b9098/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社雅典9月11日电（记者陈刚）希腊国家公共卫生组织10日通报，希腊今年共确诊75例西尼罗病毒感染病例，其中5人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月，希腊报告今年首例西尼罗病毒感染病例。在过去的两个月中，包括雅典在内的希腊全国18个地区的34个城市陆续报告西尼罗病毒感染病例。过去一周新增确诊病例8例，包括两例境外输入病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通报称，在75例确诊病例中，62例出现脑炎和脑膜炎等神经系统疾病症状。5例死亡病例年龄范围在72岁至86岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　希腊国家公共卫生研究所警告称，接下来很可能还会有新的感染病例出现，及时实施流行病学监测和灭蚊防控措施是控制西尼罗病毒传播的最有效手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西尼罗病毒通常由鸟类携带，经蚊子传播给人类或其他哺乳动物。感染者通常有发烧、身体疼痛、恶心、呕吐等症状，但老人、慢性病患者和免疫力低下人群感染后可能并发脑炎或脑膜炎等，甚至死亡。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:14:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMidkFVX3lxTFBmNjZRTG5PdkZxMC0yZDNPQ1NreUJPRlNtTkVIVVV6ZGlVdG4xbG5qUnJ6THBjNnRhbklsZjdHVDhLV3lGWXhzbXAxdGY2cXFyX2RvVlRGZU8tTl92NHZLLU90cHV2c2dRUl8zZG5SakYyRHRiSVE</guid></item><item><title>营养专家：60岁后常吃“这类食物”有助心血健康 - 亚洲电视新闻</title><link>https://atvnewsonline.com/lifestyle/%E8%90%A5%E5%85%BB%E4%B8%93%E5%AE%B6%EF%BC%9A60%E5%B2%81%E5%90%8E%E5%B8%B8%E5%90%83%E8%BF%99%E7%B1%BB%E9%A3%9F%E7%89%A9%E6%9C%89%E5%8A%A9%E5%BF%83%E8%A1%80%E5%81%A5%E5%BA%B7/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content_text"&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据显示，2022年全球约有1980万人死于心血管疾病，占全球死亡人数的32%。心脏科专家建议，60岁以上长者应在日常饮食中加入三文鱼，有助于维护心血管健康。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;据《Parade》报道，随着年龄增长，罹患心脏病的风险显著上升。心脏专科医生提醒，乐龄人士应积极关注并管理自身风险因素。虽然遗传等部分风险无法改变，但生活方式，特别是饮食习惯，却能通过个人努力得到改善。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;美国加州拉古纳希尔斯 MemorialCare Saddleback 医疗中心心脏科医生陈正翰（Dr. Cheng-Han Chen）表示，维持心脏健康的饮食应以摄取大量蔬果为基础，同时选择合适的蛋白质来源同样至关重要。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;不过，并不是所有蛋白质对心脏健康都有相同作用。Northwell Health 史坦顿岛大学医院高血压中心主任苏普丽蒂·贝胡里亚医生（Dr. Supreeti Behuria）强调，蛋白质对心脏的影响关键在于其来源。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;因此，心脏科专家建议60岁以上人群在日常饮食中加入三文鱼，以帮助维持心血管健康。&lt;/p&gt;



&lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;img data-attachment-id="591948" data-permalink="https://atvnewsonline.com/lifestyle/%e8%90%a5%e5%85%bb%e4%b8%93%e5%ae%b6%ef%bc%9a60%e5%b2%81%e5%90%8e%e5%b8%b8%e5%90%83%e8%bf%99%e7%b1%bb%e9%a3%9f%e7%89%a9%e6%9c%89%e5%8a%a9%e5%bf%83%e8%a1%80%e5%81%a5%e5%ba%b7/attachment/%e5%9b%be-15-1-6/" data-orig-file="https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1.png" data-orig-size="1920,1080" data-comments-opened="0" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="图-15-1" data-image-description="" data-image-caption="" data-medium-file="https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1-300x169.png" data-large-file="https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1-1024x576.png" decoding="async" loading="lazy" src="https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/%E5%9B%BE-15-1-1024x576.png" alt="" class="wp-image-591948" srcset="https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1-1024x576.png 1024w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1-300x169.png 300w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1-266x150.png 266w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1-768x432.png 768w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1-1536x864.png 1536w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1-390x220.png 390w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1-600x338.png 600w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1-1280x720.png 1280w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-15-1.png 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px"&gt;&lt;figcaption class="wp-element-caption"&gt;心脏科专家建议60岁以上人群在日常饮食中加入三文鱼，有助于维护心血管健康。 （示意图：Canva）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;三文鱼是Omega-3的丰富来源  &lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;陈正翰医生表示，三文鱼是优质蛋白质的重要来源，对心脏健康格外有益，同时也是天然 Omega-3 脂肪酸最丰富的食物之一。&lt;/p&gt;				
				



&lt;p&gt;他进一步说明，Omega-3 脂肪酸能够提升体内 HDL（好胆固醇）水平，并降低 LDL（坏胆固醇）。若 LDL 过高，容易在血管内形成斑块堆积，从而增加心脏病和中风风险。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;贝胡里亚补充说，三文鱼中的 Omega-3 脂肪酸还能帮助减少体内慢性发炎。虽然短期发炎有助于身体修复，但长期慢性发炎却与二型糖尿病、癌症等多种重大疾病密切相关。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;另外，陈正翰指出，Omega-3 脂肪酸有助于维持血管功能，让血管更有效输送氧气和营养，从而降低心脏病、中风及周边动脉疾病的风险。&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;红鲑鱼蛋白质含量丰富  维持心脏与肌肉力量&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;陈正翰强调“蛋白质有助于维持肌肉量，这对心脏尤其重要，因为心脏本身就是一块肌肉。肌肉力量的维持对于心脏功能的正常运作至关重要。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;根据美国农业部（USDA）数据，每 100 克（约 3.5 盎司）红鲑鱼（sockeye salmon）含有 22.3 克蛋白质，营养价值极高。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;此外，蛋白质还能帮助血管和组织修复，并有助于体重控制，这些都是维持心血管健康的关键因素。&lt;/p&gt;



&lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;img data-attachment-id="591947" data-permalink="https://atvnewsonline.com/lifestyle/%e8%90%a5%e5%85%bb%e4%b8%93%e5%ae%b6%ef%bc%9a60%e5%b2%81%e5%90%8e%e5%b8%b8%e5%90%83%e8%bf%99%e7%b1%bb%e9%a3%9f%e7%89%a9%e6%9c%89%e5%8a%a9%e5%bf%83%e8%a1%80%e5%81%a5%e5%ba%b7/attachment/%e5%9b%be-14-2-4/" data-orig-file="https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2.png" data-orig-size="1920,1080" data-comments-opened="0" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="图-14-2" data-image-description="" data-image-caption="" data-medium-file="https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2-300x169.png" data-large-file="https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2-1024x576.png" decoding="async" loading="lazy" src="https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/%E5%9B%BE-14-2-1024x576.png" alt="" class="wp-image-591947" srcset="https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2-1024x576.png 1024w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2-300x169.png 300w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2-266x150.png 266w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2-768x432.png 768w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2-1536x864.png 1536w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2-390x220.png 390w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2-600x338.png 600w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2-1280x720.png 1280w, https://atvnewsonline.com/wp-content/uploads/2025/09/图-14-2.png 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px"&gt;&lt;figcaption class="wp-element-caption"&gt;红鲑鱼富含优质蛋白质，有助于维持心脏与血管健康。 （示意图：Canva）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>亚洲电视新闻</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:55:47 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMitAJBVV95cUxOaFF0VjhUczM4Z0lySk9MbzhKSTQ4Qk9ZSUtkMjdNOVdRWGtORFBKM2twVVdrTWxLMlhiZ1ZwTGMwSjktem92SmZQeWJHaWNaS2lkWDB4OTRIWmhsOU9ZR2xxX3hmbXd5dHR2ZEhjdEtwN2gtWWh4bVZyWWRVeHF3WnBRS1dWLXN6NHF2N0lPclgwV2pZbEdfVUpvTUFpeFg0bjFkOW1RVEYzS0gtdV9NcEZyd3EzWkF4eWZMRGU1MHNUZWJoeVFkdjAxNG1xa2NZa1d4VDVyVmdlUmgzbWt5aTJhSm5uOEZJa1RnVWs1Ulo4SUZ0TDRhOEJldkQ0Mk9ZaU4ydnRQX2hoVFFTaVMtbm1Pb1ZkLXNNTHZEU2tpM3ZmbWJhYjBHeE1lckgtVEZsM29oZA</guid></item><item><title>赞比亚累计报告猴痘确诊病例231例 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20250911/420de600facd42269ee4d8a848db8bdb/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社卢萨卡9月10日电（记者彭立军）赞比亚国家公共卫生研究所9日公布数据显示，自去年10月赞比亚首次报告猴痘病例以来，该国累计确诊病例已增至231例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  数据显示，8月28日至9月4日期间，赞比亚新增猴痘确诊病例7例，新增疑似病例74例，未报告新的死亡病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  截至目前，赞比亚猴痘累计死亡病例仍为3例，现有活跃病例17例。猴痘疫情已蔓延至全国10个省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  世界卫生组织9月5日宣布，猴痘疫情不再构成“国际关注的突发公共卫生事件”。但非洲疾病预防控制中心9月4日决定，猴痘疫情仍构成非洲公共卫生紧急事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  据世卫组织介绍，猴痘是由猴痘病毒引起的传染病，主要通过与猴痘患者密切接触感染，症状包括有疼痛感的皮疹、淋巴结肿大、发热、头痛、肌痛等。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 01:43:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE9ic1oxbVdJMnI2MUZhTnJTVEx5SkdIMnpKdS1oU2VCQ2lhNnc3UnBqVlVoNFJHekQteXotYjgwUldOMUszWmRvT25Md2RwaWI4c3kxZDUtWmk5emNxM3AycEdJdkw3bUEwZG4yM1lkTXBLMVhla2dpVFFFdnhyUQ</guid></item><item><title>产前母亲抑郁与子代大脑发育偏离正常轨迹的性别特异性关联研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250911082017721.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Biological Psychiatry: Cognitive Neuroscience and Neuroimaging》：Maternal antenatal depression and deviations from normative brain development in the offspring&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究通过欧洲孕期与儿童纵向研究(ELSPAC)队列的两次神经影像随访，结合CentileBrain数据库37,407例MRI数据建立的发育模型，首次揭示产前抑郁(MAD)导致子代丘脑和伏隔核体积发育偏离年龄-性别标准值的性别差异现象：女性表现为体积偏小，男性则伏隔核偏大。这些稳定存在于20-30岁的结构异常，通过U型曲线与抑郁症状相关，为产前环境编程抑郁风险神经机制提供了重要证据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;生命最初的环境印记如何塑造大脑？这项发表在《Biological Psychiatry: Cognitive Neuroscience and Neuroimaging》的研究给出了惊人答案。约20%孕妇经历的产前抑郁，竟在子女大脑留下持续数十年的"胎记"。既往研究多关注产后抑郁的影响，却忽略了胎儿期大脑每周15-18%的爆炸式增长阶段，此时子宫内环境任何波动都可能产生放大效应。Klara Mareckova团队突破性地发现，母亲怀孕时的抑郁情绪会改写子女丘脑和伏隔核的发育剧本，且男女主角的剧本截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队运用两大关键技术：1) 基于欧洲ELSPAC出生队列的纵向设计，分别在子代23-24岁(84人)和28-30岁(196人)进行3T磁共振扫描；2) 采用CentileBrain建立的规范模型，将37,407例3-90岁人群的MRI数据作为参照系，计算个体脑区发育偏离度。通过FreeSurfer 7.1.1提取68个皮层区域厚度/面积和14个皮层下体积，并控制产后抑郁等混杂因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【结果揭示三大发现】&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;性别分化的脑发育偏离&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女性暴露组双侧丘脑和右侧伏隔核体积显著小于同龄标准值(左丘脑β=-0.38)，而男性仅表现为30岁时伏隔核异常增大。这种差异在矫正产后抑郁等因素后依然显著，暗示子宫内环境的独立作用。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;二十年稳定性的"神经指纹"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵向分析证实，这些异常从20岁初期持续到末期，重复测量模型未发现时间交互效应(FDRp&amp;lt;0.002)。丘脑体积的"缩水"和伏隔核的"错配"像是刻在神经回路上的永久标记。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;抑郁症状的U型关联&lt;/p&gt;&lt;p&gt;右侧伏隔核偏离度与抑郁症状呈现有趣曲线：无论偏大偏小，偏离正常值越多，贝克抑郁量表(BDI)得分越高(女性Adj R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;=0.05)。这提示大脑发育既怕"不及"也怕"过犹不及"。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;【讨论与启示】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丘脑作为情绪信息的中继站，其体积缩减可能破坏皮层-边缘系统对话，这与抑郁症患者的Granger因果分析结果吻合。而伏隔核作为奖赏中枢的异常，则解释了高风险人群为何更容易出现快感缺失。特别值得注意的是，男性伏隔核的"过度生长"可能反映雄激素与应激激素的独特交互，为性别差异的抑郁机制提供了新视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究首次将产前抑郁、脑发育偏离和成年抑郁风险通过规范模型定量串联，其临床意义深远：1) 确立产前抑郁筛查的神经科学依据；2) 提示丘脑-伏隔核回路可作为早期干预靶点；3) 为开发性别特异性预防策略提供蓝图。未来研究需结合胎盘激素检测和多时间点评估，进一步解析环境-基因-性别的三重奏如何谱写大脑的命运交响曲。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:45:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9fMXBObmdTOEwwNWdza2FWVTllMFZzOHZVM1lFaV9qVGVDXzdsakxERER5UDEwaDBodmtKby1YQlYxcmE2dnRvLXIweDZxd0pDRGNIdzl1QXhPb25tRS0tSkJmOXBUQmFuUHhRVA</guid></item><item><title>靶向M2e蛋白胞外域的非中和性抗体：抗流感病毒广谱治疗新策略与耐药突变逃逸的突破 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250911082312906.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《SCIENCE ADVANCES》：Non-neutralizing antibodies to influenza A matrix-protein-2-ectodomain are broadly effective therapeutics and resistant to viral escape mutations&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对流感病毒株特异性及快速逃逸突变导致单抗疗法失效的难题，开发了靶向M2蛋白胞外域保守区的非中和性抗体三联疗法。研究发现该疗法通过FcγRI/III/IV介导的效应功能，在小鼠模型中展现广谱保护作用，且能抵抗病毒逃逸突变，为通用型流感治疗提供了新范式。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;流感病毒至今仍是全球健康的重大威胁，每年导致约10亿人感染、50万人死亡。尽管疫苗和抗病毒药物不断更新，但流感病毒通过血凝素（HA）和神经氨酸酶（NA）的抗原漂移（antigenic drift）和抗原转换（antigenic shift）不断变异，使得中和抗体疗法面临株型特异性强、易产生耐药突变的困境。更严峻的是，高致病性禽流感（如H5N1、H7N9）跨种传播后致死率高达40–65%，而疫苗研发周期长达6个月，无法应对突发疫情。现有FDA批准的6种抗流感药物均已出现耐药株，包括曾靶向M2离子通道的金刚烷胺类药物。因此，开发能抵抗病毒突变、具有广谱保护效果的“现货型”通用流感疗法迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这项发表于《SCIENCE ADVANCES》的研究中，科学家另辟蹊径，将目光投向以往被忽视的病毒蛋白——M2基质蛋白胞外域（M2 ectodomain, M2e）。该区域在不同流感病毒株中高度保守，但由于免疫原性弱，自然感染后仅18%的人会产生相应抗体。研究团队此前已成功获得3种靶向M2e不同重叠表位的非中和性单克隆抗体（克隆472、522和602），本研究进一步探索了它们作为联合疗法的潜力及作用机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究首先通过丙氨酸扫描肽库和截短肽库绘制抗体结合表位，发现三者均靶向M2e N端高度保守区，且存在竞争性结合。随后在动物模型中验证低剂量三联抗体（各10μg）比双联或单抗更能有效保护小鼠抵御包括PR8（H1N1）、CA07（pH1N1）、VN1203（H5N1）和Anhui1（H7N9）在内的多种流感病毒攻击，存活率达88%。值得注意的是，该疗法仅部分降低肺病毒滴度，提示其保护作用不依赖病毒中和活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机制研究表明，抗体的保护效应依赖于Fcγ受体介导的免疫效应功能。IgG2a同种型比IgG1表现出更强的保护效果，通过Fc突变体（LALA-PG、LEEA2KA、L235E）及受体阻断实验证实，需同时激活FcγRI、FcγRIII和FcγRIV才能发挥全部疗效。这意味着抗体通过募集自然杀伤（NK）细胞、巨噬细胞、中性粒细胞等效应细胞，通过抗体依赖性细胞吞噬（ADCP）和细胞毒性（ADCC）等机制清除病毒感染细胞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在治疗时间窗实验中，单次注射450μg三联抗体即使在感染后第4天给药，仍能显著降低H7N9感染小鼠的肺病毒载量并提高存活率。更引人注目的是，经连续7代病毒传代实验，无论是免疫正常还是Rag2基因敲除的免疫缺陷小鼠，均未检测到M2基因突变，且分离出的病毒对三联抗体治疗仍保持敏感。这表明该疗法能有效避免病毒逃逸突变，与现有耐药频发的临床药物形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本研究采用的关键技术包括：杂交瘤抗体生产与体外重组表达、肽库ELISA表位作图、病毒竞争结合实验、Fc突变体构建与结合特性分析（ELISA）、小鼠流感模型建立（滴鼻与气溶胶感染）、肺病毒滴度测定（空斑试验）、受体阻断实验（使用抗FcγRIII/IV单抗）以及病毒基因测序（Sanger法）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结论部分指出，非中和性M2e抗体通过协同激活多FcγR通路，提供了一种广谱、抗突变的新型流感治疗策略。其作用不依赖中和活性，而是通过效应细胞清除病毒感染的宿主细胞，这对难以被抗体直接接触的呼吸道黏膜病毒感染尤为关键。此外，三联抗体鸡尾酒疗法通过覆盖多个重叠表位，进一步降低病毒逃逸几率。该研究不仅为流感防控提供了具临床转化潜力的候选疗法，也重新定义了抗体药物开发范式——非中和抗体同样可成为高效抗病毒武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论中作者强调，当前进入临床试验的HA茎部抗体或M2e单抗均因株型限制、疗效不足或耐药问题而折戟。本研究突破性地证明，合理设计的多表位非中和抗体组合可克服这些局限。未来需在人体中验证其有效性，并探索Fc工程化优化（如增强FcγR亲和力）以进一步提升疗效。这项研究为应对下一次流感大流行提供了重要的技术储备和理论支持。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:35:51 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1Kd1FDNVRGR2RpT1RaM1B6blJ3SF95bHVELWRKamswOW94d0t4ZlpCbXhTeW9fWVdKS21IWDFXYVFleFUyaC1WXy1iSHdVT1ZXMEZjTW0xNnpoQmlSUTJ0QURnVUNHdHg2WlZpcQ</guid></item><item><title>综述：有机酸血症的代谢组学研究：当前进展与未来展望 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250911001335764.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Journal of Rare Diseases》：The metabolomics of organic acidemias: current advances and future prospects&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述系统探讨了有机酸血症（Organic Acidemias, OAs）的代谢组学研究进展。文章重点介绍了靶向与非靶向代谢组学技术（如GC/MS、LC-MS/MS、NMR）在疾病诊断、生物标志物发现及病理机制研究中的应用，强调了代谢组学在揭示线粒体功能障碍、自噬异常等分子机制中的价值，并展望了人工智能与多组学整合在精准医疗中的前景。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;h3&gt;引言与历史背景&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有机酸血症（Organic Acidemias, OAs）是一类先天性代谢缺陷，主要涉及支链氨基酸分解代谢中特定酶的活性受损，导致异常有机酸及其代谢物在组织、血液和体液中累积。历史上，乳酸是首个通过实验室方法在血液中检测到的异常有机酸，常与高阴离子间隙代谢性酸中毒相关。20世纪60年代，随着色谱技术（如硅胶色谱、纸色谱和柱色谱）的发展，有机酸检测方法逐步完善。气相色谱（Gas Chromatography, GC）技术的引入显著提升了临床诊断的敏感性和精确性。GC与质谱（Mass Spectrometry, MS）的联用（GC/MS）进一步提高了方法的可靠性，而串联质谱（Tandem Mass Spectrometry, TMS）则实现了血液和尿液中酰基肉碱形式的有机酸检测。目前，GC/MS是尿液有机酸临床诊断的金标准方法，而TMS更适用于新生儿筛查和临床筛查。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;有机酸血症的临床表现&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;尽管有机酸血症在生化水平上具有特异性，但其临床表现极为多样，症状常与其他遗传代谢病或非遗传性疾病（如新生儿感染和败血症）重叠。多数OAs表现为系统性中毒型疾病，早期即影响脑、肝、肌肉、肾和心脏等多个器官。其主要临床表型可分为三类：系统性有机酸血症（如甲基丙二酸血症、丙酸血症和异戊酸血症）、脑性有机酸血症（如戊二酸血症1型）以及导致低血糖的有机酸血症（如3-羟基-3-甲基戊二酰辅酶A裂解酶缺乏症）。这些疾病常表现为代谢性酸中毒、嗜睡、呕吐、昏迷等，未经治疗可导致死亡。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;线粒体功能障碍与自噬异常&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;线粒体缺陷在有机酸血症发病机制中的作用近年备受关注。有毒代谢物的积累直接损害线粒体功能，并通过干扰细胞内自噬通路加剧损伤。例如，丙酸血症中的丙酰辅酶A（Propionyl-CoA）积累抑制三羧酸循环（TCA Cycle）关键酶（如丙酮酸脱氢酶和N-乙酰谷氨酸合成酶），导致能量代谢障碍、活性氧（ROS）增加和钙稳态失衡。自噬（特别是线粒体自噬）的缺陷进一步导致功能障碍线粒体的积累，形成氧化应激的恶性循环，最终引发细胞死亡。常见OAs（如甲基丙二酸血症、丙酸血症和戊二酸血症1型）均伴有乳酸升高、呼吸链复合物活性降低和氧化应激标志物升高，这些特征为靶向代谢组学分析提供了依据。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;有机酸代谢组学的一般原理与技术&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;代谢组学是对细胞、组织和体液中低分子量化合物（代谢物）的全面分析，是诊断和管理有机酸血症等遗传代谢病的重要工具。其主要技术平台包括质谱（MS）和核磁共振（NMR）。NMR可提供定量数据和丰富的分子结构信息，但灵敏度和选择性不及MS技术。MS-based代谢组学分为靶向和非靶向两种方法：靶向分析针对特定化合物组，优化于高灵敏度检测和定量；非靶向分析则旨在无偏见地检测样本中尽可能多的代谢物（通常数千种），依赖高分辨率质谱（如TOF、Orbitrap和FT-ICR）和多元统计分析。非靶向方法的优势在于能发现新的生物标志物、辅助解读全外显子测序中的意义未明变异（VUS），并提高诊断率（较常规筛查高六倍）。然而，其挑战在于处理大量未知临床意义的特征（FUS），这些可能源于饮食、微生物组或药物。NMR spectroscopy（包括体内磁共振波谱MRS）也可用于体液分析，提供非破坏性、定量的代谢物评估。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;常见有机酸血症的代谢组学研究&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甲基丙二酸血症（Methylmalonic Acidemia, MMA）和丙酸血症（Propionic Acidemia, PA）&lt;/strong&gt;：非靶向代谢组学研究发现，PA和MMA患者血浆中丙酰肉碱（C3）升高，但异戊酰肉碱（C5）仅在MMA中显著增加。新型生物标志物如胱硫醚亚砜、甲基山梨酸和高柠檬酸在PA和MMA中均升高。尿液&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;H-NMR可检测丙酸（仅NMR可检测）、3-羟基丙酸和丙酰甘氨酸。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;异戊酸血症（Isovaleric Acidemia, IVA）&lt;/strong&gt;：靶向检测显示C5-肉碱升高，尿液GC/MS检测到异戊酰甘氨酸和3-羟基异戊酸。非靶向方法发现新型异戊酰和乙酰氨基酸结合物（如异戊酰天冬酰胺和乙酰色氨酸），这些可能作为解毒机制的一部分。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3-羟基-3-甲基戊二酸尿症（HMGCLD）&lt;/strong&gt;：靶向分析显示C5OH和C6DC升高，非靶向LC-MS检测到3-甲基戊烯二酸和3-羟基-3-甲基戊二酸。脑MRS可识别这些代谢物。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;β-酮硫解酶缺乏症&lt;/strong&gt;：靶向TMS检测到tiglylcarnitine（C5:1）和3-羟基异戊酰肉碱（C5OH），非靶向方法发现tiglyl甘氨酸和2-甲基-3-羟基丁酸（2M3HB）。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多重羧化酶缺乏症（MCD）&lt;/strong&gt;：包括全羧化酶合成酶和生物素酶缺乏症，靶向检测显示C5OH升高，尿液GC/MS显示3-羟基异戊酸和甲基柠檬酸升高。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;戊二酸血症1型（GA1）&lt;/strong&gt;：靶向检测显示戊二酸（GA）、3-羟基戊二酸和戊二酰肉碱（C5DC）升高，非靶向LC-QTOF和MRS进一步确认这些标志物，并发现N-乙酰天冬氨酸（NAA）降低和乳酸升高。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尿黑酸尿症（Alkaptonuria, AKU）&lt;/strong&gt;：由HGD基因变异导致尿黑酸（HGA）积累，GC/MS可作为快速诊断标记。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;枫糖尿症（Maple Syrup Urine Disease, MSUD）&lt;/strong&gt;：尽管归类为氨基酸病，但也是支链有机酸 disorder，靶向检测显示支链氨基酸和相应酮酸升高。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;结论与未来展望&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;许多国家已建立有机酸血症的新生儿筛查程序（表2）。尽管靶向诊断已有成熟代谢物标志物，但代谢组学技术的进步允许检测更专一和细微的代谢物，这些新标志物可能揭示疾病 pathogenesis、表型关联和治疗监测潜力。非靶向代谢组学（如CSF分析）已发现新型代谢物（如4,5-二羟基庚酸），其水平与临床严重度相关。未来，人工智能和多组学整合将推动OAs的精准诊断和管理，从依赖单一代谢物转向疾病特异性网络和模式识别。样本类型和时间（如代谢失代偿期）仍是非靶向方法的关键考虑因素。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:34:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE04dEQ1enhiQUJqbWxHekJCWkVNVS1VSFI5bTdFckM0TTJNWkROX2I3RDNjeHppc2Vab0VHdUJZYWw1dWdKRHVCR1NoZ2pwQ2J1RXg3RmZZbi1kN1JuMjhtQTRXZU1wUHdTaGx2aA</guid></item><item><title>先天性巨细胞病毒感染患儿的神经发育表型与新生儿特征分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250911002743793.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Pediatric Research》：Neonatal characteristics and neurodevelopmental phenotypes in congenital cytomegalovirus&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对先天性巨细胞病毒（cCMV）感染患儿神经发育结局异质性大的临床难题，通过潜在类别分析对242名患儿进行多维表型聚类，首次识别出5种特征鲜明的神经发育表型，并发现出生特征与表型分型显著相关，为个体化预后评估和早期干预提供了重要循证依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;当新生儿被诊断为先天性巨细胞病毒（cCMV）感染时，最令临床医生和家庭困扰的是其结局的高度不可预测性。这种最常见的先天性感染既可导致完全健康的发育轨迹，也可能引发多系统损害——从孤立性听力损失到严重的神经发育障碍组合。现有研究多聚焦单一结局（如听力损失），缺乏对多维度并发症共现模式的整体刻画，使得预后咨询和干预策略制定缺乏精准依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为破解这一临床难题，Pollick等学者在《Pediatric Research》发表了突破性研究，通过潜在类别分析（Latent Class Analysis, LCA）技术对242名cCMV患儿进行多维表型聚类，首次系统揭示了cCMV感染的神经发育表型谱系及其新生儿期预测因子。该研究不仅为临床提供了分型框架，更将个体化预后评估向前推进到新生儿阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队通过国际多中心协作，采用横断面调查设计收集12个月至11岁cCMV患儿的出生特征、检测指征及现状数据。核心分析方法LCA通过26个神经发育和医学指标变量，基于贝叶斯信息准则（BIC）等模型拟合指标确定最优分类数。卡方检验和t检验用于验证表型与新生儿特征的关联性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;潜在类别分析确定五种神经发育表型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过LCA将患儿划分为5种表型：1型（无后遗症±孤立性SNHL，18%）表现为以听力损失为主且几乎无神经发育异常；2型（高医疗和神经发育受累，13%）以多系统受累为特征，包括脑瘫（92%）、癫痫（83%）和智力残疾（87%）；3型（轻度神经肌肉受累的发育迟缓，20%）以运动协调障碍（80%）和肌张力异常（77%）为主；4型（孤立性言语语言迟缓，37%）核心表现为语言延迟（56%）伴轻度运动障碍；5型（自闭症和全面发育迟缓，12%）以自闭症（58%）和全球性发育延迟为特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表型与新生儿期特征的关联分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生特征显著预测表型归属：2型患儿87%存在出生时小头畸形，84%有脑成像异常；1型患儿早产率（5%）和NICU入住率（18%）最低；5型患儿NICU入住率最高（66%）。值得注意的是，仅因新生儿听力筛查未通过而检测cCMV的患儿主要分布于1型（43%），而因出生体检异常检测者更多见于2型（74%）和5型（72%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论与结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本研究首次通过数据驱动方法揭示了cCMV感染的异质性本质，打破了传统"无症状/有症状"的二分法局限。五种表型中三种（2、3、5型）存在多重并发症，强调需关注SNHL之外的神经发育问题——特别是2型患儿中77%存在视听双重障碍（聋盲状态），5型患儿中自闭症共病率极高。出生时中枢神经系统受累体征（惊厥、小头畸形）强烈预示2型表型，而孤立性听力或语言问题（1、4型）与轻微新生儿期表现相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临床意义在于：首先，表型框架使医生能根据新生儿期特征（早产、NICU入住、影像学异常）进行初步风险分层；其次，对高风险表型患儿实施多系统监测和早期干预（如对2型加强癫痫和营养管理，对5型推进自闭症早期行为干预）；最后，为家庭提供了更精确的预后咨询依据，缓解不确定性带来的焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究局限性包括样本代表性偏差（症状性患儿占比73%）、回顾性数据收集的回忆偏倚，以及未考量环境干预因素的影响。未来需通过前瞻性队列验证表型稳定性，并探索分子标志物与表型的关联。这项研究为建立cCMV个体化预后评估体系奠定了坚实基础，推动诊疗模式从"一刀切"向"精准分型"转变。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:02:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5seHItMk9EdklpNEU5bTBGNzBSNGJnUGNaNHZ3NElMUERMS1dqRV83QUxXM2hrQklaVlIyX1A3MDVKSG5FbzNJMXBUZ2xrY09UcDY2bmg3d1hHWDY3OU50SmlaRkN3R3EySFBHbw</guid></item><item><title>口腔肿块揭示系统性结节病：一例罕见病例报告与诊断启示 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250911002625313.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《The Egyptian Journal of Otolaryngology》：An oral mass revealing systemic sarcoidosis: a case report&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本刊推荐：针对口腔罕见病变诊断难题，研究人员通过一例50岁女性口腔肿块病例开展系统性结节病（Sarcoidosis）诊断研究，结合病理活检（示非干酪样肉芽肿）、血清血管紧张素转换酶（ACE）检测及CT影像学检查，最终确诊为以口腔病变为首发表现的系统性结节病。研究证实口腔病变可作为系统性结节病的首要征象，为临床早期诊断提供了重要依据，具有显著的临床警示意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在医学实践中，系统性结节病（Sarcoidosis）作为一种病因未明的多系统肉芽肿性疾病，常以肺部病变和纵隔淋巴结肿大为主要表现，而口腔部位的病变极为罕见，易被误诊为普通炎症或肿瘤性病变，导致诊断延误和治疗困难。这一诊断困境在临床工作中尤为突出，特别是当患者仅表现为孤立性口腔病损时，医师往往难以联想到系统性疾病的可能。因此，探究口腔病变与系统性结节病之间的关联，不仅有助于提升对该疾病临床表现多样性的认识，也对实现早期干预、改善患者预后具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本研究由Raja Amri等作者合作完成，发表于《The Egyptian Journal of Otolaryngology》，报道了一例以口腔黏膜肿块为首发症状的系统性结节病病例，详细阐述了其诊断过程、临床特点及治疗响应，为临床医生在面临类似口腔病损时提供重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在研究过程中，作者主要采用了以下几种关键技术方法：首先，对患者口腔黏膜病变及伴随同侧颌下淋巴结进行组织活检与病理学检查，采用苏木精-伊红（HE）染色观察肉芽肿结构；其次，开展全面的病因学排查，包括结核病相关检测（如涂片、培养及分子检测）、自身免疫抗体筛查（抗核抗体ANA、抗中性粒细胞胞浆抗体ANCA）以及病毒血清学检查（乙肝、丙肝、HIV及梅毒）；第三，利用影像学手段如胸部X线及胸部CT评估肺部和纵隔受累情况；最后，通过血清生物标志物检测——包括血管紧张素转换酶（ACE）水平与血钙测定——辅助支持结节病的诊断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果方面，本文依照病例报告常见结构分为以下几个部分：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;病例展示部分详细描述了患者的初始表现：一位50岁女性因右颊内侧一无痛性溃疡增殖性肿块就诊，初诊怀疑为创伤性或牙源性疾病，但经4个月观察未见好转，且伴有同侧颌下淋巴结肿大，因此行活检以排除恶性肿瘤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;病理检查结果显示，口腔黏膜活检标本中可见典型非干酪样坏死性肉芽肿，由上皮样细胞和多核巨细胞构成，未见异型细胞或癌变迹象，符合结节病的病理特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辅助检查与随访中发现，患者在初次就诊3年后再次出现新发病变（唇连合处增殖灶），复查显示高钙血症（2.85 mmol/L）和ACE水平显著升高（达正常值2倍）。副唾液腺活检呈现肉芽肿性唾液腺炎表现，胸部CT显示双肺毛玻璃样变及纵隔淋巴结肿大，进一步支持多系统结节病的诊断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;治疗与预后方面，患者接受口服糖皮质激素（1 mg/kg/天）治疗，4周后口腔及皮肤病变明显消退，治疗周期为6个月。长期随访（约7年）显示病情持续缓解，无肺或耳鼻喉部位复发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结论与讨论部分强调，口腔结节病虽属罕见，但可作为系统性疾病的首发或唯一表现，其诊断需依托临床、影像、血清学与病理的多维度证据，并需严格排除其他肉芽肿性疾病。本研究突出口腔病损在结节病诊断中的警示价值，提示口腔科、耳鼻喉科及内科医生在接诊此类病变时应拓宽鉴别诊断思路，避免漏诊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本研究的重要意义在于，通过生动详实的病例分析提升了临床对结节病口腔表现的认识，强调多学科协作在疑难病例诊治中的核心作用。该案例不仅丰富结节病临床表现谱，也为实现早诊断、早治疗提供了实践依据，最终改善患者生活质量和远期预后。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:16 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1jQ0ZXc0hod1BBMVpRcDljc0txOWp3Qm53WjdHRV9NZkxjXzE3YmtjSEx5V01RemVZZ2pNNkZtNFpGOHRId2NUdzVMOFFINW5MSVZsUERhTVFaWEJBUU9NX0tOUEE3ZkIydGJ3ZQ</guid></item></channel></rss>