<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>系统性免疫炎症指数与2型糖尿病合并自发性脑出血患者院内及长期全因死亡率的关联性研究 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118085829773.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自发性脑出血（sICH）是一种非创伤性脑实质内血管破裂导致的急性脑血管疾病，具有高死亡率和高致残率的特点。2型糖尿病（T2DM）作为常见的代谢性疾病，可通过加重血管内皮损伤、促进氧化应激和炎症反应等方式，显著增加sICH的发生风险并恶化其预后。全球T2DM患者人数已超过5.29亿，且持续增长，使得探索该高危人群的早期预后标志物尤为迫切。系统性免疫炎症指数（SII）是一项综合了血小板、中性粒细胞和淋巴细胞计数的复合炎症指标，能同时反映促炎和免疫抑制过程，在心血管及神经系统疾病中已显示出良好的预测价值，但其在T2DM合并sICH患者中的预后意义尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究采用回顾性队列设计，纳入了2021年1月至2024年12月期间在哈尔滨医科大学附属第一医院住院的891例T2DM合并sICH患者。SII的计算公式为：血小板计数 × 中性粒细胞计数 / 淋巴细胞计数。以SII中位数（817.5）为界，将患者分为高SII组和低SII组。主要观察终点为院内死亡率和长期全因死亡率。采用Kaplan-Meier生存分析、多因素Logistic回归和Cox比例风险模型评估SII与死亡风险的关联，并进行亚组分析和敏感性分析以验证结果的稳健性。通过受试者工作特征（ROC）曲线评估SII的预测性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基线特征显示，高SII组患者具有更高的收缩压、舒张压、改良Rankin量表（mRS）评分、血肿体积、中线移位程度，以及更低的格拉斯哥昏迷评分（GCS），且意识障碍、脑室内出血（IVH）等严重临床表现的比例更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多因素Logistic回归分析显示，在校正了多种混杂因素后，高SII仍是院内死亡的独立危险因素（OR = 3.122, 95% CI: 1.759–5.544）。每增加1个标准差的SII，院内死亡风险增加75.9%（OR = 1.759）。亚组分析和敏感性分析结果稳健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaplan-Meier生存曲线表明，在长达50个月的随访中，高SII组的长期生存率显著低于低SII组（Log-rank P = 0.015）。多因素Cox回归分析证实，高SII与长期全因死亡风险增加独立相关（HR = 2.755, 95% CI: 1.938–3.919）。每增加1个标准差的SII，长期死亡风险增加17.0%（HR = 1.170）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ROC曲线分析显示，SII预测长期全因死亡率的效能（AUC = 0.748）优于血肿体积（AUC = 0.662）、GCS（AUC = 0.634）等传统指标，但在预测院内死亡率方面（AUC = 0.722）则稍逊于后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次系统评价了SII在T2DM合并sICH这一特定高危人群中的预后价值。结果表明，SII是预测患者院内及长期死亡风险的可靠、独立的生物标志物。其机制可能在于SII综合反映了sICH后急性期的神经炎症反应、继发性脑损伤以及T2DM本身存在的慢性低度炎症状态、免疫失调和凝血功能异常。高SII提示体内存在显著的炎症-免疫失衡，这种失衡可能通过加剧血脑屏障破坏、促进神经元凋亡、增加感染风险等途径共同导致不良预后。SII作为一种易于获取、成本低廉的指标，在临床实践中有助于早期识别高危患者，指导更积极的抗炎、免疫调节或并发症管理策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SII是T2DM合并sICH患者院内及长期全因死亡率的独立预测因子。将其纳入临床评估有助于对患者进行早期风险分层，为实现个体化治疗和改善预后提供重要参考。未来需要多中心前瞻性研究进一步验证其价值，并深入探讨其背后的病理生理机制。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 03:47:12 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFBxRTFBQWI0SWFSQ3hXZjhjeXRkZlBwTE5WUTgxY2VKNy1lMzlocmlvMXhQa2VLWGlMU2lsTWZqX042RXAwbTBMZGlDNi1UVXRBUVllTzJpTGg2MjZvY3I5OVJfTlRRNUFuNlE</guid></item><item><title>蚊帐、药片与中国经验：柬埔寨的抗疟之路 - wenxuecity</title><link>https://www.wenxuecity.com/news/2026/01/17/126494415.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;article id="articleContent" class="article"&gt;
                                &lt;p&gt;
这是一只蚊子的雕像：六条钢筋制成的长腿优雅地蜷曲着，锯齿耸立的口器正在割开皮肤。干瘪的腹部已经染上一片殷红，意味着它正准备饱餐一顿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
蚊子是多种传染病的传播媒介。在柬埔寨国家寄生虫病学、昆虫学和疟疾控制研究中心（下称CNM中心）内，这尊警示感十足的雕像如今多了一层意味——根据世界卫生组织（WHO）2025年12月发布的《世界疟疾报告2025》，在过去10年中，柬埔寨的疟疾发病率下降了99.5%，距离获得WHO的疟疾消除认证仅一步之遥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
这个热带国家曾经深陷疟疾的泥潭之中。在1997年，柬埔寨有超过17万人感染疟疾，其中超过60%是高致死性的恶性疟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
2026年1月14日，CNM中心邮件答复南方周末记者，在2025年，柬埔寨全国仅报告52例本土病例，没有恶性疟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
从17万例到52例，柬埔寨做对了什么？柬埔寨西南部磅士卑省的卫生部疟疾督导员坎哈告诉南方周末记者，柬埔寨建立了一套由地方医院与社区诊所组成的诊疗体系，以及三千多名村级疟疾工作者组成的基层网络，发现病例后可及时上报、溯源、干预。这套被称为“1-3-7”的策略参考了中国的疟疾防控经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
柬埔寨的目标是在2025年底前实现本土疟疾病例完全消除，并在2028年获得世界卫生组织（WHO）的“无疟疾”认证。越南、老挝、泰国、缅甸等邻国也计划最晚于2030年前实现疟疾清零目标。但国际援助资金的减少、气候变化与耐药性危机等因素，给这一目标带来了挑战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
全球抗疟形势也不容乐观。前述《世界疟疾报告2025》指出，2024年全球约有2.82亿例疟疾病例，与2023年相比增加了约900万例；2024年全球约有61万例疟疾死亡病例，相较2023年增加了1.2万例。该报告显示，2024年全球防疟投入为39亿美元，还不到《2016—2030
年全球疟疾技术战略》所设定的2025年资金目标的一半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
“根据对全球96个已消除疟疾的国家的研究，其中70%的国家已出现疟疾复发。如果我们不采取任何措施，疟疾将会再次卷土重来。”CNM中心疟疾项目经理索瓦纳罗特表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
2021年，中国正式获得世界卫生组织的“无疟疾”认证，但这并不意味着可以高枕无忧，境外输入病例仍时有发生。2026年1月19日，南方周末记者根据国家疾控局公开数据统计，2025年1－12月，全国疟疾发病数总计3989例，皆为输入病例，其中死亡数12例，较2024年减少3例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;img border="0" src="/data/news/202601/18/58c7a226d0ee17727302e28310c20b0e.webp" alt="蚊帐、药片与中国经验：柬埔寨的抗疟之路"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
柬埔寨国家寄生虫病学、昆虫学和疟疾控制研究中心的天井内，竖立着一尊蚊子的雕像。蚊虫是许多传染病与寄生虫病的传播媒介。资料图&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;从DDT到灭虫蚊帐&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
疟疾是一种由疟原虫引起、经蚊子叮咬传播的急性传染病，也是全球最大的公共卫生问题之一。根据疟原虫种类的不同，可分为间日疟、恶性疟、三日疟等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
疟疾患者的典型临床表现为周期性的发冷、发热、出汗、贫血。其中，恶性疟可引发脑型疟、多器官衰竭等并发症，致死风险更高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
携带疟原虫的按蚊是疟疾主要的传播媒介。早在1951年，柬埔寨就遵循世卫组织的指导，使用杀虫剂DDT来灭蚊除疟。在1960年代初期，该国的疟疾发病率一度从60%跌至1%以下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
但随着按蚊进化出耐药性，以及1970年代政治动荡导致防控工作停滞，疟疾再度卷土重来。而DDT对生态的破坏作用也逐渐显露，被环保领域名作《寂静的春天》抨击，随后陆续被各国所弃用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
“那时我们意识到，仅仅杀死蚊子是不够的。”索瓦纳罗特对南方周末记者表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
此后，柬埔寨开始探索新的疟疾控制计划，依靠全国各地的医院和卫生中心提高诊断和治疗水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
但一份WHO发表于1995年的报告指出，由于卫生系统的常年停摆，柬埔寨的公共卫生服务仅能覆盖不到20%人群。如此一来，不仅贻误诊疗时机，还加剧了疟原虫对氯喹等药物的耐药性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
1990年代初，柬埔寨疟疾疫情达到顶峰。1992年，病例数与死亡人数分别超过50万例和5000人，相当于柬埔寨每16人中就有1人感染疟疾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
转变发生在世纪之交。1998年，柬埔寨开始向伐木工、矿工、猎人等需要露宿丛林的人群分发表面涂抹了菊酯类杀虫剂的药浸蚊帐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
这些林间作业者们是被蚊虫叮咬、感染疟疾的高风险人群。如果他们能够调整睡眠时间，在蚊子活跃的晚上6点至早晨6点躲进帐篷睡觉，就能大大减少感染风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
但药浸蚊帐与柬埔寨人的睡眠习惯有冲突，因此最初的推广并非一帆风顺。一篇2005年的柳叶刀文章指出，有的林间作业者入睡太晚，或是嫌帐篷闷热，更愿意睡在野外的吊床上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
坎哈告诉南方周末记者，为了解决药浸蚊帐使用率不高的问题，柬埔寨又引入了防蚊吊床。这种尼龙材质的吊床上方覆盖着一层纱网，虽然造价更高，但轻巧方便，更受林间作业者的青睐。这些装备每隔两年就会得到补充，可供林间作业者持续使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
到了2002年，柬埔寨疟疾的发病和死亡人数分别下降至11万人与500人，比1992年下降了5至10倍。时任CNM中心副主任仰昌因为推广药浸蚊帐的卓越贡献，在2024年的COP28大会上获得嘉奖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;村级疟疾工作者与中国经验&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
从1997年到2011年，这期间柬埔寨的疟疾发病率以每年3%左右的速度下降。而从2011年开始，发病率在短短三年内骤降30%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
这一年，柬埔寨通过了一项新的计划，将“控制”疟疾升级为“消除”疟疾。其中最重要的一项就是村级疟疾工作者（VMW）制度的设立。这项制度其实2004年就诞生了，但直到疟疾消除计划施行，才被推广开来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
VMW是卫生部门派驻在各个村庄的基层工作者，一般由当地村民担任。他们的职责包括开展检测、上报病例、分发药物、宣传疟疾知识。有的村庄还会设立流动疟疾工作者（MMW），深入丛林，给林间作业者提供检测和蚊帐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
在磅士卑省的安林镇，43岁的当地村民萨润从2018年开始担任VMW。疫情严重时，她每月需要为50名左右的发烧村民进行疟疾检测，如今这一数字降低至每月25人。而从2022年开始，安林镇就没有再检出过疟疾病例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
萨润展示了检测的流程：她戴上手套，用棉球给受试者的指尖消毒，刺破指尖，用吸管汲取一些指尖血。整个过程和日常的验血一致。接着，她取出一个快检试剂盒，滴入血滴和药剂，15分钟后，试剂盒上显现出阴性结果。最后将结果计入表格，再通过手机上报电子系统，一次检测就完成了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
“尽管当地中央政府做了大量工作，但VMW和MMW这样的基层工作者才是成功的核心。”索瓦纳罗特告诉南方周末记者，接近80%的疟疾病例都是VMW检测到的。在卫生系统鞭长莫及的边远村庄，VMW的存在好比毛细血管，打通了消除疟疾的“最后一公里”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
巅峰时期，柬埔寨全境有六千多名VMW。在庞大的基层网络加持之下，柬埔寨开启了一套名为“1-3-7”的高效防控方案：1天之内上报病例，3天之内完成流行病学调查，7天之内完成疫点调查和处置。坎哈表示，在磅士卑省，上述工作有时能够在1天之内全部完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
值得一提的是，“1-3-7”模式正是由中国江苏省首创。这一经验如今已被写入世卫组织的技术文件，向全球推广应用。中国也在2021年成为全球第40个获得世界卫生组织“无疟疾”认证的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
在柬埔寨消除疟疾的过程中，中国的角色不光是药浸蚊帐与吊床的生产国。南方医科大学热带医学研究所所长陈晓光告诉南方周末记者，通过澜湄合作、大湄公河次区域合作，中国长期为老挝、缅甸、柬埔寨等国培训卫生人员，派遣专家指导当地防控工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
例如，广州中医药大学首席教授李国桥曾驻扎柬埔寨五年多，通过“全民服药”等方式帮助柬埔寨5个省份成功开展消除传染源项目，将当地疟疾感染率从百分之七八十降至百分之三左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;变数与隐忧&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
“与其说柬埔寨距离消除疟疾还有‘最后一公里’，不如说是‘最后一英寸’。”WHO湄公河消除疟疾项目协调员林沃尔德告诉南方周末记者，但这最后一步，走得不会轻松。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
回顾柬埔寨的抗疟道路，2011年后的高速进展与外部资金支持离不开关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
据统计，2016年至2020年间，柬埔寨平均每年的疟疾防控预算约为2500万美元，其中政府资金仅占比一成，剩下的资金主要来自全球基金（Global
Fund）与美国国际开发署（USAID）。除此之外，亚洲开发银行与盖茨基金会也参与出资，后者资助克林顿健康发展组织来为柬埔寨提供技术协助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
然而，占比最大的两项外部资金来源都出现变数。美国总统特朗普于2025年7月宣布关闭USAID，其援助柬埔寨抵抗疟疾的资金随之被切断。全球基金是一家专门对抗艾滋病、疟疾、结核病这三大传染病的国际援助机构，在2021－2024年间为柬埔寨提供了3620万美元的资金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
世界卫生组织驻柬埔寨疟疾项目医疗官员张再兴告诉南方周末记者，预计未来全球基金的支持会继续，但规模可能会缩小。这在一定程度上与柬埔寨逐渐走出疟疾危机有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
“全球基金的目的是拯救生命，而不是消除疾病。”林沃尔德解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
缺少资金支持，VMW网络的维系会出现困难。索瓦纳罗特表示，以往卫生部门每月召集志愿者开展培训，并支付他们10美元左右的补贴。但没了这笔钱，有些工作者在生计压力下就失去了长途跋涉去上课的动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
如今，柬埔寨VMW的人数已减少至3000人左右。坎哈告诉南方周末记者，磅士卑省的部分培训指导工作缩减了50%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
如果VMW的资金短缺是短期内的不确定因素，那么耐药性危机和气候变化则是疟疾消除的长期隐忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
在20世纪末，青蒿素复方药物治疗（ACTs）的问世曾是疟疾防控工作的重要转折点，成功替代了耐药问题严重的传统药物氯喹和哌喹。但随着时间推移，疟原虫对青蒿素也逐渐出现耐药性。《2025年世界疟疾报告》中用专门一章发出警告，“耐药性正在蔓延，我们的应对行动必须同样明确——开发具有新作用机制的新药”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
早在2005年前后，泰柬边境地区已有部分患者出现青蒿素类药物耐药现象。此后，柬埔寨在五种ACT药物组合中轮换，也曾改用更昂贵的阿托伐醌-氯胍复方药，成功度过了耐药性危机。但林沃尔德认为，仍有必要研发一款不含青蒿素的新药物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
青蒿素的有效成分和作用点位众多，因此不像传统抗生素那样容易出现耐药性。但在一些处方把控不严的国家，因为患者用药不遵医嘱，擅自减少用药量和服药天数，导致体内疟原虫没有杀灭完全，反而促使它们基因突变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
“在2015年以后，许多提出了疟疾消除计划的国家反而疫情抬头，就是因为出现了耐药性蚊虫。”陈晓光表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
青蒿素药物的耐药性问题值得重视，但也可防可控。除了开发新药物和轮替用药外，还可以采取更严格的处方管理。陈晓光表示，中国科学家摸索出的“送药到手，服药入口，不吞不走”方法，也成为柬埔寨的VMW给患者药物时遵循的方针。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
                            &lt;/article&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>wenxuecity</author><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 03:21:52 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE5ZYkxSU2EyVVc3VGNMT3NiMHc5UE01NGhBY3JHS3JwaF84c2tJTWdxNTAzcUJsbnRVbDR3dzZleE5Od0tNVllyMTl1MmhwOXFQdTdob1hDLWFjZUZWRWp3X0JpQkJxMkhE</guid></item><item><title>骨化三醇通过靶向神经炎症、糖基化、氧化应激及代谢功能障碍改善2型糖尿病大鼠模型神经退行性变的机制研究 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118090207411.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;p&gt;随着全球糖尿病患病率的急剧攀升，2型糖尿病（DM2）对中枢神经系统（CNS）的损害日益受到关注。慢性高血糖引发的氧化应激、晚期糖基化终产物（AGEs）积累及神经炎症反应，共同构成了糖尿病性脑病的重要病理基础。这些分子扰动不仅损害神经元功能，更与认知功能下降及阿尔茨海默病风险增加密切相关。尤为关键的是，大脑不同区域对代谢紊乱的敏感性存在差异：下丘脑作为能量平衡和葡萄糖稳态的整合中枢，极易受到胰岛素抵抗的冲击；而大脑皮层作为认知功能的关键脑区，其线粒体功能异常直接关联神经退行性变进程。尽管维生素D的经典作用集中于钙磷代谢调节，但其活性形式骨化三醇（calcitriol）近年来被证实具有广泛的神经保护特性，包括抗氧化、抗炎及抗凋亡等多重效应。然而，骨化三醇能否特异性缓解DM2相关脑损伤，特别是其对不同脑区的区域特异性保护机制，仍有待系统阐释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为探究这一问题，研究团队设计了一项精准的动物实验。他们选用30只雄性Wistar大鼠，通过“4周高脂饮食诱导胰岛素抵抗+低剂量链脲佐菌素（STZ，35 mg/kg）注射破坏β细胞功能”的方案，成功构建了模拟人类DM2病理特征的动物模型。实验设置三个平行组别：正常饮食对照组、DM2模型组、以及DM2模型基础上给予骨化riol治疗组（口服给药，剂量0.1 μg/kg，持续8周）。在实验终点，研究人员系统采集了下丘脑和大脑皮层组织样本，并运用多重免疫分析、分子对接等先进技术手段，从神经炎症、氧化糖基化损伤、线粒体功能、细胞凋亡及关键信号通路调控等多个维度，深入解析了骨化三醇的神经保护机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在技术方法层面，本研究主要依托以下几类关键技术：1）基于Bio-Plex多重检测平台的细胞因子/磷酸化信号蛋白定量分析（可同步检测19种细胞因子和17种磷酸化蛋白）；2）通过比色法测定氧化应激标志物（如MDA、4-HNE、PC、AOPP）和抗氧化酶活性（SOD、CAT、GSH-Px）；3）线粒体呼吸链复合物（Complex I-IV）活性检测；4）细胞凋亡相关蛋白酶（caspase-3/9）活性分析；5）分子对接模拟预测骨化三醇与关键信号蛋白的相互作用模式。所有动物组织样本均来自经伦理审查批准的实验流程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1. 实验大鼠的一般特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;模型验证显示，DM2大鼠成功再现了人类2型糖尿病的核心代谢特征：空腹血糖升高229%、糖化血红蛋白（HbA1c）增加62%、胰岛素水平下降45%，并伴随明显的胰岛素抵抗（HOMA-IR指数上升77%）和肥胖倾向（体重增加26%）。骨化三醇干预显著改善了这些代谢异常，使血糖降低53%、HbA1c下降56%，同时提升胰岛素敏感性（HOMA-IR指数降低42%）。值得注意的是，骨化三醇还显著改善了血脂谱，使低密度脂蛋白（LDL）降低25%、甘油三酯（TG）降低25%，高密度脂蛋白（HDL）则升高36%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2. 细胞因子和趋化因子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在神经炎症调控方面，DM2诱发了下丘脑和大脑皮层广泛的促炎反应。下丘脑中IL-1β、IL-2分别升高53%和77%，大脑皮层则以IL-1α（+83%）和IL-5（+37%）升高为著。骨化三醇治疗展现出强大的抗炎效果，使下丘脑的IL-1β、IL-6、TNF-α等关键促炎因子降低31%-43%，大脑皮层的炎症因子水平也出现类似程度的下降。尤为重要的是，骨化三醇对趋化因子网络也表现出显著调节作用，使下丘脑的CCL-2/MCP-1、CCL-5/RANTES等降低31%-38%，表明其可能通过抑制免疫细胞向脑组织的募集而发挥抗炎作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.3. 抗氧化系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管糖尿病状态下氧化应激压力显著增强，但经典的抗氧化酶系统（SOD、CAT、GSH-Px）和谷胱甘肽（GSH）水平未发生显著变化。这一发现提示，在DM2进展的此阶段，脑组织可能主要通过其他补偿机制而非上调经典抗氧化酶来应对氧化挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.4. 氧化与糖基化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在氧化损伤指标方面，DM2大鼠下丘脑的脂质过氧化产物4-HNE和MDA分别增加44%和46%，表明细胞膜结构受损严重。骨化三醇治疗完全逆转了这一趋势，使氧化损伤指标恢复至正常水平。在大脑皮层，骨化三醇更显著降低了蛋白羰基（PC）水平（较DM2组下降73%），提示其对蛋白质氧化损伤的特异性保护作用。晚期氧化蛋白产物（AOPP）在DM2大鼠的皮层和下丘脑均显著升高（52%-67%），骨化三醇干预使下丘脑AOPP水平降低31%，但对皮层影响有限，显示其抗糖基化作用存在脑区特异性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.5. 凋亡、代谢和应激相关信号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;线粒体功能分析揭示，DM2大鼠下丘脑和皮层的Complex II+III活性异常升高（68%-87%），表明电子传递链功能紊乱。同时，凋亡执行因子caspase-3在皮层活性增加46%，下丘脑的caspase-9也升高41%，证实糖尿病状态促进了神经元凋亡进程。骨化三醇治疗显著降低了下丘脑caspase-3活性（35%），体现了明确的抗凋亡效应。在信号通路层面，骨化三醇有效调节了多个关键磷酸化事件：使皮层p-IRS1（Ser636/639）表达降低33%，逆转了胰岛素信号抑制；同时下调皮层p-mTOR（-67%）和p-GSK3α/β（-34%），表明其对代谢和生存通路的正面调控。特别值得注意的是，骨化三醇显著降低了下丘脑p-p53水平（较DM2组下降48%），这可能是其抑制神经元凋亡的重要机制之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分子对接模拟进一步从结构层面支持了上述发现，显示骨化三醇与p-HSP27、p-GSK3α/β等应激响应蛋白具有高亲和力结合（结合能分别为-8.8 kcal/mol和-8.2 kcal/mol），与p-IRS1、p-p53等也存在中度结合。这些相互作用为骨化三醇直接调控细胞内信号传导提供了结构基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合研究结果，骨化三醇在2型糖尿病模型中展现出多靶点的神经保护作用。其核心机制在于通过抑制神经炎症反应（降低促炎细胞因子和趋化因子）、减轻氧化和糖基化损伤（降低MDA、4-HNE、PC等）、改善线粒体功能紊乱以及调节关键生存/死亡信号通路（如p-IRS1、p-p53、caspase-3等），共同构成一个协同的保护网络。值得强调的是，骨化三醇的保护效应呈现明显的脑区特异性：下丘脑作为代谢调节中枢，对治疗的反应更为敏感和全面；而大脑皮层则主要表现为氧化损伤的减轻和部分信号通路的正常化。这一差异可能反映了不同脑区在糖尿病病理过程中的脆弱性和代偿能力不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的发现具有重要的转化医学价值。首先，它明确了骨化三醇作为2型糖尿病神经并发症潜在治疗策略的生物学合理性。其次，研究揭示的脑区特异性反应提示，未来针对糖尿病性脑病的治疗可能需要考虑不同脑区的特定需求，而非“一刀切”的方案。最后，分子对接结果为指导维生素D类似物的理性药物设计提供了结构线索。这些发现为开发基于维生素D信号通路的神经保护干预措施奠定了坚实的实验基础，对预防和延缓糖尿病相关认知衰退及神经退行性变进程具有重要的临床意义。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 03:19:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE8yWHlhVVRscDVUcFoyampoR2V2NzhnY3k4STlSb2cxZjNkTDB1UE1DUDdMZEt3T0picUxDSkphUDcwenhGM0NOMTJIZ3JvUUg3MjJTdG5yVE5FT3Zka0IwVGNiRzVpN3o5OWc</guid></item><item><title>退休闲下来更易患阿尔茨海默病吗？专家建议主动社交、勤用脑 - 央广网</title><link>https://www.cnr.cn/2014jkpd/jkgdxw/20260118/t20260118_527497255.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;
									
									&lt;p&gt;“如果当时妈妈没有退休，继续工作，继续有的忙，是否身体就不会出问题？”近日，知名电影人成龙在《人民日报》撰文，提到母亲退休后不久腿部出现问题，需要依靠轮椅代步，情绪也日渐低落，随后逐渐忘记很多人和事，直到忘记自己。退休后生活节奏骤变，闲下来真的更容易患上阿尔茨海默病吗？又该如何有效预防？记者就此专访了江苏省省级机关医院神经内科主任医师郑慧芬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;退休后大脑使用频率下降，认知衰退风险上升&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“社交减少、用脑匮乏与情绪低落容易形成恶性循环，如果再叠加睡眠问题，会明显加速认知退化。”郑慧芬指出，老年人在退休或遭遇家庭变故时，更容易出现认知问题。核心原因在于退休后大脑使用频率明显下降，人际交往也随之减少，再加上可能产生的失落、抑郁等负面情绪，多重因素共同对认知功能构成威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活中，很多家人会将老人“记性差”视为自然衰老，从而忽视就医。对此，郑慧芬提醒，正常衰老导致的遗忘多为暂时性的，经过提示可以回忆起来；而病理性遗忘截然不同，无论如何提示都无法记起，且往往伴随日常生活能力下降、性格脾气改变等症状。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“早预防、早发现、早诊治是对抗阿尔茨海默病的关键。”郑慧芬介绍，相关检测手段不断进步，以往确诊需要通过脑脊液或PET扫描，现在借助血液生物标志物检测，就能实现更早期的发现，“即使只是轻微记忆下降，并无其他不适症状，也有可能通过抽血发现异常。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她建议，有家族认知障碍病史或患有高血压、糖尿病、高血脂、肾病等血管病变高风险的人群，四五十岁就应启动筛查；情绪长期低落、熬夜、社交活动少、有脑外伤史、听力不佳的人群同样属于高危范畴，建议从60岁开始定期进行筛查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早期干预可延缓甚至逆转疾病进展&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管部分患者存在遗传突变或携带高危基因，但这仅意味着患病风险升高，并非必然会发病。郑慧芬强调，即便携带高危基因，也不必过度焦虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她介绍，若早期血液生物标志物筛查结果为阳性，医生会根据患者具体情况，制订个性化治疗方案，同时通过改善生活习惯、加强认知功能训练等来延缓疾病发展。“早期治疗可延缓病情进展，部分药物甚至能逆转病情。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“医学界普遍认为，没有健康的血管就没有健康的大脑。阿尔茨海默病虽然是神经退行性疾病，但炎症和血管因素对疾病的发展至关重要。”郑慧芬建议，高危人群要积极管控高血压、糖尿病、高血脂等风险因素，这对预防或延缓疾病进展极为关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;适度锻炼、规律作息、避免脑外伤、保护听力、调整饮食结构，以及保持社交活跃，特别是坚持用脑、终身学习、培养兴趣爱好等，都能有效降低患病风险。&lt;/p&gt;
									
								&lt;/div&gt;
								&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央广网</author><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 01:50:54 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMieEFVX3lxTFBvZ1c3MjVuRktnQzlIQjFXTnBONHN1ME9QX1hZaXFzeU1pelcxTVc5bVh1dTJIUHBRXzVobmx0OE42NmpPNzBPN0NiNUl3Mk9IOFZQT25oTGRMY1czYnJVU0QtMVdBTmxRVXV4dFFHNXhCLWwzeW5ldQ</guid></item><item><title>增强型淋巴毒素α DNA的高甲基化及其与中国人群类风湿关节炎遗传多态性的相关性 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118090421459.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;类风湿性关节炎（RA）是一种致残性的自身免疫性疾病，其特征是慢性炎症和进行性关节损伤。促炎细胞因子的存在直接刺激RA纤维母细胞样滑膜细胞（FLS）的增殖和活化，这是RA发病机制中的关键事件。针对肿瘤坏死因子（TNF）、IL-6等因子的生物制剂已在临床实践中得到广泛应用。在RA的炎症级联反应中，TNF-α起着核心作用，它是驱动炎症过程、导致关节侵蚀和全身症状的关键细胞因子。淋巴毒素α（LT-α）与TNF密切相关，常被称为TNF-β，主要在淋巴细胞中表达，而TNF-α主要由巨噬细胞产生。LT-α在功能和结构上与TNF-α有显著相似性，包括与相同的TNF受体（TNFR1和TNFR2）结合。LT-α主要通过结合TNFR1发挥作用，但也能结合HVEM。一些患者对针对TNF-α的英夫利昔单抗无反应，而对同时针对TNF-α和LT-α的依那西普有反应，这表明LT-α在RA中可能具有独立的作用[1]。先前的研究[2],[3],[4],[5]证实LT-α在RA患者的外周血和滑膜组织中表达异常，参与了关节炎症和骨破坏过程。目前尚无研究探讨RA或其他自身免疫性疾病中LTA的甲基化状态，LTA DNA甲基化在RA相关炎症中的作用仍不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基因表达受复杂的调控机制控制，其中表观遗传修饰起着重要作用。DNA甲基化[6],[7],[8],[9],[10]是一种关键的表观遗传修饰，涉及在DNA分子上共价添加甲基。Marzena Ciechomska[6]回顾了RA中的DNA甲基化模式，指出了其在RA及其他自身免疫性疾病诊断和治疗中的挑战。Kazuhisa Nakano[7]分析了6例RA患者和5例骨关节炎（OA）患者的FLS细胞的基因组DNA，发现了1859个差异甲基化位点。这些差异甲基化的基因可能调控FLS细胞的基因表达，并参与RA的发病机制。Dongyi He的团队[8],[9]依次检测了RA患者中HTR2A和HIPK3的甲基化水平，并将这些数据与临床参数进行了整合。他们的发现表明，这些基因的甲基化水平具有潜在的临床诊断价值，并与炎症活动相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，我们研究了LTA的表观遗传调控机制，特别是DNA甲基化。我们假设LTA DNA的差异甲基化与RA患者的疾病活动相关。我们分析了RA患者和对照组之间的LTA甲基化差异，探讨了它们与临床炎症指标的关联，以及单核苷酸多态性（SNPs）与甲基化模式之间的联系。这种方法不仅加深了我们对RA复杂病因的理解，也为通过表观遗传调控来调节疾病进展的新治疗策略奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 01:10:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFBsXzQ4SDhIZTVFbVl0VWZHd21hbHZNUjhaN2I5NzE5MTJxN0VfYnpwR0xHZE5iMUNrRDJHM0NUX2YwNW5XQWdIV1kxWjZGdGJlUl9aT25GT3JvVkZ4UVY0NGVPYkpRSE02Nmc</guid></item><item><title>TREM2通过诱导肠道微生物群失衡，增加了患结肠炎的风险 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118090332925.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;肠道黏膜免疫系统是哺乳动物最大的免疫界面之一，在维持上皮稳态和宿主保护方面起着关键作用 [1]。该系统包括有组织的淋巴组织、固有层白细胞（LPLs）和上皮屏障，它们共同协调抗菌防御和组织完整性 [2]。这些功能由特定的上皮细胞谱系实现：杯状细胞分泌黏蛋白，形成抵御腔内微生物的主要屏障，而潘氏细胞释放抗菌肽（AMPs），包括 α-/β-防御素和血管生成素-4（Ang4），直接限制细菌生长 [3]、[4]、[5]。上皮内淋巴细胞（IELs，主要为 T 细胞）嵌入上皮层，与固有层中的多种 T 和 B 细胞一起，协调屏障监视和修复 [6]、[7]。通过协调这些上皮和细胞功能，肠道黏膜免疫系统与免疫细胞和肠道微生物密切互动，以维持免疫稳态 [8]、[9]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠道微生物群由细菌、古菌、真菌和病毒组成，存在于胃肠道中，在调节免疫反应和影响宿主健康及疾病易感性方面起着关键作用 [10]。其中，细菌占主导地位，&lt;em&gt;Firmicutes&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;Bacteroidetes&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;Proteobacteria&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;Actinobacteria&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;Verrucomicrobia&lt;/em&gt; 是主要菌门 [11]、[12]。&lt;em&gt;Firmicutes&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;Bacteroidetes&lt;/em&gt; 占细菌总数的大部分，包括 &lt;em&gt;Clostridium&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;Bacillus&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;Bacteroides&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;Prevotella&lt;/em&gt; 等属 [13]、[14]，而 &lt;em&gt;Proteobacteria&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;Actinobacteria&lt;/em&gt; 的丰度较低 [15]、[16]。&lt;em&gt;Proteobacteria&lt;/em&gt; 中包含如 &lt;em&gt;Escherichia&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;Salmonella&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;Vibrio&lt;/em&gt; 等已知致病菌属 [17]，而 &lt;em&gt;Actinobacteria&lt;/em&gt;（如 &lt;em&gt;Bifidobacterium&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;Streptomyces&lt;/em&gt;）通过支持黏膜屏障有助于肠道稳态 [18]。&lt;em&gt;Verrucomicrobia&lt;/em&gt;（以 &lt;em&gt;Akkermansia muciniphila&lt;/em&gt; 为代表）通过定位于黏液层来支持肠道完整性 [19]。广义上的微生物群失调，即肠道微生物组成的破坏或功能紊乱，已成为多种炎症和代谢性疾病的关键因素 [20]。最近的概念和临床研究表明，菌群失调并非由单一分类特征定义，而是反映了微生物群结构、多样性和相关代谢或免疫调节功能的改变或失衡，偏离了生态平衡 [21]、[22]、[23]、[24]。例如，&lt;em&gt;Firmicutes&lt;/em&gt; 与 &lt;em&gt;Bacteroidetes&lt;/em&gt; 的比例升高常与肥胖和 2 型糖尿病相关 [25]、[26]，而在炎症条件下观察到 &lt;em&gt;Proteobacteria&lt;/em&gt;（如 &lt;em&gt;Escherichia&lt;/em&gt; 或 &lt;em&gt;Salmonella&lt;/em&gt;）的增加以及 &lt;em&gt;Actinobacteria&lt;/em&gt; 的相对丰度上升 [18]、[27]。菌群失调也被认为与炎症性肠病（IBD）和自身免疫性疾病的发生有关 [28]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IBD 是一种慢性复发性胃肠道炎症性疾病，临床表现为体重减轻、腹痛和血便 [29]。IBD 主要分为两种亚型：局限于远端结肠和直肠的溃疡性结肠炎（UC）和可影响从食道到肛门整个胃肠道的克罗恩病（CD）[30]、[31]。在多种肠道炎症小鼠模型中，硫酸右旋糖酐（DSS）诱导的结肠炎被广泛使用，因为它能模拟 UC 的关键病理特征 [32]、[33]、[34]、[35]。IBD 的发病机制是多因素的，由宿主遗传易感性、环境刺激和肠道微生物群失调相互作用引起 [36]。值得注意的是，IBD 患者的有益共生菌（如 &lt;em&gt;Lactobacillus&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;Bifidobacterium&lt;/em&gt;）减少，而 &lt;em&gt;Firmicutes&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;Actinobacteria&lt;/em&gt; 的丰度增加 [37]、[38]。此外，T 辅助 17（Th17）细胞通过产生白细胞介素-17A（IL-17A）调节肠道屏障完整性，从而参与宿主对细菌和病毒病原体的防御 [39]、[40]、[41]。尽管进行了大量研究，IBD 的确切病因和免疫病理机制仍不完全清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;触发受体 2（TREM2）主要表达在巨噬细胞、小胶质细胞和破骨细胞表面，参与细胞存活、增殖和炎症反应的调节 [42]、[43]、[44]。此外，TREM2 还通过调节黏膜免疫反应参与 IBD 的发病机制 [45]。在肠道黏膜中，TREM2 表达在 CD11c&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; 树突状细胞上，作为先天免疫受体放大炎症信号通路。先前的研究表明，TREM2 在肠道树突状细胞中的信号传导会促进促炎细胞因子的产生并加剧实验性结肠炎，而 TREM2 的基因敲除会导致肠道炎症减轻 [46]。与此一致的是，IBD 患者的炎症肠道黏膜和急慢性结肠炎小鼠模型中 TREM2 的表达显著升高 [45]、[47]。这些发现共同支持 TREM2 作为 IBD 发展和进展的关键免疫调节因子的作用。然而，TREM2 通过调节肠道微生物群来促进肠道免疫稳态的机制仍不甚清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本研究中，我们旨在探讨 TREM2 在肠道微生物群背景下调节肠道免疫反应的作用。利用 DSS 诱导的结肠炎模型，我们研究了 TREM2 缺陷或过表达如何改变肠道微生物群组成，进而影响黏膜免疫稳态。我们的发现表明 TREM2 是肠道微环境和免疫平衡的关键调节因子。值得注意的是，TREM2 的抑制与微生物组成的改变、菌群失调的缓解以及结肠炎严重程度的减轻有关，从而提供了 TREM2 在肠道中免疫调节作用的功能性见解。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 01:10:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE9jLWg1ODJEeHFjUnRkckEyVTBZSXBfT2lJbkVkZjFhZl9DbnI5d29UZ1N2dW5SdkRpbTFteDNFMmlRSURMVzZHYlRadm54SHNhZWRUVThEZGpTRllNQXlzYlNMUENITnNHOVE</guid></item><item><title>肠道上皮TLR5信号通路促进屏障支持性巨噬细胞募集 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118085959274.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;p&gt;在人体肠道这个微妙的生态系统中，单层上皮细胞如同守护疆界的卫士，将腔内数以万亿计的微生物群落与内部组织严格分隔。上皮下方的固有层（lamina propria）中驻扎着包括巨噬细胞在内的免疫部队，它们不仅负责日常巡逻，更重要的是在屏障受损时迅速响应，促进修复。然而，这些关键的屏障支持性巨噬细胞从何而来？微生物群体又是通过何种方式指挥这支修复军团？这些问题一直是肠道免疫学研究的热点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往研究已知，肠道巨噬细胞来源于循环中的CCR2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;单核细胞，且此过程依赖于共生微生物的存在。但究竟是哪些特定的微生物分子触发了这条招募通路，以及上皮细胞如何感知并转导这一信号，始终是未解之谜。尤其令人困惑的是，肠道上皮细胞本身直接面对微生物世界，它们是否在免疫细胞招募中扮演主动角色？为了解决这些难题，Tsai等人的研究团队在《Science Immunology》上发表了他们的最新发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了多学科交叉的技术路线，主要包括：利用抗生素处理的小鼠模型进行特定大肠杆菌（Escherichia coli）菌株的定植实验；建立来自人类组织样本的结肠类器官（colonoids）培养体系，模拟体内上皮结构；运用RNA测序（RNA-seq）技术分析细菌和宿主细胞的转录组；通过流式细胞术和免疫荧光成像精确解析肠道免疫细胞群体；并构建了上皮细胞特异性敲除TLR5（Toll-like receptor 5）和CCL2的小鼠模型进行功能验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;E. coli&lt;/i&gt;541-15定植恢复结肠巨噬细胞并改善DSS结肠炎结局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员首先证实，与对照菌株T75相比，定植具有黏附侵袭性的大肠杆菌（AIEC）菌株541-15能有效恢复经抗生素处理小鼠结肠固有层中的成熟CX3CR1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;巨噬细胞网络。在葡聚糖硫酸钠（DSS）诱导的结肠炎模型中，541-15定植的小鼠表现出显著减轻的疾病严重程度，包括更低的疾病活动指数（DAI）、更长的结肠长度以及更好的组织病理学评分，同时伴有固有层中CX3CR1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;巨噬细胞的增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;E. coli&lt;/i&gt;541-15刺激未分化结肠上皮细胞分泌免疫细胞招募趋化因子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了探究上皮细胞在此过程中的作用，研究团队使用了人结肠类器官来源的单层细胞（HCMs）。有趣的是，RNA-seq分析显示，541-15主要诱导未分化（UD）HCMs产生强烈的转录反应，而上皮细胞分化（DF）HCMs反应微弱。541-15特异地诱导UD HCMs高表达一系列免疫相关基因，特别是单核细胞趋化因子CCL2、CCL20和CXCL8，并导致CCL2蛋白的基底侧分泌。这种反应不受细菌接种部位（顶侧或基底侧）的影响，且热灭活的细菌同样有效，表明是细菌的特定成分而非活性感染触发了该信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;E. coli&lt;/i&gt;541-15诱导上皮CCL2分泌并在体外和体内促进CCR2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞招募&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;功能实验表明，来自541-15处理过的UD HCMs的基底侧培养上清液能显著增强THP-1单核细胞的迁移，此效应可被CCL2中和抗体所阻断。在体内，541-15定植的小鼠结肠上皮细胞高表达Ccl2，并且结肠固有层中CCR2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞数量显著增加，其中主要是成熟的CX3CR1&lt;sup&gt;hi&lt;/sup&gt;CD64&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;巨噬细胞。在DSS结肠炎期间，541-15定植同样增强了固有层而非黏膜下层的CCR2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞招募。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;E. coli&lt;/i&gt;541-15诱导上皮CCL2并保护免受DSS结肠炎侵害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键性功能实验证实，上皮来源的CCL2是保护效应的核心。无论是通过抗体系统性阻断CCL2，还是利用他莫昔芬诱导的上皮细胞特异性Ccl2敲除（Ccl2&lt;sup&gt;ΔIEC&lt;/sup&gt;）小鼠，都完全消除了541-15定植所带来的结肠炎保护作用，同时伴随固有层CCR2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞和CX3CR1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;巨噬细胞网络的减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鞭毛蛋白驱动上皮细胞对&lt;i&gt;E. coli&lt;/i&gt;541-15的反应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了寻找关键的微生物信号，研究人员筛选了一系列大肠杆菌菌株，发现约半数菌株能像541-15一样诱导上皮细胞产生免疫应答（“诱导者”），而另一半则不能（“非诱导者”）。对细菌进行RNA-seq分析发现，“诱导者”菌株高表达鞭毛相关基因，尤其是编码鞭毛蛋白的fliC基因。序列比对显示，所有测试菌株的鞭毛蛋白均具备激活TLR5的关键氨基酸结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;E. coli&lt;/i&gt;鞭毛蛋白是CCR2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞招募和改善结肠炎结局所必需的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;功能验证表明，重组鞭毛蛋白足以在UD HCMs中诱导CCL2等基因表达。更重要的是，构建的鞭毛蛋白缺陷的541-15突变株（541-15ΔfliC）完全丧失了诱导上皮免疫应答的能力。在体内，与定植野生型541-15的小鼠相比，定植541-15ΔfliC的小鼠在DSS攻击后疾病更严重，且结肠固有层中CCR2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;和CX3CR1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞显著减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上皮TLR5是&lt;i&gt;E. coli&lt;/i&gt;541-15定植后增强CCR2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞招募和结肠炎保护所必需的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TLR5是鞭毛蛋白的关键受体。全身性TLR5敲除（Tlr5-KO）小鼠无法从541-15定植中获益。通过CRISPR-Cas9技术构建的人TLR5敲除结肠类器官，以及他莫昔芬诱导的上皮细胞特异性Tlr5敲除（Tlr5&lt;sup&gt;ΔIEC&lt;/sup&gt;）小鼠，均证实上皮TLR5是541-15诱导CCL2表达、招募CCR2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞和发挥结肠炎保护作用的必要条件。机制上，研究发现肠道上皮干细胞（通过Lgr5&lt;sup&gt;EGFP&lt;/sup&gt;报告小鼠分选）比成熟上皮细胞表达更高水平的Tlr5，这解释了为何未分化上皮细胞对鞭毛蛋白反应更敏感。而巨噬细胞特异性Tlr5敲除（Tlr5&lt;sup&gt;ΔCX3&lt;/sup&gt;）并不影响保护效应，突出了上皮细胞作为核心感应器的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论与总结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究清晰地描绘了一条从微生物信号到免疫修复的完整通路：特定的肠道细菌（如E. coli 541-15）表达鞭毛蛋白；位于肠隐窝基底部的上皮干细胞通过高表达的TLR5感知鞭毛蛋白；激活的信号通路促使上皮细胞分泌趋化因子CCL2；CCL2招募循环中的CCR2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;单核细胞至肠道固有层；这些单核细胞最终分化为具有屏障修复功能的成熟巨噬细胞，从而增强肠道对损伤的抵抗力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该发现的深远意义在于：首先，它揭示了肠道干细胞不仅是组织再生的源泉，更是感知微生物环境、主动调节局部免疫的“前哨指挥官”。其次，它将细菌的运动器官——鞭毛，识别为维持肠道稳态的关键有益信号，更新了人们对这一通常与致病性相关分子的认知。最后，该研究阐明的微生物-上皮-免疫轴为理解炎症性肠病（IBD）等肠道免疫失衡疾病的发病机制提供了新视角，并提示靶向上皮TLR5信号或CCL2/CCR2轴有望成为未来治疗的新策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，研究也存在一些局限性，例如主要功能研究在小鼠模型中完成，其在人体中的确切应用价值仍需进一步探索。此外，除了鞭毛蛋白-TLR5通路，可能还有其他微生物因子参与巨噬细胞的稳态维持。尽管如此，Tsai等人的工作无疑为我们理解肠道内复杂的共生关系与免疫稳态维持机制增添了关键一环。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 01:05:26 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFBuNHpteHA5VEVqc1JjSnNBZFZwTjI3VlVFam95R2Nudi1oRmw3dW1XRXhIaE5CRjBwOU5MTGdISmk2Z0lUOGRqVkNVM3Q3RWR0R1FNVGtJMExDSzJFd2x3TlRyWGgxVnk3QUE</guid></item><item><title>悉尼附近突发警报！卫生官员上门检查，疑似登革热本地传播 - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2947471/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 01:00:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE5yMGplN282VTN0cWtNWVhlZlgwVjBUVzgzZ3c4VjJEMWRudll2SHJ2alJJUTFJUFFTTDBTVm1JS1BCeHV6UjVzdG9rM0hRcDFiRHBCVll3</guid></item><item><title>健康百科｜血脑屏障受损4大警讯 - 中國報 China Press</title><link>https://www.chinapress.com.my/20260118/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E7%99%BE%E7%A7%91%EF%BD%9C%E8%A1%80%E8%84%91%E5%B1%8F%E9%9A%9C%E5%8F%97%E6%8D%9F4%E5%A4%A7%E8%AD%A6%E8%AE%AF/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main-content"&gt;&lt;noscript&gt;&lt;p class="h2"&gt;&lt;span id="challenge-error-text"&gt;Enable JavaScript and cookies to continue&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中國報 China Press</author><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMi-wFBVV95cUxNWGRMTk5kV0E1ZlU4bk5mdnREdXh0ZjBwRmdYV1pKX2JsN1RtbkFvTUhmcGJhbld6NFp1REVuXzFpZS1TTTN3NENFbm9QckNuejA3aUVLLTRmcUIxNWdZUm5nd05uM3BSV0lHSlczQ3AxUWJubFFNZXM4ekhjVm9xcjZicUpZY2FGSnhmUHU3clFNSUxYaXNCYUY5dkJuUldsMmhOTWNERXNGaXh4MlRUdHNBbTJmOXFyVVZnMWZKbXM0cW9EbzNZa3pIZ2N6MGpnZ0l5R0sxaUlzSktNeFJvYlZYN3F2TzM1dVphLXVCYm95SXhfbEd6Nmo2MA</guid></item><item><title>γ射线辐射诱导猪脑内肌萎缩侧索硬化与额颞叶痴呆标志物的区域特异性亚细胞改变 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118033631666.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;p&gt;当谈论环境因素与神经退行性疾病的关系时，辐射暴露一直是个充满争议的话题。特别是低剂量辐射对中枢神经系统的影响，科学界仍存在许多未知。一些流行病学调查曾提出慢性辐射暴露可能与肌萎缩侧索硬化风险增加存在关联，尤其是延髓起病的ALS病例。然而，这种关联背后的分子机制始终笼罩在迷雾中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了揭开这一谜团，由Diego Iacono博士领导的研究团队选择了一个独特的研究对象——戈廷根小型猪。这种大型哺乳动物拥有与人类高度相似的复杂中枢神经系统，但却极少被用于此类研究。团队设计了一项精心控制的实验：将雄性小型猪暴露于单次全身γ辐射，剂量为1.79 Gy，并在28天后采集脑组织进行分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项发表在《Scientific Reports》的研究首次在大型哺乳动物模型中系统评估了低剂量辐射对多个脑区内ALS和ALS-FTD相关蛋白表达的影响。研究人员不仅关注蛋白总量的变化，更创新性地分析了这些蛋白在细胞核和细胞质之间的分布变化，因为蛋白质的错误定位是神经退行性疾病早期的重要标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在技术方法上，研究者采用神经解剖学指导的脑区分离技术，从前额皮质、海马、纹状体、丘脑/下丘脑和小脑五个关键区域分别提取蛋白。通过Western Blot技术定量分析SOD1、FUS/TLS、CODorf72、STMN2、泛素、TDP43及其磷酸化形式pTDP43在核质两组分的表达差异，并使用组蛋白H3和GAPDH验证亚细胞分离纯度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Western Blot结果&lt;/strong&gt;显示出一系列有趣的区域特异性变化：细胞核内的FUS/TLS在前额皮质中增加而在海马中减少，细胞质中的FUS/TLS则在丘脑/下丘脑区域下降。更引人注目的是，海马区细胞核内的C9orf72和STMN2水平在辐射后均显著降低，暗示这两个分子可能在低剂量辐射响应中存在协同作用。磷酸化TDP43在细胞核内的表达在前额皮质、纹状体和丘脑/下丘脑区域均有上升，而总TDP43水平保持不变。泛素单体仅在前额皮质的细胞质部分出现增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些精细的亚细胞变化模式表明，低剂量辐射对神经蛋白稳态的影响远比想象中复杂。研究结果不支持辐射会直接引发典型ALS病理变化的简单假设，反而提示辐射可能通过调节特定脑区内关键蛋白的核质穿梭，产生一种"激素样"效应。特别是海马区内C9orf72和STMN2的同步下调，可能代表了一种新的分子应对机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;部分深入剖析了这些发现的潜在意义。与传统认知不同，低剂量辐射并未引起SOD1表达变化，说明它可能不是散发性ALS的主要环境风险因素。然而，FUS/TLS在丘脑/下丘脑区域的特异性响应值得关注，因为该区域正是人类FUS-ALS病例中常出现病理沉积的部位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最具启发性的发现当属海马区内C9orf72与STMN2的协同下调。虽然研究未直接证明二者间的因果关系，但这种同方向变化提示低剂量辐射可能激活了一条尚未被认识的分子对话途径。此外，pTDP43的增加未伴随总TDP43变化，表明辐射可能特异性地影响了TDP43的翻译后修饰而非其总表达量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者也坦诚指出了本研究的局限：未能纳入脊髓组织分析是一大遗憾，因为脊髓运动神经元受累是ALS的核心特征。更大的样本量也有助于捕捉更细微的生物学效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究的真正价值在于它打破了传统研究范式，首次在大型哺乳动物模型中揭示了低剂量辐射对神经蛋白网络的精细调控。这些发现不仅为辐射安全评估提供了新依据，更重要的是，它们提示适度应激可能激活神经系统的内在保护机制。未来研究若能阐明C9orf72-STMN2相互作用的详细机制，或许能为开发新的神经保护策略开辟道路。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 23:58:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE9LMC1sV2ZnazhhMXdsYk1KZllnRXFXaHhJLUlDZklNS2lsY0l5aldHdzFvUlIxZGdfYzUwM1N5T3FDcW5VSVdJWnU4RkJ0S0FUU1BXaWlLRUNORng3VlFnWlFFZFNCMHJiNkE</guid></item><item><title>免疫力强不强, 看睡眠就知道？抵抗力好的人, 睡眠一般有这5个特征-yeeyi - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2947369/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 23:57:35 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTFBRenpuNXBpVzY5WGZBVmd4RGZocFVNTUwxRlF5N0V6MFdMeWNpT3lHQ1R1QzBOZ1phVGo1b0lrWnJGLXc4RTl5Y1RzdVZXcWJnamlCRkFn</guid></item><item><title>全氟辛烷磺酸（PFOS）与四溴双酚A（TBBPA）对大鼠发育期生殖系统及类固醇激素水平的影响研究 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118001353071.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;p&gt;在现代工业社会中，化学品的广泛使用在带来便利的同时，也引发了人们对环境污染物健康风险的深切关注。全氟辛烷磺酸（PFOS）和四溴双酚A（TBBPA）是两类典型的环境污染物，前者曾广泛用于防水防油材料，后者作为溴化阻燃剂应用于电子产品和建材。这些化合物在环境中难以降解，可通过食物链在生物体内富集，人类主要通过饮食、饮水和空气暴露。越来越多的证据表明，PFOS和TBBPA具有内分泌干扰潜力，特别是对甲状腺激素（TH）系统的影响已有较多报道，但它们对发育期生殖系统的影响，尤其是对雄激素敏感终点和类固醇激素合成的干扰作用，尚缺乏系统研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这一科学问题，丹麦技术大学国家食品研究所的Mette Stub、Louise Ramhøj等研究人员在《Reproductive Toxicology》上发表论文，系统探讨了PFOS和TBBPA的发育生殖毒性。研究团队通过设计围产期暴露实验（从妊娠第7天到幼崽出生后第22天），给予Sprague-Dawley孕鼠不同剂量的PFOS（0.4或0.8 mg/kg bw/天）和TBBPA（250或500 mg/kg bw/天），系统评估了两种污染物对雄性后代生殖发育的多维度影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用的关键技术方法包括：基于体重的每日灌胃暴露模型、显微测量肛门生殖器距离（AGD）和乳头保留（NR）计数、多时间点（GD21/PD16/PD22）生殖器官称重、以及通过在线固相萃取-液相色谱-串联质谱法（LC-MS/MS）定量分析14种类固醇激素（最终检测到雄烯二酮、皮质酮、雌酮、孕酮和睾酮5种）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果揭示了一系列重要发现：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生殖终点方面，PFOS和TBBPA在测试剂量下未引起明显的毒性反应或影响后代生长。两种化合物对GD21胎儿和PD1新生儿的AGD及其指数（AGDi）均无显著影响。TBBPA高剂量组（500 mg/kg bw/天）在PD14的雄性幼崽中观察到乳头保留（NR）轻微增加，但效应值仍在正常变异范围内。器官重量分析显示，PFOS高剂量组在PD16的睾丸重量（占体重百分比）出现轻微降低，但绝对睾丸重量未受影响，且到PD22时各组间无差异。TBBPA对各发育阶段的生殖器官重量均无影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;血清类固醇激素水平分析结果更为复杂：在GD21雄性胎儿中，PFOS高剂量使雌酮水平显著升高，而TBBPA无影响。到PD16阶段，PFOS暴露出剂量依赖性孕酮升高趋势，低剂量组皮质酮水平也显著增加；TBBPA则使孕酮水平（两个剂量组）和睾酮水平（高剂量组）升高，同时高剂量组雌酮浓度降至定量限（LOQ）以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论部分深入分析了这些发现的生物学意义。AGD和NR作为评估胎儿期雄激素信号强度的敏感形态学指标，在本研究中未受两种化合物的显著影响，提示PFOS和TBBPA不具强抗雄激素活性。这一发现与多数体外研究结果一致，即两种化合物对雄激素受体（AR）的直接干扰作用较弱。然而，类固醇激素的变化模式表明它们可能通过干扰类固醇合成通路影响内分泌平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别值得注意的是PFOS引起的暂时性睾丸重量减少可能通过甲状腺激素介导的机制。研究人员前期研究发现PFOS可降低产后后代的血清TH水平，而甲状腺激素在支持细胞增殖和睾丸成熟过程中发挥重要作用。发育期甲状腺功能减退可抑制支持细胞增殖，导致睾丸发育延迟。TBBPA对生殖系统的早期影响较弱，这与多数指南毒性研究结果一致，但该化合物在长期致癌性研究中可诱发睾丸腺瘤，提示其潜在内分泌介导的致癌机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究的局限性在于时间点设计主要针对神经发育评估，可能未捕捉到生殖系统最敏感的窗口期。缺乏成年期随访和睾丸组织学分析也限制了对潜在长期效应的评估。然而，发育期甲状腺激素紊乱已被证明可导致睾丸发育异常，甚至成年期代偿性睾丸增大和精子产量变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，这项研究首次系统比较了PFOS和TBBPA对发育期大鼠生殖系统的多重影响。研究结果表明，尽管两种环境污染物对传统抗雄激素终点影响有限，但可干扰类固醇激素稳态，且PFOS可能通过甲状腺激素介导的机制影响睾丸发育。这些发现为评估低剂量环境污染物发育生殖毒性提供了新证据，强调未来研究需关注非传统内分泌干扰途径和长期效应，为化学品安全评估和公共卫生政策制定提供科学依据。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 23:17:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFBzOHB1cVRNWTkyYlZaMGRrWjRvRWxONFZTRWdYY0Z0RTRsZ0lmZ1NRdG43Tmw3QWNrMl9DTEZVQ3o1OWJ3SFhTaDBuWkFGWWVFVmJic0U1T3N4OU9xZ0lOOWFaQkY0bnlQTGc</guid></item><item><title>免疫力强不强, 看睡眠就知道？抵抗力好的人, 睡眠一般有这5个特征-yeeyi - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2947369</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 22:57:34 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVEFVX3lxTE9jQ3d1UjhNWm9EcnNmY0l3WE50XzNjUkNBMWc5MlNhNVJIZ1NuNG44T1lNcE9oMU93b1BtZ0QxZC02cUNYeEthMG1oUzQzRGhVRWJvYQ</guid></item><item><title>研究揭示：每天多吃一个蛋，心梗和癌症死亡风险或升高？可信吗-yeeyi - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2947212/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:37:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE9WMDlLX2QzdWtsYWJrSHl4S3ZxSGM3bFNWUXVoNnJMN3BoVkducGY0RkdtQlJXS3JoaGFSNmo5clRkZE5QdTNiVnI3UjRXVERaNm1UZ0tB</guid></item><item><title>综述：甘丙肽在健康和疾病中的生化和生理效应 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118000911378.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;p&gt;&lt;h&gt;引言&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘丙肽是一种内源性神经肽，于1983年从猪肠道中发现。它通过三种甘丙肽受体（galR1, galR2, galR3）发挥效应，这些受体是G蛋白偶联受体（GPCR），在全身多种组织中表达，尤其在大脑、胃肠道和生殖器官中丰富。甘丙肽信号系统因其广泛的作用而成为有前景的治疗靶点，但由于其全身性影响，靶向研究面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;甘丙肽—结构与功能&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘丙肽是一种由29-30个氨基酸组成的肽，在大多数哺乳动物物种中高度保守。人类甘丙肽由GAL基因编码，该基因位于染色体11q13.3–q13.5上。甘丙肽作为神经递质、自分泌激素和内分泌激素发挥作用，其外周神经元活动主要由交感神经支配介导。甘丙肽的药效学和药代动力学特征在许多物种中尚未完全明确，但在猪模型中的研究表明其半衰期较短，肾脏是其主要清除途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;甘丙肽受体&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三种甘丙肽受体（galR1, galR2, galR3）各有其编码基因和独特的表达模式。GalR1主要在肾上腺和脑组织中表达，GalR2在几乎所有组织中均有表达，而GalR3主要在睾丸中表达。受体激活依赖于受体-配体结合，其生化活性因表达细胞类型而异，多数效应似乎通过G&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt;蛋白信号传导，特别是百日咳毒素敏感的丝裂原活化蛋白激酶（MAPK）1和3介导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;内源性甘丙肽受体配体&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内源性甘丙肽以不同的亲和力与所有三种受体亚型结合，对galR1的亲和力最高，其次是galR2，对galR3的亲和力最低。其他内源性配体如甘丙肽样肽（GALP）、甘丙肽消息相关蛋白（GMAP）和斯佩克辛（Spexin）也能与甘丙肽受体结合，但亲和力通常低于甘丙肽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;合成甘丙肽受体配体&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前已开发出一系列合成甘丙肽受体配体，如M15（galantide）、M32、C7和M40等。这些合成配体在体内主要作为拮抗剂，但在较高剂量下可表现出部分激动剂活性。它们对不同的甘丙肽受体具有不同的特异性，这提高了它们在研究个体受体功能方面的效用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;甘丙肽受体激活和信号的生化通路&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘丙肽受体作为GPCR，其下游效应主要与G蛋白相关。GalR1激动作用涉及G&lt;sub&gt;i/o&lt;/sub&gt;激活，导致MAPK1/3复合物磷酸化，最终效应包括降低胰岛素敏感性、增加葡萄糖摄取、促进细胞生长和增殖以及抑制细胞凋亡。GalR2信号传导与GalR1共享许多葡萄糖和能量代谢通路，但也通过G&lt;sub&gt;αq&lt;/sub&gt;和G&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;亚单位介导下游信号，更常与细胞周期和凋亡相关。关于GalR3信号传导的机制目前了解甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;甘丙肽受体的生物活性&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;大脑和神经信号&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘丙肽在胎儿和胎盘发育、生长信号、食欲、脂质稳态、伤害感受和焦虑中起关键作用。所有甘丙肽受体亚型均存在于大脑中，集中在下丘脑、海马、蓝斑和杏仁核等区域。甘丙肽与去甲肾上腺素（NE）神经元共存于蓝斑（LC），可能在情绪障碍中扮演调节角色。研究表明，甘丙肽系统基因与压力信号相互作用，影响抑郁和焦虑样表型，其中galR1和galR3的影响与抑郁相关，而galR2信号则具有抗抑郁作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;胃肠道&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘丙肽和甘丙肽受体的表达在胃溃疡、结肠炎、肠道轴突损伤等病理过程中发生变化。甘丙肽存在于肠神经元的黏膜下和肌间神经丛中，以及投射至肠壁的纤维中。它影响胃排空、抑制酸分泌、调节肽释放、影响黏膜上皮细胞吸收和血流，并通过神经通路影响结肠中的电解质转运。甘丙肽对胃肠道动力的影响具有刺激和抑制双重作用，这源于其直接的肌源性作用和对其他递质释放的神经介导机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;肝胆系统&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘丙肽在调节脂质代谢和纤维化反应中的作用在肝脏系统中备受关注。肝细胞和肝星状细胞优先表达galR2，而胆管细胞和支持组织表达galR1。在非酒精性脂肪性肝病（MASLD）和代谢功能障碍相关脂肪性肝炎（MASH）模型中，甘丙肽信号显示出复杂作用：galR2激动在某些情况下可改善肝脏脂质积累，而galR2抑制在另一些模型中则显示可减轻肝纤维化。斯佩克辛也被证明可诱导胆汁酸分泌和含量的变化，并对胆管结扎（BDL）等胆汁淤积性疾病模型产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;内分泌信号与脂肪组织&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘丙肽介导的信号通路在脂肪生成中发挥重要作用。高脂饮食（HFD）喂养的大鼠下丘脑甘丙肽水平升高，附睾脂肪组织中甘丙肽及其受体mRNA水平也增加。甘丙肽通过调节过氧化物酶体增殖物激活受体γ（PPARγ）等核转录因子的表达来影响脂肪细胞分化。一些天然化合物（如橄榄苦苷、辛可宁、香荆芥酚）可通过下调甘丙肽介导的信号通路中的基因来调节脂肪生成。甘丙肽还通过影响瘦素（leptin）信号和能量平衡来调节食欲和代谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;微循环和心血管系统&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘丙肽在皮肤和血管系统中的作用逐渐被揭示。甘丙肽给药能显著减轻由P物质和降钙素基因相关肽（CGRP）诱导的炎症引起的小鼠水肿。GalR3信号在抑制组胺诱导的血管性水肿中起明确作用。在心脏健康方面，斯佩克辛对缺氧和多柔比星诱导的心肌细胞损伤显示出保护作用，这些作用与galR3激活有关。斯佩克辛还通过影响钙（Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;）转运稳态来影响心脏传导，缺乏斯佩克辛或galR2会增加发生心房颤动的易感性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;生殖系统&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘丙肽能信号在男性和女性生殖系统的外周神经末梢投射中调节各种生理功能。在女性生殖器官中，甘丙肽影响子宫收缩力，并与多囊卵巢综合征和妊娠有关。GMAP对女性生殖道中常见的多种念珠菌菌株具有抑真菌特性。在男性生殖系统中，galanin能信号与控制勃起功能的神经支配有关，galanin可能通过一氧化氮（NO）依赖性、睾酮非依赖性机制介导勃起反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;生长与发育&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘丙肽在胚胎发育中的作用复杂且尚未完全探明。它在神经系统发育中尤为重要，特别是在前脑的生长以及嗅觉和疼痛感觉的许多末端突触中。甘丙肽刺激可增加神经前体细胞的增殖。在人类胚胎干细胞（hESC）中，甘丙肽与多能性标记物（如OCT4和NANOG）一起高表达，表明其在维持干细胞多能性中起作用。甘丙肽在能量稳态中的作用也促使人们研究其在妊娠期糖尿病中的作用，研究发现循环中的甘丙肽与孕前体重指数和妊娠期糖尿病女性的体重呈正相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;肿瘤学&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘丙肽在细胞生长和复制中的作用自然引起了人们对其在癌症中作用的探索。甘丙肽和甘丙肽受体在垂体腺瘤和神经胶质瘤等脑瘤中有表达。在胆管癌中，研究发现甘丙肽高表达与患者生存期延长相关。一项研究确定，结直肠癌样本中galR1的改变与患者对5-氟尿嘧啶和奥沙利铂化疗的反应相关，galR1表达较低的患者更可能获得无进展生存期，这表明galR1拮抗剂可能作为辅助疗法有益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;未来方向&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管过去几十年已经积累了关于甘丙肽的大量知识，但在此过程中也发现了更多有待探索的问题。最大的知识缺口在于对甘丙肽动力学和动力学的了解不足。需要更好地理解甘丙肽配体如何在体内循环以及可能产生的广泛脱靶效应。此外，需要更深入的合作研究，关注样品中所有三种受体亚型的存在，以及通过检测哪些受体受到影响，这对于减少结果的不一致性至关重要。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:32:40 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFBRbE1rZFljZElUbXVxYlpaM090YjRjYWVBc05GZ3Jicmh4eFRtcElxY3UzSDBYa2RkdXJmTFNFelFGbS1SWDIxaXNCWlBySXVRc2ZCVkdUdXlXZ1NXUDVLc0JxUXAwMUJLM3c</guid></item><item><title>急性应激通过下丘脑CRH神经元-HPA轴通路减轻肝脏缺血再灌注损伤的机制研究 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118000416487.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;引言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肝脏缺血再灌注损伤（HIRI）是肝脏手术（尤其是肝移植）中不可避免的并发症，严重威胁患者预后。目前仍缺乏有效的干预或预防措施。值得注意的是，肝病患者在术前常经历短暂的急性应激；然而，急性应激对HIRI的影响尚不清楚。本研究旨在探讨急性应激对HIRI的影响及其潜在机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;急性应激减轻肝脏缺血再灌注损伤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员首先构建了急性束缚应激（ARS）模型，并通过旷场实验证实30分钟的急性应激不会诱导小鼠产生焦虑样行为。随后，在急性应激建模后对小鼠进行肝脏缺血再灌注（I/R）手术。结果显示，ARS显著改善了HIRI小鼠的肝损伤，降低了血清肝酶（ALT和AST）水平，并下调了炎症因子（TNF-α, IL-1β, CCL2）的表达。组织学检查（H&amp;amp;E染色和TUNEL染色）进一步表明，ARS减轻了肝组织坏死和细胞凋亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皮质酮介导ARS对HIRI的保护作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现，ARS显著升高了血清皮质酮水平。通过外源性给予皮质酮模拟ARS，可以重现其对HIRI的保护作用，表现为肝酶水平降低、炎症因子表达下降以及组织损伤减轻。相反，使用糖皮质激素受体（GR）拮抗剂米非司酮预处理，则完全阻断了ARS诱导的保护效应。这些结果表明，ARS通过激活HPA轴释放皮质酮来发挥其肝脏保护作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;肝交感神经去神经支配不改变ARS的保护作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管应激通常也会激活交感神经系统（SNS），但本研究发现ARS并未显著增加肝脏去甲肾上腺素（NE）水平。此外，使用神经毒素6-羟基多巴胺（6-OHDA）进行化学性肝交感神经去除术后，ARS对HIRI的保护作用并未被削弱。这表明ARS的保护效应不依赖于交感神经系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下丘脑室旁核CRH神经元被ARS激活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了探究HPA轴上游的中枢机制，研究聚焦于下丘脑室旁核（PVN）。免疫荧光染色显示，ARS主要激活了PVN中CRH阳性的神经元。通过脑片膜片钳记录技术，研究人员进一步证实，与naive小鼠相比，ARS小鼠的PVN&lt;sup&gt;CRH&lt;/sup&gt;神经元表现出静息膜电位去极化、动作电位发放阈值降低、对电流刺激的反应性增强以及自发兴奋性突触后电流（sEPSC）的频率和幅度显著增加。这表明ARS显著增强了PVN&lt;sup&gt;CRH&lt;/sup&gt;神经元的固有兴奋性和突触传递效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;化学遗传学激活PVN&lt;sup&gt;CRH&lt;/sup&gt;神经元触发对HIRI的保护作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了验证PVN&lt;sup&gt;CRH&lt;/sup&gt;神经元在ARS保护效应中的因果关系，研究者在Crh-Cre小鼠的PVN内注射了编码兴奋性DREADD（hM3Dq）的腺相关病毒。给予DREADD配体CNO后，成功特异性激活了PVN&lt;sup&gt;CRH&lt;/sup&gt;神经元，并导致血清皮质酮水平升高。重要的是，化学遗传学激活PVN&lt;sup&gt;CRH&lt;/sup&gt;神经元模拟了ARS的保护效果，显著降低了HIRI小鼠的肝酶水平、组织坏死、细胞凋亡和炎症反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;化学遗传学抑制PVN&lt;sup&gt;CRH&lt;/sup&gt;神经元逆转ARS对HIRI的保护作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，通过化学遗传学方法（使用抑制性DREADD hM4Di）抑制PVN&lt;sup&gt;CRH&lt;/sup&gt;神经元的活动，则显著降低了ARS引起的血清皮质酮升高，并完全逆转了ARS对HIRI的保护作用，使肝损伤和炎症指标恢复至HIRI组的严重水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究阐明了急性应激通过激活下丘脑PVN&lt;sup&gt;CRH&lt;/sup&gt;神经元-HPA轴-皮质酮通路，而非交感神经系统，来减轻肝脏缺血再灌注损伤的神经免疫机制。这与慢性应激通常对机体产生负面影响形成对比，突出了应激持续时间和性质对生理结局的关键影响。该发现为理解脑-肝轴在应激条件下的调控提供了新见解，并为开发针对肝脏手术患者围术期HIRI的预防策略（如针对性的神经调节或药理干预）提供了潜在靶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，本研究证明急性束缚应激通过激活PVN&lt;sup&gt;CRH&lt;/sup&gt;神经元，驱动HPA轴释放皮质酮，从而减轻肝脏炎症并最终缓解HIRI。这些发现为围术期预防或减轻HIRI提供了新的靶点和策略见解。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 17:51:47 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFBNbUlDRkNLZWN3ekc4SFNHNVNjMDNnbGpjUTNXNHlXaXgydEZfZzd6T1ZrTWd5YkNwdVk3OHlaeXRndHVIRTYwUnBoSzRIWngtaHZOM2k0U2p4OXg1bU9xRWd4ckJEeGdmeUE</guid></item><item><title>综述：针对成人肥胖及其并发症的多学科治疗：一篇叙述性综述 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118001425337.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;h3&gt;肥胖管理的多学科协同作战
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;肥胖已被世界卫生组织明确定义为一种复杂的慢性疾病，它与生活质量下降和预期寿命缩短密切相关。全球成人肥胖患病率持续攀升，无论是高收入还是中低收入国家都面临这一挑战。数据显示，1990年至2022年间，全球188个国家女性肥胖率和几乎全部国家男性肥胖率显著增长。面对这一严峻的公共卫生问题，多学科治疗模式应运而生，成为对抗肥胖及其并发症的关键策略。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;多学科治疗的全面布局
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;多学科治疗的核心在于整合不同专业背景的医疗人员，包括医生、营养师、运动生理学家、心理学家等，共同构建一个涵盖饮食、运动和行为干预的综合治疗方案。这种治疗不仅关注体重减轻，更注重整体健康状况的改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究显示，多学科治疗能有效降低体重（2.8%至29.6%）、减少体脂（最高达20%）、缩小腰围（1.5%至8.8%）。更重要的是，它能显著改善血脂谱、血糖稳态、胰岛素敏感性，并降低炎症标志物水平。这些改善不仅体现在体检指标上，更能转化为代谢综合征患病率降低（4%至50%）、10年心血管风险下降38%等临床获益。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;脂肪组织的秘密战争
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;肥胖相关并发症的核心机制在于脂肪组织，特别是内脏脂肪的过度堆积引发的慢性低度炎症状态。肥大的脂肪细胞分泌多种炎症因子，如leptin、IL-6、TNF-α和CRP，而抗炎因子adiponectin水平则下降。这种炎症环境破坏胰岛素信号传导，损伤胰腺β细胞功能，促进动脉粥样硬化进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多学科治疗通过多靶点干预打破这一恶性循环。营养调整创造能量负平衡，减少脂肪堆积；运动锻炼不仅增加能量消耗，还能诱导白色脂肪向棕色脂肪转化（browning），提高基础代谢率。行为干预则帮助建立健康生活习惯，防止体重反弹。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;并发症的全面阻击
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在非酒精性脂肪肝病（NAFLD）治疗中，体重减轻&amp;gt;10%能显著改善肝脏酶谱和纤维化评分。对于2型糖尿病，多学科干预可降低患病风险达58%。睡眠呼吸暂停综合征患者经过治疗后，睡眠效率提高6.6%，打鼾改善53%，患病风险降低56.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，即使 modest 的体重减轻（如1kg）也能改善脂肪分布和胰岛素敏感性。而体重减少5%-10%即可带来显著健康收益，10%-15%的减重效果更佳。这支持了"肥胖减轻"（减重5%-10%）和"肥胖控制"（减重&amp;gt;10%-15%）的新分类理念。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;药物与手术的强力支援
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;当生活方式干预效果不足时，药物治疗成为重要补充。FDA已批准多种抗肥胖药物，包括Orlistat（脂肪酶抑制剂）、Liraglutide/Semaglutide（GLP-1受体激动剂）、Tirzepatide（GIP/GLP-1双重激动剂）等。这些药物通过不同机制抑制食欲、延缓胃排空或增加饱腹感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于严重肥胖（BMI&amp;gt;35kg/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;）患者，减重手术是有效选择。手术不仅能显著减轻体重（如BMI降低14.4kg/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;），还能改善炎症和血栓形成生物标志物，降低心血管风险。研究显示，术后2年，leptin水平从38.0ng/mL降至4.9ng/mL，adiponectin从6.8μg/mL升至27.1μg/mL，炎症状态明显改善。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;长期管理的挑战与对策
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;体重反弹（yo-yo效应）是多学科治疗面临的主要挑战。这与人体的能量平衡调节机制有关，减重后饥饿感增加、能量消耗减少形成生理抵抗。因此，长期维持需要持续的行为支持和定期随访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字化健康管理为这一挑战提供新思路。基于网络的运动和营养行为干预显示良好效果，能降低胆固醇摄入、改善饮食行为和生活质量。这种模式有助于突破地域限制，提高干预可及性。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;展望未来
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;肥胖管理正从单一的体重控制转向多靶点、个体化的全面健康管理。未来研究应关注不同人群的最佳干预组合，探索基因型对治疗反应的调节作用，并建立长期随访体系。多学科协作模式通过整合资源、发挥各自优势，为肥胖这一复杂疾病的防控提供了充满希望的解决方案。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 17:14:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE5LUDdsUk5jT1BFUjZadWNVbnpvRkFfUnB3OUF3SUlOOUdfLXFRVVYxdWsxbkZJYXlQWE5uT281X2pNNk1WdV9ld19SNndnazVNbExtYXFORENxdmktQWVMUmNpR094amozRlE</guid></item><item><title>靶向非结构蛋白的多抗原DNA疫苗通过T细胞免疫为寨卡病毒提供强效保护 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118001521777.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;p&gt;寨卡病毒（Zika virus, ZIKV）是一种由蚊子传播的黄病毒，它与登革热病毒（DENV）、黄热病病毒（YFV）等近亲病毒一样，对全球公共卫生构成持续威胁。2015-2016年的寨卡病毒大流行尤其敲响了警钟，该病毒被发现可导致新生儿小头症等严重先天缺陷（先天性寨卡综合征，CZS）以及成人吉兰-巴雷综合征（GBS）。然而，数年过去，全球仍然没有一款获批上市的寨卡病毒疫苗或特效抗病毒药物。疫苗研发之路为何如此坎坷？一个主要的“拦路虎”是一种被称为抗体依赖增强（Antibody-dependent enhancement, ADE）的现象。传统的疫苗策略通常靶向病毒的包膜蛋白（E蛋白），以诱导产生中和抗体。但问题在于，寨卡病毒与其“近亲”登革热病毒等存在抗原相似性，针对一种病毒产生的抗体可能无法有效中和另一种病毒，反而会像“特洛伊木马”一样，帮助病毒进入宿主细胞，导致更严重的感染。这种ADE风险在登革热流行区尤为突出，极大地限制了基于E蛋白的寨卡疫苗的安全应用。此外，自2016年大流行后，寨卡病例数显著下降，这使得大规模疫苗有效性临床试验难以开展，也影响了研发投入。因此，开发一种能够规避ADE风险、安全有效，尤其适用于孕妇和高风险地区的疫苗策略，成为当务之急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对这一挑战，研究人员将目光投向了病毒的“内部 machinery”——非结构蛋白（Non-structural proteins, NS proteins）。这些蛋白（如NS1、NS3、NS4、NS5）不参与构成成熟的病毒颗粒，因此不会引发ADE相关的抗体。相反，它们在病毒复制和逃逸宿主免疫中起关键作用，并且能激发强大的T细胞免疫反应，这对于清除病毒和建立长期免疫记忆至关重要。先前的研究表明，靶向NS蛋白的T细胞在不同黄病毒之间存在交叉反应，这为开发能同时对抗多种黄病毒的广谱疫苗带来了希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，由Ryan Santos和Zelalem A. Mekonnen作为共同第一作者，Branka Grubor-Bauk和Makutiro G. Masavuli作为共同通讯作者的研究团队在《npj Vaccines》上发表了一项重要研究。他们开发了一种新型的多抗原DNA疫苗，专门靶向寨卡病毒的非结构蛋白NS1、NS3和NS4，旨在诱导强大的T细胞介导的免疫保护，同时完全规避与E蛋白相关的ADE风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了开展这项研究，研究人员运用了几个关键的技术方法。他们首先在免疫活性健全的BALB/c小鼠模型中，利用荧光靶点阵列（Fluorescent Target Array, FTA）检测技术，高分辨率地绘制了寨卡病毒感染后体内CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;和CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞反应的动态图谱和免疫优势表位。基于表位图谱，他们构建了编码全长NS3和NS4的DNA疫苗质粒（pNS3, pNS4），并将其与之前已验证的分泌型NS1 DNA疫苗（p-tpaNS1）组合。随后，通过酶联免疫斑点（ELISpot）技术、细胞内细胞因子染色（ICS）技术以及体内杀伤（FTA）实验，评估了这些疫苗诱导T细胞免疫的能力。最后，通过用寨卡病毒（ZIKV&lt;sub&gt;PRVABC59&lt;/sub&gt;）毒株攻击免疫后的小鼠，并采用逆转录定量聚合酶链反应（RT-qPCR）检测血清病毒载量，来评估疫苗的保护效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ZIKV感染诱导针对NS1、NS3和NS4的广泛T细胞反应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员首先描绘了BALB/c小鼠感染寨卡病毒后T细胞免疫的动态变化。他们发现，在感染初期（第7天），小鼠体内产生了针对包括NS1至NS5以及Env（包膜蛋白）在内的多种病毒蛋白的广泛且强烈的CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞毒性T淋巴细胞（CTL）和CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T辅助细胞（Th）反应。随着感染进入消退期（第14天）和早期记忆阶段（第35天），T细胞反应发生收缩，记忆性T细胞群体主要集中在NS1、NS3和NS4蛋白上。这表明这些NS蛋白能够支持效应期和持久性免疫，是T细胞疫苗的理想靶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高分辨率表位定位鉴定出NS1、NS3和NS4中的免疫优势表位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了精确定位激发记忆反应的特定T细胞表位，研究团队在感染后第35天使用了246个重叠肽段进行了高分辨率FTA分析。结果鉴定出多个免疫优势的CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞表位，例如位于NS1蛋白的包含PWHSEELEI核心基序的表位，位于NS3蛋白的NS3&lt;sub&gt;298-312&lt;/sub&gt;表位，以及位于NS4蛋白的NS4&lt;sub&gt;183-200&lt;/sub&gt;和共享“KGMPFYAWDFG”基序的NS4&lt;sub&gt;225-242&lt;/sub&gt;/NS4&lt;sub&gt;232-249&lt;/sub&gt;表位。同时，也鉴定出CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞表位，如NS1&lt;sub&gt;202-216&lt;/sub&gt;和NS1&lt;sub&gt;205-219&lt;/sub&gt;。这些表位为疫苗设计提供了精确的靶标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ZIKV感染诱导针对NS1、NS3和NS4的高亲和力、多功能CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞反应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;功能分析显示，针对这些鉴定出的表位（尤其是NS4来源的表位）的T细胞具有高功能亲和力，即在极低的抗原浓度下也能被有效激活。此外，细胞内细胞因子染色分析表明，这些T细胞能够产生多种细胞因子，如干扰素-γ（IFN-γ）、肿瘤坏死因子-α（TNF-α）和白介素-2（IL-2），表现出多功能性，尤其是NS4 P2表位诱导的反应中，产生三种细胞因子的T细胞频率最高，这通常与强效、持久的免疫保护相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NS3和NS4 DNA疫苗可诱导有效的CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞反应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于表位定位结果，研究人员构建了编码全长NS3（pNS3）和NS4（pNS4）的DNA疫苗。免疫小鼠后，通过ELISpot和FTA检测证实，这两种疫苗均能诱导强烈的抗原特异性IFN-γ分泌和CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞介导的杀伤活性，其中pNS3疫苗还诱导了CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T辅助细胞反应。这表明pNS3和pNS4疫苗具有强大的免疫原性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多抗原NS1/NS3/4 DNA疫苗对ZIKV攻击具有更优的保护作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，研究团队评估了多抗原疫苗策略的保护效果。他们将编码NS3和NS4的多蛋白质粒（pNS3/4）与分泌型NS1质粒（p-tpaNS1）联合使用（鸡尾酒疫苗组），并与单独使用p-tpaNS1或pNS3/4以及空载体对照组进行比较。在用寨卡病毒攻击后，监测小鼠血清中的病毒载量。结果显示，所有疫苗组在攻击后第1天均能显著降低病毒血症，其中鸡尾酒疫苗组表现最佳，病毒载量降低最为显著。到第3天，鸡尾酒疫苗组小鼠的病毒载量已接近检测下限，表明实现了近乎完全的病毒清除，其保护效果优于任一单组分疫苗，展现了多抗原疫苗的叠加优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论与讨论部分强调，这项研究成功地开发了一种规避ADE风险的T细胞疫苗新策略。通过靶向保守的非结构蛋白NS1、NS3和NS4，该多抗原DNA疫苗能够在免疫活性健全的小鼠模型中诱导出高质量、高亲和力且多功能的T细胞免疫，从而实现对寨卡病毒的有效控制。值得注意的是，本研究鉴定出的免疫优势表位与人类研究中的数据高度吻合，特别是在不同HLA（人类白细胞抗原）背景的个体中，NS3和NS4B也是优势CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞靶标，这大大增强了该疫苗策略的临床转化潜力。此外，由于这些NS蛋白在黄病毒属中较为保守，该疫苗平台为开发下一代泛黄病毒疫苗奠定了坚实的基础。研究所采用的DNA疫苗平台具有热稳定性好、易于规模化生产等优点，特别适合在资源有限的地区部署。总之，该研究为解决寨卡疫苗研发中的关键安全性问题提供了创新性的解决方案，并展示了其应用于更广泛黄病毒防控的巨大前景。未来的研究方向包括评估该疫苗策略对胎盘和神经系统的保护作用，以及应对异源黄病毒攻击的效果。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 17:00:35 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFAxTEs1X3AyNXBlM01ZYnY3ZGY5bXBkV2dmcUVQU2o0dks2Z2UwclJGZUxnbG5OV2pqTXgzZDhSMkt2NG1DZE94SVpVd0JrTG9IWWVLMmdlNExKNFhnY0lGSzRKMGpkVElXVHc</guid></item><item><title>维生素D补充标准与心脏药物安全性再审视：从剂量争议到QT间期管理新认知 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260117212842612.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;p&gt;在当代临床实践中，维生素D的补充剂量标准与心血管药物安全性始终是医学界关注的焦点。尽管美国医学研究所（IOM）推荐成人每日摄入800 IU维生素D，但这一标准被指出存在剂量计算误差——若按体重比例推算，婴幼儿（4-5公斤）需400-600 IU/日预防佝偻病，而成人（80-100公斤）仅800 IU显然难以满足需求。更深入的研究显示，即使每日补充10000 IU维生素D，血清浓度也仅达80 ng/ml，远未达到传统认为的“维生素D中毒”阈值（&amp;gt;150 ng/ml）。值得注意的是，德国癌症研究中心最新分析表明，高维生素D水平并不直接引发高钙血症，且与肾钙质沉着或动脉粥样硬化无显著关联。这一发现为更高剂量的维生素D补充方案（如Coimbra方案）在德奥瑞地区的临床应用提供了安全性佐证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在心血管药物领域，β受体阻滞剂对QT间期的影响引发临床争议。QT间期作为心电图中心室除极与复极过程的时长指标，其延长可能增加致命性心律失常风险。尽管部分β阻滞剂被归类为“QT间期延长药物”，但最新文献辨析指出：除索他洛尔（Sotalol）因兼具β受体阻滞作用（Vaughan-Williams分类Ⅱ类）和钾通道阻滞作用（Ⅲ类）可显著延长QT间期外，指南推荐用于心力衰竭治疗的比索洛尔（Bisoprolol）、美托洛尔（Metoprolol）等药物实际上不具QT延长效应，反而能改善患者预后。值得注意的是，经典β阻滞剂仍可能通过心率依赖性机制影响QT动态变化——在长QT综合征患者中，低心率时QT间期延长，高心率时缩短，这提示调整用药期间需密切监测心电参数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键技术方法包括：1) 血清浓度-效应关系分析（通过线性模型评估药物血清浓度与QTc变化关联）；2) 队列安全性Meta分析（整合多中心临床数据验证维生素D与高钙血症/血管钙化的独立性）；3) 心电图动态监测技术（捕捉心率波动对QT间期的调节效应）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维生素D剂量争议的循证突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过重新校准体重-剂量换算系数，研究揭示现行维生素D推荐剂量可能低估实际需求。Holick等学者通过剂量反应曲线证实，每日10000 IU摄入仅使血药浓度达80 ng/ml，而德国癌症研究中心的大规模分析进一步推翻“高维生素D水平必然导致高钙血症”的传统认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;β阻滞剂的QT间期影响再评估&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究通过对比索他洛尔与经典β阻滞剂的作用机制，明确Ⅲ类抗心律失常特性才是QT延长的关键原因。对心力衰竭患者的长期观察显示，比索洛尔等药物不仅未延长QT间期，反而通过心率调控作用优化复极过程，其中对长QT综合征患者的频率依赖性QT调节效应尤为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临床监测策略的精细化升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于β阻滞剂对QT动态影响的非线性特征，研究建议在调整药物剂量阶段加强心电监测频率，尤其关注心率、血压与QT间期的协同变化，这一策略已被纳入最新心力衰竭管理指南。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究系统性地澄清了维生素D补充剂量与心血管药物安全性的两大关键误区。在维生素D领域，通过数学建模与临床数据验证，指出当前推荐剂量可能严重低估人体实际需求，同时颠覆了高维生素D水平与钙代谢紊乱的因果假设；在药物安全方面，精准辨析了不同β阻滞剂对QT间期的差异化影响，为心力衰竭的规范化治疗扫清了认知障碍。这些发现不仅推动相关临床指南的修订，更凸显个体化用药与动态监测在现代医学中的核心地位。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:38:12 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFBfMmUtUjRrRWZWTFc0cHFYd3VpRnNZd3lrX3BwNnFkbEUzLXBGZWtOdGNsSkRwVkRmWnN0RUpGSkFCQ09jMnM1c3pJODBJM1BuVTI0bXRVSzVDbkstNjZaandHdjVHM3JaOXc</guid></item><item><title>新鲜冷冻血浆和人白蛋白在治疗难治性视神经脊髓炎谱系疾病及多发性硬化症加重中的疗效：一项基于两家三级医疗中心的研究 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118001025869.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;p&gt;Bhume Kanokvichitra|Chutithep Teekaput|Kitti Thiankhaw|Saharat Aungsumart|Metha Apiwattanakul&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国清迈大学医学院内科神经病学系，清迈，50200&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;背景&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;治疗性血浆置换（TPE）是针对视神经脊髓炎谱系疾病（NMOSD）和多发性硬化症（MS）中类固醇难治性脱髓鞘发作的成熟抢救疗法。TPE的最佳替代液体——人白蛋白或新鲜冷冻血浆（FFP）——仍存在不确定性，尤其是在资源有限的环境中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;方法&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我们在泰国的两个三级护理中心进行了一项回顾性队列研究，比较了白蛋白与FFP作为TPE替代液体的疗效和安全性。研究纳入了患有NMOSD或MS且出现难治性加重的成年患者。临床结果使用扩展残疾状态量表（EDSS）和视脊髓损伤量表（OSIS）进行评估，包括视觉和运动子量表，在基线、治疗后第90天和第180天进行测量。主要结果是第180天达到良好功能结果（EDSS &amp;lt; 6）的患者比例。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在67名患者中（97%为NMOSD），41名患者接受了白蛋白治疗，26名患者接受了FFP治疗。在第180天，白蛋白组有75.6%的患者达到良好结果，FFP组有73.1%的患者达到良好结果（P = 1.00）。两组患者的EDSS和OSIS评分随时间显著改善，白蛋白组在运动恢复方面表现更好，而FFP组在视觉改善方面表现更优。不良事件较轻，两组之间相当。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;使用白蛋白或FFP进行TPE治疗对类固醇难治性NMOSD和MS均有效且安全。鉴于FFP比白蛋白更容易获得，且成本通常更低，特别是在发展中国家，它可能成为资源有限医疗环境中的实际选择。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;引言&lt;/h2&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自身免疫介导的中枢神经系统（CNS）疾病，特别是视神经脊髓炎谱系疾病（NMOSD）和多发性硬化症（MS），是慢性且常常导致残疾的疾病，其特征是CNS内的免疫介导的炎症和脱髓鞘（Filippi等人，2018；Uzawa等人，2024）。这些疾病通常表现为复发性神经系统症状，如果不能及时有效治疗，可能会导致累积性的神经系统损伤（Kawachi和Lassmann，2017）。治疗性血浆置换（TPE）被用作NMOSD和MS中难治性脱髓鞘发作的抢救疗法。它通过清除循环中的致病性自身抗体、补体成分和炎症介质来改变疾病进程（Jacob等人，2021；Kümpfel等人，2024；Ma等人，2020）。临床指南支持将其用于对皮质类固醇无反应的严重复发病例，强调了其在预防累积性神经系统损伤中的作用（Jacob等人，2021；Kümpfel等人，2024；Trebst等人，2009；Weiner等人，1989；Weinshenker等人，1999）。2023年美国血浆置换协会（ASFA）的指南推荐将TPE用于这些适应症，强调了其在难治性或暴发性疾病中的作用（Padmanabhan等人，2019）。尽管TPE在难治性CNS自身免疫性疾病中已被证明有益，但在手术过程中使用的替代液体类型仍需进一步考虑。TPE中的替代液体通常包括人白蛋白和新鲜冷冻血浆（FFP）。由于白蛋白的免疫原性低，且感染疾病传播或输血反应的风险小，因此被广泛推荐（Kaplan，2008；Padmanabhan等人，2019）。然而，其高昂的成本限制了其可及性，特别是在资源紧张的环境中或白蛋白不能得到全额报销的医疗系统中。FFP虽然在特定适应症（如血栓性血小板减少性紫癜）中使用较少，但在许多机构中仍是一个实际的选择（Alwan等人，2019；Padmanabhan等人，2019）。FFP含有凝血因子和其他血浆蛋白，但其使用与更高的输血相关并发症风险相关，如过敏反应、感染和容量超负荷（Alwan等人，2019）。另一方面，白蛋白也不是没有不良事件；最近的研究报告称，接受白蛋白TPE治疗的神经系统患者并发症发生率较高，包括低血压、血栓形成和败血症（Gala-Błądzińska等人，2020；Kaya等人，2013）。在泰国，当前的NMOSD和MS国家指南建议在皮质类固醇治疗失败后使用TPE作为抢救疗法，标准替代液体为白蛋白（NIT，2018）。尽管如此，由于经济限制，一些机构仍选择使用FFP而非白蛋白，尽管缺乏正式的指南推荐。这种实践上的差异突显了需要比较FFP与白蛋白在这类临床情况下的疗效和安全性数据。迄今为止，很少有研究系统地评估这些结果（NIT，2018）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本研究的目的是比较白蛋白和FFP作为难治性NMOSD和MS发作治疗性血浆置换替代液体的疗效和安全性。我们假设FFP可以提供与白蛋白相当的治疗效果，同时不会显著增加并发症风险，从而支持在特定临床情况下考虑使用FFP作为替代选择。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;研究设计和人群&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这项回顾性队列研究在泰国的两个三级护理中心进行：清迈的Maharaj Nakorn Chiang Mai医院和曼谷的泰国神经病学研究所。相关临床信息系统地从2020年至2024年间被诊断为NMOSD和MS的患者的医疗记录中获取。研究纳入了经历难治性临床加重并接受TPE治疗的成年患者（≥18岁）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;基线特征&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;共有67名患者纳入研究，其中41名在白蛋白组，26名在FFP组。大多数患者被诊断为NMOSD（97.0%）。整个队列的平均年龄为50.7 ± 12.4岁，白蛋白组患者的年龄显著高于FFP组（53.5 ± 12.9岁 vs 46.2 ± 10.2岁，P值 = 0.02）。大多数患者为女性（94.0%），两组之间没有显著差异。中位体重在白蛋白组略高。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;讨论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究表明，TPE能有效改善类固醇难治性中枢神经系统脱髓鞘疾病患者的功能结果。在180天时，两组中有高比例的患者达到良好结果（EDSS &amp;lt; 6），白蛋白组和FFP组之间的比率相当。次要临床指标也有所改善，包括基线时的EDSS差异以及OSIS的运动和视觉子量表得分。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;结论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;使用白蛋白或FFP进行TPE治疗对类固醇难治性中枢神经系统脱髓鞘疾病均有效且安全，180天时的功能结果相当。虽然白蛋白在运动恢复方面表现略好，但FFP在总体疗效上相似，可能在资源有限的环境中是一个实际的选择。这些发现支持在急性神经免疫学护理中更广泛使用TPE。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;数据可用性声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究生成和/或分析的数据集可根据合理要求向相应作者索取。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;资金来源的作用&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;所有作者均声明没有利益冲突。本研究未接受任何资助或拨款。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;CRediT作者贡献声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bhume Kanokvichitra：概念构思、数据管理、正式分析、初稿撰写；Chutithep Teekaput：概念构思、方法学设计、验证、正式分析、撰写-审稿和编辑、监督；Kitti Thiankhaw：方法学设计、验证、撰写-审稿和编辑；Saharat Aungsumart：方法学设计、验证、撰写-审稿和编辑、资源管理；Metha Apiwattanakul：方法学设计、验证、撰写-审稿和编辑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;h2&gt;CRediT作者贡献声明&lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bhume Kanokvichitra：&lt;/strong&gt;概念构思、数据管理、正式分析、初稿撰写；&lt;strong&gt;Chutithep Teekaput：&lt;/strong&gt;概念构思、正式分析、方法学设计、监督、验证、撰写-审稿和编辑；&lt;strong&gt;Kitti Thiankhaw：&lt;/strong&gt;方法学设计、验证、撰写-审稿和编辑；&lt;strong&gt;Saharat Aungsumart：&lt;/strong&gt;方法学设计、验证、撰写-审稿和编辑；&lt;strong&gt;Metha Apiwattanakul：&lt;/strong&gt;方法学设计、验证、撰写-审稿和编辑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;h2&gt;利益冲突声明&lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者声明没有已知的利益冲突或个人关系可能影响本文所述的工作。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:17:40 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE1HSkh1TDR0TEl6WDdTMTBBT0FESldDOHNjX0lzaERYWHdYaHFSakJTelRJVEJqUmMtMW4xV1J6Z2xTanFiQTBMNHRqRklLUXN5TWdtd0k5N2x5ZU9kZEpJQUdjMUpPR3hadHc</guid></item><item><title>综述：代谢因素对结直肠癌高风险人群中结直肠癌前息肉风险的影响：系统评价与荟萃分析 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118001422458.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;
         
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;引言&lt;/h3&gt;
            
            &lt;p&gt;尽管在一般人群中，代谢因素与结直肠癌（CRC）风险之间的关联已得到充分证实，但它们对接受监测性结肠镜检查的个体中癌前息肉的影响尚不明确。此外，大多数指南在确定监测性结肠镜检查间隔时并未考虑代谢因素。本系统评价和荟萃分析总结了关于具有高于平均水平CRC风险的个体中这种关联的现有证据。&lt;/p&gt;
            &lt;/section&gt;
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;方法&lt;/h3&gt;
            
            &lt;p&gt;通过七个数据库筛选了2010年至2023年间发表的相关研究。两名独立评审员对摘要和全文进行了筛选，并进行了质量评估。效应估计值采用基于主要研究结果的合并比值比（POR）或合并风险比（PHR）来报告，同时提供了95%的置信区间，异质性用“I²”表示。&lt;/p&gt;
            &lt;/section&gt;
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
            
            &lt;p&gt;共筛选了15,486项研究，其中24项符合纳入标准。总体肥胖（POR = 1.31，95% CI 1.09–1.57，I² = 67%）、中心性肥胖（POR = 1.31，95% CI 1.16–1.49，I² = 0%）、高血压（POR = 1.22，95% CI 1.02–1.44，I² = 57%）、高甘油三酯（POR = 1.39，95% CI 1.06–1.83，I² = 0%）和代谢综合征（PHR = 1.24，95% CI 1.01–1.51，I² = 24%）是任何癌前息肉发生的显著风险因素。糖尿病与非酒精性脂肪肝疾病与总体癌前息肉之间的关联并不一致。总体肥胖（PHR = 3.04，95% CI 2.01–4.60，I² = 0%）与晚期癌前息肉的风险显著相关，而糖尿病（PHR = 1.07，95% CI 0.72–1.57，I² = 0%）则无关。&lt;/p&gt;
            &lt;/section&gt;
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;
            
            在推荐监测性结肠镜检查间隔时，应考虑代谢因素。而大多数指南主要依据结肠镜检查结果、家族CRC病史以及遗传倾向来确定检查间隔。
         &lt;/section&gt;&lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:16:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFB6TDFKWk81TnJ6dE1EUkR2QWlNTDM5aHR0QXZKb2NwckgzRm1YWEw2R3pGYmViVThWeEk3a1pWbGEtMnJpUkljTnpCWmZUNzI0QnotUEZhMnFDbHZKZ2NjN2NtczlVODh0RHc</guid></item><item><title>综述：代谢因素对结直肠癌高风险人群中结直肠癌前息肉风险的影响：系统评价与荟萃分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260118001422458.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;综述：代谢因素对结直肠癌高风险人群中结直肠癌前息肉风险的影响：系统评价与荟萃分析&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Obesity Reviews》：Effect of Metabolic Factors on the Risk of Colorectal Precancerous Polyps Among Individuals at Above-Average Risk for Colorectal Cancer: A Systematic Review and Meta-Analysis&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月18日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Obesity Reviews 7.4&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　代谢因素与癌前息肉风险及结肠镜筛查间隔关联的系统综述和荟萃分析发现，肥胖（OR 1.31）、中心性肥胖（OR 1.31）、高血压（OR 1.22）、高甘油三酯（OR 1.39）及代谢综合征（HR 1.24）显著增加癌前息肉风险，其中肥胖（HR 3.04）与高级别息肉相关，建议筛查间隔考虑代谢因素。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;div&gt;
   &lt;section&gt;
      &lt;h3&gt;摘要&lt;/h3&gt;
      &lt;div&gt;
         
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;引言&lt;/h3&gt;
            
            &lt;p&gt;尽管在一般人群中，代谢因素与结直肠癌（CRC）风险之间的关联已得到充分证实，但它们对接受监测性结肠镜检查的个体中癌前息肉的影响尚不明确。此外，大多数指南在确定监测性结肠镜检查间隔时并未考虑代谢因素。本系统评价和荟萃分析总结了关于具有高于平均水平CRC风险的个体中这种关联的现有证据。&lt;/p&gt;
            &lt;/section&gt;
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;方法&lt;/h3&gt;
            
            &lt;p&gt;通过七个数据库筛选了2010年至2023年间发表的相关研究。两名独立评审员对摘要和全文进行了筛选，并进行了质量评估。效应估计值采用基于主要研究结果的合并比值比（POR）或合并风险比（PHR）来报告，同时提供了95%的置信区间，异质性用“I2”表示。&lt;/p&gt;
            &lt;/section&gt;
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
            
            &lt;p&gt;共筛选了15,486项研究，其中24项符合纳入标准。总体肥胖（POR = 1.31，95% CI 1.09–1.57，I2 = 67%）、中心性肥胖（POR = 1.31，95% CI 1.16–1.49，I2 = 0%）、高血压（POR = 1.22，95% CI 1.02–1.44，I2 = 57%）、高甘油三酯（POR = 1.39，95% CI 1.06–1.83，I2 = 0%）和代谢综合征（PHR = 1.24，95% CI 1.01–1.51，I2 = 24%）是任何癌前息肉发生的显著风险因素。糖尿病与非酒精性脂肪肝疾病与总体癌前息肉之间的关联并不一致。总体肥胖（PHR = 3.04，95% CI 2.01–4.60，I2 = 0%）与晚期癌前息肉的风险显著相关，而糖尿病（PHR = 1.07，95% CI 0.72–1.57，I2 = 0%）则无关。&lt;/p&gt;
            &lt;/section&gt;
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;
            
            在推荐监测性结肠镜检查间隔时，应考虑代谢因素。而大多数指南主要依据结肠镜检查结果、家族CRC病史以及遗传倾向来确定检查间隔。
         &lt;/section&gt;&lt;/div&gt;
   &lt;/section&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:16:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE45VkMzZ3E2MDFaMFBMcXI1Wm1VejFQWnRBRjFJMWwtT3hhRkVEd256NEF6NllHTThtNjF1dHFXbmNnNGI2akJJN0dHdWRoTXJMUkFFYTdFbVN2ejdDYUFxV0R2ajkyLUN4dGtueQ</guid></item><item><title>雅科梅托·威尼斯亚诺《女子肖像》中的神经眼科学符号学：对15世纪系统性红斑狼疮神经眼科表现的医学考古学分析 - 生物通</title><link>https://m.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260117221617727.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12" id="Zoom"&gt;
                    &lt;p&gt;在艺术史与医学的交叉领域，文艺复兴时期的画作正成为研究古代疾病表现的新窗口。雅科梅托·威尼斯亚诺创作于15世纪70年代的《女子肖像》长期以来因画中人物特殊的面部特征引发学界关注—— centrofacial erythema（面中部红斑）、稀疏发际线以及明显甲状腺肿等体征，曾被学者用现代医学视角解读为系统性红斑狼疮（Systemic Lupus Erythematosus, SLE）的潜在病例。然而，这些研究大多聚焦于皮肤和内分泌表现，未能深入探究画作中隐藏的神经眼科学线索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新发表于《Journal of Neurology》的研究通过高分辨率图像分析技术，首次系统性地揭示了这幅画作中此前被忽视的神经眼科体征。研究者发现画中人物存在双侧轻度上睑下垂（ptosis）、瞳孔散大（mydriasis）伴潜在瞳孔不等大（anisocoria），以及前额平滑等特征。这些发现不仅完善了对画中人物病征的理解，更将艺术诊断学推进到神经定位诊断的新阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键技术方法包括：采用高分辨率数字图像分析对15世纪油画进行多维度体征提取；运用神经眼科定位诊断原则进行体征聚类分析；通过历史流行病学 chronology（年代学）排除继发性梅毒等鉴别诊断；建立自身免疫性疾病表型关联模型进行鉴别诊断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神经眼科体征的发现与定位&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队通过放大观察画作细节，识别出三个关键神经眼科体征：双侧对称性上睑下垂提示动眼神经（oculomotor nerve）支配的提上睑肌受累；瞳孔直径扩大且存在右眼大于左眼的细微差异，指向睫状神经节后副交感纤维功能障碍；前额皱纹消失则符合代偿性额肌募集减少的特征。这些体征共同构成典型的神经眼科定位模式，将病变定位于动眼神经副交感成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自身免疫性疾病的神经眼科表现机制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系统性红斑狼疮虽罕见但可表现为炎症性颅神经病变，文献记载其可引发眼动神经功能障碍（上睑下垂、复视）及瞳孔异常。更值得关注的是，在抗磷脂抗体谱系（Antiphospholipid Syndrome, APS）疾病中，无论是否满足SLE的完整系统标准，都可能出现微血管或大血管事件导致的眼动神经麻痹。画中人物的双侧瞳孔扩大进一步提示了节后副交感/自主神经障碍，可能与免疫介导的颅神经病变相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴别诊断框架的构建&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究建立了多层次鉴别诊断框架：首要考虑SLE伴继发性干燥综合征（Sjogren's syndrome）和自身免疫性甲状腺疾病；排除继发性梅毒（基于意大利梅毒流行始于1490年代的历史 chronology）；讨论复发性多软骨炎作为狼疮相关可能性的诊断价值。特别指出画中人物左眼球轻微上转的特征，提示需排除压迫性动眼神经麻痹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威尼斯画派的临床记录价值&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅科梅托所属的威尼斯肖像画传统强调肌肤质感、睑轮廓等细节的写实表现，这种艺术风格意外创造了具有临床精度的图像记录。该研究证实文艺复兴画作可作为人类生物学表型的重要平行档案，为追溯自身免疫性疾病的历史演变提供视觉证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究的意义在于开创了“艺术神经眼科学”的新范式，通过将现代神经定位诊断原理应用于古代艺术图像，不仅为这幅特定画作的医学解读提供了新视角，更建立了将艺术史证据转化为临床认知模型的方法论框架。这种跨学科研究方法有望推动对自身免疫性疾病自然史的长期追踪，同时增强医学界对神经眼科体征历史演变的认知深度。&lt;/p&gt;

                    &lt;p&gt;&lt;button class="rewardBtn"&gt;打赏&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:01:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFBPd2s2UHQtaGZtbFJ1NVdVNWdQU28yTWI0dEJVZ1d0WE5qY1o2TUR5NERWMlpOeUZtTFU2VXhRTFYwcTVUT2R5dGh0VW0zSjhRRmNrVy1RUWJONU9CRWNrQUFYVFVWenlyX2c</guid></item><item><title>陕西一女子，嘴角长了小水泡后脑死亡！医生：这不是上火 - 网易</title><link>https://www.163.com/dy/article/KJGH2I8G05148PF4.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p id="48FPJ3A0"&gt;你经历过烂嘴角、长泡吗？&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3A1"&gt;又痛又痒、反反复复，是体热上火吗？没那么简单！&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3A2"&gt;可能是“它”在作怪，一次感染，终身携带，甚至危及生命！&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3A3"&gt;&lt;strong&gt;一、从嘴角起泡到脑死亡，她经历了什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3A4"&gt;今年36岁的吴女士，自己经营了一个小餐馆，每天起早贪黑，旺季连续1个月无休连轴转也是常有的事。直到上周不知道怎么回事，嘴角经常感觉刺痛，一照镜子才发现嘴角那里不知道什么时候长了个小水泡，周围也开始泛红。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0117%2F875bc3c9j00t90bkj0011d000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3A5"&gt;一开始她以为是最近天气干燥，自己上火了才烂嘴角，所以也没太注意，简单上了一点清凉的药膏就着急去了店里干活。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3A6"&gt;本以为上了药一天过去就消了，没想到第二天刷牙的时候不小心碰到嘴角，刺痛感直冲天灵盖，仔细一看原来的小水泡如今已经长到黄豆大小，甚至有扩散的趋势，嘴角红肿的范围也更大了。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3A7"&gt;婆婆说她这上火，得喝凉茶调理，于是按着土方给她熬了一罐凉茶。但这症状是一点没改善，&lt;strong&gt;嘴角不仅刺痛还有灼烧感&lt;/strong&gt;，连带着周围脸颊都出现了麻木感。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3A8"&gt;而且水泡一破裂就渗出黄水，结痂后更是转变为持续的胀痛，最要紧的是&lt;strong&gt;还出现了高烧&lt;/strong&gt;，加上头痛、身体没力，她早早关了店回家休息。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0117%2Fecb94bc5j00t90bkj001hd000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3A9"&gt;凭着上次得流感的经验，自己去药店买了头孢类抗生素，想着吃完药再睡一觉应该就没事了。可直到当天晚上，她也没睡着，头痛加高烧，嘴角的伤口也愈发红肿，还有强烈的呕吐反应，家人这才意识到大事不妙，赶紧把人送到了附近医院。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AA"&gt;经检查，吴女士根本不是简单的发热，已经出现了严重感染，医生立即安排了脑部和血液的系列检查，终于查出真正病因——&lt;strong&gt;疱疹性脑炎&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AB"&gt;由于病情已经恶化到&lt;strong&gt;侵犯了中枢神经系统&lt;/strong&gt;，脑组织也出现了严重的水肿和炎症反应，尽管医生第一时间进行抢救，用了最强效的抗病毒药物和脱水剂也没能遏制病情的发展，最终，吴女士因大脑衰竭，被宣告脑死亡。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0117%2F8e4cf442j00t90bkj001cd000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AC"&gt;事后医生也很惋惜，结合她之前出现的如果她能及时重视病情，及时就医，可能病情也不会发展到现在这个地步。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AD"&gt;从这起悲剧，也反映了一个大众经常误解的健康问题，就是嘴唇起泡总是被误以为“上火”，却忽略了更严重的单纯疱疹病毒感染风险，那什么是单纯疱疹病毒呢？&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AE"&gt;&lt;strong&gt;二、单纯疱疹病毒，危害长期以来被低估&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AF"&gt;“单纯疱疹”其实是一种感染单纯疱疹病毒后引发的疾病，因为该病发作会以水疱等多种皮疹类型出现，所以命名上“疱疹”二字有所体现。单纯疱疹受感染的单纯疱疹病毒类型不同，也会出现不同的表现形式。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0117%2F996c99aej00t90bkj001ed000ku00dvc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AG"&gt;单纯疱疹病毒一般分为两种类型：&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AH"&gt;&lt;strong&gt;单纯疱疹1型（HSV-1）&lt;/strong&gt;，俗称为唇疱疹，也是最常见的病毒类型，据WHO公布的数据显示，全球50岁以下的感染者约37亿，患者感染后唇周会出现疱疹症状，少部分人还会引起鼻翼、眼周、面颊疱疹。此外由1型病毒引起的生殖器疱疹也呈现上升趋势， &lt;strong&gt;目前1型病毒感染导致的生殖器疱疹占比近10%&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AI"&gt;而&lt;strong&gt;单纯疱疹2型（HSV-2）&lt;/strong&gt;主要通过&lt;strong&gt;性传播感染，&lt;/strong&gt;是引起生殖器疱疹的主要诱因，WHO估计全球15~49岁感染患者可能有4.91亿。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0117%2F9d5658c3j00t90bkj0051d000j4009jc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AJ"&gt;世界卫生组织报告中还提到生殖器疱疹确诊病例每年持续新增2000万，不但给患者带来长期身心困扰也给社会造成严重负担和危害。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AK"&gt;而且生殖器疱疹复发率非常高，尤其是HSV-2生殖器疱疹，一项来自美国的研究曾发现，89%的HSV-2生殖器疱疹患者首次感染后，至少发生1次复发，38%的患者甚至第一年复发了至少6次，&lt;strong&gt;另外有20%的患者复发次数超过10次。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AL"&gt;更可怕的是，&lt;strong&gt;单纯疱疹还会增加HIV感染风险&lt;/strong&gt;，而且这些患者HIV传染性也更高。HIV患者出现单纯疱疹感染时还会加重症状和复发频率，HIV感染晚期，单纯疱疹还可能给患者带来严重并发症。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0117%2F6f24ebd5j00t90bkj0027d000ku00dtc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AN"&gt;还有少数情况下，单纯疱疹还可能威胁生命安全！&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AO"&gt;其中由单纯疱疹1型感染导致的散发性致命性的&lt;strong&gt;脑炎&lt;/strong&gt;就存在致命风险，&lt;strong&gt;患者未经治疗死亡率高达70%&lt;/strong&gt;，而且多发于儿童和青少年，患者往往是皮肤粘膜破损后，接触原发病毒感染，随后病毒会快速入侵中枢神经系统，导致脑炎的发生。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0117%2Fcdb758daj00t90bkj001rd000xe00goc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AP"&gt;&lt;strong&gt;三、病毒难以“根治”，我们能做什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AQ"&gt;现实中，很多人一旦感染单纯疱疹，&lt;strong&gt;往往终身携带，根本难以清除&lt;/strong&gt;，而且不同患者症状各异。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AR"&gt;常见以唇周出现小水疱为主，在水疱发生前患处局部还会出现疼痛、灼烧感和刺痛、瘙痒等反应，严重还可能引发发烧甚至全身无力等全身症状，临床表现因人而异。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AS"&gt;但也有些人即便感染后也可能无症状，甚至达到和病毒和谐共处的地步，这是因为人体免疫的存在，让病毒无法发作，只有去专门的检查，才可能知道自己已经感染。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0117%2F07ba3556j00t90bkj000ud000ku00dvc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AT"&gt;目前医学水平还无法根治单纯疱疹，因为这种病毒在首次感染后，即便体内抗体作用，也只能暂缓病程发展，或消除病毒血症，这些病毒还会伪装潜逃到大脑神经，等人体免疫下降的时候，再次爆发。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AU"&gt;正因如此，日常做好病毒预防就非常关键了，其实单纯疱疹&lt;strong&gt;和我们的免疫表现息息相关&lt;/strong&gt;，尤其是日常作息、不良生活习惯、精神压力大等都会影响人体免疫力，所以&lt;strong&gt;日常一定要调整好生活习惯，注意保持运动和良好的情绪&lt;/strong&gt;，避免免疫“破防”给病毒有机可乘。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0117%2F3c2d4db1j00t90bkj0013d000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3AV"&gt;另外，疱疹传播通常来源于亲密接触，尤其是和家人一起生活的，要注意不共用生活用品，避免皮肤接触，减少传播风险。&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3B0"&gt;参考资料：&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3B1"&gt;[1]《嘴上起水泡不是“上火”！小心是这种终身潜伏的病毒！会传染！》.科普中国.2026-1-11.&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3B2"&gt;[2]《别忽视会“潜伏”的单纯疱疹病毒》 .健康中国.2022-4-7.&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3B3"&gt;[3]《女子KTV唱歌感染病毒！这些想象不到的病毒传播方式要警惕》.人民日报健康客户端.2025-4-18.&lt;/p&gt;&lt;p id="48FPJ3B4"&gt;未经作者允许授权，禁止转载&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    
                &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:50:44 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE5RVmtYamdQS2F3Yk1uaS1YcHhacHd6ZjZIWFhOdVVvSnhibUlGT2VsRHZRMEdhazR5UkZaYVd5MHRvWnZOcTgwc1FVX3lXUEdRNjl4T2Z2WnpmTXNrREhBb2R3</guid></item><item><title>卫生局长促民众续重视清洁 蚊症处低水平不可松懈 - 地方 - 时事焦点 - 大霹雳焦点 - Sin Chew Daily</title><link>https://perak.sinchew.com.my/news/20260117/perak/7195649</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main-content"&gt;&lt;noscript&gt;&lt;p class="h2"&gt;&lt;span id="challenge-error-text"&gt;Enable JavaScript and cookies to continue&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Sin Chew Daily</author><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:12:52 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZ0FVX3lxTE91ZGRYUUNTMzdhT3IzLXBiaWhwX29fWlk4T2ZSR2pOZFVFNUNFeVVwUTR6N3JLTnFEeGF3cllDWHNjbkRzWm90Q053cHVCUTVvSlRrSzZpdThQS201QzRpSERLbTAyLWM</guid></item></channel></rss>