<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 全球</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>世界不需要“新门罗主义” - 求是网</title><link>https://www.qstheory.cn/20260114/d1508a4a9377433faaa4589f814ee006/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="detailContent" class="highlight"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;　　“新门罗主义”的底色是要霸权、不要公理，要“势力范围”、不要主权平等，要唯我独尊、不要相互尊重。世界不需要“新门罗主义”，历史必将淘汰“新门罗主义”&lt;/span&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，美方针对委内瑞拉的一系列动作——从实施军事打击，强行控制委内瑞拉总统马杜罗夫妇，到公然宣称将“管理”委内瑞拉、控制委内瑞拉石油资源走向——向世界赤裸裸地展示了所谓“新门罗主义”的霸道逻辑和强权底色。这一系列行径，不仅是对一个主权国家的粗暴侵犯，更是对以《联合国宪章》宗旨和原则为核心的国际法和国际关系基本准则的肆意践踏和公然挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　（一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新门罗主义”并非新概念，而是美国传统霸权政策在当代的延续和危险升级。“通过干预委内瑞拉，华盛顿正在重拾19世纪的门罗主义”，西班牙《国家报》网站刊文指出，近几个月来美国对委内瑞拉的种种举动表明，这实际上是“炮舰外交2.0版本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2025年末，美国对外公布新版国家安全战略报告，其中赫然写道：“经过多年忽视，美国将重申并执行门罗主义，以恢复美国在西半球的主导地位，维护本土安全并保障美国在该地区通达关键地理位置的能力。”对委内瑞拉的军事行动，以及连日来美方对古巴等拉美国家的威胁，对丹麦格陵兰岛越来越不加遮掩的领土野心，让国际社会对美方政策的走向有了更具象认知，对“新门罗主义”将给地区与世界带来的影响产生了更为深切的忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新门罗主义”所指为何？美方自身言行提供了回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目的看，就是要确保西半球成为美国政客所说的“我们的半球”，将地区国家的领土、资源、航道等都为美国所用，让地区国家的内政、外交都为美国的意志所左右。从手段看，正抛弃一切伪装，毫不掩饰地依赖军事打击、威逼恫吓、经济胁迫、政权颠覆等蛮横方式。奉行“实力至上”“美国优先”的美国，为达一己之私，可以不择手段、为所欲为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新门罗主义”将给地区带来什么？历史提供清晰镜鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国政客日前宣称：“早在1823年，詹姆斯·门罗确立了门罗主义。如今你们也是其中的一部分，是这一遗产的一部分。”这无异于公开承认，今日美国继承延续了历史上曾给拉美人民带来深重苦难的干预与掠夺传统。1848年夺取墨西哥过半国土，1915年出兵占领海地，冷战时期先后入侵多米尼加、格林纳达、巴拿马……英国《卫报》指出，“拉美地区几乎每个国家都经历过某种形式的美国干预，无论是公开的，还是秘密的。”历史上，美国实施“门罗主义”，让拉美地区长期沦为美国的“战略后院”“原料供应地”“商品倾销地”和“文化殖民地”。拉美国家发展进程屡遭打断，人民因之遭受巨大苦难。正如乌拉圭作家爱德华多·加莱亚诺在《拉丁美洲被切开的血管》一书中所揭示的，这依旧是那套反复上演的“外源性开发”的剧本：他国的地下财富，必须成为维系美国霸权的燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　（二）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“委内瑞拉已成为21世纪‘门罗主义’的跳板”，美国学者就当前委内瑞拉事态作出如是解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着美国再度将西半球作为其霸权政策的“优先地带”，拉美和加勒比地区的和平稳定发展或将遭受全方位冲击，地区国家的战略自主空间将被严重挤压。从以打击“毒品恐怖主义”之名在加勒比海和东太平洋大打出手，到此番直接对主权国家委内瑞拉动武，美方制造的安全危机，正成为拉美民众追求宁静生活的重要威胁。美方加大对地区国家内部事务的干预，下场制造政治割裂，将给这些国家的政局稳定带来风险。美方通过公然抢夺、滥施关税等手段，把整个地区的发展资源向北输送，将剥夺地区国家自主发展权利，严重冲击当地经济民生。美方在拉美国家间挑动“亲美”与“自主”的阵营对抗，将不利于地区国家团结自强，阻碍地区一体化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新门罗主义”的危害不会仅限于拉美地区。美国对委内瑞拉动武后，联合国秘书长古特雷斯直言，此事树立了一个“危险的先例”。究其实质，“新门罗主义”的底色是要霸权、不要公理，要“势力范围”、不要主权平等，要唯我独尊、不要相互尊重。这完全背离了现行国际法和国际关系基本准则，严重违背《联合国宪章》宗旨和原则，站到了国际公道正义的对立面。联合国安理会就美国对委内瑞拉采取军事行动举行紧急会议，美国政客却回应“不在乎联合国怎么说”，直白道出美方对联合国、对多边主义、对国际秩序的蔑视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　破坏国际规则秩序，就是损害国际社会每一个成员的利益。霸权从来不会自动收敛，公然以强权凌驾于公理之上，给整个世界制造不安全和不稳定。事实上，当前美方暴露的扩张野心、掠夺心态，呈现十足“时代错乱”色彩，举世皆感震惊与不安。有分析指出，“新门罗主义”并非对传统“门罗主义”的简单复刻，而是一次“充满危险气息的升级”。美国《华盛顿邮报》刊文认为，这种野蛮行径被常态化，后果不堪设想，“强权即公理”将成为唯一的规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　（三）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界不需要“新门罗主义”，历史必将淘汰“新门罗主义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《联合国宪章》清楚写明：“联合国会员国间之关系，应基于尊重主权平等之原则”“各会员国在其国际关系上不得使用威胁或武力，或以与联合国宗旨不符之任何其他方法，侵害任何会员国或国家之领土完整或政治独立”。当今国际关系中，主权平等是首要前提，筑就和平相处之基；国际法治是根本保障，维护公平正义之纲。这些最根本的原则，事关世界长治久安的根基，需要全球共同捍卫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，针对美方对委内瑞拉动武，针对“新门罗主义”愈演愈烈，国际社会的最强大声浪、最广泛共识就是要捍卫国际法和国际关系基本准则，就是要维护《联合国宪章》宗旨和原则。“美国为实现自身目标，不惜违反历经数个世纪才确立的国际法基本原则”“对第二次世界大战后建立的国际秩序构成严重威胁”“彻底抹消了国际法的存在”……“新门罗主义”及其引发的全球谴责，犹如一面镜子，映照出霸权国家全球扩张的力有不逮和局部出击的野蛮任性，也折射了世界多极化、国际关系民主化的不变大势以及这一进程的曲折发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一时强弱在于力，千秋胜负在于理。历史终究是要发展的，公理必将战胜强权。面对霸权威胁，国际社会应坚定站在历史正确的一边，共同捍卫国际公平正义，让世界正气充盈、乾坤朗朗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>求是网</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:43:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifEFVX3lxTE1VaDlhcGJueFRHQjltaHpIN3pPVUpHME03VnFNVWRNODh0OGJOX3JpMDNBdzNSZEtjZWdZeGRDN2RqNTBsZGFTQU9UQldSc3pmaGw2UHY4U1Q5N1g5TWFVaGl2OUZ2MDhkTXFrdzJLZllRZS05S0tib1BRRTc</guid></item><item><title>让一群机器自主达成作战目标 揭秘未来智能化战争核心能力 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=9207d3e4951b23244b0d77753b7eb0f8</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;&lt;video poster src="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20260114/20260114925b7aa1681e402c9f5902a34f80c881_3c59cf67bffa4f2c9036cb06f8c71ddb.mp4" controls="controls"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国防科技大学的训练场上，“无人作战系统”科技创新团队正在攻关无人机蜂群作战课题，他们研制的人机协同指挥控制系统已在部队推广应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防科技大学智能科学学院相晓嘉说：“未来作战，我们思考的是如何设计规则，让一群机器自主达成作战目标，锤炼驾驭未来智能化战争最核心的‘集群指挥’能力。”&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:33:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxNY1QySTZ0M0J0R2Z0NnViYlpyLXpRWTRPSVY4cFlTSkdtcmFFYjNQZ2tfb1E3enF6bkt1SGxPRDNyZ0RoQy1rNEcyZWtDOXExaDE3b0ZldDE3ZExMZTl1ejJJem1keG1PZFpQQ2JxbUlPVHQwSlpmYjJoSzdyQjNiS21ENkZDb1g4azFfZGkzUQ</guid></item><item><title>经济・社会 - 【创新日本走访】（26）用高度空气润滑系统降低摩擦阻力，活用IoT实现船舶航行节能化 - 客观日本</title><link>https://www.keguanjp.com/kgjp_jish/kgjp_jish/pt20260114000013.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="entrybody"&gt;
&lt;img alt="title" src="../imgs/2026/01/20260114_1_01.jpg"&gt;
&lt;p&gt;藤井 启太（左）&lt;br&gt;
NAKASHIMA PROPELLER株式会社&lt;br&gt;
工程本部&lt;br&gt;
装置设计部 课长&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
川岛 英干（中）&lt;br&gt;
国立研究开发法人海上・港湾・航空技术研究所&lt;br&gt;
海上技术安全研究所 流体设计系&lt;br&gt;
流体控制研究团队 首席研究员&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
新川 大治朗（右）&lt;br&gt;
国立研究开发法人海上・港湾・航空技术研究所&lt;br&gt;
海上技术安全研究所 流体设计系实际海域性能研究团队&lt;br&gt;
主任研究员&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“创新日本走访”系列采访那些以实际应用于社会一线为目标的研发现场。第26回采访的是日本国立研究开发法人海上・港湾・航空技术研究所、海上技术安全研究所的川岛英干首席研究员，他正尝试将降低船舶与水之间摩擦阻力的高级空气润滑系统与IoT相结合，以提高节能效果的研究开发。该技术已实现社会化应用，首艘航船已于2025年1月投入运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续研究30年、在巨大水槽中进行实验&lt;br&gt;被日本省厅联动型实用化制度选中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本刊记者采访了从三鹰站乘坐巴士约10分钟路程，毗邻神代植物公园，周围绿树成荫的海上技术安全研究所。该研究所拥有横跨东京都三鹰市和调布市的大面积用地和众多试验设施。其中最引人注目的是全长400米的巨大实验用水槽（图1）。利用船舶模型，可以在接近实际航行的环境下进行实证实验。川岛英干首席研究员自1995年起便开始研究空气润滑法，当时该研究所还隶属于运输省船舶技术研究所。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="title" src="../imgs/2026/01/20260114_1_02.jpg"&gt;
&lt;p&gt;图1 全长400米、堪称世界规模的实验用水槽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将空气从船底吹出，船舶与水之间的摩擦阻力就会减少，船舶的燃油效率随之提高。这就是“空气润滑法”。通常，在水中包含的小气泡比例增加，摩擦阻力就会减少。在实验中，摩擦阻力可以减少到接近100%，但在实际船舶中，减少程度约为30%至40%。摩擦阻力的减少也会随船速和波浪等因素而变化。此外，通过非连续周期性地吹出空气，也可以削减摩擦阻力。该研究所的新川大治朗主任研究员表示：“我们正在使用数值模拟，验证在不同条件下的气泡减少摩擦阻力效果”（图2）。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="title" src="../imgs/2026/01/20260114_1_03.jpg"&gt;
&lt;p&gt;图2 模拟器图像&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过周期性吹出空气并进行监测与控制，提升节能效果的高度空气润滑法（AdAM）的实用化研究，被日本内阁府主导的省厅联动型SBIR（Small/Startup Business Innovation Research）制度选中，并分阶段1和阶段2两个阶段推进。阶段1由国立研究开发法人科学技术振兴机构（JST）的大学创办新产业创造计划（START）项目推进型SBIR阶段1支援实施。研究团队以航行于国内的内航船为对象，构建了利用IoT的监测系统原型，开发出能够根据船体状态、波浪与潮流等海象条件进行调整的空气润滑系统控制技术。研究以系统搭载于499吨级货船为前提，通过数值模拟与实验对其经济性和节能性能进行了评估。实验中使用了前面提到的巨大水槽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的阶段2在日本国土交通省提供的实用化开发支援下展开，实施了面向社会化实际应用的更正式的技术开发。包括根据波浪引起的摇晃等船舶状态进行最优空气吹出方式的模拟，以及通过IoT进行监测系统的研究等。川岛表示：“在船体摇晃的情况下，空气会从船底逸出，减阻效果会减弱，为此我们正在探索最优的空气吹出方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开发的系统利用IoT收集船舶的速度、摇摆情况、发动机和空气润滑系统装置等多种数据，并发送到陆地上的数据服务器。通过分析这些数据，并对船上搭载的装置进行最优控制，可以在不给船员增加额外操作负担的情况下实现节能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内航货船“Churasan”投入航运&lt;br&gt;开始收到来自国内外的咨询&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川岛等人在AdAM社会化应用方面的合作伙伴是在船舶螺旋桨制造方面享有全球知名度的NAKASHIMA PROPELLER株式会社（总部位于冈山市）。该公司以螺旋桨为中心，致力于实现船舶的高性能化、节能、燃油削减，以及温室气体排放削减。自2021年起，该公司与川岛等人共同进行研究开发，成功实现了新型空气润滑系统“ZERO”的实用化。首次采用“ZERO”系统的船舶是于2025年1月投入运营的、全长约76米、499吨的内航货船“Churasan”（图3）。“Churasan”目前正处于边航行边采集数据，并对节能效果进行分析的阶段。由于每日的波浪、潮流和装载量等各不相同，因此分析并不容易。即便如此，基于空气吹出方式的节能效果成果已开始显现。从分析的运营数据中，获得了周期性吹出比连续吹出节能效果更显著的结果，证明了AdAM的有效性。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="title" src="../imgs/2026/01/20260114_1_04.jpg"&gt;
&lt;p&gt;图3 搭载了空气润滑系统“ZERO”的内航货船“Churasan”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NAKASHIMA PROPELLER公司的藤井启太课长表示：“一旦有了被采用的成功案例，就会产生促进力。现在已经开始实际接到来自国内外的咨询了。”一直与研发团队一起思考面向社会化应用课题解决方案的国土交通省负责人表示：“SBIR阶段1和阶段2的联动促成了社会化应用。我相信，本次系统将为面临船员短缺、低碳化和脱碳化等课题的内航海运业界带来新的曙光，并能成为解决课题的一臂之力。”有了政府方面的推动，AdAM今后有望走向世界舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候变化对策的关键&lt;br&gt;携手并进钻研技术&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为应对气候变化的对策，船舶所使用的替代燃料被设想为生物燃料和合成燃料，但其价格高于既往使用的重油燃料。因此，节能所带来的经济效益更显著。此外，为削减温室气体排放量，预计将出现从卡车到货船的运输方式转换，因此船舶的节能将比以往任何时候都更加重要。为此，有必要对空气润滑系统进行优化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川岛回顾长达30年的研究时表示：“研究与社会局势是相关的，（30年来）既有过顺风的时候，也有过逆风的时候。但重要的是坚持不懈。”他还提到，在SBIR的两个支援阶段中，特别是通过JST的阶段1，有机会结识与研究世界不同的人并进行讨论，从而开阔了视野，受到了鼓舞。他还表示：“今后，我将继续与NAKASHIMA PROPELLER协作，努力更新技术，希望能在世界各地的船只上实现空气润滑系统的搭载。”（TEXT：本桥惠一、PHOTO：岛本绘梨佳）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文：JSTnews 2025年12月号&lt;br&gt;翻译：JST客观日本编辑部&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jst.go.jp/pr/jst-news/backnumber/2025/202512/pdf/2025_12_p12-13.pdf" target="_blank"&gt;日语原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>客观日本</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:30:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMidEFVX3lxTE8tZEZkZFpfRlJFeTlQbXlBOFhQUzJMc0psWGtSeEtwVVVWQXZQc1lLMEVjUFdOZ3puUWF4aV9CR1dRdm9YVEd6YXFVU2w1MlFrell4bVFuMV9kT0ZSRW1GLVJvLUpKSWE1UU9HUTFOckNtSDZO</guid></item><item><title>太癫了，“美国还要扣数十艘”-观察者网 - 观察</title><link>https://www.guancha.cn/internation/2026_01_14_803752.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content all-txt"&gt;
&lt;p&gt;
	【文/观察者网 齐倩】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国太癫儿了，不把委内瑞拉石油利益“吃干抹净”，誓不罢休。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社1月13日消息，四名知情人士透露，为巩固对委内瑞拉石油运输的控制权，美国政府已向法院申请扣押令，以没收更多与委内瑞拉石油贸易相关油轮，数量达数十艘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这些匿名知情人士称，美国政府已在多个地区法院，主要在华盛顿特区，提起数十份民事没收申请，为扣押和没收涉及石油贸易的船舶及石油货物提供法律依据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	目前，美国已申请的具体扣押令数量以及已获得的令状数量尚不清楚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国司法部未立即回应置评请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2026/01/14/20260114090912574.jpg" title="点击查看大图" class="bigimg"&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="content-pic-desc"&gt;
	一艘停靠在委内瑞拉港口的油轮&lt;span&gt; 外媒资料图&lt;/span&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最近几周，美国军方和海岸警卫队在国际水域&lt;a href="https://www.guancha.cn/internation/2026_01_09_803335.shtml" target="_blank"&gt;扣押了&lt;/a&gt;五艘与委内瑞拉有关的运油船。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报道称，特朗普政府毫不掩饰，剑指委内瑞拉石油利益。去年12月，特朗普政府实施封锁，阻止油轮运送委内瑞拉石油，导致该国石油出口几乎停滞。在1月3日绑架委内瑞拉总统马杜罗之后，美国继续封锁该国石油运输，同时扬言计划无限期控制该国石油资源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	消息人士表示，自上周五以来，美国扣押船舶的行动已暂停。他们表示，针对“未经美国授权”的船舶和货物，美国的扣押行动可能恢复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国防部发言人肖恩·帕内尔此前在社交媒体发文宣称，五角大楼与其他美国机构将“在我们选择的时间和地点，继续追捕并拦截所有运输委内瑞拉石油的‘影子舰队’船舶”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国司法部长帕姆·邦迪7日也说，该部门“正在监测其他几艘船舶，以采取类似执法行动”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社提到，此前，美国欧洲司令部于1月7日称，在追捕两周多后，&lt;a href="https://www.guancha.cn/internation/2026_01_07_803099.shtml" target="_blank"&gt;扣押了&lt;/a&gt;一艘悬挂俄罗斯国旗在北大西洋航行的油轮“贝拉1”号（后更名为“马里内拉”号）。报道称，该油轮被扣押时空载，这是近期记忆中美国军方首次扣押悬挂俄罗斯国旗的船舶。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯外交部发布声明回应称，美军人员登船并扣押这艘船只，是对国际海洋法原则最粗暴的违反。俄方谴责美军“非法使用武力”，强调美国滥用制裁“缺乏法律依据”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部发言人林剑此前回应指出，美方随意扣押他国船只的行径，严重违反国际法。中方一贯反对缺乏国际法依据、未经联合国安理会授权的非法单边制裁，反对任何违反《联合国宪章》宗旨和原则、侵犯别国主权安全行为，反对一切单边霸凌行径。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2026/01/14/20260114090954840.jpg" title="点击查看大图" class="bigimg"&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="content-pic-desc"&gt;
	“贝拉1”号船员拍摄的美军人员登船画面&lt;span&gt; 俄媒RT&lt;/span&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在美军绑架马杜罗后，特朗普毫不掩饰，多次夸耀自己控制该国巨大能源储备的计划。批评者直言，美国的举动无异于资源掠夺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月7日，特朗普表示，委内瑞拉从美委石油协议中所得资金，仅用于购买美国制造的产品。同日，美国能源部长克里斯·赖特称，美国预计将无限期控制未来的委内瑞拉石油销售。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港《南华早报》认为，在委内瑞拉问题上，特朗普政府态度嚣张，但实际上正小心翼翼地走钢丝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一方面，美国希望借委内瑞拉石油来提振美国经济和全球影响力，帮助控制自己国内通胀。但另一方面，美国试图避免陷入可能长达数十年的委内瑞拉国内乱局，包括实现经济重建、在政治派系间仲裁，甚至对抗以能源基础设施为主要目标的叛乱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报道指出，委内瑞拉拥有世界上一些最大的原油储备。但美国公司在获得稳定政治保证之前，不愿介入“烂摊子”。特朗普承诺在18个月内重建该国老化的能源基础设施，但专家称这一时间表不现实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	除此之外，特朗普政府还要求委内瑞拉切断与中国、俄罗斯、伊朗和古巴的经济联系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对此，外交部发言人毛宁7日表示，委内瑞拉是主权国家，对本国的自然资源和一切经济活动拥有充分的永久主权。美国悍然对委内瑞拉动武，并要求委内瑞拉处置自身石油资源时美国优先，是典型的霸凌行径，严重违反国际法，严重侵犯委内瑞拉主权，严重损害委内瑞拉人民的权利。中方对此强烈谴责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	毛宁称，我要强调的是，中国和其他国家在委内瑞拉的合法权益必须得到保护。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;strong&gt;本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>观察</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:17:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE13SmZpRTFvSHhSZGZXNTE5UUthVy1tdG1FazdKU1YxalV4SlRKVVhPOUdhSDNTWk1OUHk2UmE5eWRBMF85Z190YnBobjJYSGQwcWR6Q3VwVU5vWjJqbXpfdTYzeWdZdFVoaVE</guid></item><item><title>美媒：委内瑞拉代总统将派特使赴美 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2026/01-14/10551342.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="pagebottom_nr"&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;本网站所刊载信息，不代表中新社和中新网观点。 刊用本网站稿件，务经书面授权。&lt;/p&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;未经授权禁止转载、摘编、复制及建立镜像，违者将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

                &lt;div class="pagebottom_nr"&gt;
                    
                    
                    &lt;p class="des"&gt;Copyright ©1999-2026


 chinanews.com. All Rights Reserved&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:16:37 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE9zcklkSkVEY2tiMDIzbDV5NGpIMUdKdHN4Zy1wTHhsZldhcHJmQkhrTGVDclZqZC1zcHQ1bWY5cEg4TGFPOVJzMi1WeC0xSl85ZlkySWhoSS1IWFZaX0FmQ1liaVpvVVJC</guid></item><item><title>海湾国家游说美国勿动武 特朗普称取消同伊朗会谈 - 新华网</title><link>https://www.news.cn/world/20260114/c5dba72405ba46ee975b5e8163e6d1b0/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20260114c5dba72405ba46ee975b5e8163e6d1b0_00492ae2abba44a1876d6fa5f02c2586.JPG"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;伊朗外长阿拉格齐（右）12日在首都德黑兰举行的外国使节会议上表示，伊朗准备在“相互尊重”的基础上同美国进行谈判，但同时也已做好战争准备。新华社发（扎瓦德摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社北京1月14日电 沙特阿拉伯、阿曼、卡塔尔等海湾阿拉伯国家近期一直在幕后游说特朗普政府不要对伊朗发动军事打击。美国总统特朗普13日在社交媒体上发文说，他已经取消所有与伊朗官员的会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  《华尔街日报》以一些海湾阿拉伯国家官员为消息源报道，美国先前向沙特等国发出警告，要求他们就美国可能对伊朗发动打击做好准备，这些国家随后展开游说，告诉白宫方面，假如美国试图推翻伊朗政权，石油市场将被扰乱，最终损害美国经济。海湾国家最担心的是，国内稳定会受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  报道还说，据沙特官员透露，沙特已向伊朗方面保证不会卷入潜在冲突，也不会允许美国使用其领空进行打击，努力与美国保持距离并阻止美国采取军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  伊朗外交部长阿拉格齐12日说，伊朗准备在“相互尊重”的基础上同美国进行谈判，但同时已做好战争准备。伊朗国防部长纳西尔扎德13日说，若敌方侵犯伊朗领土，伊朗将以更强力度作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20260114c5dba72405ba46ee975b5e8163e6d1b0_236b1fbd3eb1495eacba277c64d570e0.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;特朗普在社交媒体上发文表示已经取消所有与伊朗官员的会谈。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  此前，特朗普曾表示，伊朗方面已与美国政府官员接触并提议进行谈判，“会议正在安排中”。同时，美国正在考虑应对伊朗局势的一系列措施，包括军事行动等“一些非常强硬的选项”。但根据特朗普的最新表态，这些会面均已取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  特朗普13日在回答记者有关美国是否建议盟友撤离伊朗时，明确表示：“他们应该撤离。这是个好主意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  近期，伊朗多地发生抗议活动，其间出现骚乱，造成人员伤亡。连日来，特朗普多次威胁军事干涉伊朗局势。美国哥伦比亚广播公司12日报道，特朗普已听取关于应对伊朗局势的军事和隐蔽作战选项的简报，这些选项“种类广泛”且“远超传统空袭”。（记者：黄强、徐剑梅、马骁）&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:33:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMif0FVX3lxTE5ZZk1wSmJwRHZGRkgxUHBYemtyY1ZwOXRCeXR5WTJqVmNHQ3VLVnY2bHdya0RNVWppYURGOW01YTcybS1iTUZHVzdKRENhZnN5WTAyYlMxRmNTbmU4enZYbDJqM3dvYXBoY3VkZUJnSTBqNzctYU1pZkdfTWtsdWM</guid></item><item><title>韩国检方要求判处尹锡悦死刑 2月19日宣判 - 杭州新闻</title><link>https://news.hangzhou.com.cn/gjxw/content/2026-01/14/content_9161717.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="con_main"&gt;

&lt;div class="list_nr"&gt;
&lt;p class="tit"&gt;&lt;span class="xwzx_wname01"&gt;韩国检方要求判处尹锡悦死刑 2月19日宣判&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="tit1"&gt;&lt;a href="http://www.hangzhou.com.cn/" target="_blank"&gt;杭州网&lt;/a&gt;&lt;p&gt;  发布时间：2026-01-14 08:00   &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class="zhengwen xwzx_wname02"&gt;&lt;p&gt;新华社首尔1月14日电（记者黄莹莹 孙一然）韩国负责调查紧急戒严事件的特别检察组13日晚以涉嫌带头发动内乱为由，要求法庭判处前总统尹锡悦死刑。法庭14日凌晨宣布，2月19日进行一审宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦等8人涉嫌内乱罪一案结案庭审13日在首尔中央地方法院417号法庭继续举行。这一法庭曾经审理全斗焕、卢泰愚、李明博和朴槿惠等4名韩国前总统相关案件。尹锡悦是继全斗焕、卢泰愚后，近30年来首名因内乱罪相关嫌疑坐上审判席的前总统，也是继全斗焕后第二个被检方要求判处死刑的前总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同案被告、前国防部长官金龙显被检方要求判处无期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结案庭审原计划本月9日完成，但由于当天首先进行证据审查程序的金龙显方辩护律师在庭审中采取“拖延战术”，导致尹锡悦方证据审查以及外界最为关注的检方提出量刑建议等程序未能完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13日重新开庭后，尹锡悦方的证据审查程序持续约11个小时。随后，检方发表意见陈述并提出量刑建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方认定，尹锡悦滥用总统地位和职权，实施组织性犯罪，其2024年12月宣布紧急戒严，目的是企图通过清除政治反对势力以实现权力垄断和长期化，即谋求独裁和长期执政。被告完全出于个人权力欲望，动用本应仅为国家和集体利益服务的军警等人力、物力资源，犯罪性质极其恶劣。从其目的、手段和实施方式来看，具有《国家安全法》所规定的反国家行为性质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方表示，全斗焕、卢泰愚曾因1979年12月军事政变和1980年5月紧急戒严事件等被定罪量刑。尽管有这一历史教训，本案仍然发生。因此，对被告量刑时必须严肃考虑“再犯可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据韩国法律，针对内乱头目可判处死刑或无期徒刑。检方说，虽然国际上将韩国视为“实际上已废除死刑的国家”，但死刑仍可用于量刑和宣判。被告犯罪手段恶劣、毫无悔意，应“从重处罚”，因此要求判处尹锡悦死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方还要求法庭分别判处前情报司令官卢相源、韩国警察厅前厅长赵志浩等6名被告有期徒刑10年至30年不等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p class="tr"&gt;(原标题：韩国检方要求判处尹锡悦死刑 2月19日宣判)&lt;/p&gt;
&lt;p class="tr"&gt;来源：新华网  作者：记者黄莹莹 孙一然  编辑：陈周滢&lt;/p&gt;
&lt;span id="countClickConfig"&gt;&lt;span id="countClickCount"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="getRootUrl"&gt;https://wan-hzwcm.hzyun.com.cn/&lt;/p&gt;
&lt;p id="articleId"&gt;9161717&lt;/p&gt;
&lt;p id="siteId"&gt;2&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>杭州新闻</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifEFVX3lxTFBPLXR5MlZobHQycV8yUDZUbVA0aW9ES1ZmOE9DOUlvaE1aZGtVdnRmcWJjem9YWXg0cVhsTW9paW5vN3FfYTRoRENhQm55eXU3bjhpb0hvV1AzcUtCX0FNeTdwbm1GcTZidlRubWM1SXl2MEVoNTVraGx2QWk</guid></item><item><title>美洲玻利瓦尔联盟：支持古巴维护国家主权 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=e8c6972382900eeee4b6832ec4e7cf21</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社加拉加斯1月13日电 美洲玻利瓦尔联盟13日在其官网发表声明，表示坚定支持古巴维护国家主权和独立，并呼吁国际社会继续支持解除美国对古巴的封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，美洲玻利瓦尔联盟对古巴人民和政府表达最坚定的支持与声援，强调各国应在主权平等、相互尊重和遵循国际法原则基础上，发展友好关系与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明呼吁国际社会和多边机构继续以团结一致的立场支持古巴，遵循联合国大会多次以压倒性多数通过的相关决议，推动解除美国对古巴的经济、商业和金融封锁，为拉丁美洲和加勒比地区的和平、稳定与合作作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，委内瑞拉外交部长希尔在社交媒体上分享上述声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美洲玻利瓦尔联盟前身为美洲玻利瓦尔替代计划，2004年在古巴首都哈瓦那成立，旨在加强拉美和加勒比地区国家间的经贸合作和一体化进程。2009年6月，该组织更名为美洲玻利瓦尔联盟。目前，该联盟成员国包括古巴、委内瑞拉、尼加拉瓜等10个拉美和加勒比地区国家。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:53:38 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxOcHNIYnlGbGxYVG5tLTRzWXRVTW9tWXpKQWZabXBqdUZxcGxqYnlmR2IwdkhYUU4tX0F0UXJyUGNYSHBfVU5OajR1OGRrMEZieldhVUxlNC1qUHBqRUtpb19xWjNvZkdIM1lkX1BOMjQ3bHEzamQwdDVieGxEMDJtNmRRYzFvb1lwdzN5OG9NZw</guid></item><item><title>俄外交部发声谴责：美国威胁对伊朗发动军事打击“绝不可接受” - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2026/01-14/10551303.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="pagebottom_nr"&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;本网站所刊载信息，不代表中新社和中新网观点。 刊用本网站稿件，务经书面授权。&lt;/p&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;未经授权禁止转载、摘编、复制及建立镜像，违者将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

                &lt;div class="pagebottom_nr"&gt;
                    
                    
                    &lt;p class="des"&gt;Copyright ©1999-2026


 chinanews.com. All Rights Reserved&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:33:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE5wWlozV3loWm5TTDhXZzlFMnN0MHRPeFV5OFV1OFBKVDVoVmhmOC03VDBQMTF1cHBUcWcyblk2R3RWaVV3STh4emIwa2dtUTBkbzB0ckdVU3N6dFotNlEtSGtUaEVzbDBL</guid></item><item><title>特朗普建议美国盟友撤离伊朗 - 东方财富</title><link>https://finance.eastmoney.com/a/202601143617912191.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="txtinfos" id="ContentBody"&gt;
                            
                                
&lt;p&gt;　　美国总统特朗普1月13日建议美国的盟友“撤离”伊朗。特朗普当天在底特律回答记者有关美国是否建议盟友撤离伊朗时说：“他们应该撤离。这是个好主意。”美国国务院12日发布“安全警告”，要求美国公民“在确保安全的前提下，考虑通过陆路经亚美尼亚或土耳其离开伊朗”。 &lt;/p&gt;&lt;p class="em_media"&gt;（文章来源：新华社）&lt;/p&gt;                        &lt;/div&gt;

                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>东方财富</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:29:39 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTFBhendwMVpOT0VjVkNfLXJLUk1oeEFtTi1ER3AycG9rQVR1SzN2VjFEcl9UREotUGIwVTAwaEVqUk40UVpkaW93OXBQQkNDRXo1SncxMWF4QzRmcVJRalJ4QTFPeHVoQQ</guid></item><item><title>挪威和瑞典表示北欧国家将协调应对格陵兰岛问题 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=ccc6db720d1c95e20fbf4ed5b2c37bea</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社奥斯陆1月13日电（记者张玉亮 朱昊晨）挪威首相斯特勒和瑞典首相克里斯特松13日晚分别在社交媒体发声，向丹麦表达支持，并表示北欧国家将就格陵兰岛相关问题保持协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特勒表示，当晚他同多名北欧国家领导人通话，并表示“我们与丹麦站在一起”，北欧伙伴将继续就相关问题保持沟通与协调。斯特勒强调，涉丹麦和格陵兰岛的事务应仅由当事方决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里斯特松表示，他已与丹麦首相弗雷泽里克森通话，表示瑞典将全力声援丹麦这个北欧邻国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13日下午，弗雷泽里克森和格陵兰岛自治政府总理延斯-弗雷德里克·尼尔森在丹麦首都哥本哈根举行的联合记者会上表示，丹麦和格陵兰岛方面将在14日于美国华盛顿举行的会谈中，向美方表达格陵兰岛绝不出售的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，丹麦外交大臣拉斯穆森说，他14日将与格陵兰岛代表一起在华盛顿与美副总统万斯和国务卿鲁比奥会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛位于北美洲东北方，是世界第一大岛，也是丹麦自治领地，有高度自治权，国防和外交事务由丹麦政府掌管。美国目前在格陵兰岛设有一处军事基地。美国总统特朗普2025年上任以来多次扬言要得到格陵兰岛，并声称不排除动用武力的可能性。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:18:36 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxQajJJMlFSN0JQdVhsZ2lwREl3bHlJNFhQUDdnaENpU1JoSXB3WlhXWmhiNy1oR2Q5X21aVkpaRVd1eUZtMEdzaTB5bm5vdHo2OHBwd3pycy1FTmZCSTk2T2lHS2dpX01EazRXQXI4NXB4ckhjQW05UmpwcXFfZFpKOVhaVWVfTXh4aU9xbUVQMA</guid></item><item><title>委内政部长：美国袭击委内瑞拉是“彻头彻尾的暴行” - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/photo/20260114/52c2c5039bf54d32b84babd1ff08735c/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2026011452c2c5039bf54d32b84babd1ff08735c_202601141a30a8e863a940d9a2537e8df3869fd6.jpg" align="center" data-material-id="26011400025724" data-name="202601141a30a8e863a940d9a2537e8df3869fd6.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月13日，委内瑞拉内政部长卡韦略在加拉加斯参加一场新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  委内瑞拉内政部长卡韦略13日说，美国袭击委内瑞拉是“彻头彻尾的暴行”。3日凌晨，美国对委内瑞拉发动大规模军事打击，强行控制委总统马杜罗及其妻子并将他们带到美国。这一军事行动已造成至少100人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2026011452c2c5039bf54d32b84babd1ff08735c_202601141798424d6ea44d288b46687bc8bc74ce.jpg" align="center" data-material-id="26011400027051" data-name="202601141798424d6ea44d288b46687bc8bc74ce.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月13日，委内瑞拉内政部长卡韦略在加拉加斯参加一场新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  委内瑞拉内政部长卡韦略13日说，美国袭击委内瑞拉是“彻头彻尾的暴行”。3日凌晨，美国对委内瑞拉发动大规模军事打击，强行控制委总统马杜罗及其妻子并将他们带到美国。这一军事行动已造成至少100人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="NbRn6iDOjCr9hblpN7" src="FMKV2KgD7QphF3iy.jpg" align="center" data-material-id="26011415269616" data-name="20260114dc2ace5f3d644d23a61db6b38be9411a.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月13日，一名男子在委内瑞拉加拉加斯乘坐皮卡参加示威活动，抗议美国对委内瑞拉发动军事打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  委内瑞拉内政部长卡韦略13日说，美国袭击委内瑞拉是“彻头彻尾的暴行”。3日凌晨，美国对委内瑞拉发动大规模军事打击，强行控制委总统马杜罗及其妻子并将他们带到美国。这一军事行动已造成至少100人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发（卢西奥·塔沃拉摄）&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="xHSctit5aOBw6Tf6MW" src="GOpFrjfswlATBvPM.jpg" align="center" data-material-id="26011412595632" data-name="2026011446e44898140741f99c3d4e1fa188b79a.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月13日，一名男子在委内瑞拉加拉加斯参加示威活动，抗议美国对委内瑞拉发动军事打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  委内瑞拉内政部长卡韦略13日说，美国袭击委内瑞拉是“彻头彻尾的暴行”。3日凌晨，美国对委内瑞拉发动大规模军事打击，强行控制委总统马杜罗及其妻子并将他们带到美国。这一军事行动已造成至少100人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发（卢西奥·塔沃拉摄）&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:16:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihgFBVV95cUxQNUZJOHlJN2lzNlRjTF9pS0NrUnRPclNOcXdmZnpwNExTckRBa2tQYmVBa0tZcnhJRS03QXJiRXowcHptRGFoSXI3OVB0dk8zckZmTFR2VmV1bnZGNUwxaV9xNHRaZUhHVTMwQXh3TkNqQ2lpR05YOF9RS2NhNTBkU19yWkNHdw</guid></item><item><title>中企参建的非洲最大机场开工--国际 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2026/0114/c1002-40644640.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt; 　　本报内罗毕1月13日电  （黄炜鑫、黄俊）亚的斯亚贝巴消息：埃塞俄比亚比绍夫图国际机场10日开工建设，建成后将成为非洲最大航空枢纽。中国交建、中国路桥、北京城建等中企参与建设。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="paper_num"&gt;　　《 人民日报 》（ 2026年01月14日   03 版）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：杨光宇、胡永秋)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:03:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTFBFeVBrX0x1T2hGZFdlS19uclA3b3ZVMUdlc2F2MGdiZXUyMzFmQkE1UDUyVUU4dG5NeVYwX2U2dmk3eFJVQXNuUE5mRmlHaE5lTUpHUTdiUWt4Y2VVZ3I1R0JEODF1dnVVWHc4</guid></item><item><title>哈马斯代表团抵达开罗会商落实加沙停火协议 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260114/469195088cd34d3d90a6aff9768306dd/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社加沙1月13日电（记者黄泽民 赵伟宏）巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）13日晚发表声明说，哈马斯代表团当晚抵达埃及首都开罗，将与埃及方面就全面落实加沙地带停火第一阶段协议条款举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明说，代表团由哈马斯高级官员哈利勒·哈亚率领，与埃方讨论的重点将包括双向开放拉法口岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉法口岸位于加沙地带南部与埃及交界处，自2024年5月以军控制巴方一侧以来基本处于关闭状态。在此之前，它是加沙居民主要的对外通道，也是国际人道援助物资进入加沙的重要通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明说，哈马斯代表团还将与埃及方面商讨加快进入加沙地带停火第二阶段相关事宜，包括组建治理加沙地带的技术官僚委员会、以色列军队从加沙地带全面撤离等。哈马斯代表团还计划与巴勒斯坦多个派别的领导人举行会议，讨论加沙地带和约旦河西岸局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2025年10月，加沙停火第一阶段协议生效后，在埃及主持下，包括哈马斯和巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）在内的巴勒斯坦多个派别在开罗举行会谈，同意成立一个临时的独立技术官僚机构治理加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月12日，哈马斯宣布，已向埃及提交一份40人名单，供埃方挑选人员组建技术官僚委员会。本月早些时候，哈马斯表示，将在技术官僚委员会接管加沙地带之时解散由哈马斯控制的加沙地方政府。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:57:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5IVlRSMkVpcGlHWWc1Smdfa3lNUjBTdXFTRWNOaC1DWEZvRTdPdmctR0tUNTFNc2pVNW5LWTVROXFacXI1MDV4akszbkJTX25rRk9pWUZLVHh1OUU2dDFmbEdsX0RibnZ4SlBJZ2VaazZhZjQ4YkhMS0Q4eGdGQQ</guid></item><item><title>谭德塞：美国退出世卫组织威胁自身及全球安全 - 新华网</title><link>https://www.news.cn/world/20260114/3e09ecd99e084a4da80c2a0e04ef562c/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦1月13日电（记者王露）世界卫生组织总干事谭德塞13日表示，美国即将正式退出世卫组织，这让美国和世界其他国家的安全都受到威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭德塞当天在新闻发布会上回答媒体问时说，美国退出世卫组织对美国和世界其他国家来说都是一种损失，这意味着美国自身和世界其他国家的安全都将受到威胁，“这并不是一个正确的决定”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，希望美国重新考虑这一决定，重新加入世卫组织。他指出，世卫组织开展的许多工作都对美国有利，“如果不与世卫组织合作，美国就无法确保自身安全”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭德塞还表示，通过预算调整和结构改革，世卫组织正逐步解决资金问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国总统特朗普2025年1月20日签署行政命令，宣布美国退出世卫组织。联合国于同年1月22日收到这一通知。根据世卫组织章程规定，成员国在提交退出申请一年后方可正式退出。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:46:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMif0FVX3lxTE42ZV9wUHdwV3JUUnViMWhzRlNWX3pZRWZ6Vnd6YTl1YXktY05PbGxxblRtcmJkWVdVUFg0OUJYeGJkZlBRekRiUk5vYjJ2UjJyTG5mczYwY1BsTHN0cnRVSFpGS3E5TF9Ta2VwN0NrdUlCQ2llTFNpd0VSMTNtVlU</guid></item><item><title>韩国检方要求判处尹锡悦死刑2月19日宣判--国际 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2026/0114/c1002-40644618.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;　　新华社首尔1月14日电（记者黄莹莹 孙一然）韩国负责调查紧急戒严事件的特别检察组13日晚以涉嫌带头发动内乱为由，要求法庭判处前总统尹锡悦死刑。法庭14日凌晨宣布，2月19日进行一审宣判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　尹锡悦等8人涉嫌内乱罪一案结案庭审13日在首尔中央地方法院417号法庭继续举行。这一法庭曾经审理全斗焕、卢泰愚、李明博和朴槿惠等4名韩国前总统相关案件。尹锡悦是继全斗焕、卢泰愚后，近30年来首名因内乱罪相关嫌疑坐上审判席的前总统，也是继全斗焕后第二个被检方要求判处死刑的前总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　同案被告、前国防部长官金龙显被检方要求判处无期徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　结案庭审原计划本月9日完成，但由于当天首先进行证据审查程序的金龙显方辩护律师在庭审中采取“拖延战术”，导致尹锡悦方证据审查以及外界最为关注的检方提出量刑建议等程序未能完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　13日重新开庭后，尹锡悦方的证据审查程序持续约11个小时。随后，检方发表意见陈述并提出量刑建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　检方认定，尹锡悦滥用总统地位和职权，实施组织性犯罪，其2024年12月宣布紧急戒严，目的是企图通过清除政治反对势力以实现权力垄断和长期化，即谋求独裁和长期执政。被告完全出于个人权力欲望，动用本应仅为国家和集体利益服务的军警等人力、物力资源，犯罪性质极其恶劣。从其目的、手段和实施方式来看，具有《国家安全法》所规定的反国家行为性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　检方表示，全斗焕、卢泰愚曾因1979年12月军事政变和1980年5月紧急戒严事件等被定罪量刑。尽管有这一历史教训，本案仍然发生。因此，对被告量刑时必须严肃考虑“再犯可能性”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　根据韩国法律，针对内乱头目可判处死刑或无期徒刑。检方说，虽然国际上将韩国视为“实际上已废除死刑的国家”，但死刑仍可用于量刑和宣判。被告犯罪手段恶劣、毫无悔意，应“从重处罚”，因此要求判处尹锡悦死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　检方还要求法庭分别判处前情报司令官卢相源、韩国警察厅前厅长赵志浩等6名被告有期徒刑10年至30年不等。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：胡永秋、杨光宇)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:34:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE5fNTVHMWk4MUl3dDVudzNDYW9hbmNiM0hHd0hIUFhSbHZVeXBFcjVEZVJLMEEtUW1aRmtZSzFfR1FTNy1oRHYxVHJScmVIOTV5MVkyNlVYaU9wTVo4SVRLbzA0b2x5T0JHUGdz</guid></item><item><title>特朗普呼吁伊朗爱国者接管伊斯兰共和国政权机构 - 美国之音</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-calls-on-iranian-patriots-to-take-over-institutions-of-islamic-republic-regime-20260113/8102757.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)呼吁伊朗“爱国者”“接管”伊斯兰共和国政权机构。伊朗政权正在残酷镇压已经持续了17天的全国性起义。特朗普称，伊朗政权正对抗议者进行“丧心病狂的杀戮”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期二(1月13日)在真相社交(Truth Social)平台上发帖称：“伊朗爱国者们，继续抗议--接管你们的机构！！！记住那些杀人犯和施暴者的名字。他们将付出沉重的代价。我已经取消了与伊朗官员的所有会面，直到对示威者丧心病狂的杀戮停止下来。救援正在赶来。MIGA！！！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MIGA是“让伊朗再次伟大”(Make Iran Great Again)的缩写，这一口号与特朗普的“让美国再次伟大”(Make America Great Again)政治运动的名称遥相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的声明是他首次明确呼吁伊朗抗议者夺取这个已有46年历史的伊斯兰威权政权的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期二早些时候，美国国务院的波斯语在X账号USAbehFarsi 上发帖称，“超过10,600名伊朗人仅仅因为要求获得基本权利就被伊斯兰共和国政权逮捕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;USAbehFarsi重点提及了26岁的埃尔凡·索尔塔尼(Erfan Soltani)的案例。索尔塔尼在近期的抗议活动中被捕。根据该账号，伊朗当局已经判处他死刑，既没有给他请辩护律师，也没有进行“典型的10分钟虚假审判”。该账号称索尔塔尼的死刑将于星期三执行，并分享了一张他面带微笑、身穿冬装的未注明日期照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“埃尔凡是第一个被判处死刑的抗议者，但他绝不会是最后一个；针对这些抗议者的处决浪潮已经正式开始。面对伊斯兰共和国政权的罪恶行径，世界绝不能保持沉默，”USAbehFarsi写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间星期二晚间，伊朗政权实施的互联网封锁进入第六天，致使公民记者难以向外界分享最新示威活动以及政权安全部队杀害抗议者的图片 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特(Karoline Leavitt)星期一告诉记者，特朗普总统在考虑所有选项。在此之前，特朗普多次警告伊朗政权，如果其杀害和平抗议者，美国将进行军事干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“空袭是三军统帅可以考虑的众多选项之一。”莱维特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“外交始终是总统的首选。他昨晚告诉各位，你们从伊朗政权公开渠道听到的信息与政府私下收到的信息截然不同。我认为总统有兴趣了解这些信息。然而……总统已经表明，如果他认为有必要，他并不惧怕动用军事手段，而没有人比伊朗更清楚这一点。”莱维特补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗议活动于12月28日在德黑兰爆发，并迅速蔓延至全国。抗议源于民众对伊朗政权的管理不善和腐败感到愤怒。这些问题导致经济危机日益恶化，伊朗货币对美元汇率创下历史新低。自抗议活动开始以来，示威者高喊的口号主要呼吁推翻伊斯兰政权。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>美国之音</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:10:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMi0AFBVV95cUxNTVpkX2FHSEEtYWJsZnB4NjBUOGFwQkctRm5zN1hkUUhxbDhNVjlYYU5tYjJCSmtPUTFfSUItOGQ3MU1CZzRoVVlpaEw5VWZkVjJGbDV6ckJ3ODRqUkFHNGEyUW92cEhRRnp2SXBWRm1IWGlkTlp1WVFlYVhOZ3dQOWowWnVaYXI0bFVMUk9Vem1qbWdxYkZucjBTSGdRLXpZb1VCU3MxQURXbzZRLXRpT1p4T282Q0ppVTI1MGVBMEdWdmxidTJhRWp1NFVjcXA10gHTAUFVX3lxTFAzekZuZDB5ajhqalpsb3ZLLWZkV0tjZU9jTy1XR2d1NS1Lb19OZ2pINnN3RHp3bHVTRnczT2JhMTJlbXIwbmRIN1ptZjRweF9JWnRKLWdFc0UwS20tT1hnWmF3cFV1blNzQ2YwQU5GaEQxZUcxSlNzcEw5UW1LOU5XYm5lVjhldmlDcS1tUkE4aHA3a2JXdnRxSkVDVGh6VnMtS1ZJVkVOSTVZVnlQTnlPbndfV1ltMEZxZkpXb2NFZnYyQWl1ZlQxdHN5SnlVRkJUZlk</guid></item><item><title>韩国检方要求判处尹锡悦死刑 2月19日宣判 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=4a6b5bb15f673f74d42302e7cdbe40b9</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社首尔1月14日电（记者黄莹莹 孙一然）韩国负责调查紧急戒严事件的特别检察组13日晚以涉嫌带头发动内乱为由，要求法庭判处前总统尹锡悦死刑。法庭14日凌晨宣布，2月19日进行一审宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦等8人涉嫌内乱罪一案结案庭审13日在首尔中央地方法院417号法庭继续举行。这一法庭曾经审理全斗焕、卢泰愚、李明博和朴槿惠等4名韩国前总统相关案件。尹锡悦是继全斗焕、卢泰愚后，近30年来首名因内乱罪相关嫌疑坐上审判席的前总统，也是继全斗焕后第二个被检方要求判处死刑的前总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同案被告、前国防部长官金龙显被检方要求判处无期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结案庭审原计划本月9日完成，但由于当天首先进行证据审查程序的金龙显方辩护律师在庭审中采取“拖延战术”，导致尹锡悦方证据审查以及外界最为关注的检方提出量刑建议等程序未能完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13日重新开庭后，尹锡悦方的证据审查程序持续约11个小时。随后，检方发表意见陈述并提出量刑建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方认定，尹锡悦滥用总统地位和职权，实施组织性犯罪，其2024年12月宣布紧急戒严，目的是企图通过清除政治反对势力以实现权力垄断和长期化，即谋求独裁和长期执政。被告完全出于个人权力欲望，动用本应仅为国家和集体利益服务的军警等人力、物力资源，犯罪性质极其恶劣。从其目的、手段和实施方式来看，具有《国家安全法》所规定的反国家行为性质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方表示，全斗焕、卢泰愚曾因1979年12月军事政变和1980年5月紧急戒严事件等被定罪量刑。尽管有这一历史教训，本案仍然发生。因此，对被告量刑时必须严肃考虑“再犯可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据韩国法律，针对内乱头目可判处死刑或无期徒刑。检方说，虽然国际上将韩国视为“实际上已废除死刑的国家”，但死刑仍可用于量刑和宣判。被告犯罪手段恶劣、毫无悔意，应“从重处罚”，因此要求判处尹锡悦死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方还要求法庭分别判处前情报司令官卢相源、韩国警察厅前厅长赵志浩等6名被告有期徒刑10年至30年不等。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:43:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxOeDNLQU54NC1OSjRPakQ5VFRqLU9lVkxTYlJCYkZVZGxvS000blRSazM3T05TMkZ5M2c3QXE4TEU5Q1NqQUotZ1NkNmFZaU9JTjAzN19BZzNSYmpsdGdNbHhfVGRteFFzNjRlandjUy1IbjI1UGZTakQ1ZjhwdG1hYXRDY2d5dk1SbWFuc1Y0QQ</guid></item><item><title>联合国对涉伊朗局势的动武言论表担忧 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=0a0a577938e5d89d3381b6b3f067e825</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社联合国1月13日电（记者潘云召）联合国秘书长发言人迪雅里克13日说，联合国对围绕伊朗局势出现的动武言论表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪雅里克当天在例行记者会上回答新华社记者提问时说，近日围绕伊朗局势出现动武言论增多的情况，“联合国方面当然感到担忧”。他强调，所有联合国会员国都必须推动外交努力，而不是发表动武言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，美国总统特朗普多次威胁军事干涉伊朗局势。特朗普13日在社交媒体上发文称，他已经取消所有与伊朗官员的会谈。据美国《纽约时报》12日报道，五角大楼正向特朗普提交比此前报道范围更广的对伊朗打击方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外交部长阿拉格齐12日说，伊朗准备在“相互尊重”的基础上同美国进行谈判，但同时已做好战争准备。伊朗国防部长纳西尔扎德13日表示，若敌方侵犯伊朗领土，伊朗将以更强力度作出回应。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:43:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxONm55VmVTeXVoLW1tclRGUnlySjg3aTlYV2d5bXJXQTRCUEZqUlkxaktFaTBpUS1BeERFYUV1S054ZlJxSDZ5cXRuaXJBcmY1WGI5ZmctVFE0RlkwRkg0RGNCZW1zRGhKYlI4QUtVdTlyWV9BYnBXOHUwYnJVUVJqV1VJMWRBeVNrdlJKNExKRQ</guid></item><item><title>韩国检方要求判处尹锡悦死刑 2月19日宣判 - 新华网</title><link>https://www.news.cn/world/20260114/9a7f9fb99a724045906edfcd41f227ee/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社首尔1月14日电（记者黄莹莹 孙一然）韩国负责调查紧急戒严事件的特别检察组13日晚以涉嫌带头发动内乱为由，要求法庭判处前总统尹锡悦死刑。法庭14日凌晨宣布，2月19日进行一审宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尹锡悦等8人涉嫌内乱罪一案结案庭审13日在首尔中央地方法院417号法庭继续举行。这一法庭曾经审理全斗焕、卢泰愚、李明博和朴槿惠等4名韩国前总统相关案件。尹锡悦是继全斗焕、卢泰愚后，近30年来首名因内乱罪相关嫌疑坐上审判席的前总统，也是继全斗焕后第二个被检方要求判处死刑的前总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同案被告、前国防部长官金龙显被检方要求判处无期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结案庭审原计划本月9日完成，但由于当天首先进行证据审查程序的金龙显方辩护律师在庭审中采取“拖延战术”，导致尹锡悦方证据审查以及外界最为关注的检方提出量刑建议等程序未能完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13日重新开庭后，尹锡悦方的证据审查程序持续约11个小时。随后，检方发表意见陈述并提出量刑建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检方认定，尹锡悦滥用总统地位和职权，实施组织性犯罪，其2024年12月宣布紧急戒严，目的是企图通过清除政治反对势力以实现权力垄断和长期化，即谋求独裁和长期执政。被告完全出于个人权力欲望，动用本应仅为国家和集体利益服务的军警等人力、物力资源，犯罪性质极其恶劣。从其目的、手段和实施方式来看，具有《国家安全法》所规定的反国家行为性质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检方表示，全斗焕、卢泰愚曾因1979年12月军事政变和1980年5月紧急戒严事件等被定罪量刑。尽管有这一历史教训，本案仍然发生。因此，对被告量刑时必须严肃考虑“再犯可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据韩国法律，针对内乱头目可判处死刑或无期徒刑。检方说，虽然国际上将韩国视为“实际上已废除死刑的国家”，但死刑仍可用于量刑和宣判。被告犯罪手段恶劣、毫无悔意，应“从重处罚”，因此要求判处尹锡悦死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检方还要求法庭分别判处前情报司令官卢相源、韩国警察厅前厅长赵志浩等6名被告有期徒刑10年至30年不等。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:37:58 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMif0FVX3lxTE51Q3NLSnBMNlQyU2FDaktBYms1aHJ6MEppVUZiX0wxN1oyRDJ3UE1UdHI0UkZGNnZSUl9nUF9NSXNPWGJkRkVJZnlWc2loajROVlNzek5hUlVwa2FkVjBQVVpRQ2hKY25pNVVtZ0l0czRiNTEwQVhuOFBsSG1BQjg</guid></item><item><title>联合国对涉伊朗局势的动武言论表担忧 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/fortune/20260114/c7a5ceb2d8944570952506b52bbd45d0/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国1月13日电（记者潘云召）联合国秘书长发言人迪雅里克13日说，联合国对围绕伊朗局势出现的动武言论表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迪雅里克当天在例行记者会上回答新华社记者提问时说，近日围绕伊朗局势出现动武言论增多的情况，“联合国方面当然感到担忧”。他强调，所有联合国会员国都必须推动外交努力，而不是发表动武言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，美国总统特朗普多次威胁军事干涉伊朗局势。特朗普13日在社交媒体上发文称，他已经取消所有与伊朗官员的会谈。据美国《纽约时报》12日报道，五角大楼正向特朗普提交比此前报道范围更广的对伊朗打击方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊朗外交部长阿拉格齐12日说，伊朗准备在“相互尊重”的基础上同美国进行谈判，但同时已做好战争准备。伊朗国防部长纳西尔扎德13日表示，若敌方侵犯伊朗领土，伊朗将以更强力度作出回应。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:37:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiiAFBVV95cUxNUko2d1FOYmRnVHpYaTdZemlkNVVpVGRKSGZON1pDSEtzcklDdUgza3NWQzMzcFdVeTZWMUdsLVpNemdiRjhYUURldVQ3T25qUG9TWER3cS1UQzNXVVhYWEthM0NSMV9BTXJUU05xVy1QLS1mRjdvRDRGSHM5UlNQcDZnMjBtYk1X</guid></item><item><title>列国鉴丨记者观察：开罗“死人城” 生者与逝者共处的家园 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=fafcdd90711cae7387f14cc7f17740fe</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社开罗/北京1月13日电（记者姚兵　刘曦）在埃及首都开罗，距离著名景点爱资哈尔公园和萨拉丁城堡不远的地方，绵延着一片低矮、陈旧、灰暗的建筑群，这是俗称“死人城”的“卡拉法”公墓群，也是开罗知名的贫民窟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“死人城”里呈现出一种特殊的生活图景：生者与逝者共处一隅，有些居民从最初的守墓人变为永居者，有人占墓为家，也有人在墓穴区的空地搭建住宅。随着城市版图不断扩张，“死人城”逐渐并入开罗市区，当地居民的生存空间受到挤压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.news.cn/world/20260114/a877a9826c224a71a15855238ac2fa63/20260114a877a9826c224a71a15855238ac2fa63_cdcf8eb708dd4c71bb36fff8537311df.JPG" data-src="https://www.news.cn/world/20260114/a877a9826c224a71a15855238ac2fa63/20260114a877a9826c224a71a15855238ac2fa63_cdcf8eb708dd4c71bb36fff8537311df.JPG" data-width="1019" data-height="679"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;这是2025年9月20日拍摄的埃及开罗贫民窟“死人城”的“卡拉法”公墓群一景。新华社发（艾哈迈德·戈马摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从守墓人到永居者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“卡拉法”公墓群形成于公元7世纪至13世纪，占地约6平方公里。此后，这里的逝者墓穴和守墓人的居所不断增多，还有流浪者搬进陵墓附属的建筑，逐渐形成生者与逝者共居的“死人城”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;37岁的扎伊娜卜从小就住在这里。70多年前，扎伊娜卜的外祖父随自己的父亲从开罗以南的明亚省到“死人城”看守墓地。扎伊娜卜的曾外祖父去世后，外祖父继续守墓，并在这里安家立业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“外祖父说，凡想娶他女儿的男人必须同意与家人一起住在墓区。我母亲结婚后，外祖父为她在这里找到另一处墓宅作为居所。”扎伊娜卜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，扎伊娜卜和母亲、妹妹、弟弟、丈夫以及两个孩子在这里生活。扎伊娜卜居住的墓宅是一层砖房，进门后左右各一间卧室，光线昏暗，厨房、卫生间狭小，但锅碗瓢盆和洗衣机等一应俱全。墓宅的院子面积不大，花坛和花盆里种满植物，小院权且当接待来客的客厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎伊娜卜的母亲乌姆·哈立德现年65岁，从出生起就一直生活在“死人城”。她告诉记者，自家居住的这处墓宅属于一个家族墓地，共设有两间地下墓室，目前已分别安葬4名男性和3名女性，今后该家族成员仍可继续下葬于此。她说，墓地主人会定期来祭拜亲人，每次来都会付一些照管维护费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.news.cn/world/20260114/a877a9826c224a71a15855238ac2fa63/20260114a877a9826c224a71a15855238ac2fa63_4dcc817ac3da4d18ab7554833f0b744e.JPG" data-src="https://www.news.cn/world/20260114/a877a9826c224a71a15855238ac2fa63/20260114a877a9826c224a71a15855238ac2fa63_4dcc817ac3da4d18ab7554833f0b744e.JPG" data-width="1019" data-height="679"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025年9月20日，在埃及开罗贫民窟“死人城”的“卡拉法”公墓群，居民卡里姆在墓宅中看书。新华社发（艾哈迈德·戈马摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这里远离城市的喧嚣，让人心安，而且附近就有学校、医院和市场，走几分钟就能到。”哈立德说，许多人祖祖辈辈在墓区生活，已经从守墓人变成永居者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎伊娜卜的小儿子卡里姆今年上八年级，平时喜欢踢足球，他还在院子里向记者展示了颠球技巧。“我常和朋友去市区逛商场、踢足球。可一旦在外面待久了，我就觉得嘈杂、感到烦躁，总想回家。只有在这里我才能真正安静下来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从千年陵园到贫民家园&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受古老传统影响，当地富有的信徒都会修建家墓，不仅作为安葬之所，更是为逝者建造一个与其在世时一样的生活环境，使墓地兼具活人居住的功能。起初，生活在“死人城”的只是守墓人或墓地维护人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19世纪末，开罗的经济凋敝，越来越多的居民陷入贫困，面临住房困境。随着城市现代化进程的推进，开罗的历史街区被大规模拆除。加之城市人口的快速增长，受住房短缺、经济低迷等因素影响，这些墓地逐渐成了当地贫困居民的栖身之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.news.cn/world/20260114/a877a9826c224a71a15855238ac2fa63/20260114a877a9826c224a71a15855238ac2fa63_a680767cc12948cfb8fc426b52f85803.JPG" data-src="https://www.news.cn/world/20260114/a877a9826c224a71a15855238ac2fa63/20260114a877a9826c224a71a15855238ac2fa63_a680767cc12948cfb8fc426b52f85803.JPG" data-width="1019" data-height="679"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025年9月20日，在埃及开罗贫民窟“死人城”的“卡拉法”公墓群，居民卡里姆（右）在墓宅中踢足球。新华社发（艾哈迈德·戈马摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据最新数据，目前大开罗地区的人口已超2300万。至于“死人城”里住着多少人，记者难以从官方渠道获取权威数据。据推测，如今居住在这里的人口在几十万到上百万之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因空间早已饱和及城市发展需要，“死人城”近几十年来已无法建造新墓，仅允许在现有家族墓穴的内部根据本家族安排下葬逝者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，这片公墓群随着开罗城市版图的扩张被划入市区。记者发现，这些墓地表面与一般居民区并无太大区别，医院、邮局、市场、学校等设施一应俱全。但由于缺乏规划和管理，房屋失修、缺水停电、卫生脏差等问题持续困扰着当地居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从修缮保护到被迫拆除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，在联合国教科文组织和埃及政府的帮助下，“死人城”里的许多陵墓陆续得到了修缮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.news.cn/world/20260114/a877a9826c224a71a15855238ac2fa63/20260114a877a9826c224a71a15855238ac2fa63_44f341c727aa490ea388be53efeb1c46.JPG" data-src="https://www.news.cn/world/20260114/a877a9826c224a71a15855238ac2fa63/20260114a877a9826c224a71a15855238ac2fa63_44f341c727aa490ea388be53efeb1c46.JPG" data-width="1019" data-height="679"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;这是2025年9月20日拍摄的埃及开罗贫民窟“死人城”的“卡拉法”公墓群一景。新华社发（艾哈迈德·戈马摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，为推动城市现代化并解决严重的交通拥堵，开罗近年来大力建设市政道路和桥梁等基础设施，推进这些项目需拆除“死人城”大片历史墓地，这引发了公众对历史与文化遗产可能遭到破坏的担忧，还直接影响守墓人的生活，相关项目遭遇反对和批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎伊娜卜表示，尽管政府推出面向低收入者购买廉价公寓的政策，但守墓人必须符合一定条件，比如有基本收入来源和按期偿还贷款的能力，而且申请手续十分繁琐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在别处没有房产，这里就是我们的家，我们对这里充满感情。”扎伊娜卜说，“我不希望墓区被开发，因为所谓的开发对我们而言意味着灾难，我们将被迫离开、失去家园和生计。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“死人城”不仅是逝者长眠的陵园，也已成为一些民众赖以生存的家园。如何在城市发展、文化遗产保护与居民生存权利之间寻求平衡，不仅是开罗面临的难题，也是对众多历史古城的叩问。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:26:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxOdlZIY2ctMDNZLUdpc1JheU90UjFBR1J5X2hZMkcwdzlnQ192T0xmS1ItYmJpY29jUU1GN1Axb3NsdXNEZjdmVHRiZFZpbk4xMHBxemJIRmU2ZjVXZDFkd3pzUm1mWk5HblA5azNvRGthcXJGbTlndUlPdEtSTzZiaE9LOXduWEVRYzl2LXctOA</guid></item><item><title>尹锡悦案将于2月19日一审宣判，检方要求判处死刑 - 凤凰网</title><link>https://news.ifeng.com/c/8ptTGgXa1Cn</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_text_D0U1y"&gt;&lt;p class="detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2026/D49D728ACDE69A2BD30DCEB1D51EE9E3A9AFA2C0_size967_w1200_h675.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="△韩国前总统尹锡悦"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="picIntro"&gt;△韩国前总统尹锡悦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月14日凌晨，韩国首尔中央地方法院宣布，将于&lt;strong&gt;韩国时间2月19日15时（北京时间2月19日14时）&lt;/strong&gt;对前总统尹锡悦涉嫌触犯“内乱罪”一案进行一审宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在13日晚进行的该案一审结案庭审中，&lt;strong&gt;韩国检方要求法院以内乱头目嫌疑判处尹锡悦死刑。&lt;/strong&gt;（总台记者 张昀）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>凤凰网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:08:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiTEFVX3lxTE8zZTJPZnczTGthN2NVQkYxLXRGTGE5ZUsyM05rUElnd3V2ZnMwZ3VtUEpXMDRPMU11U0hzeXhwVlBVT1BsRnY3VEkzSFA</guid></item><item><title>俄方：俄在委内瑞拉石油资产属于俄罗斯并将继续合资项目 - 中国网</title><link>http://www.china.com.cn/txt/2026-01/14/content_118278000.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
		&lt;input type="hidden" id="DocIDforCount" name="DocIDforCount" value="118278000"&gt;
		
		
		
	&lt;/body&gt;

</description><author>中国网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:59:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTFBkdldUY3FOaWVjLVl3TG1hQmpqOWZPLUZEMG9WQWVudS1obV84ZVN2OUJaWXBzMHIyblVoY2VpcjZmeGZ0ZXQ3cm1fVEVhVFNOWmV5NGRlVnBZTWlhZ013cUozaWd4by1qSWtWWkloQQ</guid></item><item><title>廉价饮料加剧非传染性疾病与伤害风险 世卫组织呼吁各国推行卫生税加以应对 - UN News</title><link>https://news.un.org/zh/story/2026/01/1141459</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="block-un-base-theme-page-title" class="block block-core block-page-title-block block-un-base-theme-page-title"&gt;
  
    
      &lt;p class="block-content block__content"&gt;
      
  &lt;h1 class="title"&gt;&lt;span class="field field--name-title field--type-string field--label-hidden"&gt;廉价饮料加剧非传染性疾病与伤害风险 世卫组织呼吁各国推行卫生税加以应对&lt;/span&gt;
&lt;/h1&gt;


    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>UN News</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:27:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE83UlJ0Tlplc1RhTS0tbldKc0o3dWRPUVZibF9mLVlfZTJlbGgwSFdYeUI3V0UyUDVVTzFyeFB1c2lCV3FNQkY0aFcxUW01b25CV3puU1RoMA</guid></item><item><title>伊朗：联合国人权高专敦促当局停止暴力镇压并呼吁问责 - UN News</title><link>https://news.un.org/zh/story/2026/01/1141458</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="block-un-base-theme-page-title" class="block block-core block-page-title-block block-un-base-theme-page-title"&gt;
  
    
      &lt;p class="block-content block__content"&gt;
      
  &lt;h1 class="title"&gt;&lt;span class="field field--name-title field--type-string field--label-hidden"&gt;伊朗：联合国人权高专敦促当局停止暴力镇压并呼吁问责&lt;/span&gt;
&lt;/h1&gt;


    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>UN News</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:54:40 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTFBSMHlhYXFfZHJlaGVFT1FodHBrVmp2UVh0aExHazNrZzRueW5kcDk5a1E1c3JaV2s3WGRLQkpGRF9fdU1pZm5maURuYm5JZ2hndXVlTTU2RQ</guid></item><item><title>丹麦首相和格陵兰岛自治政府总理：将向美表明格陵兰岛绝不出售 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=50bae81c3ef7549460ccea6b192c2038</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社奥斯陆1月13日电（记者张玉亮 姚雨璘）哥本哈根消息：丹麦首相弗雷泽里克森和格陵兰岛自治政府总理延斯-弗雷德里克·尼尔森13日在哥本哈根举行的联合记者会上表示，丹麦和格陵兰岛方面将在14日于美国华盛顿举行的会谈中，向美方表达格陵兰岛绝不出售的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗雷泽里克森表示，丹麦和格陵兰岛正共同应对“前所未有且极其艰难的局面”，面对来自长期最亲密盟友的“完全不可接受的压力”并不容易。丹麦与格陵兰岛明确表态反对美国有关控制和购买格陵兰岛的相关言论，北欧、欧洲及世界其他地区的多方盟友亦持相同立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，丹麦和格陵兰岛将派官员赴美与美方会谈。丹方愿意与美方对话与合作，不寻求冲突，但不会改变“格陵兰岛不出售”的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼尔森在联合记者会上重申“格陵兰岛不出售”的立场。他表示，格陵兰岛是丹麦王国的一部分，在王国内享有自治权。格陵兰岛“不会被美国拥有、不会由美国统治、也不会成为美国的一部分”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，丹麦外交大臣拉斯穆森在哥本哈根表示，他将与格陵兰岛自治政府外交部长薇薇安·莫茨费尔特一起，于14日在美国首都华盛顿与美副总统万斯和国务卿鲁比奥会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛位于北美洲东北方，是世界第一大岛，也是丹麦自治领地，有高度自治权，国防和外交事务由丹麦政府掌管。美国目前在格陵兰岛设有一处军事基地。美国总统特朗普2025年上任以来多次扬言要得到格陵兰岛，并声称不排除动用武力的可能性。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:44:58 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxOd2ZiZHdGVnFOOE5LTE9aU2E4WXpWZHFyenctQ3R6aHY3ejNjQzBtRFl6SXhud1dEMUYwMWhGOFhBc1IwWHpBRW9IRFFhem04YzdOX21uX09ZOUJ1VlJ1Umgyd2EtMFNGYWpQbzgyNVc1dEN1TjBEM1diX0o2NGJmVkZiWlRIV0l2N0Q0MGZ6cw</guid></item><item><title>特朗普称已取消所有与伊朗官员的会谈 - 同花顺</title><link>https://m.10jqka.com.cn/20260114/c673989107.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>同花顺</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:38:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXkFVX3lxTE1XeTVqY1ViOVZXdWFWdE1VZ3ZMaTNrOGNhYzJHVThrOXZnSXNNelF5bXdKOUpHRU53V2pDaF9vVEVka01KRkRwM25LMmFrT1RPY1F6UXc5TzdHa0JvQ3c</guid></item><item><title>美国对伊朗局势强硬表态，政府内部对是否进行军事打击存在分歧 - 同花顺</title><link>https://m.10jqka.com.cn/20260114/c673989105.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>同花顺</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:28:58 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXkFVX3lxTE5kTm9Ld25MU1JDVUNMejU0QVdVcVljdExXcDIzY1k2ZTFDbWtZVjZ4OTM1eWdscWdaWDgxbnRXYVZSZWlwdkJkVS1kZnhFNm1JVWplcUVqM05nRW84VGc</guid></item><item><title>特朗普称已取消所有与伊朗官员的会谈 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=ceb48b38f22ba31280ca74bd60a8418a</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;&lt;video poster="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20260114/image/e0bdab14-712e-4af6-883f-ba939094a403.jpg" src="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20260114/94ca9586099e45bf92159c0f8bed5d4d.mp4" controls="controls"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社华盛顿1月13日电　美国总统特朗普13日在社交媒体上发文说，他已经取消所有与伊朗官员的会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普11日说，伊朗方面已与美国政府官员接触并提议进行谈判，“会议正在安排中”。同时，美国正在考虑应对伊朗局势的一系列措施，包括军事行动等“一些非常强硬的选项”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美媒报道，美国总统国家安全团队13日将在白宫举行会议，讨论“更新版本的”针对伊朗局势的方案，但尚不清楚特朗普是否出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国白宫新闻秘书莱维特12日接受媒体采访时说，面对当前伊朗局势，特朗普“一直强调外交是首选”，但是，如果他认为有必要，“会毫不犹豫地动用美国军队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外长阿拉格齐12日在首都德黑兰举行的外国使节会议上表示，伊朗准备在“相互尊重”的基础上同美国进行谈判，但同时已做好战争准备。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:09:05 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxNczNxYmF4Ni1Ic3NhcUJvbDByb1p4d01hTXhPbXJRZlE4SngxSkhubUJQUHlhT2VzbTN2ZWIwc3FOYklkLS1FLTB0bllnTjZDblNOUHpGUjdLRy1aOWFBNXBPSWUyS2V3eTdZX2g1WENsMGJ0NDdxbERLZF85T3FaSURaX2EyYkRfTnpmSlNtZw</guid></item><item><title>俄方：俄在委内瑞拉石油资产属于俄罗斯并将继续合资项目 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2026/01-14/10551284.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_maincontent_content"&gt;
                        

                        
                        
                        &lt;p id="tupian_div"&gt;

                            

                            
                        &lt;/p&gt;
                        
                        



                        
                        
                        &lt;div class="left_zw"&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;a target="_blank" href="/"&gt;中新社&lt;/a&gt;莫斯科1月13日电  俄罗斯海外石油股份公司13日强调，其在委内瑞拉的所有资产属于俄罗斯，并将继续在委内瑞拉实施合资项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　塔斯社援引该公司的一份声明报道说，该公司在委内瑞拉的运营始终严格遵守相关国家法律和国际法，俄委双方在石油领域的合作具有长期性和战略性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　声明称，在已达成的协议和已进行的投资基础上，该公司计划继续开发其资产，实施联合项目，并本着平等、相互尊重和保护投资原则，继续扩大与委内瑞拉方面的石油生产和技术合作。该公司强调，将继续与国际合作伙伴密切协调，严格履行其义务，优先考虑联合石油生产项目和基础设施的可持续发展，并有效应对新出现的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　声明指出，2025年，俄罗斯和委内瑞拉签署了战略伙伴关系与合作条约，巩固了双边合作的长期愿景。该条约明确了双方在能源领域的全面合作方向，涵盖了从联合勘探和开发新油气田到提高生产效率、减少环境影响及在互利基础上扩大贸易等各个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　据塔斯社报道，俄罗斯海外石油股份公司与委内瑞拉国家石油公司在委内瑞拉设有5家石油生产合资企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　另据俄媒体报道，俄罗斯海外石油股份公司是一家俄罗斯国有油气公司，总部位于莫斯科。2020年3月，俄联邦国有资产管理局成立了俄罗斯海外石油股份公司。同月，俄罗斯石油公司宣布退出在委内瑞拉的所有项目，并将其在委内瑞拉的资产出售给一家俄政府全资拥有的公司(即俄罗斯海外石油股份公司)。(完)&lt;/p&gt;&lt;p id="function_code_page"&gt;&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
                        
                        
                        
                        
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:05:52 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE9RUUZqX2xxWU1waUF5M0g0aTVBaW9BUHN5R2lXb2R1UGU2YlNlUERqY2dnNkc2OTAxUlpVVHljaTJma1oySFhvMkFBVjRzTUdITEJ5YU1aU2RJNU1pdldRdHNBT0JFcThF</guid></item><item><title>香港特区行政长官与国家卫健委主任会面并见证签署合作协议 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4611109</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;香港特区行政长官与国家卫健委主任会面并见证签署合作协议&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                香港特区行政长官李家超和国家卫生健康委员会主任雷海潮13日在香港礼宾府会面，就深化内地与香港医疗卫生合作交流意见，并和中央人民政府驻香港特别行政区联络办公室主任周霁共同见证《关于中医药领域的合作协议》和《国家癌症中心与香港特别行政区政府医务卫生局合作框架协议》的签署。
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:00:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTFBRel9oT2ZpdW9FUW8xXzIwUDZuTG1EeFQzNlZBQWpXVDB2V0VsTTkzSUh0VlFTVUt6aGFlSWhPdkdEYWdJdlV6anVnOA</guid></item><item><title>美国牵头在卡塔尔设立中东防空联合防御作战协调中心 - 东方财富</title><link>https://wap.eastmoney.com/a/202601133617806167.html</link><description>&lt;a href="https://news.google.com/rss/articles/CBMiYEFVX3lxTE5GaWZRMW5VbDZ5aHlqR2NOYUdHLUUwdGdjNUpCZlhGZk9zcmJXOElZazh4VXNJdzUwNmlFSHZiRFlkUE9PMFFTN2pYWGVmQ3gwS19yVC0wUzNOQXBkLWFUWg?oc=5" target="_blank"&gt;美国牵头在卡塔尔设立中东防空联合防御作战协调中心&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;东方财富&lt;/font&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2lncUlldEVCR2dwaTN5eVUwcmtDZ0FQAQ?hl=zh-CN&amp;amp;gl=CN&amp;amp;ceid=CN:zh-Hans&amp;amp;oc=5" target="_blank"&gt;在Google 新闻上查看完整报道&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><author>东方财富</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:58:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE5GaWZRMW5VbDZ5aHlqR2NOYUdHLUUwdGdjNUpCZlhGZk9zcmJXOElZazh4VXNJdzUwNmlFSHZiRFlkUE9PMFFTN2pYWGVmQ3gwS19yVC0wUzNOQXBkLWFUWg</guid></item><item><title>联合国为乌克兰发出23亿美元人道主义募捐呼吁 - UN News</title><link>https://news.un.org/zh/story/2026/01/1141456</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="clearfix text-formatted field field--name-field-text-column field--type-text-long field--label-hidden field__item"&gt;&lt;p&gt;当前，乌克兰全境正持续遭受俄军日益加剧的袭击。自2022年2月俄罗斯发动全面入侵以来，作为对政府援助的补充，联合国及其合作伙伴始终向各类受困群体提供支持——从持续遭受无人机与导弹反复空袭的城市居民，到身处前线附近的社区以及从危险区域撤离的民众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国驻乌克兰最高援助官员施马勒说明了此次募捐的重点救助对象：“包括已在集体安置点生活两至三年的境内流离失所者、老年人以及行动不便的人群。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体与乌克兰官方信息显示，仅过去一周，俄军就向乌克兰出动近1100架攻击无人机、发射890余枚制导航空炸弹及至少50枚各型导弹，其中包括弹道导弹、巡航导弹，以及一枚瞄准靠近波兰边境的乌克兰西部城市利沃夫的“榛树”中程弹道导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除提供涵盖食品、医疗、住所、安全保护及现金援助等核心救济外，此次募捐的另一关键目标是支持对身处紧迫危险中的人员进行疏散。施马勒指出，由数百个联合国支持的合作机构在前线附近开展的这项生命救援工作，“堪称英勇之举”。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;前线需求&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;施马勒指出，所筹资金将主要用于援助乌克兰各地——尤其在前线50公里范围内——应对军事袭击的公民社会合作组织。这些机构目前正为战火中艰难维生的农民，以及因医疗系统受破坏而面临断药风险的癌症患者提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施马勒表示，“我们希望能持续全力提供援助，但这一切都有赖于资金保障。”他强调乌克兰平民正承受着深重苦难，尤其是当前基辅地区气温骤降至零下15摄氏度，形成“危机中的危机”。他补充道，除此次募捐呼吁外，此极端情况很可能还需要国际社会提供额外资金援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁国际社会、联合国会员国及其他捐助方持续展现对乌克兰的团结支持，并通过为其持续开展的工作提供资金，切实兑现承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在基辅举行的募捐倡议活动中，施马勒援引了联合国人权监测团队的最新报告。数据显示，2025年已成为自2022年以来平民伤亡最为惨重的一年，超过2500名平民遇难，另有逾1.2万人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>UN News</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:56:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTFBMOGZQOFBIZ1R4WEdpTWZHVUIxbXhFdngtQlBXNnBZS0JQdW90R0I2c19fallicGhVSkVsOUxIRUFvRlk3azlreW5DdUJiaXV2Y25jWlVIQQ</guid></item><item><title>美国牵头在卡塔尔设立中东防空联合防御作战协调中心 - 京报网</title><link>https://news.bjd.com.cn/2026/01/13/11522058.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;
          &lt;p data-source="cke"&gt;美国中央司令部1月13日表示，美国中央司令部和地区伙伴12日在卡塔尔乌代德空军基地设立了一个新的协调中心，以加强综合防空和导弹防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="//img1.bjd.com.cn/2026/01/13/b01a73ac050d279a0112787f983a8f01f34004a2.jpg" data-src="https://cms-emer-res.cctvnews.cctv.com/cctv/video/20260113/20260113233601951.jpg" data-image-uuid="69666a828c337a094ae86385" data-dams-storyid="po69666a81d5dee767fbb37661" data-md5="7DEBD5370FBD323617DFB0B35CA13C58"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="font-small"&gt;△乌代德空军基地（资料图）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p data-source="cke"&gt;美国中央司令部表示，新成立的中东防空联合防御作战协调中心设在乌代德空军基地内的美国中央司令部联合空中作战中心，由美国及地区伙伴国人员共同组成，主要负责规划多国联合演习、开展相关训练、应对突发事件，并在各方之间共享信息和威胁预警。该中心旨在强化区域防务合作，提升相关国家在防空和导弹防御领域的协调水平和责任分担机制。&lt;/p&gt;
&lt;p data-source="cke"&gt;乌代德空军基地位于卡塔尔首都多哈西南约35公里，约有1万名美军驻扎于此。该基地是美国在海湾地区最大的军事基地之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://bjdapp.bjd.com.cn/download/app/index/jbw.html"&gt;&lt;strong&gt;更多热点速报、权威资讯、深度分析尽在北京日报App&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="luokuan"&gt;来源：央视新闻客户端&lt;/p&gt;                    &lt;p class="article-reminder"&gt;
                        如遇作品内容、版权等问题，请在相关文章刊发之日起30日内与本网联系。版权侵权联系电话：010-85202353
          &lt;/p&gt;
          &lt;div class="article-download pc-element"&gt;
  
  &lt;div class="qrcode"&gt;
    &lt;img src="//img.bjd.com.cn/web/skin/v2/images/bjrb-qr.jpg"&gt;
    &lt;p&gt;扫描二维码&lt;br&gt;下载手机客户端&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
          
        &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>京报网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:56:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXkFVX3lxTFB3TFVjaUJkWnExdmY3QTRDaGo1cGt4cjFMNDZrY3ZXaWdxbzR5LWZ3M0VlVUhOSUZOTUVCaVQ2SlZmSDBxM0EyVVJLQ0tteGZ5NEI4ckVBTHhQZU5NZmc</guid></item><item><title>美国牵头在卡塔尔设立中东防空联合防御作战协调中心 - 极目新闻</title><link>https://www.ctdsb.net/c1679_202601/2638175.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content"&gt;&lt;p data-source="cke"&gt;美国中央司令部1月13日表示，&lt;strong data-source="cke"&gt;美国中央司令部和地区伙伴12日在卡塔尔乌代德空军基地设立了一个新的协调中心&lt;/strong&gt;，以加强综合防空和导弹防御能力。&lt;/p&gt;&lt;p data-source="cke"&gt;美国中央司令部表示，&lt;strong data-source="cke"&gt;新成立的中东防空联合防御作战协调中心设在乌代德空军基地内的美国中央司令部联合空中作战中心，由美国及地区伙伴国人员共同组成&lt;/strong&gt;，主要负责规划多国联合演习、开展相关训练、应对突发事件，并在各方之间共享信息和威胁预警。该中心旨在强化区域防务合作，提升相关国家在防空和导弹防御领域的协调水平和责任分担机制。&lt;/p&gt;&lt;p data-source="cke"&gt;乌代德空军基地位于卡塔尔首都多哈西南约35公里，约有1万名美军驻扎于此。该基地是美国在海湾地区最大的军事基地之一。&lt;/p&gt;&lt;p data-source="cke"&gt;（总台记者 赵远方）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>极目新闻</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:54:34 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiW0FVX3lxTE4xYl9DWmdpb0dHMjZ3Zkl4bUZ2WncySVUwbkNtckc5eDBsaDZTUU9EQzZFLXRzUUtlUHVEUmY3MWxyaFVHV0NIVXROaDVuQ0l0VTFza1oyRldzdlk</guid></item><item><title>儿基会：加沙停火后儿童伤亡仍然持续不断 - UN News</title><link>https://news.un.org/zh/story/2026/01/1141455</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="clearfix text-formatted field field--name-field-text-column field--type-text-long field--label-hidden field__item"&gt;&lt;p&gt;儿童基金会发言人埃尔德从加沙向驻日内瓦的记者们表示：“这意味着在停火期间，这里几乎每天都有一名儿童被夺去生命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这些孩子死于空袭、无人机袭击（包括自杀式无人机），他们死于坦克炮击，死于实弹射击，死于［遥控］四轴飞行器。”&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;严寒夺走六名儿童性命&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;埃尔德指出，严冬天气使加沙最脆弱的群体暴露在严寒之中，近来又有更多儿童死于低温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔德说：“仅这个冬天，就有六名儿童死于低温症。真希望能用镜头呈现出时速三十至四十公里的狂风撕裂海滩帐篷的画面——那里刺骨寒冷，又潮湿不堪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，停火使初级医疗保健取得了实质性进展。该机构与合作伙伴已在加沙地带北部设立了首批诊所，并扩大了免疫服务的覆盖范围。然而，亟需的儿童医疗撤离仍然陷入停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔德指出，在批准危重伤患儿童撤离加沙以及说服更多接收国接纳这些小患者方面，均未出现显著改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，在最近一次访问期间，他接触了许多已完成繁琐正规流程却仍被拒绝撤离的儿童及其家庭。其中包括一名眼部嵌有弹片的九岁男孩、加沙城希法医院内一名可能死亡的女孩，以及另一名需要截肢的儿童。这三例都符合医疗撤离的绝对标准，但至今全部遭到拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织数据显示，在2023年10月7日哈马斯领导的袭击事件引发加沙战争之前，该地区每天可疏散50至100名患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织周二发布的警报指出，以色列当局实施的严格清关程序持续延误药品和食品的运送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织在X平台发文称：部分关键医疗物资因被归类为两用物品而遭到禁运。这类物资主要用于民用，但以色列当局认为可能被哈马斯或其他武装组织转用于军事目的。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;国际非政府组织禁令迫近&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;埃尔德同时强调了以色列近期对国际非政府组织实施禁令的危险性。该禁令将于下月生效，他指出，这将意味着阻断救命援助。他还强调了允许国际媒体进入加沙地带的重要性——尽管停火已经达成，但媒体至今仍未获准进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“必须加大压力，确保国际记者能够入境。这是我第七次前往加沙执行任务，每一次看到360度无死角的毁灭景象——房屋被夷为平地——我都震惊得说不出话来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调：“如今的景象，与我两年前第一次看到时同样令人震撼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔德警告说，长达两年的战火已使加沙儿童的生活陷入难以想象的困境。他解释道：“心理创伤始终得不到治疗，随着时间推移，这些创伤正在不断加深，也愈发难以愈合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出：“能够减缓轰炸的停火是进步，但如果儿童仍然葬身弹雨，这样的停火远远不够。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>UN News</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:53:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE9LMmdpZzMzcTdzNUFRcWkwN29US3hyODdoT243aXYxQ3dmNVFRNnU1REo0YUxqbDRfVlhhVGpyWGRlSVhTQ0JuMS1SUlViQkw1eDJoX0ZpNA</guid></item><item><title>刚果（金）山体滑坡致至少13人死亡 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=881f5c5fe3648ab7cf26f9d1ffacf2ee</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社金沙萨1月13日电（记者史彧）刚果（金）媒体13日报道，位于该国东部的北基伍省13日凌晨因强降雨发生山体滑坡，造成至少13人死亡、约40人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，事故发生在当地时间13日凌晨1时左右，强降雨引发的滑坡造成北基伍省瓦利卡莱地区的一个村庄大量房屋被掩埋，人员伤亡和财产损失严重。当地居民自发展开搜救，已从废墟中发现13具遇难者遗体，其中包括4名儿童。目前，搜救工作仍在持续，伤亡人数可能会进一步上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚果（金）每年11月至次年5月为雨季，降雨频繁，易引发洪水、山体滑坡等自然灾害。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:48:56 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxNTHM1MWxCckZ3TnRnTExQUWRuaUhoVmVnWTljS3NJallSVkNqWFgtbXBISTVtbWhBUFVpODFFdmQzSXpibEg0WG42QTE5eDZiV0FMZnpTaFg1WjRzWWtWLVZlakY4YVQtdlFkUThtdVNBMTZNQlYyblpDVDJJczU1ZV9qaG5PVXNzYUxCM2ZRVQ</guid></item><item><title>新华时评：霸权行径只会让全球陷入混乱动荡 - thepaper.cn</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_32377285</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新年伊始，美国接连采取单边行动，将世界搅得不得安宁：突袭委内瑞拉，强行控制委总统马杜罗夫妇并将他们带到美国；扬言“无论以何种方式，都要得到格陵兰岛”；宣称在考虑干预伊朗局势的“强硬选项”；威胁古巴“在为时已晚之前（同美国）达成协议”……这一系列霸权行径再次证明，美国已成为破坏国际秩序、制造全球动荡的头号乱源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国四面出击，搞乱世界，根本上是为了维护霸权私利。打击委内瑞拉，打的是“禁毒”旗号，实则图谋颠覆政权与资源控制。美国声称将“掌管”委内瑞拉的石油产业，并“正在获取价值数十亿美元的石油，最终将达到数千亿美元，甚至数万亿美元”。对于格陵兰岛，美国看中的不仅是该岛丰富的资源，还有其北极战略要地的地缘价值，盘算的是通过控制该岛强化对北极地区的军事与资源主导权。这种将他国主权视若无物、把别国利益当作私产的做法，俨然一副“看上了就要拿，拿不了就要抢”的海盗做派，严重损害其他国家的正当权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的霸权行径，践踏的是国际法准则，破坏的是国际公义。其将“美国优先”凌驾于国际规则之上，四处煽风点火，妄图把人类社会拖回弱肉强食的“丛林时代”，与各国求和平、谋发展的共同愿望完全背道而驰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一番番霸权操作、蛮横表演，最终只会透支自身信用，让世人加速与其离心离德。近一段时间，多国领导人对美国的肆意妄为予以批评和谴责。巴西总统卢拉说，美国将强权凌驾于多边主义之上，推动世界走向暴力、混乱和动荡。古巴外长罗德里格斯表示，美国的行为不仅威胁古巴及西半球的和平安全，还危及整个世界。法国总统马克龙说，美国正逐渐疏远部分盟友，脱离在贸易、安全等方面的相关国际规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一时强弱在于力，千秋胜负在于理。抱着旧有思维，从所谓“实力地位”出发，推行霸权霸道霸凌，罔顾和平与发展的时代大潮，违逆历史大势，到处横冲直撞，必将激起更加广泛而强烈的反对，最终落得头破血流的下场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>thepaper.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:35:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE4xdmtRMk1oeGN5VzVmQ0JLcDkxS3M1Sm5NSndId3YySVNZMExCc1FMUWRMeXZ3VjhxQzBqMkFQLV9yWVFQN1pyTm1kck9PWXJMMlV4cV8wUkh2UmxnWUMzUA</guid></item><item><title>刚果（金）山体滑坡致至少13人死亡、约40人失踪 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2026/01-13/10551278.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="pagebottom_nr"&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;本网站所刊载信息，不代表中新社和中新网观点。 刊用本网站稿件，务经书面授权。&lt;/p&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;未经授权禁止转载、摘编、复制及建立镜像，违者将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

                &lt;div class="pagebottom_nr"&gt;
                    
                    
                    &lt;p class="des"&gt;Copyright ©1999-2026


 chinanews.com. All Rights Reserved&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:27:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE43dVM4bmp0UjctVmhqejAtWW1oWXdnUW1SdHBLdi00VlBKWGNqQ29lM0pNY1lMRm5tblc4b3NYLTlqa1hvVW9sMFUzTFBxSVIta09TT2IwMDkwdTRGUjFPUkJrcTFMSHFI</guid></item><item><title>特朗普：伊朗爱国者们，继续抗议，援助正在途中 - RFI</title><link>https://www.rfi.fr/cn/%E5%9B%BD%E9%99%85/20260113-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E7%88%B1%E5%9B%BD%E8%80%85%E4%BB%AC%EF%BC%8C%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E6%8A%97%E8%AE%AE%EF%BC%8C%E6%8F%B4%E5%8A%A9%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E9%80%94%E4%B8%AD</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="t-content__chapo"&gt;
                        美国总统特朗普（Donald Trump）周二在其社媒平台“真相社交”上发文称，“伊朗爱国者们，继续抗议——夺回你们的机构！！！记录下那些杀人犯和施暴者的名字。他们将付出沉重的代价。在针对抗议者们无谓的杀戮停止之前，我已经取消了与伊朗官员的所有会面。援助正在途中。让伊朗再次伟大（MIGA）！！！”        &lt;/p&gt;
    
    
                        &lt;div class="t-content__dates t-content__dates--reading-time"&gt;
                &lt;p class="m-pub-dates"&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;发表时间： &lt;time datetime="2026-01-13T15:23:29+00:00" pubdate="pubdate"&gt;13/01/2026 - 16:23&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;更改时间： &lt;time datetime="2026-01-13T15:28:31+00:00"&gt;13/01/2026 - 16:28&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="a-reading-time"&gt;
    &lt;span class="a-reading-time__icon" title="浏览时间"&gt;
              
  &lt;svg class="a-svg a-svg--icon-clock"&gt;
    &lt;use xlink:href="/build/images/svg/sprite.17415c6ec01e4a8b145df03c806104d3.svg#icon-clock" href="/build/images/svg/sprite.17415c6ec01e4a8b145df03c806104d3.svg#icon-clock"&gt;&lt;/use&gt;
  &lt;/svg&gt;
    &lt;/span&gt;
    3 分钟    &lt;span class="u-sr-only"&gt;浏览时间&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
    
                                                                            
                    &lt;div class="t-content__body u-clearfix"&gt;
                                            
                                                                &lt;p&gt;此前，据两名匿名美国国防部官员向哥伦比亚广播公司新闻（CBS News）透露，特朗普已听取了一系列可用于对付伊朗的军事和秘密手段的简报，这些手段远超传统的空袭。另据多位知情人士透露，特朗普的国家安全团队将于周二在白宫举行会议，讨论最新的伊朗应对方案。目前尚不清楚总统本人是否会出席。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;周二，一名伊朗官员告诉路透社称，伊朗抗议活动中约有2000人丧生，并将平民和安全人员的死亡归咎于“恐怖分子”。联合国人权事务高级专员蒂尔克（Volker Türk）当天表示，对伊朗安全部队针对和平示威者的暴力行为日益加剧感到“震惊”。联合国援引消息人士的话称，迄今为止已有数百人丧生。&lt;/p&gt;
                                                                
    
                &lt;/div&gt;
            
            
                    
                    
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>RFI</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:23:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMi3AJBVV95cUxNZ3FsSmZvVnpfdDRmWG9OSENyR2F6dmVKSzdCaWZkRUZYNmJILVBEY1k2b1NoVWk1eFBCLVFTY000SUZORUxWQmFkdjNlR2VmT2xORWllZC0yVTFFeTlBeXNkZnJJck1obTZSaW9Ec2VfR0Q4ZS1BMTJ3anlFSTBwRnBZOTBrODczQW9kNUhpdnJoVUhWRWdhUWR5a3dDRnRaa3dCN3lfYm83MGRqSWZEOFd2aERkZS1XeHYtV2NNb3pwb3d5YTlXQk9aNkZUNWNOWHRhQ1QwSHgzX1I4MEhKckpTS0dLYThTM2xsVGNtNW53Y3libVQ1bzd2NUpFNjFtX2tSS3lCZlJXbk1qUU93d280dHRQbWtxdGdMNWlDNi1oUVBPYlBGUV8yS1QySlYxR1RPQS03STBKM0lmUTFfMlh3aU00ajJKcWVZdDFDemRack8tcDRjUzdGT3I</guid></item><item><title>乌克兰最高拉达未通过新防长及能源部长任命草案 - 证券时报</title><link>https://www.stcn.com/article/detail/3590737.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="detail-content"&gt;
                                &lt;p&gt;人民财讯1月13日电，当地时间13日，乌克兰最高拉达（议会）在全体会议上未能通过任命费奥多罗夫为国防部长的决议草案，此外，什梅加尔也没能获得足够票数被任命为能源部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
当天稍早时，乌克兰最高拉达（议会）在全体会议上投票通过解除国防部长什梅加尔职务的决议，并通过了关于解除费奥多罗夫数字化转型部部长职务的决议。随后，泽连斯基向乌克兰最高拉达（议会）提交了任命费奥多罗夫为乌克兰国防部长的决议草案。&lt;/p&gt;                            &lt;/div&gt;
                          &lt;div class="detail-content-statement"&gt;
                &lt;p&gt;声明：证券时报力求信息真实、准确，文章提及内容仅供参考，不构成实质性投资建议，据此操作风险自担&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;下载“证券时报”官方APP，或关注官方微信公众号，即可随时了解股市动态，洞察政策信息，把握财富机会。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>证券时报</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:18:43 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXEFVX3lxTE1qLWZ2eFhZOXlLRklUR1ZoOGhJOVYwVjh3WU9ZaEdSNUkzREUteHNsWkFQMDZzX1hYbzA0ODhGeE84eVJDX09qc2NYTlZmZGxLblY3c0kzeEVRaVdy</guid></item><item><title>专访：“梅尔茨对华表现出一定距离 是适当的” - DW.com</title><link>https://www.dw.com/zh/%E4%B8%93%E8%AE%BF%E6%A2%85%E5%B0%94%E8%8C%A8%E5%AF%B9%E5%8D%8E%E8%A1%A8%E7%8E%B0%E5%87%BA%E4%B8%80%E5%AE%9A%E8%B7%9D%E7%A6%BB-%E6%98%AF%E9%80%82%E5%BD%93%E7%9A%84/a-75493987</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div data-tracking-name="rich-text" data-tracking-skip="true" class="c17j8gzx rc0m0op r1ebneao s198y7xq rich-text l1evdo4u blt0baw s16w0xvi rcjjkz7 w128axg5 b1fzgn0z"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德国之声：您正在班加罗尔的一所大学任客座教授。德国总理梅尔茨今天刚刚访问此地。他首次亚洲之行的目的地选在印度，而非中日，这发出怎样的信号？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;迪特教授（Professor Heribert Dieter）：&lt;/strong&gt;在我看来，这发出十分明确的信号。德印以及欧印关系发展十分积极。德印作为民主政体，有很高的一致性。日本当然也是如此。但中国不同。中国是一个威权国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，梅尔茨在这里有宾至如归之感，&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E9%A3%8E%E7%AD%9D%E4%B8%8E%E6%BD%9C%E8%89%87%E6%A2%85%E5%B0%94%E8%8C%A8%E8%AE%BF%E9%97%AE%E7%90%86%E6%83%B3%E5%90%88%E4%BD%9C%E4%BC%99%E4%BC%B4%E5%8D%B0%E5%BA%A6/a-75476854"&gt;受到热烈欢迎&lt;/a&gt;。我认为，他的首次亚洲之行来到印度，而不是东亚，这是非常积极的&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93-%E6%A2%85%E5%B0%94%E8%8C%A8%E8%AE%BF%E5%8D%B0%E9%87%8A%E6%94%BE%E7%9A%84%E4%BF%A1%E5%8F%B7/a-75476681"&gt;信号&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德国之声：梅尔茨也称印度是“理想合作伙伴”。然而印度迄今未谴责俄罗斯对乌克兰的侵略战争，这是否是德印深化关系的阻碍？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;迪特教授：&lt;/strong&gt;我不认为这是阻碍。印度政府一直强调实行独立的外交政策。印度外长表示，他们以本国利益为导向，而不受其它国家倾向性的影响。因此需要尊重这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数十年来，印度一直与之前是苏联、现在是俄罗斯保持着相对良好的关系。印度在中印战争中获得了苏联的支持。这也不会很快被忘记。印度军队现在所使用的许多武器系统也是来自俄罗斯。这很难说停就停。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在德国可能没有充分认识到，比如，西方国家对俄罗斯的制裁，占世界人口85%的国家并未参与。因此，印度不是例外，而是和许多其它所谓“全球南方国家”一样有自己的倾向性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德国之声：贸易也是梅尔茨访问的重点议题之一。他此行是否可视作德国政府对华“去风险”战略的一部分？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;迪特教授：&lt;/strong&gt;要实现&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%90%86%E5%87%BA%E8%AE%BF%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%B7%A5%E4%B8%9A%E5%AF%BB%E6%B1%82%E5%AF%B9%E5%8D%8E%E5%8E%BB%E9%A3%8E%E9%99%A9/a-75460905"&gt;“去风险”&lt;/a&gt;，需要增加从印度的购买量。但目前尽管有这样的意愿，落实却不容易，从中国购买还是容易得多。印度加工工业的产能效率还远远低于中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，对德国和欧洲经济界来说，如今更重视与印度的伙伴关系，是个积极信号。德国在效仿美国、澳大利亚的做法，尤其是像苹果公司，短短数年间在印度大举投资，如今很多苹果手机是在印度生产的，据说大概占到四分之一。虽然还不是很多，但与过去苹果手机都在中国生产相比，是急剧的增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，“去风险”的落实，现在与印度不是那么容易。但印度展现出积极的发展趋势。近些年来，该国是增长最快的经济体，并且在继续快速增长。这也给德国企业带来销售的机遇。与此同时，印度专业技术人才预计也将继续向德国流动。&lt;/p&gt;&lt;figure class="placeholder-image master_landscape big"&gt;&lt;img data-format="MASTER_LANDSCAPE" data-id="57856506" data-url="https://static.dw.com/image/57856506_${formatId}.jpg" data-aspect-ratio="16/9" alt="德国科学与政治基金会专家迪特教授"&gt;&lt;figcaption class="img-caption"&gt;迪特教授：梅尔茨首先访问印度发出积极信号&lt;small class="copyright"&gt;图像来源: Lorenz Widmaier/SWP&lt;/small&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德国之声：如果说在经贸方面，印度一时很难替代中国，那么梅尔茨此行是否更多发出的是政治信号？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;迪特教授：&lt;/strong&gt;是的，我认为这是一个明确的政治信号。特别是如果跟梅尔茨的前任——肖尔茨、默克尔相比的话。默克尔对中国访问过很多次，并十分明确地表示，对她来说，德中关系特别重要。梅尔茨表现出对中国一定的距离。我认为这是适当的。中国是一个日益威权统治的国家。此外，也因与其它国家的贸易顺差而产生越来越大的问题。因此，德国政府开始更多转向印度而非中国，这是非常恰当的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（以上采访内容有删节）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;德国之声致力于为您提供客观中立的新闻报道，以及展现多种角度的评论分析。文中评论及分析仅代表作者或专家个人立场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;DW&lt;/em&gt;&lt;em&gt;中文有&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/dw.chinese/"&gt;Instagram&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;！欢迎搜寻&lt;/em&gt;&lt;em&gt;dw.chinese&lt;/em&gt;&lt;em&gt;，看更多深入浅出的图文与影音报道。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;© 2026年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>DW.com</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:11:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiogJBVV95cUxPRW54X2p0TE44M0J0Um10OVJPN3BJSTJjclZ5bjU5bGduUWE5UHdYWDlCWVJvMzktd2pkbmlNaE5YemlwdlJpTDI2UVVGdXA5Vk5yYm95bGVSckFVdFNSRk9MNmZ2NWF4Mkd6Z3lwV05YWWNnMHBybHJmWnRNS29GUEVUZFRHZXBnTjdLRDQ3NzlHaEFnZnhJU0ZBa29RcDZvaGx3bnlmMzRVazI3aGJYNFVHbDhzemc2ZFZBdmlUV01TeU1oVG9qUWduOHR4MUR1SEpYZ05Edjk3a0VOUkRQbEtPSDdVYzdaN2pVajVnUzJJaHJoTVlGSGpYS3FpRzAwN1RldUljdkk5WE1fVk9ZdUMwbWFaSmNFTkM5Q3Q1UGZSZ9IBogJBVV95cUxPQkZwVnlGdlVaZllxenNQZnZHdm9jOGd1QWJxMVZtU2I0VFB2MU50Vkd1NHZ2SHROMjVzRlRBVVBOMl9rV05BYjRHWkdRaElTTUdKYzYzNFNwOWVrd0VMVjJ6RGt2bmItdzJ2RGdFLVEzUDBOc0hFQ3JSRkk1WV90S0hhMG5OMXlvYWRwYndNZGJLSVR2LUNidVlSd29aTy1fSTBZRHVxOHFhNlVYRkY5Wnc4ZENlNmNKTkxfNmpOeFQtTkQyRERaX2EzMG1odnNpdGZpa05RMk03ME5zcXU4X1N0T05LOUt3ZUFqVmhaMXk2UU04eUhKSDJEbnNvQTNieE9GRmoyR3FlLTl3N1laa1V3RjAtcjRpTzZURXcteUQzdw</guid></item><item><title>英法等欧洲国家相继召见伊朗大使 德黑兰检方称将对“暴乱分子”提死刑指控 - RFI</title><link>https://www.rfi.fr/cn/%E5%9B%BD%E9%99%85/20260113-%E8%8B%B1%E6%B3%95%E7%AD%89%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E7%9B%B8%E7%BB%A7%E5%8F%AC%E8%A7%81%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%A4%A7%E4%BD%BF-%E5%BE%B7%E9%BB%91%E5%85%B0%E6%A3%80%E6%96%B9%E7%A7%B0%E5%B0%86%E5%AF%B9-%E6%9A%B4%E4%B9%B1%E5%88%86%E5%AD%90-%E6%8F%90%E6%AD%BB%E5%88%91%E6%8C%87%E6%8E%A7</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="t-content__chapo"&gt;
                        伊朗检方周二表示，当局将对近期因示威活动被捕的部分嫌疑人提起死刑指控。与此同时，人们越来越担心神权政权可能会广泛使用死刑来镇压抗议活动。德黑兰检察官办公室在一份声明中宣称，将对一些被捕者提起“敌视真主罪”（moharebeh）的指控。该词是伊斯兰教法中的一个术语，在伊朗属于死罪，过去曾被广泛用于死刑案件中。        &lt;/p&gt;
    
    
                        &lt;div class="t-content__dates t-content__dates--reading-time"&gt;
                &lt;p class="m-pub-dates"&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;发表时间： &lt;time datetime="2026-01-13T15:07:53+00:00" pubdate="pubdate"&gt;13/01/2026 - 16:07&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;更改时间： &lt;time datetime="2026-01-13T15:11:15+00:00"&gt;13/01/2026 - 16:11&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="a-reading-time"&gt;
    &lt;span class="a-reading-time__icon" title="浏览时间"&gt;
              
  &lt;svg class="a-svg a-svg--icon-clock"&gt;
    &lt;use xlink:href="/build/images/svg/sprite.17415c6ec01e4a8b145df03c806104d3.svg#icon-clock" href="/build/images/svg/sprite.17415c6ec01e4a8b145df03c806104d3.svg#icon-clock"&gt;&lt;/use&gt;
  &lt;/svg&gt;
    &lt;/span&gt;
    8 分钟    &lt;span class="u-sr-only"&gt;浏览时间&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
    
                                                                            
                    &lt;div class="t-content__body u-clearfix"&gt;
                                            
                                                                &lt;p&gt;德黑兰检察官办公室的声明称，“一些被控犯有暴乱罪‘敌视真主罪’的暴徒将很快被送上法庭”。人权组织表示，数百人，甚至可能更多，在抗议活动中丧生。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;一名伊朗官员周二告诉路透社称，该国抗议活动中约有2000人丧生，并将平民和安全人员的死亡归咎于“恐怖分子”。伊朗官方媒体强调，数十名安全部队成员死于“暴徒”之手。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;人权组织指出，伊朗是继中国之后世界上执行死刑最多的国家。总部位于挪威的非政府组织“伊朗人权”（IHR）表示，去年伊朗至少处决了1500人。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“伊朗人权”称，在2022年至2023年上一波大规模抗议浪潮中，有12人被处决。自去年6月伊以两国爆发战争以来，另有12人因被控为以色列从事间谍活动而被处决。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;联合国人权事务高级专员蒂尔克（Volker Türk）表示：“一些（伊朗）司法官员的公开声明暗示，可能会通过快速司法程序对示威者判处死刑，这令人极其担忧”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“伊朗人权”亦指，担心伊朗当局“试图在不遵守公平审判标准的情况下，对被拘留的示威者进行快速审判”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;欧洲方面，法国外交部长巴罗（Jean-Noël Barrot）周二向议员们宣布，巴黎召见了伊朗驻法大使，谴责“国家暴力肆意镇压和平示威者”。包括西班牙、荷兰、芬兰、葡萄牙和比利时在内的多个欧洲国家也在近日宣布，已召见伊朗驻各自国家的代表到其外交部进行会谈。芬兰和丹麦两国外交部周二也召见了伊朗的外交代表。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;巴罗谈到，自12月28日以来席卷伊朗的抗议活动遭到镇压是“不可容忍、令人发指且不人道的”。这位法国外长强调道，“我们不会就此止步：那些向和平示威者开枪的人绝不能逍遥法外”，并提及欧盟委员会主席冯德莱恩承诺对伊朗“迅速”实施进一步制裁。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;伦敦方面，英国外交大臣库珀（Yvette Cooper）周二谴责伊朗领导人对示威者进行“骇人听闻的残暴杀戮”，并表示英方已召见伊朗大使，以强调局势的严重性。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;库珀在议会表示：“英国以最强烈的措辞谴责伊朗对示威者进行骇人听闻的残暴杀戮，我们要求伊朗当局尊重其公民的基本权利和自由”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;库珀说，她的办公室已召见伊朗驻英大使，以强调“当前局势的严峻性，并要求伊朗对我们听到的骇人听闻的报道作出解释”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;路透社周二报导指，伊朗承认在持续两周的全国性抗议活动中，约有2000人死亡，抗议活动旨在抗议经济困境。与此同时，美国正考虑对伊朗当局采取惩罚行动，包括军事手段也在考虑其中。库珀告诉议员们，英国将提出立法，对伊朗实施全面和进一步的制裁以及针对特定领域的措施。&lt;/p&gt;
                                                                
    
                &lt;/div&gt;
            
            
                    
                    
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>RFI</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:07:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMi4wNBVV95cUxONHBSNVV6YXI4Q29oVFJERkhPelZDUVBvX1RHVXVlR2VhTC1xaGc2RzNxWk93R1RWc1Z0ZlZfeG95TUZJcllRcEJVWFFCNlFzMEVXV2lkMjhNOERNbERzcmlmdzkwbFhha0xReWd3dE5TbjZFUHlCVDB3eDc3WG1OaDBKaG9RX2E4STlwbzRBbHpVUGlnaWFlN2kybkZHeEx6LUtvU29HXzdES1hqTzNFZV9jMGRiTHd2NDVVQnRYQVdBSDdYR1oyeEJpRjRhZGNsZ3ZVcmZIUi1EYlhuVWkzTG1peXhNMWRCX2YyN2FjTDI1UnRjVU5fM19hamVGeEhhZzVuM3lSNS1Da29LekVnSTh5Qjh2WG15Y0NUekdpV0RiNVdOTG10d1BoN0MtamRJbUhOWVY1dXJwcVNYb1BFRTFrQUJJSmlIUkZXZVlGQjdpaGxVMU8tc00xeXdOeWR3VU50OUE0emdNcFh1Y055ZHotaUcxYTJHMDNkMEJuamdqRW45aU4xVDlPN0xTMEFpWGo2N2t3Qkk2Qzc4bVNDM014UlVjT1lRcFViZFpubnRoZW5jTVpqb3hpcmtFMVFLdmJmbWtYYVE0Si0tYl9vYjVzamJnVS12X0owREx4dFBQVzg</guid></item><item><title>德语媒体：中美夹缝中的德国稀土难题 - DW.com</title><link>https://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E5%A4%B9%E7%BC%9D%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%A8%80%E5%9C%9F%E9%9A%BE%E9%A2%98/a-75493996</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div data-tracking-name="rich-text" data-tracking-skip="true" class="c17j8gzx rc0m0op r1ebneao s198y7xq rich-text l1evdo4u blt0baw s16w0xvi rcjjkz7 w128axg5 b1fzgn0z"&gt;&lt;figure class="placeholder-image master_landscape big"&gt;&lt;img data-format="MASTER_LANDSCAPE" data-id="74112658" data-url="https://static.dw.com/image/74112658_${formatId}.jpg" data-aspect-ratio="16/9" alt="中国在稀土的加工和精炼工艺中占据垄断地位。"&gt;&lt;figcaption class="img-caption"&gt;德语媒体：中美夹缝中的德国稀土难题&lt;small class="copyright"&gt;图像来源: Alexander Stein/JOKER/picture alliance &lt;/small&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）《法兰克福汇报》评论称，美国总统特朗普频繁切断既有合作渠道，并以单边、甚至武力方式推行本国利益的当下，正在华盛顿举行的西方七国财长会议格外引人注目，更何况，此次会议的主题还是如何减少在关键原材料领域的对华依赖。这篇题为《欧洲应把握争夺原材料的难得机会》的评论写道：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; “过去几十年当中，中国在稀土和技术类金属领域建立起的主导地位，令该国拥有了将上述原材料的供应作为地缘政治武器的能力。无论是欧洲的汽车、机械和设备，还是美国的芯片和人工智能设施，若是违背了北京的意愿，就会变得寸步难行。而军工产业对中国的依赖则更为严重。美国早已将对华依赖问题提升至国家安全问题的层面，并开始为解决这一问题投入了巨额资金。而此次美国寻求在七国集团的范围内就此展开讨论则显示出，在解决对华依赖的问题上，‘美国优先’并不等同于‘美国单干’。尽管特朗普对格陵兰岛发表的侵略性言论，引起了欧洲人的广泛不满，但积极参与上述讨论，仍不失为上策。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《法兰克福汇报》评论指出，获取稀土资源想必是特朗普对格陵兰岛产生浓厚兴趣的主要原因。“然而，即便拥有了格陵兰的资源，也并不意味着能够摆脱对中国的依赖。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“真正的挑战并不在于矿石开采，而在于对原矿石的精炼加工。这一过程需要复杂的化学工艺。在过去数十年的全球化分工中，工业国家往往将这一污染重、利润低的环节交给中国，导致如今在中国之外几乎难以找到相应的技术能力。相比之下，中国掌握着超过90%的重稀土精炼产能。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去的经验告诉我们，中国会竭尽全力维护其垄断地位。作为垄断者，中国必要时可以向原材料市场倾销产品，从而使新的开采项目变得无利可图。日本的经验则说明，只要下定决心，在中国的压力之下求得生存并非没有可能。十多年前，作为惩罚，中国切断了对日本的原材料供应。而日本则随即制定并实施了本国的原材料战略。现如今，面对中国因政治紧张关系而实施的出口限制，&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%B0%86%E5%90%AF%E5%8A%A8%E6%B7%B1%E6%B5%B7%E7%A8%80%E5%9C%9F%E5%BC%80%E9%87%87%E8%AE%A1%E5%88%92-%E6%97%A8%E5%9C%A8%E5%87%8F%E5%B0%91%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E4%BE%9D%E8%B5%96/a-75449735"&gt;日本&lt;/a&gt;要比德国从容得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也正因为如此，价格保障机制也被提上了七国财长华盛顿会议的议程。开采新矿和建立加工能力往往需要耗时数年之久，只有提供具有吸引力的融资模式才能获得私人投资。未来几年内，对稀土及其他技术类金属的需求可能会快速增长，但投资者更关心的则是可观的回报前景。价格保障或许可以在这方面发挥作用。如果国家能够提供价格保障，弥补开采初期因市场操控而产生的价格差异，那么，中国的干预行为就将难以发挥作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对德国和&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E6%8E%A8%E5%87%BA%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E8%AE%A1%E5%88%92-%E9%99%8D%E4%BD%8E%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%A8%80%E5%9C%9F%E4%BE%9D%E8%B5%96/a-75002373"&gt;欧洲&lt;/a&gt;而言，这是一次难得的机遇：七国集团框架内的共同行动，可以防止美国单方面重组西方阵营的原材料价值链。与此同时，同南美共同市场签订的自由贸易协定，也为获取南美洲丰富的原材料储备铺平了道路。在原材料市场上，巴西正在快速崛起。欧洲是时候把握机会了。”&lt;/p&gt;&lt;figure class="placeholder-image master_landscape big"&gt;&lt;img data-format="MASTER_LANDSCAPE" data-id="75478396" data-url="https://static.dw.com/image/75478396_${formatId}.jpg" data-aspect-ratio="16/9" alt="德国财政部长克林拜尔出席七国财长会议前接受媒体采访。"&gt;&lt;figcaption class="img-caption"&gt;德国财长克林拜尔：不会同其他国家“联合起来针对第三方”。&lt;small class="copyright"&gt;图像来源: Soeren Stache/dpa/picture alliance&lt;/small&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h2&gt;&lt;br&gt;
德国财长的两难境地&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;《南德意志报》分析文章指出，稀土正成为地缘政治博弈的关键筹码。因此，德国副总理兼财政部长克林拜尔此次出席华盛顿七国财长会议，显然是一次高风险的平衡外交： &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对克林拜尔而言，此次华盛顿之行充满了风险。如果德国政府加入美国主导的&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E7%BE%8E%E8%B4%A2%E9%95%BF%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%94%B6%E7%B4%A7%E7%A8%80%E5%9C%9F%E5%87%BA%E5%8F%A3%E7%AE%A1%E5%88%B6%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%94%99%E8%AF%AF/a-74585009"&gt;‘反中联盟’&lt;/a&gt;，可能会引发北京全面切断对德国的稀土出口。这无疑会对德国本土工业造成沉重打击。但从地缘政治的角度出发，德国却又完全不可能拒绝华盛顿发出的邀请。这也是克林拜尔临时决定参加会议的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澳大利亚可能会成为稀土供应国。美澳已经就稀土最低价格保障达成了协议，此举是为了防止中国的低价倾销。美澳两国还希望，其他国家也能采纳这一价格保障的模式。那么，德国政府也会跟进吗？在华盛顿同各国财长共进晚餐后，克林拜尔表示：‘我们对相关讨论持开放态度。’ 但他同时也强调，他不会同其他国家‘联合起来针对第三方’，这基本可以被视作是对‘反中联盟’的婉言拒绝。克林拜尔强调，他的目标是开展合作，在获取关键原材料的问题上，德国不应沦为棋子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;...&lt;br&gt;
德国因此陷入了两难境地。克林拜尔必须在华盛顿捍卫德国的利益，但他既不能得罪特朗普，也不能得罪&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E5%BE%B7%E4%B8%AD%E5%85%B3%E7%B3%BB/t-62235618"&gt;习近平&lt;/a&gt;。杜伊斯堡埃森大学的中国问题专家陶波（ Markus Taube）认为，从根本上化解这一矛盾是不可能的事情：‘短期内，这一难题无解。’他表示，概括而言，德国只有两个选项，而且两个选项都有明显弊端：要么，同美国一道，采取对华强硬路线。要么，则对&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%87%A0%E4%B9%8E%E6%97%A0%E7%89%8C%E5%8F%AF%E6%89%93/a-74792468"&gt;中国采取更为友好&lt;/a&gt;的路线。”&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;摘编自其他媒体的内容，不代表德国之声的立场或观点。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;DW&lt;/em&gt;&lt;em&gt;中文有&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/dw.chinese/"&gt;Instagram&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;！欢迎搜寻&lt;/em&gt;&lt;em&gt;dw.chinese&lt;/em&gt;&lt;em&gt;，看更多深入浅出的图文与影音报道。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;© 2026&lt;/em&gt;&lt;em&gt;年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>DW.com</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:02:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiiAJBVV95cUxOaFBzU3dsQ3hnbmNxUlRsZW5mNHluLUVvc3owbWZJU09aek5xWEZvOGpEbmh6ZVAzaW42SXJqS0tmRGpHX0dWR2ltdkdJOC1sWDJRbTZhTS1iRmlUN04xWndpcmpFQ0h5Y2ZXbWs4UVQycmFDTDM4UC12V2FSNlhTbXJYSGtyNkd3c1V6VWQtbzV0OE9IN3RKMnhTV0pyMUZNV3FHV2FWREhpclF6NHBzU3V1YWhXVXJYeW5iWVpNeGZrUjJQWWpGdXV4NHlvUmJ6VUhUbDVIdU9NanUyZGdHRjBtLXZKWHR1dndzTGtsNnhqbDR1U1ROR05kNFJaX013cU5ac3NqYm7SAYgCQVVfeXFMUGJtUldoX2pEOHNsTTNveTgzNHUtN1g0T0VWRDlSX21zOU1oWUc0QnlXS2JKOHVGTjdlMGdtcWZNYUdUaDZXanhOZzV1YXMyQ25KZTNQc2l3cmlVQzJQN1ZUclMyc3YxdFJjTG5kVldiY0gzWDNyOVNSMmttaWFmWlNLbWFvcnpraFdtYW80eXRvQnpVWEtwLTd5MkF5YkZEQlBUT2l5X2dmY1pXQkZfWkFBcmRjWGgtMk9yYjFMdkl0SXAwM0V6NHlBWjZHdFEwNm1lWURORWoxRm45QWU4WDNGS2l0cV9Ccmw4dThvSWZ4dTQ1QmpJTWtZV1NTalhzQ3hVSFF1WG96</guid></item><item><title>乌议会批准解除国家安全局局长、国防部长等官员职务 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4610979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;乌议会批准解除国家安全局局长、国防部长等官员职务&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                据乌克兰国际文传电讯社13日报道，当天下午，乌克兰最高拉达（议会）投票批准解除乌克兰国家安全局局长马柳克职务，同时还批准解除乌国防部长什梅加尔、乌第一副总理兼数字转型部部长费多罗夫的职务。 据报道，应乌克兰总统泽连斯基的提议，乌最高拉达当天在马柳克缺席情况下对其“去留”问题进行了投票。结果显示，235票支持解除马柳克的职务。 此外，乌最高拉达分别以265票和270票通过了解除什梅加尔和费多罗夫职务的决议。 马柳克于2022年7月任乌国家安全局代局长，2023年2月任局长。今年1月5日，马柳克在与泽连斯基谈话后宣布辞职。(新华社)
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:55:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE5rWEI5UFNfM3pWal9yd25MWnhWS0tVTlpWTFJIYWhZSVRqNElTWExvcUFwLVQtU0FUbHI5VW5BYlFqQm9wWlNCMFpwRQ</guid></item><item><title>伊朗抓捕多名“恐怖组织”成员，查获美制武器！伊朗外长：大量证据显示美以参与近期伊朗骚乱 - 每日经济新闻</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2026-01-13/4218944.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="g-articl-text"&gt;
        
          &lt;p&gt;
            每经编辑｜黄胜    
          &lt;/p&gt;



        

        
        &lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间1月13日，伊朗&lt;span class="blackWords 伊斯兰"&gt;伊斯兰&lt;/span&gt;革命卫队发表声明称，在伊朗东南部锡斯坦-俾路支斯坦省成功破获多支“恐怖组织”小组并抓捕成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，&lt;strong&gt;相关嫌疑人受以色列方面指挥&lt;/strong&gt;，经由伊朗东部边境潜入境内，并在扎黑丹市活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，被捕人员曾在境外接受包括破坏活动和暗杀在内的专项训练。行动中，&lt;strong&gt;伊朗安全部队还查获了美制武器和爆炸装置&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://smcos.cdmgiml.com/tx/test/others/200/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20260111183720_1228-1768209023947_transcode.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12日，伊朗外长阿拉格齐就近期伊朗局势举行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格齐表示，自2025年12月28日以来，伊朗发生由行业协会和经济人士组织的和平性质的示威游行，在随后若干天，新的人群加入到游行中，和平活动演变为暴力冲突。但自1月8日开始，&lt;span class="blackWords 恐怖分子"&gt;恐怖分子&lt;/span&gt;、武装团伙开始携带武器进入到民众游行现场，同时向警察和民众射击，旨在将示威活动引向暴力、流血和混乱。&lt;strong&gt;阿拉格齐强调，伊朗已经掌握大量文件和证据，表明美国和以色列参与了本次恐怖袭击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗外长 阿拉格齐&lt;/strong&gt;：以色列媒体上充斥着以色列在伊朗设计和展开行动的说法，美国前安全官员蓬佩奥在社交媒体上表示，“我祝愿伊朗街上的抗议者以及跟随他们的摩&lt;span class="blackWords 萨德"&gt;萨德&lt;/span&gt;特工新年快乐”。这已经清晰地证明，摩&lt;span class="blackWords 萨德"&gt;萨德&lt;/span&gt;特工试图引导这些恐怖主义行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美以的军事威胁，阿拉格齐强调，伊朗不寻求战争，但已经做好了应对战争的全面准备。同时，伊朗也准备好与美国进行严肃和务实的谈判，但谈判必须以公平、平等和相互尊重为基础，而不是听从美方“发号施令”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，伊朗外交部发言人巴加埃就地区以及近期热点议题举行新闻发布会。巴加埃谴责称，美国和以色列针对伊朗局势发表了大量干涉主义言论，这些言论旨在在伊朗制造混乱、暴力和动荡。他指出，伊朗正在密切关注局势发展并做好充分准备，伊朗武装力量将对任何敌人的侵略行为做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每日经济新闻综合央视新闻&lt;/p&gt;

        
            &lt;p&gt;封面图片来源：每日经济新闻&lt;/p&gt;


        
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>每日经济新闻</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:55:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE00RTRWUkZmLUx1bWNCQ2JsbHg1cUZYbUlnc3dKVm9GQTlmdEtobllMNlJkT3M5d2Y4V3JnVTY0Y3oxR093SXlvZXNoRlliaXBRRTIxbTM4V09PY1l6dHMyNkhhaXVxdw</guid></item><item><title>乌干达大选将全面开启投票 即日起暂停互联网服务 - 央视网</title><link>https://news.cctv.com/2026/01/13/ARTIb5wavjmAVIuC3Qpm9q51260113.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2026/01/13/2026011322513782085.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_alt_20190808"&gt;&lt;span&gt;△资料图&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌干达大选将于1月15日全面开启各项投票活动。当地时间1月13日，乌干达通信委员会发布消息表示将于当天18时关闭互联网服务，恢复网络时间另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国驻乌干达大使馆提醒中国公民和机构在乌大选前后加强安全防范，做好必要应急物资准备，密切关注当地局势发展和安全风险预警，不介入相关议题及活动，避开投票站等人群密集场所。（总台记者 吴婷）&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央视网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:53:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMieEFVX3lxTE8wOWU5WXA5eFFfYkVGckdaRXQtb09ZUDdGZkVaODhCLUFhZjR3R2hKR2pDSElSRDNWOTc5V3BHdnJZYzA3amNxWUdBNktmdlNSZk1KeXdTWmFmNEZnWXBkUjdvQmlSRElSMUV0TmxTeHhIbXRKMF9XZw</guid></item><item><title>英国首相会见波兰总统 讨论加强防务合作 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4610974</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;英国首相会见波兰总统 讨论加强防务合作&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                当地时间1月13日，波兰总统纳夫罗茨基对英国进行访问。纳夫罗茨基与英国首相斯塔默进行了会谈。双方表示，英国和波兰已同意加强防务合作，共同应对空中威胁，加强领空保护。英国和波兰将加强直升机飞行员的联合训练，并共同开发应对空中袭击的新能力。（央视新闻）
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:53:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTFAwaDVHanhwOHJyWEpCTm5MczBtb3FlcmQ1THU2RjVyanRxNExublRJOHFIbDNReHEtZXRQNjYteVRPVEJrakxXU2twMA</guid></item><item><title>逾百名巴儿童在加沙停火第一阶段协议生效后丧生 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=7176c72a130e467f6e8e277b88f5543b</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社加沙1月13日电（记者赵伟宏　黄泽民）联合国儿童基金会发言人詹姆斯·埃尔德13日说，自2025年10月加沙停火第一阶段协议生效以来，巴勒斯坦加沙地带已有超过100名儿童在以军袭击中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔德当天在社交媒体上说，这相当于每天都有一名儿童丧生，并且这一数字仅来自那些有记录的事件，实际丧生的巴勒斯坦儿童人数应该会更多。此外，自停火协议生效以来，还有数百名巴勒斯坦儿童受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔德指出，许多必需品仍然无法进入加沙地带，包括重要医疗器械、燃料以及饮用水和医疗卫生用品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔德说，停火协议的达成促成一些进展，以色列军队的袭击虽有所减缓，但仍有包括儿童在内的巴勒斯坦平民不断被杀害。他呼吁必须追究以方责任，并保证人道主义援助畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据加沙地带政府媒体办公室2025年12月底的统计，以色列违反停火协议813次，包括轰炸、袭击和阻止援助物资运输。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:46:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxPZ2lOOVRzdHdRN2JmV2tNZWlpNWwyNGJiY241MjhETUVudGlCOVh4YVdJQXg4LVdqeC1pMVN5X1ptTGUtSUZPOG82eTFkSUVtaVdLbGNQd2xmM3J5eVl5Mk1sX2NVejNlQWgyblRONnNNTm5yLVM1VE5vbjctNlphTkt6Z0xIOC05b04tTjZmWQ</guid></item><item><title>古巴外长批评美国内政外交双重失序 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=9c564cafd7f225baf95167c39537276b</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社哈瓦那1月13日电（记者蒋彪）古巴外交部长罗德里格斯13日在社交媒体上表示，美国政府在应对国内社会矛盾和国际关系时均陷入严重失序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗德里格斯在社交媒体上发文说，美国政府在其本土上正面临着针对特朗普执政方式的强烈抵制。美国多地抗议活动持续增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，美国执意破坏世界和平及其他独立国家主权的行径，将把全球拖向战争和混乱，并将持续威胁国际稳定与安全。与此同时，美国国内政策也在助长民众间的仇恨、暴力与死亡，严重侵犯数十万移民的人权，背弃了对选民基础的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美媒报道，美国数十座城市近日爆发大规模游行示威活动，抗议美国移民与海关执法局人员在明尼苏达州明尼阿波利斯市进行针对非法移民的执法行动时打死一名美国籍女子。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:46:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxOcDNqdUpOVG1JcEoyd3Jhc3ZxT0hJeW5vN0ZFU1EtTGQwSGdHbHFjc1UxcU5FR0hWVDh5aXp6ZkVXWkxFNTdQZTJUNGdkLUstMkVJb1VFOVBkM0tLXzRWSEhZbXJ5TC10VzR1SXlwRmhYTS16bzlhYUItMzRxUHFrZVVJckdaRTRFMm0xYjdaMA</guid></item><item><title>金与正回应韩方对朝政策：所谓“改善关系”是妄想 - 央广网</title><link>https://news.cnr.cn/sq/20260113/t20260113_527492547.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;
									
									&lt;p&gt;　　朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正1月13日发表谈话表示，韩国统一部13日称金与正的谈话为朝韩之间沟通与缓解局势留有余地，然而首尔方面所设想的各种所谓“改善朝韩关系”的梦想都是不可实现的妄想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　金与正表示，无论韩国执政者如何访问海外进行委托，无论韩当局如何做出善意的表态，朝韩关系的现实绝对不会改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　金与正称，首尔当局应该承认对朝鲜的主权侵害和挑衅行为并道歉，同时应该防止再次发生类似事件。如果对朝鲜民主主义人民共和国神圣不可侵犯的主权反复进行挑衅，将付出无法承受的代价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　韩方对此尚无回应。（总台记者  董海涛）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　相关阅读&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　朝鲜人民军总参谋部发言人1月9日发表声明说，继2024年10月制造平壤上空无人机入侵事件后，韩国在新年伊始放飞无人机侵犯朝鲜领空，再次进行严重挑衅。针对无人机事件，韩国国防部10日回应称，这“绝非事实”，朝鲜公开照片中的无人机并非韩国军方持有的机型，可对此事进行韩朝联合调查。韩国青瓦台国家安保室11日发布消息称，韩国政府表示无意挑衅或刺激朝鲜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　金与正10日发表谈话，表示朝方注意到韩国国防部就无人机事件发表的立场，但韩方不能逃避责任，必须就这一事件作出具体说明。金与正表示，韩国无人机入侵朝鲜领空，事实清楚。韩国国防部正式发表立场称无意挑衅或刺激朝方，是“明智的选择”。如果韩国将来对朝鲜继续挑衅，由此招致的可怕事态将难以承受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　韩国统一部13日就金与正涉无人机谈话评价称，朝方为韩朝对话和缓和紧张留有余地。&lt;/p&gt;
									
								&lt;/div&gt;
								&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央广网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:42:44 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE1td001aG1YUGVjOVdib09wTHdLTWphc1BuUm1HWlN5cUVXaVVFbkRNZWpJdTVyZ3Y2cExYUjlGWVY5cXdsMGV5TzhwbGRhYnNoWmI1OG40aGxoRUNQYUNyYTRld0JJSE1r</guid></item><item><title>伊朗军队司令：伊朗作战能力较以伊冲突前明显增强 - 证券时报</title><link>https://www.stcn.com/article/detail/3590710.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="detail-content"&gt;
                                &lt;p&gt;人民财讯1月13日电，当地时间1月13日，伊朗陆军总司令哈塔米表示，经历此前以伊冲突后，伊朗武装力量在应对相关安全威胁方面的能力已显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
哈塔米指出，以伊冲突为伊朗军队提供了一次特殊而罕见的实战经验，伊朗武装力量在与一个拥有先进技术并得到西方支持的对手交战过程中，积累了独特经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
他表示，过去6个月来，伊朗军方围绕相关威胁开展了有针对性的准备工作，目前整体作战能力已较以伊冲突前进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
哈塔米强调，伊朗方面认为，以色列政权对伊朗构成的威胁是真实存在且关乎国家存亡的，因此伊朗方面高度重视这一威胁，并正根据威胁态势做好相应准备。&lt;/p&gt;                            &lt;/div&gt;
                          &lt;div class="detail-content-statement"&gt;
                &lt;p&gt;声明：证券时报力求信息真实、准确，文章提及内容仅供参考，不构成实质性投资建议，据此操作风险自担&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;下载“证券时报”官方APP，或关注官方微信公众号，即可随时了解股市动态，洞察政策信息，把握财富机会。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>证券时报</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:37:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXEFVX3lxTE1IX214SVZFQzl6MFpFR1gwRVNwMTJJbU9fSWU0OXlVd0REUVExNmpZQ0d2eTNvNUpBV1dzLVBDN2lJdXNjUG1kc0VZS1Rqc1ZORERUVFlwa3NfdVZB</guid></item><item><title>古巴外长批评美国内政外交双重失序 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/fb0caac7a68543d59e643336d61ad40c/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社哈瓦那1月13日电（记者蒋彪）古巴外交部长罗德里格斯13日在社交媒体上表示，美国政府在应对国内社会矛盾和国际关系时均陷入严重失序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗德里格斯在社交媒体上发文说，美国政府在其本土上正面临着针对特朗普执政方式的强烈抵制。美国多地抗议活动持续增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，美国执意破坏世界和平及其他独立国家主权的行径，将把全球拖向战争和混乱，并将持续威胁国际稳定与安全。与此同时，美国国内政策也在助长民众间的仇恨、暴力与死亡，严重侵犯数十万移民的人权，背弃了对选民基础的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据美媒报道，美国数十座城市近日爆发大规模游行示威活动，抗议美国移民与海关执法局人员在明尼苏达州明尼阿波利斯市进行针对非法移民的执法行动时打死一名美国籍女子。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:32:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE90RjdYRlZKd2NrVXRUdThCWmFDejRheHY4ZUQwNWhMM1hzR183LXBvMFU1M0htUzM4OUZSeHdPb3FDSGdydmRYYmpQYUVCNDZHdktVTWFxM2paYU1JNHZBM0ktdllyTFd5N3Rpc1MyU1MxajFpckNrRm01aXc2dw</guid></item><item><title>金与正回应韩方对朝政策：所谓“改善关系”是妄想-观察者网 - guancha.cn</title><link>https://www.guancha.cn/internation/2026_01_13_803722.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content all-txt"&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正1月13日发表谈话表示，韩国统一部13日称金与正的谈话为朝韩之间沟通与缓解局势留有余地，然而首尔方面所设想的各种所谓“改善朝韩关系”的梦想都是不可实现的妄想。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金与正表示，无论韩国执政者如何访问海外进行委托，无论韩当局如何做出善意的表态，朝韩关系的现实绝对不会改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金与正称，首尔当局应该承认对朝鲜的主权侵害和挑衅行为并道歉，同时应该防止再次发生类似事件。如果对朝鲜民主主义人民共和国神圣不可侵犯的主权反复进行挑衅，将付出无法承受的代价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩方对此尚无回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	（总台记者 董海涛）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>guancha.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:26:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE1ha0pUMmRmR0dCNWNvNU9pMkdCWkNHTUwwaUd1UXQyNWxYVmtKa2huS0pwN0VTXzdZclVrby1NclhuNHJJblhLUHFNS3Z1VXdlU09MTENnNzBKRVBQTUxSVjJ4d2xNdHJmRUE</guid></item><item><title>阿富汗政府重申不会允许外国军队进驻 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=bebe157313bf390f3c556c4109254021</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社喀布尔1月13日电（记者李昂）阿富汗政府发言人扎比乌拉·穆贾希德13日在接受媒体采访时重申，阿方不接受任何形式的外国驻军，更不会将巴格拉姆空军基地交给美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆贾希德说：“巴格拉姆空军基地是阿富汗领土不可分割的一部分，我们不会允许其他国家的军队驻扎在阿富汗土地上。”他同时强调，“我们已经多次阐明这一立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普2025年在多个场合表示，美方正试图“收回”巴格拉姆空军基地，并在此重新部署美军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月12日，穆贾希德在喀布尔举行的一场记者会上表示，阿富汗政府愿意与包括美国在内的所有国家开展政治和经济往来，并希望“美国在喀布尔重新开放大使馆，通过外交渠道开启积极接触，而不是执意关注巴格拉姆空军基地”。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:15:13 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxOUFM5aDNENlhLNHNPaC1sNkpseU51cG9Wa0QtNTI4bjVHcXJSR093YmVSZTltQkF1eVdrOTNzSUNmSW00UTB2UWpzdGhqM2tqbHdLWElyeGhoMWc4UW1CSTdiVEZ6dmVFRTFZZjk3dUNMT1h5NnJQbERHbWJnVEs2OFVMRzNKUWZ3ZDFHTGNlMA</guid></item><item><title>廉价饮料将导致非传染性疾病和伤害增加 - World Health Organization (WHO)</title><link>https://www.who.int/zh/news/item/13-01-2026-cheaper-drinks-will-see-a-rise-in-noncommunicable-diseases-and-injuries</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;article class="sf-detail-body-wrapper"&gt;
        &lt;div&gt;&lt;p&gt;由于大多数国家的税率一直较低，导致含糖饮料和酒精饮料越来越便宜，助长了肥胖症、糖尿病、心脏病、癌症和伤害的增加，尤其是在儿童和青少年当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今天发布的两份新的全球报告中，世界卫生组织呼吁各国政府大幅提高针对含糖饮料和酒精饮料的税收。这两份报告警告称，税收制度薄弱让有害产品得以保持廉价，而卫生系统面临着可预防的非传染性疾病和伤害带来的越来越大的财务压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“卫生税是我们促进健康和预防疾病最有力的工具之一”，世卫组织总干事谭德塞博士说。“通过提高烟草、含糖饮料和酒精等产品的税收，政府可以减少有害消费，并为重要卫生服务释放资金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;含糖饮料和酒精饮料的全球市场共同创造了数十亿美元的利润，刺激了广泛的消费和公司利润。然而，政府通过征收以健康为动机的税收只获得了这一价值中相对较小的一部分，却让社会承担了长期的健康和经济成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，至少有116个国家对含糖饮料征税，其中许多是碳酸饮料。但100%果汁、加糖牛奶饮料和即饮咖啡和茶等很多其他高糖产品都没有征税。虽然97%的国家对能量饮料征税，但这一数字自2023年的上一份全球报告以来没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的另一份报告显示，至少有167个国家对酒精饮料征税，12个国家完全禁止酒精饮料。尽管如此，由于税收未能跟上通货膨胀和收入增长的步伐，大多数国家的酒精饮料自2022年以来变得更加实惠或价格保持不变。尽管存在明显的健康风险，但至少有25个国家未对葡萄酒征税，大多为欧洲国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“更便宜的酒精饮料会导致暴力、伤害和疾病”，世卫组织健康决定因素、健康促进和预防部门主任Etienne Krug强调。“虽然行业获了利，但公众往往承担健康后果，社会承担经济成本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织发现，在各区域：&lt;/p&gt;&lt;ul type="disc"&gt;&lt;li data-list="0" data-level="1"&gt;酒精饮料税收所占份额仍然很低，啤酒和烈酒的全球消费税份额中位数分别为14%和22.5%；&lt;/li&gt;&lt;li data-list="0" data-level="1"&gt;对含糖饮料的税收力度弱，针对性差，税率中位数仅占普通碳酸饮料价格的2%左右，并且通常仅适用于部分饮料，遗漏了大部分市场；以及&lt;/li&gt;&lt;li data-list="0" data-level="1"&gt;很少有国家会根据通货膨胀情况调整税收，致使有害健康的产品变得越来越便宜。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;尽管2022年 &lt;a href="https://www.who.int/news-room/feature-stories/detail/public-perceptions-of-noncommunicable-diseases--awareness-and-understanding" data-sf-ec-immutable="" data-sf-marked=""&gt;盖洛普民意调查&lt;/a&gt;发现，大多数受访者支持对酒类和含糖饮料征收更高的税，但这些税收趋势依然存在。&lt;a href="https://cms.who.int/news-room/feature-stories/detail/public-perceptions-of-noncommunicable-diseases--awareness-and-understanding" data-sf-ec-immutable=""&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织呼吁各国提高和重新设计税收，作为其新的&lt;a href="/initiatives/3-by-35"&gt;“3 by 35”倡议&lt;/a&gt;的一部分，该倡议的目的是到2035年提高烟草、酒精和含糖饮料三类产品的实际价格，以免这些产品随着时间的推移而变得更加便宜，以帮助保护民众的健康。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;/article&gt;



&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>World Health Organization (WHO)</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:11:35 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMitgFBVV95cUxPM0NKUVgtWG9xbjBFY2xReXJzdWozUmg1bFdseFIwemhZek52eFpKTlQwZ0xlQ0h3bXlUNF9VMG91cFVUM1NERlE0QjJ2TE93YTY5a0NyMk9PMEVsNnRLT2RLRnhDNi1RQzVjUGdkcm82b1BfVW5XX0Rjdk5wby02Wmt4TmZVOTJkejE0S2ZFUU1vZk5DaUxsRHJ4Y3pLMnlPc1o0UjZqXzY4QVREdlVKZk5rTXB2Zw</guid></item><item><title>匈牙利定于4月12日举行国会选举 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/506a33a8404b41ccb64823e566f4bf6f/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社布达佩斯1月13日电（记者陈浩）匈牙利总统府13日发表声明说，总统舒尤克已确定匈牙利下届国会选举将于今年4月12日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  声明说，此次选举日期的确定符合匈牙利宪法和选举法的相关规定。舒尤克在声明中鼓励所有适龄公民积极参与投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  匈牙利选举法规定，国会选举每四年举行一次。匈牙利国会共有199个议席，其中，106个议席由个人选区直接选举产生，其余93个议席由进入国会的政党分配。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:53:47 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTFBqalowcFJleVF3OFJFdDgtM2ZJUjFkUDEzd1g0Q0puRno3cVY5UTVfaGk1Q2xDSWttVU9IcFM5aEswZW5CRUI3cFozRHdCWHh2VkRRRV96YW9weVM5QVBFRmZBV3hoSE5TVTVLNDViN3NZcmEzQTBxVDYyaXd6UQ</guid></item><item><title>俄方称在委开发石油资产归俄所有 - 同花顺</title><link>https://m.10jqka.com.cn/20260113/c673987839.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>同花顺</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:42:47 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXkFVX3lxTE9MU1RiTHFjV2F2OVQtZE1GeVJDRWhRVkxvbm9hQmtyTmpVVlZ6bmdvUHBXSU5LLV93Vk5VcEpaZ0pGMjRURWVCNXNkdEVRTkFVUko4dHgzNThwbHNSa3c</guid></item><item><title>韩国检方要求判处前总统尹锡悦死刑 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/photo/20260113/84c418c91cb14baa95551c3b42162e29/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2026011384c418c91cb14baa95551c3b42162e29_20260113602583a9af08470887d9d5e4432d847e.jpg" align="center" data-material-id="26011314054155" data-name="20260113602583a9af08470887d9d5e4432d847e.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月13日，韩国前总统尹锡悦（后排上）在韩国首尔出席法院庭审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  韩国负责调查紧急戒严事件的特检组13日晚以涉嫌内乱罪要求法院判处前总统尹锡悦死刑。同案被告、前国防部长官金龙显被要求判处无期徒刑。尹锡悦等8人涉嫌内乱罪一案结案庭审13日在首尔中央地方法院417号法庭重新开庭。尹锡悦方面的证据审查程序持续11个小时，随后检方发表意见陈述并提出量刑建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社/纽西斯通讯社&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2026011384c418c91cb14baa95551c3b42162e29_20260113a5e5a6186f4d4e12bb55e84fa1a3db17.jpg" align="center" data-material-id="26011311371027" data-name="20260113a5e5a6186f4d4e12bb55e84fa1a3db17.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月13日，韩国前总统尹锡悦（右侧电视机下方）在韩国首尔出席法院庭审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  韩国负责调查紧急戒严事件的特检组13日晚以涉嫌内乱罪要求法院判处前总统尹锡悦死刑。同案被告、前国防部长官金龙显被要求判处无期徒刑。尹锡悦等8人涉嫌内乱罪一案结案庭审13日在首尔中央地方法院417号法庭重新开庭。尹锡悦方面的证据审查程序持续11个小时，随后检方发表意见陈述并提出量刑建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社/纽西斯通讯社&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2026011384c418c91cb14baa95551c3b42162e29_202601133e639706eef0417780ed9648a85a9e20.jpg" align="center" data-material-id="26011313257356" data-name="202601133e639706eef0417780ed9648a85a9e20.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月13日晚，韩国负责调查紧急戒严事件的特检组以涉嫌内乱罪要求法院判处前总统尹锡悦死刑。同案被告、前国防部长官金龙显被要求判处无期徒刑。尹锡悦等8人涉嫌内乱罪一案结案庭审13日在首尔中央地方法院417号法庭重新开庭。尹锡悦方面的证据审查程序持续11个小时，随后检方发表意见陈述并提出量刑建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这是2025年2月20日尹锡悦（中）在韩国首尔宪法法院出席总统弹劾案庭审的资料照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 姚琪琳 摄&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:37:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihgFBVV95cUxNbGt1QlN4YktWZmZJcjNYQk1qUnZPSlMzUGFUdTFLLU4yXzM5VDhZS0NDZ0VnVXZsZlI4ZjA5R296OTFsUkFwZjZTMGN6aktyYTFYUi1WX2J4eXdvMEJOTUxLNjZ6ZnlvMS1VOW1sc1RQVlF6R0k5LUhycTRBb3dtU2Nad05iUQ</guid></item><item><title>教宗：圣方济各在这个战争与分裂的时代依然向我们宣讲和平- 梵蒂冈新闻网 - Vatican News</title><link>https://www.vaticannews.va/zh/pope/news/2026-01/papa-francescani-celebrazioni-viii-centenario-san-francesco.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article__text"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;b&gt;（梵蒂冈新闻网）&lt;/b&gt;圣方济各逝世800周年纪念活动于元月10日在意大利亚西西拉开帷幕。在此机会上，教宗良十四世致函方济各会大家庭各总会长。教宗在信函中提到圣方济各留给他的弟兄们和每位信徒的“重要话语：愿上主赐给你们平安”，并重申了和平的重要性，和平是“天主所有善的总和”，是“从天上降下的恩典”。“认为仅凭人的力量就能建设和平，这是多么大的幻想！然而，和平是一份积极的恩典，需要每天领受和践行”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;教宗在信函中提到这个“充斥著许多看似无休止的战争”，以及“内部和社会分裂导致不信任和恐惧”的时代，然而，基督“继续在说话”，这并不是为了提供“技术性的解决方案”，而是“祂的一生指向了和平的真正泉源”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;教宗指出，“与天主和好、人与人之间和好，以及与受造界和好，是共同呼吁普世修和不可分割的层面”。方济各会的和平愿景不仅限于人类，而是涵盖整个受造界。圣方济各称太阳为“兄弟”、月亮为“姊妹”，他提醒我们“和平该当延伸至整个受造界的大家庭”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;教宗写道，“在我们这个时代，这种直觉显得尤为紧迫，因为我们共同家园受到威胁，并在剥削下呻吟”。他希望圣方济各的“芳表和精神遗产”能“激励我们每个人认识到信赖上主的重要性”，实践忠于福音的生活。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;教宗在信函最后保证在“精神上”与整个方济各大家庭和那些参与纪念活动的人同在，希望“和平的讯息能在现今的教会和社会中引起共鸣”。教宗还祈愿“亚西西圣方济各继续在我们内注入完美的喜乐与和谐”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;教宗在为这一纪念活动献上了祈祷文中，恳求圣方济各“在这个饱受冲突与分裂蹂躏的时代为我们转祷，使我们成为和平的匠人：成为没有武装且能解除武装的和平的见证人，这和平来自基督”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;链接网址：&lt;a href="http://www.vaticannews.cn" rel="external nofollow" target="_blank"&gt;www.vaticannews.cn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;订阅电邮新闻：&lt;a href="http://www.vaticannews.cn/zh/newsletter-registration.html" rel="external nofollow" target="_blank"&gt;http://www.vaticannews.cn/zh/newsletter-registration.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

            
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Vatican News</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:48:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMisgFBVV95cUxPV2JzLVdyOHZqR0dLdEdBRjZCaDhxR0h6QjVuVDJ6S3BuYnZjTUpNWFlBc2VGU0xaMVJXaUppc2gzZm51X3IzLUk2eDZvYlJUcUtpT3Y1TmZtTzV1WG9BODlFdTNJczdCN1JaNmFDM18xTk1WLVNlLV9PdXRGZTVBbGE5VWRUN3BoeGIwOGFEWUx2ZHBXaURJX1ExM0hEZ2tPdlluNUxvTm5wLTh5TUpHQWJB</guid></item><item><title>日本三重县发生一起高致病性禽流感疫情 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2026/01-13/10551181.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="pagebottom_nr"&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;本网站所刊载信息，不代表中新社和中新网观点。 刊用本网站稿件，务经书面授权。&lt;/p&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;未经授权禁止转载、摘编、复制及建立镜像，违者将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

                &lt;div class="pagebottom_nr"&gt;
                    
                    
                    &lt;p class="des"&gt;Copyright ©1999-2026


 chinanews.com. All Rights Reserved&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:33:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTFBOSnlSVVBFUDRodkpTb3NxbVRNOEIzc3ZoZGFzOGxkTjlrVGZRU0w0aVBCRDJuZ1pBNXdnbS16dVBicE56bzI3WF9OTW52TS1WWk85RWZReXFwV2Ewc214bzVybGswLTNs</guid></item><item><title>伊朗国际长途电话服务恢复但不稳定 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=d7b1e5fd3d2722d46dd7bb77bee8e61e</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社德黑兰1月13日电（记者陈霄）新华社驻德黑兰记者13日证实，伊朗境内国际长途电话服务当天恢复。记者从伊朗首都德黑兰拨通了国际长途电话，但拨通情况很不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，伊朗多地出现针对物价上涨和货币贬值的抗议活动，其间发生骚乱，造成人员伤亡。连日来，伊朗境内网络服务和国际长途电话服务中断。伊朗外交部长阿拉格齐12日说，伊朗政府之所以切断网络，是因遭遇“恐怖活动”，并且发现煽动骚乱的“命令来自境外”。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:32:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxOeGhMb1ppd2c2bHNLVDN1Y3NQVENQLTBQbVh1TFZUT3p6UXpLTTg5ZUROTUc5XzZlLUhwc3hJcVJHVXIzcnBqeTFMcHlwS2M3Ymg0MVFrYTFIb1lOLWN0bENzRV94ZHBJXy13WEZrRW90MEdDNDFlTHFEbjdvYi1YZlR2bm1ZV05BbGRORl96OA</guid></item><item><title>伊朗将缺席金砖国家南非军演？外交部回应-观察者网 - guancha.cn</title><link>https://www.guancha.cn/internation/2026_01_13_803705.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content all-txt"&gt;
&lt;p&gt;
	外交部网站消息，1月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	彭博社记者：据报道，伊朗已被要求退出在南非附近举行的金砖国家军演，仅以观察员身份参与。发言人能否证实此事并解释原因？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	毛宁：建议向中方主管部门了解。
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>guancha.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:16:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFBwMTlwWUVaanVyWmtBRW5fbWFhM3FsQnE4R24zdnlsUzlGMTdjanJ2YWZOTHFXTl85M1RJSThKN1c0dGVyc2llRmlvZWFXNWFTTXo2WUdKdWowdUg2QlZneDgyM0dsVXZGekE</guid></item><item><title>伊朗外长：伊方掌握境外人员煽动骚乱的录音 - 新华网</title><link>https://www.news.cn/world/20260113/c43337f617174108b20112f0c386bb7e/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社德黑兰1月13日电　据卡塔尔半岛电视台13日报道，伊朗外交部长阿拉格齐12日接受该电视台专访时说，伊方掌握境外人员向伊朗境内骚乱分子“下达命令”的录音证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  阿拉格齐说：“我们录下了境外人员向‘恐怖分子’下令的声音。（境外人员）指使他们向警察开枪；如果警察不在场，则向示威者开枪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  他还说，伊朗政府之所以切断境内网络，是因遭遇这些“恐怖活动”，并且发现“命令来自境外”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  近期，伊朗多地出现针对物价上涨和货币贬值的抗议活动，其间发生骚乱，造成人员伤亡。伊朗政府表示将解决好伊朗人民面临的经济困难，同时指责美国和以色列教唆“暴乱者”在伊朗制造动荡。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:06:09 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMif0FVX3lxTFBRU1BqQ1FZa2llWmVUZndYbV8wTm80N3ZRN0RDb1BXQWk3cXBrLTlLb0RsdHdNRUoxUGl1Y0ZVd3o0aHVSWWczUGI0WUpqbldOWk5Zd1VhOHFGWE43MzZhVExSLWVYY3FoeHJ3NEg3YXJEYy05bWZCV25QdzJFNmc</guid></item><item><title>教宗良接见诺贝尔和平奖得主马查多女士- 梵蒂冈新闻网 - Vatican News</title><link>https://www.vaticannews.va/zh/pope/news/2026-01/pope-leo-xiv-maria-corina-machado-venezuela.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;a href="https://www.vaticannews.va/cdn-cgi/content?id=mgT_uJyEiCf59jw0TqJKtLbuZ2KjFa_MZQ4Bg85rWTE-1768347071-1.1.1.1-ZNvxeGcUgN2RJHTMySUQezi16DHrw0qFGMfxJcmo02M" aria-hidden="true" rel="nofollow noopener"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;h1&gt;Forbidden&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;You don't have permission to access this resource.&lt;/p&gt;
&lt;/body&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Vatican News</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:45:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMinAFBVV95cUxNUE1mX1lqM19keVlJTFJtTWR4ZmhJdUJMRGpMSjBqaUVuZGJHVHdYS2Q2X3lFMm0tajFNdm9rSUZpMmt5TzJ5NHBVRWVETmlhRHM3d1dXUEpja2dwN1dmVUNlUjBTQUZLSFFZaTM1Y2hQbWlTem5JV1d6ckRpS21ZazlVV2Zsa21Oa2xBTFlPR0FyaThFekJCeE50TU4</guid></item><item><title>尹锡悦涉嫌发动内乱案结案庭审继续 最高量刑或至死刑 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2026/01-13/10551158.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_maincontent_content"&gt;
                        

                        
                        
                        &lt;p id="tupian_div"&gt;

                            

                            
                        &lt;/p&gt;
                        
                        



                        
                        
                        &lt;div class="left_zw"&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;a target="_blank" href="/"&gt;中新网&lt;/a&gt;1月13日电 据韩联社报道，当地时间13日上午，韩国前总统尹锡悦发动紧急戒严涉嫌触犯“内乱罪”一案一审结案庭审继9日之后继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;ol class="banquan_pic"&gt;



&lt;p class="pictext"&gt;图为当地时间2026年1月13日，载着韩国前总统尹锡悦的蓝色巴士抵达首尔中央地方法院。&lt;/p&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;　　报道指出，预计此次庭审仍将耗时长久，检方的量刑意见是此案关注的焦点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　报道称，当天庭审流程依次为尹锡悦方面的证据调查及最终辩论、检方提交最终量刑意见、辩护人最后辩论和8名被告人最后陈述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　韩国首尔中央地方法院1月9日曾就此案召开结案庭审，但由于同案被告前国防部长金龙显一方辩护律师耗费近8小时进行证据确认等程序，致使尹锡悦最终陈述及外界关注的检方量刑意见等程序未能进行，法庭遂宣布13日继续开庭进行结案庭审。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　报道称，此案的最大关注点是检方将针对尹锡悦提出何种量刑建议。根据韩国刑法，带头发动内乱者的法定刑仅包括死刑、无期徒刑和无期监禁三种。&lt;/p&gt;&lt;p id="function_code_page"&gt;&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
                        
                        
                        
                        
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:41:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE5HYk5JU3dsVHJ5dUtJMi1VQkJPZkp4bERDOHpuU3BxdWtVd3dkSEhFZWk5SF9wdE9rVzdVdFl3MFVPeWRkOF9CZmtnUGdVNTZZTmwzaDNuakQtdDVUMXd4aVp2NUNtdFp1</guid></item><item><title>事关900亿欧元，德法吵翻了-观察者网 - 观察</title><link>https://www.guancha.cn/internation/2026_01_13_803701.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content all-txt"&gt;
&lt;p&gt;
	【文/观察者网 陈思佳】在上个月的欧盟领导人峰会期间，欧盟正式决定向乌克兰提供900亿欧元贷款援助，以满足乌克兰未来两年在军事与经济层面的资金需求。然而，围绕乌克兰要如何使用这笔贷款，欧盟内部却爆发了争执，欧盟的“主心骨”德国和法国产生了巨大的分歧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据“政客新闻网”欧洲版1月12日报道，欧盟尚未确定这笔贷款的正式条件，法国希望引入严格的“购买欧洲货”条款，德国则希望给予乌克兰更大的“自由度”。知情人士称，法国想避免资金流向美国，但德国更重视乌克兰的防卫能力，这一立场分歧已引发法德之间的冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	预计欧盟委员会将在当地时间14日提出900亿欧元贷款的方案，欧盟成员国将就贷款的条件展开谈判。两名了解讨论情况的欧盟外交官透露，欧盟委员会计划将超过三分之二的资金用于乌克兰的军事支出，欧盟各国正试图影响这些“敏感条款”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img src="https://i.guancha.cn/news/dfic/2026/01/13/20260113183610996.jpg" title="点击查看大图" class="bigimg"&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="content-pic-desc"&gt;
	德国总理默茨和法国总统马克龙&lt;span&gt; IC photo&lt;/span&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“政客新闻网”获取的立场文件显示，法国推动引入严格“购买欧洲货”条款，要求乌克兰只能从欧洲购买武器装备。法国政府认为，欧盟应尽可能从对乌克兰的贷款中获取“最大的利益”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报道称，法国总统马克龙一直主张给予欧盟军工企业优先待遇，以加强欧盟的国防工业。在美国和欧盟的跨大西洋关系恶化的当下，法国还试图阻止更多资金流向美国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	但德国反对这一想法，主张放宽对乌克兰的限制，在武器采购方面给予乌克兰更大的“自由度”。德国政府12日致信欧盟称：“德国不支持将第三国的采购限制在特定产品的提议，并担心这可能过度限制乌克兰的防卫能力。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国的意见得到了荷兰的支持，荷兰政府在给其他欧盟国家的信函中写道：“乌克兰急需第三国生产的武器装备，尤其是美国的防空系统、F-16战斗机备件和弹药以及远程打击能力。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	荷兰建议至少拨出150亿欧元，让乌克兰购买“无法立即从欧洲获得的外国武器”。荷兰政府指出：“欧盟国防工业要么无法生产同等的武器系统，要么无法在规定的时间内完成生产。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	多名知情欧盟外交官告诉“政客新闻网”，大多数欧盟成员国支持德国和荷兰的立场，主张放宽对乌克兰使用贷款购买武器装备的限制，只有希腊和塞浦路斯明确支持法国的提议。一名外交官表示：“这让人沮丧。我们失去了对目标的关注，我们的目标不是做生意。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	另一名欧盟外交官指出，由于这项提案只需要得到简单多数同意就可通过，法国的立场可能不会影响结果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不过，“政客新闻网”注意到，德国也建议，优先考虑向乌克兰提供财政援助最多的国家的军工企业。由于德国是乌克兰的主要援助者之一，这将对德国有利。欧盟外交官认为，德国政府想借此提升德企竞争力，并鼓励其他欧盟国家增加对乌克兰的援助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟在去年12月的领导人峰会上决定，向乌克兰提供900亿欧元贷款援助，以满足乌克兰未来两年在军事与经济层面的资金需求。欧盟将通过预算支持与资本市场借债的方式，为乌克兰筹集资金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;strong&gt;本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>观察</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:34:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE5BNmpfTDlTZTBFVkI4dDd1b2hyMkN3NEN3X0l4a2FLSzRqNWxzcWQ3elNkQ0JDQWdoSFhDcEhFejFVaWM3dHptc2VGVTVLcXo0dlRwVk1FZjh0NE10U1k4U0JmYnh2SU9BNFE</guid></item><item><title>2026年1月13日外交部发言人毛宁主持例行记者会 - 中华人民共和国驻加拿大大使馆</title><link>https://ca.china-embassy.gov.cn/lcbt/wjbfyr/202601/t20260113_11811859.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="view-content"&gt;
                    &lt;div class="view_default _dedault _default TRS_UEDITOR trs_paper_default trs_word"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607376218384.jpg" data-uploadpic="U020260113606169247677.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="1.jpg" alt="" picname="1.jpg" oldsrc="W020260113607376218384.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中阿卫视记者：美国总统特朗普12日称，任何与伊朗有商业往来的国家，在同美国进行商业往来时都将面临25％的关税。请问中方有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方在关税问题上的立场非常明确。关税战没有赢家。中方将坚定维护自身正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台央视记者：王毅外长刚刚结束了新年对非洲的首访。发言人能否进一步介绍此访情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：王毅外长在结束访问后接受中国媒体采访，详细介绍了此访的感受和成果。正如王毅外长所说，这是中国外长连续第三十六年新年首访非洲，体现的是中国人民对非洲人民的深厚情谊，是一份坚守、一种精神。有人说非洲是被“遗忘”的大陆，但中国把非洲视为充满希望的大陆，把非洲作为每年中国外交的起点。习近平主席提出的真实亲诚理念，始终是中国对非合作的遵循，真诚和平等始终是中非交往的底色，非洲和中国是可以彼此托付、将心比心的好伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，王毅外长介绍了中共二十届四中全会通过的“十五五”规划建议，强调规划不仅为中国未来发展擘画了蓝图，也是包括非洲在内世界各国的“机遇清单”。中国将继续是世界经济增长的发动机，也愿做非洲发展振兴的助推器。非方提及频率最高的词是“零关税”。这项举措是新时代中非合作的金色名片，是中国主动扩大单边开放的重要举措，展现了中国愿意承担更多国际义务，坚定扩大高水平对外开放。中国的大市场将真正成为非洲的大机遇。我们欢迎非洲各国搭乘中国发展的快车，携手实现现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;路透社记者：如果特朗普总统按他所言对同伊朗开展贸易的国家征收25％关税，中国出口商可能面临高额关税。中方是否认为这是关税战的回归？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：正如我刚刚所说，关税战没有赢家，中方将坚决维护自身正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607376741280.jpg" data-uploadpic="U020260113606678488718.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="7.jpg" alt="" picname="7.jpg" oldsrc="W020260113607376741280.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿纳多卢通讯社记者：美国要求美公民立即离开伊朗。白宫称，正在讨论对伊朗动用军事手段的可能。美国媒体报称，网络战和心理战也在考虑之列。发言人对伊朗近期局势发展有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方希望并支持伊朗保持国家稳定。我们一贯反对干涉别国内政，反对在国际关系中使用或威胁使用武力。希望各方多做有利于中东和平稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彭博社记者：日本首相表示有意提前举行大选，时间可能在2月。外交部对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：这是日本的内政，我不作评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彭博社记者：据报道，伊朗已被要求退出在南非附近举行的金砖国家军演，仅以观察员身份参与。发言人能否证实此事并解释原因？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：建议向中方主管部门了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法新社记者：据报道，数百人在伊朗的抗议活动中死亡。在此背景下，中方是否仍建议中国公民前往伊朗旅游？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：我们正在密切关注伊朗局势发展，将采取一切必要措施保护中国公民安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本电视网记者：韩国总统今天抵达日本并与日本首相会见。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：这是韩国和日本之间的双边交往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本电视网记者：昨天，七国集团财长同意加快减少从中国进口稀土，避免过于依赖中国。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方维护关键矿产全球产供链稳定与安全的立场没有变化。各方都有责任这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607377190246.jpg" data-uploadpic="U020260113606883262919.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="6.jpg" alt="" picname="6.jpg" oldsrc="W020260113607377190246.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中华人民共和国驻加拿大大使馆</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:26:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE92SnZVdU9aMXoxWE1xMFg3cWxWNDRBZFQ0eENZSy0wTEZNS3hhd18wNlI5VkE2RHJDNklkY2QxV2xNNDNtZzNMWHhCai1RQTVPQjFBYmVKLUJVamhwZ08yQUxIc1hFU1BPWmpLLVFwbWV5bUNkZHg2c0x2aWV3Zw</guid></item><item><title>2026年1月13日外交部发言人毛宁主持例行记者会 - 驻俄罗斯大使馆</title><link>https://ru.china-embassy.gov.cn/fyrth/wjbfyr/202601/t20260113_11811859.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="view_default _dedault _default TRS_UEDITOR trs_paper_default trs_word"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607376218384.jpg" data-uploadpic="U020260113606169247677.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="1.jpg" alt="" picname="1.jpg" oldsrc="W020260113607376218384.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中阿卫视记者：美国总统特朗普12日称，任何与伊朗有商业往来的国家，在同美国进行商业往来时都将面临25％的关税。请问中方有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方在关税问题上的立场非常明确。关税战没有赢家。中方将坚定维护自身正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台央视记者：王毅外长刚刚结束了新年对非洲的首访。发言人能否进一步介绍此访情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：王毅外长在结束访问后接受中国媒体采访，详细介绍了此访的感受和成果。正如王毅外长所说，这是中国外长连续第三十六年新年首访非洲，体现的是中国人民对非洲人民的深厚情谊，是一份坚守、一种精神。有人说非洲是被“遗忘”的大陆，但中国把非洲视为充满希望的大陆，把非洲作为每年中国外交的起点。习近平主席提出的真实亲诚理念，始终是中国对非合作的遵循，真诚和平等始终是中非交往的底色，非洲和中国是可以彼此托付、将心比心的好伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，王毅外长介绍了中共二十届四中全会通过的“十五五”规划建议，强调规划不仅为中国未来发展擘画了蓝图，也是包括非洲在内世界各国的“机遇清单”。中国将继续是世界经济增长的发动机，也愿做非洲发展振兴的助推器。非方提及频率最高的词是“零关税”。这项举措是新时代中非合作的金色名片，是中国主动扩大单边开放的重要举措，展现了中国愿意承担更多国际义务，坚定扩大高水平对外开放。中国的大市场将真正成为非洲的大机遇。我们欢迎非洲各国搭乘中国发展的快车，携手实现现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;路透社记者：如果特朗普总统按他所言对同伊朗开展贸易的国家征收25％关税，中国出口商可能面临高额关税。中方是否认为这是关税战的回归？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：正如我刚刚所说，关税战没有赢家，中方将坚决维护自身正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607376741280.jpg" data-uploadpic="U020260113606678488718.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="7.jpg" alt="" picname="7.jpg" oldsrc="W020260113607376741280.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿纳多卢通讯社记者：美国要求美公民立即离开伊朗。白宫称，正在讨论对伊朗动用军事手段的可能。美国媒体报称，网络战和心理战也在考虑之列。发言人对伊朗近期局势发展有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方希望并支持伊朗保持国家稳定。我们一贯反对干涉别国内政，反对在国际关系中使用或威胁使用武力。希望各方多做有利于中东和平稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彭博社记者：日本首相表示有意提前举行大选，时间可能在2月。外交部对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：这是日本的内政，我不作评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彭博社记者：据报道，伊朗已被要求退出在南非附近举行的金砖国家军演，仅以观察员身份参与。发言人能否证实此事并解释原因？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：建议向中方主管部门了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法新社记者：据报道，数百人在伊朗的抗议活动中死亡。在此背景下，中方是否仍建议中国公民前往伊朗旅游？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：我们正在密切关注伊朗局势发展，将采取一切必要措施保护中国公民安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本电视网记者：韩国总统今天抵达日本并与日本首相会见。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：这是韩国和日本之间的双边交往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本电视网记者：昨天，七国集团财长同意加快减少从中国进口稀土，避免过于依赖中国。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方维护关键矿产全球产供链稳定与安全的立场没有变化。各方都有责任这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607377190246.jpg" data-uploadpic="U020260113606883262919.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="6.jpg" alt="" picname="6.jpg" oldsrc="W020260113607377190246.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
                            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>驻俄罗斯大使馆</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:26:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMif0FVX3lxTE9EbU81c2RhZG9VYlFfX2RNakRHNEtUNHBTeDNwQ21ydDRKUVBoYV9Famd3Sk8tRnJaUU0tNE5GNDFkUWxXeEJrQ3gwRnhwZDRNazd4STJvVWZSTml6eVNUNzc2UGNQNUFBR2hzVWl4UmEtVHBQYkREM3hwZDUtaU0</guid></item><item><title>2026年1月13日外交部发言人毛宁主持例行记者会 - 驻法国大使馆</title><link>https://fr.china-embassy.gov.cn/fyrth/202601/t20260113_11811859.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;td class="content" valign="middle"&gt;
      &lt;div class="view_default _dedault _default TRS_UEDITOR trs_paper_default trs_word"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607376218384.jpg" data-uploadpic="U020260113606169247677.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="1.jpg" alt="" picname="1.jpg" oldsrc="W020260113607376218384.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中阿卫视记者：美国总统特朗普12日称，任何与伊朗有商业往来的国家，在同美国进行商业往来时都将面临25％的关税。请问中方有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方在关税问题上的立场非常明确。关税战没有赢家。中方将坚定维护自身正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台央视记者：王毅外长刚刚结束了新年对非洲的首访。发言人能否进一步介绍此访情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：王毅外长在结束访问后接受中国媒体采访，详细介绍了此访的感受和成果。正如王毅外长所说，这是中国外长连续第三十六年新年首访非洲，体现的是中国人民对非洲人民的深厚情谊，是一份坚守、一种精神。有人说非洲是被“遗忘”的大陆，但中国把非洲视为充满希望的大陆，把非洲作为每年中国外交的起点。习近平主席提出的真实亲诚理念，始终是中国对非合作的遵循，真诚和平等始终是中非交往的底色，非洲和中国是可以彼此托付、将心比心的好伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，王毅外长介绍了中共二十届四中全会通过的“十五五”规划建议，强调规划不仅为中国未来发展擘画了蓝图，也是包括非洲在内世界各国的“机遇清单”。中国将继续是世界经济增长的发动机，也愿做非洲发展振兴的助推器。非方提及频率最高的词是“零关税”。这项举措是新时代中非合作的金色名片，是中国主动扩大单边开放的重要举措，展现了中国愿意承担更多国际义务，坚定扩大高水平对外开放。中国的大市场将真正成为非洲的大机遇。我们欢迎非洲各国搭乘中国发展的快车，携手实现现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;路透社记者：如果特朗普总统按他所言对同伊朗开展贸易的国家征收25％关税，中国出口商可能面临高额关税。中方是否认为这是关税战的回归？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：正如我刚刚所说，关税战没有赢家，中方将坚决维护自身正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607376741280.jpg" data-uploadpic="U020260113606678488718.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="7.jpg" alt="" picname="7.jpg" oldsrc="W020260113607376741280.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿纳多卢通讯社记者：美国要求美公民立即离开伊朗。白宫称，正在讨论对伊朗动用军事手段的可能。美国媒体报称，网络战和心理战也在考虑之列。发言人对伊朗近期局势发展有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方希望并支持伊朗保持国家稳定。我们一贯反对干涉别国内政，反对在国际关系中使用或威胁使用武力。希望各方多做有利于中东和平稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彭博社记者：日本首相表示有意提前举行大选，时间可能在2月。外交部对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：这是日本的内政，我不作评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彭博社记者：据报道，伊朗已被要求退出在南非附近举行的金砖国家军演，仅以观察员身份参与。发言人能否证实此事并解释原因？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：建议向中方主管部门了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法新社记者：据报道，数百人在伊朗的抗议活动中死亡。在此背景下，中方是否仍建议中国公民前往伊朗旅游？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：我们正在密切关注伊朗局势发展，将采取一切必要措施保护中国公民安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本电视网记者：韩国总统今天抵达日本并与日本首相会见。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：这是韩国和日本之间的双边交往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本电视网记者：昨天，七国集团财长同意加快减少从中国进口稀土，避免过于依赖中国。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方维护关键矿产全球产供链稳定与安全的立场没有变化。各方都有责任这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607377190246.jpg" data-uploadpic="U020260113606883262919.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="6.jpg" alt="" picname="6.jpg" oldsrc="W020260113607377190246.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;/td&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>驻法国大使馆</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:20:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMidkFVX3lxTE5nRjZjLTk5UmZyQVJibGJJZjF1UHRveU1fMlVLRHlBeDNORko1aUR6VFVJS1RiNmdKT2lPdVpOTDVrZmotclY4b0w1dVlwQWRNSnNHbkgwNnpha3FwZmtES2NKS3BVdjNpeTVNWnlldnVJNzllbGc</guid></item><item><title>2026年1月13日外交部发言人毛宁主持例行记者会_中华人民共和国外交部 - mfa.gov.cn</title><link>https://www.mfa.gov.cn/fyrbt_673021/202601/t20260113_11811859.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="news-main" id="News_Body_Txt_A"&gt;
        &lt;div class="view_default _dedault _default TRS_UEDITOR trs_paper_default trs_word"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607376218384.jpg" data-uploadpic="U020260113606169247677.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="1.jpg" alt="" picname="1.jpg" oldsrc="W020260113607376218384.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中阿卫视记者：美国总统特朗普12日称，任何与伊朗有商业往来的国家，在同美国进行商业往来时都将面临25％的关税。请问中方有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方在关税问题上的立场非常明确。关税战没有赢家。中方将坚定维护自身正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台央视记者：王毅外长刚刚结束了新年对非洲的首访。发言人能否进一步介绍此访情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：王毅外长在结束访问后接受中国媒体采访，详细介绍了此访的感受和成果。正如王毅外长所说，这是中国外长连续第三十六年新年首访非洲，体现的是中国人民对非洲人民的深厚情谊，是一份坚守、一种精神。有人说非洲是被“遗忘”的大陆，但中国把非洲视为充满希望的大陆，把非洲作为每年中国外交的起点。习近平主席提出的真实亲诚理念，始终是中国对非合作的遵循，真诚和平等始终是中非交往的底色，非洲和中国是可以彼此托付、将心比心的好伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，王毅外长介绍了中共二十届四中全会通过的“十五五”规划建议，强调规划不仅为中国未来发展擘画了蓝图，也是包括非洲在内世界各国的“机遇清单”。中国将继续是世界经济增长的发动机，也愿做非洲发展振兴的助推器。非方提及频率最高的词是“零关税”。这项举措是新时代中非合作的金色名片，是中国主动扩大单边开放的重要举措，展现了中国愿意承担更多国际义务，坚定扩大高水平对外开放。中国的大市场将真正成为非洲的大机遇。我们欢迎非洲各国搭乘中国发展的快车，携手实现现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;路透社记者：如果特朗普总统按他所言对同伊朗开展贸易的国家征收25％关税，中国出口商可能面临高额关税。中方是否认为这是关税战的回归？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：正如我刚刚所说，关税战没有赢家，中方将坚决维护自身正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607376741280.jpg" data-uploadpic="U020260113606678488718.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="7.jpg" alt="" picname="7.jpg" oldsrc="W020260113607376741280.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿纳多卢通讯社记者：美国要求美公民立即离开伊朗。白宫称，正在讨论对伊朗动用军事手段的可能。美国媒体报称，网络战和心理战也在考虑之列。发言人对伊朗近期局势发展有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方希望并支持伊朗保持国家稳定。我们一贯反对干涉别国内政，反对在国际关系中使用或威胁使用武力。希望各方多做有利于中东和平稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彭博社记者：日本首相表示有意提前举行大选，时间可能在2月。外交部对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：这是日本的内政，我不作评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彭博社记者：据报道，伊朗已被要求退出在南非附近举行的金砖国家军演，仅以观察员身份参与。发言人能否证实此事并解释原因？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：建议向中方主管部门了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法新社记者：据报道，数百人在伊朗的抗议活动中死亡。在此背景下，中方是否仍建议中国公民前往伊朗旅游？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：我们正在密切关注伊朗局势发展，将采取一切必要措施保护中国公民安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本电视网记者：韩国总统今天抵达日本并与日本首相会见。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：这是韩国和日本之间的双边交往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本电视网记者：昨天，七国集团财长同意加快减少从中国进口稀土，避免过于依赖中国。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁：中方维护关键矿产全球产供链稳定与安全的立场没有变化。各方都有责任这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113607377190246.jpg" data-uploadpic="U020260113606883262919.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="6.jpg" alt="" picname="6.jpg" oldsrc="W020260113607377190246.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      
      
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>mfa.gov.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:20:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMidkFVX3lxTFBZRHNUV21ZdnBESzA3SlJIZ3pDVEhKcXgxOVNYT1NubnktTkQwd1RiaVlFdEVaSWxhS1FCc2JZOGE3cktTNnlDYmw0VEFGRjVVbXlpdmxHbEtFd1NRRDd0aVA4ckhzX1lQSi1ndFZfR2lEc2d1R0E</guid></item><item><title>柬埔寨去年驱逐近5200名违法大陆与台湾人 - 联合早报</title><link>https://www.zaobao.com.sg/realtime/china/story20260113-8093915</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="articleBody text-[18px]"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨官方报告显示，当局去年将近5200违法的名中国大陆与台湾人驱逐出境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《柬中时报》星期一（1月12日）引述柬埔寨移民总局发布的报告指出，2025年，共有1万3557名外籍人员因在柬埔寨从事违法犯罪活动被驱逐出境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中有4806名中国大陆人、383名台湾人；其余人数较多的国籍依次为3456名越南人、1476名印尼人、963名巴基斯坦、534名泰国人、345名印度人、247名缅甸人、241名孟加拉人、229名菲律宾人、222名韩国人、191名马来西亚人、40名日本人等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，2025年被驱逐出境的外籍人员数量较2024年同期增加7705人，增幅达56.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨移民总局同时指出，自2014年至2025年11月30日，柬埔寨累计驱逐4万7134名非法外籍人员，来自112个国家和地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，报告显示，2025年柬埔寨移民总局共发现并打击外籍人员违法案件5011起，涉及9857名外籍人员。其中非法偷渡案件556起，涉及1315人；非法居留及非法就业案件465起，涉及3176人；逾期停留案件3567起，涉及3567人；刑事犯罪案件419起，涉及嫌疑人1795人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，柬埔寨金边市政府星期一召开专题会议，部署打击电诈犯罪相关工作。西哈努克省等重点省份亦同步作出具体安排。内政部上周连续召开高层会议，指挥全国反电诈工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨打击网络诈骗委员会秘书处星期天（11日）明确表示，将持续保持高压态势，对电诈犯罪持“零容忍、严打到底”态度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>联合早报</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:08:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTFAxdWx5QnoxR0x2QkZfSVBhdk1RY21DUWZwNUpTeHVZZUdDTWhtR1I5MnR6TXV6UnRIcUtwY2lrdUpFRzNCbkZyUFplU1l6cnd2bFJjSzk5VGIzLWx5YVJZTE1lb3FaM2IzY2h5b2E3bw</guid></item><item><title>俄罗斯千岛群岛附近海域发生6.4级地震 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=bc7b8836331bac7e1d13fdc3560f1cb7</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社符拉迪沃斯托克1月13日电（记者孙萍）俄罗斯千岛群岛附近海域13日发生6.4级地震，暂无人员伤亡报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄新社援引俄萨哈林州紧急情况部门的消息报道说，地震发生在当地时间18时45分（北京时间15时45分），震中位于库里尔斯克市东南约130公里处，震源深度69公里，库里尔斯克市等地有震感。目前暂未发布海啸预警，初步报告显示地震未造成人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国地质调查局地震信息网消息，俄千岛群岛附近13日发生6.3级地震，震源深度21.1公里。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:04:26 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxNVG5NaC1NcE9ud0I1YllCN0IwNGQzM29aeXVKSG1OZndUMzcxVndEbHFmbnpIbk5laW16R0xscG9pSmFhb3ppcUNKazNwMk9mWGlUaG9kaWtvdVplZFRWVUF1YzU1RUN3aTNfRGZBM0JyQlppQTVPajN5Qy1wVjBNV2xmVkdVQ1Bod0tsZ0tEWQ</guid></item><item><title>伊朗议长：若遭袭 将给美国“永生难忘的教训” - 证券时报</title><link>https://www.stcn.com/article/detail/3590369.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="detail-content"&gt;
                                &lt;p&gt;人民财讯1月13日电，美国总统特朗普近来多次威胁称对伊朗的干预方案“包含一切选项”。据美国方面消息，特朗普计划于今天（1月13日）与政府高级官员讨论对伊朗的下一步措施，包括网络攻击、实施制裁和军事打击等。白宫新闻秘书莱维特当地时间1月12日对媒体称，特朗普认为外交是“首选”方案，但是如果他认为有必要，“会毫不犹豫地动用美军”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
同一天，伊朗议长卡利巴夫在德黑兰举行的集会上发表讲话说，如果伊朗遭到攻击，将给美国“永生难忘的教训”。&lt;/p&gt;                            &lt;/div&gt;
                          &lt;div class="detail-content-statement"&gt;
                &lt;p&gt;声明：证券时报力求信息真实、准确，文章提及内容仅供参考，不构成实质性投资建议，据此操作风险自担&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;下载“证券时报”官方APP，或关注官方微信公众号，即可随时了解股市动态，洞察政策信息，把握财富机会。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>证券时报</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:04:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXEFVX3lxTE8zaDhaVXRoZXJFQWlsbW1BNU05djBJMnJtTE84Yl9vWDFwQW00V1hTcUJfLUNDZ1R1dEMtOHhkdERmZzhPZHJSWUtKeXFfQXRXTy16MGhLdmxMX2R6</guid></item><item><title>俄罗斯千岛群岛附近海域发生6.4级地震 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4610447</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;俄罗斯千岛群岛附近海域发生6.4级地震&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                俄罗斯千岛群岛附近海域13日发生6.4级地震，暂无人员伤亡报告。俄新社援引俄萨哈林州紧急情况部门的消息报道说，地震发生在当地时间18时45分（北京时间15时45分），震中位于库里尔斯克市东南约130公里处，震源深度69公里，库里尔斯克市等地有震感。目前暂未发布海啸预警，初步报告显示地震未造成人员伤亡。另据美国地质调查局地震信息网消息，俄千岛群岛附近13日发生6.3级地震，震源深度21.1公里。
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:01:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE5fUVZoX0ZfYXRzZTIxOG93aF9UT3RCN21zdHJjQk5pblhWeWh3SXZyV21yZno3OXI2blEzMENrWFJaX01adU9hcXJsSQ</guid></item><item><title>巴基斯坦西北部发生枪击致4人死亡 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/65a8e6f4e1704fb58968e3c1932b269d/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社伊斯兰堡1月13日电（记者杨恺）据巴基斯坦媒体13日报道，当天该国西北部开伯尔－普什图省发生一起枪击事件，造成4名当地和平委员会成员死亡。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:58:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5RUTJ6RHVnOUk4b25wdmxXRXNHeHNhaU1jX1BxRExydUpCWVhwSElJUERsZS1ndHl1dzM2M1BTU3VyWGViQW5LMW1BZHgyaGJSaUM2TmtybEpheTVUaTkzRXdOYUlKcXFCLVNxTmxVUm9MclR6a19OTU9RRUdYUQ</guid></item><item><title>以色列在以黎边境地区修建隔离墙 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/photo/20260113/91645a046a8448a6a968e16b2edb6fc8/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2026011391645a046a8448a6a968e16b2edb6fc8_202601136d50e6efc32b4d40be33c60a3da3594d.jpg" align="center" data-material-id="26011313091984" data-name="202601136d50e6efc32b4d40be33c60a3da3594d.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月12日，在以色列-黎巴嫩边境沿线以色列一侧，施工团队在建设混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  近日，以色列加紧在以黎边境沿线以色列一侧修建混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发（吉尔·科恩·马根摄）&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2026011391645a046a8448a6a968e16b2edb6fc8_20260113960872c387c440beb4a10568aeabbe59.jpg" align="center" data-material-id="26011308661390" data-name="20260113960872c387c440beb4a10568aeabbe59.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这是1月12日在以色列-黎巴嫩边境沿线以色列一侧拍摄的混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  近日，以色列加紧在以黎边境沿线以色列一侧修建混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发（吉尔·科恩·马根摄）&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2026011391645a046a8448a6a968e16b2edb6fc8_20260113b1ad9324ebdb4823ab9fa4f290091b0b.jpg" align="center" data-material-id="26011310417672" data-name="20260113b1ad9324ebdb4823ab9fa4f290091b0b.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月12日，在以色列-黎巴嫩边境沿线以色列一侧，施工团队在建设混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  近日，以色列加紧在以黎边境沿线以色列一侧修建混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发（吉尔·科恩·马根摄）&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2026011391645a046a8448a6a968e16b2edb6fc8_20260113c46c6605e195448aaad249b1e99a124e.jpg" align="center" data-material-id="26011312198627" data-name="20260113c46c6605e195448aaad249b1e99a124e.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这是1月12日在以色列-黎巴嫩边境沿线以色列一侧拍摄的混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  近日，以色列加紧在以黎边境沿线以色列一侧修建混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发（吉尔·科恩·马根摄）&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2026011391645a046a8448a6a968e16b2edb6fc8_20260113fdc362a18a7d4df6830e29c167099692.jpg" align="center" data-material-id="26011309599165" data-name="20260113fdc362a18a7d4df6830e29c167099692.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月12日，在以色列-黎巴嫩边境沿线以色列一侧，施工团队在建设混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  近日，以色列加紧在以黎边境沿线以色列一侧修建混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发（吉尔·科恩·马根摄）&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2026011391645a046a8448a6a968e16b2edb6fc8_20260113cb6c4d7593c3442b9e7c3ac68c63f4d6.jpg" align="center" data-material-id="26011306900905" data-name="20260113cb6c4d7593c3442b9e7c3ac68c63f4d6.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这是1月12日在以色列-黎巴嫩边境沿线以色列一侧拍摄的混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  近日，以色列加紧在以黎边境沿线以色列一侧修建混凝土隔离墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发（吉尔·科恩·马根摄）&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:57:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihgFBVV95cUxQOXFkLXN5S1VxOUU3ZVFLQTdPTFczQ1FiaF9uS3BRdlBUbUNZdWJqUFRJU0t0TGpmZ0NnV25XU1lzQ250ckFTTDZLR25IUDVlTHM5eF9INmRnVHU0SFhkYXRCTEJudzFmUDR2V1V6NTk4b19HRzJjMTdKLXkycWhvRkFiRDN0UQ</guid></item><item><title>英欧考虑向格陵兰岛部署军队 美众议员起草法案欲授权特朗普吞并该岛 - 财新</title><link>https://international.caixin.com/2026-01-13/102403343.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="Main_Content_Val" class="text"&gt;
       &lt;p&gt;　　&lt;b&gt;【财新网】&lt;/b&gt;随着美国总统特朗普再次升级对其传统盟友丹麦自治领地格陵兰岛的强硬表态，美欧媒体披露，英国及多个欧洲国家正评估在该岛部署军事力量、强化军事存在的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　自2025年1月上任以来，特朗普屡屡公开揣测将格陵兰岛纳入美国版图的可能性，甚至表示不排除采取军事手段强行控制。而自2026年1月3日，美国对委内瑞拉发动大规模空袭并掳获该国原总统马杜罗后，特朗普对这一蕴藏丰富自然资源、具有重要战略地位的北极岛屿的新一波关注，再次引发欧洲盟友的高度警惕。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
     &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财新</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:45:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE9weGptT0FDM1R4N1haMGpaQjNTTUVCQktLbjR4MkphVVNUMGtMcGplejc0Y0UtbXZZNmtWeVNCbFQ5WnlVTF9IOGJDazczMjNlbFI1TzViRzl6ZWc0XzlINXp5dVRZUzQwZ1E</guid></item><item><title>德总理：我们正目睹伊朗政权的最后几天和几周 特朗普据报倾向于打击伊朗 - RFI</title><link>https://www.rfi.fr/cn/%E5%9B%BD%E9%99%85/20260113-%E5%BE%B7%E6%80%BB%E7%90%86-%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%AD%A3%E7%9B%AE%E7%9D%B9%E4%BC%8A%E6%9C%97%E6%94%BF%E6%9D%83%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E5%87%A0%E5%A4%A9%E5%92%8C%E5%87%A0%E5%91%A8-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E6%8D%AE%E6%8A%A5%E5%80%BE%E5%90%91%E4%BA%8E%E6%89%93%E5%87%BB%E4%BC%8A%E6%9C%97</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="t-content__chapo"&gt;
                        德国总理默茨（Friedrich Merz）周二表示，认为伊朗领导层正处于其“最后的几天和几周”，该国正面临大规模抗议活动。伊朗的示威活动已从抱怨严峻的经济困境演变为要求推翻伊斯兰共和国神权统治的呼声。        &lt;/p&gt;
    
    
                        &lt;div class="t-content__dates t-content__dates--reading-time"&gt;
                &lt;p class="m-pub-dates"&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;发表时间： &lt;time datetime="2026-01-13T10:15:40+00:00" pubdate="pubdate"&gt;13/01/2026 - 11:15&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;更改时间： &lt;time datetime="2026-01-13T11:19:30+00:00"&gt;13/01/2026 - 12:19&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="a-reading-time"&gt;
    &lt;span class="a-reading-time__icon" title="浏览时间"&gt;
              
  &lt;svg class="a-svg a-svg--icon-clock"&gt;
    &lt;use xlink:href="/build/images/svg/sprite.17415c6ec01e4a8b145df03c806104d3.svg#icon-clock" href="/build/images/svg/sprite.17415c6ec01e4a8b145df03c806104d3.svg#icon-clock"&gt;&lt;/use&gt;
  &lt;/svg&gt;
    &lt;/span&gt;
    8 分钟    &lt;span class="u-sr-only"&gt;浏览时间&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
    
                                                                            
                    &lt;div class="t-content__body u-clearfix"&gt;
                                            
                                                                &lt;p&gt;默茨在访问印度期间说道：“我假定我们现在正目睹这个政权的最后几天和几周”，并质疑神权统治领导层的合法性。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;默茨续称，“当一个政权只能依靠暴力来维持权力时，它实际上已经走到了尽头。伊朗民众现在正在奋起反抗这个政权”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;默茨指出，德国正就伊朗局势与美国及其他欧洲国家政府保持密切联系，并敦促德黑兰当局停止对示威者的致命镇压。他没有就德国与伊朗的贸易关系发表评论。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;美国总统特朗普（Donald Trump）周一晚些时候宣布，即刻起，任何与伊朗伊斯兰共和国开展商业往来的国家，在与美国进行的任何商业活动中都将被征收25%的关税。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;尽管受到诸多限制，德国仍与伊朗保持着有限的贸易关系，这使得柏林成为德黑兰在欧盟最重要的贸易伙伴。据路透社周二看到的德国联邦统计局数据显示，2025年前11个月，德国对伊朗的出口额下降了25%，略低于8.71亿欧元，仅占德国出口总额的不到0.1%。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;华盛顿方面，一位直接了解内情的白宫官员向短新闻网站Axios表示，特朗普倾向于打击伊朗以惩罚该政权杀害抗议者，但他尚未作出最终决定，并且正在研究伊朗提出的谈判方案。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;尽管特朗普近日多次威胁称，如果伊朗政权射杀示威者，美方将以攻击回应，但美国的炸弹能否扭伊朗局势远未可知。预计特朗普将于周二与他的国家安全高级团队会面，讨论各种方案。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;随着周末数百名抗议者被杀的报道出现，特朗普告诉记者，伊朗当局“开始”越过他的红线。如果特朗普下令发动空袭，目标很可能是伊朗政权内部安全部门中被认为应对镇压行动负责的人员。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;与此同时，特朗普的特使威特科夫（Steve Witkoff）也与伊朗外长阿拉格齐就重启核谈判的外交途径进行了接触。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;《华尔街日报》报导称，美方官员透露，尽管特朗普目前倾向于授权对伊朗发动新的军事打击，但白宫仍在权衡伊朗提出的最后通牒——通过外交途径解决其核计划限制问题。上述官员称，以美国副总统万斯（JD Vance）为首的一些高级政府助手正敦促特朗普在对伊朗进行报复前，先尝试外交途径。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;总部位于挪威的非政府组织“伊朗人权”（IHR）表示，已确认抗议活动中有648人丧生，其中包括9名未成年人，但警告称死亡人数可能远高于此——“据一些估计，超过6000人”。“伊朗人权”指出，互联网中断使得“独立核实这些报道变得极其困难”，并称估计有1万人被捕。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;此外，反对派媒体“伊朗国际”周二报导称，伊朗抗议活动中已有超过12000人丧生，其中大部分发生在上周四和周五晚间，该媒体称这是“伊朗当代史上最大规模的屠杀”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;这些数字是“伊朗国际”未经证实的估计。总部位于美国的人权组织“人权活动家通讯社”（HRANA）的数据证实，自上月示威活动爆发以来，已有至少646人死亡。&lt;/p&gt;
                                                                
    
                &lt;/div&gt;
            
            
                    
                    
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>RFI</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:15:40 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMi4gNBVV95cUxPVC04bklRdXBRaGhYQXdLdDA4TzZQT3BJUG4xQVQ3U1BIclNZN3NxRExFT0Q2aHJ1WEd2Ukl2TjRnR2FobmNURVUwSkZUT3BseFRsRmpWOHo0ZlVyZlNlZG8wVXU1UEY2SkNHNnh3ZzdQc1lYQlRmaGZSYm5pODI1QnNXRDFCVTc2MmlLMGFGWEtsbEptRmFYQzhDMUY3RFlQNzc5WlJCalFBLWItZi16NnU0dmxRM2MxTlpsZUs4LWVNbUlqb0ZQR0wteTAxeHhmUkZNbjFnRHotaGEzQUs1V0t2LVVQbm1TU2FoT1paZ0l1TENHOFk0elUwV3JoTmFVdERqNHM5bmtqNnhsMHlPc0loSUVVTWgwNWNacnVha0RQQlE5ajlqQ2J0ZGtFdjJLaTg4Tm9zamRyTWVPcm5aTUduT0c5NTlPRU1kY2NfS0dQMk1DeVhYYmhsTm9YbUw5T1dCMXZ2MFdMUFluTkRpRk9QR185ZVljWnFhZWs0RG11eERIWmRScHpvMUNoSmtlcUhfY0VicG0yXzh5UmFaeWl0d1pSYXZSZmt2WlRWWHBLeFNyUXVBazYwTFZsazRweDRFT214WHduVW1VOXdJcldOZHA3OTEyR2lvcEFmQXZmdw</guid></item><item><title>乌克兰将多布拉锂矿开采权授予美资背景投资商 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/7f4850812da84617b4cec8f177bb0fff/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社北京1月13日电　乌克兰总理斯维里坚科12日宣布，有美国政府背景的多布拉锂业控股公司获得乌克兰多布拉锂矿开采权。据路透社分析，乌克兰希望借此吸引西方资本投入，同时加强与美国的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  斯维里坚科12日在社交媒体平台“电报”上宣布，乌方已敲定多布拉锂业控股公司为多布拉锂矿开采权中标方，并与该公司签订产量分成合同。这份合同预计为乌克兰带来至少1.79亿美元投资，其中1200万美元用于地质勘探和组织国际储量审计，其余1.67亿美元用于炼化与选矿事务。按照她的说法，产量分成合同允许外来投资方在双方合作伙伴协议框架下开采矿产资源，这些矿产资源本身仍归乌克兰所有，投资商与乌克兰政府将分享其产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="202601137f4850812da84617b4cec8f177bb0fff_253fa4843ea1437180fc9786678245e3.JPG"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;2025年11月20日，乌克兰首都基辅主要街道的照明设施出现大面积停电，车辆在夜色中行驶。新华社记者李东旭摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  斯维里坚科强调，多布拉锂矿项目可推动更多投资者开发乌矿业，是乌克兰朝着融入“乌方战略伙伴供应链”方向迈出的第一步。据她介绍，中标方多布拉锂业控股公司的股东包括有美国政府背景的能源企业“科技金属”以及美国罗克控股公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  根据路透社等媒体报道以及企业官网信息，“科技金属”公司总部设在爱尔兰首都都柏林。美国总统特朗普首届总统任期内成立的联邦机构美国国际开发金融公司是“科技金属”的重要股东，支持该公司开展符合西方利益的“关键矿产供应链”投资业务。另据美国《纽约时报》本月早些时候报道，“科技金属”的股东之一是特朗普的犹太富豪朋友罗纳德·劳德。劳德是美国雅诗兰黛公司创始人之子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  多布拉锂矿位于乌克兰中部基洛沃格勒州，未经开采，是乌克兰潜在储量最大的锂矿之一，也是乌克兰与美国所签矿产协议框架下首个开发项目。2025年4月，乌克兰与美国签署协议建立联合投资基金。协议内容包括美国企业对开采乌克兰矿产资源拥有优先权、美国对乌克兰军援也计入基金投资等。2025年8月，乌克兰政府启动多布拉锂矿开采权招标程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  据乌克兰《基辅独立报》网站本月9日报道，美乌7日启动上述联合投资基金网络平台，开始接收项目提案。乌政府希望今年内招揽三个项目，关键矿产开发为其目标领域之一。（王逸君）&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:11:34 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTFAyNUx0dlFmWXVqRXc2NjZfOWtra0tLdkctU2RMTDI4NlAxNUFtRFdWbktZbUN4Yng2bnJyVVFBM1BrOVp3UE9weUVHX19DOFk3Z3pxa2RhUTFwN1otQ3hjLW42TUpSc2VQYURNd2x1NWRnWUxpM011a2ZpdVM2UQ</guid></item><item><title>美油企对“投资委内瑞拉”犹疑 特朗普威胁施以“禁入令” - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=e7752723e66fca119fe35ac14b133632</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社北京1月13日电　据多家媒体12日报道，美国总统特朗普鼓动美国油企大举进军委内瑞拉“为美国赚钱”的计划应者寥寥。美国石油巨头埃克森美孚“掌门”公开表示委内瑞拉“不可投资”，特朗普对此不满，甚至威胁说他“可能倾向于”禁止埃克森美孚在委投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普9日在白宫会见约20家美国等西方国家石油企业高管，想要这些企业承诺大举投资委内瑞拉的石油产业，目标投资额至少1000亿美元，但未获积极响应。多数油企未公开承诺短期内增加对委投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.news.cn/world/20260113/55f8c53cc39f45ee9676372ead90d728/2026011355f8c53cc39f45ee9676372ead90d728_22aea2cf29244fbc9b0cbc13803408ec.JPG" data-src="https://www.news.cn/world/20260113/55f8c53cc39f45ee9676372ead90d728/2026011355f8c53cc39f45ee9676372ead90d728_22aea2cf29244fbc9b0cbc13803408ec.JPG" data-width="1020" data-height="779"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;这是1月8日在委内瑞拉首都加拉加斯拍摄的委内瑞拉石油公司标志。新华社记者丁洪法摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃克森美孚首席执行官达伦·伍兹在会上直言，该公司在委内瑞拉的资产两度遭没收，如果不对该国商业和法律框架、包括碳排放法规作“相当重大改革”，委内瑞拉当前“不可投资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普11日在总统专机上告诉媒体记者：“我不喜欢埃克森美孚的回应……他们表现得太滑头了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《金融时报》12日报道，伍兹受到特朗普施压，不得不表态说可能在数周内派遣技术团队赴委评估情况，并表示对相关改革诉求得以实现“有信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军3日凌晨对委内瑞拉发动大规模军事打击，强行控制委总统马杜罗夫妇并将他们带到美国。特朗普政府宣称将“管理”委内瑞拉，并开采其巨大的石油储备。9日，特朗普签署行政令，宣布进入国家紧急状态，旨在“保护”存放在美国财政部账户中的委内瑞拉石油收入，以免“遭扣押或陷入司法程序”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.news.cn/world/20260113/55f8c53cc39f45ee9676372ead90d728/2026011355f8c53cc39f45ee9676372ead90d728_04b3a41caec14a81955d07ee36c34e78.JPG" data-src="https://www.news.cn/world/20260113/55f8c53cc39f45ee9676372ead90d728/2026011355f8c53cc39f45ee9676372ead90d728_04b3a41caec14a81955d07ee36c34e78.JPG" data-width="1019" data-height="679"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;这是1月9日在委内瑞拉安索阿特吉州莱切里亚拍摄的油轮。据当地人称，这艘油轮已在此停泊多日。新华社发（卢西奥·塔沃拉摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》称，从伍兹的反应来看，虽然特朗普试图说服一些大型跨国能源集团，协助美国政府“重建”委石油产业并控制其石油收入、进而为美国利益服务，但这些油企仍不愿仓促承诺向委内瑞拉注入大笔资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪佛龙石油公司目前是唯一仍在运营委内瑞拉油田的美国大型油企。另两家美企埃克森美孚和康菲石油公司在委资产2007年遭查封。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士指出，特朗普想要“利用”委内瑞拉石油资源为美国利益服务，但委基础设施老旧、政局不稳，且其主要生产的重质原油开采成本较高，油企想要在委投资，需考虑资金实力、安全和财产保障等多种风险因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国消费者新闻与商业频道12日报道，当记者问及美国政府如何向油企提供担保和安全保障时，特朗普并未给予解释。（海洋）&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:59:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxOVlNpYjhmNEJLd21qdXlBRmZxLUdlZ2JlYWgxZW9SMUo0cDVUZFY3RjctSTRSQ3dQb1ZFNkYwUTVhT2Vza0doaGlEVUZCalB4WTRzLU4wNndwa21oT2U3VzJqWUhKZUp1ZzZqRVlYZVpjT2V4ZUNOZGVjTE1nVm1CUjQ4cW9QOTJkWk9PTDUyMA</guid></item><item><title>现场直击｜“我们坚决反对一切破坏活动”——伊朗民众举行反骚乱集会 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/7db7155cf3084ebe93968571017ffb94/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社德黑兰1月13日电　&lt;span&gt;&lt;strong&gt;现场直击｜“我们坚决反对一切破坏活动”——伊朗民众举行反骚乱集会&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者沙达提　陈霄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当地时间12日下午2时，伊朗首都德黑兰及多个城市举行反对骚乱的集会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  在德黑兰，市民从中午时分开始沿多条街道走向首都地标革命广场。新华社记者在现场看到，集会队伍庞大，有坐在轮椅上的老人，有怀抱婴儿的母亲。来自各行各业的市民手持伊朗国旗和伊朗最高领袖哈梅内伊的画像，高呼谴责美国和以色列的口号，从四面八方聚集到革命广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  广场上拉起巨幅海报，上面有紧握国旗的伊朗民众和一句标语，“风来了又去，唯有我们的旗帜依旧飘扬”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  参加集会的市民贾汉吉尔对记者说：“美国和以色列蛊惑煽动伊朗青年破坏国家和平稳定。我们坚决反对一切破坏活动！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  伊朗政府在发给德黑兰市民的手机短信中写道，此次集会针对的是“隶属于美国和以色列的破坏分子和武装恐怖分子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  去年12月底以来，伊朗多地陆续出现针对物价上涨和货币贬值的抗议活动，其间发生骚乱，造成人员伤亡。伊朗政府指责美国和以色列利用伊朗民众对经济的不满在伊朗煽动暴力骚乱，企图破坏伊朗国家安全。伊朗政府11日宣布为骚乱期间死难的“烈士”举行为期三天的全国哀悼，并号召民众于12日举行游行以表达对“恐怖犯罪分子”暴力行为的谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者12日观察到，德黑兰形势趋缓，街头状况和市民生活秩序总体平稳正常。当天反骚乱集会人群走过的道路两侧，商铺正常营业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  在距离革命广场不远的德黑兰大学，记者看到，学校门口摆放着在前几日骚乱中损毁的消防车残骸，一些市民正驻足凝望。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:57:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5FNllMTmhkTkdjS3UzQkdQa0VyT2xsZ0NNUU9lb2M2UHEtSnJDTlB0N09uYzZmLTZlM1o5enNXX29HWkUxTEY0SzhPdE1zZl9XejRtdV9va1FoeW9IdnlpWTc5U19KSHJaNVJfdlNuRHhrSFBMMHZMNjVhZjBiZw</guid></item><item><title>国际空间站生病宇航员及团队拟14日返航 - 南方网</title><link>https://news.southcn.com/node_8e175e0ac5/8a5dff9a84.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content" id="content"&gt;
                    &lt;p&gt;&lt;img src="https://nfassetoss.southcn.com/__asset/6cc0043519/0616c6f40f.jpg" class="nfw-cms-img" img-id="4751764" asset-id="4892600" group-id="0" img-title="e2a7b3198f8c72e30aba.jpeg" data-catchresult="img_catchSuccess" alt="△美国国家航空航天局（资料图）" data-nfw-cms-audio-src="null"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="nfw-cms-img-desc"&gt;△美国国家航空航天局（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　美国航天局12日表示，国际空间站一名健康出现状况的宇航员及其任务团队拟于14日搭乘美国太空探索技术公司的“龙”飞船提前返回地球。&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　该团队包括正在国际空间站执行“龙”飞船第11期载人任务的4名宇航员。由于其中一人7日出现健康状况，美航天局决定安排该团队提前结束在轨任务并返回地球。&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　按计划，“龙”飞船将于美国东部时间14日17时05分（北京时间15日6时05分）脱离空间站，并于15日3时40分（北京时间15日16时40分）在美国加利福尼亚州附近海域溅落。&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　即将返回地球的4名宇航员分别是美国宇航员泽娜·卡德曼和迈克·芬克、日本宇航员油井龟美也、俄罗斯宇航员奥列格·普拉托诺夫。他们于去年8月2日搭乘“龙”飞船抵达国际空间站，原计划停留约6个月。&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　美航天局未公布出现健康状况的宇航员身份及具体健康问题，但表示该宇航员目前状态稳定。&lt;/p&gt;&lt;p indenttext="　　" noextractcontent="true"&gt;　　此外，美航天局计划2月15日实施“龙”飞船第12期载人任务，将4名宇航员送往国际空间站，执行为期约9个月的科学研究任务。执行新一期任务的4名宇航员分别为美国宇航员杰茜卡·迈尔和杰克·哈撒韦、欧洲航天局宇航员索菲·阿德诺以及俄罗斯宇航员安德烈·费佳耶夫。&lt;/p&gt;


					 	

		
                &lt;/div&gt;
	  &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>南方网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:54:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTFA2RmJtZDdxZzRLa3pRc3A4VjlSbVRFSUljZjl4TDFNaXJGZXJFTlJiSGdlRFg5ZDF6NkJ2WEhUbWhwbC14cktMZEdUMDJJQkNzalNwOGFxSzJuYnNwUVBLMFcxd3l4ZEI3</guid></item><item><title>巴拿马启动华人抵巴纪念碑修复工作行政程序 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=2bc56d2c673f2fae9dc5ef02d6255cb0</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社巴拿马城1月12日电（记者许咏政）巴拿马文化部长马鲁哈·埃雷拉12日宣布，已按照总统穆利诺指示，正式启动修复华人抵巴纪念碑相关行政层面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃雷拉当天代表巴政府前往位于巴拿马运河西侧美洲大桥观景台的华人抵巴150周年纪念碑旧址。埃雷拉在现场说，巴政府已与包括华人社群在内的多方展开协调，文化部已与建筑团队和华人社群相关工作组达成初步共识，下一步将筛选建筑设计方案，在原址完成修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃雷拉说：“此前这里不幸遭到破坏，我们已经做好修复并重新赋予其价值的准备。这是一个属于所有巴拿马人的空间，尤其属于华人社群。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月27日夜至28日凌晨，华人抵巴150周年纪念碑被阿赖汉市政府强行拆除。事件发生后，巴总统府于28日发布公告，明确反对拆毁该纪念碑，责令在原址立即修复，同时要求与巴拿马华人社群及巴文化部协调推进相关工作。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:49:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxQTTJKbDY4RWZnYTMxdDFaRlhOODd4UXREUlJmZk9GVERjYnhHYUhodUZHZE1NWXVSZGg3UzVSZTF1NU1VWl8wMENhRTdRS3gtMVJmVHJRT19ub3RUb1kzM0RUdi12eEJYRVVHTkJ0cG4xdjFOYzZQUnJtTVJwUnRSYktQNy03QXZBemhmbzJoSQ</guid></item><item><title>2026世界经济论坛年会 —— 对话的精神 - 第一财经</title><link>https://www.yicai.com/topic/103002032/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="txt f-pr"&gt;&lt;h1&gt;2026世界经济论坛年会 —— 对话的精神&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="newsnotes"&gt;世界经济论坛2026年年会将于1月19日-23日在瑞士达沃斯举行。在复杂性日益加剧，分裂趋势上升和创新指数级发展的背景下，世界比以往任何时候都需要一个值得信赖的，中立的“对话”平台。本届年会聚焦“对话的精神”。全球政商领袖将在达沃斯汇聚一堂，促进“对话”，推进解决共同挑战并展示面向未来的创新。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>第一财经</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:45:57 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiT0FVX3lxTE9LQnFhUG52ejQtRXkyTDRxT1AybmlvS3djTTNfTmF0Q1V4Z2piNU14S013enhJTVozam5fUjlHOUxNVTlUdlROeUtaQVB0YTA</guid></item><item><title>特朗普盯上格陵兰岛，科学家抗议 - 科学网—新闻</title><link>https://news.sciencenet.cn/htmlnews/2026/1/558648.shtm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content1" class="f14"&gt;
                                            
                                            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，白宫表示，美国总统唐纳德·特朗普及其团队正在讨论“一系列选项”以得到格陵兰岛，其中包括“动用美国军队”。据《自然》报道，对此，一群科学家起草了一份名为《美国科学家声援格陵兰岛声明》的公开信，面向所有在该岛开展过研究的美国科研人员。目前，这封1月9日发布的公开信已获得超200人签名。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;格陵兰岛位于北美洲东北部，是世界第一大岛。该岛是丹麦自治领地，有高度自治权，国防和外交事务由丹麦政府掌管。&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;div class="ueditorOption ueditorOptionModel" contenteditable="true"&gt; 
 &lt;img src="https://rmtzx.sciencenet.cn/kxwsprint/6965fcdde4b078fce44a44b8.png" data-wenge-id="219994" wosname="6965fcdde4b078fce44a44b8.png" size="770062" opaid="wenge-tzp8nln383d0/" data-mce-src="https://rmtzx.sciencenet.cn/kxwsprint/6965fcdde4b078fce44a44b8.png" id="img-null"&gt; 
 &lt;span class="img_caption" placeholder="请输入图说"&gt;&lt;span&gt;格陵兰岛是进行气候研究的重要场所。图片来源：Lukasz Larsson Warzecha/Getty&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
&lt;/div&gt; 
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;格陵兰岛长期以来是许多领域的研究焦点。比如，北极地区的气温上升速度是全球其他地区的数倍，而格陵兰岛的研究对这类气候科学研究至关重要。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;格陵兰冰盖是气候变化的关键指标。过去几十年间其变化速度惊人。由于对海平面乃至洋流的潜在影响，其变化既产生局部效应，也引发全球影响。因此该地区不仅对气候变化极为敏感，更是深刻影响全球的气候系统的一部分。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;“科学界对格陵兰岛的关注度极高，众多研究人员愿意签署这份声明便是明证。” 公开信的起草者之一、美国西北大学的Yarrow Axford说。作为一名古气候学家，Axford通过研究格陵兰岛上的湖泊沉积物，致力于重建历史气候图景。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;“在格陵兰工作是我整个科研生涯中最宝贵的经历之一。这得益于当地人民的热情接纳。格陵兰岛的机构与社区与外国科学家携手合作，我们理应心怀感激。至少，我们可以发声支持。”Axford说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Axford指出，不仅是科学家，美国许多民众都对针对格陵兰岛的言论感到非常不满。“我们希望通过此举实现两大目标： 第一，我们要让格陵兰岛的同事和朋友知道，此刻我们心系于他们，与他们同在；第二，我们要敦促美国的各位同仁发声。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Axford表示，数十年来，美国从与格陵兰岛的和平合作中获益良多。气候变化方面的科学认知因此有了极大提升。“我希望科学家能向国会发出呼吁，阐明这种合作关系何其珍贵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p class="bq"&gt;版权声明：凡本网注明“来源：中国科学报、科学网、科学新闻杂志”的所有作品，网站转载，请在正文上方注明来源和作者，且不得对内容作实质性改动；微信公众号、头条号等新媒体平台，转载请联系授权。邮箱：shouquan@stimes.cn。&lt;/p&gt; 
                                           
                                            &lt;p&gt;
                                            &lt;/p&gt;
                                            &lt;p&gt;
                                            


                                            &lt;/p&gt;
                                            
                                        &lt;/div&gt;
                                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科学网—新闻</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:35:57 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZEFVX3lxTFBWZ1JuT0IwQ081NDJJV2g2Umw1Z25vQmlFMDBfZlJlZlAyMnh2S3BzMnlTQUl2NGgxZTF0cVMxdmVFZkNEcWhsOFprQnc2WTVtTkE3akRlZWp1bDRMMHRtTGNMYzA</guid></item><item><title>图说｜移民危机、枪击频发、冲突四起：党争加剧美国社会撕裂 - thepaper.cn</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_32368308</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国数十座城市上周末爆发大规模游行示威活动，抗议美国移民与海关执法局(ICE)人员在明尼苏达州明尼阿波利斯市射杀一名美国公民，37岁的蕾恩·妮科尔·古德。虽然已出现民众抵制，但特朗普政府仍持续推进大规模移民执法。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768275790439_hKrRbP_1768275808397.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365533383"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月10日，在美国加利福尼亚州旧金山，一名女子手持标语牌参加抗议活动。新华社 朱子于 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次射杀事件是移民、枪击、暴力执法、种族问题等种种美国社会顽疾的一次最新反映，迅速成为党争焦点，共和党与民主党围绕此事相互攻击、推责，进一步撕裂美国社会。“混乱”与“悲观”已成为美国民众形容美国未来的“关键词”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768276202801_Q1E23N_1768276220659.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365534229"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月12日，美国明尼阿波利斯，在惠普尔主教联邦大楼外，美国移民与海关执法局(ICE)人员投掷催泪瓦斯。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768277293444_BQtQBP_1768277319605.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365534348"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月12日，美国明尼苏达州明尼阿波利斯，边境巡逻队人员与抗议人群发生冲突，并施放催泪瓦斯。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768214988008_emDrdt_1768215002789.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365488087"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月11日，美国明尼苏达州圣保罗，美国边境巡逻队特工在一家加油站与一名抗议者发生争执后将其拘留。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抗议蔓延&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ICE人员7日在针对非法移民的大规模执法行动时，射杀了37岁的蕾恩·妮科尔·古德，引发明尼阿波利斯市大规模抗议示威活动。尽管天气寒冷，抗议人数仍在数日内迅速从上千人扩大到数万人。抗议者还一度在明尼阿波利斯市郊与执法人员发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768214830051_PWjibk_1768214830285.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365488072"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月11日，美国明尼苏达州明尼阿波利斯，墙上展示着蕾恩·妮科尔·古德的照片。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗议很快蔓延至全美范围。10日，在华盛顿、纽约、费城、波士顿、西雅图等数十座城市，人们走上街头抗议联邦政府现行的驱逐非法移民政策，反对执法机构暴力执法，要求对枪杀事件进行彻底调查和追责。据专门报道枪支暴力的美国“追踪”新闻网站数据，自特朗普政府启动驱逐移民政策以来，古德已是第4名遭联邦移民执法人员杀害的人，另有7人受伤。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768276013550_TYRbzh_1768276025704.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365534025"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月11日，在美国首都华盛顿，民众抗议移民与海关执法局暴力执法。新华社 李源清 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768276013639_ba8AYN_1768276025727.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365534026"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月10日，在美国加利福尼亚州旧金山，人们参加抗议活动。新华社 朱子于 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768276361300_A7H7Yz_1768276376423.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365534243"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月12日，美国明尼阿波利斯，学生们在罗斯福高中参加抗议活动。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾奥瓦州前众议员格雷格·丘萨克表示，预计未来数月将会看到更多的动荡和暴力，这一切都是联邦政府“分化然后征服、维持控制”策略所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;党争漩涡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，这起枪杀事件集合了“移民”“枪击”等诸多美国政治沉疴的关键词。无论是事件经过、死者情况，还是性质认定及调查方向，共和党主导的美国联邦政府和民主党主政的地方政府之间都矛盾重重，出现“一个事件两种说辞”的现象。两党政客相互攻讦，使事件陷入更加混乱的漩涡。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768276493983_XjSfSM_1768276508424.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365534261"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月12日，美国华盛顿，美国白宫新闻秘书卡罗琳·利维特在白宫外向记者发表讲话。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事发后，美国总统特朗普、副总统万斯、国土安全部长诺姆等人都力挺ICE人员，称其开枪是“自我防卫”。特朗普在社交媒体发文称，古德是“职业煽动者”，阻挠并抗拒执法。万斯指责美国主流媒体报道不公，称古德是“更广泛的左翼网络”的一部分，这个网络的目标是让ICE官员不能有效执法。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768276558304_cP88Y2_1768276568936.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365534262"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月12日，美国华盛顿，马萨诸塞州民主党参议员伊丽莎白·沃伦在国家新闻大楼讲话，表达了对美国移民和海关执法局（ICE）在执法行动中的行为担忧。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼阿波利斯市长雅各布·弗雷等地方官员则指出，已有的影像资料显示古德并未构成威胁，是涉事执法人员鲁莽行事。民主党籍明尼苏达州联邦众议员伊尔汗·奥马尔表示，特朗普等在没有进行“全面调查”的情况下做出判断，是不可接受的。案件调查程序也暗藏争斗。按惯例，调查通常由多方联合进行，但此次美国联邦调查局已全面接管案件，收回了明尼苏达州相关部门对证据的访问权限。明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹表示强烈不满，称这会影响调查的透明度和公正性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768215119631_McAYJc_1768215119631.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365488108"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月9日，美国明尼苏达州明尼阿波利斯，市长雅各布·弗雷在市政厅举行新闻发布会，谈及在一次联邦执法行动中被移民和海关执法局官员枪杀的蕾恩·妮科尔·古德。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有美国媒体评论说，共和党需要一个“强力执法必要性”的案例，而民主党需要一个“联邦暴力”的例子，当枪声响起后，两党都在利用事件证明自己是“正确的”，却没有一方真正优先考虑如何避免下一起类似事件的出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;系统顽疾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，古德被射杀的地点距离2020年5月黑人男子乔治·弗洛伊德遭“跪颈执法”而死的地方仅有约1.6公里。弗洛伊德之死曾掀起美国数十年来最大规模抗议和骚乱，然而5年多过去，美国不仅种族问题未得到明显改善，与移民相关的暴力执法又成为矛盾新热点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768216484194_8NNBez_1768216495835.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365488276"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2020年6月5日，美国纽约，一名抗议者举着乔治·弗洛伊德的画像，抗议弗洛伊德被警察拘捕时死亡。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第二任期加大了对非法移民的驱逐力度，同时收紧对合法移民的限制。这些举措迎合了特朗普的选民基本盘——“让美国再次伟大”阵营的诉求，但也引发一系列公众质疑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768276916850_srPPAf_1768276928139.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365534304"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月12日，美国明尼苏达州明尼阿波利斯，美国边境巡逻队人员在移民执法行动中对一名疑似未成年人进行询问。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮尤研究中心去年12月发布的民调显示，53%的美国人认为政府在驱逐非法移民问题上“做过头了”，且持这一观点的人在过去一年里呈上升趋势。美国智库布鲁金斯学会此前也发文指出，许多美国人认为政府在移民政策的执法行动上“过于仓促、错误频出”。古德之死是美国多起暴力执法中的最新一例，暴露出联邦执法权力及政策制定机制缺乏有力制衡的结构性缺陷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768277177847_NF46s3_1768277184958.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="365534320"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月12日，美国明尼苏达州明尼阿波利斯，一名女子来到蕾恩·妮科尔·古德纪念地前悼念。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接连不断的暴力执法事件也让美国人对未来渐失信心。美国《政治报》日前发布的民调显示，49%的美国人认为美国最好的时代已经过去，55%的美国年轻人认为美国梦已经不复存在。该报分析称，随着政治两极分化日益加深，美国民众对自身未来和国家发展方向普遍感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;图文来源：新华社、央视新闻、视觉中国&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>thepaper.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:17:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE9JRllDZUVfUWFVVFltN1pxaFBvdlhQaTRiUVB3U3hqZGcyQXFZZ3JLWmxfMm9oSWRnd1dJX0xLaEpuZzJFTEtObGJJenhiY0dNTTRUbnlUWXJGN2pLQlI5bA</guid></item><item><title>委内瑞拉代总统呼吁全国人民加强团结 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=18baa97f5433e43154e0e7410b4c547c</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社加拉加斯1月12日电　委内瑞拉代总统德尔西·罗德里格斯12日在社交媒体发文，呼吁全国人民在团结中继续前行，共同维护经济稳定、社会公正、民生福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗德里格斯当天在社交媒体平台“电报”发文指出，委内瑞拉人民以坚定、冷静和决心作出集体回应，致力于维护和平，为释放总统马杜罗及其妻子发声，并捍卫宪法秩序。她说，在国家处境艰难之际，委内瑞拉人民再次证明，民族团结是国家的强大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉国防部长洛佩斯12日在社交媒体发文呼吁玻利瓦尔国民武装部队保持团结与冷静。他表示，当前阴谋无助于和平，玻利瓦尔国民武装部队将支持并遵循罗德里格斯关于加强团结的呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，委内瑞拉总统府新闻处12日表示，罗德里格斯当日与欧盟、英国和瑞士外交使团在首都加拉加斯举行会见。在会见中，罗德里格斯详细通报了美方发动大规模军事行动、强行控制马杜罗及其妻子并将他们带到美国一事，谴责美方行径严重违反国际法。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:05:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxQTmYxcXlyNkJZNnYyQlp4aDYzQThtS3FZUmpfZUxpdkl4UEJ1akJjX3hOVU5iZU5yeVhBdGdvWWhiYWVzaVhud3hyYU1EWmVnZDlzWVVKcG5oY3BhS0JkRS1jcnB3QTJXYk9DMmdQX3czcS13NTQxTWZyeThhZng3UTJWY0VIX2lhcDB1WTVodw</guid></item><item><title>格鲁吉亚前总理因洗钱罪被判刑5年 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/35c2cff50d374b08b14db54fd7df0383/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社巴库1月12日电（记者周良）第比利斯消息：格鲁吉亚前总理伊拉克利·加里巴什维利12日因大额洗钱罪被判刑5年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  格鲁吉亚总检察长办公室12日发布消息说，加里巴什维利已与检方达成认罪协议。根据协议，检方建议以大额洗钱罪判处加里巴什维利5年监禁，同时处以100万拉里（约合36.7万美元）罚金，并没收犯罪所得以及在其住所查获的现金。格鲁吉亚法院已批准检方相关判决请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2025年10月，格鲁吉亚总检察院指控加里巴什维利犯有大额洗钱罪。调查显示，2019年至2024年，加里巴什维利担任格鲁吉亚国防部长以及总理期间，秘密从事各种商业活动并获得巨额非法收入。为使这些收入合法化，加里巴什维利在申报财产时故意提供虚假信息。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:01:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5Pb05PVzdydjRfUW54dkxNUUJEZlRBcUtiZ1AzeFJuZlJITVVOUXVmVXhrUzV4R0QybXdrZVhjQjk4d2R5REdPWkhSNGlaaFMyVzBldHpZV1liZVRKSTFmeFRIcnF1eEhjMGRnZVhEdHZvVVl4dGxWSXlTTW5sUQ</guid></item><item><title>委内瑞拉代总统呼吁全国人民加强团结 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/b71987563259413bbad8ba596a490a68/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社加拉加斯1月12日电　委内瑞拉代总统德尔西·罗德里格斯12日在社交媒体发文，呼吁全国人民在团结中继续前行，共同维护经济稳定、社会公正、民生福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  罗德里格斯当天在社交媒体平台“电报”发文指出，委内瑞拉人民以坚定、冷静和决心作出集体回应，致力于维护和平，为释放总统马杜罗及其妻子发声，并捍卫宪法秩序。她说，在国家处境艰难之际，委内瑞拉人民再次证明，民族团结是国家的强大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  委内瑞拉国防部长洛佩斯12日在社交媒体发文呼吁玻利瓦尔国民武装部队保持团结与冷静。他表示，当前阴谋无助于和平，玻利瓦尔国民武装部队将支持并遵循罗德里格斯关于加强团结的呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  此外，委内瑞拉总统府新闻处12日表示，罗德里格斯当日与欧盟、英国和瑞士外交使团在首都加拉加斯举行会见。在会见中，罗德里格斯详细通报了美方发动大规模军事行动、强行控制马杜罗及其妻子并将他们带到美国一事，谴责美方行径严重违反国际法。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:59:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE44cHFKUXowdVpfWFFiVDRreTQwT1Q0SkFxOTNWRkIzaUNJZFdlZ2hUS29CVi1ZemZGZG13QmpYXzBsUkM1MExrSHBvSWttTGRGRkswTHp4UnozQjhrdk9KcDlxVm5qZTJvU29NWGVQdldXU2VkUWRxamRHenl4dw</guid></item><item><title>七国集团财长表示将减少对华稀土依赖，外交部：中方维护全球关键矿产产业链稳定安全立场没有变化 - 华尔街见闻</title><link>https://wallstreetcn.com/articles/3763183</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>华尔街见闻</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:55:40 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiU0FVX3lxTFB4TVgtalJtMGdCSXdUS3hCNGU0TVM3XzdRYXdtTTc2cloyQ1lpaFVwQW5HX3FCLURBaVc5NG1nZFZYNlRZTXFoSXhKQnRLREVfSkZn</guid></item><item><title>伊朗外长表示大量证据显示美以参与近期伊朗骚乱活动- 环球新闻 - 东南网</title><link>http://news.fjsen.com/2026-01/13/content_32115311.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="zw_z"&gt;
            
                &lt;p class="fjsen-player" id="fjsen-player" player-data="{src:''}"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视网消息：当地时间12日，伊朗外长阿拉格齐就近期伊朗局势举行新闻发布会。他表示，伊朗已经掌握大量文件和证据表明美国和以色列参与了近期伊朗的骚乱活动。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格齐表示，自2025年12月28日以来，伊朗发生由行业协会和经济人士组织的和平性质的示威游行。但自今年1月8日开始，恐怖分子、武装团伙开始携带武器进入到民众游行现场，旨在将示威活动引向暴力、流血和混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外长表示 伊朗不寻求战争 但已做好战争准备&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美以的军事威胁，阿拉格齐强调，伊朗不寻求战争，但已经做好了应对战争的全面准备。同时，伊朗也准备好与美国进行严肃和务实的谈判，但谈判必须以公平、平等和相互尊重为基础，而不是听从美方“发号施令”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外交部发言人表示：伊朗武装力量将对任何侵略行为进行回应&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，伊朗外交部发言人巴加埃就地区以及近期热点议题举行新闻发布会。巴加埃谴责称，美国和以色列针对伊朗局势发表了大量干涉主义言论，这些言论旨在在伊朗制造混乱、暴力和动荡。他指出，伊朗正在密切关注局势发展并做好充分准备，伊朗武装力量将对任何敌人的侵略行为做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当地时间12日中午 伊朗仍然断网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者 李健南：我现在正位于伊朗首都德黑兰市中心地区，我身后的建筑是伊朗外交部大楼。我们接连在这里拍摄了伊朗外长阿拉格齐、伊朗外交部发言人巴加埃的发布会。根据我在伊朗的观察，截至当地时间12号中午，伊朗仍然处于断网的状态，但伊朗境内的电话通话在过去的24小时内没有出现切断的情况。&lt;/p&gt;&lt;p data-spm-anchor-id="C73544894212.P59792594134.0.i3"&gt;另外，就在我刚刚从德黑兰北部开车到市中心的一个小时过程中，也观察了一路上的情况。目前德黑兰交通状况良好，民众生活秩序稳定。以上就是我在伊朗带来的观察。接下来我们也会密切关注当地局势的变化。总台记者李健南，伊朗德黑兰报道。&lt;/p&gt;

            &lt;/div&gt; 
			
			
                  
                
			    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>东南网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:55:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiY0FVX3lxTE15bEZHYmVkLV9wQWlnRUZlNWZXTkdUbVpjWk0tUVFXLVE4Qks2U0tRLTVEY1Q2aGZoa2hZRUlWNm5OS2tFT3RBX2NKc1BkUFRpb3FYY0M3SENhcXVZelY0cC1zOA</guid></item><item><title>日本又发生一起高致病性禽流感疫情- 环球新闻 - 东南网</title><link>http://news.fjsen.com/2026-01/13/content_32115283.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;
        
					              	
              	
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;四年　是一个承载着　希望与梦想的时间单位　每四年一届的奥运盛会　既是循环往复的周期　又是奔向未来的接力　转眼间　2026年米兰冬奥会脚步临近　令 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;冬奥会,赛季,冰丝带,跳台,速度与激情&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-30&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;题：从“量”到“质”：全民健身事业的下一个方向　监测结果显示，城乡居民体质水平差距逐步缩小，体育锻炼促进体质水平提高作用增强，身体活动改善体质水 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;全民健身计划,健身知识,体育锻炼,体育参与,质&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-30&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;《2025年全民健身活动状况调查公报》显示，我国7岁及以上居民经常参加体育锻炼人数比例为38.52%，较2015年和2020年分别提高4.6和1 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;体育锻炼,比例,人数,我国,12月&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-30&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;新华社记者 徐速绘 摄　　↑8月9日，新加坡选手郑宇轩在2025年成都世运会男子太极拳-太极剑决赛太极剑比赛中。新华社记者 肖艺九 摄　　↑11 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;中华体育,创意形式,体育代表团,体育竞赛,演员&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-30&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;《2025年全民健身活动状况调查公报》日前正式发布。作为全面评估《全民健身计划》实施成效的重要依据，该报告系统呈现了我国城乡居民健身行为现状、需 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;全民健身计划,公报,状况调查,需求特征,体系优化&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-30&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;世界乒乓球职业大联盟（WTT）29日宣布，中国队选手孙颖莎退出2026年WTT多哈冠军赛，中国香港队运动员杜凯琹递补参赛。在孙颖莎退赛后，国乒目 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;WTT,孙颖莎,冠军赛,退赛,多哈&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-30&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;冬至过后，四川攀枝花暖阳依旧，最高气温超过20℃。近年来，攀枝花依托得天独厚的“六度”禀赋，大力推进“阳光康养运动季”系列活动，积极构建起“体育 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;联赛,步道,总决赛,体育公园,六度&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-30&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;《第六次全国国民体质监测公报》日前正式发布。作为每5年开展一次的国家级体质监测成果，本次公报系统呈现了我国国民体质现状与变化规律，为“十五五”时 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;国民体质监测,第六次全国国民体质监测公报,监测结果,正式发布,群众体育&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-30&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;国家体育总局竞技体育司29日发布报告显示，2025年中国体育健儿共在31个项目上获得146个世界冠军。2025年7月22日，冠军中国队在2025 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;世界冠军,世界游泳锦标赛,体育健儿,十四五,运动员&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-30&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;在意大利足球甲级联赛28日的比赛中，国际米兰凭借劳塔罗的进球客场1:0小胜亚特兰大，继续领跑积分榜；AC米兰主场3:0完胜维罗纳，恩昆库贡献两球 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;国米,进球,维罗纳,客场,破门&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-30&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2025-12/30/content_32107244.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="https://news.fjsen.com/images/2025-12/30/32107244_699c82fb-abc9-4707-a1a3-30bb6150dd98.jpeg" border="0" alt="CBA一周综述：五队全胜 三队换帅"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;2025-2026赛季中国男子篮球职业联赛（CBA）上周进行了第五轮至第七轮的较量，有五支队伍三场全胜，其中北京队和广东队以不败战绩领跑积分榜， ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;CBA,广东队,赛季,辽宁队,比赛&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-30&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	
              	
              	
              	
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;“我刚练举重的时候，我们的学校也有一面冠军墙。”国家体育总局训练局举重训练馆内，奥运冠军石智勇为前来参观的小学生介绍“冠军荣誉墙”时如是说。&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;冠军榜 训练馆 种子 奋斗 国家体育总局 金牌 奥运冠军 思政 举重 队史&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-26&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2025-12/26/content_32101110.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="https://news.fjsen.com/images/2025-12/26/32101110_2be59142-d7a4-4e33-b279-5b99a35c0700.jpg" border="0" alt="NBA常规赛：猛龙胜雄鹿"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;当日，在2025-2026赛季NBA常规赛中，多伦多猛龙队客场111比105战胜密尔沃基雄鹿队。当日，在2025-2026赛季NBA常规赛中，多 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;NBA常规赛 球员 客场 密尔沃基雄鹿队 多伦多猛龙队 赛季 乔尔·莱纳 比赛 篮板球 12月&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-26&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;2025年世界羽联世界巡回赛总决赛18日继续在杭州进行小组赛较量，中国队石宇奇、王祉怡等选手取得两连胜，提前晋级半决赛。女双组合刘圣书/谭宁、贾 ...&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="xw_sm"&gt;
&lt;ul&gt;
				&lt;li&gt;&lt;a href="http://news.fjsen.com/node_113198.htm" target="_blank"&gt;要闻&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;石宇奇 王祉怡 总决赛 四强 中国队 退赛 羽毛球 日本选手 伤病困扰 卫冕冠军&lt;/li&gt;
						
						&lt;li class="li_2"&gt;	2025-12-26&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;

                       
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
		

        &lt;p class="gd"&gt;点击加载更多&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>东南网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:55:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiY0FVX3lxTE5yUDhCWFJxeVA1S1ZFQXU2ckczM2RUZUhORUxMa2o1YVQ0LUs5TzU3dE9vbXNzbUJQQ1BwRlM1dE1vLUZ1c2lJdTJ0WGFZRXRjSXBNSUltTlFUNlZJY0dCa0RVdw</guid></item><item><title>特朗普想动手，轮到万斯“踩刹车”？-观察者网 - guancha.cn</title><link>https://www.guancha.cn/internation/2026_01_13_803684.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content all-txt"&gt;
&lt;p&gt;
	【文/观察者网 阮佳琪】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上周日（11号），美国总统特朗普在“空军一号”专机上宣称，伊朗已于前一日向美方传递信号，愿就其持续多年的核计划展开谈判。他声称，“相关会晤正在筹备中”，但同时强调美方仍在研究谈判启动前可授权采取的“强硬应对方案”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美媒报道，特朗普预计于13日听取高级官员关于伊朗问题的具体方案简报，这场会议将聚焦美国对伊下一步举措，包括实施军事打击、针对伊朗军民两用目标部署秘密网络武器、对伊朗政府加码制裁，以及强化对伊朗反政府势力的网络信息支持等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《华尔街日报》12日援引美国官员消息报道称，尽管特朗普目前倾向于批准对伊朗实施新一轮军事打击，但白宫仍在考量伊朗方面就限制核计划提出的最后外交谈判提议。眼下，以万斯为首的部分高级幕僚正全力游说特朗普，主张优先尝试外交途径，再敲定报复举措。据称，万斯、鲁比奥等高级官员已于上周五召开闭门会议，为特朗普准备具体应对选项。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“伊朗政权如今麻烦缠身，”万斯上周四受访时也强调了谈判的必要性，“无论在两个月前还是当下，对他们而言最明智的选择，都是就核计划问题与美国展开真正意义上的谈判，满足美方提出的相关诉求。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	另有一位据称了解万斯想法的人士告诉美媒，万斯向来对卷入冲突持谨慎态度，去年6月特朗普下令攻击伊朗核设施前，他最初就对轰炸提议持怀疑态度。不过，万斯并不排斥对伊动武，且认定伊朗对美国构成实质威胁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于美媒报道内容，美国副总统万斯的发言人发表声明，回应称万斯与国务卿鲁比奥“正共同向总统提交一系列应对选项，覆盖从外交斡旋到军事打击的全范围举措”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2026/01/13/20260113144008453.png" title="点击查看大图" class="bigimg"&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="content-pic-desc"&gt;
	当地时间1月9日，万斯回答伊朗相关问题。&lt;span&gt;美媒视频截图&lt;/span&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美方官员透露，特朗普尚未作出最终决定，将于周二与高级幕僚会面敲定行动方针。尽管他目前更倾向于对伊动武，但最终决策可能随伊朗国内局势变化及幕僚会商结果调整；部分官员还指出，特朗普或采取“先打后谈”的策略，在发动军事打击后再寻求与德黑兰展开严肃谈判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周日在专机上，特朗普的回答似乎也暗示了这一点。当时他说，“鉴于目前局势，我们或许不得不在会晤前采取行动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美媒报道称，部分美国官员则对伊朗终止核计划的诚意表示质疑，他们向特朗普进言称，德黑兰方面或许只是借谈判争取时间、规避美方空袭。另有官员担忧，美国的军事打击可能会为伊朗提供干涉实证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	部分幕僚与分析人士也指出，特朗普还可选择第三种风险更低的方案：在伊朗国内抗议活动持续期间，暂不发动大规模军事打击、搁置谈判进程，继而利用伊朗政权的弱势及改善国内经济的迫切需求，迫使对方让步、达成协议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫新闻秘书莱维特对此回应表示，特朗普总体上更倾向于通过外交途径解决问题，但始终不排除动用军事力量的可能。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“事实是，就伊朗问题而言，除了总统本人，没有人能预判他的最终决策。全世界不妨继续等待和猜测。”她在一份声明中如是说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周一晚些时候，她向记者补充称，伊朗官方公开释放的强硬信号，与其私下传递给美方的信息存在明显差异。“总统有兴趣去研究这些私下信息。”她说。
&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>guancha.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:53:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE1VSUZObUltNTd1SmdOM0RWeUJUQWt4Vi1sTTJWcm4zRmdLcHdZVFhLZ0kzS1pxRVJRS0FaNjhJLUk5a1l2OFQzVVZON1B4U2Q4OHZ6b2FtRGJtV3lmNGlvWTVVQjZuVTI2VFE</guid></item><item><title>外交部部长助理刘彬会见俄罗斯驻华大使莫尔古洛夫 - mfa.gov.cn</title><link>https://www.mfa.gov.cn/wjbxw_new/202601/t20260113_11811897.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="news-main" id="News_Body_Txt_A"&gt;
        &lt;div class="view_default TRS_UEDITOR trs_paper_default trs_word"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113604289313901.jpg" data-uploadpic="U020260113602976991679.jpg" needdownload="true" data-needdownload="true" title="1524259656.jpg" alt="" picname="1524259656.jpg" oldsrc="W020260113604289313901.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年1月12日，外交部部长助理刘彬会见俄罗斯驻华大使莫尔古洛夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方表示，2025年，在两国元首战略引领下，中俄新时代全面战略协作伙伴关系实现更高质量发展。两国隆重纪念世界反法西斯战争胜利80周年，彰显中俄捍卫二战胜利成果、维护国际公平正义的坚定立场。双方将保持密切沟通，以两国元首重要共识为根本遵循，以共同庆祝中俄战略协作伙伴关系建立30周年、《中俄睦邻友好合作条约》签署25周年为契机，进一步提高两国战略协作水平，不断丰富双边合作内涵，推动各领域合作不断取得新成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方还就其他共同关心的问题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      
      
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>mfa.gov.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:44:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMickFVX3lxTE1kbldMTkYwVTNUemRkSzFkREFGendkdE9NR0NlS0Fpd0JxWHVFYl83MGhBWEZDMEFtT3NXWXhjMnZ0TE1ZZ3JZVkJuZ194NVhVdXFEdDJ1NTlfbC1qbnZNd3FKUXQ4ZGFZd3dIV3otOE4yUQ</guid></item><item><title>美媒曝特朗普政府对伊朗行动选项“远超传统空袭” - 新华网</title><link>https://www.news.cn/world/20260113/b53cd33895fd4809bc3b1d58851f0165/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社华盛顿1月12日电　美国哥伦比亚广播公司12日报道说，美国总统特朗普已听取关于应对伊朗局势的军事和隐蔽作战选项的简报，这些选项“种类广泛”且“远超传统空袭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  报道援引两名匿名美国国防部官员的话说，战机空袭和远程导弹打击仍然是潜在军事行动的核心手段。与此同时，针对伊朗的指挥架构、通信系统和国家媒体，国防部还准备了网络战和心理战方案。网络战和心理战可以与传统的军事行动同时进行，也可以独立实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  报道说，上述官员并未具体说明在获得特朗普授权后将把哪些伊朗数字基础设施列为目标，以及针对伊朗国家媒体的心理战将如何进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  报道同时援引其他消息人士的话说，总统国家安全团队13日将在白宫举行会议，讨论“更新版本的”针对伊朗局势的方案，不过尚不清楚特朗普是否出席。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:37:05 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMif0FVX3lxTE9oLV9mbDNJczhYZXNlZF9rRVdQbGdGR1FuOTlWSTJVWVRFR3hrTkxCY1pZQzZJTy1RUHVRQVlfeXlTTnZuWl9fOThfNFlNNm9HVUV5dzhBdlp0YkpRNDhvV0cxTl9QaUJrNkpLakNSSXo3ejFUbGlNazNSYjBqQk0</guid></item><item><title>土耳其执政党：伊朗问题“应由伊朗政府自己解决” - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/photo/20260113/cd5be935cba145e0a3373a909bd07d36/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20260113cd5be935cba145e0a3373a909bd07d36_202601136df6bba11b3b4977b41d83e897dce0dd.jpg" align="center" data-material-id="26011304788795" data-name="202601136df6bba11b3b4977b41d83e897dce0dd.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月12日，土耳其执政党正义与发展党发言人厄梅尔·切利克在首都安卡拉出席记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  土耳其总统、正义与发展党主席埃尔多安12日在首都安卡拉主持召开土耳其执政党正义与发展党执委会会议。会后，该党发言人厄梅尔·切利克表示，伊朗的内部问题“应由伊朗政府自己解决”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发（穆斯塔法·卡亚摄）&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20260113cd5be935cba145e0a3373a909bd07d36_20260113ccc75024568d4ed38ee131580387e595.jpg" align="center" data-material-id="26011307475605" data-name="20260113ccc75024568d4ed38ee131580387e595.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月12日，土耳其执政党正义与发展党发言人厄梅尔·切利克在首都安卡拉出席记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  土耳其总统、正义与发展党主席埃尔多安12日在首都安卡拉主持召开土耳其执政党正义与发展党执委会会议。会后，该党发言人厄梅尔·切利克表示，伊朗的内部问题“应由伊朗政府自己解决”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发（穆斯塔法·卡亚摄）&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:25:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihgFBVV95cUxQNlBFTHI2ay00RkpiU0dlVHJMcU1VZE5OcWhST2tlcEJPeVJ4dF9Ka0tLMm9xV2pSUVZzekNKQXduNGZqNm1jQTJwUDhLY2ppZ0MwWmEzalJJMWJtNmtyeUt2Unl1Y25OdzJWNzRpTFN3NFh1azJoM25hRG5XMWJTM2dldUdUQQ</guid></item><item><title>哈马斯：已向埃及提交管理加沙的技术官僚委员会候选名单 - 中国网</title><link>http://www.china.com.cn/txt/2026-01/13/content_118277348.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
		&lt;input type="hidden" id="DocIDforCount" name="DocIDforCount" value="118277348"&gt;
		
		
		
	&lt;/body&gt;

</description><author>中国网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:07:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTFAybWdkbS1LcXllNkZIZVVHdkVWMTRMY214N1ZqbXgwMVBwMFBCNm1jQTh4S2xsZEdwQlVQUEUzR1M5Z2cydGZQMlVTaFZrMDlWdUI3T3kxZVZlQldyalBsN2pmUUo4d0FrRlFKR0NQUQ</guid></item><item><title>城市变“战场”，枪声击穿美国移民执法的谎言 - 中国网</title><link>http://www.china.com.cn/txt/2026-01/13/content_118277252.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
		&lt;input type="hidden" id="DocIDforCount" name="DocIDforCount" value="118277252"&gt;
		
		
		
	&lt;/body&gt;

</description><author>中国网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:34:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTFA0ODZyeDlud0FZYWQtZG92Rm9pX2FxWUdWdWpOY2hnN0lUNmsxZXc5STNkM3E2d2IxSE9RSzFKZlFlemdoTFJtRGJEZDNpZXBwc3hVTmp4ZWdPQ1hoRkNhR2w2NlNtR0VGNVMydmtGOA</guid></item><item><title>外交部：中方维护全球关键矿产产业链稳定安全立场没有变化--国际 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2026/0113/c1002-40644513.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社北京1月13日电（记者邵艺博、陆君钰）有媒体提问说七国集团财长表示将减少对华稀土依赖，外交部发言人毛宁13日在例行记者会上表示，中方维护全球关键矿产产业链稳定和安全的立场没有变化，同时我们也认为各方都有责任这样做。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：卫嘉、白宇)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:24:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTFBVQmNtbWVsRW9nclFwU3RBYXhUazNXNzdob3hMRGs0a2tCa3JBYThYdWhIaGUxREl6U2ZDWUVRejcycGJETHdyZ2x0MVdJek8zQmprYUlZWjVyMWw4UmxIMmZpUTAwQk1aSWx3</guid></item><item><title>外交部：中方维护全球关键矿产产业链稳定安全立场没有变化 - 新华网</title><link>https://www.news.cn/world/20260113/022f2f46aeb548bb9d6bedbb20390a5c/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社北京1月13日电（记者邵艺博、陆君钰）有媒体提问说七国集团财长表示将减少对华稀土依赖，外交部发言人毛宁13日在例行记者会上表示，中方维护全球关键矿产产业链稳定和安全的立场没有变化，同时我们也认为各方都有责任这样做。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:23:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMif0FVX3lxTE5GNDA2M2NNbWp3Qnc0aWN1c0pOenItampLX1dVdERVclZrX0dhZFVHNTlaU1RSZ0RaeE5OMGtFby10SWpsRS14VkZLNUd0SW9lYTczYng0SFBHSjlWM2hqUUU4QkQtcjZIZ3dOYkd3aDdFNGlrYzBSZVE5a0lhOXM</guid></item><item><title>澳大利亚驻美大使陆克文将提前离任 - 央广网</title><link>https://news.cnr.cn/sq/20260113/t20260113_527492153.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;
									
									&lt;p&gt;　　澳大利亚总理阿尔巴尼斯13日表示，&lt;strong&gt;澳大利亚驻美大使凯文·拉德（中文名陆克文）将于3月底离任，比原定任期提前1年&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;&lt;img alt="" src="https://mediabluk.cnr.cn/record/img/cnr/CNRCDP/2026/0113/552d96c6750049f899ab9711db2f996b10.png"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　阿尔巴尼斯当天在一份新闻公报中表示，陆克文已接受邀请，将出任国际关系智库——亚洲协会的全球主席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　据悉，陆克文就任美国大使前曾在社交媒体发表对特朗普的负面评价，称其为“西方的叛徒”和“历史上最具破坏性的总统”。特朗普赢得总统选举后，陆克文删掉当年的帖文，强调相关帖文不反映澳大利亚政府的立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　陆克文曾两度出任澳大利亚总理。2023年3月，他被任命为澳驻美大使。&lt;/p&gt;
									
								&lt;/div&gt;
								&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央广网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:19:37 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTFA0OHRVOTVUYVZrTkJuazlQaFZmWVRlRURNcHdxNTc4dUlIbFBVUmpKWXE0MS1EbkJDMVRUYUYtTkMxcmJRTkM1RXQ3eDUzejd2MElfeHJ6bWp0TVRKMXdONUV0Rm14dV9y</guid></item><item><title>外交部：会采取一切必要措施保护在伊朗中国公民安全 - 新华网</title><link>https://www.news.cn/world/20260113/e4a68bb223a142e78d696b3993284b0c/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社北京1月13日电（记者冯歆然、袁睿）针对美国国务院12日要求美国公民立即离开伊朗，外交部发言人毛宁13日在例行记者会上表示，中方希望并支持伊朗保持国家稳定。我们一贯反对干涉别国内政，反对在国际关系中使用或威胁使用武力，希望各方多做有利于中东和平稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “我们正在密切关注伊朗局势的发展，我们会采取一切必要的措施保护中国公民的安全。”毛宁说。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:16:14 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMif0FVX3lxTE1uSFFtWERyYWltdEhSdEtBOXhoSjQ0eXV6aHFkWGZQQ2pCbkhmX29LcnBpMnQxUm9XM2JueDJ6aUtSY21TSjZiQU9taW1GdHN0dVYtMHYzNi14UjNOVDhYTzNjYXJ0N0dCZ0puU3hRdUN1TS1KOFhkcjRpVmk1U0k</guid></item><item><title>外交部回应美国对与伊朗有商业往来的国家加征25%关税：中方将坚定维护自身正当合法权益 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/d6e8b6d39535457991869445f2657f0a/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社北京1月13日电（记者冯歆然、孙楠）美国总统特朗普1月12日在社交媒体发文称，任何与伊朗有商业往来的国家在与美国进行任何商业往来时将被加征25%的关税。外交部发言人毛宁13日在例行记者会上回答相关提问时表示，中方在关税问题上的立场非常明确，关税战没有赢家。中方将坚定维护自身正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:15:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5OX0xybVpxcDdpVlNmWGZIT3p3SzdXZXJtbG9JSjlkR005MklWTm56X3c4XzhabmlSNV9oUVV6NHRIakFOaUtCcFpoMkl5U3lUV1FsS0FNbnZKR3lBQWRHeDdXMEJHQVpWTzhKNFUtdjdZV0hvcWhMVmVaMGktdw</guid></item><item><title>美国ICE射杀平民事件引发多地大规模抗议 明州起诉特朗普政府指控其违宪 - 财新</title><link>https://international.caixin.com/2026-01-13/102403263.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="Main_Content_Val" class="text"&gt;
       &lt;p&gt;　　&lt;b&gt;【财新网】&lt;/b&gt;美国ICE执法人员射杀平民一事正走向更复杂态势。当地时间1月7日上午，一名美国移民与海关执法局（ICE）执法者在明尼阿波利斯市（Minneapolis）街头执勤时，因发生纠纷而枪杀一名女子。明尼阿波利斯市为明尼苏达州最大城市，与该州州府圣保罗市并称双子城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　该女子后来被证实为37岁的白人女性蕾妮·古德（Renee Good），执法者身份也遭曝光，名为乔纳森·罗斯（Jonathan Ross），是ICE机构下辖执法和遣返行动特别反应小组的成员。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
     &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财新</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:58:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFBzRkR3OVhKN2pVWGtzRTRpcXBDVW1BaG14N05mVC00SUpCcWtoTktJTHdwZ0NzaFJpbXNrM2FWSm54NzBEak5KVjZDbmhuTUJBUnQxQkdjV2pDZ1pJeHFPV0NzSlJ5Z0N6Zmc</guid></item><item><title>阿拉伯国家改革发展动态 第一百一十六期（1216-1231） - chinaarabcf.org</title><link>http://www.chinaarabcf.org/zagx/zaggfzyjzx/202601/t20260113_11811700.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="view_default TRS_UEDITOR trs_paper_default trs_web"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿拉伯国家改革发展动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一百一十六期（1216-1231）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约旦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月28日，约副首相兼外交与侨务大臣萨法迪在安曼会见巴勒斯坦副总统谢赫，双方围绕地区最新局势发展交换意见，并就加强在共同关切议题上的协调与合作进行探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月26日，约国家统计局发布数据显示，2025年1月至10月约与欧盟双边贸易保持增长态势。其中，约对欧盟出口额达5.2亿第纳尔（约合51.55亿元人民币），同比增长45.7%，主要出口服装、化肥、药品、化工产品及农产品，意大利为最大出口国；约自欧盟进口额达26.47亿第纳尔（约合262.41亿元人民币），同比增长12.4%，主要进口汽车、工业机械设备、医药产品、化学产品、电气设备和电子产品，德国为最大进口国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月25日，约内阁通过人事政策调整，取消公共部门员工在服务满30年或社保缴满360个月后合同自动终止的旧规，将人员去留评估权交还各主管部门，使各部门能够依据实际动态的人力需求进行灵活决策与管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中约合作领域：&lt;/strong&gt;12月24日，驻约大使郭伟会见约公安总局局长穆阿耶塔，双方一致同意提升安全和警务服务水平，深化警务培训和人工智能等领域合作，进一步丰富中约战略伙伴关系内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月30日，郭伟会见约交通大臣卡塔明，双方围绕两国在交通运输领域的合作展开讨论，并强调恢复中约直航航线有助于促进双边人员往来与经济旅游交流，一致认为约应在铁路建设、交通管理等方面积极借鉴中国经验，引入中国先进技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿联酋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月21日，阿总统穆罕默德在阿布扎比会见法国总统马克龙，双方就经济、投资、文化、可再生能源、科技、人工智能和可持续发展等领域合作进行探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113542298889192_ORIGIN.png" uploadpic="W020260113542298889192_ORIGIN.png" data-uploadpic="W020260113542298889192_ORIGIN.png" needdownload="true" data-needdownload="true" title="01.png" alt="" picname="01.png" oldsrc="W020260113542298889192_ORIGIN.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，穆罕默德会见美国企业家埃隆·马斯克，双方围绕先进技术与人工智能最新发展及其应用等议题展开交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，穆罕默德在阿布扎比会见马来西亚国王易卜拉欣，双方就两国友好关系及加强各领域合作交换意见，一致同意持续推动双边关系进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月29日，沙迦酋长苏尔坦批准2026年总预算，支出约445亿迪拉姆（约合861亿元人民币），聚焦财政可持续、社会安全与民生福祉，支持政府战略项目融资、居民住房供给及文化旅游与基础设施建设，推动文化、科研与经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月24日，据阿通社报道，2025年，阿以14.6亿美元援助额位列全球第三大人道捐助国，并承诺向联合国“全球人道主义概览”项目提供5.5亿美元资金，该项目计划于2026年筹集330亿美元、援助约1.35亿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，阿公布并推进多项基础设施战略项目，包括启动阿布扎比—迪拜高速铁路、2030年前实施超1700亿迪拉姆（约合3300亿元人民币）国家道路计划等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化发展领域：&lt;/strong&gt;12月25日，阿布扎比文化与旅游局与东京国立博物馆签署为期五年的谅解备忘录，将在博物馆研究、教育和人员培训等方面加强合作，并推动两国开展联合展览和相关项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，国际足联与迪拜体育理事会签署伙伴协议，宣布推出每年在迪拜颁发的全新全球体育奖项，并以国际足联名称命名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，阿政府颁布高等教育与科研联邦法令，建立覆盖高校及高职院校的统一监管框架，强化治理与管理，要求课程更创新灵活以适配科技发展与未来就业需求，并促进高教与基础教育衔接、支持终身学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月23日，巴国王哈马德正式颁布2025年第（43）号法律，批准此前已获众议院与协商会议审议通过的《麦加协议》。该协议由伊斯兰合作组织成员国共同签署，以加强成员国在反腐败执法领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，巴林与阿联酋在阿布扎比成功召开第十三次联合部长级委员会会议，会议由巴外交大臣阿卜杜拉提夫与阿副总理兼外交部长阿卜杜拉共同主持。双方同意进一步深化各领域战略合作，强调需就地区与国际局势发展加强磋商与协调，以共同应对当前挑战，维护地区及全球的和平、安全与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月21日，哈马德会见科威特新闻大臣兼青年事务国务大臣阿卜杜拉赫曼，双方一致同意进一步深化两国在媒体、文化及青年领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113542299482856_ORIGIN.png" uploadpic="W020260113542299482856_ORIGIN.png" data-uploadpic="W020260113542299482856_ORIGIN.png" needdownload="true" data-needdownload="true" title="02.png" alt="" picname="02.png" oldsrc="W020260113542299482856_ORIGIN.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;突尼斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月27日，突央行发布数据显示，截止12月20日，突累计外债下降13.8%至120亿第纳尔（约合291.58亿元人民币），截止12月22日，突旅游收入达78.86亿第纳尔（约合191亿元人民币），接待游客1264万人次。截止11月底，突出口额同比增长1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中突合作领域：&lt;/strong&gt;12月15日，突超算中心-华为公司2025年教育云峰会在突尼斯市举办。驻突大使万黎及突高等教育和科研部长巴勒伊德出席开幕式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，金旅客车在厦门海沧远海码头向突方交付462辆公交车，成为突最大一笔公交车交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿尔及利亚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月16日，阿保险与再保险公司联盟总代表贝拉赫表示，2025年阿保险业发展势头强劲，尤其是人寿保险业务实现两位数增长，表示政府正起草新保险法以推动保险科技发展、将设立独立的保险监管机构并鼓励发展保险科技公司，上半年市场营业额同比增长8.1%至993亿第纳尔（约合53.54亿元人民币）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，马格里布金融租赁公司在阿尔及尔证券交易所挂牌40亿第纳尔（约合2.16亿元人民币）新债券，利率5.65%、期限至2030年11月23日，主要用于支持中小企业融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月18日，阿内贸与市场监管部长阿卜杜勒拉蒂夫向阿总统特本通报，截至当日全国商业登记经济主体达241.99万，零售与服务占比最高，近五年生产型企业增逾3.6万至37.47万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月20日，阿国家油气资源增值署宣布上线数字平台“提名程序”，供油企从24块勘探区中选择6至8块表达投资意向，以筹备2026年上半年将启动的国际招标“2026阿尔及利亚投标轮”，平台开放至2026年1月底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，阿投资促进署总经理奥马尔・里卡什表示，自2022年11月启动运作以来，该署共登记19045个申报投资项目，总额82420亿第纳尔（约合4444亿元人民币），预计创造47万多个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，阿多个国家机构发布报道指出，阿2025年经济多项指标向好：非油气增长带动上半年GDP增长4.1%、通胀1.7%且外债极低；工业与农业等行业拉动投资和产出，推动加拉杰比莱特铁矿与950公里铁路建设，并启动“阿德尔3”住房计划及5座海水淡化厂投运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月23日，阿国家住房改善与发展署启动并加速实施“阿德尔3”项目，目前已在全国26个省落实80105套租售住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，阿国家石油公司通过其子公司阿海水淡化公司与多家本国企业签署合同，将在舍勒夫、穆斯塔加内姆和特莱姆森建设三座日产各30万立方米的海水淡化厂，以保障水安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化发展领域：&lt;/strong&gt;12月30日，阿文化与艺术部长玛莉卡宣布设立国家非物质文化遗产档案跟踪委员会，旨在统筹推进申遗准备工作，加强对非遗的保护与传承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吉布提&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月22日，吉总统盖莱会见意大利副总理兼外长塔亚尼一行，双方就深化农业、工业、港口等重点领域合作进行交流，并探讨拓展区域安全协作的新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，吉国民议会通过2026年国家预算案及《国家文化遗产法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，盖莱会见埃及副总理兼工业与交通部长瓦齐尔一行。双方就落实2025年4月塞西访吉成果深入交换意见，重点围绕能源、基础设施、高等教育、科研和卫生等领域推进双边重点合作项目落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，吉经济与财政部长达瓦莱与瓦齐尔举行工作会谈，双方就发展多式联运走廊、加强海上互联互通和区域贸易便利化等议题达成一致。会谈后，双方签署三项合作协议，涵盖能源、港口和物流领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，盖莱会见索马里总统马哈茂德，双方就双边关系、索马里安全局势及区域稳定问题深入交换意见，并一致反对将索马里兰作为“主权国家”予以承认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化发展领域：&lt;/strong&gt;12月23日至26日，吉举办第二届国家遗产周活动，主题聚焦“遗产与可持续发展”，通过展览、论坛及档案移交等举措，强调文化遗产在国家认同、社会凝聚与历史传承中的战略价值，并推动公共档案治理与文化立法建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中吉合作领域：&lt;/strong&gt;12月18日，上海市人大常委会副主任徐毅松率团访吉，并会见吉布提市市长赛义德·达乌德，双方就落实两市合作备忘录进行深入交流，重点探讨城市结对、公共交通、清洁能源和蓝色经济等领域的具体合作项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙特&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月30日，沙外交大臣费萨尔与巴基斯坦副总理兼外交部长达尔通电话，双方就最新地区和国际形势交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月16日，沙公共投资基金将其全资子公司沙设施管理公司（Saudi Facility Management Co.）的重要股权出售给全球房地产咨询公司仲量联行，但仍将保持控股地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月17日，沙工业和矿产资源大臣班达尔·胡拉耶夫表示，2025年上半年沙非石油出口额达3070亿里亚尔（约合5726.87亿元人民币），创历史新高，本土产品已出口至180个国家。沙出口发展局和沙进出口银行为出口增长提供支持，已签署多项出口协议并提供逾1000亿里亚尔（约合1865.43亿元人民币）信贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月18日，沙决定取消对持证工厂雇佣外籍劳工的征税，旨在降低工厂运营成本、提升工业国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，“沙特—突尼斯联合委员会”第十二届会议在利雅得举行，双方签署五项合作文件，重点涵盖海关互助、矿产资源、邮政、广播电视以及新闻机构合作等领域，旨在深化经济一体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月31日，沙特阿美公司向意大利能源承包商赛帕姆授予两份总值6亿美元的合同，用于扩建油田基础设施，涵盖陆上和海上工程与施工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，沙娱乐总局董事会主席图尔基·阿勒谢赫表示，自启动以来，2025年“利雅得季”游客人数已突破1100万，主要得益于娱乐体验和多元化内容，包括国际演出、音乐会、戏剧、文化及体育等活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月30日，沙卫生控股公司在利雅得推出“确认你的健康中心”项目，设立沙首批免下车式预防性健康筛查中心，提供快捷、可靠的早期疾病检测服务。该项目聚焦非传染性疾病的早期发现与风险识别，涵盖血压、糖尿病、癌症、骨质疏松以及基因检测和生活方式评估等内容，公众可通过“我的健康”应用预约检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技发展领域：&lt;/strong&gt;12月18日，stc集团旗下数字基础设施子公司center3与沙公共投资基金旗下AI公司HUMAIN宣布成立合资企业，在沙建设和运营新一代人工智能数据中心，支持最高1吉瓦的AI工作负载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化发展领域：&lt;/strong&gt;12月23日，“穆罕默德·本·萨勒曼亲王全球阿拉伯书法中心”在麦地那正式揭幕。该中心旨在将阿拉伯书法打造为具有国际影响力的文化平台，展示其在阿拉伯与伊斯兰文化中的历史与美学价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏丹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月18日，苏主权委员会主席兼武装部队总司令布尔汉访问埃及并会见埃及总统塞西，双方就埃及对苏提供人道主义救助、反对快速支援部队暴行、共同维护尼罗河水安全等议题达成共识。埃总统府发表声明强调，埃方坚决反对建立或承认任何平行国家机构，且有权根据国际法和双边《联合防御协定》采取必要措施和行动维护自身核心关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，联合国安理会警告苏丹冲突呈现“国际化”特征，若不遏制恐外溢至乍得、南苏丹和埃塞俄比亚等周边国家。相关官员在会上指出，苏科尔多凡与达尔富尔地区局势恶化，无差别袭击频发，医疗与人道体系濒临崩溃，呼吁各方停火并保护平民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，苏总理卡米尔·伊德里斯在联合国安理会会议上提出苏丹和平倡议，内容包括：苏冲突各方在包括联合国、非盟、阿盟在内的国际社会监督下实现全面停火；快速支援部队从其所占据的所有地区撤出，并对其武装人员进行登记和审查，为全面裁军创造条件；苏政府将采取多项政治、安全、经济和社会措施，重建互信，为苏内部对话营造有利社会环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，伊德里斯呼吁启动包容性国内对话，表示不排斥任何政治力量，围绕国家治理等重大问题展开协商，并在国际社会监督下举行自由、公正的选举，完成政治过渡进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月28日，苏矿产资源公司表示，2025年苏黄金产量达70吨，创近五年新高，收入超过1万亿苏丹镑（约合116亿元人民币）。苏矿产资源公司数据显示，受武装冲突影响，2023年苏黄金产量下降，2024年黄金产量回升至64吨。黄金出口是苏丹外汇收入的主要来源之一。国际货币基金组织于10月发布报告预测，2025年苏实际国内生产总值将增长3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月18日，联合国人权事务高级专员办事处发布报告称，快速支援部队4月对北达尔富尔州扎姆扎姆难民营发动大规模武装攻击，至少1013名平民遇害。报告认定并谴责相关行为可能构成战争罪，敦促展开公正、彻底且有效的调查，并依法追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中苏合作领域：&lt;/strong&gt;12月16日，驻苏使馆同苏外交部举行纪念中苏建立战略伙伴关系十周年联谊活动。驻苏使馆临时代办许剑和苏代外长奥斯曼分别致辞，回顾十年来两国务实合作丰硕成果，一致表示将在两国元首重要共识的战略引领下，推动中苏战略伙伴关系不断迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月18日，许剑会见苏红海州州长穆斯塔法，就中苏两国务实合作情况与前景交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，许剑会见苏主权委员会成员纳瓦拉，就中苏关系和务实合作交换意见。双方表示，中苏将在两国元首重要共识引领下，推动两国战略伙伴关系再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;索马里&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月30日，索总统马哈茂德率团抵达土耳其伊斯坦布尔进行正式访问，并与土总统埃尔多安举行会晤，围绕加强双边关系与战略合作及地区最新局势展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月16日，索政府与土耳其“奥亚克”公司在安卡拉签署并启动海洋渔业合作协议，重点发展蓝色经济基础设施、提升渔业产量和加工能力、培训渔民，并优先打击非法捕捞、保护海洋资源，创造数千个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，索联邦议会在联席会议上表决通过2026年国家预算，总额约13.87亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中索合作领域：&lt;/strong&gt;12月16日，驻索使馆在摩加迪沙举办中索建交65周年招待会，驻索大使王昱与索总理巴雷等政要及各方代表约200余人出席，并组织参观建交65周年等主题图片展，索国家电视台全程直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113542300008355_ORIGIN.png" uploadpic="W020260113542300008355_ORIGIN.png" data-uploadpic="W020260113542300008355_ORIGIN.png" needdownload="true" data-needdownload="true" title="03.png" alt="" picname="03.png" oldsrc="W020260113542300008355_ORIGIN.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月31日，王昱与巴雷会面并讨论应对以色列对索领土主权的干预，并就安全与政治合作沟通。巴雷介绍维护主权统一、打击恐怖主义的立场与行动，中方重申支持索主权与领土完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;叙利亚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月16日，美国总统特朗普签署“扩大全面与部分入境限制国家名单”公告，将叙利亚等国人员纳入全面入境限制。扩大后的入境限制措施于2026年1月1日生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，美国国防部宣布美军在叙中部代尔祖尔省、拉卡省等地对“伊斯兰国”武装组织目标发动“鹰眼打击行动”，以打击其武器库和指挥设施。叙过渡政府回应称将继续加强反恐行动，确保极端组织在叙境内不存在任何安全庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，叙过渡政府领导人沙拉会见到访的土耳其外长费丹一行，双方就加强情报和军事合作、联合打击“伊斯兰国”武装、深化经贸合作、协助叙难民返乡等议题交换意见，并讨论叙库尔德武装主导的“叙利亚民主力量”整合问题及以色列侵犯叙主权问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日至23日，日本外务大臣政务官大西洋平到访大马士革，并分别与叙过渡政府外交部亚洲大洋洲司司长扎卡里亚·拉巴比迪、财长穆罕默德·巴尔尼耶举行会晤，双方就日参与叙战后重建、日对叙提供电力人才培训、金融缓债合作、扩大双边贸易规模等议题进行磋商，并一致宣布日叙外交关系正常化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，叙过渡政府外长希巴尼、防长穆尔哈夫·卡斯拉到访莫斯科并会见俄罗斯总统普京，双方就叙俄军备出口与军事培训合作、扩大贸投规模、俄参与叙战后重建等议题交换意见。普京重申支持叙主权独立与领土完整，反对任何叙分裂行径。24日，希巴尼与俄罗斯外长拉夫罗夫举行双边外交磋商，双方一致同意叙俄关系开启“基于相互尊重的新时代”，将致力于进一步改善双边关系、尽快提升至符合彼此利益的战略高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113542300567908_ORIGIN.png" uploadpic="W020260113542300567908_ORIGIN.png" data-uploadpic="W020260113542300567908_ORIGIN.png" needdownload="true" data-needdownload="true" title="04.png" alt="" picname="04.png" oldsrc="W020260113542300567908_ORIGIN.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，叙过渡政府内政部发表声明称，安全部队在多地开展反恐行动，击毙“伊斯兰国”武装重要头目穆罕默德·沙哈达并抓捕多名成员，缴获大量武器和文件。叙方表示将持续与国际伙伴协作，清剿境内恐怖网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，希巴尼与穆尔哈夫·卡斯拉分别会见联合国停战监督组织特派团团长兼参谋长帕特里克·戈沙特，就加强双边合作、抵制以色列对叙南部侵略进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，联合国安理会全票通过第2811号决议，授权联合国脱离接触观察员部队在戈兰高地军事缓冲区的任务延长6个月至2026年6月30日，以继续监督停火、维持地区稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月28日，叙央行宣布发行新叙利亚镑，按100旧叙利亚镑兑换1新叙利亚镑。新旧货币将在过渡期内并行流通，具有同等的法定货币效力。相关替换流程将于2026年1月1日启动，自该日起，所有银行账户余额和电子账户将以新叙利亚镑结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中叙合作领域：&lt;/strong&gt;12月18日，联合国安理会举行叙利亚问题公开会。中方指出外国恐怖作战分子在叙活动严重威胁地区安全，呼吁叙过渡政府切实履行反恐义务，坚决打击包括“东伊运”在内的所有被列名恐怖组织，反对选择性反恐和双重标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊拉克&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月20日，联合国伊拉克援助团宣布已与伊政府签署文件，将其位于巴格达的主要办公地点移交伊方，其任务将于2026年1月31日结束，标志着联伊援助团向联合国国家工作队的过渡，并开启伊与联合国合作伙伴关系的新阶段。25日，伊政府与联合国签署《2025—2029年联合国可持续发展合作框架》，重点涵盖教育、医疗、就业与经济增长（重点关注青年和妇女）、气候与环境行动以及治理与社会凝聚力提升等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113542301154409_ORIGIN.png" uploadpic="W020260113542301154409_ORIGIN.png" data-uploadpic="W020260113542301154409_ORIGIN.png" needdownload="true" data-needdownload="true" title="05.png" alt="" picname="05.png" oldsrc="W020260113542301154409_ORIGIN.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，伊廉政委员会宣布，2025年已追回近1700万美元，并与多国廉政委员会签署约20份国际谅解备忘录，涉及知识共享、资金追踪、以及协助追回个人和资产等领域，旨在加强反腐败斗争、强化伊在国际反腐败体系中的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月23日，伊总理苏达尼主持召开内阁第51次例会，审议并通过多项重要决定，其中包括推进欧洲复兴开发银行在伊设立常驻办事处的谈判与签署；对各类氮气进口加征40%额外关税，期限四年且不予减免，自公布之日起120天后生效；拨款筹建巴格达区域反恐中心，并建设空中交通管理大楼及配套应急和备用保障设施；同意为多地电力、污水处理、基础设施重建、保障性住房配套及两河流域水资源管理等重点项目追加成本和应急资金，保障项目顺利推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月31日，伊海关总署宣布，2025年收入超过2.53万亿第纳尔（约合136.62亿元人民币）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月28日，伊司法部宣布推进数字化转型，政府门户网站已上线130项电子服务并完成公证处自动化建设，相关服务覆盖房地产登记、执行、公证、未成年人事务和公民事务，部分事项可线上办理，旨在提升司法服务效率、公正性和透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿曼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月25日，阿苏丹海赛姆会见协商会议主席马瓦利及其办公室成员，肯定协商会议在履职效能、运作机制和促进公众参与方面的成效。海赛姆强调，协商会议的意见和建议对推进国家事务、支持国家战略、实现国家和公民利益具有重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月30日，阿外交大臣巴德尔分别与伊朗外长阿巴斯·阿拉格奇和埃及外长阿卜杜勒阿提通电话，讨论双边关系及地区和国际问题，并强调加强合作、促进对话与巩固双边关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月20日，阿央行举行年度金融机构会议，主题为“重塑明天”，会议聚焦与“2040愿景”一致的金融改革与未来发展方向，强调将信贷投向重点产业以推动经济多元化，并通过金融认知活动和竞赛提升青年金融素养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月31日，海赛姆颁布第111/2025号皇家法令，规定所有拟结婚的阿公民（无论配偶国籍、婚姻缔结地点）须在婚前共同接受体检，结果仅告知当事人并提供医疗咨询，不得向第三方披露。婚姻登记须提交体检证明。该法令自2026年1月1日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴勒斯坦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月25日，巴检察院与埃及检察院签署司法合作备忘录与合作议定书，构建包含知识与信息交流、加强跨境案件协调在内的司法合作法律与制度框架，提高双方在维护社会法制方面的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月29日，巴货币管理局与巴证券交易所签署谅解备忘录，正式将证券交易所接入国家电子账单查询与支付平台，旨在提升资金收缴效率，为交易所用户提供更便捷、透明的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月17日，巴政府与德国开发银行签署额外融资协议，德方将提供800万欧元（约合6557.3万元人民币）的额外资金，用于巴东纳布卢斯及周边村庄污水系统开发与管理项目，以提升当地环境卫生服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中巴合作领域：&lt;/strong&gt;12月22日，驻巴办事处主任曾继新出席援巴勒斯坦外交部修缮领事司及其公共服务中心项目完工仪式，与巴外长法尔辛、公共工程和住房部长阿希德为项目启用揭幕，并向巴外交部捐赠办公设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡塔尔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月24日，卡副首相兼国防事务国务大臣哈立德·阿提亚主持召开内阁周会，会议认可卡塔尔与美国第七次战略对话成果，指出双边关系稳固并承诺深化合作，以共同维护地区与全球安全稳定；肯定在卡举办的联合国反腐败公约缔约国会议成效，强调需善用人工智能加强国际合作，以应对腐败及跨国金融犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月16日，卡能源公司（Qatar Energy）与德国尤尼珀全球商品公司（Uniper）签署15年氦气供应协议，自2025年9月起每年向尤尼珀供应7000万立方英尺氦气。旨在满足新兴产业对可靠氦气来源的持续需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月18日，卡司法部不动产登记处公布数据显示，2025年11月卡房地产交易总额达22.61亿里亚尔（约合43.32亿元人民币），共登记530宗交易，同比增长7%，交易面积增长4%；同期完成抵押交易115宗，总额37.6亿里亚尔（约合72亿元人民币），住宅单元交易160宗，总额2.36亿里亚尔（约合4.51亿元人民币），显示房地产市场稳健增长及投资活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，卡国家规划委员会公布数据显示，2025年第三季度卡经济持续增长，实际GDP同比增长2.9%，达1861亿里亚尔（约合3555.8亿元人民币），非石油经济增长4.4%，占GDP的65.5%，建筑、批发零售及汽车维修、住宿餐饮增幅最大，反映国内需求上升、游客活动增加及基础设施推进，15个经济部门均实现正增长，显示经济多元化稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月16日，卡社会工作基金会协同国家人权行动计划起草委员会召开协商会议，为制定《2026-2030年国家人权行动计划》收集意见，聚焦儿童、妇女、残疾人及年长者需求，结合实地经验提升政策包容性与实效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科威特&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月21日，科卫生部颁布2025年第306号部长令，要求外籍人士持政府或私营健康保险方可申请或续签居留许可；年医疗保费将从50第纳尔（约合1145元人民币）提升至100第纳尔（约合2290元人民币），预计每年增加收入超2亿第纳尔（约合45亿元人民币），旨在缓解政府医疗机构压力，促进私营健康保险行业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月18日，科国际银行与马兹尼货币兑换公司签署战略合作协议，推出全新多币种预付卡项目及配套应用程序，旨在满足金融科技领域快速发展及市场对安全、现代化支付解决方案的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，科国家银行经济研究部发布报告预测，2026年科非石油行业占国内生产总值比重将达5年来最高水平，增幅为3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，科央行公布，截至2025年11月底，科本地银行总资产达1021亿第纳尔（约合2.3万亿元人民币），创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，科投资公司同沙特农业投资发展局签署谅解备忘录，旨在加强双方合作，深化投资伙伴关系，建立制度化、规范化的数据与信息交流机制，共享科境内的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，科央行发行总额2亿第纳尔（约合45亿元人民币）的公共债券，旨在支持基建、能源等公共发展项目，维持财政平衡，提供灵活、可持续的融资方式，避免过度动用外汇储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，科证券交易所与国际证券交易所签署谅解备忘录，旨在拓展投资渠道、推动金融产品创新，加强中东地区与国际资本市场的联通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，鉴于低通胀预期、经济活动活跃及金融市场稳定等因素，Ara市场调研与咨询公司公布科11月的消费者信心指数为124，环比增长7%，为2013年2月以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化发展领域：&lt;/strong&gt;12月25日，科布尔甘银行与科威特美国大学签署谅解备忘录，旨在通过战略合作融合学术知识与专业实践，培养金融与银行业人才。合作重点包括联合开发定制化教育与培训项目，提供学术课程与实践实习机会；组织学生定期参访银行总部，与行业专家交流；举办联合工作坊、研讨会与讲座等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，科交通部与科公共关系协会签署合作协议，旨在交流行业经验，培养传媒和公共关系领域人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中科合作领域：&lt;/strong&gt;12月22日，科首相艾哈迈德出席并主持大穆巴拉克港一期工程总承包项目签约仪式。该项目耗资12.8亿第纳尔（约合292.9亿元人民币），由中国交通建设股份有限公司承建，是共建“一带一路”倡议在中东地区的标志性合作项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，科创新中心与美团旗下外卖平台Keeta签署谅解备忘录，正式启动首届“Keeta创业生态计划”，聚焦创业与科技创新，旨在通过技术驱动的创新方案，解决食品配送行业中的实际运营挑战，推动科数字经济与创业生态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科摩罗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月24日，科总统阿扎利主持内阁会议，审议2025-2026气候风险应对，加强气候风险预警与宣传、批准参加法语国家和政府教育部长会议教育系统分析项目、落实公共与私营部门对话及国家供水公司新办公楼用地征购等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月26日，科国民议会召开全体会议，全票通过《2026年财政预算法案》，预算收入总额预计为1292.57亿法郎（约合21.5亿元人民币），支出总额预计为1427.34亿法郎（约合23.7亿元人民币）。该预算法案将重点支持2027年印度洋岛屿运动会基础设施建设、能源领域发展、抑制物价上涨及教育卫生项目。会议还通过《信息与通信法》修订案、《畜牧法》、2025年财政修正案以及授权总统批准与伊斯兰开发银行贷款协议的法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎巴嫩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月16日，欧盟—黎巴嫩联合理事会第九次会议在布鲁塞尔举行，双方就安全局势、经济改革、难民问题及地区事务交换意见，并重申在《联系协定》框架下深化伙伴关系。欧盟表示将继续支持黎经济稳定、机构建设和安全部门发展，向黎民众及境内流离失所者和难民提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，黎总统约瑟夫·奥恩和总理纳瓦夫·萨拉姆分别与埃及总理马德布利举行双边及扩大会议。双方围绕双边关系及在能源、交通、工业、经贸等领域深化合作进行磋商，一致同意以务实举措推动共识落实，持续巩固两国长期稳定的伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113542301669262_ORIGIN.png" uploadpic="W020260113542301669262_ORIGIN.png" data-uploadpic="W020260113542301669262_ORIGIN.png" needdownload="true" data-needdownload="true" title="06.png" alt="" picname="06.png" oldsrc="W020260113542301669262_ORIGIN.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月29日，黎能源与水利部长乔·萨迪与埃及石油与矿产资源部长卡里姆·巴达维签署谅解备忘录，推动黎从燃油向天然气过渡。双方将修复代尔阿马尔至叙利亚的管道，并逐步进口天然气，以提升能源效率、降低环境影响，缓解黎能源短缺问题，推动可持续能源发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利比亚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月16日，利总统委员会主席曼菲会见国际移民组织总干事艾米·波普一行，就移民管理技术与后勤支持、非法移民治理、自愿遣返机制、打击人口贩卖等合作议程进行磋商。曼菲强调，利比亚是非法移民过境国，呼吁国际社会从源头国家稳定入手，协同应对跨地中海移民问题。利民族统一政府内政部长特拉贝尔西向国际移民组织转交非法移民遣返计划书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113542302640173_ORIGIN.png" uploadpic="W020260113542302640173_ORIGIN.png" data-uploadpic="W020260113542302640173_ORIGIN.png" needdownload="true" data-needdownload="true" title="07.png" alt="" picname="07.png" oldsrc="W020260113542302640173_ORIGIN.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月17日，特拉贝尔西访问罗马，会见意大利内政部长马泰奥·皮安泰多西，就合作打击非法移民和有组织跨境犯罪、建立情报信息交流机制等议题进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，联合国安理会就利局势举行公开会。联合国秘书长利比亚问题特别代表、联利支助团团长特塔赫表示，利政治路线图推进艰难，呼吁各方尽快就选举法律达成共识，落实安全和经济改革，推动国家统一与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月20日，利民族统一政府主持外交与国际合作部工作的部长级代表塔希尔出席第二届俄罗斯—非洲伙伴关系论坛部长级会议，就非俄合作前景、非洲自主发展与非盟《2063年议程》推进情况发表演讲，呼吁俄罗斯支持非洲在安理会获得更多代表性权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，利总统委员会副主席拉菲、利和平研究所所长阿卜杜拉·哈米德分别会见日本笹川和平财团理事长角南笃，就利政治安全形势、恢复大选议程、推进利国内和解合作等议题进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中利合作领域：&lt;/strong&gt;12月17日，驻利使馆临时代办刘健拜会利民族统一政府技术教育部长萨法维，就加强人员培训、技术交流、职业技术教育等领域合作进行交流讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，常驻联合国副代表孙磊在安理会利比亚局势公开会上呼吁利各方推进政治统一与全国选举，全面落实停火和安全安排，撤离外国武装，维护利安全稳定，改善经济和人道局势，依法维护利被冻结海外资产权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月20日至22日，刘健赴利米苏拉塔市考察访问，会见市长马哈茂德·苏古特里，并表示中方愿积极参与利发展重建进程。米苏拉塔市政商人士欢迎中方企业投资，表示愿提供必要便利和协助，共同推动双方务实合作取得积极成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;埃及&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月20日，埃总统塞西在开罗会见俄罗斯外长拉夫罗夫，双方就加沙局势、俄乌冲突、利比亚与苏丹问题等议题交换意见，并就推进在苏伊士运河经济区建立俄罗斯工业区及达巴阿核电站等双边重点合作项目进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月17日，埃投资与外贸部长哈桑·哈提卜宣布，埃方即将启动统一数字商务平台，整合公司注册、许可、缴费及财税申报流程，以缩短办理时限、提升透明度与行政效率，推动政府与投资服务全面数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，埃央行在开罗举办“当前及新兴监管发展”专题研讨会，来自23个非洲国家的央行代表出席，旨在加强非洲地区监管合作与风险管理能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，塞西签署第733号总统令，重组埃央行董事会，哈桑·阿卜杜拉续任央行行长，任期一年。新一届董事会包括两位副行长拉米·阿布·纳贾和塔里克·胡利，以及来自金融、技术、会计和经济等多个领域的专家成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月27日，埃财政部长艾哈迈德·科贾克表示，埃政府计划将债务占GDP比重在2026年6月底前降至80%，并透露过去两年预算部门外债已减少约40亿美元。科贾克还宣布将出台第二轮税收激励方案，并筹备关税和房地产税改革，以扩大税基、降低债务负担，释放更多财政资源用于民生和社会保障支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，埃央行宣布下调基准利率1个百分点，以降低融资成本、激活生产投资，并增强市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月28日，埃总理马德布利宣布，埃政府将为“团结与尊严”等国家现金援助项目的受益人注册全面健康保险系统。该举措旨在加强社会保障体系，为低收入群体提供更高质量的医疗服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，埃国家残疾人事务委员会宣布将于2026年启动面向1100万残疾人的《2026—2030年国家融合与赋权战略》，旨在提升服务质量、推动立法改革，实现残疾群体在教育、就业、社会保障等领域的平等参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摩洛哥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月23日，摩内阁委员会批准在摩设立海牙国际司法会议非洲办事处的法律草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月16日，摩负责预算的部长级代表福齐·莱克贾与德国开发银行北非区主任丹妮拉·贝克曼签署三项融资协议，德方将向摩提供4.5亿欧元（约合36.88亿元人民币）融资，分别用于应对气候变化、完善社会保障与铁路基础设施改造三个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月20日，世界银行批准从宜居星球基金中拨款400万美元，用于支持摩农业粮食系统转型计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，摩经济和财政部发布报告称，2025年前11个月，摩税收收入为3019亿迪拉姆（约合2312.85亿元人民币），同比增长14.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月24日，摩与日本在两国合作关系框架内签署赠款协议，日方将向阿加迪尔“苏伊拉·卡迪马”渔村修复项目赠款1.57亿迪拉姆（约合1.2亿元人民币）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月31日，摩高级规划委员会发布报告表示，2025年第三季度摩国民储蓄率保持GDP的29.7%，同比上升一个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，摩税务总局发布2026年版税法典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月18日，摩内阁委员会审议通过上调最低工资标准的法令草案，规定非农业部门每小时最低工资为17.92迪拉姆（约合13.73元人民币）；农业部门每日最低工资为97.44迪拉姆（约合74.65元人民币）；同时批准孤儿补贴草案，补贴金额为每月500迪拉姆（约合385元人民币）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，摩国民教育、幼儿教育与体育大臣穆罕默德·巴拉达表示，摩农村地区小学教育覆盖率达81%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中摩合作领域：&lt;/strong&gt;12月17日，中摩经济合作联合委员会第七次会议在京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月18日，驻摩大使余劲松先后拜会摩众议长阿拉米与拉巴特-萨累-肯尼特拉大区议会主席阿卜迪，就两国立法机构合作、地方省份合作交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，摩中资企业协会向萨菲市政府捐赠15万迪拉姆（约合11.49万元人民币），用于该市抗击洪涝灾害与灾后重建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毛里塔尼亚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月26日，毛塔公正党在努瓦克肖特举行第十一届全国理事会会议，选举穆罕默德·乌尔德·比拉勒为党主席，并组建包括五名副主席在内的新一届领导机构。比拉勒承诺推进毛塔总统加兹瓦尼提出的建设性发展政策，进一步强化党的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，毛塔国民议会主席团召开会议，审议两项法律草案及议员对政府成员的质询事项，分别涉及批准毛塔与国际开发协会签署的“萨赫勒地区教育学习与合作区域干预项目”融资协议，以及批准毛塔在中国香港签署的《关于建立国际调解院的公约》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月19日，毛塔农业与粮食主权部与联合国粮农组织（FAO）签署技术合作项目，总预算30万美元，用于支持国家沙漠蝗虫及裂谷热防控工作，其中10万美元支持畜牧发展部兽医部门，其余资金用于沙漠蝗虫防控中心运营和技术培训，项目提供侦察、防治及环境卫生支持，强化防控能力并推动毛塔与联合国粮农组织在农业发展领域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;也门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月23日，也门政府被扣押人员谈判代表团在马斯喀特第十轮人道会谈中与各方达成被扣押人员释放协议并签署文件，计划互释2900人，其中胡塞武装释放1200人，也门政府释放1700人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，也门总统领导委员会主席阿里米主持国防委员会紧急会议，讨论南方过渡委员会在哈德拉毛省和迈赫拉省的单边举措与军事升级，支持沙特和阿联酋斡旋并要求其撤回部队、移交营地，且批准保护平民等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月30日，阿里米宣布也门全境即日起进入为期90天的紧急状态，时限可以延长；并要求哈德拉毛、迈赫拉各部队与沙特主导的联军协调撤回并将据点移交“祖国之盾”部队，授权两省省长管理事务，对各口岸实施72小时海陆空封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，阿里米还宣布取消与阿联酋的联合防务协议，并要求所有阿联酋军队及其人员、南方过渡委员会部队在24小时内撤离也门，由“祖国之盾”部队接管位于也门东南部的哈德拉毛省和迈赫拉省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济发展领域：&lt;/strong&gt;12月21日，也门央行董事会批准2026年央行预算草案并作必要修订，决定组建法律委员会评估2025年审计投标公司；批准银行学院2026年计划并要求年初启动，同时讨论2025年金融经济形势、项目执行问题与市场流动性并作出应对决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月16日，哈德拉毛清洁与改善基金董事会批准2026年预算草案，并决定设立医疗废物管理部门和市场管理科，增加赛云地区的清洁运营经费、推进机构改革及2026年步道与公园门面改造项目，预计支出34.78亿里亚尔（约合1亿元人民币），收入32.92亿里亚尔（约合9658.7万元人民币）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中也合作领域：&lt;/strong&gt;12月16日，驻也门使馆临时代办邵峥在利雅得拜会也门外长赞达尼，双方围绕中也关系和地区局势等进行深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月17日，也门驻华大使穆罕默德参加外交部组织的驻京使团团长赴吉林省官方访问，考察当地发展经验并推动国际合作，强调此行有助于加强也门与中国各省在经济发展、投资、文化交流和经验转移等领域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月30日，邵峥参加阿里米主持召开的形势通报会，呼吁维护也门主权、统一和领土完整，希望各方通过政治对话化解分歧争端，找到兼顾各方合理关切的解决方案，为早日恢复也门和平安宁创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿盟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月18日，阿盟助理秘书长兼行政与财务事务部门负责人穆罕默德·阿吉里与利比亚外交与国际合作部行政与财务事务司司长阿卜杜勒哈基姆·盖斯举行会谈，并就加强双方合作交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会民生领域：&lt;/strong&gt;12月17日，首届阿拉伯预警与灾害防范论坛在阿盟总部召开，本届论坛以“携手实现更好协调与更有效应对”为主题，论坛强调应加强早期预警体系建设，做好事前防灾准备，以保护民众生命财产安全，提升社会韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，阿盟秘书长盖特在巴林麦纳麦出席第七届“巴林战略、国际和能源研究中心”论坛开幕式并致辞。本次论坛聚焦阿拉伯研究机构在推动可持续发展中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化发展领域：&lt;/strong&gt;12月16日至17日，第45届阿拉伯国家广播联盟大会在突尼斯召开，阿盟助理秘书长兼媒体与通信事务部门负责人哈塔比率团出席开幕式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，阿盟总部举办12月专场“阿盟文化沙龙”，本届沙龙以“文明对话二十载：面向和平共处的文明与文化对话未来”为主题，旨在回顾二十年来文明对话的发展脉络，系统梳理在政经及科技变局中的主要成果与现实挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海合会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月16日，海合会秘书长贾西姆·布达维在利雅得与黎巴嫩驻沙特候任大使阿里·卡拉努举行会谈，双方就海合会与黎关系及加强双边合作进行深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，贾西姆·布达维会见沙特外交大臣费萨尔，双方就海湾联合行动进展及深化成员国合作进程进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，贾西姆·布达维与伊拉克驻沙特大使索菲亚·苏赫尔会面，双方讨论海合会与伊关系等多个议题，并就地区和国际最新局势交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，贾西姆·布达维在利雅得与阿拉伯非洲经济开发银行行长阿卜杜拉·穆萨比赫会面。会谈期间，双方探讨加强务实合作的途径，并就共同关注的业务领域交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，贾西姆·布达维分别会见科威特埃米尔米沙勒、王储萨巴赫及首相艾哈迈德，会谈期间，贾西姆·布达维向科方领导人呈递科担任海合会第45届最高理事会轮值主席国期间的年度工作总结报告，并对科方在任期内给予海合会事务的鼎力支持与高效协同表示诚挚感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊合组织&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治外交领域：&lt;/strong&gt;12月16日，伊合组织秘书长塔哈在沙特吉达与伊朗外交部负责法律和国际事务的副部长卡泽姆·加里巴巴迪会面，双方就包括巴勒斯坦局势在内的地区热点问题交换意见，并探讨加强双方合作的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，在支持巴勒斯坦事业的三方联合协调机制下，伊合组织、阿盟与非盟在吉达举行三方磋商会议并发表联合声明，重申巴勒斯坦问题的共同立场。声明敦促停火止暴，保障人道主义准入，反对强迁与定居点政策，并呼吁推动落实“两国方案”及问责机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="./W020260113542303328637_ORIGIN.png" uploadpic="W020260113542303328637_ORIGIN.png" data-uploadpic="W020260113542303328637_ORIGIN.png" needdownload="true" data-needdownload="true" title="08.png" alt="" picname="08.png" oldsrc="W020260113542303328637_ORIGIN.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，塔哈会见土耳其常驻伊合组织代表岑克·乌拉兹，双方就深化伊合组织与土之间的双边合作、探讨未来合作规划展开深入讨论，并就共同关心的地区及国际热点问题交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化发展领域：&lt;/strong&gt;12月24日，伊合组织秘书处与萨勒曼国王阿拉伯语全球学院联合举办“世界阿拉伯语日”庆祝活动，该活动旨在彰显阿拉伯语作为《古兰经》语言的历史贡献，凸显其在丰富人类文明、维护语言多样性及推动知识生产中的核心作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编译团队：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁颖雪：阿尔及利亚、也门；何雨倩：伊拉克、黎巴嫩；黄雨辰：埃及、吉布提；蒋钰雯：阿联酋、索马里；李佳荷：约旦、巴林；韦其龙：科威特、巴勒斯坦；徐韡：苏丹、利比亚、叙利亚；徐鸿鑫：沙特、阿曼；杨若涵：突尼斯、摩洛哥；郑亚欣：卡塔尔、科摩罗、毛里塔尼亚；刘一杰：阿盟、海合会、伊合组织&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinaarabcf.org</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:54:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifEFVX3lxTE5nYXVPYzZ0bzJlRlZEd1I1cnVBS0FibWVoanF2RTlIRWRiSWFlUzNaelRzT29BY3I2SmZ6UXhkRVhqakRNVmZTUUpiWklOOXg4ZWZBREZEaDFGNDdHa1lSaG1uanFDXzNkQmpBN05CU3dRRm0xaDQxZ2JjTlk</guid></item><item><title>走进索马里国家电视台 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/photo/20260113/971a7c43166e4716afdcd1720360ed24/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20260113971a7c43166e4716afdcd1720360ed24_20260113406525b76d904e0d993db6e8b70dd030.jpg" align="center" data-material-id="26011305300173" data-name="20260113406525b76d904e0d993db6e8b70dd030.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月12日，在索马里首都摩加迪沙的索马里国家电视台，台长穆罕默德·卡菲·谢赫·阿布卡尔在办公室工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  索马里国家电视台是该国最主要的公共广播电视机构之一，向全国及海外受众提供新闻、教育、文化娱乐等电视节目服务。索马里内战爆发后，当地广播电视基础设施崩溃。2011年，索马里国家电视台停播20年后重新开播。目前，索马里国家电视台24小时全天候播放，通过地面信号和卫星覆盖全国及海外观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 杨光 摄&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20260113971a7c43166e4716afdcd1720360ed24_202601138c3d30e9297b4b4cbfbbdca25dfa7836.jpg" align="center" data-material-id="26011306126260" data-name="202601138c3d30e9297b4b4cbfbbdca25dfa7836.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这是1月12日在索马里首都摩加迪沙拍摄的索马里国家电视台演播厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  索马里国家电视台是该国最主要的公共广播电视机构之一，向全国及海外受众提供新闻、教育、文化娱乐等电视节目服务。索马里内战爆发后，当地广播电视基础设施崩溃。2011年，索马里国家电视台停播20年后重新开播。目前，索马里国家电视台24小时全天候播放，通过地面信号和卫星覆盖全国及海外观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 杨光 摄&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20260113971a7c43166e4716afdcd1720360ed24_202601135de28976a2ca4e048f22061e096d8a55.jpg" align="center" data-material-id="26011307100754" data-name="202601135de28976a2ca4e048f22061e096d8a55.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月12日，在索马里首都摩加迪沙，编辑在索马里国家电视台工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  索马里国家电视台是该国最主要的公共广播电视机构之一，向全国及海外受众提供新闻、教育、文化娱乐等电视节目服务。索马里内战爆发后，当地广播电视基础设施崩溃。2011年，索马里国家电视台停播20年后重新开播。目前，索马里国家电视台24小时全天候播放，通过地面信号和卫星覆盖全国及海外观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 杨光 摄&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20260113971a7c43166e4716afdcd1720360ed24_202601130983aa7395434a9eb75e7e1e6361ec76.jpg" align="center" data-material-id="26011301887768" data-name="202601130983aa7395434a9eb75e7e1e6361ec76.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1月12日，在索马里首都摩加迪沙，编辑在索马里国家电视台工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  索马里国家电视台是该国最主要的公共广播电视机构之一，向全国及海外受众提供新闻、教育、文化娱乐等电视节目服务。索马里内战爆发后，当地广播电视基础设施崩溃。2011年，索马里国家电视台停播20年后重新开播。目前，索马里国家电视台24小时全天候播放，通过地面信号和卫星覆盖全国及海外观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 杨光 摄&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:52:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihgFBVV95cUxQUkRoMDF5dHdvQ055d3R5RTVqeFQ5RkVGYmxta2U1QmdvYkVsaktIZzdVR0xvZmtRRHdvWUxPVTloaGRjdkRKUWZtS2xiekRjbFZ2TXdOMGVYMGlaTDVSR3ZKWWlGb3Vya3Q4bjkwSUlBa3R5T1RPVk9WM1haNjcxRDFFYW9iUQ</guid></item><item><title>菲律宾垃圾场塌陷事故死亡人数升至11人 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/2ba4e2d0c20a4e3bb07acb24451a3a94/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="pageVideo" video_width="1080" video_height="1440" poster="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20260113/image/bebbea04-e851-4785-8b40-bf7a583eaf79.jpg" video_src="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20260113/31f9536a474040db9882198141d99372.mp4"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社马尼拉1月13日电（记者张怡晟　郭依格）菲律宾宿务市政府官员13日表示，日前发生在该市的垃圾场塌陷事故死亡人数已升至11人，救援人员正在继续搜寻25名失联者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，宿务市市长内斯托尔·阿奇瓦尔12日通报说，搜救行动已救出18人，伤者目前均在医院接受治疗。他表示，随着救援行动超过72小时，失联人员生还的可能性很低，相关部门正在商讨是否将救援行动转向遗体搜寻行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菲律宾中部城市宿务一处垃圾填埋场8日因山体滑坡发生塌陷。社交媒体上发布的现场画面显示，地面遍布碎石和杂物，建筑物金属构件严重扭曲。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:52:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE1lNFlzZ1pScmJqS1hTU2lKMm1hQlJSVWxFTVRVb3RLQXlNSk42ZEJtS1k2RWo3WEVCM3poaTBNaGNhai05OV9ETkJ1QTllLV9ZMDdLWDk5YmVkVzV0ZFRRbDQ1ZVNsR0JUUlp1SV9vZnZTOW80YnBxWkJ3ZjVUdw</guid></item><item><title>明尼苏达州起诉美联邦政府 称其暴力执法“违宪越权” - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2026/01-13/10550952.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_maincontent_content"&gt;
                        

                        
                        
                        &lt;p id="tupian_div"&gt;

                            

                            
                        &lt;/p&gt;
                        
                        



                        
                        
                        &lt;div class="left_zw"&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;a target="_blank" href="/"&gt;中新网&lt;/a&gt;1月13日电 据法新社报道，当地时间12日，美国明尼苏达州政府对联邦政府提起诉讼，指控其近日在该州开展的移民执法行动违反宪法，并导致一名明尼阿波利斯市的女性抗议者遭联邦执法人员枪击身亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　据报道，该州总检察长、民主党人基思·埃里森指控，国土安全部近日向这个民主党主政的北部州大规模增派移民执法人员，他们“训练不足、态度强硬且持枪实施非法行为”，非但未增强州内安全，反而使社区陷入恐慌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　埃里森强调，联邦政府因明尼苏达州的多元化、民主制度及其与联邦在政治立场上的分歧，而将其列为执法目标，此举“违反了宪法和联邦法律”，实质上是“一场联邦层面的越界干预”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　1月7日，明尼阿波利斯市发生一起枪击案。37岁的当地居民蕾妮·妮科尔·古德在一次移民政策抗议活动中，被移民与海关执法局人员开枪射杀。该暴力执法事件引发当地民众持续抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　该市市长雅各布·弗雷指出，联邦政府选择在该州强硬执法，与该州由民主党执政有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“如果联邦政府的目的仅仅是抓捕无证移民，明尼阿波利斯和圣保罗绝非首选之地。”弗雷说，佛罗里达州、得克萨斯州和犹他州无证移民数量更多，但这些州均由共和党控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　同样由民主党执政且面临类似执法压力的伊利诺伊州，也于12日对联邦政府提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p id="function_code_page"&gt;&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
                        
                        
                        
                        
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:48:34 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTFBfNFdNWGJETVFZNUpZdWR2bS1GbS1FdmRKekZzYnQ2djNsUW11ekpYekdnMTlXQUFXVmx5REs3XzkzZEhVRDU1MzFvVWQwSERDak1oTzViUXJYdHhlaDNMR2IxVl93elQw</guid></item><item><title>2022年至2024年巴西约1740万人脱贫 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/deadc52a2f8349f39aab7975d6bb6e2e/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社圣保罗1月12日电（记者陈昊佺）巴西政府12日发布公告说，2022年至2024年间，该国共有约1740万人摆脱贫困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴西社会发展和援助、家庭和抗击饥饿部援引一份研究报告指出，2022年至2024年间，巴西脱贫进程明显加快，较2003年至2014年的上一轮快速改善期提速了74%，低收入人群比例降至有记录以来最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，本轮快速脱贫的主要动力来自劳动收入增长，政府针对贫困家庭的补助计划扩大了正式就业人员规模，帮助低收入人群提高收入水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴西社会发展和援助、家庭和抗击饥饿部部长韦林顿·迪亚斯表示，这一成果体现了社会政策与教育、卫生及社会经济协同发力的成效。他认为，近年来巴西较快的经济增速为低收入人群带来更多就业和创业机会，而随之而来的收入增长和消费能力提升又进一步推动了经济的持续增长。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:44:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE94Z3UybjBLNWRtejlOSjZFRHBvajJ0UkthT09ISnhRT1lSNmZJcU1IMXpTLWtnYUZ2dlViOUtwYlRrSXdjUUMzY1dNbGRHN0dVd0E5d1NrUmhvOXZodzQ5b1VYT0NPbGtjOWg3VWJuWTRWQXlUUk50T1I3aGJVQQ</guid></item><item><title>美国纽约上万名护士罢工，纽约市长现场声援！要求改善医疗保障 - 珠海网</title><link>https://pub-zhtb.hizh.cn/a/202601/13/AP6965e89be4b0864897194846.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-md-12 blog-main main_content"&gt;
                
                &lt;p class="row story_title titletextsize"&gt;
                  &lt;span&gt;
                    美国纽约上万名护士罢工，纽约市长现场声援！要求改善医疗保障
                  &lt;/span&gt;
                &lt;/p&gt;
                
                  
                    
                
                
                
                
                &lt;div class="row mainarea"&gt;
                  &lt;div class="col-md-12"&gt;
                    &lt;span&gt;&lt;p data-source="cke"&gt;央视记者当地时间1月12日获悉，美国纽约市10家大型私立医院的护士当日发起罢工，约1.5万名护士离岗，要求增加人员编制、保障医疗福利，并加强对医护人员免受工作场所暴力的保护。纽约多家医院预计将面临严重人手短缺。纽约市市长马姆达尼现身罢工现场进行声援。&lt;/p&gt;
&lt;p data-source="cke"&gt;纽约州州长凯西·霍楚尔上周宣布该州进入灾难紧急状态，允许外州及外国医疗人员临时补位。该紧急状态将持续至2月8日。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
                  &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                &lt;p class="row spurcetext editor_in_charge_content"&gt;
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  &lt;span class="editor_in_charge_title"&gt;
                    
                    编辑：卢伟
                  &lt;/span&gt;
                  &lt;span class="editor_in_charge_title"&gt;
                    
                    责任编辑：何进
                  &lt;/span&gt;
                  
                &lt;/p&gt;
                
                &lt;div id="share_panel"&gt;
                  &lt;div&gt;
                    &lt;p&gt;
                    &lt;/p&gt;
                    
                    &lt;div&gt;
                      &lt;img class="recommend-img" src="https://pub-static.hizh.cn/mobiletemplate/img/wx.png"&gt;
                      &lt;span&gt;微信&lt;/span&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;div&gt;
                      &lt;img class="recommend-img" src="https://pub-static.hizh.cn/mobiletemplate/img/pyq.png"&gt;
                      &lt;span&gt;朋友圈&lt;/span&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;p&gt;
                    &lt;/p&gt;
                  &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
              &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>珠海网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:39:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMid0FVX3lxTE9BTGRHU2NaSlJaSUpicjVuMGRuQXRNaFk5RE1Vd05mSjc1Z25BTU4tY1JEa055RzV4eG1rbjM0Q3RvVkRxRG9jTkpncER1bzhCLVJqOW1qTUNqQzVfa1cxa0o5WXpWVGVTZVZHWmVibWMzR0FfNTZz</guid></item><item><title>香港中医医院及政府中药检测中心揭牌 - 新华网</title><link>https://www.xinhuanet.com/20260113/f768c1db971c45858f6f41c1b7d7ecc2/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社香港1月13日电（郭辛）香港中医医院及政府中药检测中心13日举行以“旗舰领航·联通世界”为主题的揭牌仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  香港特区行政长官李家超出席仪式并致辞说，中医药是香港医疗体系的重要组成部分，香港同时具备与国际接轨的医疗体制、规管制度、标准制订和临床研究等各方面的实力。特区政府会全力推动中医药高质量发展，并充分发挥香港在“一国两制”下“背靠祖国、联通世界”的独特优势，让香港成为中医药走向世界的桥头堡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  李家超表示，特区政府上月公布了香港首份《中医药发展蓝图》，勾画了中医药发展的长远愿景。香港中医医院与政府中药检测中心作为中医药发展的两大旗舰机构，将配合蓝图规划，带动中医药服务、人才培训、产业科研等不同领域发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  国家卫生健康委员会主任雷海潮在致辞中表示，自2014年特区政府宣布筹建中医医院、2015年宣布设立政府中药检测中心以来，经过十余年持续努力，这两项具有标志性意义的工程正式落成启用，将为推动中医药国际化发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  雷海潮就香港中医药发展提出相关建议，包括立足香港、服务市民，推动产学研协同发展，并整合资源、促进创新，助力粤港澳大湾区中医药高地建设。他希望以香港首家中医医院投入服务为契机，推动建设粤港澳大湾区中医医疗联合体与中医医院集群。通过设立院士、国医大师及全国名中医工作站，吸引海内外高水平中医药专家与复合型人才汇聚大湾区，打造中医药人才高地，推动中医药更好走向世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当日，中央人民政府驻香港特别行政区联络办公室主任周霁、国家中医药管理局局长余艳红以及香港特区政府医务卫生局局长卢宠茂等出席揭牌仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  香港中医医院2025年12月11日正式投入运营，全面开展涵盖中医内科、外科、妇科、儿科、骨伤科及针灸科在内的六大分科服务。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:34:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMif0FVX3lxTE1zYklUc2xhVmtNdGhieDJCQzcybGo2elRXRXIxVXZnTDZ1RkdqOTlLN0RFZGtacTJrazR4WmhkVThQU3lGNjRaeHlhUmx3d1huUS1mdjFtcEUwOUhJazN2Wm9aOGVXb2dtUDdSNkU2UDZ6XzNjZmVUR0t2XzkxMlU</guid></item><item><title>澳驻美大使陆克文将提前离任 - 新华网</title><link>https://www.news.cn/world/20260113/4a5353ce2aed4fd7b38f3ce6ac1ebe68/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社堪培拉1月13日电（记者王佳琳）澳大利亚总理阿尔巴尼斯13日表示，澳大利亚驻美大使凯文·拉德（中文名陆克文）将于3月底离任，比原定任期提前1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿尔巴尼斯当天在一份新闻公报中表示，陆克文已接受邀请，将出任国际关系智库——亚洲协会的全球主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据媒体报道，陆克文就任美国大使前曾在社交媒体发表对特朗普的负面评价，称其为“西方的叛徒”和“历史上最具破坏性的总统”。特朗普赢得总统选举后，陆克文删掉当年的帖文，强调相关帖文不反映澳大利亚政府的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆克文曾两度出任澳大利亚总理。2023年3月，他被任命为澳驻美大使。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:21:11 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMif0FVX3lxTE43NENVUVRpcVV3SkNwakJadlB1dFl1UU5CeU1UejhDeVdMcVRVd3FNcU9rbkI5clF1b0c1aWxYTzZFMzBKdDFadk82Z0E3YUQzRFlZaHhLLS1nN29fZkc3eE5qVTdCZGpPbmExX2NhOTJnX1pITTFkaVNuaDA1RG8</guid></item><item><title>美军高官泼脏水：还是没能摁住中国-观察者网 - 观察</title><link>https://www.guancha.cn/internation/2026_01_13_803658.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content all-txt"&gt;
&lt;p&gt;
	【文/观察者网 张菁娟】据英国《金融时报》报道12日报道，美国印太司令部司令帕帕罗（Admiral Samuel Paparo）在檀香山防务论坛上向中国泼脏水，宣称即便近期中美政治关系趋于稳定，中方仍在持续对亚洲邻国施加军事压力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报道称，自去年10月两国元首在韩国釜山举行会晤以来，美中关系已趋于稳定。此后，美国总统特朗普已向内阁明确表示，美国对华政策的目标已转向强调两国关系的稳定性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当被问及中美关系缓和是否意味着中国在南海及对台立场出现松动时，帕帕罗回避问题，转而宣称，“可以看到，东盟成员国仍在承受持续压力”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他还补充说：“尽管战略稳定已开始成为美中关系的主流，但我们仍能看到这一稳定不断受到挑战。这也是为何我们的同盟凝聚力与伙伴关系如此重要。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《金融时报》称，帕帕罗虽未点名具体国家，却暗指中方近期针对菲律宾所谓不当行为的回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事实上，黄岩岛是中国的固有领土，中国对黄岩岛及其附近海域拥有无可争辩的主权，中国持续、和平、有效地对黄岩岛行使主权和管辖权。中方在南海的维权行动，始终是对相关国家侵权行为的必要回应，完全符合国际法和国际惯例。
&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;
	&lt;img src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2026/01/13/20260113123635683.png" alt=""&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="content-pic-desc"&gt;
	帕帕罗&lt;span&gt; AP&lt;/span&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报道还称，去年12月，特朗普政府发布新版《国家安全战略》，其中对中国安全威胁的关注度看似有所下降，转而更重视西半球事务，这一变化引发了部分美国盟友的担忧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对此，帕帕罗试图为盟友“定心”，称美国防部长赫格塞思已经明确，印太地区仍是重中之重，同时宣称该地区是可能对美国构成“最大威胁”的区域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这位前战斗机飞行员还否认了近期美国在亚洲以外的军事行动，如在委内瑞拉进行的“斩首行动”以及去年轰炸伊朗核设施，影响了其司令部在印太地区的威慑能力，声称“这些行动未转移任何兵力，也未对美国在印太作战能力造成实质影响”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，前五角大楼亚洲事务高级官员拉特纳（Ely Ratner）则进一步渲染对华强硬立场，称强调中美关系稳定是个“错误”，还污蔑“中国以合作承诺牵制美国，离间华盛顿与盟友关系”，甚至宣称“将中美关系置于同盟之上，就是在帮北京做事”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事实上，中国始终坚持与邻为善、以邻为伴，将周边置于外交全局的首要位置，视促进周边和平、稳定、发展为己任。所谓“中国施压邻国”的说法不过是美国为维持地区霸权、挑动国家间对立而炮制的谎言。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国外交部长王毅曾指出，中美关系是当今世界最重要的双边关系之一，中美两国的战略选择影响世界历史的演进方向。过去一年中美关系历经起伏震荡，实现了总体动态稳定，这符合中美两国人民的共同利益，也符合国际社会的共同期待。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王毅强调，中美合则两利斗则俱伤，居高临下行不通，言行不一不可取。中美必须在平等、尊重、互惠的基础上，寻找解决各自关切的办法，探索出两个大国的正确相处之道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;strong&gt;本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>观察</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:13:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE5Xc000LVJJWDh4TWowZzdLbzFwUk4yMmw5aXlKZVdNNmpiMm1iUFU3UF9ROWZpY2xUQ0FWZnJJLWFWcllzcThQbkg4ajlJcV9JMTFhaXhBTU81MGtQem1oY0xBU2pkcnBaMVE</guid></item><item><title>莫桑比克雨季已致近百人死亡 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=51fc330f78d8aa78fe76236cb6d03d63</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社马普托1月12日电（记者刘杰）本轮雨季以来，莫桑比克多地连续遭遇强降雨和极端天气，造成人员伤亡和财产损失。根据莫国家应急行动中心最新数据，自2025年10月1日雨季开始以来，全国共导致94人死亡、86人受伤，累计超过12万人受灾，涉及2.4万多户家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，强降雨导致8157间房屋部分受损，4119间房屋完全被毁，超过1万间房屋被洪水淹没。此外，共有128所学校、385间教室受损，超过4.5万名学生受到直接影响。降雨造成农作物受灾面积超过6万公顷，1万余名农民受灾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家应急行动中心主任安娜·克里斯蒂娜此前表示，雷击在雨季造成的死亡人数最多。救灾工作正在进行，包括提前预警、搭建帐篷、组织人员撤离等。国家减灾管理机构已在受灾严重的省份设立安置中心，为受灾群众提供物资以及供水和卫生设施支持。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:00:38 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxPSVRjeEl1a3BxVlRpWVZsZ0pUeHhVc3VqMjZ2WmhLbGlwWG5pVDE1RXYwYU5IclRYYXVCVmFreXJDeWJkUlhQdTFTZUEyM0hORnlmRzBFT3kwNmVSaU9ReG5PT091UFFMYWN6WGdIZ3E1dFVkYlBnQ2I1LVgtNXhIbGp5MEJjZ1J5UC1rNWptcw</guid></item><item><title>城市变“战场”，枪声击穿美国移民执法的谎言 - 京报网</title><link>https://news.bjd.com.cn/2026/01/13/11520831.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;
          &lt;p&gt;近日，特朗普政府在美国明尼苏达州明尼阿波利斯的大规模移民镇压行动，因一起致命枪击事件骤然升级：一名移民及海关执法局(ICE)探员开枪射杀一名女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国土安全部辩称，该女子涉嫌试图驾车冲撞执法人员，但事件不仅引爆激烈愤怒的街头抗议，更遭到该市市长严厉谴责，令联邦与地方之间的紧张关系急剧升温。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="//img1.bjd.com.cn/2026/01/13/e29a723e57d265c0feb6bcaddf5ab949b4ee5a9b.jpg" data-src="http://i2.chinanews.com.cn/simg/cmshd/2026/01/13/97c81648e1274c439c082c66b4b8d7a8.jpg" data-image-uuid="6965d8418c337a094ae82af0" data-dams-storyid="po6965d840d5dee767fbb31a36" data-md5="C88548A726F7978E9C128B3F0E2C09ED"&gt;
&lt;figcaption contenteditable="false"&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="font-small"&gt;ICE探员射杀一名女子。图片来源：外媒视频报道截图&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ICE再引争议，把美国城市变战场？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本届美国政府大规模动用联邦移民与海关执法局(ICE)抓捕非法移民，而ICE探员在执行任务时对非法移民极其苛待，手段粗暴，丑闻频发。许多自由派支持者对ICE探员的行为深恶痛绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次事件更是令人震惊，以往ICE探员针对的都是非法移民，也时常刁难有色人种，这次升级到在白人社区开枪杀人，死者还是一名白人市民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还原事件当时的情况可以看出，开枪杀人的ICE探员严重敌视市民，且缺乏执法者应有的专业素质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究其原因，ICE并非正常的执法机构，在人员招聘与培训的过程中存在严重问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于无法招聘到有丰富执法经验的警务人员，ICE更偏向招揽一些因为各种问题被美国各级警察队伍淘汰，或者存在缺陷无法进入军队，但对军队生活极其向往的人员，一些人可以说是“军迷”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些“五花八门”的招募对象，接受类似于准军事部队的训练，他们拿着一些美军在伊拉克和阿富汗使用过的“大杀伤力”武器，在美国的城市里巡逻、设卡，俨然把美国的大城市当成了巴格达和喀布尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些业余执法者被曝经常蒙面抓人，不出示身份证明，行事风格如同“绑匪”，备受诟病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本届美国政府对ICE的强势支持，更助长了其处事时有恃无恐的姿态。出现这种致命事件，某种程度上可谓必然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="//img1.bjd.com.cn/2026/01/13/1de55e8f74b80042f7dbcccc67acb6e0352449e7.jpg" data-src="http://i2.chinanews.com.cn/simg/cmshd/2026/01/13/99f90964cbf14473a2334363c7289dd9.jpg" data-image-uuid="6965d851491efb5cdad566ed" data-dams-storyid="po6965d850d5de1f889c3c5acd" data-md5="D48DB6599EC8CA0E088328FDA7C09CBD"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="font-small"&gt;当地时间2025年6月10日，美国加利福尼亚州洛杉矶市中心的反搜捕非法移民行动抗议示威仍在持续，图为情绪激动的抗议者围堵军车。中新社记者 张朔 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件爆发之后，美国网络舆论迅速变为两党激烈对立的“战场”，两党网络侧翼相互指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派网红迅速紧跟总统特朗普以及政府一众高官的步伐，指责受害者有意袭击ICE探员，是“恐怖分子，死了活该”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由派博主则痛斥ICE探员毫无人性，丧心病狂，他们才是真正的恐怖分子。更有甚者直接曝光了肇事探员的信息，煽动网络暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场喧嚣的党争之中，受害者的悲剧与对事件的深层反思，究竟还有何人在意？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;矛盾未缓解，将爆出更大的“雷”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，美国市民与ICE探员之间的矛盾有愈演愈烈之势，而美国政府非但无意化解这种矛盾，反而在事件爆发之后，由特朗普带头集体站队支持ICE，这一举措无疑更加激怒市民，让对立情绪持续升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国长期以来一直有声音宣称，宪法第二修正案赋予民众持有武器的权利，是为了反抗暴政，但在美国政治领域的纷争中，很少真的有人选择用枪解决问题。美国历史上的大规模群众运动很多，但鲜见有人用枪袭击联邦武装人员，来宣泄政治诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自本届美国政府上任以来，政治矛盾激化的速度似乎进一步加快，试图用枪等武器解决政治纷争的现象，层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年7月4日，在得克萨斯州一处ICE拘留中心外，数名反ICE活动家燃放烟花，吸引ICE探员出门阻止。随后在争执中，他们拔枪向警察和ICE拘留中心人员射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅时隔两个多月，2025年9月24日，一名29岁的得克萨斯州男子向达拉斯的一个ICE设施开枪，造成一人死亡。据联邦调查局称，在枪手附近发现的一枚子弹上，刻有“反移民及海关执法局”(anti-ICE)字样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有观点称，在本届美国政府的统治下，ICE探员或将成为最危险的职业之一。但事实上，如果美国政治纷争继续激化下去，陷入不可调和的境地，不只是ICE探员危险，所有美国人都不会感到安全。尤其在ICE相关矛盾持续发酵、局势如此不稳定的情况下，美国普通民众恐怕将直面更多潜在危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://bjdapp.bjd.com.cn/download/app/index/jbw.html"&gt;&lt;strong&gt;更多热点速报、权威资讯、深度分析尽在北京日报App&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="luokuan"&gt;来源：中国新闻网&lt;/p&gt;                    &lt;p class="article-reminder"&gt;
                        如遇作品内容、版权等问题，请在相关文章刊发之日起30日内与本网联系。版权侵权联系电话：010-85202353
          &lt;/p&gt;
          &lt;div class="article-download pc-element"&gt;
  
  &lt;div class="qrcode"&gt;
    &lt;img src="//img.bjd.com.cn/web/skin/v2/images/bjrb-qr.jpg"&gt;
    &lt;p&gt;扫描二维码&lt;br&gt;下载手机客户端&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
          
        &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>京报网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:56:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXkFVX3lxTE1Ddm5qRU15Vk5mcFVwYTZrNHRaVnZLNWhrcWRDdWV5MTZqWHZnSDk0bUkyOGxmSHY1bFZ2SFMtMGNDRGh4OUN0dzVtdnptUEVPeEljSURyR21QeE1HWFE</guid></item><item><title>特稿丨处于“十字路口”的英国制药业 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=7e1fad4daa53dbf642f0838ed1cb09f3</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社伦敦1月13日电　&lt;strong&gt;&lt;span&gt;特稿｜处于“十字路口”的英国制药业&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社记者郭爽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着人工智能、基因技术、合成生物学等前沿科技快速发展，全球生物医药领域正经历一场前所未有的变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以阿斯利康与葛兰素史克两家制药巨头为重要支柱、以牛津剑桥伦敦为核心的英国制药业，正站在决定未来走向的“十字路口”：是引领新一轮产业浪潮，还是在激烈的竞争中滑向边缘？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;底气：科学底蕴与数据资产&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国制药业发展有着独特优势，其“护城河”建立在深厚的科学积累与日趋完善的数据生态之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国的全球基因组学研究起步较早，这一历史优势正在转化为数据时代的红利。据英国《自然》杂志分析，英国生物样本库是目前全球制药巨头眼中最珍贵的资产之一。这一样本库拥有50万名志愿者的详细基因和健康数据，且追踪时间跨度长、数据质量高。这使得英国成为利用大数据寻找药物靶点的全球要地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开发“阿尔法折叠2”的“深层思维”公司位于伦敦。英国《金融时报》指出，这种“人工智能+生物”的生态融合，吸引了不少希望缩短研发周期的跨国药企将研发中心设在英国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，英国高校与药企之间存在着成熟的转化机制。剑桥生物医学园区不仅容纳了阿斯利康总部，还聚集了大量从大学实验室剥离出来的初创公司。这种物理空间上的零距离，极大地降低了技术转让的“摩擦成本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球第一个批准mRNA（信使核糖核酸）疫苗的监管机构，英国药品与保健品监管局的敏捷性受到称赞。该机构2025年10月宣布，人工智能和数字化转型已使英临床试验审批速度提高一倍，快速审批途径允许一些低风险研究在14天内获批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;挑战：产业变局与系统老化&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴技术正在深刻重塑全球生物医药产业。例如，人工智能与生物技术的融合能够极大地加速药物研发进程。数十年前，预测蛋白质三维结构以及设计全新蛋白质为人类所用，被认为是一个不可能实现的梦想；如今，在人工智能模型“阿尔法折叠2”助力下，梦想已经成为现实，人们正用其应对抗生素耐药性、寻找疟疾等疾病的新疗法。此外，细胞与基因治疗的升级也使得针对特定患者的精准医疗逐渐成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管英国有着深厚的科学底蕴和药企巨头，但整个生物医药产业面临的根本性变革正给其带来新的挑战。而且，“脱欧”后的监管磨合、英国国民保健制度长期存在的结构性困境等，也构成了掣肘英国制药业创新的内部系统压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以葛兰素史克为例，该公司早在多年前就开始挖掘基因数据，但如何将海量的数据转化为可成药的靶点却是痛点所在。葛兰素史克首席科学官托尼·伍德表示，未来的竞争在于“功能基因组学”与机器学习的结合。由于患者隐私保护和英国国民保健制度数据系统的碎片化，药企在获取高质量、纵向临床数据来训练人工智能模型时面临巨大阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;掣肘：商业“断链”与市场困境&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管科学引擎轰鸣，但英国制药业在商业化落地环节却面临严峻的结构性阻碍，被业界形容为“科学强、商业弱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国制药巨头默沙东公司2025年9月宣布将关停其在伦敦的两家实验室，并撤销一项在英大型投资计划。该公司称，英国在生命科学投资方面缺乏进展，且“历届英国政府都低估了创新药物和疫苗的价值”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名初创企业负责人在剑桥生物医学园区接受新华社记者采访时表示，他们的企业正在或已经被美国企业买走，与美国相比，英国缺乏敢于冒险的专业生物医药投资者群体，导致许多企业在成长关键期面临资金链断裂，往往在做大之前就被美国巨头收购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国国民保健制度下的相关政策也制约了创新药的准入。受财政压力和成本控制等因素影响，该医疗体系新药支付价格偏低，且准入流程较慢，临床试验招募志愿者的过程也耗时较长。这些都限制了在英国成功推出一款新药的效率与商业回报，削弱了企业在英国开展临床试验和重大研发项目的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，“脱欧”增加了英国的药品进出口文书工作等非关税壁垒，导致供应链响应速度变慢。欧洲科学家的自由流动受限也为英国实验室招募欧盟顶尖人才增加了阻力。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:30:35 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxPel9Cb0xCTGFza091S3ZTQ0FkMXB0X1lpUHhUSk5CQzZPU21YeFFTUkJMV2lFakZkZEdrSkU5dVVTdXVQZDBNSlMtSGFnMWMyYkJaM3BpQzNTZVVta1o0Tm43QTRwR1RpNldncThTelZBd3M4MEp0Rzd1dUZsYVZNUjJuY3NWV3VEVkFDdjNNcw</guid></item><item><title>土耳其执政党：伊朗问题“应由伊朗政府自己解决”--国际 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2026/0113/c1002-40644432.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;　　新华社安卡拉1月12日电（记者熊思浩）土耳其执政党正义与发展党发言人厄梅尔·切利克12日表示，伊朗的内部问题“应由伊朗政府自己解决”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　土耳其总统、正义与发展党主席埃尔多安当天在首都安卡拉主持召开该党执委会会议。会后，切利克在记者会上说：“外国干预（伊朗）将导致更糟糕的后果。”他表示，土耳其正密切关注伊朗事态发展，“我们绝不希望我们的邻国伊朗出现任何混乱”，土伊边境目前处于最高安全警戒等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　近期，伊朗多地出现针对物价上涨和货币贬值的抗议活动，其间发生骚乱，造成安全人员和民众伤亡。伊朗外长阿拉格齐12日表示，伊朗安全部队已控制全国局势，以色列和美国应对伊朗发生的事件承担“直接责任”。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：陈芯仪、张悦)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:28:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTFBrMXk1WmtIY1VJc0dvYnc1amRqUGdHY2g4RTFwVEd2SnRWVlM5Sk83V1VkN0pJVnNDVmZxVWYwdFhfdXZ2aXdnZ09FTHNXbjlfOTZRaHlIdVdtRXdvTkd5UEhVY0JtalNVcjdz</guid></item><item><title>土耳其执政党：伊朗问题“应由伊朗政府自己解决” - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=029d71045ad98e8aae0becd88838ae52</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社安卡拉1月12日电（记者熊思浩）土耳其执政党正义与发展党发言人厄梅尔·切利克12日表示，伊朗的内部问题“应由伊朗政府自己解决”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其总统、正义与发展党主席埃尔多安当天在首都安卡拉主持召开该党执委会会议。会后，切利克在记者会上说：“外国干预（伊朗）将导致更糟糕的后果。”他表示，土耳其正密切关注伊朗事态发展，“我们绝不希望我们的邻国伊朗出现任何混乱”，土伊边境目前处于最高安全警戒等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，伊朗多地出现针对物价上涨和货币贬值的抗议活动，其间发生骚乱，造成安全人员和民众伤亡。伊朗外长阿拉格齐12日表示，伊朗安全部队已控制全国局势，以色列和美国应对伊朗发生的事件承担“直接责任”。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:55:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxORmFBeXE0RjUwUDdzcGNaTHN1QmV5X1g1RGtjNHhiamJwdzlEd3l0Z1NZdWZYcERYRHpmeGNtMHdJWVZCd1hMTFZ6SjRwc3YxOWdoTVAxT3ozNnQxYzJTNUJDcWVaMFh1M3c3ZGl4UlhTYXg0UWFia28tajZCREpQTU9YSHUyZFUwaTBWV05Xcw</guid></item><item><title>32名在委牺牲的古巴人员遗体将运回古巴 - 新华网</title><link>https://www.xinhuanet.com/20260113/c2c5dcebb47f46b38e2c15ee40c26cfe/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社哈瓦那1月12日电（记者蒋彪）古巴外交部12日发布公告说，在美国对委内瑞拉采取的军事行动中牺牲的32名古巴人员遗体，将于15日运抵古巴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  公告表示，遗体抵达哈瓦那何塞·马蒂国际机场后，将举行军事仪式接受首次追悼。仪式结束后，灵柩将被运送至革命武装力量部总部。民众可前往瞻仰遗体。16日，遗体将被安葬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  古巴6日公布了这32名古巴公民的姓名和照片。古共中央机关报《格拉玛报》说，他们应委方请求代表古巴在当地执行任务。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:55:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMif0FVX3lxTE9ncjlNN0gteUV1QllKVC1hX0hpWVRSV0FGVW1tLTlYR25hZmttUnVDVm1QanA5OWxaT2lqU1FmWktVbzdLRnZRN3pxeEh3NWZwSklqNDRMbW01emxjc3pWMmh1U1BrUlRsZTZFU1lrT2xLc2xTLXZ6YjlyT2p0akU</guid></item><item><title>土耳其执政党：伊朗问题“应由伊朗政府自己解决” - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/e26da670a7024089a9a146c76baf7c02/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="9gWRBJNSemSdUCueh6" src="0dade1ba7871483ab4dc45f93f187c20.jpg" align="center" data-name="0dade1ba7871483ab4dc45f93f187c20"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;1月12日，土耳其执政党正义与发展党发言人厄梅尔·切利克在首都安卡拉出席记者会。新华社发（穆斯塔法·卡亚摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社安卡拉1月12日电（记者熊思浩）土耳其执政党正义与发展党发言人厄梅尔·切利克12日表示，伊朗的内部问题“应由伊朗政府自己解决”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="dmM82PGJSKMZKFww7L" src="9cff62f1b9e84261b542ff32f14ad58a.jpg" align="center" data-name="9cff62f1b9e84261b542ff32f14ad58a"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;1月12日，土耳其执政党正义与发展党发言人厄梅尔·切利克在首都安卡拉出席记者会。新华社发（穆斯塔法·卡亚摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土耳其总统、正义与发展党主席埃尔多安当天在首都安卡拉主持召开该党执委会会议。会后，切利克在记者会上说：“外国干预（伊朗）将导致更糟糕的后果。”他表示，土耳其正密切关注伊朗事态发展，“我们绝不希望我们的邻国伊朗出现任何混乱”，土伊边境目前处于最高安全警戒等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，伊朗多地出现针对物价上涨和货币贬值的抗议活动，其间发生骚乱，造成安全人员和民众伤亡。伊朗外长阿拉格齐12日表示，伊朗安全部队已控制全国局势，以色列和美国应对伊朗发生的事件承担“直接责任”。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:46:42 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE1lTVQ5YW9VVlRzMFdWcUtvQ1ZzcWFCX1hkOHJmZGhoUHFQckFoR0dGSnRXZzZDdHBqaXQ0bndnTWRPN29mM2YzTWIzMHNUZGRjM3FXU1ljQ2p6blFtazBMdTUxS0s5cjE3ckN1S2FZNU1zaC1YeTdrQVE4TzBhdw</guid></item><item><title>澳16岁以下社媒禁令实施月余 Meta已封禁逾54万个账户 - 证券时报</title><link>https://www.stcn.com/article/detail/3589319.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="detail-content"&gt;
                                &lt;p&gt;人民财讯1月13日电，脸书母公司元宇宙平台公司(Meta)12日说，已根据澳大利亚针对16岁以下人群的社交媒体禁令封禁逾54.4万个账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
据法新社等媒体报道，元宇宙平台公司在一份声明中说，去年12月4日至11日这一周，已分别从照片墙(Instagram)、脸书(Facebook)和Threads移除约33.1万、17.3万和4万个相关账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
不过，据《卫报》澳大利亚版报道，由于技术等多方面原因，许多16岁以下人群的账户或未被封禁，或被封禁后又重新激活；创建新账户的年龄认证可被“轻松”绕过；一些青少年在账户被禁后转而使用其他不受禁令约束的社媒平台。&lt;/p&gt;                            &lt;/div&gt;
                          &lt;div class="detail-content-statement"&gt;
                &lt;p&gt;声明：证券时报力求信息真实、准确，文章提及内容仅供参考，不构成实质性投资建议，据此操作风险自担&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;下载“证券时报”官方APP，或关注官方微信公众号，即可随时了解股市动态，洞察政策信息，把握财富机会。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>证券时报</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:57:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXEFVX3lxTFBnaFVCN3RnVjlERHhEMXNHT2lUaHJMLVJ1OEh6WXpJX2JHYThuc1VETUV4cm1KbUtoQXhJMThqaHZRQjlSNi1mRmxSYkpDcUJnbkJPWTVGOTZVaHRU</guid></item><item><title>澳社媒禁令生效后封禁账户超54万 被指“仍存在显著漏洞” - 央视网</title><link>https://news.cctv.com/2026/01/13/ARTI24KGtI9wXMyHDczOcvaz260113.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2026/01/13/2026011311433325471.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_alt_20190808"&gt;　　△资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间12日，脸书母公司“元”公司表示，为遵守澳大利亚针对16岁以下人群的社交媒体禁令，已封禁超过54.4万个账户。但据披露，该禁令在执行中仍存在显著漏洞。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳大利亚联邦议会于2024年11月28日通过议案，要求特定社交媒体必须采取“合理措施”，阻止未满16岁的人在其平台开设账户。禁令于2025年12月10日起正式实施，未予配合的企业将面临最高4950万澳元（约合2.32亿元人民币）的罚款。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央视网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:44:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMieEFVX3lxTE1QWGVpM085WGIwWW9najVpNnZwSjFJX1Q0SlNnTHRRSThRUXBDVFlpSWQtQ3FIU2RNcS1xYUNnWTQxdzVUbWl0QTFxRnBPb2E5dlVKSWVKNkZHTWlCb3Q0SFRBOS1mNzBOTGFKa0FYbnpneTZXcEhLZA</guid></item><item><title>美国对伊朗贸易伙伴征25%关税 中国首当其衝 - DW.com</title><link>https://www.dw.com/zh/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E4%BC%8A%E6%9C%97%E8%B4%B8%E6%98%93%E4%BC%99%E4%BC%B4%E5%BE%8125%E5%85%B3%E7%A8%8E-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%A6%96%E5%BD%93%E5%85%B6%E8%A1%9D/a-75481432</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div data-tracking-name="rich-text" data-tracking-skip="true" class="c17j8gzx rc0m0op r1ebneao s198y7xq rich-text l1evdo4u blt0baw s16w0xvi rcjjkz7 w128axg5 b1fzgn0z"&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）美国总统特朗普週一（1月12日）在“真实社群”平台&lt;a rel="noopener follow" target="_blank" class="external-link" href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/115884319075881590" title="外部链接 — 发文"&gt;发文&lt;svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 20 20"&gt;&lt;path d="M11.5 3.5 11.5 4.233C14.342 4.233 15.167 4.245 15.167 4.258L8.984 10.467 10.033 11.516C14.826 6.725 16.228 5.333 16.242 5.333L16.267 9 17.733 9 17.733 2.767 11.5 2.767 11.5 3.5M2.267 11 2.267 17.233 16.733 17.233 16.733 12 15.267 12 15.25 15.75 9.5 15.75 3.75 15.75 3.75 6.25 9.5 6.233 9.5 4.767 2.267 4.767 2.267 11 "&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;指出：“即刻生效，任何与伊朗伊斯兰共和国进行商业往来的国家，在与美国进行所有商业活动时，都将被課征25%的关税。”他并补充，这项命令是“最终且具决定性的”，但未进一步说明具体细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E5%BE%B7%E9%BB%91%E5%85%B0/t-41546650"&gt;伊朗&lt;/a&gt;主要出口对象包括&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/t-40349312"&gt;中国&lt;/a&gt;、阿拉伯联合大公国与印度。盡管该命令适用于全球，但外界预期，鉴于与德黑兰之间深厚的能源与商业关系，中国与印度等主要经济体将受到最大冲击。此前，特朗普政府已对中国加征10%的&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E4%B8%93%E9%A2%98%E6%8A%A5%E9%81%93%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98/t-48727305"&gt;对等关税&lt;/a&gt;，以及另外10%涉及芬太尼的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，中国驻美大使馆发言人刘鹏宇在X平台表示中方一贯反对无差别加征关税，且反对任何“非法的单边制裁及长臂管辖”，将采取一切必要措施维护其合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫官网未公布该政策相关的正式文件，也未说明特朗普将依据何项法律权限实施关税，或是否适用伊朗所有贸易伙伴。白宫亦未回应媒体的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram embed" data-href="https://www.instagram.com/p/DTZyzzCjZWB/"&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;美国为何对伊朗贸易伙伴祭出关税？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;特朗普宣布相关措施之际，正值外界接连传出伊朗政府对抗议民众展开&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%8F%B8%E6%B3%95%E9%83%A8%E9%97%A8%E8%AA%93%E8%A8%80%E5%AF%B9%E7%A4%BA%E5%A8%81%E8%80%85%E5%A4%84%E4%BB%A5%E6%9C%80%E4%B8%A5%E5%8E%89%E7%9A%84%E6%83%A9%E7%BD%9A/a-75453963"&gt;严厉镇压&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗自去年12月28日爆发多年来最大规模的&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E4%B8%80%E6%96%87%E7%9C%8B%E6%87%82%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%A4%A7%E8%A7%84%E6%A8%A1%E6%8A%97%E8%AE%AE/a-75370084"&gt;反政府示威&lt;/a&gt;，冲突最初源于民众对严峻经济困境的不满，随后演变为要求终结近五十年前成立的伊斯兰共和国神权体制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗最高领袖哈梅内伊（Ayatollah Ali Khamenei）上週表示，示威者是“为了让另一个国家的总统高兴，而破坏自己的街道”，言语暗指特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗外交部发言人週一表示，伊朗外长阿巴斯·阿拉格奇（Abbas Araghchi）与美国中东问题特使威特科夫（Steve Witkoff）之间的沟通管道“仍然保持开放”。阿拉格奇还称，虽然伊朗“不寻求战争，但也在全面备战”。&lt;/p&gt;&lt;p class="image-gallery embed" data-id="47459189"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;特朗普考量如何回应伊朗镇压抗议&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;白宫发言人莱维特（Karoline Leavitt）週一向媒体表示，特朗普正评估包括空袭在内的&lt;a class="internal-link" href="/zh/%E4%BC%8A%E6%9C%97%E6%8A%97%E8%AE%AE%E6%8C%81%E7%BB%AD-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%8F%91%E5%87%BA%E6%AD%A6%E5%8A%9B%E8%AD%A6%E5%91%8A/a-75460390"&gt;多种方案&lt;/a&gt;，但“外交始终是总统的第一选项”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随著伊朗安全部队暴力镇压的消息不断传出，抗议行动已演变为流血冲突。总部设于挪威的非政府组织“伊朗人权”（Iran Human Rights）表示，自这波反政府抗议爆发以来，至少已有&lt;a rel="noopener follow" target="_blank" class="external-link" href="https://iranhr.net/en/articles/8527/" title="外部链接 — 648人丧生"&gt;648人丧生&lt;svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 20 20"&gt;&lt;path d="M11.5 3.5 11.5 4.233C14.342 4.233 15.167 4.245 15.167 4.258L8.984 10.467 10.033 11.516C14.826 6.725 16.228 5.333 16.242 5.333L16.267 9 17.733 9 17.733 2.767 11.5 2.767 11.5 3.5M2.267 11 2.267 17.233 16.733 17.233 16.733 12 15.267 12 15.25 15.75 9.5 15.75 3.75 15.75 3.75 6.25 9.5 6.233 9.5 4.767 2.267 4.767 2.267 11 "&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;。《时代》杂志则引述当地医院通报及海外学者的估计，称被伊朗安全部队杀害的示威者恐怕已达6000人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于伊朗已连续逾100小时处于断网状态，网络监测组织NetBlocks指出，从国外核实当地流出的影像与相关报告变得愈来愈困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗去年曾与美国盟友以色列爆发为期12天的战争，其核设施也在6月遭美军轰炸。特朗普曾表示，美国可能与伊朗官员会面，并与伊朗反对派保持联系，同时持续对伊朗领导层施压，包括扬言采取军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;DW&lt;/em&gt;&lt;em&gt;中文有&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/dw.chinese/"&gt;Instagram&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;！欢迎搜寻&lt;/em&gt;&lt;em&gt;dw.chinese&lt;/em&gt;&lt;em&gt;，看更多深入浅出的图文与影音报道。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;© 2026&lt;/em&gt;&lt;em&gt;年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>DW.com</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMipAJBVV95cUxQVkNPVDl0bFRGbXJESlNwUzVWdGVYWjYwczFoMU5IOHQxVmwxUFFHeDNZZnhKWUtlVTM3V0hxOWJ3VTJFYUR0S1Fyc19HcFAyN2FHZVBKelpZUEF5ZHVNR1Bid0FTbzNhcmxvMzFabkhnZ3l1VGZVSXZfOWlwWWZVYV83X3JBT09BdElzb2hKZ1N1ODQtZ0JpVFBnTkwtRldLd3ctbTFXNjFuQWFCZHM2S2JsOTZnNkkxZHRnNGU1VGFKanktR2toYTJCYjl4Q3dSMnk0eC1nQ1JvSXVodDYzR1JOR0w2V184ZWo2aWpGckJ0TmhhaXFnOXYyT0t1SWpLYnd1RFhsdVZ0NEptMHdPTWZiWWJJMnhPVEtwc0labnFtb2t20gGkAkFVX3lxTE1JWVk1N3AtYktZME5jWmtTazlIdmFvdkZMV2g5UFp0ZEdRVEtBQmdmcFFGVjdXRFdnZWhlUFdpWFNoWmlQWTVYaDRpWHhWWU9oYUNtNDFpVDQwRVZERjJXdmhmU0ZtakUxTTF5T1NoQUZjajBNeGl3eDJ2bnJVQUdhaWpxMVVaV3N1QVRmQzhfdG5XdVE1dUQxNHdsS3NpWVlnNjlEbTlpenl6aFpYTHpWdk1RNlR4TUFORnh0MGh4STNWSWpCTjRkanh0VzVsWlNWZmZhSVMtcHFLbjUwUFpBNnRKa1NIOVdGeUY5em85bV9pZ2FHanNINjAzTlE0bks3TzB5ek9jb3ZUX3pHWnVKeElaWlY4U3JzZC05NC1IMkFHR2c</guid></item><item><title>美官员称特朗普正寻求通过外交途径应对伊朗局势的可能性 - eeo.com.cn</title><link>http://www.eeo.com.cn/2026/0113/778886.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="xx_boxsing"&gt;&lt;p class="ql-align-justify"&gt;&lt;strong&gt;经济观察网&lt;/strong&gt; 据央视新闻消息，记者获悉，美国官员当地时间1月12日称，美国总统特朗普正在寻求通过外交途径应对伊朗局势的可能性，同时也在权衡是否对伊朗采取军事打击。&lt;/p&gt;&lt;p class="ql-align-justify"&gt;美国官员称，五角大楼正向特朗普提供比此前披露更广泛的军事选项，包括针对伊朗核项目和弹道导弹设施的打击，范围可能超出去年6月美军对相关目标实施的空袭。但美国官员同时表示，更有可能被考虑的是较为有限的选项，例如发动网络攻击，或对伊朗国内安全机构实施定点打击。&lt;/p&gt;&lt;p class="ql-align-justify"&gt;白宫新闻秘书莱维特称，空袭只是“众多选项之一”，外交始终是特朗普的首选。&lt;/p&gt;							
						&lt;/div&gt;





		

						&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>eeo.com.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:28:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE9TUlJhbHgzUTRESk9ldDk0ZW5UY3NjQ2dNZm4yTDE2d1dpTURQanhJaGttR3I1OUZtdHBlc1V1RUZER0x1cmkwSTZNMDlKeHZKOW1IbHBuTQ</guid></item><item><title>中俄只能在美方控制下购买委内瑞拉石油？外交部回应 - 中国能源新闻网</title><link>https://www.cpnn.com.cn/news/gj/202601/t20260113_1859383.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cpnnlist_l fl"&gt;
				&lt;h3&gt;中俄只能在美方控制下购买委内瑞拉石油？外交部回应&lt;/h3&gt;
				&lt;p class="times"&gt;来源：&lt;span&gt;北京日报客户端&lt;/span&gt; 时间：&lt;span&gt;2026-01-13 11:14&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;meta name="ContentStart"&gt;
                    
                        
                    
                    &lt;p&gt;&lt;span&gt;　　外交部发言人毛宁1月12日主持例行记者会，并答记者问。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;　　1月12日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;　　今日俄罗斯记者提问，有报道称，美国总统特朗普在白宫与石油行业高管会面时表示，中国和俄罗斯只能在美方控制下购买委内瑞拉原油。他还称，如果美国不接管委内瑞拉石油产业，中国或俄罗斯就会这么做。此外，据路透社报道，美国在委内瑞拉采取行动的目标之一是向中国传递信息，企图要求中国远离美洲并削弱中委之间的能源合作关系。中方对此有何评论？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;　　“拉美国家都是主权独立的国家，有权自主选择合作伙伴。无论形势如何变化，中方都将继续同包括委内瑞拉在内的拉美国家深化务实合作，促进共同发展。”毛宁回应。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;　　责任编辑：江蓬新&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

                &lt;meta name="ContentEnd"&gt;
                

			&lt;/div&gt;
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国能源新闻网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:17:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE1PeGxPRE9zaTRjZnkxMS1YWTk2MjQzTGtGaXBUR3RZNUVMZkFreFY0dGFBengxMm5sTm1PdGU2eGEyek1tSXNaRjBDU2ctNnpJcmRXT3FRc3lFaS1VRUppLW5ROVNVRERfamF3Zi13</guid></item><item><title>委内政部长：重开委美使馆旨在保障马杜罗夫妇安全 - 央视网</title><link>https://news.cctv.com/2026/01/13/ARTIIXohV9Jdw4dkgFe58wOn260113.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2026/01/13/2026011311121278575.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_alt_20190808"&gt;△委内瑞拉内政、司法与和平部部长迪奥斯达多·卡韦略（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委内瑞拉内政部长卡韦略12日表示，推动委内瑞拉与美国重新开放双方大使馆的主要目的是保障委内瑞拉总统马杜罗及其妻子的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卡韦略当天在执政党委内瑞拉统一社会主义党举行的一场新闻发布会上表示，重开委内瑞拉驻美国大使馆和美国驻委内瑞拉大使馆，将有助于恢复双方领事机构正常运作，从而为身处美国境内的马杜罗夫妇提供必要领事保护和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卡韦略强调，重开大使馆的主要目的是让领事机构关注并保障马杜罗夫妇的健康与状态，同时推动委美两国关系进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国3日对委内瑞拉发起大规模军事行动，强行控制马杜罗夫妇并把他们带到美国，关在纽约一家拘留中心。马杜罗夫妇5日在纽约一家联邦法院出庭，否认美方一切所谓“犯罪”指控。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央视网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:14:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMieEFVX3lxTE0xSkk0enF3emgwWDRDbVBPQlVBbzlsMXdiTmpqcVBRWHpmcXRHRWhVaUlXNmVxOVhPdnV5NzhTRGNxSlM5R1RUZTRtVWFtYWhLRjFZM3JUS1RSU2FZbnBDQ2M1elB2aGNydmk4dldCQVlJQkFYckZmQg</guid></item><item><title>台湾云林山火延烧超一天 有扩大趋势 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/d14af4a474a84cff920d908730d26d01/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社台北1月13日电（记者王承昊、黄硕）台湾云林县古坑乡草岭村山林12日上午7时许发生火警，当地消防局立即派员灭火，初估焚毁约5公顷林地。云林县消防局13日表示，现场火势有扩大延烧趋势，将持续灭火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  消防局表示，现场无水源且地势险峻，消防人员需徒步抵达火警现场值勤，增加灭火难度。13日上午已完成3架次直升机空中洒水灭火作业，并申请派员协助，持续投入人力与资源，全力防止火势蔓延。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:10:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE9QQkRoMHlHZUk5TnM5MWgwZDZpVERvN0VWaHlvRWtzWWZ6WU41bFc3U216T2V6RXNfOEhBaWZudG9memdOVUcyeDVqZVQ1OGstQlR2cHNZVkdXWXdDbDZPQUFzaUU4ank0OVFXMEw2NmRuRXh6M2pTRW5BSkdqUQ</guid></item><item><title>无视美国施压，“中国很棒，我要访华”-观察者网 - guancha.cn</title><link>https://www.guancha.cn/internation/2026_01_13_803640.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content all-txt"&gt;
&lt;p&gt;
	【文/观察者网 齐倩】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月12日，阿根廷总统米莱接受当地媒体《号角报》采访时表示，他计划今年访问中国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“中国是一个很棒的贸易伙伴，”米莱指出，“我们与中国有非常好的商业关系。而且，我们必须尝试与世界上所有国家进行贸易。任何想与我们贸易的国家都受到欢迎。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《号角报》消息，当地时间13日，阿根廷官员将与中方举行会议，讨论牛肉进口配额问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中方&lt;a href="https://www.guancha.cn/internation/2026_01_02_802491.shtml" target="_blank"&gt;此前宣布&lt;/a&gt;实施牛肉进口配额限制，自2026年1月1日起，对超过配额的进口牛肉征收55%的额外关税，配额将逐年增加。2026年的总进口配额为270万吨，其中阿根廷为51.1万吨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2026/01/13/20260113102353429.jpg" title="点击查看大图" class="bigimg"&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="content-pic-desc"&gt;
	米莱12日接受采访时称，他要访华&lt;span&gt; 视频截图&lt;/span&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港《南华早报》提到，米莱在采访中，将此次对华访问定位为阿根廷更广泛商业议程的一部分，而非政治信号。且这一表态正值美国加大对阿根廷施压，要求其减少对华关系之际。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不久前，美国政府悍然入侵委内瑞拉，彻底撕下了所谓“文明世界”的最后一块遮羞布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社1月11日报道称，中国近二十年来在拉美的影响力不断扩大，包括在阿根廷建造太空观测站、在秘鲁援建港口、向委内瑞拉提供经济援助，始终令美国历届政府深感不安。一众美国官员放话称，在对委内瑞拉行动的诸多目标中，一项核心意图便是向中国传递明确信号：远离美洲地区。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中方已对此明确回应，坚决反对美方单边、非法、霸凌的行径。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	值得一提的是，近年来，米莱对中国的态度发生了巨大转变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他在竞选期间多次对华发表不逊言论，曾叫嚣“中国是刺客”“将与中国断绝关系”，但上任后却不断对华态度软化，强调双边贸易的重要性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年4月，阿根廷央行&lt;a href="https://www.guancha.cn/internation/2025_04_11_771757.shtml" target="_blank"&gt;发布声明称&lt;/a&gt;，中阿两国同意将两国间本币互换协议中的部分金额续签12个月，至2026年6月。根据声明，此次续签金额价值350亿元人民币（50亿美元）。《南华早报》当时也称，这为阿根廷经济提供了喘息的空间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	货币互换，通常指市场中持有不同币种的两个交易主体按事先约定在期初交换等值货币，在期末再换回各自本币并相互支付相应利息的市场交易行为。双方的事先约定就是货币互换协议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美联社评价称，使用人民币而非美元支付，为阿根廷日益枯竭的外汇储备提供了喘息空间，从而支撑动荡的比索。这有助于深陷危机的阿根廷企业支付中国进口商品，并使中企更容易在阿根廷投资。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	米莱2024年接受采访时，曾特意对中国续签货币互换协议&lt;a href="https://www.guancha.cn/internation/2024_10_05_750744.shtml" target="_blank"&gt;表示感谢&lt;/a&gt;，称这将使阿根廷能够履行对国际货币基金组织（IMF）的义务。他回忆道，两国官员举行会谈，“第二天，他们就同意续签”。他说，中国是一个“非常有趣的贸易伙伴”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	彭博社提到，这一续签声明发布的时机，至关重要。声明发布的几天后，美国财政部长斯科特·贝森特预计将访问阿根廷并与总统米莱举行会晤。而就在几天前，有美国官员曾企图对中阿关系挑拨离间，施压阿根廷终止与中国的本币互换协议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当时，外交部发言人林剑曾回应表示，中国同有关国家的双边合作从不针对第三方，也不应受到第三方的干扰。到底是谁在勒索、胁迫、无事生非，公道自在人心。我们奉劝美方摆正心态，与其花时间挑拨离间，不如多为拉美和加勒比国家发展做点实实在在的事情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《南华早报》提到，美国和阿根廷之间的紧张局势在去年晚些时候进一步升级。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普政府一直将米莱政府视作坚定盟友，但在去年下半年&lt;a href="https://www.guancha.cn/internation/2025_10_10_792728.shtml" target="_blank"&gt;惨遭“背刺”&lt;/a&gt;：美国刚承诺拿出200亿美元，向深陷财政危机的阿根廷承诺施以援手；阿根廷随后宣布免税，争夺大豆、玉米和小麦的市场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，中国进口商在免税窗口期迅速购买了266万吨阿根廷大豆。特朗普挑起贸易争端后，中国对美国的农产品订单锐减，美国农民遭受重创。阿根廷的举措使身处困境的美国农民雪上加霜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据阿根廷媒体报道，在去年9月的纽约联合国大会期间，有人捕捉了这样的一幕：贝森特收到了私人短信，内容正是对阿根廷降低出口税的控诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年11月，有消息称，美国银行已搁置对阿根廷200亿美元的救助计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2026/01/13/20260113102555369.jpg" title="点击查看大图" class="bigimg"&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="content-pic-desc"&gt;
	美联社拍到贝森特在联合国大会期间查看短信&lt;span&gt;&lt;/span&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	与此同时，中国公司继续扩大在阿根廷的存在，在锂业和电动汽车领域加大投资。中阿两国贸易仍具重要性，数据显示，2024年，双边商品贸易额约为163.5亿美元，中国是阿根廷进出口的最大伙伴之一，阿根廷对华出口主要集中在关键农产品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12日接受《号角报》采访时，当被追问深化与中国的关系是否可能激怒特朗普，或者与美国最新“国安战略”相矛盾时，米莱拒绝直接回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这与商业无关，这与地缘政治有关，是不同的调子，”米莱在经贸和战略问题之间划清界限，“我们是美国和以色列的盟友。地缘政治问题是一回事。贸易问题是另一回事。这些问题都会得到处理。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;strong&gt;本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>guancha.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:07:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE9oWVRDU0I5V0lQLU1XSDYtSjdNazhvei01TlA4LXlTcGE1SzJESUVSSHhZeUNmT3hEbHpybjZ6YUZDRjJUQ2J0SjRGMEdya2ppVElpT296cEpHZzR3ZldjM1ljb2ZNdmEzZkE</guid></item><item><title>瑞士瓦莱州火灾涉事酒吧业主被审前拘留 - 新华网</title><link>https://app.xinhuanet.com/news/article.html?articleId=99bfba2a1926cc9cdf2c755b859ecc31</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社日内瓦1月12日电（记者王娅楠）瑞士瓦莱州一家法院12日下令，对该州1日发生火灾的“星座”酒吧业主雅克·莫雷蒂实施为期3个月的审前拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院当天发表新闻公报说，作出决定的原因是嫌疑人存在潜逃风险。审前拘留属于程序性拘留，其唯一目的在于确保调查顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦莱州克朗-蒙大拿镇的“星座”酒吧1日凌晨发生火灾，造成40人丧生，116人受伤。死伤者来自瑞士、法国、意大利等多个国家。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:57:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxPckdKOGNNZ2VJejlnUWhWdXNDbUFnZHJuNEVjSmsyVjV3eGY5bHBCNmdFc19fRmtUVl9RdUQtU2xlQTlScW9XUUR3WFZZZnZHcDAzTlRSVVRsbm9ucm9JTktXeXNRaEU0T2hHYXpGTENzLUN6cW5ZS1pTNTVHem5qOEdqOWpiOWZqaHN3Q3BPNA</guid></item><item><title>“五角大楼披萨指数”灵不灵？ - 证券时报</title><link>https://www.stcn.com/article/detail/3589194.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="detail-content"&gt;
                                &lt;p&gt;五角大楼披萨订单激增是否预示战争？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近40年来，一直流传着这样一种半认真、半开玩笑的说法：在美国，可通过观察五角大楼、中央情报局或白宫周边的深夜披萨订单，来预测重大全球事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也被称为“五角大楼披萨指数”。其背后逻辑很简单：当危机酝酿时，五角大楼和情报人员会通宵达旦地工作，而披萨是加班团队的首选能量来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;披萨成为“军事信号”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“五角大楼披萨指数”的起源实际上可以追溯到冷战时期。有一种说法是苏联曾密切监视着美国的深夜披萨外卖，并将这些不寻常的订单解读为军事活动加强的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《商业标准报》报道，他们甚至给这种情况起了个名字：“Pizzint”，即“披萨”（pizza）和“情报”（intelligence）的合成词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时间的推移，这种奇特的“情报收集”方式逐渐演变为一种被广泛讨论的理论，尤其是在伊拉克战争和科威特战争时期，重大事件似乎总是与披萨外卖高峰同时发生。例如，在1989年美国入侵巴拿马和1991年以美国为首的多国部队对伊拉克发动“沙漠风暴”作战行动之前，五角大楼旁的披萨外卖量就翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1990年，华盛顿的达美乐披萨加盟商弗兰克·米克斯向《洛杉矶时报》讲述了他观察到的一个非同寻常的现象：五角大楼、中央情报局和白宫在深夜都出现了数量异常的披萨外卖订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米克斯注意到，当年8月1日，中央情报局订购了创纪录的21个披萨，第二天伊拉克入侵科威特，海湾战争爆发。起初，米克斯认为这只是巧合，但他在1998年12月时任美国总统比尔·克林顿的弹劾听证会期间也观察到了类似的披萨外卖激增情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，类似情况再度出现。根据谷歌地图热门时间图表的观测结果，2024年4月13日，华盛顿特区一家棒约翰披萨店的客流量异常高涨，这与伊朗向以色列发射无人机的时间相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，这种理论多年来一直存在，如今更是蔓延到了社交媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年8月，一个名为“五角大楼披萨报告”的X账户创建，被用于监控Google地图上阿灵顿（五角大楼所在地）的实时访问数据。美国东部时间2025年6月12日晚7点，“五角大楼披萨报告”账号指出，谷歌实时访问数据显示，We，The Pizza、达美乐、District Pizza Palace和Extreme Pizza四家披萨店晚上7点前订单量急剧上升；当晚8点，以色列对伊朗发动了空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国东部时间2025年6月22日晚10点38分，距离五角大楼两英里的一家棒约翰披萨店的客流量出现高涨；一小时后，特朗普宣布美国将对伊朗核浓缩设施发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年1月2日深夜至1月3日凌晨，五角大楼附近的一家棒约翰披萨店再次出现异常高涨的订单量，这与美国对委内瑞拉发动空袭前夕的情况相吻合，披萨订单的激增比官方确认行动早几个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;准确性遭质疑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种所谓的“披萨指数”在一些观察者眼中颇具参考价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《经济学人》数据新闻主管亚历克斯·塞尔比-布斯罗伊德在领英上写道：“自20世纪80年代以来，五角大楼披萨指数一直是预测全球重大事件（从政变到战争）的可靠指标，其可靠性令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任美国有线电视新闻网（CNN）五角大楼记者的沃尔夫·布利策也评论道：“记者们的基础作业是——永远要关注披萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，学术界对此保持谨慎。伦敦国王学院科学与安全研究中心的高级研究员泽诺比亚·霍曼指出，其中可能存在确认偏差。霍曼表示：“我不是说（这个理论）是错的，但我希望看到更多数据。除了地缘政治之外，还有哪些情况下会出现峰值？有多少次峰值与地缘政治完全无关？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“五角大楼披萨报告”账号本身也承认“尚未建立明确的关联”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，国防部在给《新闻周刊》的声明中也否认了这一说法，声称五角大楼有众多内部食品供应商，可以为深夜工作人员提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部在声明中称，“五角大楼内有很多披萨可供选择，还有寿司、三明治、甜甜圈、咖啡等。”其还质疑了“五角大楼披萨报告”提供的时间线的准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，从冷战到数字时代，“五角大楼披萨指数”依旧在社交媒体上流传，成为一种独特的文化现象，也为全球事件预测增添了几分奇特的观察视角。&lt;/p&gt;                            &lt;/div&gt;
                          &lt;div class="detail-content-statement"&gt;
                &lt;p&gt;声明：证券时报力求信息真实、准确，文章提及内容仅供参考，不构成实质性投资建议，据此操作风险自担&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;下载“证券时报”官方APP，或关注官方微信公众号，即可随时了解股市动态，洞察政策信息，把握财富机会。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>证券时报</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:57:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXEFVX3lxTE1TVVp4UmZLQkxyWWc5eFpTV2tnMlNVLU02OXo3dEFyalVpSktpTW5weG9iQXEzX0lEc1hpQ0VsdDhNOEt4MWhFMjZNQWU5YlBrWHFocTZ3NzUwNGRM</guid></item><item><title>瑞士瓦莱州火灾涉事酒吧业主被审前拘留 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/1608343c0bd84864a220eea8a3b32b71/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社日内瓦1月12日电（记者王娅楠）瑞士瓦莱州一家法院12日下令，对该州1日发生火灾的“星座”酒吧业主雅克·莫雷蒂实施为期3个月的审前拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  法院当天发表新闻公报说，作出决定的原因是嫌疑人存在潜逃风险。审前拘留属于程序性拘留，其唯一目的在于确保调查顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  瓦莱州克朗-蒙大拿镇的“星座”酒吧1日凌晨发生火灾，造成40人丧生，116人受伤。死伤者来自瑞士、法国、意大利等多个国家。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:53:37 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTFBVR2YwNUpVTWxXRVVrd2RNekZmNUtJU0IwcC1kRTZsczdaUnBqVmcwaHRJYU1YSlVUNW8wRzJwek1SZVRVMk84V1NuRDE0X2lrZ3J3d1hCQlphSXhZUnJRTEVmY2pNdXZZOUNvU1ZuNTlYamt2VU9EZERrd05nQQ</guid></item><item><title>美国一众议员提案授权特朗普吞并格陵兰岛并“建州” - rmzxw.com.cn</title><link>http://www.rmzxw.com.cn/c/2026-01-13/3849982.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text_box"&gt;
                
                &lt;p&gt;新华社华盛顿1月12日电 美国佛罗里达州共和党籍众议员兰迪·法恩12日提出一项法案，旨在授权总统特朗普采取一切必要措施吞并格陵兰岛，并最终使其“正式成为美国的一个州”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法恩在一份声明中声称，提案“旨在确保美国在北极的国家安全战略利益”。“格陵兰岛并非我们可以忽视的遥远前哨——它是至关重要的国家安全资产……谁控制了格陵兰岛，谁就控制了北极关键航道和保护美国的安全架构。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案名为《格陵兰岛吞并和建州法案》，授权总统采取一切必要措施，包括与丹麦谈判达成协议，使格陵兰岛成为美国领土。法案还要求政府吞并格陵兰岛后，向国会报告“建州”所需的任何措施以加快国会批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法恩称，法案已提交国会相关委员会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛位于北美洲东北方，是世界第一大岛，也是丹麦自治领地，有高度自治权，国防和外交事务由丹麦政府掌管。美国目前在格陵兰岛设有一处军事基地。特朗普2025年上任以来多次扬言要得到格陵兰岛，并声称不排除动用武力的可能性。&lt;/p&gt;
              &lt;/div&gt;
              
              &lt;p class="Paging"&gt;
                
                
                
                  
                
                
                
                
              &lt;/p&gt;
              
              
              
              
              
              

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>rmzxw.com.cn</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:51:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTE16OGpDc185MWo4MU5HclJpVjB3RmhyVFpMZWw4V2NLS0Y3ZXhPTWVhYU9EMGZiaW1aa3kwQkxGQ0JYUjllYVhLYnQ4X3Yzc1lCMkVfNUJZZ0hUZ1BiR00w</guid></item><item><title>英国多家医院因流感等病例激增进入“危急事件”状态 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/7f1c41af72f1450987c53194c5944bb2/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社伦敦1月12日电（记者郭爽）由于近期冬季流感和诺如病毒感染病例激增，英国多家医院信托机构12日宣布进入“危急事件”状态，以应对医疗救治服务持续承压的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当天，伦敦附近萨里郡有3家医院信托机构因服务“持续承受严重压力”而启动“危急事件”应急响应。近期，低温天气导致更多体弱患者需入院治疗，同时医务人员病假增多，进一步加剧了医院运转压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  此外，位于伦敦以东约100公里的东肯特地区一家医院信托机构也宣布，因辖区内医院持续承受高强度接诊压力而进入“危急事件”状态。该辖区医院入院率居高不下，呼吸道疾病和其他冬季传染病病例数持续增加，病床使用率基本已达上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  英国公立医院主要隶属英国国民保健制度管理，通过医院信托机构运营。通常，医院因需求突增或其他严重问题而面临医护人员短缺时可宣布发生“危急事件”，这意味着医院无法采取额外措施保护病患，只能优先照顾病情最严重的患者。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:40:49 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTFB6VGhIS2k3Z1pYRkl4Zkw0cDlYZ21JVGhRUzE4dDdid1RRMXc1QkFQM3VJQjB2QU41Nld6Y3ZsUTNWR3VtU3BPV25ILXVieWtzZzkyM0FKekFBS0l0THR6NmVHb0FKSUlzY01ZTDFxRUd1cWZHbV9OUmUtQjhWQQ</guid></item><item><title>日本又发生一起高致病性禽流感疫情 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20260113/b506c56cd722464cb067c292e4ea87bf/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社东京1月13日电（记者钱铮）日本农林水产省13日报告，三重县一个家禽农场发生高致病性禽流感疫情。这是日本全国本禽流感流行季确认的第16起禽流感疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  农林水产省当天发布新闻公报说，发生禽流感的家禽农场位于三重县首府津市，共饲养约2.5万只蛋鸡。13日基因检测结果确认，这家农场的鸡感染了高致病性禽流感病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  公报说，防疫人员将对这家农场饲养的全部鸡进行扑杀。农场周边半径3公里以内区域划定为“移动限制区域”，限制家禽尸体及可能导致病原体扩散的物品移动；将周边半径3至10公里范围划定为“搬出限制区域”，限制该区域内农场的禽类和蛋类产品运出。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:37:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5VN1hUVmpPYk4wWkwycW9Wc2hYRXZrTmY2MVJKNm1Zb3VYVXNvQnhESWxfTHIyZEs5RkpLYVRGX0VZTC1jWktaNXUySnczVFNBTGJJVDJTdkhTVVZoSy03SXdyR0hUMF81OTVnM0ZhOVdMc3psTmlZVUplenNIUQ</guid></item></channel></rss>