<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>iNKT 细胞的 “双重守护”：既清病原体，又减关节炎 —— 基于沙眼衣原体关节炎的研究 - ByDrug</title><link>https://bydrug.pharmcube.com/news/detail/5ede9cc91632319ebf25aee9c2e7c027</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="mf-py-12px mf-flex mf-flex-col mf-items-center content" data-v-5c8b65e4 data-v-d5146c88&gt;&lt;p class="abstracts" data-v-5c8b65e4 data-v-d5146c88&gt;1.首次揭示iNKT细胞在CtlA中的保护作用。 2.双重调节机制的发现。 关节炎，作为一种常见的慢性炎症性疾病，影响着全球数亿人的生活质量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>ByDrug</author><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:34:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5LWmFXVGpXR0kwUGI4SG91MHBGS1BYbFJoSjRqYWduTlJaVzJPTFF6UWVyU2cyVVI4LThzOWtIbTJldmdmN05ESXdNem84M1hvY3lkMnIyWnA3Qy1jLTJuQm5kMHJoRHNvT0cxR2hQbGlwZnFndWRBR05aNkNCUQ</guid></item><item><title>调查发现：更年期女性若每天走路锻炼，不用多久，或出现4个变化-yeeyi - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2924632/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:56:12 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTFBzM09wVTlVbG53MlY4MnpZQWw0OGNVOTQxNjJDejNyUEVOdmlhRWFocGltT2RmSUxtZ0RNaEV0X1RDVVp3bWJ2dHVLMG56djVDOGp4ZFBn</guid></item><item><title>冷风一吹喷嚏不断？别把鼻炎当感冒 - Sohu</title><link>https://m.sohu.com/a/971336481_120952561?scm=10001.325_13-325_13.0.0-0-0-0-0.5_1334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section id="articleContent" class="article-content"&gt;
            &lt;div class="display-content"&gt;
                &lt;p&gt;入冬后，有的人出现鼻塞、流涕、接连打喷嚏的症状，常误以为是“感冒”，实则为鼻炎发作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何冬天容易出现鼻炎？三六三医院耳鼻咽喉头颈外科主任叶静分析，冬季鼻炎高发与多种因素有关，一是冬天呼吸道病毒活跃，容易引发感染，出现鼻炎；二是空气寒冷干燥，影响鼻腔正常免疫调节功能；三是环境通风不足，致敏物容易积聚；此外，冬季日照减少可能导致维生素D缺乏，间接影响鼻腔功能与机体免疫力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶静介绍，冬季常见的鼻炎主要分三种，一个是冬季呼吸道病毒感染增加导致的急性鼻炎增多，第二是冬季发作的过敏性鼻炎，第三是因气温变化引发的血管运动性鼻炎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鼻炎不是小毛病，若不及时干预，可能引发一系列并发症。”叶静提醒，鼻腔位于五官中央，鼻炎不但会继续发展为鼻窦炎，还可能波及邻近器官，比如过敏性结膜炎、眼痒流泪，中耳炎、耳痒，过敏性咽喉炎、咽喉痒、咳嗽以及下气道炎症、哮喘等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何应对冬季鼻炎？叶静认为，首先做好物理防护，出门佩戴口罩，注意保暖，睡眠时注意头部的防护，有冷风的情况下可以戴一个薄帽子睡觉，起夜或者晨起时及时穿上外衣保暖，室内外温差不要过大。尽量避免人群密集的地方。第二，盐水冲洗是治疗鼻炎的一种方式，它的目的是冲洗掉黏膜表面附着的过敏原，清除鼻腔内的鼻涕，有一定的缓解鼻腔肿胀的作用。第三，过敏性鼻炎患者要关注饮食以及环境中可能的致敏因素，尽量避免接触。第四，饮食均衡，适度运动，保持良好的睡眠和健康的心理状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对“鼻炎忍到春天就好”“吃点药就行”等常见误区，叶静强调，鼻炎如果不重视，可能会逐步加重，特别是慢性鼻炎常常在感冒后会加重，建议症状严重的患者到医院找专科医生寻求帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;封面新闻记者宁芝 谢丽娟&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;



&lt;p class="statement"&gt;&lt;/p&gt;




    &lt;/section&gt;
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Sohu</author><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:18:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiiwFBVV95cUxQMkozTVBxaFc1UlZrQ2l5WG1xZkFrVGVaWXVtQlN6SlRXLXV6Wi04ZkFFYVA0MDlUTnNjZ1Z2RkRCOU5RazlUcUJEVURPWXRYOFNvM1E5R242UXhFSHhWcG5zVXR4RXU5WGphdXVhRks4NUhwY3hHQ2V3OE5VYXUwY0lsNlU4NWNIemgw</guid></item><item><title>颈挂粗麻绳 精神恍惚独自下山 失智华妇找到了 - 中國報 China Press</title><link>https://eastcoast.chinapress.com.my/20251231/%E9%A2%88%E6%8C%82%E7%B2%97%E9%BA%BB%E7%BB%B3-%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E6%81%8D%E6%83%9A%E7%8B%AC%E8%87%AA%E4%B8%8B%E5%B1%B1-%E5%A4%B1%E6%99%BA%E5%8D%8E%E5%A6%87%E6%89%BE%E5%88%B0%E4%BA%86/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main-content"&gt;&lt;noscript&gt;&lt;p class="h2"&gt;&lt;span id="challenge-error-text"&gt;Enable JavaScript and cookies to continue&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中國報 China Press</author><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:38:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMizAJBVV95cUxOUUh2amtIeDNmWWQyb2lqclByM1QybW92YTlwdmVwcFVIQmFPd25MWnpsRlFUODZ3b1FETGFRcHEyT1NNaFlNVkRBSkdfRlFXSVlTdE1Nd1VTQUJlYzJWX25hcEs4NDU3UXpnZXVYWnRRS0J1Mm9hZnJWbWYyV2ZPLVoxVlJmc250SGg5bUNnWG9RRU5ZQUx5eU9BUHBDMkpMR250UWRSR2s3clVyelNfS3BHY0FnLTA4dnBWUnBFVGE1c0JWX2VTOUhsVEpWTW84b3pMb0lSbzRlS3EyMkwwTy1veUpITEcwTHByWWN3M1RmR1JQUTBybmxmTXh6QWdfOHpnTWRHU2ZUMTFCZWFmSDZsLVBzT3pRWnljVUM4VE9QZlNYczlIeUdPcDVKUU9PWEZtRjB5NEdxeXpvdVBwY1BiN3RUbC1tOTlnOA</guid></item><item><title>【儿童围术期麻醉管理专栏8】术中爆发抑制与儿科苏醒期谵妄：一项前瞻性观察研究 - OFweek</title><link>https://m.ofweek.com/medical/2025-12/ART-11106-11000-30677907.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text_con"&gt;
      	&lt;p&gt;上一期我们分享了40 Hz光刺激对儿童七氟烷麻醉后苏醒期谵妄的影响研究。目前非药物和监测干预在儿童围术期的使用日益增多。这一期我们介绍一篇关于EEG监测下爆发抑制（burst suppression）的观察研究，为儿童围术期谵妄管理提供新思路。这是2025年11月上线的北京儿童医院团队发表在Journal of Clinical Anesthesia上的一篇文章，探讨了术中爆发抑制与儿童苏醒期谵妄（ED）发生率的关系。该研究强调了EEG监测在识别和预防谵妄中的作用，并评估了其潜在临床意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mp.ofweek.com/Upload/News/Img/member48827/202512/wx_article__466be0f21a4bb9c337e26d05b6f39473.jpg" class="rich_pages wxw-img"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Intraoperative Burst Suppression and Emergence Delirium in Pediatric: A Prospective Observational Study&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;术中爆发抑制与儿科苏醒期谵妄：一项前瞻性观察研究&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;论文摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BACKGROUND: &lt;/strong&gt;Emergence delirium (ED), a common postoperative neurological disorder in children, is characterized by disturbances in consciousness, attention, disorientation, and perceptual changes. Intraoperative burst suppression has been associated with postoperative delirium in adults, and its relationship with emergence delirium in children remains unclear and controversial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;背景：&lt;/strong&gt;苏醒期谵妄（ED）是儿童术后常见的神经行为障碍，其特征包括意识、注意力、定向力和感知变化障碍。术中爆发抑制与成人术后谵妄相关，但其与儿童苏醒期谵妄的关系仍不清楚且存在争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;METHODS:&lt;/strong&gt; This investigation was conducted at Beijing Children's Hospital, Capital Medical University, from January 2022 to January 2023. The study incorporated children aged 6 months to 9 years who were undergoing general anesthesia with electroencephalography (EEG) monitoring. Intraoperative processed EEG and the incidence of burst suppression were recorded. Postoperative delirium was evaluated using the Pediatric Anesthesia Emergence Delirium Scale. A score of 10 points or higher on this scale was used as an indicator of the presence of emergence delirium.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方法：&lt;/strong&gt;这项研究于2022年1月至2023年1月在北京儿童医院、首都医科大学进行。纳入6个月至9岁接受全身麻醉并进行脑电图（EEG）监测的儿童。记录术中处理的EEG和爆发抑制发生率。使用儿科麻醉苏醒期谵妄量表评估术后谵妄。该量表评分≥10分定义为苏醒期谵妄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RESULTS: &lt;/strong&gt;Among the 207 children enrolled, the incidence of emergence delirium was 43 % in the set of children with burst suppression, whereas it was only 7 % in the non-burst suppression set. Binary logistic regression analysis pinpointed two distinct risk factors for the emergence of delirium. These were the agent used for maintenance of anesthesia and intraoperative burst suppression. Children maintained under intravenous propofol for maintenance of anesthesia experienced 57 % lower incidence of emergence delirium than those maintained under sevoflurane for anesthesia maintenance. Furthermore, children with burst suppression were eight times more likely to develop emergence delirium, according to intraoperative processed EEG monitoring.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结果：&lt;/strong&gt;总计纳入207名儿童，爆发抑制组苏醒期谵妄发生率为43%，而非爆发抑制组仅为7%。二元logistic回归分析确定了两个独立的谵妄风险因素：麻醉维持药物和术中爆发抑制。与七氟烷维持麻醉相比，使用静脉丙泊酚维持麻醉的儿童苏醒期谵妄发生率降低57%。此外，根据术中处理的EEG监测，爆发抑制儿童发生苏醒期谵妄的可能性增加八倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONCLUSIONS:&lt;/strong&gt; This study demonstrated a notable association between intraoperative burst suppression and the incidence of postoperative emergence delirium. These findings suggest that processed EEG-based monitoring and tailored anesthesia strategies may help prevent emergence delirium and other unfavorable outcomes in pediatric surgical patients.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论：&lt;/strong&gt;这项研究证明了术中爆发抑制与术后苏醒期谵妄发生率之间存在显著关联。这些发现表明，基于处理的EEG监测和个性化麻醉策略可能有助于预防儿科手术患者的苏醒期谵妄和其他不利结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全文解读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏醒期谵妄（ED）在儿童手术中发生率高达10%-80%，尤其在使用挥发性麻醉剂时更高。它不仅延长恢复时间、增加医疗成本，还可能导致术后并发症，如意外拔管、自伤和行为障碍。儿童ED患者发生适应不良行为变化的风险增加。目前临床常用药物干预（如镇静剂），但这些方法可能引起呼吸抑制等副作用。因此，开发EEG监测下的非药物干预，如优化麻醉深度和避免爆发抑制，成为儿科麻醉的优先方向。术中爆发抑制在成人研究中与术后谵妄相关，其机制涉及深层脑失活和神经振荡变化。现有研究表明，爆发抑制对儿童ED的影响存在争议，但针对大样本的前瞻性证据有限。本研究假设术中爆发抑制可增加儿童手术后ED发生率，并评估其作为可干预因素的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项前瞻性观察研究于在中国临床试验注册中心注册（ChiCTR2200055256），并获北京儿童医院伦理委员会批准，遵循赫尔辛基宣言。该单中心、前瞻性队列研究于北京儿童医院招募207名接受择期手术（麻醉时间&amp;gt;30分钟）的儿童，年龄6个月至9岁。纳入标准包括ASA I-II级，无性别限制。排除标准包括术前一周呼吸道感染、先天畸形、中枢神经系统疾病、神经精神病史、肝肾功能严重损害、EEG电极过敏和严重EEG数据丢失。患者根据麻醉维持方式分为丙泊酚组和七氟烷组，但非随机分配，由麻醉师根据临床判断选择。EEG监测使用SedLine®系统（Masimo公司），从诱导前开始至苏醒完全，记录患者状态指数（PSI）、谱边频率（SEF）和抑制比率（SR）。爆发抑制定义为EEG电压&amp;lt;5μV的抑制期≥0.5秒，总持续时间从第一个抑制段开始计算。主要结局为苏醒期谵妄发生率，使用儿科麻醉苏醒期谵妄（PAED）量表（≥10分定义为ED）在拔管后15分钟和15-30分钟评估，支持性使用面部-腿部-活动-哭泣-安慰（FLACC）量表区分疼痛（≥4分）。次要结局包括爆发抑制相关因素，如年龄、体重指数（BMI）、麻醉方式和手术类型。ED诊断后先采用安慰措施，无效时使用镇痛药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果显示队列特征相似，平均年龄35.08±25.49个月，男性占比77.3%。总体爆发抑制发生率为47.8%（99/207），ED发生率为24.6%（51/207）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mp.ofweek.com/Upload/News/Img/member48827/202512/wx_article__94412325179662a6f7db238877472c86.jpg" class="rich_pages wxw-img"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爆发抑制组ED发生率显著高于非爆发抑制组（43% vs 7%）。单变量分析显示年龄、麻醉维持方式、诱导状态、爆发抑制和睁眼时间&amp;gt;15分钟与ED相关。多变量logistic回归后，独立风险因素为麻醉维持方式（丙泊酚 vs 七氟烷：OR 0.433，95% CI 0.204-0.916，P=0.029）和爆发抑制（OR 8.262，95% CI 3.478-19.626，P&amp;lt;0.001）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mp.ofweek.com/Upload/News/Img/member48827/202512/wx_article__743fe948e22f910538b3eb49481b4c7e.jpg" class="rich_pages wxw-img"&gt;&lt;img src="https://mp.ofweek.com/Upload/News/Img/member48827/202512/wx_article__fba3d7e60b455cbfa8efcc5957a86fa3.jpg" class="rich_pages wxw-img"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年龄分层子组分析显示，在≤2岁和&amp;gt;2岁组中，爆发抑制均显著增加ED风险（OR分别为9.627和8.100，P&amp;lt;0.001）。两组术后疼痛评分在拔管后15分钟无差异，但在30分钟后爆发抑制组略高（2.58 vs 1.97，P=0.008）。爆发抑制相关因素包括年轻年龄（OR 0.981/月，P=0.002）、较高BMI（OR 1.077/单位，P=0.013）和七氟烷维持（OR 0.359 vs 丙泊酚，P=0.002）。安全性良好，无EEG监测相关并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mp.ofweek.com/Upload/News/Img/member48827/202512/wx_article__564f83339bbd514a5fb3e7fb0103eb15.jpg" class="rich_pages wxw-img"&gt;&lt;img src="https://mp.ofweek.com/Upload/News/Img/member48827/202512/wx_article__f0e750b812b8fd427e13d59b1c681061.jpg" class="rich_pages wxw-img"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究证实，术中爆发抑制可显著增加儿童全身麻醉后ED发生率，作为可监测风险因素有效且实用。该方法可能通过EEG动态变化反映过深麻醉和神经抑制，但机制需进一步研究。与七氟烷相比，丙泊酚维持组恢复更平稳，减少行为障碍风险。本研究首次在大样本儿科队列中评估爆发抑制与ED的关联，适用于6个月-9岁儿童，无需额外干预。单中心设计和特定手术类型（主要为泌尿外科）可能限制泛化，未评估长期结局如认知变化。未来研究应纳入多中心、大样本，并探索在其他手术或高风险亚组的应用。此外，可比较不同麻醉深度或EEG指导策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，该研究显示，术中EEG监测是一种有前景的工具，可改善儿童围术期体验，支持其整合入儿科麻醉实践，以提升患者安全和临床效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章：七哥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排版：肉肉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       &lt;span&gt;原文标题 : 【儿童围术期麻醉管理专栏8】术中爆发抑制与儿科苏醒期谵妄：一项前瞻性观察研究&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
      	&lt;/div&gt;
      	
      	
      &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>OFweek</author><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:06:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMidEFVX3lxTE9tb1VJTkpvbEFmbUh3cnpRTmF2NmVYU1BGQ3VnSzVQN3RFS05jQTVkR3dBLUZsa2JreFBhTS1oTEpLNWdwbElZdHpMOGstUzNJWHZuVUZrSWhSQXdBZDlGTmxnbDVIMHpQQURxeFVYbFlzal9F</guid></item><item><title>减重30公斤 24岁女孩“卸下”髋关节手术 - 华商网</title><link>https://health.hsw.cn/system/2025/1231/89752.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="contentBox cf" id="artibody"&gt; &lt;p&gt;　　24岁女孩因髋关节疼痛被建议手术，却在手术前迎来转机。通过科学减重30公斤，她不仅改善了血糖，更意外“减掉”了手术。这是西安红会医院多学科协作创造的康复故事，也是“治未病”理念的生动实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抉择：当肥胖遇上髋关节疼痛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24岁的小薇(化名)曾因髋关节发育不良长期饱受右下肢前侧疼痛的困扰。日常生活中，走路时间稍长就疼痛难忍，上下楼梯更是举步维艰，连弯腰穿鞋都成了需要咬牙完成的“挑战”。更令她焦虑的是，多家医院骨科医生均建议她进行髋关节手术。2025年5月，她抱着接受手术的决心，来到西安市红会医院髋关节科就诊。&lt;/p&gt;&lt;p id="adv_985" class="adv_style_notext"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我还这么年轻，就要在身体里放进人工关节吗?手术风险大不大?以后还能正常运动吗?”手术的未知与恐惧日夜萦绕在小薇心头。由于同时伴有肥胖问题，医生也坦言手术难度和风险会相应增加。心理压力与身体不适交织，让她一度对生活失去信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;转机：MDT诊疗开启康复之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在红会医院，骨科医生经过详细评估，注意到了小薇的体重和血糖问题，建议她先前往内分泌科进行系统调理。这一转诊，成为她康复之路的关键转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内分泌科王莉主任团队接诊后，为小薇进行了全面检查。小薇身高158cm，体重达95公斤，腰围、臀围均偏大，BMI指数较高，同时还伴有多囊卵巢综合征、高血糖、高血压、脂肪肝等多种代谢问题。筛查甚至发现她已有糖尿病肾病的早期表现。王莉主任建议她立即入院治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过诊断，小薇被明确为2型糖尿病伴有并发症、肥胖症，而这正是加剧其关节负荷、导致疼痛症状显著的重要原因。王莉主任为她制定了一套集医学营养治疗、科学运动指导及血糖精准管理于一体的个性化综合方案，并鼓励她：“我们先共同努力，把体重和血糖控制好，这不仅是为了可能的手术做准备，更是为了你长远的健康。很多症状随着体重下降会得到意想不到的改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在随后的半年里，小薇在王莉主任团队的悉心指导和定期随访下，严格执行治疗方案。通过科学饮食与循序渐进的运动，她的血糖逐渐趋于平稳，体重更是一路下降了30公斤。令人欣喜的是，她明显感觉到髋关节的疼痛日益减轻，身体变得轻盈，行动也灵活了许多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　惊喜：减重30公斤“卸下”手术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2025年12月初，小薇再次到髋关节科复查。经过骨科与内分泌科的联合评估，影像学检查显示其关节压力得到极大缓解，临床症状显著改善。骨科医生认为，小薇目前已经不再需要接受髋关节手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“简直不敢相信!起初我只是想减重到能做手术的标准，没想到不仅甩掉了30公斤的负担，摆脱了糖尿病的风险，居然连最害怕的手术也‘甩掉’了!”小薇激动地说，“感谢王主任和红会医院的团队，没有他们专业的指导和全程的鼓励，我可能已经躺在了手术台上。现在我对未来的健康生活充满了信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小薇的主管医生毋晶指出，减重过程中常会遇到平台期和反弹可能，像小薇这样减重周期长、效果显著的情况，必须坚持规律复查。她强调：“饮食和运动非常重要，一定要‘管住嘴，迈开腿’，让这个概念成为日常生活中不可或缺的习惯，不仅要贯穿整个减重期，更要践行在日常生活之中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王莉主任表示，这是一个典型的通过多学科协作(MDT)、践行“治未病”与体重管理前置理念的成功案例。对于伴有肥胖的骨关节疾病患者，减重本身就是最基础且有效的治疗之一。科学减重不仅能有效缓解关节压力、改善症状，还能显著降低代谢性疾病风险，提升整体健康水平，有时甚至能避免或推迟手术。她提醒广大患者，面对复杂健康问题，应主动寻求正规医疗机构进行系统评估与综合治疗，往往能收获更优化、更全面的解决方案。　　（华商全媒体记者 袁毛毛）&lt;/p&gt; &lt;p class="fr"&gt;&lt;span&gt;编辑：齐少恒&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>华商网</author><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 03:50:05 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTFA3MXV2blFBM1dNNWNFUXVYaFBaQVZlSlNnOHYtZmZqckZzTFJiTGJyMFR6elp1VDZuT0xZZjFaQ0IwNExwQ0pzTlpudGxFZ1RFcEJDLWZKZms3T1VqMWJv</guid></item><item><title>紧急扩散！澳洲这些地方去过的人，小心染上麻疹！ - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2923863/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 02:44:49 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTFBIXzR0LWJXbGxiNnF3dmdnQV83ZWgyVk8tdzQ5NlI1YmhzRGFfbVhGV1Nsa2xQNE55TXhNZmp4ZDRDTFBjbFlLMkY1MDRrOWlnLTFOVlFB</guid></item><item><title>流感在全美進入高峰 中醫師提示預防方法 - 大紀元</title><link>https://www.epochtimes.com/gb/25/12/30/n14665496.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="post_content" itemprop="articleBody"&gt;
					
					&lt;p&gt;【大纪元2025年12月31日讯】（大纪元记者马尚恩洛杉矶报导）新年临近，美国各地天气越来越冷，流感传播也在接近高峰。东海岸感染流感风险最大，纽约州已成为全美流感最严重地区；西海岸虽然天气较温暖，但在南加州多个县，流感病例也正在增加。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;新变种流感病毒盛行&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;据CDC每周检测报告，在第50周（12月13日结束的一周），甲型流感病毒H3N2亚型为本流感季迄今报告最多的病毒，占流感病毒株的89.9%。全球流感共享数据组织GISAID的数据也显示，全美90%的流感病例与H3N2亚型有关，其从11月下旬开始已在全美大部分地区传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据CDC数据，截至本月19日，加州流感总体上虽然仍处于“中等”（Moderate）水平，但季节性流感人数正在增加，儿童检测阳性率显著上升。其中，甲型流感病毒H3N2“K亚型”日渐活跃。另外，呼吸道合胞病毒（RSV）感染人数也在增加。COVID-19疫情活动仍在低点，检测阳性率、急诊就诊量和住院人数较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加州不同地区，流感的感染率相差较大：在中部加州，流感为高活跃阶段；在南加州为中等活跃；在旧金山湾区以北地区，感染风险较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数患者感染的是H3N2流感病毒K亚型。CDC表示，这种病毒有7个变异分枝，逃避了先前疫苗的免疫能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新年假期如果到东海岸旅行，特别是纽约、新泽西、南卡罗来纳州，感染流感的风险会大大增加。截至12月20日结束的第51周，纽约州流感超过7万例，创下当地2004年强制通报病例以来的最高纪录，住院人数也较前一周增加三成以上。多数患者感染的为H3N2流感病毒K亚型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，中部的密歇根、南达科他州，西部的科罗拉多州，以及南部的新墨西哥和路易斯安那州，也是流感风险较高的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CDC估计，本流感季节，全美至少有460万人感染、4.9万人住院、1,900人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;西医预防冬季流感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;据凯撒医疗机构官网介绍，染上流感后常有以下症状：发烧、感到寒意、身体疼痛、头痛、非常疲劳、鼻塞或流鼻水、咳嗽等。出现症状时尽快治疗，往往能更快痊愈；但也有人在5～7天后自行痊愈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老人和儿童是流感重症的高危人群。65岁以上的老年人免疫功能减弱，而5岁以下的幼儿免疫系统仍在完善，更容易出现流感症状。另外，孕妇以及糖尿病、心脏病和哮喘患者一旦感染流感，症状可能更加严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何预防冬季流感？加州公共卫生部（CDPH）认为，接种疫苗仍然是控制重症和死亡率的最佳防御措施。流感患者待在家中，可减少病毒传播；戴口罩——尤其是在室内公共场所，可显著抑制呼吸道合胞病毒的传播；此外，经常用肥皂和温水洗手至少20秒，咳嗽或打喷嚏时用手臂或一次性纸巾遮住口鼻，都是预防生病和病毒传播的简单有效方法。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;抵御流感 中医师谈经验&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中医对于预防和治疗流感有独特的方法。洛杉矶中医师郑振龙日前受访时，给出如下建议。&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_14317693" aria-describedby="caption-attachment-14317693" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a target="_blank" href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2024/08/id14317693-ScreenShot2024-08-25at6.23.28PM.png"&gt;&lt;img decoding="async" class="size-large wp-image-14317693" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2024/08/id14317693-ScreenShot2024-08-25at6.23.28PM-600x417.png" alt=""&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-14317693" class="wp-caption-text"&gt;洛杉矶柔斯密兴宏中医诊所的郑振龙中医师。（马尚恩／大纪元）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;首先要注意保暖，及时增添衣物。最近加州连下几场大雨，早晚气温变化较大。身体虚弱者入睡后若保暖不佳，就容易感冒。老年人夜晚尤其要注意保暖，因洛杉矶下半夜很冷，有心血管或心脏问题的老人可以戴帽子睡觉，避免头部受寒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，冬天也是食疗保养的好时机。多喝排骨汤、鱼汤、鸡汤等等，给身体补充足够的营养和能量，有助于提高免疫力。还要避免喝冰水，以免造成抵抗力下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，合理休息，避免熬夜。郑医师提醒，很多患者因为长期熬夜上网打游戏，造成抵抗力差，身体虚弱，一遇到感染源就容易“中招”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四，不妨常做穴位按摩。郑医师说，足三里、合谷穴、三阴交、曲池穴等都可以按摩；一天几次，一次三五分钟，有助于增强免疫力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他介绍，中药和针灸、刮痧等疗法，都有抑制感冒、流感症状的功效。患者最好找医生看，不宜自行买药。因为感冒分寒热两种，中医师会根据患者病情增减药物，有针对性地治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑医师强调，药物只能解一时之急，要想长期拥有健康的身体，一定要饮食均衡、作息规律、保障睡眠、规范生活，身体才能有强大的抵抗力来抵御各种流感病毒。◇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：嘉莲#&lt;/p&gt;
&lt;span id="epoch_socail_span"&gt;&lt;/span&gt;					
					&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;/div&gt;
												&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 00:58:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTFBhOVNUbG85Mk5YMUhmSTNwaEJTdWxqTGE3Q1Vydk84QnJUS0pJVTFDRlF3bHg0VGtnYlgta2dpbkx0Y1MtalREMWw2T0ZwdGtOWkVCSTBXSzlrTkFFbkFCU1l30gFnQVVfeXFMTzBnWmZoOHlLZFJjS0JWUTBrTFZUZGNmcm1fNDJFTGNlWXVkTGdIbEZpRC1pNmJhNGRuSDVaM0Fadmhyd3E1TjlpTHRhR19Tb2JKV1V6NkZEM05SNmFqR20tQjN0SzNxMA</guid></item><item><title>埃塞俄比亚Hadiya地区疟疾发病率的空间格局与环境驱动因素分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-12/20251231032827305.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Scientific Reports》：Spatial analysis of malaria incidence and environmental determinants in Hadiya Zone, Ethiopia&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对埃塞俄比亚Hadiya地区疟疾传播的空间异质性问题，采用地理统计方法（包括空间自相关分析和空间自回归模型SAR）分析2022-2023年疟疾发病率数据。研究发现该地区疟疾分布存在显著空间聚集性（Moran's I=0.558/0.483），识别出Shashogo、Soro等高风险区域，并揭示平均最高温度（β=0.945）和高原面积比例（β=0.543）是关键环境驱动因素。研究成果为地理靶向干预策略提供了科学依据，对优化疟疾防控资源分配具有重要意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在非洲大陆的公共卫生战场上，疟疾始终是挥之不去的阴影。这种由疟原虫引起、通过按蚊传播的疾病，在撒哈拉以南非洲地区尤为猖獗。埃塞俄比亚作为疟疾流行重灾区，全国约75%的国土和70%的人口面临感染风险。2024年该国报告了730万疟疾病例和1157例死亡，疟疾已成为导致5岁以下儿童死亡的主要原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，疟疾传播并非均匀分布。气候变化、人口流动、海拔差异等因素共同塑造了疟疾传播的空间异质性。传统防控策略往往忽视这种地理差异性，导致资源分配效率低下。特别是在Hadiya这样的生态多样化区域，同时包含高原边缘和低地疟疾传播带，更需要精准的空间流行病学洞察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了破解这一难题，Shambel Selman Abdo团队在《Scientific Reports》上发表了针对Hadiya地区的疟疾空间分布研究。这项开创性工作首次在该地区应用空间统计方法，旨在揭示疟疾发病的空间聚类规律及其环境驱动机制，为地理靶向干预提供科学依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队采用多源数据融合分析方法，整合了2022-2023年Hadiya地区8个woreda（区）的疟疾监测数据、气象资料（降雨量、温度、湿度）和地形特征（高、中、低地比例）。通过构建空间权重矩阵，运用全局和局部空间自相关指标（Moran's I、Geary's C、LISA）检测疟疾发病的空间依赖模式，并比较普通最小二乘法（OLS）与空间自回归模型（SAR）的拟合优度，识别关键环境预测因子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间分布特征分析显示，Hadiya地区疟疾发病率存在明显的东西梯度差异。2022年西部地区的Shashogo woreda发病率最高（14.5/1000），而东部的Duna woreda最低（0.19/1000）。2023年虽然总体发病率下降，但空间格局保持稳定，Shashogo仍为高风险区（3.44/1000）。这种持续的空间模式表明某些环境因素在维持疟疾传播中发挥稳定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间自相关检验结果证实了疟疾发病的强空间聚集性。全局Moran's I指数在2022年和2023年分别为0.558和0.483（p&amp;lt;0.01），Geary's C相应为0.63和0.69，均达到统计学显著性水平。局部空间自相关分析（LISA）进一步识别出具体的热点区域（Shashogo、Soro、Misrak Badawacho）和冷点区域（Misha、Duna、Gombora），为精准干预提供了空间靶点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;空间回归模型比较显示，考虑空间依赖性的SAR模型明显优于传统OLS模型。拉格朗日乘数（LM）检验表明空间滞后依赖显著（p&amp;lt;0.001），而空间误差依赖不显著，支持选择SAR模型。在环境因子中，平均最高温度（β=0.945，p=0.017）和高原面积比例（β=0.543，p=0.040）是疟疾发病的显著正向预测因子，平均降雨量也呈现边际显著性（β=0.523，p=0.050）。这些发现与疟疾传播的生态机制一致：较高温度促进蚊虫发育和病原体繁殖，而特定地形特征通过影响积水分布和微气候条件维持传播链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究通过严谨的空间统计分析，揭示了Hadiya地区疟疾传播的稳定空间格局和关键环境驱动因素。研究成果不仅证实了地理靶向干预策略的科学性，还为建立气候敏感的疟疾早期预警系统提供了方法论基础。特别是在资源有限的公共卫生体系中，这种精准的空间风险评估方法可帮助决策者优化防控资源分配，优先加强对热点区域的监测和干预，最终提高疟疾控制的成本效益和可持续性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，研究也存在一定局限性。缺乏社会经济变量（如住房条件、医疗可及性）的整合可能影响模型完整性，而两年研究时段也难以捕捉气候变异对疟疾传播的长期影响。未来研究需要融合多维度决定因素和更长时序数据，发展更加稳健的时空预测模型，为疟疾消除目标提供更强大的技术支撑。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:38:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE45WkZ4X0Vnem00LVl6enE0dXgxUFFWa1pFNFZNcEh5bFFSa0RaUl9FbmZKTTN2NE10N1lKcEZndlpkNS13QUNBMlBuY1RDNDZYSklIU0lYeDdhcXpKVnNSZ0t6THpVZk1JUXZiMDNn</guid></item><item><title>不要低估今年流感病毒 多倫多男孩輕微症狀轉肺炎 - 大紀元</title><link>https://www.epochtimes.com/gb/25/12/30/n14665392.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="column" itemprop="articleBody"&gt;
		
        		
		&lt;p&gt;【大纪元2025年12月31日讯】(大纪元记者王兰多伦多报导）今年的流感季是由一种新型的甲型流感病毒变异株H3N2引发，导致多伦多急诊室挤满了儿童和焦虑的家长，多伦多的四岁幼童马特奥（Mateo Mok-Kia）就是其中之一，原本被家人当作轻微流感的症状竟然恶化成了肺炎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《多伦多星报》报导，马特奥接种了今年的流感疫苗，尽管医生表示疫苗可能与H3N2株“不匹配”，但疫苗仍然可以预防这种变异病毒株。然而，他最终还是卧床不起，何时才能出院回家仍是个未知数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的父母正在警告其他人不要低估今年的流感。马特奥从12月7日开始出现症状，他明显比平时没精神，但仍能活动，只是跑跳减少、食欲不振，偶尔流鼻涕、轻微咳嗽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马特奥的父亲莫克（Timothy Mok）是一名药剂师。据他当时的观察，孩子症状“看起来就像普通小感冒”而已。“这些症状非常轻微。”莫克说，“他当时精神很差。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁知几天后，孩子的低烧持续不退。根据加拿大儿科协会的建议，若发烧超过三天就应就医，父母果断带他看了儿科医生。医生检查了，给开了抗生素阿莫西林后，然后让回家观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，第二天情况急转直下。马特奥被发现蜷缩在地板上，几乎无法呼吸，嘴唇和手指开始发青。家人紧急将他送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医院检查显示，马特奥左肺出现肺炎，并迅速扩散至整个左肺。他同时被确诊感染甲型流感（Influenza A），但具体毒株尚未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了挽救肺功能，医生为他插入胸腔引流管，持续排出导致肺部塌陷的大量积液。这个体重只有约14公斤的孩子，体内已引流出约2.5升液体。此外，他还因红细胞水平过低而接受了输血治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在病情看似逐步稳定之际，医生又发现他出现“支气管胸膜瘘”这一严重并发症，意味着气道与肺部周围空间之间出现异常通道，可能引发更复杂的后果，住院时间也因此被迫延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安省公共卫生局的数据显示，12月7日至12月13日期间，安省5至11岁儿童中约有73%的流感检测呈阳性。 H3N2株仍比H1N1株（甲型流感的另一种变种）更为常见。在渥太华，卫生部门证实，12月的前两周，有三名年龄在5岁到9岁之间的儿童死于“甲型流感相关并发症”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多伦多病童医院发言人谢丽娜·哈里斯（Sherina Harris ）在给《星报》的声明中表示，甲型流感的治疗“高度依赖”多种因素，她说：“甲型流感仍然是我们医院最常见的呼吸道病毒。”“多伦多儿童医院接诊的病例通常病情最为严重，可能无法反映社区的整体情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于H3N2流感病毒在本流感季占据主导地位，五岁以下儿童更容易感染。家长可以采取多种措施保护孩子，包括戴上口罩、使用加湿器以及确保孩子不会过度疲劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：严枫&lt;/p&gt;
&lt;span id="epoch_socail_span"&gt;&lt;/span&gt;		

		&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;

				
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:15:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE1scVhPTkNTVmE5aVlOSElZOTBfX0UwcVZfWEVRR2tWOVpIcHlEd29oTHh1Q0tIYmlCU2MxMlIzSWllQUlrb0JRbmlnSUduODVVT0ZMcmhhRDdjemJnZjB1LW930gFnQVVfeXFMTzFLSGowSm1RTnRJZ1Yxcnp4VGdXWkhRZWFhbDItZHltVFpaV2J4X0NCaU1mNkFCMHJiZjhNT2ZDRzNZUzQ1X2ZId19RUmRGSHlKMU1kOEtpaGw4aVpPOE1SVUtjLS0wWQ</guid></item><item><title>CellScope：基于树状结构表征的高性能细胞图谱工作流程 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-12/20251231032852698.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Nature Communications》：CellScope: high-performance cell atlas workflow with tree-structured representation&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　单细胞测序技术虽能精细解析细胞异质性，但现有分析框架（如Seurat、Scanpy）在基因选择、层次聚类和可视化方面存在局限。本研究提出CellScope，通过两阶段流形拟合消除噪音、基于图结构的聚合聚类构建多层次细胞图谱，并结合UMAP与层次聚类实现树状可视化。在36个数据集上的测试表明，其聚类精度（ARI=0.88）、计算效率及稀有细胞识别能力均显著优于现有方法，尤其在COVID-19患者免疫细胞状态分析中揭示了传统方法难以发现的疾病相关基因表达模式，为细胞功能研究和疾病机制解析提供了新工具。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在生命科学领域，单细胞RNA测序（scRNA-seq）技术如同一把高精度显微镜，让科学家能够逐个观察细胞间的细微差异，从而绘制出详尽的细胞图谱。这些图谱不仅揭示了组织器官中细胞类型的多样性，还为理解发育过程、疾病机制提供了宝贵资源。然而，随着数据量的爆炸式增长，传统分析方法逐渐暴露出诸多局限。例如，常用的Seurat和Scanpy等工具在基因选择时往往依赖简单的方差筛选，难以区分真正的生物信号与技术噪音；其聚类算法多采用扁平化结构，无法捕捉细胞类型间的层次关系；可视化方法如UMAP和t-SNE虽能展现细胞分布，却难以同时呈现多层次的细胞谱系结构。这些限制使得研究人员在解析复杂生物系统时，可能错过关键细胞亚群或动态变化过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了突破这些技术瓶颈，新加坡国立大学统计与数据科学系姚志刚团队与加州大学洛杉矶分校、弗雷德哈钦森癌症研究中心等机构合作，在《Nature Communications》上发表了题为“CellScope: high-performance cell atlas workflow with tree-structured representation”的研究论文。该研究开发了一种名为CellScope的新型计算框架，通过创新的流形拟合（manifold fitting）技术和树状结构表征，实现了高性能的细胞图谱构建与分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CellScope的核心技术方法包括：1）两阶段流形拟合——首先通过主成分分析（PCA）和基于密度峰值的“流形种子”识别技术区分信号基因与管家基因噪音，再利用投影估计法降低技术噪音；2）基于图结构的聚合聚类（graph-based agglomerative clustering）——通过UMAP构建细胞相似性图，采用平均链接法进行层次聚类；3）树状可视化——整合UMAP与层次聚类结果，生成多分辨率细胞关系树；4）动态分子身份系统——通过Wasserstein距离量化基因表达差异，将基因分为管家基因（HG）、中度细胞类型相关基因（MCTRG）和强细胞类型相关基因（SCTRG）。研究使用了36个公开数据集进行验证，涵盖人、鼠多个组织器官，样本量从90到265,767个细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CellScope在细胞聚类和基因选择方面表现出卓越性能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过对36个单细胞RNA测序数据集的系统评估，CellScope在调整兰德指数（ARI）、聚类准确率（ACC）等多项指标上均显著优于Seurat、Scanpy等五种对比方法。其平均ARI达到0.88，且在32个数据集中排名第一。特别值得注意的是，CellScope的基因选择策略能够更有效地识别具有生物学意义的标记基因。在人类胰腺细胞数据集分析中，CellScope仅用500个基因就实现了比Seurat（使用2000个基因）更清晰的细胞类型分离，其中30%的CellScope特有基因表现出显著的细胞类型间差异，而Seurat特有基因中仅有3%达到同等区分度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CellScope增强相似细胞类型区分、稀有细胞检测和多层次聚类能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在复杂组织如人脑和小鼠胰腺数据集中，CellScope展现出独特优势。例如，在NHGRI人脑数据中，传统方法只能区分小脑与其他脑区，而CellScope成功分离出基底节、大脑皮层等多个区域，且对稀有细胞类型（如仅占1.4%的胰腺星状细胞）的检测灵敏度显著提高。通过系统量化可视化轮廓系数（Silhouette Score），证明CellScope在稀有细胞（&amp;lt;5%）和非稀有细胞识别中均优于Scanpy（p&amp;lt;10&lt;sup&gt;-5&lt;/sup&gt;）。此外，其多层次聚类功能在小鼠腰椎感觉神经元数据中成功解析了酪氨酸羟化酶（TH）神经元、神经纤维（NF）神经元等8个亚型，揭示了传统方法难以捕捉的细胞分化轨迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CellScope的树状可视化精炼脑细胞图谱表征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应用CellScope分析人脑中脑红核数据集（Siletti-1）时，研究团队不仅重现了已注释的9个细胞类别，还发现少突胶质细胞（OL）可进一步分为两个功能迥异的亚群：高表达RBFOX1的OL1细胞（541个）处于终末分化状态，而高表达OPALIN的OL2细胞（1592个）正处于活跃髓鞘形成阶段。通过构建三层聚类系统（Cluster-SubCluster-SubSubCluster），CellScope首次建立了基因的动态“分子身份”分类体系。分析显示，随着聚类分辨率提高，SCTRG和MCTRG数量逐渐减少而HG增加，反映了基因在不同细胞分化阶段的功能转换。如RBFOX1在SubSubCluster层作为OL亚型标记基因，而PRANCR仅在Cluster层显示功能特异性，这种动态分类超越了传统“标记基因”的二元划分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CellScope提升疾病-对照细胞图谱分析能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19外周血单核细胞（PBMC）分析中，CellScope清晰分离了经典单核细胞、非经典单核细胞和常规树突状细胞，并发现与疾病严重程度相关的8个关键基因。其中IFIT1、OAS2等7个基因在重症患者中显著上调，主要富集于病毒识别、干扰素应答等通路；而HLA-DRB5在健康个体中高表达，提示SARS-CoV-2可能通过下调抗原呈递机制实现免疫逃逸。这一发现凸显了单核-树突状细胞系统在抗病毒免疫中的核心作用，为理解COVID-19病理机制提供了新视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CellScope展现算法可解释性与鲁棒性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论分析表明，CellScope的流形种子选择策略与细胞真实类中心距离呈强负相关（Zeisel数据集），证实了其密度-距离度量标准的生物学合理性。在参数敏感性测试中，CellScope在PCA维度（约100维）、基因数量（约500个）等关键参数范围内保持稳定性能。消融实验进一步验证了各模块必要性：归一化处理提升ARI约0.09，PCA预处理提高0.16，流形拟合在31/36数据集中提升聚类效果，图聚类在33/36数据集中优于传统距离聚类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究通过流形学习理论框架，解决了单细胞分析中基因选择偏差、可视化扁平化和生物学解释性弱三大核心挑战。CellScope不仅显著提升了细胞聚类精度和计算效率，其创新的树状可视化与动态分子身份系统更提供了多尺度解析细胞异质性的新范式。特别是在脑细胞亚型鉴定和COVID-19免疫应答分析中的突破，彰显了其在复杂生物系统和疾病研究中的应用潜力。随着空间转录组学和多组学整合时代的到来，这种兼具理论严谨性和实用性的分析工具有望推动单细胞研究从细胞类型鉴定向功能表征的范式转变。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:50:51 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE9iOXptOUNrRElXWHlzeTRJaVJaSGdOdVQzZTZPb2hvU1IzZ1o5SnhMdkNLbHBHbUVxcndhWlAwZ1RkanRPZlhQc2RCTkRtSmZLRVhIX3VPYjRycGQyc09ZS1NLLVdHbV9YZU0wTm1B</guid></item><item><title>综述：重新审视α-突触核蛋白悖论在黑色素瘤-帕金森病关联中的作用：超越两种细胞命运的叙事 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-12/20251230224138982.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Cellular and Molecular Life Sciences》：Revisiting the alpha-synuclein paradox in melanoma-Parkinson’s disease connection: more than a tale of two cell fates&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述深入探讨了帕金森病（PD）与黑色素瘤之间显著的共病现象，聚焦于α-突触核蛋白（a-syn）在这一矛盾关联中的核心作用。文章系统梳理了a-syn在神经元与黑色素细胞中的双重功能，揭示了其在多巴胺（DA）/黑色素代谢、铁稳态、氧化应激、DNA损伤修复及免疫调节中的复杂调控网络。作者强调，a-syn的积累可能是细胞应对压力（如紫外线辐射）的适应性反应，其结局取决于细胞类型（如终末分化的多巴胺能神经元vs.高增殖性的黑色素瘤细胞）的固有特性。本文为理解神经退行性与增殖性疾病共享机制提供了新视角，并呼吁开发靶向上游通路而非直接清除a-syn的治疗策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;α-突触核蛋白在皮肤中的表达与功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;α-突触核蛋白（a-syn）作为一种广泛表达的蛋白质，不仅存在于中枢神经系统，也在皮肤黑色素细胞、角质形成细胞及成纤维细胞中检测到其表达。在黑色素细胞中，a-syn受MITF（小眼畸形相关转录因子）调控，于细胞分化过程中表达上调。尽管a-syn缺失（SNCA-KO）不影响基础黑色素合成，但其定位于黑色素体，参与黑色素体的成熟、向树突末梢的运输及向角质形成细胞的分泌过程。值得注意的是，a-syn通过调控细胞骨架蛋白（如α-SNAP）影响黑色素细胞树突形态与囊泡运输，这一机制与其在神经元中调节突触囊泡释放的功能相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a-syn在黑色素合成中的悖论性角色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a-syn对黑色素合成的调控呈现细胞类型特异性。在黑色素瘤细胞（如A375、SK-MEL-28）中，a-syn过表达抑制紫外线B（UVB）诱导的酪氨酸酶（TYR）活性上调，从而减少黑色素生成；相反，在神经元细胞（如SH-SY5Y）中，a-syn过表达却促进多巴胺（DA）氧化及神经黑色素合成。这种差异可能与细胞增殖能力有关：高增殖的黑色素瘤细胞可通过稀释错误折叠的a-syn维持生存，而终末分化的多巴胺能神经元在a-syn异常积累时易发生氧化应激与细胞死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a-syn在黑色素瘤中的促癌机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;免疫逃逸与MHC调控&lt;/strong&gt;：a-syn通过下调主要组织相容性复合体II类（MHC-II）分子表达，抑制细胞因子（如IL-1β、CXCL8）分泌，帮助黑色素瘤细胞逃避免疫监视。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细胞运动与侵袭&lt;/strong&gt;：a-syn促进CD81、L1CAM和N-钙黏蛋白等黏附分子的膜循环，增强黑色素瘤细胞迁移与侵袭能力。SNCA-KO则导致这些蛋白被溶酶体降解，抑制肿瘤转移。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;铁代谢与氧化应激&lt;/strong&gt;：a-syn作为铁还原酶，将Fe&lt;sup&gt;3+&lt;/sup&gt;转化为活性Fe&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;，促进铁摄取蛋白TfR1的膜招募，满足肿瘤细胞对铁的高需求。同时，a-syn通过上调抗氧化蛋白DJ-1缓解氧化损伤，支持细胞增殖。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DNA损伤修复&lt;/strong&gt;：a-syn富集于核仁，与DNA双链断裂（DSB）修复蛋白53BP1共定位，增强黑色素瘤细胞对基因毒性的耐受。SNCA-KO则导致DNA损伤积累与细胞凋亡。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自噬调控&lt;/strong&gt;：a-syn通过影响自噬流（如抑制溶酶体降解）促进黑色素瘤细胞生存，但其具体作用仍存争议。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a-syn在帕金森病中的神经毒性机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多巴胺能神经元中，a-syn异常积累会破坏DA代谢平衡，导致DA转化为神经黑色素及毒性醌类物质，引发铁依赖的氧化应激。此外，a-syn聚集物激活小胶质细胞，上调MHC-I/II分子，招募T细胞介导神经元死亡。值得注意的是，神经黑色素本身可驱动a-syn病理聚集，形成恶性循环。动物模型显示，脑内过表达人酪氨酸酶（hTyr）诱导神经黑色素沉积后，即使SNCA-KO亦无法阻止多巴胺能神经元丢失，说明神经黑色素是a-syn非依赖的神经退行性病变上游驱动因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;紫外线辐射：连接PD与黑色素瘤的环境因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紫外线（UVA/UVB）是黑色素瘤主要环境风险因素，其通过直接DNA损伤或氧化应激促进肿瘤发生。a-syn在UVB暴露下抑制黑色素合成，可能为减轻光毒性反应的适应性机制。同时，流行病学提示UV暴露与PD发病存在年龄相关性关联（如年轻个体中UVB暴露与PD风险负相关），提示a-syn可能参与光调节的病理过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论与展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a-syn在PD与黑色素瘤中的双重角色凸显了细胞背景对蛋白功能的关键影响。其积累可能是细胞应对铁 overload、DA/黑色素代谢紊乱及DNA损伤的早期保护反应，但在终末分化神经元中最终演变为致病因子。未来研究需结合UVA/UVB暴露模型、多细胞互作体系及细胞类型特异性a-syn操控技术，深入解析其上下文依赖性功能，为开发靶向共享上游通路（如铁稳态、自噬）的疗法提供依据。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:15:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE9VeFdIcWRORjlxUnRreWw1VW82OXlpeXA4NmpIMnF1Nnh2VUEzZXRGZHRYM0xBRFlET2xxd1hUTVd2aV9mVklHMUJOVHNaWDZaSHVtUGt2TUlsbWJQT05LU2ZjeEQ5aEhVbFJyTGxB</guid></item><item><title>临床推理：一名41岁男性，表现为对类固醇治疗有反应的偏瘫症状 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-12/20251231000219906.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Neurology》：Clinical Reasoning: A 41-Year-Old Man With Steroid-Responsive Hemiparesis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　患者因头痛、眩晕、左偏瘫就诊，经MRI显示广泛白质病变及增强，排除感染和自身免疫病后考虑HIV相关脑炎。脑活检发现CD8+ T细胞浸润，确诊为CD8+脑炎，予激素治疗有效。讨论HIV感染与神经系统疾病的复杂性，包括机会性感染、IRIS及新型CD8+脑炎的临床特征。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一名41岁的左撇子男性因持续3周的头痛、持续性眩晕、复视和左侧肢体无力而入院接受检查。初步诊断后，患者症状有所缓解并出院。几周后症状复发，需要进一步诊断。最终确诊为一种罕见疾病。本文概述了他的临床过程及我们每一步的推理过程，直至得出最终诊断。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;第1节&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一名41岁的左撇子男性因新发头痛（后头痛且性质钝痛）、持续性眩晕、垂直性复视和左侧肢体无力而入院。患者无显著既往病史或家族病史，过去一个月内体重无明显下降。他住在养牛场，与妻子及男性伴侣有性行为，不使用烟草、酒精或非法药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神经系统检查显示，患者意识清醒，语言能力正常。颅神经检查发现左侧面部上下运动神经元（LMN）受损，伴有垂直向上眼球震颤，但眼球运动范围正常。左侧上肢（MRC评分4/5）和下肢（MRC评分2/5）肌力减弱，而右侧肌力正常。感觉、反射和协调功能正常。&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;第2节&lt;/h2&gt;患者的左侧肢体无力和面部运动神经元受损症状提示病变位于右侧皮质脊髓束和面神经通路。从运动皮质到内囊的皮质脊髓束受损会导致上运动神经元型面部无力。皮质病变也可能导致忽略症或视野缺损，但这些症状在患者身上并未出现。同时存在面部运动神经元受损和垂直眼球震颤，进一步将病变定位在脑干，因为该区域皮质脊髓束和面神经纤维紧密相邻。&lt;p&gt;初步检查应包括脑部MRI（含/不含对比剂）、血液和脑脊液检测，以排除神经血管性（如中风、血管炎）、炎症性（如中枢神经系统脱髓鞘疾病、贝赫切特病、CLIPPERS综合征）、感染性（如脓肿或脑干脑炎）及恶性（如中枢神经系统淋巴瘤、脑胶质瘤）病因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步血液检查结果正常，白细胞计数、C反应蛋白、肾功能、肝功能、甲状腺功能及肝炎指标均正常。还检测了血管紧张素转换酶水平、快速血浆反应素和HIV。脑脊液检查显示轻度细胞增多（以淋巴细胞为主），蛋白含量升高（122 mg/dL），葡萄糖水平正常。感染相关检查（包括革兰氏染色/培养、Biofire脑膜炎/脑炎检测、单纯疱疹病毒I/II型、水痘-带状疱疹病毒、Epstein-Barr病毒和巨细胞病毒PCR）结果均为阴性。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;脑部和脊柱MRI显示脑白质广泛受累，延伸至脊髓，增强效应提示炎症或脱髓鞘过程（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;图1&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;span&gt;在浏览器中打开&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;span&gt;图1&lt;/span&gt; 脑部和脊柱MRI，显示多灶性病变&lt;/figcaption&gt;&lt;img src="/cms/10.1212/WNL.0000000000214088/asset/a033d14f-926b-4200-b78c-2f830f03c764/assets/images/large/wnl.0000000000214088f1.jpg" aria-labelledby="F1" loading="lazy" data-target="core-fv-F1" data-index="0" data-open="viewer"&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;脑部T2加权反转恢复序列（A和C冠状及轴向视图）及相应T1增强序列（B和D冠状及轴向视图）显示右侧白质束（从顶叶中部延伸至延髓和小脑）有多处线性和斑点状高信号，增强效应明显，且扩散受限（图中未显示）。颈椎和胸椎段的MRI显示右侧白质束信号增强。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;由于初步检查未发现中枢神经系统感染的证据，主要考虑诊断为中枢神经系统脱髓鞘疾病，如视神经脊髓炎谱系疾病或髓鞘少突胶质细胞糖蛋白抗体相关疾病。进一步检查包括血清水通道蛋白4抗体、髓鞘少突胶质细胞糖蛋白抗体、血管紧张素转换酶、IL-2受体α和脑脊液寡克隆带。患者接受了5天静脉注射甲基泼尼松治疗，左侧手臂和腿部无力症状部分改善（MRC评分分别达到4+/5和3/5）。住院第3天，HIV抗体检测呈阳性。第5天（完成激素治疗后），病毒载量显著升高（443,000拷贝/mL），CD4细胞计数为11个/μL，符合艾滋病特征。后续所有脱髓鞘相关检查均为阴性。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;第3节&lt;/h2&gt;由于中枢神经系统脱髓鞘检查结果阴性，且确诊为活动性未治疗的HIV感染，鉴别诊断包括HIV相关疾病，如进行性多灶性白质脑病（PML）、恶性疾病（如中枢神经系统淋巴瘤）或机会性感染。这些疾病的临床表现和影像学特征有重叠，仅凭症状难以排除。&lt;p&gt;患者开始接受高效抗逆转录病毒治疗（HAART）。弓形虫和约翰·坎宁安病毒PCR检测均为阴性，排除了PML的可能性。细胞学和流式细胞术检查未发现单克隆B细胞群，排除了中枢神经系统淋巴瘤。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;第4节&lt;/h2&gt;鉴于初步检查结果不明确，决定进行脑活检。从右侧顶叶病变部位进行立体定向针刺活检，病理结果显示为炎症过程，无明确的髓鞘丢失（排除脱髓鞘疾病），浸润的淋巴细胞主要为CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;阳性（&lt;a&gt;图2&lt;/a&gt;），符合CD8脑炎诊断，尤其是结合MRI显示的脊髓受累情况。患者随后转至康复中心，继续接受HAART治疗（开始于一周前），不再使用激素。&lt;div&gt;&lt;button&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;span&gt;在浏览器中打开&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;span&gt;图2&lt;/span&gt; 脑活检显示CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞浸润&lt;/figcaption&gt;&lt;img src="/cms/10.1212/WNL.0000000000214088/asset/34b68a7b-64e5-4e73-b5ce-cc15dcdb6120/assets/images/large/wnl.0000000000214088f2.jpg" aria_label="F2" loading="lazy" data-target="core-fv-F2" data-index="0" data-open="viewer"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;3周后患者因脑病和左侧肢体无力加重再次入院。脑部和脊柱MRI显示先前发现的异常信号和增强效应进一步加重，涉及双侧皮质脊髓束、脑干、颈椎和胸椎。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;鉴于影像学表现，考虑其他较少见的病毒性感染可能，这些病毒在HIV免疫缺陷状态下可沿轴突扩散，如阿尔法疱疹病毒科、黄病毒科（如西尼罗河病毒）、弹状病毒科和小RNA病毒科。&lt;/p&gt;&lt;a&gt;1&lt;/a&gt;&lt;p&gt;因此重新检测了脑脊液，结果显示白细胞计数升高（140个/μL，以淋巴细胞为主），蛋白含量升高（128 mg/dL），葡萄糖水平正常。加州大学旧金山分校的第二代脑脊液宏基因组检测显示HIV RNA阳性，但其他病毒、细菌、真菌或寄生虫均阴性。最可能的病因是免疫重建炎症综合征（IRIS），叠加在CD8脑炎基础上。患者HIV病毒载量降至53，CD4细胞计数升至84。治疗后，患者症状有所改善。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;讨论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;HIV与神经系统之间的关系复杂，包括直接感染中枢神经系统、易感性机会性感染或潜伏感染的再激活、恶性肿瘤（如中枢神经系统淋巴瘤）以及多种神经认知障碍（包括HIV相关痴呆）和神经精神症状。随着抗逆转录病毒治疗（ART）的引入，副作用和IRIS成为影响中枢神经系统的额外因素。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在所有这些疾病中，CD8脑炎是一种新发现的HIV相关疾病，目前认识不足，报告较少，因为其症状与其他HIV相关疾病重叠。&lt;/p&gt;&lt;a&gt;2&lt;/a&gt;&lt;p&gt;该疾病首次在2004年左右的病例报告中被描述&lt;/p&gt;&lt;sup&gt;&lt;a&gt;3&lt;/a&gt;，通常通过脑活检确诊（在其他原因排除或经验性治疗无效时）。正常情况下，中枢神经系统通常无细胞毒性T淋巴细胞，因此其大量存在通常为病理现象&lt;sup&gt;&lt;a&gt;4&lt;/a&gt;。CD8脑炎的特点是CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞弥漫性浸润，主要发生在白质，无髓鞘丢失或神经元损伤，这与HIV脑炎不同（HIV脑炎通常表现为多核巨细胞和免疫组化中的HIV抗原&lt;sup&gt;&lt;a&gt;5&lt;/a&gt;）。&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;一项大型研究指出&lt;/p&gt;&lt;sup&gt;&lt;a&gt;2&lt;/a&gt;，大多数患者已接受抗逆转录病毒治疗，仅少数患者（3/57）以CD8脑炎为首发症状（类似本例患者），这提示ART在该疾病发病机制中的作用。所有CD8脑炎病例均与HIV感染相关，强调HIV与该疾病的关系。&lt;/sup&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;常见症状包括头痛、癫痫发作、意识混乱、认知衰退、呕吐、感觉异常、言语/吞咽困难、嗜睡和运动障碍（罕见，约占1%至3%&lt;/p&gt;&lt;sup&gt;&lt;a&gt;2&lt;/a&gt;）。该疾病可通过高剂量皮质类固醇治疗&lt;sup&gt;&lt;a&gt;6&lt;/a&gt;（本例患者症状因此改善），说明识别CD8脑炎的重要性。延迟治疗会导致死亡率升高，接受皮质类固醇治疗的生存率为71%，而未接受治疗的生存率为60%&lt;sup&gt;&lt;a&gt;2&lt;/a&gt;。然而，皮质类固醇可能加重HIV患者常见的机会性感染，因此需仔细区分。&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:14:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTFA4bnJoVDd3NzAwMmJFRGVQbnpteVoxVy1IOFdTQU5WNThSQzk5dUtzWnBmdGJVaHdKQzM4ZWZoTlQ0SkFOQTJGdmlqWGJkdWxKMEt3bVQyVTVjQXhlVWJxV2hycXZYSWdKS1VOZE9R</guid></item></channel></rss>