<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>告别“绝症”标签！免疫治疗改写小细胞肺癌命运，“硬骨头”肺癌也能追“长生存” - 羊城晚报</title><link>https://health.ycwb.com/2026-01/05/content_53893086.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main_article img" id="imgshow" data-pswp-uid="1"&gt;
						
					    
							&lt;p&gt;肺癌，是我国发病率和死亡率双高的恶性肿瘤“头号杀手”。而在肺癌家族中，占比约15%的小细胞肺癌，凭借“侵袭性强、进展快、预后差”的狠辣特质，被称为肺癌里的“硬骨头”——70%患者确诊时已到广泛期，五年生存率长期低迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着免疫治疗等创新手段的出现，这一困境正在被全面打破。近日，多位权威专家共同呼吁：小细胞肺癌患者无需绝望，保持良好心态、接受规范治疗，同样能追求“长生存”的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="https://health.ycwb.com/pic/2026-01/05/53893086_670a9b4f-d818-427e-a7cd-63f58b69ac97copy.jpg" src="https://health.ycwb.com/pic/2026-01/05/53893086_670a9b4f-d818-427e-a7cd-63f58b69ac97copy.jpg" topic="VCG41N1264092805"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="subtitle_format format-match"&gt;“小”肺癌藏大危害，早期转移是致命难题&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别看它叫‘小细胞肺癌’，危害可一点都不小。”中国科学技术大学附属第一医院西区（安徽省肿瘤医院）呼吸肿瘤科主任张志红教授介绍，不同于常见的非小细胞肺癌，小细胞肺癌的癌细胞体积虽小，但增殖速度极快，还特别容易早期转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，10%-20%的患者初次诊断时就已发生脑转移，病程中出现脑转移的比例更是高达40%-50%，这给治疗带来了巨大挑战。临床上，小细胞肺癌分为局限期（I-III期）和广泛期（晚期），四川大学华西医院肺癌中心主任医师李潞教授表示：“最可惜的是，大多数患者确诊时已是广泛期，这个阶段的五年生存率可能仅3%-5%；而局限期患者通过积极的根治性治疗，才有更大机会争取好预后。”因此，明确分期是制定科学治疗方案的关键前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="subtitle_format format-match"&gt;免疫治疗横空出世，重塑全期别治疗格局&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在免疫治疗出现前，化疗和放疗是小细胞肺癌的主要治疗手段，但效果有限。“绝大多数局限期患者接受同步放化疗后，还是会复发，且复发后没多少治疗选择，中位生存时间很难突破。”北京大学肿瘤医院放疗科主任医师石安辉教授说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而免疫治疗的到来，彻底改变了这一局面。李潞教授解释两者之间的区别：“如果把人体比作花园，化疗就像不分青红皂白洒农药，既杀肿瘤细胞，也伤正常细胞；免疫治疗则是激活人体自身的免疫系统，让它自己识别并攻击肿瘤细胞，能更好地维护人体‘生态平衡’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一突破性疗法已覆盖小细胞肺癌全期别。张志红教授指出：“局限期患者的标准治疗是同步放化疗，过去后续只能观察，等疾病进展再处理；现在加入免疫检查点抑制剂后，生存率显著提升。对于广泛期患者，免疫联合化疗已成为一线推荐方案，有效改善了生存预后。可以说，免疫疗法把小细胞肺癌治疗带入了新时代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石安辉教授认为，临床中还会通过多学科协作（MDT），结合患者具体情况制定更精准的治疗策略，进一步提升疗效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="https://health.ycwb.com/pic/2026-01/05/53893086_cbad4fe8-2d2a-402c-bafc-91122ce1ce64copy.jpg" src="https://health.ycwb.com/pic/2026-01/05/53893086_cbad4fe8-2d2a-402c-bafc-91122ce1ce64copy.jpg" topic="VCG41N1403114912"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="subtitle_format format-match"&gt;高危人群要警惕，早筛是防癌第一道防线&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;治疗手段不断进步，但预防和早期干预始终是应对癌症的最优解。专家们强调，吸烟是小细胞肺癌最首要的危险因素，与超过95%的病例相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“吸烟者的肺癌发生率远高于不吸烟者，戒烟能极大降低患病风险。”石安辉教授特别提醒，如今电子烟等新型烟草在青年群体中使用率上升，其长期健康风险不容忽视，公众必须保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了吸烟人群，李潞教授还列出了其他高危群体：有肺癌家族史、携带特定基因突变、长期职业暴露于石棉等有害物质的人，以及患有慢阻肺、肺纤维化等慢性肺病的群体，罹患小细胞肺癌的风险都会增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，张志红教授建议：“高危人群一定要定期做低剂量CT筛查，这能帮助发现早期病灶，为成功治疗赢得宝贵时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对小细胞肺癌这一“强敌”，三位专家达成共识：科学认知与规范诊疗是战胜疾病的关键。尽管小细胞肺癌凶险，但早筛早诊和规范治疗是改善预后的基石，公众要重视高危因素防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们强调，现代肺癌诊疗讲究整合与个体化，患者应积极配合多学科团队的治疗策略。免疫治疗已为全期别患者带来新希望，患者和家属要树立信心，在医生指导下理性看待疗效、管理不良反应，共同追求高质量的长生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文| 记者 张华 &lt;br&gt;图| 视觉中国&lt;/p&gt;
							&lt;p class="space10"&gt;&lt;/p&gt;
							&lt;p class="author"&gt;&lt;span id="editor_baidu"&gt;编辑：秦小杰&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;
							&lt;p class="ddf"&gt;&lt;/p&gt;

					&lt;/div&gt;
					 
					
					&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>羊城晚报</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:49:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE85akhFTk84bDk0WkJzVDhCSUQ2Rk1rZkk4XzJFMXhyaUxPQTZjVE4taVU4NS1LZUs2bmJncm5pRHFuM0tTNDFIVnRKdGJpNUxIU2VkNG40ejd2bnJZVjRQQ2hHSlUtUQ</guid></item><item><title>市人大代表张元：让老年人享受到适合自己的“定制饮食” - news.cjn.cn</title><link>http://news.cjn.cn/whpd/yw_19947/202601/t5250746.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="arc-main art-main" :style="'font-size:'+arc_font+'px'"&gt;
                
                &lt;div class="view TRS_UEDITOR trs_paper_default"&gt;&lt;p&gt;&lt;img idx="1" src="./W020260105667434099753.gif" picname alt="" oldsrc="W020260105667434099753.gif"&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　长江日报大武汉客户端1月5日讯（记者刘克取）1月5日上午，市人大代表，武汉医养健康养老管理集团党委书记、董事长张元来到武汉市第十五届人民代表大会第六次会议驻地报到。她建议聚焦老年人营养膳食服务，呼吁建立更科学、更精细化的老年人膳食服务体系，让老年人在养老机构和社区中享受到真正适合自己身体状况的“定制饮食”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;img idx="2" src="./W020260105667434126230.jpeg" picname alt="" oldsrc="W020260105667434126230.jpeg"&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　市人大代表张元。 记者詹松 摄&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“现在的养老服务中，老年人在吃饭这件事上，不同健康状况的人吃的往往差不多。”长期在养老一线工作的张元代表观察到，许多养老机构的膳食服务更是“千人一方”，难以满足患有糖尿病、高血压等不同慢性病老人的个性化健康需求，药食同源理念在实际应用中也存在不够规范的问题。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　针对这一现状，张元建议由市卫健委、市民政局牵头，联合营养学会、医疗机构和养老机构，共同制定具有武汉特色的老年人膳食服务标准，根据老年人的不同健康状况和慢性病类型，开发分类化、个性化的膳食方案，推动养老服务从“一份菜单适合所有人”向“一人一策精准定制”转变。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“健康饮食是健康养老的重要一环，应该与医疗照护深度融合。”张元表示，通过建立“医养食”协同机制，推动医疗机构与养老机构合作，为老年人建立营养健康档案，将科学的膳食指导纳入慢性病管理和康复护理的全过程，形成医疗、养老、饮食一体化的服务模式。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“一碗饭里见健康，也见温度。”张元表示，希望通过系统化的膳食服务提升，让武汉的老年人不仅吃得安全，更能吃得科学、吃得健康，真正提升晚年生活品质。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　【编辑：丁翾】　&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
                
            &lt;/div&gt;
            
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>news.cjn.cn</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:44:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE1TMTdCSThEdGFlWWdsem5CbFFycWtLM1RKd0RRajQ5ZnJzVXVRZF9maTlYeTNiRXJ3TmdGdzZTZTRkWkJ1RXhtX0dnbEQ5MG5VVEFVc084S093SUdUa2Vla1J3</guid></item><item><title>今日小寒, 黑米粥再被关注, 内科医生: 高血糖人喝黑米粥, 有7大改善-yeeyi - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2929605/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 06:55:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE5NMC1FX1NGLVNkQ250QjZtamFYd1Z3NzE5THRVUlhPU1ZHVzF3WGRVcFRuTDBIeDFBNWpvY0JidGZNM0lqVi15eGdVTjVlWm81TlBxc1hR</guid></item><item><title>今日小寒, 黑米粥再被关注, 内科医生: 高血糖人喝黑米粥, 有7大改善-yeeyi - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2929605</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:55:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVEFVX3lxTFBZVFFIOTNrdl9nUnI4WDdDY09LaFk5QTNyZnJ4Z1BDNUc0bXZIazJWcWhlWWhkZF9uVFJqUXZ5UW5BY2JCMVRVUW16ZXFZN0s2R01Vdw</guid></item><item><title>10分钟就出病理结果!八旬老人微创冷冻治肺结节 - 华商网</title><link>https://health.hsw.cn/system/2026/0105/89770.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="contentBox cf" id="artibody"&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01“年纪大做不了手术，难道只能放弃?”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年80岁的李大爷，年轻时劳作落下了老慢支肺气肿的病根，上了年纪又患上高血压，每天靠吃药维系，日子也算安稳。可三年前查出左肺结节后，这份安稳就被彻底打破了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　起初只是偶尔咳嗽加重、胸口发闷，李大爷以为是老慢支犯了，吃点药硬扛着。直到去年冬天，咳嗽时带了血丝，儿女们慌了神，赶紧带着他跑遍了周边医院。片子一出来，大夫的眉头就没舒展过：“考虑是恶性结节，得手术切除。”可进一步检查后，几位大夫都摇了头，“大爷年事已高，肺功能又差，传统开胸手术风险太大，我们没法做。”&lt;/p&gt;&lt;p id="adv_985" class="adv_style_notext"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这话像一盆冰水，浇透了李大爷全家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02“冷冻也能治病?” 转角遇新希望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　儿女们没放弃，四处托人打听治疗办法。后来，经人介绍，得知西安大兴医院能处理这类疑难病例，便带着李大爷赶了过去。一进到西安大兴医院渭水园院区，接诊的医生就格外耐心，详细询问病情后，又重新安排了全面检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　心胸外科一病区的罗立峰主任告诉李大爷：“大爷，您不用怕，我们不给您做开胸手术，采用微创冷冻治疗，局麻就能完成，对身体损伤特别小。”&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="https://img5.myhsw.cn/2026-01-05/OWUCqcARKfLmPQ1Y.png" title="OWUCqcARKfLmPQ1Y.png" alt="image.png"&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;　　活了大半辈子，李大爷从没听过“冷冻”能治病，心里满是疑虑。儿女们在一旁不停劝说：“爸，咱们听大夫的，试试吧。”
李大爷点了点头，决定相信这些专业的医生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03 10分钟出结果!微创手术步步精准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　治疗当日，在医护人员的耐心沟通下，李大爷的紧张情绪很快平复，治疗流程按计划有序推进。麻醉一科精准实施局麻加强化麻醉，全程保障李大爷的舒适与安全，让高龄的他全程无明显痛感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　治疗流程按预设方案有序推进：第一步为CT引导精准定位，在影像科团队的协助下，医生借助CT影像系统清晰标定左肺结节的三维坐标，精准锁定病灶范围，为后续操作建立精准导航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　定位完成后，立即开展第二步穿刺活检术，医生沿定位路径实施经皮穿刺，成功获取结节组织样本后，即刻送检病理科进行快速现场评估(ROSE检测)。&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="https://img5.myhsw.cn/2026-01-05/kMQjzhUmkWrvn7M7.png" title="kMQjzhUmkWrvn7M7.png" alt="image.png"&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;　　这种检测能快速明确病变性质，仅耗时10分钟便出具病理报告。病理科医生随即向李大爷及家属告知结果：“确诊为非小细胞肺癌，目前病情符合冷冻治疗指征，即刻启动下一步治疗。”&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="https://img5.myhsw.cn/2026-01-05/FIgzQryYjxi2zB3x.png" title="FIgzQryYjxi2zB3x.png" alt="image.png"&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;　　第三步微创冷冻消融治疗随即开展。治疗采用三循环冷冻-复温模式：先通过冷冻针释放低温使肿瘤组织形成冰球，覆盖整个病灶区域;首次冷冻结束后进行复温，随后重复两次冷冻-复温循环，以强化对肿瘤细胞的杀伤效果。&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="https://img5.myhsw.cn/2026-01-05/nhMpJOn9572aFTEH.png" title="nhMpJOn9572aFTEH.png" alt="image.png"&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;　　整个治疗过程耗时约1.5小时，顺利完成。术后即时影像检查显示，肿瘤病灶已被冰球完整覆盖，消融效果达到预期。&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="https://img5.myhsw.cn/2026-01-05/TGSa0Krwt779qOuW.png" title="TGSa0Krwt779qOuW.png" alt="image.png"&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03“又能晒阳唠家常了!” 术后恢复超省心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最让李大爷和家人惊喜的是，这次微创冷冻治疗的伤口特别小，就一个小小的穿刺点，几乎不用特意护理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于精准的麻醉和微创操作，治疗当天他就能下地走路，儿女们扶着他在病房走廊里走了两圈，也不怎么觉得累，也没感受到伤口的不适。中午医院食堂的饭菜，他足足吃了一大碗，晚上更是睡了生病以来最安稳的一觉，仿佛没经历过手术一样。&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="https://img5.myhsw.cn/2026-01-05/fCr26Uq5DmNEFTyh.png" title="fCr26Uq5DmNEFTyh.png" alt="image.png"&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;　　出院那天，李大爷的穿刺伤口已经基本愈合，连疤痕都不明显。他特意握住医生的手，反复说着感谢的话：“多亏了你们这个微创冷冻，伤口小恢复快，一点没遭罪!”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于高龄、肺功能差无法耐受传统手术的肺结节患者，微创冷冻治疗实现了 “精准消瘤、微创低损、快速恢复” 的治疗目标。西安大兴医院秉持
“千方百计对患者好” 的理念，依托多科室协作优势，为特殊患者量身定制个性化方案，用精湛技术为老年患者的健康保驾护航。&lt;/p&gt; &lt;p class="fr"&gt;&lt;span&gt;编辑：齐少恒&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>华商网</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 03:12:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTE0xNEk0Snl1MUNjNU5kWXo0UXh4SDQ4TlpOWU91RDA0TGdiSlY2ZEt5SzkxQkNQcnRIQ2xoZ1M3SjNtdHFTblQ4UWJnQ1A0UWYtRmQ0cUVtNmpXbnUtRlFR</guid></item><item><title>“十五五”我所思·我所盼｜筑牢国民健康防护墙- 健康 - 中工网</title><link>https://www.workercn.cn/c/2026-01-05/8700533.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="ccontent"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;讲述人：“共和国勋章”获得者、中国工程院院士 钟南山&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我行医治病半个多世纪，主要致力于呼吸系统疾病的研究、预防和治疗。从慢性支气管炎到慢阻肺、肺癌，从“非典”到新冠，可以说，我的个人奋斗与中国呼吸学科的发展紧密相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003年的“非典”和2020年的新冠疫情，让全国人民更加认识到呼吸学科的重要性。每次面对未知病毒，我们医务工作者只有一个念头：挽救病人，守护生命。“非典”时，我和团队总结出“三早三合理”方案，将危重病人存活率提升至国际最高的96.2%；新冠疫情初期，我和专家组向社会公布“人传人”的研判，拉响了防疫警报。我深深感到，坚持尊重科学、生命至上、举国同心，是我们战胜一切困难的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，呼吸学科面临的挑战，除了突发传染病，还有像慢阻肺这样的常见慢性病。中国40岁以上人群中，慢阻肺患者近1亿，肺癌发病和死亡人数居癌症首位。我们必须把防治关口前移，推行“早筛、早诊、早干预”。让人欣慰的是，慢阻肺已被纳入国家基本公共卫生服务项目。我相信，坚持这个方向，中国在慢阻肺防治上完全可以走在世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾我的人生，从出生于国家贫弱之时，到见证今日祖国繁荣昌盛；从仰望国外先进技术，到能平等地与国外专家交流，甚至在某些领域实现领先——我深切体会到，国家富强、科技自立是多么重要。“十五五”规划建议提出，“加快高水平科技自立自强，引领发展新质生产力”“提升国家创新体系整体效能”，都说到了我的心里。展望“十五五”，我心中有不少期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我最大的期盼，是科技创新真正成为引领健康事业的核心动力。我们要在前沿领域勇于做“引领者”，在新药研发、疑难疾病诊疗、关键医疗设备等领域产出更多“中国方案”和“中国创造”，让科技成果从实验室快速走向临床，造福千家万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我特别期盼，年轻人早日成为科技创新主力军。青年一代强大，国家才能强大，科技才能真正振兴。当代中国的青年科技工作者，应当具备IMH的核心素养——创新（Innovation）、使命感（Sense of Mission）和人文精神（Humanity），要以服务国家、贡献社会的情怀为指引，将创新的想法更好地付诸实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还期盼，我们应对重大公共卫生事件的能力再上台阶。希望依托广州国家实验室等平台，整合各方力量，建立更强大的“防、诊、治”技术体系，筑牢国民健康的防护墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（光明日报记者唐一歌、吴春燕采访整理）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
                
        
				&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中工网</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 03:07:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTE9HYTA4bXpTQ2JHUlIxeFU3eDVVWkFMQzVESml0MTEydHZRVmlacHpaWXRDMXJjMXdmbkNjS00yU2Z6X1dxbkp6VmpMWVZDb0pwekdmcHlXSUwxUXZRM0xF</guid></item><item><title>综述：基孔肯雅病毒的全球 resurgence：疫情驱动因素与新兴解决方案 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260105083107356.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Emerging Microbes &amp;amp; Infections》：Global resurgence of Chikungunya virus: outbreak drivers and emerging solutions&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ABSTRACT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基孔肯雅病毒（CHIKV）感染已引发全球日益关注。跨区域反复暴发的疫情凸显了采取主动措施防止进一步流行的迫切性。高媒介密度、病毒适应性突变和延迟早期干预已被确定为促进CHIKV出现和传播的关键驱动因素。及时病例检测、综合媒介管理、实时基因组追踪和水体监测是有效遏制的关键。此外，两种已获批疫苗及多个处于临床研发后期的候选疫苗为保护易感人群提供了新机遇。本文强调需要应对疫情驱动因素，及时实施预防与控制措施，并部署可用疫苗以保护风险人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introduction&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基孔肯雅病毒（CHIKV）是一种重新出现的蚊媒单股正链RNA病毒，属于甲病毒属，由埃及伊蚊和白纹伊蚊传播。该病毒于1950年代在坦桑尼亚首次发现，现已广泛分布于热带和亚热带地区，引起基孔肯雅热的反复暴发。该疾病通常表现为急性发热性疾病，伴有皮疹、疲劳和头痛，并通常伴有严重且致残的关节痛和肌痛。CHIKV感染可进展至慢性期，高达50%的患者出现持续性肌肉骨骼后遗症，严重影响生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2015年以来，在气候变化和全球流动性加剧的推动下，CHIKV传播显著加速，国际疫情数量增加，跨大陆传播持续。截至2024年12月，已有119个国家和地区报告本地传播。2025年7月，世界卫生组织发出紧急呼吁，要求采取国际行动防止基孔肯雅疫情 resurgence。在此全球背景下，中国广东省佛山市在输入病例引入后经历了前所未有的CHIKV传播激增。至2025年7月29日，该市报告了超过6000例确诊病例，这是该国迄今为止记录的最大规模的基孔肯雅疫情。顺德区占病例的87%，每日发病率连续五天上升（从7月25日的273例增至7月29日的408例）。全基因组测序表明，毒株属于东中南非（ECSA）基因型的中非进化枝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环境条件在放大本地传播中发挥了关键作用。据报道，佛山市异常强降雨和高气温加剧了疾病传播。中国疾病预防控制中心的专家报告称，当年气候有利于蚊子孳生，导致高媒介密度。与此评估一致，ECMWF再分析v5（ERA5）显示6月和7月的总降水量达到近年高位。作为应对，佛山市启动了公共卫生应急响应和应对措施组合包，用于准备和响应，并提出了疫情响应新概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，这些进展凸显了先前未受影响地区对CHIKV传播的脆弱性日益增加，并强化了理解塑造疫情的生态、流行病学和气候驱动因素的迫切需求。然而，在初始阶段早期检测能在多大程度上有效中断或减弱传播仍不确定。此外，快速响应干预措施在完全遏制后续传播方面的有效性仍需系统评估和批判性讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Previous CHIKV outbreaks and potential drivers&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Past CHIKV epidemic and outbreaks&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然周期性疫情在全球发生，但持续性地方性传播在东南亚、非洲、印度洋地区及其他区域持续存在。地方性CHIKV感染与基孔肯雅基因型密切相关。基于E1包膜糖蛋白序列，已定义了三种不同的CHIKV基因型，包括ECSA、西非和亚洲型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自其被发现以来，CHIKV展示了动态且不断扩大的流行病学特征，从主要局限于非洲和亚洲的病原体演变为全球分布、日益引起公共卫生关注的虫媒病毒。亚洲的早期疫情，包括1958年在泰国报告的首例病例以及1962年至1964年间超过4400例感染的后续流行病，反映了地理限制性传播阶段。2004年发生了重大转变，肯尼亚东部出现了ECSA-IOL（E1：211??K, E1:A226??V, E2: 264??V）谱系，随后传播至多个印度洋岛屿、印度和东南亚。后来在2009-2010年印度疫情中首次报告了独特的ECSA分子特征。2013年，密克罗尼西亚联邦的雅浦州报告了1761例临床病例，无相关死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，气候变化与全球贸易和旅行加剧的共同影响导致了CHIKV全球传播增加。自2015年以来，多个大陆反复报告了重大流行病，包括巴西20000例疫情（2015-2016年）、携带E1:K211E和E2:V264A的新型ECSA亚谱系席卷南亚和东南亚，以及印度、孟加拉国、巴基斯坦、泰国和缅甸的大规模疫情。2020年至2025年间，乍得、印度、巴西、埃塞俄比亚和巴拉圭等地区再次出现广泛传播，而巴基斯坦（2024年）和留尼汪（2024-2025年）的更近期疫情，分别影响超过5000和50000人，进一步凸显了CHIKV疫情频率和规模的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国同样经历了逐步的CHIKV输入和散在本地传播，主要通过输入。首例记录病例于1987年在云南省发现，随后在2006年至2014年间台湾报告了约78例输入病例。2019年，在从缅甸输入病例后，云南瑞丽发生了为期三个月的疫情，并在非流行省份（如浙江省）发现了散在检测病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Potential triggers driven outbreaks&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CHIKV通过两种不同的传播循环维持：森林循环和城市循环。在森林循环中，病毒在非人灵长类动物和森林栖息的蚊媒之间循环。相比之下，城市循环的特征是人与人之间通过蚊媒（主要是埃及伊蚊和白纹伊蚊）传播。在流行期间，人类是主要宿主，蚊子通过叮咬病毒血症宿主获得病毒。CHIKV还表现出几种促进有效传播的病毒学和昆虫学特征。值得注意的是，该病毒表现出短的平均外潜伏期（约三天），能够实现快速的病毒复制和传播。估计的基本繁殖数（R&lt;sub&gt;0&lt;/sub&gt;）为3.4，两种主要基孔肯雅蚊媒的R&lt;sub&gt;0&lt;/sub&gt;不同：埃及伊蚊为4.1，白纹伊蚊为2.8。另一模型预测R&lt;sub&gt;0&lt;/sub&gt;约为7，代表病毒的高复制率和高度传染性。综上所述，疫情的发生和R&lt;sub&gt;0&lt;/sub&gt;的增加可能由以下因素驱动：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;基础性、宏观层面的因素，包括气候变化、城市化和全球化。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;在社区间连通性增加和气候变化的推动下，基孔肯雅病毒传播更远。因此，只要环境和气候条件有利，先前非流行地区可能经历本土传播。特别是，已证明升高的温度可缩短媒介幼虫发育时间并增加有效繁殖数。这些气候优势可显著促进病毒扩增。此外，持续的城市化和人类流动性通过交通网络促进了流行毒株在城市间的传播。例如，2020年吉布提和埃塞俄比亚的疫情，可能源于2019年德雷达瓦的流行病，由城市间连通性驱动。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;CHIKV基因型和适应性突变。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;CHIKV基因型与流行区域密切相关。2016年之前的大流行浪潮和最近的亚洲激增均由独立的ECSA谱系驱动。第一次主要的ECSA浪潮以白纹伊蚊适应性E1-A226??V突变为特征，而最近的ECSA疫情起源于印度，随后辐射到南亚和东南亚以外，到达肯尼亚和意大利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在分子水平上，CHIKV基因组包含两个开放阅读框，ORF1和ORF2。ORF1编码非结构蛋白（nsP1-4），ORF2编码结构蛋白，包括衣壳蛋白（C）、包膜糖蛋白（E）和6??K/Transframe（TF）蛋白。E1糖蛋白介导受体结合、病毒附着和膜融合，而E2蛋白促进受体结合和内吞作用。E1蛋白中的突变可以改变病毒易感性和适应性，以及致病性。例如，E1-A226残基增强了病毒对白纹伊蚊的适应性。随后的印度疫情揭示了新的ECSA分子特征——E1:K211E和E2:V264A，保留在E1:226A背景上——首次在海得拉巴2009年和新德里2010年的分离株中检测到。在E1:226A背景上表达E1:K211E和E2:V264A显示对埃及伊蚊的适应性增加。此外，已证明E1:V156A突变在E1:226A背景上增强了病毒在埃及伊蚊中的致病性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E2结构域是CHIKV蛋白质组中免疫原性最强的部分，跨越E2蛋白的几个表位发生了进化，影响了相关表位在疫情中的免疫原性。例如，巴基斯坦毒株E2蛋白的突变与祖先毒株相比增加了免疫原性。其他E2突变可以分别增强在哺乳动物（E2: K200R）和白纹伊蚊（E2:L210Q, E2:K233E/Q, E2:K252Q）中的感染性。除了结构蛋白，非结构蛋白中的适应性突变——包括nsP1:G230R和nsP1:V326M与nsP3:524组合在E1:226A背景上——已被证明能增强病毒在白纹伊蚊中的复制。鉴于CHIKV正在进行的遗传多样化，森林循环可能涉及比以前认识的更广泛的脊椎动物宿主。一些新大陆灵长类动物，包括猴子、狒狒、长尾猴等，增加了虫媒病毒溢出到人类的风险，为新型突变的传播和人群中的循环创造了机会。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;社会性和公共卫生系统特征。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;世卫组织报告强调了社会决定因素，指出也门、苏丹和索马里等高风险国家的政治不稳定和武装冲突进一步给公共卫生系统带来压力，削弱了医疗基础设施，严重阻碍了病例检测和疫情响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从卫生系统角度看，对CHIKV出现的延迟响应通常反映了早期临床识别和实时监测方面的缺陷。CHIKV疫情更常是回顾性识别的，限制了及时干预的机会。广泛的临床表现谱——从无症状到致命——给识别基孔肯雅带来了诊断挑战。症状与其他地方性虫媒病毒重叠，进一步使早期识别复杂化，例如2019年缅甸登革热和CHIKV同时传播。此外，隐匿的本地传播凸显了哨点监测和意识方面的差距。在2024年留尼汪疫情期间，首例确诊患者无旅行史或与任何有症状或疑似病例的已知联系，表明在识别之前已存在未检测到的本土传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recent advances in prevention countermeasures&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Integrated vector management&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒介管理将受益于工具和策略的组合，需要昆虫学监测、充足资源和媒介控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在基孔肯雅地方性流行地区，昆虫学监测应强调对成年雌蚊指数的常规监测，这也可用于评估干预措施的昆虫学影响。昆虫学、流行病学和环境数据的协调有助于媒介控制活动。可根据传播风险对区域进行分层，然后用于分配资源和确定优先级。对于具体的控制策略，已采用几种创新方法来控制伊蚊，包括RNA干扰和转基因方法。蚊子内共生菌也可以调节蚊子中的虫媒病毒感染。沃尔巴克氏体菌株wAlbB和wMel已被证明可减少登革热病毒、CHIKV、寨卡病毒和黄热病病毒的传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Early detection and CCD patient management&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于延迟检测可能引发地方性和非地方性地区的疫情，应优先进行病例检测，重点关注区域和时段，无论先前是否有疫情或地方性流行。对于疑似基孔肯雅热个体，RT–PCR仍然是检测病毒RNA的标准方法。最近，一种用于检测寨卡病毒、登革热病毒和基孔肯雅病毒的三重实时RT–PCR检测法可达到高灵敏度，并提供额外的6.4%诊断灵敏度。这种优化的多重虫媒病毒平台被开发用作记录有虫媒病毒传播地区的鉴别诊断工具。尽管如此，临床病例识别的持续困难导致常规监测中基孔肯雅相关死亡率的低估，强调了需要补充方法以更好地量化疾病负担和发病率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了急性感染，慢性基孔肯雅病（CCD）的风险进一步强化了持续临床随访的重要性。疾病修饰抗风湿药（DMARDs）常用于治疗CCD，羟氯喹（HCQ）作为首选一线药物。此外，多学科管理涉及风湿病学家或疼痛专家会诊以及物理康复。这些考虑强调了临床监测和全面护理对于CCD患者至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Utilizing genome sequencing in outbreak tracking and genotyping&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全基因组测序（WGS）广泛用于确定毒株相关性、识别基因组突变以及检测抗菌素耐药性和毒力基因。几项研究利用WGS来识别传播路径和输入病例。例如，2024年1月在中国广州确认的一例输入性基孔肯雅热病例是由直接源自东帝汶的亚洲谱系CHIKV感染引起的，与患者的旅行史一致。除了疫情检测和溯源，WGS能够对CHIKV进行精确基因分型和突变分析，为区域监测和基于证据的控制策略提供必要数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Establishment of surveillance and employing waste water detecton in outbreak prediction and modelling&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CHIKV的早期检测和监测是有效控制基孔肯雅热的关键先决条件。已建立几个全球监测网络以实现新发传染病的早期检测。虽然被动监测可以捕获有症状病例，但需要主动社区监测来识别非典型感染。GeoSentinel是一个由29个国家71个站点组成的全球网络，监测旅行者中的新发感染。在欧洲，TropNet作为一个独立的欧洲监测组织运作，由75个专业热带医学中心代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;污水检测已被用作几种病毒感染的替代监测工具，包括CHIKV、登革热病毒等。然而，少数研究验证了污水中病毒载量与临床流行率之间的相关性。基于废水的监测已应用于葡萄牙追踪CHIKV和登革热，以识别未检测到的病例。此外，废水监测为预测地方性病毒的出现和进化提供了一个模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Countermeasures implemented in Foshan, Guangdong, to prevent chikungunya spread&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年7月9日，广东省佛山市报告了一起基孔肯雅病例聚集性疫情，随即启动了全面的监测和病例管理方案，以及媒介控制干预措施。随着疫情在2025年7月中旬进展，当局随后实施了III级公共卫生应急响应，包括加强媒介控制、增强早期检测和战略性医疗资源重新分配，并加强了公共卫生教育。除了大规模室外空间消毒，佛山采用了多种创新媒介控制策略。释放食蚊鱼和华丽巨蚊幼虫以控制蚊子。佛山还释放了感染沃尔巴克氏体的、绝育的雄性伊蚊。对于临床管理，通过核酸检测进行快速CHIKV检测被纳入常规诊断，53家医院被指定为哨点机构，将隔离床位容量扩大至7000张以上。通过网站、地铁系统、公交车和其他高流量场所传播了公众意识宣传活动，包括教育视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些综合措施产生了可衡量的影响：与前一周相比，7月20日至26日期间新病例下降了18%，本地获得性基孔肯雅病例从7月29日至8月2日持续减少，8月2日报告了192例新增病例。香港记录了一例输出病例。昆虫学监测进一步证明了控制努力的有效性：在协调的化学和生物媒介控制干预后，全市布雷图指数从峰值45降至12。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vaccine options to control chikungunya&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已证明CHIKV感染能产生针对不同基孔肯雅基因型的广泛且持久的免疫保护。已追求多种研究方法开发疫苗，包括灭活疫苗、减毒活疫苗、病毒样颗粒（VLP）、DNA、mRNA和嵌合病毒策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VLA1553（IXCHIQ）是一种基于留尼汪毒株（ECSA基因型）的单剂疫苗。一项在美国成人中进行的关键III期试验表明，单次疫苗接种在接种后第28天诱导了98.9%的参与者产生血清保护性中和抗体水平。一项IIIb期持久性研究证实单剂后抗体持久性长达2年。在巴西青少年（12至&amp;lt;18岁）中，一项III期试验显示，接种后28天，98.8%的先前血清阴性参与者出现血清保护性滴度。IXCHIQ于2023年11月9日获得美国食品药品监督管理局（FDA）批准，用于主动免疫预防18岁及以上有较高暴露风险的个体的基孔肯雅病。VRC-CHKVLP059-00-VP（后为PXVX0317，现为Vimkunya）由美国国立卫生研究院疫苗研究中心开发。III期试验表明，在12-64岁青少年和成人中，单剂Vimkunya在接种后第22天诱导了97.8%的参与者产生血清应答（推定的血清保护性抗体应答）。Vimkunya在65岁以上成人中耐受性良好并诱导了保护性血清应答。Vimkunya也于2025年2月14日在美国获批，并于2025年2月28日在欧洲获批，用于预防12岁及以上个体的疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于进展中的其他候选疫苗，病毒样颗粒（VLP）、DNA和一些mRNA——启动的减毒病毒颗粒也显示出有希望的结果。TSI-GSD-218（181/clone 25）的I期和II期临床试验证明了可接受的安全性，大多数受试者产生中和抗体，85%在一年时保持抗体持久性。基于麻疹病毒（MV-CHIK）的重组减毒麻疹疫苗，I期和II期试验显示出有希望的免疫原性。mRNA-1388是首个候选疫苗，在试验中显示出高且持久的中和抗体。一些DNA启动的减毒病毒颗粒也显示出有希望的结果。迄今为止，研究表明当前获批疫苗引发的抗体能够中和不同基因型的CHIKV。需要进一步研究评估病毒突变对疫苗效力的潜在影响，特别是关于改变抗原性和交叉谱系保护的突变。最佳的CHIKV疫苗应提供持久、单剂保护，具有广泛安全性、热稳定性和可扩展生产。为确保公平的疫苗分发和不同地理环境下风险人群的公平可及，全球和区域利益相关者必须就大规模生产的可持续融资机制达成共识。持续进展将取决于开发者、监管机构和全球卫生机构之间的协调努力。未来的疫苗开发应优先考虑持久的交叉保护免疫、广泛的毒株覆盖和可负担性，并支持通过免疫原设计（如镶嵌VLP和嵌合抗原）的进步来增强广谱反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Implications&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基孔肯雅病毒疫情已引起全球高度关注。通过整合历史大规模疫情与流行病学数据，我们发现了促进基孔肯雅出现和扩张的因素。这些包括（i）基础性宏观层面因素——包括气候变化、城市化和全球化，（ii）病毒遗传突变和增强的宿主适应能力，以及（iii）放大性因素，如社会决定因素和公共卫生系统的弱点，可以促进社区内隐匿传播，使疫情在未被察觉的情况下扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各地区监测和响应能力差异显著，大多数近期疫情主要通过回顾性调查进行表征。及时干预（如哨点网络和基于基因组的监测）仍未得到充分利用。媒介控制管理的最新进展为减缓传播提供了额外工具，而两种新获批疫苗和多个处于临床开发阶段的候选疫苗为风险人群的靶向暴露前预防提供了前景。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 02:25:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBsZUZ2M2Rnc3FpWEtxY3dLSHBMaDd2Umd1d003NW03RmplZ0p5RDJkZnZxZWJtcmlndml6TVNXVVN1RV9CcUJmMmE0el84MzZzVVRMVFVhZjdTQ1c4RzdvTzdsdjJVT0YzUlNpdw</guid></item><item><title>Cell | 兴奋剂通过调节觉醒状态而非注意网络影响脑功能 - ByDrug</title><link>https://bydrug.pharmcube.com/news/detail/a8e8a40f82abe0e4ffe0a0225e74f291</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="mf-py-12px mf-flex mf-flex-col mf-items-center content" data-v-5c8b65e4 data-v-d5146c88&gt;&lt;p class="abstracts" data-v-5c8b65e4 data-v-d5146c88&gt;处方兴奋剂 （比如哌甲酯 methylphenidate、利斯德安非他明 lisdexamfetamine） 常被用来治疗注意缺陷多动障碍 （ADHD） ，大家通常以为它们主要增强前额叶 ， 提高注意力 【 1,2 】 。 近日， 来自 美国 华盛顿 大学 医学院 的 Benjamin P. Kay 与合作者在 Cell 上 发表了 研究 论文 Stimulant medications affect arousal and reward, not attention networks 。 兴奋剂会让这些 运动/感觉网络内部的连接变弱一些 ，同时 运动/行动网络和显著性/记忆相关网络的连接变强一些 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>ByDrug</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 02:12:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE4tLU51RTJvYVhsUVVNbWoyZ19hWXRVeWI1c1FwVjZmMUd3RE9yQVVOSHpzc2RpNk9EOVBuYjFDZTlBQi1VTHE2MXdVblBlbm9rMTZVRGlEUkIyUXF4bVVWTnRSUzdFUEY5RGhGMDJOSFczdFEwQTFtMTJpQzlMZw</guid></item><item><title>流感在匈牙利超过Covid：儿童和老人住院人数激增 - xindb.com</title><link>https://www.xindb.com/static/content/XYLXW/2026-01-05/1457780348498501632.html</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
&lt;center&gt;&lt;h1&gt;404 Not Found&lt;/h1&gt;&lt;/center&gt;
&lt;hr&gt;&lt;center&gt;nginx&lt;/center&gt;
&lt;/body&gt;
</description><author>xindb.com</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 02:05:49 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihAFBVV95cUxQS3BJcW9BQnh5UWdNVW1UN1l4M21zaFUtXy1hQUxBN0ZDeEg0a1FkVGJEY3pabkhQUk9MMXI2STRuRHktX0RPZWw2cnctTHNLaGl3UjM0WEpGR0xSeVoyXzk0OFk2blI4aDB6T3Y2UHZxSVdzUi1DaDdhay1YdDhubmFnQjU</guid></item><item><title>“糖友”过冬，千万别让脚“受委屈”！ - 杭州网</title><link>https://health.hangzhou.com.cn/hot/content/2026-01/05/content_9156324.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="zhengwen"&gt;&lt;p&gt;近日，杭州上城区湖滨街道社区卫生服务中心糖尿病专科护士马学琴在门诊中发现，许多“糖友”冬季穿鞋一点不讲究，有穿新皮鞋的、有穿尖头鞋的，存在健康隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“糖尿病可能导致周围神经病变和血管病变，使足部感觉减退、血液循环变差。冬季气温低，血管收缩，足部更容易出现干燥、皲裂、缺血、冻伤等问题。一旦出现伤口，由于愈合能力下降和感觉迟钝，极易发展为难以控制的感染，甚至出现严重后果。”马学琴说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着气温进一步下降，糖尿病患者的足部血液循环更易受影响，选择合适的鞋袜并学会自我监测与护理，是预防糖尿病足的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何正确选择鞋袜？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）选择合适的鞋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞋型宽松：选择圆头、宽楦的鞋子，避免脚趾挤压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;材质柔软透气：优选柔软皮革或透气面料，减少摩擦和闷热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞋底防滑有弹性：冬季地面易结冰，防滑鞋底至关重要；适度弹性可缓冲压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞋内平滑无缝：检查鞋内是否有粗糙接缝、异物或不平整处，避免磨伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免这些鞋：皮鞋（尤其是新鞋）、过紧的鞋、高跟鞋、人字拖（露趾鞋）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）选择合适的袜子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;材质：选择棉质或羊毛混纺的袜子，吸汗透气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无缝设计：优选无缝或接缝在外的袜子，减少内部摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;松紧适度：袜口不宜过紧，避免影响血液循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勤换洗：保持足部干燥清洁，每天更换袜子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于冬季足部日常护理要点，马学琴建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.定期检查：在良好光线下检查双脚，包括脚底、趾缝，可使用镜子辅助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.温和清洁：每天用温水（不超过37℃）洗脚，洗前用手肘测试水温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.正确干燥：用柔软毛巾轻轻擦干，特别是趾缝间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.适当保湿：洗脚后涂抹保湿霜，但避免涂抹在趾缝间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.谨慎处理：不要自行修剪鸡眼、胼胝或使用化学去角质产品，趾甲修剪不宜过短，剪到与脚趾尖同一水平线即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，建议糖尿病患者定期自查足背动脉搏动情况，依照“准备、定位、感受、对比”四大步骤进行：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;准备：坐姿，脱去鞋袜，一条腿伸直或微屈；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定位：用食指和中指指腹轻轻按压脚背正中最高点（通常位于第一和第二脚趾之间足背的中间位置）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感受：轻轻按压，感受是否有规律搏动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对比：同样方法检查另一只脚，比较两侧搏动强度是否一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正常情况下，两侧足背动脉搏动应清晰、对称、有力，如果搏动明显减弱或消失，两侧搏动强度差异显著，且伴有足部发凉、苍白、麻木或疼痛，则需要警惕。”马学琴说，如有足部出现伤口、溃疡或水疱，局部发红、肿胀、发热，足部颜色改变（苍白、发绀），不明原因的疼痛，足部感觉异常加重等情况时，建议即使就诊。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>杭州网</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 01:58:33 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5qZlRZbUlsMzNzRTRuS3UwWFVWZ3lYblpCUnFYeUFoRFVYRHhmYmZGaFQyeERhZVN0NWZjMTAwYlB4NVhVeU9MRm1XaUFLQmFORjFfLWpEamhZblMzYTNic3IzbGh4MTNNR1dqTGMwRERzbm4tRHEzMzZpX1MwZw</guid></item><item><title>[交叉融合 医工同行]贾伟平：打造糖尿病管理的“中国路径” - 上海交通大学 新闻网</title><link>https://news.sjtu.edu.cn/jdyw/20260105/218717.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="Article_content"&gt;
                        &lt;p&gt;【编者按】上海交通大学与上海第二医科大学强强合并20年来，学校专门设立“医工交叉”研究基金，通过持续搭建平台、探索机制，实现了医学与理工科的深度交叉，培育出多项国家级科研成果，为学校整体实力和学科建设水平实现跨越式提升提供了有力支撑。为反映全校在医工交叉领域的探索经验和取得的不凡成就，新闻网将陆续刊发其中的优秀案例，以期梳理发展历程、总结实践真知，进一步激励广大教职医务工作者深耕交叉融合领域，为推动科技创新、医学发展，早日实现健康中国战略作出新的更大贡献。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/resource/upload/202512/20251218_133536_927.jpg" title="20251218_133536_927.jpg" alt="贾伟平.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;贾伟平，上海交通大学讲席教授，博士生导师，上海交通大学医学院附属第六人民医院主任医师，中国工程院院士、世界科学院院士、中国医学科学院学部委员，现任上海市糖尿病研究所所长、上海交通大学主动健康战略与发展研究院院长、国家基层糖尿病防治管理办公室主任、上海市政府参事。兼任中华医学会糖尿病学分会前任主任委员、上海市医学会副会长、《中华内科杂志》总编辑。曾任上海市第六人民医院院长。长期致力于糖尿病精准诊疗、预警筛查、发病机制的研究及防治工程管理，获国家科技进步奖二等奖2项，省部级科技进步一等奖5项，主持国家重点基础研究发展计划及国家重点研发计划等项目，以通讯作者在British Medical Journal、Cell Metabolism、Nature Medicine、Nature Biotechnology、Nature Metabolism、Nature Communications、Science Tran-slational Medicine、The Lancet Diabetes &amp;amp;Endocrinology等国际权威期刊发表论文300余篇，主编国际首部持续葡萄糖监测中英文专著。获何梁何利科学与技术进步奖、谈家桢生命科学临床医学奖、吴阶平-保罗 ·杨森医学药学奖、亚洲糖尿病研究协会亚洲糖尿病流行病学杰出研究奖。荣获全国先进工作者、全国优秀科技工作者、上海市科技精英称号。曾任第十一届、十二届全国人大代表。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球糖尿病患者人数持续攀升的背景下，糖尿病及其并发症的早期筛查与干预已成为亟待解决的公共卫生难题。面对这一挑战，贾伟平院士及其团队以科技创新为驱动，致力于将人工智能技术深度融入糖尿病管理领域，旨在打造符合中国国情的糖尿病管理“中国路径”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;敬畏生命，守护糖尿病患者健康&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993年，刚刚进入上海市第六人民医院内分泌科工作的贾伟平注意到，伴随着市场经济改革的春风，中国人民的生活方式发生了巨大的改变，饮食上糖与脂肪的摄入都显著增加。调查显示，1990—2010年，我国成人的糖尿病患病率几乎增长了5倍，由2%增至9.7%，中国成为世界第一糖尿病大国，患病人数高达9700万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从第六人民医院内分泌代谢科到上海市糖尿病研究所，再到上海市糖尿病临床医学中心，贾伟平的职业生涯始终与糖尿病的防控紧密相连。她深知，糖尿病作为一种慢性代谢性疾病，其并发症的严重性不容忽视，尤其是糖尿病视网膜病变，更是威胁患者视力乃至生命质量的重大隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“医学，是一门关于生命的学问，它要求我们不仅要治愈疾病，更要尊重生命、敬畏生命。”贾伟平的话语中透露出对医学事业的深刻理解与热爱。“每当我看到因糖尿病并发症而痛苦不堪的患者，我就更加坚定了自己科研的方向——用科技的力量，为糖尿病患者筑起一道坚实的防线。”正是这份对生命的敬畏与责任，驱使贾伟平在糖尿病及其并发症的研究道路上不断前行、探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从医40年，贾伟平成长为内分泌代谢疾病研究领域勇于创新的女科学家，她的名字频频与“中国”“首次”相关联——首次发现12个中国人2型糖尿病新易感基因、首次发现非酒精性脂肪肝的新型生物标志物、首次提出中国人糖化血红蛋白诊断糖尿病的切点、首次建立动态血糖监测的正常参考值……她的研究成果得到国内外同行的广泛认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI+医学：DeepDR 系统引领糖尿病智能诊断&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在糖尿病视网膜病变的辅助诊断领域，贾伟平及其团队取得了举世瞩目的成就。随着人工智能技术的飞速发展，其在医疗领域的应用日益广泛。贾伟平敏锐地捕捉到了这一趋势，她基于全球最大的眼底图像数据库，创新性地研制出了迁移强化的多任务学习框架，开发了一款基于深度学习的辅助智能诊断系统——DeepDR 。DeepDR系统利用先进的图像识别技术，能够自动分析眼底图像中的微小病变，如微血管瘤、出血点等，不仅实现了对糖尿病视网膜病变从轻度到增殖期病变的全病程自动诊断，还能对眼底图像的质量进行实时反馈，识别分割眼底病变，极大地提高了糖尿病视网膜病变的筛查效率和准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepDR系统的诞生，是我们在糖尿病视网膜病变诊断领域的一次重大突破。”贾伟平介绍道，“它利用深度学习技术，自动分析眼底图像中的微小病变，为医生提供了可靠的诊断依据。更重要的是，它能够在早期发现糖尿病视网膜病变的迹象，为患者争取到宝贵的治疗时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，贾伟平并没有止步于此。她深知，仅仅依靠DeepDR系统进行糖尿病视网膜病变的早期筛查还不够，还需要进一步精准预测糖尿病视网膜病变的发生风险，为糖尿病患者提供更加个性化的管理方案。于是，她和团队又开始了新的征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对糖尿病视网膜病变发生风险难以预测这一全球性的重难点问题，贾伟平与上海市代谢相关疾病智慧防控“一带一路”国际联合实验室、清华大学黄天荫教授团队紧密合作，研发出了基于深度学习的糖尿病视网膜病变预警系统——DeepDR Plus。这一系统创新性地提出了基于威布尔混合分布模型的疾病进展分析的深度学习框架，成功实现了对糖尿病视网膜病变进展的风险预警和时间预测。该系统通过深度挖掘患者的个体特征，实现了糖尿病视网膜病变筛查和管理的个性化定制。具体来说，系统会根据患者的眼底图像、血糖水平、病程长短等信息，综合评估其视网膜病变的风险，并给出相应的预防和治疗建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“DeepDR Plus系统的研发是我们对糖尿病视网膜病变管理模式的又一次革新。”贾伟平自豪地说，“它不再局限于对糖尿病视网膜病变的筛查和诊断，而是能够预测患者糖尿病视网膜病变的进展风险和时间点，从而为患者提供更加个性化的筛查间隔和管理策略。这对于降低糖尿病视网膜病变的发病率、提高患者的生活质量具有重要意义。”这种个性化的管理模式使得糖尿病视网膜病变的防治更加精准、有效，它不仅能够提前预警潜在风险，避免病情恶化，还能够根据患者的具体情况调整治疗方案，提高治疗效果。同时，通过积累大量的个性化诊疗数据，系统还能够不断优化算法性能，提升诊断的准确性和智能化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，DeepDR Plus系统在中国和印度的真实临床流程中得到了验证，结果显示，该系统能够在大幅降低原有固定筛查频率和公共卫生成本的情况下仍具有极低的漏诊率。这一成果不仅为糖尿病视网膜病变的防控提供了新的思路和方法，更为全球糖尿病管理模式的变革提供了有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/resource/upload/202512/20251218_134343_402.png" title="20251218_134343_402.png" alt="9b278d9b-8fb3-41e7-9bfb-9e24fde24436.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;DeepDR Plus系统概览&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;探索“中国路径”，有效提高糖尿病管理水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;糖尿病并发症的早期筛查和干预是一项世界性的公共卫生难题。贾伟平深刻认识到，传统的管理模式在应对糖尿病这一复杂慢性疾病时显得力不从心，亟须通过科技创新来寻找新的突破点。她和她的团队正致力于将人工智能技术应用于糖尿病管理的各个环节，推动糖尿病管理的智能化、个性化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望通过DeepDR Plus系统的应用和推广，能够探索出适合中国国情的糖尿病管理‘中国路径’。”贾伟平表示，“这一模式将充分利用人工智能技术的优势，实现糖尿病及其并发症的早筛、早诊、早治和个性化管理，为糖尿病患者提供更加全面、高效、便捷的医疗服务。”DeepDR Plus系统还能根据患者的个体差异，量身定制个性化的治疗方案，实现真正的“一人一策”，极大地提高了糖尿病管理的针对性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾伟平和她的团队深耕人工智能与糖尿病管理的融合领域，不断探索新的技术路径和应用场景。为了研发DeepDR和DeepDR Plus系统，她和团队成员夜以继日地在实验室中工作，对每一个细节都精益求精、力求完美。他们相信，随着科技的不断进步和医疗体系的日益完善，糖尿病这一长期困扰人类的顽疾终将得到有效控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾伟平强调，人工智能在数据分析、预测模型构建等方面具有得天独厚的优势。人工智能正逐步渗透到我们生活的方方面面，特别是在公共卫生领域展现出了巨大的应用前景。通过对海量健康数据的收集与分析，人工智能能够迅速识别出疾病传播的趋势、高风险人群以及潜在的公共卫生事件，为政府决策提供科学依据。此外，人工智能还能辅助公共卫生应急响应，提高资源调配的效率，加速防控措施的落实，有效遏制传染病的蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还特别提到了DeepDR系列只是人工智能在公共卫生领域潜力的初露锋芒。未来，随着技术的不断成熟和拓展，人工智能将在传染病监测、慢性病管理、疫苗研发等多个方面发挥更加重要的作用，为构建更加健康、安全的社会环境贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;启迪智慧，提升全球糖尿病治理水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/resource/upload/202512/20251218_134802_577.png" title="20251218_134802_577.png" alt="image.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;贾伟平在实验室&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了科研上的执着追求外，贾伟平还展现出了对医学教育的深切关怀。她深知，培养下一代医学人才是推动医学进步的关键。因此，在繁忙的科研和临床工作之余，她积极参与医学教育工作，亲自指导研究生和年轻医生，将自己的经验和知识无私地传授给他们。她鼓励学生不仅要掌握扎实的医学基础知识，更要具备创新思维和实践能力，勇于面对挑战，不断探索未知领域。她鼓励年轻学子保持学习，掌握机器学习等前沿技术的原理，以适应未来医疗发展的需求。“我觉得还是要保持学习，要接触这个领域当中最新的进展，才知道这个世界发生了什么。”她的教诲如同灯塔，为医学生打开了格局，启迪了智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/resource/upload/202512/20251218_134940_323.png" title="20251218_134940_323.png" alt="image.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;贾伟平在“云诊室”接诊患者&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，贾伟平也热衷于社会服务，经常深入社区、学校和企业，开展健康讲座和义诊活动，为群众提供免费的医疗咨询和筛查服务，通过科普，致力于提高公众对糖尿病及其并发症的认识和防控意识。她希望自己的研究成果能够继续为糖尿病患者带来福音。“要让每一个糖尿病患者最终受益。”这是贾伟平的愿景，也是她不懈追求的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还呼吁社会各界关注糖尿病防控工作，共同推动糖尿病管理。她相信，在大家的共同努力下，糖尿病这一全球性的公共卫生难题一定能够得到有效解决，让更多的人拥有健康、美好的生活。在这条充满挑战与希望的道路上，她和团队始终砥砺前行，贡献着自己的智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年11月，世界科学院增选出47位发展中国家科学院院士，贾伟平位列其中。这位在糖尿病及其并发症研究领域深耕多年的科学家，以其卓越的科研成就、深厚的医学造诣和无私的奉献精神，成为我国糖尿病管理领域的杰出代表。她的研究不仅为全球糖尿病患者带来了希望，更为糖尿病管理的智能化、个性化发展开辟了新的篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;(摘编自《交叉融合 医工同行 上海交通大学医工交叉二十年》 上海交通大学出版社 2025年11月第一版 主编 曾小勤 郑俊克 李冬凉）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                        
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>上海交通大学 新闻网</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 01:55:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTE5aLTBKUl9PYzV5S0swR1EyX3pvR29pdldUNS1FRVBIYUliYUFOTWo0bWc4ZVZKSkdhRnJHZlFjSkh0YXZUVkdZRjQ3U3BnVUQzdEZfTHA2NWxXb1BJZF8w</guid></item><item><title>上海交大Bio-X研究院曹骎团队与附属医院张飞团队合作报道2型糖尿病人胰腺中hIAPP纤维的分子结构 - 上海交通大学 新闻网</title><link>https://news.sjtu.edu.cn/jdzh/20260105/218718.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="Article_content"&gt;
                    &lt;p&gt;2型糖尿病（Type II Diabetes，T2D）是一种全球高发的代谢性疾病，影响着全球近10%人口的健康与寿命。其发病机制复杂，涉及胰岛素抵抗和胰岛β细胞功能进行性衰竭。在β细胞衰亡过程中，所分泌的人胰岛淀粉样多肽（human islet amyloid polypeptide, hIAPP）会发生错误折叠与异常聚集，在胰岛内形成淀粉样沉积。这一病理现象在超过90%的T2D患者胰岛中被观察到，被广泛认为与β细胞毒性、胰岛素分泌功能障碍及疾病进展密切相关。因此，如可延缓hIAPP纤维化或清除已形成的hIAPP纤维，将有可能对于T2D的治疗提供帮助。尽管以往研究已获得体外制备的hIAPP纤维结构，但由于淀粉样纤维组装的特殊性，相同蛋白在不同条件下往往会形成不同结构的纤维。因此病人体内形成的hIAPP纤维是否与体外hIAPP纤维具有一致的分子结构尚不清楚。hIAPP病理性结构的缺失极大地制约了以hIAPP为靶点的T2D药物开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/resource/upload/202601/20260104_161228_838.jpg" title="20260104_161228_838.jpg" alt="20260104_161228_838.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间2026年1月3日，上海交通大学Bio-X研究院曹骎研究团队与上海交通大学医学院附属新华医院张飞团队合作在国际学术期刊&lt;strong&gt;《细胞》（CELL）&lt;/strong&gt;上在线发表了题为“&lt;strong&gt;Structure of pancreatic hIAPP fibrils derived from patients with type 2 diabetes&lt;/strong&gt;”的研究论文。研究团队首次报道了来源于T2D患者胰腺组织中的hIAPP纤维的冷冻电镜结构，为理解T2D的病理机制及开发靶向治疗策略提供了关键结构依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队共收集六位捐献者的胰腺组织，并针对胰腺组织中淀粉样纤维含量低、提取困难的技术挑战，优化了一套温和而高效的提取纯化流程，对六位捐赠者的组织分别进行了纤维提取。研究团队发现，仅在四位患有糖尿病的捐献者的胰腺组织提取物中观察到了具有淀粉样纤维形貌的纤维（图1），在两位未患糖尿病的捐献者胰腺组织提取物中则未观察到类似纤维，提示了此纤维与糖尿病的紧密关联。接下来，研究团队利用冷冻电镜技术对提取的纤维进行了结构解析，并成功得到其中三位捐献者的纤维结构（分辨率分别为2.9 Å、3.0 Å及3.4 Å）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/resource/upload/202601/20260104_161323_211.jpg" title="20260104_161323_211.jpg" alt="20260104_161323_211.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;图1 病人胰腺中hIAPP纤维的提取及结构解析。左上：病人胰腺切片的hIAPP免疫组化分析；右上：胰腺提取物的冷冻电镜图片；下：纤维冷冻电镜数据的二维分类及三维重构。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结构分析表明，来自三位捐献者的纤维具有几乎相同的结构。它们由两股对称的原纤维丝缠绕而成。其核心区域包含hIAPP的第2-37位残基，并形成了一种此前未被报道的独特“Ω形”折叠模式（图2）。与此前报道的体外hIAPP纤维相比，该结构在主链走向、侧链组装及分子内相互作用网络方面均存在显著差异，凸显了体内病理环境的独特性及其对蛋白质错误折叠途径的特异性影响。在解析出的结构中，研究团队清晰辨识出多处非蛋白源性密度，它们对称地分布于纤维表面特定的口袋或其内部空腔中，提示了内源性小分子配体的结合。其中分布于内部空腔的密度被hIAPP的疏水性侧链所环绕，提示在此处结合的配体可能是脂类物质或其它疏水分子。这些配体可能在体内起到稳定纤维构象、调节纤维生长动力学或介导细胞毒性等作用，为理解hIAPP的病理活性提供了全新的结构视角。同时，分布于纤维表面的密度提示了一些潜在的配体结合口袋，可作为设计小分子抑制剂、抗体类药物或干扰肽的特异性靶点，旨在阻止病理性纤维的形成或促进其解聚，从而对于T2D的治疗提供帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/resource/upload/202601/20260104_161349_241.jpg" title="20260104_161349_241.jpg" alt="20260104_161349_241.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;图2 hIAPP纤维结构（上）及其与AD病人脑中Aβ纤维结构比较（下）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，T2D与阿尔茨海默病（Alzheimer’s disease，AD）之间的临床关联已有记载，有假说认为hIAPP纤维和AD中的Aβ纤维之间存在体内交叉播种效应。通过结构比较发现，hIAPP纤维的核心折叠单元与AD病人脑中Aβ纤维具有显著的构象相似性，两种纤维在一个8残基片段中显示出几乎相同的构象（图2），这个片段可能作为hIAPP和Aβ之间交叉播种的保守模板。这一发现为hIAPP与Aβ的体内交叉播种假说提供了结构依据，同时为将AD中针对Aβ纤维的诊疗药物应用到T2D诊疗中提供了可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，本研究成功建立了一套从复杂人体组织中提取、纯化并解析低丰度病理蛋白纤维的技术流程，首次在原子水平上揭示T2D患者体内hIAPP淀粉样纤维的高分辨率结构。该结构为针对T2D中hIAPP淀粉样变的治疗策略开发奠定了坚实基础。本论文的通讯作者为Bio-X研究院曹骎副教授及附属新华医院张飞副主任医师，第一作者为Bio-X研究院2024级博士研究生刘文晶。研究获得了科技部重点研发计划、国家自然科学基金、上海交通大学医工交叉项目、“永新青年学者”等项目资助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;论文链接&lt;/strong&gt;：&lt;a href="https://doi.org/10.1016/j.cell.2025.12.001"&gt;https://doi.org/10.1016/j.cell.2025.12.001&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>上海交通大学 新闻网</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 01:45:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTFBtcWdFZE1PTl9uV2VSZUJhWWtOanlOeV9sa0JqSGNZMjVhWDg1LW1KQ0JCWkdZNkFGcXVJc0lURXZtQ3ZkQWRvTTFtcFZnQTFHV3NiQldVS3pVNEVUQ2pJ</guid></item><item><title>40岁后这个癌症风险激增！有这些习惯的人，现在改还来得及 消化道癌高发期警钟 - 中华网</title><link>https://news.china.com/socialgd/10000169/20260105/49134392.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="chan_newsDetail"&gt;
                

                &lt;p&gt;“刚过40岁就查出胃癌”“年年体检正常，却突然查出肠癌”……类似的新闻或案例，总是让人感到担忧。人到中年，正是事业和家庭的黄金时期，但健康风险也悄然增加。一项全球研究指出，消化道癌最容易盯上40～60岁的中年人。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center pcenter"&gt;&lt;img src="https://img3.utuku.imgcdc.com/650x0/news/20260105/ac19b8b0-b452-4bcf-8026-bde384ca2f23.jpg" alt="40岁后这个癌症风险激增！有这些习惯的人，现在改还来得及"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年11月，上海交通大学研究团队在《医学研究》期刊发表的一项覆盖全球204个国家和地区的研究表明，40岁是消化道癌症的一个明确“风险拐点”。在此之前发病率很低，一过40岁，风险陡然攀升，60岁后虽逐渐平稳。研究还发现，男性风险是女性的两倍，这可能与吸烟、饮酒等不良生活习惯在男性中更为普遍相关。东亚地区的发病率更高，这可能与饮食习惯（如高盐、腌制食品摄入多）以及幽门螺杆菌感染率较高等因素有关。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center pcenter"&gt;&lt;img src="https://img2.utuku.imgcdc.com/650x0/news/20260105/5497f38d-50da-4a0f-a2e5-a65b29e35e5f.jpg" alt="40岁后这个癌症风险激增！有这些习惯的人，现在改还来得及 消化道癌高发期警钟"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么消化道癌会盯上中年人？温州医科大学附属第一医院肿瘤放化疗科主任医师陈锦飞在接受采访时介绍，40～64岁是消化道癌的高发期，可能与该年龄段人群的生理变化与生活状态相关。随着年龄增长，胃肠道黏膜逐渐老化，自我修复和清除致癌物的能力下降，给了癌细胞可乘之机。此外，两大“沉默的威胁”——幽门螺杆菌和肠息肉，在这个阶段开始显露破坏性。长期感染幽门螺杆菌可导致慢性胃炎、胃溃疡，是胃癌最主要的可控风险因素之一。而大约80%～90%的大肠癌由腺瘤性息肉演变而来，息肉长大通常需要5～10年甚至更长时间，40岁后正是这个漫长演变过程可能“结果”的时候。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中华网</author><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:59:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMicEFVX3lxTE9ubmtTeXVYeERiU3lvMDVhRVhQSEd1ejEwZHg4Z0VWN054ZnR6YkdKWTRXYkdXTmkxcXltQ1JvWkFpUjRpMUQzdFB1emxrSWQ4bE1aQWEyakNjM3Vvdl9Nb0lIYlZqYWV5ZUw2SXdybUw</guid></item><item><title>“糖友”过冬，千万别让脚“受委屈”！ - 杭州网</title><link>https://hznews.hangzhou.com.cn/kejiao/content/2026-01/05/content_9156139.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="zhengwen hzwRP_lname06"&gt;&lt;p&gt;近日，杭州上城区湖滨街道社区卫生服务中心糖尿病专科护士马学琴在门诊中发现，许多“糖友”冬季穿鞋一点不讲究，有穿新皮鞋的、有穿尖头鞋的，存在健康隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“糖尿病可能导致周围神经病变和血管病变，使足部感觉减退、血液循环变差。冬季气温低，血管收缩，足部更容易出现干燥、皲裂、缺血、冻伤等问题。一旦出现伤口，由于愈合能力下降和感觉迟钝，极易发展为难以控制的感染，甚至出现严重后果。”马学琴说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着气温进一步下降，糖尿病患者的足部血液循环更易受影响，选择合适的鞋袜并学会自我监测与护理，是预防糖尿病足的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何正确选择鞋袜？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）选择合适的鞋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞋型宽松：选择圆头、宽楦的鞋子，避免脚趾挤压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;材质柔软透气：优选柔软皮革或透气面料，减少摩擦和闷热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞋底防滑有弹性：冬季地面易结冰，防滑鞋底至关重要；适度弹性可缓冲压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞋内平滑无缝：检查鞋内是否有粗糙接缝、异物或不平整处，避免磨伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免这些鞋：皮鞋（尤其是新鞋）、过紧的鞋、高跟鞋、人字拖（露趾鞋）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）选择合适的袜子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;材质：选择棉质或羊毛混纺的袜子，吸汗透气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无缝设计：优选无缝或接缝在外的袜子，减少内部摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;松紧适度：袜口不宜过紧，避免影响血液循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勤换洗：保持足部干燥清洁，每天更换袜子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于冬季足部日常护理要点，马学琴建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.定期检查：在良好光线下检查双脚，包括脚底、趾缝，可使用镜子辅助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.温和清洁：每天用温水（不超过37℃）洗脚，洗前用手肘测试水温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.正确干燥：用柔软毛巾轻轻擦干，特别是趾缝间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.适当保湿：洗脚后涂抹保湿霜，但避免涂抹在趾缝间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.谨慎处理：不要自行修剪鸡眼、胼胝或使用化学去角质产品，趾甲修剪不宜过短，剪到与脚趾尖同一水平线即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，建议糖尿病患者定期自查足背动脉搏动情况，依照“准备、定位、感受、对比”四大步骤进行：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;准备：坐姿，脱去鞋袜，一条腿伸直或微屈；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定位：用食指和中指指腹轻轻按压脚背正中最高点（通常位于第一和第二脚趾之间足背的中间位置）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感受：轻轻按压，感受是否有规律搏动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对比：同样方法检查另一只脚，比较两侧搏动强度是否一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正常情况下，两侧足背动脉搏动应清晰、对称、有力，如果搏动明显减弱或消失，两侧搏动强度差异显著，且伴有足部发凉、苍白、麻木或疼痛，则需要警惕。”马学琴说，如有足部出现伤口、溃疡或水疱，局部发红、肿胀、发热，足部颜色改变（苍白、发绀），不明原因的疼痛，足部感觉异常加重等情况时，建议即使就诊。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>杭州网</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 23:28:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiggFBVV95cUxNNWtmUllRMEtzNVVSd3dqbmx1b2ZVTnE1SWllZWxMRVlmczA1cG9kSWJWYmVXa3JZSFdkOU5heG11SEdRY1o3anpVVkg4RzJvNTNlWWVXZFBTVTM4R0VfVG5qbXRwSkY4eXk2b2tZVGxHRFJsTjBoQk5JampydEdNb3ZB</guid></item><item><title>巴基斯坦两种伊蚊微生物组的宏基因组分析及其在虫媒病毒传播中的意义 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260105000510795.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Journal of Genetic Engineering and Biotechnology》：Metagenomic analysis of bacterial and viral communities of 
Aedes aegypti and 
Aedes albopictus&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对巴基斯坦地区的埃及伊蚊和白纹伊蚊，通过宏基因组测序技术深入解析其体内细菌和病毒群落组成。研究发现两种伊蚊具有显著不同的优势菌种和病毒群落，并首次在白纹伊蚊中检测到人类内源性逆转录病毒K。该研究为理解蚊媒微生物组如何影响其媒介效能及开发基于微生物组的生物防治策略提供了重要数据支撑。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在公共卫生领域，由蚊虫传播的虫媒病毒性疾病，如登革热(DENV)、基孔肯雅热(CHIKV)和寨卡病毒病(ZIKV)，正对全球健康构成日益严重的威胁。这些病毒的传播主要依赖于两种关键的伊蚊属蚊虫——埃及伊蚊(Ae. aegypti)和白纹伊蚊(Ae. albopictus)。在巴基斯坦，登革病毒已经呈现地方性流行态势，疫情形势严峻。以首都伊斯兰堡为例，2023年确诊病例为2438例，而到2024年则激增至3970例，并伴有15例死亡病例，显示出登革热严重程度在该地区正迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对这一挑战，疫苗的研发和应用却存在诸多局限。目前仅有少数几种虫媒病毒疫苗获准用于人类，如黄热病、日本脑炎和登革热疫苗（Dengvaxia? [CYD-TDV]），但这些疫苗存在覆盖率低和安全性问题（例如在血清阴性个体中可能增加重症登革热风险）等挑战。对于寨卡病毒和基孔肯雅病毒等，目前尚无获批的疫苗。因此，在缺乏有效疫苗或药物的情况下，媒介控制成为了最主要的防控手段。然而，传统的杀虫剂防控策略正面临城市化、全球化、杀虫剂耐药性以及气候变化带来的严峻挑战，导致伊蚊的分布范围持续扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，科学研究逐渐揭示，蚊虫体内共生的微生物群落（即微生物组）在其生物学特性、免疫反应以及对病原体的易感性方面扮演着至关重要的角色。这些微生物能够影响病毒在蚊虫体内的复制、蚊虫的寿命，并最终决定其“媒介效能”（Vector Competence），即蚊虫获取、维持并传播病原体的能力。因此，深入解析伊蚊的微生物组，不仅有助于理解蚊媒疾病的传播机制，更有望为开发新型、安全的生物防治策略（例如利用沃尔巴克氏体(Wolbachia)等共生菌来抑制病毒传播）提供关键的科学依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，研究人员在《Journal of Genetic Engineering and Biotechnology》上发表了题为“Metagenomic analysis of bacterial and viral communities of Aedes aegypti and Aedes albopictus”的研究论文。该研究旨在利用高通量宏基因组测序技术，系统地描绘和比较巴基斯坦地区埃及伊蚊和白纹伊蚊体内的细菌和病毒群落构成，以期发现与媒介效能相关的关键微生物，为未来的靶向性生物控制提供候选靶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键技术方法概述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为达成研究目标，作者团队开展了一项系统的研究工作。首先，他们于2022年4月至11月期间，从巴基斯坦的三个登革热流行区域（联邦首府伊斯兰堡、旁遮普省的两个地区拉瓦尔品第和拉合尔、以及开伯尔-普赫图赫瓦省的斯瓦特地区）采集了埃及伊蚊和白纹伊蚊的样本，主要以未成熟虫态（如幼虫）为主，并在可能时捕获成虫。样本经形态学鉴定后，按物种（埃及伊蚊和白纹伊蚊）分别混合成池（每池50只雌蚊），进行清洗和储存。随后，使用商业试剂盒从蚊虫池中提取总DNA。利用Illumina HiSeq平台进行高通量宏基因组测序，产生大量原始序列数据。接下来，通过生物信息学流程对数据进行严格的质量控制，包括去除低质量序列和接头序列。最关键的一步是使用Bowtie2软件将测序读段比对到埃及伊蚊和白纹伊蚊的参考基因组上，从而有效过滤掉来自蚊虫本身的宿主DNA，获得纯粹的非宿主（微生物）读段用于后续分析。最后，采用MetaPhlAn4软件对非宿主读段进行物种分类学分析，鉴定其中的细菌和DNA病毒种类，并计算其相对丰度，同时评估了微生物群落的Alpha多样性（包括观察物种数、香农多样性指数和辛普森指数）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1. 埃及伊蚊和白纹伊蚊中的相对微生物丰度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宏基因组分析揭示了两种蚊虫池中细菌种群的分布模式。变形菌门(Proteobacteria)是绝对优势门，在埃及伊蚊中占比超过99.99%，在白纹伊蚊中达到100%。相比之下，厚壁菌门(Firmicutes)和拟杆菌门(Bacteroidota)仅在埃及伊蚊中被发现，且总丰度低于1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两种蚊虫栖息着独特的细菌属。克雷伯菌属(Klebsiella)、窄食单胞菌属(Stenotrophomonas)、不动杆菌属(Acinetobacter)、葡萄球菌属(Staphylococcus)、伊丽莎白菌属(Elizabethkingia)、泛菌属(Pantoea)和肠杆菌属(Enterobacter)为埃及伊蚊所独有。而假单胞菌属(Pseudomonas)、短波单胞菌属(Brevundimonas)和俊片菌属(Lampropedia)则为白纹伊蚊所独有。值得注意的是，本研究首次在白纹伊蚊中鉴定到新近表征的细菌物种Lampropedia aestuarii。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对每种蚊虫内鉴定物种的详细分析显示，在埃及伊蚊样本中，不动杆菌属和克雷伯菌属最为丰富。具体而言，最常见的物种是拜氏不动杆菌(Acinetobacter baylyi, 30.68%)、肺炎克雷伯菌(Klebsiella pneumoniae, 30.79%)和变异克雷伯菌(Klebsiella variicola, 19.74%)。在白纹伊蚊中，观察到假单胞菌属、短波单胞菌属和俊片菌属的三个物种，恶臭假单胞菌(Pseudomonas putida)成为最优势物种（88.15%），而Lampropedia aestuarii（1%）为丰度最低的物种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2. 微生物Alpha多样性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微生物Alpha多样性衡量了特定生态系统或样本中的物种多样性。本研究通过观察物种指数、香农多样性指数(H)和辛普森指数(λ)进行了评估。结果表明，埃及伊蚊表现出比白纹伊蚊更高的微生物多样性。埃及伊蚊的观察物种指数为12，香农指数为1.4，辛普森指数为0.73。而白纹伊蚊的观察物种指数仅为3，香农指数为0.39，辛普森指数为0.21。更高的观察物种数和香农指数值，以及更低的辛普森指数值，均表明埃及伊蚊样本池中的微生物群落更具多样性和均匀性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.3. DNA病毒的相对丰度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病毒群落的相对丰度分析显示了两样本池中不同DNA病毒的存在和分布。长尾病毒科(Siphoviridae)是优势菌属，在埃及伊蚊和白纹伊蚊中分别占69.96%和62.95%的丰度。Hk97virus、肌尾病毒科(Myoviridae)、Epsilon15virus、长尾病毒科(Siphoviridae)和N15virus等属为埃及伊蚊所独有，而逆转录病毒科(Retroviridae)则为白纹伊蚊所独有。另一个值得注意的发现是，在白纹伊蚊中首次观察到了相对丰度显著的人类内源性逆转录病毒K(Human endogenous retrovirus K)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结论与意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究通过宏基因组学方法，成功描绘了巴基斯坦地区两种重要病媒昆虫——埃及伊蚊和白纹伊蚊的微生物组图谱。研究结果表明，尽管共享相同的地理区域，两种伊蚊却拥有显著不同的细菌和病毒群落结构，且埃及伊蚊的微生物多样性高于白纹伊蚊。这些差异可能与蚊虫物种本身的生理特性、其取食习性、环境因素以及微生物之间的相互作用密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现的核心微生物，如埃及伊蚊中的肺炎克雷伯菌和白纹伊蚊中的恶臭假单胞菌，此前的研究已提示它们可能在蚊虫的营养吸收（如克雷伯菌产生溶血素辅助血餐消化）、免疫调节（如假单胞菌刺激免疫系统产生抗菌肽）甚至对病原体的拮抗作用中扮演角色。特别是恶臭假单胞菌已知能产生几丁质酶，而几丁质是蚊虫体壁的重要组成部分，这暗示其可能具有作为生物杀虫剂的潜力，值得进一步研究。此外，首次在白纹伊蚊中发现的人类内源性逆转录病毒K，其来源和潜在功能尚不明确，可能是由于蚊虫吸食人血而引入，但也存在其整合入蚊虫基因组或影响蚊虫媒介效能的可能性，这为未来的研究开辟了新的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论部分强调，蚊虫的微生物组是影响其适应性、免疫力和媒介效能的关键因素。病原体入侵后必须与蚊虫中肠的微生物组发生相互作用，从而影响其复制。本研究中鉴定出的特定微生物种群（如白纹伊蚊中的假单胞菌属）可能通过产生抗病毒代谢物等方式抑制病毒复制，这为利用微生物进行生物防治提供了潜在的候选菌株。微生物组组成的差异也可能部分解释了不同地理区域蚊虫感染率存在差异的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，这项研究不仅提供了巴基斯坦地区两种主要伊蚊微生物组的基线数据，更重要的是指出了特定的细菌和病毒物种作为未来疾病控制策略靶点的潜力。理解微生物组与蚊虫媒介效能之间的复杂关系，对于设计更有效、更环保的基于微生物组的媒介控制干预措施，最终减轻虫媒病毒性疾病的负担具有重要的科学意义和应用前景。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:03:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBTRmg4d1JzQTVtYlVwek5rMTJHOUw5XzJOejMxM1NJdVp2ODdJdnhDM1JLUWNQRjZkQzlVeC1sU1ZvZ3hMeWdnNlZra3FlNXo1TmZjQmJ6U1J6bnFVVWRhR3FIeGlxU3IzYXFxdw</guid></item><item><title>综述：2型糖尿病中的心脏重构：病理生理学机制及多尺度计算建模与模拟的机遇 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260105000725286.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《The Journal of Physiology》：Cardiac remodelling in type 2 diabetes: Pathophysiological mechanisms and opportunities for multiscale computational modelling and simulation&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述系统阐述了2型糖尿病（T2DM）驱动心脏重构的多尺度病理生理机制，重点探讨了电生理、结构和神经重塑如何协同增加心律失常（如室性心律失常、心房颤动）和心力衰竭（尤其是射血分数保留的心力衰竭，HFpEF）的风险。文章强调了慢性高血糖和胰岛素抵抗导致的关键亚细胞改变，包括钙/钙调蛋白依赖性蛋白激酶II（CaMKII）失调、细胞内钠钙处理异常及钾电流改变。同时，综述指出了当前临床检测手段的局限性，并重点介绍了新兴的人类多尺度计算心脏建模与仿真技术，认为其在揭示疾病跨尺度机制、指导新型靶向疗法开发以及进行in silico（计算机模拟）临床试验方面具有巨大潜力。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引言与临床意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2型糖尿病（T2DM）是一种复杂的代谢性疾病，全球患病率持续上升，显著增加心血管疾病风险。T2DM患者发生心脏并发症的风险增高2-4倍，包括心房颤动、室性心律失常以及心源性猝死（SCD）。尤为重要的是，T2DM是射血分数保留的心力衰竭（HFpEF）的主要危险因素，而HFpEF合并T2DM的患者其心律失常风险进一步增加。临床心电图（ECG）常可检测到T2DM患者存在QT间期延长、T波低平等复极异常，心脏磁共振（CMR）等影像学手段则能发现左心室壁增厚、心肌纤维化等亚临床结构改变。然而，T2DM驱动心脏功能改变的潜在机制复杂且尚未被完全理解，这阻碍了新型靶向疗法的开发。动物模型存在种属异质性及与人类的差异，限制了其转化价值。近年来，人类多尺度计算建模与仿真技术的进步为在计算机中（&lt;sup&gt;in silico&lt;/sup&gt;）研究糖尿病诱导的心脏重构提供了新机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;组织与器官水平的结构重塑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T2DM引起的心脏结构和功能改变在器官水平上被称为糖尿病心肌病，现更常称为糖尿病性心肌障碍，被视为T2DM特异性的心力衰竭前阶段。其典型特征包括解剖学重塑，如左心室质量增加、室壁增厚，表现为向心性重构，即相对室壁厚度增加而心腔容积减小。在组织水平，T2DM心脏重构主要特征是弥漫性间质心肌纤维化。高血糖导致活性氧和晚期糖基化终末产物增加，引起细胞外基质蛋白交联，过多的胶原沉积增加心肌僵硬度，阻碍电传导波扩散，并损害心脏的收缩和舒张功能。纤维化在心室中分布不均，常累及室间隔和侧下壁。此外，心脏脂肪变性和心外膜脂肪组织增加也与纤维化和舒张功能障碍相关。舒张功能不全在T2DM早期即可出现，随着疾病进展，冠状动脉微循环进一步受损，可导致更严重的舒张和收缩功能障碍，表型更接近HFpEF。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;组织与器官水平的电生理重塑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了纤维化提供的致心律失常基质，连接蛋白43（Cx43）的重塑和心脏自主神经系统的损害进一步加剧了T2DM心脏的电不稳定性。在T2DM中，Cx43出现侧化（沿心肌细胞侧面分布而非集中在细胞-细胞连接处）且总体表达降低，这种改变在空间上具有异质性，导致传导不均，增加心室心律失常易感性，即使在没有纤维化的情况下也是如此。心脏自主神经病变是T2DM另一常见并发症，其特征是早期副交感功能相对减弱而交感活性增强，导致心率变异性降低。后期可出现静息性心动过速和几乎完全的心脏去神经支配。交感神经过度兴奋可通过刺激肾素-血管紧张素-醛固酮系统等途径导致高血压和心室功能障碍。心脏去神经化还可能削弱患者对心肌缺痛的感知，增加无症状心肌缺血的风险。交感神经功能异常和去神经支配会增加心室电激动和复极的离散度，与纤维化共同作用，通过传导阻滞和折返机制，形成高度致心律失常的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚细胞电生理重塑与钙处理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验研究揭示了T2DM中心肌细胞离子通道和钙处理蛋白的显著重塑。高血糖通过激活己糖胺生物合成通路，导致CaMKII发生O-连接N-乙酰葡糖胺化修饰，使其处于慢性激活状态。过度活跃的CaMKII磷酸化钠通道，增加晚期钠电流（I&lt;sub&gt;NaL&lt;/sub&gt;），导致动作电位时程（APD）延长和细胞内钠负荷增加。这进而通过延长L型钙通道开放时间和改变钠钙交换体（NCX）功能促进钙超载。CaMKII还磷酸化兰尼碱受体（RyR），增加肌浆网钙泄漏，而SERCA泵表达降低和功能受损则减少钙回摄，共同导致舒张期胞浆钙浓度升高。这些改变易于诱发早期后除极和延迟后除极。在钾电流方面，人类基因表达数据显示快速延迟整流钾电流（I&lt;sub&gt;Kr&lt;/sub&gt;）密度降低，这可能是QT间期延长的原因之一。这些亚细胞层面的紊乱共同导致了T2DM心脏的两个关键对立现象：一方面是肌浆网钙负荷减少和收缩功能受损，另一方面是细胞内钙超载和致心律失常性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;T2DM药物治疗的心脏效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评估T2DM常用药物对心脏的影响至关重要。二甲双胍可能通过抗炎、抗氧化和改善钙处理等机制发挥抗心律失常作用，但其对QT间期的影响研究结果不一。胰岛素治疗可能与心房颤动风险增加相关，低血糖是其诱发心律失常的重要因素。钠-葡萄糖协同转运蛋白2抑制剂是目前唯一被证实对HFpEF患者有显著益处的药物，研究表明其能降低室性心律失常、心房颤动和心源性猝死风险，机制可能涉及抑制钠氢交换体、降低晚期钠电流、抑制CaMKII以及减轻纤维化等。磺脲类药物通过阻断K&lt;sub&gt;ATP&lt;/sub&gt;通道可能延长QT间期，其致心律失常效应复杂，与是否存在心肌缺血等基础基质有关。他汀类药物对QT间期的影响因具体药物而异，例如瑞舒伐他汀可能阻断hERG通道减少I&lt;sub&gt;Kr&lt;/sub&gt;，而阿托伐他汀则可能缩短QT间期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨尺度桥梁：基于人类的多尺度计算建模与仿真&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多尺度计算建模为整合T2DM心脏重构的复杂机制提供了强大平台。基于人类数据的生物物理细胞模型可以模拟T2DM条件下的动作电位、钙瞬变和主动张力动力学。将此类细胞模型嵌入到由临床影像（如CMR）重建的个性化三维心脏解剖结构中，并整合个性化的纤维化分布、传导速度和电激活特性，可以构建从分子到器官水平的虚拟心脏。通过单域或双域模型模拟心脏电传导，可以研究T2DM相关离子通道重塑、纤维化和传导异常如何共同影响心脏整体的电生理行为和体表心电图。同样，耦合兴奋-收缩和主动张力模型的全身器官电机械模拟框架，能够评估心肌僵硬度增加对舒张和收缩功能的影响。这些模型还可用于研究性别特异性差异，以及进行&lt;sup&gt;in silico&lt;/sup&gt;药物安全性有效性评价，在高度可控的虚拟人类环境中预测药物在T2DM特定背景下的抗心律失常效果或对机械功能的影响，有望弥补动物模型的不足，加速疗法开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T2DM通过亚细胞离子通道和钙处理紊乱、组织水平的心肌纤维化以及心脏自主神经病变等多个尺度的机制，共同塑造了一个易致心律失常和心功能不全的心脏基质。深入了解这些机制对于开发超越当前血糖控制或症状管理的靶向治疗策略至关重要。人类多尺度计算心脏建模与仿真作为一种新兴的、强大的工具，有望深化我们对T2DM心脏疾病机制的理解，实现更精准的患者风险分层和个性化治疗规划，最终改善患者预后。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:10:43 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE52NmlYRnRsRlZNWERzSzlzYWxJZG4ydExOWEZvc0dnbF9BVWltUnJ4bGVTWEpGTV85d0FhdlFLMTRGc05OTHU2NldtMnhsSWhvcm82aTVxT1duQWlJZnRaU1JLa3BZSGNOMVBrWA</guid></item><item><title>减肥药物热潮风靡美国 纽约餐厅推迷你餐 - wenxuecity</title><link>https://www.wenxuecity.com/news/2026/01/04/socialnews-261853.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="small-font"&gt;
            &lt;img src="/data/news/202601/04/3ddd2a0c9d6d53d1e1d48c42e59ff60d.webp" alt="减肥药物热潮风靡美国 纽约餐厅推迷你餐"&gt;&lt;p&gt;
随着愈来愈多美国人把治疗糖尿病的药物用于减肥，当地饮食业者也开始顺应需求，为这些食量变小的减肥者提供份量较小、价格也相应较低的餐食选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
在纽约市有五家店面的餐馆Clinton
Hall就推出迷你汉堡套餐，包括一口就能吃掉的汉堡、寥寥数根薯条，以及一杯仅3盎司（约88毫升）的啤酒、Martini酒或葡萄酒，售价仅为8美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
餐馆老板哈齐乔吉欧说，餐馆端上桌的食物大部份最后都被扔掉，这是巨大的浪费，他因此推出迷你套餐，结果大受正在减肥与缩减开支的食客欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
关注衞生政策的非营利机构KFF上个月公布的调查结果显示，目前美国约有八分之一的成年人使用胰妥赞（Ozempic）等胰高血糖素样肽-1（GLP-1）药物。这类药物主要用于治疗糖尿病，因有助于减少食物摄入量而成为热门减肥产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
世界卫生组织建议，GLP-1疗法可用于除孕妇外的成年肥胖症患者的长期治疗，作为包括健康饮食、规律运动和专业健康指导在内的综合管理方案的一部份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
研究人员正在观察GLP-1疗法对饮食文化的影响。纽约大学营养学荣誉教授内斯特尔指出，在经历1990年代至2000年代的“超大份”时代后，美国菜肴份量变小是积极的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
哈齐乔吉欧也引述点迷你餐的顾客说，“以前的一餐就是这样的”。他说：“或许，这才是刚刚好的份量。”

        &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>wenxuecity</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:08:26 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMic0FVX3lxTFB6Z3p6UUx1TzhwblNscmhVSlNSVjR4WW1WdzdGd0ladW5la3ZfNUhUQU1IYkh2TkpLb1B5emR3dmUtSFE3Z2V5aFRGRThESDlhRjlnMk0yOWN6THZtVWFLTGwzaGFDaVh3UWFTNHdWRHV5RUU</guid></item><item><title>心房颤动与年龄相关性黄斑变性：超越偶然关联的病理机制与临床意义探析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104213431600.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Eye》：An association between atrial fibrillation and age-related macular degeneration: looking beyond mere coincidence&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本刊编辑推荐：针对AF（心房颤动）与AMD（年龄相关性黄斑变性）共病机制不明的临床难题，Tsai等通过台湾健康数据库大样本队列研究，首次揭示干性AMD患者发生AF风险显著升高（HR 1.09），而湿性AMD无此关联。该研究为老年共病患者早期视觉功能监测提供了循证依据，凸显心血管-眼健康跨学科管理的重要性。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;随着全球人口老龄化进程加速，年龄相关性黄斑变性（Age-related Macular Degeneration, AMD）已成为发达国家老年人视力丧失的首要原因。这种眼底疾病通过干性AMD的进行性黄斑萎缩或湿性AMD的急性脉络膜新生血管（Choroidal Neovascularisation, CNV）破坏视网膜中心结构，其病理机制涉及玻璃膜疣沉积、氧化应激及炎症反应等多重复杂通路。与此同时，心房颤动（Atrial Fibrillation, AF）作为最常见的心律失常，与脑卒中、心力衰竭等严重并发症密切相关，其发生发展与年龄、高血压、代谢异常等风险因素交织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管AMD与AF在临床表现上分属不同学科领域，但近年研究发现二者存在令人瞩目的内在联系：一方面，AMD患者血液中检测到血管内皮生长因子（Vascular Endothelial Growth Factor, VEGF）异常升高、血流动力学改变及内皮功能障碍等指标，与AF血栓形成相关的Virchow三联征（血流淤滞、血管壁损伤、高凝状态）具有相似病理基础；另一方面，氧化应激和炎症反应被证实是推动两种疾病进展的共同驱动因素。这种机制层面的重叠引发重要科学问题——AMD与AF的共存究竟是老龄化进程中的偶然巧合，还是存在实质性的病理生理关联？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为解答这一谜题，Amir Askarinejad、Gregory Y.H. Lip与Peck Lin Lip等学者在《Eye》期刊发表 editorial 综述，系统梳理了AF与AMD关联性研究的最新证据。研究人员通过整合横断面研究、前瞻性队列和大型数据库分析，重点解读了Tsai等学者利用台湾健康保险研究数据库（National Health Insurance Research Database）开展的31,766例AF患者与34,236例AMD患者配对队列研究。该研究采用国际疾病分类（ICD-9/10）编码进行病例识别，通过多变量Cox回归模型校正CHA&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;DS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;-VASc评分等心血管风险因素，平均随访时间达6.4年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键研究结果揭示出差异化的风险关联：干性AMD患者发生AF的风险显著增加（风险比HR 1.09，95%置信区间1.02-1.16），而湿性AMD患者未观察到类似趋势（HR 0.94，95%CI 0.74-1.19）。双向分析进一步显示，AF患者罹患AMD的发病率（11.98%）较非AF人群（10.88%）升高，但绝对风险差异较小（每千患者年增加1.0-1.1例）。值得注意的是，INSPIRE前瞻性血管造影数据库的5.9年随访数据虽显示AF患者AMD发生率更高（2.1% vs 1.2%），但经心血管药物等混杂因素校正后，1年与5年随访期的关联性均无统计学意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论部分指出本研究存在若干局限性：首先，AMD特别是干性AMD的病理进程可长达十数年，6.4年的随访期可能不足以完全捕捉疾病演变；其次，AF患者因合并症较多需频繁就医，可能造成AMD的诊断偏倚；此外，研究对象仅为东亚人群，而既往研究显示亚洲与非亚洲人群在心血管流行病学特征方面存在显著差异，因此结论外推需谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管关联强度有限，该研究仍具有重要临床启示：对于高龄且合并心血管危险因素的AF患者，建议定期监测视力变化，警惕视物变形或中心视力模糊等湿性AMD早期症状。通过生活方式干预（戒烟、饮食调控）及共病（高血压、糖尿病、血脂异常）管理，可能同时延缓AF与AMD的疾病进展。未来需开展针对高危人群的筛查策略研究，并探索抗VEGF治疗对AF患者血管稳态的潜在影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究首次从流行病学层面揭示AF与AMD亚型特异性关联，为构建心-眼跨学科防治体系提供了理论依据。在临床实践层面，建议对复杂共病患者采取整合管理策略，通过控制可调控风险因素与加强随访，实现早期识别与干预，最终提升老年人群视觉与心血管健康双重保障。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:01:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1GVlBoX3NtTTdpTHl4ckg2Ujd4MVdId1RVVTVVOEZoa2Y2aHJnWDMzMGI3VkY4VzAxalRMb1Q4WXN0ajVjeG1wV3lvSVFBS0NCX01wdVMxOWNjaS1sMGl5NWRpSVBqSW15TVFjNQ</guid></item><item><title>综述：自闭症谱系障碍与焦虑障碍的共病现象：来自神经回路研究的见解 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260105000732149.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Neuroscience &amp;amp; Biobehavioral Reviews》：Comorbidity of Autism Spectrum Disorders and Anxiety Disorders: Insights from Neuronal Circuitry Studies&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　自闭症谱系障碍与焦虑症共病机制的核心神经环路研究，聚焦前额叶-杏仁核、海马体、基底神经节及下丘脑的异常功能及其交互作用，探讨其如何共同驱动社交与情绪症状的共病现象。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;杰克·F·韦伯斯特（Jack F. Webster）| 迈克尔·A·库辛（Michael A. Cousin）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱丁堡大学神经科学与心血管研究所，英国爱丁堡乔治广场（Institute for Neuroscience and Cardiovascular Research, George Square, University of Edinburgh, Edinburgh, United Kingdom）&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;div&gt;&lt;p&gt;自闭症谱系障碍（Autism Spectrum Disorders, ASD）与焦虑障碍（anxiety disorders）高度共病，越来越多的研究认为共病焦虑是导致许多ASD患者生活质量下降的主要因素。这种共病现象源于一组核心神经回路的功能障碍，这些回路促进了与这两种疾病相关的核心症状。这些回路在人类和临床前模型中都得到了广泛研究。在这篇综述中，我们总结了控制ASD和焦虑障碍相关行为的主要神经回路。这些回路包括前额叶皮层-杏仁核回路（prefrontal cortical-amygdala circuit）、海马体（hippocampal formation）、基底节（basal ganglia）和下丘脑（hypothalamus）。我们还将详细探讨这些回路的功能障碍如何共同作用，从而产生这些疾病的症状。最后，我们提出了一些建议，以解决当前存在的争议，并推进对这两种疾病之间关系的理解。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;h2&gt;引言&lt;/h2&gt;
&lt;section&gt;&lt;p&gt;自闭症谱系障碍（ASD）是一组高度异质性的神经发育障碍，其共同特征是社交沟通和社交互动方面的持续缺陷，以及重复性的行为、兴趣或活动模式（美国精神病学协会，2013年）。尽管这些症状被广泛认为是诊断ASD的标准（美国精神病学协会，2013年），但近年来越来越明显的是，ASD患者同时患有其他精神障碍的风险也大大增加（Lai等人，2019年）。事实上，诸如焦虑障碍、注意力缺陷多动障碍（ADHD）、抑郁症、睡眠-觉醒障碍、强迫症（OCD）、双相情感障碍和精神分裂症等在ASD患者中的发病率都高于普通人群（Lai等人，2019年）。据估计，高达70%的ASD患者还患有其他精神障碍（Lai等人，2014年）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;焦虑障碍是最常见的共病精神障碍之一；一项文献荟萃分析显示，39.6%的ASD患者至少患有一种焦虑障碍（van Steensel等人，2011年）。这些障碍包括广泛性焦虑障碍、恐慌障碍、恐惧症和社会焦虑症等，每种障碍都有其独特的症状，但都以过度且持续的担忧、恐惧或焦虑为共同特征。此外，ASD患者中的共病焦虑还会加剧典型的ASD症状，表现为更明显的重复性行为（Gotham等人，2013年；Cashin和Yorke，2018年）以及沟通缺陷（Duvekot等人，2018年）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，虽然ASD与焦虑障碍之间存在内在联系，但介导这种关联的神经机制尚未完全明了。新兴证据表明，某些共同的神经回路同时控制着社交能力和情绪表达，可能是导致这两种疾病共病的原因。本文旨在全面回顾与这两种疾病相关行为症状共有的神经回路，从而揭示它们共病的基础。为明确术语定义，我们将ASD和焦虑障碍视为两种独立的疾病，它们之间存在高度共病现象，而不是将焦虑视为ASD的核心症状。我们使用“焦虑障碍”一词指代DSM-5（美国精神病学协会，2013年）中定义的、以持续、过度且无法控制的担忧或恐惧为特征的疾病；“焦虑”指代焦虑情绪；“类似焦虑的行为”特指在啮齿动物中观察到的行为表现，这些行为在人类中也有相应的意义（Gencturk和Unal，2024年）。同样，我们使用“ASD”指代DSM-5中定义的这种疾病，“ASD儿童/青少年/个体”指代患有ASD的人类个体，“ASD啮齿动物模型”指代通过基因操作或其他干预手段诱导出类似人类症状的动物模型。研究中的参与者年龄范围为2-10岁的儿童、10-19岁的青少年，以及包含不同年龄段个体的混合群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的目标是将临床前数据和临床研究的结果结合起来，特别是针对这两种疾病。基因编辑技术的发展为开发许多携带人类ASD风险基因突变的啮齿动物模型提供了可能（Jiao等人，2024年）。例如，已经建立了脆性X综合征（Fernandes等人，2021年）、安格尔曼综合征（Godavarthi等人，2012年、2014年）和费兰-麦克德米德综合征（Pe?a等人，2011年）的啮齿动物模型，并经过广泛测试以验证其与人类情况的相似性。这些模型很好地再现了ASD患者常见的社交缺陷，例如对同类的互动兴趣降低，以及许多模型还表现出类似焦虑的行为，如在高架十字迷宫和开放场地测试中的回避行为（Godavarthi等人，2012年、2014年；Pe?a等人，2011年）。这些模型为了解ASD和焦虑障碍共病的神经回路提供了新的见解。此外，这些模型为测试新的治疗方法以缓解这两种疾病的相关行为症状提供了高度可转化的生物系统。我们的综述将同时讨论来自ASD和焦虑障碍啮齿动物模型以及人类患者的发现。关于ASD与其他精神障碍共病率的现有综述已经很多（Lai等人，2019年；Hollocks等人，2019年），因此不在我们的讨论范围内。此外，也有专门研究ASD（Takumi等人，2020年；Sato等人，2023年）或焦虑障碍（Calhoon和Tye，2015年；Akiki等人，2025年）中功能失调神经回路的综述。据我们所知，我们的工作是首次全面探讨这两种疾病共有的功能失调回路。我们采用系统的方法，探讨在两种疾病中都出现功能失调的主要脑结构和神经回路，并讨论这些功能失调如何共同导致ASD中的焦虑症状。最后，我们讨论了如何利用这些回路开发新的治疗方法。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;h2&gt;章节片段&lt;/h2&gt;
&lt;section&gt;&lt;h2&gt;前额叶皮层-杏仁核回路：ASD和焦虑障碍共病的可能主要控制回路&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在精神障碍中功能失调的脑结构中，前额叶皮层（PFC）是最受研究的之一，它控制着执行功能，包括情绪表达（Hare和Duman，2020年；Kenwood等人，2022年）、认知（Friedman和Robbins，2022年）和社交互动（Sato等人，2023年）。因此，PFC的功能障碍被认为是许多精神障碍（包括焦虑障碍和ASD）的关键因素（Sato等人，2023年；Hare等人，&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;&lt;h2&gt;海马体：认知、社交能力和情绪表达的主要调节器&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;海马体由阿蒙角（Cornu Ammonis, CA）1-3、齿状回（dentate gyrus）和亚丘（subiculum）组成，是与学习和记忆最密切相关的脑结构（Knierim，2015年）。这些区域在横轴上形成了所谓的“三突触回路”（trisynaptic loop），该回路被认为负责编码情景记忆和检索（Lee等人，2020年）。然而，海马体还可以进一步细分&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;&lt;h2&gt;基底节在ASD和焦虑障碍中的作用&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;基底节是一组进化上保守的皮下结构，在情绪表达和动机行为控制中起重要作用（Fuccillo，2016年）。基底节的最大组成部分和主要输入部位是纹状体（striatum），因此本节将重点讨论这一结构。纹状体主要分为背侧纹状体（dorsal striatum，主要由尾状核和壳核组成）和腹侧纹状体（ventral striatum）&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;&lt;h2&gt;讨论&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在这项工作中，我们对可能介导焦虑障碍和ASD共病的关键脑区和回路进行了全面回顾。我们认识到这绝非详尽无遗，因为精神障碍非常复杂，还有很多其他机制尚未完全阐明。虽然我们主要关注了回路和行为层面的功能失调，但还有&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;&lt;h2&gt;资金来源&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本研究得到了Simons Initiative for the Developing Brain项目的资助（授予编号10540380_10540382）给M.A.C.，以及RS MacDonald Seedcorn项目的资助给J.F.W.&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:43:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9lTUt1S1ZPT0o5ZEkzUzZWdGtQcVlKa25SWmtxemhrZ2JGYms1ZDdEVjMwTDRCWThEN2ZjQUpMSjZTWEJUaXVkU3R6TWx0TkU3N294WGdMMW1xb21EWkFHeFY5am1YcnJwT3czeQ</guid></item><item><title>B细胞特异性METTL3缺失通过调控m6A修饰加剧实验性自身免疫性脑脊髓炎的机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104234323776.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Cellular and Molecular Life Sciences》：B cell-specific METTL3 depletion exacerbates experimental autoimmune encephalomyelitis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对多发性硬化（MS）中B细胞功能紊乱的调控机制，首次揭示了m6A甲基转移酶METTL3在B细胞中的关键保护作用。研究人员通过构建B细胞特异性METTL3基因敲除小鼠模型，发现METTL3缺失会通过促进B细胞凋亡、抑制调节性B细胞（Breg）分化、增强巨噬细胞炎症极化等机制，显著加重实验性自身免疫性脑脊髓炎（EAE）的神经炎症和轴突损伤。更重要的是，B细胞特异性过表达METTL3能有效缓解EAE症状，为MS的靶向治疗提供了新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在神经免疫疾病研究领域，多发性硬化（multiple sclerosis, MS）作为一种中枢神经系统自身免疫性疾病，其病理特征主要表现为炎症性脱髓鞘和轴突损伤。虽然传统观点认为MS主要由T细胞介导，但近年来越来越多的证据表明B细胞在疾病发生发展中扮演着关键角色。例如，靶向CD20的B细胞清除疗法在临床治疗中显示出显著疗效，这提示我们B细胞的免疫功能调控可能成为治疗MS的新突破口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，B细胞在MS及其动物模型——实验性自身免疫性脑脊髓炎（experimental autoimmune encephalomyelitis, EAE）中的精确调控机制尚未完全阐明。特别是近年来备受关注的RNA表观遗传修饰——N6-甲基腺嘌呤（m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A）修饰，虽然已被证实在T细胞和巨噬细胞中具有重要免疫调节功能，但其在B细胞中的作用，尤其是在神经炎症背景下的功能，仍然是一个未解之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是在这样的科学背景下，Pei Xuzhong、Wang Xiying等研究人员在《Cellular and Molecular Life Sciences》上发表了他们的最新研究成果。该研究首次系统揭示了m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A甲基转移酶METTL3在B细胞中的关键保护作用，并阐明了其通过多重机制调控EAE病理进程的分子基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员主要运用了基因工程小鼠模型、多组学分析等关键技术方法。他们构建了B细胞特异性METTL3基因敲除（Mettl3&lt;sup&gt;flox/flox&lt;/sup&gt;CD19&lt;sup&gt;Cre&lt;/sup&gt;）和过表达转基因小鼠，并通过髓鞘少突胶质细胞糖蛋白（MOG&lt;sub&gt;35-55&lt;/sub&gt;）肽段诱导EAE模型。利用流式细胞术分析免疫细胞亚群，免疫荧光染色评估神经病理变化，RNA甲基化免疫共沉淀测序（MeRIP-seq）技术筛选m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A修饰靶基因，并结合体外共培养实验验证细胞间相互作用。研究还纳入了MS患者外周血单个核细胞（PBMC）样本进行对比分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3在EAE小鼠B细胞中表达下调&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员首先发现，MS患者PBMC中METTL3 mRNA表达显著降低，而EAE小鼠脾脏B细胞中METTL3在mRNA和蛋白水平均明显下调。这一现象提示METTL3可能参与MS/EAE的病理过程。通过构建B细胞特异性METTL3敲除小鼠，研究人员成功建立了研究METTL3在B细胞中功能的有效工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B细胞特异性METTL3缺失加剧EAE严重程度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行为学评估显示，METTL3敲除小鼠的EAE临床评分显著升高，疾病发生率增加。组织病理学分析进一步证实，敲除小鼠脊髓中炎症细胞浸润更严重，脱髓鞘病变更广泛，髓鞘碱性蛋白（MBP）表达明显减少。这些结果明确表明B细胞中METTL3缺失会加重EAE的临床症状和神经病理损伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3缺陷影响B细胞增殖与凋亡平衡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流式细胞术分析发现，METTL3敲除小鼠脾脏和淋巴结中B细胞比例下降，浆细胞数量减少。功能实验显示METTL3缺失虽然促进B细胞增殖，但更显著地诱导了细胞凋亡。这种增殖与凋亡的失衡可能是导致B细胞功能紊乱的重要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3缺失抑制调节性B细胞分化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步分析B细胞亚群发现，METTL3敲除导致具有免疫抑制功能的CD1d&lt;sup&gt;hi&lt;/sup&gt;CD5&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;B细胞和IL-10&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;B细胞比例显著降低，而CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞和调节性T细胞（Treg）比例未发生明显变化。这表明METTL3主要通过影响B细胞自身功能，而非通过T细胞介导的途径来调控免疫反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3缺陷促进巨噬细胞炎症反应&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机制探讨发现，METTL3敲除小鼠脾脏中巨噬细胞活化增强，促炎型iNOS&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;巨噬细胞比例增加，同时抗炎型CD206&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;巨噬细胞也有所升高。外周血炎症因子检测显示IL-6、B细胞活化因子（BAFF）和B细胞成熟抗原（BCMA）水平上升。体外共培养实验证实METTL3缺陷的B细胞能更有效地促进巨噬细胞向M1型极化，这可能与BAFF表达上调有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3通过m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A依赖机制调控轴突导向通路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多组学联合分析发现，METTL3缺失导致多个轴突导向通路相关基因的m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A修饰和表达下调，其中Slit3和Srgap3最为显著。实验验证表明METTL3通过m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A依赖的方式调控这些基因的表达。相应的，敲除小鼠脊髓中观察到更严重的轴突损伤、神经元丢失和神经胶质细胞活化异常，SLIT3蛋白表达明显下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3过表达缓解EAE症状&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最具转化医学价值的是，B细胞特异性过表达METTL3能显著减轻EAE的临床症状和疾病发生率，这为靶向METTL3的治疗策略提供了直接证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次阐明了METTL3在B细胞中通过多重机制发挥神经保护作用：一方面通过维持B细胞稳态，促进调节性B细胞分化，抑制过度炎症反应；另一方面通过调控轴突导向通路基因表达，直接保护神经元功能。这些发现不仅深化了我们对m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A修饰在神经免疫疾病中作用的理解，更重要的是揭示了B细胞中METTL3作为潜在治疗靶点的重要价值。该研究为开发针对MS等自身免疫性疾病的新疗法提供了理论基础和实验依据，具有重要的临床转化前景。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:41:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBtSG1LNGIwYzlfYld2eThqRUdQbHY1OTRocFZBNGxVbjFMcXp2aGhyd1hXb2RBZi1BUm5SZFhRRjR4V0dIakRlYnFxaGFwR09qTG9UUkpjc08zTFVyUHJtUUNQd2YyU3RsamtfZA</guid></item><item><title>揭示重度抑郁症与疼痛的神经基础：一项孟德尔随机化研究及中介效应分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260105000818687.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Psychiatry Research: Neuroimaging》：Unraveling the Neural Underpinnings of Major Depressive Disorder and Pain: A Mendelian Randomization Study and Mediation Analysis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　抑郁症与九种疼痛表型的因果关系及脑结构中介作用研究，采用双向孟德尔随机化设计，发现抑郁症对九种疼痛均存在因果效应，右岛叶灰质体积减少介导了13.89%的颞下颌紊乱相关疼痛效应。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;Jingqi Jiang|Shu Cui|Jun Wang|Pengfei Zhang|Yang Liu|Liang Zhou|Zhuo Wang|Fei Jia|Zheng Cheng|Hao Li|Laiyang Ma|Jing Zhang&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国甘肃省兰州市兰州大学第二医院及临床医学院磁共振科&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;重度抑郁症（MDD）常与慢性疼痛共存，但其潜在的生物学机制仍不明确。本研究采用双样本双向孟德尔随机化（MR）设计，探讨MDD与九种常见疼痛表型之间的因果关系，重点关注大脑宏观和微观结构变化的中介作用。根据现有文献，我们选取了57个脑区作为潜在的中介变量，并通过多种方法（IVW、MR-Egger、加权中位数、MR-RAPS）进行了两步MR中介分析，以确保结果的稳健性。结果显示，MDD对所有疼痛表型均具有因果效应（所有&amp;lt; /&amp;gt;&amp;lt; /&amp;gt;&amp;lt; /&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;引言&lt;/h2&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在快节奏生活方式日益普遍的时代，重度抑郁症（MDD）的发病率急剧上升，成为了一个突出的健康问题。MDD的高发病率和巨大的残疾负担对个人、家庭和社会产生了深远影响。2008年，MDD被确定为全球疾病负担的第三大原因，世界卫生组织预测到2030年它将成为首要原因（Malhi和Mann，2018年）。MDD的临床症状包括持续的悲伤、快感缺失和疲劳（Ménard等人，2016年）。该疾病常伴随疼痛、胸闷和心悸等身体症状（Bair等人，2003年；Bener等人，2020年；Zhang等人，2018年），约三分之二的MDD患者报告有无法解释的疼痛或多种疼痛现象（Agüera-Ortiz等人，2011年）。近年来，越来越多的研究关注MDD与疼痛之间的复杂关系。研究表明，MDD患者的疼痛表达与其情绪症状的强度显著正相关（Hou等人，2021年；Vaccarino等人，2009年）。此外，疼痛可能在MDD治疗后持续存在，增加了患者的负担（Hung等人，2010年）。尽管这种关联已得到充分证实，但其背后的神经机制仍不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的大规模神经影像学研究开始揭示MDD的神经解剖学基础。例如，中国DIRECT联盟的一项研究表明，MDD中的皮质变薄模式受到大脑结构连接组的限制，确定了左侧前额叶皮层可能是萎缩扩散的潜在中心（Shen等人，2025年）。除了宏观结构外，将转录组学与神经影像学相结合的研究进一步发现，MDD中的区域特异性功能改变与参与内质网应激和组蛋白乙酰化等关键生物过程的基因表达存在空间相关性（Zhu等人，2024年）。MDD中观察到的炎症反应、神经递质失调以及大脑结构和功能的改变可能直接导致了共病疼痛的发病机制（Bai等人，2014年；Tajabadi Farahani等人，2024年）。一项荟萃分析显示，岛叶、前扣带回皮层（ACC）和中扣带回皮层在疼痛处理和抑郁症状中均起作用（Zheng等人，2022年）。上额回、中额回和海马体的灰质体积（GMV）变化与慢性疼痛和抑郁症状的共病相关（Ma等人，2022年）。此外，在MDD和慢性疼痛中都观察到了白质（WM）微结构的破坏，表明受损的结构连接性可能有助于MDD相关疼痛（Zhou等人，2019年）。值得注意的是，最近的全基因组研究和综合研究提供了这一关联的遗传证据，表明抑郁症状与WM微结构和皮下脑体积存在共同的遗传基础（Zhao等人，2025年；Liu等人，2024年）。这种共同的遗传基础表明，共同的生物学途径可能使个体易患情绪失调和与疼痛处理相关的大脑结构改变。然而，先前观察性研究的结果可能受到共病、环境因素和反向因果关系的干扰。大脑结构的宏观和微观变化在多大程度上导致了这种关联尚不完全清楚，需要进一步严格的研究来阐明这些复杂的相互作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟德尔随机化（MR）利用遗传变异（单核苷酸多态性，SNPs）作为工具变量（IVs）来推断因果效应，同时尽量减少混杂因素和反向因果关系（Emdin等人，2017年）。尽管最近的双向MR研究开始通过分别检查与抑郁症状或疼痛相关的大脑结构表型来分离因果关系（Sun等人，2024年；Wang等人，2024年），但仍存在显著差距。具体来说，MDD通过特定大脑结构变化导致疼痛的潜在因果途径仍大部分未被探索。本研究旨在利用先进的磁共振成像（MRI）和MR分析方法，探讨MDD对疼痛以及大脑宏观和微观结构测量的因果效应，并评估大脑结构在MDD到疼痛途径中的中介作用。通过阐明MDD中疼痛的神经机制，这项研究可能为临床诊断和治疗提供新的视角，促进更加个性化的管理策略，并减轻整体疾病负担。此外，该研究为未来的神经科学研究提供了宝贵的见解，并支持跨学科合作。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;研究设计&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;进行了双样本双向MR分析，以评估MDD与不同部位疼痛之间的因果关系。第一步，我们评估了遗传预测的MDD对九种常见疼痛类型的因果效应：头痛、颞下颌关节紊乱（TMD）相关疼痛、喉咙和胸部疼痛、胸椎疼痛、腹部和盆腔疼痛、腰痛、肢体疼痛、关节疼痛以及未分类疼痛。第二步重点关注&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;MDD对九个不同部位疼痛的假设因果效应&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在初步的MR分析中，经过Q检验后，MDD与所有九种疼痛表型均存在显著的因果关联（所有&amp;lt; /&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敏感性分析总结在表3中。“胸椎疼痛”和“其他疼痛”检测到了水平多效性&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;讨论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究探讨了MDD与不同部位疼痛之间的因果关系，以及大脑宏观和微观结构变化的潜在中介作用。主要发现表明，MDD与九种不同的疼痛表型存在因果关联。分析还提示右侧岛叶GMV在MDD与TMD相关疼痛之间的关系中可能起到中介作用&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;局限性&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究存在几个局限性。首先，尽管我们使用MR控制了潜在的混杂因素，但使用的遗传工具数量有限，可能会降低检测较小效应的能力。其次，研究样本仅限于欧洲血统的个体，这可能限制了我们发现的其他人群的普遍性。未来的研究应在更多样化的队列中重复这些结果。第三，尽管SNP的选择非常严格，但基于表型的&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;结论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究提供了关于MDD与慢性疼痛之间神经生物学机制的新见解，确定了右侧岛叶GMV作为MDD-疼痛途径中的中介因素。我们的发现强调了使用多种MR方法验证因果推断的重要性，并展示了神经影像遗传学在探索情绪障碍与疼痛之间复杂关系中的实用性。然而，需要更大样本量和更精细的方法学来进行进一步研究以确认&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;数据和材料的可用性&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究中分析的GWAS数据可在公共数据库中获取。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;资助&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本工作得到了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰州大学第二医院科技创新计划：编号CY2024-YB-B04。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘肃省健康产业科研项目：编号GSWSKY2024-57。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;作者贡献&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Jingqi Jiang|Shu Cui：概念构思、数据管理、正式分析、初稿撰写；Jun Wang：方法学、资金获取；Pengfei Zhang：软件、可视化；Yang Liu：调查、方法学；Liang Zhou：软件、写作-审阅和编辑；Zhuo Wang：可视化、验证；Fei Jia：验证、写作-审阅和编辑；Zheng Cheng：数据管理；Hao Li：写作-审阅和编辑；Laiyang Ma：验证、资金获取；Jing Zhang：监督、项目&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;CRediT作者贡献声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jingqi Jiang：&lt;/strong&gt;初稿撰写、正式分析、数据管理、概念构思。&lt;strong&gt;Shu Cui：&lt;/strong&gt;初稿撰写、正式分析、数据管理、概念构思。&lt;strong&gt;Jun Wang：&lt;/strong&gt;方法学、资金获取。&lt;strong&gt;Pengfei Zhang：&lt;/strong&gt;可视化、软件。&lt;strong&gt;Yang Liu：&lt;/strong&gt;方法学、调查。&lt;strong&gt;Liang Zhou：&lt;/strong&gt;写作-审阅与编辑、软件。&lt;strong&gt;Zhuo Wang：&lt;/strong&gt;可视化、验证。&lt;strong&gt;Fei Jia：&lt;/strong&gt;写作-审阅与编辑、验证。&lt;strong&gt;Zheng Cheng：&lt;/strong&gt;数据管理。&lt;strong&gt;Hao Li：&lt;/strong&gt;写作-审阅与编辑。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;利益冲突声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作者声明他们没有已知的可能会影响本文所述工作的财务利益或个人关系。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:29:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1BNVljMGd6eU5WOGVoeG9DOXpsdTQ1TGp4TjVqMlBkNXpCeUdDekNMSEpBenRjc3kzWGw2VXpLUXNMdWtJU2gwcGlrUzQ5T0prM19MRWJYRy1zb25mT1V0SXdIN0IyMEpaMlBFeg</guid></item><item><title>综述：脑脂质代谢与转运：对神经退行性疾病的意义及治疗策略的全面综述 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104213306733.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Metabolic Brain Disease》：Brain lipid metabolism and transport: implications for neurodegeneration and therapeutic strategies: a comprehensive review&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　脂质在神经健康中发挥关键作用，涉及脑结构、功能及病理。脑脂质复杂组成（磷脂、鞘脂等）维持膜完整性和突触传递，其代谢与转运受神经细胞、胶质细胞及血脑屏障协同调控。脂质稳态失衡是阿尔茨海默病、帕金森病等神经退行性疾病及精神疾病的重要诱因，导致突触功能障碍、神经炎症和氧化应激。本文强调特殊抗炎介质（来自多不饱和脂肪酸）的神经保护作用，并指出脂质组学揭示新生物标志物和 therapeutic targets，为疾病诊疗提供新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;这篇2024年的综合综述探讨了脂质在神经健康中的关键作用，强调了它们对大脑结构、功能和病理学的重要贡献。大脑复杂的脂质组成包括磷脂、鞘脂、胆固醇、糖脂和多不饱和脂肪酸，这些脂质维持着细胞膜的完整性、突触传递和髓鞘形成。中枢神经系统中的脂质生成、代谢和运输受到严格调控，需要神经元、胶质细胞和血脑屏障之间的精密相互作用。脂质稳态的紊乱被广泛认为在阿尔茨海默病、帕金森病等神经退行性疾病以及精神分裂症和抑郁症等神经精神障碍的发病机制中起着关键作用。这些紊乱会导致突触功能受损、神经炎症、氧化应激和神经元损伤。该综述重点介绍了具有生物活性的脂质，尤其是来自多不饱和脂肪酸的特化促消退介质，它们能够调节神经炎症并增强神经保护作用。脂质组学的进展使得新的脂质生物标志物和治疗靶点得以发现，为疾病诊断、预后和治疗提供了有趣的机会。本文强调了脂质生物学在维持大脑健康方面的重要性，以及通过靶向脂质通路来减缓神经疾病进展的治疗潜力，整合了当代脂质组学发现和机制学知识。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;图形摘要&lt;/h3&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这篇2024年的综合综述探讨了脂质在神经健康中的关键作用，强调了它们对大脑结构、功能和病理学的重要贡献。大脑复杂的脂质组成包括磷脂、鞘脂、胆固醇、糖脂和多不饱和脂肪酸，这些脂质维持着细胞膜的完整性、突触传递和髓鞘形成。中枢神经系统中的脂质生成、代谢和运输受到严格调控，需要神经元、胶质细胞和血脑屏障之间的精密相互作用。脂质稳态的紊乱被广泛认为在阿尔茨海默病、帕金森病等神经退行性疾病以及精神分裂症和抑郁症等神经精神障碍的发病机制中起着关键作用。这些紊乱会导致突触功能受损、神经炎症、氧化应激和神经元损伤。该综述重点介绍了具有生物活性的脂质，尤其是来自多不饱和脂肪酸的特化促消退介质，它们能够调节神经炎症并增强神经保护作用。脂质组学的进展使得新的脂质生物标志物和治疗靶点得以发现，为疾病诊断、预后和治疗提供了有趣的机会。本文强调了脂质生物学在维持大脑健康方面的重要性，以及通过靶向脂质通路来减缓神经疾病进展的治疗潜力，整合了当代脂质组学发现和机制学知识。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;图形摘要&lt;/h3&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:11:40 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBBSkQtTWZIS1ZGYk5IdTFlZnB0YWFMVXRMampYQjQtT1pmUVJaLXNPV1RGSjdBakJ0VUowRGNPMWZuWjJuSUZWck4xUDVOQkJxZ2MwUTg1SnV1dVU2UXVfX3VZblkydVZhQ3NfeQ</guid></item><item><title>寨卡病毒通过重编程小胶质细胞线粒体代谢促进神经炎症：Omega-3 DHA的干预机制与治疗潜力 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104213308506.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Molecular Neurobiology》：Zika Virus Reprograms Microglial Mitochondrial Metabolism to Support Immune Activation and Viral Replication: Omega-3 DHA Counteracts Neuroinflammation and Viral Persistence&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对寨卡病毒(ZIKV)感染引发神经炎症的机制难题，通过多组学技术揭示了ZIKV重编程小胶质细胞代谢的关键通路。研究发现病毒感染通过β-微管蛋白重构引发阿米巴样形态转化，并意外地维持线粒体氧化磷酸化功能，同时促进TCA循环中间产物积累。特别值得注意的是，Omega-3 DHA预处理能通过下调AXL受体表达降低病毒载量，逆转代谢异常并抑制炎症反应。该研究为神经病毒感染提供了新的代谢干预靶点，发表于《Molecular Neurobiology》。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;当寨卡病毒在2015年引发全球公共卫生危机时，最令人震惊的是其导致新生儿小头畸形的严重后果。科学家们很快意识到，这种通过蚊子传播的病毒具有特殊的神经嗜性，能够突破血脑屏障，在发育中的大脑引起灾难性破坏。然而，更令人困惑的是，即使在病毒清除后，神经系统损伤仍持续存在，这提示我们病毒可能通过改变脑内免疫细胞——小胶质细胞的生理状态，创造了有利于神经炎症持续的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小胶质细胞作为中枢神经系统的常驻免疫细胞，在健康大脑中扮演着精细的守护者角色。它们不仅清除细胞碎片和异常蛋白，还参与突触修剪和神经回路重塑。然而，当病毒感染发生时，这些小胶质细胞会进入高度激活状态，释放大量炎症因子，这种过度反应反而可能加剧神经损伤。更复杂的是，病毒为了自身复制需要，会劫持宿主细胞的代谢系统，这就产生了一个关键科学问题：寨卡病毒如何改变小胶质细胞的代谢状态？这种改变又如何影响病毒的复制和神经炎症的进程？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发表在《Molecular Neurobiology》上的这项研究为我们揭示了这一复杂过程的分子细节。巴西利亚大学的研究团队发现，寨卡病毒通过独特的机制重编程小胶质细胞的线粒体代谢，使其在支持病毒复制的同时维持细胞存活，这可能是病毒实现持久感染的关键策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员运用了多种关键技术方法：通过高分辨率呼吸测量系统(Oroboros)分析线粒体功能；采用气相色谱-质谱联用技术(GC-MS)进行代谢组学分析；利用透射电子显微镜观察超微结构变化；结合免疫荧光染色和流式细胞术检测细胞表型；并建立小鼠模型进行体内验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ZIKV增加脑内OXPHOS蛋白丰度并富集细胞重塑通路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员首先在野生型C57/BL6小鼠模型中观察到，即使在没有检测到病毒RNA的情况下，单次腹腔注射ZIKV 14天后，小鼠脑组织蛋白质组仍发生显著改变。主成分分析显示感染组与对照组具有明显不同的蛋白表达谱，其中细胞色素c氧化酶亚基7A2(Cox7a2)和兴奋性氨基酸转运体1(EAAT1)等氧化磷酸化相关蛋白表达上调。特别值得注意的是，细胞组分组织相关通路成为最显著富集的生物学过程，提示细胞骨架重构可能在ZIKV感染中发挥重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感染的小胶质细胞通过β-微管蛋白重构表现脂滴生物合成、NF-κB转位和形态改变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在成人源小胶质细胞系C20中，ZIKV感染诱导了典型的激活表型。与神经元细胞不同，小胶质细胞在感染后48小时不仅保持存活，还表现出增殖增强。感染细胞中脂滴数量增加10倍，NF-κB核转位明显，同时白细胞介素6(IL-6)和肿瘤坏死因子α(TNF-α)等炎症因子分泌增加。最引人注目的是β-微管蛋白的重分布——从正常细胞的均匀分布转变为感染细胞的核周聚集，伴随小胶质细胞从分支状向阿米巴样形态转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小胶质细胞在ZIKV暴露后维持高呼吸容量并经历线粒体和代谢适应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管细胞内葡萄糖水平下降且TCA循环中间产物（琥珀酸、苹果酸、富马酸和柠檬酸）积累——这些通常提示糖酵解增强，但感染小胶质细胞的线粒体功能保持完整。高分辨率呼吸测量显示，感染细胞的最大呼吸容量反而增加1.5倍。透射电镜观察到核周区域出现更多小型线粒体，这种形态变化可能与维持应激条件下的呼吸功能有关。同时，细胞内谷氨酸水平下降提示其可能被用于支持TCA循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抗炎Omega-3分子处理保护免受ZIKV诱导的增殖和细胞骨架重构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DHA预处理显著改善了ZIKV引起的代谢异常。12.5μM DHA处理1小时不仅能维持线粒体活力，还降低细胞增殖率约9%，减少脂滴形成40%，并防止β-微管蛋白的核周聚集。重要的是，DHA还下调了促炎细胞因子IL-6和单核细胞趋化蛋白1(MCP-1)的产生，同时轻微增加转化生长因子β(TGF-β)水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DHA通过减轻病毒载量抵消小胶质细胞中ZIKV相关反应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机制上，DHA处理使病毒RNA水平降低50%，这与AXL受体表达减少25%相关。AXL是ZIKV进入细胞的关键受体，其下调可能抑制病毒入侵。透射电镜结果进一步证实，DHA处理组细胞中病毒颗粒更少，支持了DHA的抗病毒作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究揭示了寨卡病毒与宿主细胞之间复杂的代谢互动。与传统认知不同，ZIKV并未破坏小胶质细胞的线粒体功能，而是巧妙地重编程其代谢状态，使这些免疫细胞在支持病毒复制的同时维持自身存活。这种适应性变化可能是病毒实现持久感染的关键。特别值得注意的是，病毒诱导的β-微管蛋白重构和线粒体重新分布，为理解神经炎症的持续提供了新的视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DHA展现的多重保护效应尤其令人鼓舞。它不仅通过调节AXL受体表达限制病毒入侵，还直接干预感染后的代谢异常和炎症反应。这为开发针对神经病毒感染的代谢干预策略提供了理论依据。然而，小胶质细胞在体内是否真正成为病毒储存库，以及这种代谢重编程在疾病进展中的具体作用，仍需进一步研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的发现超越了寨卡病毒本身，为理解神经病毒感染与代谢紊乱的关联提供了新范式。在代谢性疾病和神经退行性疾病日益增多的今天，探索免疫细胞的代谢可塑性可能为多种神经系统疾病开辟新的治疗途径。正如研究者所示，有时候病毒最聪明的地方不是破坏，而是改造——它们教会我们，细胞代谢的微妙平衡可能是控制炎症的关键开关。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:09:49 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE04RWVBdVlRcEVMTTdtWk1aakxGWlJuS1FJNVRjWmhNa29jX1FqZ2t6RjM3UHRVNEZDQjY3SHU3THRXUEY4VlZpbXRjUkYycmZTYk9naHQ5YXp2RG9kMWt1QmlGV0ZrcDFvM0Fwcw</guid></item><item><title>综述：帕金森病心血管自主神经衰竭的治疗 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104231225338.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Journal of Neural Transmission》：How to treat cardiovascular autonomic failure in Parkinson’s disease&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述由国际权威专家团队撰写，系统阐述了帕金森病（PD）中常见但易被忽视的心血管自主神经衰竭（CAF）的诊疗策略。文章详细剖析了体位性低血压（OH）、餐后低血压及卧位高血压等核心临床表现的病理生理机制，并提供了从床边筛查到阶梯式治疗的完整临床路径。特别强调了非药物干预（如体位管理、反压动作）与药物选择（如米多君、屈昔多巴）的个体化应用，同时对合并卧位高血压的精细管理提出了独到见解，为神经科医生优化PD患者全程管理提供了重要参考。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;帕金森病（PD）是一种常见的神经退行性疾病，其非运动症状对患者生活质量的影响日益受到关注。心血管自主神经衰竭（CAF）作为PD重要的非运动特征，影响着高达三分之一的患者，从疾病前驱期到晚期均可出现，具有重大的诊断、治疗及预后意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心血管自主神经衰竭是PD常见的非运动症状，主要由动脉压力反射弧的传出支神经退行性病变引起。其主要临床表现为体位性低血压（OH），定义为站立3分钟内收缩压持续下降≥20 mmHg和/或舒张压下降≥10 mmHg。OH患者可能经历晕厥或更常见的无法解释的跌倒、头晕、认知减慢、视力模糊、疲劳、气短以及颈肩部（即衣架样疼痛）或下背部疼痛。这些症状在站立时出现，坐卧时缓解。约三分之一的PD患者受OH影响，它甚至可在疾病前驱期作为孤立的自主神经表现出现，对生物标志物发现和疾病修饰试验设计具有重要意义。此外，心血管自主神经衰竭还可表现为站立后立即发生的短暂性OH、延迟性OH、餐后低血压和运动诱发低血压。约半数PD合并OH患者可能同时出现卧位高血压（SH），进而导致夜间高血压，破坏血压昼夜节律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;诊断评估&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临床实践中，识别PD患者心血管自主神经衰竭的第一步是主动监测相关症状。许多患者可能未意识到这些症状与循环系统或PD相关，因此易漏报。仔细询问与滑倒无关的跌倒（尤其在餐后、热暴露、饮酒或体育锻炼后）、或任何在站立或服用多巴胺能药物后加重的症状（包括背痛）非常有价值。可使用结构化问卷进行筛查，如非运动症状量表（NMSS）、MDS-统一帕金森病评定量表（MDS-UPDRS）第一部分、帕金森病自主神经功能量表（SCOPA-AUT）和体位性低血压问卷（OHQ）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站立试验（Schellong试验）通过测量从仰卧位到直立位过渡时的心率和血压变化，是床边和门诊筛查OH和SH的便捷工具。为了更准确的心血管自主神经评估，推荐在实验室进行连续、逐搏的无创血流动力学监测，如直立倾斜试验和Valsalva动作。这些测试有助于区分神经源性OH（由自主神经系统神经退行性变引起，伴有直立性血压下降时心率反应不足）与非神经源性血压不稳（如低血容量或多药合用，其直立心率反应和Valsalva动作期间的血液动力学代偿保留）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24小时动态血压监测（ABPM）有助于检测其他自主神经特征，包括餐后低血压、运动诱发低血压以及卧位和夜间高血压。这些通常无症状，仅表现为非特异性不适、头痛或因夜间压力性尿钠增多所致的频繁起夜。家庭血压日记是另一种有价值且经济实惠的工具，可记录日常生活中的血压水平。应指导患者正确使用设备，并记录坐位、卧位和立位血压值，连续2-3天，在不同时间点（如早晨、午饭后和睡前）测量，以捕捉OH和SH严重程度的日间和昼夜波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;体位性低血压的治疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;处理非神经源性原因和加重因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新诊断的OH患者，解释其血液动力学紊乱的性质、复发的可能性以及降低受伤性跌倒和晕厥风险的策略至关重要。若评估发现加重因素，如脱水、严重贫血或感染，应优先处理。需审查用药方案，停用或减量可能引起低血压的药物，包括阿片类药物、安眠药、抗抑郁药（特别是曲唑酮）、加巴喷丁类药物和抗精神病药物。尤其在开始或增加多巴胺能药物剂量后出现症状性OH时，需仔细评估风险获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在PD临床实践中，OH有时在多巴胺能药物滴定期间加重，可能与其影响肾脏水盐排泄有关。研究表明，左旋多巴（L-Dopa）引起OH和其他血管舒缩不良事件（如踝部水肿）的风险低于多巴胺受体激动剂。在多巴胺受体激动剂中，罗匹尼罗引起OH的频率可能高于普拉克索，而罗替高汀（透皮贴剂）可能因持续给药避免血药浓度过高峰值而降低OH发生风险。对于多巴胺能治疗后出现OH的PD患者，是否换用不同激动剂或改用L-Dopa需个体化评估。设备辅助治疗，如丘脑底核深部脑刺激（DBS）可能通过术后减少L-Dopa等效日剂量而改善直立性症状。左旋多巴/卡比多巴肠凝胶输注也显示出对OH的益处，可能与改善活动度、液体摄入和稳定L-Dopa血药浓度波动有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;非药物措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当未发现OH的可改变原因，或处理加重因素后症状仍持续时，应根据症状严重程度实施阶梯式治疗方法，包括行为、非药物和药物策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行为措施包括缓慢改变体位（从卧位到坐位暂停），避免大量进食、饮酒、热暴露、脱水和长时间站立等常见诱因。简单的适应，如坐着淋浴或（男性）坐着排尿，可降低日常活动中晕厥的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非药物策略包括夜间抬头倾斜睡眠（10°或以上）、增加每日液体摄入量（高达2.5升，尤其在上半天）和膳食盐摄入（6-10克）。但这些干预措施在合并心、肾或肝病患者中应谨慎使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等长收缩动作（如原地踏步、踮脚尖、交叉双腿、握拳、收紧腹部和臀部肌肉）可有效对抗站立时的血压下降，可在头晕且无法立即坐下或躺下时进行。体育锻炼，特别是水中训练和坐卧位运动，可考虑用于改善直立耐受性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用腹带可减少内脏静脉淤血，改善OH。加压袜单独使用通常不足以对抗OH且穿着困难，但可作为辅助措施，尤其存在踝部水肿时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;药物措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果非药物干预未能充分控制OH症状，应引入药物治疗。这些药物可通过拟交感神经药物增强血管张力，或通过增加血浆容量（如氟氢可的松）来增加血管负荷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拟交感神经药物的选择应基于OH严重程度、合并症和潜在副作用。在PD早期或运动功能良好的患者中，可能需要强化的药物治疗方案以确保充分的OH控制并降低晕厥风险。相反，对于晚期、坐轮椅的患者，避免药物相互作用和降低不良反应风险可能更为优先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拟交感神经药物中，米多君（直接α&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;-肾上腺素受体激动剂）已被广泛研究并应用于临床治疗OH数十年。屈昔多巴（去甲肾上腺素前体，通过多巴脱羧酶代谢为去甲肾上腺素）可作为替代选择，但未在欧洲获批。其他拟交感神经药物，如依替福林（与米多君药效学相似但研究较少）可在供应链中断或报销问题时考虑。所有这些药物都应从最低剂量开始，每日三次给药，并根据症状严重程度逐渐滴定。阿托莫西汀（去甲肾上腺素再摄取抑制剂）的证据不一，近期包括PD患者的随机对照研究未能证明其显著改善直立性症状。吡斯的明（胆碱酯酶抑制剂）的证据也混合，最近分析表明其效果轻微，可能适用于轻度OH或作为辅助治疗。氟氢可的松可促进钠潴留增加血浆容量，可单独使用或与拟交感神经药物联用。长期比较单药 versus 联合升压药疗效和安全性的研究尚缺乏。氟氢可的松禁用于心衰或肾衰患者，治疗开始时及发热或腹泻时需监测电解质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他药物如育亨宾、麦角胺、二氢麦角胺、麻黄碱、去氨加压素、吲哚美辛和氟西汀在病例系列和概念验证研究中显示潜在疗效，但研究多受限于持续时间短、人群异质性和安全性不确定，因此仅在经过仔细选择的难治性OH病例中考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短暂性和延迟性体位性低血压的治疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短暂性OH患者应鼓励在站起时定期进行反压动作，这可有效对抗初始的直立性血压下降及相关症状。其他行为策略包括避免久坐或久卧、站起时进行心算等认知任务、使用降温衣物。停用抗高血压药物，特别是α&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;阻滞剂和β阻滞剂可能有益。在难治性病例中，可考虑使用拟交感神经药物治疗。近期研究表明，管理OH的行为、非药物和药物策略对治疗延迟性OH也可能有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;餐后低血压的针对性措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐后低血压可因餐后内脏血管扩张引起，与OH是否存在无关。一旦识别，应考虑针对性的非药物和药物策略以减轻餐后血压下降和相关症状。饮食调整是关键的非药物方法。减少每餐蛋白质和碳水化合物摄入量（通过饮食限制、用低营养或无营养甜味剂替代膳食碳水化合物，或添加瓜尔豆胶）已被证明可减轻患者的餐后低血压。同样，餐前快速饮水有助于减少餐后血压下降。餐后短距离散步也被证明可减轻餐后低血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;药物调整是餐后低血压管理的另一个重要方面。对于餐后低血压患者，应考虑停用抗高血压药物，特别是α&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;阻滞剂和袢利尿剂，以最小化餐后血压下降幅度。在合并非胰岛素依赖型糖尿病的餐后低血压患者中，针对碳水化合物吸收的药物干预可能有益。例如，阿卡波糖和伏格列波糖据报道可减少该人群的餐后低血压，二甲双胍可能产生类似效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他药理学方法包括餐前摄入高达250毫克咖啡因，这可能有助于对抗餐后血压下降。但应避免更高剂量的咖啡因，因其可能促进利尿而产生反效果。餐前给予屈昔多巴也可考虑。对于不耐受或对这些策略无反应的患者，可考虑皮下注射奥曲肽以减少餐后血压下降和相关症状，但需仔细监测恶心、腹部绞痛和血糖紊乱等副作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卧位和夜间高血压的管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卧位高血压（SH）的治疗应基于其严重程度、是否合并夜间高血压以及个体心脑血管风险因素进行个体化调整。治疗SH的基本原理在于降低高血压急症风险、减少夜间血浆容量丢失（这可能加重次日OH）以及预防长期器官损伤。这些潜在益处必须与加重OH、从而增加晕厥和受伤性跌倒风险仔细权衡。ABPM中24小时内的最高和最低血压读数可为个体高血压危象和晕厥风险提供有价值参考。通常不建议像一般老年人群那样进行严格的血压控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于无SH的患者，行为措施和治疗调整可降低发生明显卧位或夜间高血压的风险。患者应避免在白天（尤其是升压药起效时）仰卧。如需白天休息，半坐位更可取。短效升压药（如拟交感神经药物）通常优于长效药物（如氟氢可的松），最后一次给药应不晚于下午4点。如果OH症状在下半天不明显，可减少甚至停用下午的升压药剂量。应尽可能避免使用非甾体抗炎药（NSAIDs）、多潘立酮或5-羟色胺-去甲肾上腺素再摄取抑制剂（SNRIs）等非主要作为升压药但已知在压力反射功能障碍患者中会升高血压的药物。同样，在一天中的后半段时间，尤其是临近睡前，应限制或禁止饮水以预防任何夜间升压效应。最后，应充分治疗疼痛状况，包括因剂末现象引起的疼痛性夜间运动不能，因为不适本身可导致夜间高血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于轻度至中度卧位或夜间高血压，应首先引入非药物措施。这些包括夜间睡眠时整体抬高床头10-20°，睡前吃少量零食以利用餐后效应对抗SH。基于同样原理，对于接受胃造口术肠内营养的患者，可将主要热量摄入安排在晚间小时。虽然不推荐酒精作为治疗措施，但饮用少量酒精的患者可选择在睡前进行，因为这可能短暂降低血压。额外策略可能包括使用局部被动加热（如加热毯或暖水袋）以诱导血管扩张。持续气道正压（CPAP）治疗已被证明可通过多种假定机制改善夜间高血压，可能包括增加胸内压力产生Valsalva样效应、减少呼吸暂停驱动的夜间觉醒以及减轻高碳酸血症的血管收缩作用。因此，建议对任何有PD且病史怀疑睡眠呼吸障碍的患者进行多导睡眠监测并及时开始治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尽管采取了上述所有预防和非药物措施，夜间血压仍然升高，可考虑药物治疗。尽管现有证据来源于小规模人群的短期或单次给药研究，但几种药物已被证明可降低自主神经衰竭患者的夜间高血压。这些包括依普利酮、氯沙坦、西地那非、可乐定、透皮硝酸甘油和硝苯地平。其中，氯沙坦和可乐定还能减少夜间钠排泄，这可能对次日OH严重程度产生有利影响。相比之下，硝苯地平等长效降压药被发现会加重次日OH症状。因此，应优先选择短效降压药治疗自主神经衰竭背景下的夜间高血压，且其给药应仅限于晚间小时。在白天，治疗重点仍应放在有效管理OH症状上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心血管自主神经衰竭在PD鉴别诊断中扮演重要角色，因其对tau蛋白病（如进行性核上性麻痹和皮质基底节变性）具有高阴性预测价值，这些疾病中自主神经系统大多不受累。相比之下，心血管自主神经衰竭是其他α-突触核蛋白病（如多系统萎缩和路易体痴呆）的核心非运动特征，电生理评估结果存在重叠。在这些情况下，早期出现多领域自主神经衰竭，常伴有疾病快速进展或认知障碍迹象，提示诊断可能并非PD而是其他疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在PD患者中，心血管自主神经衰竭更一致地与姿势不稳步态困难（PIGD）亚型而非震颤主导亚型相关。在近期提出的α-突触核蛋白病理传播的“脑优先” versus “体优先”模型中，外周和中枢心血管自主神经中继的受累被认为优先表征“体优先”变异。在遗传性PD中，SNCA基因突变或三倍体的家系以及携带SNCA单核苷酸多态性的散发性PD病例中，描述了更早、更严重的心血管自主神经衰竭。相比之下，尽管一些研究提示杂合性葡萄糖脑苷脂酶（GBA）突变相关的PD中心血管自主神经衰竭患病率更高，但其他采用详细电生理评估的研究并未证实此关联。最后，与匹配的散发性PD队列相比，LRRK2或PRKN（parkin）突变相关的PD consistently 与较低的心血管自主神经衰竭频率相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若不治疗，心血管自主神经衰竭对受影响PD患者的生活质量、发病率和死亡率有重大影响。它干扰日常生活活动、步态和认知表现，增加晕厥相关跌倒的风险，促成高血压急症的发生，并导致衣架样疼痛和腰背痛的发展。因此，在临床实践中，保持高度警惕并定期筛查提示心血管自主神经衰竭的症状，对于确保及时诊断、减轻自主神经症状负担以及积极影响预后至关重要。未来的研究将填补当前在OH和SH非药物和药物治疗方面的知识空白，并更好地评估先进设备辅助PD疗法对自主神经症状严重程度的影响。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:09:49 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1hd18waFgxWkw4QWVFNXNzUDJYNDNfbGQ5TW5XQndGTHN1NGQ5ekVMT2NNZ1BSWWtmZHQ5WEF1XzV6RTdpTlpTZ3RyeGd5YzdKdEZ5U2p6ZUNEOW03OEg1NkxKdFd4MHdXcTdLdw</guid></item></channel></rss>