<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>单孔胸腔镜微创食管癌切除术中国临床专家共识（2025版）-MedSci.cn - 梅斯医学 MedSci</title><link>https://www.medsci.cn/article/show_article.do?id=8ba089e774da</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="shortcode-content" id="content"&gt;
                                                &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt; 摘  要 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;随着微创技术的不断进步与发展，单孔胸腔镜微创食管癌切除术（uniportal thoracoscopic minimally invasive esophagectomy，UTMIE）因其具有创伤小、切口美观、疼痛减轻等诸多显著优势，在食管癌外科治疗领域的应用范围逐渐扩大。本共识基于国内外最新的循证医学证据以及众多专家丰富的临床实践经验，系统梳理和总结了UTMIE的适应证范围、关键技术要点、学习曲线特点、围术期综合管理策略以及并发症的预防和处理方法等内容。为了确保共识的科学性和权威性，特别邀请了83位该领域的专家，通过德尔菲函询法进行了多轮深入讨论和意见征询，最终达成了24项推荐意见的共识。该共识的制定旨在规范和指导UTMIE在临床实践中的标准化应用，在确保安全性和提高疗效的前提下进一步推动其更加高效和广泛的发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;正  文&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我国为食管癌高负担国家，年度新发病例约占全球总数的近50%[1]。根据2022年全球肿瘤登记资料，食管癌死亡率位居所有恶性肿瘤的第6位，已成为严重威胁人群健康的重要公共卫生问题。随着多学科综合治疗的发展，食管癌的总体疗效不断改善[2-4]。其中，外科切除在局部进展期可切除病例中仍然是根治性治疗的关键环节和基础手段[5]。食管癌的手术常需跨越胸腔、腹腔及颈部的多腔操作，整体手术应激与创伤大，伴随较高的术后并发症发生率及围术期死亡率，是胸外科公认的高风险手术之一[6]。近年来，随着电视辅助胸腔镜（video-assisted thoracoscopic surgery，VATS）的普及，以及麻醉及围术期管理的进步，VATS辅助的微创食管癌切除术逐渐成为重要选择。相比传统开胸手术，该术式在保证相似肿瘤学结局的同时，显示出降低术后死亡率和并发症发生率、缩短术后住院时间等优势[7]，开启了食管癌外科治疗的“微创时代”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在此背景下，以四孔胸腔镜为主的多孔微创食管癌切除逐渐成为常规方式，并在国内外得到广泛应用。然而，如何在保持肿瘤根治性的同时进一步减少操作创伤，成为外科探索的重要方向。单孔胸腔镜微创食管癌切除术（uniportal thoracoscopic minimally invasive esophagectomy，UTMIE）的引入正是在此理念下发展而来，其通过切口整合实现了更小的手术创伤，被认为是食管癌微创外科治疗领域的新技术。2016年，国际上报道了首例UTMIE[8]。2017年，四川大学华西医院率先开展并报道此项技术[9]。此后，该技术在国内越来越多的医疗中心得到应用，并取得了良好的临床效果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;随着UTMIE在食管癌外科的应用逐渐推广，关于此技术的临床研究证据也在不断更新。为促进UTMIE的规范化应用与均衡发展，2025年国际食管疾病学会中国分会（Chinese Society for Diseases of the Esophagus，CSDE）青年委员会于成都组织召开共识研讨会，邀请并汇聚了国内相关领域的技术先行专家参与讨论。本共识制定小组整合国内外最新循证证据与临床经验，形成本版中国专家共识。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;本共识针对UTMIE的临床关键问题，包括适应证、学习曲线、手术路径、麻醉管理、体位选择及切口设计，通过系统文献检索、整合循证证据并结合我国外科治疗食管癌的实际情况，应用国际规范的指南共识制定方法，并采用德尔菲（Delphi）法形成推荐意见。旨在为开展该术式的胸外科医师提供实践指导，以优化技术应用、确保手术安全并改善患者总体疗效。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1 &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;共识制定方法&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1.1　共识发起机构与专家组成员&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;本共识由四川大学华西医院发起，并联合CSDE及青年委员会资深成员共同组织制定。国内多家三级甲等医院的胸外科医师参与成立专家组，成员所在中心在食管癌外科方面均具备丰富的病例积累和实践经验。同时，特别邀请循证医学专家参与指导，以确保共识制定的科学性与规范性。本专家共识预先在国际实践指南注册与透明化平台（Practice guideline REgistration for transPAREncy，PREPARE）登记注册（注册号：PREPARE-2025CN652）。指南制订工作于2025年7月启动，于2025年9月定稿。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1.2　共识使用及目标人群&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;本指南适用于各级医疗机构在组织和实施食管癌外科诊疗工作中的参考使用。主要使用者为从事食管癌外科相关诊疗的医务人员，重点涵盖胸外科医师，同时亦包括麻醉、护理及围术期管理等相关学科团队。指南推荐意见的应用目标人群为符合食管癌外科治疗适应证并计划接受手术的患者，旨在为临床实践提供循证化与规范化的指导。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1.3　推荐意见的遴选与确定&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;通过系统查阅单孔胸腔镜食管癌手术相关的文献、国际指南共识，并结合目前单孔技术开展过程中所共同关注的具体问题和热点，提出11大类关于UTMIE的关键临床问题，涵盖具体临床问题共24项。在参考循证证据的基础上，考虑我国食管癌外科患者治疗的实际情况，并结合国内权威专家的临床经验拟定相关的推荐意见。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1.4　推荐意见形成&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;本共识制定严格采用德尔菲法流程。邀请83位专家对每条推荐意见进行投票，对初步拟定的24项推荐意见进行多轮函询。首轮函询于2025年7月实施，采用结构化李克特（Likert）5级评分量表（评分锚点：1=非常同意、2=同意、3=保持中立或不确定、4=不同意、5=非常不同意）进行量化评估，同时开放专家对每条意见提出书面修改建议。共识达成度通过计算同意率（即选择“非常同意”或“同意”的专家占比）判定：（1）共识阈值设定：参照国际德尔菲研究报告规范（CREDES标准），将同意率≥75%定义为达成共识（＞90%为强推荐级，75%～90%为弱推荐级）[10]。（2）首轮函询结果：83位专家均完成有效投票，基于投票分布、质性修改意见及证据可靠性、临床可操作性等多维度分析，对推荐意见进行针对性修订。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;第二轮函询：修订后的24项条款再次提交83位专家投票，最终全部条款同意率均≥75%（其中强推荐级21项，弱推荐级3项）。最终整合循证证据（系统检索至2025年6月）与德尔菲调查结果形成共识初稿，经专家组双向盲审并提出修订意见，工作组逐条修改后形成修正稿，最终由全体专家书面确认定稿。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1.5　证据质量评估&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;采用推荐意见分级的评估、制订及评价（grading of recommendations assessment，development and evaluation，GRADE）方法对证据质量进行分级[11]，主要将证据划分为高、中、低和极低4个等级。证据质量是指对效应评估结果正确性的信心程度：高质量证据为有充分的证据支持结果，进一步研究不太可能改变我们的信心；中等质量为证据尚可支持，但未来研究可能会影响我们的信心；低等质量为证据支持有限或存在不确定性，未来研究可能显著改变结论；极低质量为证据极为有限或质量极低，结论高度不确定。证据质量需结合研究设计、方法学严谨性和结果一致性等因素进行综合判断。GRADE方法基于影响证据质量的多方面因素，对随机对照试验或观察性研究分别进行降级或升级处理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1.6　共识实施、传播&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;本共识将通过以下多维度策略推进推荐意见的临床转化与动态维护。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;（1） 权威期刊发布：在核心期刊全文刊载，确保学术权威性与可及性；（2） 多模态数字传播：通过学会官网、学术公众号及手术直播平台构建矩阵式传播生态，重点解读技术要点与循证依据；（3）全国性学术会议宣讲：在CSDE年会、华西新技术论坛等设立共识专场，结合视频演示进行标准化术式解读；（4） 区域性培训带教：依托国家胸外科诊疗质量控制中心，开展手术带教培训。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2 &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;关键问题及推荐意见&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.1   适应证&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据2024年中国临床肿瘤学会（Chinese Society of Clinical Oncology，CSCO）发布的《食管癌诊疗指南》[12]，对于心肺功能达标、无远处转移、肿瘤可切除且身体状况可耐受的患者，指南Ⅰ级推荐采用微创食管癌手术。单孔微创食管切除术与传统多孔胸腔镜辅助微创食管切除术的适应证一致。然而，对于初步开展此技术的术者，建议优先选择早期、病变局限、无临床淋巴结转移的胸段食管癌患者[13]。随着技术成熟和训练的深入，在确保肿瘤完整切除及淋巴结清扫率的前提下，可逐步扩展至更复杂食管癌患者的治疗。新辅助治疗并不构成UTMIE的禁忌，国内外已有较多术者在此类患者中初步探索了其安全性和有效性[8, 14]。胸腔粘连是胸外科手术中常见的挑战，尤其在既往有胸膜炎、胸部手术史或接受新辅助放疗的患者中发生率较高。针对这一问题，可通过单孔胸腔镜视野下使用吸引器头或卵圆钳进行钝性分离，或采用电钩、超声刀进行凝切，以实现有效分离粘连。若遇到明显致密的纤维板形成，导致单孔胸腔镜下游离困难时，可在原单孔切口作为主操作孔的基础上，转为多孔胸腔镜下进行游离操作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见1：&lt;/strong&gt;UTMIE的适应证与传统多孔腔镜手术相同，但鉴于单孔胸腔镜食管癌切除技术需要一定训练时间，对于早期开展该术式的医师，目前推荐适用于早期（cT1～2N0M0）胸段食管癌患者（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：96%；证据质量：中）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见2：&lt;/strong&gt;对于局部进展期食管癌（cT3～4aN0～2M0），需结合术前影像评估及术者经验谨慎选择，建议在技术熟练后逐步开展（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：96%；证据质量：中）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见3：&lt;/strong&gt;新辅助治疗不构成UTMIE的禁忌。根据术者经验，保证手术安全性和肿瘤彻底性切除的前提下酌情开展（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：96%；证据质量：中）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见4：&lt;/strong&gt;胸腔粘连不构成单孔胸腔镜手术的禁忌，特殊情况下，如胸膜腔明显纤维板形成等，为相对禁忌证（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：99%；证据质量：低）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.2   学习曲线&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;手术学习曲线是初学者在学习新手术技术过程中，其手术技术熟练度、手术效果（如手术时间、围术期并发症发生率、预后等）随手术经验积累而逐步达到手术稳定期的动态变化过程。参考既往多孔胸腔镜食管切除术的经验，达到上述学习曲线平台期所需例数为30例微创McKeown术式[15]。评价学习曲线的指标包括手术时间、术中出血量、淋巴结清扫率、中转开胸率及术后并发症（如吻合口瘘、喉返神经损伤）[16-17]。根据目前循证证据，尚缺乏基于大样本的UTMIE学习曲线研究。现仅有1项研究[18]，共纳入56例手术，结果提示达到手术稳定所需的例数为40例。对于具有常规开胸和多孔胸腔镜食管切除的手术经验的术者，有助于缩短学习曲线。目前尚无标准的单孔胸腔镜培训标准，理想的培训计划为阶梯式培训。前期通过理论深化学习（单孔操作原理、解剖视角转换）与模拟训练（器械冲突解决、动态镜头导航）奠定基础，并结合临床观摩与反向教学熟悉器械操作布局及应急策略，临床过渡期采用分阶段病例累积（从低体重指数、无粘连、早期肿瘤病例逐步过渡至新辅助治疗、局部进展期患者），通过中转预案控制风险，最终以评价指标量化评估。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见5：&lt;/strong&gt;UTMIE的学习曲线评价指标包括手术时间、术中出血量、淋巴结清扫率、中转开胸率及术后并发症（如吻合口瘘、喉返神经损伤）。目前尚缺乏基于大样本的学习曲线相关临床研究，与个人微创食管手术量、单孔手术经验等相关（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：100%；证据质量：低）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见6：&lt;/strong&gt;具有传统多孔胸腔镜食管癌切除术及单孔胸腔镜手术经验的医师可缩短学习曲线，但需系统培训单孔操作技巧（如器械协调、视野调整、助手配合等）（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：96%；证据质量：极低）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.3   手术路径&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;基于当前循证医学证据，经右胸路径已成为胸段食管癌外科治疗的首选入路，其核心优势在于无主动脉弓的解剖阻挡，可实现上纵隔淋巴结，尤其双侧喉返神经旁淋巴结的彻底清扫，显著提升肿瘤根治性和总淋巴结清扫率。长期随访数据证实，在存在淋巴结转移的患者中，右胸路径组10年总体生存率显著高于左胸路径组（37.9% vs. 25.9%，P=0.012），且两组间无疾病复发率差异更明显（32.7% vs. 21.4%，P=0.018）[19]。同时，右胸腔镜凭借无遮挡术野显著提升R0切除率，并降低喉返神经损伤风险[20]。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在具体术式方面，UTMIE与传统多孔胸腔镜食管癌手术在手术路径方面基本一致，主要分为经上腹-右胸路径（Ivor-Lewis术式）、经颈胸腹三切口路径（McKeown术式）[8]。目前开展UTMIE的术者根据自己的手术经验、肿瘤部位，选择Ivor-Lewis或McKeown术式，均能达到手术的安全性和有效性。两种术式各有优劣，术者可根据患者具体情况及自身经验灵活选择。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在腹腔镜胃游离手术中，腹部单孔法与传统多孔法均为可行选择：单孔法经腹腔单一切口操作，具备潜在的美容优势（瘢痕隐蔽）及微创获益（减少穿刺点创伤，可能降低术后疼痛）[21]；而多孔法通过5个Trocar维持操作三角，器械干扰少，更适用于复杂操作（如淋巴结清扫或粘连分离）。当前尚无高质量对比研究证实两者在肿瘤根治性效果、安全性及并发症等方面的差异。单孔法更适用于低体重指数、无腹部手术史且由具备相应经验的术者实施的患者。多孔法则作为技术普适性方案。临床实践中应充分告知患者证据局限性，共同选择术式。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见7：&lt;/strong&gt;右胸路径手术是食管癌目前外科治疗的首选路径。单孔胸腔镜食管癌手术亦推荐经右胸路径以保证食管游离及纵隔淋巴结清扫的规范性（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：99%；证据质量：高）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见8：&lt;/strong&gt;腹腔镜下游离胃可有两种切口选择，腹部单孔法或多孔法，腹部单孔切口较美观，可能降低创伤与疼痛。目前尚无对比腹部切口的高质量研究，因此两种方法均可推荐（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：95%；证据质量：极低）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.4   麻醉及体位&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在麻醉方式上，多孔胸腔镜食管癌手术传统上以单腔插管联合CO2人工气胸为主流；而UTMIE则更多采用双腔气管插管下的单肺通气，以获得相对稳定的术野与呼吸管理。采用双腔气管插管，维持左肺通气，术中通过切口保护套维持右胸单孔操作通道，可在非人工气胸条件下完成食管游离及纵隔淋巴结清扫[13, 22]。然而，鉴于双腔气管插管管径较大，术中牵拉气管以暴露左侧喉返神经链淋巴结时操作相对受限，笔者单位后期采用单腔气管插管联合支气管封堵器行右肺选择性塌陷，维持左肺单肺通气，结合多通道单孔切口保护套，在人工气胸下操作，从而有效改善气管牵拉及左侧喉返神经暴露困难的问题。UTMIE的手术体位与传统腔镜食管癌手术体位一致，经右胸手术则采用左侧俯卧位，该体位通过重力作用使肺组织前移，显著优化后纵隔术野暴露，利于食管游离及系统性淋巴结清扫[23-25]。腹腔镜游离胃时，多采用仰卧位、头高脚低，同时将手术台向左侧整体旋转30°，借助重力牵引便于脾门区解剖及胃短血管离断。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见9：&lt;/strong&gt;双腔气管插管对于清扫左侧喉返神经旁淋巴结相对困难，推荐采用单腔气管插管联合右侧气管封堵方式或使用单腔气管插管联合多通道单孔切口保护套，结合人工气胸的方式（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：99%；证据质量：中）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见10：&lt;/strong&gt;胸部操作采用左侧俯卧位，腹腔镜操作采用头高脚低仰卧位，以利于胃游离（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：100%；证据质量：高）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.5   手术切口设置&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;UTMIE的胸部切口定位在不同术者间存在差异，应结合个人操作习惯进行优化选择。主流术式倾向于将切口置于腋后线第4肋间，长度约3～4 cm[13, 26-27]；亦有学者[8, 28]采用腋中线第5肋间入路。需特别指出的是，UTMIE的核心技术难点集中于上纵隔操作域，包括喉返神经链淋巴结的彻底清扫及食管上段的精细游离，此区域毗邻双侧喉返神经、气管膜部及胸导管等高危结构。笔者团队在临床实践中选择切口位置时，认为第4肋间切口具有以下显著优势：① 视野角度优化：切口与胸顶形成近似直线投射，直接暴露上纵隔手术区（喉返神经-气管-锁骨下动脉）；② 器械操作自由度提升：缩短器械与隆突下淋巴结的力臂距离，降低器械相互干扰风险；③ 危险区显露增强：使左侧喉返神经旁淋巴结的显露效率提高，降低误损伤概率。UTMIE目前多是在切口上置入切口保护套，联合右肺塌陷非人工气胸方式[13-14, 28-29]。目前，改良方案可采用多通道单孔切口保护套，此套装有4个孔洞，分别是腔镜孔、2个主操作孔、1个副操作孔，底座保持固定，操作孔可自由切换移动，结合低压力（≤8 mm Hg，1 mm Hg=0.133 kPa）人工气胸，仍可保障单孔术野的充分暴露。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;腹部切口设置根据术者经验和个人习惯。目前较多使用传统多孔腹腔镜方案（5孔法），结合人工气腹（压力13 mm Hg），此方法均适用于McKeown或Ivor-Lewis。若采用McKeown术式，则在上腹部Trocar位置延长切口于体外裁剪管状胃[13, 30-31]。若采用Ivor-Lewis术式，腹腔镜下内完成管状胃的裁剪[8, 14]。也有术者采用腹部单孔术式，需置入多通道单孔切口穿刺保护套，并结合人工气腹方式，手术切口设置可位于脐周（较适用于Ivor-Lewis，胃经食管裂孔拖入胸腔内）[8]，或脐与剑突路线中点（较适用于McKeown，可经原切口于体外裁剪管状胃）[21]。多通道单孔切口保护套已广泛应用于腹腔手术并证实其临床有效性，如胆囊手术、胃癌手术、阑尾手术等。在食管癌手术中，有单位使用多通道单孔切口保护套行胃的游离，证实无明显的围术期并发症[21]。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见11：&lt;/strong&gt;UTMIE的胸部切口位于腋后线第4肋间（长度3～4 cm），可置入切口保护套，或多通道单孔切口保护套，结合人工气胸、可弯曲器械完成食管游离及淋巴结清扫（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：98%；证据质量：中）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见12：&lt;/strong&gt;腹部单孔切口根据术者操作经验及习惯，可位于脐周，或与剑突路线中点（长度3～4 cm），需置入多通道单孔切口穿刺保护套，结合人工气腹完成手术（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：94%；证据质量：极低）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.6   特殊准备&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;UTMIE的顺利实施依赖于专业化助手协作与标准化器械体系。 推荐配置 1～2名经验丰富的助手，其中扶镜手需经专项训练，具备三维空间预判能力，其要求高于传统多孔手术。术中人员站位遵循以下原则：主刀位于患者腹侧主导操作，第一助手于背侧手持胸腔镜，第二助手位于腹侧协助牵引暴露[27, 32]；助手操作熟练后，可由1人于背侧或腹侧边持胸腔镜并牵引。视野维持需将胸腔镜固定于切口顶端，按操作域调整俯仰角，通过动态调整光纤维持视野。UTMIE的器械多沿用单孔胸腔镜肺手术器械，因食管解剖结构较肺部更深且操作空间狭小，现有器械在长度、弯角设计及功能整合上均存在显著局限，亟需推动单孔胸腔镜食管手术专用器械标准化建设：如弯头吸引器、弯头电凝钩、牵引钳、集成保护套等，以减少器械干扰、降低手术难度、提高手术效率[27, 32]。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见13：&lt;/strong&gt;单孔胸腔镜需要 1～2 名助手，对扶镜手的能力要求高于传统多孔胸腔镜（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：98%；证据质量：低）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见14：&lt;/strong&gt;主刀位于患者腹侧，助手可位于腹侧或背侧，胸腔镜视野固定于切口顶端（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：96%；证据质量：低）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见15：&lt;/strong&gt;建议推动单孔胸腔镜专用器械标准化建设，包括弯头吸引器、弯头电凝钩、牵引钳、集成保护套等，以减少器械干扰、降低手术难度、提高手术效率（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：95%；证据质量：极低）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.7   技术安全性与中转原则&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;UTMIE的安全性及肿瘤学根治效果已获证据支持，其临床决策需遵循规范化中转原则。当术中遭遇难以控制的出血（如食管滋养动脉、肺静脉及支气管动脉）、致密胸腔闭锁或重要脏器损伤（喉返神经/气管）时，需及时中转多孔胸腔镜或开放手术，此为保障患者安全的根本底线；需强调的是，UTMIE的术中出血量、中转开胸率及手术死亡率与传统多孔手术差异无统计学意义[13, 26, 33]。度过学习曲线后，UTMIE的围术期肿瘤学结局与多孔胸腔镜手术高度一致：R0切除率、总淋巴结清扫数目[13, 26, 33]。这表明UTMIE在严格掌握适应证及熟练操作前提下，可实现肿瘤根治性与微创获益的统一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见16：&lt;/strong&gt;在单孔胸腔镜手术出现难以控制的出血、胸膜闭锁、重要脏器副损伤等，可转为多孔胸腔镜或开放手术进行操作（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：100%；证据质量：低）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见17：&lt;/strong&gt;对于术中出血量、中转开胸率及手术死亡率，单孔胸腔镜与多孔胸腔镜对比无差异（推荐强度：弱推荐，专家组赞同率：84%；证据质量：中）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见18：&lt;/strong&gt;度过学习曲线后，单孔胸腔镜与传统多孔胸腔镜辅助下食管癌切除术的围术期肿瘤学结局一致（推荐强度：弱推荐，专家组赞同率：84%；证据质量：中）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.8   淋巴结清扫&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;食管癌区域淋巴结彻底清扫不仅是精准分期（N分期）指导术后辅助治疗的基石，更是改善患者远期生存的关键干预策略。目前根据最新美国国家综合癌症网络（NCCN）指南和CSCO指南建议对于未经新辅助治疗的患者至少清扫15枚淋巴结[12, 34]。现关于食管鳞癌淋巴结转移的分布模式研究[35-36]发现，原发肿瘤附近区域淋巴结是常见的转移部位，并且有一定比例患者出现跳跃式转移、远处转移情况。上纵隔淋巴结，特别是双侧喉返神经旁淋巴结，是胸段食管鳞癌常见的转移部位，发生率高达18%～46%[37-38]。其转移风险与原发肿瘤部位、分期、肿瘤分化程度密切相关，并与患者的总体预后显著相关[39-40]。因此，清扫喉返神经旁淋巴结是食管癌手术不可缺失的一步。目前，UTMIE的研究尚未提供详细的喉返神经旁淋巴结清扫数据。然而，在总淋巴结清扫数目和组数方面，多项研究[13, 26, 33]结果显示，UTMIE与传统多孔胸腔镜相当，能够达到彻底性清扫的标准。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而，清扫喉返神经旁淋巴结可能会出现神经损伤或离断，导致术后声音嘶哑、声带麻痹、咳痰费力等，严重者导致呼吸衰竭、二次气管插管等。有研究[41]报道食管癌术后喉返神经麻痹发生率为10%～59%，为术后管理带来挑战。目前，借助胸腔镜的放大作用及人工气胸的使用，可以通过更好的视野进而完成喉返神经旁淋巴结的精准清扫。然而，与传统多孔胸腔镜相比，UTMIE在此操作中存在一定局限性，主要由于单一切口下直线刚性器械的活动受限，使得部分精细解剖操作难度增加。因此借助改良的特殊器械（弯头电凝钩、弯头吸引器、单孔多通道密闭切口保护套），可改善器械操作灵活性，降低手术难度，达到清扫标准。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见19：&lt;/strong&gt;单孔胸腔镜手术清扫左侧喉返神经旁淋巴结较多孔胸腔镜手术难度增加，借助特殊器械辅助（弯头电凝钩、单腔气管插管加多通道密闭式切口保护套等）可降低难度，达到彻底清扫标准（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：93%；证据质量：低）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见20：&lt;/strong&gt;根据指南建议至少清扫15枚淋巴结，彻底清扫上纵隔区域淋巴结，并充分完整显露双侧喉返神经（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：99%；证据质量：高）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.9   吻合部位&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;关于吻合部位（颈部或胸内），目前尚无公认的最佳方案；各中心实践存在显著异质性，选择更多取决于术者的学习曲线、经验积累与团队熟练度[42]。一项Meta分析[43]（纳入20项研究，7 479例患者）显示，与胸内吻合相比，颈部吻合的吻合口漏发生率显著增加（OR=2.05），90 d病死率也更高。一项多中心随机临床试验（ICAN研究）[44]进一步证实了这一结论：经胸腔镜食管切除术中采用胸内吻合可将吻合口瘘率降至约12.3%，明显低于颈部吻合的31.7%；重度并发症及喉返神经麻痹的发生也因颈部操作减少而显著降低。但另一方面，来自国内大样本回顾性研究提示颈部吻合可能因上纵隔淋巴结清扫更彻底而在长期生存上略占优势：如一项倾向性评分匹配分析[45]报道，颈部吻合组5年生存率高于胸内吻合组（48% vs. 39%，HR=1.16，P&amp;lt;0.001）。鉴于国内外研究之间异质性显著（包括组织学、解剖部位、淋巴结转移规律及流行病学特征），本专家组结合我国临床实践提出如下建议：在确保 R0 切除与充分淋巴结清扫的前提下，综合肿瘤上缘高度、吻合张力与血供、既往治疗与合并症，以及团队技术成熟度，个体化选择胸内或颈部吻合。策略核心是在肿瘤学安全性优先的前提下，将并发症风险控制在可接受范围。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见21：&lt;/strong&gt;满足肿瘤切缘及彻底淋巴结清扫，胸内吻合及颈部吻合均可推荐（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：99%；证据质量：高）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.10   围术期并发症及疼痛管理&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前的临床证据表明，UTMIE的短期疗效不逊于传统多孔胸腔镜手术。多项对照研究结果一致：单孔与多孔手术在围术期安全性方面差异无统计学意义。如笔者团队通过对比55例单孔胸腔镜与212例多孔胸腔镜食管切除，发现两组患者在术后住院时间、总体与肺部并发症、吻合口相关并发症等关键围术期结局方面无显著差别[13]。另有研究[26, 33, 46]将单孔与多孔胸腔镜手术进行对比，结果显示两组的手术时间、术中出血量、术中中转开放率以及清扫淋巴结数量差异均无统计学意义，且两种术式的病死率均极低，未见额外风险增加。综上，目前证据支持单孔胸腔镜在确保手术根治性的同时，并不增加围术期并发症风险，其短期手术安全性和恢复效果与传统多孔腔镜相当。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;多项临床研究证实，单孔胸腔镜手术因切口更少，对肋间神经的干扰更小，从而有效减轻术后疼痛。既往回顾性对照研究[13, 26, 33]中，单孔组患者术后疼痛评分显著低于多孔组，术后1周内疼痛强度明显减轻。另一项单中心研究[46]报道，单孔胸腔镜组术后3个月切口顽固性疼痛的发生率仅21.0%，显著低于多孔组的39.5%。这表明单孔手术不仅减轻急性疼痛，同时可能降低慢性切口痛的发生。基于这些证据，认为单孔胸腔镜在改善患者术后疼痛方面具有突出优势，可提高患者术后舒适度和加速康复。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见22：&lt;/strong&gt;单孔胸腔镜与传统腔镜在术后住院时间、总并发症、肺部并发症、吻合口并发症发生率无差别（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：93%；证据质量：中）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见23：&lt;/strong&gt;术后疼痛方面，已有临床研究证实，单孔胸腔镜对比多孔胸腔镜在降低术后切口疼痛具有显著优势（推荐强度：强推荐，专家组赞同率：95%；证据质量：中）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.11   生存结局&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;单孔胸腔镜作为微创食管癌手术的新技术，目前随访时间较短，尚无充分证据显示其长期生存效果优于或劣于传统多孔腔镜手术。已有的前瞻性研究和回顾性分析普遍支持二者的肿瘤学疗效相近。一项单中心前瞻性研究[46]（单孔n=34 vs. 多孔n=469）报道单孔组患者的无病生存和总体生存率不低于多孔组，甚至在5年生存上略有优势（单孔组总体和无病生存率均显著高于多孔组，P&amp;lt;0.05）。然而，由于该研究及其他多数现有证据均基于非随机对照设计，且随访时间有限，目前对单孔与多孔术式在长期生存结局上是否具有优势，仍缺乏充分依据。目前的证据显示，单孔胸腔镜不会减少患者的生存机会，其近中期生存率与多孔手术相当[13]。但考虑到潜在的病例选择偏倚和缺乏大型随机证据，尚需进一步开展高质量的前瞻性随机研究，长期随访观察两种术式在局部复发率、远处转移率及长期生存方面的差异，以明确单孔胸腔镜在长期预后上的真实影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推荐意见24：&lt;/strong&gt; 现有证据表明，单孔胸腔镜与传统多孔腔镜手术的生存获益相当，但需更多前瞻性研究验证其长期疗效（推荐强度：弱推荐，专家组赞同率：90%；证据质量：中）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;３ &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;UTMIE相较于传统胸腔镜食管癌切除术展现出明显优势，代表了微创外科理念的进一步深化。该技术在保证围术期并发症发生率、肿瘤学结局及患者预后不劣于传统手术的基础上，进一步减少了术后切口疼痛，并具有更好的美容效果。随着腔镜微创食管癌技术的持续发展，UTMIE目前已在国内多家医疗机构成功开展。本共识旨在规范该技术的手术操作流程，解决临床实践中的关键问题，从而推动食管癌微创外科领域的整体进步与发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;利益冲突：无。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;共识顾问专家：&lt;/strong&gt;李印（中国医学科学院肿瘤医院），陈龙奇（四川大学华西医院）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;共识制定专家组组长：&lt;/strong&gt;袁勇（四川大学华西医院）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;循证医学方法指导专家：&lt;/strong&gt;张永刚（四川大学华西医院）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;执笔人：&lt;/strong&gt;肖鑫（四川大学华西医院），杨玉赏（四川大学华西医院），方卫民（福建省肿瘤医院），康晓征（中国医学科学院肿瘤医院），袁勇（四川大学华西医院）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;共识制定专家组：&lt;/strong&gt;陈柏深（中山大学孙逸仙纪念医院），陈炳（江苏省肿瘤医院），陈文树（福州大学附属省立医院），崔永（首都医科大学附属北京友谊医院），陈小波（云南省肿瘤医院），程超（中山大学附属第一医院），戴亮（北京大学肿瘤医院），付茂勇（川北医学院附属医院），弓磊（天津市肿瘤医院），郭旭峰（上海市胸科医院），韩飞（西南医科大学附属医院），何嘉（北京协和医院），何文武（四川省肿瘤医院），胡杨 （四川大学华西医院），黄海嵘（中国人民解放军东部战区总医院），姜涛（河北医科大学第一医院），蒋峰（江苏省肿瘤医院），冷雪峰（四川省肿瘤医院），李斌（兰州大学第二医院（第二临床医学院）），李斌（复旦大学附属肿瘤医院），李成强（上海交通大学医学院附属瑞金医院），李少雷（北京大学肿瘤医院），李旭（福建医科大学附属第一医院），李向楠（郑州大学第一附属医院），李洋（吉林大学第一医院），李勇（中国医学科学院肿瘤医院），李卓毅（广州医科大学附属第一医院），李文雅 （中国医科大学附属第一医院），刘文亮（中南大学湘雅二医院），毛张凡（武汉大学人民医院），强光亮（北京大学第三医院），钱晓哲（上海交通大学医学院附属仁济医院），秦建军（中国医学科学院肿瘤医院），邱明链 （福建医科大学附属第一医院），任杰（绵阳市中心医院），施云飞（昆明医科大学第一附属医院），宋永祥（遵义医科大学附属医院），孙海波（河南省肿瘤医院），孙益峰（上海市胸科医院），孙艺华（复旦大学附属肿瘤医院），唐华（海军军医大学第二附属医院），汪灏 （复旦大学附属中山医院），汪路明（浙江大学医学院附属第一医院），王长春（浙江省肿瘤医院），王枫（福建省肿瘤医院），王洪琰（河北医科大学第四医院），王睿（重庆医科大学附属第三医院），瓦热斯江·衣不拉音（新疆医科大学附属肿瘤医院），王思桦（华中科技大学同济医学院附属协和医院），王文凭（四川大学华西医院），王毅（内江市第一人民医院），王颖建（陆军特色医学中心（重庆大坪医院）），王友于（四川省人民医院），王镇（中国医学科学院肿瘤医院），王志强（重庆大学附属肿瘤医院），韦韦（南京大学医学院附属鼓楼医院），魏强（四川大学华西空港医院），吴明（浙江大学医学院附属第二医院），吴显宁（中国科学技术大学附属第一医院（安徽省立医院）），冼磊（广西医科大学第二附属医院），谢金标（莆田学院附属医院），谢颂平（武汉大学人民医院），徐智杰（浙江大学医学院附属第二医院），杨弘（中山大学附属肿瘤医院），杨英男（哈尔滨医科大学附属肿瘤医院），于亮（宁夏医科大学总医院），袁延亮（徐州医科大学附属医院），游宾（首都医科大学附属北京安贞医院），张昊（徐州医科大学附属医院），张水深（中山大学附属第一医院），张勇（西安交通大学第一附属医院），张远强（自贡市第一人民医院），赵晋波（空军军医大学唐都医院），郑斌（福建医科大学附属协和医院），郑燕（河南省肿瘤医院），郑轶峰 （西部战区总医院），周云峰（四川大学华西第四医院），周足力（北京大学人民医院）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                                                
                                            &lt;/div&gt;

                                            &lt;p class="detail-look-tip"&gt;
                                                
                                                
                                                
                                                
                                                
                                            &lt;/p&gt;

                                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>梅斯医学 MedSci</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 01:59:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE9wMThIYk9jQmxQY1A3SHVjNnUtblpFeFB2QWgwWFBscTlVR0tUQmpPT3RxUFRTQjlCR1RFN3JVWjBJQWlzTHJCcG8weTdGSTNLWElLYW1hdlJ5aHlLRXJfR3NuSHBDMGpKaW1NWGRn</guid></item><item><title>法国卫生部门：“以蚊灭蚊”控制蚊媒疾病效果有待评估--国际 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2025/0920/c1002-40568135.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社巴黎9月19日电（记者罗毓）法国国家卫生安全署18日发布公报说，多种释放蚊子技术在控制蚊虫种群和减少疫情方面的效果存在差异，“以蚊灭蚊”控制蚊媒疾病的可行性仍需进一步评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊蚊属的蚊子，包括白纹伊蚊、埃及伊蚊和波利尼西亚伊蚊等，是主要病媒蚊，可将登革病毒、基孔肯雅病毒和寨卡病毒等病原体传播给人类。由于使用杀虫剂可能会危害人类健康和使蚊子产生抗药性，通过释放经处理的蚊子实现“以蚊灭蚊”的技术成为一种替代方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据介绍，目前释放蚊子的技术主要有三种。首先是“不育昆虫技术”，通过辐照使雄蚊不育后进行释放，其与野生雌蚊交配后，雌蚊产下的卵无法孵化；其次是“昆虫不相容技术”，释放携带特定沃尔巴克氏菌的雄蚊，当携带不同菌株或不携带该菌的雌蚊与这些雄蚊交配时，其卵无法发育；第三种是“种群替代技术”，释放同时携带特定沃尔巴克氏菌的雌雄蚊，通过这种菌株降低蚊子传播特定病毒的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了研究这些技术的有效性及其对伊蚊种群以及其可能传播病毒的影响，法国国家卫生安全署将各项技术的有效性分为“确凿、很可能、可能和无法界定”4个等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果显示，“不育昆虫技术”在降低白纹伊蚊卵孵化率方面的证据为“确凿”，而对于埃及伊蚊则为“很可能”；“昆虫不相容技术”可降低三种伊蚊卵孵化率及雌蚊数量；“种群替代技术”对降低登革热发病率具有“确凿”效果，而对降低基孔肯雅热发病率则存在“可能”的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国国家卫生安全署指出，目前仍缺乏充分数据以确定这些技术是否能显著降低蚊媒传染病发病率。此外，释放蚊子可能带来非预期效应，如破坏食物链、改变病毒在人群中的传播模式等。该机构呼吁进一步收集数据，完善评估，并监测风险指标和开展专项研究，以制定相应的防控措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国公共卫生署17日发布的数据显示，今春以来，法国已报告484例基孔肯雅热本土传播病例和21例登革热本土传播病例。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：苏缨翔、贾文婷)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 01:05:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE9KY1JKMUk0bk9qZmtuZ0pvS1ZuellQSU1pejNEdmFlMEJXTkV0Z1hrZUZacHpwRnlVZUdEallDazBVcWJaU1llSE5mRzlwYmZhUmktZ0VONGRVbndCaGxhZDRVMFdKY3ZGcVJr</guid></item><item><title>综述：脑-体状态作为心血管与心理健康联系的桥梁 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920082512067.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《TRENDS IN Neurosciences》：Brain–body states as a link between cardiovascular and mental health&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;h3&gt;The link between heart and brain in health and disease
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;流行病学证据充分表明心血管疾病与心理健康障碍之间存在广泛联系。这种共现现象常被归因于单向或双向因果关系，或两类疾病的共同诱因。例如，抑郁障碍患者心血管疾病发病率较高，常被归因于与抑郁相关的生活方式因素，如吸烟和缺乏运动。反之，心血管疾病患者发展为心理健康障碍的风险较高，则被解释为诊断后的心理压力或缺血性脑损伤的直接后遗症。一些研究者假设双向因果因素可能导致联合的“向下螺旋”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心智健康障碍与心血管疾病间定向因果关系概念的一个问题在于，其关注的时间线始于其中某一领域的疾病状态，而常常忽略了更早期的亚临床过程。共享风险因素/机制概念的缺点在于，必须建立两种不同的通路来解释这些因素/机制如何同时影响心血管系统和心智领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于心血管与神经功能紧密联系的强有力证据，我们将其视为整合脑-体状态的两个维度。我们提出了一个概念框架，描述不同时间尺度下具有不同底层机制的脑-体状态。该框架既适用于健康生理状态，也适用于病理状态。心血管疾病与心智健康障碍的共现成为这种组织结构的自然显现。我们不再考虑特定（风险）因素如何影响两个独立的实体，而是审视脑-体系统如何作为一个整合的整体运作，以及它如何应对内部或外部的因素与挑战。所提出的概念化引出了一个可检验的假说：心血管与神经功能整合的某些变异， predispose to and reflect 那些传统上被单独表征为“心血管”或“精神”疾病的疾病。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Co-occurrence of changes in cardiovascular, brain, and mental functions
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;心血管变化的快速发生，连同运动任务和身体活动，在主动推理的背景下可被视为反映了对代谢需求增加的预期。然而，心率变化的特征模式，包括降低和增加，也伴随着许多——也许是所有——心智事件。一个典型的例子是定向反应，其特点是旨在从即时环境中提取信息的行为。与定向反应相关的心率减速已在许多不同背景和研究中得到证实。通常，初始的副交感神经驱动的心率减速之后是交感神经驱动的加速。心率减速通常见于信息不明确或需要注意力集中时，这在贝叶斯框架下可解释为在后续行动和心率加速之前降低噪音或提高感知精确度的一种方式。与此观点一致，在体感检测任务中，更强的心率减速与更大的感知不确定性相关。心率变化的更多例子在社会/情感触摸以及虚拟抛球游戏中的排斥/包容过程中被观察到。在强化学习中，反馈与心率减速相关，其程度与预测误差的强度成比例。在决策的一般背景下，“躯体标记假说”表明，腹内侧前额叶皮层参与学习特定复杂情境与“生物调节状态”之间的关联。当面临类似情境时，这些习得的关联会触发身体变化和感觉，从而指导决策。迷走神经激活是此类身体变化的核心组成部分，它改变心率，最近的一项研究将迷走神经反应性和恢复与更好的决策联系起来。上述例子可被解释为互动的“自上而下”或“脑到心”的观点。重要的是，反向的“自下而上”或“心到脑”的视角也展示了心脑功能之间的稳健耦合，这甚至可以在每次心跳中被观察到。例如，比较血压较高（收缩期）和较低（舒张期）的心脏相位的研究发现，与舒张期相比，收缩期对疼痛和非疼痛性体感刺激的感知减少，体感电位（晚期）也更低。有趣的是，运动 initiation 和运动兴奋性在收缩期高于舒张期。因此，感觉运动功能在每个心动周期中都发生特征性调制。感觉感知随心动周期的变化也在其他模态（如听觉、视觉）以及多感官（听觉-触觉和视觉-触觉）刺激中被发现。此外，视觉注意力、短期记忆、社会疼痛、恐惧处理甚至种族刻板印象的表达都受到心动周期的调制。心跳、大脑活动和心智领域的节律性耦合延伸至呼吸周期，在此期间不仅心率发生调制，感觉感知和其他类型的认知功能也发生调制。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;A classification of integrated brain-body states
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如前一节所述，心血管变化通常与神经和心智功能的变化同时发生，反之亦然。神经内脏整合理论表明，适应性行为和情绪调节依赖于大脑和自主神经系统（PNS）的整合。随后，我们基于这些概念，并根据其持续时间和可逆性引入了脑-体状态的分类，进一步发展该理论，为心智与心血管健康之间的亚临床和临床联系研究提供一个支架。这里我们区分物理领域和心智领域。前者包含（除其他外，见后续章节）脑-体状态的心血管和神经维度。心智领域，表现为认知和情感，被概念化为神经活动的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神经网络的功能可以有效地用动力系统的概念来描述。这些概念也适用于脑-体相互作用。在此框架内，各种生理活动模式（“脑-体状态”）在一个状态空间中穿梭，其中吸引子表示与特定情绪状态（如愤怒）相关的参数的稳定配置。该状态空间中的轴代表与中枢神经系统（CNS）、自主神经系统（PNS）和心血管系统相关的活动。吸引子的 basin 定义了一组参数值，这些值将引导系统到达特定的吸引子。系统的适应性和健康动力学与其在状态空间中自由移动的能力有关。脑-体相互作用的 dysfunction 可被概念化为系统被锁定在适应不良的吸引子中，例如与特定的身体-大脑参数值配置相关的抑郁症（见下文）的发展。尽管脑-体研究已经提出使用状态空间模型来捕捉分层的、多层次的神经动力学，并解决大脑活动和行为的各种时间方面，但一个有待探索的重要方面是将这些动力学分类到不同的时间类别或层次中，以捕捉特定的身体-大脑过程。这里我们引入了这样的分类，根据持续时间和可逆性将身体-大脑状态归因于微观、中观或宏观层次。这里有限的可逆性可能与病理吸引子有关，如上所述，将脑-体动力学限制在状态空间的特定部分。然而，不可逆性（主要由结构变化驱动）也包括生命周期中通常发生的过程，如发育早期、衰老或更年期，因此既包括健康现象，也包括病理现象。该分类旨在增强对健康和疾病中并发身体-大脑过程的理解和讨论。在下一节中，我们详细阐述这一分类并提供每个层次的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑-体微观状态是身体和神经生理学中短暂的模式，持续时间相对较短，从几秒到几分钟，并且是可逆的。它们通常通过相关的心理状态来识别；典型的例子包括特定的情绪或急性疼痛时期。显然，所有脑-体状态只能在状态空间中在 certain limits 内“移动”，这些限制由生理约束定义，例如血压和心率的可能范围和反应性，或神经活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“宏观状态”一词指的是定义可能脑-体状态范围的长期吸引子，通常持续数月到数年。除了由一般人类生理学和解剖学提供的限制之外，还有进一步的个体结构约束，这些约束取决于例如年龄、性别和遗传 disposition。因此，宏观状态有其边界，脑-体状态可以在这些边界内随着内部和外部世界的变化而移动。重要的是，某些疾病，如高血压、心力衰竭或抑郁症，对宏观状态增加了额外的约束，例如，可能限制情绪体验的范围（在重度抑郁症的情况下），改变动脉血压范围（高血压），或降低心脏射血分数（心力衰竭）。假设宏观状态是不可逆的，因为它们的结构决定因素，例如动脉僵硬度增加或神经退行性变，导致系统永久不同的动力学。可能脑-体状态的范围可以通过对特定生理和心理挑战的脑-体反应（在排除 transient 激素影响如中观状态之后）或通过长期现实生活监测（例如，使用可穿戴设备）来评估。然而，寻找其他可能的生物标志物可能更 practical。在神经维度上，这些可能包括大脑年龄或某些大脑结构的体积；在血管领域，可能包括血管老化的测量，如内膜中层厚度或静息血压；对于心脑相互作用，可能包括长期静息态心率变异性（HRV）或心 evoked potential。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们强调，在任何给定时间，只有一个宏观状态。因此，所给出的例子（另见表1）（例如，抑郁症、高血压）是各自宏观状态的贡献者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中观状态是介于微观和宏观层次之间的脑-体状态。我们将其概念化为持续数小时至数天，通常由激素 governing。由于激素在血液中存留时间短，它们影响认知、情绪和心血管系统，从而暂时限制可能的脑-体微观状态的范围（在宏观状态的边界内）。尽管中观状态原则上是可逆的，但有些可能具有更长的功能和结构影响，这可以改变宏观状态（即永久改变系统的动力学）。中观状态的一个原型例子是急性压力，它伴随着皮质醇和儿茶酚胺的短暂升高。它是可逆的，但在某些情况下，压力可能导致宏观状态的深刻变化（见后续章节）。其他生理例子包括周期性事件，如由性激素 governing 的月经周期，或受外部因素（如日光）和激素波动（特别是皮质醇）影响的昼夜节律调制。中观状态最好通过相应激素（例如，皮质醇、性激素或甲状腺激素）的时间过程来定义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，我们强调脑-体状态不仅仅包含心血管和神经维度。相反，在 comprehensive 模型中，需要包括身体事件的其他维度及其相互关系，这一努力超出了本综述的范围。关于其他身体器官和系统与大脑相互作用的讨论，我们请读者参考最近关于肠-脑、呼吸-脑、肾-脑、免疫系统-脑、肝-脑和甲状腺-脑相互作用的综述。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mechanisms underlying brain-body states
&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;Mechanisms underlying the continuous flow of brain-body states and microstates
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;正如接下来概述的，心脑耦合背后的不同时间尺度反映了不同的机制。含有机械敏感 Piezo 1 和 2 离子通道的压力感受器是心血管系统状态的重要传感器。主动脉弓和颈动脉中的高压压力感受器的活动反映了动脉血压，而心心房、腔静脉和肺血管系统中的低压压力感受器的活动反映了血容量。“压力反射”是一个核心反射环路，持续地将心脏和心血管系统的动脉部分与脑干联系起来：高压压力感受器信号到达脑干的孤束核（NTS），分别增加和减少副交感和交感神经活动，并降低激素精氨酸加压素的水平，从而降低心率和血压。重要的是，压力反射的反射核心与其他脑区紧密互连。NTS 连接到中脑（臂旁核、导水管周围灰质）、脑桥（蓝斑）、下丘脑或杏仁核，并通过臂旁核、蓝斑或丘脑连接到皮层（例如，岛叶、感觉运动皮层、前额叶皮层、前扣带皮层和海马结构）。也就是说，脑干区域也将来自压力感受器的输入连接到“更高级”的脑区，这些脑区将稳态或内感受信息与情绪、感知、幸福感、睡眠模式以及最终的意识体验整合起来。压力感受器的刺激已被证明可以促进睡眠、减轻疼痛、抑制跟腱反射并抑制听觉惊跳反射，这表明至少一些观察到的大脑功能随心动周期的调制是由这些感受器介导的。除了压力感受器，其他机制是心跳相关效应对大脑活动的基础。在小鼠中，动脉压力搏动被证明可以直接 entrain 嗅球中 mitral 细胞的局部锋电位活动，这可能是由 Piezo 2 通道介导的，在海马和新皮层中也发现了类似的效果。一项涉及人类颅内体内记录的研究成功地利用心动周期中记录到的神经元的电生理特性来区分细胞类型。此外，还有从心脏到脑干（例如，最后区、NTS）的直接传入神经元连接，通过支配心肌和心外膜的感觉神经元传输本体感觉信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，心血管和大脑功能的这些持续相互相互作用是整合脑-体状态和短期稳定配置（即微观状态）持续流动的基础。心脏和神经活动在情绪（即微观状态）产生中的相互影响已通过关于焦虑样行为和恐惧的动物研究得到证实。在自由活动的小鼠中，通过光遗传学刺激选择性诱导心率升高，心动过速仅在潜在危险的环境而非安全环境中诱导出焦虑样行为。心率增加与环境背景之间的联系似乎是由岛叶建立的。通过迷走神经刺激和光遗传学抑制小鼠岛叶活动，也揭示了岛叶在通过整合外部感觉和内部身体信号（特别是心率）来调节恐惧方面的类似作用。这也证实了中枢和外周机制在恐惧和焦虑样行为的产生和维持中的整合。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Longer-lasting states determine range of possible brain-body states
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;尽管短期的微观状态由神经和心血管变化的特征性星座组成，但它们还受到更持久的脑-体状态的塑造。例如，最近一项关于防御状态的小鼠研究表明，虽然中脑导水管周围灰质的神经元发送信号来 orchestrate 一个防御性微观状态，但心血管效应取决于背景（即，更持久的脑-体状态）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宏观状态为所有脑-体状态设定了外部固定边界。它们由结构特征决定，这些特征（i）是物种特异性的（例如，人类的心率通常在每分钟 60 到 100 次之间，而小鼠的心率约为 500-700 次/分钟），（ii）显示出个体间差异（例如，由于性别、遗传学、表观遗传学造成的变异），以及（iii）在整个生命过程中被进一步修改（例如，通过发育阶段、衰老和长期环境暴露）。在健康衰老过程中，共同决定并为心血管和大脑功能设定界限的既定结构变化包括动脉僵硬度增加、特征性脑萎缩模式和自主神经系统（PNS）的长期失衡，这可能 underlie 内感受意识、情绪调节和整体认知能力的变化。有趣的是，尽管有大量数据分别描述了这些效应以及其他个体发育阶段（如青春期或更年期）的影响，但很少有系统评估它们对定义健康和疾病中宏观状态的整合脑-体网络的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Mechanisms underlying meso-states and their impact on macro-states
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;宏观状态的空间（数学意义上；见图2）容纳了脑-体状态的持续流动、短暂的微观状态以及更持久的中观状态。后者指的是中等持续时间（数小时至数天）的短暂状态，主要由激素 governing。由于激素在血液中存留时间短，它们影响认知、情绪和心血管系统，从而暂时限制可能的脑-体微观状态的范围（在宏观状态的边界内）。尽管中观状态原则上是可逆的，但有些可能具有更长的功能和结构影响，这可以改变宏观状态（即永久改变系统的动力学）。中观状态的一个原型例子是急性压力，它伴随着皮质醇和儿茶酚胺的短暂升高。它是可逆的，但在某些情况下，压力可能导致宏观状态的深刻变化（见后续章节）。其他生理例子包括周期性事件，如由性激素 governing 的月经周期，或受外部因素（如日光）和激素波动（特别是皮质醇）影响的昼夜节律调制。中观状态最好通过相应激素（例如，皮质醇、性激素或甲状腺激素）的时间过程来定义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，我们强调脑-体状态不仅仅包含心血管和神经维度。相反，在 comprehensive 模型中，需要包括身体事件的其他维度及其相互关系，这一努力超出了本综述的范围。关于其他身体器官和系统与大脑相互作用的讨论，我们请读者参考最近关于肠-脑、呼吸-脑、肾-脑、免疫系统-脑、肝-脑和甲状腺-脑相互作用的综述。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mechanisms underlying brain-body states
&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;Mechanisms underlying the continuous flow of brain-body states and microstates
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;正如接下来概述的，心脑耦合背后的不同时间尺度反映了不同的机制。含有机械敏感 Piezo 1 和 2 离子通道的压力感受器是心血管系统状态的重要传感器。主动脉弓和颈动脉中的高压压力感受器的活动反映了动脉血压，而心心房、腔静脉和肺血管系统中的低压压力感受器的活动反映了血容量。“压力反射”是一个核心反射环路，持续地将心脏和心血管系统的动脉部分与脑干联系起来：高压压力感受器信号到达脑干的孤束核（NTS），分别增加和减少副交感和交感神经活动，并降低激素精氨酸加压素的水平，从而降低心率和血压。重要的是，压力反射的反射核心与其他脑区紧密互连。NTS 连接到中脑（臂旁核、导水管周围灰质）、脑桥（蓝斑）、下丘脑或杏仁核，并通过臂旁核、蓝斑或丘脑连接到皮层（例如，岛叶、感觉运动皮层、前额叶皮层、前扣带皮层和海马结构）。也就是说，脑干区域也将来自压力感受器的输入连接到“更高级”的脑区，这些脑区将稳态或内感受信息与情绪、感知、幸福感、睡眠模式以及最终的意识体验整合起来。压力感受器的刺激已被证明可以促进睡眠、减轻疼痛、抑制跟腱反射并抑制听觉惊跳反射，这表明至少一些观察到的大脑功能随心动周期的调制是由这些感受器介导的。除了压力感受器，其他机制是心跳相关效应对大脑活动的基础。在小鼠中，动脉压力搏动被证明可以直接 entrain 嗅球中 mitral 细胞的局部锋电位活动，这可能是由 Piezo 2 通道介导的，在海马和新皮层中也发现了类似的效果。一项涉及人类颅内体内记录的研究成功地利用心动周期中记录到的神经元的电生理特性来区分细胞类型。此外，还有从心脏到脑干（例如，最后区、NTS）的直接传入神经元连接，通过支配心肌和心外膜的感觉神经元传输本体感觉信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，心血管和大脑功能的这些持续相互相互作用是整合脑-体状态和短期稳定配置（即微观状态）持续流动的基础。心脏和神经活动在情绪（即微观状态）产生中的相互影响已通过关于焦虑样行为和恐惧的动物研究得到证实。在自由活动的小鼠中，通过光遗传学刺激选择性诱导心率升高，心动过速仅在潜在危险的环境而非安全环境中诱导出焦虑样行为。心率增加与环境背景之间的联系似乎是由岛叶建立的。通过迷走神经刺激和光遗传学抑制小鼠岛叶活动，也揭示了岛叶在通过整合外部感觉和内部身体信号（特别是心率）来调节恐惧方面的类似作用。这也证实了中枢和外周机制在恐惧和焦虑样行为的产生和维持中的整合。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Longer-lasting states determine range of possible brain-body states
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;尽管短期的微观状态由神经和心血管变化的特征性星座组成，但它们还受到更持久的脑-体状态的塑造。例如，最近一项关于防御状态的小鼠研究表明，虽然中脑导水管周围灰质的神经元发送信号来 orchestrate 一个防御性微观状态，但心血管效应取决于背景（即，更持久的脑-体状态）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宏观状态为所有脑-体状态设定了外部固定边界。它们由结构特征决定，这些特征（i）是物种特异性的（例如，人类的心率通常在每分钟 60 到 100 次之间，而小鼠的心率约为 500-700 次/分钟），（ii）显示出个体间差异（例如，由于性别、遗传学、表观遗传学造成的变异），以及（iii）在整个生命过程中被进一步修改（例如，通过发育阶段、衰老和长期环境暴露）。在健康衰老过程中，共同决定并为心血管和大脑功能设定界限的既定结构变化包括动脉僵硬度增加、特征性脑萎缩模式和自主神经系统（PNS）的长期失衡，这可能 underlie 内感受意识、情绪调节和整体认知能力的变化。有趣的是，尽管有大量数据分别描述了这些效应以及其他个体发育阶段（如青春期或更年期）的影响，但很少有系统评估它们对定义健康和疾病中宏观状态的整合脑-体网络的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Mechanisms underlying meso-states and their impact on macro-states
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;宏观状态的空间（数学意义上；见图2）容纳了脑-体状态的持续流动、短期的微观状态以及更持久的中观状态。后者指的是中等持续时间（数小时至数天）的短暂状态，主要由激素 governing。压力是中观状态的一个典型例子：下丘脑通过两个通路协调压力反应，即下丘脑-垂体-肾上腺轴和交感-肾上腺髓质轴。前者通过释放皮质醇起作用，而后者涉及交感神经系统以及肾上腺素和去甲肾上腺素的释放。肾上腺髓质的皮层起源性自上而下影响涉及运动、认知和情感网络，为在 demanding 和压力任务期间整合运动、情绪和认知与身体变化提供了解剖和功能基础。压力反应期间的心血管变化包括心率增加、血压升高以及心率变异性降低。在心智领域，注意力焦点集中在压力源上的变化通常伴随着感觉、思想和感受的改变，以及其他效应。例如，不同类型的压力可导致压力诱导的镇痛或痛觉过敏。压力对情绪调节也有 differential 影响。早期的交感-肾上腺髓质轴激活往往会损害情绪调节，而（较晚的）下丘脑-垂体-肾上腺轴激活可能会增强它。总之，通过激素的释放，急性压力代表了一种脑-体中观状态，它暂时限制脑-体状态（包括微观状态）的流动，以最优地适应压力源。作为中观状态的典型特征，急性压力反应以及与之相关的激素变化通常是可逆的；然而，压力反应可以导致学习和相关的可塑性（表现为结构变化），从而塑造（长期）脑-体宏观状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果急性压力源被成功克服，这些结构变化可能是积极的或适应性的，从而可以提高 resilience。然而，有些情况下压力源未被克服，压力变得慢性，导致适应不良的可塑性（见下一节），或者急性压力源如此 overwhelming，以至于压力反应（或其组成部分，如交感反应）如此强烈，以至于 acute 导致病理状态。在 takotsubo 心肌病（章鱼壶心肌病）中，这种情况主要发生在绝经后女性身上，极端的交感神经压力反应诱发了一种特征性心肌病，从而 exemplifying 向以结构损伤为特征的状态——宏观状态的转变。这种联系的另一个例子是“中风心脏综合征”，其特征是中风后心脏受损。它优先发生在中风影响右前岛叶时，并且 also characterized by 由脑病变触发的 overshooting 交感神经压力反应。创伤后应激障碍（PTSD）发生在重大创伤事件之后，其特征是闪回、噩梦、严重的情绪困扰和其他心理症状，以及自主神经系统（PNS）失衡（交感神经张力增加和副交感神经张力降低）和压力反射减弱。与整合脑-体状态的观点一致，长期的功能和结构变化影响海马体、杏仁核、岛叶和内侧前额叶皮层，这些区域的功能障碍与心血管系统控制受损有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，如果压力源没有得到充分应对，压力可能会变得慢性。慢性压力的两个主要标志是皮质醇浓度 prolonged elevation 和交感神经活动诱导的适应不良可塑性，具有心血管和神经行为维度。心血管后果包括内皮功能障碍，由促炎细胞因子和氧化应激驱动，这可进展为动脉粥样硬化、冠心病和中风。神经行为后果包括记忆 impairment、抑郁症状和许多其他心理变化，通过功能和结构可塑性，特别是在海马体、杏仁核和前额叶皮层。总之，慢性压力与逐渐影响长期脑-体宏观状态所有维度的变化有关，因此增加了精神健康障碍（例如，抑郁症或精神分裂症）和心血管疾病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Hypertension and depression as exemplary determinants of brain-body macro-states
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;血压波动（甚至低于高血压阈值）与行为和健康有关。几项研究报告了较高血压水平与较好的生活质量和较少的负面情绪之间存在正相关关系，这在儿童、青少年和成人中均有发现。然而，这似乎与其他将高血压诊断与精神健康障碍（特别是抑郁症）联系起来的研究相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一项使用 UK Biobank 数据的研究调和了这些看似矛盾的发现。研究发现，高血压相关的影响（更多的抑郁症状，更差的幸福感）在高血压诊断前 5-10 年就已经存在。也就是说，在给定的基线血压下，那些在 5-10 年后发展为高血压的个体，其基线时的幸福感和抑郁症状比具有相同基线血压但未发展为高血压的人更差。因此，有高血压风险的个体可能具有一种宏观状态，在这种状态下，需要更高的血压才能达到同等的幸福感，而这种宏观状态可能驱动行为 favoring 更高的交感神经活动，但代价是增加长期高血压风险。有趣的是，这种宏观状态可能会影响短期脑-体微观状态，因为较高的血压与情绪反应减少、疼痛感知降低和社会疼痛减少有关。此外，尽管心理社会压力源是高血压的既定风险因素，但关于主观压力感知的研究显示其与血压呈负相关。这表明压力源、压力及其主观感知与较高血压之间可能存在 dissociation，表明宏观状态（慢性血压升高）对中观状态（压力）的影响，主观上感觉不那么“有压力”， potentially driving 进一步的血压升高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管使用定向因果关系的传统解释表明，低幸福感可能导致高血压，但整合脑-体状态的框架提供了一个替代的统一视角：同一种脑-体宏观状态，在高血压诊断前后都存在，与没有高血压的人相比，需要更高的血压才能达到同等的幸福感。这种整合方法也简化了对共享机制的理解——例如慢性压力和激素升高或炎症——影响心血管和心理健康。不再需要构建两种不同的通路来解释这些机制如何导致两种类型的 disorders。相反，对某一维度的任何影响都伴随着另一维度的变化（图1）。高血压患者脑-体关系改变 potential mechanisms 可能是压力感受器敏感性或压力感受器信息中枢处理的差异。这种改变可能由遗传决定（例如，PIEZO 通道的突变），或在某些生活方式条件下发展起来。需要纵向研究来 disentangle 儿童期或成年早期的基线宏观状态特征与随后在生命周期中发生的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抑郁症有时被视为一种“纯粹精神”的障碍，而身体，至少表面上，“看起来很好”。即使存在诸如高血压、早期冠状动脉疾病或其他亚临床代谢异常等躯体状况，临床焦点通常仍然停留在心理成分上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抑郁症是脑-体宏观状态一部分的观点得到了许多观察的支持。不仅临床抑郁症常与心血管疾病相关，而且即使在没有临床诊断的心血管疾病的情况下，亚临床心血管变化也很常见。抑郁症患者通常静息心率变异性降低（甚至在儿童和青少年中），并且可能表现出亚临床血压升高和亚临床动脉粥样硬化。迷走神经刺激的临床疗效，一种公认的难治性抑郁症疗法，进一步强调了这种联系。一些研究还表明，心率变异性（HRV）生物反馈可以减轻抑郁症状，尽管一些作者 suggest that 低 HRV 可能 predispose 个体患上抑郁症，而不是直接反映其存在。有趣的是，对背外侧前额叶皮层的经颅磁刺激，一种有效的抑郁症治疗方法，可能 engage 一个额叶-迷走神经网络，如心率减速所示，支持重度抑郁症的“额叶-迷走神经网络理论”，这非常符合脑-体宏观状态的概念。此外，在抑郁症和其他精神健康障碍中发现的内感受或内感受意识 disturbance 也可能为精神和心血管症状之间的联系提供病理生理学解释（见下一节）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外两个“心脏病学疾病”的例子，即心房颤动和 takotsubo 心肌病，可能更好地被理解为具有 altered 脑-体宏观状态的疾病，详细讨论见 Box 1。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Brain-body states and Bayesian frameworks of interoception
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一个 overarching 问题涉及脑-体状态形成的 underlying “规则”。“内感受推理”的贝叶斯框架形式化了大脑如何整合内部身体信号（内感受）与外部感觉输入（外感受）以在健康中维持稳态和指导行为，以及在病理中。它假定大脑使用内部和外部环境的生成模型来预测感觉输入。预测作为先验，而传入的感觉信号产生预测误差（似然），用于更新这些模型。这个过程允许 hierarchical 控制环路之间的持续双向通信，实现自下而上（即，感觉驱动）的更新和自上而下（即，模型驱动）的调制。在此框架中，感觉输入可以来自内部身体（例如，通过压力感受器），强调了其在自主调节、情绪和自我感中的作用。反之， underlying 心智现象（如情绪）的脑-体状态可以调制较低层次的预测，在心智功能与生理学之间创建一个环路状的持续相互作用。重要的是，这些相对短期的相互作用可以进一步被宏观状态调制和约束。这些机制连接了外周生理学（例如，压力感受器）、自主神经系统（PNS）组件以及脑干和大脑中的区域（例如，岛叶），如图 1 中的齿轮式相互作用所示。因此，内感受信号与感受的形成同时发生，并影响“更高”层次的其他心智现象，如决策&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:53:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5EbmpYTUZCcjBGZ0tfVG5IemlLaXNkbGpJdmFkdlFyZEgxR3FEbEJMbzVrRzJRUkp6VjRpRE5UZTBid05hTkRXZlI0anB2MGdZV2NUam5qRWtiLTU0Xzc4c2t0ek4waUlZUVpIRw</guid></item><item><title>综述：GSDIb和G6PC3缺乏导致中性粒细胞减少症的病理生理学：1,5-脱水葡萄糖醇的来源、代谢和清除 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920011903020.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Journal of Inherited Metabolic Disease》：Pathophysiology of the Neutropenia of GSDIb and G6PC3 Deficiency: Origin, Metabolism and Elimination of 1,5-Anhydroglucitol&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;h&gt;1 引言&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;1.1 代谢与修复：维持健康的关键&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DNA修复对于确保遗传信息准确传递的重要性已获公认，然而，代谢物同样需要修复的理念却较少被关注。事实上，代谢物修复酶的缺陷会导致疾病，这清楚地表明代谢物修复至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生物化学教科书将中间代谢酶描述为对其底物和所催化反应具有高度特异性，但这种特异性并非绝对。许多（若非全部）酶会以比其主要生理反应低10&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;–10&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;倍的速率作用于细胞内结构相似的代谢物。这些副反应看似微不足道，但问题在于产生的异常代谢物并非经典代谢酶的合适底物。若没有特定的代谢物修复酶来清除它们，这些异常化合物会积累至有毒水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从L-2-羟基戊二酸尿症被确认为首个先天性代谢物修复错误以来，多种其他先天性代谢错误（IEM）已被证明是非经典、异常或受损代谢物积累的结果，这些代谢物源于催化已知代谢途径中反应的酶的副反应。此类非经典代谢物也可能由某些分子固有的不稳定性导致的自发反应产生。例如，NADH，尤其是NADPH不稳定，可与水自发反应，形成水合形式NADHX和NADPHX，它们会抑制多种脱氢酶。修复这些辅因子水合形式的酶发生缺陷会导致严重的发热诱发性脑病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;揭示细胞内代谢物修复机制所面临的挑战表明，许多仍无法解释的代谢疾病可能源于此类过程的缺陷。然而，识别相关酶的主要挑战在于它们作用于非经典且通常低丰度的代谢物。CLYBL功能的发现就是一个例证，其功能最终被认定为代谢物修复酶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本综述关注的另一个显著代谢物修复缺陷例子，是糖原累积症Ib型（GSDIb）和G6PC3缺乏症中遗传性中性粒细胞减少。这两种中性粒细胞减少症特别有趣，因为它们引发严重的健康问题，却可以通过重新利用一种广泛可用且相对简单的治疗方法来有效管理。此外，在某些情况下，修饰基因变异可减轻中性粒细胞减少的严重程度，使治疗更容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;1.2 理解先天性代谢物修复错误：开启创新治疗策略&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对自然界为预防有害副产物积累而演化出的多种代谢物损伤、修复和先占机制的复杂性，人们可能怀疑是否真能成功治疗这些先天性代谢物修复缺陷。然而，对这些缺陷的研究已经开辟了几种有前景的治疗方法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;增加正常代谢物的浓度&lt;/em&gt;：此策略已尝试用于治疗NAD(P)HX修复缺陷患者，通过给予烟酸作为NAD前体。现有文献报告结果不一，部分描述临床状况改善和原发性代谢异常逆转，也有报告称尽管高剂量烟酸初始能稳定病情，但最终结果不佳。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;减缓产生异常代谢物的酶活性&lt;/em&gt;：此策略旨在减少非经典有害代谢物D-2-羟基戊二酸（D-2HG）的产生。D-2HG主要是NADPH依赖性异柠檬酸脱氢酶（IDH）的副产物。其积累通常由D-2-羟基戊二酸脱氢酶（一种线粒体代谢物修复酶）防止，该酶将D-2HG氧化回克雷布斯循环的中间体α-酮戊二酸。该酶缺陷导致D-2-羟基戊二酸尿症I型。相反，D-2-羟基戊二酸尿症II型由IDH2催化位点突变引起，其产生的D-2HG超过了D-2-羟基戊二酸脱氢酶的修复能力，导致D-2HG过量产生。对此，使用enasidenib（一种选择性IDH2抑制剂）治疗已显示可 normalize 体液中的D-2HG水平并改善心肌病和癫痫等临床症状。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;减少异常代谢物前体的量&lt;/em&gt;：此策略是本综述的重点，最近被用于降低1,5-AG的血浆水平，它是有毒异常代谢物1,5-AG6P的前体，后者在GSDIb和G6PC3缺陷患者的中性粒细胞中积累。该策略包括重新利用SGLT2抑制剂来促进1,5-AG的尿液排泄。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;2 GSDIb和G6PC3缺乏症中性粒细胞减少的起源&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;2.1 糖基化缺陷与中性粒细胞功能障碍&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在GSDIb和G6PC3缺陷患者的中性粒细胞中均发现糖基化缺陷，并与增强的细胞凋亡和内质网（ER）应激有关。这可能是由于葡萄糖磷酸化受损，推测减少了UDP-葡萄糖和GDP-甘露糖的细胞内池。确实，这些患者的中性粒细胞表现出关键蛋白（如对NADPH氧化酶活性至关重要的gp91(phox)）的糖基化不足以及截短的N-和O-聚糖。例如，G6PC3缺陷的中性粒细胞显示半乳糖和唾液酸残基减少，这可能损害中性粒细胞功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管有上述观察，G6PC3或G6PT缺陷的中性粒细胞中的糖基化缺陷可能不是中性粒细胞功能障碍的主要原因，因为大多数糖基化障碍并不导致中性粒细胞减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;2.2 中性粒细胞代谢的替代底物&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发现GSD1b和G6PC3缺陷患者中性粒细胞存在糖基化缺陷后，尝试通过补充半乳糖疗法来绕过GSD1b患者的己糖激酶抑制，但结果好坏参半。半乳糖治疗仅显示边际改善，可能源于对糖基化缺陷的部分纠正。然而，当时未测量血液1,5-AG水平，因此不能排除半乳糖尿对SGLT5（1,5-AG肾脏转运蛋白）的弱抑制作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一种潜在策略是使用甘露糖补充来应对中性粒细胞中的糖基化缺陷。然而，甘露糖不太可能通过支持糖酵解或糖基化来发挥作用，因为其代谢也依赖于己糖激酶的磷酸化，而在这些患者的中性粒细胞中，该酶被1,5-AG6P强烈抑制。相反，甘露糖补充可能通过抑制肾脏转运蛋白SGLT5起作用，从而减少1,5-AG的肾脏重吸收及其在血液中的浓度。但需谨慎行事。鉴于甘露糖的快速细胞代谢，要达到足以抑制SGLT5并显著降低血液1,5-AG的尿甘露糖浓度所需剂量可能远高于人类安全摄入量。这在GSD1b背景下尤其令人担忧，因为患者已经积累过多的G6P。甘露糖补充可能加剧此问题，因为甘露糖会转化为甘露糖-6-磷酸，随后可通过磷酸甘露糖异构酶（PMI）和磷酸葡萄糖异构酶（PGI）的连续作用转化为G6P。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;2.3 1,5-脱水葡萄糖醇-6-磷酸对己糖激酶活性的抑制&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GSDIb源于G6PT缺陷，该转运蛋白使葡萄糖-6-磷酸（G6P）能够从胞浆（通过糖异生和糖原分解产生）进入肝细胞和肾细胞的内质网（ER）。在ER中，G6P被葡萄糖-6-磷酸酶（G6PC1）（一种跨膜蛋白）水解。代谢上，GSDIb与经典的GSDIa（由G6PC1缺乏引起）非常相似。两种情况都会导致乳酸酸中毒、低血糖、肝脏和肾脏糖原积累以及高尿酸血症。然而，GSDIb有一个显著特征：它几乎总是与中性粒细胞减少和中性粒细胞功能障碍相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近50年来，G6PT缺陷与中性粒细胞减少之间的联系机制一直是个谜。一个重大突破是发现了G6PC3，一种也存在于ER中的磷酸酶。与主要在产糖组织（肝、肾和肠粘膜）中表达的G6PC1不同，G6PC3广泛分布于各种组织。此外，虽然G6PC1能有效水解G6P，但G6PC3具有更广泛的底物特异性，并且与常被陈述的相反，G6P并非其首选底物。重要的是，G6PC3缺陷会导致严重先天性中性粒细胞减少症4型（SNC4），这是一种与GSDIb中存在的中性粒细胞减少相似的中性粒细胞减少。这引出了假设：两种蛋白（G6PT和G6PC3）协同工作以水解一种磷酸酯，其积累对中性粒细胞有毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，最终鉴定出负责此种毒性的化合物是1,5-脱水葡萄糖醇-6-磷酸（1,5-AG6P），也称为1-脱氧葡萄糖-6-磷酸。它在结构上与G6P相似，仅在碳1上少一个氧原子，能被G6PT良好转运进入ER，并且被G6PC3去磷酸化的效率比G6P高约5倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1,5-AG6P是通过低Km己糖激酶（HK1, HK2, HK3, 以及很可能是HKDC1）和ADP依赖性葡萄糖激酶（ADPGK）对血液中存在的多元醇1,5-AG进行磷酸化而产生的。低Km己糖激酶对1,5-AG的催化效率远低于对葡萄糖的催化效率（低10,000至30,000倍），而相比之下，ADPGK对1,5-AG的活性显著更高（约为其对葡萄糖活性的1/20）。因此，在中性粒细胞中，有三种关键酶参与1,5-AG的磷酸化：HK3（中性粒细胞中最活跃的己糖激酶）、HK1和ADPGK。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G6PC3缺陷和GSDIb患者的中性粒细胞积累1,5-AG6P至接近3 mM的浓度，强烈抑制低Km己糖激酶如HK3和HK1。因此，葡萄糖磷酸化减少至其正常速率的不到20%。这种抑制对于成熟中性粒细胞尤其成问题，它们在骨髓中成熟期间，从晚幼粒细胞过渡到杆状核和分叶核（成熟）中性粒细胞时，会减少其线粒体含量。在此过程中，线粒体数量和活性显著下降，能量生产从氧化磷酸化转向糖酵解。这使得即使是在发炎或细菌感染组织典型的低氧环境中也能快速产生能量。结果，中性粒细胞几乎完全依赖葡萄糖磷酸化通过糖酵解产生ATP。这对于趋化性、内吞作用和中性粒细胞胞外诱捕网（NETosis）形成等过程至关重要，并且对于氧化戊糖磷酸途径中NADPH的生成（呼吸爆发活性所需）也至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中性粒细胞中1,5-AG6P的积累现在为近30年前报告的一个观察结果提供了解释：GSDIb和G6PC3缺陷患者中性粒细胞中的葡萄糖磷酸化显著降低。使用低浓度葡萄糖和葡萄糖类似物的详细分析表明，完整细胞中这种降低的磷酸化速率并非由于葡萄糖摄取受损，而是由于磷酸化受损，尽管在无细胞提取物中己糖激酶活性正常。值得注意的是，1,5-AG6P和G6P在ATP方面竞争性抑制低Km己糖激酶。在GSDIb患者和G6PC3敲除小鼠的中性粒细胞中观察到的ATP浓度下降可能因此增强1,5-AG6P的抑制效应。这与治疗患者时的观察一致，即使血液1,5-AG水平适度降低也能显著改善中性粒细胞计数和功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;2.4 GSDIb和G6PC3缺乏症中的中性粒细胞功能障碍&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些疾病中的中性粒细胞不仅数量减少（中性粒细胞计数低），而且功能受损。这似乎是骨髓中成熟中性粒细胞产量减少和一旦进入循环后凋亡易感性增加共同作用的结果。有趣的是，用粒细胞集落刺激因子（G-CSF）治疗可增加中性粒细胞计数，但并不能恢复其正常功能。这可能解释了为何单用G-CSF通常不足以预防 recurrent 感染，而SGLT2抑制剂——与G-CSF不同，它针对问题的根源并且可以在不一定使中性粒细胞计数正常化的情况下恢复中性粒细胞功能——更有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，以口腔溃疡、皮肤和肛周脓肿以及炎症性肠病样症状为特征的感染易感性，在GSD1b和G6PC3缺陷患者的中性粒细胞减少中也常见于慢性肉芽肿病（CGD）。在这种遗传性原发性免疫缺陷中，中性粒细胞数量并不缺乏，但由于NADPH氧化酶复合物缺陷导致无法有效杀灭和吞噬某些细菌和真菌，因为它们无法产生 reactive oxygen species。这凸显了中性粒细胞功能缺陷在解释这些形式的中性粒细胞减少症状方面的重要性，而不仅仅是中性粒细胞计数的减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3 1,5-脱水葡萄糖醇的形成：这个过程能否被影响或控制？&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们接下来回顾当前关于1,5-AG形成的知识，这是一种天然存在的单糖，存在于大多数食物和人类血液中。其在体内的浓度受膳食摄入/肠道吸收和肾脏重吸收之间的平衡调节。重要的是，由于1,5-AG是有毒化合物1,5-AG6P的前体，后者在GSDIb和G6PC3缺陷患者的中性粒细胞中积累，因此理解其生产所涉及的途径至关重要。靶向这些途径中的一个或多个可能提供降低体内1,5-AG水平的新策略，从而改善这些患者中性粒细胞减少的治疗结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.1 微生物中1,5-脱水果糖的形成&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多多糖通过水解反应分解，其中水攻击糖苷键，产生醛糖。然而，在某些情况下，反应不使用水作为底物，降解通过消除反应发生，产生具有额外双键的己糖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在糖原和淀粉中，降解通常通过磷酸化酶或水解酶进行，它们分别利用磷酸盐或水来切割糖苷键，产生葡萄糖-1-磷酸或葡萄糖。某些微生物，如真菌和红藻，也有糖苷裂解酶，特别是α-1,4-葡聚糖裂解酶（EC 4.2.2.13），它催化消除反应，形成在C1缺少羟基且在C1和C2之间具有双键的葡萄糖衍生物（即1,5-脱水果糖的烯醇形式）。该化合物自发互变异构成1,5-脱水果糖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1,5-脱水果糖可在真菌中进一步代谢成其他化合物，如ascopyrone和microthecin，它们表现出抗菌活性。或者，其酮基可被还原形成1,5-脱水葡萄糖醇（见下文）。如果产生1,5-脱水果糖的微生物也有代谢途径来利用它，这可能代表一种竞争策略，允许它们隔离其他微生物无法获得的碳源，这可能是发展此类代谢途径的解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有已知的糖苷裂解酶似乎都属于GH31（糖苷水解酶家族31）蛋白家族（GH31裂解酶）。它们的机制涉及形成葡萄糖基-酶中间体，其中糖与严格保守的天冬氨酸残基（例如，&lt;i&gt;G. lemanneiformis&lt;/i&gt; GH31裂解酶中的D553，PDB: 2×2I）结合，随后进行消除反应，产生1,5-脱水果糖的烯醇形式并最终形成更稳定的酮形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的是，1,5-脱水果糖也可以作为次要副反应由同样属于GH31蛋白家族的糖苷水解酶产生。这些酶主要催化水解（因而使用水），产生葡萄糖。然而，在罕见的催化事件中，不使用水，而是产生1,5-脱水果糖。GH31糖苷酶与其GH31裂解酶对应物一样，也形成糖基-天冬氨酸中间体（例如，通过人类麦芽糖-葡萄糖淀粉酶（MGAM）N端结构域中的D443）。该中间体通常被水解，这是由于激活水的催化残基所致，而这些残基在GH31蛋白家族的裂解酶成员中是缺失的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.2 脊椎动物中1,5-脱水果糖形成的潜在机制&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于GH31糖苷酶中催化残基的保守性，产生1,5-脱水果糖的消除副反应可能存在于许多糖苷酶中，尽管其频率可能因酶而异。在哺乳动物中，这已被证明用于葡萄糖苷酶II（GANAB），它在ER中N-糖基化的背景下处理糖苷，以及用于胞浆糖原水解酶（推测是GNAC）。虽然在两种情况下都观察到1,5-脱水果糖的形成，但水解与消除的相对速率仍未量化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于催化残基的高度保守性，其他人类GH31酶也可能产生少量1,5-脱水果糖。支持这一点的是，全基因组关联（GWAS）研究确定了几个编码与血液中1,5-AG水平相关的参与碳水化合物消化的葡萄糖苷酶的基因。这些包括蔗糖酶-异麦芽糖酶（&lt;i&gt;SI&lt;/i&gt;）和两种麦芽糖-葡萄糖淀粉酶（&lt;i&gt;MGAM&lt;/i&gt;和&lt;i&gt;MGAM2&lt;/i&gt;），表明这些酶在碳水化合物消化过程中对1,5-脱水果糖的肠道产生有显著贡献，从而影响1,5-AG。因此，富含淀粉的饮食可能导致血液1,5-AG水平升高，这可能解释了为什么GSDIb患者往往具有较高的基线1,5-AG水平并且对SGLT2抑制剂治疗的反应不如G6PC3缺陷患者有效，使得GSDIb患者的中性粒细胞减少更难治疗。有趣的是，血液1,5-AG水平也与编码乳糖酶的基因&lt;i&gt;LCT&lt;/i&gt;附近的序列变异有关，表明乳糖酶活性或其相关的β-葡萄糖苷酶活性也可能从β-葡萄糖苷产生少量1,5-脱水果糖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.3 1,5-脱水果糖还原为1,5-脱水葡萄糖醇&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1,5-脱水果糖很容易被还原为1,5-AG。在大鼠中使用放射性标记前体的研究证明了这一点：口服给药后，6小时内吸收的1,5-脱水果糖中有48%以1,5-AG的形式从尿中排泄。类似地，在人类和小型猪中口服给药导致1,5-AG出现在血液和尿液中，而1,5-脱水果糖仍检测不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种将1,5-脱水果糖还原为1,5-AG的酶已从猪肝中纯化出来，并确定了其序列。人类同源物是AKR1E2（70% identity），而小鼠同源物是AKR1E1（75%）。然而，更近期的发现表明，二聚二氢二醇脱氢酶（DHDH）在人类中是更有效的1,5-脱水果糖还原酶。DHDH在近端肠上皮细胞和近端肾小管细胞中表达最高，这与1,5-AG的肠道吸收和肾脏重吸收一致。因此，它可能是在人类和其他脊椎动物口服给药时发现的还原1,5-脱水果糖的酶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;大肠杆菌&lt;/i&gt;也已被证明通过未定义的途径合成1,5-AG和1,5-脱水果糖。最后，1,5-AG存在于众多食品中，表明植物中存在1,5-脱水果糖还原酶，尽管尚未在這些物种中鉴定或表征出此类酶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.4 食物中1,5-脱水葡萄糖醇的存在&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对各种食品的分析表明，1,5-AG几乎存在于所有食品中，这使得配制无1,5-AG饮食（这对解决GSDIb或G6PC3缺陷患者的中性粒细胞减少可能是理想的）几乎不可能。Yamanouchi等人的一项研究发现，日本志愿者的每日1,5-AG尿排泄量略超过其估计摄入量。这表明体内大部分1,5-AG来源于膳食，只有约10%是内源性产生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1,5-AG的平均每日膳食摄入量估计约为4.38 ± 0.85 mg，与食物分析数据一致，显示典型日本饮食中每100 kcal平均含有0.22 mg 1,5-AG。在一项涉及健康受试者（n=36）的研究中，1,5-AG的平均每日尿排泄量约为4.76 ± 0.89 mg，而粪便排泄可忽略不计。此外，对非糖尿病患者（n=6）的观察显示，他们未经口服喂养，而是在14天内接受无1,5-AG的静脉高营养，表明内源性合成率约为0.4 mg/天。综上所述，这些发现支持以下结论：(1) 1,5-AG主要来源于膳食（见关于肠道淀粉衍生产生的第3.1和3.2节），并在肠道中被有效吸收；(2) 1,5-AG在体内经历 minimal 降解或代谢转化；(3) 在膳食摄入、适度但稳定的内源性合成和尿排泄之间维持生理平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;4 1,5-脱水葡萄糖醇的吸收&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;4.1 肠道吸收&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，1,5-AG在肠道中被 readily 吸收。在大鼠中，口服600 mg该多元醇后30分钟内，血清1,5-AG水平增加，并且几乎100%的化合物在24小时内从尿中排泄。这个剂量极高，大约是人类平均每日摄入量的60倍，并且超过了肾近端小管中1,5-AG转运蛋白（SGLT5）的重吸收能力。然而，这些发现清楚地证明了1,5-AG的有效肠道吸收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似地，在人类中，口服20 g（约为典型每日摄入量的2000倍）后30分钟，血清1,5-AG达到峰值，并在接下来的3小时内逐渐下降。大约60%的摄入剂量在9小时内从尿中排泄。值得注意的是，在大鼠和人类中，给药后24小时氢排泄极少，表明1,5-AG在肠道中被广泛吸收并且肠道微生物发酵 minimal。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;4.2 可能参与1,5-脱水葡萄糖醇肠道吸收的转运蛋白&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如上所述，1,5-AG显然能很好地通过肠道屏障转运，但关于参与此过程的顶膜和基底外侧转运蛋白的确切信息尚无。由于1,5-AG类似于葡萄糖，很可能已确定的肠道葡萄糖转运蛋白可能有助于1,5-AG的肠道吸收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顶膜转运的第一个可能候选是SGLT1，钠-葡萄糖协同转运蛋白1，由&lt;i&gt;SLC5A1&lt;/i&gt;编码。它利用钠梯度作为驱动力，将D-葡萄糖和D-半乳糖转运入细胞。在非洲爪蟾卵母细胞中表达的人SGLT1数据表明，它也转运1,5-AG（1-脱氧葡萄糖），Km为10 mM，而葡萄糖为0.5 mM。因此，SGLT1可能有助于1,5-AG的肠道重吸收，尽管其对1,5-AG的亲和力比葡萄糖低约20倍。此外，SGLT1与1,5-AG肠道吸收的关联得到GWAS的支持，表明在两个独立研究中与血液1,5-AG水平相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SGLT4/SLC5A9可能不是主要贡献者。虽然主要在小肠中表达，但最近显示其对1,5-AG的亲和力远低于对甘露糖的亲和力，这可能使其成为肠道甘露糖转运蛋白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于顶膜转运，1,5-AG从肠上皮细胞进入循环的出口可能依赖于与葡萄糖共享的转运蛋白，由于结构相似性。因此，肠道中1,5-AG的基底外侧转运可能涉及SWEET1，一种广泛表达的糖转运蛋白（由&lt;i&gt;SLC50A1&lt;/i&gt;编码），介导葡萄糖跨细胞膜外流。值得注意的是，GWAS已将&lt;i&gt;SLC50A1&lt;/i&gt;与血液1,5-AG浓度联系起来，表明其可能参与基底外侧转运。然而，该转运蛋白在人类中仍特征不清，需要进一步研究以阐明其精确功能和参与此途径的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;4.3 1,5-脱水果糖的吸收&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1,5-脱水果糖在肠道中的吸收也显得非常高效。在其水合形式中，1,5-脱水果糖在C2上有两个羟基而不是酮基，使其在结构上类似于葡萄糖、甘露糖和果糖（以其吡喃糖形式）。这种结构相似性表明1,5-脱水果糖可能由GLUT5转运，该转运蛋白在肠上皮细胞中表达。具体来说，该转运蛋白在小肠肠上皮细胞的顶膜中高水平发现，在那里它促进果糖从肠腔摄取进入细胞。Ijiri及其同事在研究1,5-脱水果糖代谢为1,5-AG时的观察表明，1,5-脱水果糖仅在静脉注射（而非口服）给药后在血液中检测到，这表明一旦1,5-脱水果糖通过GLUT5（或另一种葡萄糖转运蛋白）进入肠上皮细胞，它会立即被上述脱氢酶之一还原为1,5-AG，最终以1,5-AG形式进入血流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;4.4 从血流跨质膜转运到其他细胞类型：1,5-脱水葡萄糖醇的体内池&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细胞对1,5-AG的摄取被证明在各种人类和小鼠细胞系、小鼠原代肝细胞以及人类和小鼠白细胞中与葡萄糖竞争性发生。这些观察结果暗示了促进性葡萄糖转运蛋白如GLUT1、GLUT2以及GLUT3的参与，以允许1,5-AG动态跨细胞膜转运，但需要进一步研究以确定1,5-AG的特定被动转运蛋白。相反，1,5-脱水果糖似乎能在没有葡萄糖干扰的情况下被有效转运（Veiga-da-Cunha，未发表的观察结果），支持GLUT5作为肠道和外周组织中可能的转运蛋白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;5 1,5-脱水葡萄糖醇的代谢&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;5.1 在细菌中&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma等人在理解1,5-AG在肠道微生物组中的代谢方面取得了重大进展。这些研究人员确定了存在于肠道中的细菌中分解1,5-AG和1,5-脱水甘露醇的厌氧途径。两种途径都通过磷酸转移酶系统（PTS）将多元醇磷酸化为其6-磷酸形式。这些途径中的关键酶（&lt;i&gt;大肠杆菌&lt;/i&gt;中的YbiW和PflD）分别将1,5-AG6P和1,5-脱水甘露醇-6-磷酸（1,5-AM6P）切割成1-脱氧果糖-6-磷酸，然后进一步代谢。该反应需要甘氨酰自由基，使其高度氧敏感，因此仅在严格厌氧条件下功能正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些代谢途径使&lt;i&gt;大肠杆菌&lt;/i&gt;和许多其他人类肠道细菌能够在1,5-AG上生长，但很可能仅在严格厌氧条件下。在人类肠道中，此类低氧（缺氧）环境主要存在于结肠，而1,5-AG可能在更富氧的小肠近端区域产生和吸收。因此，刺激细菌代谢1,5-AG以减少其肠道吸收可能无效。这表明开发益生菌以降低肠道1,5-AG水平从而减少其吸收的努力不太可能成功，除非能鉴定出一种能在有氧条件下代谢1,5-AG的酶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，来自&lt;i&gt;根瘤菌科&lt;/i&gt;的好氧土壤细菌能够通过不同途径代谢1,5-脱水果糖。代谢途径开始于一种特定的还原酶将1,5-脱水果糖转化为1,5-脱水甘露醇。随后由一种&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:33:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9OeE9VZDVIN3lFaGo2S24zcWZJUlZBcGlYeEtjNWpleWNHWVNILUJhMlhjcnFidktsaEhRSTZfaVdUd0UwLWk2NUNjRnBDd0VKTDk5a1pac052MjYxbXdxRU1uTWRrY09Bd3A0ZQ</guid></item><item><title>人巨细胞病毒(HCMV)在EGFR突变与野生型肺腺癌中的细胞学检测及其外周免疫应答关联性研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920011548993.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Diagnostic Cytopathology》：Human Cytomegalovirus in EGFR-Mutated and Wild-Type Lung Adenocarcinoma: Detection in Cytological Smears and Associated Peripheral Immune Response&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对人巨细胞病毒(HCMV)在肺腺癌中的潜在作用，通过分析EGFR突变型与野生型肿瘤细胞中的HCMV DNA（MIE/gB基因）及外周血免疫应答（QuantiFERON-CMV检测），发现HCMV与外周免疫反应无明确关联，为肺癌病毒病因学与免疫微环境研究提供了重要数据支撑。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;人巨细胞病毒（Human Cytomegalovirus, HCMV）已被提出作为肺癌的潜在风险因素。本研究旨在探讨EGFR突变型与EGFR野生型肺腺癌患者的肿瘤细胞中HCMV存在情况，以及与相应外周血中对HCMV的免疫应答之间的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员从102例梅-格-吉姆萨（May-Grünwald-Giemsa）染色的细胞学涂片（包括51例EGFR突变型和51例EGFR野生型）中提取DNA，并通过聚合酶链反应（PCR）针对HCMV的MIE和gB病毒基因进行检测。同时，使用QuantiFERON-CMV ELISA试验对80例匹配的外周血样本中的HCMV免疫反应进行了评估。统计分析采用卡方检验，显著性设定为p&amp;lt;0.05。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果显示，HCMV MIE基因在8例（15.7%）EGFR突变型涂片和1例（2.0%）野生型涂片中被检出；而gB基因在4例（7.8%）野生型涂片中检测到，突变型中则未发现。外周血中对HCMV的免疫应答在EGFR突变患者中观察到18例（62.1%），在野生型中为26例（50.9%）。在检出HCMV MIE的患者中，2例突变型和1例野生型显示出免疫应答；在gB阳性涂片中，3例野生型病例检测到免疫反应，但另有1例野生型病例虽携带gB却无免疫应答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论表明，不论EGFR基因突变状态如何，均未发现肺腺癌细胞中的HCMV存在与外周血中HCMV免疫应答之间存在明确关联。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5aRG9qWFpzWlQ3NVIxY2tBVDhXYjlreXBzdFZwVzhKcEdGNzdvNEhIMmRjNFB4RVpnSWZpVWNhOUZULUxaMFQ0R1VSTWVKMjJkQm1YNUY5QURGb19JbnpEMzdXYkp0aWpYSjd0NQ</guid></item><item><title>中东与北非地区房颤相关栓塞性卒中患者阿替普酶溶栓后长期不良预后的预测因素：一项多中心纵向研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920011409482.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Neurology and Therapy》：Predictors of Post-Alteplase Long-Term Unfavorable Outcome in Atrial Fibrillation Patients Presented with Embolic Stroke in the Middle East and North Africa Regions: A Multi-center, Longitudinal Study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对房颤（AF）相关栓塞性卒中患者溶栓后长期功能结局预测因素的知识空白，通过多中心前瞻性队列研究，发现较高基线NIHSS评分、心力衰竭、溶栓后颅内出血（ICH）、症状性卒中复发、较高HAS-BLED和CHA2DS2-VASc评分以及持续性AF是长期不良功能结局（mRS≥3）的独立预测因子，为中东地区卒中幸存者的精准管理提供重要依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在全球范围内，卒中仍是导致死亡和残疾的主要原因之一，而发展中国家承担了约三分之二的卒中负担。特别是由房颤（Atrial Fibrillation, AF）引起的栓塞性卒中，因其更高的出血转化（Hemorrhagic Transformation, HT）风险、功能残疾和死亡率而备受关注。尽管阿替普酶（Alteplase）等溶栓药物是急性缺血性卒中的标准治疗方法，但部分患者在接受溶栓后仍会出现并发症和不良结局。目前，关于AF相关栓塞性卒中患者溶栓后长期功能结局的预测因素存在显著的知识空白，这限制了对卒中幸存者提供充分护理和支持的能力。尤其是在中东和北非（Middle East and North Africa, MENA）地区，相关研究尤为缺乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，由Mohamed G. Zeinhom等多国研究人员组成的团队在《Neurology and Therapy》上发表了一项多中心、前瞻性队列研究，旨在评估AF相关首发栓塞性卒中患者接受阿替普酶溶栓后长期不良功能结局的预测因素，以改善患者的预后管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究于2021年5月至2025年5月间开展，从埃及和阿拉伯联合酋长国的五家医疗中心（包括Kafr Elsheikh大学医院、NMC皇家医院等）连续纳入首发急性栓塞性卒中且接受溶栓治疗的AF患者。研究共筛查1874例发病4.5小时内就诊的急性缺血性卒中患者，其中977例为AF相关栓塞性卒中，最终580例完成2年随访并被纳入最终分析。患者分为良好结局组（mRS＜3，429例）和不良结局组（mRS≥3，151例）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用多变量逻辑回归分析调整了年龄、性别、基线NIHSS（National Institutes of Health Stroke Scale）评分、门-针时间（Door-to-Needle Time）、ASPECTS（Alberta Stroke Program Early CT Score）评分、血管内治疗、抗凝治疗、合并症（如糖尿病、高血压、高脂血症、AF、卒中复发）等混杂因素，并通过三次敏感性分析验证结果的稳健性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要研究发现包括：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;较高基线NIHSS评分（OR=2.06, 95%CI: 1.86–4.39, P=0.03）、持续性AF（OR=1.98, 95%CI: 1.42–3.80, P=0.03）、心力衰竭（OR=1.79, 95%CI: 1.23–2.96, P=0.03）、较高HAS-BLED评分（OR=1.64, 95%CI: 1.41–3.65, P=0.03）、较高CHA&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;DS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;-VASc评分（OR=1.72, 95%CI: 1.72–3.53, P=0.04）、溶栓后颅内出血（OR=2.89, 95%CI: 1.74–3.63, P=0.02）以及症状性卒中复发（OR=1.98, 95%CI: 1.22–3.73, P=0.04）均是长期不良功能结局的独立预测因素。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，HAS-BLED和CHA&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;DS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;-VASc评分传统上用于评估抗凝治疗出血和卒中复发风险，本研究首次揭示它们也可预测AF患者溶栓后的长期功能结局。此外，持续性AF（与阵发性AF相比）的不良预后效应也得到了验证，提示对栓塞性卒中患者需进行更细致的心功能评估和管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在讨论中，作者指出高NIHSS反映较大梗死范围及脑水肿压迫血管加重缺血；心力衰竭通过循环淤滞、低灌注、高凝状态加剧神经损伤；而CHA&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;DS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;-VASc高分可能代表更重的动脉粥样硬化负荷和复发事件风险。这些机制共同导致不良功能结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的优势在于其前瞻性设计和多中心数据，但也存在一定局限性，如样本量相对较小、仅来自两个国家、未纳入白质病变负荷和梗死体积等MRI指标。尽管如此，该研究为MENA地区AF相关卒中患者的溶栓后管理提供了重要循证依据，强调应对基线神经功能缺损重、有心衰、高出血/血栓风险、持续性AF及溶栓后出血或复发卒中的患者加强监测和干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，这项研究不仅确认了已知的预后因素，还新颖地提出HAS-BLED与CHA&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;DS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;-VASc评分以及持续性AF在预测长期不良结局中的独立作用，有助于临床医生早期识别高风险患者并优化治疗策略，最终改善卒中幸存者的生活质量。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9kZGdfVlhTLVcwTDI0eHZCZG83NG42MlRtcDdwOERTYnRRYlJfSEY2bFNBU0dmUTJCSEtsdjc1WXRFdHhfMlY2MXRDZjlXWC1kUF8tM2RrT2VlN0NuY1Bma240TnhkNmtkTDhLQQ</guid></item><item><title>基于Shh信号通路探讨补阳还五汤重塑海马-皮层功能连接改善脑缺血大鼠记忆功能障碍的机制 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920012506363.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Chinese Medicine》：Buyang Huanwu Decoction enhances hippocampal-cortical connectivity remodeling via sonic hedgehog signaling to ameliorate memory dysfunction in cerebral ischemic rats&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对脑缺血后记忆功能障碍的治疗难题，探讨了补阳还五汤（BHD）通过调控Sonic hedgehog（Shh）信号通路促进海马-皮层神经环路重塑的作用机制。研究人员通过多模态磁共振成像（MRI）、Morris水迷宫行为学测试及分子生物学技术，发现BHD治疗可显著改善脑缺血大鼠的空间记忆功能，增强海马与皮层间的功能连接（FC），并激活Shh信号通路关键蛋白（Shh、Smo、Gli1）的表达。该研究为BHD治疗脑卒中后认知障碍提供了新的神经机制证据，具有重要的临床转化价值。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;脑卒中是全球成人致残的首要原因，其中缺血性卒中引发的记忆功能障碍会显著增加痴呆风险。传统中药复方补阳还五汤（Buyang Huanwu Decoction, BHD）在临床实践中已被证实能促进卒中后神经功能恢复，但其改善记忆功能的具体神经机制尚未完全阐明。特别值得注意的是，海马与皮层脑区之间的信息交流对学习记忆功能至关重要，而脑缺血损伤会破坏这种跨脑区的功能连接。因此，探究BHD是否通过调节海马-皮层环路重塑来改善记忆障碍，具有重要的科学和临床意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究发表于《Chinese Medicine》，研究人员通过建立永久性大脑中动脉闭塞（MCAO）大鼠模型模拟脑缺血状态，采用多学科技术方法开展研究。主要技术包括：1）通过 Morris 水迷宫（MWM）评估空间学习记忆行为变化；2）利用多模态磁共振成像（MRI）技术（包括T2加权成像、扩散张量成像-DTI和血氧水平依赖功能成像-BOLD）量化脑结构损伤和神经元活动变化，具体包括低频振幅（ALFF）、区域一致性（ReHo）和基于种子点的功能连接（FC）分析；3）采用免疫荧光染色分析梗死周边区神经发生情况（Ki67&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/MAP-2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;和Ki67&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/GFAP&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞）；4）通过蛋白质印迹（Western Blotting）检测Shh信号通路关键分子（Shh、Smo、Ptch1、Gli1）及下游细胞周期蛋白Cyclin D1和巢蛋白Nestin的表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BHD ameliorated cerebral ischemic injury and promoted memory function remodeling in the MCAO rats&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过T2WI影像发现BHD显著减小了脑梗死体积。Morris水迷宫实验显示，BHD治疗组在隐藏平台试验中逃避路径缩短，在探测试验中目标象限（第二象限）停留路径百分比增加，在平台切换试验中定位新平台的路径显著缩短，表明BHD有效改善了脑缺血导致的空间记忆障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BHD decreased microstructural lesion of the cortex and hippocampus in the MCAO rats&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DTI分析显示，脑缺血后右侧海马、内嗅皮层、扣带皮层和压后皮层的各向异性分数（FA）值降低，而BHD治疗逆转了这些区域的FA值下降，表明确实促进了微观结构的修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BHD improved regional neuronal activity of the hippocampus in the MCAO rats&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BOLD信号分析显示，BHD提高了右侧海马区的ALFF值，表明增强了区域自发神经活动；同时降低了异常升高的ReHo值，改善了神经元活动的同步性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BHD facilitated the remodeling of cortical-hippocampal functional connectivity following cerebral ischemia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种子点功能连接分析发现，脑缺血损伤降低了双侧海马之间、以及海马与压后皮层之间的功能连接。BHD治疗显著增强了这些跨脑区的功能连接强度，且相关分析表明FC值的提升与记忆行为改善呈正相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BHD enhanced the post-stroke neurogenesis in the peri-infarct cortex&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;免疫荧光结果显示，BHD增加了梗死周边皮层中Ki67&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞、Ki67&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/MAP-2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;（神经元前体）和Ki67&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/GFAP&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;（胶质细胞）的数量，表明BHD促进了卒中后的神经发生过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BHD regulated Shh signaling pathway in the cortex and hippocampus following ischemic stroke&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分子机制研究表明，BHD显著上调了缺血侧海马和皮层中Shh信号通路关键蛋白Shh、Smo、Ptch1和Gli1的表达，并促进了下游神经发生相关蛋白Cyclin D1和Nestin的表达，说明BHD通过激活Shh通路促进了神经重塑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究得出结论，补阳还五汤通过调控Sonic hedgehog（Shh）信号通路，增强海马和皮层间的功能连接重组，促进神经发生和微观结构修复，从而改善脑缺血后的记忆功能障碍。这一发现不仅深化了对BHD多成分、多靶点治疗机制的理解，也为临床治疗卒中后认知障碍提供了新的理论依据和治疗策略。尽管研究存在时间点单一、缺乏Shh通路阻断验证等限制，但整体工作综合运用了行为学、影像组学和分子生物学证据，为中药复方的神经修复机制研究提供了范本。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9ndG9YTU9meEFKNjA2elhTU0t1eE5hYmphUXl1dTVwM2t1Uk8xOWhmVXZJMm9YcDh6WU9ZNFBReFpSQUU5LWlZUEh3a0pNUzlmck53eVB5RUFmalJ2U2NuZEttLWdxOF9rY1JaSA</guid></item><item><title>2023年巴基斯坦开伯尔-普赫图赫瓦省古尔邦节期间克里米亚-刚果出血热暴发：流行病学特征与防控启示 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920012743306.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Journal of Infection and Public Health》：Silent killer strikes during Eid-Ul-Adha: Crimean-Congo hemorrhagic fever outbreak in Khyber Pakhtunkhwa, Pakistan, 2023&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对巴基斯坦开伯尔-普赫图赫瓦省2023年克里米亚-刚果出血热(CCHF)暴发开展流行病学调查，通过RT-PCR检测证实15例阳性病例（阳性率13.76%），发现男性占比80%且病死率高达26.67%，揭示了古尔邦节期间动物屠宰活动与疫情暴发的显著关联，为高风险季节的精准防控提供了科学依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;克里米亚-刚果出血热(Crimean-Congo Hemorrhagic Fever, CCHF)是一种由蜱媒传播的病毒性出血热，以其高病死率（全球范围内达10-40%）和突发性暴发特征成为国际关注的公共卫生问题。该病毒通过硬蜱属(Hyalomma)蜱虫叮咬或接触感染动物组织传播，在非洲、东欧、中东和亚洲部分地区呈地方性流行。巴基斯坦开伯尔-普赫图赫瓦省因其特殊的地理位置、频繁的跨境牲畜贸易以及宗教节日期间集中的动物屠宰活动，长期以来面临CCHF的严重威胁。然而，该地区缺乏系统的流行病学监测数据，导致防控策略制定缺乏科学依据，特别是对于节日相关风险的认识不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对2023年古尔邦节(Eid-Ul-Adha)期间出现的疫情暴发，研究团队开展了一项针对性的流行病学调查。该研究通过实验室确诊病例分析、临床症状统计和时空分布追踪，首次系统揭示了节日活动与CCHF传播的内在关联。研究成果发表于《Journal of Infection and Public Health》，为类似地区的疫情防控提供了重要参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用实时逆转录聚合酶链反应(real-time RT-PCR)作为核心检测技术，对109例疑似患者样本进行病毒核酸检测。样本来源于开伯尔-普赫图赫瓦省多个地区的医疗机构，包括佩什瓦尔、马尔丹、卡拉克等疫情高发区。通过整合疾病监测响应系统(IDSRS)数据，研究人员建立了从病例发现、样本采集到实验室确认的全流程监测体系，确保了数据的时效性和准确性。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3.1. 描述性流行病学与暴发动态
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究发现在古尔邦节后出现明显的病例高峰，第29流行病学周确诊5例，占全部病例的33%。时间分布显示节日期间的动物屠宰和人员流动显著增加了病毒暴露风险。地理分布分析表明佩什瓦尔地区病例最为集中（33.33%），且与阿富汗接壤地区的跨境传播风险突出。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3.2. 病例临床表现
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;15例确诊患者中，80%为男性，年龄以20-30岁为主。53%的病例有动物接触史，所有患者均出现发热症状，71%伴有出血表现（鼻衄、牙龈出血等），47%出现意识模糊。临床症状的严重程度与预后密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3.3. 临床特征与结局的关联性
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;虽然男性病死率（33.33%）显著高于女性（0%），但统计学分析未显示性别、年龄、动物接触史与预后存在显著相关性（p&amp;gt;0.05）。这可能与样本量较小有关，但趋势性结果仍提示男性群体需要特别关注。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3.4. 地理分布与热力图分析
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;疫情分布显示明显的地域聚集性，佩什瓦尔作为经济中心和交通枢纽，成为疫情扩散的关键节点。热力图直观反映了疫情从边境地区向内陆蔓延的轨迹，为资源调配提供了空间依据。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3.5. RT-PCR确认CCHFV
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;通过特异性扩增曲线确认病毒核酸存在，所有阳性样本均显示典型的S型扩增轨迹，内部对照(IC)确保检测可靠性。该方法为疫情早期诊断提供了技术保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论强调，古尔邦节期间集中动物屠宰活动是导致CCHF暴发的重要推动因素。男性群体因更多参与牲畜处理而面临更高感染风险，33.33%的男性病死率凸显防控措施的必要性。跨境牲畜贸易、缺乏防护的屠宰操作以及公众认知不足共同构成了疫情扩散的社会生态因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论部分指出，尽管研究存在样本量有限、缺乏分子分型等局限性，但首次证实了宗教节日与CCHF暴发的量化关联。建议在高风险季节加强以下措施：在屠宰场强制推行个人防护装备(PPE)使用、开展针对牧区和跨境贸易人员的健康教育、建立基于实时PCR的快速诊断网络、完善跨境疫情信息共享机制。特别值得注意的是，所有女性患者均康复的现象提示性别因素可能影响疾病进展，这为后续发病机制研究提供了新方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究不仅为开伯尔-普赫图赫瓦省的CCHF防控提供了实证依据，也为类似宗教文化背景地区的公共卫生实践提供了可借鉴的模式。通过将传统节日习俗与现代疾病防控相结合，探索出一条兼顾文化尊重与科学防控的创新路径。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBQVEd4VlJ0cUtvMTYycDh4ZUwwa0RRTDluMy1PbmVSNUZ3VWNxUFUtX2xySGpmQUxNOVF3N2QzYnZsUHltajh2WWp0Y3pFUTZBME9FNVdZODc3UmhHd0l6OHB3LUYwaE9yeUhiRQ</guid></item><item><title>挖掘真相：法医毒理学在挖掘尸体中检测镇静与抗精神病药物的挑战与意义 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920012248533.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Forensic Science, Medicine and Pathology》：“Detection of sedative and antipsychotic in exhumed institutionalized patients: a forensic toxicological case series”&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本刊推荐：为解决老年长期护理机构中潜在未经授权使用镇静与抗精神病药物的司法问题，研究人员开展了一项针对15例挖掘尸体的法医毒理学研究。通过GC-MS和LC-MS/MS技术，检出Midazolam和Promazine等药物，但仅1例有处方记录。结果凸显了尸体分解对毒物解释的挑战，并警示非法给药风险，对法医实践和司法裁决具有重要参考意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在法医学与司法实践中，当死亡原因或方式存疑时，死后毒理学分析扮演着关键角色。然而，这一过程在涉及挖掘尸体时变得尤为复杂——尸体往往已处于高度分解状态，组织腐败、结构破坏，给毒物检测与结果解释带来巨大困难。这种现象在老年长期护理机构的死亡事件中更具现实意义：这些机构中的患者通常年老体弱，接受多种药物治疗，但若有药物未被记录或涉嫌不当使用，司法部门可能会下令挖掘以查明真相。尸体挖掘是法医病理学中最复杂的程序之一，通常因新的怀疑、初始调查不完整或需进一步确认刑事责任而启动。但挖掘遗体的检验面临严峻挑战：高级别分解、环境降解及生物样本稀缺导致分析不确定性增加，限制了结果的证据价值，尤其当毒理学检测期望提供关于药物暴露、剂量及死亡贡献的明确答案时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，法医界越来越关注脆弱人群（如长期护理机构中的老年人）的药物管理问题。在这些机构中，有限的外部监督可能助长不当或过量用药行为。虽然部分案例可归因于记录错误或临终舒适性治疗，但另一些可能反映疏忽甚至虐待性的药物使用。因此，在医学、伦理和法律层面严格评估姑息镇静与不当用药之间的界限至关重要，特别是当涉及非自愿中毒的指控时。其中，咪达唑仑（Midazolam）作为一种短效苯二氮?类药物，因其强效抗焦虑、镇静、催眠和抗惊厥作用而备受关注。它通过正性变构调节GABA&lt;sub&gt;A&lt;/sub&gt;受体起效，起效快、作用时间短，被广泛用于程序镇静、癫痫控制和临终姑息治疗。然而，在老年或体弱个体中使用时，其不良反应风险较高，包括呼吸抑制、低血压和中枢神经系统抑制增强，尤其在多药治疗背景下。在意大利，注射用咪达唑仑属于管制药物，每剂用药都必须依法记录。另一种药物丙嗪（Promazine）是一种抗精神病药，同样在缺乏医疗正当性时引发 medico-legal 担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，一项发表於《Forensic Science, Medicine and Pathology》的研究针对15例从医疗机构挖掘的老年患者遗体，开展系统的法医毒理学调查，以探讨分解组织中镇静与抗精神病药物的检测及其解释挑战。该研究由意大利帕维亚大学和巴里大学的研究团队完成，旨在通过多学科方法评估药物检测的法医可靠性，并强调在刑事程序中谨慎解读定量结果的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员运用了多项关键技术方法：所有案例均进行完整法医尸检，包括外部检查和多种生物样本采集。样本来源为挖掘遗体，保存状态各异，但均存在高级别分解。毒理学分析采用气相色谱-质谱联用（GC-MS）、液相色谱- tandem质谱联用（LC-MS/MS）和高分辨率 quadrupole time-of-flight质谱（LC-QTOF）平台。样本前处理包括匀浆、固相萃取和衍生化（必要时）。所有方法均经验证适用于死后分析并应用于降解组织。定量测定使用基质匹配校准曲线和内标以确保分析可靠性，同时进行了广泛毒物筛查，涵盖阿片类、抗抑郁药、抗精神病药、苯二氮?类、巴比妥类、滥用药物和新精神活性物质（NPS）。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果
&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;案例概况与尸检发现
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;研究纳入15例挖掘个体，年龄75-96岁（平均85.5岁），死后间隔（PMI）120-194天。所有个体均为老年患者，患有复杂慢性疾病，包括肿瘤、心血管病、神经退行性疾病和代谢性疾病。外部检查显示典型腐烂征象，如表皮脱落、软组织液化和 discoloration，部分案例还有木乃伊化、尸蜡形成、角质化和霉菌生长。这些状况显著妨碍了创伤评估，但宏观未发现创伤性损伤。内部尸检显示器官严重自溶和液化，但采样仍尝试进行。病理发现与医疗记录一致，包括终末肿瘤、慢性缺血性心脏病、肝肝硬化、肺气肿和神经退行综合征。组织学检查证实慢性退化性病变，如血管硬化、纤维化、 parenchymal萎缩和转移癌。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;毒理学发现
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;毒理学分析使用多种生物基质，包括肝脏、脾脏、大脑、血液、脂肪组织、肌肉、头发和体液（如存在）。所有案例均检出至少一种药理活性物质。咪达唑仑及其代谢物α-羟基咪达唑仑（a-hydroxy-midazolam）在14例中检出，丙嗪在11例中检出。肝脏中咪达唑仑平均浓度为2150±980 ng/g（范围870-4780 ng/g），丙嗪为1980±1120 ng/g（范围360-5760 ng/g）。这些水平与先前报道的长期PMI和高级别分解案例相当。肝脏和脑组织检出率最高（&amp;gt;90%），而外周血液中检出 sporadic，可能 due to 高级溶血和PMR artifacts。咪达唑仑检出率93.3%，丙嗪73.3%，两者同时存在於66.7%案例（10人），仅咪达唑仑占26.7%（4人），仅丙嗪6.7%（1人）。此外，还检出海洛因（n=5）、扑热息痛（paracetamol, n=4）、西酞普兰（citalopram, n=2）、芬太尼（fentanyl, n=1）、氧可酮（oxycodone, n=1）和氨氯地平（amlodipine, n=2），反映了老年机构患者复杂用药方案。案例2丙嗪水平最高（肝5760 ng/g，脾1560 ng/g），案例3咪达唑仑最高（肝4780 ng/g）。筛查中未发现6-单乙酰吗啡（6-MAM），排除海洛因衍生暴露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;讨论与结论
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;挖掘个体中的死后毒理学解释面临重大挑战，特别是在涉及脆弱人群不当给药指控的司法背景下。本研究对象均为老年、慢性病、机构化患者，常接受精神药物治疗。毒理学结果与临床记录对比显示显著不一致：尽管绝大多数案例检出咪达唑仑和丙嗪，但仅1例（案例9）有咪达唑仑的姑息治疗处方记录，其余14例无医疗指示或文档支持。尸检发现与自然疾病谱一致，无创伤性损伤，也无单独支持外源性死因的发现。然而，检出的药物作用不容忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定量浓度的解释须格外谨慎。死后再分布（PMR）、组织降解和药物在分解样本中的不稳定性引入了显著变异性和不确定性。缺乏生前样本和降解组织的验证参考阈值，使得浓度与毒性的关联 inherently unreliable。此外，仅纳入老年个体构成研究局限，年龄相关的药物代谢、器官功能和组织组成变化可能影响生前药代动力学和死后再分布，增加解释变数。尽管使用GC-MS和LC-MS/MS等验证技术仍为法医毒理学基石， enabling 即便在降解或有限基质中检测目标物质，但单独 elevated 药物浓度无法证实中毒或死亡因果关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，除一例外所有个体中检出未处方药理活性物质，不能视为巧合或偶然。虽无法确定这些药物是否直接导致死亡，但证据强烈支持未经授权给药的发生。鉴于无治疗指征的文档记录和一致检出镇静与抗精神病药物——这些依法属管制和追踪物质——非法给药的假设不仅 plausible，而且 likely。这些发现强调了在 multidisciplinary 法医-医学框架内解读毒理学结果的重要性，整合临床文档、病理证据和死后 artifacts 意识。同时，凸显了需更多实验研究阐明特定物质在分解基质中的行为，以提升挖掘案例中法医分析的可靠性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，本案例系列阐述了在挖掘和分解个体中死后毒理学解释的挑战与局限，尤其在刑事程序的法医问题处理中。尽管获得多种物质的定量结果，但其解释深受死后变化（如再分布和组织降解）的影响。然这些限制，一致检出药理活性化合物（多数未处方）明确表明药物给药发生。虽各案例中这些物质是否直接导致死因仍不确定，但缺乏治疗理由 combined with 多组织检出，引发严重 medico-legal 关切。最终，本研究强化了将毒理学数据整合於多学科法医-医学评估的需要，并在解释挖掘或分解尸体中的死后药物浓度时极度谨慎。进一步研究药物在分解基质中的行为对提升类似案例中法医可靠性至关重要。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9rM3haWktzcjFCWWF3QkY2U1BvTUZiLW9mSktoVmFrU0xkSDhlMGdXZnlJenNZMVF2RDJKVnNlME5fY3RvcWFqTEs1SnFJQmxLOXhDa05BRjM2anZ1TEQ4VnhlRzFBclJ6Tk9Fdg</guid></item><item><title>一例HIV阴性肾移植患者原发性渗出性淋巴瘤的TCR与IGH双谱系双基因型特征分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920012238826.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Annals of Hematology》：Primary effusion lymphoma with biphenotypic and bigenotypic features of T-cell receptor and IGH genes in an HIV-negative patient with kidney transplant&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本期推荐一篇发表于《Annals of Hematology》的罕见病例研究。研究人员针对一例HIV阴性肾移植后发生原发性渗出性淋巴瘤（PEL）的患者，发现其肿瘤细胞同时表达T细胞抗原（CD3、CD4）并存在TCR与IGH基因的克隆性重排，突破了PEL传统B细胞起源的认知框架，揭示了淋巴瘤谱系复杂性，为临床诊断与机制研究提供了重要参考。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在血液系统恶性肿瘤中，原发性渗出性淋巴瘤（Primary Effusion Lymphoma, PEL）是一种极为罕见且侵袭性强的非霍奇金淋巴瘤，其主要特征是累及体腔（如胸膜腔、心包腔或腹膜腔），并且与人类疱疹病毒8型（HHV-8）感染密切相关。传统上，PEL被认为起源于B细胞，因其虽缺乏B细胞表面标志物（如CD20、CD79a），却存在免疫球蛋白基因重排。然而，这类肿瘤也常表现出显著的免疫表型异质性，甚至出现T细胞标志物的异常表达，使得诊断与分类面临巨大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其值得注意的是，PEL多发生于免疫抑制个体，如HIV感染者、器官移植接受者等。但在HIV阴性人群中的发生机制及表型特征研究仍较为有限。近期，《Annals of Hematology》报道了一例极为特殊的PEL病例，患者为HIV阴性的肾移植受者，其肿瘤细胞不仅表达T细胞抗原，还同时具有T细胞受体（TCR）和免疫球蛋白重链（IGH）基因的克隆性重排，这一发现深化了我们对PEL生物学行为的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究由韩国大学安岩医院病理科的Yeseul Kim团队完成，作者包括Taesung Jeon、Young-Hyeh Ko等多位研究者。他们通过对患者临床资料、细胞形态学、免疫组化、病毒检测与分子基因重排等多维度分析，系统揭示了一种兼具双表型（biphenotypic）与双基因型（bigenotypic）特征的PEL新亚型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了深入解析这一特殊病例，研究人员运用了多项关键技术方法：包括胸腔积液细胞学形态分析、免疫组织化学（IHC）检测多种T细胞与B细胞标志物（如CD3、CD4、OCT2、BOB1等）、EBER原位杂交检测EB病毒感染、HHV-8的免疫组化鉴定，以及通过聚合酶链反应（PCR）进行T细胞受体TRB、TRG和IGH基因重排分析。此外，还采用双标免疫组化技术确认CD3与OCT2在同一肿瘤细胞中的共表达，从形态学上证实了双表型特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果部分主要包括以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;病例临床与实验室特征：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患者为81岁亚洲男性，有肾移植史，因呼吸困难与胸腔积液就诊。实验室检查显示贫血、血小板减少，血清蛋白电泳提示λ型单克隆球蛋白血症，HIV检测为阴性。影像学显示双侧胸腔积液但无淋巴结肿大或实体肿块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细胞形态与免疫表型：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胸腔积液细胞学检查见大量非典型淋巴样细胞，呈浆母细胞样特征，细胞核多形、染色质空泡状、核仁明显，胞浆嗜碱性，可见凋亡碎片与核分裂象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;免疫组化显示肿瘤细胞表达CD3、CD2、CD4、MUM-1、OCT2、BOB1、CD30与HHV-8，但不表达CD20、CD79a、Pax5、CD138等B细胞标志物。EBER原位杂交结果为阳性，且显示λ轻链限制性表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分子遗传学分析：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基因重排研究显示，TRB、TRG与IGH基因均存在单克隆性重排，证实了该肿瘤具有双基因型特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论与结论：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究系统报告了一例在HIV阴性肾移植受者中发生的PEL，其肿瘤细胞同时表达T细胞抗原（CD3、CD4）并具有TCR与IGH基因的克隆性重排。这一发现不仅扩展了PEL的免疫表型与基因型谱，还凸显了“谱系紊乱”（lineage infidelity）在淋巴瘤中的复杂表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者在讨论中指出，EBV感染可能是导致此类表型异常的重要因素之一。病毒蛋白可干扰宿主细胞基因表达调控机制，进而激活本该沉默的T细胞相关基因。此外，肿瘤发生在祖细胞阶段、表观遗传学改变以及特定B细胞亚群异常增殖等机制也可能参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管双基因型在某些淋巴瘤中并不罕见（如约13%的B细胞淋巴瘤和11%的T细胞淋巴瘤中可检测到双重组排），但多数情况可能源于肿瘤背景中的非肿瘤细胞增殖（如EBV+ B细胞）。本研究通过双标免疫组化证实同一细胞中CD3与OCT2共表达，强烈支持其双表型属性，但作者也指出，未能通过单细胞PCR进一步验证TCR与IGH重排是否发生于同一细胞，是本研究的一个重要局限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一病例的诊断挑战性极高，极易误诊为T细胞淋巴瘤或其它双表型肿瘤。因此，在临床工作中遇到类似病例时，应综合运用免疫组化、病毒检测与分子遗传学分析，谨慎解读实验结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的意义不仅在于报告一例罕见病例，更在于提醒临床与科研人员关注淋巴瘤的谱系可塑性以及病毒在肿瘤表型调控中的作用。未来需更多研究从单细胞水平、表观遗传及病毒-宿主相互作用机制入手，进一步揭示此类现象的生物学基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，本研究为PEL乃至广义淋巴瘤的分类与诊断提供了新的见解，也为免疫抑制相关淋巴增殖性疾病的机制研究开辟了新方向。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE12TjJuMkQwYmxJY0ZNZ3lOdndwTDh0LW9tZDFPSVExbkpnMjV5NmRLOGtNQkNpRW5CRXdEcmg4MHhQczZ5R3JMa01XbWZpWGdnckdjNVhCTDVPcG01M014UEYza3dQU3FQcTdTTA</guid></item><item><title>蚊虫心脏周缘血细胞独立调控感染诱导的心率降低：吞噬作用与一氧化氮合成的关键作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920012828261.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Cell and Tissue Research》：Phagocytic hemocytes, independent of pericardial cells, modulate cellular immune responses on the dorsal vessel of mosquitoes, including the infection-induced reduction of the heart rate&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对感染后蚊虫心率降低的免疫调控机制，通过化学消融血细胞技术揭示：周缘血细胞（而非心包细胞）是心脏表面免疫应答的主要执行者，通过吞噬病原体、产生一氧化氮（NO）介导感染诱导的心率调控，为昆虫免疫-循环系统功能整合机制提供了直接证据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在昆虫的免疫防御体系中，血细胞（hemocytes）扮演着核心角色，不仅负责吞噬、包囊病原体，还参与黑化反应（melanization）和免疫因子分泌。近年来研究发现，蚊虫背血管（dorsal vessel）特别是其腹部心脏（heart）区域聚集着一种特殊类型的固着血细胞——周缘血细胞（periostial hemocytes），它们能在高血淋巴流速区域捕获并吞噬病原体，同时分泌一氧化氮（nitric oxide, NO）等免疫因子。值得注意的是，NO不仅具有抗菌活性，还能显著降低心率，但其细胞来源尚不明确：究竟是周缘血细胞还是分布于心脏两侧的心包细胞（pericardial cells）主导了这一过程？这一问题对理解昆虫免疫与循环系统的功能整合至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为解答这一科学问题，Cole J. Meier等人在《Cell and Tissue Research》发表了题为"Phagocytic hemocytes, independent of pericardial cells, modulate cellular immune responses on the dorsal vessel of mosquitoes, including the infection-induced reduction of the heart rate"的研究论文。研究人员通过化学消融技术特异性清除血细胞，结合多种免疫学、分子生物学和生理学实验，首次证实周缘血细胞是感染诱导心率降低的主要调控者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究主要采用以下关键技术方法：1) 使用Clodronate脂质体（CLD）特异性消融血细胞，以空脂质体（LP）和磷酸缓冲盐溶液（PBS）作为对照；2) 通过荧光标记（CM-DiI和Hoechst 33342）定量分析周缘血细胞分布；3) 采用NADPH黄递酶染色检测一氧化氮合酶（NOS）活性；4) 利用qPCR检测NOS基因表达水平；5) 通过活体视频成像系统分析心脏生理参数（收缩频率、方向转换等）；6) 使用GFP标记的大肠杆菌（E. coli）感染模型观察吞噬和黑化反应。实验对象为冈比亚按蚊（Anopheles gambiae）G3品系成年雌蚊。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Clodronate脂质体特异性消融固着血细胞而不影响心包细胞或心脏结构
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究人员通过胸腔注射Clodronate脂质体（CLD）、空脂质体（LP）或PBS，发现CLD处理能显著减少甚至完全消除未感染和感染蚊虫背腹部固着的血细胞（包括周缘血细胞），而LP反而会刺激血细胞聚集。重要的是，心包细胞的分布和心脏肌肉结构在CLD处理后保持完整，证明CLD能特异性靶向血细胞而不影响其他心脏相关组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;血细胞消融显著减少周缘血细胞数量
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;定量分析显示，在未感染蚊虫中，CLD处理24小时和48小时后周缘血细胞数量分别较LP组减少73%和88%。感染E. coli后，PBS和LP处理组的周缘血细胞数量显著增加（分别增加276%和104%），而CLD处理组始终维持在极低水平（每只蚊子少于4个细胞），表明血细胞消融效果彻底且持久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;血细胞消融改变心脏表面的免疫应答模式
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在PBS和LP处理组中，GFP标记的E. coli在周缘区域被大量吞噬并形成密集的黑化灶；而CLD处理组中，细菌分布分散，未见明显的吞噬现象，黑化颗粒也呈弥散状分布，表明血细胞缺失导致病原体清除能力丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;血细胞消融降低背腹部NOS表达与活性
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;qPCR分析显示，CLD处理显著降低未感染和感染蚊虫背腹部的NOS mRNA水平。NADPH黄递酶染色进一步证实，感染后PBS和LP处理组的心脏周缘区域出现强烈的NOS活性焦点，而CLD处理组中NOS活性分布分散且强度显著降低，表明血细胞是心脏表面NO产生的主要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;血细胞消融提高心率并消除感染诱导的心率降低
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;心脏生理学分析发现，感染使PBS处理组的心率降低8%，而CLD处理组的心率始终保持在最高水平（较LP组提高8%）。进一步分析显示，感染对前向收缩（anterograde）心率的降低效应（9%）比反向收缩（retrograde）更显著（5%），而CLD处理能完全消除这种感染诱导的心率降低，尤其在前向收缩期最为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;血细胞消融不改变心脏收缩方向比例或节律转换频率
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;无论感染状态或脂质体处理如何，心脏在前向和反向收缩的时间比例（约63% vs 37%）以及节律转换频率均未发生显著改变，表明血细胞主要影响心率而非心脏收缩的基本节律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究通过多学科方法证实，周缘血细胞（而非心包细胞）是蚊虫心脏表面免疫应答的核心执行者：它们通过吞噬病原体、产生NO直接调控感染诱导的心率降低。这一发现不仅揭示了昆虫免疫-循环系统功能整合的细胞机制，也为理解无脊椎动物的心血管免疫调节提供了新范式。特别值得注意的是，血细胞产生的NO通过降低心率可能延长病原体在心脏周缘区域的滞留时间，从而增强吞噬效率，这一假设为未来研究指明了方向。该研究建立的血细胞特异性消融模型将为昆虫免疫学研究提供重要工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFB6UkVKb28zc0x6WkxwYjM5bldaSms3TlJTZ2o4YllwVFdodHJocDRxX0pSZURrcUNvNWpXUERoZkVvQTRzMjhYM1BnSWdYdHIySmFqM1pNd2ZNNW9QT3I0aVR5bkJQeDR4Y0VfWA</guid></item><item><title>嗜酸性粒细胞及其活化状态在高嗜酸性粒细胞增多症相关心脏病中的作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920010952736.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Frontiers in Immunology》：The role of eosinophils and their activation state in hypereosinophilia-associated heart disease&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究深入探讨了嗜酸性粒细胞及其活化状态在高嗜酸性粒细胞增多症相关心脏病（HEHD）中的关键作用。通过建立创新的自身免疫性心肌炎（eoEAM）小鼠模型，结合单细胞RNA测序（scRNA-seq）和流式细胞术，研究首次揭示心脏浸润的嗜酸性粒细胞呈现1型活化状态（高表达CD274/PD-L1），并证实其缺失（ΔdblGATA小鼠）可显著减轻心脏炎症与损伤。研究不仅明确了嗜酸性粒细胞的致病必要性，还通过体外实验证明干扰素γ（IFNγ）和脂多糖（LPS）可诱导其1型极化，为靶向治疗提供了新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;h3&gt;背景
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;心脏并发症是高嗜酸性粒细胞增多症（HES）患者发病和死亡的主要原因，但其机制，特别是嗜酸性粒细胞如何导致心脏损伤，尚不明确。本研究旨在利用新开发的小鼠模型，深入探究嗜酸性粒细胞及其活化状态在此过程中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;方法
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究采用高嗜酸性粒细胞（IL-5tg）小鼠模型，通过用来自心肌肌球蛋白重链（MyHCα）的 myocarditic 肽段（M肽）或对照肽段（C肽）进行免疫挑战，诱导高嗜酸性粒细胞增多症相关心脏病（eoEAM）。通过组织学、免疫组化、流式细胞术及外周血细胞和生物标志物检测评估疾病结果。利用嗜酸性粒细胞缺陷型（ΔdblGATA）小鼠确定嗜酸性粒细胞的依赖性。对心脏来源的单细胞进行单细胞RNA测序（scRNA-seq），以评估细胞组成、活化状态和表达谱。体外研究使用骨髓来源的嗜酸性粒细胞（BMDeos），用细胞因子和病原体相关分子模式（PAMP）刺激，随后通过流式细胞术评估其活化标志物。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;嗜酸性实验性自身免疫性心肌炎（eoEAM）模型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用 myocarditic 肽（M）挑战的高嗜酸性粒细胞小鼠出现了富含嗜酸性粒细胞的炎症浸润，并与心肌细胞损伤相关，而对照肽（C）挑战的小鼠则无此现象。疾病外显率（59%）和严重程度在嗜酸性粒细胞缺陷型（ΔdblGATA）小鼠中显著降低。血清中细胞游离DNA（cfDNA）和心肌肌钙蛋白（cardiac troponin-I）水平升高，证实了心肌细胞损伤的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;嗜酸性粒细胞在心脏炎症中的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与IL-5tg小鼠相比，ΔdblGATA/IL-5tg小鼠的心脏炎症发生率（24% vs 74%）和严重程度均显著降低。组织学显示，炎症评分与嗜酸性粒细胞主要碱性蛋白（MBP）染色评分高度相关（Spearman r=0.75），表明嗜酸性粒细胞是心脏炎症的关键介质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;单细胞RNA测序分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;scRNA-seq揭示了心肌炎小鼠心脏中髓系细胞（单核/巨噬/树突状细胞）、中性粒细胞、T细胞和嗜酸性粒细胞的富集。对嗜酸性粒细胞的深入分析发现，其上调基因与1型细胞活化（如CD274/PD-L1）、补体激活和病原体相关分子模式识别相关。基因表达模式与1型极化（或活化）表型一致。单核/巨噬/树突状细胞和中性粒细胞也显示出独特的活化基因特征，并且这种活化在嗜酸性粒细胞缺失的小鼠中未出现，表明嗜酸性粒细胞是其他免疫细胞活化的必要条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细胞活化状态的蛋白水平验证&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流式细胞术分析证实，在组织学显示炎症的小鼠心脏中，表达表面CD274（PD-L1，1型标志物）的嗜酸性粒细胞和中性粒细胞比例显著增加，而CD101（2型标志物）的表达无显著变化。脾脏中的细胞无此变化，提示活化是心脏局部微环境特异性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;体外嗜酸性粒细胞活化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体外实验表明，用IFNγ或LPS刺激骨髓来源的嗜酸性粒细胞（BMDeos）可浓度依赖性地显著诱导CD274的表达，成功复现了体内观察到的1型活化状态。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;讨论
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本研究成功应用并优化了eoEAM模型，填补了高嗜酸性粒细胞增多症相关心脏病临床前模型的空白。结果明确证实嗜酸性粒细胞是心脏炎症和损伤的必要因素，而非保护性因素。scRNA-seq和流式细胞术首次揭示心脏浸润的嗜酸性粒细胞呈现1型活化表型（高表达PD-L1），其形成可能由局部炎症微环境（如IFNγ和细菌产物LPS）驱动。这一发现将嗜酸性粒细胞的角色从同质群体细分为具有特定功能的亚群，为理解其在不同疾病中的双重（保护/破坏）作用提供了新视角。PD-1/PD-L1通路在非嗜酸性粒细胞性心肌炎中通常具有心脏保护作用，而本研究在嗜酸性粒细胞上发现其活化标志，提示了其功能的高度情境依赖性，对开发针对特定致病性嗜酸性粒细胞亚群的精准疗法具有重要指导意义。未来研究需在患者活检中验证这些发现，并深入探索PD-L1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;嗜酸性粒细胞的具体机制。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 23:48:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBFaW1TVVMzOW5EQmJoWnFKc1I1VGZ6cV92NnZHR1ZaOUZlME1SMXc0alNjRWRJYVR2QkI5RVhxZFQ2ZDhYNWFmY1BCeXotb2E5cXdNYUdzdmR4Njl0V0Q4VkxrYWlkbHBVSUt5bg</guid></item><item><title>mTOR/RAB1A通路依赖的细胞外囊泡重塑前列腺癌骨转移前微环境的机制与治疗意义 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920011018352.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Frontiers in Immunology》：Extracellular vesicles from prostate tumors reshape the pre-metastatic bone environment in an mTOR/RAB1A-dependent manner&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究揭示前列腺癌（PCa）通过mTOR/RAB1A轴调控肿瘤源性细胞外囊泡（tEVs）分泌，介导骨髓B淋巴细胞-髓系细胞失衡和免疫抑制性骨转移前微环境（PMN）形成。靶向RAB1A可抑制tEVs分泌，逆转免疫抑制并延长生存期，为PCa骨转移提供了新的诊断生物标志物（PD-L1+ Breg）和治疗策略（GW4869）。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Background:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骨转移是前列腺癌（PCa）患者最常见的转移部位，也是导致晚期患者预后不良的关键因素。哺乳动物雷帕霉素靶蛋白（mTOR）抑制剂的临床疗效有限，可能源于通路的复杂性。在肿瘤细胞定植之前，原发PCa细胞通过分泌包括细胞外囊泡（EVs）在内的介质主动重塑骨微环境。本研究旨在探讨EV生物发生的调控机制以及EVs对骨转移前微环境（PMN）的影响，为抗骨转移提供新的治疗策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用PCa细胞系（人源DU145和PC-3，鼠源RM-1），通过蛋白质印迹（WB）检测mTOR和Ras相关蛋白Rab-1A（RAB1A）的蛋白表达水平。功能实验（侵袭和增殖）用于验证RAB1A表达对生物学行为的影响。EVs的生物学特性通过WB、纳米颗粒追踪分析和透射电子显微镜进行表征。基于GSE143791单细胞数据集分析骨髓细胞亚群的变化。用EVs处理细胞和动物模型，评估其对骨髓微环境、生存时间和骨转移负荷的影响。最后，比较有无骨转移患者的外周血常规参数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用PCa细胞系，研究发现mTOR激活抑制致癌因子RAB1A的泛素化活性，从而稳定其表达。肿瘤来源的EVs通过B细胞功能障碍和髓系细胞扩增促进骨免疫抑制，凸显了其在PMN形成中的作用。在过表达RAB1A的PCa动物模型中，GW4869介导的EV分泌抑制延长了小鼠生存期，改善了骨髓异常，增强了B细胞活化能力，并减少了调节性B细胞（Breg）比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 Inactivation of the mTOR signaling pathway accelerates RAB1A degradation via the ubiquitin-proteasome system&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析GSE77930数据集发现，骨转移肿瘤组织中的mTOR表达显著高于其他部位。GSE32269数据集显示，有骨转移的PCa患者肿瘤组织中的mTOR信号通路活性显著高于局限性PCa，且与RAB1A表达呈正相关（R = 0.4, P = 0.0033）。下调RAB1A表达并未改变S6K磷酸化状态，但mTOR抑制剂雷帕霉素处理降低了PCa细胞中的RAB1A蛋白水平。Co-IP实验表明mTOR与RAB1A存在物理相互作用。雷帕霉素和蛋白酶体抑制剂MG132共处理可恢复由雷帕霉素单独处理降低的RAB1A蛋白水平，且mTOR抑制剂进一步显著增加了RAB1A的泛素化。半衰期分析显示，未经雷帕霉素处理时，RAB1A蛋白在体外显著更稳定。机制上，mTOR信号通路以泛素依赖性方式调控RAB1A的翻译后修饰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 RAB1A expression is positively correlated with PCa progression&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敲低RAB1A显著损害了两种PCa细胞系的增殖。一致地，沉默RAB1A导致PCa细胞迁移和侵袭能力显著降低，并抑制集落形成。此外，耗尽RAB1A导致更高比例的凋亡细胞。这些发现表明RAB1A敲低减弱了肿瘤发展，提示RAB1A可能作为抑制PCa发展的潜在治疗靶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.3 RAB1A expression positively influences EV production&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析TCGA数据库数据显示，RAB1A与参与小GTP酶介导信号转导的多种基因相关。qRT-PCR分析显示，敲低RAB1A后，所选因子（如RAB27、RAB7、ALIX、RAB5、RAB11、SNAP23、RAB35）的mRNA表达显著下调。WB分析证实，在shRAB1A PCa细胞中，这些因子的蛋白表达不同程度降低。这些数据确立了RAB1A作为PCa中EV生物发生的关键调节因子，可能通过协同抑制必需的Rab GTP酶（RAB27A、RAB7A、RAB5A、RAB11A、RAB35）和EV货物分选/支架因子（ALIX、TSG101、SNAP23、CD9）来实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自shRAB1A PCa细胞的EVs在相同浓度下表达较低水平的TSG101和Alix。TEM图像显示内陷和典型的杯状膜囊泡。纳米颗粒追踪分析（NTA）显示颗粒分布范围在100–200 nm，与功能性EVs的直径一致。shRAB1A PCa细胞分泌的EVs更少且尺寸更小。这些发现共同证明RAB1A敲低显著破坏了PCa细胞中的EV生物发生和分泌。EV产量和颗粒大小的同时减少进一步表明RAB1A在调节EV数量和大小的特征中起重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.4 B lymphocyte-myeloid cell ratio imbalance in the pre-metastatic bone microenvironment&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于GSE143791单细胞数据集，分析了接受髋关节置换手术患者（良性组）和远离肿瘤部位的不同椎体标本（远端组）的骨髓细胞测序数据。骨髓细胞亚群图谱显示B细胞群体减少和巨噬细胞增加。统计结果表明，远端组T细胞比例与良性组相比无显著差异，而祖B细胞、未成熟B细胞和成熟B细胞的比例均显著降低（P &amp;lt; 0.05）。相反，巨噬细胞和NK细胞的比例显著增加（P &amp;lt; 0.05）。此外，远端组红细胞比例显著增加（P &amp;lt; 0.05）。总之，在骨转移病变形成之前，骨髓微环境已经通过多种调控机制参与PMN构建，其特征是髓系细胞扩增和B淋巴细胞谱系发育受抑制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.5 EVs derived from PCa dysregulate the proportions of lymphocytes and myeloid cells&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过左心室（LCV）注射RM-1细胞建立骨转移小鼠模型。分析有骨转移的PCa小鼠骨髓细胞亚型显示总B细胞减少，CD11b&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞增加，CD3&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞无显著变化，表明骨髓细胞发育严重破坏。流式细胞术进一步表征了骨髓中所有主要B细胞亚群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了研究tEVs在骨髓细胞分化中的调节作用，用tEVs、热灭活tEVs（56°C加热10分钟以有效灭活生物活性分子）、条件培养基或与RM-1细胞共培养来处理骨髓细胞。体内外实验均显示，EVs处理的骨髓细胞中前祖B细胞（B220&lt;sup&gt;lo+&lt;/sup&gt;CD24&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;BP-1&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;）频率增加，同时原B/前B细胞（B220&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD24&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD43&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;IgM&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;IgD&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;）减少。这些改变与tEV浓度呈正相关，并且tEVs阻断前祖B细胞向原B/前B细胞的分化，这种作用可被热灭活减弱。用来自转导对照shRNA（shCtrl-EVs）或靶向RAB1A的shRNA（shRAB1A-EVs）的等量RM-1细胞的EVs处理骨髓细胞。与浓度依赖性一致，shRAB1A-EVs（产量较低）引起的B细胞群体变化不如shCtrl-EVs明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体外研究显示B淋巴细胞显著减少和CD11b&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;髓系细胞增加，这与体内观察一致。此外，tEV处理后存在显著数量的贴壁细胞，其中大多数是CD11b&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;F4/80&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞。造血转录因子（TFs）分析显示，tEVs将骨髓细胞的转录谱重编程为髓系谱系，表现为PAX5（B细胞主调节因子）表达降低和髓系相关基因表达增加。总之，tEVs诱导骨髓细胞中的髓系偏向特征，这是由CD11b&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞丰度增加和TF介导的转录重编程共同驱动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.6 B cells transdifferentiate into myeloid cells under tEV-mediated induction&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在PCa模型骨转移部位的多色IF染色显示，CD68&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;髓系细胞内存在一小群CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞，提示CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; B细胞与CD68&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;巨噬细胞之间存在潜在的相互作用。髓系和淋巴系起源于共同的多能祖细胞，并在分化过程中共享一组相似的基因。在某些情况下，对造血系统不断变化的需求的反应可能导致两系之间的转化。分选的骨髓细胞的单细胞轨迹分析证明了骨PMN内的B-髓系转分化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，采用伪时序热图分析来识别关键的细胞状态转换点和协调阶段特异性分化的相关信号通路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了相对模拟PMN形成阶段tEVs产生的条件，通过尾静脉注射用PBS、热灭活tEVs或tEVs处理C57BL/6小鼠。首先，静脉注射PKH26标记的tEVs，4小时后通过流式细胞术分析骨髓细胞。tEVs处理的小鼠骨髓细胞显示髓系细胞显著富集和B淋巴细胞急剧减少。此外，tEVs在骨髓中诱导PD-L1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; Breg并显著抑制B细胞活化。相应地，在tEVs治疗组的外周血（PB）中，总B细胞显著减少，而髓系细胞增加，这反映了骨髓中观察到的趋势。同时，骨髓细胞和PB细胞中PD-L1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; Breg细胞比例增加，B细胞活化状态仍然受到抑制。此外，发现tEVs组血浆细胞因子谱呈现促肿瘤特征，如IL-6增加和IL-12p40、IL-12p70减少。tEVs处理导致体重增长较慢，尽管差异未达到统计学显著性。活性tEVs（而非热灭活tEVs）的全身给药在小鼠中重现了PMN形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用补充了tEVs的完全培养基培养MACS纯化的CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; B细胞（纯度 &amp;gt; 95%）。EV暴露诱导CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; B细胞显著的形态学改变，表现为细胞大小增加（通过FSC-A量化）。体内外实验均显示，tEVs处理组中B220&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD11b&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;细胞的比例和绝对细胞数量均增加。接下来，对用PBS或tEVs处理的CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; B细胞进行转录组测序。在tEVs处理的CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞中，观察到与M2巨噬细胞（Arginase-1、Myc和CD163）和趋化因子相关的基因表达增加。GO分析显示，tEVs抑制了免疫球蛋白产生、B细胞活化、适应性免疫反应、免疫细胞增殖等过程的活性。总之，这些发现证明tEVs驱动B细胞转分化为髓系谱系，这有助于PMN形成中B淋巴细胞和髓系细胞之间的失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.7 PCa-derived EVs promote bone metastasis in vivo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来，研究了tEV处理对PCa模型小鼠生存结果的影响。鉴于心内PCa模型未能充分重现原发性肿瘤中发生的早期转移事件，用tEVs预处理野生型小鼠。正如预期，tEVs预处理的PCa小鼠表现出生存期缩短和骨转移负荷增加。定量分析显示，tEVs处理的PCa小鼠骨髓中CD11b&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;髓系细胞频率显著增加，同时B淋巴细胞群体减少。此外，荷瘤小鼠表现出脾肿大，而无瘤对照小鼠则没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了阐明RAB1A在癌症免疫编辑的免疫调节中的潜在贡献，使用RAB1A过表达质粒和GW4869（一种外泌体生物发生抑制剂）建立实验模型。GW4869显著恢复了RAB1A诱导的髓系细胞和B细胞之间的失衡。同时，观察到骨髓中PD-L1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; Breg比例增加和B细胞活化抑制。这些结果表明，RAB1A通过增强EV分泌促进PCa进展，而抑制EV分泌可恢复骨髓微环境并抑制肿瘤进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临床上，PB分析显示，与无转移的PCa患者相比，有骨转移的PCa患者淋巴细胞比例显著降低（P = 0.042），但单核细胞频率未变。总之，这些发现确立了RAB1A-EV分泌轴是骨转移微环境形成的主要调节因子，通过髓系扩增和B细胞功能障碍驱动免疫抑制，而其治疗性阻断提供了破坏PCa进展恶性循环的多方面策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在骨转移发展的早期阶段，tEVs被释放到血液循环中并运输到骨骼，在那里它们通过多方面的分子机制协调免疫抑制性和炎症性PMN微环境。自该发现以来，广泛的研究集中于表征转移前微环境的形成，主要由调节性免疫细胞启动。例如，黑色素瘤教育的骨髓祖细胞来源的外泌体促进促转移表型。值得注意的是，我们先前的工作揭示了一种新机制，即食管癌来源的EVs破坏循环滤泡辅助性T细胞和循环滤泡调节性T细胞之间的平衡，从而促进免疫逃逸和肿瘤进展。因此，tEVs是否可以通过B细胞间接调节其他免疫细胞的功能尚不确定，这在理解PMN形成过程中tEVs-B细胞串扰方面存在巨大的知识空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究证实，与其他转移的PCa患者相比，有骨转移的PCa患者mTOR表达升高。研究发现，mTOR信号通路失活导致RAB1A表达减少，这可能解释了mTOR抑制剂在PCa治疗中临床疗效有限的原因。此外，mTOR信号通路的激活上调了RAB1A表达，从而促进EV释放。注射tEVs的小鼠表现出B淋巴群体显著减少和髓系区室扩增，反映了在人类患者远离肿瘤部位的椎体骨微环境中发现的免疫细胞模式。这些发现确立了tEVs作为转移进展中骨髓免疫调节的直接介质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在骨髓中，B细胞前体和未成熟IgM&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; B细胞保留可塑性和髓系转分化的潜力。此外，tEVs通过髓系分化和破坏淋巴偏向的HSC发育驱动骨髓重建。尽管结果证明tEVs可在体内外诱导B细胞转分化为髓系细胞，但它们也揭示了骨转移早期阶段细胞的异质性和可塑性的变化。然而，tEVs中导致淋巴生成和髓系生成失调的具体因素尚不清楚。据报道，EVs中TGF-β和miR-21的富集为功能验证提供了候选介质。进一步的研究应采用EV亚型分馏和基于CRISPR的货物编辑来确定因果关系。这些发现确立了tEVs作为转移进展中骨髓免疫调节的直接介质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，本研究描绘了一条新的mTOR/RAB1A调节的EV分泌轴，该轴协调PCa骨转移。EVs通过B淋巴细胞抑制和髓系偏斜驱动免疫抑制微环境形成。体内实验结果强调了tEVs在PCa骨转移进展中的重要作用。此外，RAB1A作为一个新靶点，具有在临床实践中逆转免疫抑制和增强免疫治疗反应的潜力。mTOR抑制剂在PCa中的有限疗效可能反映了补偿性EV介导的串扰，提示共同靶向RAB1A和PD-1/PD-L1可以克服微环境免疫抑制。考虑到原发性肿瘤通过释放因子破坏骨髓细胞活动，PB中的细胞亚群可能作为检测骨转移和监测抗骨吸收治疗反应的潜在生物标志物。将进一步纳入骨髓-外周B细胞动力学的前瞻性相关性分析，以量化比例变化和亚型改变，同时结合纵向PCa队列中骨转移的临床证据。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 23:48:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5raDNCLXdhejhDRW11NlItX1ZXMGZSeF9IME9KNHU5b1d6YnlZeGRnb2o4elRXMXFLSC1OOHlnTk1wck9kZkN6VHJjSFdzeVhFdUFEaGZWbl90QUlhazlfWUlpamktUFVwRTJBVg</guid></item><item><title>高强度间歇训练与力量锻炼对类风湿关节炎患者多维疲劳和生活质量的随机对照研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920012220418.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Arthritis Research &amp;amp; Therapy》：High-intensity exercise improves multidimensional fatigue and health-related quality of life in rheumatoid arthritis: a randomized controlled study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对类风湿关节炎（RA）患者普遍存在的持续性疲劳问题，开展了为期12周的高强度间歇训练（HIIT）联合力量锻炼的随机对照试验。结果显示，干预显著改善了患者的多维疲劳（MFI-20评分）、健康相关生活质量（VAS-global）及身体机能，且效果持续至12个月随访。该研究为RA非药物干预提供了高质量证据，支持将高强度运动纳入临床管理策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;类风湿关节炎（Rheumatoid Arthritis, RA）是一种系统性自身免疫性疾病，影响约1%的全球人口，且女性患病率是男性的3倍。尽管现代药物治疗能有效控制炎症，但持续性疲劳仍是RA患者面临的主要问题，患病率高达40%-80%。疲劳被描述为极度的疲倦感，涉及生理、心理、行为和社会文化等多维因素，与疾病活动度、疼痛、情绪障碍和睡眠问题密切相关，严重损害患者的身体功能和健康相关生活质量（HRQoL）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往研究表明，体育锻炼可改善RA患者的疾病活动度和身体功能，且普遍推荐将体育锻炼作为标准治疗的辅助手段。欧洲抗风湿病联盟（EULAR）也建议针对炎症性关节病和伴随疲劳的患者采取个体化运动干预。然而，具体运动类型和剂量尚未明确。有证据表明中等至高强度有氧运动对疲劳有短期改善作用，但结合有氧和力量训练对疲劳的影响尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，研究人员开展了一项随机对照多中心研究，旨在评估高强度间歇训练（HIIT）和力量锻炼对RA患者多维疲劳、睡眠、情绪、疼痛及健康相关生活质量的影响。该研究结果发表于《Arthritis Research &amp;amp; Therapy》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用的主要技术方法包括：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;随机对照试验设计，将87名RA患者分为干预组（接受12周监督下HIIT和力量锻炼）和对照组（接受一般体力活动建议咨询）。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;使用多维疲劳量表（MFI-20）、匹兹堡睡眠质量指数（PSQI）、医院焦虑抑郁量表（HADS）、疼痛和总体健康VAS评分等自评工具，在基线、3个月、6个月和12个月进行评估。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;疾病活动度通过DAS28-ESR评估，心肺适能通过最大耗氧量（VO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;max）测试衡量。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;4.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;统计分析采用协方差分析（ANCOVA）和混合模型重复测量分析。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h3&gt;结果
&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;多维疲劳的改善
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;干预组在3个月时在多维疲劳量表（MFI-20）的多个子量表上显示出显著改善，包括总体疲劳（平均组间差异 -4.0，95%CI -5.57至 -2.39）、身体疲劳（-4.9，-6.43至 -3.36）、活动减少（-2.5，-3.84至 -1.20）和动机减少（-1.8，-2.97至 -0.62）。效应量从中等到大（Cohen's d 0.60–1.19）。这些改善在6个月随访时仍持续，且身体疲劳的改善持续至12个月。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;健康相关生活质量和情绪、疼痛的改善
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;干预组在3个月时健康相关生活质量（VAS-global）显著改善（平均组间差异 -12.8，-21.3至 -4.3）。6个月和12个月时，该效果持续，且12个月时还观察到抑郁情绪（HADSd -1.3，-2.43至 -0.10）和疼痛（VAS-pain -11.6，-20.10至 -3.0）的显著改善。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;睡眠和疾病活动度
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;睡眠质量（PSQI）和疾病活动度（DAS28-ESR）在组间无显著差异，表明干预未负面影响疾病状态。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;关联分析
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;干预组中，多维疲劳的改善与睡眠质量、抑郁情绪、疼痛和健康相关生活质量的改善呈中度至高度相关（Spearman r=0.34–0.70），与VO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;max的提高呈负相关（r=-0.32至 -0.39），提示心肺适能的提升可能部分介导了疲劳的改善。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结论与讨论
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;该研究表明，12周的监督下高强度间歇训练和力量锻炼可显著改善RA患者的多维疲劳、健康相关生活质量和身体机能，且效果持续至长期随访。干预具有良好的安全性和可行性，无严重不良事件发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次证实高强度运动在RA疲劳管理中的长期益处，填补了以往研究缺乏长期随访数据的空白。结果支持将高强度运动作为RA患者非药物治疗的有效策略，并为临床实践提供了可行的干预方案。未来研究可进一步探索运动干预通过改善炎症标志物和心肺适能从而缓解疲劳的机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，该研究为RA患者的疲劳管理提供了强有力的证据，突显了运动干预在改善患者整体健康中的重要作用。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 20:48:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1vcVp6dUstaG5xWGVxT0hrbG9kUkhUNDU5bTFEWlU3ZmoyX084Y2txWFl4YUhMLWZTeG5meUFJbVJDX2JHQ0VEYXdGaFVobkVFNHlzbHFsajBvaDBQWVRuZnJhM1NiWE1IaWVBWA</guid></item><item><title>星形胶质细胞分泌多效蛋白（PTN）失调导致唐氏综合征神经元结构与功能缺陷的机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920013551868.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Cell Reports》：Dysregulation of astrocyte-secreted pleiotrophin contributes to neuronal structural and functional deficits in Down syndrome&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对唐氏综合征（DS）神经环路发育异常问题，通过Ts65Dn小鼠模型发现星形胶质细胞分泌的多效蛋白（Ptn）显著下调是导致神经元树突形态发生和突触形成缺陷的关键因素。研究人员利用病毒载体靶向星形胶质细胞过表达Ptn，成功挽救了成年DS小鼠海马和皮层的树突复杂性、脊柱密度及突触可塑性缺陷，并证实Ptn通过Alk-Akt信号通路介导神经突生长。该研究揭示了星形胶质细胞分泌蛋白紊乱在DS病理中的作用，为神经发育障碍的靶向治疗提供了新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在神经发育领域，唐氏综合征（Down syndrome, DS）作为最常见的遗传性智力障碍疾病，其神经系统异常表现为大脑体积减小、树突分枝减少和突触密度降低。尽管传统研究多聚焦于神经元自身缺陷，近年研究发现星形胶质细胞（astrocyte）分泌的蛋白质组在神经环路形成中起着关键调控作用。值得注意的是，DS患者和模型小鼠的星形胶质细胞存在显著的分泌蛋白紊乱，但具体哪些分子参与其中以及能否通过干预这些分子改善神经功能仍不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这一科学问题，Brandebura团队在《Cell Reports》上发表了他们的最新研究成果。他们借助Ts65Dn（一种广泛使用的DS小鼠模型）和条件基因敲除技术，结合体外细胞培养、病毒介导的基因操作和多项高分辨率成像技术，系统揭示了星形胶质细胞来源的多效蛋白（pleiotrophin, Ptn）在DS神经发育缺陷中的关键作用及治疗潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员主要采用了以下关键技术方法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;使用单分子荧光原位杂交（smFISH）和免疫组织化学分析Ptn的时空表达谱；&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;通过原代星形胶质细胞与神经元共培养体系分析条件培养基对树突生长的作用；&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;利用AAV-PHP.eB病毒载体携带GfaABC1d启动子实现星形胶质细胞特异性的Ptn过表达；&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;4.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;采用Thy1-YFP和稀疏病毒标记技术进行神经元形态重建和脊柱分析；&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;5.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;应用电生理技术记录海马齿状回分子层的短时程突触可塑性变化。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h3&gt;Ptn表达受发育调控且在Ts65Dn星形胶质细胞中下调
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究首先证实，在发育过程中，Ptn的表达高峰与小鼠视觉皮层（VC）和海马中的突触形成期高度重合。通过smFISH检测，团队发现Ts65Dn突变小鼠星形胶质细胞中的Ptn mRNA水平显著降低。此外，在人类DS脑组织数据库中也发现类似下调趋势，说明Ptn表达异常在DS中具有跨物种保守性。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;星形胶质细胞分泌的Ptn促进树突生长和分枝
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;为了明确Ptn的功能，研究人员将野生型（WT）或Ptn敲除（KO）小鼠星形胶质细胞的条件培养基（ACM）分别培养原代皮层神经元。结果发现，Ptn KO ACM无法有效促进神经元树突总长度和复杂性增加，而添加重组Ptn蛋白则可部分恢复这些缺陷。这表明Ptn是星形胶质细胞支持树突发育的关键分泌因子。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ptn KO与Ts65Dn小鼠表现出相似的树突和脊柱表型
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;通过Thy1-YFP标记的Layer V锥体神经元，研究团队对比了Ptn KO与Ts65Dn小鼠的树突形态和脊柱密度。两种小鼠在发育早期（P30）均表现出树突长度缩短、复杂性降低和脊柱密度下降。尽管Ptn KO小鼠到成年期（P120）树突形态可自然恢复，但脊柱密度缺陷持续存在，与Ts65Dn表型高度重叠。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ptn过表达挽救Ts65Dn小鼠的神经环路缺陷
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究人员在成年Ts65Dn小鼠中通过视网膜下注射AAV病毒，特异性在星形胶质细胞中过表达Ptn。令人惊喜的是，该干预不仅显著改善VC和海马神经元的树突形态和脊柱密度，还恢复了海马齿状回分子层的突触数量以及高频刺激（HFS）诱导的短时程突触增强（STP）。这些结果证明即使在发育关键期后，Ptn仍具备逆转神经环路缺陷的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ptn通过Alk-Akt信号通路介导树突生长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;机制研究表明，Ptn可快速激活Akt Ser473位点磷酸化。使用Alk受体抑制剂TAE684处理则阻断了Ptn对Ts65Dn神经元树突生长的促进作用，说明Ptn依赖Alk-Akt信号轴发挥其神经营养作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究系统阐述了星形胶质细胞分泌蛋白Ptn在唐氏综合征神经发育缺陷中的核心作用。不仅从表达调控、表型分析、功能挽救和机制挖掘多个层面提供了坚实证据，还创新性地提出“靶向星形胶质细胞分泌组”可作为一种治疗神经发育障碍的新策略。更重要的是，研究证明在成年期干预Ptn表达仍能显著改善神经结构和功能缺陷，这为错过早期治疗时机的患者带来了希望。该发现不仅适用于DS，也可能推广到其他存在神经环路异常的发育性疾病中。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 20:41:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9xSnc0UWR1bWxyQWpoeG1Bb0paNDZNa0pQaEFCR1h6SFFJWGtpUmE0M0E5c0dVUlBrcXFaQWV4YWFkU2JPeUJId0t6cmU3elZaZFdnbTMtVHBkT3B6aFZFbC1sVFhrMVRzbXdxVQ</guid></item><item><title>长期COVID-19患者体内近灭绝SARS-CoV-2谱系的高变异样本揭示胃肠道作为病毒进化与免疫逃逸的潜在储存库 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920011005560.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Frontiers in Cellular and Infection Microbiology》：A highly divergent sample from a nearly extinct SARS-CoV-2 lineage in a patient with long-term COVID-19&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;背景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管COVID-19通常是一种急性疾病，但在免疫抑制患者中存在持续性感染病例。假设至少部分关切变异株（VOCs）源于此类长期感染病例，病毒在积累宿主内突变后“溢出”到一般人群。越来越多的证据提示胃肠道（GI tract）可能是长期感染的储存库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究报道了2022年10月从一名HIV阳性长期COVID-19感染患者中获取的高度变异SARS-CoV-2样本的基因组分析。系统发育分析表明，该样本自2020年9月采集的最近测序邻居（属于B.1.1谱系）分化以来，获得了89个突变，其中33个发生在Spike蛋白的非同义突变。17个突变在VOCs中为谱系定义突变，或位于VOCs谱系定义位点，和/或涉及抗体逃逸，和/或在其他长期COVID-19病例中检测到；这些包括一些“常见嫌疑突变”，如Spike:L452R、E484Q、K417T、Y453F和N460K。分子钟分析表明，与祖先B.1.1毒株相比，该谱系突变积累速率加快。这一增加由非同义突变积累驱动，平均dN/dS值为2.2，表明在患者体内进化过程中存在强正选择。此外，一般人群样本中罕见但在废水样本中常见的突变存在，提示病毒至少在胃肠道中持续存在一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析增加了越来越多证据，表明SARS-CoV-2在慢性感染患者中的进化可能是新流行病学重要变异株的主要来源，并指出胃肠道在长期感染中的潜在作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COVID-19通常是一种持续数天或数周的急性疾病，但已知罕见SARS-CoV-2持续感染病例，这些通常与宿主免疫系统抑制相关。在此类感染中，突变积累在整个疾病过程中持续，并倾向于比人际传播更快。假设这种在弱免疫压力下的长期突变积累有时使病毒进化出具有免疫逃逸潜力的有益突变组合，这一机制可解释长系统发育分支上关切变异株（VOCs）的出现。某些突变在不同长期感染患者中反复出现；其中一些在关注变异株（VOIs）或VOCs中也是谱系定义的。此类突变的“热点”主要在Spike基因；Spike:L452R和E484K是突出例子。此外，在一些长期感染病例中观察到的Spike蛋白替代速率增加，反映了与Omicron变异株出现相关的Spike蛋白替代速率增加，为Omicron起源的持续感染假设提供进一步证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然SARS-CoV-2主要与呼吸综合征相关，但已在多种器官中检测到。一项免疫抑制患者宿主内病毒进化的早期研究检测到器官特异性突变，其中一些在该患者死亡后出现的VOCs中成为谱系定义。特别是GI症状现被认为是常见COVID-19症状集的组成部分。与这一观察一致的是，通过尸检在一些患者肠道中检测到病毒RNA。有趣的是，废水测序（可能检测通过胃肠道脱落的病毒颗粒）以高频发现了某些在呼吸传播相关的一般人群测序中罕见的突变。这些突变因此可能特异性适应胃肠道。此外，有证据表明至少在一些患者中，病毒在不再口咽检测后仍在胃肠道中持续存在。这些发现共同表明，胃肠道可能作为一种储存库，病毒在急性呼吸阶段后驻留其中，至少在一些长期COVID患者中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里，我们描述一例HIV阳性患者，其具有高度变异SARS-CoV-2基因型，2022年10月识别，可能是非常长期感染的结果。有趣的是，患者最初因GI症状入院。与这些症状一致，患者谱系特有的众多突变包括几个废水测序特异的突变，为病毒适应胃肠道提供提示性证据。此外，患者样本包括许多与免疫逃逸相关和/或在VOCs中谱系定义的突变。这些观察共同进一步支持VOCs可能源于具有长期感染的免疫抑制患者的假设，并此外表明胃肠道有时可能作为此类感染的储存库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案例描述&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女性患者2022年9月因肠易激综合征症状（包括腹泻和肠鸣音）入住俄罗斯卡卢加市医院。她未接种COVID-19疫苗。初步筛查测试显示SARS-CoV-2（通过鼻咽拭子RT-PCR检测）和HIV（通过抗原/抗体HIV检测）阳性结果。患者（此后称为“患者K”代表“卡卢加”；标识符研究组外无人知晓，仅用于本出版目的）声称自2005年以来HIV阳性，从未接受高效抗逆转录病毒治疗（HAART）。患者还有干咳和疲劳但无发热。住院期间，患者通过RT-PCR再检测SARS-CoV-2四次（入院后第3、6、9和13天），所有结果阳性。她近期无旅行史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有COVID-19诊断，患者X线成像无肺损伤迹象，不需要氧气支持。然而，她的全血细胞计数显著显示白细胞减少（1.6%–2.2%）和低血红蛋白水平（86–108 g/L）。入院后第14天，患者拒绝任何进一步医疗治疗并自行出院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年4月，患者因腹泻、肌痛、肠鸣音和进展性疲劳入院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超长分支上的SARS-CoV-2样本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对2022年10月2日（入院后13天）从患者K获得的COVID-19样本进行测序，并作为hCoV-19/Russia/KLU-RII-MH107906S/2022存入全球共享所有流感数据倡议（GISAID）。序列的生物信息分析强烈提示它来自持续感染。具体地，UShER识别样本属于B.1.1谱系。该谱系到2022年末已近灭绝：除了这里报告的变异，它仅占2022年9月1日后GISAID序列的0.004%（549 out of 12,648,328）（2025年2月18日查询GISAID），并且仅存在于当时俄罗斯收集的76,460序列中的5个（0.06%）。为验证样本在B.1.1进化枝中的系统发育位置，我们考虑了替代工具：pangoLEARN和NextClade。后者使用与UShER类似的方法，而前者采用完全不同的机器学习方法。两者都同意最可能的位置是B.1.1。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管样本在早期B.1.1进化枝中的位置稳健，但其谱系高度变异，自与最近相关样本的最后共同祖先（LCA）分化以来有89个点突变。这个最近邻居，hCoV-19/Russia/MOW-CSP-KOM-0303_S25/2020，于2020年9月23日在俄罗斯莫斯科采集。更广泛地，在14个系统发育相邻样本中，13个在2020年7月16日至2021年6月4日期间在俄罗斯获得，确认该谱系可能起源于内部节点估计时间左右的社区感染。根据贝叶斯进化分析采样树（BEAST）的贝叶斯估计，患者K分支的中位年龄为2.1年，90% HPD为1.8至2.3年。这将其祖先日期定于2020年8月末，与最近外群序列的定年一致。这些观察共同强烈提示这确实是一个持续（长达2年或更久）SARS-CoV-2病例。由于我们只有患者K的单个样本，可能其谱系特有的一些突变发生在先前未采样宿主中。然而，在一般人群中积累的突变可能构成患者K谱系中突变的少数（如果有的话），因为长期传播的谱系会被采样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期感染：突变数量最可能解释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在缺乏患者时间过程样本的情况下，我们通过首先显示它不能由一系列未检测到的社区感染以正常进化速率导致，并其次排除可能解释“长分支”观察的两个替代可能性（即污染和重组），建立长期感染作为观察到大量突变的最可能解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患者K谱系中观察到的89个突变与一系列社区感染不一致。为显示这一点，我们使用BEAST估计俄罗斯患者K谱系外B.1.1谱系的进化速率。与其他估计一致，该速率为4.07×10&lt;sup&gt;?4&lt;/sup&gt;（95% HPD 3.32–4.83×10&lt;sup&gt;?4&lt;/sup&gt;）每年每个核苷酸替换。然而，如果患者K谱系也以此速率进化，这将暗示其与其他B.1.1样本的最后共同祖先分化于2022年采样前7.36年。这一定年明显与患者K谱系在2020年起源的B.1.1内的系统发育位置不一致（p &amp;lt; 0.0001），甚至与SARS-CoV-2本身2019年起源不一致。这种不一致表明患者K谱系主体一直在加速机制中进化，暗示它不能对应一系列社区感染。该谱系起源于慢性感染的推测进一步得到其升高替代速率的支持（见下一节）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们通过观察样本没有中间读段频率变体的过剩来排除污染。特别地，在样本中观察到的104个核苷酸点突变和indels（即支持读段&amp;gt;0.5）中，只有少数处于中间读段频率：只有10个读段分数&amp;lt;0.8，其中只有2个读段分数&amp;lt;0.6。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为查看观察序列是否可能是重组事件的结果，我们通过sc2rf运行它以寻找CoVariants进化枝间重组证据。作为替代方法，我们使用RIPPLES。两种方法均未检测到任何重组事件。来自不同VOCs和非VOC突变的“交错”，以及在VOCs定义突变位点存在非VOC衍生等位基因，也反驳了序列来自涉及系统发育遥远谱系的重组事件的假设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患者K样本中升高的突变积累速率&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们绘制了患者K样本和包含它的UShER选择子树中序列自武汉祖先序列分化以来积累的突变数使用TempEst。突变积累速率在2022年初“跳跃”戏剧性，对应Omicron变异株起源处不成比例的大量变化。值得注意的是，患者K样本（红点）落在同时期获得的“BA.2”样本的Omicron云高端，即使它属于进化慢得多的B.1.1谱系。因此，患者K样本谱系中的突变积累速率与Omicron进化枝起源处的速率相当。值得注意的是，虽然速率相似，但积累突变的身份不同：患者K样本与BA.2共享仅少数突变（见下文）。患者K谱系进化速率的中位后验为15×10&lt;sup&gt;?4&lt;/sup&gt;（90% HPD 12–18×10&lt;sup&gt;?4&lt;/sup&gt;）每年每个核苷酸替换，是其他B.1.1样本的3.7倍，这再次确认该谱系起源于慢性感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单核苷酸替换是非同义的（83%），类似于免疫受损患者样本和VOCs祖先分支中观察到的值。为评估患者K样本的快速进化是否由正选择引起，我们应用HyPhy中实现的分支位点无限制统计检验用于 episodic多样化（BUSTED）方法。我们检测到导致患者K样本的分支上正选择，针对整个连接编码序列（排除重叠阅读框的核苷酸位置；导致患者K样本的分支dN/dS=2.2 vs. B.1.1树其余部分0.6，p = 0.04）和Spike（dN/dS=5.7 vs. 0.7，p = 0.0034）。患者K分支观察到的正选择（dN/dS &amp;gt; 1）与SARS-CoV-2全球进化中主要负选择（dN/dS &amp;lt; 0.5）对比。因此，患者K分支上突变积累速率的增加可能由该分支特异的正选择驱动，作用于（主要）Spike蛋白中的突变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spike蛋白中的突变对长期感染、免疫逃逸和VOCs典型&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;样本中89个私有点突变中，33个发生在Spike基因，另外两个框内缺失。这些包括17个点突变，已在VOCs中看到或位点其他突变在VOCs中发现，和/或在免疫受损患者中，和/或与免疫逃逸相关。这些突变包括L452R、E484Q、K417T、N460K和Q498H。Beyond Spike，序列还有几个ORF1a突变与超突变、慢性感染序列相关，最显著T1638I（NSP3:T820I）和K1795Q（NSP3:K977Q）；后者此外在许多纽约市（NYC）废水隐秘谱系中识别，其中一些其分数接近100%。这些突变可能构成病毒对宿主免疫系统选择压力的响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了点突变，样本还包含S基因中两个缺失：Δ141–144和Δ210。它们发生在NTD中四个复发缺失区域（RDRs）中的两个（RDR2和RDR3）在McCarthy et al. (2021)命名法中，并映射到 distinct抗体表位和重叠或相邻于VOCs中的缺失：Alpha（Δ144）和Omicron/BA.1（Δ211）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表格列出了在部分VOCs中谱系定义的突变或位点其他突变在VOC中谱系定义，和/或显示涉及抗体逃逸，和/或在其他持续COVID-19病例中检测到，和/或废水样本特征性的突变（见方法）。对于后三组，表格单元格列出相应参考文献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S基因中其他突变是H49R、H66Q、G72R、V126A、G181E、F186I、L216F、A222D、Y248H、Q271R、A372T、R765L、V772A、T1006I、A1078S和D1165E。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到胃肠道再返回？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患者K序列中Spike受体结合域（RBD）突变模式显示与重复在废水检测到的“隐秘谱系”中发现的突变集合显著重叠，这些假设为具有GI趋向性的长期慢性感染。其中一些也在VOCs中发现，例如K417T（Gamma）、K444T（BQ.1）和N460K（BA.2.75、BQ.1、XBB），而其他重复在废水中发现但在GISAID中 otherwise罕见。一个例子是Spike:Q498H，在GISAID中仅发现96个序列（2022年12月22日访问）但在7/9污水流域研究中（同一站点不同替代，Q498R，存在于许多Omicron谱系中，因此广泛传播）。这与患者呈现GI症状的事实一致。值得注意的是， around患者K感染时，K444T、N460K和Q498H在GISAID中频率非常低（分别为0.0023%、0.0026%和0.0006%，截至2022年3月15日），使它们在同一基因组中共发生的几率可忽略，并增加这些突变构成GI适应的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，特别感兴趣的是Spike密码子828的双突变（CTT-&amp;gt;TTG）。可以想象，在假定的长期宿主内进化期间，序列可能通过TTT（Spike:L828F）中间状态，随后F828L回复突变为不同亮氨酸密码子。L828F显著在于它重复出现在废水发现的隐秘谱系中，同时在一般SARS-CoV-2序列（几乎 exclusively采样自呼吸道）中 extremely罕见。我们提出L828F可能代表慢性感染期间对GI tract的特异性适应。基于此 proposed事件链和与上述废水样本中重复发现的其他突变重叠，我们建议病毒在长期感染过程中的某些时间段内驻留并适应患者GI tract。然而，最终，828L回复突变恢复了共识序列，推测更好地适应鼻咽定位，并且病毒最终在鼻咽中检测到。 admittedly，此 suggested机制高度推测：828F变体本身未在患者K样本中观察，双CTT→TTG突变可能通过同义（L）CTG而非非同义（F）TTT中间进行，并且GI适应变体反向转移到鼻咽定位的途径不清楚。仍然，这一发现增加进一步，尽管间接，证据支持一部分慢性感染可能是GI的想法（可能解释废水隐秘谱系）。目前，认为此类GI慢性感染可能代表进化死胡同，由于这些谱系传播证据稀少。然而，在此序列中，我们找到 tentative证据表明该病毒已重新适应回呼吸道，给出一种潜在机制，说明此类病毒如何重新进化以通过空气传播途径变得可传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与B.1祖先相比细胞培养中生长受损&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为寻找表型适应的特定标记，我们从患者K拭子样本中分离病毒（KLU，序列存入GISAID as EPI_ISL_18647516）并比较KLU病毒和祖先B.1毒株在Caco-2人肠上皮细胞系（ATCC, Cat # HTB-37）中的生长速率。首先，我们检查三种不同剂量（0.1、0.01和0.001 TCID50/细胞）和两种孵育温度（34°C和37°C）。生长速率的温度依赖性对两种病毒相同，表明KLU病毒对上呼吸道感染部位没有失去适应。其次，我们检查三种不同pH培养液：中性pH=7.5、酸性pH=6.5和碱性pH=8.5。生长速率的pH依赖性对两种病毒相同，中性低pH间无差异，较高pH生长受损，与KLU病毒对胃肠消化道潜在不同环境适应的预期相反。对两种病毒，在任何时间点未观察到细胞病变效应。同时，我们发现KLU病毒生长在Caco-2模型细胞系中整体显著受损与B.1毒株相比。观察到的差异类似于早先描述Omicron毒株的差异，可能与各种机制相关。第一个是先前描述的早期SARS-CoV-2谱系相比Omicron的TMPRSS2依赖性细胞进入更大效率。我们在Calu-3细胞中重复生长曲线实验，其特征在于与Caco-2不同的TMPRSS2表达水平。整体，两种病毒毒株生长在Calu-3中略增加与Caco-2细胞相比；然而，在Calu-3中获得几乎相同的毒株间差异，即KLU毒株相比B.1病毒生长速率降低。KLU毒株劣势的第二种可能解释是其由于某些病毒蛋白突变在人类细胞中拮抗干扰素反应效果较差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多支持假设至少部分VOCs，如Alpha和Omicron，在慢性感染患者中进化并逃逸到一般人群。我们描述了一例HIV阳性患者中可能长期感染的案例。2022年采样，它最置信地置于到那时已 largely灭绝的B.1.1进化枝中。除了指示长期感染的推定根长分支外，样本的显著特征包括存在定义几个VOC谱系和/或与免疫逃逸相关的突变，以及明显升高的突变积累速率。事实上，速率类似于Omicron进化枝起源处，表明塑造其进化的进化过程可能与塑造Omicron变异株进化的过程相似，并且反之，进一步支持VOCs如Omicron在慢性感染过程中出现的假设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已显示VOCs中许多谱系定义突变与抗体逃逸相关（在 pandemic后期 largely免疫 competent人群中提供选择优势）但其中至少一些降低RBD对ACE2亲和力，在BA.1中通过补偿突变Q498R和N501Y拯救效应。我们的样本中未观察到两者，尽管它包含498密码子的不同突变，即Q498H。Q498H在GISAID中的稀有性提示它可能不负责空气传播，尽管实验显示在非N501Y spike背景上增加ACE2亲和力。此外，Y453F突变大大增加BA.1和BA.2以及Wuhan Hu-1背景中的ACE2亲和力，而R403K在BA.2 spike背景上 substantially增加ACE2亲和力但不在BA.1或Wuhan Hu-1 spike背景上。由于此样本与BA.1和BA.2共享突变，存在其增加感染性的理论可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们研究的主要限制是它基于仅从此患者可用的单个样本。因此，病毒持续存在不能通过 presumed感染持续时间全程重复阳性PCR测试验证。相反，持续感染的证据是间接的，基于患者可能免疫抑制（HIV+）状态与此样本的系统发育位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似地，缺乏患者COVID-19感染历史（或缺乏）信息，以及病毒社区传播的最终证据缺乏，限制我们得出任何 definitive结论关于其“在野外”逃逸免疫反应能力， beyond存在许多与免疫逃逸 linked突变的理论可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非同义突变增加分数表明患者K谱系中强正选择，特别是在spike蛋白中。采样病毒基因组特征在于存在先前在持续感染个体中观察到的突变。最重要的是，患者K样本的一个 intriguing特征是存在几个几乎 exclusively在废水谱系中发现的突变。这一观察提示可能在GI tract中持续一段时间的可能性。重要的是，此建议基于高度间接证据并被我们发现的生长速率缺乏pH依赖性反驳，这可能在GI适应下预期。无论如何，免疫逃逸长期感染、GI症状和VOCs出现风险之间的联系由此样本中观察突出，强调废水监测的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2025年2月18日，hCoV-19/Russia/KLU-RII-MH107906S/2022样本仍然是GISAID中此谱系的唯一代表，尽管GISAID携带92,865额外来自俄罗斯的样本，包括642来自卡卢加地区，278有较晚采样日期。与病毒从长期进化可能来源（HIV阳性患者）采样的事实一起，这表明此谱系未导致 substantial onward传播。仍然，它表明SARS-CoV-2尚未耗尽进一步适应的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;样本收集&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鼻咽拭子在病毒运输培养基中收集。总RNA使用AutoPure-96 Nucleic Acid Purification System（Allsheng, China）和NAmagp DNA/RNA extraction kit（Biolabmix, Russia）提取。提取RNA立即使用Novel Coronavirus (2019-nCoV) Nucleic Acid Diagnostic Kit（Sansure Biotech, China）测试SARS-CoV-2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患者K的COVID-19样本于2022年10月2日获得。它作为SARS-CoV-2变异性持续监测的一部分收集。主要作者在项目任何阶段无法访问可能识别参与者的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测序&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SARS-CoV-2病毒基因组全基因组扩增（WGA）使用Midnight 1,200-bp amplicon primer set和BioMaster RT-PCR Premium Kit（Biolabmix, Russia）进行。文库制备使用Fast PCR-FREE FS DNA Library Prep Set（MGI, China）进行。最后，测序在MGI DNBSEQ-G400上使用FCL SE100高通量测序组进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生物信息分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;K样本的系统发育位置使用UShER基于16,859,038 GISAID、GenBank、COVID-19 Genomics UK Consortium (COG-UK)和China National Center for Bioinformation (CNCB)序列（2025年2月18日访问）重建。正选择使用HyPhy包的BUSTED方法测试。为允许似然推断同时保留数据丰富性，我们通过合并差异少于五个位置的B.1.1样本与cd-hit然后取500样本随机子集进行子采样。我们然后移除具有提前终止密码子的样本，添加患者K样本，并用IQTree重建系统发育树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯B.1.1进化枝进化速率分布使用100随机B.1.1样本来自俄罗斯（排除患者K样本）子集与BEAST v. 1.10.4和以下参数估计：替代模型GTR+Г4+I，对数正态严格时钟先验均值0.001，标准差0.005；5亿马尔可夫链蒙特卡洛（MCMC）链长；其他参数BEAST默认，每50,000步采样，总共10,000样本。前10%步在后续分析前丢弃。为获得积累89替换所需时间分布，我们将89除以BEAST采样速率。为获得患者K谱系年龄及其进化速率，我们添加患者K样本到此子集并运行BEAST分析假设随机本地时钟与近似连续时间马尔可夫链速率参考先验同时保持其他参数相同。再次，前10%样本在后续分析前丢弃。后续分析和可视化在R 4.4.0中使用基本函数和“trackViewer”库进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病毒分离和生长曲线&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活病毒（KLU）从患者K拭子样本在VeroE6/TMPRSS2细胞（JCRB, #JCRB1819）中分离。培养物接种2小时与拭子材料稀释1/10在Dulbecco's Modified Eagle Medium (DMEM)（Biolot）补充2%热灭活胎牛血清（SC, Biolot, St Petersburg, Russia）、1% anti–anti（Gibco, New York, USA）中，然后孵育4天直到70%细胞病变效应达到。样本随后在VeroE6/TMPRSS2细胞中传代一次以生成工作库存。培养病毒序列已存入GISAID（EPI_ISL_18647516）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生长曲线实验在Caco-2细胞（ATCC, #HTB-37）和Calu-3细胞（ATCC, #HTB-55）中进行。KLU病毒与B.1毒株hCoV-19/St_Petersburg-3524V/2020病毒（GISAID EPI_ISL_415710）比较。细胞生长至100%单层在12孔板中在Modified Eagle Medium (MEM)培养液（Gibco）补充20% FBS（Gibco）、1% GlutaMAX（Gibco）、1% sodium pyruvate（Gibco）和1% NEAA（Biolot）中。单层细胞接种特定病毒剂量（0.1、0.01或0.001 TCI50/细胞）在0.5-mL中性培养基含5% FBS中1小时37°C，然后接种物移除，添加3-mL培养基含5% FBS。中性（原始）培养基pH在37°C为7.5。为获得低pH培养基，我们添加1-M MES（Amresco, Solon (OH), USA）直到pH=6.5；为获得高pH培养基，我们添加1-M Tris-base（Amresco）直到pH=8.5。培养上清样品在接种后8–24小时间隔取&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 20:41:39 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9uVFppazNVeWtiUFdCWk1ITkNlZG1qT0psVFNPQzR3ZVZULTF4ZUQ0M1NZSEVQTFJpTGMtNWVVMHhld2dWOEUxX1RvTWIzRjVJSWJPM3ltd2VFUXFfcnFUdGJjeFlTc0xwU1hMYg</guid></item><item><title>急性肾损伤通过破坏转硫途径诱发肠道损伤的机制研究：谷胱甘肽耗竭与微生物群失调的作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920013606512.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《iScience》：Disruption of the transsulfuration pathway by acute kidney injury causes intestinal damage&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　急性肾损伤（AKI）常导致多器官功能障碍，但其引发肠道损伤的机制尚不明确。本研究揭示AKI通过抑制宿主和微生物的转硫途径（CBS/CSE和CBL/CGS），减少抗氧化剂谷胱甘肽（GSH）合成，破坏肠道屏障功能并加剧炎症。补充GSH可逆转该损伤，为AKI的肠-肾轴治疗提供新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;急性肾损伤（Acute Kidney Injury, AKI）是临床常见的危重症，以肾功能急剧恶化为特征，常发生于肾脏移植、外科手术或危重患者中。尽管肾脏替代疗法不断进步，AKI仍具有高死亡率，尤其当累及多器官时。研究发现，AKI不仅损害肾脏本身，还会引发远端器官损伤，其中肠道是最常受累的器官之一。AKI可导致肠道炎症、微生物群失调以及肠道屏障功能受损，形成“肠漏”，但这一过程的具体机制尚未完全阐明。氧化应激作为AKI和远端器官损伤的重要介质，其与肠道微生物群的相互作用仍知之甚少。因此，探究AKI如何通过氧化应激影响肠道健康，特别是抗氧化防御系统的关键组成部分——谷胱甘肽（Glutathione, GSH）的代谢，具有重要的科学和临床意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了深入解析AKI引发肠道损伤的分子机制，研究人员聚焦于转硫途径（Transsulfuration Pathway）——这一在硫氨基酸代谢和抗氧化防御中扮演核心角色的生化通路。在哺乳动物细胞中，谷胱甘肽的合成依赖于半胱氨酸的供应，而半胱氨酸可通过反向转硫途径（Reverse Transsulfuration Pathway）从头合成，该途径由胱硫醚β-合酶（Cystathionine Beta-Synthase, CBS）和胱硫醚γ-裂解酶（Cystathionine Gamma-Lyase, CSE）催化。与此同时，肠道微生物群则通过正向转硫途径（Forward Transsulfuration Pathway）参与硫氨基酸代谢，其关键酶为胱硫醚β-裂解酶（Cystathionine Beta-Lyase, CBL）和胱硫醚γ-合酶（Cystathionine Gamma-Synthase, CGS），它们可能共同维持着肠道内的氧化还原稳态。本研究旨在探讨AKI是否通过扰乱宿主和微生物的转硫途径，耗竭谷胱甘肽，从而削弱肠道抗氧化防御能力，最终导致肠道屏障损伤和炎症反应。相关研究成果发表在《iScience》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究主要采用了以下关键技术方法：通过大鼠肾脏缺血（45分钟）-再灌注（24小时）手术构建AKI模型；利用比色法检测血浆肌酐、内毒素及肠道氧化应激标志物（MDA, GSH, GSSG）；通过实时荧光定量PCR（qPCR）和蛋白质免疫印迹（Western Blot）分析基因和蛋白表达；采用电泳迁移率变动分析（EMSA）检测转录因子Sp1的DNA结合活性；运用16S rRNA测序和PICRUSt2功能预测分析肠道微生物群的组成和功能；并使用人源Caco-2肠道上皮细胞系进行体外机制验证。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Kidney ischemia-reperfusion injured the kidney and intestine
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究人员通过大鼠肾脏缺血再灌注手术成功诱导了AKI模型，表现为血浆肌酐水平显著升高。AKI同时导致血浆内毒素水平上升，肠道紧密连接蛋白（Occludin和ZO-1）的mRNA表达下调，提示肠道通透性增加。组织学检查发现，AKI组大鼠空肠绒毛高度与隐窝深度的比值降低，并伴有炎症灶。此外，空肠中炎症因子IL-6、NLRP3和TNF-α的mRNA表达显著升高。这些结果表明肾脏缺血再灌注成功引起了肾脏和肠道损伤。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Kidney ischemia-reperfusion increased oxidative stress in the intestine
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;对肠道氧化应激状态的评估显示，AKI大鼠空肠中的脂质过氧化终产物丙二醛（Malondialdehyde, MDA）水平显著升高，而关键抗氧化剂还原型谷胱甘肽（GSH）水平下降，氧化型谷胱甘肽（GSSG）水平升高，导致GSH/GSSG比值降低。在肠道内容物（Digesta）中，GSH水平同样降低，GSSG水平升高，GSH/GSSG比值下降。这些数据表明，肾脏缺血再灌注导致了肠道氧化应激。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Effect of kidney ischemia-reperfusion on the reverse transsulfuration pathway and glutathione synthesizing enzymes
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;机制探索发现，AKI显著降低了空肠中反向转硫途径关键酶CBS和CSE的mRNA和蛋白表达水平。而负责谷胱甘肽合成的酶（Gclc, Gclm, GS）的表达未见显著变化。进一步研究发现，转录因子Sp1（已知可调控CBS和CSE的表达）的DNA结合活性在AKI大鼠空肠中显著降低。同时，空肠和肠道内容物中的半胱氨酸浓度显著下降。这些结果提示，AKI可能通过抑制Sp1活性，下调CBS和CSE的表达，进而损害半胱氨酸的生物合成。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Effect of kidney ischemia-reperfusion on gut microbiota and the forward transsulfuration pathway in bacteria
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;肠道微生物群分析显示，AKI改变了菌群结构，β-多样性存在显著差异。变形菌门（Proteobacteria）丰度增加。LEfSe分析表明，Escherichia-Shigella、Parasutterella、Alloprevotella和Bacteroides等菌属在AKI大鼠中富集，而Lachnospiraceae_NK4A136_group和unclassified Prevotellaceae等有益菌减少。功能预测提示，AKI大鼠微生物群中 several 硫相关代谢通路发生变化。更重要的是，编码细菌正向转硫途径关键酶CBL的基因（patB/malY和metC）的丰度发生改变，其中丰度更高的patB/malY在AKI组中表达降低。这些发现表明，AKI altered the gut microbiota composition and disrupted microbial gene expression in the forward transsulfuration pathway。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Correlation between the glutathione levels and the expression of enzymes in the transsulfuration pathway
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;相关性分析显示，空肠和内容物中的GSH水平与宿主肠道上皮CBS和CSE的蛋白表达呈正相关。空肠GSH水平与微生物patB/malY丰度呈正相关，与metC丰度呈负相关。内容物GSH水平仅与patB/malY丰度呈正相关。这些结果综合表明，宿主和微生物群中转硫途径的同时抑制影响了肠道内谷胱甘肽和硫氨基酸的稳态。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Inhibition of the transsulfuration pathway decreased glutathione and increased inflammatory cytokines in Caco-2 cells
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;为验证转硫途径的作用，研究人员在Caco-2细胞中使用CBS/CSE抑制剂氨基氧乙酸（Aminooxyacetic Acid, AOAA）进行处理。抑制转硫途径后，细胞内GSH水平下降，脂质过氧化（MDA）水平升高，炎症细胞因子（IL-6, TNF-α, NLRP3）的mRNA表达上调，紧密连接蛋白（ZO-1, Occludin）的表达下调。而补充外源性GSH则可以逆转AOAA诱导的脂质过氧化、炎症因子表达升高和紧密连接蛋白表达降低。这些体外实验结果证实，抑制转硫途径会减少GSH水平，增加氧化应激和炎症反应，并损害肠道屏障功能。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;DISCUSSION
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本研究得出结论，AKI可通过抑制宿主肠道上皮细胞的反向转硫途径（CBS/CSE-Sp1轴）和微生物群的正向转硫途径（CBL-patB/malY），减少半胱氨酸的可用性，从而限制谷胱甘肽的合成。这削弱了肠道的抗氧化防御能力，导致氧化应激、炎症反应加剧，并破坏紧密连接蛋白和肠道屏障功能，最终引发肠道损伤。同时，AKI导致的微生物群失调，特别是具有促炎潜力的细菌富集和有益菌减少，进一步加剧了肠道抗氧化防御系统的紊乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的重要意义在于首次系统地揭示了转硫途径在AKI诱导的肠道损伤中的核心作用，并强调了宿主-微生物群互作在维持肠道氧化还原稳态中的重要性。研究结果表明，恢复谷胱甘肽水平或靶向转硫途径可能成为缓解AKI相关肠道功能障碍和全身并发症的新型治疗策略。未来的研究可探索通过药理或遗传学方法调控转硫途径中的酶，以期为此类患者提供新的治疗思路。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 20:41:35 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBRUDNiazJiZHBKSC1DLXpsT09OUU92Vi1VLTMzZjczNm5GVHVkV0xkWHo0VDNWZkFVTVk2OUZCbUM2d0VYdW45cEN1WnhoclpNZDM5QVVSaEo5OXA2X1BJSkRUd01SWm9ER1hRbQ</guid></item><item><title>神经炎症在LPA诱导的出血后脑积水优化模型中的作用机制及小胶质细胞靶向治疗新策略 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920011326233.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Neurochemical Research》：Neuroinflammation in an Optimized Model of Lysophosphatidic Acid (LPA)-Induced Post-hemorrhagic Hydrocephalus&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对出血后脑积水（PHH）缺乏有效药物治疗的临床难题，通过优化LPA诱导的小鼠模型，结合蛋白质组学、单核RNA测序和细胞特异性耗竭实验，揭示了小胶质细胞激活通过神经免疫-神经血管互作机制驱动PHH的关键作用，为开发靶向神经炎症的PHH治疗策略提供了重要理论依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　

&lt;p&gt;在早产儿神经系统疾病中，出血后脑积水（Post-hemorrhagic hydrocephalus, PHH）是一种严重影响患儿生存质量的疾病。当早产儿发生三级及以上脑室内出血时，血液进入侧脑室，引发脑脊液（Cerebrospinal Fluid, CSF）异常积聚，导致脑室扩大和颅内压升高。目前PHH的治疗主要依赖脑室-腹腔分流术等侵入性手术，不仅存在感染、堵塞等风险，更缺乏能够改变疾病进程的药物疗法。这种临床困境背后的核心原因是：PHH发生和发展的分子机制尚未完全阐明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，溶血磷脂酸（Lysophosphatidic Acid, LPA）信号通路被发现在PHH发病机制中扮演关键角色。LPA是一种生物活性磷脂分子，通过G蛋白偶联受体（LPA&lt;sub&gt;1-6&lt;/sub&gt;）介导多种细胞反应。在出血性事件后，脑脊液中LPA浓度可从纳摩尔级升高到微摩尔级。先前研究证实，向小鼠脑室内注射LPA可成功模拟人类PHH的病理特征，包括脑室扩大、室管膜细胞损伤和免疫细胞浸润。然而，这些模型使用的LPA浓度较高，与生理病理相关性存在差距，且对神经炎症机制的系统性研究仍不充分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解决这些问题，由Paloma Sanchez-Pavon和Carter R. Palmer共同领导的研究团队在《Neurochemical Research》上发表了最新研究成果。他们通过优化LPA诱导的PHH小鼠模型，结合多组学分析和细胞特异性干预策略，深入揭示了神经炎症特别是小胶质细胞激活在PHH中的驱动作用，为开发靶向神经免疫机制的治疗方案提供了新思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了几项关键技术方法：使用优化浓度（1mM）的LPA在 postnatal day 7（P7）小鼠进行脑室内注射建立PHH模型；通过 tandem mass tag（TMT）标记质谱技术对脑脊液进行蛋白质组学分析；采用10x Genomics单核RNA测序（snRNA-seq）技术解析脑组织细胞类型的转录组变化；利用PLX3397（Pexidartinib）进行小胶质细胞特异性耗竭实验；并通过组织学分析、细胞因子阵列和生物信息学分析进行多维度验证。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;建立关键PHH模型参数
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究团队对LPA诱导的PHH模型进行了重要优化：使用0.01%牛血清白蛋白（BSA）作为载体，将LPA注射浓度从5mM降低到更生理相关的1mM；将注射时间从 postnatal day 8（P8）调整为P7，以更好地模拟人类早产儿的发育阶段。这种优化模型成功复制了人类PHH的主要特征：脑脊液积累引起的头颅肿胀和变形、侧脑室明显扩大以及可量化的脑室扩大。免疫荧光检测发现，LPA注射后8天，脑室周围IBA1阳性细胞（小胶质细胞/巨噬细胞）显著增加，表明小胶质细胞激活持续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;LPA注射后CSF组成的持续分子改变
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;为了识别参与PHH炎症传播的潜在蛋白介质，研究人员提取了vehicle注射和LPA注射小鼠的脑脊液，进行了广泛的蛋白质组学分析和细胞因子/趋化因子阵列检测。蛋白质组学分析鉴定出2000多个在LPA注射后8天显著失调的蛋白质。基因本体（GO）分析显示，1mM LPA注射改变了参与多种通路蛋白质的丰度：与神经系统发育和细胞连接相关的蛋白质上调，而与血管发育、伤口愈合和体液调节相关的蛋白质减少。趋化性和体液免疫等关键免疫应答通路中的蛋白质也显著受影响，表明功能失调的免疫和血管反应在LPA诱导的PHH中起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过Discovery Assay Cytokine Array分析获得更高的细胞因子/趋化因子检测灵敏度。在分析的44种蛋白质中，15种在LPA注射后8天的脑脊液中显著增加。许多是被认为是招募先天免疫细胞（中性粒细胞、巨噬细胞、嗜酸性粒细胞或嗜碱性粒细胞）的促炎趋化因子：CCL2（MCP-1）、CCL3（MIP-1a）、CCL4（MIP-1β）、CCL5（RANTES）、CCL11（Eotaxin-1）、CCL12（MCP-5）和CXCL1（KC）。其他显著增加的趋化因子已知可调节T细胞迁移和随后的免疫反应：CXCL9（MIG）、CXCL10（IP-10）、CCL17（TARC）、CCL19（MIP-3β）和CCL22（MDC）。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;脑积水大脑的单核RNA测序识别免疫和血管介导的改变
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;为了以无偏见的方式分析脑积水脑细胞类型及其激活状态，研究人员采用了单核RNA测序（snRNA-seq）技术。去除小脑和嗅球后，分离纯化细胞核，使用10x Genomics 3' Gene Expression试剂盒进行处理。核被聚类，标签从参考数据集转移，从而识别出六种主要细胞群体：星形胶质细胞、室管膜细胞、免疫细胞、神经元、少突胶质细胞和血管细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UMAP图显示，vehicle注射与LPA注射动物来源的核具有相似且大部分重叠的细胞类型簇。初步分析揭示了响应LPA的大脑中存在不同细胞类型比例的变化：星形胶质细胞和免疫细胞显著升高，而血管细胞显著减少。室管膜细胞、神经元和少突胶质细胞的比例在响应LPA时没有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步分析揭示了当比较来自LPA注射新生鼠与vehicle对照的核时，六种细胞类型中基因表达的变化。响应LPA注射，血管细胞拥有最多上调和下调基因。血管功能障碍被认为是脑积水的可能驱动因素，因为它可能阻止有效排出多余脑脊液。为了进一步研究，血管细胞被亚聚类为周细胞、脑膜细胞和内皮细胞。亚聚类显示，脑膜细胞驱动了明显的血管转录组变化，它们有显著更多的DEG（97个），而周细胞只有22个，内皮细胞只有13个。这些上调的脑膜细胞基因的本体评估指向异常发育过程，可能来自大脑中观察到的显著结构破坏后的功能结构补偿性重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;在LPA注射后脑积水大脑中识别出不同的激活小胶质细胞谱
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;由于蛋白质组学和细胞因子阵列数据表明对LPA注射存在持续的神经炎症反应，免疫细胞被亚聚类以识别特定细胞类型。定义了三个群体，在vehicle注射和LPA注射大脑之间观察到明显的分离。一个群体被确定为外周巨噬细胞，基于存在标志物包括Lyvel、F13al，以及缺乏小胶质细胞特异性标志物Cx3cr1。另外两个群体，称为稳态小胶质细胞和激活小胶质细胞，都表达小胶质细胞标志物包括Cx3cr1，但通过不存在或存在小胶质细胞激活标志物包括Spp1、Apoe和Gpnmb来区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然外周巨噬细胞在这个时间点显著减少，但激活小胶质细胞占总免疫细胞群体的比例显著更多，而稳态小胶质细胞在响应LPA注射时没有变化。激活小胶质细胞与稳态小胶质细胞的显著增加 coincident with 激活小胶质细胞基因表达的变化。虽然巨噬细胞被确定只有一个DEG，稳态小胶质细胞有14个，但激活小胶质细胞的转录组被 dramatically altered。这个细胞亚群体有91个DEG，包括进一步增加激活标志物和丢失稳态标志物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了进一步表征来自LPA注射和vehicle注射大脑的激活小胶质细胞之间的差异，进行了GO分析。与信号转导、细胞迁移和伤口响应相关的通路受影响最大。这些数据与我们早期模型获得的数据相关，该模型显示小胶质细胞被激活并 actively recruited 到脑室边界以响应LPA诱导的脑积水。研究人员接下来将来自激活小胶质细胞的单核转录组数据与来自脑组织整体的蛋白质组数据进行了比较。这种分析识别出14个在mRNA和蛋白质水平上类似改变的基因，包括小胶质细胞激活标志物Spp1和Gpnmb。相比之下，稳态小胶质细胞只有一个具有协调的mRNA-蛋白质失调的基因，而巨噬细胞没有。这些数据共同表明，激活小胶质细胞数量的显著增加和LPA注射一周后持续存在的高度激活状态都有助于持续的炎症性脑积水状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;持续小胶质细胞耗竭减轻脑室扩大
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究人员假设激活的小胶质细胞是PHH发展和/或进展的关键。为了阐明小胶质细胞在LPA诱导的PHH模型中的作用，使用Pexidartinib（PLX3397）来耗竭发育中大脑的小胶质细胞。PLX3397是一种血脑屏障穿透性多靶点受体酪氨酸激酶抑制剂，能够消除小胶质细胞和巨噬细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了研究小胶质细胞耗竭对这个模型中PHH发展的影响，每天注射PLX3397（50 mg/kg）共15天（P1-P15），在P7进行LPA注射（5mM），8天后（P15）分离组织。使用更高剂量的LPA是为了在小胶质细胞在产生脑室扩大和神经炎症中的作用方面获得明确的答案。Iba1染色的免疫荧光成像证实，PLX3397给药在P7耗竭了小胶质细胞，如Iba1信号丢失所证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过细胞因子阵列分析从vehicle注射、LPA注射和LPA/PLX3397注射大脑提取的CSF样本，研究了由于小胶质细胞缺失而引起的神经炎症细胞因子的变化。这种分析显示，即使在小胶质细胞耗竭后，炎症在LPA注射样本中仍然持续。然而，PLX3397给药显著降低了一些细胞因子水平到接近vehicle基线水平，包括CCL2（MCP-1）、CCL4（MIP-1b）、CCL12（MCP-5）、CCL22（MDC）、IL-16和IL-17。PLX3397诱导了CCL11（eotaxin）和CX3CL1（fractalkine）（涉及小胶质细胞募集的趋化因子）以及G-CSF和M-CSF（两者既是趋化因子也是骨髓生长因子）的显著增加，为小胶质细胞参与LPA诱导的炎症反应并被有效耗竭提供了支持证据。通常被认为是促炎的两个细胞因子，CXCL1（KC）和IFNg，也显著增加。常规T辅助细胞（Th）2型（Th2）细胞因子IL-3、IL-4、IL-5和IL-10都显著增加，而Th1相关的IL-16和Th17细胞因子IL-17都显著减少。细胞因子谱中的这些变化表明，PLX3397对骨髓细胞的耗竭将神经免疫环境从更促炎的Th1/Th17转变为可能抗炎的Th2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PLX3397介导的小胶质细胞耗竭的影响也评估了对脑室容积的影响。与单独使用LPA相比，侧脑室在PLX3397/LPA组中似乎受损较轻。H&amp;amp;E染色切片和脑室容积量化也揭示了脑室扩大的显著减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，与神经炎症和神经血管变化相关的激活小胶质细胞是动物模型中PHH发展的重要贡献者。PLX3397对小胶质细胞的药理耗竭部分防止了侧脑室扩大，并改变了LPA诱导的脑积水小鼠模型中的神经炎症特征，该模型模拟了人类PHH的多个元素，并确定了小胶质细胞在促进PHH中的作用。LPA诱导的脑积水的蛋白质组学和转录组学变化可能有助于人类PHH中生物标志物的识别，与动物模型中观察到的CSF中细胞因子和趋化因子浓度的变化一致，这与人类疾病中观察到的神经炎症变化重叠。这些发现进一步验证了LPA诱导的PHH模型，并确定了可能通过针对神经免疫机制的药物干预进行治疗处理的关键疾病驱动因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与先前研究相比，本文中呈现的大多数数据是使用在更低、更生理相关浓度下给药的LPA获得的。这仍然导致了与先前模型中较高LPA浓度诱导的神经炎症反应相当的反应，但具有更反映人类疾病状态的宏观表型。有趣的是，我们的LPA暴露模型导致的蛋白质组变化也与人类疾病报告的变化重叠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然蛋白质组数据识别了在CSF中失调的蛋白质，但转录组数据提供了对受LPA影响细胞类型的见解。我们能够识别P15小鼠大脑中许多受影响的细胞群体及其在响应LPA给药时的转录组变化。值得注意的是，在响应LPA暴露时，星形胶质细胞、血管细胞和免疫细胞是转录上改变最多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，血管细胞不仅数量显著减少，而且那些剩余的细胞中观察到的DEG数量是任何细胞类型中最高的。虽然细胞群体的减少可能归因于从脑积水大脑提取脑膜层的挑战，但它不能完全解释血管细胞类型中增加的DEG，这可能 underlie PHH中的血管和脑膜功能障碍。通过脑膜淋巴管将CSF引流到颈部淋巴结的CSF清除，包括促进CSF清除的基础脑膜淋巴管，因此，我们 implicating PHH中血管功能障碍的转录组数据与脑膜清除机制配对，与PHH中这种CSF清除途径的改变一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;响应小胶质细胞耗竭的脑室扩大减少支持了它们在我们PHH模型中的参与。虽然PLX3397耗竭小胶质细胞以外的其他骨髓细胞类型可能 contribute to 这种效应，但小胶质细胞的丢失是显著且可重复的，与PLX3397诱导暴露和细胞耗竭后小胶质细胞和骨髓招募细胞因子的补偿性增加一致。减少的脑室扩大和支持性转录组与蛋白质组数据表明神经炎症小胶质细胞变化在PHH发展中的作用，与先前报告一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管小胶质细胞耗竭显示了显著的PHH相关表型减弱，但它未能完全解决由LPA注射诱导的观察到的变化，表明存在额外的细胞机制。有几种可能解释这种部分效应，可能对PHH的医学治疗具有临床相关性。虽然观察到许多促神经炎症标志物随着小胶质细胞去除而减少，但在细胞因子 panel 中仍然存在显著的炎症，这可能是星形胶质细胞在响应LPA注射时激活的结果。星形胶质细胞在其他神经系统疾病中具有关键的炎症作用，例如多发性硬化症，包括涉及LPA相关溶血磷脂鞘氨醇1-磷酸（S1P）受体介导信号传导的免疫过程。此外，虽然小胶质细胞耗竭和神经炎症减少可能潜在地减缓CSF产生，但对参与其清除的室管膜细胞和血管系统的损害可能抵消小胶质细胞耗竭的有益 effects。此外，虽然通常被认为与Th1或Th17免疫反应相比是"抗炎"的，但Th2反应仍然可以产生炎症。然而，Th2反应 clearly critical 在各种 setting 中的组织修复。CSF产生和清除之间可能存在动态相互作用，匹配来自多种细胞类型对每个的有意义贡献，导致该PHH模型中的脑室扩大以及其密切模拟的人类PHH。进一步值得注意的是，LPA和其他溶血磷脂如S1P具有超出此处识别的神经免疫和神经血管机制的独立免疫效应，进一步提高了靶向神经免疫机制和LPA信号通路在治疗PHH和可能其他形式脑积水的新型医学治疗的潜力。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 20:41:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9qaXpFa0I4amg1aEVUUkhteUpyVWNsYlJPWGtxb0ozdmV3OU1lRE4xSEl1Z01XbVNLellCMlpZRkZQdGpId2VjM0s3bDNYSXFDaklnelVEZGdoTTlIRlFsa21yWVFwRFVva1N3Sg</guid></item><item><title>APOE3-Christchurch纯合型星形胶质细胞通过增强tau蛋白清除与脂质代谢重塑赋予阿尔茨海默病抗性机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920011457657.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Alzheimer's &amp;amp; Dementia》：Protective mechanisms against Alzheimer's disease in APOE3-Christchurch homozygous astrocytes&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究揭示了APOE3-Christchurch（APOE3-Ch）变异通过双重机制赋予星形胶质细胞阿尔茨海默病（AD）抗性：增强tau蛋白内吞（经HSPGs/LRP1介导）和溶酶体/蛋白酶体降解通路，同时重塑脂质代谢（降低神经毒性神经酰胺和γ-亚麻酸水平）。该发现为靶向星形胶质细胞的AD治疗策略提供新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;1 BACKGROUND&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;星形胶质细胞在维持中枢神经系统（CNS）稳态中发挥关键作用，尤其在脂质代谢和毒性蛋白聚集体清除过程中至关重要。载脂蛋白E（apoE）作为星形胶质细胞表达的核心脂质结合蛋白，参与胆固醇运输、细胞外β淀粉样蛋白（Aβ）清除、突触修剪及血脑屏障（BBB）完整性维持。APOE3-Christchurch（APOE3-Ch）作为一种罕见APOE变异，与阿尔茨海默病（AD）风险降低和神经保护作用相关，但其具体机制尚未明确。此外，星形胶质细胞在tau蛋白清除中的作用日益受到关注，该过程对抑制AD及相关tau蛋白病中病理性tau聚集体的扩散具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;2 METHODS&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;2.1 Experimental design&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;本研究利用人诱导多能干细胞（hiPSC）来源的星形胶质细胞（野生型WT和APOE3-Ch纯合型），通过脂质组学分析、tau蛋白摄取与清除功能实验及转录组测序，探究APOE3-Ch变异的保护性机制。采用荧光标记的2N4R-P301L tau寡聚体进行示踪，并利用通路特异性抑制剂（肝素和受体相关蛋白RAP）解析tau清除机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;2.4 Differentiation of iPSCs into astrocytes&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;通过双重SMAD抑制定向分化方案，将hiPSC分化为星形胶质细胞。使用CD133&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/CD271&lt;sup&gt;?&lt;/sup&gt;神经前体细胞（NPC）进行后续培养，并在星形胶质细胞培养基中完成终末分化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;2.7 Lipid droplet induction and quantification&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;采用油酸（OA）诱导脂滴形成，并通过共聚焦显微镜和计算图像分析进行量化。脂质组学分析覆盖中性脂质、极性脂质和游离脂肪酸（FFAs）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;2.15 Tau uptake assay&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;将星形胶质细胞与Alexa Fluor 647标记的tau寡聚体共孵育，通过流式细胞术检测细胞内tau水平。竞争性实验采用肝素（HSPGs抑制剂）和RAP（LRP1拮抗剂）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;2.20 Tau clearance assay&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;在tau内吞后更换新鲜培养基，于不同时间点检测细胞内及细胞外tau含量，评估降解与分泌动态平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;2.26 Tau treatment RNA sequencing&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;对tau处理后的星形胶质细胞进行转录组测序，通过差异表达分析和基因集富集分析（GSEA）挖掘基因型与处理间的交互效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;3 RESULTS&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;3.1 Characterization of iPSC-derived APOE3-Ch and WT astrocytes&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;免疫细胞化学证实APOE3-Ch与WT星形胶质细胞均高表达成熟标志物S100B和GFAP，但GFAP呈现异常核定位。转录组分析显示APOE3-Ch细胞中核因子I X型（NFIX）表达显著降低，提示细胞成熟度可能受损。此外，APOE3-Ch星形胶质细胞中水通道蛋白4（AQP4）表达较低，可能影响其水离子稳态调节功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;3.2 APOE3-Ch astrocytes exhibit lipid dyshomeostasis&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;OA刺激后，APOE3-Ch星形胶质细胞脂滴形成显著增加，但胞外apoE分泌减少，表明脂质缓冲能力下降。细胞活力实验进一步显示，APOE3-Ch细胞在脂质过量环境下存活率降低，提示存在脂毒性脆弱性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;3.3 Lipidomic analysis reveals reduced ceramide levels in APOE3-Ch astrocytes&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;脂质组学分析显示APOE3-Ch细胞中神经酰胺（Cer）及二氢神经酰胺（DCER）种类显著下调，包括Cer(16:0)、Cer(18:0)、Cer(20:0)等。转录组数据表明，神经酰胺分解代谢基因（如SGMS1、SGMS2、ASAH1、ACER1和SPHK1）显著上调，促使神经酰胺向鞘磷脂和鞘氨醇-1-磷酸（S1P）转化。此外，γ-亚麻酸（GLA）和月桂酸细胞内水平下降，可能有助于抑制铁死亡相关神经变性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;3.4 APOE3-Ch astrocytes internalize more tau oligomers&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;APOE3-Ch星形胶质细胞表现出更强的tau内吞能力，该过程依赖肝素硫酸蛋白聚糖（HSPGs）和脂蛋白受体相关蛋白1（LRP1）双通路介导。免疫染色和转录组结果一致显示APOE3-Ch细胞中HSPGs表达上调，而LRP1水平无显著变化，表明其内吞增强与HSPGs密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;3.5 APOE3-Ch astrocytes promote tau clearance by degradation, not secretion&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;清除实验表明APOE3-Ch细胞能更快速降解tau，48小时内细胞内tau水平显著降低，且胞外tau释放量少于WT细胞。抑制剂实验证实蛋白酶体降解在两种基因型中均起主要作用，而溶酶体降解在APOE3-Ch中贡献更突出。免疫共定位显示APOE3-Ch细胞在tau处理早期（8小时）即增强与溶酶体标志物（LAMP1、LC3B、P62）的共定位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;3.6 Transcriptomic analysis unveils enhanced cell projection and endocytosis in APOE3-Ch astrocytes for tau clearance&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;转录组分析揭示，tau刺激后APOE3-Ch细胞显著上调细胞投射组装和内吞相关基因（如TENM1、RIN1、PLD2、RAB7B等）。GSEA分析表明，这些变化促进tau寡聚体的内化及后续降解，从分子层面支持其高效清除能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;4 DISCUSSION&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;本研究系统阐述了APOE3-Ch星形胶质细胞通过双机制发挥AD保护作用：一方面增强tau蛋白的内吞与降解，减少胞外传播；另一方面重塑脂质代谢，降低神经毒性脂类水平。与APOEε4基因型相反，APOE3-Ch不累积不饱和甘油三酯，且神经酰胺分解加速，可能减轻神经炎症和氧化应激。这些发现为靶向星形胶质细胞脂质代谢和蛋白清除通路的治疗策略提供了理论依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究局限性在于iPSC来源的星形胶质细胞可能未完全成熟，如AQP4低表达，未来需在体内模型或更成熟细胞体系中验证。此外，APOE3-Ch变体引起脂质代谢紊乱的长期效应及其对神经元-胶质代谢耦合的影响仍需深入探索。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:57:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9jSHhtN0s0ZTRWRHZKRV9jd0VGS1JOVWc2YzZiVnE3c2xTX2FNRl83bkF1bU56V1dGSnpYb2xPZFVPdEpFc3hZbFI2V0ZxQ2h0NEo2T1lDdnEyLXRKOWMzZ2ZKUUtWOU5wQjRVYQ</guid></item><item><title>果糖与葡萄糖协同通过SORD介导的NAD+/NADH比值升高促进结直肠癌转移机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920012916925.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nature Metabolism》：Fructose and glucose from sugary drinks enhance colorectal cancer metastasis via SORD&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决含糖饮料（SSBs）如何促进结直肠癌（CRC）转移的问题，研究人员开展了葡萄糖与果糖组合（Glu+Fru）通过激活山梨醇脱氢酶（SORD）反向反应、提升NAD+/NADH比值并增强甲羟戊酸通路活性的机制研究。结果表明，Glu+Fru显著增强CRC细胞迁移和肝转移能力，而SORD缺失或他汀类药物处理可抑制该效应。这一发现揭示了SSBs促进CRC转移的代谢重编程机制，为通过饮食干预和靶向SORD防治CRC转移提供了新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;结直肠癌是全球最常见的恶性肿瘤之一，其死亡率主要与肿瘤转移密切相关。近年来年轻发病型结直肠癌的发病率显著上升，流行病学研究表明饮食因素特别是含糖饮料（SSBs）的摄入与结直肠癌风险增加存在关联。SSBs中含有近似1:1比例的葡萄糖和果糖，常见形式为蔗糖或高果糖玉米糖浆。尽管前期研究提示SSBs可能促进结直肠癌早期发生，但其对晚期结直肠癌进展特别是转移过程的影响及机制尚不明确。研究人员推测SSBs中的糖分组合可能通过特定代谢途径增强癌细胞的侵袭和转移能力，这一问题的解答对临床防治结直肠癌转移具有重要指导意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究由Baylor College of Medicine和The University of Texas MD Anderson Cancer Center等单位合作完成，论文发表于《Nature Metabolism》。研究人员综合运用了细胞迁移与侵袭实验（Transwell assay）、原位盲肠注射肝转移模型、同位素标记代谢组学（LC-MS）、CRISPR-Cas9基因敲除技术、单细胞RNA测序分析、NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/NADH比率生物传感器（Peredox）及RNA测序等技术方法，其中人类组织样本来源于癌症基因组图谱（TCGA）数据库及多个公共基因表达数据集（GSE41258、GSE14297等），类器官样本来自患者捐赠并经伦理批准。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Glucose and fructose together enhance CRC motility and metastasis
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究人员通过体外实验发现，与单独葡萄糖处理相比，葡萄糖与果糖组合（Glu+Fru）显著增强结直肠癌细胞系（HCT116、DLD1、RKO和HCT8）的迁移和侵袭能力，但不影响细胞增殖。体内实验进一步证实，饮用Glu+Fru溶液的小鼠在盲肠原位移植模型中肝转移灶数量显著增加，而原发肿瘤大小无变化。这些结果表明Glu+Fru特异性促进结直肠癌转移进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Glucose and fructose together drive the SORD reverse reaction
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;代谢组学分析发现，Glu+Fru处理条件下山梨醇（sorbitol）水平在所有细胞系中均显著升高（3-11倍）。稳定同位素标记实验证实山梨醇主要来源于果糖而非葡萄糖，并通过山梨醇脱氢酶（SORD）反向反应生成。该反应伴随NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/NADH比值升高，而SORD在结直肠癌肿瘤组织中表达显著上调，尤其在干细胞样肿瘤细胞中高表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;SORD mediates glucose-fructose-driven CRC motility and metastasis
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;通过CRISPR-Cas9技术构建SORD敲除细胞系，发现SORD缺失完全消除了Glu+Fru诱导的迁移增强效应，但不影响细胞增殖。三种不同的体内转移模型（盲肠注射、脾注射和结肠黏膜注射）一致表明，SORD敲除可显著抑制Glu+Fru促进的肝转移，而醛糖还原酶（AR）敲除无此效应，证明SORD在糖驱动转移中的特异性作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Elevated NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/NADH ratio caused by SORD promotes CRC motility and metastasis
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;机制研究发现，SORD介导的NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/NADH比值升高是促进迁移的关键因素。使用外源性电子受体α-酮丁酸酯或表达乳酸杆菌NADH氧化酶（LbNOX）提高NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/NADH比值可恢复SORD敲除细胞的迁移能力，而降低NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/NADH比值则抑制迁移。这表明SORD通过维持细胞质NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;库支持糖酵解通量。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;SORD-mediated NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; regeneration activates the mevalonate pathway to promote CRC migration
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;进一步研究表明，NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/NADH比值升高增强了糖酵解和三羧酸循环代谢流，导致乙酰辅酶A生成增加，从而激活甲羟戊酸通路（mevalonate pathway）。RNA测序和代谢组学分析显示甲羟戊酸通路代谢物在SORD野生型细胞中显著富集。使用他汀类药物抑制HMGCR或补充甲羟戊酸分别可抑制或恢复细胞迁移能力，体内实验也证实他汀处理可减少肝转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论与讨论部分指出，该研究首次揭示了SSBs中葡萄糖与果糖组合通过SORD介导的代谢重编程促进结直肠癌转移的机制。SORD反向反应通过提升NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/NADH比值解决糖酵解过程中的NAD&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;限制问题，增强糖酵解通量并为甲羟戊酸通路提供底物，最终促进癌细胞运动能力。该发现不仅解释了流行病学中SSBs摄入与结直肠癌不良预后的关联，还为临床防治提供了新思路：减少SSBs摄入、靶向SORD活性或使用他汀类药物可能成为抑制结直肠癌转移的有效策略。研究强调未来需要关注肿瘤微环境中免疫细胞和微生物组在糖促进转移中的协同作用，并考虑患者SORD表达水平和饮食史的个体化差异。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:37:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE83VEFFMFltU08tU2tJNFFZTjZ4ZmhkZ3JtZno5bVhJNGZXSFhfMDEyVnVtb0VuNGhDLVNFZ21wcEV3SnFWVkJGRFNWdzQ3ekN3UzUzRWtRZTJLUjAwOVgyNjItUEtIX2hYNDFUcg</guid></item><item><title>HIV-1感染者病毒抑制下内源性逆转录病毒激活与病毒储存库、淋巴细胞活化及低CD4计数的关联研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919004034909.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Microbes and Infection》：The transactivation of human endogenous retroviruses is associated with HIV-1 reservoir, lymphocyte activation and low CD4 count in virologically suppressed PLWH&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究探讨了在病毒学抑制的HIV-1感染者中，人类内源性逆转录病毒（HERVs）的表达与免疫-病毒学 discordance 的关系。研究发现HERV-K113、HERV-K111和pHERV-W的表达与HIV-1储存库（HIV-DNA）、CD4+ T细胞计数、CD8+和CD19+淋巴细胞活化显著相关，提示HERVs可作为监测疾病进展和免疫激活的新型生物标志物，为HIV-1长期管理的临床监测提供新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;尽管抗逆转录病毒疗法（ART）的应用已显著改善HIV-1感染者的生存质量和临床结局，病毒学抑制的感染者仍面临免疫功能障碍和疾病进展的风险。这种免疫-病毒学 discordance 现象，即病毒载量得到控制但免疫恢复不完全，成为长期治疗中的主要挑战。人类内源性逆转录病毒（HERVs）作为人类基因组中的"化石"序列，占基因组的8%，其在HIV-1感染过程中的激活机制及其与疾病进展的关联尚未完全阐明。特别是在病毒学抑制的感染者中，HERVs的表达模式及其与免疫参数的关系值得深入探究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这项发表于《Microbes and Infection》的研究中，意大利罗马Tor Vergata大学的研究团队通过一项前瞻性研究，对31例病毒学抑制的HIV-1感染者和10例健康对照者进行了综合分析。研究人员采用液滴数字PCR（ddPCR）检测HIV-DNA水平和残余病毒血症，通过RT-实时荧光定量PCR分析HERVs的表达，并利用流式细胞术进行免疫表型分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果显示，与健康对照相比，HIV-1感染者中HERV-K113、HERV-K111和pHERV-W的ENV基因表达显著升高。特别值得注意的是，这些HERVs的表达与HIV-1储存库大小（HIV-DNA）呈正相关，而与CD4计数和CD4最低值（nadir）呈负相关。此外，研究发现HERVs表达与CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞和CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; B细胞的活化状态密切相关，提示HERVs可能在HIV-1感染后的持续免疫激活中扮演重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1. 患者入组和临床数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究纳入了31例接受三药方案（3DR）ART治疗、病毒学抑制（HIV-RNA&amp;lt;20 copies/mL）至少12个月且CD4计数&amp;gt;400 cells/mm&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;的HIV-1感染者。患者的中位年龄为37岁，93%为男性，87%感染HIV-1 B亚型。所有患者均表现出良好的病毒学控制，残余病毒血症中位数为3 copies/mL，HIV-1储存库中位数为2.6 log&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt; copies/10&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt; CD4细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2. HIV-1感染者中HERVs高表达及其与病毒储存库和CD4计数的相关性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现HERV-K113、HERV-K111和pHERV-W在HIV-1感染者中的表达显著高于健康对照。Spearman相关分析显示，HERV-K113、HERV-K111和SYN-1的表达与细胞内HIV-DNA水平呈正相关，而HERV-K111与CD4最低值呈负相关，HERV-K113与入组时CD4绝对计数呈负相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.3. HERV表达与CD8 T和CD19 B淋巴细胞活化的相关性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD38&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;亚群百分比与HERV-K113、HERV-K111和pHERV-W的表达呈正相关。CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD38&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;HLADR&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T淋巴细胞与这些HERVs的表达也呈正相关。此外，CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD38&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; B细胞与pHERV-W ENV、HERV-K113和HERV-K111的表达呈正相关，而与CD4绝对计数呈负相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.4. 通过主成分分析发现HERVs表达、淋巴细胞活化和HIV临床特征密切相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主成分分析揭示了HERVs表达与HIV-1储存库和淋巴细胞活化标志物之间的复杂关联。RC1成分主要负载HERVs（HERV-K113、HERV-K111、HERV-H、pHERV-W）、细胞内HIV-DNA和CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD38&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;百分比；RC2成分显示CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD38&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;、CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD38&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;HLADR&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;、CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD38&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;与残余病毒血症之间的正相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究首次在病毒学抑制的HIV-1感染者中证明了HERVs表达与HIV-1储存库、CD4计数以及CD8 T和CD19 B淋巴细胞活化之间的关联。这些发现强调了HERVs在HIV-1感染免疫病理机制中的潜在作用，特别是在持续免疫激活方面。研究表明，即使在没有可检测到HIV-1病毒载量的情况下，HERVs仍保持激活状态，并与关键的疾病进展标志物相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果支持将HERVs作为监测HIV-1感染者临床病程的新型生物标志物。HERV-K111表达与HIV-1储存库大小的正相关以及与CD4最低值的负相关，特别提示其在疾病监测中的潜在价值。此外，HERVs表达与淋巴细胞活化标志物的关联为理解HIV-1感染后持续免疫激活的机制提供了新的视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究的发现不仅增进了我们对HERVs在HIV-1感染中作用的理解，还为开发新的临床监测策略提供了理论基础。在寻找HIV-1感染者创新生物标志物的时代，HERVs与HIV-1储存库和淋巴细胞活化的相互联系为进一步研究开辟了道路，特别是在病毒学抑制的感染者中持续免疫激活的机制研究方面。未来的研究需要更大样本量的验证，并探索HERVs在特定细胞亚群中的表达模式及其蛋白水平的功能意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:37:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9TOFVYNm5NZjFzT0JrdjFUampaZU5zLWRrSW5wamt5Rk10b0R4bUdtazNKN2VLdDNON2NvU2xwTXl1dWJsbVhmdDlPamNQdHlkMUdiQ3cxMDBxVTdIMkNXa0R5WjlhQkRJa1Ftdw</guid></item><item><title>循环细胞外囊泡circ_PPAPDC1A作为NSCLC免疫检查点抑制剂耐药的新型诊断与预后生物标志物研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920013000567.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《npj Precision Oncology》：Diagnostic and prognostic roles of circulating EVs circ_PPAPDC1A in ICIs resistance in NSCLC&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本刊推荐：免疫检查点抑制剂（ICIs）耐药是非小细胞肺癌（NSCLC）临床治疗的重大挑战。本研究通过体内外实验证实，肿瘤源性循环细胞外囊泡（EVs）携带的circ_PPAPDC1A通过诱导CD8+ T细胞耗竭促进ICIs耐药，多中心队列研究显示其诊断效能优异（AUC=0.98）且与较短无进展生存期（PFS）显著相关，为NSCLC免疫耐药提供了新型液体活检标志物。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;免疫检查点抑制剂（Immune Checkpoint Inhibitors, ICIs）的出现为晚期非小细胞肺癌（Non-Small Cell Lung Cancer, NSCLC）患者带来了革命性的治疗突破，将五年生存率从不足5%显著提升至31.9%。然而与其它抗肿瘤药物相似，绝大多数初始响应ICIs治疗的NSCLC患者最终都会出现疾病进展或复发，发展为ICIs耐药。目前临床实践中缺乏高敏感性的耐药生物标志物，主要依赖影像学检查，但这种方法不仅滞后于耐药的实际发生，还存在假性进展的干扰，导致其评估价值有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，肿瘤源性循环细胞外囊泡（Extracellular Vesicles, EVs）因其携带丰富的生物大分子（包括核酸、蛋白质、脂质等），并具有高稳定性、强特异性和非侵入性检测等优势，成为癌症诊断和治疗领域最具前景的生物标志物。其中环状RNA（circular RNA, circRNA）作为EVs的主要携带成分，在肿瘤发生发展及耐药过程中起关键调控作用。本研究团队前期发现circ_PPAPDC1A在奥希替尼（Osimertinib）耐药NSCLC患者中高表达，且临床实践提示其表达水平与ICIs疗效呈负相关，由此提出科学假设：circ_PPAPDC1A可能与ICIs耐药相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为验证这一假设，研究人员在《npj Precision Oncology》发表了题为"Diagnostic and prognostic roles of circulating EVs circ_PPAPDC1A in ICIs resistance in NSCLC"的原创性研究。该研究通过构建circ_PPAPDC1A过表达和敲降的细胞模型，建立NSCLC细胞与T细胞的共培养体系，结合小鼠异种移植实验和多中心临床队列分析（纳入40例接受ICIs治疗的NSCLC患者），系统探究了circ_PPAPDC1A在ICIs耐药中的功能机制及临床价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键技术方法包括：1）利用慢病毒载体构建circ_PPAPDC1A过表达和敲降细胞系；2）建立NSCLC细胞与CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞的体外共培养模型；3）采用CCK-8、软琼脂克隆形成、Transwell侵袭、划痕愈合、Annexin V-FITC/PI染色等多种功能实验评估细胞表型；4）通过小鼠异种移植模型进行体内抗PD-1治疗实验；5）使用免疫组化、流式细胞术和ELISA分析肿瘤免疫微环境；6）从多中心队列患者血清中分离EVs，通过电镜、Western blot和RT-qPCR进行鉴定与表达分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果方面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Higher circ_PPAPDC1A expression is associated with a poorer response to ICIs&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过对5对奥希替尼耐药NSCLC患者的组织样本进行circRNA微阵列分析，发现circ_PPAPDC1A在耐药患者中显著高表达。临床响应评估显示，circ_PPAPDC1A高表达患者（case#2和case#4）在接受两个周期ICIs治疗后出现疾病进展（PD）并产生耐药，而低表达患者（case#1、case#3和case#5）则呈现疾病改善（PR或SD）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;circ_PPAPDC1A promotes cell proliferation and clonogenesis in vitro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在T细胞共培养体系中，circ_PPAPDC1A过表达显著增强NSCLC细胞对帕博利珠单抗（Pembrolizumab）的耐药性，促进细胞活力和克隆形成能力；而敲降circ_PPAPDC1A则显著抑制这些效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;circ_PPAPDC1A promotes cell invasion and migration in vitro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matrigel侵袭和划痕愈合实验表明，circ_PPAPDC1A过表达显著增强细胞侵袭和迁移能力，敲降则抑制这些表型，证实其能降低NSCLC细胞对ICIs的敏感性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;circ_PPAPDC1A inhibits cell apoptosis in vitro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细胞凋亡检测显示，circ_PPAPDC1A过表达抑制Pembrolizumab诱导的细胞凋亡并降低Caspase-3活性，而敲降则促进凋亡，表明其通过抗凋亡作用介导耐药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;circ_PPAPDC1A promotes NSCLC progression in vivo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鼠异种移植实验证实，circ_PPAPDC1A过表达促进肿瘤生长、增加肿瘤重量和体积，并上调Ki-67阳性细胞比例、抑制细胞凋亡；敲降则产生相反效应，表明其在体内促进NSCLC进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;circ_PPAPDC1A induces CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T-cell exhaustion in vivo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;免疫组化和流式分析显示，circ_PPAPDC1A过表达导致CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞和IFN-γ&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞比例降低，免疫增强因子（CXCL9、CXCL10、IFN-γ、IL-2）减少，免疫抑制因子（TGF-β、IL-1β）激活，证实其通过诱导CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞耗竭促进免疫抑制微环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;circ_PPAPDC1A existed in circulating extracellular vesicles and derives from NSCLC cells&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RNase处理实验证实circ_PPAPDC1A主要通过EVs形式分泌到细胞培养上清液中，且其表达受EVs膜保护，提示肿瘤细胞通过EVs分泌circ_PPAPDC1A进行细胞间通讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Circulating extracellular vesicles circ_PPAPDC1A serve as biomarker for ICIs resistance diagnosis and prognostic analysis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对40例NSCLC患者的队列研究显示，ICIs耐药患者循环EVs circ_PPAPDC1A表达显著上调，诊断效能优异（AUC=0.98），且高表达患者无进展生存期（PFS）显著缩短（6.15个月 vs 9.25个月）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论与讨论部分强调，circ_PPAPDC1A通过促进细胞增殖、侵袭、迁移和抗凋亡，诱导CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞耗竭和免疫抑制微环境，从而降低NSCLC细胞对ICIs的敏感性。循环EVs circ_PPAPDC1A作为一种稳定、非侵入性的生物标志物，对ICIs耐药的早期诊断和预后评估具有重要临床价值。该研究不仅揭示了ICIs耐药的新机制，为克服耐药提供了潜在治疗靶点，还开创了基于EVs circRNA的液体活检新策略，对推动NSCLC精准免疫治疗具有重要意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:36:57 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1ZNDk2YUwzcWRpNEJUU3lnNVBQdFhzZjlRSm85bzJpbDNrTmd6YWJld3AwZm5ES2tfYzZrNXhEVkJHS1BuOFUweXNPQURqYXp4Y0ZVVHh0clA0cUZwdFRvdS03MkdVLWJRSXpSMg</guid></item><item><title>AI驱动个性化围手术期决策支持系统改善结直肠癌手术预后的临床实践与成本效益分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920012843911.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nature Medicine》：Clinical implementation of an AI-based prediction model for decision support for patients undergoing colorectal cancer surgery&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对结直肠癌择期手术后不良结局高发的临床挑战，开发并验证了一种基于人工智能的1年死亡率预测模型。通过整合丹麦全国登记处18,403例患者数据，研究团队构建了包含58个协变量的预测工具（AUROC=0.79），并据此制定风险分层个性化治疗路径。实施后显著降低综合并发症指数&amp;gt;20的发生率（19.1% vs 28.0%, OR=0.63）和医疗并发症发生率（23.7% vs 37.3%, OR=0.53），短期卫生经济学模型证实其成本效益。该研究为AI临床决策支持系统在围手术期的规模化应用提供了可行范式。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在全球范围内，术后并发症和死亡仍是外科治疗面临的重要挑战。尽管手术技术和围手术期护理在过去几十年取得显著进步，但结直肠癌择期手术后不良结局仍是导致生存率下降、肿瘤预后较差和医疗成本增加的主要因素。识别高风险患者并根据个体风险特征选择围手术期干预措施，始终是癌症外科领域的核心难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对这一挑战，研究人员开展了一项开创性研究，通过人工智能技术开发临床决策支持工具，实现围手术期治疗的个性化管理。这项发表在《Nature Medicine》的研究，利用丹麦国家登记处18,403例结直肠癌患者的真实世界数据，结合单中心连续患者数据，开发、验证并实施了基于人工智能的风险预测模型作为个性化围手术期治疗的决策支持工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队采用多阶段方法：首先利用登记数据探索术后不良结局的风险因素关系；随后开发验证AI预测模型；接着在结直肠癌择期手术患者中实施个性化临床护理；最后评估临床结果并建模分析成本效益。关键技术方法包括：使用丹麦结直肠癌组(DCCG)数据库等全国登记数据进行模型训练，采用OMOP通用数据模型整合多源医疗数据，应用LASSO逻辑回归算法进行特征选择和模型构建，并通过前瞻性队列验证临床效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问题导向学习&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过分析国家登记队列(NRC)发现，较高的查尔森合并症指数(CC-index)、WHO绩效状态(WHO PS)、国际抗癌联盟分期(UICC分期)和年龄均与较短生存期相关。这些预后因素与术后并发症存在叠加效应，且各因素间相关性较低(Spearman系数-0.03至0.29)，支持多维风险评估的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1年死亡率预测模型的开发与验证&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;模型从8,694个初始协变量中最终纳入58个特征。开发集AUROC为0.82(95%CI:0.81-0.84)，内部验证集为0.77(95%CI:0.74-0.80)，外部验证集为0.79(95%CI:0.71-0.87)。模型在低预测风险区间校准良好，但在高风险区间存在过度预测倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;风险分层的临床相关性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据1年死亡率预测风险分为4组：A组(≤1%)、B组(&amp;gt;1-≤5%)、C组(&amp;gt;5-≤15%)和D组(&amp;gt;15%)。各组间术后并发症发生率呈现单调递增趋势，证实风险分层的临床有效性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个性化围手术期治疗实施前后的临床结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前瞻性临床队列(PCC)与回顾性临床队列(RCC)比较显示：综合并发症指数(CCI)&amp;gt;20的发生率从28.0%降至19.1%(调整后OR=0.63)；医疗并发症发生率从37.3%降至23.7%(调整后OR=0.53)；术后90天内并发症发生率从0.76次/人降至0.48次/人(IRR=0.66)；再入院率也从0.31次/人降至0.20次/人(IRR=0.66)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成本效益分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短期卫生经济模型显示，个性化围手术期治疗相比标准护理每人节省2,847.59美元，同时获得0.020质量调整生命年(QALYs)的增量收益，96.56%的概率显示其具有成本效益优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，这种基于登记数据的全可扩展方法能够利用现成数据构建AI临床决策支持管道。该特定方法可作为改善关键外科临床结果的成本效益策略，为AI技术在手术领域的应用提供了实践框架。研究突破了AI预测模型与真实世界临床实施间的鸿沟，将AI预测转化为可操作的治疗方案调整，代表了从传统预测分析向真正干预性AI应用的重要转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管研究存在无法建立因果关系、样本量有限和单中心来源等局限性，但作为概念验证研究，为AI技术在外科领域的实际应用提供了开创性见解。正在丹麦规划的多中心随机对照试验(NCT06645015)将进一步评估决策支持工具在标准化围手术期优化捆绑措施下的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究解决了当前AI在外科领域部署的相关挑战，展示了AI技术的临床效用，并为其他医疗领域提供了可适应的扩展框架。研究发现有望加速围手术期护理向个性化医疗的范式转变，为精准医学时代的外科治疗提供新思路。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:32:05 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBnT1VqX2pmaC1ERmIzUWp5TVdIbk9ycGo2MzV5Vm41dEU0ZHpPZVA5NXMyWFpzSjc3eGM0SzZXdUdnSERRWUxobHMzYzBCSVpoTTBaRWRBQXlxd0ZpU0lURDJ3d0hScktFZjFSZQ</guid></item><item><title>综述：被埋藏的宝藏？人类脑部疾病中被忽视和新发现的进化贡献 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920011504905.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Annals of Neurology》：Buried Treasure? Overlooked and Newly Discovered Evolutionary Contributions to Human Brain Diseases&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇综述深入探讨了神经疾病研究中的进化视角，强调从遗传、细胞、网络到行为和文化等多层次分析人类脑部疾病的演化根源。文章系统阐释了“不匹配理论”（mismatch）和“拮抗多效性”（antagonistic pleiotropy）等核心进化概念，揭示了现代人类在长寿和文化快速演进背景下，祖先适应性机制如何转化为当前神经退行性疾病（如阿尔茨海默病（AD）、帕金森病（PD）、亨廷顿病（HD）和多发性硬化（MS））的潜在风险因素，为跨学科研究和精准医疗提供了新范式。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;h3&gt;差异化的脑解剖结构 specialization
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;尽管所有哺乳动物大脑的基本结构（bauplan）相似，但人脑（Homo sapiens, HS）与非人灵长类（NHPs）存在若干定量差异。宏观上，人类端脑显著扩大，即使考虑异速生长（脑大小与体重比）仍如此。神经发生从基底祖细胞开始，沿放射状轨迹迁移分化。人类通过机械和分子过程的动态交互及多基因改变，确保了新皮层的尺寸和复杂性，这些过程也带来多种神经发育脆弱性风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代人脑与尼安德特人脑容量相近，但近期研究发现现代人新皮层更大，尤其额前皮层在连接性和复杂性上变化显著。后顶叶皮层在现代人中也有所扩展。人类并非在神经元绝对数量、脑体质量比、绝对皮层尺寸或脑回化程度上领先，但拥有灵长类中最大的脑。脑回化程度随脑尺寸增加而升高，更多受非遗传因素影响，而脑尺寸则更受遗传控制。脑回化异常见于癫痫、痴呆和注意缺陷多动障碍（ADHD）等疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微观解剖上，人类新皮层区域细胞和纤维结构呈现高度变异，神经元密度较低，反映神经元高度分支和延长的构型，且星形胶质细胞与神经元比率进化中大幅下降。突触密度极高（每个神经元达20,000个），分支广泛，这种结构复杂性伴随比NHPs更慢的成熟和发育延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胶质细胞在人脑中也有显著变化。从无脊椎到脊椎动物，胶质细胞功能复杂性大幅增加，哺乳动物中胶质细胞高度异质，包括少突胶质细胞、星形胶质细胞和小胶质细胞。仅NHPs和HS中存在软膜下板层内星形胶质细胞。尽管曾报道HS中胶质细胞与神经元比率更高，新技术支持人脑中该比率为1:1。胶质细胞承担稳态和防御功能，萎缩、功能丧失及反应性重塑和星形胶质细胞增生伴随多种人脑疾病。少突胶质细胞负责神经元髓鞘化，多发性硬化（MS）作为中枢脱髓鞘疾病自然仅影响人类，可能与人类出生后髓鞘化、修剪和脑成熟时间大幅延长有关，从而在人生第三个十年触发免疫介导的脱髓鞘。星形胶质细胞负责星形胶质细胞-神经元乳酸穿梭（ANLS），先在胶质细胞中进行有氧糖酵解，随后以L-乳酸形式为神经元供能。人脑葡萄糖消耗估计为450 μmol/min，远高于NHPs的30-60 μmol/min，这源于人类神经元数量大幅增加，尤以额前皮层为著，代谢需求比NHP高4倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除代谢角色外，L-乳酸可作为神经递质，刺激早期基因如Arc和c-Fos表达，它们在长时程增强（LTP）诱导后激活，下行于NMDA受体激活。LTP和突触可塑性可被代谢调节，阻断星形胶质细胞L-乳酸增加会抑制LTP、损害记忆和树突棘更新。L-乳酸在认知功能上的整体改善表明它可能有益于细胞存活，延缓衰老。总之，L-乳酸形成促进神经可塑性，对神经保护至关重要，因此体育锻炼诱导其产生可延缓脑老化和神经退变，而久坐生活方式可能有害。糖原是L-乳酸的另一来源，特异积累在脑中的突触周围星形胶质细胞过程中，并在LTP后招募。这一关键能量储备在睡眠中积累，其功能紊乱周转被提出作为连接HS中睡眠和情绪障碍的机制。例如，睡眠剥夺可能导致糖原可用性减少，已知会通过减慢细胞外钾和谷氨酸清除而损害谷氨酸能突触传递，这是人类偏头痛和情绪障碍的已知原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;营养层面上，为满足人脑高能量需求，无法通过增加觅食时间无限扩展能量供应，因此人脑扩张与胃肠道 tract（GIT）退化间可能存在权衡，这只有通过处理富含蛋白质食物（即烹饪作为文化进化）才成为可能。这也引发推测，即GIT层面神经元系统的回归对疾病起始有更高易感性，这可至少部分解释突触核蛋白病的局部触发。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;探索不同层次的进化影响
&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;遗传水平
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;用多基因评分预测神经疾病风险引发许多竞争性进化解释，增加模型构建复杂性，未来或可通过人工智能（AI）应用解决。我们提出几种方法探讨进化驱动的遗传对神经疾病的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;神经元中基因表达差异&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类神经疾病前沿涉及基因表达调控变化。人类新皮层中差异基因上调已在1975年由King和Wilson提出，他们开创性论文标题完美总结：“人类和黑猩猩：它们的分子如此相似，调控突变可能解释其生物学差异。”通过单个调控蛋白功能变化，可能引发许多基因表达变化，进而导致不同细胞分子网络排列。尽管黑猩猩和人类共享几乎相同的调控基因，当前技术识别出约100个物种特异基因在人类中不同调控。FOS和JUN基因活动在HS和NHPs间以高度分离模式运行。差异基因表达也通过影响多基因表达的扩散分子变化（TRANS）实现。特定于神经学考量，神经元比非神经元细胞表达更多基因，RNA剪接和处理变化是少突胶质细胞和祖细胞的突出特征。此外，基因与环境间的前向和后向交互尤其适用于人类新皮层，它比NHP新皮层更易受环境影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拮抗多效性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管仅少数神经疾病是单基因遗传高外显率，大多数遗传更复杂，提示基因组合每个赋予有限疾病风险，受各种（环境）因素更大影响。通常，拮抗多效性起作用。这一生物学概念首先在衰老研究中描述，认为单个基因可有多种效应，有些有益有些有害，取决于语境。例如，基因可能早年增加生殖成功但晚年促进衰老或疾病。重要的是，它也表明与神经疾病相关的基因突变并非 primarily 缺陷突变。因此，通过增强炎症反应，APOE4首先保护 against 感染，例如儿科肠道感染，但后来增加老化和神经退变易感性。有趣的是，虽然parkin（一种肿瘤抑制因子）通过PRKN基因体细胞突变减少可能增加某些癌症风险，但也报道功能丧失突变导致Parkin缺乏可能对黑色素瘤发展有保护效应。因此，可假设在暴露于明亮光线的狩猎-采集人群中存在正选择。相反，随着人类生存机会增加，Parkin耗竭的优势丧失，因为遗传PRKN突变增加老年个体神经退变风险。这一劣势留在“进化阴影”中，因为Parkin缺乏导致PD的典型发病年龄在第四十年， thus 过去人类生殖峰值年龄。因此，没有选择压力 against 其传播，Parkin缺乏在进化中从促生存因子转变为年龄相关神经退变成因。尽管时有争议，有人提出DRD4基因变体的七重复等位基因表达可能是ADHD的遗传风险因素。该等位基因似乎与“新奇寻求”相关， thus 可能在狩猎-采集者中被正选择，其在类似环境中比久坐人群更 prevalent。一致地，一项对亚马逊和巴塔哥尼亚美洲原住民人群的大型研究发现 recent past 狩猎-采集者和农业人口间等位基因分布显著差异，狩猎-采集者中7R等位基因显著增加。目前多发性硬化（MS）的最高遗传风险因素之一，标签SNP for HLA-DRB1 * 15:01在最先驯化动物的人群中免疫学优势， thus 暴露于新病原体。这些早期牧民从Pontic草原迁移到西欧和北欧约5000年前，惊人匹配这些欧洲区域当前MS患病率。最后，“新”人类特异基因如FOXP2基因对语言能力有积极影响，但也认为增加自闭症风险。表1列出了其他与神经疾病相关的基因，但具有拮抗多效性特性。注意，这一重叠原则也适用于其他遗传机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;适应性古基因渗入（AAI）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在构建现有人类遗传结构过程中，其他古人类有 considerable 影响：尼安德特人、丹尼索瓦人以及未识别“幽灵”古人类。HS与这些其他古人类 around 50,000年前发生杂交。来自尼安德特人的基因流可能特别重要，估计HS中仍存在2%的尼安德特人遗传变体。“古遗传变体” thus 从尼安德特人和丹尼索瓦人渗入，在祖先环境中适应，但可能在HS现代条件下 exert 有害效应， due to 现代与古代生活方式间不匹配。AAI of 基因对免疫力 mostly 有 favorable 影响，保护 against 某些病毒感染或人畜共患病，当HS迁移到欧亚新环境时。然而，尽管古人类中遗传变体可能适应过去环境条件，它们可能不再在HS现环境中有利（进化不匹配）。AAI塑造行为表型，尚未成为疾病表型，涉及例如睡眠质量或抑郁发作长度。从尼安德特人渗入的DARS基因的一个等位基因保护 against 白质疾病。从丹尼索瓦人基因组的AAI诱导更好适应高海拔生活，然而有血液粘度更高的权衡。尽管通常尼安德特人等位基因在大脑中下调，它们的富集增加奖赏寻求和冲动性， thus 可能增加这些行为在现代社会中神经学 pertinent 水平风险（ADHD、成瘾和帕金森综合征中的冲动控制障碍）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人类加速区域（HARs）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管NHPs和HS间遗传重叠度高，特异遗传序列，即所谓人类加速区域（HARs）在人类进化中被正选择，因为它们通过神经元中基因调控的差异表达增强适应性。它们在HS扩展的额颞脑区域高表达。富集在突触后结构和突触信号中，它们这里贡献于HS独特认知、语言和社会能力。不利方面，HAR强富集见于额颞叶变性，以及通过它们对神经发育和精神疾病如精神分裂症和自闭症风险的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短串联重复（STRs）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短串联重复（STRs）代表人类基因组中 frequently 被忽视 yet 重要组件。重复序列占我们DNA一半以上，在基因表达和调控中起关键作用。多态性STRs可影响广泛生物学过程，包括表观遗传修饰，如组蛋白变化、DNA甲基化和基因组架构改变，所有这些可影响附近和远处基因表达。基因间和基因内STRs变异已显示与邻近基因表达组织特异方式相关。注意，表达相关STRs often 富集在转录起始位点，并倾向于与推定增强子共定位。STRs在人类基因组中扩展可能贡献于进化适应性， yet 它们固有稳定性 presents 双刃剑—可能驱动进化和引起疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70多种神经疾病由不稳定串联重复引起，最突出的包括亨廷顿病（HD）、弗里德赖希共济失调、脆性X综合征和小脑共济失调伴神经病及双侧前庭反射消失综合征（CANVAS）。在CAG重复数达40的HD儿童中报道更高认知表现和更大脑容量（最高一般能力指数），此后出现临界点。可想象这些遗传变化对早期HS有利，作为狩猎-采集者生活在 precarious 环境且寿命大大短于现HS。更一般地，较长重复通过产生连接性和功能增加的神经元而产生高性能神经元电路， thus 贡献于进化适应性，而后来这些相同重复可能加速神经退变。 thus 较长重复并非本身 subjected to 自然选择，可能逃避选择约束。相反，如果这些遗传变异改变脑功能，选择可操作，它们 only 在 favoring 生殖适应性时被维持在基因池中。这可 argued 是HD患者的情况。然而，在纹状体投射神经元体细胞水平， ongoing CAG重复扩展（遗传镶嵌）最终诱导这些神经元衰老， thus “选择它们出局”。其他由不稳定重复引起的神经疾病较少探索， among them 弗里德赖希共济失调和脆性X疾病。GAA三核苷酸重复存在于灵长类和HS。在猩猩中，最多5个GAA重复，而在人类弗里德赖希共济失调中，纯合GAA重复扩展在70到1000个三联体之间。在脆性X染色体对象中，不稳定重复扩展在连续世代中发生。前突变携带者， mostly 高龄男性受试者，发展脆性X相关震颤/共济失调综合征，也可包括神经病和轻度执行功能障碍症状。矛盾地，在前突变范围，基因活动水平高于健康对照，而当CGG重复扩展超过200时 substantially  decreased。这些例子提出功能临界点问题，基因活动逆转发生在一定数量CGG重复处。弗里德赖希病案例中，临界点似乎关联正常性与神经疾病， whereas 在脆性X，有2种表型， both 有神经残疾但年龄依赖发病。在HD中，年轻HD携带者 paradoxically 更高认知表现 so far 尚未在其他不稳定重复疾病中报道。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;细胞和亚细胞水平
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;易受损伤和各种神经退变过程影响的神经元是延长的并具有密集分支。它们涉及神经调节控制网络，并在长人类寿命中达到脆弱生物能量临界点。线粒体能量机制非常高效，通过氧化磷酸化供应32个ATP分子，但也产生活性氧（ROS）。多样选择机制在有机体和细胞水平通常确保线粒体同质性和线粒体效率保存。然而，伴随最大线粒体应激，ROS和相关内源性毒素在长人类寿命中积累，并触发线粒体DNA（mtDNA）损伤， especially 在体细胞有丝分裂后神经元中。组织依赖， resulting 线粒体突变负荷 thus 可以是体细胞或非遗传。由于异质性，这一负荷线粒体间和细胞间变异。能量供应再次显示拮抗多效性特征。一方面，年轻时 fitness-适应线粒体上调；另一方面，老年时线粒体上调可有有害效应，更高衰老风险。死亡细胞释放线粒体片段，可作为损伤相关分子模式（DAMPS）。由于mtDNA源自细菌（内共生理论），DAMPS可能不被识别为生物体固有分子， therefore 触发剧烈免疫反应，可能驱动神经炎症和神经退变。老化过程也加速自然发生mtDNA突变（异质性）。高效线粒体能量供应在HS突触水平最受挑战，因为每个神经元突触数量 considerably 高于NHPs。如Bolam和Pissadaki简明表述，HS“生活在边缘，有太多 mouths 要喂养”。这一机制可能部分解释人类特异选择脆弱性 of 长、高度分支、未髓鞘化多巴胺能神经元在黑质中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于神经递质作用，高度有趣的是观察到这些物质在进化上比中枢神经系统（CNS）、脑或神经元更老。事实上，许多在植物中作为生物调节剂，服务于与动物不同生物学目的。然而，随着动物进化，原始神经系统和脑中神经递质结合位点随时间大幅多样化。事实上，受体进化至少与生物调节剂“协同适应”用于神经传递同样重要。受体位于距离胞体不同距离，在轴突和树突上，并在脑区域和物种间以不同模式分布。受体类型分布物种间差异， even 在单模态感觉区域如视觉皮层。神经递质受体区域变异性代表广泛基础调制信号传输和微调神经元活动，例如通过代谢型受体在皮层V层大锥体细胞顶树突，似乎在有意识体验中起作用。作为例子，在一项比较人类和NHPs间5-HT受体的研究中，显示血清素受体经历 both 正和负（纯化）选择，即使相当数量5-HT受体进化上高度保守。血清素涉及几乎无数不同功能。在高等哺乳动物（包括我们自己），血清素影响复杂社会行为，调节社会等级等。 certainly 超出本文范围回顾所有神经递质多种功能及其进化史。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;网络和全脑水平
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在这一水平，我们接近易受伤害人类神经通路的进化问题，这些通路可能变得功能失调。众多新光学和神经成像技术革命性改变人类脑连接可视化和研究方式。古人类中通路比较不可用，但NHPs和HS间连接组比较揭示物种间重要差异。所谓默认模式网络（DMN）显示外部导向任务期间活动减少，基线和具有内感受样特征条件如自传体、情景和语义记忆、未来思考和心智游荡期间活动增加。尽管人类DMN包括前额、顶下和颞叶皮层区域，跨物种连接谱存在主要差异。具体地，内侧前额皮层和后扣带皮层间连接似乎在人类脑中独特。就纤维架构而言，物种间 considerable 差异可在白质与灰质比例或脑区域拓扑中发现，而 others，例如新皮层层状组织或海马形状似乎更相似（见图1）。这种不同连接谱， both 在功能和解剖水平，可能关联认知性能快速发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于进化扩张，哺乳动物中下游控制扩展 compared with 其他脊椎动物，有潜力“ overrun ”基底节动作选择电路。虽然处于引起神经缺陷风险，这一原则也可触发补偿机制。就连通性而言，物种间 considerable 差异可在白质与灰质比例或脑区域拓扑中发现，或在下行通路控制熟练手部运动中，这些在进化中相当晚演化。有趣的是， even 在NHPs内皮质运动神经元连接存在相当种间差异。这些直接、长皮质传出通路起源于运动皮层V层，包括皮质运动神经元连接，特别易受肌萎缩侧索硬化（ALS）中退变过程影响，具有裂手或裂足综合征临床表型。然而，这些种间差异对功能（和功能失调）的相关性尚未 fully 理解，问题是否“ overrunning ”可推广，或需要未来研究进一步证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在NHPs和 especially HS中，顶叶包括楔前叶发育和专业化高水平。比较现代人类和尼安德特人内铸研究指示顶叶皮层尺寸和复杂性增加。这一区域解剖紧凑，调用空间和代谢约束，随后增加对这一区域β-淀粉样蛋白聚集积累损伤敏感性。尽管近期进化端脑化可能提示新连接组模块具有潜在显著轴突拉伸， parallel 也有“旧工具”显著保存，例如基底节模块组织。其组织 largely 保存5亿年，从七鳃鳗到灵长类。然而，关联基底节连接的行为 repertoire  considerably 扩展，变得多样和多功能， especially 在HS，它包括并行处理和类似组织通路用于运动、情绪和认知功能。在PD和其他运动障碍中，这一协同适应原则可能增加整体神经脆弱性风险，机械性涉及源自原发性改变脑干-基底节-丘脑皮质通路 several 网络同步功能失调，涉及 both 运动和非运动疾病表现。这一退变过程进一步由现代HS exceptional 长寿促进。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;行为水平
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;假设任何神经行为水平进化影响临床明显且易识别是 tempting。超越识别，然而，机械精度更复杂，因为不同病理生理破坏可以类似方式 impact 临床表现。残留但现在功能失调或暴露的进化旧行为或 formerly 有用但现在过时行为去抑制，和竞争行为失衡都可导致类似临床结果 yet 有不同因果和临床意义。如其他情况，综合征 often 链接到多因素背景，以环境、表型和基因型间复杂相互依赖为特征。一些机制及神经疾病中临床关联概述在表2中，选择综合征及其临床语境后文描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，HS通过 both 目标导向和习惯行为与环境交互，与其他动物相似。HS在灵活、目标导向行为中卓越，对预期结果敏感。然而，这些行为也慢、有意识和费力，需要眶额皮层和背内侧纹状体间恒定对话和高水平树突棘可塑性。相反，进化上更老的习惯行为快、 largely 无意识和省力，自动化且刚性，不受任何预期结果调制。它们的执行 heavily 依赖背外侧纹状体具有来自黑质的多巴胺能输入。这些纹状体枢纽在神经疾病如帕金森综合征中处于功能失调风险，因此习惯行为可能不再易访问。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;文化水平
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;自从人类发展社会文化生态位，选择力量 considerably 改变。新血管和代谢综合征由不匹配引起，诱导再次新选择力量（图2）。从狩猎-采集生活方式过渡到农业和久坐生活方式带来 enormous 数量新挑战人类健康。尽管作物和动物驯化 surely 帮助提供所需卡路里给更多人 than ever before，这些发展以人类健康为代价。增加碳水化合物量，例如促进龋齿出现。此外，它 dramatically 改变人类肠道 microbiota。大体上，肠道 microbiota 多样性大幅减少 following 从狩猎-采集营养到农业过渡。Compared to 大猿、尼安德特人和狩猎-采集者中 microbiota，我们现饮食导致肠道 microbiota 多样性贫化。此外，动物驯化和与驯化动物增加物理接近产生 incredible 数量新病原体“溢出”到我们物种。确实，结核病和许多其他致病因子在我们物种成员间传播 because of 动物驯化。我们西方生活方式过去150年左右关联 dramatically 改善卫生，然而有代价。缺乏暴露于免疫学相关“老朋友”，例如儿童期蠕虫，是进化不匹配经典例子。由于卫生措施 prevented 暴露于某些病原体，成熟免疫系统未能以适应性方式成熟， such that 它可能攻击自身身体组织。这可能是自身免疫疾病新流行主要原因。此外，某些细菌如幽门螺杆菌（H. pylori），如果未适当治疗，可能促进胃癌。然而，H. pylori 当暴露于某些蠕虫 before 时并非人类健康威胁。总之，新环境可能支持起始和持续低度慢性炎症小体，神经退变 established 风险因素。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;持续进化
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;进化塑造人类遗传 constitution 超过200万年 under 广泛环境条件，并 exclusively 基于和 heavily 偏向繁殖有效性和生殖前生命适应性维护。人类几次接近灭绝， thus 经历遗传瓶颈，通过遗传漂变产生大表型效应。遗传变化继续以相对慢速率发生，与更快速环境变化 stark 对比，如适应久坐，以及营养和生活方式变化。例如，rs10166942[T]等位基因在生活在 hotter 气候本地人群中正选择诱导冷传感器TRPM8表达减少，同时保护 against 偏头痛发生。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;整合多进化水平的临床例子
&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;快速眼动睡眠行为障碍（RBD）
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;快速眼动（REM）睡眠行为障碍（RBD）可 precede PD核心运动综合征数年到数十年，但 frequently 也持续 later on。有几种理论解释这一 puzzling 观察， among them，退变过程 ascending 进展。在进化网络水平， primarily 演化核团， among them 核（下）蓝斑、红核和上丘，在HS中经历部分回归 compared with 其他NHPs。在进化行为水平，对生命威胁危险立即战斗和逃跑反应锚定在这些核团，以及脊髓中央模式发生器。跨脊椎动物如七鳃鳗和哺乳动物，这些进化保守结构涉及攻击和防御行为，提供对危险快速响应。类似地， although 不无争议，正常REM睡眠中报道重复威胁模拟通过心理排练， proposed 在进化视角中对生存关键。作为 further 步，疾病相关这些脑干结构功能失调 even 触发不适当和潜在危险运动排练在RBD中，类比猫这些区域实验切断后观察行为。假定这些运动 vigor 和速度，与PD患者白天运动迟缓对比，由从运动皮层到这些核团超直接通路保证， thus “ overrunning ”基底节动作选择电路。这些脑干核团优先疾病参与 largely 未解释。但可推测夜间防御机制 entrainment 可能在狩猎-采集者是生命保护适应行为， whereas 它不再在HS生活在无捕食者环境中有利。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;帕金森病（PD）
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;PD提供特别显著例子用于进化讨论， although 问题多于答案，每个可假设检验寻址。确实，它可被视为涉及多水平功能失调结果， primarily 锚定在大幅演化新皮层具有 demanding 能量需求和古代脑干细胞、核团和网络间不匹配，这些未协同演化。例如，腹侧纹状体中一个延伸出多巴胺能神经元形成突触数量是啮齿类10倍高。它也2数量级高于其他人类神经元突触。然而，相反，比例上，纹状体体积相对于神经元绝对数量增加10倍。单个多巴胺能神经元总轴突长度估计4.5米。超越最易感黑质，疾病参与见于蓝斑、中缝核、脚桥核等。 whereas 大多数PD患者无已知遗传原因，2种相当罕见形式PD due to 基因LRRK2和PARKIN突变似乎反映拮抗多效性。即，这些基因涉及早年 superior 免疫功能，同时触发晚年神经炎症，可能引起神经退变。严格来说，然而，这些遗传变体并非物种水平固定（这使得表达“拮抗多效性”有些 imprecise。也可能准确描述这些遗传效应作为突变-选择平衡例子，其中遗传变体在生殖寿命后施加有害效应被维持 due to 其早年有益效应， thus 可能减慢纯化选择过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在行为进化水平，自动化“双足运动”，作为比四足运动更少能量消耗的晚期进化获得，在PD晚期阶段 deficient，患者必须有意识、费力和 laboriously 行走。通过伴随摆臂的双足运动步态促进变得不对称或消失。“盲视”是进化锚定感觉自动化，它确保潜在威胁物体或生物立即近似定位无需任何意识欣赏。 underlying 复杂机制暗示完整对话 between 潜意识视觉通路涉及上丘（SC）、杏仁核和基底节。盲视在PD中功能失调，导致移动物体立即视觉欣赏差，低度量眼跳，以及作为反应，迟钝运动和情绪反应。系统功能失调也可能导致错误警报 in the form of 轻微幻觉（在周边视野中人物或动物 fleeting 通道或存在感）在最早未用药PD阶段。“缺陷光 entrainment ”是另一个帕金森综合征 due to 进化古老系统参与。含黑视蛋白视网膜神经节细胞（MGCs）是光敏感系统，在非哺乳脊椎动物中 well developed。在人类，MGC代表 only 0.3% to 0.8%的视网膜神经节细胞。当 deficient，如晚期PD所见，有各种昼夜节律失调导致睡眠-觉醒周期反转。协同适应和网络重新调整被提供作为假设解释这一显著和多维非运动参与PD缺陷（认知、行为、自主神经和睡眠）伴随原型运动症状。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;亨廷顿病（HD）
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;HD临床发展说明功能失调进化分析如何解释一些迄今为止年龄特定二分法在这一疾病中。在遗传水平，一些发现提示拮抗多效性。具体地，更多CAG重复增加生殖前适应性。确实，越高重复数，儿童和青少年两性一般智力越高，女性儿童脑皮层越厚。即使CAG重复 such that 它导致突变亨廷顿蛋白，这些看似有利变化 persist。超越认知，结构变化链接到暂时更好运动和行为评分，疾病显现前数十年。尽管话题讨论数十年，仍 unclear 是否更高CAG重复数实际上转化为更高生物（即生殖）适应性在HD中。无论如何，由于更好神经元功能和更高效连接 early 发育优势转变为中晚年劣势，如典型HD运动、行为和认知表现明显， such that 超越 premature 老化，现在也有快速进展能量缺陷在亚细胞水平。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;阿尔茨海默病（AD）
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;初看，阿尔茨海默病（AD&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:22:36 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1rLS11VWFkc2R5Vi13ZHpGWFhDd3VsNkt2QVI0cS1JUXpoVzdyTmRHbGhaWjhwa0Z2NHRPbUNGd1BGQlB4aExaY2VvODVwU1lqSHZDRVNjbWtaOVZTRnNsejZaNDdkWHNaQ0NrVg</guid></item><item><title>肥胖相关脂肪小体通过ROS/神经酰胺/KATP通道轴诱导血管平滑肌细胞过度收缩的机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920011450919.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Comprehensive Physiology》：Obesity-Associated Adiposomes Promote Vascular Smooth Muscle Cell Hypercontractility&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究发现肥胖相关脂肪小体（adiposomes）通过神经酰胺（ceramide）-活性氧（ROS）-KATP通道信号轴，导致血管平滑肌细胞（VSMCs）膜电位去极化、Ca2+内流增加和血管高收缩性，揭示了肥胖状态下脂肪-血管对话的新机制，为治疗肥胖相关高血压提供了新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.1 肥胖个体小脂肪动脉显示高收缩性&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过压力肌动描记法评估发现，肥胖个体的脂肪小动脉比瘦个体表现出显著增强的肌源性张力。这种高收缩性在100 mmHg压力时开始显现，在140 mmHg时达到最大差异（29.6%±3.3% vs 9%±3%）。在无钙条件下，肥胖个体的动脉显示出更大的被动直径和更高的扩张系数，表明存在外向重塑。然而，60 mM KCl诱导的血管收缩在两组间无差异，表明电压门控钙通道（VGCCs）本身功能未改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.2 肥胖相关脂肪小体急性增加动脉收缩性&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从肥胖个体分离的脂肪小体显示出更高的颗粒浓度。将健康动脉与肥胖脂肪小体共培养5小时后，其收缩性显著增加，且在60 mmHg压力时就开始出现统计学差异。被动直径和扩张系数未发生改变，KCl诱导的收缩反应也保持不变，表明这种高收缩性不是由结构重塑或VGCC功能改变引起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.3 DIO脂肪小体诱导小鼠外周小动脉高收缩性&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饮食诱导肥胖（DIO）小鼠的肠系膜和骨骼肌小动脉显示出显著增强的肌源性张力。DIO小鼠脂肪小体浓度也显著高于标准饮食（SD）对照组。用DIO来源的脂肪小体处理健康动脉后，其收缩性显著增加，而被动特性和KCl诱导的收缩不变。一氧化氮供体SNP不能逆转这种高收缩性，内皮去除反而增强该表型，表明脂肪小体直接作用于VSMCs。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.4 肥胖个体原生VSMCs中Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;内流增强&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从肥胖个体分离的原生VSMCs显示乙酰胆碱（ACh）诱导的Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;信号幅度、频率和持续时间显著增加。即使使用毒胡萝卜素（TG）耗尽内质网Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;储存，这种增强的Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;信号仍然存在，表明其依赖于细胞外Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;内流而非细胞内储存释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.5 肥胖相关脂肪小体急性增加培养VSMCs中的Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;内流&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培养的VSMCs对肥胖脂肪小体的摄取显著高于瘦个体脂肪小体。肥胖供体来源的脂肪小体触发Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;瞬变幅度、频率和持续时间显著增加，这种效应完全依赖于细胞外Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;，在无钙溶液中完全消失。DIO脂肪小体也显示出类似效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.6 肥胖相关脂肪小体抑制培养VSMCs中的K&lt;sub&gt;ATP&lt;/sub&gt;通道活性&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用电压敏感染料DiBAC&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt;(3)评估发现，肥胖脂肪小体预处理减弱了吡那地尔（pinacidil）诱导的荧光减少（反映超极化减弱），并增强了格列本脲（glibenclamide）诱导的荧光增加（反映去极化增强）。在原生VSMCs中也观察到类似结果，表明肥胖抑制了K&lt;sub&gt;ATP&lt;/sub&gt;通道功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.7 肥胖相关脂肪小体增加ROS生成&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肥胖脂肪小体处理显著增加培养VSMCs中CM-H&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;DCFDA荧光，表明ROS产生增加。细胞外SOD/过氧化氢酶预处理显著减弱这种效应，而PEG-SOD（针对细胞内ROS）无影响，表明脂肪小体诱导的ROS生成主要来源于细胞外超氧化物自由基。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.8 细胞外ROS清除减少肥胖脂肪小体介导的Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;内流和高收缩性&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SOD/过氧化氢酶预处理恢复了吡那地尔诱导的荧光减少和格列本脲诱导的荧光增加，表明细胞外ROS清除可逆转K&lt;sub&gt;ATP&lt;/sub&gt;通道功能抑制。同时，ROS清除也显著减弱了肥胖脂肪小体诱导的Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;内流增加和动脉高收缩性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.9 神经酰胺耗竭减弱脂肪小体诱导的高收缩性&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用myriocin（SPT抑制剂）和GW4869（N-SMase抑制剂）减少脂肪小体中神经酰胺含量后，其诱导的血管收缩显著减弱。在DIO小鼠模型中也观察到类似结果，表明神经酰胺是肥胖脂肪小体诱导血管高收缩性的关键介质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;4 讨论&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究揭示了肥胖相关脂肪小体通过神经酰胺-ROS-K&lt;sub&gt;ATP&lt;/sub&gt;通道轴导致VSMCs过度收缩的新机制。这些脂肪小体富含神经酰胺，诱导ROS生成，抑制K&lt;sub&gt;ATP&lt;/sub&gt;通道功能，导致膜电位去极化、Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;内流增加和血管高收缩性。ROS清除和神经酰胺耗竭均可逆转这些效应，表明靶向这一信号轴可能为治疗肥胖相关高血压提供新策略。该研究建立了脂肪-血管对话的新范式，强调了细胞外囊泡在器官间通讯中的重要作用。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:17:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5ZbXN1a0NFZVZmalA0RG1EUkxCQ2NEQmRmdHJWQlZCS0VkaUNReXhBUlZYMmlZOTJjNm83RTFvUzF4dVU3WWtzbTU2Z0g3V2hhQW92ZFhJWGhYVTdBb1p0b0RqTVRNZWl6WWZFbA</guid></item><item><title>基于IFI44L与PI3双转录本模型的溃疡性结肠炎机会性感染病原分型研究：细菌与病毒感染的精准鉴别新策略 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250920011229435.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Frontiers in Immunology》：A two-transcript classifier model of host genes for discrimination of bacterial from viral infection in ulcerative colitis with opportunistic infections: a discovery and validation study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究发现宿主基因IFI44L与PI3的转录表达谱可有效区分溃疡性结肠炎（UC）合并细菌性（UC-B）与病毒性（UC-V）机会性感染（OI）。通过构建双转录本分类器模型（AUC=0.867），其鉴别性能优于传统标志物PCT、CRP和ESR（P&amp;lt;0.05），且能预测抗感染治疗反应与疾病复发风险，为UC-OI的精准抗感染治疗提供新依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;h&gt;1 引言&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;溃疡性结肠炎（UC）作为一种慢性炎症性肠病，其全球发病率持续上升。免疫调节剂与生物制剂的应用虽改善患者预后，但可能导致免疫功能抑制，增加机会性感染（OI）风险。UC-OI显著提升患者病死率，且与营养不良、肠道手术等因素相关。目前病原检测依赖培养与分子方法，存在耗时长、灵敏度低及假阳性问题，导致抗生素滥用加剧耐药性。区分细菌与病毒感染对UC-OI精准治疗至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宿主免疫应答标志物如降钙素原（PCT）、C反应蛋白（CRP）和红细胞沉降率（ESR）鉴别效能有限，而转录组标志物可反映宿主-病原互作模式。基于GEO数据库（GSE277828等）差异表达分析与文献挖掘，本研究筛选出干扰素诱导蛋白44样（IFI44L）、肽酶抑制剂3（PI3）和整合素亚基β2（ITGB2）作为候选基因，探索其在UC-OI病原分型中的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;2 方法&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;2.1 差异表达基因鉴定&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从GSE277828、GSE72849和GSE40396数据集分析病毒vs细菌感染的log2折叠变化（logFC）、P值及校正P值（adj.P.Val&amp;lt;0.05为显著）。结合GeneCards数据库（关键词“细菌感染”“病毒感染”“免疫应答”，相关性评分&amp;gt;30）与IBD数据集（GSE36807、GSE75214）交叉筛选，经LASSO回归最终聚焦IFI44L、PI3和ITGB2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;2.2 受试者选择与样本处理&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳入2022年1月至2024年5月山东大学齐鲁医院UC患者，分为UC伴细菌感染（UC-B）、病毒感染（UC-V）及无OI者（UC-nonOI），健康对照（HC）匹配年龄性别。采用等距随机抽样将UC-B/UC-V按1:1分配至发现组与验证组。采集PAXgene血样并通过RT-PCR（δCt法）检测基因表达，同步测定PCT、CRP、ESR及血常规指标。诊断由三位专家盲审确认，实验与分析阶段实行双盲设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;2.3 疾病活动度评估&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采用Mayo评分系统量化UC疾病活动度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;2.4 统计分析&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现组需至少24例UC-B与UC-V（总48例）以达到预期AUC≥0.80（α=0.01），实际纳入60例；验证组需70例（35UC-B+35UC-V），实际纳入92例。分类变量用Fisher精确检验，连续变量用t检验、ANOVA或Mann-Whitney U检验，多重比较采用Benjamini-Hochberg校正。通过二元逻辑回归构建模型，经200次10折交叉验证评估稳定性，ROC分析采用DeLong检验比较AUC差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3 结果&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.1 差异表达基因特征&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IFI44L在病毒感染中显著下调（logFC -1.72至-4.10），PI3显著上调（logFC 2.34-2.48），ITGB2变化较小且不一致。LASSO回归优先选择IFI44L与PI3。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.2 受试者特征&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终纳入208例UC患者（56 UC-nonOI、77 UC-V、75 UC-B）与72例HC。349份血样成功检测，69例提供急性期与恢复期配对样本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.3 候选基因表达差异&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IFI44L、PI3和ITGB2在HC、UC-nonOI、UC-B与UC-V四组间表达显著差异（P&amp;lt;0.001）。急性期病毒感染者IFI44L表达高于恢复期（P&amp;lt;0.001），细菌感染者PI3与ITGB2急性期上调（P&amp;lt;0.01），病毒感染者无显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.4 双转录本分类器构建与验证&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现组中IFI44L（AUC=0.805）与PI3（AUC=0.734）组合鉴别力最强（AUC=0.862）。模型公式基于二者表达水平，最佳截断值为0.555。验证组AUC达0.867（95%CI 0.794-0.941），灵敏度73.3%，特异性83.0%，显著优于PCT（AUC=0.738, P=0.042）、CRP（0.708, P=0.019）和ESR（0.637, P&amp;lt;0.001）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.5 区分细菌与非细菌感染&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合并UC-V与UC-nonOI为非细菌组后，模型AUC升至0.898（P&amp;lt;0.05 vs传统标志物）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.6 病原亚型影响评估&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EBV感染鉴别AUC为0.815，非EBV病毒达0.959，表明模型受病原类型影响小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.7 临床结局关联&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12个月随访中，模型分类的UC-V与UC-B组复发风险显著高于UC-nonOI（HR=2.533与3.443, P&amp;lt;0.05），且与传统诊断分组风险无差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.8 Mayo评分相关性&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UC-V的模型评分与Mayo评分负相关（r=-0.447, P=0.001），UC-B呈正相关（r=0.454, P=0.003）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.9 治疗反应预测&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗病毒应答者评分低于无应答者（P=0.008），抗生素应答者评分更高（P&amp;lt;0.001），预测AUC分别为0.708与0.854。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;4 讨论&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IFI44L与PI3的表达模式差异为UC-OI病原分型提供分子基础。IFI44L作为I型干扰素诱导基因，在pDC与单核细胞中响应病毒激活；PI3由细菌感染中的中性粒细胞分泌，参与蛋白酶抑制与抗菌防御。双转录本模型通过整合二者表达克服单一标志物局限，且RT-PCR检测快捷（&amp;lt;5小时），适于临床推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该模型推动UC-OI的精准抗感染策略，有望减少抗生素滥用及耐药性，同时通过动态监测评估治疗反应与疾病活动度。未来需多中心验证并深入机制研究。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:17:16 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE4zbTFxM1lPX0UzbWp3bExBdHFoVkUwdVNqR0FEMXRRMlJnMC1OUEZrQUNvQnhKRnNTcjZTNEdteXdleUFhajNzWWFFc2luakNhdGY2QlM4cEplSlhHQmVBQUMxQTZjR3lWam8teg</guid></item><item><title>常見防腐劑苯甲酸鈉 或改善早期阿茲海默症 - 大紀元</title><link>https://www.epochtimes.com/gb/25/9/15/n14595044.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="column" itemprop="articleBody"&gt;
		
        		
		&lt;p&gt;一项新研究发现，一种常见于饮料与食品中的防腐剂苯甲酸钠（sodium benzoate），可能帮助早期阿兹海默症患者改善认知功能。这一发现提出了一种以低成本化学物质对抗阿兹海默症的新可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临床数据显示，苯甲酸钠或许能成为现有昂贵且副作用显着的阿兹海默症药物的补充甚至替代品。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;临床试验成果：认知功能显着改善&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这项研究针对149名轻度阿兹海默症患者展开，年龄介于50至90岁。受试者随机分配，每天分别服用500、750或1000毫克苯甲酸钠，或服用安慰剂，持续24周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高剂量组（750或1000毫克）在认知功能改善上表现最明显，包括：定向能力、找词与回忆词语的能力，血液中β-淀粉样蛋白（阿兹海默症标志物）水平下降，对于该蛋白质起始水平偏高的人群，改善尤其显着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;β-淀粉样蛋白会在脑中积累并阻塞神经回路，最终导致记忆丧失与认知衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临床研究员托马斯·霍兰德（Dr. Thomas Holland）博士告诉《大纪元》，苯甲酸钠可能透过改变身体处理这种蛋白质的方式来改善脑功能，但具体机制尚未完全明确。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;苯甲酸钠的可能作用机制&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;苯甲酸钠是一种广泛应用于汽水、酸性食品的合成防腐剂，被美国FDA归类为“普遍认可安全”（GRAS）。可能机制包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增强神经元通信：&lt;/strong&gt;阻止分解D-丝氨酸的酶，使脑细胞间信号传递更顺畅。&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;减少氧化应激：&lt;/strong&gt;降低自由基造成的细胞损伤。&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;抗炎作用：&lt;/strong&gt;平息大脑免疫细胞的炎症。&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;提升抗氧化水平：&lt;/strong&gt;在患者体内增加过氧化物酶与谷胱甘肽，保护脑细胞免于进一步损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国医药大学生物医学科学研究所教授兼主任、该研究的通讯作者赖贤远（Hsien-Yuan Lane）告诉《大纪元》，苯甲酸钠可能减少β-淀粉样蛋白水平的具体机制尚不清楚，但已提出一些替代性机制。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;苯甲酸钠：新一代治疗的优势&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;目前的阿兹海默症药物主要针对单一病理机制（如清除淀粉样斑块），但成本高昂、需频繁注射，还可能导致脑肿胀与出血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，口服药物使用更简便。多靶点作用可同时针对淀粉样蛋白、氧化应激与神经炎症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍兰德表示，这种“多管齐下”的模式，或许比单一作用更能符合阿兹海默症真正的病理需求。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;既有研究基础与潜在风险&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一项台湾研究（2014年）显示，60名轻度认知障碍或早期阿兹海默症患者，服用苯甲酸钠24周后，在语言记忆、理解力与定向能力上有显着提升，且副作用轻微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而针对精神分裂症研究结果显示，使用高达2000毫克的剂量，证实其可改善部分脑部功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些试验表明，苯甲酸钠的作用不仅止于“防腐”，在药理学层面具备潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管前景可期，苯甲酸钠也存在安全隐忧：与维生素C结合时，在特定条件下可能生成苯（致癌物）。另外，有研究将其与儿童多动症、细胞功能失调联系。高剂量与长期使用对人体的影响尚未完全确定。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;专家观点与未来方向&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;目前研究仅测量了血液中的β-淀粉样蛋白，并未直接观察脑内变化。需要结合脑成像或脊髓液检测，以验证其真实作用。大规模长期临床试验才能确定其安全性与疗效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍兰德博士强调，若能证实苯甲酸钠的有效性，它或许将成为一种成本低、安全性高且可口服的新疗法，将为全球数千万阿兹海默症患者带来希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;作者简介：Rachel Ann T. Melegrito在从事写作之前，曾担任职能治疗师，专注于神经系统相关病例。她也曾教授大学基础科学与职能治疗相关课程。她于2019年获得儿童发展与教育的硕士学位。自2020年以来，她为多家出版物与品牌撰写了大量与健康相关的内容。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;原文 &lt;a href="https://www.theepochtimes.com%20/health/common-food-preservative-linked-with-cognitive-improvements-in-early-alzheimers-research-5902596" target="_blank" rel="noopener"&gt;Common Food Preservative Linked With Cognitive Improvements in Early Alzheimer’s Research&lt;/a&gt; 刊于英文《大纪元时报》&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：卫泳#&lt;/p&gt;
&lt;span id="epoch_socail_span"&gt;&lt;/span&gt;		

		&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;

				
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE9TWWFDcVhkNG5LeDQyblI4S0REdENLa3BXTldIaTdmRlhsTlV4dEJkeTVLY21vSGRBa2lLR1FsV2czZ3lzWUg3WVd4bGJ6TDhPSVYwSnprZjRpR1YzSUFTZdIBZkFVX3lxTFA3MEg2R1dCY3A3V0lUejZvUWltaFg5VXVOTEVmbngwbjdUUFBwSTVFekdCTGFWZVdSVjU5TElvRjhHbHFHb21HZ2llM1ludGFmbmJhLVk0dFQ5YTFFUjRkVnRvb3dSZw</guid></item><item><title>基于电子患者报告结局(ePRO)的护士主导咨询在妇科癌症化疗管理中的可行性研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919002151106.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Supportive Care in Cancer》：Systematic nurse-led consultations based on electronic patient-reported outcomes for women with endometrial or ovarian cancer during chemotherapy—a feasibility study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本刊推荐：为解决妇科癌症化疗期间症状管理不足的问题，研究人员开展了基于电子患者报告结局(ePRO)的护士主导咨询可行性研究。结果显示ePRO周完成率达87%，患者满意度高，但症状负担持续较重。研究表明ePRO结合护士咨询可改善症状监测，为优化妇科癌症支持性护理提供新路径。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在全球女性癌症病例中，子宫内膜癌和卵巢癌约占8%，其标准治疗方案通常包括广泛手术和以铂类为基础的化疗。然而，患者在化疗过程中常经历一系列身体和心理症状，包括外周神经病变、疲劳、腹胀、便秘、焦虑、认知功能障碍和抑郁等。随着肿瘤治疗越来越多地在门诊进行，临床医生评估症状严重程度和启动支持性护理的时间日益减少。更值得注意的是，医护人员常常低估患者的症状性不良事件，导致许多症状未被及时发现和处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统的症状评估主要依赖临床医生的判断，但这种方式可能存在主观性和不全面性。患者报告结局(PROs)作为一种直接收集患者健康状况的方法，无需临床医生解读，能够更真实地反映患者的症状体验。特别是电子患者报告结局(ePROs)的应用，可以提升护理质量，帮助临床医生更好地识别未满足的症状需求和时间趋势，从而指导最佳的症状干预措施。在妇科癌症领域，尽管ePRO的证据有限，但已有研究如eRAPID项目证明了其在化疗期间和随访阶段的可行性和可接受性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，将ePRO与护士主导的咨询相结合，在化疗期间用于子宫内膜癌或卵巢癌患者的管理，尚未有深入研究。专科肿瘤护士在提供自我管理支持、减轻症状严重程度和提高生活质量方面扮演着关键角色。她们具备替代医生进行某些阶段咨询的潜力，这种模式在其他癌症环境中已成功实施，并获得了较高的患者满意度。因此，探讨ePRO基础上的护士主导咨询在这一人群中的可行性，具有重要的临床意义和实践价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了回答这些问题，研究人员在丹麦哥本哈根大学医院肿瘤科开展了一项前瞻性单队列可行性研究，旨在评估基于ePRO的护士主导咨询在接受铂类化疗的卵巢癌或子宫内膜癌女性中的可行性。该研究已发表在《Supportive Care in Cancer》期刊上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用了几个关键技术方法：使用Elekta Kaiku电子平台进行每周ePRO症状报告，平台包含21种PRO-CTCAE症状的问卷，并设置了严重度阈值算法；由专科护士在选定时间点进行咨询，替代医生评估不良事件(CTCAE)和提供自我管理指导；通过REDCap电子系统收集基线和临床数据；并利用统计软件R进行数据分析，计算症状复合评分和完成率等指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果基于20名患者的数据，平均年龄59岁，其中85%为卵巢癌患者。主要结果和次要结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完成率：共收到320份ePRO报告，相当于每名患者在6个化疗周期中平均报告18次，周完成率达到87%，表明患者对每周ePRO报告有较高的依从性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可行性：研究期间未发现安全问题，患者 adherence rate（回复≥80% ePRO）为86%，招募率为54%， attrition rate 仅为4.7%。患者通过自由文本框额外报告了症状，如荨麻疹、发热、感染等，显示了平台的灵活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可接受性和实用性：患者平均访问Elekta Kaiku平台27次，护士登录393次。患者反馈表显示，大多数患者认为ePRO易于使用和理解，改善了与临床医生的沟通，并愿意推荐给他人。电话联系平均为7次，其中与ePRO相关的为4次，表明整合进现有工作流程是可行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;症状负担：疲劳（70%）、肌肉疼痛（40%）、腹痛（35%）、便秘（35%）、关节疼痛（35%）、腹胀（30%）、麻木和刺痛（25%）以及食欲下降（20%）是最常见的严重（3级）PRO-CTCAE症状。症状负担在整个治疗轨迹中持续较高，突出了早期干预的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;护士主导咨询：计划中的66次护士咨询中，55%成功由护士完成。未完成的主要原因是患者症状复杂，需要医生介入处理，如处方预防药物、调整化疗剂量或遗传测试结果沟通，反映了工作流程和患者复杂性的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，每周ePRO报告结合护士主导咨询在卵巢癌和子宫内膜癌化疗患者中具有可行性。高完成率和患者满意度支持ePRO在该人群中的有效性，但护士咨询的成功率仅55%，凸显了患者症状负担的复杂性和需要医生干预的场景。ePRO报告提供了丰富的实时数据，有助于早期发现和干预症状，防止其恶化。然而，小样本量和单中心设计限制了结果的普适性。未来研究应扩大样本量，优化工作流程，并探索该模型在其他癌症护理中的应用。这项研究为妇科癌症支持性护理提供了新方向，强调患者中心化管理和多学科协作的重要性。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:42:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFB0alhKRUlGdVMtZjhNQmExaU9XdVNCRUJCdHFWQzdTLXpIaGtOQTFwVHFraUloRGdUWm1vSE5seC1nRnp4Um91UEhCTnVzTHUzeUFBQmdEaGUwZXVfMHNBM1RJRkxZcFRfaHhHNg</guid></item><item><title>仿生光遗传学新突破：吗啡诱导的VTA GABA神经元放电模式实现无药物激活阿片奖赏 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919082545946.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《iScience》：Toward biomimetic optogenetics: Drug-free activation of acute opiate reward&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决传统光遗传学中非生理性刺激模式无法揭示特定神经元真实功能的问题，研究人员开展仿生光遗传学研究，通过复刻吗啡诱导的VTA GABA神经元放电模式，发现特定时间模式的光刺激可驱动多巴胺非依赖的奖赏效应，而连续光或随机模式则诱发厌恶，揭示了时间编码在神经信息处理中的关键作用，为精准脑功能映射提供了新范式。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在神经科学领域，光遗传学技术革命性地推动了脑功能研究，但长期以来存在一个根本性局限：大多数研究采用固定频率的强直性光刺激模式，这种简化方法可能无法复现神经元在生理状态下的复杂放电特征。特别是在研究神经编码机制时，传统方法更侧重于频率编码理论，即认为神经信息主要通过平均放电频率传递，却忽略了时间编码理论强调的单个动作电位时序和间隔的重要性。这种技术局限直接导致了重要的科学争议，比如在阿片类药物的奖赏机制研究中，关于腹侧被盖区(ventral tegmental area, VTA)内γ-氨基丁酸(γ-aminobutyric acid, GABA)神经元的作用就存在明显矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前非光学方法的研究表明，VTA GABA神经元在急性阿片奖赏中起关键作用，特别是在药物初始暴露阶段，这种奖赏效应不依赖于多巴胺(dopamine, DA)系统。然而，多项光遗传学研究却得出了令人困惑的结果：使用连续光刺激VTA GABA神经元会引发厌恶效应，而采用10-40 Hz的强直性刺激则未产生任何明显的动机效应。这些矛盾结果使得领域内对VTA GABA神经元在奖赏处理中的真实功能产生了严重分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解决这一争议，多伦多大学的研究团队提出了一个创新性思路：也许问题不在于神经元本身，而在于我们刺激它们的方式。他们假设，VTA GABA神经元可能使用特定的时间编码策略来传递奖赏信息，而这种精细的编码模式无法通过传统的简单光刺激模式来复现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员首先通过体内电生理记录技术，在药物初始暴露小鼠的VTA区域捕捉了吗啡诱导的GABA神经元放电模式。他们精心筛选出两个高质量的单个神经元记录（分别来自接受5 mg/kg和15 mg/kg吗啡的小鼠），并发现这些神经元表现出不规则的放电特征，包括可变的高频活动期。重要的是，这些爆发活动与吗啡给药无关，因为在药物-free状态下也观察到类似活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队随后开发了一套仿生光遗传学工具，将记录到的动作电位时间点转换为精确的激光脉冲触发信号。他们使用超快通道视紫红质变体ChR2(E123A)（简称ChETAA），这种工具能够准确跟随高达200 Hz的刺激频率，确保神经元能够精确响应复杂的时间模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过实时位置偏好(real-time place preference, RT-PP)实验，研究人员发现使用吗啡模式（morphine pattern, MP）#1和MP#2刺激VTA GABA神经元能够产生显著的奖赏效应，而使用药物-free基线模式或频率匹配的强直刺激（18.8 Hz）则无此效果。更令人惊讶的是，当将吗啡模式中的放电间隔（interspike intervals, ISIs）随机重排后，原本的奖赏效应不仅消失，反而转变为厌恶反应。连续光刺激则复制了先前研究中报告的厌恶效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解析神经环路机制，研究团队进一步探究了VTA GABA神经元的不同投射靶点。他们发现刺激VTA GABA神经元在脚桥被盖核(tegmental pedunculopontine nucleus, TPP)的终端能够驱动强烈的奖赏效应，且这种效应比胞体刺激更为显著。相反，刺激投射到中缝背核(dorsal raphe, DR)的终端则引发强烈的厌恶反应，而投射到伏隔核(nucleus accumbens, NAc)壳部的终端产生高度可变的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最关键的是，通过经典条件位置偏好(conditioned place preference, CPP)实验结合多巴胺受体拮抗剂α-氟哌噻吨(α-flupenthixol)处理，研究证实VTA GABA-TPP通路介导的奖赏效应完全不依赖于多巴胺系统。这一发现完美解释了为何在药物初始暴露状态下，多巴胺系统缺陷动物仍能表现出吗啡奖赏效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究主要采用了以下关键技术方法：使用电极超驱系统进行体内单神经元电生理记录；通过MATLAB构建仿生光刺激模式；利用Cre依赖的AAV病毒在GAD65-Cre小鼠中进行细胞类型特异性靶向；植入自制光纤进行光遗传学操控；通过实时和经典条件位置偏好范式评估动机效应；采用组织学验证病毒表达和光纤位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Building biomimetically enhanced toolkits&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员通过植入电极超驱系统记录VTA GABA神经元在吗啡作用下的放电活动，基于波形特征和放电频率鉴定神经元类型，并将动作电位时间序列转换为光遗传刺激模式，创建了能够精确复现生理性放电的仿生刺激工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stimulation of ventral tegmental area GAD65+ neurons using biomimetically enhanced morphine patterns is rewarding&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用吗啡模式刺激VTA GABA神经元胞体产生显著奖赏效应，而药物-free基线模式无此效果，表明特定时间模式而非单纯放电活动是奖赏编码的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stimulation patterns shaped by opiate-free contexts are motivationally neutral&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;证实非药物背景下的不规则放电模式本身不具备奖赏价值，排除了任何非特异性不规则刺激产生奖赏效应的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Interrogating rate encoding theory: Average firing frequency is not the key to reward&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;频率匹配的强直刺激不产生奖赏效应，证明平均放电频率而非时间模式不是奖赏编码的决定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Continuous stimulation of ventral tegmental area GABA neurons is aversive&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复制了连续光刺激引发厌恶效应的经典发现，为不同刺激模式产生相反行为效应提供了进一步证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reward is encoded along ventral tegmental area GABAergic projections to the tegmental pedunculopontine nucleus&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现VTA GABA神经元投射到TPP的终端介导强烈奖赏，且效应比胞体刺激更强，揭示了关键奖赏通路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concurrent activation of aversive ventral tegmental area GABAergic projections to the dorsal raphe may dampen reward during en masse cell body stimulation&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;证明DR投射终端介导厌恶反应，解释了全细胞群刺激时奖赏效应相对较弱的原因——不同功能亚群的同时激活产生了对抗效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Variable motivational effects are driven by nucleus accumbens terminals&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NAc终端刺激产生高度可变的效果，表明该投射包含功能异质的神经元亚群，可能进一步干扰全细胞群刺激时的净效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GABA-mediated reward in the ventral tegmental area is dopamine-independent&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过药理学阻断实验证实VTA GABA介导的奖赏完全不依赖于多巴胺系统，解决了长期存在的争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分强调，这项工作首次证明了时间编码策略在VTA GABA神经元奖赏处理中的核心作用。通过仿生光遗传学方法，研究人员成功调和了长期存在的数据矛盾，揭示了先前使用非生理性刺激模式可能无法捕捉到神经元的真实功能状态。研究发现单个VTA GABA细胞类型能够根据放电模式驱动三种完全不同的行为表现（奖赏、厌恶或中性），这种模式特异性反应挑战了传统的神经元功能专一性观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，研究确定了VTA GABA→TPP通路是介导多巴胺非依赖奖赏的关键神经环路，这为理解阿片奖赏的神经机制提供了全新视角。从技术层面来看，这项工作展示了仿生光遗传学在揭示神经编码原理方面的强大潜力，强调在未来脑功能研究中需要考虑神经元的时间编码特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些发现不仅解决了特定神经环路的功能争议，更提供了一般性的研究方法论：在光遗传学实验中，刺激模式的选择可能直接影响研究结论，生理性模式的重建对于获得真实、可翻译的发现至关重要。该研究为未来开发更精准的神经调控策略奠定了理论基础，特别是在治疗奖赏相关疾病如成瘾方面具有潜在应用价值。论文发表在《iScience》期刊，为神经科学领域提供了重要的方法学创新和理论突破。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:37:12 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE0tTDh0UUNWbG96SlA3aGVkX3NGeEhscl9FNmhtNUlCaGRjYlBRd01HZ3RPeG9PR3hmdmU3dGFJeURkdlNfTEJfdl9hN08wZ0kyTThJejlzQllkSVNMM2JaY3NJd0xkd3R0MzVFcw</guid></item><item><title>原发性人类T细胞中遗传和表观遗传筛选揭示自身免疫病因果变异与T细胞网络的关联 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919004004286.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nature Genetics》：Genetic and epigenetic screens in primary human T?cells link candidate causal autoimmune variants to T?cell networks&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对自身免疫病相关遗传变异如何通过调控CD4+ T细胞功能影响疾病风险这一核心问题，研究人员通过大规模平行报告基因分析(MPRA)和单细胞/批量CRISPR干扰筛选技术，在原发性人类T细胞中系统鉴定了545个等位基因特异性表达调控变异(emVars)，发现这些变异显著富集于精细定位的因果变异，并通过调控T细胞活化网络和MAPK信号通路等关键途径影响T细胞增殖与功能，为解析自身免疫病的分子机制和靶向治疗提供了重要依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;自身免疫性疾病如多发性硬化症、1型糖尿病、银屑病、类风湿性关节炎和炎症性肠病等，影响着全球数百万人的健康。全基因组关联研究(GWAS)已鉴定出数千个与这些疾病相关的遗传变异，但其中超过99%位于非编码区域，且与许多其他变异存在紧密连锁不平衡，导致真正的因果变异及其功能机制仍不明确。特别值得注意的是，这些自身免疫病相关变异在CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞的顺式调控元件中高度富集，提示它们可能通过改变基因调控来影响疾病风险。然而，由于T细胞基因调控的复杂性以及缺乏在疾病相关原代细胞中的高效功能筛选方法，很少有遗传变异被证实能够直接影响T细胞的基因表达或功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解决这一挑战，研究人员在《Nature Genetics》上发表了最新研究成果，通过在原发性人类CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞中开展大规模平行报告基因分析(MPRA)和CRISPR干扰(CRISPRi)筛选，系统鉴定出能够调控基因表达的自身免疫病相关变异，并深入解析了这些变异如何通过影响T细胞网络和信号通路来介导疾病风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队首先构建了包含18,312个自身免疫病相关变异的MPRA文库，这些变异来自欧洲人群1000 Genomes Project中与5种主要自身免疫疾病相关的578个索引单核苷酸多态性(SNPs)及其连锁不平衡(R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; &amp;gt; 0.8)变异。通过在激活的原代人类CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞中进行MPRA实验，研究人员发现了1,125个具有顺式调控活性的元件，其中545个表现出等位基因特异性表达调控作用(称为emVars)。这些原发性T细胞emVars在39.2%的测试位点中被发现，且在53.8%的位点中每个单倍型仅有一个emVar。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步分析表明，原发性T细胞emVars和推定的顺式调控元件在活性染色质标记和其他顺式调控活性读数中均显著富集，且主要位于原发性T细胞的可及染色质中。更重要的是，这些emVars在精细定位的因果变异中高度富集——在所有位点中，emVars对高后验概率变异的富集程度达到2-4倍；而在至少有一个emVar的位点中，emVars对后验包含概率(PIP) &amp;gt; 0.8的变异的富集程度高达71倍(PICS方法)和50倍(SuSiE方法)。当仅考虑T细胞DN酶超敏感位点(DHS)中的变异时，emVars对高后验概率变异的富集甚至达到122-200倍。这些结果表明，原发性T细胞MPRA能够以27%的敏感性和88%的特异性识别精细定位的95%可信集中的变异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了探究不同细胞环境中转录因子使用的差异，研究人员比较了原发性T细胞和Jurkat T细胞系中的MPRA结果。尽管两种细胞类型的emVars都高度富集因果变异，但仅有45个emVars在两个数据集中重叠，虽然这一数字仍显著高于随机预期。通过转录因子 motif 破坏分析和SCENIC单细胞基因调控网络分析，研究发现原发性T细胞emVars更可能影响与炎症相关的转录因子，如NFKB1、STAT3、JUN和FOSB等，而Jurkat细胞则更多由SOX4、ATF4和ELF2等转录因子驱动。此外，研究人员还发现了疾病特异性的转录因子效应，例如ZNF563 motif的破坏在类风湿性关节炎位点中具有激活作用，而在银屑病位点中则表现为抑制作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解emVars调控的通路和网络，研究人员通过Open Targets Variant to Gene (V2G)数据集和STRING网络分析，发现原发性T细胞emVars的推定靶基因在淋巴细胞活化、翻译、转录调控、抗原加工、mRNA加工和剪接等网络中显著富集。特别值得注意的是，淋巴细胞活化集群中包含了许多已知的T细胞共刺激基因，如CD28、CTLA4、ICOS、GITR、OX40和SLAM家族成员；而转录调控集群则包含多个NF-κB信号家族成员，如NFKB1、NFKB2、NFKBIA、TNFAIP3和TNIP。这些网络特征在Jurkat细胞emVars的对应分析中并未发现，表明原发性T细胞emVars更可能影响T细胞共刺激和NF-κB信号通路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了直接连接变异与其调控的靶基因，研究人员在原发性T细胞中进行了单细胞CRISPRi (scCRISPRi)筛选，针对56个emVar顺式调控元件设计了引导RNA (gRNAs)，并使用与染色质抑制结构域ZIM3-KRAB融合的催化失活Cas9 (dCas9)来靶向这些元件。通过单细胞RNA测序评估局部基因表达变化(within 1 Mb)，研究发现13个emVar元件至少影响一个邻近基因的表达，共鉴定出18个显著的emVar-基因相互作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，rs61839660 (1型糖尿病和IBD，PICS = 0.98)是IL2RA内含子变异，与IL2RA下调以及IL15RA和RBM17的上调相关；rs887314 (银屑病，PICS = 0.13)位于BAD启动子区域，调控BAD、GPR137和OTUB1表达；rs56095240 (多发性硬化症，PICS = 0.18)位于SESN3远端 intergenic 区域，调控SESN3表达；rs60600003 (多发性硬化症，PICS = 0.48)位于ELMO1内含子，显著影响ELMO1表达。此外，研究人员还发现rs1250567和rs7441808分别调控RBPJ和ZMIZ1，这两个基因都参与T细胞中的WNT信号通路；rs61907765 (银屑病，PICS = 0.43)与ETS1表达相关，该转录因子参与T细胞存活、激活和自然调节性T细胞的发育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了系统评估emVar顺式调控元件对T细胞功能的影响，研究人员进行了批量CRISPRi筛选，靶向约1,000个自身免疫病相关变异位点，并评估dCas9-ZIM3介导的沉默对T细胞增殖的影响。研究发现21个变异位点与T细胞增殖显著相关，其中包括已知的阳性对照VAV1和IL-2RB (正向调控增殖)以及CBLB (负向调控增殖)。在重点分析的56个emVar元件中，研究人员发现12个emVar元件在靶向后减少T细胞增殖，1个emVar元件促进增殖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别值得注意的是，rs10932019 (类风湿性关节炎，PICS = 0.007)、rs9610375 (多发性硬化症，PICS = 0.0028)和rs4802307/rs62136101 (IBD，PICS = 0.1和0.06)等emVar元件对增殖有显著影响。其中rs4802307和rs62136101位于PPP5C基因座，这两个变异与T细胞表达数量性状位点数据中PPP5C表达降低相关，且对IBD具有保护作用。通过单细胞筛选发现，PPP5C是这两个emVar元件的唯一显著差异表达基因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步的功能研究表明，PPP5C在T细胞中是一个先前未被重视的信号调控因子，通过控制MAPK信号通路中多个关键成员的基线磷酸化水平来调节T细胞代谢和效应程序。PPP5C敲除增加了AKT、CREB、ERK1/2、GSK3A和JNK等多个MAPK信号通路组分的磷酸化水平，特别是在未刺激条件下；而PPP5C过表达则降低了这些信号组分在未刺激条件下的磷酸化水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究的主要技术方法包括：使用大规模平行报告基因分析(MPRA)在7例人原代CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞中测试18,312个变异的功能效应；通过单细胞CRISPR干扰(scCRISPRi)筛选在5例人原代T细胞中连接56个emVar元件与靶基因；采用批量CRISPRi增殖筛选在4例人原代T细胞中评估约1,000个变异对T细胞增殖的影响；结合蛋白质磷酸化阵列分析PPP5C对MAPK信号通路的调控机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果表明，原发性人类T细胞中的MPRA能够有效识别可能因果的自身免疫病相关变异，这些变异通过影响炎症相关转录因子结合和T细胞活化网络来调控基因表达。scCRISPRi和增殖筛选进一步将变异与靶基因和T细胞功能直接连接，揭示了PPP5C等先前未重视的基因在T细胞信号调控中的重要作用。这些发现为理解自身免疫病的遗传机制提供了新视角，并为开发靶向治疗策略奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究的讨论部分强调，识别复杂性状的因果变异并确定其在疾病相关细胞类型中的效应仍然是一个长期挑战。尽管Open Targets Genetics等在线数据库提供了重要的观察性和相关性数据，但每个单倍型通常仍存在多个可能因果变异和推定靶基因。将MPRA和CRISPRi等高通量扰动数据纳入这些数据库，将有助于更好地界定变异和单倍型活性背景。此外，在不同细胞类型和状态中测试相同的MPRA文库可能会发现更多影响顺式调控活性的变异，而使用替代剪接或转录本稳定性MPRA等技术将进一步扩展对变异功能的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，研究人员指出，尽管scCRISPRi筛选发现了emVar靶基因，但这些结果与Open Targets Genetics数据的吻合度有限，提示变异或其单倍型的多效性效应可能取决于测试的细胞类型和状态。增强gRNA的数量和效能以及增加检测细胞数可能提高筛选的敏感性，而碱基编辑等更精确的方法将有助于最终确定变异机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，这项研究通过在原发性人类T细胞中的基因组筛选，将可能因果的自身免疫病相关变异与T细胞表达网络和功能联系起来，为提出由原发性T细胞介导的自身免疫病风险和保护机制提供了基础，并开始确定变异的聚合特性，这可能有助于多基因风险评分分层和个体化靶向治疗策略的开发。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:37:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBOcVVCaE11bDdHYTlic3QwVW1WVVNuN3ZrQldnT253QVNuLUItazFicDNOVjFqSGFVLVlqUUFyWWsxZlBFUG1jdGxiNlMwY0JyaTlKdXdWemJnMVVkajdKUEloN0RDeC0tQU1hUg</guid></item><item><title>长时间异氟烷或氯胺酮-甲苯噻嗪麻醉联用布托啡诺及氧气对小鼠生命体征与免疫应答的影响研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919002813211.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Lab Animal》：Impact of prolonged isoflurane or ketamine–xylazine anesthesia with or without buprenorphine and oxygen on mouse vitals and immune responses&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为评估长时间麻醉方案对动物福利及实验可重复性的影响，研究人员比较了异氟烷(Iso)、氯胺酮-甲苯噻嗪(KX)及KX联用氧气(KXO2)方案联用/不联用布托啡诺(BPP)对小鼠生命体征、免疫细胞数量、炎症因子分泌及细胞运动行为的影响。研究发现KX导致严重缺氧及100%死亡率，KXO2可缓解缺氧但无法完全消除免疫相关实验干扰；Iso方案则展现出更优的安全性及更少的实验干扰，适用于免疫学研究及活体显微成像。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在生物医学研究中，小鼠作为重要的模式生物，其福利和实验结果的可靠性备受关注。麻醉是动物实验过程中不可或缺的环节，它不仅保障动物在手术或侵入性操作中免受痛苦，还直接影响实验数据的准确性和可重复性。然而，不同的麻醉方案可能对动物的生理状态和免疫系统产生复杂影响，尤其当实验需要长时间维持麻醉状态时，这些影响更为显著。目前，常用的麻醉方案包括吸入性麻醉剂异氟烷(Iso)以及注射性组合氯胺酮-甲苯噻嗪(KX)，但它们对免疫系统的作用机制尚不明确，特别是在长时间麻醉下的安全性及对细胞动态行为的干扰亟待系统评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，研究团队在小鼠模型中系统比较了Iso、KX以及KX联合氧气补充(KXO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;)三种方案在长时间麻醉（2.5小时）下对生命体征、免疫细胞数量、炎症因子水平及免疫细胞运动行为的影响，并探讨了镇痛药布托啡诺(BPP)的附加效应。该研究不仅关注动物福利层面如缺氧、死亡风险等问题，还聚焦于麻醉对免疫学研究结果可能带来的偏倚，为优化实验设计提供了重要依据。相关成果发表在《Lab Animal》杂志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究主要采用了以下关键技术方法：使用小鼠模型（C57BL/6J品系）进行麻醉干预；通过脉搏血氧仪和体表监测系统记录生命体征；借助流式细胞术(FACS)定量分析淋巴结中免疫细胞亚群的数量和存活率；应用多重免疫分析法（LEGENDplex）检测细胞因子与趋化因子水平；采用双光子活体显微成像技术(2P-IVM)追踪免疫细胞（T细胞、B细胞、中性粒细胞）的运动行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果主要包括以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;效能与安全性评估&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员首先评估了三种麻醉方案（Iso、KX、KXO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;）在长时间麻醉下的表现。结果显示，KX麻醉导致严重的低氧血症（SpO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;显著降低），并引发100%的死亡率，主要与心动过缓和组织缺氧有关。通过面罩补充氧气（KXO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;组）可有效缓解缺氧状态，将死亡率降至16%，但无法完全避免心脏抑制。相比之下，Iso麻醉诱导及恢复时间更短，未出现死亡案例，表现出更优的安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BPP对麻醉方案的影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为探究镇痛药BPP是否加剧KX相关风险，研究团队比较了联用与不联用BPP的麻醉效果。结果表明，BPP虽可能在一定程度上加重心血管抑制，但KX方案的高死亡率主要源于麻醉药物本身（如甲苯噻嗪的累积效应和缺氧），而非BPP的直接作用。去除BPP后，KX组死亡率仍为100%，而KXO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;组降为0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;免疫细胞数量变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过流式细胞术分析疫苗接种后小鼠腘窝淋巴结（pLN）中的免疫细胞，发现所有麻醉方案均导致活细胞总数减少，其中KX组细胞死亡率最高。T细胞、B细胞和中性粒细胞数量在KX组显著降低，而单核细胞、巨噬细胞和树突状细胞（DC）未受明显影响。Iso组对免疫细胞数量的干扰最小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;炎症因子表达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步检测pLN中炎症因子水平，发现KX组干扰素γ（IFNγ）和白介素6（IL-6）浓度显著升高，其中IFNγ的升高与缺氧相关（KXO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;可部分逆转），而IL-6的升高可能与药物直接作用有关。其他趋化因子和细胞因子未见显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;免疫细胞运动行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用活体显微成像技术，研究人员分析了免疫细胞在淋巴结中的运动特征。结果显示，KX麻醉显著改变中性粒细胞和T细胞的运动速度和方向性（straightness），可能与缺氧和炎症因子上调有关；B细胞在Iso组表现出更高的运动方向性。这些动态行为的变化提示麻醉可能通过影响细胞骨架功能或炎症环境干扰免疫细胞的正常功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论强调，KX麻醉因引发严重缺氧、高死亡率和免疫系统干扰（如细胞数量减少、炎症因子升高及细胞运动异常），不适合用于长时间免疫学实验或活体成像研究；氧气补充虽可改善动物生存率，但无法完全消除免疫层面的实验偏倚。相比之下，Iso麻醉具有更高的安全性和更少的实验干扰，是进行免疫学研究和活体显微观察的更优选择。该研究为实验动物麻醉方案的优化和免疫学研究的可重复性提供了重要依据，同时凸显了在长时间操作中综合评估动物福利与实验效能的必要性。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:37:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE0zOExFTk5jTE1ON2JzaFlIaXdvdTNicHJoYmNyZkxaYm5hWWcycmlvWVMtSUVtcWtPN05UNm1YTm1KR0UyMHZmbVhpbmdtM0gwN0VPc1YxejBtSE5JTDFUSGlaTmxwWjlYUUNLZg</guid></item><item><title>视频|小女孩在家睡觉时未关窗户，醒来后手掌上停留了一只蝙蝠！ - 紫牛新闻</title><link>https://www.yzwb.net/news/jiangsu/202509/t20250919_266585.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="art_txt" id="con"&gt;
                        &lt;p&gt;
                            &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;video id="video" src="https://imgcdn.yzwb.net/fcapp_d729fbd5-0406-453d-9031-36ff56cfaccd_1758267107615.mp4" controls="controls"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;扬子晚报网9月19日讯（通讯员 陈梅英 徐久建 记者 陈咏）17日，扬州一名8岁女孩遭遇惊恐一幕：自己在家睡觉时因未关窗户，醒来后发现手掌上停留了一只黑乎乎的蝙蝠！女孩受惊后挥手甩开蝙蝠，却不幸被其咬伤，手掌破皮流血。家长发现后，立即陪同孩子前往扬州市第三人民医院动物咬伤门诊就医。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://imgcdn.yzwb.net/1758274510063fcapp_e0e0ea5b-8807-45af-951a-e75852bab935_1758267055051coverWaterMark.jpg?imageMogr2/thumbnail/1080x&amp;gt;/strip/ignore-error/1|imageslim"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
							&lt;span&gt;&lt;strong&gt;不间断冲洗&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;该院动物咬伤门诊医师袁鹏接诊后，通过详细询问和仔细检查，诊断出小患者的伤口属于狂犬病Ⅲ级暴露，需立即启动规范处置——全程接种狂犬病疫苗和注射狂犬病人免疫球蛋白。处置过程中，袁鹏动作轻柔，并最大化安抚小患者的紧张情绪。经过专业而细致处理，小患者恢复了欢笑，家长也放下心来。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://imgcdn.yzwb.net/1758274510014fcapp_d73747f8-5505-4022-a0f5-892b475d7075_1758267055101coverWaterMark.jpg?imageMogr2/thumbnail/1080x&amp;gt;/strip/ignore-error/1|imageslim"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
							&lt;span&gt;&lt;strong&gt;仔细处理&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;针对这一平时少见病例，袁鹏医师表示，从医学角度而言，所有哺乳动物均存在感染或传播狂犬病病毒的潜在可能，其中三类动物的传播风险尤为突出。第一类是犬、猫等与人类接触密切的家养宠物；第二类是狼、熊、浣熊、臭鼬等野生食肉哺乳动物；第三类便是蝙蝠，“蝙蝠是多种病毒的天然宿主，根据狂犬病暴露分级标准，一旦发生皮肤接触蝙蝠，就算没有明确咬伤，哪怕仅仅是触碰一下，也需要警惕，严格讲都能直接判定为Ⅲ级暴露，必须严格遵循暴露后处置流程。”&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;袁鹏说，如果不慎接触蝙蝠或被其咬伤、抓伤，正确的处置步骤需分如下几步：首先，立即用流动清水或肥皂水交替冲洗伤口至少15分钟；随后，用碘伏或医用酒精对伤口进行规范消毒；再者，根据既往免疫史，在医生指导下合理使用狂犬病被动免疫制剂；最后，按照国家规范程序，全程、按时接种狂犬病疫苗，切不可因伤口看似轻微而忽视，避免因处置不及时引发风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;记者了解到，根据中国疾控中心发布的最新狂犬病暴露预防处置工作规范，蝙蝠咬伤属于狂犬病Ⅲ级暴露，是暴露级别中最高的一类，需严格按照相关标准进行规范处置。被蝙蝠咬伤后，黄金处理时间为24小时内，要尽快前往正规医院就诊。切记，无论伤口大小，都需在24小时内（最迟不超过48小时）到医院动物咬伤门诊就诊，主动告知医生蝙蝠接触史。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;校对 胡妍璐&lt;/p&gt;
                        
                    &lt;/div&gt;

                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>紫牛新闻</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:37:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTE1yaXhsMHdlQi1TT0dqZm05ZjlRdmJ6eUFoVFRNcjk0X2hISEpqYk0wOEVGQlF0OWhYaGtubkVlcDZzTm9jRFdPTkRvNFhFUk00V2Ryam1lV3R2V2NxVktQa0loalRmQ01WQjVOV3Vlaw</guid></item><item><title>社区获得性肺炎合并脓胸的罕见病原体：Schaalia cardiffensis（卡迪夫Schaalia 菌）首例中国病例及药敏特征分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919002049570.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《European Journal of Clinical Microbiology &amp;amp; Infectious Diseases》：Schaalia cardiffensis: an infrequent etiology of empyema with community-acquired pneumonia&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　来自中国的研究人员针对社区获得性肺炎合并脓胸中罕见病原体诊断难题，通过16S rRNA基因测序技术首次鉴定出卡迪夫 Schaalia 菌（S. cardiffensis）与口腔链球菌（S. oralis）混合感染病例，并建立该专性厌氧菌的初始药敏谱，为特殊病原体感染诊疗提供关键实验依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;一名66岁青霉素过敏女性患者出现发热、咳嗽及脓痰症状。胸部计算机断层扫描显示双侧肺炎、右侧包裹性脓胸及右下肺叶不张。初期引流液培养仅检出口腔链球菌（Streptococcus oralis），但通过厌氧富集培养和16S核糖体RNA（16S rRNA）基因测序技术，最终确诊合并专性厌氧菌——卡迪夫 Schaalia 菌（Schaalia cardiffensis）感染。针对该罕见病原体缺乏药敏数据的困境，研究团队首次建立了其抗菌药物敏感性谱系。采用替代抗生素联合经皮引流术的治疗方案成功控制感染。此首例中国卡迪夫 Schaalia 菌与口腔链球菌混合感染致脓胸的病例，凸显了疑难病原体诊断挑战，并为临床治疗提供了关键的药敏指导。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:36:51 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBzemdiSmdjVV9wRWREcWQ3bnpkRk9rRVkwa0tzZ1dRV09WRzNlVkpmOWZiM0NlbUdqRHlFYi0wakZYN1drcVJVTDBMZExGc19fenVkVWI1cGVLZ0Z3cXQ0MVlKYXVJdDYxSXhTbA</guid></item><item><title>人乳头瘤病毒与胸腺癌风险关联：一项基于人群的队列研究揭示HPV基因型特异性作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919104900070.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Cancer Management and Research》：Association Between Human Papillomavirus and Thymic Cancer: A Population-Based Cohort Study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究通过基于人群的队列分析发现，人乳头瘤病毒（HPV）感染与胸腺癌发生存在潜在关联，特别是国际癌症研究机构（IARC）第3类基因型（如HPV11）可能显著增加发病风险（HR=11.82），为罕见肿瘤的病因学研究提供了新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Background&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胸腺癌是一种罕见恶性肿瘤，其病因尚不明确。虽然人乳头瘤病毒（HPV）已被证实与多种癌症相关，但其与胸腺癌的潜在关联在大规模人群队列中仍缺乏研究。本研究旨在探讨HPV感染对胸腺癌发生的影响以及不同HPV基因型的风险差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Methods&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究基于1991–1992年台湾地区社区癌症筛查计划，纳入10,558名30–65岁女性参与者。通过宫颈细胞样本检测39种HPV基因型，并利用国际疾病分类第九版（ICD-9）代码164与国家癌症登记系统关联，追踪新发胸腺癌病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Results&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HPV感染与胸腺癌风险升高相关，经年龄和体重指数调整后的风险比（HR）为2.42（95% CI: 0.62–9.38）。进一步分析显示，IARC第3类HPV基因型（如HPV6、11）感染者的风险显著更高，调整后HR达11.82（95% CI: 2.51–55.70）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusion&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次提供人群层面的纵向证据，表明HPV感染可能与胸腺癌风险增加相关，尤其与IARC第3类基因型存在显著关联。需进一步研究验证HPV在胸腺癌发生中的生物学机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introduction&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胸腺上皮肿瘤根据WHO第五版分类分为胸腺瘤、胸腺癌和胸腺神经内分泌肿瘤（NET）。胸腺癌占所有胸腺上皮肿瘤的5–36%，其转移倾向高、预后较差，5年生存率远低于胸腺瘤（约90%）。美国SEER数据库显示，胸腺瘤年龄标准化发病率为0.13–0.15/10万，胸腺NET为0.02/10万。亚洲人群中，日本报告胸腺癌发病率为0.29/10万，台湾地区男性发病率约为女性的1.46倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HPV作为宫颈癌的主要致病因子，属于乳头瘤病毒科，已发现200余种基因型。全球约31.1%的病原相关癌症与HPV感染有关，其致癌性因基因型而异。除生殖系统肿瘤外，HPV还被证实与口咽癌、乳腺癌、结直肠癌、肺癌等多种癌症相关。在台湾地区，HPV52和58是宫颈癌主要致病型，而口咽癌中HPV16占主导（76.9%）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管年龄和种族是胸腺癌的已知风险因素，但感染或慢性炎症与其发生的关联尚不明确。动物研究表明HPV16 E7蛋白可导致胸腺增生，但人群证据匮乏。本研究通过大规模社区队列探讨HPV与胸腺癌的关联，并分析特定基因型的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Materials and Methods&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究设计与人群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究数据来自1991–1992年台湾社区癌症筛查计划，最终纳入10,558名无癌症史的女性。通过问卷收集社会人口学特征、生活习惯及生育史信息。宫颈细胞样本保存于?80°C，经伦理审查委员会批准（Fu Jen Catholic University, IRB No. C112033）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HPV检测与分型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用EasyChip HPV blot试剂盒（King Car, Taiwan）检测39种HPV基因型，包括6、11、16、18、26、31等。样本需经PCR和反向杂交双重确认阳性。基因型按IARC标准分类：第1类（16、18、31等，高危型）、第2类（68、26、53等，中危型）、第3类（6、11，低危型）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;癌症病例确认&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过链接国家癌症登记系统（1996–2020年），使用ICD-9代码164识别胸腺癌病例，91.5–99.6%病例经组织学确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;统计分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采用Kaplan–Meier法计算累积发病率，Cox比例风险模型计算调整后HR和95% CI。显著性阈值设为&lt;italic&gt;P&lt;/italic&gt;&amp;lt;0.05。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Results&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;患者特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;队列平均年龄46.3±9.7岁，HPV总感染率15.5%。感染人群中IARC第1、2、3类占比分别为64.15%、21.22%和13.05%。最常见基因型为HPV52（2.47%）、16（2.05%）、11（1.85%）、18（1.62%）和58（1.34%）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HPV感染与胸腺癌关联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HPV阳性组胸腺癌风险略高于阴性组（HR=2.42, 95% CI: 0.62–9.38），但累积发病率无显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HPV基因型与胸腺癌风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IARC第3类基因型感染者风险显著升高（HR=11.82, 95% CI: 2.51–55.70），累积发病率差异显著。10例胸腺癌患者中，3例HPV阳性（均无烟酒嗜好）。Case 2同时感染HPV18（IARC第1类）和11（第3类），Case 3感染HPV11（第3类）和71（非IARC分类）。病例组织学类型包括混合型胸腺瘤和未指定胸腺癌，确诊时间在入组后10–20年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Discussion&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次在人群队列中发现HPV感染与胸腺癌的潜在关联，尤其IARC第3类基因型（如HPV11）风险显著升高。但该结果基于单一样本，需谨慎解读。队列HPV感染率（15.5%）与台湾城市人群报告（19.85%）接近，支持数据可靠性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HPV阳性胸腺癌患者年龄较低（平均55.8岁 vs. 64.0岁），提示年龄相关易感性。既往研究曾通过免疫组化发现胸瘤中p16&lt;sup&gt;CDKN2A&lt;/sup&gt;过表达（HPV感染标志），但PCR检测未证实病毒DNA，可能与方法或样本差异有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，传统低危基因型（如HPV6、11）与胸腺癌的关联挑战了现有认知。其潜在机制包括：1）病毒通过单核细胞经血液/淋巴系统传播至胸腺；2）“hit and run”假说——病毒触发癌变后即被清除；3）细胞外囊泡介导的核酸转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究局限性包括：仅基线宫颈样本检测、胸腺癌病例数少、未调整环境或遗传因素、缺乏组织学病毒直接证据。需多中心研究和分子机制探索验证关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusions&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本队列研究提示HPV感染可能与胸腺癌风险相关，尤其IARC第3类基因型作用显著。需进一步研究阐明生物学机制和临床意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abbreviations&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CI：置信区间；HR：风险比；NET：胸腺神经内分泌肿瘤；HPV：人乳头瘤病毒；IRB：机构审查委员会；OPSCC：口咽鳞状细胞癌；Pap：巴氏涂片；PCR：聚合酶链反应。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:36:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBmazR1bGZEQzhtNkhfbnNOcXBOUS1BMXhQYk90YjlZUVNmWnZxaVBBQ1ZkRmlLbDluU3dJZ00xV0VHRTR5Q0xfVFFNV0lQdmIxNlNobWJuekxpOHYxNHR4dEVGUEtxRWhOcTlEZw</guid></item><item><title>神经母细胞瘤PET示踪剂头对头比较研究：方法学挑战与临床转化意义 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919002102242.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《European Journal of Nuclear Medicine and Molecular Imaging》：Head-to-head comparisons of PET tracers in oncology: pitfalls and challenges. The lesson from neuroblastoma&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本刊推荐：为解决神经母细胞瘤诊断中PET示踪剂选择缺乏高质量证据的问题，研究者系统分析了头对头比较研究的方法学要点，指出当前研究存在样本量不足、设计缺陷等局限，强调需通过前瞻性多中心研究验证[18F]mFBG等新型示踪剂的临床价值，这对优化儿童肿瘤诊疗策略具有重要指导意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在分子影像学快速发展的时代，针对同一临床适应症往往存在多种功能各异的正电子发射断层扫描（PET）示踪剂。这种现象在肿瘤诊断领域尤为显著——从靶向前列腺特异性膜抗原（PSMA）的系列配体，到针对不同代谢途径的氨基酸类似物，临床医生和研究者面临着"选择困难症"。而在罕见病特别是儿童肿瘤领域，这种选择不仅关乎诊断准确性，更直接影响到患儿的生活质量和治疗效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以儿童最常见实体肿瘤神经母细胞瘤为例，目前临床仍广泛使用[&lt;sup&gt;123&lt;/sup&gt;I]mIBG SPECT/CT进行分期和疗效评估。这种技术需要24小时示踪剂摄取时间，扫描时间长达60分钟，患儿往往需要镇静处理，且空间分辨率有限。与之形成鲜明对比的是，多种性能更优的PET示踪剂已经问世，包括氨基酸类似物（[&lt;sup&gt;124&lt;/sup&gt;I]mIBG、[&lt;sup&gt;18&lt;/sup&gt;F]mFBG和[&lt;sup&gt;18&lt;/sup&gt;F]F-DOPA）以及生长抑素受体（SSR）靶向示踪剂。然而令人遗憾的是，这些先进示踪剂均未获得神经母细胞瘤的适应症批准，导致患儿无法从技术进步中获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种困境背后隐藏着更深层次的方法学挑战。头对头比较研究作为评估示踪剂性能的金标准方法，在设计和执行过程中面临着多重瓶颈。特别是在神经母细胞瘤等罕见病领域，组织患儿接受两次或更多次显像检查存在实际操作困难，导致高质量研究数据缺乏。现有研究往往存在样本量不足、设计缺陷和分析方法不统一等问题，使得不同研究结果难以直接比较，最终影响临床指南的制定和放射药物的上市授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为解决这一关键问题，Francesco Fiz、Arnoldo Piccardo和Giorgio Treglia等研究者通过本编辑评论系统阐述了头对头比较研究的方法学要点和实施规范。他们强调，这类研究不仅关系到临床实践指南的制定，更直接影响全球范围内放射药物的审批决策，因此必须秉持最高的科学严谨性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者采用系统分析方法，基于循证医学原则，从研究设计、样本选择、图像分析到结果解释等多个维度提出了具体建议。研究团队特别关注神经母细胞瘤这一典型病例，通过分析现有文献和临床实践差距，论证了方法学标准化的重要性。所有分析均基于实际临床场景和现有技术条件，确保建议的可行性和实用性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键方法学要素&lt;/strong&gt;：研究强调头对头比较需采用前瞻性多中心设计，确保样本量足够且代表性强（约150字）。所有患者应处于相同疾病阶段和类型，两次扫描间隔不超过数天。采用多阅片人共识读片法，盲法评估图像。病灶分析需保证病灶数量分布均匀，避免极端病例影响结果。所有病灶需经组织学或长期随访证实，可借助人工智能工具进行病灶追踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;样本量与研究设计&lt;/strong&gt;：研究指出样本量必须足够大以确保统计效力，能够检测出示踪剂之间存在的诊断准确性差异。所有入组患者应处于疾病自然史的相同阶段（如分期、复发或治疗后评估），且患有相同类型的疾病。两次扫描应在最短时间间隔内（最多数天）完成，以避免疾病进展或持续治疗带来的干扰效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;偏倚控制与图像分析&lt;/strong&gt;：建议采用多阅片人共识而非单人读片，阅片人应尽可能对患者临床信息和随访结果设盲。与金标准检查（若非所测试的示踪剂之一）的比较也应同步进行，以确保结果的可验证性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;病灶水平分析的合理性&lt;/strong&gt;：病灶水平的诊断准确性分析有助于揭示所研究示踪剂的特定性能特征，如在特定器官中的优越性。但所有研究患者的病灶范围应相似，即病灶数量应呈正态分布。避免纳入病灶数量极端（如超过100个）的患者，以免扭曲分析结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;验证标准与技术创新&lt;/strong&gt;：所有病灶的真实性应通过可靠方法验证，如尽可能获得细胞学/组织学确认，或通过适当的多学科随访。在此背景下，可实施基于人工智能的工具，帮助在连续随访扫描中识别和追踪多个病灶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论强调，头对头研究应在前瞻性、多中心环境下进行，以确保严格统一的患者招募和足够的样本量。这些原则在评估罕见病（如儿童癌症）示踪剂时尤为重要。以神经母细胞瘤为例，虽然罕见，但作为最常见的儿童实体肿瘤，其对医疗系统和社会具有重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论部分深入分析了当前神经母细胞瘤影像评估的困境：尽管存在多种PET放射药物，但儿童仍主要使用[&lt;sup&gt;123&lt;/sup&gt;I]mIBG SPECT/CT进行检查，这种技术需要长时间摄取和扫描，常需镇静，且图像空间分辨率低。头对头比较神经母细胞瘤PET示踪剂的研究有限且异质性高，主要由于在幼儿中进行两次或多次检查存在组织挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种高质量证据的缺乏对这些儿童及其家庭的生活质量产生负面影响，使诊断复杂化，并可能阻碍最有效治疗的选择。这些在罕见病中更为突出的问题，也可能影响大多数诊断场景。特别值得注意的是，诊疗一体化应用的兴起意味着需要为特定任务确定最合适的病理生理 pathway（如SSR与FAPI靶向）和配体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在神经母细胞瘤中，两种主要选择是可用的：使用mIBG类似物（如大多数胺基肿瘤）或生长抑素靶向分子（如神经内分泌肿瘤）进行治疗。因此，在选择合适的示踪剂时，不仅需要考虑诊断场景，还需要评估标准治疗的疗效，并指导最合适的诊疗一体化方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，研究者强调仅基于诊断性能进行PET方法的头对头比较可能只是更全面分析的第一步。诊断性能并不是临床效用的衡量标准，诊断测试准确性的提高不一定能改善患者结局。诊断测试的影响应在多个领域进行评估，包括技术能力、诊断性能、在不同组织类型中检测病灶的能力、异质性识别、临床影响、对患者结局的影响以及成本效益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有这些领域在比较使用不同示踪剂的PET方法时都应考虑。显然，技术能力和诊断性能作为第一步评估，临床影响和对患者结局的影响在后期评估，而经济评估特别是成本效益分析则完善了整个画面，有助于确定使用不同示踪剂的PET方法的适当性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，特定有前景的示踪剂如[&lt;sup&gt;18&lt;/sup&gt;F]mFBG可在参考中心开发，并通过临床前瞻性试验进行适当测试，从而为罕见疾病提供高质量的诊断选择。这一途径意味着需要为这些罕见疾病提供足够的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，本研究为神经母细胞瘤及其他肿瘤领域的PET示踪剂比较研究提供了方法学框架，对推动分子影像学的标准化和临床转化具有重要指导意义。通过遵循这些原则，未来研究将能够产生更可靠、可比较的证据，最终改善患者护理和结局，特别是在儿科肿瘤学等具有独特挑战的领域。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:33:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE50TXZRNV9OWXdJMXVSNzJPdnBZdWI3di13aU9kWk1yRllqcWMzd0JwMl95SU1sTVNhVjM4dFo4QmxGQkRVQ2xBNUxRZ3ljLW9OYkFENXk3cWRkTlpSblo1M0xGMGdJV0dDLWo2SQ</guid></item><item><title>美CDC委员会决议 4岁以下儿童不建议打MMRV疫苗 - RFI</title><link>https://www.rfi.fr/cn/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%96%B0%E7%9F%A5/20250919-%E7%BE%8Ecdc%E5%A7%94%E5%91%98%E4%BC%9A%E5%86%B3%E8%AE%AE-4%E5%B2%81%E4%BB%A5%E4%B8%8B%E5%84%BF%E7%AB%A5%E4%B8%8D%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E6%89%93mmrv%E7%96%AB%E8%8B%97</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="t-content t-content--article" id="main-content" tabindex="-1"&gt;
                        
    
        &lt;article class="t-content__article-wrapper" data-article-content&gt;
            
                        &lt;h1 class="t-content__title a-page-title"&gt;美CDC委员会决议　4岁以下儿童不建议打MMRV疫苗&lt;/h1&gt;
    
            &lt;p class="t-content__chapo"&gt;
                        （法新社纽约18日电）    一个由美国总统川普的卫生部长亲自挑选的医疗委员会，今天首次对标准儿童疫苗接种时程做出修改。公共卫生专家担忧，这只是未来一连串违背主流医学建议措施的开端。        &lt;/p&gt;
    
    
                        &lt;div class="t-content__dates t-content__dates--reading-time"&gt;
                &lt;p class="m-pub-dates"&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;发表时间： &lt;time datetime="2025-09-19T08:32:10+00:00" pubdate="pubdate"&gt;19/09/2025 - 10:32&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;更改时间： &lt;time datetime="2025-09-19T08:20:03+00:00"&gt;19/09/2025 - 10:20&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="a-reading-time"&gt;
    &lt;span class="a-svg a-svg--picto-clock" title="浏览时间"&gt;&lt;/span&gt; 4 分钟    &lt;span class="u-sr-only"&gt;浏览时间&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
    
                                                                                    
                    
                            
    
    
                    &lt;div class="t-content__body u-clearfix"&gt;
            
            &lt;p&gt;美国疾病管制暨预防中心（CDC）预防接种谘询委员会（ACIP）已彻底改组，以反映反疫苗人士━卫生部长小罗勃甘乃迪（Robert F. Kennedy Jr.）的理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预防接种谘询委员会首项决定是建议4岁以下儿童不再接种同时预防麻疹、腮腺炎、德国麻疹与水痘的四合一（MMRV）疫苗，而是改为分开接种三合一（MMR）疫苗与水痘疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四合一疫苗存在小概率风险，可能引发暂时但无生命危险的热性痉挛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国小儿科学会（AAP）传染病委员会（Committee on Infectious Diseases）主席欧莱瑞（Sean O'Leary）指出，这项争论多年前就已解决，如今家长早已能选择两种方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他质疑：「我仍不明白为何这会再次成为讨论焦点。我唯一能想到的就是这是另一种吓唬家长的策略。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小罗勃甘乃迪多年来宣扬错误的疫苗资讯，包括早已被揭穿的「MMR 疫苗导致自闭症」说法。他进入政府后，将预防接种谘询委员会的旧成员全数撤换，改由立场与他相近的反疫苗人士接任。这种怀疑态度也延伸到今天的讨论中，与会但无投票权的专业人士批评委员会的方法不符医学实务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国内科医师学会会长高德曼（Jason Goldman）说：「你们没有检视我们如何评估疫苗施打的所有面向。你们仅仅挑出少量数据，并扭曲了它在现实环境和病人照护上的真实意义。」&lt;/p&gt;
            &lt;p class="t-copyright"&gt;© 2025 AFP&lt;/p&gt;        &lt;/div&gt;

            
                    
                

                                    &lt;/article&gt;

                        
        &lt;p class="o-ad-container o-ad-container--outbrain" data-tms-ad-type="post-article" data-tms-ad-status="idle" data-tms-ad-pos="1"&gt;&lt;/p&gt;
            
            
            
                
                                                
                                    &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>RFI</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:32:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMizwJBVV95cUxOVVQtZGxnN2o2cnBROXQyOHR1b0V0d3JVTkppTE51S2I2eHp5enpDS0xvUGY1bUFHZS1pREdpYWpnNjRKLVVvYXlDU1pQLTB3Rnh2OGZqRjR6WEtBeWh0NVQ3Uzd0cHJrc3dDanhzd1J0Q1QwUFJGQmI1LVQ3WE4yYkxsb09pZjlTZExUQUpGbC1JSW10dG1adzU3YjdmSmNGempiVGZJUG05UzcxVXVQUzV0eHBwWkxwYmZSU1UxN2hqLUtTNmJhODZVMWdLa0VxYzJlRHZDTHJJQmZ1N2dBVWd0R3VQVUVQMDlSM0psVlFqV2Fqb296bDVqQ2F5Z3NOZ2dEWWtpN3Zsc2RQdEZvWjJYY2xjOHJXaDFxZEVRZUlyUFpvWUFPb094akNlcHJkUXBoMVgxZTZ6RFQyV3lwUXU3WThiazFQb0tjN19DWQ</guid></item><item><title>处理完成 综述：癌症进展中的代谢适应 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919154959925.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述系统阐述了癌症细胞在转移过程中的代谢重编程机制，重点探讨了代谢依赖性在肿瘤转移级联反应中的作用及其作为治疗靶点的潜力。文章深入分析了癌细胞在新微环境中生长所需的适应性代谢转变，为开发针对（metastasis）的新型抗癌疗法提供了理论基础。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;综述：癌症进展中的代谢适应&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;癌症细胞在转移过程中的代谢重编程是一个复杂而精细调控的过程。当癌细胞从原发肿瘤脱离并迁移到远端器官建立转移灶时，它们必须重新调整自身的代谢程序以适应不同的微环境条件。尽管原发肿瘤的代谢状态已被广泛研究，但与转移相关的特定代谢改变直到最近才受到关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代谢依赖性的出现贯穿整个转移级联反应，加上在新微环境中生长所需的适应性代谢转变，为癌症治疗提供了有前景的靶点。转移过程涉及多个步骤，每一步都需要特定的代谢适应。癌细胞首先需要获得侵袭能力，穿越血管壁进入循环系统，然后在远端器官存活并最终形成新的肿瘤结节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在循环系统中，癌细胞面临营养匮乏、流体剪切力和免疫监视等多种挑战。为了在这种恶劣环境中生存，癌细胞激活了一系列代谢保护机制。研究表明，循环肿瘤细胞倾向于利用糖酵解而非氧化磷酸化来产生能量，这种代谢转换有助于它们快速响应环境变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到达远端器官后，癌细胞必须适应新的微环境。不同器官具有独特的代谢特征，例如肝脏富含葡萄糖，而肺部氧浓度较高。成功的转移细胞能够感知并响应这些差异，调整其代谢酶表达谱和代谢通路活性。例如，在富含乳酸的酸性微环境中，癌细胞上调单羧酸转运蛋白以摄取乳酸作为替代碳源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常见转移器官中的代谢变化表现出器官特异性特征。骨骼转移中的癌细胞激活骨吸收相关代谢通路，而脑转移瘤则高度依赖于葡萄糖转运和谷氨酰胺代谢。这些器官特异性的代谢适应不仅支持肿瘤细胞的存活，还可能影响宿主组织的功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靶向代谢途径在癌症治疗中展现出巨大潜力，但也面临诸多挑战。一方面，许多代谢酶在正常细胞中同样发挥重要作用，如何实现选择性靶向是一个难题。另一方面，肿瘤细胞的代谢可塑性使其容易对单一代谢抑制剂产生耐药性。因此，联合靶向多个代谢节点或结合传统治疗方法可能是更有效的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来的研究方向应重点关注转移过程中动态代谢网络的精确调控机制，以及开发能够实时监测体内代谢变化的技术手段。随着单细胞测序技术和代谢组学的发展，我们有望揭示转移细胞群体内的代谢异质性，并据此设计个体化的治疗方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，癌症转移过程中的代谢适应是一个多层次、多因素调控的复杂生物学现象。深入理解这一过程不仅有助于阐明肿瘤发生发展的基本规律，更为开发新型抗癌药物提供了重要的理论依据和实践指导。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:56:49 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFAyamlSdFlwQzktcG9TZHlvWmFaV0lES3VUS2FjVlhuc0xnVGhPcW92YzhlSGNRRlF4bE45aERGNUVNcTVYMHJrTmhhaTFlekE3QzFjZ3JiUXR2cDdxTm1uR29Vby1KN3BRQS16RA</guid></item><item><title>综述：性别、激素与肺部健康 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919155000449.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述系统探讨了性别作为生物变量对肺部健康的影响，重点剖析了性染色体、性激素（如雌激素和雄激素）及环境暴露如何通过免疫调控、细胞信号通路（如NF-κB）和表观遗传机制导致呼吸系统疾病的性别差异（如哮喘、COPD、肺部感染），为精准防治提供新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;h3&gt;性别与呼吸系统的生物学基础
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;性别差异对肺部结构和功能的影响始于胚胎发育阶段。研究表明，性染色体（XX或XY）不仅决定生殖系统分化，还直接调控肺器官生成和肺泡化过程。动物模型显示，X染色体上的基因（如TLR7、CD40L）可能通过免疫调节通路影响肺部炎症反应，而Y染色体则与纤维化通路激活相关。这种先天差异为生命周期中肺部疾病的性别失衡埋下伏笔。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;性激素的调控机制
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;青春期后，性激素成为驱动性别差异的关键因素。雌激素（estrogen）通过激活雌激素受体（ERα/ERβ）增强Toll样受体（TLR）信号通路，促进病毒识别相关分子（如IFN-α）的表达，导致女性对呼吸道病毒感染（如流感病毒、SARS-CoV-2）的免疫应答更强，但同时也可能加剧自身免疫性肺病的发展。雄激素（testosterone）则通过抑制NF-κB通路降低炎症反应，使男性在细菌性肺炎中表现出更高的耐受性，但慢性阻塞性肺病（COPD）的发病风险反而上升。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;环境暴露与性别交互作用
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;职业性粉尘（如硅尘、石棉）和环境污染物（PM&lt;sub&gt;2.5&lt;/sub&gt;、臭氧）对肺部的损伤存在显著性别差异。女性肺泡巨噬细胞对颗粒物的吞噬活性更高，但抗氧化酶（如SOD2）表达较低，导致氧化应激损伤更严重。此外，烟草烟雾中的致癌物可通过芳香烃受体（AhR）途径与雌激素信号交叉对话，加速女性肺癌进展。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疾病模型中的临床证据
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在哮喘模型中，雌激素促进Th2免疫偏倚和气道高反应性，而雄激素抑制IL-17分泌从而减轻中性粒细胞浸润。COPD患者中，女性小气道病变更广泛，但男性肺气肿程度更重。病毒感染研究显示，女性接种疫苗后抗体滴度更高，但病毒清除延迟现象更常见，可能与激素周期性的免疫调制有关。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究挑战与转化前景
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;当前性别特异性研究的瓶颈在于动物模型与人类生理的差异，以及激素波动周期（如月经周期、更年期）控制的复杂性。未来需整合多组学数据（表观基因组、转录组）和类器官模型，解析性染色体补体与激素信号的时空互作机制。临床实践应推进性别分层治疗，例如针对女性患者优化糖皮质激素用量，或为男性设计靶向雄激素通路的抗纤维化疗法。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:56:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE80SHNyRUtIWHRDRTk2NElPWmlXd1g1bVluTDRMNW42ZjhQbmVnd0k4R2NCcGNfQXl1RGFWRURraDhNRVBBX0I4aG1GWDhSYzF1TzR1WTY1M0FhS25UNk9iaVVYWnlJZ3JYQkszeA</guid></item><item><title>新冠+流感同步来袭意专家呼吁民众及时接种疫苗-欧时大参–欧时网 - oushinet.com</title><link>https://www.oushinet.com/static/content/europe/italy/2025-09-19/1418613638717528730.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_content"&gt;
                                
                                    &lt;div&gt;&lt;p&gt;【欧洲时报9月19日李朔编译】在Stratus变异毒株的传播导致意大利新冠感染病例数飙升之际，2025至2026年流感季也正式拉开序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利Rainews新闻网报道，9月以来，意大利疫情形势愈加严峻。根据卫生部最新公报，过去一周，新冠确诊病例超过2800例，呈现快速增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，病毒学家法布里奇奥·普雷利亚斯科表示，流感病毒也已开始显现踪迹。他预测，“若去年流感季以超过1600万病例收官，今年情况恐怕不相上下。我们预计感染率将达到15%至25%。今年冬季将会有多种呼吸道病毒传播，我们希望这波疫情不要像去年那样持续太久。当然，一切还取决于寒冷天气的强度与持续时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他特别强调，“官方公布的上一流感季数据显示，全国累计601例重症住院病例和134例死亡。这些数据只是流感及其并发症实际影响的冰山一角，因为感染并不总能被及时发现，也难以始终准确判断其与住院治疗之间的因果关系。因此，鉴于近期接种疫苗率低于建议水平，尤其是65岁以上人群，我们再次强调疫苗接种的重要性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利全科医生联合会秘书长西尔维斯特罗·斯科蒂也透露，意大利的新冠病例正在上升。家庭医生诊所数据显示，约五分之四出现流感症状的患者最终新冠病毒检测呈阳性。他警告，“随着学校开学及学生在密闭环境中的接触增加，病例数可能快速攀升。面对即将到来的流感季，可能引发‘流感、新冠双重疫情’。”斯科蒂呼吁各界及时做好准备，立即加强脆弱群体和老年人的防护，并强调疫苗接种是对抗疫情的“重要武器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（编辑：李石）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
                                
                                
                                
                            &lt;/div&gt;
                            
                            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>oushinet.com</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:53:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMikgFBVV95cUxPdzRjSUVaWE9Ub2lDS0tTclhiRVdJSFFuN0Z6SHpGcEMzLTVtLUV6MlRvczZxUk12d1FMaHdvaktCaXZ2UEkyOXdQMUxUUkExWGpHeUJMS1ZNVmgxZHFXb2FoYmJnTElLV3QtTW1xcGswSW8zdFpPcEhocHZfaWVmTDhqeFdTOGRxdGVhSG1VYzZvdw</guid></item><item><title>新冠+流感同步来袭 意专家呼吁民众及时接种疫苗 - 亿忆网</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2804090/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>亿忆网</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:32:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE5HM05NWlVmWDZ0eUwxRHhSQWYxTFRRUVBNVWdHbWNqeExJLXZPUUdUUHJ2RThQejlBVGF3YXZOSy1hNl9FR2UzWUNyLVN4UWM0NVVIeE1R</guid></item><item><title>秋分前后传染病高发，“18字口诀”助力防病 - 华声在线</title><link>https://hunan.voc.com.cn/news/202509/30486297.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content"&gt;
            &lt;p class="" data-mce-style="line-height: 1.8; text-indent: 2em; text-align: justify;"&gt;华声在线9月19日讯（全媒体记者 高煜棋 通讯员 乔木 吴昊 龙利君）秋分节气即将到来，温度和湿度变化加大，这是很多传染病的高发期，尤其是呼吸道传染病、肠道传染病和蚊媒传染病。9月19日，湖南省卫生健康委召开的“时令节气与健康湖南·秋分篇”新闻发布会上，中南大学湘雅公共卫生学院教授李杏莉进行支招。&lt;/p&gt;
&lt;p class="" data-mce-style="line-height: 1.8; text-indent: 0px; text-align: center; display: block;"&gt;&lt;img src="https://vod-benshipin-xhncloud.voc.com.cn/208/2025/09/19/308e541858b3f7eacc94e2017f146eac3056454f1758259763208.jpeg?pid=29907897"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="" data-mce-style="line-height: 1.8; text-indent: 2em; text-align: justify;"&gt;“秋季防病并不难。”李杏莉表示，关键在于牢记“勤洗手、多通风、戴口罩，打疫苗、吃熟食、防蚊虫”这18字口诀，可以助力群众健康度过这个秋天。&lt;/p&gt;
&lt;p class="" data-mce-style="line-height: 1.8; text-indent: 2em; text-align: justify;"&gt;首先是勤洗手。这是最简单、经济、有效的方法。饭前便后、外出回家、接触病人后、处理垃圾后都应及时用“七步洗手法”和流动清水、肥皂或洗手液清洗，搓洗时间不少于20秒。&lt;/p&gt;
&lt;p class="" data-mce-style="line-height: 1.8; text-indent: 2em; text-align: justify;"&gt;其次是多通风。避免长时间紧闭门窗导致室内病原体浓度升高，那样会增加感染风险。建议每天开窗通风2～3次，每次不少于30分钟，减少空气中的细菌、病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p class="" data-mce-style="line-height: 1.8; text-indent: 2em; text-align: justify;"&gt;再次是戴口罩。在人员密集、空间密闭的公共场所（如公交、地铁、商场、医院），佩戴口罩是保护自己和他人的重要手段。&lt;/p&gt;
&lt;p class="" data-mce-style="line-height: 1.8; text-indent: 2em; text-align: justify;"&gt;接种疫苗也非常重要。流感、肺炎、麻疹、腮腺炎、水痘、手足口病等传染病都可以通过接种疫苗有效预防。老人、5岁以下儿童、慢性病患者等免疫力较低人群，要尽量在流感季来临前（通常10月底前）完成接种。&lt;/p&gt;
&lt;p class="" data-mce-style="line-height: 1.8; text-indent: 2em; text-align: justify;"&gt;李杏莉提醒，对于手足口病、诺如病毒等肠道传染病，还要注意喝开水、吃熟食，把好入口关。食物一定要彻底煮熟、煮透，尤其是贝类等海鲜。处理生食和熟食的砧板、刀具要分开，避免交叉污染。生吃的瓜果要洗净。&lt;/p&gt;
&lt;p class="" data-mce-style="line-height: 1.8; text-indent: 2em; text-align: justify;"&gt;蚊媒传染病也要警惕，主要是伊蚊传播，重点排查各类积水容器，翻盆倒罐，彻底清理蚊虫滋生场所；另外加强个人防护，少去草丛、树林等成蚊栖息地，户外活动时尽量穿着浅色长袖衣裤；家里安装纱窗、纱门，睡觉时使用蚊帐，灭蚊产品。&lt;/p&gt;
&lt;p class="content_author"&gt;作者：高煜棋&lt;/p&gt;
&lt;p class="content_editor"&gt;责编：潘华&lt;/p&gt;
&lt;p class="shenhe"&gt;一审：潘华&lt;/p&gt;
&lt;p class="shenhe"&gt;二审：印奕帆&lt;/p&gt;
&lt;p class="shenhe"&gt;三审：谭登&lt;/p&gt;
&lt;p class="content_source"&gt;来源：华声在线·网站&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>华声在线</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:12:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTE5sd3ZtNkRWSmppSm04QTBWVTR1SXE0bVJEc0NuOVVwakRtczdudTRDRnpyazFTb2E1U0dEbTRhMmt5blJldWFUS2k2UWRIcE1tcVZLTmJzX0JNelJ0VVp3</guid></item><item><title>接触者追踪对HIV系统发育流行病学推断影响的识别研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919082613346.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Virus Evolution》：Identifying Impacts of Contact Tracing on HIV Epidemiological Inference from Phylogenetic Data&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本文推荐研究人员开展关于接触者追踪（Contact Tracing）对HIV系统发育推断影响的研究。通过开发SEEPS模拟器，团队发现接触者追踪会导致系统发育树结构失衡、降低对整体流行病的代表性，并影响内部/外部枝长比。该研究发表于《Virus Evolution》，为分子流行病学中采样偏差的校正提供了重要工具和理论依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在传染病防控领域，接触者追踪（Contact Tracing）一直是公共卫生应对策略的核心手段，特别是在HIV/AIDS等重大传染病的防控中发挥着关键作用。然而，这种非随机采样方式对病原体分子进化研究的影响却长期被忽视。传统的系统发育推断方法通常假设样本是随机采集的，但实际工作中，许多病毒序列正是通过接触者追踪获得的，这种有偏采样（Biased Sampling）是否会影响我们对疫情传播动态的准确推断，成为亟待解答的科学问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由Michael D. Kupperman、Ruian Ke和Thomas Leitner*组成的研究团队在《Virus Evolution》发表了创新性研究成果。他们开发了名为SEEPS（Sequence Evolution and Epidemiological Process Simulator）的新型模拟平台，首次实现了对接触者追踪过程的完整模拟，包括传播树重建、病原体系统发育树生成和病毒基因序列演化。特别重要的是，SEEPS在模拟过程中考虑了宿主内进化（Within-Host Evolution）对系统发育重建的影响，这使得模拟结果更加贴近真实世界情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队发现，接触者追踪会显著改变系统发育树的结构特征：使树结构更不平衡（Sackin's index增高）、降低对整体流行病的代表性（2-label parsimony score降低），并影响内部/外部枝长比（I/E branch length ratios）这一关键流行病学指标。这些发现警示我们，忽略采样偏差可能导致对疫情传播动态的错误解读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了验证模拟结果的可靠性，研究人员分析了真实的HIV-1 CRF01流行数据，包括2007-2008年瑞典注射吸毒者聚集性疫情和更广泛的1998-2010年欧洲流行数据。结果显示，瑞典疫情数据表现出强烈的接触者追踪特征，而欧洲整体流行数据则符合随机采样模式，这与已知的流行病学背景完全一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究的技术方法主要包括：SEEPS模拟器开发（基于R语言）、传播动力学模拟（考虑急性感染期传播增强效应）、接触者追踪算法实现（基于广度优先搜索的随机化发现过程）、系统发育树统计分析方法（Sackin's指数、2-label parsimony score、I/E枝长比）以及真实HIV-1序列的系统发育重建（使用PhyML v3软件，GTR+I+G模型）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 接触者追踪影响系统发育树整体结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过SEEPS模拟发现，接触者追踪会显著改变系统发育树的拓扑结构。高强度的接触者追踪（p=0.9）会产生高度不平衡的树结构，表现为Sackin's指数显著高于Yule模型预期值，而这种影响在考虑宿主内进化后更为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 接触者追踪使系统发育树更不平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对44,000个传播树和系统发育树的分析表明，接触者追踪水平与树结构不平衡度存在直接关联。高接触者追踪水平使Sackin's指数显著提升，这表明采样方式直接影响我们对疫情传播模式的判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.3 基于接触者追踪的树对整体流行病的代表性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过2-label parsimony score分析发现，接触者追踪降低了样本对整体流行病的代表性。两个时间点的采样比较显示，接触者追踪强度越高，样本代表整体疫情结构的能力越差，这种效应在R&lt;sub&gt;0&lt;/sub&gt;值较高时更为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.4 平均内部/外部枝长比受接触者追踪影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现接触者追踪显著影响I/E枝长比，这一指标反映了样本间的近期进化关系。高接触者追踪条件下，I/E比值随时间推移持续增长，而在无接触者追踪时该比值保持相对稳定。采样延迟会使I/E比值降低约10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.5 真实数据中可观察到接触者追踪效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对欧洲HIV-1 CRF01数据的实证分析证实了模拟结果的可靠性。瑞典疫情数据的最佳拟合接触者追踪发现概率为p=0.6，而欧洲整体流行数据则符合低接触者追踪模式（p≤0.1），这与实际情况完全吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究通过理论模拟和实证分析证实，接触者追踪作为非随机采样策略，会显著影响基于系统发育的流行病学推断。SEEPS模拟器的开发为评估采样偏差的影响提供了强大工具，有助于提高分子流行病学研究的准确性。研究结果强调，在进行疫情传播动态分析时，必须考虑样本采集方式的影响，否则可能导致对传播模式、疫情规模和进化历史的错误解读。特别是在HIV等重大传染病的防控中，准确理解接触者追踪对系统发育推断的影响，对于制定科学的防控策略具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究不仅填补了接触者追踪与系统发育推断交叉研究领域的空白，也为未来开发更稳健的系统发育分析方法奠定了理论基础。随着病原体基因组 surveillance 的广泛应用，SEEPS模拟器将成为评估和校正采样偏差的重要工具，推动分子流行病学研究向更加精确和可靠的方向发展。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:42:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1EOUFTUmJzV2YzdEYwWGhwWjJHczFMNmw3VUliUDczZHhLcldJdWlyNnprS3N1NGVMVWE1V3dCbjFYUXVmQnN0VjV1ZnZCY2JaWDEtM3VaaENzS2ZSOFZDM3ZoV3ZzSnJZMFZfag</guid></item><item><title>M1 Nos1+神经元在运动学习及脑卒中后运动功能恢复中的关键作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919082543531.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Cell Reports》：Nos1+ neurons are critical for motor learning and post-stroke motor recovery&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本期Cell Reports推荐南京医科大学朱东亚团队的研究：为解决脑卒中后运动功能障碍恢复难题，研究人员聚焦于初级运动皮层（M1）中表达神经元型一氧化氮合酶（nNOS/Nos1）的神经元，通过多学科技术手段揭示其在运动学习中的特异性激活及对神经可塑性、脑血流和神经网络振荡的调控作用，并证明激活该类神经元或使用一氧化氮（NO）供体可显著促进脑卒中后的运动功能恢复，为临床康复提供了新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;脑卒中作为全球致残率最高的神经系统疾病，其导致的运动功能障碍严重影响患者生活质量。虽然急性期治疗手段不断进步，但大多数患者仍面临长期运动功能缺损的困境。当前康复治疗手段未能充分挖掘运动功能恢复的潜力，因此开发新型治疗策略迫在眉睫。运动学习作为恢复丧失运动功能的基本策略，其神经机制成为研究重点。初级运动皮层（M1）在感觉运动整合、自主运动精确控制以及运动技能学习中发挥核心作用，其中皮层特异性环路连接模式虽已明确，但细胞类型特异性对运动学习的响应机制尚不清晰。特别值得注意的是，神经元型一氧化氮合酶（nNOS，基因名Nos1）阳性神经元在突触可塑性和长时程记忆形成中起重要作用，但其在M1介导的运动学习及卒中后恢复过程中的具体功能仍未被阐明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为深入探究这一问题，南京医科大学朱东亚、林玉辉及徐秀梅团队在《Cell Reports》上发表了最新研究成果。研究人员综合运用了转基因动物模型（包括Nos1-Cre与报告基因小鼠杂交）、病毒追踪技术（逆向及顺向腺相关病毒AAV）、在体钙信号光纤记录、膜片钳电生理、在体双光子显微成像（用于树突棘重塑和脑血流分析）、场电位记录、行为学测试（单颗粒抓取任务、旋转棒测试、网格行走和滚筒任务）、分子生物学以及转录组学分析等多种关键技术方法，样本来源于健康及脑卒中模型小鼠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究首先通过特异性标记和操控M1中Nos1+与Nos1-神经元，发现抑制Nos1+而非Nos1-神经元的活动会显著损害小鼠在单颗粒抓取任务和旋转棒任务中的运动学习表现，表明Nos1+神经元的激活对运动技能的获得和维持至关重要。进一步的钙成像结果显示，只有在成功抓取颗粒时，M1 Nos1+神经元才被特异性激活，而其兴奋性也在运动学习后选择性增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在机制探索层面，研究表明运动学习能显著增加M1内NO水平。利用条件性基因敲除技术特异性敲低M1的nNOS，或局部施用NO清除剂C-PTIO，均会损害运动学习，证实了nNOS衍生的NO在该过程中的必要性。病毒追踪实验揭示，M1 Nos1+神经元主要构成支配前肢运动的皮质脊髓束（投射至颈髓C5-C7节段前角）和皮质纹状体投射，而Nos1-神经元虽也投射至纹状体，但很少投射至颈髓前角，这种远程投射模式的差异可能是Nos1+神经元选择性调控运动学习的解剖学基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究还发现，激活M1 Nos1+神经元能比激活Nos1-神经元引发更强的M1第5层锥体神经元树突棘重组，同时显著增加局部脑血流（CBF）并增强皮层低频θ和β振荡活动。转录组分析提示，Nos1+神经元的激活涉及学习、记忆和突触可塑性相关基因的上调，并且其活动对于纹状体突触可塑性（如LTP）至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将研究延伸至疾病模型，团队发现在脑卒中后亚急性期（第15至30天），M1区nNOS活性持续下降，但其蛋白表达量不变。在卒中修复期（第15-21天）通过化学遗传学手段特异性激活M1 Nos1+神经元，能显著促进小鼠运动功能的恢复，改善其在单颗粒抓取、网格行走和滚筒任务中的表现；反之，抑制其活动则加重功能缺损。进一步机制探讨表明，激活Nos1+神经元可逆转卒中引起的M1兴奋性降低、兴奋性突触传递减弱以及树突棘丢失，并改善M1至对侧皮层、同侧纹状体和对侧颈髓等远端靶区的功能可塑性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于上述机制，研究团队测试了NO供体治疗的潜力。在卒中后修复期局部施用S-亚硝基谷胱甘肽（GSNO）或口服单硝酸异山梨酯（IM），不仅能促进小鼠和大鼠的运动功能恢复，还能帮助动物回忆卒中前已学会的精细运动技能，且治疗剂量下未影响心率和血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，该研究确立了M1 Nos1+神经元作为一类关键的皮质脊髓神经元，通过nNOS-NO信号通路，整合调控运动学习相关的树突棘重塑、局部脑血流和网络振荡活动，是运动学习及其记忆巩固的细胞基础。研究进一步揭示了卒中后自发性功能恢复受限的部分原因在于Nos1+神经元活性降低，而通过化学遗传学手段激活该类神经元或使用NO供体进行干预，可有效促进卒中后的运动功能恢复。这些发现不仅深化了对运动学习神经环路的理解，更重要的是为开发以NO信号系统为靶点的脑卒中康复治疗新策略提供了坚实的实验依据和转化前景。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:42:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE94dm45ZHpRNWZObmMzbDF5WTlBYmdDZ3lJRDluTU5uak5kNXVFMTd4djc2d0NoMXZnVFBmU2xxcUQ5U1JwQUZYUE9vcEhIdUc0RGJNWEE5dXRldzA0clV1YmxNRHJ2LXNuYVBjdw</guid></item><item><title>法医毒理学前沿：TIAFT第61届年会研究成果与技术创新 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919082614442.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本期《Journal of Analytical Toxicology》特别刊聚焦法医毒理学领域最新突破，汇集TIAFT年会的400余项研究成果。研究者通过质谱分析、代谢组学等技术，深入探讨新型精神活性物质（NPS）的检测方法、中毒机制与临床干预策略，为药物滥用防治、司法鉴定和公共健康政策提供关键科学依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在全球化与药物滥用问题日益复杂的背景下，新型精神活性物质（New Psychoactive Substances, NPS）的不断涌现对公共健康安全和司法鉴定体系提出了严峻挑战。这些物质不仅化学结构多样、代谢途径复杂，且常规毒理学检测方法难以实现精准识别，导致临床中毒病例诊断延误和司法证据链完整性受损。2023年在瑞士圣加伦举办的国际法医毒理学家协会（The International Association of Forensic Toxicologists, TIAFT）第61届年会，汇集了全球765名专家学者，通过400余场学术报告展示了该领域的最新研究进展与方法学创新。本期《Journal of Analytical Toxicology》的TIAFT特刊即是对该会议科学成果的系统梳理与发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为系统推进毒物鉴定与机制研究，研究人员运用高效液相色谱-高分辨质谱（HPLC-HRMS）、液相色谱-串联质谱（LC-MS/MS）和气相色谱-质谱（GC-MS）等分析技术，结合体外代谢模型和回顾性案例研究，对生物样本中的药物及其代谢物进行定性与定量分析。部分研究采用代谢组学策略筛选潜在生物标志物，另一些则通过体外酶促反应评估NPS的代谢通路。样本来源包括人体尸检材料、临床中毒病例生物样本以及实验室模拟代谢产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、新型精神活性物质的检测与分析方法创新&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究通过优化样品前处理流程和色谱分离条件，建立了多种NPS及其代谢物的高灵敏度检测方法。例如，采用LC-QTOF-MS（液相色谱-四极杆飞行时间质谱）实现了血样中多种合成大麻素的同时筛查，检测限达到ng/mL级别。该方法在实际案件样本中成功检测出此前未被报告的代谢产物，为相关中毒案件的鉴定提供新依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、代谢途径与生物转化机制研究&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用人肝微粒体体外孵育模型及重组酶实验，多项研究揭示了NPS如卡西酮类、苯乙胺类物质的代谢图谱，明确了CYP450酶系（如CYP2D6、CYP3A4）在羟基化、N-脱烷基等关键反应中的作用，并建立起代谢产物与母体药物之间的定量关系。这些结果有助于解释毒物动力学特性和毒效持续时间的个体差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、中毒案例的回顾性研究与法医学应用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于多国合作的案例汇总分析，研究团队系统评估了NPS相关死亡案件中毒物浓度分布、多药联用情况及其与病理结果的相关性。其中涉及芬太尼类似物、苯二氮?新型衍生物等物质的混合中毒成为突出趋势。该部分成果为制定血液中毒物浓度参考值和判定死因提供了实证依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、质量保证与标准化实践&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分论文聚焦于实验室间比对、方法验证标准和定量分析质量控制方案，提出了基于同位素内标和标准操作程序（SOP）的优化策略，显著提升了检测结果的可比性与可靠性，尤其在复杂生物基质背景下抗干扰能力得到增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究系列通过多技术融合与跨地域合作，显著提升了法医毒理学在药物滥用监测、中毒机制解析与司法鉴定实践中的应对能力。所建立的高灵敏度分析方法为NPS的快速筛查与确认提供了可靠工具；代谢机制的阐明则为临床解毒干预和毒性评估奠定理论基础。此外，大规模样本的统计分析和标准化实践推动了该领域质量保证体系的国际化与规范化进程。这些成果不仅体现了TIAFT在全球毒理学领域的学术领导力，也为未来应对新型毒物挑战提供了科学技术支撑和政策建议。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:42:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA5WC0wUnl4NWZDYmE4VWhpTjMyUUJCTk1IMWJESlliVDN5NUxWMjRVTUZzaDBfV2Q5RXNkdXgzM1RKSVc0Vk9vVUd0eHJRTjF0VUtCZzQyYkU4UW1xNTd0U010bWthUENXOUxVcg</guid></item><item><title>肿瘤抑制蛋白p53调控人类滋养层谱系发育的新机制及其在生殖与癌症中的双重意义 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919082528273.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Cell Reports》：Tumor suppressor protein p53 governs human trophoblast lineage development&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　Cell Reports期刊推荐：本研究针对p53在人类胚胎发育和生殖健康中的未知功能，利用人多能干细胞模型揭示p53通过调控细胞周期状态决定滋养层细胞命运倾向的新机制。研究发现p53缺失导致滋养层干细胞分化潜能失衡，合体滋养层发育缺陷而绒毛外滋养细胞侵袭性增强，为理解p53在胚胎植入、胎盘发育及肿瘤转移中的双重作用提供重要依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在人类胚胎发育的早期阶段，受精卵经过一系列精细调控的细胞分裂和分化过程，最终形成包含内细胞团（ICM）和滋养层（TE）的囊胚。滋养层细胞进一步分化为构成胎盘的各类滋养层细胞，包括细胞滋养层细胞（CTBs）、合体滋养层（STBs）和绒毛外滋养细胞（EVTs）。这些细胞共同承担着胚胎植入、母胎界面建立、激素分泌和免疫调节等关键功能。胎盘发育异常会导致子痫前期、胎儿生长受限等严重妊娠并发症，但调控滋养层谱系发育的分子机制尚未完全阐明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肿瘤抑制蛋白p53（由TP53基因编码）作为最著名的抑癌基因，在细胞应激响应、DNA损伤修复、细胞周期阻滞和凋亡等过程中发挥核心作用。近年来研究发现，p53在胚胎发育、干细胞分化和生殖过程中也扮演重要角色。p53缺失的小鼠表现出多种胚胎发育缺陷甚至植入失败，携带p53基因单核苷酸多态性（SNP）的患者也显示植入率降低。然而，p53如何影响人类滋养层发育及其在细胞命运决定中的具体作用机制仍不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解决这些问题，香港大学刘宝陶（Pentao Liu）团队与广州医科大学附属第三医院刘见桥（Jianqiao Liu）团队合作，在《Cell Reports》发表了题为"Tumor suppressor protein p53 governs human trophoblast lineage development"的研究论文。研究人员主要利用人多能干细胞（hPSCs），特别是具有胚胎和胚外发育潜能的扩展潜能干细胞（hEPSCs），结合基因编辑、单细胞多组学分析和功能实验，系统揭示了p53在人类滋养层谱系发育中的关键调控作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用的主要技术方法包括：利用CRISPR/Cas9基因编辑技术构建TP53敲除的干细胞模型；通过体外定向分化体系获得滋养层干细胞（hTSCs）及其分化后代；采用单细胞RNA测序（scRNA-seq）解析细胞异质性和发育轨迹；通过染色质免疫共沉淀测序（ChIP-seq）和ATAC-seq分析表观遗传调控机制；使用Transwell实验评估细胞侵袭能力；并利用人类早期胚胎和胎盘组织进行免疫荧光验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现，p53在人类植入前胚胎中高表达，抑制p53活性会导致胚胎发育停滞，并伴有滋养层特异性标记物CDX2和GATA3表达下调。在干细胞模型中，TP53敲除的hEPSCs（TP53KO-hEPSCs）虽然维持多能性，但在向滋养层分化过程中表现出明显的缺陷：滋养层基因表达显著降低，人绒毛膜促性腺激素（hCG）分泌减少，囊胚样类胚体（BAP-EB）的植入能力受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过单细胞转录组分析，研究人员发现p53缺失导致滋养层分化过程中羊膜细胞特征基因表达上调，而滋养层谱系基因表达下调，表明p53可能参与调节滋养层与羊膜谱系之间的命运抉择。更重要的是，从TP53KO-hEPSCs建立的滋养层干细胞（TP53KO-hTSCs）虽然表达典型的滋养层干性标记物（如TP63、ELF5），但其双向分化潜能严重失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在分化功能上，TP53KO-hTSCs完全丧失形成多核合体滋养层（STBs）的能力，表现为STB标记基因（CGB、ERVW-1、SDC1）表达缺陷、hCG分泌不足和细胞融合障碍。相反，p53缺失并不影响绒毛外滋养细胞（EVTs）的分化效率，但显著增强其增殖和侵袭能力。TP53KO-EVTs表现出与人类癌症细胞相似的转录组特征，包括细胞粘附、迁移和免疫调节相关基因的富集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员进一步通过scRNA-seq将hTSCs分为三个亚群：TSC-1（富集STB祖细胞特征）、TSC-2（典型CTBs）和TSC-3（富集EVT祖细胞特征）。p53缺失导致TSC-1群体几乎完全消失，TSC-3群体显著扩增，表明p53通过调节细胞身份影响滋养层命运倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机制上，p53通过介导细胞周期状态调控滋养层命运决定。在正常hTSCs中，向STB命运分化的细胞主要停滞在G1期，而向EVT命运分化的细胞分布在所有细胞周期阶段。p53缺失导致细胞周期进程加速，G1期细胞减少，S/G2M期细胞增加。使用CDK4/6抑制剂帕博西尼（palbociclib）处理TP53KO-hTSCs，强制诱导G1期阻滞，可部分恢复STB祖细胞相关基因表达并抑制EVT祖细胞基因表达，证明p53通过调控细胞周期状态影响细胞命运抉择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表观遗传学分析发现，p53缺失导致hTSCs中染色质开放性和组蛋白修饰发生显著改变。STB相关基因位点（如CGB基因簇、FOSL1）的活跃组蛋白标记（H3K27ac、H3K4me3）减少，而抑制性标记（H3K27me3）增加；相反，EVT关键转录因子（如ASCL2、IRX4）位点则呈现活跃染色质状态，为p53调控滋养层命运决定的表观遗传机制提供了证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，p53是人类滋养层发育的多阶段调控因子：在植入前胚胎中促进滋养层谱系特化；在滋养层干细胞中维持双向分化潜能；通过调控细胞周期状态决定STB与EVT的命运平衡；并通过表观遗传机制抑制EVTs的过度侵袭性。这些发现不仅揭示了p53在人类生殖和胚胎发育中的新功能，也为理解p53在正常发育与肿瘤抑制中的双重作用提供了重要连接——滋养层细胞特别是EVTs的侵袭行为与肿瘤转移具有相似性，p53在其中的抑制作用可能代表了一种进化上保守的机制，既保障正常胎盘发育，又防止异常侵袭行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的发现对理解人类不孕症、胎盘相关妊娠并发症以及p53在癌症发生发展中的作用具有重要意义，为相关疾病的诊断和治疗提供了新的思路和靶点。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:42:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9mc1h6RGJYMnZFb1pOR1JZN0gycWlVRHhOWllvVWJ1dVdvYjl4OFlYRjd6M0NaVzREbWx4S2N2dWVmRzVqZGtqUFZNZW9fbTN0RG95clRsamtoUnJYZi1YdmRLYVY2ZFlvVnJQeA</guid></item><item><title>空间同型细胞聚集抑制胶质母细胞瘤细胞可塑性的机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250919082509069.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Cancer Cell》：Restraint of cancer cell plasticity by spatial homotypic clustering&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决肿瘤异质性和细胞可塑性导致的治疗抵抗问题，研究人员利用单细胞分辨率空间转录组学技术对16例IDH野生型胶质母细胞瘤（GBM）的280万个细胞进行分析，发现同型聚集的肿瘤细胞（GPM和PPR状态）通过特定细胞黏附机制维持身份稳定性，而分散细胞则表现出表型可塑性和微环境适应性，其中分散GPM状态与患者不良预后显著相关。该研究揭示了空间组织结构调控肿瘤细胞命运的新机制。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;胶质母细胞瘤（Glioblastoma, GBM）作为最具侵袭性的脑肿瘤类型，其治疗失败和早期复发的主要根源在于肿瘤异质性和细胞可塑性。肿瘤细胞能够动态转换不同表型状态，适应治疗压力并产生耐药性，这种可塑性特征虽然在与胚胎发育和组织再生相关的生理过程中已被深入研究，但在癌症中的调控机制仍不明确。传统研究主要关注恶性细胞与非恶性细胞间的异型相互作用，却忽视了恶性细胞自身空间组织结构对细胞身份维持的重要影响。随着单细胞分辨率空间转录组学技术的突破，使得能够在保存组织空间结构的条件下解析细胞间相互作用，为揭示空间组织模式对肿瘤细胞功能的调控作用提供了前所未有的机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究利用CosMx平台对16例IDH野生型GBM样本进行单细胞分辨率空间转录组分析，结合10x Visium空间转录组数据和单核RNA测序数据，共分析了超过280万个细胞。研究人员还使用原位小鼠模型（mHP基因工程模型和PDX异种移植模型）以及患者来源的GBM细胞系进行实验验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键技术方法包括：单细胞分辨率空间转录组学（CosMx 1K和6K平台）、空间权重表达域（SWEDs）分析、肿瘤状态邻近评分（TSPS）算法、配体-受体相互作用分析、患者来源细胞系的三维球体培养实验，以及多组学数据整合分析。样本来源包括16例人GBM手术标本、小鼠模型组织和患者来源细胞系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间解析GBM细胞状态与微环境&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员通过CosMx平台在单细胞分辨率下解析了IDH野生型GBM的空间组织结构。利用DNA拷贝数变异分析区分恶性与非恶性细胞后，通过单样本基因集富集分析（ssGSEA）和标签传播算法将恶性细胞分为四种功能状态：糖酵解/多代谢（GPM）、增殖/祖细胞（PPR）、线粒体（MTC）和神经元分化（NEU）状态。研究发现GPM和PPR是主要的细胞状态，且在空间上呈现出明显的组织模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间模式的功能性细胞状态通过聚集和分散呈现&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过计算肿瘤状态邻近评分（TSPS），研究发现GBM细胞状态在空间上呈现非随机分布。PPR和GPM细胞倾向于形成同型聚集的紧密簇，而MTC和NEU细胞则更倾向于分散分布。这种空间模式在小鼠模型中得到验证，并通过置换分析证实了其统计学显著性。利用IvyGAP图谱的解剖学特征注释，发现聚集的PPR细胞与微血管增殖（MVP）和高细胞密度区域显著相关，而GPM簇则更常见于坏死周围假栅栏状（PAN）区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GBM细胞亚群的空间背景影响基因表达和功能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较聚集和分散细胞的分子特征发现，聚集的GPM细胞在PAN区域表现出强烈的缺氧反应基因表达（HILPDA、VEGFA、GLUL），而非PAN区域的GPM簇则上调活性氧反应和细胞外基质基因。分散的GPM细胞获得了星形胶质细胞生成标志物（GFAP、AQP4等）和神经胶质谱系特征。聚集的PPR细胞表现出更高的细胞周期活性和干性特征，而分散的PPR细胞这些特征减弱。聚集的MTC细胞线粒体相关基因表达升高，而分散的MTC细胞则出现GPM特征基因表达。基因通路分析显示，细胞黏附是所有聚集细胞类型中共同激活的顶级生物过程，而分散细胞则表现出应激反应和凋亡信号的普遍上调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从核心到脑实质过渡中的NEU GBM细胞表型&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NEU细胞在肿瘤外周显著富集，与神经元和星形胶质细胞共存于浸润的脑实质中。从肿瘤核心到脑实质的过渡过程中，PPR细胞比例减少，而NEU细胞增加。位于不同空间的NEU细胞表现出显著分子差异：聚集的NEU细胞维持神经元功能和相关黏附分子表达，而分散的NEU细胞则上调生存和应激反应基因以及迁移程序。浸润到正常脑组织中的NEU细胞偏离了这些表型，转向更偏向祖细胞样状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GBM实验模型中的聚集机制和可塑性控制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在GBM小鼠模型中，肿瘤细胞自然发展出聚集和分散的空间模式，重现了人类GBM中的发现。通过配体-受体分析发现，聚集的GPM细胞中CD44介导的胶原蛋白和纤连蛋白信号通路是关键信号，而聚集的PPR细胞中NOTCH通过DLL1/4和JAG1/2配体发挥作用。使用NOTCH抑制剂BMS-906024和CD44阻断抗体进行功能实验表明，抑制这些信号通路特异性地损害了PPR和GPM细胞的同型聚集能力，证实了这些通路在维持细胞簇形成中的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同型聚集维持细胞身份是预防肿瘤细胞可塑性的通用机制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现聚集的肿瘤细胞保持了更高的细胞状态特异性标志物活性，而分散细胞则表现出身份特征减弱和替代表型特征的获得。表型一致性分析显示，聚集细胞群具有更高的转录组同质性。状态转移概率计算表明，聚集细胞倾向于保持原有状态，而分散细胞则失去状态稳定性，均等可能地向任何其他状态转变。生存分析显示，只有分散的GPM细胞比例与患者总生存期和无进展生存期缩短显著相关。在乳腺癌循环肿瘤细胞中的分析也证实，细胞簇聚是维持同型身份和抑制状态多样性的通用机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GBM TME的空间组织及与GBM细胞亚型的相互作用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析恶性细胞与免疫和神经胶质细胞亚型之间的全局相互作用发现，GPM细胞簇主要被免疫抑制性骨髓来源的髓系细胞浸润，而PPR细胞簇则与更混合的免疫环境相关，包括 resident 小胶质细胞。比较聚集和分散模式下的肿瘤微环境发现，分散细胞状态与更均匀的免疫微环境相关，且独特地增加了cDC、小胶质细胞和T淋巴细胞的浸润。神经胶质细胞（神经元、星形胶质细胞和少突胶质细胞）在分散恶性细胞附近浸润增加。通过无监督分析，研究人员确定了4种由分散恶性细胞与特定非恶性细胞类型优先相互作用建立的细胞原型，发现靠近血管促进了恶性细胞的血管样状态，与免疫抑制性髓系细胞共存与TAM样和树突状细胞样属性相关，而少突胶质细胞和小胶质细胞样表型则在靠近这些正常细胞类型的GBM细胞中检测到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CosMx单细胞蛋白表达捕获GBM亚型的空间模式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过线性编程框架将RNA表达数据中的细胞类型标签转移到相邻切片的蛋白质表达数据中，研究人员在蛋白质水平验证了空间模式。β-连环蛋白（β-catenin）、EGFR和Ki-67几乎 exclusively 由PPR细胞表达，而波形蛋白（vimentin）、TNF通路蛋白（TNFRSF9和GITR）和免疫调节蛋白PD-L2则在GPM细胞中更多表达。蛋白质标记物的空间分布分析证实了转录组水平的发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究通过多平台空间多组学分析，揭示了GBM细胞状态的空间组织原则，提出了"同型聚集细胞身份"的新概念，解释了空间组织结构如何通过特定黏附机制维持细胞状态稳定性并抑制可塑性。研究发现聚集模式主要由GPM和PPR细胞状态采用，分别依赖CD44和NOTCH信号通路维持；而分散模式则与细胞身份丧失、表型可塑性和适应性特征获得相关。特别重要的是，分散的GPM细胞状态与患者不良预后独特相关，为临床预后提供了新的空间生物标志物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些发现不仅揭示了GBM组织架构的基本原则，也提供了对癌症细胞可塑性调控机制的新理解。研究结果表明，预防同型聚集簇的解体可能成为新的抗癌治疗策略，通过维持肿瘤细胞的状态稳定性来限制其适应性和进化潜力。该研究发表于《Cancer Cell》期刊，为空间生物学在癌症研究中的应用提供了重要范例，也为开发针对肿瘤空间组织的治疗策略奠定了理论基础。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:18:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBqQTBCcFFxckh6R1Q5TGlKMWtTR3JJRGd6VXpLS0psVmV0cGV4T3d5aXl4dWhnYWs2Nl80U2tXU3preFNQV2JXaGlhc1o1N09Rbko5TmlwZGNGWHFYaGtHck04NndfelZ6dExCaw</guid></item></channel></rss>