<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>坦桑尼亚官员称马尔堡病毒病疫情结束 - 中国新闻网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiaEFVX3lxTE55LVpJZTlfcHpYaGhPOWJ5NmQtRFBZSWhJeU9MUDdRaXBzZGl3Y29VTjIyTWNvbGJ2RlNWTVFVQkNTMUhVdk9sZ291dDZVTkp2cVVXRkM1TWI1dG9vTFlCUUtRWXhDTzhq?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_maincontent_content"&gt;
                        

                        
                        
                        &lt;p id="tupian_div"&gt;

                            

                            
                        &lt;/p&gt;
                        
                        



                        
                        
                        &lt;div class="left_zw"&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;a target="_blank" href="/"&gt;中新网&lt;/a&gt;北京3月14日电 达累斯萨拉姆消息：世界卫生组织13日称，坦桑尼亚当日宣布，该国自2023年以来暴发的第二轮马尔堡病毒病疫情结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　世界卫生组织说，自本轮疫情最后一名确诊病例死亡后，坦桑尼亚已连续42天未报告新增病例。该国卫生部长詹妮丝塔·姆哈加马在一份声明中说，这符合世界卫生组织关于宣布马尔堡病毒病疫情结束的标准。她表示，坦桑尼亚仍面临其他高传染性疾病的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　据世卫组织介绍，马尔堡病毒病是由马尔堡病毒引发的一种严重病毒性出血热，症状包括高烧、头痛、肌肉痛、腹泻、呕吐、出血等。现有研究认为，该病毒最初由其天然宿主北非果蝠传播给人类，可通过肢体接触、体液接触等方式人际传播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　今年1月，世卫组织发布声明说，坦桑尼亚西北部与乌干达接壤的卡盖拉地区疑似暴发马尔堡病毒病疫情。该组织13日说，此轮疫情共报告2例确诊病例和8例疑似病例，10人均已死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2023年3月，卡盖拉地区曾暴发过一轮持续近两个月的马尔堡病毒病疫情，共导致6人死亡。(完)&lt;/p&gt;&lt;p id="function_code_page"&gt;&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
                        
                        
                        
                        
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国新闻网</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 13:10:44 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE55LVpJZTlfcHpYaGhPOWJ5NmQtRFBZSWhJeU9MUDdRaXBzZGl3Y29VTjIyTWNvbGJ2RlNWTVFVQkNTMUhVdk9sZ291dDZVTkp2cVVXRkM1TWI1dG9vTFlCUUtRWXhDTzhq</guid></item><item><title>坦桑尼亚宣布马尔堡病毒病疫情结束 - 新闻频道</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMieEFVX3lxTE5OT1Y1d0xUemNnYnhYOGVsN0ZrWjFYVkRENjc1bXNXWWZYeV8yUWpHM2FZR1lfRjEtTlZGaGszTnlTNXpCcmpVZDhKeTdWdDNqQVYtOTl6XzhLaHdLVFk2UVJ2T0NMS3FjU3pieUkzMkhyUmtsR0F2LQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;　　新华社达累斯萨拉姆3月14日电（记者华洪立）坦桑尼亚卫生部长詹妮丝塔·姆哈加马13日在一份声明中宣布，该国自2023年以来暴发的第二轮马尔堡病毒病疫情结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姆哈加马说，自此次疫情最后一名确诊患者治愈出院后，坦桑尼亚已连续42天未报告新增病例，符合世界卫生组织关于宣布马尔堡病毒病疫情结束的标准。但她也表示，虽然此次疫情已结束，坦桑尼亚仍面临其他高传染性疾病的风险，包括已在邻国报告的埃博拉病毒，以及近期坦桑尼亚境内确诊的两例猴痘病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据世卫组织介绍，马尔堡病毒病是由马尔堡病毒引发的一种严重病毒性出血热，症状包括高烧、头痛、肌肉痛、腹泻、呕吐、出血等。现有研究认为，该病毒最初由其天然宿主北非果蝠传播给人类，可通过肢体接触、体液接触等方式人际传播。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新闻频道</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 09:53:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMieEFVX3lxTE5OT1Y1d0xUemNnYnhYOGVsN0ZrWjFYVkRENjc1bXNXWWZYeV8yUWpHM2FZR1lfRjEtTlZGaGszTnlTNXpCcmpVZDhKeTdWdDNqQVYtOTl6XzhLaHdLVFk2UVJ2T0NMS3FjU3pieUkzMkhyUmtsR0F2LQ</guid></item><item><title>坦桑尼亚宣布马尔堡病毒病疫情结束 - 新华网客户端</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMijwFBVV95cUxNUlAxaGJzMFVNS05YbF9kZEhMSzB2OEpwUUZvUFFqaWVBV25ZNE5BcnVtSGhoYlEybnFJdDktREZOV2t1d2V1MllqRzVDa25yNHFWTG5PSndnckNWaGpBa0I4aHM0elpPVXEtNVl0V3Z2NFhTTG1KZzZmS0E4TkUwVGktRVUzWWRQUjllZEY5NA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社达累斯萨拉姆3月14日电（记者华洪立）坦桑尼亚卫生部长詹妮丝塔·姆哈加马13日在一份声明中宣布，该国自2023年以来暴发的第二轮马尔堡病毒病疫情结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姆哈加马说，自此次疫情最后一名确诊患者治愈出院后，坦桑尼亚已连续42天未报告新增病例，符合世界卫生组织关于宣布马尔堡病毒病疫情结束的标准。但她也表示，虽然此次疫情已结束，坦桑尼亚仍面临其他高传染性疾病的风险，包括已在邻国报告的埃博拉病毒，以及近期坦桑尼亚境内确诊的两例猴痘病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据世卫组织介绍，马尔堡病毒病是由马尔堡病毒引发的一种严重病毒性出血热，症状包括高烧、头痛、肌肉痛、腹泻、呕吐、出血等。现有研究认为，该病毒最初由其天然宿主北非果蝠传播给人类，可通过肢体接触、体液接触等方式人际传播。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网客户端</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 09:25:14 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxNUlAxaGJzMFVNS05YbF9kZEhMSzB2OEpwUUZvUFFqaWVBV25ZNE5BcnVtSGhoYlEybnFJdDktREZOV2t1d2V1MllqRzVDa25yNHFWTG5PSndnckNWaGpBa0I4aHM0elpPVXEtNVl0V3Z2NFhTTG1KZzZmS0E4TkUwVGktRVUzWWRQUjllZEY5NA</guid></item><item><title>东城中医医院特聘专家肖德宽做客《记忆·国医》： 突如其来的“怪病” - 中华网生活</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiY0FVX3lxTE9WU19RNS1qZXlYWjJlZWFSbnkzQU9iUHBZU3Y5ekt0NkdNT0U4d3ZCTDZVNGkyMEc1STQtVl9WeTZPZWFtRGhLQUNEVWdNMUNkNl9SZUhOUWk1N0xqcVNMQ0p5WQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_content" id="js_article_content"&gt;
&lt;p&gt;　　肖德宽，东城中医医院特聘专家，副主任医师，出诊时间周四上午。北京中研中医院副院长，中华中医药学会会员，北京中西医结合协会周围血管病专家合作基地负责人，师从国医大师张大宁。从事周围血管外科临床治疗、康复及科研工作30余年，发表科研论文20余篇，具有丰富的周围血管疾病临床经验。擅长疾病：动脉闭塞性脉管炎、动脉硬化闭塞症、糖尿病足、雷诺式综合征、大动脉炎、静脉曲张等疾病。&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="东城中医医院特聘专家肖德宽做客《记忆·国医》： 突如其来的“怪病”" src="http://objectmc2.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/yhdoc/202503/14/20250314154149623509757.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;　　一位患者突然手指末端、脚趾末端开始发黑，并伴有痛感，不到一个月时间，他的手脚部位从发黑发展成溃烂，甚至一度手指尖和脚尖都已坏死，每天吃一堆的西药，胃口急剧下降，小便细且没力，每次大便都用两三支开塞露才可以，这究竟是一种什么怪病呢?3月14日20:00，东城中医医院特聘专家肖德宽做客北京广播电视台纪实科教频道《记忆·国医》栏目，带大家解密这个“怪病”。&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="东城中医医院特聘专家肖德宽做客《记忆·国医》： 突如其来的“怪病”" src="http://objectmc2.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/yhdoc/202503/14/202503141541491788367489.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;　　肖德宽主任在节目中表示，患者是得了血栓闭塞性脉管炎，血栓闭塞性脉管炎属中医“脱疽”范畴。《灵枢·痈疽》记载：“发于足指，名“脱痈”，其状赤黑死不治，不赤黑不死，不衰，急斩之，不则死矣”。汉代名医华佗在《神医秘传》言：“此证发于手指或足趾之端，先痒而后痛，甲现黑色，久则溃败，节节脱落。此病中医还有个叫法，名为“十指零落”。因为缺血坏死，指头一个接一个的掉。&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="东城中医医院特聘专家肖德宽做客《记忆·国医》： 突如其来的“怪病”" src="http://objectmc2.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/yhdoc/202503/14/20250314154149164034718.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;　　这个“血栓闭塞性脉管炎”有一个特点，一般都是 55 岁以下的男性!几乎都有吸烟的习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　血栓闭塞性脉管炎进入后期阶段——坏死期，这一阶段是脉管炎发展最严重时期，此时，由于血管持续的狭窄和闭塞，肢体末端的血液供应严重不足，导致组织缺氧和营养缺乏。这种持续的缺血状态最终导致组织坏死，常从足趾开始，可能蔓延至整个足部甚至小腿。肢体末端可能出现黑色或蓝色的坏疽，伴随恶臭和分泌物。如果不及时治疗，可能需要截肢以防止感染扩散和毒素吸收。&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="东城中医医院特聘专家肖德宽做客《记忆·国医》： 突如其来的“怪病”" src="http://objectmc2.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/yhdoc/202503/14/20250314154149959303685.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;　　但是截肢的话，肢端没有很好的控制，就要截到小腿，伤口不能愈合的话，还要再截大腿。血栓闭塞性脉管炎的特点是侵蚀末梢，当有脚时，脚是末梢，如果没有了脚，小腿就是末梢，还会不愈合，长期有伤口的话，病毒还容易进到血液里，引起败血症，有生命危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同为因为缺血，还有一个疾病同样要重视，那就是糖尿病足。也是因为血管狭窄或者闭塞引起供血不足，导致肢体病变最后坏死的，糖尿病患者发生在四肢的缺血性坏死,以下肢多见,故又称"糖尿病足",一旦发生,也是发展快,病情重,其截肢率约为非糖尿病人的 
40 倍。&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="东城中医医院特聘专家肖德宽做客《记忆·国医》： 突如其来的“怪病”" src="http://objectmc2.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/yhdoc/202503/14/202503141541491531884606.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;　　肖主任通过多年经验总结出一套最为稳妥的治疗方案：一是通过活血化瘀、温经通阳、扶正通络、补气养血的中药方剂，促进其体内血液循环的重建，恢复肢端侧支循环功能，确保肌体组织代谢正常;二是密切监控其病情变化，适时调整理疗、熏蒸方案及内服药物配比，精准施治，力求去腐生新、清创愈合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多精彩内容，欢迎大家关注3月14日20:00，北京广播电视台纪实科教频道播出的《记忆·国医》栏目。&lt;/p&gt; 
&lt;p class="blank50"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：&lt;a href="mailto:"&gt;李玥&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;



&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中华网生活</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 09:20:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiY0FVX3lxTE9WU19RNS1qZXlYWjJlZWFSbnkzQU9iUHBZU3Y5ekt0NkdNT0U4d3ZCTDZVNGkyMEc1STQtVl9WeTZPZWFtRGhLQUNEVWdNMUNkNl9SZUhOUWk1N0xqcVNMQ0p5WQ</guid></item><item><title>综述：乳酸和乳酸化在银屑病免疫反应失调及复发中的作用，以及相关治疗和人工智能应用探索 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE0xdk9Uc2JlZE00WnpNMVVtbDNpYlRlb1pkQmt6YTFYNEY0LS14Vnlkd3JfU2EzSDRsX2tyTzVFLV9KYTQ4S2xHUG9PYTVydE5wdEt5TG04ZWIzRzBGc1B1dWdUN2ZSRko4WUEyMw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本文聚焦乳酸（lactate）和乳酸化（lactylation）在银屑病中的作用，探讨治疗应用及人工智能的价值。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h1&gt;乳酸和乳酸化在银屑病免疫反应失调及复发中的作用，以及相关治疗和人工智能应用探索&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在过去很长一段时间里，乳酸（lactate）都被看作是一种普通的代谢副产物。但近年来，科研领域的新发现让人们对乳酸有了全新的认识。如今研究表明，乳酸可不只是代谢过程中的 “小透明”，它摇身一变成为了具有重要功能的免疫信号分子，通过 “乳酸穿梭（lactate shuttling）” 机制影响细胞间的通信。而乳酸化（lactylation）作为一种新发现的蛋白质翻译后修饰方式，直接来源于乳酸，这为乳酸影响细胞功能提供了新的途径。乳酸化能够调节促炎和抗炎通路的激活，进而直接作用于免疫细胞，对免疫相关关键基因的表达产生影响，最终改变免疫细胞的分化、细胞因子的产生，以及整体的免疫反应。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一、乳酸和乳酸化的基础认知&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;（一）乳酸的 “逆袭”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;以往，乳酸常被误解。当人们在剧烈运动后感到肌肉酸痛，乳酸就被当成了 “罪魁祸首”，大家只把它当作代谢过程中产生的无用废物。但随着研究的深入，科研人员发现，乳酸在体内的作用超乎想象。在细胞的微环境里，乳酸就像一个忙碌的 “信使”，借助 “乳酸穿梭” 机制，从产生的细胞运输到其他细胞，传递着重要的信号。比如在肿瘤微环境中，肿瘤细胞产生的乳酸会运输到周围的免疫细胞，影响免疫细胞的功能，让肿瘤细胞更容易逃脱免疫系统的监视。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;（二）乳酸化的神秘面纱&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;乳酸化是一种刚刚被发现不久的蛋白质翻译后修饰方式。简单来说，在特定的酶作用下，乳酸的一部分会连接到蛋白质上，就像给蛋白质贴上了一个特殊的 “标签”。这个 “标签” 可不是随便贴贴的，它能改变蛋白质的功能，影响细胞的各种行为。科学家通过研究发现，在炎症反应过程中，某些免疫细胞内的蛋白质发生乳酸化修饰后，细胞的炎症反应会发生明显变化，要么炎症被进一步放大，要么得到一定的抑制。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;二、乳酸和乳酸化与免疫反应的关联&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;（一）免疫细胞的 “调节器”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;免疫细胞是身体免疫系统的 “卫士”，它们的正常功能对维持身体健康至关重要。而乳酸和乳酸化在免疫细胞的 “工作” 中发挥着调节作用。以巨噬细胞为例，巨噬细胞有两种主要的功能状态，一种是促炎状态，能够释放大量的炎症因子来对抗病原体；另一种是抗炎状态，帮助组织修复和减轻炎症。当巨噬细胞周围环境中的乳酸浓度发生变化，或者巨噬细胞内的蛋白质发生乳酸化修饰时，巨噬细胞就会在这两种状态之间切换。如果乳酸过多或者乳酸化修饰异常，巨噬细胞可能会一直处于促炎状态，导致炎症反应过度，引发各种疾病。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;（二）基因表达的 “操控者”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;基因表达就像是细胞内的 “生产指令”，决定了细胞会产生哪些蛋白质，以及细胞的功能和特性。乳酸化能够影响免疫相关基因的表达。在免疫细胞中，一些关键的免疫基因启动子区域会发生乳酸化修饰。当这些区域发生乳酸化后，相关基因的表达就会被激活或者抑制。比如，在 T 细胞中，某些与 T 细胞分化和功能相关的基因，在乳酸化的调控下，表达水平会发生改变，进而影响 T 细胞的分化方向和免疫功能。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;三、乳酸和乳酸化在银屑病中的角色&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;（一）银屑病的发病机制与免疫异常&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;银屑病是一种常见的慢性炎症性皮肤病，它的发病机制十分复杂，但免疫异常在其中起到了关键作用。正常情况下，皮肤的免疫系统处于平衡状态，能够抵御外界病原体的入侵，同时维持皮肤细胞的正常生长和更新。然而，在银屑病患者体内，免疫系统出现了紊乱，大量的免疫细胞被激活，释放出各种炎症因子，导致皮肤细胞过度增殖和炎症反应加剧，最终形成了银屑病特有的皮损。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;（二）乳酸和乳酸化在银屑病中的异常表现&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究发现，在银屑病患者的皮损部位，乳酸的浓度明显升高。这可能是由于皮肤细胞代谢异常，以及局部炎症反应导致的。高浓度的乳酸会进一步影响免疫细胞的功能，使得炎症反应持续存在。同时，在银屑病患者的免疫细胞中，乳酸化修饰也出现了异常。一些与炎症相关的蛋白质乳酸化水平发生改变，导致促炎和抗炎通路失衡，免疫反应进一步失调，这可能是银屑病病情加重和复发的重要原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;四、针对乳酸代谢和乳酸化修饰的治疗潜力&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;（一）调节乳酸代谢的治疗策略&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;既然乳酸在银屑病的发病过程中起到了重要作用，那么调节乳酸代谢就成为了一种潜在的治疗方法。科研人员尝试开发一些药物，抑制乳酸的产生或者促进乳酸的代谢。比如，有一种药物能够抑制细胞内乳酸产生的关键酶，减少乳酸的生成，从而降低皮肤局部的乳酸浓度，减轻免疫细胞的异常激活，缓解银屑病的炎症反应。此外，还有一些药物可以促进乳酸的转运和代谢，将多余的乳酸排出体外，恢复体内的代谢平衡。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;（二）靶向乳酸化修饰的治疗手段&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;针对乳酸化修饰的异常，科学家们也在探索新的治疗策略。他们希望开发出能够特异性调节乳酸化水平的药物，比如通过抑制或者激活某些与乳酸化相关的酶，来纠正免疫细胞内蛋白质的乳酸化异常。这样一来，就可以重新平衡促炎和抗炎通路，恢复免疫细胞的正常功能，达到治疗银屑病的目的。目前，虽然这些研究还处于早期阶段，但已经展现出了一定的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;五、人工智能在相关领域的应用前景&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;（一）助力药物研发&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人工智能（AI）在药物研发领域正发挥着越来越重要的作用。在针对乳酸和乳酸化的药物研发中，AI 可以帮助科研人员快速筛选大量的化合物，寻找具有潜在治疗效果的药物分子。通过计算机模拟和深度学习算法，AI 能够预测化合物与目标靶点的结合能力，大大缩短了药物研发的周期。例如，AI 可以分析大量的化合物结构数据，找出那些可能与乳酸代谢酶或者乳酸化相关酶有良好结合效果的化合物，为后续的实验研究提供有价值的参考。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;（二）精准识别治疗靶点&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;确定治疗靶点是药物研发的关键步骤。AI 可以整合大量的生物医学数据，包括基因表达数据、蛋白质组学数据和临床数据等，通过复杂的数据分析和模型构建，精准地识别出与乳酸和乳酸化相关的治疗靶点。这有助于科研人员更深入地了解银屑病的发病机制，开发出更具针对性的治疗药物。比如，通过分析银屑病患者和健康人的基因表达差异，AI 能够找出那些在银屑病发病过程中受乳酸和乳酸化影响的关键基因，将这些基因作为潜在的治疗靶点进行深入研究。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;（三）实现个性化医疗决策&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;每个患者的病情和身体状况都有所不同，个性化医疗越来越受到重视。AI 可以根据患者的个体数据，如基因信息、代谢数据和临床症状等，为患者制定个性化的治疗方案。在银屑病的治疗中，AI 可以分析患者体内乳酸和乳酸化的异常情况，结合患者的其他临床特征，预测患者对不同治疗方法的反应，从而选择最适合患者的治疗方案，提高治疗效果，减少不良反应的发生。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;六、总结与展望&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;乳酸和乳酸化从曾经被忽视的代谢产物和修饰方式，逐渐成为了生命科学和医学领域的研究热点。在银屑病的研究中，它们在免疫反应失调和病情复发中扮演的重要角色已经逐渐被揭示。针对乳酸代谢和乳酸化修饰的治疗策略为银屑病的治疗带来了新的希望，而人工智能在相关领域的应用更是为研究和治疗开辟了新的道路。虽然目前还有许多问题需要进一步研究和解决，比如如何更精准地调控乳酸和乳酸化水平，如何提高人工智能预测的准确性等，但随着科研技术的不断进步，相信在未来，我们对乳酸和乳酸化的认识会更加深入，也能够开发出更有效的治疗银屑病的方法，为广大患者带来福音。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 09:00:57 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE0xdk9Uc2JlZE00WnpNMVVtbDNpYlRlb1pkQmt6YTFYNEY0LS14Vnlkd3JfU2EzSDRsX2tyTzVFLV9KYTQ4S2xHUG9PYTVydE5wdEt5TG04ZWIzRzBGc1B1dWdUN2ZSRko4WUEyMw</guid></item><item><title>知名女星自曝“右胳膊钙化”，医生：可在身体多个部位发生，出现这些情况需警惕 - 极目新闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiW0FVX3lxTE9HY3B2R05JS0s3UndKbmhWTGIxSVhDbVoxX21EZU55QWxJYjExbmlHclFwNVM2NDM0b2J3WGQ0WGswZXlnMENQcEtvbEpMb0pLRk9LelU2LXlydVU?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content"&gt;&lt;p&gt;极目新闻记者 廖仕祺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通讯员 张雨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，演员杨幂在采访中谈到自己去滑雪时，发现右胳膊有点难抬起来，随后去检查得知自己的胳膊有些地方出现钙化。这一话题迅速引发讨论。而在评论区，不少网友疑惑，胳膊有些部分存在钙化，是什么意思？自己也曾在体检报告中看到“钙化”二字，影响大吗？3月14日，极目新闻记者采访了武汉市普仁医院骨关节/运动医学科主任赵志明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://ctdsb.clouddiffuse.xyz/582df92db4f84627b4ed62af010d52be.jpg" data-src="/files/imagepath/2025/03/14/pub_cb2025031415532722229598lc.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;轻度钙化只需定期进行观察随访&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵志明主任介绍，钙化在医学上指的是人体组织中出现钙盐的异常沉积现象，这一情况通常由局部组织损伤、炎症或者退行性病变所引发。就胳膊出现钙化而言，其成因存在多种可能性。其一，慢性劳损因素，若长期进行重复性动作或者过度使用胳膊，会致使肌肉或肌腱遭受损伤，在损伤修复过程中便可能引发钙化。其二，外伤或炎症方面，倘若胳膊曾经受过外伤，又或者患有肩周炎、肌腱炎等炎症性疾病，这些状况均有可能诱发胳膊部位的钙化。其三，代谢异常也是一个关键因素，当人体钙磷代谢出现异常时，就很可能致使钙盐在胳膊的组织中发生沉积，最终形成钙化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵志明主任指出，在医学领域，钙化严重程度的判定主要依据其所处部位、大小尺寸以及对周边组织产生的影响。当处于轻度钙化状态时，若钙化范围较为局限，并且没有对神经或血管造成压迫，那么极有可能不会出现明显的临床症状，在此种情形下，定期进行观察随访就能够满足病情监测需求。然而，一旦发展为重度钙化，此时钙化范围往往较大，或者已经对周围组织形成压迫，这种状况便极有可能引发疼痛症状，同时致使相应部位出现活动受限的问题，面对此类情况，及时开展治疗就显得尤为必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有网友表示，自己也曾在体检报告中看到“钙化”二字，那么不同部位的钙化意味着什么？哪些部位的钙化需要重视？赵志明主任介绍，钙化可在身体多个部位发生，且不同部位的钙化有着不同意义。于肩部而言，钙化常见于肩袖肌腱炎或肩周炎患者，会导致肩关节疼痛以及活动受限。血管钙化则多见于动脉硬化患者，这一情况可能增加心脑血管疾病的发生风险。乳腺钙化存在多种可能，其或许是良性病变，但也有可能与乳腺癌相关，所以需要进一步检查以明确情况。肺部钙化通常和既往感染，比如结核有关，若无相关症状，一般无需进行治疗。而在众多钙化情况中，有些部位的钙化需要格外重视。关节周围的钙化可能对关节功能产生影响，一旦发现需及时进行干预。血管钙化因其可能提示心血管疾病风险，所以需要密切监测。乳腺钙化由于存在恶性病变的可能性，需结合影像学检查来排除恶性病变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;触摸钙化部位能感觉到硬块应警惕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵志明主任提醒，当身体出现某些症状时，可能提示存在钙化情况。例如，钙化部位常伴有局部疼痛症状，该疼痛可能呈现持续性，也可能间歇性发作，并且在身体活动时，疼痛往往会进一步加重。同时，钙化还可能致使活动受限，像胳膊难以抬起、肩关节活动范围显著减小等，都是常见的表现。另外，通过触摸钙化部位，大概率能够感觉到硬块或结节，即出现局部硬结的体征。这些症状若同时或相继出现，应提高警惕，及时就医检查以明确是否存在钙化及钙化的具体情况 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵志明主任强调，钙化的治疗方案需依据患者的具体情况进行个性化制定。对于轻度钙化，保守治疗较为适用，包括休息、物理治疗，以及使用非甾体抗炎药等药物治疗手段。冲击波治疗则针对肩部钙化，它通过冲击波击碎钙化灶，进而促进其吸收。而对于那些症状严重且保守治疗未见成效的患者，可借助微创手术来清除钙化灶。医生特别提醒，钙化极易被误诊为肩周炎或肌肉劳损，倘若出现持续疼痛或者活动受限的症状，务必及时前往医院就诊。此时，需通过诸如X光、超声、MRI等影像学检查来明确诊断，以免延误最佳治疗时机。在健康管理方面，也有一些小贴士可供参考：应避免长时间进行重复性动作，注重劳逸结合；适度开展运动，以此增强肌肉和关节的灵活性；定期进行体检，密切关注钙磷代谢指标，从而有效预防钙化的发生。钙化虽然并非一定意味着患有严重疾病，但同样不可掉以轻心。只有做到早发现、早治疗，才能切实有效地守护我们的身体健康。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>极目新闻</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:55:26 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiW0FVX3lxTE9HY3B2R05JS0s3UndKbmhWTGIxSVhDbVoxX21EZU55QWxJYjExbmlHclFwNVM2NDM0b2J3WGQ0WGswZXlnMENQcEtvbEpMb0pLRk9LelU2LXlydVU</guid></item><item><title>2024年人机情感交互领域热点回眸 | 科技导报 - 网易</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiX0FVX3lxTE9vcjJ6cVJDYVFRWVMzMlpRckNDRk1BckpnenRpcjFjWXZXXzN3OG84VEFYZDFKTUEyck1iOEZzZGwwWk5pTW1nUV9ic3FubWJ1MVlPcUd0LVZ3cUpaYk9r?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section class="article-body js-article-body"&gt;
      &lt;p align="center"&gt;&lt;figure class="m-photo"&gt;
  
  &lt;p class="s-tip js-open-app js-article-photoBottom" data-param="JQKHH1DS0511DC8A" data-mod="articlePictureAll" data-act="article_body_photo_wakeup" data-position="1"&gt;
    打开网易新闻 查看精彩图片
    &lt;i class="icon-arrow"&gt;&lt;/i&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1K9J"&gt;“人机情感交互”研究旨在创建一种能感知、识别和理解人的情感，并能针对人的情感作出智慧、灵敏、自然回应的智能系统，是实现机器人自然化、拟人化、人格化的基础技术和重要前提。2024年，大语言模型的进步给该领域带来了深刻的变革。本文从交互理论、情感认知、情感调节及交互效果评估层面回眸该领域年度研究进展，并探讨在情感认知可计算模型、情感调控可进化交互环路、情感交互可解释评估体系等方面存在的理论与技术问题。指出了人机情感交互领域未来研究主要方向为情感认知可计算建模方法、情感调控可进化交互环路、情感交互可解释评估体系等。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1K9M"&gt;情感被誉为人类社会生活的文法（grammar of social living），也是人类作为高级智能体的主要表征之一。如何赋予机器以类人智能？1970年，人工智能创始人之一、ACM（美国计算机协会）图灵奖获得者、麻省理工学院教授明斯基（Minsky）在《脑智社会》（The Society of Mind）专著中就智能与情感的辩证关系提出了论断：“问题不在于智能机器能否有情感，而在于没有情感的机器能否实现智能（The question is not whether intelligent machines can have any emotions，but whether machines can be intelligent without emotions）”。该问题开启了计算机学界赋予智能机器人情感自然交互能力的漫漫征程。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1K9N"&gt;2024年，以ChatGPT为代表的大语言模型（large language model，LLM）在交互能力上有了长足的进步，出现了Emohaa、MeChat等具有一定情感支撑能力的对话系统。这背后的原因在于诸如情绪生成理论、情绪支撑方法等理论和方法层面的进步。从社会工程学出发，详述交互理论、情感认知、情感调节及情感交互能力评测这一情感交互闭环在2024年的研究回眸。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1K9R"&gt;&lt;strong&gt;1 人机情感交互领域研究回眸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1K9U"&gt;&lt;strong&gt;1.1 交互理论重要进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1K9V"&gt;人机情感交互理论研究自然人与机器（包括机器人）之间通过语言（文字、语音）与非语言（面部表情、手势、体姿、心跳、呼吸、皮肤电等）通道来相互作用与传递情感信息的理论框架与方法体系。情感交互理论是认知-调节-评估人机情感交互环路的理论基础，具有指导这3个环节研究方向与技术导向的重要意义。Ren等在2024年提出了“可进化心状态转移模型”（evolutionary mental state transition model，EMSTM），旨在通过可观察行为和历史情感来模拟追踪自然人的心理状态转变过程。如图1所示，它拓展了“心状态转移网络”，融合了模式识别方法，创新地定义了情感表达强度（external emotional energy，EEE）这一概念，用以统一刻画不同模态情感外在表达，奠定了人机情感交互的可计算理论基础。&lt;/p&gt;&lt;figure class="m-photo"&gt;
  
  &lt;p class="s-tip js-open-app js-article-photoBottom" data-param="JQKHH1DS0511DC8A" data-mod="articlePictureAll" data-act="article_body_photo_wakeup" data-position="2"&gt;
    打开网易新闻 查看精彩图片
    &lt;i class="icon-arrow"&gt;&lt;/i&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p id="3FJQ1KA1"&gt;与传统情感识别范式依赖情感表达的特征工程不同，该理论通过定义情感表达强度这一概念，以统一刻画不同模态情感外在表达&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KA2"&gt;图1 可进化心状态转移模型&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KA3"&gt;在此框架下，美国俄勒冈州立大学的Sanchez等着重关注了机器人手势与自然人情感在公共交互场景下的关联。结果显示，交互中非言语线索对自然人的情绪有着显著影响，这揭示了机器人手部动作与人类情感体验之间的复杂相互作用。此外，鉴于体姿在人类社交情绪表达和识别中的关键作用，法国巴黎综合理工学院的Bal等探索了如何从机器人自带的传感器中获取人类手臂的姿势和运动信息，以便在人机物理交互场景中区分人类的情感状态。具体来说，他们关注的是情感状态的“力量”维度，它提供了关于在特定交互情境下控制感的信息。该研究中“力量”维度的定义与EMSTM模型中EEE概念高度契合。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KA4"&gt;此外，作为影响交互内容、方式与结果重要因素的交互场景也得到了重视。2024年10月，美国罗切斯特理工学院的Xu等针对工业场景，探讨了将增强现实技术融入人机协作以提高情境感受的可能性。该方向构成了任福继EMSTM模型的自然扩展。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KA5"&gt;交互理论的进展为人机情感交互带来了新的理论支撑及分析手段。在此基础上，人机情感交互的关键技术在2024年也有了稳健的进步。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KA6"&gt;&lt;strong&gt;1.2 情感认知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KA7"&gt;Science2002年11月发表题为“Emotion，cognition，and behavior”的论文中指出，情感认知能力在人类社会中泛指感知、识别和理解他人情感的能力。但受限于对人机交互机理的认知不够清晰，在计算机视域下该能力收敛于“情感计算”。该概念由麻省理工学院媒体实验室Picard于1997年提出，旨在以计算为手段，研究和开发能够识别、解释和处理人类情感系统的一个跨学科领域，涉及计算机科学、心理学和认知科学。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KA8"&gt;情感计算的基础是情感量化模型，主要用于将无形的、抽象的人类情感转化为机器人可以理解、表达和处理的数据形式，可细分为离散模型与连续模型。前者将情感状态描述为离散形式，即基本情绪，如快乐、悲伤、愤怒、惊讶等。基本情绪被认为是先天的，具有独立的神经生理学机制、内在经验和外在表现，以及不同文化、场景等的情境适应性。目前使用最广泛的是心理学家Ekman于1992年提出的6分类模型（怒、恐、恶、喜、悲、惊）。离散模型在计算层面有2个问题：同类别情绪可比较性差和跨类别的关联性差。为此，后者（连续模型）从1个或多个维度来定义情绪。1897年，现代心理学奠基人Wundt提出，情绪可以通过3个维度来描述：“愉快的与不愉快的”“激起或抑制的”，以及“紧张或放松的”。它引导出当前计算机学界主流的2个模型：2维的Valence-Arousal Model和3维的Pleasure-ArousalDominance Model。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KA9"&gt;2024年，量化模型方面一个重要的工作是Colombetti等关于效价和唤醒度之间关系的讨论，在Ekman等前人工作中，这2个维度一直被认为是正交的。基于此，Smith等回顾了唤醒度在生理学中的起源，指出了它是一种非特异性激活状态的概念，因此可能并不是一个很好的量化维度，甚至被质疑为“比无用更加糟糕”。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAA"&gt;此外，当前情感量化模型主要针对自然人之间交互，当交互主体的一方由自然人变为机器人时，交互情境性质的改变（如外形、语言因素多变性、非语言因素匮乏性等）会改变自然人的情感认知。因此，如何优化、扩展量化模型（如增加Trust维度）来更好捕捉情感认知在新情境中量化性质和规律，是赋予智能机器人情感自然交互能力的一个基本挑战。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAB"&gt;情感计算的主要计算手段是数据挖掘方法，基本原理是挖掘情感表达（语言因素与非语言因素）的感知数据来量化识别情感。从机器人感知角度，可以根据数据类型分为：生理信号（心电模态、脑电模态、皮电模态）和物理信号（文本模态、语音模态、视觉模态）；从学习方法角度，可以分为机器学习方法和深度学习方法；从计算角度，可以分为单模态与多模态计算。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAC"&gt;单模态计算较为关注学习算法（包括大规模数据库构建），2024年度的研究服从如下趋势：从人工定义（专家知识）特征结合传统机器学习方法，到以CNN（图像）与LSTM（文本）等为代表的特征自学习深度神经网络，再到Transformer架构（注意力机制为核心）的学习框架。近来更是将对比学习、迁移学习等无监督或半监督方法引入，以减轻对监督信号（情感量化标签）的依赖，提升模型鲁棒性。多模态计算关注的焦点在模态组合和融合机制，2024年度的研究趋势总结如下：多媒体社交网络的盛行让物理信号内部的模态组合逐渐固定（如：视觉-声音，文本-声音，图像-声音-文本）、情绪的生理反应让皮肤电成为生理信号模态组合中的重要选择；融合机制从特征层/决策层融合过渡到模型层融合，以便利用诸如隐式马尔科夫模型等方法增加融合的可解释性与效果。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAD"&gt;近期，ChatGPT等基于Transformer结构的大语言模型语义理解能力的阶跃式提升对单模态情感认知产生了冲击，而类CLIP（contrastive language-image pre-training）结构也被设计出来提升多模态计算（文本-图像）的效能。如图2所示，利用GPT-4o测试了路怒症前摄调节方法中路况视觉诱因理解的准确性，发现GPT-4o可以较为准确地提供逐帧的场景理解，并且在时序上可以做到部分的路怒诱因推理工作。另外一个最新的例子是Nature2024年4月26日发表的论文“A multimodal approach to cross-lingual sentiment analysis with ensemble of transformerand LLM”。该文提出了一种创新的多模态跨语言情感分析方法。该方法结合了Transformer模型和大型语言模型（LLM），通过神经机器翻译和模型集成，有效地提高了跨语言情感分析的准确性和鲁棒性。&lt;/p&gt;&lt;figure class="m-photo"&gt;
  
  &lt;p class="s-tip js-open-app js-article-photoBottom" data-param="JQKHH1DS0511DC8A" data-mod="articlePictureAll" data-act="article_body_photo_wakeup" data-position="3"&gt;
    打开网易新闻 查看精彩图片
    &lt;i class="icon-arrow"&gt;&lt;/i&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p id="3FJQ1KAF"&gt;图2 多模态大模型GPT-4o在路怒诱因理解和推测案例&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAH"&gt;在具体应用领域，Xing基于明斯基（Minsky）的心智情感理论，提出了一种具有异构LLM代理的设计框架，该框架使用语言学和金融学的先验指导知识实例化多个异构专业代理，并通过聚合代理进行总结，为金融情感分析领域探索了新的方向。Venerito等研究了纤维肌痛患者在疼痛表达的细微差异，提出了一种用于诊断纤维肌痛病症的LLM驱动情感分析方法，通过检测能够反映纤维肌痛相关的中枢感知与负面影响的语言和情感线索，模型能够有效地辅助临床医学诊断。Hellwig等探索了LLM在细粒度方面级情感分析的数据标签生成能力，在低资源场景下，合成数据增强在方面级类别情感分析上表现出了显著增益。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAI"&gt;总结来说，情感认知能力是智能机器人情感交互能力提升的前置条件。当前研究在量化模型、学习方法、融合机制等技术层面的提升并不能掩盖一个主要问题：“情感计算”将“认知”简化为“计算”，忽视了情感是一个时序变量，而不是单一独立的量化状态。它的混合性、主观性、动态性等特点决定了其对诸如时间、地点、环境、生理状态、偏好、习惯，甚至是场合、文化等交互情境知识（context，又称上下文）的依赖关系。这种依赖关系没有被很好地建模、量化，没有体现在计算过程中，因此，当前研究仍然受到“知其然”，不能“知其所以然”的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAJ"&gt;&lt;strong&gt;1.3 情感调节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAK"&gt;大语言模型如ChatGPT在语义理解与对话生成方面的进步极大地增强了机器对自然人情感调节的能力（图3），能够有策略、有目的地影响情绪形成。历史上心理学研究已经发现，向人类施加与期望、自信和社交影响相关的情绪刺激，往往能够产生正面的影响。例如，在教育领域和健康促进中，通过鼓励性和正面的话语来提升学生的成功感。同时情绪调节并不局限于通过言语交流实现，非言语因素如音乐、环境调整和身体接触也起到关键作用。例如，在治疗和教育环境中，舒缓的背景音乐和温馨的环境布置可以显著提高个体的情绪状态，促进学习和康复。同时，肢体语言、面部表情，以及视觉和触觉的刺激，也是调节情绪的重要手段，这些非言语的交流方式能够绕过语言的局限，直接影响情绪的感知和表达。总的来说，情绪刺激可以通过语言因素通道（如文本、语音等）和非语言因素通道（如肢体动作、面部表情等）两大通道实现交互过程中的情感调节。&lt;/p&gt;&lt;figure class="m-photo"&gt;
  
  &lt;p class="s-tip js-open-app js-article-photoBottom" data-param="JQKHH1DS0511DC8A" data-mod="articlePictureAll" data-act="article_body_photo_wakeup" data-position="4"&gt;
    打开网易新闻 查看精彩图片
    &lt;i class="icon-arrow"&gt;&lt;/i&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p id="3FJQ1KAM"&gt;图3 针对路怒症的对话调节案例&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAO"&gt;近期，大语言模型在各种领域的任务中均展示了惊人的表现力，甚至被冠以“智能涌现”的现象级描述。智能机器人与大语言模型的结合，带来了其交互能力的阶跃式增长，特别是考虑到大语言模型在实现人工通用智能（AGI）方面具有巨大的潜力，基于大语言模型来赋予智能机器人以自然流畅的情感交互能力正在逐渐成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAP"&gt;在语言因素的调节通道中，以ChatGPT为代表的大语言模型，在现有的基准数据集上，对比以往的SOTA（state of the art）模型表现极其优越，模型能够理解用户的经历和感受，并生成适当的共情性回复（图2）。当前较为主流做法是通过扩展真实的心理互助QA（question answering），支持多轮对话，从而提高通用大语言模型在情感调节方面的表现能力。例如，结合专业的心理咨询理论，研究人员开发了新一代共情陪伴大模型Emohaa，模型能够根据用户需求提供针对性的回复方案，善用疑问和引导的方式，和用户共同构建安全温暖的聊天环境，提供深层次情绪支持。中文心理健康支持对话大模型MeChat则致力于使用户获得及时、有效的倾听和支持。Na提出了专门为认知行为治疗技术设计的大语言模型CBT-LLM，它在基于认知行为疗法（CBT）的中文心理健康问答数据集上进行微调，擅长在心理健康支持任务中生成结构化、专业化和高度相关的回复。情感引导多模态对话模型（ELMD）将整体框架分解成情绪检索模块（ERM）、情绪反应预测模块（REP）和情绪增强的反应生成模块（EEPG），通过两阶段训练策略来理解多模态信息背后的微妙情绪，生成更加细粒度的富有情感的对话。在文本到音频（text-to-audio，TTA）领域，基于与大语言模型相似的Transformer架构，Bark模型组合可以端到端地生成接近人类水平的语音，流畅、清晰且富有情感。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAQ"&gt;此外，基于非语言因素（如手势）的智能机器人情感调节能力也获得了相当的重视。Science子刊Robotics在2024年3月发表了题为“Human-robotfacial coexpression”的工作，创建了一个人形面部机器人Emo，通过机器人面部的26个电机和硅胶皮肤，以及2个预测网络组合实现了逼真的面部表情表达。Llanes-Jurado等创建了一个基于大语言模型的能够进行半引导对话的实时对话虚拟人，该虚拟人融合了实时语音合成、实时声唇同步、实时面部表情生成、大语言模型驱动的对话系统，实验证明能够有效地激发人类情绪。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAR"&gt;然而，综合多个情绪调节通道建立一个多模态智能体来对用户进行多通道的情感调节依旧进展缓慢，主要难点在于大模型的情感调节能力是一个领域性问题，需要引入心理学知识，建立相应有效的调节策略（如质疑、复述、自我揭示和再保证等），并克服以困惑度为唯一标准带来的公式化回应。此外，语言因素和非语言因素的协同，也是自然流畅的人机情感交互体验的一个重要难点。因此，建立一个基于一致情感驱动的以大语言模型为核心的多模态智能体，增强交互过程中机器人对情感的认知和调节，是当前需要研究的重点。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAS"&gt;&lt;strong&gt;1.4 情感交互能力评测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAT"&gt;智能机器人的交互能力评测是近年来人工智能领域关注的焦点之一。在智能机器人领域，情感交互能力不仅涉及情绪的识别和响应，还包括在复杂社交环境中的适应性和应对策略。目前，尽管智能机器人在多种任务中表现出越来越高的技能，如自然语言处理和图像识别，但其在&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E4%BA%A4%E4%BA%92"&gt;人机交互&lt;/a&gt;中的情感能力评估中仍面临诸多挑战。在情感交互能力的测量上，心理学界主要采用特质测量和能力测量2种方法。特质测量通常通过自我报告问卷完成，评估个体如何在特定情境中应对情绪。这种方法适用于个人的自我感知分析，但对于智能机器人来说并不适用。能力测量则更加重视个体情感理解和表现，通常采用更科学的评估方式，如Mayer-Salovey-Caruso情绪智力测试（MSCEIT），以及情绪理解和管理情境测试（STEU和STEM），这些测试通过设计多项选择题来评估能力的不同维度。这些测试不仅衡量了个体对情绪的感知和理解能力，还考查了其在复杂情境中管理和运用情绪的能力。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAU"&gt;智能机器人交互能力评测方法可以分为2类：基于任务的评测和基于交互的评测。基于任务的评测通常通过设计特定的情感识别或情感响应任务，评估机器人完成这些任务的能力。这些任务可能包括情绪分类、情绪强度判断或情感驱动的决策等。基于交互的评测则更加注重评估机器人在实时人机交互中的表现，特别是其适应复杂社交环境的能力。这类评测通常涉及长时间的交互，评估机器人如何理解和适应用户的情绪变化，以及如何在交互中持续调整其行为以维持或改善用户的情绪状态。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KAV"&gt;为有效评估大模型在复杂交互方面的能力，研究人员从不同角度提出多种评测基准。EmoBench是首个专门用于评估多模态大模型在5种主流情感任务中情感交互能力的综合基准，涵盖了通用情感任务（如多模态情绪识别和意图理解）和情感应用任务（如社交媒体应用中的特定挑战），共计287000余条多模态指令，如图4所示。传统情绪识别及原因认知方法中，忽视了对象感知价值与个人情绪及其强度的相关性（这里的强度契合任福继EMSTM模型中EEE概念）。而EmoBench可以准确测试出对象模型在这个层面的能力。&lt;/p&gt;&lt;figure class="m-photo"&gt;
  
  &lt;p class="s-tip js-open-app js-article-photoBottom" data-param="JQKHH1DS0511DC8A" data-mod="articlePictureAll" data-act="article_body_photo_wakeup" data-position="5"&gt;
    打开网易新闻 查看精彩图片
    &lt;i class="icon-arrow"&gt;&lt;/i&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p id="3FJQ1KB1"&gt;图4 首个专门用于评估大模型在主流情感任务中情感交互能力的EmoBench基准&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KB3"&gt;FOFO是首个将LLM的指令遵循（instructionfollowing）分为内容遵循（content-following）和格式遵循（format-following），并对格式遵循能力进行评估的基准，它通过人工和AI协作的三步走策略，构建了涵盖50个领域、包含248种数据格式和494条格式化指令的复杂分层结构布局。Mizrahi等深入研究了单提示评估的脆弱性，发现不同指令模板导致模型性能迥异，因而提出了一组基于多指令改写的多样化指标，有助于促进LLM评估工作的一致性和可比性。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KB4"&gt;总结来说，当前针对情感交互能力的评测方法大多基于人工设计量表，往往依赖交互主体的主观反应。然而，人机交互主体的变化（从自然人到机器人）使得这种评测模式不具可行性。而针对智能机器人情感交互能力的全面评估应涵盖情感理解和情感表达2个维度。与情感认知面临的困境类似，当前基于学习式的黑盒评分方法只能知其然，不能知其所以然。因此，需要建立一个综合多个维度的可解释评估策略，不仅要能量化个体对情绪的感知和反应，还应包括对情绪的深层次理解和在实际情境中的应用能力。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KB8"&gt;&lt;strong&gt;2 人机情感交互领域研究挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBB"&gt;表1总结了人机情感交互环路中情感认知、情感调节与交互能力评测3方面在多模态大模型支撑下的研究回眸。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBC"&gt;表1 多模态大模型在情感交互领域2024年度研究回眸&lt;/p&gt;&lt;figure class="m-photo"&gt;
  
  &lt;p class="s-tip js-open-app js-article-photoBottom" data-param="JQKHH1DS0511DC8A" data-mod="articlePictureAll" data-act="article_body_photo_wakeup" data-position="6"&gt;
    打开网易新闻 查看精彩图片
    &lt;i class="icon-arrow"&gt;&lt;/i&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p id="3FJQ1KBG"&gt;公共安全、国防军事、医疗照护等国计民生领域对人机情感交互能力有着重大共性需求，但当前“感－析－互”机械式人机交互体系中存在的情感模态少、感知范围小、情绪知悉慢、自然交互难等缺陷，难以满足应用需求。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBH"&gt;如表1所示，相较于传统深度学习模型，大语言模型在情感认知、情感调节等方面的极大进步给实现人机情感交互奠定了基础。然而，为营造“融感－协析－情互”自然人机交互环境，基于大模型的情感交互架构仍需应对以下挑战。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBI"&gt;1）感知挑战。人类情感表达具有多通道并发特征，交互是通过视觉、听觉、肢体动作等多种通道来进行情感交流的。然而，当感知设备将多通道交互信息采集转化成多模态感知数据时，面临数据完整性、一致性挑战。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBJ"&gt;2）语义挑战。人类交互过程中天然存在表达二义性与语境依赖问题，这些问题在感知过程中（多通道表达到多模态数据）由于采集缺陷和信道噪声而加剧，因此，如何扩展大语言模型的语义计算能力至多模态数据，以应对语义计算过程中存在含噪多模态数据到统一语义表示等面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBK"&gt;3）交互挑战。人机交互过程中机器人、数字人等载体存在交互模态少、共情能力差等问题，致使人类作为交互主体容易产生交互“不自然、不流畅、不温情”的主观感受。在基于大模型的情感交互架构中，需要引入情感外在表达的知识，并通过强化学习等手段，在真实交互场景中嵌入人类反馈来优化模型。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBO"&gt;&lt;strong&gt;3 人机情感交互领域未来研究方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBR"&gt;基于上述挑战，为赋予智能机器人人机情感自然交互能力，未来研究可以聚焦在以下具体方面。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBS"&gt;&lt;strong&gt;3.1 情感认知可计算建模方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBT"&gt;人类情感状态具有混合性、主观性、动态性等特点，从人机交互的视角出发，它们会给机器端（智能机器人）带来情感量化、情境依赖、状态时变等计算问题。因此，如何建模人类情感状态在交互过程中产生的固着、反向、逃避和共情等认知规律（动力学），以准确量化计算情感状态，不但做到“知其然”，更进一步做到“知其所以然”，是实现人机情感自然交互所面临的基础理论挑战。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBU"&gt;&lt;strong&gt;3.2 情感调控可进化交互环路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KBV"&gt;人机自然交互包含多样性、适应性、演化性等关键特性，需要高效快速地处理并响应多模态交互数据、情境变化数据等复杂数据。因此，如何形成一种有效的情感调节环路，并基于高效能的情境感知计算、情感调节策略指导的大语言模型推理、多样化的交互呈现，以及强化学习迭代进化策略，实现更自然、更流畅人机交互体验，是目前面临的关键技术挑战。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KC0"&gt;&lt;strong&gt;3.3 情感交互可解释评估体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KC1"&gt;建立一个能够全面评估和解释智能机器人在人机交互中表现的评测体系，是提高交互质量和用户满意度的关键。有效的评测体系需要能够详细定义、精确量化，并清晰解释机器人在认知、生成、表达环路中的交互能力。这包括但不限于情景认知能力、情感表达能力，以及多场景适应能力，还需考虑交互过程中的伦理规范，确保机器人的行为符合伦理道德标准。因此，如何建立一个全面、高效且用户友好的可解释人机交互评测体系，是实现人机情感自然交互所面临的重要评估挑战。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KC2"&gt;解决上述“认知”→“调节”→“评估”问题，有望形成增强人机情感自然交互能力的研究闭环，其最显著的理论研究意义在于探索了多学科融合研究的新范式：以数据为驱动，以计算为核心，融合心理学和认知科学知识，提升研究的可解释性与效能。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KC6"&gt;&lt;strong&gt;4 总结与展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KC9"&gt;“人机情感交互”源于“情感计算”技术，20世纪90年代起源于美国，30年来一直是国际研究的前沿热点。任福继课题组长期致力该领域研究，提出“人机情感交互”方向，并入选中国科学技术协会信息科技领域6大“硬骨头”重大科学问题和工程技术难题。经诸多研究人员不懈努力，中国成为该领域最重要的崛起力量之一。Nature子刊《人文与社会科学通信》（Humanities and Social Sciences Communications）2021年第8卷刊文《情感计算学术研究与中国的崛起：从近25年文献计量学数据来看》（Affective computing scholarship and the rise of China：A view from 25 years of bibliometric data）指出了该领域中国的崛起。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KCA"&gt;国家《“十四五”机器人产业发展规划》中，也多次将“人机情感交互”列为主要攻关任务，各地市紧跟国家导向，陆续出台相应政策：《上海市人工智能产业发展“十四五”规划》《广州市科技创新“十四五”规划》（前沿技术与重点产业领域部分）等文件明确“情感计算”为当地“十四五”科技创新核心技术。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KCB"&gt;该方向的研究具有很强的研究、社会与现实意义，其实施有望填补该项基础研究理论空白，使中国进入自然交互和机器人平台技术的国际前列，取得具有重大国际影响力的自然交互研究成果，加速推进我国信息技术与产业发展，使其在健康医疗、公共服务、科技文教等领域产生显著的社会和经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KCE"&gt;&lt;strong&gt;作者简介&lt;/strong&gt;： 谷雨，电子科技大学计算机科学与工程学院，研究员，研究方向为情感计算、人机交互、普适计算等；任福继（通信作者），电子科技大学计算机科学与工程学院，教授，日本工程院院士、欧盟科学院院士、俄罗斯工程院外籍院士，研究方向为先进智能、情感计算、智能机器人等。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KCH"&gt;原文发表于《科技导报》2025年第1期，欢迎订阅查看。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KCK"&gt;内容为【&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%AF%BC%E6%8A%A5"&gt;科技导报&lt;/a&gt;】公众号原创，欢迎转载&lt;br&gt;白名单回复后台「转载」&lt;/p&gt;&lt;p id="3FJQ1KCT"&gt;《科技导报》创刊于1980年，中国科协学术会刊，主要刊登科学前沿和技术热点领域突破性的成果报道、权威性的科学评论、引领性的高端综述，发表促进经济社会发展、完善科技管理、优化科研环境、培育科学文化、促进科技创新和科技成果转化的决策咨询建议。常设栏目有院士卷首语、智库观点、科技评论、热点专题、综述、论文、学术聚焦、科学人文等。&lt;/p&gt;
    &lt;/section&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:43:09 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTE9vcjJ6cVJDYVFRWVMzMlpRckNDRk1BckpnenRpcjFjWXZXXzN3OG84VEFYZDFKTUEyck1iOEZzZGwwWk5pTW1nUV9ic3FubWJ1MVlPcUd0LVZ3cUpaYk9r</guid></item><item><title>接种流感疫苗可降低超 200 万老年人住院及并发症风险：一项全国性研究成果 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBSRTNxYlBWdWhodTBTTGF1YTlZb2JJZzBUM2FhOVI4YWd3aHVXd29TdkM2OGFyMV9fUC1UcEl1V2Q4XzBteXl6THJtMVpYVXRNSVVkLUxIaUlNaUE4aV9sUElGSFloRHlOWTRyWQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为评估流感疫苗临床效果，研究人员开展相关研究，发现疫苗可降低老年人相关风险，意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;流感疫苗研究：为老年人健康护航&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在人口老龄化加剧的当下，老年人的健康问题备受关注。流感，这一常见的传染病，对于 65 岁及以上的老年人来说，却可能引发严重后果。随着年龄增长，老年人免疫功能衰退，慢性疾病多发，身体较为虚弱，使得他们成为流感的易感人群，一旦感染，极易引发心血管疾病、严重肺部疾病、肾脏疾病甚至死亡等并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在台湾，政府大力推广流感疫苗接种，为 65 岁及以上老年人提供免费疫苗，期望以此减少流感传播，降低感染风险和严重并发症的发生。然而，现实却不尽如人意，老年人的流感疫苗接种率仅在 50 - 60% 左右。为何推广效果不佳？这背后的原因之一，是当前关于流感疫苗有效性（Vaccine Effectiveness，VE）的证据存在局限性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现有的 VE 证据大多来源于小规模的高危老年人群研究，针对台湾普通老年人群的分析样本量较小或具有局限性，难以代表全体老年人的情况，无法为大众提供有效的决策依据。而且，以往的观察性研究可能存在指示性混杂和健康接种者偏倚问题，导致 VE 的评估不够准确，影响了研究结果的可靠性和临床决策的信心。同时，流感疫苗对医疗资源利用（如医疗费用和住院时长）的影响也尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解决这些问题，来自国立成功大学的研究人员展开了一项意义重大的研究。该研究成果发表在《BMC Medicine》杂志上，为流感疫苗在老年人中的应用提供了关键依据。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究方法：严谨科学，力求精准&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了目标试验模拟框架下的回顾性队列研究方法。他们借助台湾国家健康保险研究数据库（National Health Insurance Research Database，NHIRD）2017 - 2019 年的数据，该数据库涵盖了台湾 99% 以上人口的医疗服务信息，为研究提供了丰富而全面的数据支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究人群的选择上，研究人员确定 2018 年 NHIRD 中所有 65 岁及以上的老年人为研究队列。根据接种时间，将 2018 年 10 月、11 月、12 月首次接种疫苗的老年人分为接种组，其他时间接种或未接种的老年人分为未接种组。为了使两组具有可比性，研究人员运用了两步倾向得分（Propensity Score，PS）匹配法。第一步，根据年龄、性别和城市 / 县进行 1:n 匹配；第二步，在每个月的匹配对中进行 1:1 PS 匹配，以此来平衡两组的基线特征，减少混杂因素的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于疫苗接种状态和流感相关结局的测量，研究人员通过 NHIRD 中的疫苗接种记录、报销记录或门诊接种记录来确定接种状态。主要研究结局包括流感相关住院、门诊就诊和急诊就诊，同时还纳入了流感相关并发症，如肺炎、急性呼吸窘迫综合征（Acute Respiratory Distress Syndrome，ARDS）、败血症、急性心肌梗死（Acute Myocardial Infarction，AMI）、中风、急性肾损伤和死亡等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数据分析方面，研究人员运用了多种统计方法。通过标准均差（Standard Mean Difference，SMD）评估组间基线特征的可比性，使用 Cox 比例风险模型评估接种状态与研究结局的风险关系，并计算疫苗有效性（VE = (1 - 风险比（Hazard Ratio，HR）)×100%）。此外，还进行了一系列敏感性分析，以确保研究结果的可靠性。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结果：数据详实，成果显著&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;经过严格的筛选和匹配，研究最终获得了 1,214,392 对符合条件的接种组和未接种组老年人数据。在基线特征方面，除了指数日期前一年接受政府资助健康检查的历史存在差异外，其他特征在两组间具有良好的可比性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫苗有效性方面，研究发现，总体上流感疫苗对流感相关住院的 VE 为 14%（10 - 18%）。进一步分析发现，随着观察期的延长，VE 有所下降，例如在 2018 年 10 月 - 2019 年 3 月、10 月 - 2019 年 5 月、10 月 - 2019 年 9 月这几个时间段，VE 分别为 25%（19 - 30%）、23%（18 - 28%）、14%（10 - 18%）。对于流感相关门诊和急诊就诊，VE 估计值不显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不同亚组分析中，年龄和多 orbidity 虚弱状态对 VE 有显著影响。年龄 &amp;lt; 75 岁的老年人 VE 为 23%（18 - 29%），≥75 岁的老年人 VE 为 11%（5 - 16%）；身体状况良好的老年人 VE 为 27%（19 - 33%），虚弱的老年人 VE 为 11%（7 - 16%）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在并发症风险方面，与未接种疫苗相比，接种流感疫苗显著降低了多种并发症的风险。其中，流感相关死亡风险降低 30%，各种呼吸道疾病风险降低 12 - 26%，心血管并发症风险降低 39 - 47%，急性肾损伤风险降低 23%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在医疗费用方面，接种疫苗的老年人流感相关住院费用（每次住院）显著低于未接种者（1866 美元 vs 2377 美元），虽然门诊和急诊费用（每次就诊）略高于未接种者，但差异较小。从整体上看，接种疫苗避免流感相关住院节省了约 300 万美元的费用。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结论与讨论：意义深远，展望未来&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这项超过 200 万老年人参与的研究充分表明，流感疫苗对预防流感相关住院和多种并发症具有显著益处，其保护作用不受年龄、虚弱状态和流感感染高风险因素的影响。这一成果为流感疫苗在老年人群中的广泛应用提供了强有力的支持，鼓励更多老年人积极接种流感疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往研究相比，该研究采用了更严谨的方法，通过目标试验模拟框架和敏感性分析，减少了混杂因素和偏倚的影响，使得研究结果更具说服力。研究还发现，流感疫苗虽然可能无法减少感染次数或轻症病例，但在减轻流感感染的严重程度、预防严重并发症方面效果显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，研究也指出了一些局限性。例如，部分被排除的患者（如患有痴呆症的老年人）未纳入研究，可能影响 VE 估计的准确性；PS 匹配过程中存在一定比例的样本丢失；研究未涵盖自费接种疫苗的数据，且可能存在未测量的混杂因素；缺乏实验室确诊流感病例的依据，也未考虑疫苗接种的非医疗效益等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来的研究可以针对这些局限性展开，采用更完善的研究设计和方法，进一步明确流感疫苗在不同人群中的有效性和安全性，为制定更科学的流感防控策略提供依据。总之，该研究为老年人群的流感防控提供了重要的参考，对保障老年人的健康具有重要意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:31:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBSRTNxYlBWdWhodTBTTGF1YTlZb2JJZzBUM2FhOVI4YWd3aHVXd29TdkM2OGFyMV9fUC1UcEl1V2Q4XzBteXl6THJtMVpYVXRNSVVkLUxIaUlNaUE4aV9sUElGSFloRHlOWTRyWQ</guid></item><item><title>最严重的鼠疫是哪一年 - www.fh21.com.cn</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXEFVX3lxTE9LUXNQV1JnZDgzWlpuUUZ2aEFMRDA0VDF0TDk4WWRWdk93NElsZlFXQmhNb2hzYTFHMi12UndaMURVSHJWRHo1VlFnSDI2NWJjOFZQTjkxS0hWY1I5?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="arti-content"&gt;
		&lt;a name="p0"&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;最严重的鼠疫发生在14世纪的欧洲，被称为“黑死病”，1347年至1351年间导致约2500万人死亡。黑死病的爆发与鼠疫杆菌感染有关，主要通过跳蚤传播。治疗方面，现代医学已能够通过抗生素有效控制鼠疫，早期使用链霉素、庆大霉素和多西环素是关键。预防措施包括控制鼠类数量、使用驱虫剂和保持良好的个人卫生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="最严重的鼠疫是哪一年" class="up_image_20111121" src="https://file.fh21static.com/fhfile1/M00/9B/5D/oYYBAGfPmY-AX0_-AAB38pz_-xQ841.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、黑死病的爆发原因主要与鼠疫杆菌的传播有关。鼠疫杆菌通过跳蚤叮咬感染人类，而跳蚤则通过鼠类等啮齿动物传播。14世纪的欧洲，卫生条件极差，鼠类数量庞大，为鼠疫的传播提供了有利条件。当时人们对鼠疫的传播途径和防治方法缺乏了解，导致疫情迅速蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、黑死病的传播途径主要包括跳蚤叮咬、直接接触感染者和吸入感染者的飞沫。跳蚤叮咬是最主要的传播方式，跳蚤在叮咬感染鼠疫杆菌的鼠类后，再叮咬人类，将病菌传播给人类。直接接触感染者的体液或吸入感染者的飞沫也会导致感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="最严重的鼠疫是哪一年" class="up_image_20111121" src="https://file.fh21static.com/fhfile1/M00/9B/5D/oYYBAGfPmY-AYf_1AACCd23alUk021.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、现代医学对鼠疫的治疗已经有了显著进展。抗生素是治疗鼠疫的主要手段，早期使用链霉素、庆大霉素和多西环素可以有效控制病情。链霉素是最常用的抗生素，能够迅速杀灭鼠疫杆菌；庆大霉素和多西环素也具有良好的抗菌效果。对于重症患者，可能需要联合使用多种抗生素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、预防鼠疫的关键在于控制传播源和切断传播途径。控制鼠类数量是预防鼠疫的基础，可以通过灭鼠剂、捕鼠器等方法减少鼠类数量。使用驱虫剂和保持良好的个人卫生也是重要的预防措施，避免被跳蚤叮咬。对疑似感染者进行隔离和及时治疗，可以有效防止疫情扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、黑死病的历史教训提醒我们，公共卫生和疾病预防的重要性。现代社会中，尽管鼠疫的发病率已大大降低，但仍需保持警惕，特别是在鼠类密度较高的地区。通过科学的防治措施和公众的健康教育，可以有效预防和控制鼠疫的再次爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="最严重的鼠疫是哪一年" class="up_image_20111121" src="https://file.fh21static.com/fhfile1/M00/9B/5D/oYYBAGfPmY-AcZ_YAABTi0hcY7Q176.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑死病的爆发对欧洲社会产生了深远影响，导致人口大量减少，社会结构发生重大变化。现代医学的进步使得鼠疫不再是无法控制的灾难，但历史的教训仍然提醒我们，公共卫生和疾病预防的重要性不容忽视。通过科学的防治措施和公众的健康教育，可以有效预防和控制鼠疫的再次爆发，保障人类的健康和安全。&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
		
	

	&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>www.fh21.com.cn</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:11:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXEFVX3lxTE9LUXNQV1JnZDgzWlpuUUZ2aEFMRDA0VDF0TDk4WWRWdk93NElsZlFXQmhNb2hzYTFHMi12UndaMURVSHJWRHo1VlFnSDI2NWJjOFZQTjkxS0hWY1I5</guid></item><item><title>World J Urol：中国学者揭示创新HoLEP手术方法提升良性前列腺增生患者术后性生活质量-MedSci.cn - 梅斯医学</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibkFVX3lxTFB5M2hFVnpEdVRMNk1yN2JudXZhR3dMS3dzX1d0ZjZPQ0twTlJNYU1SU1NpMEx5elRuTUM5WmhFU0FKbHI0MUh2emhaYXpfUmhPWmFkV3RRQWZCbWFpQTUzT21Dd0Z5Vzd3aFR4TTN3?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="shortcode-content" id="content"&gt;
                                                &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;良性前列腺增生（BPH）主要表现为下尿路症状（LUTS），是中老年男性中的常见病。流行病学数据显示，约50%的50岁男性患有BPH，而80岁以上的男性患病率增至80%。虽然α-1受体阻滞剂、5α-还原酶抑制剂和毒蕈碱受体拮抗剂等药物治疗可提供症状缓解，但对于严重LUTS的&lt;a href="https://www.medsci.cn/guideline/list.do?q=%E7%AE%A1%E7%90%86"&gt;管理&lt;/a&gt;，手术干预必不可少。传统上，单极经尿道前列腺切除术（M-TURP）因其易操作性和有效性而成为标准疗法。然而，最近的技术进步引入了多种安全有效的M-TURP替代技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在各种新技术中，经尿道钬激光前列腺剜除术（HoLEP）值得注意，它在症状缓解、尿流改善和前列腺组织切除方面显示出优于M-TURP的疗效。此外，HoLEP在治疗较大前列腺（&amp;gt;75g）时同样有效，且并发症风险较低。这些优势使HoLEP成为治疗BPH的优选方法，能够确保更佳的临床疗效并减少并发症。然而，逆行射精的普遍发生以及对勃起功能的潜在影响，会降低性功能活跃患者的术后&lt;a href="https://m.medsci.cn/scale/show.do?id=4c862426ef"&gt;生活质量&lt;/a&gt;。为此，研究人员的目标是通过HoLEP技术的进步，克服现有挑战，在手术中保留射精和勃起功能，为患有BPH的性功能活跃个体带来更好的手术效果，从而提高患者的术后生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，来自苏州大学附属张家港医院、江苏大学附属金坛医院和皖南医学院第二附属医院的研究人员&lt;strong&gt;探讨了采用双n技术的HoLEP在治疗BPH中的疗效，重点关注了术后性功能的保护。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="wscnph" src="https://img.medsci.cn/20250313/1741875063751_1935437.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究为一项多中心、前瞻性、单盲随机对照试验，纳入了患有BPH的性活跃男性患者。参与者被随机分为三组：标准HoLEP组（A组）、单n技术组（B组）和创新性的双n技术组（C组），其中C组强调保护尿道粘膜及周围结构。研究的主要终点指标包括最大尿流率（Qmax）、国际前列腺症状评分（IPSS）和国际勃起功能指数（IIEF）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果显示，180名初始参与者中，共139人完成了研究。所有组别的Qmax和IPSS均有显著改善。所有组别的IIEF评分初期均有所下降，但在3个月时稳定至基线水平，之后未再进一步改善。A组的顺行射精（AE）率较低，3个月时为15.4%，12个月时达到23.1%。B组有显著改善，AE率从3个月时的31.8%上升到12个月时的45.5%，显著高于A组（p &amp;lt; 0.05）。C组的AE率最高，3个月时为57.8%，12个月时达到77.8%，显著超过A组和B组（p &amp;lt; 0.05）。关于精液量减少，A组3个月时减少100%，12个月时减少77.8%。B组呈现相似趋势，3个月时减少100%，到12个月时减少68.2%。C组变化更为显著，3个月时减少84.6%，12个月时减少37.1%，其减少值显著低于A组和B组（p &amp;lt; 0.05）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="wscnph" src="https://img.medsci.cn/20250313/1741875077286_1935437.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;三组患者手术前后的随访数据&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些结果表明，&lt;strong&gt;双n HoLEP技术在改善尿路症状方面显示出有前景的结果，同时能更好地保护BPH患者的射精功能和性生活质量。该技术可能为BPH的&lt;a href="https://www.medsci.cn/topic/show?id=e86454454ea"&gt;手术治疗&lt;/a&gt;提供重大进展，特别是对于性活跃的患者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;原始出处：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gao Z, Wang P, Liu H, Ding Y, Xu L, Sun Z, Du R, Gu L, Shen Y, Wang R. Technological innovation of HoLEP: a multicenter, randomized, controlled study for the treatment of lower urinary tract symptoms secondary to benign prostatic hyperplasia. World J Urol. 2025 Jan 10;43(1):64. doi: 10.1007/s00345-024-05438-8. PMID: 39789390.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                                                
                                            &lt;/div&gt;

                                            &lt;p class="detail-look-tip"&gt;
                                                
                                                
                                                
                                                
                                                
                                            &lt;/p&gt;

                                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>梅斯医学</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:36:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTFB5M2hFVnpEdVRMNk1yN2JudXZhR3dMS3dzX1d0ZjZPQ0twTlJNYU1SU1NpMEx5elRuTUM5WmhFU0FKbHI0MUh2emhaYXpfUmhPWmFkV3RRQWZCbWFpQTUzT21Dd0Z5Vzd3aFR4TTN3</guid></item><item><title>大人一个亲吻！ 2岁童感染疱疹左眼失明 - 亚视新闻 - 东南亚</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiiwJBVV95cUxNeG5GZE5HclFzR2xQeXZ6dkxFQjRybkxkWEFqX1k3SWZpRWkyamdYTzJVcG5URi1tWXZmS1Z6MS12ZGdhX081LWdjb1hGR0QyWkN5MHllb0x5R2hzNlhVdkVqWmhncjZ4MnJyZ19ROWExUzFJeVA2WV9RU0ZwOHhxRXBfMDh6ZW0wek5XaGVpYkNnTV9lazdjODZtbGpRRThOcEdQYi0tcjd1b0c2amM3LXllU2FwSkRIWmdMLVdFY3BXRVVuQzMxRzVJT09oOGFhQzZ1NmFkMzNJaXBoaTdCOEFZZ2FhdWtGeFVrRHlmM2dYYmVHTV9WbG9sQ0RIYzY5VFF4d0NfcVVKWkk?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content_text"&gt;
&lt;p&gt;不要乱亲小孩！大人的一个吻，很可能导致婴儿或幼童丧命！&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;综合外媒报道，在英国，一个名叫沙艾曼的2岁男童便因为亲友的一个亲吻，不幸感染单纯疱疹病毒，导致左眼永久失明。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;沙艾曼的母亲赛曼表示，她发现儿子的左眼先是出现肿胀且流泪不止的情况，本以为是过敏或细菌感染，直到家人带往医院检查时，才发现儿子的眼角膜出现4公分的穿孔，经过多次手术和抗病毒治疗，仍无法挽回视力，自此左眼永久失明。&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;可能被亲友亲吻过脸颊或额头&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;她说，根据医生研判，沙艾曼可能是被亲友亲吻过脸颊或额头，导致单纯疱疹病毒（HSV）透过手部接触进入眼睛，接著感染角膜并引发严重并发症。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;赛曼指出，出现感染状况后，沙艾曼便开始不停哭闹，眼睛肿胀视线模糊。“我心都碎了，没想到只是亲吻，竟会带来如此可怕的后果。”&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;HSV病毒对婴幼儿风险极高&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;医疗专家表示，单纯疱疹病毒主要透过接触传播，成人感染后通常表现为唇疱疹，但对免疫系统尚未发育完全的婴幼儿来说，HSV感染可能导致致命性脑炎或严重视力损伤。&lt;/p&gt;				
				



&lt;p&gt;HSV虽然常见，但对婴幼儿风险极高，建议家长谨慎防范，避免让有唇疱疹或疑似感染者接触婴幼儿，并要常洗手，减少病毒传播机会。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;沙艾曼的右眼目前正常健康，不过家长担心病毒可能再次感染他，因此严格遵守医疗团队的建议，赛曼也在社媒平台提醒家有孩童的家长，不要让任何人亲吻孩子，特别是新生儿，以免造成无法挽回的伤害。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关新闻：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;




&lt;/div&gt;				 
				

			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>亚视新闻 - 东南亚</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:45:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiiwJBVV95cUxNeG5GZE5HclFzR2xQeXZ6dkxFQjRybkxkWEFqX1k3SWZpRWkyamdYTzJVcG5URi1tWXZmS1Z6MS12ZGdhX081LWdjb1hGR0QyWkN5MHllb0x5R2hzNlhVdkVqWmhncjZ4MnJyZ19ROWExUzFJeVA2WV9RU0ZwOHhxRXBfMDh6ZW0wek5XaGVpYkNnTV9lazdjODZtbGpRRThOcEdQYi0tcjd1b0c2amM3LXllU2FwSkRIWmdMLVdFY3BXRVVuQzMxRzVJT09oOGFhQzZ1NmFkMzNJaXBoaTdCOEFZZ2FhdWtGeFVrRHlmM2dYYmVHTV9WbG9sQ0RIYzY5VFF4d0NfcVVKWkk</guid></item><item><title>額外的鈣攝入 或許能減少結直腸癌風險 - 大紀元</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYEFVX3lxTE5uUUJLclhCZEFtTkk0N1o1cG9HZGJheFRUSDBCSUhjNU5JR1F4RThZSWt1bDdSc2RsSTZzanFHMDZLNnRsbmJwUEE3R3l3MUVvVnJFSFhTTmFiMXhZc0l5ddIBZkFVX3lxTE1lWVpFdHQ3R282ZGhHZ29aTk9EMmpPNnJ1clZXbnppMnNNazN5VkpzT1d4QnE5VTVsTnZDRy1EN2M0cVdwV01sRU96ZlZGQ2huTFRIT1lfdnhHZUcwSllzSm92bDZHdw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="column" itemprop="articleBody"&gt;
		
        		
		&lt;p&gt;根据美国国立卫生研究院（NIH）的最新研究，增加饮食中的钙摄入或许会减少罹患结直肠癌的风险。当前，结直肠癌在美国为第三大死因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论钙的来源或肿瘤在结肠/直肠中的位置如何，增加钙的摄入都会带来益处。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;乳制品、补充剂和饮食&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;研究人员对美国退休人员协会（AARP）的350万名成员进行了调查，这些成员年龄在50至71岁之间，居住在美国的六个州和两个大都市区，调查时间为1995年10月到1996年5月。研究人员表示：“据我们所知，这是最大规模的队列研究”。研究旨在观测钙摄入量与结直肠癌风险之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在排除诸如已有癌症、健康状况不佳或数据不可靠等因素后，最终调查包含了47万多名在研究开始时没有罹患癌症的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在观测中重点关注了两组参与者：一组每日摄入约400毫克钙，另一组则每日摄入约2000毫克。第二组的钙摄入量超过了NIH对19岁及以上人群当前推荐的1000至1200毫克的每日摄入量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《JAMA Network Open》期刊发布的研究结果，将钙摄入量最高的人群与钙摄入量最低的对照组进行比较，研究发现前者罹患结直肠癌的风险较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一结论适用于所有来源的钙（降低8%的风险），食物中的钙（降低16%的风险）以及补充剂中的钙（降低20%的风险）。每天多摄入300毫克钙，罹患结直肠癌的风险会相应减低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一大杯牛奶（约8盎司）能提供大约300毫克的膳食钙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乳制品约占总钙摄入量的42%，非乳制品约占34%，补充剂约占24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究还发现，在非裔群体中，结直肠癌风险的降低更为显着，每增加300毫克钙摄入量，相应风险会分别降低32%、36%和19%。非洲裔美国人在结直肠癌的发病率上要高于其他种族群体，这可能与多个因素有关，包括社会经济地位、医疗保健渠道和遗传因素。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;为什么钙会有相关益处&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;研究人员并不完全明白钙为何能带来这种益处，但他们对此有几个理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个涉及乳制品中的钙，它能够与结肠中的某些胆汁酸和脂肪酸结合，从而减少它们对癌症的促进作用。研究人员还注意到，一些乳制品含有维生素D，而这能够改善钙在消化系统中的吸收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究作者还指出，以前的观测表明，远端结肠——即大肠的下部，会在废物排除的最后阶段发挥作用，并且是癌症发展的常见部位——具有更高的WNT信号通路活性。这个蛋白质网络控制细胞功能，并与癌症生长有关。研究人员表示，这使得远端结肠更容易吸收钙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员认为，钙的保护作用可能在结肠的下部最为强大。他们认为，钙或许有助于结肠细胞的正常生长，从而降低癌症生长的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“保持健康的体重和戒烟，维持健康、均衡的饮食是降低肠癌风险的最佳方法之一，”英国癌症研究基金会高级健康信息经理索菲娅·洛斯（Sophia Lowes）在一份声明中表示，“这包括减少酒精和红肉及加工肉类的摄入，多吃水果、蔬菜和全谷物。”她未参与上述研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钙的高质量来源包括各种乳制品、绿色叶菜以及任何用营养强化面粉制作的食品。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;研究的局限&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作者承认该研究存在局限性，因为饮食信息仅在研究开始时收集，因此无法评估随时间而变化的钙摄入量。他们还承认，由于依赖自我报告问卷，可能会存在饮食数据不准确的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他们强调，研究的规模和范围以及超过20年的追踪期为钙摄入量与结直肠癌风险之间的关联提供了有力证据，但同时也指出，需要在少数族裔群体中进行更深入的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;英文报导请见英文《大纪元时报》：&lt;a href="https://www.theepochtimes.com/health/extra-calcium-may-reduce-colorectal-cancer-risk-nih-study-finds-5810369"&gt;Extra Calcium May Reduce Colorectal Cancer Risk, NIH Study Finds&lt;/a&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身处纷乱之世，心存健康之道，就看&lt;a href="https://www.epochtimes.com/gb/nsc1002.htm"&gt;健康1+1&lt;/a&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：韩玉#&lt;/p&gt;
		

		&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;

				
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE5uUUJLclhCZEFtTkk0N1o1cG9HZGJheFRUSDBCSUhjNU5JR1F4RThZSWt1bDdSc2RsSTZzanFHMDZLNnRsbmJwUEE3R3l3MUVvVnJFSFhTTmFiMXhZc0l5ddIBZkFVX3lxTE1lWVpFdHQ3R282ZGhHZ29aTk9EMmpPNnJ1clZXbnppMnNNazN5VkpzT1d4QnE5VTVsTnZDRy1EN2M0cVdwV01sRU96ZlZGQ2huTFRIT1lfdnhHZUcwSllzSm92bDZHdw</guid></item><item><title>做追光者，照亮淋巴瘤患者的重生之路 - 光明网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYkFVX3lxTE9Ld2Jud0lYQ1dZVWdzdEJjQjFBZGJHbTctcHB0OEEtTVhpbUdxVnRSZjhSV09ERHpYMU4wTmt4ZTd3TVdOYTE1bl9HRFZNQjFUUzJVNnN2Z1lRVF94d2VLU3d3?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="u-mainText"&gt;
                    &lt;p&gt;　　近年来，淋巴瘤是我国发病率较高的肿瘤之一，且其中不乏年轻患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“淋巴瘤是一种起源于淋巴造血系统的恶性肿瘤。”北京协和医院血液内科主任医师张薇指出，除了头发和指甲外，人体的任何地方都有可能患上淋巴瘤，但由于该病的特异性表现不明显，所以早期发现很难。发烧了以为是感冒，胃疼时以为是胃炎，扁桃体肿了以为是扁桃体炎，皮肤瘙痒以为是过敏，诸如此类，表现多种多样，极易误导患者。不仅如此，淋巴瘤类型非常多，是分类最复杂的肿瘤之一。即便是同一个类型，具体到每位患者的治疗方案都可能会有所不同。例如常见的弥漫大B细胞淋巴瘤，淋巴结长在胃部或中枢，与长在全身的，治疗方案就有差异。所以对于医生来说，淋巴瘤的诊疗也充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　张薇告诉记者，救治甘肃定西通渭县吉祥（化名）的经历，如今仍历历在目。她们在死亡线上争分夺秒，千方百计留住了这个年轻的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“刚接诊时，吉祥才28岁，是一名在读研究生。他2018年出现淋巴结肿大，但并没想过会患上肿瘤，到了2019年才确诊为T淋巴母细胞性淋巴瘤。”张薇记得，开始的治疗还比较顺利，但在2019年12月底的休疗期，吉祥突然出现排尿困难，双下肢剧烈疼痛，三天后进入深度昏迷。血液科、感染科、神经内科、呼吸科、急诊科等医生迅速赶到抢救室会诊，情况不容乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　吉祥特别努力，读书也很有天分，是他们村子里学历最高的，是他们全家甚至全村的骄傲。“我作为主管医生，要去跟家属交代病情，我要告诉他的父亲，这个孩子可能随时死亡。”张薇说，吉祥的父亲特别憨厚淳朴，我都不忍心跟他说出这句话。吉祥的父亲说的最多的就是，我听你们的，我都听你们的。这是信任，更是托付。作为医生，我们唯有全力以赴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　后来的治疗并不顺利，可以说是险象环生、举步维艰。患者虽然醒了，但只能说一个字，且呼吸机一直不能脱机，患者痛苦的喊叫声经常充斥着病房。“我是一个特别乐观的人，从不轻言放弃，但面对这个患者，我都感到了绝望。”张薇说，后来虽然条件不具备，我们还是要给吉祥进行化疗。就是在这个过程中，吉祥又病毒感染侵犯骨髓，产生再障，失去造血功能，骨髓里的红细胞完全没有了。在这种危急的时候，他又患上了急性戊肝，无疑是雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我当时就想，戊肝肯定是吃的问题，家属到底给患者吃什么了？后来发现患者的抽屉里经常有硬的馒头和咸菜，我就想当然地以为是患者吃了这些。”张薇说，我生气了，冲过去跟患者父亲说，孩子马上就要化疗了，你怎么能给他吃这些。吉祥父亲说这是他吃的，一次也没给孩子吃过。后来了解到，为了省钱，吉祥父亲每天只吃一个馒头就点咸菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我感觉特别内疚，是我们的工作不到位，人文关怀不够。”张薇就想办法帮吉祥组织捐款，还每天给吉祥父亲订饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当时，吉祥活下来都很难，即使活着，也肯定是瘫痪的，智力语言等受损的。结果后来，吉祥不仅会走路能说话，研究生也毕业了，还作为引进人才工作了。“作为医生，我特别感动。只有家属的绝对信任，才让医生敢于一次次冒险，一次次挑战不可能。”张薇说，现在每个母亲节，吉祥都会给我发微信，我们已经成为亲人。我也会像个老母亲一样，问他工作是否顺利，生活有没有困难，找没找到女朋友……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　事实上，类似这样的案例数不胜数。张薇常说：“我们是追光者。那些曾经坠入黑暗的人，因为有我们这样永不言弃的追光者，苦难终将一笑而过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“可喜的是，随着科技进步，越来越多好药涌现，医生手中有了更多武器，淋巴瘤治疗得到显著改善，已成为目前控制率、治愈率最高的肿瘤之一。”张薇表示，即使不幸患病，也不要灰心，要树立信心积极治疗。配合医生进行规范化治疗，大部分患者是可以治愈的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　此外，张薇提醒，虽然淋巴瘤的发病原因目前尚不明确，但一些不良的生活方式、环境污染以及遗传因素等都可能与之相关。特别是很多年轻人面临着工作压力大、生活节奏快、作息不规律等问题，这些都可能成为淋巴瘤的诱发因素。年轻人要养成良好的生活习惯，合理饮食、适度运动、规律作息、保持心情舒畅。同时，要定期进行体检，以便早期发现疾病，及时治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　出现以下四种情况时，一定要提高警惕，这可能是淋巴瘤发出的信号，及时去医院检查。一，消化系统症状。如果出现食欲不振、恶心、呕吐、腹痛、腹泻等消化系统症状，且经过常规治疗后效果不明显。淋巴瘤可能会侵犯胃肠道、肝脏等器官，从而引起这些症状。二，无痛性淋巴结肿大。如果在颈部、腋窝、腹股沟等部位发现无痛性的肿块，且肿块逐渐增大，质地较硬，活动度差，应及时就医检查。这种淋巴结肿大是淋巴瘤最常见的症状之一。三，不明原因发热。如果出现持续的低热，且找不到明确的感染源，同时伴有盗汗、体重下降等症状，要警惕淋巴瘤的可能。淋巴瘤患者的发热通常为不规则热，体温可在 38℃左右波动。四，皮肤瘙痒。部分淋巴瘤患者会出现皮肤瘙痒的症状，这种瘙痒可能是全身性的，也可能局限于某个部位。皮肤瘙痒往往难以忍受，且常规的治疗方法效果不佳，这种情况应提高警惕。（耿洪）&lt;/p&gt;
					
                    
                    &lt;p class="m-zbTool liability"&gt;
                    	&lt;span&gt;[ &lt;/span&gt;
                    	&lt;span class="liability"&gt;责编：李然&lt;/span&gt;&lt;span&gt; ]&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>光明网</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:48:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE9Ld2Jud0lYQ1dZVWdzdEJjQjFBZGJHbTctcHB0OEEtTVhpbUdxVnRSZjhSV09ERHpYMU4wTmt4ZTd3TVdOYTE1bl9HRFZNQjFUUzJVNnN2Z1lRVF94d2VLU3d3</guid></item><item><title>做追光者，照亮淋巴瘤患者的重生之路 - 光明网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiY0FVX3lxTFBjTzJvRkhpUjBQR2ZKMjhHdV80WE94bmtSaGhKSmViWUxDV0poZUYyUWk5WElHdlVBYlZsMUVKQ2F1VEVhUVd4SXJ1SnBFWE5QV0YtamlKLVdCRmM4cnFaTEJLTQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="u-mainText"&gt;
                    &lt;p&gt;　　近年来，淋巴瘤是我国发病率较高的肿瘤之一，且其中不乏年轻患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“淋巴瘤是一种起源于淋巴造血系统的恶性肿瘤。”北京协和医院血液内科主任医师张薇指出，除了头发和指甲外，人体的任何地方都有可能患上淋巴瘤，但由于该病的特异性表现不明显，所以早期发现很难。发烧了以为是感冒，胃疼时以为是胃炎，扁桃体肿了以为是扁桃体炎，皮肤瘙痒以为是过敏，诸如此类，表现多种多样，极易误导患者。不仅如此，淋巴瘤类型非常多，是分类最复杂的肿瘤之一。即便是同一个类型，具体到每位患者的治疗方案都可能会有所不同。例如常见的弥漫大B细胞淋巴瘤，淋巴结长在胃部或中枢，与长在全身的，治疗方案就有差异。所以对于医生来说，淋巴瘤的诊疗也充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　张薇告诉记者，救治甘肃定西通渭县吉祥（化名）的经历，如今仍历历在目。她们在死亡线上争分夺秒，千方百计留住了这个年轻的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“刚接诊时，吉祥才28岁，是一名在读研究生。他2018年出现淋巴结肿大，但并没想过会患上肿瘤，到了2019年才确诊为T淋巴母细胞性淋巴瘤。”张薇记得，开始的治疗还比较顺利，但在2019年12月底的休疗期，吉祥突然出现排尿困难，双下肢剧烈疼痛，三天后进入深度昏迷。血液科、感染科、神经内科、呼吸科、急诊科等医生迅速赶到抢救室会诊，情况不容乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　吉祥特别努力，读书也很有天分，是他们村子里学历最高的，是他们全家甚至全村的骄傲。“我作为主管医生，要去跟家属交代病情，我要告诉他的父亲，这个孩子可能随时死亡。”张薇说，吉祥的父亲特别憨厚淳朴，我都不忍心跟他说出这句话。吉祥的父亲说的最多的就是，我听你们的，我都听你们的。这是信任，更是托付。作为医生，我们唯有全力以赴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　后来的治疗并不顺利，可以说是险象环生、举步维艰。患者虽然醒了，但只能说一个字，且呼吸机一直不能脱机，患者痛苦的喊叫声经常充斥着病房。“我是一个特别乐观的人，从不轻言放弃，但面对这个患者，我都感到了绝望。”张薇说，后来虽然条件不具备，我们还是要给吉祥进行化疗。就是在这个过程中，吉祥又病毒感染侵犯骨髓，产生再障，失去造血功能，骨髓里的红细胞完全没有了。在这种危急的时候，他又患上了急性戊肝，无疑是雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我当时就想，戊肝肯定是吃的问题，家属到底给患者吃什么了？后来发现患者的抽屉里经常有硬的馒头和咸菜，我就想当然地以为是患者吃了这些。”张薇说，我生气了，冲过去跟患者父亲说，孩子马上就要化疗了，你怎么能给他吃这些。吉祥父亲说这是他吃的，一次也没给孩子吃过。后来了解到，为了省钱，吉祥父亲每天只吃一个馒头就点咸菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我感觉特别内疚，是我们的工作不到位，人文关怀不够。”张薇就想办法帮吉祥组织捐款，还每天给吉祥父亲订饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当时，吉祥活下来都很难，即使活着，也肯定是瘫痪的，智力语言等受损的。结果后来，吉祥不仅会走路能说话，研究生也毕业了，还作为引进人才工作了。“作为医生，我特别感动。只有家属的绝对信任，才让医生敢于一次次冒险，一次次挑战不可能。”张薇说，现在每个母亲节，吉祥都会给我发微信，我们已经成为亲人。我也会像个老母亲一样，问他工作是否顺利，生活有没有困难，找没找到女朋友……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　事实上，类似这样的案例数不胜数。张薇常说：“我们是追光者。那些曾经坠入黑暗的人，因为有我们这样永不言弃的追光者，苦难终将一笑而过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“可喜的是，随着科技进步，越来越多好药涌现，医生手中有了更多武器，淋巴瘤治疗得到显著改善，已成为目前控制率、治愈率最高的肿瘤之一。”张薇表示，即使不幸患病，也不要灰心，要树立信心积极治疗。配合医生进行规范化治疗，大部分患者是可以治愈的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　此外，张薇提醒，虽然淋巴瘤的发病原因目前尚不明确，但一些不良的生活方式、环境污染以及遗传因素等都可能与之相关。特别是很多年轻人面临着工作压力大、生活节奏快、作息不规律等问题，这些都可能成为淋巴瘤的诱发因素。年轻人要养成良好的生活习惯，合理饮食、适度运动、规律作息、保持心情舒畅。同时，要定期进行体检，以便早期发现疾病，及时治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　出现以下四种情况时，一定要提高警惕，这可能是淋巴瘤发出的信号，及时去医院检查。一，消化系统症状。如果出现食欲不振、恶心、呕吐、腹痛、腹泻等消化系统症状，且经过常规治疗后效果不明显。淋巴瘤可能会侵犯胃肠道、肝脏等器官，从而引起这些症状。二，无痛性淋巴结肿大。如果在颈部、腋窝、腹股沟等部位发现无痛性的肿块，且肿块逐渐增大，质地较硬，活动度差，应及时就医检查。这种淋巴结肿大是淋巴瘤最常见的症状之一。三，不明原因发热。如果出现持续的低热，且找不到明确的感染源，同时伴有盗汗、体重下降等症状，要警惕淋巴瘤的可能。淋巴瘤患者的发热通常为不规则热，体温可在 38℃左右波动。四，皮肤瘙痒。部分淋巴瘤患者会出现皮肤瘙痒的症状，这种瘙痒可能是全身性的，也可能局限于某个部位。皮肤瘙痒往往难以忍受，且常规的治疗方法效果不佳，这种情况应提高警惕。（耿洪）&lt;/p&gt;
					
                    
                    &lt;p class="m-zbTool liability"&gt;
                    	&lt;span&gt;[ &lt;/span&gt;
                    	&lt;span class="liability"&gt;责编：李然&lt;/span&gt;&lt;span&gt; ]&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>光明网</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:48:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiY0FVX3lxTFBjTzJvRkhpUjBQR2ZKMjhHdV80WE94bmtSaGhKSmViWUxDV0poZUYyUWk5WElHdlVBYlZsMUVKQ2F1VEVhUVd4SXJ1SnBFWE5QV0YtamlKLVdCRmM4cnFaTEJLTQ</guid></item><item><title>JAMA Netw Open：早发绝经或是女性2型糖尿病的“隐形推手”！ - 生物谷</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXEFVX3lxTE55MGdLakZ3blIzRGtDbS1DWkFvTG1qOXpQTXZrUGlmaGlybERwQlpmckZReFp0WHVfRy1vZTNtV1puY3dibmQzU2x5OEwxdkJUZFEwWExUYjhtRVBR?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="composs-main-content composs-main-content-s-1"&gt;
                    &lt;h1&gt;JAMA Netw Open：早发绝经或是女性2型糖尿病的“隐形推手”！&lt;/h1&gt;
                    
                    &lt;p class="source_text"&gt;来源：生物谷原创 2025-03-14 11:34&lt;/p&gt;
                    &lt;blockquote&gt;来自韩国高丽大学医学院等机构的科学家们通过研究揭示了一个新的视角，即绝经年龄（尤其是早发绝经）可能是影响女性糖尿病风险的一个关键因素。&lt;/blockquote&gt;
                    &lt;div&gt;&lt;p&gt;在现代社会，2型糖尿病（T2D）已经成为一种全球性健康挑战，它不仅会增加心血管疾病和微血管并发症的风险，还与更高的死亡率相关。尽管科学家们已经知道遗传、肥胖和生活方式是2型糖尿病的主要风险因素，但这些因素并不能完全解释女性在绝经后糖尿病风险的变化。最近，一项发表在&lt;em&gt;《JAMA Network Open》&lt;/em&gt;上的研究揭示了另一个关键因素——绝经年龄，尤其是早发绝经，可能与女性2型糖尿病风险密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://img.medsci.cn/bioon-com/20250311/1741663726918_8827638.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝经是女性生命中的一个重要转折点，标志着卵巢功能的衰退和激素水平的显著变化。这一变化不仅影响女性的生殖系统，还对代谢、胰岛素敏感性和整体血糖控制产生深远影响。然而，关于绝经年龄与2型糖尿病风险之间的关系，此前的研究结果并不一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项由韩国高丽大学医学院等机构主导的研究，通过分析韩国国家健康保险服务数据库中112.5万名绝经后女性的健康数据，填补了这一研究空白。研究发现，早发绝经（40岁之前）的女性患2型糖尿病的风险显著高于在50岁或以上年龄绝经的女性。随着绝经年龄的降低，糖尿病的风险也随之增加。这一发现强调了激素变化对女性代谢健康的深远影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究的一个重要亮点是揭示了早发绝经与2型糖尿病风险之间的剂量依赖关系。换句话说，绝经年龄越早，女性患糖尿病的风险越高。这一现象可能与雌激素的缺失有关。雌激素在维持胰岛素敏感性和血糖代谢中起着关键作用，而早发绝经会导致女性更早地失去这种保护作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，早发绝经还可能引发早衰，进而导致DNA损伤和代谢功能障碍，包括2型糖尿病。研究人员还发现，体重指数（BMI）、抑郁症和糖尿病前期状态会改变绝经年龄与2型糖尿病风险之间的关联。例如，对于BMI低于18.5的女性，早发绝经与糖尿病风险的增加更为显著，而对于BMI在30或以上的女性，这种风险则相对较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究不仅揭示了早发绝经与2型糖尿病风险之间的联系，还强调了早期检测和积极管理的重要性。研究人员建议，有早发或早绝经史的女性应定期进行健康检查，并通过生活方式干预来降低糖尿病风险。保持适当的体重和健康的生活方式，如定期锻炼和均衡饮食，显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://img.medsci.cn/bioon-com/20250310/1741597472066_1938376.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究流程图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究为未来的女性健康护理提供了新的方向。通过识别早发绝经这一高风险因素，可以开发针对性的筛查和预防计划，更新临床指南，并通过教育提高女性对自身健康的重视。研究的主要作者Nam教授表示：“将早发绝经与2型糖尿病风险增加联系起来的研究，有望在未来十年内通过实现针对性筛查、更新临床指南、开发定制预防计划及通过教育赋予女性力量，从而改变医疗保健领域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当今社会，女性健康问题越来越受到关注。从生殖健康到慢性疾病管理，女性面临着许多独特的挑战。2型糖尿病作为一种全球性健康问题，对女性的影响尤为显著。这项韩国的研究不仅为理解绝经与糖尿病之间的关系提供了新的证据，也为女性健康护理带来了新的视角。（&lt;a href="https://www.bioon.com"&gt;生物谷&lt;/a&gt;Bioon.com）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考文献：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Byung-Joon Ko, MD, MPH, PhD1; Jin-Hyung Jung, PhD2; Kyungdo Han, PhD3; et al &lt;a href="https://watermark.silverchair.com/ko_2025_oi_241558_1736782464.71103.pdf?token=AQECAHi208BE49Ooan9kkhW_Ercy7Dm3ZL_9Cf3qfKAc485ysgAAAy4wggMqBgkqhkiG9w0BBwagggMbMIIDFwIBADCCAxAGCSqGSIb3DQEHATAeBglghkgBZQMEAS4wEQQM9lyKC40h6UnKWhRqAgEQgIIC4UcT48i51zcN1XBcQ-fnJ5bJtzzQUal8zUL4i4JeGxFtD73uZ7_TxkDrhEBPr1Erjw7AAmd-yrSuZICExdQB6Wh0uSCGxYmJGk6ync8nhs66x0pu7Vtajud2eVuY0Zv9bcRICnhrYDC9ArSdxoZyt8-4DyGfAETjsbVU6My_8H8iaEs_sESe6SqN-fXdJdJuuoaYb0Po8iR1OiIF0nfZXYMxp5xdyPjlYZbvyJ5BNcxRIdTSIBEaW6C1I8F1yr-4W_2--QAKMaH0hypkCEaz6r7ZG6rVYlrSWLXoedYyu4_zX65QDNNUdjRZF2XBf0QlAG23i6V-kXrTlTHuq8Ijk3efD2S_2F02lG9se91c0ZUHFakayQAK7entxMCTRcB1Z9VmATNbpdpkJW2bjCj_Gf2awf1_vKGqL1D96Dq8bvsulszeZDtuYmJWDKSFyOTjt1WlupIqDEIsXCF4MfE3cAjpWwEElKrePGpLTN7TP2F3RyrQyiut1LSWxa2nQF7DRAkKy8W2jio5kF79oTmyKcHOGhheNocfyrOpCAsg4XvNqzAJ-rUy7ek5cS8f8z8EApI7_sHlQ1sL-0Zl-NNG5WizeqLOoEQOQBXxB4zCt2wJeqqvcudxOfQNHsLIJ1gr2PT9sojk5oYiGNfIHxkOhbF2nJNAd6q7pAaYPtZzaBWt7EinCXMCWTlwpTmL05mAiHv3-BmmC-y_Jyg1opDHBQdasa0bD5stLU9GBo28PGUrPnWu4jmz-94V-TiM5-yCzaSCRVigR7zM6gehWYbLd7_SEBnymXK0IuI2mXlIO2WvPSInn5NkOsJcm_qYWSEvfAJAgiLFUm118rhqLtttlcymPuYpA-kWQ4kcXWgll8iqTzmlT6Li5jwiIYcmoZ9X444c--RSv9qpWIMKXgAv-1A1RLjknacTlI-aMRBPf0HWUIiqs7E_DD4uNdxgqE0rtuH2Yl9FInXwqBkCdYclRJmh"&gt;Age at Menopause and Development of Type 2 Diabetes in Korea&lt;/a&gt;, JAMA Network Open (2025). DOI:10.1001/jamanetworkopen.2024.55388&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
                    &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;
                        版权声明
                        本网站所有注明“来源：生物谷”或“来源：bioon”的文字、图片和音视频资料，版权均属于生物谷网站所有。非经授权，任何媒体、网站或个人不得转载，否则将追究法律责任。取得书面授权转载时，须注明“来源：生物谷”。其它来源的文章系转载文章，本网所有转载文章系出于传递更多信息之目的，转载内容不代表本站立场。不希望被转载的媒体或个人可与我们联系，我们将立即进行删除处理。

                    &lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
                    &lt;div class="qrcode_wrap"&gt;
                        &lt;p class="qrcode_text"&gt;87%用户都在用生物谷APP 随时阅读、评论、分享交流 请扫描二维码下载-&amp;gt;&lt;/p&gt;
                        &lt;img class="qrcode_img" src="https://cdn1.bioon.com/images/qcode.png" alt=""&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;

                
                
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物谷</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:34:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXEFVX3lxTE55MGdLakZ3blIzRGtDbS1DWkFvTG1qOXpQTXZrUGlmaGlybERwQlpmckZReFp0WHVfRy1vZTNtV1puY3dibmQzU2x5OEwxdkJUZFEwWExUYjhtRVBR</guid></item><item><title>為什麼你同時需要肌肉和脂肪 - 大紀元</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYEFVX3lxTFBTZm14OWpNemtaRWl5S2xlNE9BbXBGejlYQnpMd0dOU283OXJWcWM5bkFuWi03UkR5UXNmV3JrUFdZZE5IVmVpZko0ekZjZmJ6Y1p2aVN2OVBnMTJKSWtwN9IBZkFVX3lxTE03RE1zc0pMSlFFN0FtNUJ2LVNXcG1oLW5qdnBYY1dRYzhFVnlneG1Gc0ZDbzkwM3hmQVBTa0k1RWZpRU80cThHLTlPX0ZHYVdQandseUE2eXZ3dW9Xem42SVl3aTV0QQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="container"&gt;
		
		&lt;p class="copyright"&gt;
			本网站图文内容归大纪元所有，任何单位及个人未经许可，不得擅自转载使用。 &lt;br&gt;
			Copyright© 2000 - 2025   The Epoch Times Association Inc. All Rights Reserved.
		&lt;/p&gt;
        &lt;p class="one-trust"&gt;
            
            &lt;button id="ot-sdk-btn" class="ot-sdk-show-settings"&gt;Cookie 设置&lt;/button&gt;
            
        &lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:11:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTFBTZm14OWpNemtaRWl5S2xlNE9BbXBGejlYQnpMd0dOU283OXJWcWM5bkFuWi03UkR5UXNmV3JrUFdZZE5IVmVpZko0ekZjZmJ6Y1p2aVN2OVBnMTJKSWtwN9IBZkFVX3lxTE03RE1zc0pMSlFFN0FtNUJ2LVNXcG1oLW5qdnBYY1dRYzhFVnlneG1Gc0ZDbzkwM3hmQVBTa0k1RWZpRU80cThHLTlPX0ZHYVdQandseUE2eXZ3dW9Xem42SVl3aTV0QQ</guid></item><item><title>心“受伤了”，身体会“说话” - 无锡新传媒</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXEFVX3lxTE5HdTBnVUV1SElzRXF5bGpsMHBUY3ZScWNjZUpoVVlLRkpuSG00Y3pEVnZqMTJhVWZFekVhX1FJZk9UakVzdnlibFFYZ0dzWlFoX09pdkQ4aTI0cjNx?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="bottom w100 clearfix text-center white mgt40"&gt;
   
   &lt;p&gt;Copyright(C) 1998-2025 wxrb.com All Rights Reserved无锡日报报业集团无锡新传媒网 版权所有未经授权禁止复制或镜像 &lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;互联网新闻信息服务许可证：32120170007 信息网络传播视听节目许可证：110330069 广播电视节目制作经营许可证：（苏）字第00306号&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;苏新网备2006009 &lt;a target="_blank" href="https://beian.miit.gov.cn"&gt;苏ICP备05004020号&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
   &lt;p class="mob_bottom"&gt; 1998-2025 无锡日报报业集团无锡新传媒网版权所有&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>无锡新传媒</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:07:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXEFVX3lxTE5HdTBnVUV1SElzRXF5bGpsMHBUY3ZScWNjZUpoVVlLRkpuSG00Y3pEVnZqMTJhVWZFekVhX1FJZk9UakVzdnlibFFYZ0dzWlFoX09pdkQ4aTI0cjNx</guid></item><item><title>因大人一个吻失去一只眼 ，英2岁童染疱疹左眼失明 - 星岛环球网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiV0FVX3lxTE5ndW54QlpKRWpJeTJ2Z0VCS1dkNDNwR0xYdjBUMUFUaGZvZnZZek5WaFB3ZHlKc3FvUkdQcEYtNU9LZjJrRVg3VjJXUml0a0taakNhMlpDaw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="ar_font_set" class="ar_article"&gt;
            &lt;div class="txt"&gt;&lt;p&gt;平日亲友间碰面如果见到可爱BB，总会抱抱锡锡，但原来当中暗藏危机。英国一名两岁幼童因为年长亲友的一个吻，不幸感染疱疹病毒，导致左眼失明。幼童母亲不想其他孩子悲剧重演，提醒家长：“千万别让任何人亲你的孩子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每日邮报报道，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2岁男童乔万的不幸遭遇始于去年8月，当时他才16个月大，父母起初以为他只是眼睛感染。当时他们带孩子看了家庭医生，医生给他们一个抗生素疗程，然后让他们回家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但乔万的母亲，来自非洲纳米比亚共和国的米歇尔回忆说：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“两天后，我们发现眼睛有严重的问题，看起来像是有东西在眼球里生长。”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;“我们发现他眼睛里没有感觉，他甚至把手指伸进眼睛，摩擦他的眼球，却完全没有任何反应。”她在Facebook上写道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于是他们带孩子再去看医生，经过一系列检查，最终发现乔万的眼睛里出现了由疱疹病毒引起的唇疱疹，导致左眼角膜穿孔&lt;/span&gt;&lt;span&gt;4毫米！&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;至今，乔万已经历多次手术与抗病毒治疗，但情况没有丝毫好转。乔万的家人已接受他恐怕会永久失明的事实。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;由于乔万的父母并未感染该病毒，医生推测病毒可能是由一位有著溃疡的亲戚无意中传染给乔万的，最有可能的途径，是通过亲吻眼睛附近局位，又或亲吻了乔万的小手，然后乔万用手摸了眼睛。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;她在接受采访时表示，当她得知这噩耗时，简直无法相信：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“我当时真的看著医生，心里想是不是愚人节的玩笑。”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;“这事的教训是，不要让任何人亲你的宝宝！这样一个小小的病毒造成了如此大的创伤和损害，真的是不值得。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;“我以前曾被人提醒过，但我们从来没有太在意过——我当时想：最糟糕的情况能是什么呢？但原来我错得离谱。情况的确可以很糟糕。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;报道指，虽然唇疱疹对大多数成年人来说不会造成问题，并且水泡通常会自行消退，或者使用市面上的抗病毒药膏便可根治。然而，对年幼的宝宝来说，唇疱疹可能是非常危险的，因为他们的免疫系统尚未完全发展，如果不加以控制，它可能开始影响重要器官，导致癫痫发作甚至死亡。尤其，婴儿生命的前四周是最容易遭遇严重疱疹感染的时期。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;报道更建议有唇疱疹的成年人必须避免亲吻宝宝，并且在照顾宝宝时要保持良好的手部卫生，以减少传播病毒的机会。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
            
          &lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>星岛环球网</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 02:08:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE5ndW54QlpKRWpJeTJ2Z0VCS1dkNDNwR0xYdjBUMUFUaGZvZnZZek5WaFB3ZHlKc3FvUkdQcEYtNU9LZjJrRVg3VjJXUml0a0taakNhMlpDaw</guid></item><item><title>洗澡发现长出“菜花”！20多岁小伙否认不洁性接触 怎么回事？ - 新闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiggFBVV95cUxPVjJjaEhJb1BMX3hlTndodXB3RF9IbEt6MV92eWN3bGRLWU9WbDhNdjZiM3B2WTBZSUVUYTZfUXBnRmtQOWRwUmxiUUpQRURjSUxSUlhWcEg3NjBRSlZzODVNd3hFeHdReklPM3hjMl9mOEY3bFFZOU9WdHB3b2piMVVB?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="con_main"&gt;

&lt;div class="list_nr"&gt;
&lt;p class="tit"&gt;&lt;span class="hzwRP_lname05"&gt;洗澡发现长出“菜花”！20多岁小伙否认不洁性接触 怎么回事？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;div class="tit1"&gt;&lt;a href="http://www.hangzhou.com.cn/" target="_blank"&gt;杭州网&lt;/a&gt;&lt;p&gt;  发布时间：2025-03-14 09:40   &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="zhengwen hzwRP_lname06"&gt;&lt;p&gt;杭州市第一人民医院皮肤性病科的诊室里，二十岁出头的小林局促不安：洗澡时在生殖器根部发现多发菜花状赘生物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你有没有不洁性接触？”卜璋于主任医师问。“没有！”小林斩钉截铁地回答。“你有没有非固定的性伴侣？”卜璋于医生再次发问。这一次小林没有否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他以为有安全措施就不算不洁性接触。”卜璋于医生告诉记者，安全套虽能覆盖阴茎主要部位，但根部、阴囊等区域仍暴露在病毒威胁之下。这些未被物理屏障保护的皮肤接触，很有可能让HPV乘虚而入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸好，小林发现得相对较早，治疗难度并不大，通过正规医院的合理治疗能够彻底治愈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，《柳叶刀》子刊《The Lancet Global Health》发表的论文表明，年轻成年人的HPV感染率较高，25-29岁人群的感染率最高，此后趋于稳定或略有下降，约1/3的男性都会感染。令人警惕的是，HPV的潜伏期快的话也要一两个月，慢的话长达半年，大多数男性和女性在感染HPV后并无症状。卜璋于医生认为，这正是HPV在性活跃人群中隐秘扩散的关键原因，像小林这样的患者，在确诊前数月的无症状潜伏期时就已具备传染性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何保护自己，避免感染HPV，卜璋于医生给出了三大原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一原则：HPV感染主要通过性接触传播，无论如何一定要洁身自好，避免不洁性接触，固定性伴侣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二原则：虽然使用安全套等安全措施不能完全阻断HPV感染，但还是可以降低HPV传播的风险，保护比不保护更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三原则：建议有性生活的女性，每年做一次HPV和宫颈脱落细胞学（如：TCT）的检查，很多患者已经感染HPV病毒，但没有任何症状。“假如性伴侣一方已经确诊感染，建议另一方也要同步检查。”卜璋于主任医师强调，之前碰到一位患宫颈癌的女性，手术做完转阴又复发，后来发现老公身上也有同样高危的HPV，并且已经进展成鲍温样丘疹病，从而导致了交叉感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到四价HPV疫苗对6/11/16/18型病毒有着非常好的防护效力，卜璋于医生建议26岁以下男性积极接种，年龄越小预防效果越好，群体免疫的形成需要大家共同参与。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p class="tr"&gt;(原标题：洗澡发现长出“菜花”！20多岁小伙否认不洁性接触 怎么回事？)&lt;/p&gt;
&lt;p class="tr"&gt;来源：都市快报  作者：记者 周文锐 通讯员 张晓  编辑：郑海云&lt;/p&gt;
&lt;span id="countClickConfig"&gt;&lt;span id="countClickCount"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p class="getRootUrl"&gt;https://wan-hzwcm.hzyun.com.cn/&lt;/p&gt;
&lt;p id="articleId"&gt;8893782&lt;/p&gt;
&lt;p id="siteId"&gt;2&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新闻</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 01:40:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiggFBVV95cUxPVjJjaEhJb1BMX3hlTndodXB3RF9IbEt6MV92eWN3bGRLWU9WbDhNdjZiM3B2WTBZSUVUYTZfUXBnRmtQOWRwUmxiUUpQRURjSUxSUlhWcEg3NjBRSlZzODVNd3hFeHdReklPM3hjMl9mOEY3bFFZOU9WdHB3b2piMVVB</guid></item><item><title>文化周刊| 中式香薰受哪些群体喜爱？为何愿意为“香气”买单？-新闻中心 - 南海网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMia0FVX3lxTE15WmllY1FsOUVWaXBZZk1YSkVYaE14ZGRMNkZ1em42d2tCMU1XdDg4TmVtMnVubDRqZ0FwUnlQWkFPa21hdVFsNGpmVmlhUGhEeU1MRnBwdGFySGJmcEJVS0hHZnQ3VFBlZEZZ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="page_con pb20" id="bs_content"&gt;
	
      &lt;p&gt;　　■ 海南日报全媒体记者 黄婷&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“感情和气味是这么一种东西：它们犹如光之于太阳，音乐之于风。”英国浪漫主义诗人威廉·华兹华斯曾这样描述气味对于人类感情的独特作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　嗅觉影响情绪，这不仅是诗人的浪漫，也是经过科学证明的。研究表明，人类所有的感觉器官都是大脑思考过后才有反应，只有对气味是先反应再思考，因为嗅球与大脑中专门负责储存记忆的杏仁核、海马体直接相连，是唯一一种不需要经过中转，就能和大脑的记忆系统互动的知觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　随着人们生活品质的提升及对情绪价值的日益关注，以香水、香薰、香氛产品为主的“嗅觉经济”持续升温。在国潮风和养生热齐头并进的时代，中式香氛、香薰以其独特的感官体验和文化魅力，正成为越来越多消费者的“心头好”。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;span&gt;汉 镂空柿蒂纹铜香薰（海南省博物馆藏）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　成分天然&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　中式香薰热销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　淘宝数据显示，2月以来中式香订单量环比增长280%；亚马逊数据显示，2024年香薰蜡烛销量同比激增45%。海南日报全媒体记者走访调查发现，与线上销售火热一致的是，海口各书店、超市的中式香薰也赢得大批消费者青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在海口龙湖天街西西弗书店，各式各样的香薰摆在货架上，吸引不少人前来选购。茉知我意、桂满南楼、栀子同心……一款款香薰的名字自带诗情画意，也巧妙透露着各款香薰的味道。“这些中式香薰多是天然的植物成分，健康环保，受到不少年轻人青睐。”书店工作人员随手拿起一款售价49元的“桂满南楼”香熏介绍，其主要成分是天然桂花浸液、紫罗兰叶、香茅，另外还有油桃叶、金桂、香柠檬、麝香、椴树、甘草等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　走进海南省图书馆文创空间，一股淡淡的植物清香夹杂着阵阵书香扑鼻而来。该文创空间展出的近千种图书典籍文创产品大多源自国家图书馆，文学气息浓重。一款粉色的香挂名曰“群芳髓”，其名取自《红楼梦》，让人不由得想到大观园里香气萦绕的闺房。这是一块方形的香挂，表面刻着精美的花草，凑近嗅之，有葡萄柚、梨的淡淡水果清香。据介绍，该款香挂中调是梅花、紫罗兰的浓郁花香；后调是檀香伴着雪松般滋润、清冽的植物芬芳。旁边一款“霁月光风”扩香石同样取名自《红楼梦》，长方形的白色扩香石上雕刻着史湘云的画像。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　古书香薰“未敢言”则为液态环保挥发性溶剂，打开瓶盖，插入藤条，一股淡淡的香气扑鼻而来。“沅有芷兮澧有兰，思公子兮未敢言。”默念此香薰之名，一股相思之情伴着香气一起涌上心头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　鲁迅先生的杂文集《热风》中有言：“此后如竟没有炬火，我便是唯一的光。”当这句名言跨越时空，化作一丝光亮和一缕清香，出现在卧室，是何等的温暖。“我便是唯一的光”香氛蜡烛就可以给人带来这样的温暖，在寂静的深夜，点燃此款香薰，白松香、忍冬、香柠檬、柠檬、晚香玉、茉莉、木兰、小苍兰、铃兰、麝香、檀香木、龙涎酮等众多植物的清香就会飘满房间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“这些香薰将植物的香味与文学作品中的经典人物、名言名句相融合，深受读者喜爱。”省图书馆文创空间工作人员介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海南沉香&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　千年香气传承&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　说到中式香，沉香绝对占有一席之地。而在沉香的世界中，被誉为“崖香”“琼脂”的海南沉香以其卓越的品质和独特的韵味，自古以来就冠绝天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在海南省图书馆文创空间，多款沉香香薰摆在显眼位置。其中，一款名为“金坚玉润 鹤骨龙筋”的沉香山子龙纹盘香由国家图书馆推出，产地为海南琼中。将盘香点燃后放置在圆盘隔火棉上，即可闻到一股清幽甘凉的气味。袅袅青烟升腾，一段关于沉香的美谈跨越千年时光呈现在眼前——&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;span&gt;海南沉香盘香。受访者供图&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　北宋大文豪苏轼贬谪海南期间，恰逢其弟苏辙六十寿辰，兄弟俩隔海而不得相见，苏东坡寻得一沉香山子为弟弟祝寿，并作《沉香山子赋》。“古者以芸为香，以兰为芬，以郁鬯为祼，以脂萧为焚……独沉水为近正，可以配薝卜而并云。矧儋崖之异产，实超然而不群。既金坚而玉润，亦鹤骨而龙筋。惟膏液之内足，故把握而兼斤……无一往之发烈，有无穷之氤氲。盖非独以饮东坡之寿，亦所以食黎人之芹也。”在该赋中，苏东坡描绘了海南沉香的色泽、材质和气味特点，以沉香的品质来赞美苏辙的文辞之美，而“金坚玉润，鹤骨龙筋，膏液内足”这12个字后来成为对海南沉香的经典描述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　一方海南沉香山子，承载了苏轼、苏辙兄弟俩的手足情深，这缕沉香的“无穷之氤氲”从此在中国文人墨客的案几上萦绕了近千年。如今，以海南沉香为原料的各类香薰产品飞入寻常百姓家，出现在书桌、茶台、床前，化作人们读书、喝茶时、睡前的一缕清香、一份心情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　海南娜古芳沉香科技有限公司联合中国热带农业科学院热带生物技术研究所、海南省沉香工程技术研究中心研发了多款沉香香薰产品。“海南沉香线香、海南沉香盘香，这是两款比较大众化的产品，售价均在480元左右，还有一些相对高端的香薰，比如一款海南奇楠沉香线香售价1280元。”海南娜古芳沉香科技有限公司总经理杨锦玲介绍，不同的沉香香薰产品受到不同消费群体的喜爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;闻香识雅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　重在静心疗愈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　那么，中式香薰到底受到哪些群体喜爱？这些人缘何愿意为“香气”买单？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　据了解，香中的“贵族”沉香，香韵丰富，以前因其价格较高，其消费群体多为中年人或者文人雅士。“沉香高雅，是地位的象征，同时有静心安神、缓解压力、改善睡眠等功效，受到40岁以上的中高等收入群体的垂青。”杨锦玲介绍，在生活节奏日益加快的现代，便捷的线香或者盘香类沉香香薰产品比较热销。“近年来，沉香香薰产品日益丰富，消费群体有年轻化的趋势，诸如香纂、隔火熏香等仿古香薰越来越为年轻人喜欢。”她补充道。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;span&gt;中式线香自带文化属性和精神感受。资料图&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　相比较沉香，以花儿、水果等香料为主的香薰普遍更经济实惠，记者采访发现，目前海口各超市、书店等销售的普通类植物香薰价格在20元到300元不等。因这类香薰价格便宜，味道清淡且多样，颇受年轻女性青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　闻香识雅，这不仅是为了净化空气，更是一种心灵的净化过程，受访者纷纷表示，之所以钟爱香薰，是因为其可打造情绪舒适圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“常见的香薰有固体香薰、液体香薰、香薰蜡烛、藤条香薰和晶石香薰，还可以分为无火香薰和有火香薰。”海口“90后”女孩明潇是一位香薰迷，她对各类香薰了如指掌。当每天结束忙碌的工作回到家，她总喜欢在香薰的气味中放松心情，尤其是下雨天，明潇总会点上一盏无火香薰，这时郁闷的心情往往会随着阵阵清香一扫而空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　其实，早在数千年前，我国古人就将香薰静心疗愈的功效发挥得淋漓尽致。古时，文人雅士好用焚香的方式，找寻心灵的归宿。唐朝李白在《赠宣城赵太守悦》中说：“焚香入兰台，起草多芳言。”宋代苏轼在《端午遍游诸寺得禅字》言“焚香引幽步，酌茗开静筵”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　现代社会，人们生活节奏日益加快，内心的宁静显得尤为珍贵。无论是晨光熹微，还是夜深人静，当一缕香烟慢慢升腾，时光就此暂停，内心也随之得到片刻宁静！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;　　&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;香薰相关诗句&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　屈原《离骚》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“扈江离与辟芷兮，纫秋兰以为佩”，体现战国时流行的插戴香草风俗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“芳菲菲而难亏兮，芬至今犹未沫”，形容了香气的浓郁与持久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　李清照《菩萨蛮・风柔日薄春犹早》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“沉水卧时烧，香消酒未消”，通过描写卧时焚烧沉香，写出了词人在香薰氛围中的情思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　晏殊《踏莎行・细草愁烟》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“带缓罗衣，香残蕙炷”，借香残之景，营造出一种惆怅的氛围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　秦观《减字木兰花・天涯引旧恨》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“欲见回肠，断尽金炉小篆香”，以金炉中篆香燃尽来表达内心的愁肠寸断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　贺铸《愁风月》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“心将熏麝焦，吟伴寒虫切”，心将熏麝焦意思是心像被煎的香料一样焦，以此来衬托内心的愁苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　杨万里《烧香诗》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“诗人自炷古龙涎，但令有香不见烟。素馨忽开抹利拆，低处龙麝和沉檀。”，详细描述了焚香的过程以及香料香气的丰富。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　文字整理/蔡佳倩 制图/许丽&lt;/p&gt;
 
	 

&lt;span class="cms_block_span"&gt;


&lt;/span&gt;    

&lt;p class="orgtitle"&gt;原标题：“嗅觉经济”持续升温，中式香熏受宠，天然健康成趋势 闻一缕香静一刻心&lt;/p&gt;
      



    
    
      
      &lt;span class="zr f14"&gt;责任编辑：曾令瑾&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
  	  &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>南海网</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 01:11:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE15WmllY1FsOUVWaXBZZk1YSkVYaE14ZGRMNkZ1em42d2tCMU1XdDg4TmVtMnVubDRqZ0FwUnlQWkFPa21hdVFsNGpmVmlhUGhEeU1MRnBwdGFySGJmcEJVS0hHZnQ3VFBlZEZZ</guid></item><item><title>远离糖尿病肾病，做好这几件事 - 大江网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE8tZlVIYVUwR0RvM0JRa09FYXVTSmJyeEw0VjdPMnNhcVgya29qeXdQWmM4OHlwS1lwbDZ3T0FEM3Y1ejhKdzBLSDlLRFhoTTFQRWZUQ0pMUllrWDN6WDJROElSbnpTUGpqaHRzVw?oc=5</link><description>&lt;a href="https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE8tZlVIYVUwR0RvM0JRa09FYXVTSmJyeEw0VjdPMnNhcVgya29qeXdQWmM4OHlwS1lwbDZ3T0FEM3Y1ejhKdzBLSDlLRFhoTTFQRWZUQ0pMUllrWDN6WDJROElSbnpTUGpqaHRzVw?oc=5" target="_blank"&gt;远离糖尿病肾病，做好这几件事&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大江网&lt;/font&gt;</description><author>大江网</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:43:02 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE8tZlVIYVUwR0RvM0JRa09FYXVTSmJyeEw0VjdPMnNhcVgya29qeXdQWmM4OHlwS1lwbDZ3T0FEM3Y1ejhKdzBLSDlLRFhoTTFQRWZUQ0pMUllrWDN6WDJROElSbnpTUGpqaHRzVw</guid></item><item><title>中风治疗的新突破，更快更有效？ - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFAyM1ZYNkdDTldkZHlvcF9nWmlxMlQtNVZJLTdEZndFV3RST3VGOUxPS3FuQlM4NzFEeXRiVnNHSklpeS1zTmRzRGMtWVRyM2tjcE1vc1kzM01IOXRhQkxDMHdMQWpyVUI2NU1LQQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　一项由德克萨斯大学西南医学中心（UT Southwestern Medical Center）研究人员领导的研究表明，一种最近获批用于治疗急性缺血性中风（AIS）的溶栓药物能够快速给药，并且与美国大多数医院使用的传统药物效果相当，甚至对某些患者具有显著优势。该研究结果发表于《JAMA Network Open》，可能会促使更多医院使用这种新药。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在美国，每年近80万人遭受中风的袭击，其中脑细胞因血流不足而死亡。在急性缺血性中风（AIS）中，这种血流不足是由血栓引起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项由德克萨斯大学西南医学中心（UT Southwestern Medical Center）研究人员领导的研究表明，一种最近获批用于治疗急性缺血性中风（AIS）的溶栓药物能够快速给药，并且与美国大多数医院使用的传统药物效果相当，甚至对某些患者具有显著优势。该研究结果发表于《JAMA Network Open》，可能会促使更多医院使用这种新药——替奈普酶（tenecteplase）。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;神经学副教授、UT西南医学中心彼得·奥唐纳脑研究所成员Justin Rousseau博士表示：“在急性缺血性中风的治疗中，有句俗语‘时间就是大脑’。患者接受有效治疗的时间越长，脑细胞死亡越多，预后越差。我们的研究表明，替奈普酶是传统治疗药物阿替普酶（alteplase）的安全有效替代品，在某些情况下，它甚至能让患者更快地走向康复。”Rousseau博士还担任UTSW神经科学副首席医疗信息官。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年，美国近80万人发生中风，这是一种因脑部血流不足导致脑细胞死亡的疾病。在AIS中，这种血流不足大多由血栓引起。1996年，阿替普酶被美国食品药品监督管理局（FDA）批准用于治疗AIS，此前它已获批用于治疗心肌梗死（心肌梗死）近十年。阿替普酶通过附着在血栓中的蛋白质并激活溶解血栓的酶来发挥作用。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管阿替普酶已使用多年，但它存在显著的缺点。阿替普酶通过静脉注射给药，初始剂量快速注入，剩余剂量在接下来的一个小时内缓慢输注。这种复杂的给药过程可能导致药物输注中断，或延迟血管内血栓切除术（一种移除血栓的手术），从而可能导致比快速治疗更差的预后。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;FDA于2025年3月初批准替奈普酶作为阿替普酶的替代药物用于治疗AIS。在FDA批准之前，替奈普酶已获批用于治疗急性心肌梗死（心肌梗死），并被非正式用于治疗AIS。这一批准基于多个卒中中心通过临床试验发表的替奈普酶与阿替普酶相比的安全性和有效性数据，并得到了卒中指南中推荐使用替奈普酶的支持。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;与阿替普酶不同，替奈普酶通过一次短暂的注射给药，显著缩短了治疗时间。然而，Rousseau博士指出，医院对替奈普酶的采用速度较慢，目前仅有不到20%的医院常规使用。原因之一是缺乏常规临床实践中的数据。尽管临床试验显示两种药物的安全性和有效性相当，但这些研究未能反映患者人群、卒中严重程度、医院特征或医生实践的差异。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;为解决这一问题，Rousseau博士及其同事利用美国心脏协会“卒中指南——遵循指南”注册数据库中的数据进行研究，该数据库每年记录数万名卒中患者的数据。研究分析了2020年7月至2022年6月间的数据，发现参与医院中70,085名患者接受了阿替普酶治疗，而9,465名患者接受了替奈普酶治疗。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;两组患者在出院时的功能独立性、无残疾状态、回家休养（而非康复机构或临终关怀）以及独立行走能力（如果患者在卒中前能够独立行走）等指标上几乎完全相同。两种药物在多项安全性指标上也表现出相当的效果。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于某些不适合血管内血栓切除术的AIS患者，替奈普酶似乎比阿替普酶表现更好，增加了患者回家休养的可能性，并降低了院内死亡率或入住临终关怀机构的比例。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rousseau博士指出，这些发现表明替奈普酶是阿替普酶的合理替代品，提供更快、更简单的给药方式，并为AIS患者带来相似的预后。他还建议未来的研究可以评估替奈普酶是否能在需要转诊至高级卒中中心接受血管内血栓切除术的患者中带来比阿替普酶更好的预后。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;UT西南医学中心神经学副教授Ying Xian博士也参与了这项研究。Rousseau博士的导师是德克萨斯大学奥斯汀分校戴尔医学院神经学教授Steven J. Warach博士。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究部分由美国心脏协会/美国卒中协会“卒中指南——遵循指南”早期职业研究者数据库研究种子基金资助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFAyM1ZYNkdDTldkZHlvcF9nWmlxMlQtNVZJLTdEZndFV3RST3VGOUxPS3FuQlM4NzFEeXRiVnNHSklpeS1zTmRzRGMtWVRyM2tjcE1vc1kzM01IOXRhQkxDMHdMQWpyVUI2NU1LQQ</guid></item><item><title>《Aging》长寿家族的秘密：遗传与生活方式如何保护血管健康？ - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE10c2hEeFFWNF9oYmRLTnFpTDlNQ2RtWDdoa3VmZGt6XzdaZEJ4Tkd6ZF9NRExoWEZhMDM3bFdOQ0NkcXVab3dyaEtmUnRFWWtIMUJ0Mmk1UEtqdzVCcG0wQUE0VTBiNFJqcGhPOA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　一篇新的研究论文发表在2025年2月25日的Aging （Aging- us）杂志上，第17卷，第2期，题为“长寿家庭研究中外周血管健康测量的流行病学和遗传测定”。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;2025年2月25日，《Aging (Aging-US)》杂志第17卷第2期发表了一篇新的研究论文，题为“Long Life Family Study中外周血管健康指标的流行病学和遗传决定因素”。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究由匹兹堡大学的Deidra R. Fricke担任第一作者和通讯作者，联合多个机构的研究人员，研究了影响外周动脉疾病（PAD）的遗传和生活方式因素。PAD是一种限制腿部血流的疾病。研究结果表明，来自长寿家族的人群患PAD的风险较低，这可能是由于遗传因素或更健康的生活方式。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;外周动脉疾病是一种常见但常被忽视的疾病，影响全球数百万人。它会增加心脏病、中风和行动障碍的风险。本研究利用“长寿家族研究”（Long Life Family Study, LLFS）的数据，发现长寿家族的成员比普通人群拥有更好的血管健康。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“外周动脉疾病（PAD）是老年人致病的主要因素之一。”研究人员分析了超过3000名参与者，包括1090名长寿个体、1554名子女和362名配偶。在年龄最大的参与者中（平均年龄89岁），约18%患有PAD。然而，在他们的子女中（平均年龄60岁），仅有1%患有PAD，远低于其他研究中发现的12%。这一结果表明，某些保护性因素——无论是遗传因素还是生活方式相关因素——有助于这些家族维持更健康的动脉。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究中还识别了PAD的关键风险因素，包括年龄增长、高血压、吸烟和降压药物的使用。有趣的是，与以往研究不同，高胆固醇和糖尿病在该群体中并非主要风险因素。这一数据进一步支持了长寿家族可能具有遗传保护因素，从而促进更好的血管健康。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，研究还发现了四个与PAD风险相关的基因组区域。其中三个是新发现的，第四个与之前发表的结果相似但不完全相同。这些遗传标记可能帮助科学家更好地理解为什么某些个体更容易患PAD，以及如何预防该疾病。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们发现了四个可能携带PAD保护相关变异的基因组位点。”  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究强调了研究长寿家族在揭示健康老龄化和血管健康秘密中的价值。了解这些家族如何维持更好的动脉功能，可能会为预防PAD、心脏病和其他与年龄相关的疾病提供新的策略。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:55:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE10c2hEeFFWNF9oYmRLTnFpTDlNQ2RtWDdoa3VmZGt6XzdaZEJ4Tkd6ZF9NRExoWEZhMDM3bFdOQ0NkcXVab3dyaEtmUnRFWWtIMUJ0Mmk1UEtqdzVCcG0wQUE0VTBiNFJqcGhPOA</guid></item><item><title>紫外线辐射如何触发细胞救援任务 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9IMlEwUWVUZnR2MXh0VE56TmdlVWcxM2JRSnBXdlZHVmpRaHJmZXVxWmZUQ1NfdjF0V0MtRE9EdXJVam5xVnhIV3hENzdrU0xwb0FJc05DYzhkU2dUcHg5TDA1dzZzeEJNQ2FNRg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　众所周知，来自太阳的紫外线（UV）辐射会导致DNA损伤，从而导致皮肤癌等疾病。但是我们的细胞是如何修复这种损伤来保护我们的呢？来自萨班齐大学（Sabanci University）的研究人员Veysel O?ulcan Kaya和ogn Adebali发现了一个有趣的答案：当DNA被紫外线损伤时，我们的细胞在3D空间中重组它们的遗传物质，以优先修复，这可能被称为“细胞救援任务”。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;紫外线辐射触发细胞的“救援任务”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太阳的紫外线辐射是导致DNA损伤的已知原因，可能会引发皮肤癌等疾病。但我们的细胞是如何修复这种损伤以保护我们的呢？来自萨班奇大学的研究人员Veysel Oulcan Kaya和Oün Adebali发现了一个令人惊叹的答案：当DNA被紫外线损伤时，我们的细胞会在三维空间中重新组织遗传物质，优先进行修复，这可以被称为一种“细胞救援任务”。&lt;/p&gt;&lt;h3 class=""&gt;DNA修复的新视角&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;DNA是生命的蓝图，它不仅仅是遗传指令的长链，而是被精心折叠和打包在细胞内。这种折叠并非随机，而是细胞复杂系统的一部分，允许细胞在需要时访问DNA的特定部分，例如在修复过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当紫外线辐射来袭时，它会形成损伤——微小的伤口——这些伤口可能会阻断细胞的基本功能。但这些损伤并非孤立发生。整个细胞DNA的结构会发生调整，帮助专门的修复团队更有效地到达受损点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“DNA不仅仅是一个静态的代码。它是动态的，并且反应非常灵敏。”负责这项研究的首席研究员O?ün Adebali说，“DNA的组织方式有助于细胞迅速修复损伤。”&lt;/p&gt;&lt;h3 class=""&gt;为修复而重新排列DNA&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;想象一下，你的基因组就像一个图书馆，书籍（基因）被存放在书架（DNA区域）上。当紫外线损伤发生时，图书馆的书架会重新排列，将受损的书籍更靠近修复工具。这种移动使得修复过程更快、更高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了揭示DNA重新组织的模式，研究人员使用了一种尖端的深度学习框架。通过分析大量的基因组数据，这种方法帮助他们检测到DNA区域在紫外线损伤后相互作用的微妙变化。这一先进方法不仅揭示了损伤发生的位置，还揭示了基因组如何重塑自身以优先进行修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员发现，基因组中特别活跃且易于访问的区域被优先修复。这些区域就像图书馆中的高流量区域，确保最重要的书籍首先得到修复。这有助于细胞在紫外线暴露等压力条件下维持基本功能。&lt;/p&gt;&lt;h3 class=""&gt;DNA损伤反应：不仅仅是修复&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;除了修复受损的DNA外，研究人员还发现紫外线辐射会触发基因活性的变化。一些基因，特别是那些协调细胞防御的基因，变得更加活跃。这些基因产生帮助细胞生存和恢复的蛋白质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，像JUN和FOS这样的基因是细胞紧急响应系统的一部分，在紫外线暴露后会迅速被激活。这些基因有助于控制炎症并保护细胞免于死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最令人惊叹的是见证了三维基因组、转录和DNA修复之间的复杂协调。”该研究的主要作者Veysel O?ulcan Kaya说，“最让我们惊讶的是DNA损伤反应发生的速度——在紫外线暴露后仅12分钟内。更令人惊讶的是，我们在最初的30分钟内就观察到了恢复的早期迹象。”&lt;/p&gt;&lt;h3 class=""&gt;为什么这很重要&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这项研究为细胞如何维持遗传完整性提供了新的见解。通过绘制DNA如何移动以及在修复过程中某些基因如何被激活的地图，该研究揭示了为什么有些人可能比其他人更能抵抗紫外线相关疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该团队希望这些发现能够激发预防和治疗皮肤癌等疾病的新策略。了解DNA重新组织的“规则”可以帮助科学家设计更好的药物或疗法，以增强身体的自然修复过程。&lt;/p&gt;&lt;h3 class=""&gt;接下来的研究方向&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究人员已经在计划研究其他环境危害，如污染物或致癌物，如何影响DNA的组织和修复机制。他们还打算改进他们的方法，以更清晰地了解DNA修复的工作原理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这项研究只是一个开始。”Adebali说，“我们的发现为探索细胞如何保护自己免受各种压力（不仅仅是紫外线损伤）打开了大门。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究由Tübitak资助，突出了我们的细胞在保护生命蓝图方面的惊人适应性。这是一个关于韧性、精确性和维持我们生命的惊人机制的故事，即使面对日常挑战如阳光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究于2025年2月5日发表在《自然·通讯》上，详细展示了DNA对紫外线诱导损伤及其修复机制的动态响应。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:55:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9IMlEwUWVUZnR2MXh0VE56TmdlVWcxM2JRSnBXdlZHVmpRaHJmZXVxWmZUQ1NfdjF0V0MtRE9EdXJVam5xVnhIV3hENzdrU0xwb0FJc05DYzhkU2dUcHg5TDA1dzZzeEJNQ2FNRg</guid></item><item><title>“阿贝贝”、高低床这些物件竟是诱发过敏性鼻炎的“元凶”-新闻中心 - 中国宁波网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiaEFVX3lxTFBNTVZsWUpPYkp3cTNTV3ZvMjV0Q2JyVGVHUmFDWEJRVm5nT3pkMTdIY3hGdl8zcUphLUR0amNPc051WTlXRWhIelQ5c2pwOHJUa2ZxVGNVQmxfNHR1QXh6a3EzUjY3M2hR?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="contentArea"&gt;
            &lt;center&gt;&lt;img src="http://www.cnnb.com.cn/pic/003/010/680/00301068068_dd0626f1.jpg"&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;贾旭锦在门诊中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　流鼻涕、打喷嚏、起疹子、眼睛痒……春天正是易过敏的时节，惊蛰后，宁波市中医院过敏性疾病诊疗中心的过敏性鼻炎患者数量明显多了起来，而防治过敏性鼻炎，明确过敏原是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　该中心贾旭锦副主任中医师在接诊时做得最多的事，就是帮助患者在层层“迷雾”中抽丝剥茧，找到过敏原。她分享了近期接诊的几个案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　5岁男孩的过敏原原来是“阿贝贝”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　很多人小时候都有“阿贝贝”（承载特殊偏好和依恋、有精神安慰作用的小物件），有的是毛绒玩具，有的是毛巾，有的是衣服。但很多家长不知道，“阿贝贝”可能成为螨虫的“据点”，由此引发孩子的过敏症状。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5岁小宝（化名）的“阿贝贝”是一条“包浆”并且拉丝的浴巾。他打小就和“阿贝贝”形影不离，喝奶、睡觉、旅游都得带着走，不然晚上总是哭闹，根本无法入睡。近两年，小宝的过敏症状越来越严重，打喷嚏、咳嗽、流清鼻涕等轮番上阵，反反复复不见好。年后，妈妈带着小宝找到贾旭锦。经检查，小宝的过敏原检测结果显示为尘螨阳性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　凭着多年的临床经验，贾旭锦把怀疑的目光锁定在“阿贝贝”身上。“这条浴巾上带着各种孩子熟悉的特殊味道，很少清洗，长期积累下来，‘阿贝贝’就成了螨虫的住所。孩子每天用嘴咬、用脸蹭，每天都在亲密接触。”过敏原是找出来了，但小宝妈妈很头疼：“‘阿贝贝’是孩子的情感寄托，如果一下子‘戒断’，孩子可能会接受不了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　最终，贾旭锦想了一个两全的办法：让小宝妈妈多准备几条相似的浴巾，轮流给小宝当“阿贝贝”，并及时清洗晾晒；同时说服小宝，让孩子逐渐适应多个“阿贝贝”的陪伴。半个月后，小宝的过敏症状得到明显改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　过敏症状夜间加重 问题出在高低床上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“贾医生，我家孩子一到晚上就打喷嚏、流清鼻涕、频繁咳嗽，每天晚上被闹腾得睡不好觉。我们大人看着心疼，但只能干着急。”两周前，8岁的恬恬（化名）跟着妈妈怯生生地走进了贾旭锦的诊室。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　恬恬妈妈介绍，他们一开始以为孩子是感冒了，但后来发现这些症状常在夜间加重，而且反反复复，几乎没有消停过，这才想到可能是过敏。经过一系列检测，恬恬的过敏原检测结果为尘螨阳性。听到这个结果，恬恬妈妈的反应很错愕：“平时我很爱收拾家里，去过我们家做客的人都说家里干净得很。这螨虫是从哪里来的？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“家里住第几层楼？孩子的房间是朝南还是朝北？房内有没有地毯、抱枕或窗帘？床品多久清洁一次？”贾旭锦随即抛出一个个问题。经过详细的问诊，她将目标圈定在恬恬睡的高低床上铺。“孩子平时睡在下铺，上铺常年闲置，放着枕头、被褥，还有一些毛绒玩具。这里就成了尘螨的‘根据地’。”在贾旭锦的建议下，恬恬妈妈收拾了高低床的上铺。清理完以后，恬恬的这些症状慢慢减轻，夜间“安分”了不少，现在能一觉睡到天亮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　●相关链接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　预防过敏性鼻炎要这样做&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“最近，宁波市中医院过敏性疾病诊疗中心过敏性鼻炎患者增加了20％－30%，每周周末的门诊中，过敏性鼻炎的小患者特别多，就诊人数占门诊人数80%左右。”贾旭锦说，过敏性鼻炎是指由过敏原刺激引发的鼻炎，除鼻塞、流鼻涕、打喷嚏外，还常伴有眼痒、流泪、哮喘、鼻窦炎、鼻出血、中耳炎等症状。“北方地区以花粉过敏为主，宁波地区最常见的过敏原是粉尘螨、户尘螨、动物皮屑（猫毛、狗毛），其次是蟑螂、霉菌等。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　她说，和患者一起查找过敏原的过程有时候就像破案，特别有挑战性。前阵子，她刚刚帮一个从不养猫的公司白领找到过敏原——猫毛。“她的过敏症状是从两年前换工作后开始的，后来问出来，原因是她的新公司里养的那只猫。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　贾旭锦表示，想要改善过敏性鼻炎，首先要明确过敏原，其次是远离过敏原。对于初诊的患者，她问诊时问得特别仔细，生怕错过一个细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　针对过敏性鼻炎患者，她的建议是加强锻炼，提高自身免疫力，家里要勤吸尘，布艺沙发、抱枕、床单、被罩要勤清洗、经常晒。在日常生活中，可使用生理盐水冲洗鼻腔，保持清洁通畅，维护鼻腔正常生理功能。另外，清早用冷水洗脸、夜间泡脚御寒都是非常实用的养生方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　她提醒，一旦觉得自己中招过敏性鼻炎症状，应及时找专家进行详细的评估和诊断，以制定个性化的治疗方案。临床上，可通过中药调理、运动、饮食调节等提升正气，结合现代医学的环境控制、药物治疗、免疫治疗等综合措施，有效控制症状，提升生活质量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　宁波晚报记者 庞锦燕&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　通讯员 陈君艳 文/摄&lt;/p&gt;
 



            &lt;p&gt;编辑： 陈晓怡&lt;/p&gt;
			&lt;p&gt;纠错&lt;a href="mailto:171964650@qq.com" target="_blank"&gt;：171964650@qq.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
      
      
      

        &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国宁波网</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:28:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTFBNTVZsWUpPYkp3cTNTV3ZvMjV0Q2JyVGVHUmFDWEJRVm5nT3pkMTdIY3hGdl8zcUphLUR0amNPc051WTlXRWhIelQ5c2pwOHJUa2ZxVGNVQmxfNHR1QXh6a3EzUjY3M2hR</guid></item><item><title>費城衛生部門警告潛在麻疹風險 - 大紀元</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYEFVX3lxTE4zUEFXYllobWc1Z3VndDlhUUY4RnJuanR2bEFINTBRMzh6N1VEcEFQbnBpMWpJRzZST0N3MWVlTi1qTHYtTjVEWkJBeS1UbWZjV1B6aVZ3RG54MEctM2MtT9IBZkFVX3lxTE03TldzbE4weFJwa2Q5RWxGSl93OXo2T0Z3ZzUyTUxNbkV1YjlmXzlPSEEwVUFlcDZ4OGZVdEVGSmxWTUZIcDJHMWxKaHhzMzhRdUYwai1xWi1fX2tVYTBqZkpwVTM3Zw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="post_content" itemprop="articleBody"&gt;
					
					&lt;p&gt;【大纪元2025年03月14日讯】费城卫生部门发布了潜在的麻疹风险通知，提醒公众在费城以下两个地点可能会接触到麻疹病毒。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;南费城健康与扫盲中心&lt;/strong&gt;（地址：1700 South Broad Street, Philadelphia, PA 19145）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;接触时间：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3月7日（周五），上午10:45至下午2:00；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3月8日（周六），上午9:05至中午12:00。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这栋建筑包括CHOP南费城儿科初级保健中心、健康部门健康中心#2和南费城图书馆，尽管图书馆没有潜在的接触风险。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start="2"&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CHOP&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;急诊部门&lt;/strong&gt;（地址：3401 Civic Center Boulevard, Philadelphia, PA 19104）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;接触时间：3月10日（周一），上午7:55至10:15。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;该暴露事件与近期蒙哥马利县或其它地区的麻疹病例无关。麻疹感染者曾在蒙哥马利县或国外接触麻疹病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公众应采取的措施&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;确定是否免疫&lt;/strong&gt;：如果您出生于1957年或之前，曾患过麻疹，或有血液检测和接种证明，您可能已经免疫。麻疹疫苗通常建议儿童在12至15个月接种第一剂，4至6岁接种第二剂，12个月以下的婴儿尚未接种疫苗，因此不具备免疫。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果您已免疫，无需采取额外措施。疫苗对预防麻疹非常有效。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;未免疫者应采取行动&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;若在3月10日到过CHOP急诊部门，您有可能接触到麻疹病毒，请尽快接种MMR疫苗。卫生部门提供额外的疫苗资源。未接种者需在家隔离21天。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;若在3月7日您到过南费城健康与扫盲中心，且至3月27日仍在场，请联系医生，并在家隔离直至症状消失。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;若在3月8日您到过南费城健康与扫盲中心，请联系您的医生。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;若您在3月31日之前出现麻疹症状（如发热、流鼻涕、咳嗽、眼睛肿胀等），请立即联系医生并告知可能接触过麻疹。您还可以拨打215-685-6740联系费城公共卫生部门（按5号选项）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：王玫&lt;/p&gt;
					
					&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;/div&gt;
												&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:17:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE4zUEFXYllobWc1Z3VndDlhUUY4RnJuanR2bEFINTBRMzh6N1VEcEFQbnBpMWpJRzZST0N3MWVlTi1qTHYtTjVEWkJBeS1UbWZjV1B6aVZ3RG54MEctM2MtT9IBZkFVX3lxTE03TldzbE4weFJwa2Q5RWxGSl93OXo2T0Z3ZzUyTUxNbkV1YjlmXzlPSEEwVUFlcDZ4OGZVdEVGSmxWTUZIcDJHMWxKaHhzMzhRdUYwai1xWi1fX2tVYTBqZkpwVTM3Zw</guid></item><item><title>安徽省 2023 年发热伴血小板减少综合征家庭聚集性疫情的关键发现 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBzWUZCclhxbV9QOVJLNnIyZXRQU0trYW91cTlFSEhBZzZ1MmFrOEJOWWVvbllicGNsUk1wMjFzNnhSVXVZejlPdHJHcWJ4YUdvUENseFFKSER6Z2ZMN2RyMHZCbk9rQXM0a1dnZA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究发热伴血小板减少综合征（SFTS）人传人机制，研究人员调查疫情，发现接触患者血液及气溶胶可传播，意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　# 发热伴血小板减少综合征家庭聚集性疫情研究解读&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发热伴血小板减少综合征（Severe fever with thrombocytopenia syndrome，SFTS），对于很多人来说或许有些陌生，但它却是一种在 21 世纪才被发现的新兴蜱传传染病。这种疾病的主要临床表现有发热、血小板减少、白细胞减少、淋巴结肿大以及胃肠道症状，平均病死率约为 12%，在某些疫情中甚至能高达 30%，严重威胁着人们的生命健康。虽然此前已有研究表明 SFTS 存在人传人现象，但具体的传播机制却始终未完全明确。在这样的背景下，为了深入了解其传播机制，保障公众健康，安徽省疾病预防控制中心等机构的研究人员开展了相关研究，研究成果发表在《Virology Journal》上。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员为了揭开 SFTS 传播机制的神秘面纱，采用了多种研究方法。在流行病学调查方面，对确诊患者及密切接触者进行详细的信息收集，了解他们的接触史、症状出现时间等；通过回顾性队列研究，分析潜在的传播危险因素；还对患者的血液样本进行了 SFTS 病毒（SFTSV）RNA 检测 ，以此确定感染情况。此外，利用基因测序和系统发育分析技术，深入探究病毒的基因特征和同源性。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结果&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;索引患者情况&lt;/strong&gt;：索引患者是一位 56 岁的男性农民，独自居住在安徽中部的小村庄。他在 2023 年 10 月 21 日无明显诱因出现发热、乏力症状，随后病情逐渐加重，辗转多家医院，最终于 11 月 2 日在家中去世。在他发病前约 6 天有过农田劳作史，但不确定是否被蜱虫叮咬。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;聚集性病例的流行病学调查&lt;/strong&gt;：在与索引患者密切接触的人群中，发现 17 例 RT-PCR 检测呈阳性且有典型 SFTS 症状的二次患者。这些患者均参加了索引患者的葬礼，其中 14 例在处理尸体时直接接触了患者的血液且未采取个人防护措施，另外 3 例则疑似在葬礼现场的密闭环境中接触了病毒气溶胶而感染。二次患者的发病时间集中在 11 月 7 日至 11 月 13 日，平均年龄 59.1 岁，职业分布中农民占比最高。不幸的是，有 3 例患者病情恶化死亡，病死率为 17.6%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;传播风险因素分析&lt;/strong&gt;：通过回顾性队列研究发现，与未直接接触索引患者血液的人群相比，直接接触者感染 SFTS 的风险高 6.778 倍；接触尸体血性分泌物的人群感染风险是接触活体患者血液、血性液体或分泌物人群的 12.8 倍。而且，所有二次病例均出现在未采取标准防护措施的人群中。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自然环境和生物媒介调查&lt;/strong&gt;：研究人员在患者家附近的农田等地尝试收集蜱虫，但未捕获到任何蜱虫，在动物身上也未发现蜱虫。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SFTSV RNA 检测&lt;/strong&gt;：共收集 187 份血液样本，其中 17 例密切接触者的样本检测呈阳性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SFTSV 基因组测序和分析&lt;/strong&gt;：对部分二次患者的病毒基因组进行测序，发现患者 K 的 L、M、S 片段均属于基因型 A，且患者 K、N、I 的 S 片段序列相似度为 100%，表明这些病例之间存在密切关联。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;研究结论与意义&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;此次研究表明，本次 SFTS 聚集性疫情是由人传人引起的。直接接触患者的血液和体液，以及在通风不良的环境中通过气溶胶传播，都可能导致 SFTSV 的传播。这一发现为防控 SFTS 提供了重要依据，提醒医疗机构要加强对患者家属的健康教育，告知他们必要的防护措施，并提供尸体清洁处理方案。同时，也为公共卫生部门制定相关防控策略提供了科学参考，有助于减少类似疫情的发生，保障公众的生命安全和健康。虽然该研究存在一些局限性，如未获取到蜱虫样本、缺少索引患者的血清样本用于回顾性病毒载量检测等，但总体而言，研究成果对于进一步了解 SFTS 的传播机制和防控具有重要的意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:14:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBzWUZCclhxbV9QOVJLNnIyZXRQU0trYW91cTlFSEhBZzZ1MmFrOEJOWWVvbllicGNsUk1wMjFzNnhSVXVZejlPdHJHcWJ4YUdvUENseFFKSER6Z2ZMN2RyMHZCbk9rQXM0a1dnZA</guid></item><item><title>丙型肝炎血清蛋白组学与转录组学联合分析：探寻潜在生物标志物 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9tdk50ZmNOREdHaDlnVVM0cnVaYnhvUV8tcVl4aVhfQU41RzNJeEdGQ1lrdHJXNzVLbjhqclJxUU9pcEl4NTBJZ2VTTHFjNTdhRUZlVE42dVRDN3lnQXBrRHBrWVBOM2RudzJLcQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究丙型肝炎（HCV）血清分子特征，研究人员开展联合分析，发现多个关键分子，或为治疗提供新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　丙型肝炎（Hepatitis C）是一种由丙型肝炎病毒（HCV）感染引起的传染性肝脏疾病，严重威胁着全球公共健康。据世界卫生组织统计，全球超 3.25 亿人感染不同类型肝炎病毒，其中超 5000 万人慢性感染 HCV，且每年新增 100 万病例。更令人担忧的是，约 16% 的丙肝患者在 20 - 30 年后会进展为肝硬化，而肝硬化患者中又有 1.4 - 4.9% 会发展为肝细胞癌（HCC）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，HCV 感染的标准治疗方案是聚乙二醇干扰素 α 联合利巴韦林，但该方案对不同基因型的疗效差异较大，且会引发多种不良反应，如流感样症状、血细胞变化、抑郁和自身免疫性疾病等。新型直接作用抗病毒药物（DAAs）虽更有效且副作用少，却可能导致 HCC 的发展和复发。因此，深入研究 HCV 感染和发病机制迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了揭开 HCV 感染和发病机制的神秘面纱，云南省第一人民医院（昆明理工大学附属医院）的研究人员开展了一项极具意义的研究。他们通过联合蛋白组学（Proteomics）和转录组学（Transcriptomics）技术，全面分析和比较了正常人群、既往 HCV 感染人群和持续性 HCV 感染患者的血清分子特征。该研究成果发表在《Virology Journal》上，为 HCV 相关研究提供了重要线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在此次研究中，运用了多种关键技术方法。首先，采集云南省第一人民医院的血清样本，将其分为正常对照组（Ctrl）、HCV 感染组（HCV，即既往感染但当前无病毒存在）和慢性 HCV 感染组（chronic HCV，即持续性感染），每组各 4 例样本。然后，利用串联质谱标签（TMT）技术进行蛋白组学分析，识别血清样本中蛋白质的表达谱；运用 RNA 测序（RNA-seq）技术开展转录组学分析，测定血清样本中转录组的表达谱。此外，还通过逆转录定量聚合酶链反应（RT-qPCR）和蛋白质免疫印迹法（western blot）对差异表达的蛋白质和基因进行验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果丰富且具有重要价值：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;差异表达蛋白（DEPs）的鉴定&lt;/strong&gt;：在血清蛋白质组学分析中，研究人员共鉴定出 17811 个肽段和 2084 种蛋白质。与 Ctrl 组相比，HCV 组血清中有 356 个 DEPs；与 HCV 组相比，chronic HCV 组血清中有 381 个 DEPs。这些 DEPs 主要包括免疫球蛋白、外泌体蛋白等，它们在调节二氧化碳运输、转录起始、免疫反应以及细菌和病毒感染等过程中发挥着重要作用。通过蛋白质 - 蛋白质相互作用（PPI）网络分析，发现 HSPA4、HSPD1、COPS5、PSMD2 和 TCP1 是 HCV 相关的关键蛋白。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;差异表达基因（DEGs）的鉴定&lt;/strong&gt;：转录组学分析显示，与 Ctrl 组相比，HCV 组有 684 个 DEGs；与 HCV 组相比，chronic HCV 组有 350 个 DEGs。DEGs 主要编码细胞外基质（ECM）等，参与调节伤口愈合、细胞通讯、氧化应激、细胞黏附、病毒感染和免疫等过程。KEGG 通路富集分析表明，这些 DEGs 与 Hippo、Apelin、cAMP 和 PI3K-Akt 等信号通路密切相关。在 PPI 网络中，KIF11、CENPE、TTK、CDC20 和 ASPM 是 HCV 相关的关键基因。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;蛋白组学与转录组学联合分析&lt;/strong&gt;：通过联合分析，研究人员发现了 DEPs 和 DEGs 之间的相互作用，尤其是 EIF4A3、MNAT1 和 UBE2D1。RT-qPCR 和 western blot 验证结果显示，EIF4A3、EIF2B1、MNAT1、SNRNP70 和 UBE2D1 在 Ctrl、HCV 和 chronic HCV 组中的表达模式与测序结果一致。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分进一步揭示了这些发现的重要意义。研究表明，EIF4A3、EIF2B1、MNAT1、SNRNP70 和 UBE2D1 参与了 HCV 感染和发病过程，可能是治疗丙型肝炎患者的潜在生物标志物。此外，研究还发现一些关键蛋白和基因在 HCV 感染和发病机制中发挥着重要作用，如 HSPA4 可能是加剧 HCV 致病性的生物标志物，COPS5 可能通过 COPS5/c-Jun/AP-1 信号通路加重肝损伤疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该研究也存在一定局限性，样本量较小（n = 4），可能影响研究结果的统计效力和代表性，导致一些潜在的生物学差异未被有效检测。尽管如此，这仍是首次联合蛋白组学和转录组学技术，对丙型肝炎患者血清分子特征进行的研究，为 HCV 感染和发病机制提供了新的见解，为丙型肝炎的治疗提供了潜在的生物标志物和研究方向，对 HCV 相关基础研究具有重要推动作用。未来研究可扩大样本量，进一步验证这些发现，并深入探究相关分子机制，为攻克丙型肝炎这一难题奠定更坚实的基础。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:09:36 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9tdk50ZmNOREdHaDlnVVM0cnVaYnhvUV8tcVl4aVhfQU41RzNJeEdGQ1lrdHJXNzVLbjhqclJxUU9pcEl4NTBJZ2VTTHFjNTdhRUZlVE42dVRDN3lnQXBrRHBrWVBOM2RudzJLcQ</guid></item><item><title>miR-451a：对抗肝炎与肝脂肪变的新希望 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE13ZWhRN2YxcURab0I0THduZjUtdTFSR3U5ZEFKZHQzcmJfR2h2RWFmS0FyUHhaQVp5eU5WRjl0eHQ1LWRkVjBpNDdCcF90RHQ3dzh5TTBqSFQ2Wk0yRGZpNkl0c2JKelBUZDZvaQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　研究人员探究慢性肝炎中 miR-451a 的作用，发现其可抑制肝脂肪变和 HCV 复制，有望用于治疗 CHC。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在全球范围内，慢性丙型肝炎病毒（HCV）和乙型肝炎病毒（HBV）感染如同高悬的达摩克利斯之剑，严重威胁着人类的健康。它们不仅是导致肝硬化（LC）、肝衰竭和肝细胞癌（HCC）的重要诱因，还使得每天约 3500 名患者因肝脏疾病而失去生命。尽管针对 HBV 已有预防性疫苗，针对 HBV 和 HCV 也有直接作用的抗病毒药物（DAA），但这些病毒引发的肝脏疾病负担依旧沉重。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肝脏作为脂质代谢的核心器官，其在脂肪酸摄入、脂质生物合成、脂肪酸氧化和脂蛋白分泌等过程中发挥着关键作用。然而，慢性肝炎会扰乱脂肪酸的正常代谢，导致甘油三酯（TG）在肝脏中堆积，进而引发肝脂肪变。同时，HCV 和 HBV 都能对宿主的脂肪酸代谢进行重新编程，影响脂质代谢的多个环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，来自印度的研究所（Institute of Postgraduate Medical Education and Research）的研究人员，开展了一项旨在探究 miR-451a 在慢性肝炎中作用的研究。他们的研究成果发表在《Journal of Translational Medicine》上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员采用了多种技术方法来开展此项研究。样本方面，收集了来自慢性肝炎患者（包括 CHC 和 CHB 患者）、肝硬化患者、肝细胞癌患者以及正常个体的肝脏组织样本和血液样本。技术手段上，运用定量逆转录聚合酶链反应（qRT-PCR）来检测 miRNA/mRNAs 的表达水平；通过免疫印迹分析确定蛋白质的表达情况；利用 3’UTR 荧光素酶测定验证 miRNA 与 mRNA 的结合；借助靶预测和通路分析探究 miR-451a 的潜在靶点和相关通路 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol class=" list-paddingleft-2"&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;miR-451a 的表达模式&lt;/strong&gt;：研究发现，miR-451a 在 HCV 和 HBV 感染患者的肝脏组织中表达下调，且随着疾病从慢性肝炎向肝硬化、肝细胞癌进展，其表达量显著降低。在 Huh7 和 SNU449 细胞系中，病毒感染同样导致 miR-451a 表达下调，这表明 miR-451a 在慢性肝炎的发展过程中可能发挥着重要的保护作用。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;miR-451a 的靶点及通路&lt;/strong&gt;：通过生物信息学工具预测和验证，确定甘油激酶（GK）是 miR-451a 在脂质代谢途径中的重要靶点。在慢性肝炎疾病进展过程中，GK 的表达逐渐升高，且在 HCV 感染时更为明显。3’UTR 荧光素酶测定和免疫印迹分析进一步证实了 miR-451a 与 GK 的结合，说明 miR-451a 可通过靶向 GK 来影响脂质代谢。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GK 对细胞内脂质含量和 HCV 复制的影响&lt;/strong&gt;：研究表明，GK 在甘油三酯生物合成途径中起着关键作用，它可磷酸化甘油生成甘油 - 3 - 磷酸，是甘油三酯合成的重要步骤。在 Huh7 和 SNU449 细胞系中，抑制 GK 的表达会降低细胞内甘油三酯、脂肪酸和胆固醇的含量，同时减少 HCV 的复制。恢复 miR-451a 的表达也能达到类似的效果，这说明 HCV 感染通过抑制 miR-451a，促使 GK 表达增加，进而导致细胞内脂质积累并促进病毒复制。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GK 与 SREBP1 的相互作用&lt;/strong&gt;：SREBP1 是脂质合成的关键转录因子，研究发现它与 GK 存在相互调节关系。在 HCV 感染的肝脏疾病进展过程中，SREBP1 的表达逐渐增加，且与 GK 的表达呈正相关。通过 AlphaFold2 预测和免疫沉淀实验证实，GK 与 SREBP1 在肝脏中存在相互作用，这种相互作用对调节脂质代谢和促进 HCV 复制具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，miR-451a 在慢性肝炎中发挥着重要作用。它的下调会导致 GK 表达增加，进而促进甘油三酯、脂肪酸和胆固醇的生物合成与积累，同时推动 HCV 的复制，促使疾病向终末期肝脏疾病发展。恢复 miR-451a 的表达能够减少肝脏中的脂质积累，抑制肝脂肪变和 HCV 复制，这为慢性丙型肝炎（CHC）的治疗提供了新的潜在策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，该研究首次明确了 miR-451a 在脂质代谢和 HCV 复制中的直接作用，揭示了其潜在的治疗靶点和机制，为慢性肝炎的治疗开辟了新的方向，具有重要的理论和临床意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 22:54:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE13ZWhRN2YxcURab0I0THduZjUtdTFSR3U5ZEFKZHQzcmJfR2h2RWFmS0FyUHhaQVp5eU5WRjl0eHQ1LWRkVjBpNDdCcF90RHQ3dzh5TTBqSFQ2Wk0yRGZpNkl0c2JKelBUZDZvaQ</guid></item><item><title>T 细胞受体激活：脑出血后脑损伤的关键因素及潜在治疗靶点 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBzN3BLbHdyLXU2S2V6SFJCUXNJb2JtUm1NQnVRM1lmdVNleWdqZllvQVNydWZocWRkc2pFYWJoVHpWS1Z2UlQ1LXZSQkstd2JiU3QxbVd2LVlMaTBvVkpwTkFMOFJpWFZmT0NFTw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究脑出血（ICH）后 T 细胞激活机制及病理影响，研究发现抑制 TCR 激活可改善神经功能。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　脑出血（Intracerebral Hemorrhage，ICH）是一种严重的神经系统急症，就像大脑里突然爆发的 “小炸弹”，血液毫无征兆地涌入脑实质，导致极高的发病率和死亡率。目前，针对 ICH 的治疗手段十分有限，患者预后往往很差。神经炎症在 ICH 后的病理过程中起着核心的破坏作用，它就像一场在大脑里失控的 “战火”，不仅会激活大脑里的常驻免疫细胞，还会让外周免疫细胞趁机侵入，释放出各种具有破坏性的炎症介质，进一步破坏血脑屏障（Blood-Brain Barrier，BBB），损伤神经元，引发脑水肿，让患者的病情雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前研究发现，T 淋巴细胞在 ICH 后会出现在大脑中，而且对病情不利，但具体机制并不清楚。为了深入了解其中的奥秘，来自杜兰大学医学院（Tulane University School of Medicine）临床神经科学研究中心等机构的研究人员开展了一系列研究。他们的研究成果发表在《Journal of Neuroinflammation》上，为 ICH 的治疗带来了新的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员主要采用了以下几种关键技术方法：首先构建了小鼠 ICH 模型，包括自体血注射和细菌胶原酶注射两种模型，以此模拟人类 ICH 的病理过程；运用免疫染色、流式细胞术和细胞因子阵列等技术，对 T 细胞受体（T-Cell Receptor，TCR）激活、免疫细胞浸润和细胞因子产生进行量化分析；通过给予 TCR 特异性抑制剂 AX-024，观察其对 TCR 激活及相关病理过程的影响；还利用神经行为学评估，如改良神经功能评分（mNSS）、黏附去除试验、足失误试验以及 Morris 水迷宫（MWM）试验等，来评价小鼠的神经功能恢复情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TCR 激活的检测&lt;/strong&gt;：通过流式细胞术和免疫组化发现，在小鼠 ICH 后的急性期，血肿周围区域浸润的 T 细胞的 TCR 被激活，关键信号蛋白 ZAP70、CD3ζ 以及 LAT 的磷酸化水平显著增加。这表明 TCR 激活在 ICH 后的免疫反应中扮演着重要角色。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AX-024 抑制 TCR 激活的效果&lt;/strong&gt;：给予 AX-024 后，免疫染色显示 T 细胞中 LAT 的磷酸化减少，流式细胞术也证实 IL-17 和 CD69 的表达降低，说明 AX-024 能有效抑制 TCR 激活，进而减轻 T 细胞的激活程度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对炎症反应的影响&lt;/strong&gt;：AX-024 不仅显著减少了 CD4?和 CD8?T 细胞向大脑的浸润，还降低了促炎细胞因子（如 IFN-γ、IL-1β）的产生，同时减少了 CD8?T 细胞中细胞毒性颗粒（Granzyme B 和 perforin）的水平。此外，它还能降低小胶质细胞和其他浸润白细胞的数量，减轻小胶质细胞的激活，调节大脑组织的炎症细胞因子表达，使炎症微环境趋于平衡。这一系列结果表明，AX-024 可以有效抑制炎症反应，减轻神经炎症对大脑的损伤。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对脑水肿和神经功能的影响&lt;/strong&gt;：AX-024 治疗显著降低了大脑水肿的形成，减少了白质损伤。在神经行为学评估中，接受 AX-024 治疗的小鼠在 mNSS、黏附去除试验、足失误试验以及 MWM 试验中的表现均明显改善，说明其感觉运动功能和认知功能得到了有效提升。这意味着抑制 TCR 激活有望成为改善 ICH 后神经功能的有效策略。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，本研究首次证实了 TCR 激活在 ICH 后 T 细胞急性激活中起着关键作用，它会加速 T 细胞及其他外周免疫细胞的激活和募集，最终导致脑水肿、白质损伤和神经功能缺损。通过使用 AX-024 特异性抑制 TCR 激活，可以调节神经炎症，减少急性脑损伤和神经功能缺损，为 ICH 的治疗提供了一种有前景的免疫调节策略。然而，该研究也存在一些局限性，比如未明确参与 T 细胞激活的抗原呈递细胞（APCs）和特异性抗原，未研究 TCR 激活在雌性小鼠中的作用，也未完全阐明 TCR 激活导致神经炎症和神经血管病理变化的分子机制，AX-024 的临床转化潜力也有待进一步研究。尽管如此，这项研究仍然为 ICH 的治疗开辟了新的方向，未来研究可以在此基础上进一步深入探索，为改善 ICH 患者的预后带来更多希望。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 22:48:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBzN3BLbHdyLXU2S2V6SFJCUXNJb2JtUm1NQnVRM1lmdVNleWdqZllvQVNydWZocWRkc2pFYWJoVHpWS1Z2UlQ1LXZSQkstd2JiU3QxbVd2LVlMaTBvVkpwTkFMOFJpWFZmT0NFTw</guid></item><item><title>靶向脉络丛 SPAK：多发性硬化症治疗的新希望 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE41a1F6V2hQanVuZERhXzR5Y3A3TlY1cU1iTVBqSndnNTdXN29jV2JpbUpWUldXdldEY0o0LVQtU01HXzZfNS1wNjlHaFM4QWVBZDNzVnNyNERwWGlVSXc0NjRMVS1maWh1U0Ntbg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决多发性硬化症（MS）治疗难题，研究人员探究脉络丛 SPAK 作用，发现其可作治疗靶点，意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在医学领域，多发性硬化症（Multiple Sclerosis，MS）一直是困扰患者和医生的难题。它是一种慢性自身免疫性疾病，会导致中枢神经系统（Central Nervous System，CNS）内神经髓鞘脱失。患者会出现视力受损、神经疼痛、肌肉无力、认知障碍等症状，严重影响生活质量，甚至可能导致长期残疾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，预防免疫细胞浸润大脑的疾病修正疗法（Disease-modifying therapies，DMTs）虽对 MS 治疗有一定效果，但却存在不可预测的副作用，比如会引发进行性多灶性白质脑病、全身反应（发热、寒战）以及胃肠道紊乱（恶心）等。这使得开发更安全的治疗方法迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，宁波大学宁波医疗中心李惠利医院等机构的研究人员开展了一项重要研究，相关成果发表在《Journal of Neuroinflammation》上。该研究聚焦于脉络丛（Choroid Plexus，ChP）中的 Ste20 相关脯氨酸 / 丙氨酸丰富激酶（Ste20-related proline/alanine-rich kinase，SPAK）在实验性自身免疫性脑脊髓炎（Experimental Autoimmune Encephalomyelitis，EAE，一种常用的 MS 动物模型）中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员为开展此项研究，运用了多种关键技术方法。在动物实验方面，选用雌性 C57BL/6 小鼠构建 EAE 模型。通过颅内注射重组腺相关病毒 2/5（rAAV2/5）实现 ChP 特异性的基因操作，改变 SPAK、基质金属蛋白酶（Matrix Metalloproteinase，MMP）2 和 MMP9 的表达。利用免疫荧光染色、蛋白质免疫印迹、定量实时 PCR（qPCR）等技术检测相关蛋白和基因的表达水平。还借助流式细胞术（Flow Cytometry，FCM）分析免疫细胞的浸润情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SPAK 信号在 EAE 期间的变化&lt;/strong&gt;：在 EAE 发病过程中，ChP 上皮细胞中总 SPAK 和磷酸化 SPAK 水平逐渐升高，同时磷酸化 NKCC1（Na-K-2Cl 共转运体 1，Na-K-2Cl cotransporter-1）水平也增加，表明 SPAK 信号的升高可能参与 EAE 病理过程。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SPAK 对 EAE 病理的影响&lt;/strong&gt;：ChP 特异性 SPAK 敲低（SPAK-Kd）显著减少 T 细胞浸润，改善 EAE 病理，减轻脱髓鞘程度，减少炎症细胞数量；而 SPAK 过表达（SPAK-OE）则加剧 T 细胞浸润和脑损伤，加重 EAE 症状。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SPAK 调节 ChP 屏障的机制&lt;/strong&gt;：通过对 SPAK-Kd 和对照组小鼠 ChP 组织的 RNA 测序和 qPCR 验证，发现 SPAK 调节 ChP 屏障完整性是通过 AP-1（激活蛋白 - 1，Activator Protein-1）-MMP2/9 - 紧密连接（Tight Junctions，TJs）轴。SPAK-OE 会增加 MMP2 和 MMP9 表达，破坏 ZO-1（zonula occludens-1）的分布，导致 ChP 屏障功能受损；而 SPAK-Kd 则降低 MMP2 和 MMP9 表达，部分恢复 ZO-1 水平，维持 ChP 屏障完整性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MMP2/9 对 EAE 病理的影响&lt;/strong&gt;：ChP 特异性 MMP2 或 MMP9 敲低同样减轻了 EAE 病理，减少免疫细胞浸润，保护 ChP 屏障完整性，降低脱髓鞘程度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SPAK-NKCC1 抑制剂的治疗效果&lt;/strong&gt;：SPAK-NKCC1 抑制剂 ZT-1a 和布美他尼（bumetanide）在 EAE 治疗中展现出显著疗效。ZT-1a 能有效减少 EAE 临床评分，减轻髓鞘损失和免疫细胞浸润。布美他尼腹腔注射效果不佳，但通过脑室内（Intracerebroventricular，ICV）给药则显著改善 EAE 症状，减少 T 细胞浸润。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，本研究确定了 SPAK 是 ChP 屏障完整性的关键调节因子。在 EAE 和 MS 发病机制中，SPAK 激活通过 AP-1-MMP2/9-TJ 轴破坏 ChP 屏障，促使 T 细胞浸润到 CNS，引发免疫介导的损伤。而抑制 SPAK-NKCC1 通路，如使用 ZT-1a 或布美他尼，能有效维持 ChP 屏障功能，为 MS 治疗提供了有前景的新方法。不过，研究也存在一定局限性，当前使用的 EAE 模型不能完全模拟 MS 的所有病理特征，未来还需利用更多模型进一步研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，该研究为 MS 治疗开辟了新方向，有望为患者带来更安全有效的治疗方案。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 22:44:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE41a1F6V2hQanVuZERhXzR5Y3A3TlY1cU1iTVBqSndnNTdXN29jV2JpbUpWUldXdldEY0o0LVQtU01HXzZfNS1wNjlHaFM4QWVBZDNzVnNyNERwWGlVSXc0NjRMVS1maWh1U0Ntbg</guid></item><item><title>血浆宏基因组测序助力诊断曼氏巴拉姆希阿米巴脑炎：突破与意义 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE0zNTNWT3A5RFlLZjdIbkxJakpEUlpuWHZDTnFjbE5QazJfemNWNGxUSDg0YzE5YVhyTkw2V0FfZ3o3QThnOENZVXk4c3R0OXVlTEFwX1A5UkdCUGp5cnE0UGJmSjZRUUk3ajItWg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　研究针对曼氏巴拉姆希阿米巴（&lt;em&gt;B. mandrillaris&lt;/em&gt;）脑炎诊断难题，开展血浆 mNGS 诊断研究，发现其有诊断潜力。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;曼氏巴拉姆希阿米巴脑炎：诊断困境与研究突破&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在神秘的微生物世界里，有一种罕见的 “隐形杀手” 正威胁着人类健康，它就是曼氏巴拉姆希阿米巴（&lt;em&gt;Balamuthia mandrillaris&lt;/em&gt;）。这种自由生活的阿米巴（FLA）能引发肉芽肿性阿米巴脑炎（GAE），病死率接近 90% 。随着全球气候变化，阿米巴感染的发生率逐渐上升，曼氏巴拉姆希阿米巴的生存范围也在扩大，人类与之接触的机会增多，这使得准确诊断该疾病变得愈发重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统的诊断方法，如脑脊液（CSF）分析和神经影像学检查，常常难以识别曼氏巴拉姆希阿米巴，导致患者无法及时得到有效治疗。为了解决这一难题，来自美国洛杉矶综合医疗中心、南加州大学凯克医学院等机构的研究人员展开了深入研究，相关成果发表在《Acta Neuropathologica Communications》上。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究方法：探索诊断新途径&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了多种关键技术来开展研究。在病例诊断中，运用了血浆宏基因组下一代测序（mNGS）技术，对患者血浆进行检测，同时结合脑脊液 mNGS 和脑脊液聚合酶链反应（PCR）检测，全面分析病原体情况。此外，对尸检脑组织进行组织病理学分析，观察病原体形态及组织病变；利用实时 PCR（qPCR）技术，进一步确认病原体 DNA。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结果：血浆 mNGS 的诊断潜力初现&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;病例呈现&lt;/strong&gt;：一位 58 岁女性出现渐进性神经系统症状，脑 MRI 显示右桥脑有边缘强化病变，脑脊液分析有淋巴细胞增多、压力升高、蛋白质升高等异常，但各项常规检测均未发现病因。尽管进行了多种治疗，患者病情仍恶化并最终死亡。死后血浆 mNGS 检测确诊为曼氏巴拉姆希阿米巴脑炎，尸检发现大脑有严重水肿、出血和坏死，脑组织和血管周围有滋养体和包囊&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" aria-describedby="95ucrtm" data-popupid="95ucrtm"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" aria-describedby="95l2dyp" data-popupid="95l2dyp"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" aria-describedby="zqpi4sp" data-popupid="zqpi4sp"&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;回顾性分析&lt;/strong&gt;：对脑脊液 mNGS 数据回顾性分析发现，有低于检测阈值的曼氏巴拉姆希阿米巴读数，而脑脊液 PCR 检测为阴性。这表明脑脊液 mNGS 检测该病原体存在一定局限性，也凸显了血浆 mNGS 在诊断中的重要性&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" aria-describedby="hfv0mc5" data-popupid="hfv0mc5"&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;文献综述&lt;/strong&gt;：研究人员系统回顾了 159 例已发表的曼氏巴拉姆希阿米巴病例，发现以往诊断多依赖脑组织、皮肤和脑脊液检测，死亡率约 89% 。其中仅 2 例通过血浆 mNGS 确诊，且这 2 例脑脊液检测也呈阳性。而本次研究中，血浆 mNGS 成功检测出病原体，脑脊液 mNGS 和 PCR 检测却为阴性&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" aria-describedby="6ng1cx9" data-popupid="6ng1cx9"&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;研究结论与讨论：血浆 mNGS 的价值与展望&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;该研究表明，血浆 mNGS 在曼氏巴拉姆希阿米巴脑炎诊断中具有潜在价值。曼氏巴拉姆希阿米巴具有明显的血管嗜性，这使得其循环滋养体或 DNA 片段有可能在血浆中被检测到，为血浆 mNGS 诊断提供了理论依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前血浆 mNGS 诊断曼氏巴拉姆希阿米巴 GAE 的敏感性和特异性尚未确定，在实际应用中需谨慎解读结果。但这一研究为未来诊断该疾病开辟了新方向，诊断实验室在进行脑脊液 mNGS 检测时，可考虑报告罕见和难以诊断的病原体，即使其读数低于常规报告阈值。这一研究成果有望提高曼氏巴拉姆希阿米巴脑炎的诊断效率，为患者争取更多的治疗时间，对改善患者预后具有重要意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 22:34:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE0zNTNWT3A5RFlLZjdIbkxJakpEUlpuWHZDTnFjbE5QazJfemNWNGxUSDg0YzE5YVhyTkw2V0FfZ3o3QThnOENZVXk4c3R0OXVlTEFwX1A5UkdCUGp5cnE0UGJmSjZRUUk3ajItWg</guid></item><item><title>颅部放疗如何影响大脑多巴胺系统？新研究揭示关键机制 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5Pd2NHQjZ4NkFobmdSUy1HQlVnY0o0dm5sdmZ3UXdVdUdIUTU1cWpLci1RTEF1VGplcVFQLTRkeGdaRlRWUm9qTlpPUXFBRUd6Wm1YQWNpVXJldnZFMk1PT1h1SVI3SzN4c2N1eA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究颅部放疗致认知障碍机制，研究人员聚焦中脑皮质多巴胺通路，发现其受干扰，为防治提供新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在现代医学中，癌症治疗手段不断进步，但副作用问题却困扰着患者。对于脑肿瘤患者而言，放疗（Radiation Therapy，RT）是重要的治疗方式，可有效对抗肿瘤，然而却常常伴随着认知障碍这一棘手的 “副作用”。患者在接受放疗后，常出现记忆力下降、注意力不集中以及执行功能受损等症状，这些问题严重影响了患者的生活质量，尤其是儿童脑肿瘤患者，他们在战胜肿瘤后，却不得不长期面对认知衰退带来的种种挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以来，传统理论认为放疗导致的认知障碍主要是因为海马体中神经元干细胞的缺失。但随着研究的深入，这一观点受到了挑战。比如，在人类成年大脑中，神经发生（neurogenesis）其实非常有限；而且一些在动物实验中被证明能预防认知衰退的药物，对神经发生相关的缺陷却未必有效。这表明，放疗引起认知障碍的机制比想象中更为复杂，在海马体之外，大脑其他区域神经元功能的改变以及网络活动的受损，都可能在其中发挥着关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的背景下，来自美国德克萨斯大学 MD 安德森癌症中心（The University of Texas MD Anderson Cancer Center）的研究人员开展了一项重要研究，试图揭开放疗导致认知障碍背后的神秘面纱。他们将目光聚焦于中脑皮质多巴胺通路（mesocortical dopaminergic pathway），这条神经回路在认知功能的维持中起着至关重要的作用。相关研究成果发表在《Acta Neuropathologica Communications》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了深入探究，研究人员运用了多种关键技术方法。在动物实验方面，选用 10 周龄的雄性 Sprague Dawley 大鼠，对其进行 5 次分割的颅部照射（总剂量 20 Gy）或假照射处理。通过体内电生理学记录（Electrophysiology recording in vivo），监测腹侧被盖区（ventral tegmental area，VTA）多巴胺神经元的放电活动以及前额叶皮层（prefrontal cortex，PFC）和 VTA 的局部场电位；采用免疫荧光（Immunofluorescence）技术，对 VTA 脑切片中的多巴胺神经元进行染色，以观察神经元密度的变化；运用蛋白质免疫印迹（Western blotting）方法，检测多巴胺 D2 受体的表达和功能。此外，还通过自发交替 Y 迷宫测试（Spontaneous alternation Y-Maze tests）评估大鼠的认知行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;VTA 多巴胺神经元放电模式改变&lt;/strong&gt;：研究发现，颅部照射后，VTA 多巴胺神经元的放电模式发生了短暂改变。虽然放电频率没有显著变化，但神经元的爆发水平在照射后出现了短暂增加，同时，放电间隔的变异系数（Coefficient of variation，CV）和慢振荡（0.5 - 1.5Hz 频率范围内）的频谱功率也有所增加，不过这些变化在 4 周内逐渐恢复到对照组水平。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多巴胺神经元密度降低&lt;/strong&gt;：与放电模式的短暂变化不同，照射后 VTA 中自发活动的多巴胺神经元密度显著且持续下降，至少在 4 周内保持较低水平。免疫组化染色结果显示，照射后 1 周，VTA 中酪氨酸羟化酶（tyrosine hydroxylase，TH）阳性信号明显减少，表明颅部放疗诱导了 VTA 多巴胺神经元的死亡，而黑质（substantia nigra，SN）中的多巴胺神经元密度则未受影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;D2 多巴胺受体功能改变&lt;/strong&gt;：研究人员对 D2 受体进行研究，发现颅部照射后，D2 受体功能发生了动态变化。照射后 3 天，D2 受体出现短暂超敏化，阿扑吗啡（apomorphine，一种 D2 受体激动剂）对多巴胺神经元放电频率的抑制作用显著增强，给予 D2 受体拮抗剂瑞莫必利（raclopride）不仅能使放电频率恢复到对照组水平，甚至还会使其升高。然而，到照射后 4 周，D2 受体完全脱敏，多巴胺神经元的放电频率对阿扑吗啡和瑞莫必利均不再有反应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PFC 与 VTA 之间的功能耦合受损&lt;/strong&gt;：在自由活动的大鼠进行 Y 迷宫测试时，研究人员同时记录 PFC 和 VTA 的电生理信号。结果显示，照射后 28 天，大鼠的自发交替率显著下降，表明其空间工作记忆和探索行为受损。同时，PFC 和 VTA 之间局部场电位的慢振荡相干性在 1 - 10Hz 频率带内明显降低，尤其是在 Delta 和 Theta 脑电图频段，这表明颅部放疗对中脑皮质网络中 VTA 和 PFC 之间的功能连接产生了持久的抑制作用。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，该研究首次揭示了颅部放疗对中脑多巴胺系统功能的显著影响。放疗不仅改变了 VTA 多巴胺神经元的放电模式和密度，还导致了 D2 受体的动态改变和脱敏，同时破坏了 PFC 和 VTA 之间的功能耦合。这些变化可能通过影响多巴胺的释放和神经元信号传递，进而影响突触可塑性，最终导致认知功能障碍。这一研究成果为深入理解放疗诱导认知障碍的机制提供了重要依据，也为未来开发针对性的干预措施，如靶向多巴胺受体的药物或神经保护策略，以减轻颅部放疗相关的认知缺陷指明了方向。但目前研究仍存在一些局限性，如放疗后神经生物学变化的长期轨迹尚不明确，未来还需要更多的纵向研究来深入探讨。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 22:34:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5Pd2NHQjZ4NkFobmdSUy1HQlVnY0o0dm5sdmZ3UXdVdUdIUTU1cWpLci1RTEF1VGplcVFQLTRkeGdaRlRWUm9qTlpPUXFBRUd6Wm1YQWNpVXJldnZFMk1PT1h1SVI3SzN4c2N1eA</guid></item><item><title>查不出病因的头痛、胃痛、乏力？心“受伤了”，身体会“说话” - 无锡新传媒</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXEFVX3lxTFBCNmhKV19GZkUyQXBWVlBrRWRTd0w3MThadExNZzZxVXhFZlhjNVFLNDkzM1VkSHFmWm54OWY0R3cxa2ZSLTBBUi1YeUZRNzZDMmJrbmttNUlHM1FC?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="bottom w100 clearfix text-center white mgt40"&gt;
   
   &lt;p&gt;Copyright(C) 1998-2025 wxrb.com All Rights Reserved无锡日报报业集团无锡新传媒网 版权所有未经授权禁止复制或镜像 &lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;互联网新闻信息服务许可证：32120170007 信息网络传播视听节目许可证：110330069 广播电视节目制作经营许可证：（苏）字第00306号&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;苏新网备2006009 &lt;a target="_blank" href="https://beian.miit.gov.cn"&gt;苏ICP备05004020号&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
   &lt;p class="mob_bottom"&gt; 1998-2025 无锡日报报业集团无锡新传媒网版权所有&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>无锡新传媒</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 22:29:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXEFVX3lxTFBCNmhKV19GZkUyQXBWVlBrRWRTd0w3MThadExNZzZxVXhFZlhjNVFLNDkzM1VkSHFmWm54OWY0R3cxa2ZSLTBBUi1YeUZRNzZDMmJrbmttNUlHM1FC</guid></item><item><title>预测甲状腺癌外周淋巴结转移的新模型：增强 CT 影像组学联合机器学习算法 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE53TzBlWXRXUV9kWWwzeV9Ncm5XUUgxS2Z2UGVrRzU2bjNoWW96TTdfbDlRcHBqX0RQVUpmaHYxaExsUFlKQ2JYSndMNjJXUS1xVkVuTkJEbUprdWo3emNKalBlSF9xNWxKRVUxdQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为预测甲状腺癌患者外周淋巴结转移（LNM），研究人员构建模型，结果有临床应用价值。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　甲状腺癌，作为内分泌系统中常见的恶性肿瘤，近年来在我国的发病率呈显著上升趋势，每 10 万人中就有 19.42 人患病。世界卫生组织国际癌症研究机构（IARC）数据显示，2022 年全球新增甲状腺癌病例超 82 万例，发病数位居癌症第七位 。虽然甲状腺癌的死亡率相对较低，可它对公众健康的威胁不容小觑。大约 20 - 30% 的甲状腺癌患者会出现外周淋巴结转移，这就意味着患者往往需要接受更为复杂的手术和放疗，承受更多痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同类型的甲状腺癌，发生淋巴结转移的概率差异很大。比如乳头状癌最为常见，约占甲状腺癌的 60 - 70%，预后相对较好；而滤泡状癌占比 20 - 25%，容易通过血行转移，预后较差。髓样癌占 5 - 10%，有淋巴结转移的可能；未分化癌虽然只占 5 - 10%，但恶性程度极高，预后极差。因此，准确预测甲状腺癌外周淋巴结转移，对制定合理治疗方案、评估患者预后至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，影像组学在甲状腺疾病的诊疗中已有所应用，它能把医学图像转化为大量定量特征，辅助疾病诊断和预后评估。不过，利用基于增强 CT 的影像组学联合机器学习算法来预测甲状腺癌外周淋巴结转移的研究还比较少。为填补这一空白，襄阳市第一人民医院的研究人员开展了相关研究，成果发表在《European Journal of Medical Research》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员收集了 2015 年 1 月至 2023 年 7 月襄阳市第一人民医院经术后病理确诊的 375 例甲状腺癌患者的临床和增强 CT 影像数据。这些患者被分为淋巴结转移组（88 例）和无淋巴结转移组（287 例），并随机按照 7:3 的比例分为训练集和测试集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究方法上，主要采用了以下关键技术：首先是影像数据的采集与处理，使用东芝 320 排螺旋 CT 扫描仪进行颈部扫描，扫描完成后对原始图像进行重建和预处理，包括降噪、校正和归一化等操作。然后，由专业人员在图像上手动勾勒感兴趣区域（ROI），并提取影像组学特征。通过一系列筛选步骤，如 Z 评分归一化、t 检验或 U 检验、皮尔逊相关系数分析以及最小绝对收缩和选择算子（LASSO）算法降维，最终确定了与淋巴结转移相关的关键影像组学特征，生成了 Radscore 和 Delta Radscore。最后，运用多种机器学习算法（如支持向量机 SVM、梯度提升机 GBM、随机森林 RF 等）构建预测模型，通过交叉验证评估模型性能，选出最优模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在分析临床风险因素时，研究发现患者性别、桥本甲状腺炎、肿瘤与甲状腺包膜的邻近程度以及病理亚型等，都是甲状腺癌患者外周淋巴结转移的风险因素。比如，肿瘤突破甲状腺包膜、病理亚型分化程度高的患者，发生淋巴结转移的风险明显增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影像组学特征分析显示，从增强 CT 图像中提取的形状、纹理等多种特征，经筛选后得到的一系列特征，如 Inverse Variance、Grey Level Non - Uniformity 等，反映了肿瘤内的异质性和周围组织的结构变化，与甲状腺癌外周淋巴结转移密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在模型预测性能比较中，训练集里随机森林和 LightGBM 模型出现过拟合，其他模型预测效果较好。在测试集里，基于 SVM 算法的模型表现最佳，其敏感性为 0.849，特异性为 0.769，AUC 值达到 0.879，优于其他算法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员还利用 SHAP 值对模型预测结果进行解释，确定了肿瘤与甲状腺包膜的邻近程度、病理亚型、Delta Radscore 和 Radscore 1 与甲状腺癌外周淋巴结转移相关。基于 SVM 模型预测结果和 SHAP 值分析，研究人员构建了列线图，能直观展示患者发生外周淋巴结转移的概率。经测试集数据验证，该列线图预测性能良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究成功构建了基于增强 CT 影像组学联合机器学习的甲状腺癌外周淋巴结转移预测模型，并通过 SHAP 值分析和列线图构建，提升了模型的可解释性和临床实用性。该模型不仅提高了预测准确性，还为临床决策提供了更科学、直观的依据，具有潜在的临床应用价值。不过，该研究也存在一定局限性，如训练数据的数量和质量有限，影像组学特征与临床特征的交互作用未深入探究，特征提取分析过程复杂且模型可解释性不足等。未来还需要进一步优化机器学习算法，提高模型泛化能力，增强影像组学特征的临床可解释性，推动该技术在临床中的广泛应用。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 22:29:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE53TzBlWXRXUV9kWWwzeV9Ncm5XUUgxS2Z2UGVrRzU2bjNoWW96TTdfbDlRcHBqX0RQVUpmaHYxaExsUFlKQ2JYSndMNjJXUS1xVkVuTkJEbUprdWo3emNKalBlSF9xNWxKRVUxdQ</guid></item><item><title>综述：肝细胞癌微血管侵犯的多组学研究进展 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9YRGh4eHRTcEp3SlY3V1k2aE9FLVl4M1J3YkZtdWpYUms0blNfUm16OG40alJRUUhPVUdUaDQ1T0Q2emhfZ0NNOW4yTjN5eWJINC1Bc2NHVFBEbWRWOVVOQzZPMmtHT281LVJ6Wg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇综述聚焦肝细胞癌（HCC）微血管侵犯（MVI），探讨多组学在其术前预测中的应用。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　# 肝细胞癌微血管侵犯的多组学研究进展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肝细胞癌（Hepatocellular Carcinoma，HCC）在全球范围内是常见的恶性肿瘤，其发病率和死亡率都较高。手术是早期 HCC 的标准治疗手段，但术后复发率高达 50 - 70%，这使得患者长期预后不佳。微血管侵犯（Microvascular Invasion，MVI）作为 HCC 术后复发的关键独立预后因素，对其进行术前精准检测意义重大，能够为可能复发的 HCC 提供早期干预，从而改善患者预后、提高生存率。然而，传统上 MVI 的诊断依赖于术后病理分析，术前准确检测方法匮乏。近年来，多组学研究崭露头角，有望革新 MVI 的术前诊断模式。
&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;一、影像学在 HCC 患者 MVI 状态评估中的研究进展&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;（一）磁共振成像（MRI）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;MRI 凭借其高灵敏度、高空间分辨率、出色的软组织对比能力以及无电离辐射等优势，成为临床评估肝胆疾病的重要技术。以往通过肿瘤大小和边缘状态评估 MVI 的方法存在主观性强、预测可靠性低的问题。如今，MRI 扩散成像中的多个参数，如表观扩散系数、平均扩散峰度、扩散系数值等，已被证实可独立预测 MVI 状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钆塞酸二钠作为一种新型肝细胞特异性对比剂，能通过动态增强扫描详细评估肝脏病变的血供模式，还能依据肝胆期的信号波动评估肝细胞功能。研究发现，肝胆期肿瘤周围低信号、肿瘤边缘不光滑、动脉期强化不规则以及肿瘤周围动脉强化等影像特征，是术前预测 MVI 的重要指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，将放射组学与人工智能相结合，通过对钆塞酸二钠增强 MR 图像中肿瘤及瘤周区域的分析，构建深度学习（DL）模型，能有效预测 MVI。例如，Song 等人构建的 DL 模型，整合了术前动态增强 MR 图像和临床参数，预测 HCC 患者 MVI 状态和分级的曲线下面积达到 0.931 。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;（二）计算机断层扫描（CT）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;CT 具有直观、快速的特点，可从多个方向和平面清晰呈现肿瘤形态，是 HCC 早期筛查和诊断的重要工具。动态增强 CT 能生动展示病变血管情况，其中肿瘤边缘不规则、晕征、内部动脉结构等特征，是 MVI 的独立预测因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多期 CT 增强纹理分析作为一种无创技术，能定量捕捉医学图像特征。研究表明，肿瘤大小、边缘不光滑以及瘤内动脉等，可作为预测 HCC 患者 MVI 的影像学表现。灌注 CT 和双能量 CT 等先进技术，也为肿瘤评估提供了更多定量参数。灌注 CT 可揭示肿瘤血管生成相关的体内微血管变化，其定量 CT 灌注参数能对 HCC 肿瘤血管和血管生成进行量化评估，其中通透性表面积是预测复发风险的重要参数。双能量 CT 碘定量技术能客观、精确地评估病变碘摄取情况，Kim 等人发现肿瘤边缘 2mm 内瘤周区域的标准化碘浓度，是 MVI 的独立预测因素。Wang 等人基于 CT 放射组学开创的端到端 DL 方法，在动脉期实现了对 MVI 的高效预测，相比传统模型，其卷积神经网络的准确率高达 0.8678 。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;（三）超声和正电子发射断层显像 - CT（PET - CT）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;超声以其价格低廉、可实时监测、无创且无辐射等优点，被多指南推荐为 HCC 高危人群的一线筛查工具。肿瘤直径、回声强度、动脉期瘤周强化程度、门静脉期强化程度，以及较高的声辐射值和较低的最小灰度值等，都是 MVI 的重要独立预测因素。超声在评估肿瘤灌注方面也有独特价值，门静脉和延迟期的强化模式、流出时间以及肿瘤边缘回声差异，对 MVI 预测至关重要。将超声检查结果与临床参数相结合，能提高预测准确性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18F - 氟脱氧葡萄糖（18F - FDG）PET/CT 是分子成像的重要手段，能为恶性肿瘤复发、转移的评估以及 HCC 患者的分期和预后判断提供关键信息。通常，恶性肿瘤对 18F - FDG 摄取较高，当标准化摄取值超过 3.2 时，可用于术前预测 MVI。Li 等人构建的放射组学列线图，整合了 PET 特征和 CT 纹理特征，能有效预测 MVI 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，放射组学是术前预测 HCC 患者 MVI 状态的无创方法，目前 CT 和 MR 放射组学模型的预测准确性优于超声模型。相比仅关注肿瘤本身，整合多种序列可提升预测能力，对肿瘤和瘤周区域进行分割的预测价值更高。但手动提取图像特征存在操作复杂、劳动强度大、重复性差等问题，而人工智能与影像组学的融合，以及纳入生物标志物，有望大幅提升预测性能。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;二、基因组学在 HCC 患者 MVI 状态研究中的进展&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随着下一代测序技术的发展，基因组学进入了精准医学的新时代。Illumina 第二代测序技术提高了测序通量、降低了成本，推动了癌症基因组学研究从少数基因研究向全基因组、多组学和泛癌分析转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 HCC 中，虽然 MVI 对患者预后影响重大，但其遗传机制尚未完全明晰。目前已初步确定 ARID2、IGF2R、DENND5A、PIK3CA、IL6ST、ABCG2 等基因是 MVI 机制中的关键基因。生长因子、Wnt/β - catenin、RAS/RAF/MAPK 等信号通路，可能在 HCC 患者 MVI 的发生发展中发挥作用。此外，TSC2 基因作为 PI3K/AKT/mTOR 通路上游的关键调节因子，与 HCC 转移密切相关，近期研究表明它与 MVI 也存在强关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将生物信息学与基因组测序技术相结合，为肿瘤研究提供了新视角。例如，钙结合蛋白 S100P 在多种癌症中异常表达，CD44 在 HCC 的 MVI 发展中作用显著，其表达上调使其有望成为 HCC 患者 MVI 状态的术前预测指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Xin 等人通过对 41 例疑似 HCC 患者的高通量靶向测序，发现 KEAP1、TP53、HIST1H3D、NFKBIA、PIK3CB、WRN 等基因的突变，在同时存在 MVI 和早期复发的患者中更为常见，且 Rap1 和 Ras 信号通路的改变在 MVI 患者中也更为普遍 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肿瘤基因组图谱（The Tumor Genome Atlas，TCGA）计划及其数据库，为肿瘤学研究提供了重要资源。研究借助该数据库发现，HOXD9、HOXD10、PPP2CA 等基因在 MVI 患者中过表达。对 HCC 样本的福尔马林固定石蜡包埋手术活检研究显示，ROS1、UGT2B7、FAS、ANGPTL7、GMNN、MKI67 这 6 个基因与 MVI 相关，用于识别 HCC 患者 MVI 的准确率可达 82% 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管基因组学研究取得了一定进展，但仍面临诸多挑战，如 HCC 患者 MVI 状态数据库数据不完整、术前 MVI 风险预测缺乏临床验证、样本量小且缺乏大规模多中心验证等。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;三、蛋白质组学在 HCC 患者 MVI 状态生物标志物研究中的进展&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;基因组和转录组分析揭示了基因改变的本质和潜在影响，而蛋白质组学能更直接地洞察蛋白质介导的调控和对这些变化的反应机制，揭示肿瘤微环境和细胞信号转导层面的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲胎蛋白（Alpha - fetoprotein，AFP）是目前应用最广泛的 HCC 生物标志物，可作为复发风险和预后不良的独立指标，但因其灵敏度和特异性较低，在 HCC 监测中的作用存在争议。PIVKA - II、GPC3、GP73、AFU、GGT、SCCA 等蛋白虽已应用于临床，但同样存在特异性和灵敏度不足的问题，因此寻找新型生物标志物迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蛋白质组学分析技术可同时分析数千种蛋白质，在单个样本中识别和表征数百种生物标志物，并进行大规模定量和验证，是发现新肿瘤标志物和治疗靶点的有力工具。例如，PON1 作为一种血清抗氧化蛋白，在调节氧化代谢、抑制肿瘤侵袭方面发挥重要作用，Huang 等人通过基于 iTRAQ 的蛋白质组学分析发现，肿瘤细胞中 PON1 表达与血管侵犯程度呈负相关，提示血清 PON1 浓度可能是 HCC 中 MVI 的新型术前生物标志物 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ORM1 在不同癌症中的表达水平各异，它能促进肿瘤坏死因子诱导的血管生成。在 HCC 细胞中，ORM1 表达降低，而在血管侵袭性肿瘤细胞中表达升高，且可在血浆等体液中定量检测，有望用于疾病进展的动态监测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;质谱技术是蛋白质组学研究的核心，具有高灵敏度、高精度和高通量的特点。相关研究发现，MVI 的存在与 m/z9961 低表达、H4K20me2 和 H4K16ac 高表达显著相关 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蛋白质组学的发展依赖于蛋白质组学分析技术的进步，与生物信息学协同应用，能更有效地识别 HCC 患者 MVI 的特异性生物标志物。然而，当前该领域研究面临样本量有限、实验室技术缺乏标准化、生物信息数据处理存在差异等问题，限制了已发现生物标志物的临床应用。但随着技术的不断完善，基于蛋白质组学数据的生物标志物筛选有望成为癌症分析的常规工具。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;四、代谢组学在 HCC 患者 MVI 状态相关代谢物研究中的进展&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;代谢组学是一门新兴学科，可同时对生物流体和组织中的多种代谢物进行定量分析，已广泛应用于肿瘤学和多种疾病研究，用于评估病理状态下的代谢变化。肝脏作为代谢中心，含有丰富的脂质和水溶性代谢物，且代谢谱变化在 HCC 患者影像学诊断之前就已出现，凸显了代谢组学在 HCC 研究中的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现，HCC 患者肝脏代谢物谱发生了特异性变化，如葡萄糖、柠檬酸、甘油 3 - 磷酸水平降低，丙酮酸水平升高，表明存在代谢异常。与传统认知不同，HCC 研究的代谢组学数据显示，脂肪酸 β - 氧化增加，乙酸盐、2 - 酮戊二酸（肉碱前体）水平升高，游离脂肪酸、肉碱和肉碱酯水平降低，这表明 HCC 存在代谢重编程，具有 Warburg 效应和脂肪酸分解代谢增加的特点。此外，HCC 患者的胆汁酸、溶血磷脂酰胆碱、游离脂肪酸和次黄嘌呤浓度也出现异常 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，针对 HCC 患者中能预测 MVI 的潜在代谢物研究相对较少。Lee 等人通过 1H - 核磁共振光谱对 HCC 患者术前血浆进行代谢谱分析，发现甲酸盐是预测 MVI 存在的特异性和选择性生物标志物，将甲酸盐水平与肿瘤大小、AFP 指标相结合，可显著提高预测准确性 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代谢组学在精准医学领域前景广阔，有望根据患者独特的分子异常制定个性化治疗策略，在癌症诊断、转移监测、复发预测和靶向治疗策略制定方面发挥重要作用。但目前代谢组学研究面临代谢变化归因难、患者个体差异大、疾病相似性高以及方法学差异导致结果可靠性受影响等问题，且多数 HCC 代谢组学研究仅关注代谢谱分析，缺乏与其他生物学维度数据的整合。不过，代谢组学已为肝脏疾病机制研究带来新发现，未来有望推动新型治疗方法的发展。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;五、总结与展望&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;HCC 恶性程度高、术后易复发，术前明确 MVI 的存在对患者至关重要。基因组学、蛋白质组学、代谢组学和放射组学研究从 DNA、蛋白质、代谢物和影像学等多个层面提供信息，帮助人们从微观到宏观全面理解生物体，解释从微观 DNA 分子到小分子代谢物分泌的整个变化过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，针对 HCC MVI 的影像学研究相对全面，多数临床预测模型准确性较高，能为临床医生提供有价值的参考。多模态 MRI 和 PET - CT 可动态监测肿瘤微环境，规避传统组织病理学的局限性，加速精准肿瘤学的临床转化。放射基因组学整合成像分析，能无创解码肿瘤微环境分子异质性，为个性化治疗策略提供可量化的生物标志物。例如，miR - 510 - 3p 通过靶向 VEGFA，抑制 PI3K、AKT、eNOS 和 mTOR 的磷酸化，影响血管生成和血管舒张；miR - 21 在维持间充质干细胞多能性方面发挥关键作用，为 MVI 相关通路的靶向治疗提供了重要指导 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他组学对 MVI 的研究仍处于起步阶段，多组学整合也有待加强，目前还无法为 MVI 的发生提供强有力的预测指标。技术发展的限制也制约着当前多组学研究，未来需要更统一的流程规范、大样本验证、多中心研究和前瞻性研究。但随着多组学技术的不断发展、相互融合，临床数据的深度挖掘，以及人工智能和深度学习方法的持续升级，人们对 HCC 的理解将更加深入，有望构建出预测性能最佳的 MVI 预测模型，为探索个性化、精准化治疗发挥关键作用。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 22:29:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9YRGh4eHRTcEp3SlY3V1k2aE9FLVl4M1J3YkZtdWpYUms0blNfUm16OG40alJRUUhPVUdUaDQ1T0Q2emhfZ0NNOW4yTjN5eWJINC1Bc2NHVFBEbWRWOVVOQzZPMmtHT281LVJ6Wg</guid></item><item><title>深度学习框架助力骨盆和骶骨肿瘤精准分割：多序列 MRI 的突破 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBTcVFlX0R0aFFXU0ZlSkZCYl9iVFRmejQ2Z2ktTWhwZ0dPenhjdW8xeGtuRUR4blBpRFdwQXJqZEktQi16WGpvMlpwQ0V4Z1d2cy1NbEJLeTkxam0zaER3bWVnSkkwV3p3UmoySQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　研究人员为解决骨盆和骶骨肿瘤（PSTs）分割难题，开发 DL 框架，结果良好，具临床应用潜力。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在人体的骨盆和骶骨区域，肿瘤就像隐藏在复杂地形中的 “暗堡”，因其特殊的解剖位置和多样的组织特性，诊断和治疗面临着巨大挑战。骨盆和骶骨肿瘤（Pelvic and sacral tumors，PSTs）无论是原发性还是继发性，往往表现为较大的软组织肿块，容易侵犯周围的血管、神经和盆腔器官。在诊断过程中，磁共振成像（Magnetic resonance imaging，MRI）虽能提供详细的组织结构信息，但要从多序列 MRI 中精准地分割出 PSTs，对于放射科医生来说困难重重，不仅耗时，还需要丰富的临床经验，这也严重阻碍了有效的治疗规划和手术干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了攻克这一难题，北京大学人民医院和 InferVision 研究所的研究人员开展了一项具有突破性的研究。他们致力于开发一种基于深度学习（Deep learning，DL）的框架，旨在实现从多序列 MRI 中高效分割 PSTs。相关研究成果发表在《Cancer Imaging》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在开展研究时，运用了多种关键技术方法。首先，他们从医院的病例库中选取了 2011 年 4 月至 2022 年 5 月期间 921 例经病理证实的 PSTs 患者，经过严格的纳入和排除标准筛选，最终 616 例患者纳入研究，并分为训练集、验证集和测试集。其次，采用不同场强的 GE 医疗设备进行骨盆 MRI 扫描，获取 T1 加权（T1-w）、T2 加权（T2-w）、扩散加权成像（Diffusion weighted imaging，DWI）和对比增强 T1 加权（Contrast-enhanced T1-weighted，CET1-w）序列图像。手动标注时，训练集进行粗标注，测试集进行细标注。在模型构建方面，提出了一种融合 2.5D U-net 和 MobileNetV2 的 DL 框架，采用快速注释策略，开发了 All-sequence 分割模型和 T2-fusion 分割模型，并使用 Dice 评分和交并比（Intersection over union，IoU）评估模型性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;患者特征&lt;/strong&gt;：616 例患者中男性 331 人、女性 285 人，平均年龄 41.74±17.63 岁。训练集、验证集和测试集在年龄、性别、肿瘤大小、位置和恶性程度等方面无显著差异。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不同维度分割比较&lt;/strong&gt;：2.5D MobileNetV2 + Unet 模型表现最佳，Dice 评分为 0.741，IoU 为 0.615，优于 2D 和 3D 模型。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;All-sequence 模型性能&lt;/strong&gt;：该模型用不同序列训练时，T2-w 输入的 Dice 评分最高，为 0.819；多序列融合训练时，T1-w、T2-w 和 DWI 输入表现最佳。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;T2-fusion 模型性能&lt;/strong&gt;：以 T2-w 和 CET1-w 序列构建模型，T2-w 的 Dice 评分达 0.833 ，IoU 为 0.719，优于 All-sequence 模型。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，研究开发的两个模型具有重要意义。All-sequence 模型适用于单序列图像，T2-fusion 模型对 T2-w 图像分割性能更优，二者都有潜力提高临床效率，减轻医生工作量。同时，研究首次将 2.5D U-Net 应用于基于多序列 MRI 的 PSTs 分割，验证了其在诊断、手术规划和治疗方面的巨大潜力。不过，研究也存在局限性，如 MRI 数据仅来自一家机构，样本排除了图像不完整或质量差的患者，且只纳入了单个 PSTs 病例。未来的研究将聚焦于优化融合策略、纳入多中心数据、扩展模型处理多个肿瘤病例，进一步评估模型在实际临床中的效用。这项研究为 PSTs 的临床诊断和治疗开辟了新的道路，有望推动医学领域在该疾病研究上取得更大的进展。&amp;lt;这项研究成果为医学领域带来了新的希望。在未来，随着技术的不断优化和完善，基于该深度学习框架的应用可能会更加广泛。它或许能成为医生诊断 psts&amp;gt;这项研究成果为医学领域带来了新的希望。在未来，随着技术的不断优化和完善，基于该深度学习框架的应用可能会更加广泛。它或许能成为医生诊断&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从更宏观的角度看，此研究也为其他医学影像领域的肿瘤分割研究提供了宝贵的借鉴经验。其采用的 2.5D 技术、多序列融合策略以及快速注释方法等，都有可能被应用到其他部位肿瘤的诊断和治疗中，推动整个医学影像学的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，要将这些研究成果真正转化为临床实践中的常规应用，还需要克服诸多挑战。一方面，需要进一步验证模型在不同人群、不同设备和不同临床环境下的稳定性和可靠性；另一方面，如何将这些复杂的技术整合到现有的医疗系统中，实现与临床工作流程的无缝对接，也是亟待解决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但无论如何，这项发表于《Cancer Imaging》的研究已经迈出了重要的一步。它让人们看到了深度学习技术在医学领域的巨大潜力，也为后续的研究指明了方向。相信在科研人员的不断努力下，这些技术将更快地造福患者，为人类健康事业做出更大的贡献。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 22:24:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBTcVFlX0R0aFFXU0ZlSkZCYl9iVFRmejQ2Z2ktTWhwZ0dPenhjdW8xeGtuRUR4blBpRFdwQXJqZEktQi16WGpvMlpwQ0V4Z1d2cy1NbEJLeTkxam0zaER3bWVnSkkwV3p3UmoySQ</guid></item><item><title>利用未成熟合子胚实现荠蓝基因工程新突破，为作物改良开辟新路径 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1JampZLVVzYzNxOUZiaTBoVFBEODcySEktam14WjI2a1hUcVNaTzAwMTR4WFd3RFk3Y0lzY3BLUnRGWnh3VkhfVi1hQllqbzVhVWFUY05XOXpiU3dMc1h5bEpyZUFwenFXeS1aRA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决荠蓝遗传转化难题，研究人员开展相关研究，建立新转化方法并验证其效率，为作物改良提供平台。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　荠蓝（&lt;/p&gt;&lt;em&gt;Camelina sativa&lt;/em&gt;&lt;p&gt; (L.) Crantz），一种极具潜力的油籽作物，它就像植物界的 “多面手”。在面对低温、干旱和土壤贫瘠等恶劣环境时，荠蓝展现出了顽强的生命力，比常见的油籽油菜更能适应这些挑战。而且，它的生长周期短，从种植到成熟只需 85 - 100 天，这一特性不仅使其适合用于间作，还让它成为农业油籽作物研究的 “宠儿”，被当作实验模型植物。荠蓝种子更是蕴含着独特的宝藏 —— 极高含量的 α - 亚麻酸，这让它成为人体必需的 ω - 3 脂肪酸的优质来源，在人类营养和化学工业领域都有着重要价值。同时，其种子榨油后的饼粕富含蛋白质，可作为动物饲料，进一步提升了它的经济价值。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在荠蓝的研究和应用之路上，遗传转化却成了一块难啃的 “硬骨头”。农杆菌介导的转化方法，因其获得的转基因拷贝数相对较低，能降低转基因沉默的风险，备受研究者青睐。过去二十年，基于农杆菌的蘸花法在荠蓝转基因植物培育中广泛应用，但它就像一个 “挑剔的孩子”，对环境条件要求苛刻，且转化效率较低，还存在明显的基因型依赖性。除此之外，对于许多植物来说，遗传转化通常借助细胞和组织培养来完成，可在荠蓝身上，基于此的可行方法却一直未被成功建立。此前的研究，有的用幼苗的子叶、叶柄和下胚轴片段接种农杆菌，有的使用叶片外植体或微繁殖的茎尖分生组织，但这些研究都没能提供 T - DNA 基因组整合和遗传的分子证据，也未在后续应用中发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了攻克这些难题，来自莱布尼茨植物遗传学和作物植物研究所以及海因里希?海涅大学杜塞尔多夫分校等机构的研究人员展开了深入研究。他们的研究成果发表在《Plant Methods》杂志上，为荠蓝的遗传转化带来了新的曙光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员运用了多种关键技术方法。首先，他们精心挑选了合适的植物材料，包括实验荠蓝品系 Cam139 以及 Calena 和 Ligena 两个品种。在构建载体时，通过一系列操作将含有报告基因的表达盒导入农杆菌菌株 AGL1 和 LBA4404/pSB1 中。对于未成熟合子胚的处理，研究人员严格按照特定方法进行解剖和培养，之后利用真空辅助的方式让农杆菌与胚外植体进行接种和共培养。在筛选转基因植株时，采用 PCR、GFP 荧光检测和 DNA 凝胶印迹分析（Southern blot）等技术，从多个层面验证转基因的稳定性和遗传性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;建立农杆菌介导的转化方案&lt;/strong&gt;：研究人员制定了一套完整的转化流程。从授粉两周后采集供体植物的花序开始，小心地从未成熟的角果中取出未成熟合子胚进行预培养。在真空辅助农杆菌接种前，用针刺破胚外植体，就像为农杆菌打开了一扇进入的 “门”，同时促进伤口诱导的可再生结构形成。接种后，让外植体与农杆菌共培养，随后在选择性条件下，经过三个月左右，不定芽和小植株逐渐形成，最后通过分子水平检测确认转基因植株。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;针刺和农杆菌接种刺激不定芽形成&lt;/strong&gt;：研究发现，针刺和农杆菌接种相结合，能让不定芽的形成数量比未处理的对照组增加约五倍，单独针刺也能使不定芽数量翻倍，而只进行农杆菌接种却没有明显效果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;预培养时间和针刺时间点的影响&lt;/strong&gt;：实验表明，在农杆菌接种前预培养 3 天，且在接种前立即针刺，能获得更多的转基因植株，不过不同处理间的转化效率差异并不显著。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;农杆菌密度、乙酰丁香酮浓度和共培养时间的影响&lt;/strong&gt;：研究显示，使用较低的农杆菌密度（OD&lt;sub&gt;600&lt;/sub&gt;为 0.3）时，共培养 3 天产生的转基因植株数量比共培养 2 天的多。而当农杆菌密度 OD&lt;sub&gt;600&lt;/sub&gt;为 0.6、共培养 2 天且乙酰丁香酮浓度为 150μM 时，获得的转基因植株数量最多，但与其他处理相比，只有这一组合与效果最差的处理之间存在显著差异。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;比较两种农杆菌菌株&lt;/strong&gt;：实验对比了超毒农杆菌菌株 LBA4404/pSB1 和 AGL1，结果发现 AGL1 的转化效率明显更高，这不仅体现在植物再生效率上，还体现在再生植株中转基因的比例更高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;优化转基因植株形成过程中的选择条件&lt;/strong&gt;：在优化选择条件的实验中，当共培养后用 25mg/L 的潮霉素处理 4 周时，转化效率最高，同时产生非转基因再生体的外植体比例最低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;转化方法对不同基因型的适用性&lt;/strong&gt;：研究人员用 Cam139 品系以及 Ligena 和 Calena 两个品种进行实验，发现在两种选择方案下，所有测试基因型的转化效率基本相当，其中 Ligena 品种获得的转基因植株数量最多，但非转基因幸存者的比例也较高，超过 70%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;转基因植株分析&lt;/strong&gt;：研究人员确定了种子萌发的选择性条件，发现 40mg/L 的潮霉素可用于后续 T&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;代家族的分离分析。通过潮霉素抗性、GFP 特异性 PCR、GFP 荧光检测和 DNA 凝胶印迹分析等多种方法，证实了转基因的世代传递和在后代中的分离，还明确了转基因的基因组整合位点和 T - DNA 拷贝数。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在讨论部分，研究人员指出，他们建立的基于未成熟合子胚农杆菌接种的遗传转化新方法，为荠蓝的遗传改良提供了有力工具。与传统的蘸花法相比，新方法基因型依赖性低、稳定性好且效率高。同时，该方法还为 DNA 或其他生物分子直接转移到可再生细胞的进一步方法开发提供了可能，有望推动荠蓝基因组编辑技术的发展，为这种具有重要农业价值的作物改良开辟新的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，这项研究成功建立了荠蓝的遗传转化新方法，为基因功能验证和植物性能及品质特征的生物技术改良搭建了一个实用平台，对荠蓝的研究和应用发展具有重要意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 22:14:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1JampZLVVzYzNxOUZiaTBoVFBEODcySEktam14WjI2a1hUcVNaTzAwMTR4WFd3RFk3Y0lzY3BLUnRGWnh3VkhfVi1hQllqbzVhVWFUY05XOXpiU3dMc1h5bEpyZUFwenFXeS1aRA</guid></item><item><title>多药联用与英国成年人痴呆、帕金森病及死亡风险的关联研究：多状态建模新发现 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE42Q1NPTGF4V1RHak1JU2o1UE96U1BKeUNkamw0QkxoS3FNMTBiX3ZaTzBBZVczWThUaVFBMFZxY0QtOGNGaU9NWVZmRWtnRGJLd20yX1gwSlRIZWNYc1pqZUZmVkhOTTQxZHM1MQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究多药联用（POLYPH）对健康状态转变的影响，研究人员分析英国生物银行数据，发现其与痴呆、死亡风险增加有关，特定药物组合有不同影响。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在人口老龄化加剧的当下，老年人的健康问题愈发受到关注。多药联用（Polypharmacy，POLYPH）现象在老年人群中日益普遍，即一位患者同时使用多种药物。这一现象不仅与多种不良健康结局相关，还可能对疾病进展和治疗产生负面影响。过往研究多聚焦于 POLYPH 对特定健康结局的影响，却鲜少关注其对健康状态转变（包括死亡）的作用。而且，诸如社会经济地位、心血管健康风险因素等常见特征可能会干扰研究结果，使得 POLYPH 对这些转变的真实影响尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为填补这一研究空白，来自纽约大学格罗斯曼医学院、美国国立衰老研究所等机构的研究人员，利用英国生物银行（UK Biobank）的大量数据开展了相关研究。该研究成果发表在《GeroScience》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员运用了多种技术方法。首先，以 UK Biobank 中 361,970 名 50 岁及以上的参与者为样本，这些参与者提供了丰富的信息，包括自我调查问卷、面对面访谈、生物样本和广泛的表型数据等。研究人员通过死亡登记、医院登记联动算法生成的数据，确定痴呆、帕金森病（Parkinson’s disease，PD）病例。同时，将 POLYPH 定义为使用 5 种及以上药物，并对参与者的多种特征进行分类和记录。在统计分析方面，研究人员使用了时间事件分析、Cox 比例风险模型、多状态模型等方法，还进行了潜在类别分析（Latent Class Analysis，LCA），以探究不同药物组合与健康结局之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果显示：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;样本特征差异&lt;/strong&gt;：性别差异在多个特征上有所体现。女性在心血管健康相关的 LE8 总分、生活方式和生物学子分数上表现更优，但在社会经济地位相关指标上低于男性，且女性多药联用的比例更高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;疾病与死亡风险关联&lt;/strong&gt;：通过 Kaplan-Meier 曲线和 Cox 比例风险模型分析发现，POLYPH（2 + 定义）与全因痴呆、PD 和全因死亡率的增加显著相关。在全因痴呆和全因死亡率方面，男性的关联更为明显。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;健康状态转变分析&lt;/strong&gt;：多状态分析确定了 6 种健康状态转变。在完全调整的 Weibull 多状态模型中，POLYPH&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;显著降低了从健康到痴呆和从健康到死亡的生存概率。提高药物使用阈值至 5 种及以上，会进一步增加从健康到 PD 和从痴呆到死亡的风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特定药物组合影响&lt;/strong&gt;：利用 LCA 和广义结构方程模型（Generalized Structural Equation Models，GSEM），研究发现某些药物组合，如 omega-3 脂肪酸和多种维生素，与痴呆和死亡风险呈负相关；而另一些组合，如 LC9 反映的药物组合（增加阿托伐他汀和胰岛素产品的使用，减少软骨素产品的使用），则与这些结局呈正相关。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;综上所述，该研究表明多药联用与痴呆、全因死亡率的增加有关，即使在调整共病因素后依然如此。这一结果强调了谨慎处方和定期药物审查的重要性，特别是对于患有多种慢性疾病的老年弱势群体。同时，研究还发现了一些可能对痴呆和死亡风险有保护作用或有害作用的药物组合，为后续进一步开展大规模随机对照试验提供了方向。未来还需在类似人群中进行更多研究，以验证和拓展这些发现，从而更好地指导临床实践，保障老年人的健康。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 21:48:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE42Q1NPTGF4V1RHak1JU2o1UE96U1BKeUNkamw0QkxoS3FNMTBiX3ZaTzBBZVczWThUaVFBMFZxY0QtOGNGaU9NWVZmRWtnRGJLd20yX1gwSlRIZWNYc1pqZUZmVkhOTTQxZHM1MQ</guid></item><item><title>利用神经中胚层祖细胞（NMPs）培育脊髓神经元的突破性成果 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9ueVZWaTN6XzRGVzBJbl9ybDNvZ29FSVZYVGZLalpmdmdWZEt0WkVtU2Q2QldEUGFud0MwdzF4Y3g1a3VVVDRGRHdncF81Y2ZDdnk2cm1FQTlkd1FIU3pjdDBoWmZnNWtrbTVlSg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;利用神经中胚层祖细胞（NMPs）培育脊髓神经元的突破性成果&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2025年03月14日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Human Cell 3.4&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为再生及人类发育研究，研究人员开展用诱导多能干细胞衍生 NMPs 培育脊髓神经元研究，成果具临床潜力。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;p class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　从多能干细胞通过神经中胚层祖细胞（NMPs）生成脊髓神经元，不仅是再生医学的重要环节，也是人类发育研究的必要步骤。本研究阐述了一种利用诱导多能干细胞衍生的 NMPs 在培养中获取脊髓神经元的方法。该方法先对 NMPs 进行 3D 培养，然后将 3D 培养的 NMPs 转移至单层培养，并依次激活视黄酸（Retinoic acid）和音猬因子（sonic hedgehog）通路。通过该方法培育出的脊髓神经元具有活跃的钙信号传导、电生理活性、轴突伸长能力和突触小泡运输功能。研究检测了包括 β - 微管蛋白（β -Tubulin）、神经分化因子 1（NeuroD1）、配对盒基因 6（Pax6）、神经元核抗原（NeuN）、运动神经元和胰腺同源盒蛋白 1（Mnx-1）、胰岛 1 蛋白（Isl1）、胰岛 2 蛋白（Isl2）、微管相关蛋白 2（Map2）、神经丝蛋白（NF）、性别决定区 Y 框蛋白 2（Sox2）等标记蛋白的表达谱，以时间依赖的方式探究发育调控转录因子和终末分化标记物的产生情况。在分化过程中，细胞获得了完全的神经表型，这在分子水平上通过 RNA 测序得以证实。基于液相色谱 - 串联质谱（LS-MS/MS）分析的蛋白质表达谱显示了神经分化诱导通路。由于 NMPs 在发育阶段可分化为脊髓神经元细胞，本研究结果凸显了 NMP 衍生的脊髓神经元在疾病建模和临床治疗方面的进一步潜力。
        &lt;/p&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 21:48:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9ueVZWaTN6XzRGVzBJbl9ybDNvZ29FSVZYVGZLalpmdmdWZEt0WkVtU2Q2QldEUGFud0MwdzF4Y3g1a3VVVDRGRHdncF81Y2ZDdnk2cm1FQTlkd1FIU3pjdDBoWmZnNWtrbTVlSg</guid></item><item><title>茶树精油与曲酸组合对鼠伤寒沙门氏菌的抗菌研究：潜在的治疗新策略 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFA1R0JWR1FqZ0ZmUFF2SVVWU2Z6RGdRT3lwRTg3T0VsY0o1QV9mYktLQXc2VjM1Y204VjZucnN1NnY4UC1icXVGaXRuSGpnMXBWbXp1cXV0U18xMVE2MFhoWkZNMU4yc1NNQnRUWg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;茶树精油与曲酸组合对鼠伤寒沙门氏菌的抗菌研究：潜在的治疗新策略&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2025年03月14日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Current Microbiology 2.3&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究抗菌潜力，研究人员开展茶树精油（TTO）与曲酸组合研究，发现二者有协同抗菌效果。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;p class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　茶树精油（Melaleuca alternifolia (tea tree) essential oil，TTO）因其抗炎和抗菌特性而被广泛认可，这主要归因于其主要成分萜品 - 4 - 醇（terpinen-4-ol）。曲酸（Kojic acid）是一种常用于化妆品配方的化合物，具有强大的抗氧化和广谱抗菌活性。在这项研究中，研究人员评估了商业药典级茶树精油（TTO）与曲酸以及萜品 - 4 - 醇组合的抗菌潜力。通过气相色谱 - 火焰离子化检测（GC-FID）和气相色谱 - 质谱（GC/MS）分析确认了茶树精油（TTO）的质量，其中萜品 - 4 - 醇是主要成分（44.4%）。研究人员对包括产朊假丝酵母（Candida utilis）、白色念珠菌（Candida albicans）、克柔念珠菌（Candida krusei）、热带念珠菌（Candida tropicalis）、近平滑念珠菌（Candida parapsilosis）、大肠杆菌（Escherichia coli）和鼠伤寒沙门氏菌（Salmonella Typhimurium）在内的人类病原体进行了体外抗菌试验。值得注意的是，所有测试样品对鼠伤寒沙门氏菌（S. Typhimurium ）均表现出活性。曲酸与茶树精油（TTO）组合显示出协同效应，部分抑菌浓度指数（fractional inhibitory concentration index，FICI）为 0.266，而曲酸与萜品 - 4 - 醇的组合则显示出更强的协同效应（FICI：0.039）。茶树精油（TTO）和萜品 - 4 - 醇的组合产生了相加效应（FICI：0.508）。据研究人员所知，这项研究首次证明了茶树精油（TTO）和曲酸对鼠伤寒沙门氏菌（S. Typhimurium ）的联合有效性。萜品 - 4 - 醇和曲酸组合所观察到的协同活性，凸显了其在安全性评估后作为抗菌治疗策略的潜力。

        &lt;/p&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 21:39:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA1R0JWR1FqZ0ZmUFF2SVVWU2Z6RGdRT3lwRTg3T0VsY0o1QV9mYktLQXc2VjM1Y204VjZucnN1NnY4UC1icXVGaXRuSGpnMXBWbXp1cXV0U18xMVE2MFhoWkZNMU4yc1NNQnRUWg</guid></item><item><title>重组 α 毒素 BmK-M9：乳腺癌治疗的新希望 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5zRU04a040bEt5X1czWlE2MlFqa0NLU1k4WmlvY2p2WE1OOWYzeWtURkNxdDJDM1c2VzZQZkI4TWVtVE90bTZocTZZUHhvMzA3WTRkb1BSSWNnNG1fQWVid3o3d3dWUGFDUnYtWA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究 BmK-M9 对乳腺癌的作用及机制，研究发现其能抑制肿瘤进展，有望成治疗新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;一、研究背景：探寻乳腺癌治疗新曙光&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;乳腺癌，这个全球女性健康的 “头号杀手”，每年都在制造着惊人的数据。2022 年，全球有 229.7 万新发病例，66.6 万人因此失去生命 。传统的放疗和化疗在对抗乳腺癌时，就像一把 “双刃剑”，在杀死癌细胞的同时，也给患者带来了诸多副作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从天然产物中寻找抗癌 “奇兵”，成为了科研人员的重要方向。蝎毒，这种听起来让人胆寒的物质，却蕴含着巨大的潜力。其中的 α 毒素 BmK-M9，此前却鲜有人关注它在乳腺癌治疗方面的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乳腺癌的发生和发展，与众多信号通路密切相关，Wnt/β-catenin 通路就是其中关键的一条。异常激活的 Wnt/β-catenin 通路，就像给癌细胞开了 “加速键”，推动着肿瘤的生长、转移。然而，目前针对这条通路的乳腺癌治疗药物还未获批。在这样的背景下，研究 BmK-M9 对乳腺癌的作用及机制，显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、研究团队与研究概况&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;昆明医科大学第三附属医院等机构的研究人员开展了这项研究，相关成果发表在《Cell Biochemistry and Biophysics》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了揭开 BmK-M9 的抗癌 “秘密”，研究人员运用了多种关键技术方法。在细胞实验中，通过细胞培养技术培养多种乳腺癌细胞系（如 MDA-MB-231、SUM149PT 和 MCF7 等），为后续实验提供研究对象。利用侵袭实验、MTT 法、细胞迁移实验和流式细胞术等，分别检测 BmK-M9 对乳腺癌细胞侵袭、增殖、迁移和凋亡的影响。在动物实验方面，以裸鼠为模型，构建乳腺癌移植瘤，观察 BmK-M9 在体内对肿瘤生长的抑制作用。同时，采用 mRNA 测序技术，分析 BmK-M9 处理后乳腺癌细胞的基因表达变化，探寻其潜在的作用机制；运用蛋白质免疫印迹（Western blot）和免疫组化（IHC）技术，检测相关蛋白的表达水平，进一步验证机制。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、研究结果：BmK-M9 的抗癌 “力量”&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BmK-M9 的生物活性及对乳腺癌细胞侵袭的抑制&lt;/strong&gt;：研究人员成功构建表达载体，获得具有生物活性的 BmK-M9 蛋白。通过电生理实验发现，BmK-M9 能显著抑制 HEK293T 细胞过表达的 Na&lt;sub&gt;V&lt;/sub&gt;1.5 通道的快速复极化，证明其具有与类似物相似的生物活性。细胞侵袭实验表明，在 MDA-MB-231、SUM149PT 和 MCF7 这三种乳腺癌细胞系中，BmK-M9 处理组的癌细胞侵袭能力明显低于对照组，展现出对乳腺癌细胞侵袭的强大抑制作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对乳腺癌细胞迁移和活力的影响&lt;/strong&gt;：划痕愈合实验显示，用 1μM BmK-M9 处理乳腺癌细胞 48 小时后，细胞划痕宽度比对照组更宽，愈合速度明显减慢，这表明 BmK-M9 能显著抑制乳腺癌细胞的迁移能力。MTT 实验结果则表明，BmK-M9 对不同乳腺癌细胞系的活力影响各异，在一定浓度下能抑制 SUM149PT 和 MCF7 细胞的活力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;促进乳腺癌细胞凋亡&lt;/strong&gt;：通过流式细胞术分析，研究人员发现 BmK-M9 能促进 MDA-MB-231 细胞的凋亡，且呈剂量依赖性趋势，同时使细胞周期阻滞在 G1 期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;抑制裸鼠体内乳腺肿瘤生长&lt;/strong&gt;：在裸鼠乳腺癌移植瘤模型实验中，BmK-M9 显著抑制了肿瘤的生长，效果甚至优于阳性对照组药物雷诺嗪（Ranolazine）。免疫荧光分析显示，BmK-M9 处理组肿瘤组织中 Ki67 阳性细胞的比例明显降低，说明其能有效抑制肿瘤细胞的增殖。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;作用机制探究&lt;/strong&gt;：mRNA 测序分析发现，BmK-M9 处理后的乳腺癌细胞，其差异表达基因主要富集在细胞生长、死亡、运动、通讯以及运输和代谢等细胞过程相关的通路中。进一步研究表明，BmK-M9 可能通过抑制 Wnt/β-catenin 信号通路发挥抗癌作用。蛋白质免疫印迹和免疫组化结果显示，BmK-M9 处理后，乳腺癌细胞中 β-catenin 信号通路相关关键蛋白（如 DVL3、NAKED2 和 β-catenin）的表达均呈时间依赖性下降，肿瘤组织中 β-catenin 的表达也显著降低。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;四、研究结论与意义：开启乳腺癌治疗新方向&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究表明，BmK-M9 在体外和体内均展现出显著的抗乳腺癌效果。其作用机制主要是通过抑制 β-catenin 的表达，进而抑制 Wnt/β-catenin 信号通路，最终实现对肿瘤发展的抑制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一研究成果意义重大。首先，为乳腺癌治疗提供了新的潜在药物选择，BmK-M9 有望成为一种新型的抗癌药物。其次，深入揭示了 Wnt/β-catenin 信号通路在乳腺癌发展中的关键作用，为后续针对该通路的药物研发提供了重要理论依据。此外，研究中发现的 BmK-M9 与其他相关基因和蛋白的相互作用关系，也为进一步探究乳腺癌的发病机制和治疗策略开辟了新的方向。但目前研究仍处于初步阶段，未来还需要更多的研究来验证 BmK-M9 的安全性和有效性，推动其从实验室走向临床应用，为广大乳腺癌患者带来新的希望。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 21:29:34 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5zRU04a040bEt5X1czWlE2MlFqa0NLU1k4WmlvY2p2WE1OOWYzeWtURkNxdDJDM1c2VzZQZkI4TWVtVE90bTZocTZZUHhvMzA3WTRkb1BSSWNnNG1fQWVid3o3d3dWUGFDUnYtWA</guid></item><item><title>霍乱弧菌的实验室诊断新进展：多技术揭示病菌特性与诊疗策略优化 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9oMnNtYlZ4MkxCVjlhT3diekJNQjczS2pIZ2FkNnlmOVNXLTRvQWhRUlJqM2RtcVdMQWNkZ20tRkJlVm82d2JCTWM1ZFFVOUc4bEFBbERKWlFueTZSTmJjOXJDSEJldjZiY0xtQw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;霍乱弧菌的实验室诊断新进展：多技术揭示病菌特性与诊疗策略优化&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2025年03月14日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Applied Biochemistry and Microbiology 1.0 &lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为应对霍乱感染风险，研究人员利用多种技术研究霍乱弧菌，优化诊断与治疗策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;p class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　由于人口迁移以及霍乱感染传入本国的可能性，霍乱的实验室诊断以及对病原体霍乱弧菌（&lt;i&gt;Vibrio cholerae&lt;/i&gt;）特性的研究依旧意义重大。后基因组时代技术的出现，为分析病原体及其宿主在感染过程中的蛋白质组和酶系统开启了新篇章。合理运用这些方法，有助于改进现代霍乱快速诊断策略，并评估疾病治疗的有效性。本文回顾性分析了霍乱弧菌菌株分类的生化和遗传原理，同时展示了运用基质辅助激光解吸电离飞行时间质谱（MALDI-TOF）、纳流控技术、色谱 - 质谱联用技术，结合二维电泳和基因方法所获得的关于其代谢特征的新数据。文中探讨了霍乱弧菌小川型（Ogava）和稻叶型（Inaba）O 抗原的结构特点，以及呼吸链上的电子传递机制。阐述了蛋白激酶和磷酸化级联反应在霍乱毒素作用下的代谢过程中所起作用的相关事实。描述了霍乱毒素和溶血素对白细胞介素 - 10（IL-10）介导的炎症反应的诱导作用。还讨论了磷酸烯醇式丙酮酸系统在葡萄糖利用、厌氧糖酵解以及霍乱毒素诱导过程中作用的新数据。MALDI-TOF 技术用于微生物的生物分型和鉴定，催生了霍乱弧菌菌株质谱图的虚拟数据库，该数据库的使用有助于识别该细菌的分类特异性蛋白和毒力标记。本综述参考了国际和俄罗斯的数据库。
        &lt;/p&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 21:19:38 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9oMnNtYlZ4MkxCVjlhT3diekJNQjczS2pIZ2FkNnlmOVNXLTRvQWhRUlJqM2RtcVdMQWNkZ20tRkJlVm82d2JCTWM1ZFFVOUc4bEFBbERKWlFueTZSTmJjOXJDSEJldjZiY0xtQw</guid></item><item><title>欧洲麻疹病例数创 25 年新高 - 联合国新闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiV0FVX3lxTE5uUU56QVhqRlBrSC11cTlFUjdlUlhSeHkwMnNiSWdKNWotZ2sxMGhwZHNUQ0ZXQ2NoeV80Y0NpRHhnZnpqSDBYRE1RSnYtYTZGV3lSbWRldw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="clearfix text-formatted field field--name-field-text-column field--type-text-long field--label-hidden field__item"&gt;&lt;p&gt;在世卫组织欧洲区域涵盖的欧洲和中亚 53 个国家中，五岁以下儿童占报告病例的 40% 以上，其中超过一半的病例需要住院治疗。根据截至 2025 年 3 月 6 日收到的初步数据，共报告了 38 例死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1997 年以来，欧洲区域的麻疹病例总体呈下降趋势，2016 年降至 4.4万例的低点。然而，2018 年和 2019 年出现反弹。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;没有疫苗接种就没有健康保障&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在新冠大流行期间免疫覆盖率下降之后，病例在 2023 年和 2024 年再次大幅上升。许多国家的疫苗接种率尚未恢复到大流行前的水平，增加了疫情暴发的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织欧洲区域主任说：“麻疹卷土重来是一个警钟。没有高疫苗接种率，就没有健康保障。”&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;欧洲区占全球麻疹病例三分之一&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;2024 年，欧洲区域占全球麻疹病例的三分之一。仅在 2023 年，该区域就有 50 万名儿童错过了应通过常规免疫服务接种的第一剂麻疹疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儿基会欧洲和中亚区域主任德多米尼西斯（ Regina De Dominicis） 说：“为了保护儿童免受这种致命和使人衰弱的疾病的侵害，我们需要政府采取紧急行动，包括持续投资于卫生保健工作者。”&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;麻疹：传染性最强的病毒之一&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;麻疹是影响人类的传染性最强的病毒之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻疹不仅会引发肺炎、脑炎、腹泻和脱水等并发症，导致住院和死亡，还会引发失明等长期、严重的健康并发症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它还会通过“抹去”人体免疫系统抵抗感染的“记忆”来损害免疫系统，使麻疹幸存者容易感染其他疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接种疫苗是抵御麻疹病毒的最佳防线。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;疫苗覆盖率不足&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;2023 年，波斯尼亚和黑塞哥维那、黑山、北马其顿和罗马尼亚的适龄儿童中，只有不到 80% 接种了第一剂麻疹疫苗，远低于保持群体免疫所需的 95% 的覆盖率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年，罗马尼亚报告的病例数是该地区最多的，为 3.06万例，其次是哈萨克斯坦，为 2.81万例。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;全球威胁&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在全球层面，麻疹仍然是一个重大威胁。2024 年，全球报告了约 35.95万 例麻疹病例。麻疹病毒跨境传播频繁发生，只要病毒触及未接种疫苗或接种不足的人群，尤其是儿童，这种传染性极强的疾病就会暴发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儿基会和世卫组织呼吁疫情严重的各国政府紧急加强病例监测、接触者追踪并开展紧急疫苗接种运动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>联合国新闻</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:51:05 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE5uUU56QVhqRlBrSC11cTlFUjdlUlhSeHkwMnNiSWdKNWotZ2sxMGhwZHNUQ0ZXQ2NoeV80Y0NpRHhnZnpqSDBYRE1RSnYtYTZGV3lSbWRldw</guid></item></channel></rss>