<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>织密生物安全“防护网” - 华商网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiX0FVX3lxTFBPLURPSkhBMGdLai1GVW9wWWFLZFFEcm1KaXJvMmlNazlsYnBNN0wwX3Y3ei1PajEtN3lIUGhjUXJtdy0yRVVxMW44WDR0bjBfVkstaVowRUg4akdnemZF?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="contentBox cf" id="artibody"&gt; &lt;p&gt;　　近日，陕西省疾控局以公共卫生安全、生物安全为重点，围绕微生物耐药、外来物种入侵等群众关注的热点问题，邀请专家进行解答。专家提醒广大群众，要充分认识微生物耐药、外来物种入侵的危害，织密生物安全“防护网”。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;微生物耐药：威胁人类健康&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“平时生病吃药，很多人在不知不觉中遇到了微生物耐药，但没意识到这种情况的严重性。微生物耐药正悄悄破坏我们抵抗疾病的防线。”西北大学医学院副教授傅松哲说。&lt;/p&gt;&lt;p id="adv_985" class="adv_style_notext"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　傅松哲介绍，微生物耐药是指细菌、病毒、真菌和单细胞寄生虫等微生物对原本有效的抗微生物药物，如抗生素、抗病毒药物、抗真菌药物等产生了耐药性，使标准治疗方法失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球范围内，微生物耐药已经成为一个极为严重的公共卫生问题。《柳叶刀》杂志2024年的一项研究表明，从1990年到2021年，全球每年有超过100万人死于抗微生物药物耐药菌感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“微生物耐药的产生是多方面因素共同作用的结果。其中，抗微生物药物的滥用和过度使用是主要原因。”傅松哲介绍，在人类医疗领域和动物养殖行业，抗微生物药物的广泛使用，加速了微生物耐药的发展。在农业方面，为了促进动物生长和预防动物感染疾病，抗生素被大量使用，也相应增加了耐药菌株传播的风险。与此同时，抗微生物药物的研发速度远远跟不上耐药性的发展步伐，新型抗微生物药物的研发投入不足，也导致治疗选择越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微生物耐药带来的影响极为广泛，不仅严重威胁个人健康，还会对公共卫生等造成危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“微生物耐药使得治疗难度大幅增加，患者住院时间延长，医疗成本也随之上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，微生物耐药还让一些常规手术和治疗等面临更高的风险。从经济角度来看，微生物耐药可能给社会带来不必要的经济损失。”傅松哲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们该如何防止自身产生微生物耐药呢?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　傅松哲提醒，首先，在使用抗微生物药物时，一定要严格按照医生的嘱咐，而且要完成整个疗程。在没有确切感染证据的情况下，不要使用抗微生物药物。老年人身体机能衰退，药物代谢速度变慢，药物在体内停留时间长，更容易催生耐药菌，要严格遵医嘱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，应保持良好的个人卫生习惯，勤洗手，保持居住环境的清洁与通风。患有多种慢性疾病的老年人，感染风险更高，在人群密集场所，建议佩戴口罩加强防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，保持健康的生活方式，合理饮食、适量运动、充足睡眠，避免过度劳累导致的免疫力下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外来物种入侵：破坏生态系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，外来物种入侵已经成为一个不容忽视的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西省微生物学会理事长、西安交通大学基础医学院教授徐纪茹介绍，外来物种入侵是指非本地物种通过自然或人为途径进入本地的生态环境，并对本地生态系统、经济和社会造成不利影响的现象。这些入侵物种通常具有竞争优势，可能排挤本地物种，导致生物多样性的减少，甚至引发生态灾难。豚草、加拿大一枝黄花、水葫芦、紫茎泽兰等植物，就属于典型的外来入侵植物，会对当地的生态环境造成极大危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在动物界，同样存在外来物种入侵的问题。福寿螺、巴西绿海龟、罗非鱼等，均属于入侵的外来物种。由于这些外来物种具有强大的生命力，并在入侵地缺乏天敌，所以对当地的生物多样性及生态平衡具有非常强的破坏力。”徐纪茹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除对生态环境造成破坏外，一些外来植物、外来动物还可能对人类健康产生影响。徐纪茹举例，豚草、加拿大一枝黄花、紫茎泽兰等植物可产生大量的花粉，对人体健康构成威胁;水葫芦大量生长，会限制水体的流动，抑制浮游生物的生长，破坏河流生态环境，为血吸虫和蚊子的幼虫提供滋生地;福寿螺携带寄生虫，如果烹饪方法不当，生食或未熟透食用，会对人类健康产生威胁;鳄雀鳝因肉质不好且卵有剧毒，不适宜食用，处理不好会危及生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在日常生活中，能够造成外来物种入侵风险的行为很常见，如放生活动、异宠饲养、花卉等观赏性植物的引进等。”徐纪茹说，由于许多人对生物安全的了解、认识不够，会在不经意间违反《中华人民共和国生物安全法》，例如通过邮寄或出境游擅自带一些动物、植物到国内，无意间造成外来物种的入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐纪茹提醒，大家应加强法律意识，禁止邮寄、携带活体动物、植物入境;不能随意放生饲养的动物;对家养的宠物应加强管理，避免逃逸;发现外来物种入侵后及时报告有关单位，予以解决。&lt;/p&gt; &lt;p class="fr"&gt;&lt;span&gt;编辑：齐少恒&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>华商网</author><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 02:50:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTFBPLURPSkhBMGdLai1GVW9wWWFLZFFEcm1KaXJvMmlNazlsYnBNN0wwX3Y3ei1PajEtN3lIUGhjUXJtdy0yRVVxMW44WDR0bjBfVkstaVowRUg4akdnemZF</guid></item><item><title>70余天生死博弈！北大医院多学科合作救治顽固性休克危重患者 - 北医新闻网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMifkFVX3lxTFBCdmFvUXpLUnFPRW95cnV1YlZVb3dob0QzcE1BUTQ5T185U19pT2tqWl9Ob1lBMmsxVEEwQUh2NzdmdGY3b0JDLVJnRjB1TDBNZk5pRHRRYTVteElYYzdKSEVtSVl4M0t1MXZUQnZpdldLYXlIcEJKbUZ4R3JhUQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article"&gt;
                   &lt;p&gt;&lt;img src="../../images/2025-04/2272744fa04d4f7494bf8df8b8cce4cd.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在守护生命战场上，每一场与死神的较量都是对医护人员技术与毅力的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脓毒症是全球重症医学领域面临的重大挑战之一，其病情凶险，死亡率极高。近日，北京大学第一医院重症医学科联合多学科团队，在杂合式血液净化治疗辅助下，成功救治了一名39岁突发颈深部间隙感染、脓毒症、难治性感染性休克合并多器官功能衰竭的患者，再次展现了医院在急危重症救治方面的卓越实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场与死神的赛跑，70多天的生死博弈，虽然艰难漫长，但每一步都向着希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;突发重症，命悬一线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患者李先生，39岁，来京出差过程中突发左侧耳后肿胀、高热，辗转京外京内多家医院予抗感染、切开引流效果欠佳，持续高热不退，后就诊于我院急诊耳鼻咽喉－头颈外科。颈部CT的检查怀疑咽后多间隙脓肿，凝血功能显著异常，当天值班的高华为副主任医师、扈希昊医生为患者紧急做了“全麻气管切开术+咽后脓肿切开术”。然而，术后李先生病情仍在进展，术后的5小时内仍高热接近40℃，且炎症指标显著升高、伴有明显的低血压，血氧也在进行性下降，扈大夫立即联系重症医学科病房进行下一步治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转入重症医学科后，患者病情继续恶化，感染急剧加重，持续高热不退，血炎症指标显著升高，血中反映感染的指标“降钙素原”甚至大于上限，检测不出！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患者出现脓毒症、脓毒性休克、难以纠正的顽固性休克、脓毒症心肌病合并心源性休克、急性肾衰竭、弥散性血管内凝血、昏迷等多脏器功能衰竭，病情危重，反映器官损伤的SOFA评分高达22分，反映病情严重程度的APACHE II评分高达31分，预测病死率高达83.56%，李先生生命危在旦夕！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各尽所能，全力救治&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对迅速进展恶化的病情，重症医学科迅速启动了多学科协作（MDT）救治机制。在医务处的积极协调下，由重症医学科、耳鼻咽喉-头颈外科、肾脏内科、心血管内科、神经内科、感染疾病科、血液科、输血科等多个科室的专家组成救治团队，短时间内进行了两次全院会诊，共同为患者制定了个体化的治疗方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重症医学科值班二线医生谢旻副主任医师在李双玲主任的指导下，积极留取病原学证据，加强抗感染治疗，充分液体复苏、联合多种大剂量血管活性药物抗休克等；由于患者难治性休克，近乎极量的升压和强心药物难以维持循环，多器官功能损伤同时合并有急性肾损伤，重症医学科医护团队第一时间启动杂合式强化血液净化治疗：持续肾脏替代治疗，使用可以吸附内毒素和细胞因子的新型高吸附型滤器、新型细胞因子吸附柱进行血液灌流、血浆置换治疗等；患者感染性休克、脓毒症心肌病合并心源性休克，血流动力学极不稳定，重症医学科团队第一时间为患者留置有创高级血流动力学监测，同时根据床旁重症超声密切监测循环和其他器官功能变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/2025-04/d0313bbb7b374074a988b519327d825b.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患者进行杂合式强化血液净化治疗和呼吸机辅助通气&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，多学科临床科室也为患者救治竭尽所能。耳鼻咽喉-头颈外科扈医生在刘俊秀主任等的指导下每日床旁查看患者，予伤口进行换药、引流、镜检，密切观察原发病情况；感染疾病科李湘燕、郑波主任医师针对患者感染情况提出了抗生素方案的优化；肾脏内科徐大民副主任医师对于强化的血液净化治疗方案完全支持，并且提出具体的改进意见；针对癫痫发作，神经内科魏路华医生考虑脓毒症脑病、药物相关脑病可能，建议积极抗感染基础上予抗癫痫治疗，同时进行脑电监测、保护脑功能；患者心脏弥漫性收缩功能减低，心血管内科陈尔冬副主任医师结合病情考虑脓毒症心肌病可能，建议积极抗感染、抗休克、强心治疗，必要时可行ECMO治疗；患者血小板计数明显减低，凝血功能逐步恶化，血液内科王文生主任医师建议目前由于各脏器出血风险极高，需要积极输注新鲜冰冻血浆、丙种球蛋白及血小板治疗，尽快改善凝血功能；在康复医学科王荣丽主任和王晨昊技师的支持下，对患者开始了早期“医康护”一体化重症康复治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;峰回路转，迎接新生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重症医学科李双玲主任带领下，值班医师陈凯笙主治医师、谢旻副主任医师、周炜杰主治医师轮番接力，护理团队在袁翠科护士长及王芳护士长带领下齐心协作，积极做好强化血液净化治疗、胸部物理治疗护理、镇静镇痛护理等。经过积极的救治，令大家欣慰的是，患者的炎症指标开始下降了，血管活性药物也逐渐减量，病情趋向好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过长达11周的全力救治，李先生的病情逐渐好转。8周的床旁血滤治疗，让感染状况得到控制，心功能、肾功能逐步恢复并完全脱离血滤，凝血功能恢复正常，癫痫未再发作，并且在康复科和护理团队的协助下，进行早期呼吸训练、肢体活动康复、神经肌肉电刺激，用了将近6周的时间，患者成功脱离了呼吸机，从最初无法在床上坐立到可以在病房内自由行走，直至转出重症医学科，进入康复医院继续治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/2025-04/27946ad0efe748dd8a4d4bcf5dd0cf5b.jpeg" border="0" vspace="0" title="" alt=""&gt;&lt;img src="../../images/2025-04/a9af8b6e9ac948b8b71d2300232adc61.jpeg" border="0" vspace="0" title="" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患者在重症医学科病房内进行康复训练&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人欣喜的是，李先生在进一步的康复治疗后，已经完全可以下地活动行走，出院并逐步回归正常生活。近日，李先生和家人再次来到医院，感谢北大医院重症医学科、耳鼻咽喉-头颈外科及各个科室对他的救治以及精心照护，“是北大医院的医护人员给了我第二次生命，他们的专业和敬业让我看到了生命的希望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/2025-04/d8e905c51aaa415a826119cd140021d8.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/2025-04/65a4570acbed4295b254faea110f6265.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患者康复出院后返院感谢医护人员，重获新生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李先生的成功救治和康复，是北大医院创造的众多生命奇迹的一个缩影。生命奇迹的背后，是以重症医学科为平台，各学科医护人员用精湛的医术，用仁爱之心，用责任和担当，共同浇筑起的生命最后一道防线！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/2025-04/5e2e497d0ec44a7db23e6bfb226356a5.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多学科病例复盘现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了持续提升医护人员的能力，促进多学科间交流与合作，近日重症医学科与多学科专家们进行了该例患者的病例复盘，旨在更好地优化医疗流程，为患者提供更优质的医疗服务。未来，医院将继续在多学科协作和急危重症救治领域深耕，不断采用新理念和新技术，为更多患者带来生的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（北大医院重症医学科、耳鼻咽喉-头颈外科）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑：玉洁&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>北医新闻网</author><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 02:17:16 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTFBCdmFvUXpLUnFPRW95cnV1YlZVb3dob0QzcE1BUTQ5T185U19pT2tqWl9Ob1lBMmsxVEEwQUh2NzdmdGY3b0JDLVJnRjB1TDBNZk5pRHRRYTVteElYYzdKSEVtSVl4M0t1MXZUQnZpdldLYXlIcEJKbUZ4R3JhUQ</guid></item><item><title>美国糖尿病成人中预后营养指数（PNI）与糖尿病视网膜病变（DR）的关联研究：为防治DR 提供新视角 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1XVkc1RDFONFVCSXZVaWdya3ZRUDJQT1d2SHBLbXl6YW00T3NRQ1Q0LXp0RkhYUFZiVjFYM0VsWEl6dnd3SnJGUzRVR2NBXzRwdUJjLURWdEJyd1M0UE5aRWVzRVZHY0FMemF5Sg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：Association between prognostic nutritional index and diabetic retinopathy among U.S. diabetic adults in NHANES&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究预后营养指数（PNI）与糖尿病视网膜病变（DR）的关系，研究人员利用美国国家健康和营养检查调查（NHANES）数据开展研究。结果发现 PNI 与 DR 患病率呈显著负相关，该研究为预防 DR 提供了新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在糖尿病的众多并发症中，糖尿病视网膜病变（Diabetic retinopathy，DR）尤为棘手。它就像一个隐匿的 “视力杀手”，悄悄地破坏着视网膜血管，最终导致患者视力下降甚至失明。如今，全球糖尿病患者数量呈爆发式增长，据国际糖尿病联盟报告，2019 年全球有 46300 万人受糖尿病困扰，预计到 2045 年这一数字将飙升至 70000 万人。在庞大的糖尿病群体中，近三分之一的人患有 DR。随着糖尿病患者的增多，DR 对公共健康的威胁也日益加剧，寻找能够有效管理和预防 DR 的方法迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预后营养指数（Prognostic nutritional index，PNI）作为一个能反映个体炎症反应、营养状况和免疫系统功能的指标，近年来受到了广泛关注。它的计算方式简单，结合了血清白蛋白浓度和淋巴细胞计数。此前，研究已发现 PNI 与多种疾病存在关联，如在糖尿病肾病（Diabetic nephropathy，DN）和癌症预后评估中都有重要作用。然而，PNI 与 DR 之间的直接联系却鲜有人研究。虽然印度曾有过相关研究，但由于样本量小且为单中心设计，结果的可靠性有待进一步验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了填补这一研究空白，福建医科大学附属福建省立医院（胜利临床医学院内分泌科）的研究人员利用美国国家健康和营养检查调查（NHANES）2001 - 2018 年的数据，开展了一项横断面研究。该研究旨在深入探究 PNI 与 DR 之间的潜在关联，为 DR 的防治提供新的思路和依据。这项研究成果发表在《Scientific Reports》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员开展研究时，采用了多种技术方法。首先，通过复杂的分层多阶段概率整群抽样，从 NHANES 庞大的数据库中筛选出符合条件的样本。在数据处理上，运用加权逻辑回归分析评估 PNI 与 DR 患病率的关系，同时构建不同模型控制混杂因素。此外，还使用了平滑曲线拟合探索两者的非线性关系，并进行亚组分析和敏感性分析确保结果的可靠性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基线特征&lt;/strong&gt;：研究共纳入 4791 名 20 岁及以上的成年人，平均年龄为 61.95±13.08 岁，男性占 52.52%，DR 总体患病率为 21.75%。无 DR 患者的 PNI 值显著高于 DR 患者（P&amp;lt;0.01），且 DR 组高血压患病率更高（P&amp;lt;0.01） 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PNI 与 DR 的关联&lt;/strong&gt;：加权逻辑回归分析显示，PNI 与 DR 患病率呈负相关。在所有模型中，PNI 每增加一个单位，DR 患病率降低 7%。处于最高 PNI 四分位数（Q4）的个体，相比最低四分位数（Q1）的个体，患 DR 的几率降低了 53%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;亚组和敏感性分析&lt;/strong&gt;：亚组分析表明，PNI 与 DR 的负相关在 40 岁以上人群、女性、墨西哥裔美国人、未婚者、高血压患者、不饮酒者、贫困收入比（Poverty-to-income ratio，PIR）≤1 的人群以及无 DN 患者中更为明显。两次敏感性分析也进一步证实了这一负相关关系的可靠性。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，研究人员指出，这是首次利用 NHANES 数据库分析 PNI 与 DR 关系的横断面研究。研究发现，在控制潜在混杂因素后，PNI 水平与 DR 患病率之间存在显著的负相关。这意味着维持较高的 PNI 水平可能有助于预防 DR，特别是对于患有高血压的糖尿病患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从生理机制上看，血清白蛋白的抗氧化和抗炎特性可能保护视网膜细胞，延缓 DR 的发生；较高的 PNI 可能反映较低的内皮功能障碍，减少视网膜微血管损伤。尽管研究存在一定局限性，如横断面研究设计无法确定因果关系、依赖自我报告数据可能存在偏差等，但不可否认其重要意义。它为后续研究指明了方向，未来可开展纵向队列研究确定 PNI 与 DR 的时间和进展关系，进行临床试验探索调节 PNI 预防或管理 DR 的策略，以及深入研究潜在的病理生理过程，寻找新的生物标志物和治疗靶点。这一系列研究有望为糖尿病视网膜病变的防治开辟新的道路，为全球众多糖尿病患者带来新的希望，让他们在对抗 DR 这场无声的战斗中，拥有更有力的武器。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:52:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1XVkc1RDFONFVCSXZVaWdya3ZRUDJQT1d2SHBLbXl6YW00T3NRQ1Q0LXp0RkhYUFZiVjFYM0VsWEl6dnd3SnJGUzRVR2NBXzRwdUJjLURWdEJyd1M0UE5aRWVzRVZHY0FMemF5Sg</guid></item><item><title>从放射性有机废水中电化学高效回收铀酰：共价有机框架电极的创新应用 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5yRmxJdG1EMDJYT2tQRl84MzlpTWR2ZGl3Y2NhTVVFaWJSejBra3F6UkpENXdSUVRabHl0bUVzNEwweHFVOUprbFpOeGdzckdDUFdFLW85S0YwcV9kUlZrd2ZXVGRRQmtOYWlZdA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　在核能发展中，从含铀酰放射性有机废水回收铀酰意义重大。华北电力大学等研究人员开展 “用电化学方法从放射性有机废水回收铀酰” 的研究，利用 PAE-COF-AO@CC 电极，实现高容量铀酰提取且可转化为 U&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;O&lt;sub&gt;8&lt;/sub&gt;，为铀资源回收提供新途径。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在核能领域，铀是至关重要的战略资源，对可持续发展和深度脱碳意义非凡。然而，随着核工业蓬勃发展，陆上铀资源预计 80 年内将枯竭。尽管海洋中蕴含 45 亿吨铀，但高离子强度干扰和极低铀浓度使得从海水中高效获取铀困难重重。与此同时，核工业产生的大量含铀酰放射性有机废水，不仅具有放射性，还存在化学毒性，对人类健康和生态环境构成双重威胁。目前，从这类复杂废水基质中回收铀酰的研究较少，传统处理方法，如吸附、直接电化学法和离子交换等，因废水复杂的水基质，受到诸多限制，难以实现高效铀酰提取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为解决这些难题，华北电力大学、北京科技大学等研究机构的研究人员开展了一项极具创新性的研究。他们提出一种间接电化学方法，利用自支撑的共价有机框架电极（PAE-COF-AO@CC），从低水平放射性有机废水中高效提取铀酰。该研究成果发表在《Nature Communications》上，为铀资源回收开辟了新方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员为开展此项研究，运用了多种关键技术方法。在材料表征方面，采用粉末 X 射线衍射（XRD）分析材料晶体结构，傅里叶变换红外光谱（FT-IR）确定化学键振动情况，扫描电子显微镜（SEM）观察材料微观形貌；通过电化学工作站进行电化学测量，研究电极的电化学性能；运用 X 射线光电子能谱（XPS）和扩展 X 射线吸收精细结构（EXAFS）等技术，深入探究铀酰的配位环境和提取机制 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PAE-COF-AO@CC 电极的表征&lt;/strong&gt;：研究人员通过原位生长和偕胺肟化两步法制备了 PAE-COF-AO@CC 电极。SEM 图像显示，片状结构均匀生长在碳布表面。XRD 分析表明，PAE-COF-CN 和 PAE-COF-AO 成功负载到碳布上。FT-IR 和固体&lt;sup&gt;13&lt;/sup&gt;C NMR 光谱进一步证实了 COF 骨架的形成以及偕胺肟基团的成功引入。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;铀酰的电化学回收&lt;/strong&gt;：研究发现，PAE-COF-AO@CC 电极对铀酰的提取性能显著优于纯碳布电极。在不同条件下，如改变 pH 值、施加电压、调整 U/Na 比以及不同铀酰浓度，该电极都展现出高效的提取能力。在 50 ppm 铀酰浓度下，提取率可达 99.02%，提取容量为 660.16 mg/g。而且，连续使用该电极 204 h 后，提取效率仍能保持在约 90%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;铀酰电化学提取的机制&lt;/strong&gt;：通过对比 PAE-COF-AO@CC 电极在不同气体饱和电解质中的循环伏安（CV）曲线，结合比色法检测过氧化氢，研究人员发现铀酰提取与电催化产生过氧化氢密切相关。XRD、XPS、原位拉曼光谱和 SEM 等分析表明，提取的铀酰以 ( UO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;)O&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;·4H&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;O（studtite）形式存在，且没有中间 U (IV) 物种生成。此外，偕胺肟基团对铀酰的强螯合能力以及电极持续产生过氧化氢和吸附铀酰的特性，确保了 studtite 的持续生长。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在低水平放射性有机废水中的提取性能&lt;/strong&gt;：将 PAE-COF-AO@CC 电极应用于低水平放射性有机废水的铀酰提取，在 -0.493 V（vs. Ag/AgCl）电压下反应 24 h，提取效率达到 93.80%，提取容量为 592.94 mg/g，是物理吸附的 6 倍。连续提取 450 h，累计提取容量高达 9238.9 mg/g。而且，在 pH 为 9 的条件下，该电极仍能保持良好的提取性能。经煅烧，负载 studtite 的电极可转化为高纯度的 U&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;O&lt;sub&gt;8&lt;/sub&gt;，经济评估显示，该方法的提取成本约为 0.50 美元 / 克 U。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，研究人员提出的间接电化学方法，为从低水平放射性有机废水中高效提取铀酰提供了新策略。PAE-COF-AO@CC 电极不仅能产生过氧化氢，还为铀酰提供螯合位点，促进 studtite 的原位生长，实现了从复杂有机废水基质中高效提取铀酰。同时，研究表明废水中高浓度的硝酸铵和有机物对铀酰的原位提取没有干扰。与传统物理化学吸附技术相比，该电化学方法在铀资源回收方面迈出了重要一步，有望推动核工业中铀资源回收技术的发展，为解决铀资源短缺问题提供有力支持，对实现核能可持续发展具有重要意义。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:33:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5yRmxJdG1EMDJYT2tQRl84MzlpTWR2ZGl3Y2NhTVVFaWJSejBra3F6UkpENXdSUVRabHl0bUVzNEwweHFVOUprbFpOeGdzckdDUFdFLW85S0YwcV9kUlZrd2ZXVGRRQmtOYWlZdA</guid></item><item><title>抑制 Fxr 破坏胆汁酸代谢：YAP 激活诱发肝细胞癌的新机制及潜在治疗靶点 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE91ZjljdWZIWnlvV1FqdDZESjVPblgyWWFoaUpRNlJuc3RiWER6d0xwLWNOZ21kUUxkeXhLM2lGSTY4OVBzOWhFN28tVEpGNUlfa3dRQ180YTZaS0IxZXJrcUFrRFZXZUJiNjg5RQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究胆汁酸（BA）代谢紊乱诱发肝细胞癌（HCC）的分子机制，研究人员开展了 YAP 在 BA 代谢及 HCC 发生中作用的研究。结果发现 YAP 激活抑制 Fxr，导致 BA 代谢异常和 HCC，激活 Fxr 等可缓解病症。该研究为 HCC 治疗提供了新靶点和策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在人体的肝脏中，胆汁酸（BA）的代谢过程至关重要，它不仅参与消化，还对众多代谢进程起到调节作用。一旦 BA 的合成、运输和代谢出现异常，就容易引发各类慢性肝脏疾病，其中包括令人谈之色变的肝细胞癌（HCC）。目前，虽然知道 BA 代谢紊乱与肝脏疾病密切相关，但背后具体的分子机制却一直如同迷雾般难以捉摸。这一知识空白，使得医生在面对这些肝脏疾病时，缺乏精准有效的治疗策略，患者的健康和生命面临着巨大威胁。为了驱散这层迷雾，来自哈佛大学牙医学院等机构的研究人员踏上了探索之旅，致力于揭开 BA 代谢与 HCC 之间的神秘联系。他们的研究成果发表在《Nature Communications》上，为肝脏疾病的治疗带来了新的曙光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在探索过程中运用了多种关键技术方法。在动物实验方面，他们精心构建了多种小鼠模型，如 TetO-YAP 小鼠、Fxr&lt;sup&gt;-/-&lt;/sup&gt;小鼠等，通过对这些小鼠进行基因编辑和药物干预，模拟不同的生理和病理状态。在细胞实验中，他们培养了小鼠和人类的成熟肝细胞类器官（MHO），以此来研究细胞层面的代谢变化和基因调控机制。此外，还借助了染色质免疫沉淀（ChIP）、蛋白质免疫共沉淀（Co-IP）等技术，深入探究蛋白质与 DNA、蛋白质与蛋白质之间的相互作用关系，从分子层面揭示疾病发生的内在机制 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员首先关注到 YAP 激活在肝细胞中的影响。在 TetO-YAP 小鼠实验中，他们发现激活 YAP 后，小鼠出现了严重的胆汁淤积现象，血清 BA 浓度急剧上升，同时伴随着肝脏损伤、纤维化和炎症等症状。进一步研究发现，YAP 激活会改变 BA 合成关键酶基因的表达，如 Cyp7a1 和 Cyp8b1，而且这种改变与肝细胞的去分化以及向胆管上皮细胞（BEC）样细胞的转变有关。同时，YAP 激活还会降低 Fxr 的转录活性，导致其靶基因 Shp 和 Bsep 的表达下调，从而使得 BA 的合成增加且排出受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，研究人员对 YAP 激活如何影响 BA 的产生和组成进行了研究。通过质谱分析发现，YAP 激活后，小鼠肝脏和血清中的总 BA 水平显著升高，BA 的组成也发生了戏剧性的改变，TβMCA 和 TCA 成为主要的胆汁酸。在对小鼠 MHO 的研究中发现，不同的胆汁酸对 YAP 和 Fxr 的活性有着不同的调节作用，TCA 激活 YAP 和 Fxr，而 TβMCA 则抑制它们的活性。综合来看，YAP 激活抑制了 Fxr 的活性，进而改变了 BA 的浓度和组成，而这些改变后的 BA 又会进一步影响 YAP 和 Fxr 的活性，它们之间形成了一个促进肝脏肿瘤发生的前馈循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了深入了解 YAP 激活与 HCC 之间的关系，研究人员进行了一系列实验。他们发现，过表达 Bsep 基因可以有效减少 YAP 诱导的血清 BA 水平和 ALT 活性，缓解肝脏肿大和肿瘤形成。同时，给 YAP 小鼠喂食促进 BA 排泄的消胆胺树脂，也能够降低血清 BA 水平和肿瘤大小，这表明 BA 积累在 YAP 诱导的肝脏损伤和肿瘤形成中起着关键作用。此外，在 Fxr&lt;sup&gt;-/-&lt;/sup&gt;小鼠中删除 Yap 基因后，发现能够抑制 HCC 的形成，这进一步证实了 BA 积累和 YAP 激活在促进 HCC 方面存在紧密的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员还探究了 YAP 激活与肝脏 Fxr 活性之间的关系。在小鼠实验中，无论是体内还是体外实验都表明，YAP 激活会抑制 Fxr 的转录活性，而去除 YAP 则会使 Fxr 活性增加。在人类肝细胞和 HCC 样本的研究中也发现了类似的现象，YAP 激活会抑制 FXR 的靶基因 BSEP 和 SHP 的表达，而且在人类 HCC 样本中，YAP 活性与 FXR 活性呈负相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在探索 YAP-Tead 与 Fxr 之间的相互作用机制时，研究人员发现，YAP 激活会诱导 YAP/Tead4/Fxr 相互作用，Tead4 与 Fxr 的结合并不依赖于 DNA 结合元件（TBE）。通过 ChIP-PCR 等实验证实，Tead4 通过与 YAP 结合形成复合物，进而抑制 Fxr 的转录活性。此外，YAP 还会招募转录抑制因子，如 HDAC1，来抑制 FXR 的转录活性，其机制是通过将 FXR-P300 转录激活复合物转变为 FXR-TEAD-YAP-NuRD 转录抑制复合物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，研究人员测试了激活 Fxr 或抑制 YAP 介导的转录抑制对 YAP 诱导的肝肿瘤形成的影响。给 YAP 小鼠喂食 GW4064 和 / 或恩替诺特后发现，这些处理能够降低肝脏和血清中的 BA 水平，减轻炎症和纤维化，抑制肿瘤形成。在人类肝细胞类器官的实验中也得到了类似的结果。这表明激活 Fxr 和抑制 HDAC1 介导的 Fxr 抑制，为抑制 YAP 诱导的肝肿瘤发生提供了新的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合上述研究结果，研究人员得出结论：YAP 通过抑制 Fxr 直接控制肝脏中 BA 的产生和排出，YAP 的转录抑制功能在肝脏肿瘤发生中起着关键作用。激活 Fxr 或抑制 HDAC1 介导的 Fxr 抑制，以及恢复 Fxr 控制的 BA 排出或降低血清 BA 水平，都能够有效缓解 YAP 诱导的肝肿瘤形成。这一研究揭示了 YAP、Fxr 和 BA 之间形成的动态调节网络，为治疗由 YAP 异常引起的各种肝脏疾病提供了潜在的治疗靶点和策略。同时，也为进一步理解肝脏疾病的发病机制和开发新的治疗方法奠定了坚实的基础，有望在未来改善肝脏疾病患者的治疗现状，为他们带来更多的希望。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:33:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE91ZjljdWZIWnlvV1FqdDZESjVPblgyWWFoaUpRNlJuc3RiWER6d0xwLWNOZ21kUUxkeXhLM2lGSTY4OVBzOWhFN28tVEpGNUlfa3dRQ180YTZaS0IxZXJrcUFrRFZXZUJiNjg5RQ</guid></item><item><title>前额叶皮质和腹侧海马伏隔核输入的奖赏整合协同调节行为参与的机制探究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5jMml4bWRBMzUzTl90RFRMd0E5a3NERU9SRDlsMjJIZ0UtdzBfSEpueFlrSGJiMmdxWTRVUWdjaVJwaEhqRU5uV190b2NOTEFYa0tQQWY5T18yUERPUzN3Ry1vT1M2STBXT0VBRg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　在探究伏隔核（NAc）谷氨酸能输入功能的特异性与冗余性问题上，研究人员开展了 “Reward integration in prefrontal - cortical and ventral - hippocampal nucleus accumbens inputs cooperatively modulates engagement” 主题研究。结果发现 mPFC - NAc 和 vHip - NAc 编码存在冗余与特异性，且协同调节行为参与，这为理解 NAc 神经机制提供新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在大脑的奥秘中，伏隔核（NAc）作为控制动机行为的关键区域，其谷氨酸能输入的功能一直是神经科学领域的研究热点。过往研究虽多，但仍存在诸多问题。一方面，虽然已知 NAc 会接收多种谷氨酸能输入，然而这些输入在功能上究竟如何分工，是高度特异化还是存在冗余，尚无定论。另一方面，多数研究仅针对单一输入进行考察，少数同时研究多个输入的实验，也是在不同动物间对比，难以排除个体差异等因素对神经编码的干扰。这些问题犹如层层迷雾，阻碍着科学家们对 NAc 神经机制的深入理解。为了驱散这些迷雾，来自麦吉尔大学（McGill University）的研究人员踏上了探索之旅。他们开展了一项关于 “前额叶皮质和腹侧海马伏隔核输入的奖赏整合协同调节行为参与” 的研究。最终发现，内侧前额叶皮质到伏隔核（mPFC - NAc）和腹侧海马到伏隔核（vHip - NAc）的输入在奖赏编码和整合方面既存在相似性，表现出冗余的一面；又在对不同行为状态的响应上具有特异性。并且，这两个输入通路能够协同调节动物在奖赏任务中的行为参与度。这一研究成果意义重大，它为深入理解 NAc 的神经机制提供了全新的视角，有助于进一步探究与奖赏相关的行为以及相关神经精神疾病的发病机制。该论文发表在《Nature Communications》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员主要运用了以下关键技术方法：首先，通过双位点光纤光度法（dual - site fiber photometry），在小鼠执行操作性奖赏任务时，同时记录 mPFC - NAc 和 vHip - NAc 的神经活动。其次，采用光遗传学（optogenetics）技术，对特定神经通路进行刺激，观察其对行为的影响。此外，运用线性混合模型（linear mixed model）等数据分析方法，处理和解读实验数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;mPFC - NAc 和 vHip - NAc 在概率奖赏环境中对结果的编码相似性&lt;/strong&gt;：研究人员给小鼠注射逆行 AAV - GCaMP7f 病毒，并植入光纤，记录小鼠在两杠杆概率奖赏学习任务中的神经活动。结果发现，奖赏会强烈抑制 mPFC - NAc 和 vHip - NAc 的活动，且这种抑制作用在不同性别小鼠中均存在。同时，二者编码信息的整体情况类似，但潜在的动力学过程可能有所不同。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;mPFC - NAc 和 vHip - NAc 对奖赏历史的整合&lt;/strong&gt;：通过分析不同奖赏历史序列下的神经活动，研究人员发现 mPFC - NAc 和 vHip - NAc 都能整合奖赏历史信息。奖赏会最大程度地抑制神经活动，在后续未得到奖赏时，活动会逐渐增加，到 ITI（inter - trial interval，实验间隔）结束时，抑制程度反映了整合的奖赏结果历史。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;mPFC - NAc 和 vHip - NAc 对未奖赏结果的差异敏感性&lt;/strong&gt;：计算条件熵发现，奖赏后 vHip - NAc 和 mPFC - NAc 的编码趋同，冗余度增加；但当奖赏紧跟在未奖赏结果之后时，vHip - NAc 会携带更多独特信息。进一步研究发现，mPFC - NAc 编码当前结果不受先前结果历史的影响，而 vHip - NAc 在连续多次奖赏后对当前结果的编码会失效。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;降低任务要求揭示奖赏整合中的回路特异性作用&lt;/strong&gt;：研究人员通过依次消除选择和行动等任务要求，记录神经活动。结果显示，在无选择的单杠杆任务中，mPFC - NAc 和 vHip - NAc 仍能维持对奖赏历史的编码，但 vHip - NAc 信号受影响更大。在无杠杆、无响应要求的任务中，mPFC - NAc 仅编码当前结果，vHip - NAc 仅在先前试验未奖赏时编码当前结果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;mPFC - NAc 和 vHip - NAc 对任务参与的调节&lt;/strong&gt;：研究发现，mPFC - NAc 和 vHip - NAc 在 ITI 结束时的神经活动与后续试验中杠杆按压的潜伏期相关，即神经活动增加会延长潜伏期，降低行为参与度。光遗传学刺激实验表明，适度的总谷氨酸能输入会调节行为参与度，且 mPFC - NAc 和 vHip - NAc 协同作用。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，mPFC - NAc 和 vHip - NAc 在功能上既存在冗余，又有特异性。二者通过共同的机制整合奖赏结果，但在不同行为状态下发挥作用。mPFC - NAc 主要编码奖赏，而 vHip - NAc 则根据未奖赏结果调整编码，在变化的奖赏环境中增强行为参与度，或在连续未奖赏时促使任务脱离。这种冗余和特异性的相互作用，对维持奖赏调节的行为参与至关重要。一旦二者的平衡被打破，可能会导致与奖赏处理异常相关的神经精神疾病，如慢性应激、酒精和可卡因成瘾等情况下观察到的行为变化。这一研究成果为理解神经回路如何控制动机行为提供了关键信息，也为相关疾病的研究和治疗开辟了新的方向。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:33:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5jMml4bWRBMzUzTl90RFRMd0E5a3NERU9SRDlsMjJIZ0UtdzBfSEpueFlrSGJiMmdxWTRVUWdjaVJwaEhqRU5uV190b2NOTEFYa0tQQWY5T18yUERPUzN3Ry1vT1M2STBXT0VBRg</guid></item><item><title>早期生长反应基因1（Egr-1）通过调控Foxp3促进调节性T细胞分化改善自身免疫性疾病 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5WeFR4Wi1hQ1ZFZGVjYUVaZmtUdkpZdTVnYjBBLUpPaDM5VFZwS05fRTNrMzdqbmotZmloYWZKb3lDVG5jODl2Q3UyYzk4RGRFdDFYRzlSNGoyVEppOG9YSWlfVVR4OU9BdkJEdw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Research》：Early Growth Response Gene 1 Benefits Autoimmune Disease by Promoting Regulatory T Cell Differentiation as a Regulator of Foxp3&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对自身免疫性疾病中调节性T细胞（T&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;）功能失调的核心问题，揭示了早期生长反应基因1（Egr-1）通过Raf-Erk信号通路激活Foxp3表达，促进T&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;分化并缓解实验性自身免疫性脑脊髓炎（EAE）的分子机制。研究人员发现Egr-1激动剂Calycosin（CAL）可显著减轻EAE症状，为多发性硬化症（MS）等疾病提供了新型治疗靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　自身免疫性疾病如多发性硬化症（MS）和实验性自身免疫性脑脊髓炎（EAE）的核心矛盾在于免疫系统“敌我不分”，其中CD4&lt;/p&gt;&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; T细胞亚群失衡——促炎的T&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;H&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;17细胞过度活跃而抑炎的调节性T细胞（T&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;）功能缺陷，是导致疾病进展的关键。尽管已知转录因子Foxp3是T&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;的“主控开关”，但其上游调控网络仍存在空白。上海中医药大学的研究团队通过转录组分析发现，锌指蛋白家族成员早期生长反应基因1（Egr-1）在EAE小鼠和MS患者的CD4&lt;/p&gt;&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; T细胞中显著下调，且与疾病严重程度负相关，由此揭开了Egr-1-Foxp3轴在免疫调控中的全新角色。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队运用了条件性基因敲除小鼠（Egr-1&lt;sup&gt;f/f&lt;/sup&gt; CD4-cre&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;）、RNA测序、染色质免疫共沉淀（ChIP）、双荧光素酶报告基因检测及流式细胞术等技术，并结合MS患者外周血样本分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?Egr-1缺失加剧EAE并破坏T&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;/T&lt;sub&gt;H&lt;/sub&gt;17平衡?&lt;/strong&gt;?&lt;br&gt;
通过比较轻度和重度EAE小鼠CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞的转录组，Egr-1被鉴定为差异最显著的调控因子之一。在CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞中特异性敲除Egr-1的小鼠表现出更早的EAE发病、更高的神经功能评分，以及脊髓中更严重的炎症浸润和脱髓鞘。机制上，Egr-1缺失导致T&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;比例下降而T&lt;sub&gt;H&lt;/sub&gt;17细胞扩增，且体外分化实验证实Egr-1直接促进T&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;生成，但不影响T&lt;sub&gt;H&lt;/sub&gt;17分化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?Egr-1直接激活Foxp3转录?&lt;/strong&gt;?&lt;br&gt;
研究发现Egr-1通过结合Foxp3启动子区（-131 bp至-124 bp的保守序列“CGCCC(A/C)CGC”）直接上调其表达。在Jurkat细胞和原代CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞中，Egr-1过表达显著增加Foxp3蛋白水平，而突变该结合位点则完全阻断这一效应。值得注意的是，即便中和TGF-β，Egr-1仍能独立诱导Foxp3表达，提示其不依赖于经典细胞因子通路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?TGF-β通过Raf-Erk-Egr-1非经典通路调控T&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;?&lt;/strong&gt;?&lt;br&gt;
传统认知中，TGF-β通过Smad3信号促进Foxp3表达。但本研究揭示了一条新路径：TGF-β激活Ras-Raf-Mek-Erk级联反应，进而磷酸化Egr-1。使用Raf抑制剂GW5074或Erk抑制剂U0126均能阻断TGF-β对Egr-1和Foxp3的诱导作用。当Smad3被抑制时，Raf-Egr-1通路的代偿性激活部分挽救了T&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;分化缺陷，表明两条通路并行存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?天然激动剂Calycosin的治疗潜力?&lt;/strong&gt;?&lt;br&gt;
通过筛选，异黄酮类化合物Calycosin（CAL）被鉴定为Egr-1的高效激动剂。在EAE模型中，CAL治疗显著降低神经评分、减少脊髓病变，并恢复T&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;/T&lt;sub&gt;H&lt;/sub&gt;17平衡。这种保护作用完全依赖于CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞的Egr-1表达，因为其在敲除小鼠中无效。有趣的是，临床MS药物芬戈莫德（FTY-720）和醋酸格拉替雷（GA）同样能上调Egr-1，暗示其疗效可能部分通过该机制实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究不仅阐明了Egr-1-Foxp3轴在自身免疫调控中的核心地位，还提出了靶向Egr-1的治疗策略。从转化医学角度看，天然化合物CAL或可成为MS的潜在药物，而Egr-1表达水平或许能作为疾病活动度的生物标志物。此外，研究揭示了TGF-β信号的双通路调控模式，为理解免疫耐受的复杂网络提供了新视角。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:13:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5WeFR4Wi1hQ1ZFZGVjYUVaZmtUdkpZdTVnYjBBLUpPaDM5VFZwS05fRTNrMzdqbmotZmloYWZKb3lDVG5jODl2Q3UyYzk4RGRFdDFYRzlSNGoyVEppOG9YSWlfVVR4OU9BdkJEdw</guid></item><item><title>基于微生物组分析预测南美白对虾养殖生产力的新途径 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBhSHRNQ05aUFMtRWZQZlRKUWE3MXpuRlB0c2VwaXhtb1E2STA4Y3FRNG5wdXphS1pWRExqa2Y4RnluNlN1WHNsTnpZV2doMHh5X2stVTAzS1RSS2pPRDhIcEljeWNCYnB5bGlYYg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Applied and Environmental Microbiology》：Microbiome determinants of productivity in aquaculture of whiteleg shrimp&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本文聚焦南美白对虾（&lt;em&gt;Penaeus vannamei&lt;/em&gt;）养殖，通过分析全球养殖环境中的微生物组数据，发现微生物群落可预测虾的生存和生长。其中，幼体阶段微生物组对生存预测能力强，而成体阶段水质对生长影响更大。该研究为优化养殖效率提供了新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　### 南美白对虾养殖中微生物组对生产力影响的研究&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球人口增长的背景下，水产养殖对于满足食物需求意义重大，南美白对虾作为主要养殖品种，其养殖产量在 2020 年达到 580 万吨。然而，虾类养殖面临饲料浪费和病原体感染等问题，严重制约生产力，提升养殖效率迫在眉睫。而微生物组在影响宿主健康和营养吸收方面具有重要作用，但在虾类养殖中其具体影响机制尚不明晰，本研究旨在填补这一知识空白。
&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;全球虾类相关微生物组的特征分析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究人员整合来自亚洲和拉丁美洲 12 个不同地理区域的 579 个虾类相关微生物组样本数据，还纳入 154 个沿海海水微生物组样本，构建了包含 56,513 个扩增子序列变体（ASVs）的数据库。通过分析发现，虾类相关微生物组与沿海海水微生物组存在显著差异，表明养殖环境对微生物具有选择作用。例如，贫营养型类群如 SAR11 和 SAR86 在虾类微生物组中较少见，而富营养型类群如弧菌目（Vibrionales）、红杆菌目（Rhodobacterales）和黄杆菌目（Flavobacteriales）更为丰富。进一步研究发现，虾类养殖微生物组存在核心进化枝，其中包括一些已知的病原体，如副溶血性弧菌（&lt;em&gt;Vibrio parahaemolyticus&lt;/em&gt;），它是急性肝胰腺坏死病（AHPND）的病原体，会给全球虾类养殖场带来巨大经济损失；同时也有具有潜在益处的微生物，如以&lt;em&gt;Pseudoalteromonas luteoviolaceae&lt;/em&gt;为代表的交替单胞菌目（Alteromonadales）成员，能产生抗菌化合物抑制虾类病原体。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;微生物组组成对虾幼体孵化场存活率的影响&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在孵化场阶段，虾幼体从无节幼体发育到仔虾，这一过程中存活率对养殖生产力至关重要。研究人员在厄瓜多尔的一个商业孵化场进行研究，跟踪了虾幼体发育过程中微生物组的变化。结果发现，幼体早期微生物组与周围海水相似，随着幼体成熟，与饲料（卤虫）的微生物组相似度逐渐增加，而益生菌（主要为乳杆菌科，&lt;em&gt;Lactobacillaceae&lt;/em&gt;）难以在幼体中定植。通过对 130 个养殖池的广泛采样，研究人员发现部分养殖池因副溶血性弧菌大量繁殖导致幼体全部死亡，排除这些异常池后，利用随机森林模型分析发现，微生物组组成仍能解释近 50% 的幼体存活率变化。进一步分析发现，对预测幼体存活率起关键作用的微生物类群大多是多糖降解者，如纤维弧菌目（Cellvibrionales）、噬胞菌目（Cytophagales）和黄杆菌目等，它们能编码多种碳水化合物活性酶（CAzymes）参与多糖降解。此外，红杆菌目成员产生的代谢物可拮抗弧菌病原体。对相关微生物菌株的基因组分析发现，红杆菌目菌株存在参与生长因子（如维生素 B&lt;sub&gt;6&lt;/sub&gt;和赖氨酸）生物合成基因的水平转移，黄杆菌目菌株存在酰胺水解酶基因和编码 TonB 依赖受体（TBDR）基因的水平转移，这些基因可能在营养补充、蛋白质降解和多糖运输等方面发挥重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;水质与微生物组对成虾生长的影响&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在成虾养殖阶段，研究人员在厄瓜多尔的大型虾类养殖场的 6 个养殖池中，对 226 只成虾进行采样，测量其体重并对肝胰腺和部分肠道微生物组进行测序。肝胰腺微生物组主要由弧菌科（Vibrionaceae）、虫原体目（Entomoplasmatales）和根瘤菌科（Rhizobiaceae）组成，其中虫原体目和根瘤菌科的代表序列与已知生物差异显著。肠道微生物组多样性高于肝胰腺微生物组，且两者存在显著相关性。研究发现，肠道和肝胰腺微生物组组成对虾体重的预测能力较弱（LOO-R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;分别为 0.16 和 0.18），与其他家畜肠道生态系统的预测水平相似。相比之下，水质参数（如碱度、硬度、氧化还原电位、氮浓度和蓝藻密度等）对虾平均体重的预测能力较强（LOO-R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;=0.63），表明在成虾养殖中，水质对虾生长的影响更为关键。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究总结与展望&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本研究表明，微生物组组成对虾幼体存活率有很强的预测能力，可解释约 50% 的变化，这为早期评估宿主健康提供了潜在指标。在成虾养殖中，水质是影响虾生长的主要因素，微生物组虽有一定影响，但作用相对较小。未来研究需要深入探究微生物影响虾健康的潜在机制，开发具有遗传可操作性和精确控制环境条件的实验系统，通过对比野生型和突变型微生物菌株，明确其有益或有害作用的遗传决定因素。此外，本研究揭示的虾类相关微生物组的分类和功能多样性，为微生物组工程提供了新方向，有望通过优化微生物组提高虾类养殖产量。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:07:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBhSHRNQ05aUFMtRWZQZlRKUWE3MXpuRlB0c2VwaXhtb1E2STA4Y3FRNG5wdXphS1pWRExqa2Y4RnluNlN1WHNsTnpZV2doMHh5X2stVTAzS1RSS2pPRDhIcEljeWNCYnB5bGlYYg</guid></item><item><title>紧急警告! 澳洲最严重流行病大爆发, 五分之二家庭恐中招! 610万人严重受影响… - 新西兰中文先驱网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMihgFBVV95cUxOOTZzQkFIOU5RTmFXQzRNcXdjSk0xcTlWT0VpcVhocXB1al9GdkpxY1hHZHNFeUE1WmJSR1lRTEhsOS1SRDBtRkVKNVREdGpCUXFQTGtzOFNtWDdvOFl4UkdVdVRFeWNuUmNqNENDeDEyeWNPRjJCUEJka0dfR245dmJ5MHF6QQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content-mix-width m-auto relative h-content-mix-width h-m-auto h-mt-24"&gt;     &lt;ads-970x250&gt;  &lt;/ads-970x250&gt;    &lt;main class="flex mt-32 h-no-flex"&gt;  &lt;section class="content-left-845 mr-42"&gt;  &lt;h1 class="article-title-24c2-500 line-height-36 mb-16 line-height-32 h-article-title-22c2-500 h-line-height-32 h-mb-4"&gt;紧急警告! 澳洲最严重流行病大爆发, 五分之二家庭恐中招! 610万人严重受影响… &lt;/h1&gt;  &lt;p class="text-16c6-400 mb-12 line-height-20 h-text-14c6-400 h-mb-8 h-line-height-20"&gt;By 新西兰中文先驱网· 2025年04月16日 11:11 &lt;/p&gt;   &lt;p class="bb-1 mb-14 h-bb-1 h-mb-8"&gt;&lt;/p&gt;      &lt;div v-if="images.length&amp;gt;0" class="collection-wrap relative h-relative"&gt; &lt;div class="simpleSwiper2"&gt; &lt;div class="swiper-wrapper"&gt; &lt;section class="relative h-relative swiper-slide" v-for="(item,index) in images"&gt; &lt;el-image class="img-collection cursor-pointer" fit="contain" :alt="images[index].imageTitle" :src="images[index].fileInfo.url"&gt;&lt;/el-image&gt; &lt;div class="imageDesc-wrap swiper-no-swiping"&gt;  &lt;p&gt;&lt;span class="idx"&gt;{{index+1}}&lt;/span&gt;/{{images.length}} &lt;span class="imageDesc"&gt;&lt;/span&gt; {{images[index].imageDesc}}&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/section&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;p class="view-tag absolute cursor-pointer h-absolute h-view-tag"&gt;查看大图&lt;/p&gt;  &lt;p class="imageDesc-division"&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;          &lt;p class="divider pc-none h-mb-16" v-if="hoseAdsListConcat.length&amp;gt;0"&gt;&lt;/p&gt;         &lt;/section&gt;      &lt;/main&gt;  &lt;el-dialog :visible.sync="dialogVisible" :show-close="false" class="view-img-dialog" top="2vh" :destroy-on-close="true"&gt; &lt;div class="relative h-relative dialogVisible-relative-div"&gt; &lt;img src="https://www.chineseherald.co.nz//template/1/herald/images/close@2x.png" class="close-btn absolute cursor-pointer"&gt; &lt;p class="count absolute"&gt;{{activeIndex}}/{{images.length}}&lt;/p&gt;     &lt;/div&gt; &lt;/el-dialog&gt;  &lt;el-dialog :visible.sync="dialogVisible2" :show-close="false" class="view-img-dialog" top="2vh" :destroy-on-close="true"&gt; &lt;div class="relative h-relative dialogVisible-relative-div"&gt; &lt;img src="https://www.chineseherald.co.nz//template/1/herald/images/close@2x.png" class="close-btn absolute cursor-pointer"&gt; &lt;p class="count absolute"&gt;{{contentImgIdx+1}}/{{contentImgs.length}}&lt;/p&gt;     &lt;/div&gt; &lt;/el-dialog&gt; &lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新西兰中文先驱网</author><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 23:19:39 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihgFBVV95cUxOOTZzQkFIOU5RTmFXQzRNcXdjSk0xcTlWT0VpcVhocXB1al9GdkpxY1hHZHNFeUE1WmJSR1lRTEhsOS1SRDBtRkVKNVREdGpCUXFQTGtzOFNtWDdvOFl4UkdVdVRFeWNuUmNqNENDeDEyeWNPRjJCUEJka0dfR245dmJ5MHF6QQ</guid></item><item><title>解析小鼠视网膜中 GABA 能无长突细胞的功能多样性：视觉编码调控新视角 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFB0dE9LeGR3dTZ4OGo4VEc0dnNPYS15RVhrS0xyc3A2bTVCM1BMUDE3T3ZPdzBQRWJpVjBTQnFXZTRPNUt3MC1uZlhvVTc3c0w2TnhMaXZwUzhZdEJhcDhfc2J2QWdtUHRPaXdhTA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nature Neuroscience》：Functionally distinct GABAergic amacrine cell types regulate spatiotemporal encoding in the mouse retina&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　在神经系统研究中，GABA 作为主要抑制性神经递质，其神经元功能多样性尚不明晰。为探究此问题，研究人员对小鼠视网膜进行研究。通过实验，揭示超 40 种 GABA 释放神经元类型，它们在视觉编码中功能各异。这一成果强调了 GABA 能神经元在中枢神经系统中的重要性。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在神秘的神经系统世界里，γ- 氨基丁酸（GABA&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;A&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;）就像一把神奇的 “钥匙”，它是哺乳动物中枢神经系统中主要的抑制性神经递质，在神经信号处理过程中扮演着关键角色。然而，这把 “钥匙” 究竟如何精准地开启神经功能的 “大门”，人们却知之甚少。比如，GABA 能神经元在神经处理和神经系统疾病病因学中至关重要，但对于其功能多样性，科学界还缺乏全面深入的理解。在脊椎动物的视网膜这个 “小天地” 里，GABA 能神经元同样发挥着不可替代的作用，参与视觉信号的处理。但由于细胞种类繁多，且缺乏有效的基因靶向研究工具，众多 GABA 能信号的具体功能特性依旧隐藏在重重迷雾之中。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了驱散这些迷雾，来自丹麦奥胡斯大学、日本国立遗传学研究所、美国加利福尼亚大学圣地亚哥分校等机构的研究人员踏上了探索之旅。他们以 8 - 16 周龄的雄性和雌性小鼠为研究对象，对小鼠视网膜展开了深入研究。研究结果犹如一道道曙光，照亮了这个神秘的领域。研究人员发现，小鼠视网膜中存在 49 种功能不同的与无长突细胞相关的 GABA 信号，噪声相关性分析显示，这些信号由 44 种不同的无长突细胞类型产生。这一发现意义非凡，它让人们对 GABA 能神经元的功能多样性有了全新的认识，为理解神经系统的工作机制提供了关键线索，该研究成果发表在《Nature Neuroscience》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在此次研究中运用了多种关键技术方法。首先是双光子成像技术，利用 GABA 传感器 iGABASnFR2 对小鼠视网膜内丛状层（IPL）的 GABA 释放进行成像，获取了大量关于 GABA 信号的信息。其次是无监督聚类分析，对 GABA 释放类型进行聚类，从而发现不同的细胞类型。此外，还通过映射感受野和投射野，以及运用计算模型，深入探究 GABA 信号的功能多样性。实验中的小鼠样本来自多个品系，包括野生型小鼠（C57BL/6J）、ChAT - IRES - Cre 小鼠等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来详细了解一下研究结果。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;视网膜内功能分化的 GABA 信号&lt;/strong&gt;：研究人员通过玻璃体内注射携带 iGABASnFR2 的腺相关病毒（AAV2/9 - hSyn1），标记无长突细胞和视网膜神经节细胞，并对 GABA 信号进行双光子成像。使用稀疏主成分分析（PCA）和高斯混合模型分析 GABA 信号，发现了 49 个功能不同的组。这些组在方向选择性、对光的反应类型（ON、OFF 或 ON - OFF）、感受野大小等方面存在差异，且在视网膜内丛状层各亚层呈现出特定的分布，这表明 GABA 信号在视网膜内具有功能分化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小鼠视网膜中的 44 种功能性 GABA 能组&lt;/strong&gt;：基于不同轴突终端共享内在生物噪声模式的原理，研究人员通过计算噪声相关性，将感兴趣区域（ROI）分配到不同的细胞集合中。分析发现，成像的 ROI 中总共包含 44 种功能性无长突细胞类型，其中 41 种细胞具有单一的释放波形，另外 3 种在不同的 IPL 深度呈现出多样的波形。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;方向选择性细胞类型&lt;/strong&gt;：研究识别出了包括 3 个 ON 组、1 个 ON - OFF 组和 3 个 OFF 组在内的方向选择性细胞类型。通过基因标记和分析，确定了部分方向选择性细胞类型与已知的细胞类型（如 ON 和 OFF 星爆无长突细胞（SACs））的对应关系。此外，还发现了一些新的方向选择性细胞类型，它们与 SACs 信号无相关性，且具有较大的感受野，可能对应于 TTX 敏感的多轴突宽场无长突细胞。研究还指出，这些方向选择性细胞类型的产生机制可能与从 SACs 接收的胆碱能输入、双极细胞的间接作用、兴奋性突触活动的时空组织或空间分离的输入和输出有关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;视觉特征在特定 IPL 中的编码&lt;/strong&gt;：通过主成分分析（PCA）对视觉刺激编码的突出特征进行表征，研究发现 49 个组中的 30 个（61%）足以稳健地编码所有六种视觉特征，包括方向选择性、方向敏感性、运动 / 闪光偏好、速度调谐、对比度调制响应和时间频率调制响应。并且，不同的 IPL 亚层对不同的视觉特征更为敏感，这表明单个无长突细胞在不同的 IPL 亚层中编码视觉刺激的特定方面。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GABA 信号的差异分区&lt;/strong&gt;：研究人员发现，不同的无长突细胞类型在突触输入和输出位点的分区上存在差异。例如，一些细胞的投射野相对于感受野存在偏移或方向偏好，且这种偏移和偏好沿视网膜主轴线排列。相比之下，谷氨酸能信号的投射野则没有这种多样性，这表明 GABA 在哺乳动物视网膜中比谷氨酸更能使信号处理途径多样化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;无长突细胞对视觉运动的异质性过滤&lt;/strong&gt;：研究人员构建了一个计算模型来模拟光诱发的反应，发现无长突细胞对突触后细胞的调制效果受运动刺激速度和无长突细胞功能特性的影响。不同的细胞组对不同的运动速度进行调谐，涵盖了从眼球慢漂移到快速扫视等各种行为背景下的运动速度。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，研究人员发现了许多之前未被描述的无长突细胞类型，包括具有非典型长潜伏期的细胞、非 SAC 方向选择性细胞和具有多路输出的细胞类型，这极大地丰富了人们对无长突细胞的认识。研究还揭示了 GABA 释放的方向和方向特异性的潜在机制，为进一步理解视觉信息处理提供了理论基础。此外，GABA 信号在视觉处理中的功能贡献也得到了深入探讨，其在不同视网膜层的特异性信息处理、对侧向抑制的影响以及在自然行为中的作用等方面都有着重要意义。不过，该研究也存在一定的局限性，例如 iGABASnFR2 可能检测到生理上不相关的 GABA 信号，且研究仅在 IPL 的单层进行成像和噪声相关性分析，可能会高估细胞类型的数量。但总体而言，这项研究为理解 GABA 能神经元在视网膜中的功能多样性和视觉信息处理机制提供了重要的依据，为后续相关研究开辟了新的方向，让人们在探索神经系统奥秘的道路上又迈出了坚实的一步。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 23:12:38 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFB0dE9LeGR3dTZ4OGo4VEc0dnNPYS15RVhrS0xyc3A2bTVCM1BMUDE3T3ZPdzBQRWJpVjBTQnFXZTRPNUt3MC1uZlhvVTc3c0w2TnhMaXZwUzhZdEJhcDhfc2J2QWdtUHRPaXdhTA</guid></item><item><title>MicroRNA-767-5p：骨肉瘤转移与放化疗敏感性调控的关键新靶点 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE55VnBTaDQtazhwNWE4WHV5NjJFYzVGOHNWN2Fzc19UbWxRenF2NWU1ZC0yWXl5dEQ2czFaamlwSUY4eU1jdWtTckowR2R6NXBtY2ZEVDJ0cnhrbl9RaVBRaS04Ri13Q3Q4MW5Ccg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Cancer》：MicroRNA-767-5p promotes metastasis but improves chemotherapeutic and radiotherapeutic sensitivity of osteosarcoma&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究 miR-767-5p 对骨肉瘤（OS）预后、转移及放化疗敏感性的调控作用，研究人员开展相关研究。结果显示，miR-767-5p 促进 OS 转移但提高其放化疗敏感性，AHR 是其靶基因。该研究为 OS 治疗提供新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在医学领域，骨肉瘤（Osteosarcoma，OS）是一种常见于儿童和青少年的原发性恶性骨肿瘤，犹如潜伏在成长路上的 “恶魔”，严重威胁着患者的生命健康。尽管多药化疗联合保肢手术已应用多年，但患者生存率并未显著提升。约 10 - 15% 的新诊断患者会出现转移，尤其是肺转移，而转移或复发患者的 5 年生存率仅有 20%。探寻骨肉瘤转移、复发及化疗耐药的机制，寻找新的治疗靶点迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MicroRNA（miRNA，一种内源性短非编码 RNA，长度为 20 - 24 nt，参与细胞分化、发育和内稳态调节）在癌症研究中备受关注，其在骨肉瘤中的作用却尚未完全明晰。同样，芳基烃受体（Aryl hydrocarbon receptor，AHR）虽在多种细胞过程中发挥作用，但在骨肉瘤中的细胞内在作用及上游调节因子也不明确。基于此，成都中医药大学附属医院肿瘤科等研究机构的研究人员开展了深入研究，旨在揭示 miR-767-5p 在骨肉瘤中的神秘面纱，该研究成果发表于《BMC Cancer》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员为深入探究 miR-767-5p 在骨肉瘤中的作用，采用了多种关键技术方法。他们收集了 86 例骨肉瘤患者的标本，构建组织微阵列样本（遵循相关伦理规范并获取患者同意）。运用 RNA 测序（RNA-seq）技术筛选差异表达基因，通过生物信息学预测 miR-767-5p 的靶基因。利用慢病毒转染技术调控 miR-767-5p 和 AHR 的表达，构建稳定细胞系。借助 CCK-8、Transwell、集落形成等实验检测细胞增殖、侵袭和迁移能力，采用双荧光素酶报告实验验证 miR-767-5p 与 AHR 的靶向关系，并通过动物实验评估体内转移和治疗效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;miR-767-5p 与骨肉瘤患者预后及化疗耐药的关系&lt;/strong&gt;：研究人员通过 RT-qPCR 检测发现，miR-767-5p 在转移性骨肉瘤样本中的表达水平高于非转移性样本。 Kaplan-Meier 分析表明，miR-767-5p 高表达的骨肉瘤患者总体生存率更差。在不同骨肉瘤细胞系中，miR-767-5p 的表达与细胞的转移能力及化疗耐药性相关，如 U2OS/CDDP 细胞中 miR-767-5p 表达低于野生型 U2OS 细胞。这一系列实验结果表明，miR-767-5p 表达与骨肉瘤患者预后呈负相关，与化疗耐药性呈正相关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;miR-767-5p 对骨肉瘤细胞侵袭、迁移和增殖的影响&lt;/strong&gt;：研究人员利用慢病毒感染 U2OS 和 143B 细胞，构建 miR-767-5p 过表达和敲低的稳定细胞系。通过 CCK-8 和集落形成实验发现，miR-767-5p 过表达或敲低对细胞生长和增殖无显著影响。然而，Transwell 实验结果显示，miR-767-5p 过表达促进了 U2OS 和 143B 细胞的侵袭和迁移，敲低则产生相反效果。这表明 miR-767-5p 能够促进骨肉瘤细胞的侵袭和迁移，但不影响细胞增殖。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;miR-767-5p 对骨肉瘤细胞放化疗敏感性及体内转移的影响&lt;/strong&gt;：在体外实验中，CCK-8 和集落实验表明，miR-767-5p 过表达提高了 U2OS 和 143B 细胞对顺铂（CDDP）治疗和放疗（4 Gy 辐射）的敏感性。体内实验中，建立肿瘤异种移植模型，经 CDDP 治疗或放疗后，注射 miR-767-5p 过表达 143B 细胞的裸鼠肿瘤体积和重量显著小于对照组。同时，尾静脉注射实验发现，miR-767-5p 过表达的 143B 细胞在裸鼠肺部形成更多转移结节，且肺组织的 H&amp;amp;E 染色显示转移灶更大。这说明 miR-767-5p 在体内既能促进骨肉瘤转移，又能提高其对放化疗的敏感性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AHR 是 miR-767-5p 的直接靶基因&lt;/strong&gt;：通过生物信息学预测，结合 RNA 测序数据，研究人员筛选出 8 个潜在的 miR-767-5p 靶基因。RT-qPCR 验证发现，miR-767-5p 过表达抑制了多个候选基因的 mRNA 表达。 Kaplan-Meier 和单因素 Cox 回归分析表明，只有 AHR 是影响骨肉瘤患者总体生存的独立预后因素。双荧光素酶报告实验证实 miR-767-5p 直接结合 AHR 的 3’-UTR，抑制其荧光素酶活性。此外，在 miR-767-5p 过表达的细胞和肿瘤组织中，AHR 的 mRNA 和蛋白水平均降低。这一系列实验证明 AHR 是 miR-767-5p 在骨肉瘤细胞中的直接靶基因。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AHR 对骨肉瘤细胞进展的影响&lt;/strong&gt;：研究人员在 U2OS 和 143B 细胞中过表达或敲低 AHR，通过 Transwell 实验发现，AHR 过表达抑制细胞侵袭和迁移，敲低则促进细胞侵袭和迁移。在放化疗敏感性实验中，AHR 过表达增强细胞对顺铂和放疗的敏感性，敲低则降低敏感性。这表明 AHR 在体外抑制骨肉瘤细胞侵袭和迁移，但抑制其对放化疗的敏感性，与 miR-767-5p 的作用相反。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AHR 对 miR-767-5p 调控作用的影响&lt;/strong&gt;：在 miR-767-5p 过表达的 143B 和 U2OS 细胞中过表达 AHR，发现 AHR 过表达减弱了 miR-767-5p 介导的细胞侵袭和迁移增加，同时逆转了 miR-767-5p 对细胞增殖和集落形成的影响，恢复了细胞对放化疗的敏感性。这说明 AHR 的表达独立于 miR-767-5p 对骨肉瘤转移的促进作用，但依赖于 miR-767-5p 对放化疗敏感性的改善作用。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，miR-767-5p 是一个可预测骨肉瘤转移风险和放化疗敏感性的新型生物标志物。高表达 miR-767-5p 的患者转移风险高，但对放化疗可能更敏感。同时，该研究首次阐明了 AHR 在骨肉瘤发展和治疗反应中的内在作用及上游调节因子，为进一步深入研究其预后价值和详细机制奠定了基础。然而，研究存在一定局限性，如未在 miR-767-5p 敲低的骨肉瘤细胞中挽救 AHR 的表达，对 AHR 作为 miR-767-5p 下游靶点影响骨肉瘤进展的详细机制研究尚浅。尽管如此，这项研究仍为骨肉瘤的治疗提供了新的方向和潜在靶点，有望推动骨肉瘤治疗领域的进一步发展。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 22:16:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE55VnBTaDQtazhwNWE4WHV5NjJFYzVGOHNWN2Fzc19UbWxRenF2NWU1ZC0yWXl5dEQ2czFaamlwSUY4eU1jdWtTckowR2R6NXBtY2ZEVDJ0cnhrbl9RaVBRaS04Ri13Q3Q4MW5Ccg</guid></item><item><title>综述：撒哈拉以南非洲病毒性脑膜炎的流行趋势、病因学及诊断方法进展 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBMb3BMTk1JN0dpT1VTYk94c2NJc2dHeUQ0ZmNQbURWX3JYSFJSNlVQYVptNVo5SnNtb0QzWWZxMUQwb0c0TzFzODdQMFpCU1otV2JCVHBsaDdiUkFWWjZ3cHVqaHhCQnpMdGszWQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Virology Journal》：Viral meningitis in Sub-Saharan Africa: trends in prevalence, etiologies, and diagnostic approaches&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇系统综述揭示了撒哈拉以南非洲（SSA）病毒性脑膜炎的流行病学特征、主要病原体（如人类肠道病毒HEVs、疱疹病毒EBV/CMV）及诊断技术（PCR、多重PCR）的演变。文章强调SSA地区因诊断能力不足和监测系统薄弱导致的漏诊问题，提出加强实验室建设与公共卫生策略的紧迫性，为资源有限地区的脑膜炎防控提供了关键证据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;病毒性脑膜炎在撒哈拉以南非洲：流行趋势、病因与诊断突破&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;摘要&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;撒哈拉以南非洲（SSA）的病毒性脑膜炎长期被低估，其真实负担因诊断技术局限和监测缺口而模糊不清。这篇综述整合1987-2024年数据，揭示HEVs（占比65%）和疱疹病毒（EBV、CMV）的主导地位，同时指出从传统病毒培养到分子诊断（如多重PCR）的技术跃迁如何显著提升病例检出率。然而，区域间诊断可及性差异、HIV共感染（死亡率达54%）的叠加威胁，以及气候变迁对虫媒病毒（如登革热）传播的影响，仍是亟待解决的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;关键发现&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;?&lt;strong&gt;?流行趋势?&lt;/strong&gt;?：SSA病毒性脑膜炎发病率呈上升趋势，年际波动与季节性暴发、诊断技术进步（如PCR普及）密切相关。南非、马拉维等高报告率地区反映诊断能力与监测系统的差异。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;?&lt;strong&gt;?病原体谱?&lt;/strong&gt;?：HEVs以1,164例确诊（65%）成为头号元凶，疱疹病毒家族（EBV、CMV、HHV-6）次之（19.7%），腮腺炎病毒（7.6%）和虫媒病毒（如登革热）亦不容忽视。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;?&lt;strong&gt;?诊断革命?&lt;/strong&gt;?：从耗时数周的病毒培养转向多重PCR，使检测灵敏度提升至92%（南非数据），但偏远地区仍面临设备短缺问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;引言&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;SSA的“脑膜炎带”以细菌性病原体闻名，但病毒性脑膜炎的威胁被严重低估。HIV高流行（如马拉维成人患者中EBV检出率41%）与诊断技术滞后形成恶性循环。2012年后，分子诊断的引入逐步揭开HEVs的流行真相，而登革热等虫媒病毒在气候变暖背景下的潜在扩散风险尚未被充分监测。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;方法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;纳入21项SSA研究（排除北非国家），通过PubMed等数据库检索“病毒性脑膜炎”及相关术语。数据按国家、病原体、诊断方法分类，采用叙述性整合（因研究异质性放弃Meta分析）。儿童群体占比81%（17/21研究），可能低估成人HIV相关病例。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;结果&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;?&lt;strong&gt;?地理分布?&lt;/strong&gt;?：南非（1,329例）、马拉维（249例）和埃塞俄比亚（62例）为高发区，但低报告地区（如加纳零检出）可能反映诊断缺失。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;?&lt;strong&gt;?时间趋势?&lt;/strong&gt;?：2000年后病例数激增（R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;=0.78），与PCR技术推广呈强相关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;?&lt;strong&gt;?病原体特征?&lt;/strong&gt;?：HEVs在儿童中占绝对优势（南非1,081例），而成人以EBV（马拉维103例）和HIV共感染高死亡率为特点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;讨论&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?诊断技术?&lt;/strong&gt;?：南非通过GERMS-SA网络实现从培养到多重PCR的跨越，但SSA整体仍依赖单一检测（仅2项研究筛查虫媒病毒）。下一代测序（NGS）的缺席（0/21研究）暴露技术鸿沟。&lt;br&gt;
?&lt;strong&gt;?公共卫生短板?&lt;/strong&gt;?：MenAfriNet联盟专注细菌性脑膜炎，病毒性病例监测仍碎片化。埃塞俄比亚等国的HEV暴发（2021年占比26.7%）提示需建立整合性监测框架。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;未来方向&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;?&lt;strong&gt;?技术下沉?&lt;/strong&gt;?：推广低成本多重PCR，探索NGS在未知病原体鉴定中的应用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;?&lt;strong&gt;?跨学科协作?&lt;/strong&gt;?：结合气候模型预测虫媒病毒风险，优化HIV患者的脑膜炎筛查协议。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;?&lt;strong&gt;?政策倡议?&lt;/strong&gt;?：扩展WHO脑膜炎倡议至病毒领域，借鉴COVID-19的应急监测经验。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;（注：全文严格基于原文数据，未添加非引用结论）&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 21:34:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBMb3BMTk1JN0dpT1VTYk94c2NJc2dHeUQ0ZmNQbURWX3JYSFJSNlVQYVptNVo5SnNtb0QzWWZxMUQwb0c0TzFzODdQMFpCU1otV2JCVHBsaDdiUkFWWjZ3cHVqaHhCQnpMdGszWQ</guid></item><item><title>跑步时不穿内衣能“锻炼”乳房？这是误区！乳腺科医生急了 - 羊城晚报</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZkFVX3lxTE5FR3VzVV84TEY5djhtOFlLWU1DSVBhc0pNOTJMZHJtZk1ldElVX0NUNnJISTVnUllhUHZKaTNwal9Ua2pOT2ZaQURZLWlCT2Q1TFY0SmVqcU9lR0xQWS1uemlTS2lTZw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main_article img" id="imgshow" data-pswp-uid="1"&gt;
						
					    
							&lt;p&gt;春天不运动，夏日徒伤悲。许多爱漂亮的姐妹们积极响应国家号召，跑步、跳操、瑜伽、普拉提齐上阵。大家在追求健康和好身材时却常忽略一个关键——运动时的乳房健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让胸部自由晃动能锻炼？”近日，广州市红十字会医院乳腺科门诊来了一位因乳房疼痛就诊的女性患者。这位女士平时热爱运动，但她却有一个“独特”的坚持——认为跑步时应该让乳房自由晃动，以为这样能“锻炼”乳房。然而，正是这个错误的观念，导致她在运动后频繁出现乳房疼痛，最终不得不就医。乳腺科专家强调，这种观点实属错误，女性在运动时正确穿戴内衣，才能更好地保护乳房健康。如何在运动的时候正确保护乳房？广州市红十字会医院乳腺科负责人、副主任医师刘威进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/15/53354491_6d1fbaa9-ddd2-4c35-8d22-405eeb15f066copy.jpg" src="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/15/53354491_6d1fbaa9-ddd2-4c35-8d22-405eeb15f066copy.jpg" type="image" data-key="1744720241919100"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="subtitle_format format-match"&gt;运动时如何选内衣、穿内衣？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于运动时如何正确穿戴内衣，刘威介绍了女性朋友们可能深陷的误区:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;误区一："不穿运动内衣更舒服"&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普通内衣无法提供足够支撑，剧烈运动时乳房晃动幅度可达15cm，长期如此会导致乳房悬韧带损伤，引发疼痛甚至下垂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;误区二："胸小就不需要运动内衣"&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论罩杯大小，运动时乳房都会产生位移。研究显示，A罩杯在跑步时的晃动幅度也能达到4cm，同样需要专业保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;误区三："运动内衣越紧越好"&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过度压迫会影响呼吸和血液循环，合适的运动内衣应该既限制晃动又不影响正常活动，试穿时可做扩胸运动测试舒适度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;误区四："一件运动内衣适合所有运动"&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同强度运动需要不同支撑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高强度（跑步、跳绳）：需要全包裹式、宽肩带&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中强度（瑜伽、骑行）：可选择交叉背带式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低强度（散步、拉伸）：舒适透气为主&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;误区五："运动后乳房疼痛是正常现象"&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续疼痛可能是文胸不合适或乳腺疾病的信号，若伴随肿块、皮肤改变等症状，应及时就医。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="subtitle_format format-match"&gt;为什么运动时需要特别保护乳房？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘威解释，乳房主要由脂肪组织和乳腺组成，依靠乳房悬韧带(Cooper韧带)来维持其形状和位置。在跑跳等剧烈运动时，乳房会呈现"∞"字形晃动。慢跑时乳房移动幅度可达8cm，高强度运动时移动距离甚至超过15cm。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这种过度晃动则会导致：乳房悬韧带被反复拉伸，可能造成不可逆的损伤；乳房组织微创伤，引发疼痛；长期可能导致乳房下垂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="subtitle_format format-match"&gt;如何选择合适的运动内衣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.高强度运动（跑步、跳跃、有氧操等）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跑步、跳跃、有氧操这类高强度运动，会让乳房大幅晃动。研究显示，跑步时乳房位移可达 10 - 15 厘米，跳跃时瞬间冲击力，是平时对乳房韧带压力的数倍。长期无保护运动，乳房韧带会松弛，导致下垂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选对运动文胸很关键。专业运动文胸用强支撑、高弹性面料，如莱卡、锦纶，能缓冲冲击力。其结构设计也讲究，交叉肩带、宽下围，从多方向稳定支撑乳房。购买时，一定要去专业店铺试穿，模拟跑步、跳跃动作，感受文胸对乳房的固定效果，确保运动时乳房不晃，身体无负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.舒缓运动（瑜伽、普拉提等）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人觉得瑜伽、普拉提这类舒缓运动，对乳房健康影响小。其实不然，运动中乳房虽晃动小，但文胸选不好，仍有风险。瑜伽伸展、扭转时，文胸过紧压迫乳房，影响血液循环；过松则乳房易位移，都不利于健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适合这类运动的文胸，要柔软、透气，可选天然棉质或莫代尔材质。文胸要贴合身体曲线，提供适度支撑。比如无钢圈、背心式设计，既能满足动作伸展，又能保护乳房。挑选时，注意文胸弹性、肩带和下围舒适度，避免运动时分心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.水上运动（游泳、水上健身操等）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游泳、水上健身操时，水对乳房有独特影响。浮力减轻乳房重量，可划水、转身时，水的阻力又给乳房额外作用力。泳衣不合适，乳房在水中晃动，与泳衣摩擦，会导致皮肤磨损、疼痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水上运动的泳衣文胸，要防水、速干，多采用氯丁橡胶材质。且必须贴合身体，防止脱落、移位。不同水上项目，泳衣文胸设计有别。自由泳手臂摆动大，肩带不能磨肩，还要稳固支撑乳房；蛙泳胸部起伏大，下围要紧实，提供可靠支撑。选泳衣时，最好下水试穿，感受实际运动中的舒适度和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="subtitle_format format-match"&gt;日常运动中的乳房健康贴士：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.运动前准备&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热身：做肩部环绕和扩胸运动，促进乳房血液循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检查文胸：确保肩带不勒不掉，下围贴合，及时更换变形文胸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.运动中注意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关注感受：出现疼痛立即停止，检查文胸是否合适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;量力而行：根据乳房承受能力调整运动强度，循序渐进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.运动后护理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;及时清洁：用温水清洗乳房皮肤和文胸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单按摩：轻柔打圈按摩5-10分钟，帮助恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PS：运动文胸使用寿命约6-12个月，定期更换才能确保最佳支撑效果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文｜记者 李可欣 通讯员 胡颖仪 孙冰倩&lt;br&gt;图｜视觉中国&lt;/p&gt;
							&lt;p class="space10"&gt;&lt;/p&gt;
							&lt;p class="author"&gt;&lt;span id="editor_baidu"&gt;编辑：许敏&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;
							&lt;p class="ddf"&gt;&lt;/p&gt;

					&lt;/div&gt;
					 
					
					&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>羊城晚报</author><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:38:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE5FR3VzVV84TEY5djhtOFlLWU1DSVBhc0pNOTJMZHJtZk1ldElVX0NUNnJISTVnUllhUHZKaTNwal9Ua2pOT2ZaQURZLWlCT2Q1TFY0SmVqcU9lR0xQWS1uemlTS2lTZw</guid></item><item><title>膜完整率升至98%！膜解剖实时导航系统在穗发布 - 羊城晚报</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZkFVX3lxTE5lSGhkc1BlaW56X3ZPdnRfYm9MWlYtSVBoNE9ndWJUWS1WcjhIaTdHWVJDYktYVFlOX2dKYzNsWUMzT1VnUnFfelVyU0ExblFta0VvM1ZDZXIwQmhaWllTYlBHenhJQQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main_article img" id="imgshow" data-pswp-uid="1"&gt;
						
					    
							&lt;p&gt;“传统腹腔镜就像雾中行车，而膜导航为外科医生装上了‘透视眼’。”4月14日，在中山大学附属第三医院（以下简称“中山三院”）胃肠外科暨胃肠手术功能保护研究中心新技术应用沙龙上，一款名为“DeepGuide”的手术导航系统对外发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="../../xy/image.do?path=图片存储;xy/202504/15/297433bd-8799-4f79-8ec0-c28ff58c98ed.jpeg" src="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/15/53354463_297433bd-8799-4f79-8ec0-c28ff58c98ed_batchwm0810217copy.jpeg" topic="250415会议现场" data-original-title="会议现场" class="picture-illustrating" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" _="" data_ue_src="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/15/53354463_297433bd-8799-4f79-8ec0-c28ff58c98ed_batchwm0810217copy.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是膜解剖？组织器官和胃肠道表面存在一张膜，在手术过程中，除了切除肿块和清扫淋巴外，还需确保淋巴膜的完整性。如果不保持完整，那么可能导致癌细胞的出现。同时还要保证病人的功能在做完手术之后得到最大程度的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中山三院胃肠外科学科带头人、胃肠手术功能保护研究中心主任卫洪波教授指出，膜解剖被誉为现代外科的“导航地图”，“切得准、治得好、功能全”的手术效果取决于术中对膜的精准识别。在复杂手术中，薄如蝉翼的筋膜层常因辨识困难导致误伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不同的人体组织的结构和成分不同，组织的自发荧光、吸光度等光学指标不同。”卫洪波团队创新研究发现：激发筋膜自发荧光形成天然对比剂，“这相当于给筋膜层打上生物荧光标记，无需任何造影剂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="picture-illustrating" id="../../xy/image.do?path=图片存储;xy/202504/15/ec5f3c6a-d7d3-4647-b214-2841a655c8d0.jpeg" src="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/15/53354463_ec5f3c6a-d7d3-4647-b214-2841a655c8d0_batchwm0810951copy.jpeg" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="DeepGuide与筋膜组织成分产生“光对话”" topic="DeepGuide与筋膜组织成分产生“光对话”" _="" data_ue_src="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/15/53354463_ec5f3c6a-d7d3-4647-b214-2841a655c8d0_batchwm0810951copy.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，DeepGuide膜解剖实时导航系统应运而生，能够与筋膜组织成分产生独特“光对话”，通过光吸收差异强化解剖界面，术中实时呈现金色筋膜边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，该系统为全球首创，能够破解膜解剖可视化难题，使胃肠肿瘤手术的系膜完整率从75%升至98%。系统使手术平面分离精度达亚毫米级，有效保护自主神经丛，并促进系膜完整切除，使手术根治效果得到显著提升。在该技术辅助下，胃肠道手术出血量减少40%，术后肠功能恢复时间缩短2-3天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="picture-illustrating" id="../../xy/image.do?path=图片存储;xy/202504/15/56078600-46b6-46b3-96be-0a8c31c9a11f.jpg" src="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/15/53354463_56078600-46b6-46b3-96be-0a8c31c9a11f_batchwm0811516copy.jpg" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="卫洪波教授" topic="中山三院胃肠功能保护中心主任、胃肠外科学科带头人卫洪波教授" _="" data_ue_src="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/15/53354463_56078600-46b6-46b3-96be-0a8c31c9a11f_batchwm0811516copy.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫洪波介绍，传统手术例如胃癌，5年的综合生存率只能达到50%左右，通过膜解剖的理念进行手术，5年存活率可达88%，显著改善病人预后情况。目前，该系统的临床试验正在开展当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该系统目前是一种独立的光学设备，成为中山三院拥有独立知识产权的医工交叉融合产物。希望下一步能够将其转化为可以安装在腹腔镜中的设备。”卫洪波透露，团队正研发第二代智能导航系统，将更好识别神经束、血管和癌变淋巴结，并实现术中实时风险预警。未来还可以拓展至妇科、泌尿外科领域，有望重塑微创手术标准体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文、图｜记者 朱嘉乐&lt;br&gt;通讯员 周晋安 甄晓洲&lt;/p&gt;
							&lt;p class="space10"&gt;&lt;/p&gt;
							&lt;p class="author"&gt;&lt;span id="editor_baidu"&gt;编辑：许敏&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;
							&lt;p class="ddf"&gt;&lt;/p&gt;

					&lt;/div&gt;
					 
					
					&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>羊城晚报</author><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:38:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE5lSGhkc1BlaW56X3ZPdnRfYm9MWlYtSVBoNE9ndWJUWS1WcjhIaTdHWVJDYktYVFlOX2dKYzNsWUMzT1VnUnFfelVyU0ExblFta0VvM1ZDZXIwQmhaWllTYlBHenhJQQ</guid></item><item><title>专访上海市第六人民医院伍波：精准筛查与创新疗法协同，优化甲状腺癌全周期管理｜21CC肿瘤周 - 21财经</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMijwFBVV95cUxOSThZNzVlNjBZdHhuU2hGTlE5TFNBS2ZLdHpQbnBQVnJsVFpkeXdsZFBMbkJDLVo1YjVOeUF4eDRoRGdnS0tIRmZFaXhCb0ItemoxWlNzTEhyaXV6VUxFeTVfY1NSVS1KamZBekU0d0l1YU9TRkF0a28yOWlwRjFMUTNXc1JRNGhJeHlSQjZOUQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content"&gt;

                                

                
                                
                &lt;p class="video" id="a1"&gt;&lt;/p&gt;
                                &lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span data-mce-style="color: rgb(53, 152, 219);"&gt;&lt;strong&gt;编者按：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span data-mce-style="color: rgb(53, 152, 219);"&gt;2025年4月15日—21日是第31个全国肿瘤防治宣传周，今年宣传主题为“科学防癌 健康生活”，旨在通过普及癌症防治科学知识，倡导群众践行健康生活方式，控制癌症风险因素；鼓励高风险人群主动参加癌症筛查，促进早诊早治；指导癌症患者及时接受规范化诊疗，并定期复查。通过全过程全生命周期健康管理，更好满足人民群众健康需求，保障人民群众健康生活。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span data-mce-style="color: rgb(53, 152, 219);"&gt;为助力健康中国建设，发挥主流媒体责任与传播优势，南方财经全媒体集团旗下《21世纪经济报道》、21世纪新健康研究院推出“2025年全国肿瘤防治宣传周癌症防治全民行动”，每日一个主题，涵盖甲状腺癌、肺癌、胃肠道癌、肝癌、前列腺癌、宫颈癌、乳腺癌、鼻咽癌及纵隔肿瘤等，邀请14名临床专家对肿瘤防治相关知识进行科普，同时从产业观察视角出发，探讨如何通过政策和产业的结合，更好地为肿瘤患者诊疗提供助力。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;21世纪经济报道记者 闫硕 北京报道  &lt;/strong&gt;甲状腺癌是一种起源于甲状腺滤泡上皮或滤泡旁上皮细胞的恶性肿瘤，也是头颈部最为常见的恶性肿瘤。根据国家癌症中心发布的《2022年中国恶性肿瘤疾病负担情况》，甲状腺癌发病率位列男性恶性肿瘤的第七位，女性恶性肿瘤的第三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甲状腺癌也被称为“懒癌”，可分为乳头状癌、滤泡细胞癌、髓样癌和未分化癌多种类型。大部分甲状腺癌发展慢、恶性度低，当前我国甲状腺癌5年生存率已超过80%，但是和发达国家相比仍有明显差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学附属第六人民医院普外科主任医师伍波教授向21世纪经济报道记者表示，近年来，公众对甲状腺癌的认知水平显著提升，但仍存在明显局限性。在早筛方面，公众认知存在两极分化，一方面，部分高教育水平人群过度关注筛查；另一方面，低收入、老年及农村群体因健康意识薄弱或医疗资源匮乏，筛查率不足20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“而在治疗方面，则需要平衡个体化与规范化，应避免两种极端，一是机械套用指南忽视个体差异，如对不耐受手术者强行开刀；二是过度‘定制’偏离循证原则，如对高危患者滥用消融导致转移风险。最终目标是实现生存获益与生活质量的协同优化，体现‘以患者为中心’的现代医学理念。”伍波说。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;早期精准筛查是关键&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;当前，很多人对甲状腺癌存在不少误解。随着体检普及和健康意识增强，约60%～70%的城市人群通过常规甲状腺超声筛查发现结节，但普遍混淆“结节”与“癌”的概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伍波表示，这就导致存在两种极端现象，一部分人因发现毫米级结节过度焦虑，甚至要求非必要的手术干预；另一部分则忽视超声报告中“低回声”“微钙化”等高风险特征，延误进一步检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，也存在公众对甲状腺癌的生物学特性认知不足的问题。多数人知晓其“懒癌”特点，但对特殊病理类型的高侵袭性缺乏了解，易产生盲目乐观或恐慌情绪。另外，调查显示，仅约30%的公众了解甲状腺癌的高危因素，且对术后长期管理，如TSH抑制治疗、碘131治疗适应症的认知率不足20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从我们医院的数据来看，2020-2024年甲状腺癌患者数据显示，首次确诊时约75%为早期（Ⅰ/Ⅱ期），20%为局部进展期（Ⅲ期），5%为晚期（Ⅳ期）。值得注意的是，来自医疗资源匮乏地区的患者晚期比例显著高于城市患者，凸显基层筛查体系与转诊机制的不足。”伍波介绍道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于哪些人群是发病高危人群，伍波表示，首先，儿童或青少年时期有头颈部电离辐射暴露史者，辐射可显著增加甲状腺滤泡细胞癌变风险；其次，有甲状腺癌家族史者或长期存在甲状腺疾病者；再次，女性及中青年人群也是高危人群，女性发病率约为男性的3倍，55岁为高发年龄段。此外，肥胖或代谢综合征患者，脂肪组织分泌的炎性因子可能促进肿瘤发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伍波建议，高危人群定期进行甲状腺超声及功能检查，早发现、早干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前公众对癌症早筛早治的意识呈明显提升趋势，但整体仍存在不足且存在差异性。以甲状腺癌为例，随着体检普及，尤其是甲状腺超声纳入常规项目，城市人群及年轻群体筛查率较高，约60%～70%的甲状腺癌患者通过体检发现无症状结节并确诊，显著提高了早期（Ⅰ/Ⅱ期）诊断率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，公众认知仍存在两极分化，“一方面，部分高教育水平人群过度关注筛查，可能因微小癌的过度诊断引发焦虑；另一方面，低收入、老年及农村群体因健康意识薄弱或医疗资源匮乏，筛查率不足20%，常因症状就诊时已进展至中晚期。”伍波说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在具体筛查方面，早期筛查以超声为核心，通过形态、边界、血流、钙化等特征初步判断良恶性。而CT和核磁应用于评估疾病进展的主要工具，确诊及分型则依赖多模态精准诊断。此外，病理组学与二代测序（NGS），可以分析肿瘤基因突变谱，指导靶向治疗。通过这些方法可明确甲状腺炎、结节良恶性、癌症亚型，实现个体化诊疗。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;创新疗法已成治疗重要策略&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;甲状腺癌的治疗需根据病理类型、分期及患者特征综合选择，主要手段包括手术切除、放射性碘（RAI）治疗、TSH抑制治疗、靶向与免疫治疗、外照射与化疗、消融技术等，此外，基因检测指导治疗方案优化，分子分型逐步成为治疗决策的核心依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在精准、规范治疗的实施路径上，伍波表示，在规范方面，以国际指南为框架，强调多学科协作；在精准化方面，主要体现在分子层面，例如RET融合阳性髓样癌首选选择性RET抑制剂赛尔帕提阿尼。同时，建立患者全周期数据库，整合病理、基因与随访数据，实现治疗方案的动态校准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，一些创新疗法已应用于甲状腺癌，靶向治疗与免疫治疗已成为晚期或难治性甲状腺癌的重要策略。在靶向治疗中，多激酶抑制剂是放射性碘难治性分化型甲状腺癌的一线选择，可延长无进展生存期，但耐药性及副作用限制了长期应用。免疫治疗方面，比如PD1单抗在PDL1高表达或高肿瘤突变负荷（TMB）的ATC中尝试，单药客观缓解率（ORR）约15%～20%，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，消融治疗在甲状腺癌中的应用是近年来的研究热点，伍波认为，其定位需基于现有证据审慎评估，比如严格筛选适用人群，目前主要针对低危微小乳头状癌、因合并症无法耐受手术或拒绝传统治疗的患者。总体而言，消融为甲状腺癌治疗新技术，但其应用应严格遵循适应证，并在多学科协作下开展。但是，这一技术如何评价，还很难说，需要时间和循证医学来证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来新技术与新方案的展望，伍波表示，未来研究将聚焦于突破耐药性、提升精准性及探索联合策略。比如，新型靶向药物如选择性RET抑制剂和双特异性抗体可能减少脱靶毒性。此外，个体化新抗原疫苗、微生物组调节及AI驱动的治疗方案优化是新兴方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来需通过跨学科协作与真实世界数据验证，推动这些技术从实验室向临床转化，最终实现甲状腺癌治疗的全面精准化与长效控制。”伍波说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，多数甲状腺癌患者虽然预后良好，但需终身监测复发、药物调整及处理并发症，同时由于甲状腺疾病常与代谢综合征、自身免疫病共存等因素，对患者进行全生命周期健康管理至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伍波强调，全周期管理不仅提升生存率，更通过优化生活质量，如疲劳管理、情绪障碍干预，实现“疾病治疗”向“健康维持”的转化，符合现代医学“以患者为中心”的核心目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br data-mce-bogus="1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;策划统筹：曹金良&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;执行统筹：季媛媛、韩利明&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;记者：韩利明、唐唯珂、朱艺艺、闫硕、李佳英&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;编辑：季媛媛、张伟贤&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;设计：冯荻庚、廖苑妮&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;审校：陈晶晶、张程、蒋韵 、幸经凤&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;制作播出: 罗晶晶、杨慧嫦、王学权、张迎&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;                
                            &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>21财经</author><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxOSThZNzVlNjBZdHhuU2hGTlE5TFNBS2ZLdHpQbnBQVnJsVFpkeXdsZFBMbkJDLVo1YjVOeUF4eDRoRGdnS0tIRmZFaXhCb0ItemoxWlNzTEhyaXV6VUxFeTVfY1NSVS1KamZBekU0d0l1YU9TRkF0a28yOWlwRjFMUTNXc1JRNGhJeHlSQjZOUQ</guid></item><item><title>印度的“大肚腩”：从身份象征到沉默健康杀手 - BBC</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZkFVX3lxTFBqYTVBdnNVeWRmc1BONDVRYzBXRThadEZCaE9YdTdlNm0yN2xEMVNoMDVrMy1GcWQtZzcwWjA2TzdVWnlGTHN5aFRhN212RnVMMDJ3MDFCME5fNzhzWGsyRl9OV1pHQdIBa0FVX3lxTFA4bVZHdHR2NVJMMGtyX1poT0JlZ0pLQ3dOZ2JCWm50UDA5S0xndjB1SUYwMWY3X3FUZTQwTTUxNVFqNVpNWkwzNVQ4a0pRdzJ0LUZyMXpHaUNPN0dBSk91a0ZGZ2hVREhBcjc4?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;main role="main" class="bbc-fa0wmp"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-1151pbn ebmt73l0"&gt;&lt;h1 id="content" tabindex="-1" class="article-heading bbc-1tk77pb e1p3vdyi0"&gt;印度的“大肚腩”：从身份象征到沉默健康杀手&lt;/h1&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="bbc-1qn0xuy"&gt;&lt;div class="bbc-j1srjl"&gt;&lt;img src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/ca6f/live/f08a4640-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/ca6f/live/f08a4640-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/ca6f/live/f08a4640-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/ca6f/live/f08a4640-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/ca6f/live/f08a4640-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/ca6f/live/f08a4640-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 800w" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" alt="一名肥胖男子指着自己的肚子" loading="eager" class="bbc-139onq"&gt;&lt;p class="bbc-1276odk" role="text"&gt;&lt;span class="bbc-m04vo2"&gt;图像来源，&lt;/span&gt;&lt;span lang="en-GB"&gt;Getty Images&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section role="region" aria-labelledby="article-byline" class="bbc-1vjaf6b"&gt;&lt;strong id="article-byline" aria-hidden="true" class="bbc-m04vo2"&gt;Article information&lt;/strong&gt;&lt;ul role="list" class="bbc-1rvtlej"&gt;&lt;li&gt;&lt;span role="text"&gt;&lt;span class="bbc-m04vo2"&gt;Author, &lt;/span&gt;&lt;span class="bbc-1o0gmgs"&gt;苏蒂克·比斯瓦斯（Soutik Biswas）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span role="text"&gt;&lt;span class="bbc-m04vo2"&gt;Role,  &lt;/span&gt;&lt;span class="bbc-15gut0e"&gt;BBC驻印度记者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class="focusIndicatorReducedWidth bbc-1aa3nrb" href="https://twitter.com/soutikBBC" aria-labelledby="byline-twitter-link"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class="bbc-v8pmqw"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;time datetime="2025-04-15" class="bbc-xvuncs e1mklfmt0"&gt;2025年4月15日早上8点23分&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/section&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;印度人的“大肚腩”（pot belly，啤酒肚）曾经是富裕、放纵和年老体面的象征，但长期以来一直是讽刺和社会评论的对象。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt; 在文学作品中，它悄悄地象征着舒适或自满；在电影中，它成为懒惰官员、贪吃叔叔或腐败警察的代名词。漫画会透过夸大它来嘲笑政客。在农村地区，它曾被视为地位的象征——表示“这个人吃得不错”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;但这个曾经被忽视、甚至被庆祝的“大肚腩”现在却敲响了警钟。印度的肥胖危机正在膨胀，“大肚腩”看似无害，但带来的祸害引可能比我们想像中更大。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;2021年，印度拥有全球第二多的超重或肥胖的成年人，达到1.8亿人——仅次于中国。医学期刊《柳叶刀》（Lancet，《刺针》）&lt;a href="https://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140-6736(25)00355-1/fulltext" class="focusIndicatorReducedWidth bbc-n8oauk e1p3sufg0" aria-label="一项新的研究, 外部"&gt;一项新的研究&lt;/a&gt;警告称，到2050年，这一数字可能飙升至4.5亿，占印度预计人口的近三分之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;全球超过一半的成年人、以及三分之一的儿童和青少年预计将面临同样的命运。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;在印度，问题的核心在于“大肚腩”，或医学上称为“腹部肥胖”（abdominal obesity）。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;这种肥胖形式指的是腹部周边脂肪过度积累，医生表示这不仅仅是外观上的问题。早在1990年代，研究就显示腹部脂肪与二型糖尿病和心脏病等慢性疾病之间有明显的关联。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;figure class="bbc-1qn0xuy"&gt;&lt;div class="bbc-j1srjl"&gt;&lt;img src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/cc7e/live/fde3a200-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/cc7e/live/fde3a200-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/cc7e/live/fde3a200-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/cc7e/live/fde3a200-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/cc7e/live/fde3a200-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/cc7e/live/fde3a200-16b9-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 800w" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" alt="上磅秤重，体重超标 " loading="lazy" class="bbc-139onq"&gt;&lt;p class="bbc-1276odk" role="text"&gt;&lt;span class="bbc-m04vo2"&gt;图像来源，&lt;/span&gt;&lt;span lang="en-GB"&gt;Getty Images&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption class="bbc-s0c06d" dir="ltr"&gt;&lt;span role="text"&gt;&lt;span class="bbc-m04vo2"&gt;图像加注文字，&lt;/span&gt;&lt;span data-testid="caption-paragraph"&gt;到2050年，预计将有4.5亿印度人超重或肥胖&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;肥胖不仅仅是腹部肥胖。根据脂肪分布的不同，肥胖以不同形式呈现：周边肥胖影响臀部、大腿，而全身肥胖则是脂肪均匀分布在全身。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;印度的腹部肥胖数据已经令人担忧。根据最新的全国家庭健康调查（National Family Health Survey, NFHS-5），该调查首次测量了腰围和臀围，结果显示印度约有40%的女性和12%的男性已有腹部肥胖。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;根据印度的指导方针，腹部肥胖意味着男性腰围超过90厘米（35英寸），女性腰围超过80厘米（31英寸）。在30至49岁的女性中，近一半已经显示出腹部肥胖的迹象。城市人口比农村人口受影响更大，高腰围或腰臀比成为一个重要的警示信号。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;h2 id="腹部脂肪会如何影响身体运作" tabindex="-1" class="bbc-1mewxu4 eglt09e0"&gt;腹部脂肪会如何影响身体运作？&lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;其中一个原因是胰岛素阻抗（insulin resistance，胰岛素抗性）——这是一种身体无法正常对胰岛素产生反应的状况，而胰岛素是帮助调节血糖的激素。腹部脂肪会干扰身体使用胰岛素的方式，导致难以控制血糖。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;研究发现，包括印度人在内的南亚人，在相同的“身体质量指数”（BMI，Body Mass Index）下，往往比白人拥有更多的体脂肪。BMI是一种简单的衡量方法，评估一个人的体重与身高的关系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;问题不仅是脂肪的多少——而是它的分布位置。在南亚人中，脂肪往往集中在躯干和皮下，但不一定是深藏在腹部的内脏脂肪。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;尽管南亚人可能在肝脏和胰腺等器官周围的深层腹部脂肪较少，但研究显示他们较大的、效率较低的脂肪细胞难以在皮下储存脂肪。结果，多余的脂肪溢入调节代谢的重要器官——如肝脏和胰腺——增加患上糖尿病和心脏病的风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;figure class="bbc-1qn0xuy"&gt;&lt;div class="bbc-j1srjl"&gt;&lt;img src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/2013/live/0bf7e950-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/2013/live/0bf7e950-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/2013/live/0bf7e950-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/2013/live/0bf7e950-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/2013/live/0bf7e950-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/2013/live/0bf7e950-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 800w" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" alt="2007 年 4 月 19 日，一名妇女走过孟买的广告看板。印度仍存在普遍的营养不良、以及“令人羞耻的”婴儿和产妇死亡率，另面临中产阶级年轻人肥胖问题日益严重的问题。" loading="lazy" class="bbc-139onq"&gt;&lt;p class="bbc-1276odk" role="text"&gt;&lt;span class="bbc-m04vo2"&gt;图像来源，&lt;/span&gt;&lt;span lang="en-GB"&gt;Reuters&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption class="bbc-s0c06d" dir="ltr"&gt;&lt;span role="text"&gt;&lt;span class="bbc-m04vo2"&gt;图像加注文字，&lt;/span&gt;&lt;span data-testid="caption-paragraph"&gt;印度、中国和美国这八个国家占全球超重和肥胖人口的一半以上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;科学家仍然无法完全理解脂肪分布模式背后的生物学原因。尽管进行了许多基因研究，但没有一个基因能够一致地解释这种趋势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;有一种理论提供了进化的根源。几个世纪以来，印度遭受饥荒和长期粮食短缺，使得几代人只能靠微薄的营养生存。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;身体需要一个储存能量的地方，而腹部是最具扩展性的区域，因此成为了主要的储存部位。随着食物变得更加充足，这种脂肪储存继续增长——最终达到有害的水平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;“这是一个貌似合理的进化理论推测——无法证明，但合乎逻辑，”阿努普·米斯拉（Anoop Misra）说，他是位于德里的Fortis-C-DOC糖尿病、代谢疾病和内分泌中心负责人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;去年，印度肥胖委员会的医生在&lt;a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S187140212400050X" class="focusIndicatorReducedWidth bbc-n8oauk e1p3sufg0" aria-label="一篇论文, 外部"&gt;一篇论文&lt;/a&gt;中重新定义了亚洲印度人的肥胖标准，超越传统的BMI指标，以更准确地反映体脂与早期健康风险的关系。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;他们建立了一个考虑脂肪分布、关连疾病和身体功能的两阶段临床系统。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;第一阶段涉及高BMI，但没有腹部肥胖、代谢疾病或身体功能障碍。在这种情况下，生活方式的改变，如饮食、运动和有时的药物治疗，通常就足够了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;第二阶段包括腹部肥胖——有害的内脏脂肪——通常伴随糖尿病、膝盖疼痛或心悸等健康问题。此阶段反映风险更高，需要更密集的管理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;figure class="bbc-1qn0xuy"&gt;&lt;div class="bbc-j1srjl"&gt;&lt;img src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/4546/live/28a6e600-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/4546/live/28a6e600-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/4546/live/28a6e600-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/4546/live/28a6e600-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/4546/live/28a6e600-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/4546/live/28a6e600-16ba-11f0-9d62-c588eb0bf8fe.jpg.webp 800w" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" alt="这张于 2019 年 2 月 6 日拍摄的照片中，一名印度送货员正在使用 Uber Eats 外带应用程式装载食物，准备送给新德里的一位顾客。" loading="lazy" class="bbc-139onq"&gt;&lt;p class="bbc-1276odk" role="text"&gt;&lt;span class="bbc-m04vo2"&gt;图像来源，&lt;/span&gt;&lt;span lang="en-GB"&gt;AFP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption class="bbc-s0c06d" dir="ltr"&gt;&lt;span role="text"&gt;&lt;span class="bbc-m04vo2"&gt;图像加注文字，&lt;/span&gt;&lt;span data-testid="caption-paragraph"&gt;医生将印度腹部脂肪增加归咎于生活方式的改变——垃圾食物、外带、即食食品&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;这项分类有助于指导治疗的强度。一旦出现腹部脂肪，及早行动是关键。医生表示，像司美格鲁肽（semaglutide）和替尔塞肽（tirzepatide，替西帕肽）这样的新型减肥药物在针对腹部脂肪方面效果显著。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;“这听起来可能令人震惊，但即使是体重正常的人也可能有危险水平的腹部脂肪，”米斯拉说。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;印度医生表示，由于生活方式的改变，包括更多的垃圾食品、外卖、速食品和油腻的家常菜，腹部肥胖正在上升。研究发现，2009年至2019年间，喀麦隆、印度和越南的人均超加工食品和饮料销售增长最快。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;专家表示，印度人需要改变的生活方式比西方标准建议的更为严格。&lt;a href="https://www.gla.ac.uk/news/archiveofnews/2013/december/headline_299351_en.html" class="focusIndicatorReducedWidth bbc-n8oauk e1p3sufg0" aria-label="研究显示, 外部"&gt;研究显示&lt;/a&gt;，虽然每周150分钟的运动对欧洲男性来说可能足够，但南亚男性需要大约250-300分钟的运动来抵消较慢的新陈代谢和较低效的脂肪储存。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;“我们的身体并不那么擅长处理多余的脂肪，”米斯拉说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="bbc-19j92fr ebmt73l0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="bbc-w2hm1d e17g058b0"&gt;简而言之，大肚腩不仅仅是一个笑话——它是一个警告信号。而印度正坐在一颗健康定时炸弹上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>BBC</author><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:30:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTFBqYTVBdnNVeWRmc1BONDVRYzBXRThadEZCaE9YdTdlNm0yN2xEMVNoMDVrMy1GcWQtZzcwWjA2TzdVWnlGTHN5aFRhN212RnVMMDJ3MDFCME5fNzhzWGsyRl9OV1pHQdIBa0FVX3lxTFA4bVZHdHR2NVJMMGtyX1poT0JlZ0pLQ3dOZ2JCWm50UDA5S0xndjB1SUYwMWY3X3FUZTQwTTUxNVFqNVpNWkwzNVQ4a0pRdzJ0LUZyMXpHaUNPN0dBSk91a0ZGZ2hVREhBcjc4</guid></item></channel></rss>