<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中性粒细胞与白蛋白比率（NPAR）：类风湿关节炎骨质疏松风险的新型预测因子及其临床转化价值 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250918001341987.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Frontiers in Immunology》：Neutrophil-to-albumin ratio: a novel predictor of osteoporosis in rheumatoid arthritis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述系统探讨了中性粒细胞百分比与白蛋白比率（NPAR）作为新型炎症营养复合标志物在类风湿关节炎（RA）相关骨质疏松（OP）预测中的价值。研究通过单中心回顾性分析（n=718）及NHANES数据库验证（2005-2020），证实高NPAR与RA-OP风险独立相关（调整后OR=1.70）。多模型回归、亚组分析和限制性立方样条（RCS）均显示NPAR与OP存在线性剂量反应关系（AUC=0.58）。该指标整合中性粒细胞介导的炎症与白蛋白营养状态，为RA患者骨质疏松风险分层提供了便捷、经济的临床工具。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;背景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骨质疏松（OP）作为类风湿关节炎（RA）常见共病，其早期风险预测指标尚未被充分探索。本研究旨在探讨中性粒细胞百分比与白蛋白比率（NPAR）这一整合炎症与营养状态的复合标志物与RA相关骨质疏松（RA-OP）的关联性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究采用两阶段验证策略：首先对广州中医药大学第一附属医院2020-2024年间718例RA患者进行回顾性分析，按NPAR中位数（1.7598）分为低NPAR组和高NPAR组；随后利用美国国家健康与营养调查（NHANES）数据库（2005-2020周期）进行外部验证。通过多模型逻辑回归（逐步调整人口学特征、合并症、实验室参数和糖皮质激素使用）、亚组分析、受试者工作特征（ROC）曲线和限制性立方样条（RCS）等方法系统评估NPAR与RA-OP的关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高NPAR组OP发生率显著高于低NPAR组（39.0% vs. 26.5%，P&amp;lt;0.001）。完全调整模型（Model 4）显示，高NPAR组发生RA-OP的风险较对照组增加70%（调整后OR=1.70，95%CI：1.01~2.88）。亚组分析显示除病程外无显著交互作用（P-interaction&amp;gt;0.05），其中病程&amp;lt;1年患者风险增幅最大（OR=5.28，95%CI：1.69~16.47）。ROC曲线分析显示NPAR预测RA-OP的曲线下面积（AUC）为0.58（95%CI：0.53~0.63），最佳截断值为1.886。RCS分析提示存在线性剂量反应关系（P总体=0.033；P非线性=0.168）。NHANES队列验证进一步证实了NPAR与RA-OP的正向关联及线性特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NPAR通过整合中性粒细胞介导的炎症反应（释放RANKL促进破骨细胞生成）和白蛋白代表的营养状态，为RA-OP风险预测提供了独特视角。研究发现高NPAR与吸烟、高龄、高C反应蛋白（CRP）水平及感染等临床特征显著相关，且独立于传统心血管疾病（CVDs）等合并症。尽管存在横断面设计无法推断因果关系、单时间点NPAR测量未能反映动态变化、未纳入维生素D水平和体力活动等潜在混杂因素等局限性，但双队列验证策略显著增强了结论的可靠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NPAR作为可常规获取的炎症-营养复合标志物，在RA患者骨质疏松风险分层中展现出重要临床价值。其低成本、易获取的特性使其适于基层医疗机构推广应用，为早期干预RA相关骨代谢异常提供了新思路。未来需开展多中心前瞻性研究进一步验证NPAR的预测效能，并探索其与其他生物标志物的联合应用价值。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:15:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBuaEt1T2pqS2FkSDRTdmlOUzU1TmVPVHhCcXNMcnpUc19BQkVFSzdrYmhIZ1M5MUl3Ukg5emdMbFVtU0J1d1lMTlc1UkpFbllZdWkxaHNBRkdSOGJLSlYwMWY1d2hKMTR4ZXlMXw</guid></item><item><title>不开刀！一根软镜治疗阑尾炎 - 紫牛新闻</title><link>https://www.yzwb.net/news/jk/202509/t20250917_265476.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="art_txt" id="con"&gt;
                        &lt;p&gt;
                            &lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;体表没有切口，腹部不打孔，完整保留器官，术后第二天就能出院——内镜逆行阑尾炎治疗术（ERAT），打破了“阑尾炎必开刀”的传统认知。近日，江苏省省级机关医院消化内科运用ERAT技术，为一名高龄急性阑尾炎患者解除病痛，目前患者已康复出院。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;strong&gt;高龄患者突发急性阑尾炎，常规手术麻醉风险高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;“右下腹突然疼得厉害，浑身冒冷汗，路都走不了！”回想起发病时的情形，王大爷（化名）仍心有余悸。家属紧急送其到江苏省省级机关医院消化内科就诊，经检查确诊为急性阑尾炎伴阑尾粪石嵌顿。若不能及时处理，可能引发穿孔、全身性感染、休克、肝脓肿等严重并发症，甚至危及生命。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://imgcdn.yzwb.net/17581066077653271_1758085107000coverWaterMark.jpg?imageMogr2/thumbnail/1080x&amp;gt;/strip/ignore-error/1|imageslim"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;以往，阑尾炎通常需要开腹或腹腔镜手术切除阑尾。但今年69岁的王大爷不仅有多种心脑血管基础疾病，还长期规律服用抗凝药物。“无论哪种手术方式，均需麻醉并在腹部留下创口，老年人出血风险远高于年轻人，术后恢复也更加困难。”消化内科主任医师刘广遐表示。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;面对这一特殊患者，医院消化内科团队联合麻醉科等迅速开展了多学科会诊评估，最终决定为王大爷施行“内镜逆行阑尾炎治疗术（ERAT）”。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;strong&gt;软镜“逆行出击”，从自然腔道解决难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;无须开腹，无须打孔，仅借助一根软式内镜，消化科团队顺利完成这场“微创救援”。手术过程中，医生首先通过结肠镜仔细探查，准确定位阑尾“开口”，随后将导管与导丝经该开口置入阑尾腔，迅速锁定梗阻粪石。随后，再以球囊轻柔扩张阑尾开口，将粪石取出，并使用生理盐水冲洗阑尾腔，彻底清除脓液及残留物。最后放置支架引流，手术顺利结束。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;“做完手术肚子就不疼了，当天就能下床慢慢走路，真没想到不用开刀就治好了阑尾炎！”王大爷欣慰地说。术后第二天，王大爷便康复出院。相较于传统阑尾炎手术需住院3-5天，ERAT大幅缩短了恢复时间。&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;ERAT为何成为阑尾炎治疗的新选择？刘广遐主任解释，其主要优势包括：创伤小，体表无切口、无疤痕，恢复期不用忍受伤口疼痛；恢复快，术后当天即可进食、下床活动，住院时间缩短；保器官，不切阑尾，保留其潜在的免疫功能。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;刘广遐主任特别指出，“阑尾里藏着丰富的淋巴组织，就像肠道的‘免疫卫士’，保留阑尾对维持肠道免疫平衡有重要意义。”她强调，不应再将阑尾视为“无用器官”。需要注意的是，ERAT更适合单纯性急性阑尾炎、阑尾粪石梗阻引起的阑尾炎，年轻患者、儿童、老年人和有手术禁忌症的患者，是该技术的主要受益人群。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;通讯员 王雨娴  穆婷婷&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;扬子晚报/紫牛新闻记者 万惠娟&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;校对 陶善工&lt;/p&gt;
                        
                    &lt;/div&gt;

                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>紫牛新闻</author><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:57:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTFB3VDFVeEhIWWREZWhTOC1BUG1aaDZlMmNER3FzbHpkR2dkU1ZuWVlWaHEtYm5KRXoxOHhSNE05aVVicEdCemwxUmRnNXFteWpSSTdjUEhCZjFnMi1LZG5iN2RTNWgxaFRm</guid></item><item><title>生物素选购指南：2025 生物素十大品牌排行榜，第一名凭实力在这 - 亿忆网</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2801356/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>亿忆网</author><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:35:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE1MdUJWUU1kcWRsRVNnRnNWVXBPQTNvTTFPTTU0ZlEybmVHbl9VQ0x5ZmpQM0Zia0FQNzJkeUlCVS1Ga002bHpWUy1qZ3plZ1JuWlNUSVhn</guid></item><item><title>生酮饮食作为单一疗法控制胰腺癌术后复发9个月的病例报告：机制与临床意义 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250917003226425.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Clinical Journal of Gastroenterology》：Postoperative recurrence of pancreatic cancer controlled for 9 months solely by severe carbohydrate restriction: ketogenic diet&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本刊推荐：针对胰腺导管腺癌（PDAC）术后高复发率及化疗耐药问题，研究人员开展了一项生酮饮食（Ketogenic Diet）单一干预的病例研究。通过严格限制碳水化合物摄入（40-50 g/日），患者肺转移病灶实现9个月疾病稳定（SD），血清CA19-9维持稳定，且未出现化疗相关不良反应。该研究为晚期癌症代谢疗法提供了临床证据支持。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;胰腺导管腺癌（Pancreatic Ductal Adenocarcinoma, PDAC）是恶性程度最高的消化道肿瘤之一，即使接受根治性手术，术后复发率仍超过70%。更严峻的是，一旦发生复发转移，患者中位生存期仅6.8-11.1个月，系统性化疗虽为标准方案，却常伴随外周神经病变、脱发等显著不良反应，严重影响生活质量。这一临床困境促使科学家不断探索新的治疗策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，肿瘤代谢重编程理论受到广泛关注。早在1920年代，Warburg就发现癌细胞即便在氧气充足条件下，仍优先通过胞浆中的无氧糖酵解（Anaerobic Glycolysis）而非线粒体氧化磷酸化（Oxidative Phosphorylation）产生能量，这一现象被称为“Warburg效应”。正是基于该特性，临床常用&lt;sup&gt;18&lt;/sup&gt;F-FDG PET/CT（氟代脱氧葡萄糖正电子发射断层成像）来检测肿瘤。从代谢角度切入，通过限制碳水化合物供给切断癌细胞能量来源，同时利用酮体供能维持正常组织代谢，构成了生酮饮食（Ketogenic Diet）治疗肿瘤的理论基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，日本国立防卫医科大学研究团队在《Clinical Journal of Gastroenterology》发表了一项引人注目的病例报告：首次证实单纯通过生酮饮食干预，可使PDAC肺转移患者实现长达9个月的疾病稳定（Stable Disease, SD）。该研究为代谢疗法在晚期胰腺癌中的应用提供了重要实证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队采用的关键技术方法包括：1）通过CT影像动态监测肺转移灶变化；2）采用血清肿瘤标志物CA19-9水平定量评估疗效；3）利用尿酮试纸每日监测酮症状态；4）通过体成分分析仪追踪肌肉量与体脂变化；5）采用免疫组化检测肿瘤组织葡萄糖转运蛋白-1（GLucose Transporter-1, GLUT-1）表达水平。所有数据采集均获得机构伦理委员会批准（审批号：4610）和患者知情同意。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;病例背景与治疗历程&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;患者为60岁女性，初诊为临界可切除胰腺癌（Borderline Resectable, BR-A），伴肠系膜上动脉受累。术前接受3周期吉西他滨联合白蛋白结合型紫杉醇（GnP）化疗后实施胰十二指肠切除术，病理确诊为PDAC III期（pT3 pN1b pM0）。术后完成6个月S-1辅助化疗。22个月后随访发现多发肺转移，遂接受GnP化疗1年，达到部分缓解（Partial Response, PR）后对残余病灶进行放疗，并继续S-1维持治疗6个月。放疗后10个月，CT显示肺转移灶进展，此时患者因既往化疗导致的周围神经病变、脱发等问题拒绝再次化疗，主动要求尝试严格生酮饮食干预。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;生酮饮食实施方案&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;饮食方案设计为每日总热量1400 kcal，碳水化合物严格限制至40-50 g/日（每餐15 g），蛋白质30-50 g/日，脂肪85-105 g/日，中链甘油三酯（MCT）油从10 g/餐逐步增至20 g/餐。营养师通过患者每日餐食照片进行远程指导，并通过晨尿酮体试纸监测营养性酮症状态。典型餐食包含：早餐（碳水14.1 g）、午餐（碳水13.6 g）、晚餐（碳水13.8 g），均配备MCT油补充。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;临床疗效与体成分变化&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;启动生酮饮食后，患者体重自43.3 kg降至37.2 kg（-6.1 kg），但肌肉量维持稳定（28.3 kg→28.7 kg），体脂率显著降低（30.4%→18.0%）。值得注意的是，患者主观感受良好，无饥饿感，且未出现脱发或神经毒性。治疗后9个月复查显示：血清CA19-9稳定在738-783 U/mL，肺转移灶尺寸从23 mm略微增至24 mm，符合稳定疾病（SD）标准。后续监测显示第12个月时出现疾病进展（CA19-9升至2142 U/mL），重新启用GnP化疗后生存期达24个月。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;肿瘤生物学特性分析&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;肿瘤组织学检查显示典型PDAC特征：不规则腺体浸润伴显著促纤维增生性间质。免疫组化检测发现癌细胞高表达GLUT-1，提示其具备高度葡萄糖摄取能力，这从机制上解释了为何碳水化合物限制可能对该患者产生抑制效果。此外，&lt;sup&gt;18&lt;/sup&gt;F-FDG PET/CT在饮食干预前检测到病灶SUV&lt;sub&gt;max&lt;/sub&gt;达11.2，进一步验证了肿瘤的糖酵解依赖性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究通过长达9个月的疾病稳定期证明，严格生酮饮食作为单一干预手段可有效控制PDAC转移灶进展。其意义在于：第一，从临床实践角度提供了一种耐受性良好、无传统化疗毒副作用的辅助治疗选择；第二，通过体成分分析证实生酮饮食在减脂同时能够保持肌肉量，这对恶液质高发的肿瘤患者尤为重要；第三，通过GLUT-1高表达和FDG高摄取等生物标志物，为患者筛选提供了潜在预测指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管该病例最终仍需联合化疗，且生酮饮食可能引起微量元素缺乏（如维生素B&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;、锌、硒等需监测补充），但本研究为代谢疗法在晚期肿瘤中的应用提供了关键临床证据。研究者强调，生酮饮食并非替代传统治疗，而是作为一种协同手段，通过调控肿瘤微环境代谢状态增强整体疗效。随着个性化营养治疗的发展，基于代谢分型的饮食干预有望成为肿瘤综合治疗的重要组成部分。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:18:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE8xMTdZNll0aUx6bks5ZjNYc0dXQ0xkb2xabWpHOXMzbEhxRUZfT1h3S0FDWG1lcG1nVFZCdHN5QVU2cnhGZHcybHFrMEpGZlVKZWhxcDc2V1Zham5RV3I5b2ZKbGVkcUtHajY5RQ</guid></item><item><title>无法排尿 双腿失去知觉……男子病情突然恶化 生死24小时！ - 杭州网</title><link>https://hznews.hangzhou.com.cn/kejiao/content/2025-09/17/content_9084513.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="zhengwen hzwRP_lname06"&gt;&lt;p&gt;50岁的姚先生是家里的顶梁柱，一直身体健朗。然而，一场突如其来的疾病，让这个家庭陷入了前所未有的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是一个周六，姚先生在妻子的陪同下，来到浙江大学医学院附属邵逸夫医院绍兴院区急诊。彼时姚先生刚刚从外院出院两天，但回到家后，他仍然发热、咳嗽，并伴有高热和背部不适。家人担心情况严重，劝他再到医院就诊。抵达绍兴院区急诊后，肝病感染科陈盼盼医生会诊，以“发热待查”收住入院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，没过多久，令人揪心的事情发生了——入院不到6小时，姚先生突然无法排尿；不到12小时，他的双腿失去了知觉，无法动弹！此外，他还出现精神虚弱、声音嘶哑的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对如此复杂、危重且恶化速度很快的病情，时间就是生命！感染病科张俊丽医生迅速组织了线上、线下的多学科联合诊疗，最终确诊为肺炎支原体引起的重症肺炎以及继发的急性播散性脑脊髓炎，病情进展极快，若不及时治疗，可能导致终身截瘫，甚至危及生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张医生介绍，急性播散性脑脊髓炎是一种由感染诱发的自身免疫性中枢神经系统疾病，较为罕见，常累及脑和脊髓，多发于儿童和青少年，但成年人也有可能患病。它常在感染后发病，如呼吸道感染、肠道感染等，也可能与疫苗接种有关。患者起病急骤，症状多样，常见的有发热、头痛、呕吐、视力模糊、肢体无力、感觉异常、大小便障碍等，严重者可出现昏迷、呼吸衰竭等危及生命的症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不到24小时，医生们就快速明确了疾病诊断。感染科在多院区展开了激烈的科内讨论：是感染性脑脊髓膜炎，还是感染性合并免疫性？严重感染下要不要激素冲击？于是再次召集院内多学科联合诊疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神经内科李文玉、金博副主任医师认为需要大量的激素治疗。但与此同时，患者感染很重，激素可能加重感染的播散。病情的迅速恶化、文献报道的预后不乐观，都让医疗抉择变得异常艰难。每一秒钟，都让感染科团队觉得度日如年，不停查阅文献、反复讨论，所有人的神经都紧绷到了极限。最终，张俊丽医生决定采用激素冲击，同时制订合适的抗感染方案，并请康复医学科协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后每天查房，姚先生都会焦急地问：“医生，我还会不会好？我还能不能站起来？我要终身插导尿管了吗？”张俊丽医生总是坚定地回答：“我的期待不比你小，信心很重要，你一定要坚持每天腿部运动。”第三天，姚先生激动地说：“医生，我的腿有一点感觉了！”第四天，姚先生的右腿竟能轻微活动。“仿佛在看刚出生的小孩子，每天进步一点点，每天都有惊喜，他也是我见过最乐观的人。”张医生感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过一段时间的治疗和康复，姚先生的肺部炎症、炎症指标和脑脊液逐渐好转。最令人欣喜的是，在拔除导尿管后，他恢复了自主排尿，双下肢肌力也在逐步恢复。这在急性播散性脑脊髓炎患者中，堪称奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出院那天，姚先生和家人非常激动：“医生，谢谢你们让我重新站起来了！”过去大半年，姚先生来浙大邵逸夫医院绍兴院区复诊，此时的他已经停药许久，生活也恢复了正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张医生提醒，预防急性播散性脑脊髓炎，关键在于增强自身免疫力，保持良好的生活习惯。平时要注意合理膳食，保证充足的营养摄入；适当进行体育锻炼，增强体质；注意个人卫生，勤洗手，避免接触感染源；在感染高发季节，尽量减少到人群密集的场所。如果出现相关症状，应及时就医，早诊断、早治疗，避免延误病情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（为保护隐私，文内患者为化名）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>杭州网</author><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 01:54:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiggFBVV95cUxOUUx1bVBkSXMwcmVzd0gxYUhPRFduQmFIN2FlMzdIR041VnhyTk5YazAtMUNTMk5QazFQNUFaZjItXzhDSmtJdnBubWF5SkZrc3VJSU96MUxwOTg2NUNhamcxdURUQkJjYjFDaUFVVENuSC1tVVpBVW1BRE9PXy1VdWdB</guid></item><item><title>美国又一州奶牛群检出H5N1型禽流感病毒 - 人民网-美国频道</title><link>http://usa.people.com.cn/n1/2025/0917/c241376-40565716.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社洛杉矶9月15日电（记者谭晶晶）美国农业部15日确认，在内布拉斯加州一个奶牛群中检测到H5N1型高致病性禽流感病毒，这是该州首次在奶牛群中检出该病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美农业部在一份声明中说，本次检出的病毒为H5N1亚型2.3.4.4b分支，B3.13基因分型，检测结果源自州政府开展的流行病学追踪和调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美农业部表示，该事件不会对消费者健康构成威胁，也不会影响商业牛奶供应安全。随着秋季候鸟迁徙季来临，该部提醒奶牛养殖场强化生物安全措施，防止禽流感传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美农业部数据显示，自2024年3月美国发现奶牛感染高致病性禽流感病毒以来已有17个州报告相关病例。但今年以来只有少数州报告新的感染病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国疾病控制和预防中心表示，目前在美国禽类和奶牛群中传播的H5N1型禽流感病毒对公众构成的风险较低。但与受感染禽类或哺乳动物有职业性或娱乐性接触的人群感染风险较高，应采取防护措施。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：雷哲琼、姜洁)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网-美国频道</author><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:48:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE5lMm1JdUU5M01pZXRFQW5WVU9ob1BDV0FQNVh1ZXdIT0tad3pUSmc4TTZIUExvaHIyTlZjSWhrTjAzaVk2d1BGd3ZSQURSc05aelpxclRhaFIwTDVQUHVwd0xsSzg2cXVuLXMw</guid></item><item><title>经前期综合征（PMS）与心血管疾病风险关联的瑞典大型队列研究揭示潜在健康隐患 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250917003231387.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Gyn?kologie in der Praxis》：PMS k?nnte auf erh?htes kardiovaskul?res Risiko hinweisen&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究经前期综合征（PMS）与长期心血管健康的关系，瑞典研究团队开展了一项覆盖14万女性的队列研究。结果显示，PMS患者心血管疾病风险增加10%，早发PMS及合并产后抑郁者风险更高（HR达1.68）。提示PMS或为女性心血管健康的新型风险标志，为早期干预提供依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;许多女性在生育年龄阶段都会经历经前期综合征（Premenstrual Syndrome, PMS），其症状包括情绪波动、疲劳、腹胀和头痛等，严重时可能发展为经前焦虑障碍（Premenstrual Dysphoric Disorder, PMDD）。传统上，PMS被视为一种暂时影响生活质量的周期性不适，但近年来的研究开始关注其可能与长期健康状况存在关联。尤其值得注意的是，一些生殖相关因素（如妊娠期糖尿病、妊娠高血压和早发性绝经）已被证实会增加女性未来心血管疾病的发病风险。然而，PMS是否同样对心血管系统构成长期威胁，仍缺乏大规模人群研究的证据。这一科学问题的探索，对于完善女性心血管健康的风险评估和早期干预策略具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了深入探讨PMS与心血管疾病之间的潜在联系，一项发表在《Gyn?kologie in der Praxis》上的研究利用瑞典的国家登记数据，开展了一项大规模、长周期的队列研究。该研究由斯德哥尔摩卡罗林斯卡学院（Karolinska Institutet）的流行病学家Yihui Yang及其同事领导，他们对约14万名被诊断为PMS的女性进行了平均6年（最长22年）的追踪随访。研究中设立了两种对照组：一是来自普通人群的无PMS女性，二是患者本人的姐妹。通过引入姐妹对照，研究者旨在控制家族遗传和共同环境等混杂因素的影响，从而更清晰地揭示PMS本身的独立效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究主要采用了回顾性队列分析的设计方法，关键技术包括基于大规模人口登记系统的数据链接（涵盖医疗诊断、用药记录和人口统计学信息）、多变量Cox比例风险模型（用于计算风险比HR）以及家族内病例对照分析（即姐妹比较）。这些方法共同确保了结果的稳健性和可靠性。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Besonders riskant: PMS und postnatale Depression&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究结果显示，与无PMS的女性相比，PMS患者罹患心血管疾病的风险显著升高。基于人群的分析表明风险增加10%，而姐妹对照分析显示风险增加11%。特别值得注意的是，风险在特定亚群中更为突出：那些在25岁之前被诊断为PMS的女性（人群分析HR 1.24；姐妹分析HR 1.41）以及那些有产后抑郁症病史的女性（人群分析HR 1.21；姐妹分析HR 1.68）。这表明早发PMS和合并产后抑郁可能是心血管风险进一步增高的关键标志。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Pathophysiologische Zusammenh?nge noch nicht verstanden&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在对心血管疾病的具体类型进行分析时，研究发现PMS与多种心血管疾病存在正相关，包括高血压性疾病、原发性高血压、缺血性心脏病、心律失常、脑血管疾病和缺血性卒中。其中，心律失常和缺血性卒中的风险升高最为显著，调整后的风险比（HR）分别为1.31和1.27。尽管这些数据揭示了明确的统计关联，但其背后的病理生理机制尚未完全阐明。研究者推测，可能的机制包括肾素-血管紧张素-醛固酮系统（Renin-Angiotensin-Aldosteron-System）的失调、炎症过程的激活以及心脏代谢变化。这些因素可能共同促进了心血管疾病的发展，但具体通路和分子靶点仍需进一步实验研究来验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，这项基于瑞典大型人群的注册研究表明，经前期综合征（PMS）与女性长期心血管疾病风险的小幅但显著增加相关，尤其是在早发PMS和合并产后抑郁的群体中。虽然研究未能证明因果关系，且未调整饮食、饮酒等行为因素，但其结果强调了将PMS视为潜在心血管风险标志的重要性。该研究为临床实践提供了新视角，建议对PMS患者（特别是年轻发病或有产后抑郁史者）加强心血管健康的长期监测和预防干预。未来研究应聚焦于阐明PMS与心血管疾病之间的生物学机制，以便开发更精准的防治策略。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:01:56 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBpaC1lUHV1SWh0Z1V0bnF0cUJFczUtUnJET0FQaERnT0pwX2Q4M2NJMnVGMW5FbXJQTGplR3dFRVV5M2pXS0lvZ25oQXNuYjZqNkdMeDNlU25aU25Zbzh1ZUk4cDBCSkF2QVVpdw</guid></item><item><title>人类胎盘滋养细胞对克氏锥虫感染的差异性易感性研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250917002327783.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Parasitology Research》：Differential susceptibility of human placental trophoblasts to Trypanosoma cruzi infection&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对克氏锥虫（Trypanosoma cruzi）先天性传播机制不明的问题，通过建立三种滋养细胞模型（CT/ST/EVT）并比较TcI与TcII株系的感染特性，发现滋养细胞亚型存在显著感染差异性，CT细胞高易感而ST细胞具天然抗性，EVT细胞支持长期寄生虫释放。揭示了胎盘防御机制与虫株毒力差异，为先天性恰加斯病防治提供新见解。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;先天性恰加斯病是由克氏锥虫（Trypanosoma cruzi）引起的经胎盘传播的人畜共患病，是拉丁美洲地区严重的公共卫生问题。据世界卫生组织估计，拉丁美洲约有112.5万育龄妇女感染克氏锥虫，每年先天性感染发生率达8668例。随着人口迁移，非流行区的先天性传播也成为日益严峻的挑战。先天性感染与不良妊娠结局相关，包括宫内生长受限、新生儿死亡风险增加、早产、低出生体重和死胎。虽然60%-90%的先天性感染病例在出生时无症状，但未经治疗的感染可导致严重的长期并发症，如心肌病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克氏锥虫通过血液中的锥鞭毛体（trypomastigotes）从母体传播给胎儿，但其穿越胎盘屏障的细胞机制仍不清楚。胎盘作为胎儿保护屏障，其绒毛绒毛表面覆盖着由合体滋养细胞（syncytiotrophoblast, ST）形成的连续层，ST来源于其下方的细胞滋养细胞（cytotrophoblast, CT）。ST细胞具有强大的抗病原体能力，对多种病毒、细菌和寄生虫包括克氏锥虫表现出天然抵抗力。相反，CT细胞和绒毛外滋养细胞（extravillous trophoblast, EVT）则更容易感染。目前关于克氏锥虫穿越胎盘屏障的机制存在三种假说：直接侵入滋养细胞、破坏ST层使寄生虫渗透、或通过缺乏滋养细胞的区域感染成纤维细胞和巨噬细胞。这些机制受到妊娠期间胎盘结构变化的显著影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克氏锥虫分为六个离散分型单元（DTUs），从TcI到TcVI，这些基因型可能与生物学、流行病学和临床特征相关。不同基因型的克氏锥虫及其致病特征可能在先天性感染中起关键作用。近期研究发现，一些自然分离的垂直传播虫株尽管寄生虫血症水平低，却能到达胎盘并传播给胎儿，且与参考虫株相比能差异调节胎盘基因表达，表明其具有特殊的免疫逃避策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本研究旨在表征不同滋养细胞亚型对克氏锥虫的差异性反应，特别关注绒毛外滋养细胞（EVT）样细胞，因为它们在早期胎盘侵入中的核心作用及其可能暴露于循环寄生虫。研究人员首先检查了绒毛和绒毛外滋养细胞系对代表性TcI虫株（SA）的易感性，随后通过比较多种克氏锥虫虫株侵入和在EVT样细胞中复制的能力来评估虫株特异性差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究采用的主要技术方法包括：三种滋养细胞模型（BeWo CT样细胞、FSK诱导的BeWo ST样细胞和HTR-8/SVneo EVT样细胞）的建立与培养；克氏锥虫虫株（三个哥伦比亚TcI虫株和一个巴西TcII虫株）的体外代谢循环生成；细胞感染实验与细胞内寄生虫计数；锥鞭毛体释放动力学分析；细胞毒性检测（LDH法）；激素分泌检测（hCG ELISA）；细胞凋亡流式分析；以及扫描电镜超微结构观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果通过多个维度揭示了滋养细胞与克氏锥虫相互作用的复杂性：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Human trophoblasts exhibit differential permissiveness to T. cruzi"部分显示，所有三种细胞系（BeWo CT样、BeWo ST样和EVT样）都能被克氏锥虫SA虫株成功感染，但感染率存在显著差异。BeWo ST样细胞对感染表现出最强的抵抗力，整个感染时间线中的感染率最低，平均最大值为16%±1%。相反，CT样细胞的感染率最高，从24 hpi的35%±1.1%到120 hpi的96%±2.6%。EVT样细胞表现出中等易感性，感染率从13%±1.5%到72.6%±1.2%。用Y虫株感染不同滋养细胞群体也观察到类似的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Extravillous Trophoblast supports increased intracellular parasite load over time"部分表明，虽然所有滋养细胞系在24 hpi都能检测到细胞内寄生虫，但96和120 hpi时寄生虫数量显著增加。CT样细胞每个细胞携带的寄生虫数量多于ST样和EVT样细胞。有趣的是，在EVT样细胞中，克氏锥虫感染刺激了hCG的产生，这可能与细胞损伤有关。LDH检测显示，EVT样细胞支持细胞内寄生虫随时间的逐渐增加。在ST样细胞中，寄生虫数量每72小时达到峰值，表明裂解周期约为72小时而非120小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Extravillous Trophoblast supports long-term release of T. cruzi"部分发现，感染细胞上清液中寄生虫释放监测21天或直到大部分细胞被破坏。Vero细胞（对照）释放的细胞源性锥鞭毛体在第4天检测到，数量在整个21天随访期间显著增加。BeWo ST样细胞源性的锥鞭毛体在第7天检测到，但水平较低，在第13天达到峰值。BeWo CT样培养物中的锥鞭毛体早在48 hpi就能检测到，在第7天达到峰值。由于广泛的细胞死亡，BeWo CT样培养物中的锥鞭毛体释放只能测量到第9天。EVT样细胞支持完整的细胞内生命周期，锥鞭毛体释放从第7天开始并显著增加直到第21天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Extravillous Trophoblast promotes the release of T.cruzi intermediate forms"部分通过电镜评估了滋养细胞释放的寄生虫形态特征。观察到一个多形性的锥鞭毛体群体，包括细长和宽阔的锥鞭毛体。感染的细胞还释放其他形式，特别是在EVT样细胞中，包括无鞭毛体（amastigotes）和具有短长鞭毛的过渡形式。其中一些中间形式的形态类似于上鞭毛体（epimastigotes），这与其它研究报道一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Extravillous Trophoblast exhibits low cytotoxicity during T. cruzi infection"部分通过测量培养上清中的LDH活性作为膜损伤指标评估了感染对细胞活力的影响。在BeWo ST样细胞中，LDH活性在24、72和120 hpi显著高于未感染对照。在BeWo CT样细胞中，显著的活力丧失仅在96 hpi后观察到，LDH活性在120 hpi达到更高水平。一个突出的发现是感染对EVT样细胞活力的影响较低。这些细胞在96 hpi观察到显著的膜损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"hCG production in trophoblast cells is differentially affected by the T. cruzi infection"部分显示，与BeWo CT样和EVT样细胞相比，BeWo ST样细胞中的hCG产量显著更高。与未感染培养物相比，感染ST和CT细胞中的hCG水平显著降低。在BeWo ST样细胞中，随着感染进展观察到hCG浓度逐渐降低，而与感染BeWo CT样细胞在24 hpi检测到的hCG水平下降形成对比。有趣的是，在EVT样细胞中，克氏锥虫感染刺激了hCG产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"In vitro metacyclogenesis rates, infectivity, and pathogenicity varied between strains of T. cruzi"部分评估了四种克氏锥虫虫株的感染性，这些虫株具有不同的代谢循环发生动力学。代谢循环发生的开始发生在第二到第三天，持续约3到5天。SN3虫株的代谢循环锥鞭毛体平均数量显著更高，其次是SA虫株。GAL61S克隆表现出最低的代谢循环锥鞭毛体产量。所有虫株在EVT样细胞中都能建立生产性感染，感染细胞百分比从24 hpi的13-31%增加到96 hpi的35-48%。然而，120 hpi后差异变得明显，Y虫株（TcII）表现出最高的感染细胞百分比（95%），其次是TcI虫株SA（73%）、SN3（41%）和GAL61S（20%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The T. cruzi strains exhibited distinct cytotoxicity patterns in EVT-like cells"部分证明，不同虫株在EVT样细胞中表现出不同的细胞毒性模式，如感染期间LDH释放所示。评估了早期凋亡、晚期凋亡和坏死以确定感染是否直接诱导宿主细胞死亡并确定主要的细胞死亡方式。研究结果表明，坏死在24 hpi占主导地位。相反，早期凋亡在96 hpi成为主要过程，在SN3虫株感染的细胞中观察到最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结论与讨论部分强调，滋养细胞亚型对克氏锥虫感染的差异性易感性强调了滋养细胞异质性在先天性传播中的作用。BeWo CT样细胞似乎高度易感感染和细胞毒性，使其成为通过ST破坏可能可用的关键靶标。相反，BeWo ST样细胞表现出先天抵抗力，而EVT样细胞表现出易感性、恢复力和改变的寄生虫分化的独特组合。这些发现增强了我们对胎盘对感染反应的理解，并强调需要进一步研究滋养细胞-寄生虫相互作用以开发针对先天性恰加斯病的靶向干预措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ST细胞的抵抗力可能归因于其分化状态、细胞极性和先天免疫机制的组成性激活。与CT相比，ST中显著上调的基因包括PAPPA、CARD17、TREM1、TMED7-TICAM2、BATF、SLC11A1、IL27、ISG20、MAK8、IP2、MAP1LC3B、LAMP3、IL16、CAPSP1P2、CASP4、TRIM55、ARNT和EIF2AK2。相反，促进细胞粘附的基因如ICAM1和HSPG2（可能促进病原体附着）被下调。富集通路分析显示，与CT相比，ST中IFNα和IFNγ反应通路显著富集。这些先天防御机制可能解释了STB对克氏锥虫等病原体的易感性降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，代表EVT样滋养细胞的HTR-8细胞表现出中等易感性，支持持续的细胞内增殖和随时间的锥鞭毛体释放。蜕膜，尤其是绒毛外滋养细胞，对微生物如CMV、单核细胞增多性李斯特菌和弓形虫高度易感，表明这是胎盘和先天性感染的潜在途径，值得进一步关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锥鞭毛体释放的动力学进一步突出了滋养细胞系的差异性允准性。虽然BeWo CT样细胞高度易感感染，但表现出快速的细胞裂解，导致锥鞭毛体的早期释放但第9天感染后存活有限。这反映了对克氏锥虫细胞病变效应和高细胞内寄生虫负荷的关键脆弱性。使用BeWo细胞三维（3D）培养的补充研究也出现了滋养细胞-克氏锥虫相互作用的见解，更好地模拟了绒毛滋养细胞的结构和功能组织。在该模型中，寄生虫虫株之间的差异性感染性也很明显，VD虫株表现出更高的寄生虫负荷。值得注意的是，与CT样球体相比，BeWo ST样球体对感染更具抵抗力，加强了ST作为先天性传播强大屏障的假设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，EVT样细胞在整个观察期间维持寄生虫释放，包括大量释放过渡和无鞭毛体形式，可能表明 premature lysis。这些中间形式，被描述为从无鞭毛体到血流锥鞭毛体分化过程的一个阶段，可以维持感染的进展。尽管有显著的细胞内寄生虫病，HTR-8细胞的 prolonged survival 表明EVT样细胞可能作为寄生虫的慢性储存库。这一发现对先天性传播有 implications。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个有前途的未来研究方向是探索不同滋养细胞亚群中表面受体的可用性，以更好地理解它们对克氏锥虫感染的易感性。潜在受体包括碳水化合物（如半乳糖基、甘露糖基、唾液酸残基），以及 lectin-like 蛋白质如半乳糖凝集素-3（与寄生虫表面的碳水化合物残基（如 mucins）结合），内皮素-1，缓激肽受体，细胞角蛋白18，和细胞外基质成分如纤连蛋白、层粘连蛋白和整合素。半乳糖凝集素-3特别重要，因为其沉默减少了锥鞭毛体对哺乳动物细胞的粘附。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;滋养细胞糖基化模式在滋养细胞类型间和妊娠期间变化，可能影响寄生虫-宿主相互作用。值得注意的是，半乳糖凝集素-3在CT细胞中表达但在ST中缺失，在更具侵袭性的滋养细胞和EVT细胞中表达减少。HTR-8细胞中的半乳糖凝集素-3表达也有先前报道。此外，克氏锥虫调节细胞外基质成分并与之相互作用，通过在感染早期利用这些分子招募寄生虫来促进感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ST细胞中hCG产生的破坏，滋养细胞分化和功能的关键标志，提供了克氏锥虫有害效应的进一步证据。BeWo ST样和CT样细胞显示hCG水平显著降低，CT样细胞下降更明显，可能反映分化过程的中断和细胞损伤。研究表明，克氏锥虫感染改变人类胎盘中滋养细胞更新动力学，可能造成胎盘屏障缺口，使寄生虫进入绒毛绒毛。此类中断可能损害胎盘功能并对先天性感染期间的胎儿发育产生负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，HTR-8细胞响应克氏锥虫感染表现出hCG产量增加，类似于早期妊娠期间患恶性疟原虫感染的母亲中的观察。在妊娠前三个月，EVT分泌hCG-H亚型，通过内皮细胞上表达的TGFβRII促进滋养细胞侵入和血管生成，并通过自分泌相互作用通过TGF-β信号传导促进生长和侵入表型。hCG-H亚型在结构上模拟TGF-β，增强其与受体的相互作用，减少凋亡，并通过金属蛋白酶激活促进侵入。响应寄生虫的hCG水平增加可能是细胞损伤的后果，也是保护胎盘功能和支持免疫调节的补偿机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，本研究揭示了四种克氏锥虫虫株之间的 distinct replication dynamics，突出了它们感染性和细胞内行为变异性。Y虫株展示了通过生命周期的最有效进展，具有高晚期感染性、晚期无鞭毛体复制和锥鞭毛体释放之间的强相关性。该虫株在早期阶段（24和48 hpi）显示较低的无鞭毛体计数，但在后期时间点（96和120 hpi）主导细胞内复制。其低过渡阶段释放表明发育有利于锥鞭毛体生产。相比之下，SA虫株尽管在24 hpi具有高感染性，但表现出低细胞内无鞭毛体复制和锥鞭毛体释放，但高过渡阶段释放，表明通过发育阶段不完全或延迟。克隆GAL61S维持中等感染性、细胞内复制和锥鞭毛体释放，以及显著的过渡阶段释放。SN3显示有限的感染性、细胞内无鞭毛体复制和锥鞭毛体释放。但仍然诱导更高的早期凋亡率，表明即使少量无鞭毛体也能触发显著的早期细胞死亡。这些发现强调感染性并不总是与无鞭毛体的复制成功直接相关，强调了虫株特异性因素在寄生虫存活、复制和整体发病机制中的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，所有克氏锥虫DTUs先天性传播的潜力仍然不确定，因为目前没有 conclusive evidence 表明特定DTUs更可能在子宫内传播。与Cáceres等人的发现相反，TcI分离株SN3和SA表现出比TcII（Y）虫株更大的代谢循环发生潜力。然而，在感染时，TcII表现出更高的感染率。TcI和TcII之间的差异先前已有报道，并与热休克蛋白、细胞表面分子和其他抗应激相关因子表达增加，以及寄生虫与宿主免疫系统之间的 distinct interactions 相关。如我们结果中观察到的 intra-DTU diversity 已导致对该DTU细分的提议。值得注意的是，代谢循环发生和感染性的变化不仅发生在DTUs之间，而且发生在同一DTU内的虫株之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克氏锥虫虫株是多克隆的。这一特征也可能影响感染，因为具有更多克隆的虫株可能拥有增强某些特性的基因型，允许更大的感染性。由于SN3虫株从载体分离，更多克隆可能诱导更多细胞死亡。相反，从人类分离的SA虫株可能被选择用于表现出在该细胞类型中较低感染性的特定克隆。此外，利用克隆可能通过消除与其他克隆的竞争或影响来促进特定过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些差异以及形态变异性可能受到虫株来源的影响。已知锥虫（包括克氏锥虫）携带表观遗传修饰，这些修饰在生命周期阶段间变化。这些寄生虫中的基因表达调控很大程度上取决于转录后网络，如TcUBP1的作用所证明。这种RNA结合蛋白促进从上鞭毛体到代谢循环锥鞭毛体的分化过程启动。此外，不同克氏锥虫虫株表达 distinct surface molecules，与宿主成分相互作用以促进哺乳动物细胞侵入。这些包括分子如gp90、Tc85、gp82和gp35/50。此外，寄生虫覆盖着一层 dense layer of mucin-type glycoproteins，其碳水化合物残基与宿主细胞表面相互作用。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBremxHRkgxZlY0dzVtRzAwb0tHQm5tRm5GVV96elhEUEFiNTk5VFBBSk0zMUtDS05HMUVzQW5YVDBSUVdldWdKSHZ2MzlDcDhucThOdjBPUFg2S1k5MHpoamhDYUFBU1FWSG1qWg</guid></item><item><title>抗菌药物管理项目对优化ICU患者MRSA感染中利奈唑胺用药及敏感性的影响：一项回顾性队列研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250917002620295.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Infectious Diseases》：Impact of an antimicrobial stewardship program on optimizing linezolid consumption and susceptibility in intensive care unit patients with methicillin-resistance staphylococcus aureus: a retrospective cohort study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决ICU中MRSA感染患者利奈唑胺(LZD)滥用导致的耐药性问题，研究人员在埃及开展了一项抗菌药物管理项目(ASP)回顾性研究。结果显示ASP实施后LZD消耗量降低85.8%，MRSA对LZD敏感性提高18.3%，总体抗MRSA治疗成本下降43%，证实ASP能有效优化抗生素使用并遏制耐药性发展。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在全球公共卫生领域，抗菌药物耐药性(AMR)正成为日益严峻的挑战。根据世界卫生组织(WHO)数据，2019年全球至少有127万人直接死于AMR，相关死亡人数接近500万。这种危机在重症监护室(ICU)尤为突出，其中20-50%的住院患者和30-60%的ICU患者存在抗生素使用不当问题。在埃及，耐甲氧西林金黄色葡萄球菌(MRSA)的流行率高达63%，而对关键抗生素利奈唑胺(Linezolid, LZD)和万古霉素(Vancomycin)的耐药率分别达到5%和9%，形势尤为严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利奈唑胺作为恶唑烷酮类抗生素的首个代表药物，被WHO列为"储备"类别抗生素，是治疗多重耐药革兰氏阳性菌感染的最后防线之一。然而，在埃及的医疗实践中，利奈唑胺经常被经验性地作为MRSA感染的一线治疗药物使用，缺乏明确的用药指征，且不遵循Gram染色结果和抗生素超时流程(Timeout process)。这种滥用行为加速了耐药菌株的出现，威胁着这类珍贵抗生素的临床有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这一挑战，由Heba Swidan领衔的研究团队在埃及亚历山大Al-Gomhoreya总医院ICU开展了一项创新性研究，探讨抗菌药物管理项目(Antimicrobial Stewardship Program, ASP)对优化利奈唑胺使用和恢复MRSA敏感性的潜在价值。该研究成果发表在《BMC Infectious Diseases》期刊，为资源有限地区的抗生素管理提供了重要实践依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队采用了几项关键技术方法：通过回顾性队列研究设计，比较ASP实施前(2022年10月-2023年3月)和实施后(2023年10月-2024年3月)的数据；使用WHO标准化的每日规定剂量(Defined Daily Dose, DDD)每100患者日指标量化抗生素消耗变化；采用Kirby-Bauer纸片扩散法进行MRSA药敏试验，严格遵循CLSI(2022)指南；通过多学科团队(包括感染病专家、临床药师、临床微生物学家和ICU医师)实施前瞻性审核与反馈(Prospective audit and feedback)以及预授权流程(Preauthorization process)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果通过几个关键方面展示了ASP实施的显著效果：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患者特征分析显示，研究共纳入168例ICU成年患者，其中ASP实施前109例(64.9%)，实施后59例(35.1%)。两组患者在年龄、性别和实验室指标方面无显著差异，但实施后组患者的体重指数(BMI)显著较高(30.5±6.6 vs 27.5±3.1，p=0.001)，这为保证结果可比性提供了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗生素消耗量变化方面，数据显示利奈唑胺消耗量从ASP实施前的27.365 DDD/100患者日大幅降至实施后的3.891 DDD/100患者日，降幅达85.8%。相反，万古霉素和替考拉宁(Teicoplanin)的消耗量分别增加了2.4倍和15.9倍，表明ASP成功引导了抗生素使用的结构性转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流程依从性改善令人印象深刻：对MRSA适应症的依从性从25.7%提高到100%(p&amp;lt;0.001)，标准化效应大小(φ)为0.70；对抗生素超时流程(基于Gram染色结果)的依从性从40.4%提升至98.3%(p&amp;lt;0.001)，φ为0.55。这两项指标的大幅改善直接反映了ASP干预措施的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济效益分析显示，利奈唑胺支出减少85.9%，虽然万古霉素和替考拉宁支出分别增加2.3倍和15.7倍，但总体抗MRSA治疗成本仍降低了43.1%，证明了ASP在经济效益方面的显著优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的微生物学结果显示，MRSA对利奈唑胺的敏感性从60%提高到78.3%，增幅达18.3%，这一变化直接证实了减少利奈唑胺使用与恢复细菌敏感性之间的因果关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结论与讨论部分强调，这是埃及首个证实ASP能快速干预利奈唑胺滥用并同步追踪MRSA敏感性变化的研究。多学科ASP通过结合处方前后策略，显著改善了MRSA适应症标准的依从性，强化了超时流程和预授权限制表的执行，最终实现了利奈唑胺使用的明显减少。这种减少与MRSA对利奈唑胺敏感性的提高直接相关，同时促进了对替代抗MRSA药物(如万古霉素和替考拉宁)的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些发现与全球关于ASP有效性的证据一致，同时突出了埃及医疗环境中的独特挑战和机遇。研究表明，即使在资源有限的环境中，实施符合全球最佳实践的定制化ASP，也能提供对抗抗生素耐药性和保护受威胁抗菌药物有效性的开创性策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，研究也存在一定局限性：结果不能代表所有医院科室，因为重点仅限于ICU；当地抗菌谱中包含的MRSA分离株少于30个，可能影响准确性；回顾性研究设计限制了一些重要临床变量(如APACHE II评分、SOFA评分和合并症数据)的获取；由于资源限制，未对利奈唑胺耐药金黄色葡萄球菌分离株进行基因型确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，该研究成功确定了保护WHO AWaRe分类中"储备"组抗生素和遏制ICU中这种最后防线治疗耐药性的实用策略。研究人员建议立即采取监管措施限制利奈唑胺在社区药房的非处方供应，确保其仅在医院药房提供并在严格医疗监督下使用，以保持其治疗效果。同时呼吁未来研究监测MRSA对万古霉素和替考拉宁的敏感性变化，作为限制利奈唑胺使用后的潜在替代抗MRSA药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究最终证明，通过受过良好教育的自律团队实施结构良好、基于标准的ASP，能够取得显著成功和影响深远的结果。虽然取得成功值得称赞，但维持和持续增强项目才是值得认可的最终目标。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:58:13 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE93OE12NExGV0ZrTVdocG9RRzBDUkpMMnltMjEyZjRDbTd3Q3cxUS1yb2h3RklpaEdBbWZVdlFQWjMzQ09qd0RJamJxNEVjNDR5NEI2c0t1cXFVNFRreldDTDh1ZVFXMXNhaEJHVQ</guid></item><item><title>得了这种病，肺癌风险会大增！ - 杭州网</title><link>https://hznews.hangzhou.com.cn/kejiao/content/2025-09/17/content_9084224.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="zhengwen hzwRP_lname06"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;医生提醒患者每年应进行肺功能检查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每日商报讯 说到肺癌，大家并不陌生，吸烟、二手烟、有害气体和物质的吸入，这些都是肺癌的高发因素。还有一种疾病，很多人可能不知道，但是该病患者发生肺癌的风险是正常者的3-6倍！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自行锻炼肺功能，肺癌拖成了晚期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60岁的李大伯平时身体还算硬朗，没有“三高”，但近几年爬楼梯有点气喘，想着年龄大了，腿脚没那么利索是正常的，就习惯了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半年前，李大伯出现了咯血，到当地医院检查，确诊为早中期肺癌，需要手术切除肿瘤。但经过肺功能等检查评估，医生认为他的肺功能太差，无法耐受手术，要先改善肺功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是李大伯尝试通过锻炼来提高肺功能，练了两个月，不但肺功能没有提高，反而肿瘤迅速长大，侵犯了骨骼。复查显示，肺癌已经进展到了最晚期，即便肺功能改善，也无法接受手术治疗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝望的李大伯立即从北方老家来到杭州，在杭工作的儿子小李带着他找到浙江省立同德医院呼吸与危重症医学科金前主任求助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合病史，金前主任判断，李大伯除了肺癌，还患有慢性阻塞性肺疾病（简称慢阻肺病）急性加重、Ⅱ型呼吸衰竭，急性肺栓塞，重症肺炎，随时会有生命危险。如果贸然启动抗肺癌治疗，会适得其反、危及生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中西结合个体化治疗，几个月后回归正常生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金前主任团队为李大伯制定了个体化的治疗方案，秉持“先救命、后治病”的原则，先积极治疗慢阻肺和肺炎，无创呼吸机治疗缓解呼吸衰竭，情况改善后，启动抗肿瘤治疗，并针对肺栓塞持续抗凝治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过两周的精心治疗，李大伯的呼吸衰竭、咯血、肺栓塞和重症肺炎终于得以控制。因其有慢阻肺病，结合肺癌肿块的病理和基因检测结果，金前主任予以李大伯免疫单药治疗，同时辅以中药内服和中医外治疗法。经过两个周期的治疗，李大伯的肺癌肿块缩小了一大半，胸痛、咯血也消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，慢阻肺病已成为全球第三大死因，且患病率将持续上升，我国40岁及以上人群中每7人即有1名慢阻肺病患者。金前主任介绍，慢阻肺病是一种异质性肺部状况，以慢性呼吸道症状（呼吸困难、咳嗽、咳痰和/或急性加重）为特征，是由于气道（支气管炎，细支气管炎）、肺泡（肺气肿）的异常所导致持续性（常为进行性）的气流阻塞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肺癌和慢阻肺病具有共同的危险因素，如吸烟、空气污染、职业性粉尘暴露、既往有哮喘或者慢性支气管炎病史等。慢阻肺病患者每年约0.8%-2.7%会新发肺癌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医生建议，每年的胸部低剂量CT筛查作为慢阻肺病诊断的辅助手段，可以评估肺气肿的分布和严重程度，并观察是否有肺部肿块。建议有慢阻肺病危险因素者，如吸烟、空气污染、职业性粉尘暴露、既往有哮喘或者慢性支气管炎病史等，每年进行肺功能检查。另外，有慢性咳嗽、咳痰、活动后气急或者运动耐量下降者，也应该注意，并及时进行肺功能检查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>杭州网</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:12:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiggFBVV95cUxOZmtUR2NLOG1CVlY4cmo0Q2xqOFo3bGpPMjV0YWlHV2VSSWxsb0lsRUdLbFhjRGJKWFFtamU4MVlmSDctX3NPNHQ3ZWZjY3c0cHd1bFJwLUJVUEpCSWVnM0h6NDFBc1YtUWlEdngwOWctaFQ1R3ZmQ0pERDVoYUZnSjFn</guid></item><item><title>睡再多也疲惫？男性更年期的隐形警讯 - 希望之声</title><link>https://www.soundofhope.org/post/901236</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div itemprop="articleBody" data-checkusr="" class="Content__Wrapper-sc-1bvya0-0 elmmKw article_body"&gt;&lt;p id="post_place_1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="meta-top"&gt;&lt;span class="meta"&gt;【希望之声2025年9月16日】（编辑：李文涵）&lt;/span&gt; 当提到「更年期」时，多数人会立刻联想到女性。但事实上，男性同样会面临更年期，只是往往因症状较不明显，而容易被忽略。许多男性到了 40 至 60 岁之间，可能会出现身心变化，却未必知道原因在于「&lt;a href="/term/105458" class="key"&gt;男性更年期&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;&lt;figure class="OImage__StyledFigure-sc-1lfley0-0 jWYblU"&gt;&lt;img src="//img.soundofhope.org/2025-09/32545824_s-1757167257079.jpg" alt="多男性到了 40 至 60 岁之间，可能会出现身心变化，却未必知道原因在于「男性更年期」（photoAC）"&gt;&lt;figcaption&gt;多男性到了 40 至 60 岁之间，可能会出现身心变化，却未必知道原因在于「男性更年期」（photoAC）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;持续疲惫：即使睡眠充足，依然觉得浑身乏力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情绪低落：易怒、焦躁，甚至陷入抑郁倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性功能改变：性欲下降或勃起功能减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意力下降：专注力与记忆力明显减退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身体变化：体脂肪增加、肌肉量减少，甚至出现骨质疏松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些症状的背后，多半与男性荷尔蒙——睾酮（Testosterone）逐渐下降有关。&lt;/p&gt;&lt;figure class="OImage__StyledFigure-sc-1lfley0-0 jWYblU"&gt;&lt;img src="//img.soundofhope.org/2025-09/848800_s-1757167527150.jpg" alt="持续疲惫：即使睡眠充足，依然觉得浑身乏力（photoAC）"&gt;&lt;figcaption&gt;持续疲惫：即使睡眠充足，依然觉得浑身乏力（photoAC）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h1&gt;为何难以察觉？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/term/105458" class="key"&gt;男性更年期&lt;/a&gt;不像女性有明显的「停经」标志，变化往往是缓慢而隐性的。许多男性误以为只是「年纪大了」、「工作太累」，因此错过了最佳调整时机。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;如何改善与自我照顾？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;规律运动：重训与有氧结合，有助于提升活力与维持肌肉量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;均衡饮食：多摄取高蛋白、深绿色蔬菜、全谷类，减少油炸与加工食品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;良好睡眠：避免熬夜，建立固定作息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;压力管理：适度放松、培养兴趣，避免长期紧绷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专业检查：若长期疲惫或症状严重，建议检测睾酮水平，并咨询医师。&lt;/p&gt;&lt;figure class="OImage__StyledFigure-sc-1lfley0-0 jWYblU"&gt;&lt;img src="//img.soundofhope.org/2025-07/1753942193619.png" alt="你睡著了吗？你的细胞还醒著 ——揭开睡眠背后的修复秘密（photoAC）"&gt;&lt;figcaption&gt;良好睡眠：避免熬夜，建立固定作息（photoAC）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h1&gt;给男性与家人的提醒&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/term/105458" class="key"&gt;男性更年期&lt;/a&gt;不是疾病，而是生命历程的一部分。及早了解、正面面对，就能&lt;a href="/term/1072014" class="key"&gt;降低困扰&lt;/a&gt;，并&lt;a href="/term/1072017" class="key"&gt;保持生活品质&lt;/a&gt;。对男性朋友来说，这是人生另一个阶段的「健康考题」；对家人来说，理解与陪伴是最好的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健康，不只是长寿，更是懂得调整与善待自己&lt;/p&gt;&lt;p class="meta-btm"&gt;责任编辑：李智   &lt;/p&gt;&lt;p class="meta-btm"&gt;本文章或节目经希望之声编辑制作，转载请注明希望之声并包含原文标题及链接。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>希望之声</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 21:05:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiUEFVX3lxTE5CcXdkWjJUem14SHN4MXdiX2FzQUlVZU9OUW54YmpUWFBoS1VRS1JWMlVFVWVKcW5zcDRBUGxBMG9mS2xSTGc4NVVpc29RNURY</guid></item><item><title>单猪体内分离两种不同PRRSV-1毒株的全基因组特征与重组进化研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250917002049832.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Transboundary and Emerging Diseases》：Whole-Genomic Characterization of Two Different PRRSV-1 Strains Isolated From a Single Pig&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本文首次报道从同一猪只体内成功分离并鉴定出两种基因型高度异质的PRRSV-1毒株（TZJ3556-1和TZJ3556-2），通过高通量测序技术揭示其全基因组特征及重组机制。研究发现TZJ3556-2为BJEU06-1亚群内重组毒株，其部分基因片段来源于共感染的TZJ3556-1毒株。该研究为PRRSV-1的跨农场传播、毒株共感染及重组进化提供了直接证据，对PRRS（猪繁殖与呼吸综合征）的防控策略具有重要警示意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;h3&gt;1. 引言&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;猪繁殖与呼吸综合征病毒（PRRSV）属于尼多病毒目（Nidovirales）动脉炎病毒科（Arteriviridae），其基因组长度约15 kb，包含5′和3′非翻译区（UTR）及10余个开放阅读框（ORF）。根据分类学标准，PRRSV可分为PRRSV-1（Betaarterivirus suid 1）和PRRSV-2（Betaarterivirus suid 2）两个物种，代表毒株分别为Lelystad virus和ATCC VR-2332。中国流行的PRRSV-1毒株均属于谱系1（西欧亚型I），并可进一步划分为7个亚群。近年来，中国PRRSV-1毒株的检出率和地理分布显著增加，其重组模式复杂，重组断点主要集中于非结构蛋白区域。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;2. 材料与方法&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2024年从山东省某爆发PRRSV-1的猪场采集肺组织样本，通过实时RT-PCR检测为阳性。组织匀浆过滤后接种原代肺泡巨噬细胞（PAMs）进行病毒分离，第三代培养物通过间接免疫荧光 assay（IFA）和高通量测序验证病毒增殖。使用MGISEQ-200平台进行二代测序（NGS），获得毒株TZJ3556-1和TZJ3556-2的全基因组序列（GenBank登录号PQ726420和PQ726421）。为验证单猪共感染，设计特异性引物对原始肺组织和PAMs培养物进行PCR扩增、克隆及测序。系统进化树基于ORF5和全基因组序列构建，使用IQ-TREE软件和最大似然法。重组事件通过RDP4软件的7种算法检测，并通过SimPlot和分段系统进化树验证。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;3. 结果与讨论&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;3.1. 共感染PRRSV-1毒株的鉴定与分离&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;实时RT-PCR检测Ct值为18.61，IFA显示病毒成功感染PAMs（图1）。高通量测序获得TZJ3556-1（15,137 nt）和TZJ3556-2（15,103 nt）全基因组，相似性仅为86.03%。通过特异性引物验证原始组织及培养物中均存在两种不同序列，证实单猪共感染现象。流行病学调查提示该现象可能与人员、猪只及精液跨农场流动有关。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;3.2. 共感染毒株的全基因组解析&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;系统进化分析显示TZJ3556-1和TZJ3556-2均属于BJEU06-1-like亚群（L1.13）（图2a,b）。核苷酸相似性热图显示TZJ3556-2为重组毒株，其Nsp1β、部分Nsp2、部分ORF4及ORF5-3′UTR区域与TZJ3556-1高度相似，而其他区域与TZJ637和TZJ2781更接近（图3）。氨基酸比对显示Nsp11、Nsp6、ORF5a、M和N蛋白相似性较高（96.43%–100%），而Nsp1β和ORF3/GP3变异较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重组分析表明TZJ3556-2是BJEU06-1-like亚群内重组毒株，主要亲本为TZJ637，次要亲本为TZJ3556-1和TZJ2781（图4）。重组断点位于Nsp1β（nt 773）、Nsp2（nt 1855）、Nsp10（nt 9366和10011）及ORF4（nt 13288）。通过Sanger测序验证TZJ3556-2的部分基因片段来源于TZJ3556-1（表1）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nsp2蛋白比对显示两毒株均存在经典的5（4+1）个氨基酸不连续缺失（位点357–360和411）（图5a）。GP3和GP4蛋白分析发现TZJ3556-2在GP3（242–246位）和GP4（62–66位）存在5个氨基酸连续缺失（图5b,c）。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;3.3. 高通量测序技术在兽医诊断中的应用&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;本研究首次通过高通量测序技术发现单猪共感染两种PRRSV-1毒株，凸显该技术在复杂病原混合感染鉴定中的优势。传统RT-PCR和实时RT-PCR因引物结合特异性限制，难以全面解析共感染事件，需结合高通量测序进行综合病原分析。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;3.4. PRRSV-1共感染的防控策略&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;PRRSV-1毒株共感染及重组事件的增加可能源于跨农场传播。建议引种或引入精液时加强PRRSV抗原和抗体检测。目前中国大陆尚无商业化PRRSV-1疫苗，需结合高通量测序加强流行病学监测，重点针对主流流行毒株开展致病性研究和疫苗研发。PRRSV常与副猪嗜血杆菌（HPS）、猪肺炎支原体（Mhp）等共感染，需合理使用抗生素控制继发感染。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;4. 结论&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本研究首次报道单猪共感染两种基因型高度异质的PRRSV-1毒株，并证实TZJ3556-2为来源于共感染亲本毒株的重组病毒。PRRSV-1的基因组多样性、重组频率及共感染率预计将持续上升，可能突破农场间物理屏障，对疫病防控构成严峻挑战。高通量测序技术是鉴定共感染病原的强大工具。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:44:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE84RWo2V1M2ZEpGNWoxaGVtZnFvTTJtc0F1ZWFMR0ZrdGVLMExLandEMFpZRHR6U3JVdWtlb0ZlTV91LVgwby1mZGZuVktKVms0d2tzNFpNYW1HYnJIbmg0THZWWnRGT3RfbkVXdw</guid></item><item><title>天麻提取物通过抑制Th2型细胞因子和IgE缓解卵清蛋白诱导的哮喘大鼠模型的过敏与炎症反应 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250917002402992.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Laboratory Animal Research》：Anti-allergic and anti-inflammatory effects of Gastrodia elata Blume extract in ovalbumin-induced asthma rat model&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对过敏性哮喘治疗中糖皮质激素的副作用问题，探讨了天麻提取物（GEB）在卵清蛋白（OVA）诱导的哮喘大鼠模型中的治疗潜力。研究人员通过体内实验发现，GEB处理显著降低了血清总IgE水平、肺组织IL-4、IL-5、IL-13等Th2型细胞因子表达，并改善了气道炎症和黏液分泌。组织病理学及免疫组化分析进一步证实GEB能减少炎症细胞浸润及M2巨噬细胞标志物CD206和髓过氧化物酶MPO的表达。该研究表明GEB具有显著的抗炎和抗过敏作用，为开发天然抗哮喘药物提供了新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;哮喘是一种常见的慢性呼吸道疾病，全球约有3亿患者，每年导致大量死亡。尽管医疗技术不断进步，但哮喘的全球负担仍然很高。过敏性哮喘作为一种典型的慢性气道炎症性疾病，其特征包括气道高反应性、黏液过度分泌和炎症细胞浸润，这些病理变化主要由T辅助2（Th2）细胞介导的免疫反应驱动。当前，吸入性糖皮质激素是治疗哮喘的主要手段，但长期使用可能引发声音嘶哑、念珠菌感染等副作用。因此，寻找副作用更少的天然产物用于哮喘的预防和治疗已成为研究热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天麻（Gastrodia elata Blume，GEB）是一种生长于东亚高山地区的兰科植物，在传统医学中常用于治疗头晕、头痛、癫痫、抽搐和高血压。近年来的研究表明，天麻的乙醇提取物具有抗炎作用，其主要活性成分如4-羟基苯甲醇、天麻素等酚类化合物在豚鼠哮喘模型中表现出抗哮喘效果。然而，天麻提取物在哮喘大鼠模型中的抗炎和抗过敏作用尚未明确。为此，Park等人在《Laboratory Animal Research》上发表了一项研究，旨在探讨天麻提取物对卵清蛋白（OVA）诱导的哮喘大鼠模型的影响，并阐明其潜在机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究采用6周龄Wistar大鼠，通过腹腔注射OVA致敏并经鼻内滴注OVA激发哮喘。GEB治疗组每天口服7 g/kg的天麻提取物，持续11天。研究通过支气管肺泡灌洗液（BALF）细胞计数、血清IgE检测、肺组织细胞因子测量、组织病理学染色（H&amp;amp;E和PAS）以及免疫组化分析（检测IL-4、IL-5、CD206和MPO表达）评估GEB的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Effects of GEB on inflammatory cell counts in BALF&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OVA诱导后，BALF中总细胞数、嗜酸性粒细胞和中性粒细胞数量显著增加，而GEB处理显著降低了这些炎症细胞的计数，表明GEB能抑制气道炎症细胞的浸润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Effects of GEB on the total IgE in serum&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OVA组血清总IgE水平显著升高，GEB治疗使IgE水平呈下降趋势，提示GEB通过抑制过敏反应减少IgE的产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Effects of GEB on cytokines in the lung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OVA组肺组织中IL-4、IL-5和IL-13水平显著升高，GEB处理显著下调了这些Th2型细胞因子的表达，说明GEB能调节免疫反应向Th2方向偏移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Effects of GEB on airway inflammation and mucus secretion in lung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H&amp;amp;E染色显示OVA组气管和肺泡壁增厚，炎症细胞在支气管、血管周围和肺泡空间浸润增加，而GEB治疗减少了炎症细胞浸润并保持了肺泡结构。PAS染色表明OVA组支气管黏液分泌增加，GEB处理减少了黏液分泌，改善气道重塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Effects of GEB on the expression of cytokines, CD206, and MPO in the lung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免疫组化分析显示，OVA组IL-4、IL-5、CD206和MPO表达升高，GEB治疗显著降低了这些标志物的表达，证实GEB能抑制M2巨噬细胞活化和中性粒细胞浸润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论与结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本研究结果表明，天麻提取物通过多种机制缓解OVA诱导的哮喘症状。首先，GEB抑制了Th2型细胞因子（IL-4、IL-5和IL-13）的表达，从而减少IgE的生成和嗜酸性粒细胞的活化。其次，GEB减少了炎症细胞（如嗜酸性粒细胞和中性粒细胞）在气道和肺组织中的浸润，改善了气道炎症和黏液分泌。此外，GEB下调了M2巨噬细胞标志物CD206和中性粒细胞相关酶MPO的表达，进一步证实其抗炎作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些发现不仅揭示了天麻提取物在抗哮喘方面的潜在应用价值，还为开发天然抗哮喘药物提供了科学依据。尽管本研究中使用的是高剂量GEB提取物（7 g/kg），但未来研究可通过优化提取工艺和提高活性成分浓度，使其更适合临床应用。总之，这项研究证明天麻提取物是一种具有抗炎和抗过敏作用的天然产物，有望成为改善过敏性哮喘的新型治疗策略。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:44:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE83VW1vM2lQazBuaGFBWE5yQ090Rkg3YTJOQW5FSVc4c0hjUXc4bGc1M1hCaDRVWGRVVXZ6SXdNX1kzNHpzVVNUNzFzY0dvMTNBYjAySDhYeU5FMnNaT3JmbHdjRWxzeDZyYVVBaA</guid></item><item><title>综述：肥胖与寄生虫感染的相互作用：当前免疫发生、肿瘤发生和瘦素受体参与的证据 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250917002317265.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nutrition &amp;amp; Metabolism》：Interplay of obesity and parasitic infection: current evidence of immunogenesis, tumorigenesis and leptin receptor involvement&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Role of leptin in parasitic infections&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瘦素（Leptin）是一种由167个氨基酸组成的脂肪因子，主要由脂肪组织分泌，在中枢神经系统、肠道、肝脏等多个器官表达。瘦素受体（LEPR）调控先天性和适应性免疫反应，平衡能量摄入与消耗，是连接免疫、营养和代谢的关键分子。在肥胖状态下，循环瘦素水平升高并伴随瘦素抵抗，从而触发高血压、胰岛素抵抗（IR）等病理事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究发现，瘦素信号可通过激活STAT3抵抗Entamoeba histolytica诱导的 caspase-3介导的肠上皮细胞凋亡。在Trypanosoma cruzi感染中，LEPR基因缺陷会导致死亡率、寄生虫负荷、心肌炎及促炎细胞因子IL-6和TNF-α升高。在 visceral leishmaniasis（VL）中，低瘦素水平与Th2极化相关，而瘦素可促进保护性Th1免疫反应（如IFN-γ、IL-12、TNF-α），增强巨噬细胞的吞噬活性。然而，在Leishmania braziliensis感染中，高瘦素水平会加重疾病并导致治疗失败。肥胖加剧了 cutaneous leishmaniasis 的严重程度，因其改变巨噬细胞应答并增加组织驻留巨噬细胞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LEPR基因多态性（如Q223R）影响宿主对寄生虫感染的易感性。223R等位基因使儿童感染Entamoeba histolytica的风险增加4倍，并与阿米巴肝脓肿相关。埃及儿童中，RR基因型与高寄生虫负荷、严重症状和体重不足相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relationship between obesity and the pathogenesis of parasitic infections&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肥胖被视为Giardia感染的外源性触发因素。高脂饮食（HFD）直接作为促生长因子，增加Giardia duodenalis滋养体负荷，导致肠道炎症细胞浸润、绒毛/隐窝比率降低及黏液产生 disrupted。肥胖还促进 goblet 细胞增生，与Atoh-1和Muc-2基因表达增加相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脂肪组织是血液寄生虫如Trypanosoma cruzi、Trypanosoma brucei和Plasmodium的栖息地。T. cruzi（Talahuen株）优先侵入棕色脂肪，利用类固醇激素和硬脂酸进行代谢。感染早期，寄生虫靶向棕色和白色脂肪组织，触发脂解酶表达、线粒体呼吸、生物发生和细胞葡萄糖摄取。脂肪组织中的寄生虫可 evade 免疫反应并阻碍Benznidazole的药理作用。然而，在慢性Chagas病中，“生理性肥胖”和脂肪细胞扩张可隔离寄生虫，阻止其向心脏迁移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肥胖小鼠模型中，T. cruzi感染增加棕色和白色脂肪组织中的炎症环境，涉及TLR4、TLR9、MAPK和促炎细胞因子。高脂饮食增加TLR4、TNF-α、IL-1β和Aif-1基因表达，加重心脏损伤和慢性Chagas病发展。肥胖感染大鼠脾脏CD3&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞、巨噬细胞、INF-γ和RT1-b（相当于MHCII）减少，表明细胞介导的免疫反应受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;T. brucei早期感染存在于血液，后期存在于血脑屏障，但脂肪组织是其主要 reservoir。脂肪组织表达增加的脂肪酸β-氧化酶，产生氧化中间体，作为外部碳源，导致 sleeping sickness 中的体重减轻。感染早期， adipocytes 中的 triglyceride lipase 酶在T和B淋巴细胞存在下被诱导，产生 free fatty acids 抑制寄生虫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Plasmodium merozoites 操纵宿主脂质代谢，因其无法生产生长和复制所需的脂质。P. chabaudi感染诱发低胆固醇血症和高甘油三酯血症， triacylglycerol 在白色肝脏和脂肪组织中积累。肝脏显示脂质代谢关键转录因子和酶的mRNA和蛋白表达变化，诱导宿主 lipogenic 状态。 Plasmodium 寄生虫调控5′AMP-activated protein kinase（AMPK），该酶主要调节ATP合成所需的代谢途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toxoplasma gondii 无法生产其生长和复制所需的固醇，依赖通过LDL受体清除宿主的循环胆固醇。肥胖患者中抗T. gondii IgG滴度升高，T. gondii profilin（一种 actin-binding 蛋白）水平较高。然而，墨西哥北部城市的研究未发现肥胖与弓形虫病之间的血清学或分子关联，提示T. gondii对宿主代谢的影响可能具有种族依赖性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Immune-metabolic effects of parasitic infections in obesity&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肥胖的代谢效应由脂肪细胞产生的脂肪酸增加引起。肥胖诱导的炎症是一种 attenuated immunity，促进代谢综合征和IR的发展。脂肪组织内的免疫细胞在生理上活跃，参与 adipocytes 的代谢和内分泌稳态。然而，肥胖状态下，巨噬细胞大量积累，促炎细胞因子和趋化因子（如MCP-1、IL-1β、IL-8、IL-18）表达增加，瘦素 production 升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寄生虫感染对免疫系统与脂肪储存之间紧密组装的影响尚存疑问。肥胖期间寄生虫疾病引起的炎症是否会引发代谢疾病的发病机制？Cabalén等推断，寄生虫感染与代谢综合征之间的 morbid 关联取决于脂质和血糖水平的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nippostrongylus brasiliensis 感染（500幼虫剂量）在高脂喂养小鼠中减少体重增加，改善葡萄糖代谢和 hepatic steatosis。附睾和棕色脂肪重量分别减少约20%和50%，肝脏重量减轻，但肾脏和心脏质量未变。肥胖动物胰岛素水平降至 lean 动物水平，提示胰岛素敏感性恢复。 lipogenic 酶/介质减少， adipose tissue macrophages 表型改变， alternative activation 标记物上调。 steatosis 的减轻归因于IL-13-STAT6依赖机制，而体重减轻与IL-13/STAT6依赖和非依赖信号 cascade 相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fasciola hepatica 来源的脂肪酸结合蛋白（FABP）-1注射显示 lipopolysaccharide 刺激的单核细胞来源树突状细胞（DC）的 tolerogenic 样表型。IL-10和CD103（一种细胞表面 tolerogenic 标记）增加，Th2/Th1比率增加，但稳态未受影响，如空腹血糖、葡萄糖耐量和胰岛素敏感性未纠正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期 hookworm（Necator americanus）接种的安全性/耐受性研究表明，44%的受治个体有胃肠道症状。空腹血糖和胰岛素抵抗在 hookworm 治疗组一年后降低。20条L3阶段 worm 治疗两年后体重减轻。实验显示安全感染，代谢和免疫指标改变，胰岛素抵抗改善，对肠道 microbiome 有潜在影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hookworm 感染个体血糖、糖化血红蛋白、胰岛素、adipsin、adiponectin和C-肽降低，而具有胰岛素样作用的 visfatin 和 incretins 增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S. mansoni 和 Trichuris suis 抗原评估其保护性代谢效应，涉及激活棕色脂肪组织（“beiging”），但其抗原触发 epididymal WAT 中 eosinophils 数量增加，但未能诱导脂肪组织“beiging”。 Schistosomes 似乎诱发T2DM，肥胖与组织卵数、成熟卵百分比和纤维化变化密度增加相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兔模型中，Taenia pisiformis 恶化代谢特征，降低体重，全血图中 eosinophils 和睾丸重量增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amoebiasis 与II型DM共同关联时，由于糖尿病患者存在的微血管病变，引发严重阿米巴结肠炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The interplay between parasites, microbiota, and obesity&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠道菌群（Microbiota）与食物能量提取、脂质积累、维生素合成等关键代谢事件密切相关。 commensals 高效分解膳食成分，甚至难消化物质，将多糖丰富饮食的复杂分子酶解为短链脂肪酸（SCFA）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高碳水化合物和/或高脂饮食增加 Firmicutes（Clostridium）、Prevotella 和 Methanobrevibacter 细菌，减少 Akkermansia、Bifidobacterium 和 Lactobacillus 物种。有益肠道菌群的耗竭影响SCFA构建，扰乱肠黏膜完整性，增加细菌易位进入血流，引起炎症反应。有益菌群减少还抑制空腹 triggered adipocyte factors 表达，导致 dyslipidaemia。 dysbiosis 与高脂饮食表观遗传编程为 adiposity 和血糖控制不良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项104名 morbidly-obese 受试者的横断面研究报道，单细胞生物如 Blastocystis spp.（51%）、Dientamoeba fragilis（11.5%）和 Giardia intestinalis（8.7%）增加。但这些原虫的肠道定植与临床或营养损害无关，表明这些微生物对胰岛素抵抗和其他合并症有有益内分泌影响。墨西哥农村肥胖儿童研究中， Entamoeba coli 肠道 predominance 与肥胖、脂肪沉积和微量营养素缺乏相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Giardia 感染合并高脂饮食诱导肠道菌群分类学转变， Firmicutes（革兰阳性菌）增加， Bacteroidota（革兰阴性菌）减少。 Blastocystis 改变肠道菌群和 Firmicutes/Bacteroidetes 比率。 Bifidobacteria 和 Faecalibacterium prausnitzii 在 Blastocystis 感染中也减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toxoplasma gondii 肠道感染增强T helper-1固有TLR途径的IFN-γ production，导致 Paneth 细胞死亡。 Paneth 细胞 elimination 剥夺肠黏膜的 microbicidal 肽，导致 dysbiosis（ Enterobacteriaceae 革兰阴性菌无法控制生长）和肠道免疫病理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;helmint h 感染与 Bacteroidetes 向 Clostridia 和 Firmicutes 转化密切相关。涉及16S rRNA数据的 meta-analysis 表明， Trichuris trichiura 和 Enterobius vermicularis 引起的大型肠道 helmint h 感染显著影响 microbiome 群落。慢性 Trichuriasis muris（ murine whipworm 感染）还降低肠道菌群的 alpha 多样性和营养代谢。 Heligmosoides polygyrus 感染也影响菌群，进而增加SCFA生产，改变脂质沉积，影响胰岛素敏感性。 dysbiosis 改变肠道免疫反应、肠道通透性和代谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;益生菌调节肥胖相关 dysbiosis 可增强减肥、降低体脂百分比和BMI。因此，建议作为肥胖治疗的现代方法或风险受试者的预防 therapy。益生菌是一类 viable 微生物，作为食品成分以足够量给予时增强健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既往研究指出 Lactobacillus、Bifidobacterium 和 Saccharomyces 在触发减肥中的作用。 live L. acidophilus 有效减少 Toxoplasma gondii 负荷并发挥抗炎作用。 Lactobacilli 还减少 Giardiasis 发生率，抑制原虫分泌 bacteriocins 的粘附。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物模型中的益生菌治疗实验导致体重减轻、抗动脉粥样硬化和抗炎效应，肝脏 steatosis 改善，脂质谱降低，葡萄糖耐量改善。因此，益生菌在肥胖-寄生虫病合并症中的治疗试验可能有益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obesity/parasite interaction at different populations&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活在肠道寄生虫感染高发区的儿童 later in life 遭受高BMI。然而， helmint h 感染如 ascariasis 与低BMI相关。肠道原虫感染 increasingly 与高BMI相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥近30%儿童超重/肥胖，至少50%有一种肠道寄生虫。墨西哥农村肥胖儿童有共生原虫 Entamoeba coli。14%儿童记录微量营养素缺乏；然而，肠道寄生虫发生率在肥胖儿童和正常体重儿童间 vary。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼日利亚研究报道 Ascaris lumbricoides、hookworm和 Entamoeba histolytica/dispar 感染发生率分别约23%、6%、5%和1%。孤儿儿童感染率显著较高，平均BMI显著低于与家庭定居儿童（12.8%对9.0%，P&amp;lt;0.05）。然而，该研究作者推测儿童护理是寄生虫感染的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠道寄生虫通过影响儿童期营养吸收，导致瘦素 dysregulation、adiponectin 生产和BMI破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寄生虫疾病与社会环境风险因素的关联反映人群健康膳食质量的必要性。 peri-urban 儿童生长迟缓和寄生虫疾病的发生与其社会环境条件相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿根廷研究记录营养不良和超重发生率分别为4.5%和24.1%，42%学童报告12种不同物种中至少一种寄生虫，最常见 Giardia lamblia、Blastocystis sp.和 Enterobius vermicularis。该研究中，寄生虫感染与母亲教育、共床和动物养殖等因素相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥研究报道，土壤传播 helmint h 疾病与较低维生素C、 ferritin 和锌水平相关；而肠道原虫伴随较高维生素E、脂质、 ferritin 和维生素B12水平。这些关联随不同体脂百分比变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寄生虫疾病和肥胖似乎驱动 iron deficiency anaemia，贫困导致的主要营养缺陷之一。例如， Ancylostoma duodenale 产生 coagulases 导致粪便失血，而非 worm 吸血。失血估计为每天每 worm 0.25mL血液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Schistosoma mansoni 和 S. haematobium 也通过自身免疫溶血、 hepcidin 血清浓度增加和活动期卵棘直接损伤引起组织和毛细血管损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一项 meta-analysis 报道肥胖个体血清铁和转铁蛋白百分比较低，提示肥胖人比健康受试者更易 iron deficiency。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肥胖驱动高达75%原发性高血压发生风险， contribute to 肾脏和心血管疾病。肾功能障碍和高血压介质涉及增加肾脏交感神经行动；升高抗尿钠激素、炎症细胞因子生产和血管损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，II型糖尿病 mellitus 和高血压与肥胖直接相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗 Toxoplasma gondii 和抗 Toxocara 血清学在 increased stroke 证据个体中较高。德国研究证明恶性疟疾增加高血压和 dyslipidemia 风险。最近一项 meta-analysis 报道糖尿病患者肠道寄生虫疾病发生率增加。肠道寄生虫疾病和泌尿生殖系统血吸虫病在II型糖尿病患者中也普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;May parasitic infections in obesity progress tumorigenesis in vulnerable subjects?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肥胖相关代谢功能障碍改变脂肪组织微环境，重塑 extracellular matrix 蛋白，从而促进肿瘤进展。例如，肥胖因其从 enlarged 基质质量生产雌激素的破坏能力，作为乳腺癌风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前列腺癌中，T. vaginalis 感染触发慢性炎症，通过瘦素信号、Notch、JAK2/STAT3和 survivin 触发前列腺细胞增殖。大鼠中，T. vaginalis 触发 mast 细胞浸润，产生炎症介质如β-hexosaminidase和 tryptase，进而触发前列腺基质细胞增殖。前列腺因其位于 periprostatic 脂肪块内的解剖位置，前列腺癌与肥胖的关联被推断。脂肪组织中的低度炎症影响氧化应激、 adipokines、循环胰岛素和胰岛素样生长因子，从而促进前列腺癌的恶性转化和侵袭性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;膀胱癌中，S. haematobium 感染显示Th1/Th2平衡不良，Th2主导。FOXP3显著升级，但未能调节Th2，反而Th1和T细胞毒性关系被强制断开。肥胖中，炎症环境涉及将典型2型炎症转变为Th1促炎背景。肥胖与II型DM在分子水平促进膀胱癌，依赖 Pleckstrin homology domain-containing S-1和胰岛素样生长因子（IGF）信号通路。瘦素表达与恶性尿路上皮的不良预后相关。然而，瘦素受体对膀胱癌风险具有保护作用，除rs1137101的GG基因型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胃肠道肿瘤中，S. mansoni 感染作为HCV中肝细胞癌风险的辅助因子，与结直肠癌中 p53 激活减少相关。结直肠癌在肥胖中因 p53 信号失活增加，频繁由改变 p53 调节因子或 p53 突变引起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胆管癌中，Clonorchis sinensis 是一种栖息于人类胆道并触发慢性炎症、上皮增生、胆管周围纤维化和胆管癌的肝吸虫。体外，寄生虫的副产品增加正常胆管细胞分泌IL-6和TGF-β1。 helmint h 的分泌和排泄产物触发 matrix metalloproteinase-9 酶，随后诱导IκBα和NFkB，导致胆管癌进展。肥胖通过分子改变、性激素、胰岛素/胰岛素生长因子-1轴、 adipokine 和细胞因子，以及改变的免疫代谢和肠道 dysbiosis，作为非肝吸虫胆管癌的风险因素。瘦素抑制 miR-122（参与脂质代谢）表达，同时升级PKM2（参与肿瘤细胞乳酸生产），从而在胆管癌中作为多效促恶性细胞因子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结肠癌中，E. granulosus 的体细胞抗原被提议作为癌症免疫治疗的子集，通过诱导癌细胞凋亡。寄生虫抗原激活成熟树突状细胞和NK细胞，可升级IL-12生产。包虫囊肿液疫苗接种试验显示其触发与恶性细胞交叉反应的抗肿瘤抗体。另一项疫苗接种试验证明诱导NK1.1阳性细胞、IgG抗体和IL5，导致肿瘤 regression。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肥胖肠道 microbiome 具有肿瘤发生效应和与结肠癌相似的微生物谱，例如致癌病毒BK Polyomavirus Merkel细胞和 Polyomavirus，以及 mucin 降解菌种 Hafnia alvei。影响肥胖触发结肠肿瘤发生的其他因素包括 adipose triglyceride lipase 酶（重要于细胞内脂质消耗）、PI3K/Akt信号通路和瘦素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑色素瘤中，T. gondii 诱导强烈Th1反应，以IFN-γ和IL-12为主。小鼠模型中，瘤内注射T. gondii 治疗显示肿瘤微环境中CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞和NK细胞 production 增加，进而 regression 原发肿瘤并降低复发风险。肥胖中，尽管脂肪组织T细胞显示炎症细胞因子 production 增加，具有CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞和Th1表型及巨噬细胞（M1）分化，高脂饮食诱导的代谢应激通过 osteoclast 分化和骨髓脂肪细胞及IL-6-JAK2- osteopontin 激活肿瘤细胞，触发黑色素瘤生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;May fat hinder parasitic infections?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Schistosoma mansoni 感染C57BL/6小鼠用 praziquantel+静脉脂肪组织来源干细胞（ASC）治疗显示肝肉芽肿大小减小，肝损伤 regression。饮食诱导肥胖小鼠增加 Trichuris muris  expulsion  via 2型免疫。瘦素介导的对 Entamoeba histolytica 感染的抵抗依赖STAT3和SHP2/ERK通路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，orlistat（FDA批准的抗肥胖药物）可有效抑制体外实验中G. duodenalis的生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parasites as treatment of obesity&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批准的安全抗肥胖 therapy 很少。因此，思考 outside the box 代表安全有效疗法，操作寄生虫和/或其副产品作为替代。 several 研究已进行寄生虫对肥胖个体代谢环境的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠道原虫中，I型或II型DM和心血管或代谢疾病风险患者粪便样本研究显示 Blastocystis 肠道定植显示较低HOMA-IR水平。因此， blastocystosis 改善功能菌群，对胰岛素抵抗和II型糖尿病有潜在同情影响。 Blastocystis sp.是最常见的，总抗氧化能力和 extracellular superoxide dismutase 活性在定植个体中增加，无论其胰岛素抵抗状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土壤传播 helmint h 感染显示较低BMI、降低HOMA-IR和降低胰岛素敏感性。 Strongyloides stercoralis 感染显著降低肥胖患者胰腺激素、 incretins 和 adipokines。此外，II型和调节细胞因子增加，而Th1和Th17减少。H. polygyrus 感染在肥胖小鼠模型中降低体重、脂质和葡萄糖水平，增加 uncoupling protein-1（UCP1）用于脂肪组织能量消耗和2型免疫。H. polygyrus 感染增加血清 norepinephrine 并阻断其与其受体的相互作用。 schistosomes 和肠道 helmint h 感染在哺乳动物中触发细胞因子和代谢物，强烈重编程巨噬细胞代谢，改善胰岛素敏感性、动脉粥样硬化指数和降低体重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;血液寄生虫中，S. haematobium 感染显示超重/肥胖受试者脂质谱改善，因此似乎降低心脏代谢 sequel 风险。S. hematobium 感染强度与超重或肥胖受试者总胆固醇、高密度脂蛋白胆固醇、低密度脂蛋白胆固醇和甘油三酯水平负相关。S. japonicum 感染在肥胖小鼠中降低体重、增强葡萄糖耐量并减少内脏白色脂肪组织中的炎症。S. mansoni 感染小鼠骨髓来源巨噬细胞显示升级线粒体呼吸、增强葡萄糖和 palmitate 穿梭进入 Krebs 循环中间体、增加游离脂肪酸积累和减少胆固醇酯、 tri 和 diglycerides 积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临床 vignette 中，既往血吸虫感染代谢综合征发生率较低。埃及肥胖患者中，既往血吸虫病代谢综合征 prevalence 显著低于对照。慢性S. mansoni 感染诱导Th2免疫反应并改善胰岛素敏感性。S. haematobium 感染增强超重/肥胖受试者脂质谱，因此，该寄生虫感染风险人群似乎心脏代谢疾病风险较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寄生虫来源抗原中，Tong等引入开发 Trichinella spiralis 来源抗原（TsAg）作为肥胖治疗剂。作者报道较低体重、纠正 dysbiosis 和肠道黏膜通透性、减少巨噬细胞和IFN-γ和IL-17A表达、及LPS/TLR4炎症轴。另一方面，IL-4（Th2型）、棕色脂肪组织、及能量和脂质代谢被触发。Trichinella spiralis 感染改善肠道 adiponectin、 occludin、CCL17、黏膜屏障、2型免疫和调节IL-25。然而，空腹血糖降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在肥胖中，寄生虫感染的 curative 效应仍存疑问。例如，肥胖和急性血吸虫病合并症对宿主既有益又 detrimental。寄生虫感染改善血糖、脂质谱、体重、葡萄糖耐量和肝脏 steatosis。然而，肝脏存在广泛组织病理学改变（窦状纤维化、肝细胞气球样变和炎症浸润）。另一模型显示血吸虫感染在II型糖尿病中的 curative 效应，增强葡萄糖耐量并极化免疫为II型先天和适应性免疫细胞。然而，Th1和Th17细胞减少。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:44:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA1VVEyZXhzNWpfaV9JMGhIUUE3LTFnd3lUc0pxY0tOVktjdGNwRnJvUWU1SHVtYkZoWS11cjZlaUJSX3QwTnRUTUFORkZaVXJReWRNdkRkbTVqaUFCVk9ZNmZjS1J4dlpYRkVncA</guid></item><item><title>非脱发女性头皮与前额角化细胞癌分布模式：发际分线处风险显著增加 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250917002515202.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Archives of Dermatological Research》：Patterns of keratinocyte carcinoma incidence on the scalp and forehead of non-alopecic women: a retrospective review&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对非脱发女性头皮与前额角化细胞癌(KC)的分布规律开展回顾性分析，通过302例病例发现基底细胞癌(BCC)与鳞状细胞癌(SCC)均显著高发于头皮发际分线区域(p=0.036)，为临床皮肤癌筛查和防晒指导提供了关键解剖学定位依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在皮肤恶性肿瘤领域，角化细胞癌（Keratinocyte Carcinoma, KC）——包括基底细胞癌（Basal Cell Carcinoma, BCC）和鳞状细胞癌（Squamous Cell Carcinoma, SCC）——已成为全球诊断频率最高的癌症类型，其发病率甚至超过所有其他恶性肿瘤的总和。长期以来，紫外线（Ultraviolet, UV）辐射被确认为KC发生的主要环境风险因素，而人类头发对头皮具有一定程度的紫外线防护作用。值得注意的是，女性群体因多样化的发型选择（如分线发型、马尾辫等），可能导致头皮不同区域接受紫外线照射的程度存在显著差异，这种差异是否会影响KC的分布模式尚未得到系统研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于KC（特别是BCC）具有较高的治愈率和较低的死亡率，多数国家癌症登记系统未将其纳入常规统计范畴，这导致对其发病率和解剖学分布特征的准确描述存在困难。既往研究多将肿瘤部位粗略归类为"头皮"、"面部"等宽泛范畴，缺乏对特定亚区域（如发际分线、前额分区）的精细化分析。更值得注意的是，在临床实践中，医师们观察到非脱发女性患者头皮发际分线区域和前额上部似乎更易出现KC病变，这一现象缺乏科学数据支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为系统验证这一临床观察，由Lydia A. Luu、Wendy Novicoff、Julian Stashower、Seth Martin和Mark Russell组成的研究团队开展了一项回顾性研究，首次针对非脱发女性群体，聚焦头皮和前额区域的KC分布特征进行分析。该研究通过对单一三级医疗中心2017年7月至2021年10月期间经Mohs显微描记手术治疗的病例进行系统分析，旨在揭示KC在这些特定解剖区域的分布规律，为临床皮肤癌筛查和患者防晒指导提供循证依据。研究成果发表于《Archives of Dermatological Research》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究采用回顾性队列设计，纳入经组织病理学确诊的KC病例，通过标准化照片分析确定肿瘤精确位置。关键技术方法包括：利用多关键词检索系统筛选病例；采用双人独立复核机制确保数据准确性；基于活检照片进行头皮分区定位（包括枕部、颞部、顶中央等20个亚区域）；运用Ludwig脱发量表排除中重度脱发患者；通过Fisher精确检验进行统计学分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果方面，共纳入302例KC病例，其中BCC 231例(76.5%)，SCC 71例(23.5%)。患者特征显示BCC诊断年龄显著早于SCC(64.5±14.1岁 vs 72.2±11.4岁，p&amp;lt;0.001)，绝大多数为白种人(97.8%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肿瘤分布特征显示：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;头皮区域：57例KC中，34例(59.6%)位于发际分线1cm范围内，显著高于非分线区域(p=0.036)&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;前额区域：203例KC中，94例(46.3%)位于上三分之一，虽高于中下部但未达统计学显著(p=0.165)&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;颞部区域：42例KC显示右侧(20例)多于左侧(22例)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚组分析证实，在Ludwig脱发评分为零的女性中，发际分线处的高发趋势仍然保持。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;研究结论表明，非脱发女性头皮KC显著好发于发际分线区域，发生风险较头皮其他区域高出两倍以上。前额上部虽显示KC聚集趋势但未达统计学显著。讨论部分指出，这种分布模式可能与间歇性紫外线暴露特性相关：发际分线区域因头发遮挡呈现间歇性曝晒模式，难以形成持续性防护性晒黑反应；同时该区域防晒霜涂抹困难且常被忽视。此外，女性发型变化（如发髻、马尾辫等）导致分线区域和前额上部在特定场合接受高强度间歇性紫外线暴露，这可能特别促进BCC发展（因其与间歇性曝晒关联更密切）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究的临床意义在于：首次通过大样本数据证实发际分线作为KC高发区域的解剖学特征；为皮肤科医生进行头皮区域针对性检查提供重点定位指导；提示患者防晒教育应特别强调发际分线区域的防护措施（如防晒霜涂抹、发型调整或戴帽）。研究局限性包括回顾性设计的固有偏倚、发型变化导致的暴露评估困难等，未来需前瞻性研究验证。最终建议临床检查应常规包含发际分线和前额上部的仔细检查，并加强患者对这些高风险区域防晒重要性的认知。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:44:02 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5VNHA0RDh4MDJfTkJnQzZxaUNneVpQaFEwdS05OTVBM01DbW56Z2tiS1ljWGp6VEJJWDJZZEZWUlFvcmRFa2VraVUzcUJneFBzeTlEV2oyNVM0empxdU9TSXlMamVUWW9FMmdCeQ</guid></item><item><title>阿尔茨海默病与路易体病共病理及其对神经精神症状的影响：一项基于尸检的人群研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250917002242911.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Alzheimer's &amp;amp; Dementia》：Co-pathology in Alzheimer's disease and Lewy body disease and its association with neuropsychiatric symptoms&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本文基于巴西老年研究（BAS）的大规模尸检数据，深入探讨了阿尔茨海默病神经病理改变（ADNC）与路易体病（LBD）共病理的发生频率及其对神经精神症状（NPS）的阶段性影响。研究发现，神经病理异质性极高，即便在无痴呆临床阶段亦十分常见；其中新皮质LBD与幻觉独立相关，而AD共病理仅在LBD痴呆阶段显著增加NPS负担。研究强调了病理分布与疾病阶段对精神表型的动态影响，为精准干预提供了关键依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?1 背景?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的痴呆患者在整个疾病过程中都会经历神经精神症状（NPSs）。抑郁、焦虑、淡漠、激越、妄想和幻觉尤为常见，并对患者及其家庭产生重大影响，包括增加照料者负担、生活质量下降、认知衰退加速、以及提早机构化和死亡。然而，NPSs的相对频率和临床病程在不同的神经退行性痴呆中存在差异。精神病性症状通常是路易体痴呆（DLB）中最先且最频繁的NPS，而阿尔茨海默病（AD）则与更广泛的初始NPS相关，并随着疾病进展而加重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同的神经退行性病理变化与特定的NPSs相关联：路易体（LB）病理与幻觉有关，而神经原纤维缠结（NFTs）更常与激越和抑郁相关。额颞叶痴呆的标志性症状——脱抑制和异常运动行为，则可能与边缘系统为主年龄相关TDP-43蛋白病（LATE-NC）有关。然而，神经病理异质性在痴呆综合征中已被广泛认识，大多数患者表现出共存的神经退行性病理。这些额外的共病理具有临床意义，包括加速认知衰退和增加痴呆风险。拥有四重错误折叠蛋白病（QMP）（Aβ、tau、α-突触核蛋白和TDP-43病理）的病例表现出最显著的认知障碍和最高的NPS负担。几项尸检研究表明，混合性AD神经病理改变（ADNC）和路易体病（LBD）与NPS增加相关，特别是精神病性症状，但研究结果并不一致，可能反映了方法学上的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越多的证据表明，NPSs源于特定神经网络的功能障碍，不同的神经病理底物影响特定区域并导致不同的临床表型。神经病理异质性及相关网络破坏的差异可能导致了NPSs在痴呆亚型内部和之间存在高度可变的轨迹。然而，神经病理异质性对NPS的影响仍然知之甚少，特别是在前驱阶段。更好地描述NPSs的潜在机制以及共存神经病理的作用对于理解其生物学基础和促进新药发现至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过一半发展为痴呆的个体在发展为痴呆之前就出现了NPSs。轻度行为损害（MBI）被定义为在无痴呆的情况下持续超过6个月的行为改变，尽管可能存在轻度认知障碍。精神病性发作的前驱期在DLB中也得到认可。MBI与痴呆风险增加相关，且风险与NPSs的负担和复杂性成正比。神经病理变化，包括Aβ沉积、tau和神经退行性变，被牵涉到MBI的病因学中。然而，混合病理对前驱阶段NPSs的影响仍不清楚。生物标志物研究表明，在早期临床DLB中，ADNC共病理可能与较低的幻觉和NPS风险相关。因此，早期DLB中局限的ADNC可能不会增加NPSs，但随着疾病进展和ADNC变得更加广泛，ADNC共病理可能导致更高的NPS负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西衰老研究生物库（BAS）包括了处于一系列临床阶段的参与者，其中许多人在死亡时认知未受损，这使得能够研究整个临床谱系中神经病理异质性的临床意义。在这项针对具有ADNC和LBD神经病理学诊断的个体的尸检研究中，我们检查了各种共病理（分别为LATE-NC、脑血管疾病（CVD）、LBD和ADNC）与认知和NPS之间的关联。分析在整个尸检队列和一个“无痴呆”亚组中进行。我们假设幻觉主要由新皮质LBD驱动，并且共病理对NPS的影响因神经病理学诊断和解剖分布而异。此外，我们旨在描述无痴呆的ADNC和LBD个体的神经病理异质性，并探讨共病理如何在无痴呆的情况下导致NPS。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?2 方法?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?2.1 参与者?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴西，对于大多数自然死亡者，尸检验证是确定死因的强制性要求。圣保罗尸检服务（SPAS）是服务于圣保罗大都市区的唯一停尸房，参与者是从该服务招募到巴西衰老研究（BAS）中的。BAS的参与者在死者死后由近亲捐赠大脑，并签署知情同意书。在2004年至2014年间，该市总死亡人数中有16%在BAS进行了尸检，其人口构成与圣保罗总体死亡数据相似。所有BAS方案、知情同意书和程序遵循涉及人类的国际和巴西法规，并得到了地方和联邦研究委员会的批准。BAS程序的详细描述可以在别处找到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳入的参与者必须在死亡时年满18岁，并且有一名近亲，该近亲在死亡前6个月内至少每周与之联系一次，并且能够提供临床信息并同意捐赠大脑。BAS的排除标准包括脑组织不适合进行神经病理学分析（脑脊液pH &amp;lt; 6.5或主要急性脑损伤）或提供的信息者提供的临床数据不可靠。出于本研究的目的，招募了2004年至2024年间的病例，并纳入了所有50岁以上、具有LB病理、ADNC和CVD神经病理学分期的病例。本研究得到了当地伦理委员会的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?2.2 症状评估?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;死者的临床病史是在尸检时通过与近亲的半结构化访谈获得的。该访谈先前已被验证可用于尸检，具有高灵敏度和特异性。临床访谈包括社会人口统计学、药物使用、神经精神量表（NPI）以及使用临床痴呆评定量表（CDR）的信息者部分进行认知评估，该量表已在巴西人群中得到验证。CDR和12项NPI的评分是在尸检信息者访谈中收集的，反映了参与者死亡前3个月的状态，以避免谵妄和临终事件的影响。NPI评估12个领域：激越、淡漠、焦虑、食欲改变、妄想、抑郁、脱抑制、欣快、幻觉、易怒、运动症状和睡眠改变。通常，评分是通过将频率（1至4）和严重程度（1至3）相乘来计算有任何扰动的领域。在本研究中，由于参与者的领域中位数评分为零，当领域评分高于零时认为症状存在。为了减少主观性并最小化信息者回忆偏倚，NPS的总数是基于这种二分类（存在/不存在）方法计算的。此外，使用NPI-10计算NPS的总负担，该量表包括除食欲和睡眠外的所有NPI领域——这些症状可能更受身体健康合并症的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?2.3 神经病理学评估?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BAS使用14个区域的免疫组化 panel 来检测神经退行性变，并采用普遍接受的标准对病例进行分期和诊断。在选定的切片中使用针对Aβ（4G8, 1:10,000; Signet Pathology Systems, Dedham, Massachusetts）、磷酸化tau（PHF-1, 1:2,000; 赠自Peter Davies, New York）、TDP-43（1:500, Proteintech, Chicago, Illinois）和α-突触核蛋白（EQV-1, 1:10,000; 赠自Kenji Ueda, Tokyo, Japan）的抗体进行免疫组化。在磷酸化Ser396/Ser404 tau免疫染色后，根据Braak分期（0, I/II, III/IV, 和 V/VI）对NFT进行评分，遵循常规分类。使用CERAD-NP对神经炎斑的密度（无、稀疏、中等或频繁）进行Aβ病理评分。使用Lewy Braak分期（0至VI）和McKeith分类对LB神经病理进行分类。TDP-43的免疫组化于2012年引入方案，因此并非所有从2004年开始招募的病例都有该数据。在部分参与者中进行了LATE-NC分布的TDP-43分期（ADNC n = 296 64.0%; LBD n = 107 58.9%）。通过整个大脑的大体宏观评估和使用苏木精-伊红染色切片的14个区域的显微镜评估来评估脑血管病变。通过 topography、阶段、大小和数量记录腔隙性梗死的存在。小血管病（SVD）的诊断包括在三个或更多皮质区域存在中度或重度动脉硬化/动脉粥样硬化和脂质透明变性。在三个或更多皮质区域看到广泛病变时认为存在脑淀粉样血管病（CAA）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应用阈值将每种神经退行性病理分类为存在或不存在。如果根据McKeith标准鉴定出边缘叶或新皮质LB，或LB Braak分期≥3，则认为存在LB病理，并应用LBD的神经病理学诊断。此外，还分别包括了以新皮质、边缘叶和脑干为主的LBD亚组。在两例病例中，LB病理的解剖定位不可用，但报告神经病理学家给出了Braak分期≥3的二分类。Aβ斑块负担的严重程度通过CERAD分期进行分类，NFT的存在通过Braak分期进行分类。如果参与者被鉴定为在CERAD分期中具有中度或频繁淀粉样斑块并且在NFT的Braak分期≥III，则被确定为具有ADNC。具有LBD神经病理学诊断的参与者还分别对NFT和淀粉样斑块进行了分期，以探索这些神经病理学变化的个体影响。使用LATE-NC标准对TDP-43进行分期，并应用二分类，在LATE-NC分期&amp;gt;1时将TDP-43分类为存在。如果鉴定出中度或重度严重程度的SVD、梗死或CAA，则CVD被分类为存在。如果仅存在CAA，而无其他血管疾病，则也单独分类。神经病理学诊断是在不知晓临床状态的情况下做出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?2.4 临床病理学评估?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本研究中，神经病理学诊断独立于临床表型。术语ADNC描述了上述详细的β-淀粉样斑块和tau病理的神经病理学诊断；LBD描述了α-突触核蛋白病的神经病理学诊断。具有伴随α-突触核蛋白病的ADNC个体被称为ADNC+LBD。这些组仅由神经病理学诊断定义， irrespective of clinical presentation，并且可能包含具有一系列临床诊断的个体，例如AD、DLB和帕金森病痴呆（PDD）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分别地，CDR评分用于识别不同神经病理学诊断个体的痴呆阶段：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;CDR ≥ 1的参与者被分类为患有痴呆&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;CDR = 0.5和CDR = 0无痴呆的参与者描述了在神经病理学诊断背景下可能认知正常或患有轻度认知障碍的个体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管CDR评分可以识别痴呆，但它不能识别痴呆的临床表型，因此每个神经病理学组（LBD、ADNC和ADNC+LBD）可能包括临床诊断的混合，包括DLB、AD或PDD。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?2.5 统计分析?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;识别了BAS中具有ADNC或LBD神经病理学诊断的参与者。描述了具有ADNC、LBD和混合ADNC+LBD的神经病理学组之间的人口统计学和临床差异，并使用了描述性统计。在进一步分析中，参与者按ADNC（n = 462）或LBD（n = 182）的神经病理学诊断分组，并且混合ADNC+LBD的参与者被纳入两个相应组的分析中。报告了ADNC和LBD神经病理学组中每种共病理（CVD、LATE-NC、ADNC或LBD）的频率，并且如果存在多于一种共病理（即ADNC+LATE-NC+CVD），则参与者被包括在每个亚组中。因此，表S1中描述了ADNC和LBD中每种共病理存在相关的人口统计学和临床特征，但由于具有多于一种共病理的参与者重复，未正式比较组间差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ADNC和LBD组中，96%的数据是完整的。Little's missing completely at random test不显著（X2 = 66.8, p = 0.38），表明剩余的4%数据很可能是完全随机缺失的。在n = 7名具有神经病理学数据的参与者中，没有报告临床或人口统计学细节，并且鉴于少于5%的数据完全随机缺失，采用了完整病例分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进行逻辑回归以评估在具有ADNC和LBD神经病理学诊断的参与者中，每种共病理与最常见NPS的比值比。模型包括CAA、CVD、LATE-NC、NFT的Braak分期、淀粉样斑块密度、LBD和ADNC共病理，分别用于探索这些个体神经病理学底物与NPS之间的关联。还根据路易体病理的解剖分布进行了LBD病例的亚组分析，分类为新皮质、边缘叶或脑干为主。由于它们在DLB和AD中的高频率和临床意义，幻觉、妄想、淡漠、抑郁、焦虑和激越被作为结果纳入。模型根据年龄、性别、种族和教育程度进行了调整。此外，为了考虑神经病理学变化的共定位，每个神经病理学的模型都针对其他神经病理学变化进行了调整。使用稳健标准误估计来调整潜在的异方差性，结果以比值比呈现。对于CDR评分作为因变量，使用序数逻辑回归模型，而对于NPS present的数量作为因变量，由于数据的过度离散，使用负二项回归模型。鉴于我们研究的探索性性质以及NPI子评分之间的密切相关性，我们使用Benjamini-Hochberg程序来控制NPS与每种神经病理学变化之间关联的错误发现率。这被用作Bonferroni校正的一种较不严格的替代方法，错误发现率（Q）设置为0.05。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们还评估了在具有ADNC（n = 205）和LBD（n = 93）神经病理学诊断且在死亡时无痴呆（CDR &amp;lt; 1）的个体中，NPS与各种共病理之间的关联。使用逻辑回归模型评估在无痴呆ADNC和LBD队列中与每种共病理相关的NPS比值比。由于每个亚组样本量不足，未在这些无痴呆参与者中按LBD分布（新皮质、边缘叶或脑干）进行亚组分析。类似地，由于患病率低，在无痴呆LBD队列的模型中排除了LATE-NC和CAA。使用STATA版本18.5进行统计分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?3 结果?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?3.1 ADNC和LBD组的人口统计学和临床特征?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具有ADNC、LBD和混合ADNC+LBD神经病理学诊断的参与者年龄相似，种族组成相似。女性在ADNC和混合ADNC+LBD组中的比例相对于LBD过高（ADNC 68.0%；LBD 43.2%；ADNC+LBD 65.7%, p &amp;lt; 0.001）。平均受教育年限在所有神经病理学组中较低，但在ADNC中显著低于ADNC+LBD组（p = 0.006）。混合ADNC+LBD神经病理学与显著高于无ADNC共病理的LBD的痴呆患病率相关（p &amp;lt; 0.001），并且NPI总分在混合ADNC+LBD中最高（p = 0.006）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?3.2 ADNC神经病理学诊断参与者中的共病理?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在具有ADNC神经病理学诊断的参与者中，存在显著的神经病理学异质性。血管共病理常见，发生在63.0%的ADNC参与者中；边缘叶或新皮质LBD共病理报告于15.4%（新皮质LBD；n = 35 (50%)；边缘叶LBD；n = 34 (48.6%)），LATE-NC描述于12.7%，而32.5%具有纯ADNC，无其他神经退行性变化。另外n = 9 (2.0%)的ADNC参与者具有以脑干为主的LBD共病理，但这些病例未包括在总体LBD病理分类中，因为脑干LBD很少与临床痴呆相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与每种共病理存在相关的临床特征在ADNC中描述于表S1。由于具有多种共病理的个体被包含在多个亚组中，未进行正式的组间比较。然而，在ADNC参与者中，那些具有“纯ADNC”的通常更年轻（平均年龄81.1 ± 7.7岁），痴呆患病率较低（46.9%），NPS较少（平均2.37 ± 2.5每个），并且NPI-10总分较低（平均11.6 ± 17.0），与具有额外共病理（CVD、LATE-NC或LBD）的ADNC相比。最常报告的NPS在ADNC亚组中根据共病理而异：在纯ADNC中，抑郁（30.6%）和焦虑（31.3%）最常见；在ADNC+LBD中，幻觉（40.6%）和抑郁（35.3%）；在ADNC+LATE-NC中，激越（42.9%）和妄想（45.7%）；在ADNC+CVD中，幻觉（30.5%）和妄想（31.9%）。认知和神经精神症状的负担和性质也因LBD病理的解剖分布而异。具有新皮质LBD共病理的ADNC与较高的痴呆、幻觉、妄想和总体NPS负担频率相关，而以脑干为主的LBD与最低的痴呆和NPS患病率相关。该数据呈现在表S1中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?3.3 LBD参与者中的共病理?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LBD参与者的神经退行性异质性如图1B和表S1所示。大多数LBD参与者（70.2%）有额外的共病理；ADNC存在于38.5%的参与者中，LATE-NC存在于15.0%，并且在57.7%的LBD患者中发现CVD。在整个LBD队列中，41.2%（n = 75）具有新皮质LBD，而57.7%（n = 105）具有以边缘叶为主的LBD。具有边缘叶和新皮质LBD的参与者人口统计学相似，但那些具有新皮质LBD的具有较高的痴呆、幻觉、妄想患病率和总体NPS负担（见表2）。每种共病理（ADNC、LATE-NC、CVD和CAA）的患病率在新皮质或边缘叶LBD参与者中没有显著差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与LBD中每种共病理（ADNC、LATE-NC、CVD）存在相关的临床和人口统计学特征报告于表S1。纯LBD，无伴随共病理，在女性LBD中较少见。具有“纯LBD”的参与者总体更年轻（79.1 + 7.3岁），痴呆患病率较低（24.1%），NPI-10中NPS较少（1.23 + 1.3每个），并且NPI-10总分较低（5.60 + 7.0），比具有额外共病理（分别为ADNC、LATE-NC或CVD）的LBD参与者（见表S1）。抑郁、淡漠、幻觉和妄想&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:26:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE04V1RCY2I5Q2c3dy1yQnlfRnNDTFZobG1fUlRiQVUtV0hBRGxDRkZUMnpBUXNNWkUyeWt6WDd4LS1TLS02UC03cVVlMXZXMWJKYjh5aW9vUUdWUEFraVE5eHczT2ZhTTF2a1AwMg</guid></item><item><title>C9ORF72-ALS iPSC来源的运动神经元与小胶质细胞共培养模型中炎症特征的改变及其机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250917002224455.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《GLIA》：Altered Inflammatory Signature in a C9ORF72-ALS iPSC-Derived Motor Neuron and Microglia Coculture Model&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本刊推荐：本研究利用携带C9ORF72基因六核苷酸重复扩展（HRE）及基因敲除（KO）的人诱导多能干细胞（iPSC）构建运动神经元与小胶质细胞共培养模型，通过单细胞RNA测序（scRNAseq）等技术揭示C9ORF72缺失或突变导致小胶质细胞炎症反应减弱（如IL-6、TNF-α分泌减少）及LPS应答亚群消失的机制，为肌萎缩侧索硬化（ALS）的神经炎症病理提供新见解，并建立了可模拟疾病微环境的实验平台。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.1 C9-HRE iPSC分化为运动神经元和小胶质细胞&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究采用经改良的成熟分化方案，从四名C9-HRE ALS患者、四名健康对照（包括一名等基因对照）及两株C9ORF72敲除（C9-KO）iPSC系成功分化出功能性的运动神经元和小胶质细胞。免疫荧光染色显示运动神经元标志物TUJ1、HB9和ChAT的阳性率介于40%-70%，qRT-PCR证实&lt;sup&gt;MAP2&lt;/sup&gt;、&lt;sup&gt;MNX1&lt;/sup&gt;和&lt;sup&gt;ChAT&lt;/sup&gt;基因表达上调。虽未观察到神经元突触长度显著改变，但多电极阵列（MEA）检测发现C9-HRE运动神经元在分化早期（DIV 21-28）自发放电频率显著降低，而C9-KO神经元未见此现象。小胶质细胞分化效率通过IBA1（约50%）和PU.1（约80%）阳性率确认，LPS刺激后细胞形态收缩（激活状态标志）。吞噬功能实验显示C9-KO小胶质细胞对Zymosan颗粒的吞噬能力显著下降，提示&lt;sup&gt;C9ORF72&lt;/sup&gt;缺失可能影响免疫清除功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.2 iPSC来源的运动神经元和小胶质细胞呈现C9-HRE相关病理特征&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蛋白水平分析发现C9-HRE小胶质细胞中C9ORF72蛋白表达量显著降低（约2倍），但运动神经元中未见此现象，表明细胞类型特异性单倍体不足。通过MSD免疫检测证实C9-HRE细胞中多聚甘氨酸-脯氨酸二肽重复蛋白（Poly(GP)）积累，而对照组无表达。TDP-43（由&lt;sup&gt;TARDBP&lt;/sup&gt;编码）的mRNA和蛋白表达量及核质分布均无显著改变，说明在该模型中TDP-43病理并非主要表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.3 C9-HRE小胶质细胞在LPS刺激下呈现炎症反应异常&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过抗体芯片、MSD多因子检测和ELISA等多层次分析，发现LPS刺激后对照组小胶质细胞炎症因子（如IL-6、TNF-α、IL-10）分泌显著上调，而C9-HRE和C9-KO组应答显著减弱。qRT-PCR阵列进一步显示&lt;sup&gt;IL-1B&lt;/sup&gt;、&lt;sup&gt;IL-1A&lt;/sup&gt;、&lt;sup&gt;IL-6&lt;/sup&gt;、&lt;sup&gt;IL-18&lt;/sup&gt;和&lt;sup&gt;SOCS3&lt;/sup&gt;等基因在突变型小胶质细胞中表达下调，且TNF-α+IFN-γ刺激也重现IL-6分泌缺陷，表明炎症缺陷不限于TLR4通路。这些结果提示&lt;sup&gt;C9ORF72&lt;/sup&gt;功能缺失可能导致小胶质细胞免疫应答能力受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.4 C9-HRE运动神经元与小胶质细胞共培养模型的建立与表征&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共培养体系中小胶质细胞与神经元比例约1:1，LPS刺激未引起神经元数量或突触长度显著变化。MEA记录显示C9-HRE运动神经元在共培养后期（DIV 35-42）放电频率降低，再次印证其电生理异常。炎症因子检测发现共培养体系中C9-HRE和C9-KO小胶质细胞仍保持IL-6和TNF-α分泌缺陷，但IL-10应答与对照组无差异，表明神经元存在可能调节部分炎症通路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.5 C9-HRE共培养体系的单细胞转录组解析&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;scRNAseq分析揭示LPS刺激后对照组出现特异性炎症应答小胶质细胞亚群（簇M4），高表达&lt;sup&gt;IL-1A&lt;/sup&gt;、&lt;sup&gt;IL-1B&lt;/sup&gt;、&lt;sup&gt;CXCL8&lt;/sup&gt;、&lt;sup&gt;TLR2&lt;/sup&gt;和&lt;sup&gt;RIPK2&lt;/sup&gt;等基因，而C9-HRE和C9-KO组该亚群缺失。基因集富集分析（GSEA）显示突变型小胶质细胞中NF-κB信号转导（GO:0007249）、炎症反应（GO:0006954）等通路显著下调，而核糖体蛋白合成相关通路（如GO:0002181）上调。在神经元中，C9-HRE组未刺激时即出现线粒体能量代谢（GO:0009060）、RNA剪接（GO:0008380）和蛋白运输（GO:0015031）等相关基因表达紊乱，提示早期分子层面损伤先于形态学改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;4 讨论&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本研究通过iPSC模型证实&lt;sup&gt;C9ORF72&lt;/sup&gt;缺失或突变主要导致小胶质细胞免疫功能失调，而非直接引起运动神经元退化。炎症反应减弱可能与&lt;sup&gt;C9ORF72&lt;/sup&gt;调控的自噬-溶酶体通路（如RAB GTP酶激活）和核质运输功能异常有关。共培养体系和scRNAseq数据为ALS疾病机制研究提供了可模拟神经-免疫交互作用的平台，未来需结合衰老模型、多组学整合分析进一步揭示C9ORF72在神经退化中的双重作用（功能缺失与毒性增益）。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 18:30:43 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1JaTVnbFlTTEVpcVE3bEl5X2FVME1SbVJJeG9md0k0OWxfMHdGT200OE5nWUNodnpRQmFLV3Q3RFhETXVuT1JOb0laLXZKeDVqMndTQ18tSDZ0WFlhTEowVFRER0dBZTlNRk9LMQ</guid></item><item><title>HVP模型：解析遗传相关性中的水平与垂直多效性以精准估计代谢综合征遗传架构 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250917002606192.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Human Genetics》：Disentangling horizontal and vertical Pleiotropy in genetic correlation estimation: introducing the HVP model&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对传统遗传相关性估计方法无法区分水平与垂直多效性的局限，开发了HVP模型。通过整合孟德尔随机化(MR)与线性混合模型，该研究成功解析了代谢综合征(MetS)与23种相关性状的遗传关联机制。结果表明：2型糖尿病(DM2)、C反应蛋白(CRP)等性状与MetS的关联主要由水平多效性驱动；而BMI、心血管疾病等则存在垂直多效性路径。该模型为精准医疗提供了遗传学证据，证实降低BMI可有效干预MetS发生。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在复杂性状遗传学研究领域，代谢综合征（MetS）作为一种集群性代谢异常现象，与心血管疾病、2型糖尿病等多种重大疾病存在密切关联。传统全基因组遗传相关性分析（如LDSC和GREML方法）虽能揭示性状间的共享遗传架构，却无法区分其中两种关键机制——水平多效性（horizontal pleiotropy）与垂直多效性（vertical pleiotropy）。水平多效性指遗传变异通过独立路径同时影响两个性状，反映共享生物学基础；而垂直多效性则存在"暴露-结局"的因果链式关系（如基因→BMI→MetS）。这种区分具有重要临床意义：若关联由垂直多效性主导，则干预中间性状（如降低BMI）可能有效改善结局；若为水平多效性，则需寻找共同生物学通路。现有方法因混淆这两种机制，可能导致遗传力估计偏差和因果推断错误，亟需能解耦多效性的新模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为破解这一难题，由澳大利亚南澳大学Lamessa Dube Amente和S.Hong Lee领衔的研究团队在《Human Genetics》发表了题为"Disentangling horizontal and vertical Pleiotropy in genetic correlation estimation: introducing the HVP model"的研究论文。团队开发了水平与垂直多效性（HVP）模型，通过整合双变量线性混合模型与孟德尔随机化（MR）技术，首次实现了对两种多效性效应的分离建模。该模型利用遗传协方差结构分析和因果效应校正算法，能够消除垂直多效性带来的估计偏差，获得纯粹由水平多效性贡献的遗传相关性估计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究主要采用五大技术方法：首先基于英国生物银行（UK Biobank）的28.8万白人英国裔样本的基因型和表型数据，经过严格质控筛选出82,955人核心队列；其次运用双变量限制性最大似然法（GREML）估计初始遗传参数；第三采用多种孟德尔随机化方法（包括MR-LOVA、GSMR、MR-PRESSO等）从205,837人独立样本中估计性状间因果效应（τ）；继而通过Delta法计算校正后参数的标准误；最后通过大规模模拟研究验证模型在五种不同遗传架构场景下的稳健性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?模拟研究结果?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过设置不同遗传架构的模拟场景（仅垂直多效性、两者共存、含残差协方差等），研究证实传统GREML方法会系统性地高估遗传相关性和遗传力。如图2所示，当存在垂直多效性（τ&amp;gt;0）时，即使没有真实水平多效性（cov(α,β)=0），传统方法仍会估计出虚假的遗传相关性（图2A左）。HVP模型通过校正τ的影响，准确恢复了真实参数（图2A右）。特别值得注意的是，在完全中介场景中（图2D），即遗传变异仅通过暴露性状影响结局时，传统方法错误地将本无遗传力的结局性状估计出显著遗传力（0.2-0.3），而HVP模型成功校正了这一偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?真实数据实证分析?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对MetS与23种性状的分析显示：MetS与2型糖尿病（DM2）的遗传相关性（r&lt;sub&gt;G&lt;/sub&gt;=0.69）中77.67%由水平多效性贡献，同时存在双向垂直多效性（DM2→MetS: τ=0.29; MetS→DM2: τ=0.16）。MetS与C反应蛋白（CRP）、睡眠呼吸暂停、胆石症的关联完全由水平多效性驱动（校正后r&lt;sub&gt;G&lt;/sub&gt;仍显著，τ不显著）。相反，MetS与心血管疾病（心肌梗死、缺血性心脏病等）的关联主要源于垂直多效性（MetS→MI: τ=0.16），校正后遗传相关性变得不显著。BMI与MetS间存在强垂直多效性（BMI→MetS: τ=0.40），而维生素D与MetS的负相关经校正后消失，说明其由垂直多效性（MetS→VitD: τ=-0.15）介导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?模型普适性验证?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究还证实HVP模型可适用于基于GWAS摘要数据的LDSC分析，与个体数据结果高度一致（图5）。对于二分类变量，团队通过 liability scale 转换公式实现了参数在观测尺度与潜在尺度间的准确转换（表1），扩展了模型应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究的核心结论在于：HVP模型成功解决了遗传相关性估计中的多效性混淆问题，为精准解析复杂性状遗传架构提供了新范式。通过区分水平与垂直多效性，研究发现MetS与不同性状的关联存在异质机制：与DM2、CRP等共享遗传基础，而与心血管疾病、维生素D等存在因果链。这一发现具有重要临床意义：一方面证实降低BMI可作为干预MetS的有效策略（垂直多效性路径）；另一方面提示CRP虽非致病因子，但作为水平多效性标志物可用于风险预测。研究讨论部分指出，传统方法中调整暴露变量作为协变量的做法可能引发 collider bias，而HVP模型通过整合MR估计的因果效应，提供了更稳健的解决方案。尽管模型假设τ估计无误差可能略微低估标准误，但模拟显示置信区间覆盖率达到95% nominal水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究不仅推动了遗传分析方法学发展，更为代谢综合征的精准防治提供了遗传学依据。通过揭示多效性机制差异，HVP模型帮助识别可干预的因果路径与不可干预的共享风险，为未来靶向治疗开发和个性化医疗策略制定奠定了理论基础。该模型已封装为开源R包（HVP/HVPSUM），可供学界广泛使用。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:30:43 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE90TmZBZE1VQWtoTE8zRzRHTGZOdWVNT3NlX1l3Vm40QTUwQ0tBTy15STVnTmtkaGNweUdEVUJ5QXZpamVxMDBhRkR2NElEMnIzVHZlOG5RQ0hzLVRiRU5FSHFxMl9LNHc1SjZFag</guid></item></channel></rss>