<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>大脑新皮层中新颖性信号的临界尺度编码及其在信息处理中的核心作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111041547193.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对大脑如何在复杂波动背景下高效检测和处理新颖信息这一核心问题，通过在清醒小鼠视觉皮层进行全光学单神经元刺激与群体记录，揭示了单个锥体神经元产生的新颖动作电位能遵循幂律（指数~0.2-0.3）广泛招募周围网络，且其起源信息能被分布式编码；结合临界动力学模型，证实了临界状态下的尺度不变性（如神经元雪崩）是皮层实现高灵敏度新奇事件检测的物理基础，为理解皮层信息处理提供了新范式。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;我们的大脑无时无刻不在处理海量信息，其中，快速识别并响应意想不到的新颖事件，对于在不确定环境中生存至关重要。大脑皮层，作为复杂感知和决策的中枢，被认为参与了这一关键计算。然而，一个根本性的难题在于：皮层网络通常处于高度波动的自发活动状态，每个神经元每秒接收数千个输入，且皮层锥体神经元之间的局部突触连接稀疏（仅5-8%）、连接强度弱且易失效。在这种背景下，一个偏离了当前活动预测的、孤立的“新奇”动作电位，如何能够突破“噪音”的淹没，有效地在庞大的皮层网络中传播其信号，并让网络“意识到”它的发生和来源？其背后的机制长期以来并不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，临界现象的概念为解释大脑的高效信息处理提供了引人入胜的视角。理论预测，处于临界状态下的系统对其内部微小扰动具有极高的敏感性，表现为尺度不变的活动模式，即“神经元雪崩”。尽管在皮层浅层（L2/3）的清醒状态中确实观察到了神经元雪崩，但新颖的、局部产生的信息是否以及如何在这种临界动力学的框架内传播，尚缺乏直接的实验证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了回答这个问题，由美国国家心理健康研究所（NIMH）的Dietmar Plenz团队领导的研究发表在《Nature Communications》上。研究人员采用了一种先进的“全光学”方法，在安静休息的清醒小鼠初级视觉皮层（V1）进行了精妙的实验。他们利用双光子显微镜同时监测数百个神经元的钙活动，并借助全息光刺激技术，精确地在单个L2/3层锥体神经元中诱发动作电位，从而模拟一个“新奇”的局部事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员发现，即使只在一个神经元中引入少数几个新颖的动作电位，也能在周围网络中引发广泛而强烈的兴奋性反应。大约15%的被记录神经元会显著增加其放电频率。更令人惊讶的是，这种反应遵循一个幂律缩放关系：目标细胞（TC）产生的尖峰数量与阳性响应细胞（PosR）群体反应之间的关系可以用一个幂函数来刻画，其指数在0.2到0.3之间。这种缩放关系表明，单个神经元的微小扰动能够以非线性的方式放大，从而动员网络中的很大一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管网络整体活动仍由高变异性（高Fano因子）的波动主导，但机器学习分类器（XGBoost和Random Forest）能够以远高于随机水平的准确率（约60%），仅根据非刺激神经元的活动，解码出是哪个目标细胞受到了刺激。这表明关于新奇尖峰起源的信息被广泛地分布在了网络中。进一步分析显示，需要移除大量（10-70%）对解码贡献最大的细胞，才能使解码准确率降至随机水平，证明了编码的鲁棒性和分布式特性。这种信息是短暂的，在刺激结束后迅速衰减，与观察到的短暂活动轮廓一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的是，这种对新奇信号的编码发生在由“抛物线神经元雪崩”所表征的波动主导的网络状态下。分析表明，自发的群体活动呈现出尺度不变的特征，雪崩的平均大小与其持续时间呈抛物线关系（缩放指数接近2），这是临界系统的一个关键标志。然而，无论背景活动处于“低”还是“高”基线状态，对新奇尖峰起源的解码准确性都保持在高位，差异很小（&amp;lt;4%），表明临界动力学的鲁棒性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了验证实验结果，研究人员构建了一个二维兴奋性细胞自动机网络模型。模拟结果显示，当网络运行在临界状态附近时（分支参数σ接近1），局部刺激引发的响应缩放指数与实验观察值（~0.285）高度吻合，并且解码准确性在临界点达到峰值。在临界状态下，目标细胞的输出强度（反映其通过多突触路径影响网络的能力）最大，且功能影响范围最广。相比之下，在亚临界状态下，扰动传播有限；在超临界状态下，活动容易饱和，导致信息编码特异性下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要技术方法概述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究的关键技术包括：在清醒、头固定小鼠初级视觉皮层（V1）L2/3进行在体双光子钙成像（jGCaMP7s指示剂）同时结合全息光遗传学刺激（ChrimsonR视蛋白），实现对单个锥体神经元的精准刺激（100毫秒）及数百个邻近神经元活动的高分辨率记录；利用机器学习（Deep Interpolation）对成像数据进行降噪，并通过MLspike进行尖峰反卷积；采用神经元雪崩分析（包括时间粗粒化和软阈值处理）表征网络临界动力学；使用XGBoost和Random Forest等机器学习算法解码刺激起源信息；并构建二维兴奋性网络模型（遵循定向渗流 universality class）模拟不同动力学状态下的扰动响应，以验证临界动力学的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新奇尖峰在波动主导的网络中引发广泛且可缩放的兴奋性反应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过全息刺激在单个目标细胞（TC）中诱发尖峰，这些尖峰被证实是“新奇”的，因为它们与刺激前的自发活动无时间相关性。这些新奇尖峰在周围网络中引发了广泛的、净兴奋性的反应，约15%的神经元被归类为阳性响应细胞（PosR）。PosR的反应强度与TC刺激期间产生的尖峰数量之间存在着稳健的幂律缩放关系，指数h&lt;sup&gt;stim&lt;/sup&gt;约为0.3，显著低于自发波动期间的缩放指数（h&lt;sup&gt;base&lt;/sup&gt;≈ 0.5）。这种缩放关系表明，新奇尖峰的影响以非线性的方式放大。尽管反应强烈，但网络整体的变异性（Fano因子）在刺激期间并未降低，表明反应是在高度波动的背景下发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新奇尖峰的起源信息被广泛而短暂地编码于皮层网络中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使刺激多达10个不同的TC，机器学习分类器也能以高准确率从非刺激神经元的活动中解码出是哪个TC受到了刺激。解码能力广泛分布于网络中，需要移除大量（最高达70%）对解码贡献最大的神经元才能将准确率降至机会水平。对刺激有显著正反应的神经元（PosR）对解码贡献最大，但许多非显著响应细胞也携带重要信息。单个神经元可以对多个不同TC的刺激产生响应，表明功能子网络存在重叠。重要的是，关于刺激起源的信息是短暂的，解码准确率在刺激窗口结束后迅速下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新奇尖峰编码存在于尺度不变的抛物线神经元雪崩状态中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自发网络活动表现出神经元雪崩的特征，即尺度不变的群体活动爆发。通过时间粗粒度化校正子采样效应后，发现平均雪崩大小（S）与持续时间（d）之间存在抛物线缩放关系（S ~ d&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;），这是“抛物线雪崩”的标志，符合临界动力学的预测。大部分雪崩（约87%）是抛物线型的。尽管存在这些大规模波动，对新奇尖峰起源的解码准确性在不同基线活动状态（“低”与“高”）下都保持高位且稳定，表明临界动力学为新奇信息处理提供了鲁棒的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临界网络模型再现了实验观察到的扰动响应和编码特性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二维兴奋性网络模型的模拟表明，当网络运行在临界点附近时（分支参数σ ≈ 1.0066），局部刺激（模拟TC刺激）引发的PosR响应与TC尖峰数量之间呈现出幂律关系，其指数（~0.285）与实验值非常接近。在临界状态下，解码准确性最高，并且需要移除大部分网络神经元才能使准确性降至机会水平。此外，在临界点，每个TC能够招募的PosR数量最多，其功能影响范围也最广，且TC的输出强度（反映其结构连接效能）与招募的PosR数量在临界点均呈现高均值和高变异性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论与意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究首次在实验上直接证明了，在清醒动物皮层中，由单个神经元产生的新奇动作电位能够遵循临界系统所预测的幂律关系，广泛而可靠地招募周围网络，并分布式地编码其起源信息，且这一过程与尺度不变的神经元雪崩动力学共存。研究结果强有力地支持了临界动力学是大脑皮层实现高效新奇信息检测和处理的基础这一假说。它揭示了皮层网络处于临界状态所带来的关键优势：对微小局部扰动的高度敏感性，以及小输入可能引发大范围但受控的响应能力。这项研究挑战了关于皮层编码严格依赖于同步性或重复放电的传统观点，强调了少数动作电位在临界动力学框架下的有效性，为理解大脑如何在复杂多变的环境中高效运作提供了新的理论基础。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:44:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5lT2lzdXJKNnJ6WTF4VFZaTmt0VXdCNW03OVBZeXJOdTVMTzNyVUNUWG10UkRFbnhNUURtQ0s5MDFTb3l0Y2xMXy0wTzVwVEg3d1d4NVp6a0JRT1VLV29CbW5GU3ZaRVFmZUpTRA</guid></item><item><title>基于转录组特征导向清除中间肺泡上皮细胞以改善小鼠肺纤维化的研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111041551173.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Nature Communications》：Transcriptomic signature-guided depletion of intermediate alveolar epithelial cells ameliorates pulmonary fibrosis in mice&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对肺纤维化中过渡性肺泡上皮细胞的功能未知问题，开发了RNA传感介导的蛋白翻译技术(CellREADR)，通过特异性识别SPRR1A转录标记，实现了对Krt8+肺泡分化中间细胞(ADI)的精准靶向清除。研究发现清除这类细胞可显著减轻博来霉素诱导的小鼠肺纤维化，揭示了过渡性上皮细胞在纤维化中的致病作用，为靶向治疗提供了新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;肺纤维化是一种以进行性肺组织瘢痕形成为特征的致命性疾病，其核心病理机制在于肺泡上皮再生障碍。近年来单细胞RNA测序(scRNA-seq)技术揭示了肺损伤修复过程中存在多种过渡性上皮细胞状态，包括小鼠的Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;肺泡分化中间细胞(ADI)和人类的KRT5&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;/KRT17&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;异常基底样细胞。然而，这些细胞在肺纤维化发生发展中的具体功能角色仍不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为解决这一科学问题，Peng等人开发了一种创新的RNA传感依赖性蛋白翻译技术，能够特异性靶向并操纵表达特定转录组特征的细胞群体。研究人员通过分析公共单细胞数据库，发现Small Proline-Rich Protein 1A(SPRR1A) mRNA是小鼠Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI细胞和人类KRT5&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;/KRT17&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;异常基底样细胞的共享标志物。利用可编程RNA传感器，研究团队成功实现了对Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI细胞的体内特异性标记和靶向清除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究发表于《Nature Communications》，首次证实了过渡性肺泡上皮细胞在肺纤维化中的致病性作用。研究人员建立了一套完整的实验体系：通过AAV6.2FF腺相关病毒载体递送系统，将特异性识别Sprr1a mRNA的传感器序列(sesRNA)与效应报告基因(EGFP)或白喉毒素受体(DTR)连接，实现了在博来霉素诱导的肺纤维化小鼠模型中精准靶向过渡性上皮细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键技术方法包括：RNA传感器设计(CellREADR技术)、腺相关病毒(AAV)载体构建与纯化、单细胞RNA测序分析、RNA荧光原位杂交(FISH)、流式细胞分选、三维肺泡类器官培养、以及人肺组织样本的免疫荧光分析。人类肺组织样本来自阿拉巴马大学伯明翰分校的气道组织获取项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SPRR1A识别Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI和异常基底样细胞群体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转录组分析显示，Sprr1a特异性富集于小鼠Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI细胞，而Krt8表达则广泛分布于多种肺细胞类型。RNA FISH结合免疫荧光验证了Sprr1a mRNA主要位于Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;Sftpc&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞，且在Krt8&lt;sup&gt;high&lt;/sup&gt;Sftpclow&lt;sup&gt;细胞中表达更强。人类IPF肺组织分析同样证实SPRR1A特异性定位於KRT17&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;/KRT5&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;上皮细胞，确立了SPRR1A作为跨物种过渡性上皮细胞的可靠标志物。&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通过Sprr1a-RNA传感器体内标记Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI细胞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员设计了特异性识别Sprr1a mRNA的传感器序列，通过AAV6.2FF载体递送至博来霉素处理的Krt8-Cre;Rosa-tdT小鼠体内。结果显示，EGFP报告基因表达与Krt8(tdT&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;)信号在纤维化肺泡区域显著共定位，证实了Sprr1a传感器系统能够特异性靶向Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sprr1a&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;与Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI细胞转录组比较&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单细胞RNA测序分析表明，EGFP&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞高表达Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI状态相关标志物(如Krt8、Krt18、Sprr1a、Areg等)。相关性分析显示EGFP&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;与Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI细胞在转录组水平高度相似(斯皮尔曼相关系数0.81)。UMAP可视化证实EGFP&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞主要富集于Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI相关的Leiden聚类中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小鼠肺中Sprr1a&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞的表型特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新鲜分离的Sprr1a&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞表现出显著的衰老样表型，包括高水平的衰老相关β-半乳糖苷酶(SA-β-gal)、p21(Cdkn1a)和p53(Tp53)表达，但p16(Cdkn2a)表达缺失。三维肺泡类器官培养显示，Sprr1a&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞形成克隆的效率低于正常AT2细胞，但形成的类体积更大，且约1%的细胞保持高增殖活性(Ki67&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;)，提示该群体存在异质性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sprr1a导向的Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI细胞清除减轻肺纤维化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在博来霉素损伤后第8天给予AAV6.2FF-Sprr1a sesRNA-DTR，第14天给予白喉毒素(DT)，成功清除了约38%的过渡性上皮细胞。这种靶向清除显著减轻了肺纤维化，表现为胶原沉积减少、羟脯氨酸含量降低以及纤维化标志物(胶原蛋白I、纤连蛋白、α平滑肌肌动蛋白)表达下降。值得注意的是，未接受DT处理的对照组中也有11.8%的Sprr1a&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞发生凋亡，表明这类细胞在肺损伤修复过程中存在自然更替。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论强调，过渡性肺泡上皮细胞在肺纤维化发展中扮演关键致病角色。通过转录组特征导向的细胞靶向技术特异性清除Krt8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;ADI细胞，能够有效缓解博来霉素诱导的小鼠肺纤维化。该研究不仅揭示了过渡性上皮细胞作为肺纤维化治疗潜在靶点的重要性，还展示了一种基于scRNA-seq发现的可转化细胞靶向策略的强大应用潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论部分进一步阐述了过渡性AT2细胞中瞬时衰老与永久衰老的状态差异，以及其在肺修复过程中的动态平衡。研究表明，过渡性AT2细胞的自然凋亡可能是防止其异常累积的重要内在机制。这种基于RNA传感的细胞靶向平台为研究疾病特定细胞群体的功能提供了强大工具，并为开发精准治疗策略开辟了新途径。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:41:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE13NFRvMklETHNaSzJ5T28ybEpjYW4yUDFEN2RaVFFfREFmNm8tSFhySXhyMy1sYWFTem5UWjZlZzdTLThnLXBzNHVBTGg5U3hxdmozd2FTT2lka3RYdUxDT0FhdGRGMklvSFpoQg</guid></item><item><title>基于德尔菲共识的全球立场文件：脂肪水肿的定义与治疗管理新标准 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111041601135.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Nature Communications》：Lipedema World Alliance Delphi Consensus-Based Position Paper on the Definition and Management of Lipedema: Results from the 2023 Lipedema World Congress in Potsdam&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　脂肪水肿（Lipedema）作为一种常被误诊的慢性脂肪分布异常疾病，长期缺乏国际统一的诊断与管理标准。为此，Lipedema World Alliance（LWA）联合19国专家开展德尔菲共识研究，围绕疾病定义、病理机制、共病管理、治疗策略等8大领域达成59项共识声明。该研究明确了脂肪水肿以肢体对称性脂肪堆积、疼痛、易淤青为核心特征，强调其与单纯性肥胖的差异，并提出以腰围身高比（WHtR）替代BMI评估肥胖共病。共识指出，当前治疗以缓解症状、延缓进展为目标，需采取多学科综合管理，但缺乏特异性药物。研究成果为规范临床实践、推动高质量研究提供了关键框架，对改善女性健康差距具有重要意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在女性健康领域，脂肪水肿（Lipedema）一直是一个长期被忽视却又严重影响生活质量的疾病。自20世纪40年代Allen和Hines医生首次描述以来，这种以肢体对称性脂肪异常堆积、疼痛和易淤青为特征的疾病，常常被误诊为单纯性肥胖或淋巴水肿，导致患者辗转多年才能获得正确诊断。尽管近年来医学界对脂肪水肿的认识有所提高，但全球范围内仍缺乏统一的诊断标准和治疗指南，不同国家和地区间的诊疗方案存在显著差异，这不仅阻碍了患者的及时诊治，也限制了高质量临床研究的开展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对这一挑战，国际脂肪水肿联盟（Lipedema World Alliance, LWA）发起了一项开创性的德尔菲共识研究，汇集全球19个国家的103位专家，包括临床医生、研究人员和患者代表，通过三轮严格的德尔菲调查，最终在8个核心领域达成了59项共识声明。这项发表在《Nature Communications》上的研究，为脂肪水肿的标准化管理提供了首个国际共识框架，标志着该领域迈向规范化的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究方法上，团队采用了改良的德尔菲法，通过在线问卷和现场讨论相结合的方式，对62条初始声明进行多轮评估。专家们从陈述清晰度、同意程度、推荐纳入度、证据强度和需补充证据五个维度进行评分，最终59条声明达到预设的70%共识阈值。研究特别注重参与者的专业背景和地域分布多样性，确保共识的全球适用性。值得注意的是，多数参与者拥有超过10年的脂肪水肿诊疗经验，增强了共识的权威性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domain 1：定义与核心症状&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共识明确了脂肪水肿是一种慢性疾病，其特征为肢体对称性、双侧性皮下脂肪组织（SAT）异常堆积，且通常不累及手脚。疼痛和触痛是核心症状，专家们指出这种疼痛通常局限于脂肪水肿区域，可能与中枢敏化、伤害性疼痛和自主神经周围病变等多种机制有关。研究还确认了患者常报告的肿胀感、沉重感以及易淤青倾向，而凹陷性水肿和Kaposi-Stemmer征通常为阴性，这有助于与淋巴水肿区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domain 2：病理生理学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家共识认为脂肪水肿主要累及皮下脂肪组织，炎症过程和激素因素可能在其发病机制中起作用。有证据表明，脂肪水肿组织中细胞外液（ECF）可能增多，这可能与毛细血管或淋巴管功能异常有关，但由于糖胺聚糖和蛋白聚糖的结合，临床通常不见明显水肿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domain 3：流行病学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脂肪水肿主要影响生物女性，男性病例罕见但可能存在。激素变化（如青春期、怀孕、更年期）可能触发或加重症状，部分病例显示家族聚集性。然而，成年女性中的患病率仍不明确，估计在1%至12%之间，这种差异与诊断标准不统一、医疗认知不足等因素有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domain 4：共病与伴随疾病&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肥胖是脂肪水肿常见的共存疾病，但脂肪水肿并非肥胖的并发症。BMI在区分两者时价值有限，推荐使用腰围身高比（WHtR）评估肥胖。当脂肪水肿与肥胖共存时，减重手术后的脂肪水肿症状可能持续存在。此外，脂肪水肿可能伴随淋巴功能不全、甲状腺功能减退和结缔组织疾病如过度活动谱系障碍（HSD）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domain 5：对生活质量和症状负担的影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脂肪水肿显著损害心理健康和生活质量，这种影响更多是疾病症状导致的心理后果，而非心理因素引发疾病。诊断延迟或管理不当会加重症状负担、影响心理健康并增加医疗成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domain 6：诊断方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脂肪水肿的诊断主要依靠病史、体格检查和排除鉴别诊断，目前尚无官方批准的影像、血清学或基因检测方法。常规临床检查应包括WHtR、腰臀比（WHR）和BMI等标准化人体测量。现有的分期和基于部位的分类法仅具描述意义，对疾病管理的指导价值有限。疾病进展因人而异，受多种因素影响，非普遍性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domain 7：治疗方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有治疗干预均旨在缓解症状和延缓进展，需采取多学科个体化方案。保守管理包括生活方式和营养优化、加压治疗和运动。主动自我管理有助控制症状。复合消肿疗法（CDT）的成分不需用于所有患者。营养指导有助体重管理和整体健康，但脂肪水肿脂肪对饮食干预抵抗，处理共存肥胖可能改善症状。心理支持、量身定制的运动（如水中有氧运动）很重要。目前尚无有效药物治疗证据。若合并肥胖和代谢疾病，建议先治疗肥胖再考虑脂肪水肿减容手术。淋巴管保护性脂肪抽吸术可考虑用于改善症状，应由经验丰富的医生执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domain 8：未来方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提高医疗界和社会对脂肪水肿的认知至关重要。需开发标准化病例报告表（CRF）促进研究。未来研究应聚焦疾病生物学机制、验证诊断方法、评估治疗长期疗效和安全性，并加强患者、研究人员、临床医生和倡导团体间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究的结论部分强调，这是首个系统性制定脂肪水肿最佳实践建议的德尔菲研究，为疾病定义和管理提供了重要基础。尽管在许多领域证据水平有限，但共识过程本身凸显了亟待解决的研究空白。国际专家团队的参与确保了观点的多样性，使成果具有更广泛的适用性。研究者们将这份文件定位为"活的文档"，承诺随着新证据的出现进行定期更新。最终，这项共识不仅为临床医生提供了实践指导，更重要的是呼吁全球关注这一女性健康差异，推动更高质量的研究投入，最终改善脂肪水肿患者的生活。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:19:47 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBCNVEtbUg3OVcwN3JyTXRVVDlQV0RxdVgxZkdHLUczX01BX0tmMkZQQXRMUk9nUDFCTEctaE1vaU9HSnNJdnRxejhVNnBMQTZNaFg0Yko5TWtoMmpHX2RaZ2d1WHNPWEE1NHZLcQ</guid></item><item><title>儿童MOGAD中枢静脉征与顺磁性边缘病变的影像特征及预后研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000036976.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Neurology》：Investigating the Frequency and Outcome of Central Vein Sign and Paramagnetic Rim Lesions in Children With MOGAD&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究通过多中心回顾性分析，首次系统评估儿童MOG抗体相关疾病（MOGAD）中中枢静脉征（CVS）与顺磁性边缘病变（PRL）的影像特征。研究发现CVS阳性病灶更易持续存在（p&amp;lt;0.001），而PRL在MOGAD中完全缺失，为区分多发性硬化（MS）提供了关键影像标志物。MRI采集时机显著影响CVS检出率（急性期16% vs 缓解期33%），提示病灶生物学异质性。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;研究背景与方法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童中枢神经系统脱髓鞘疾病的精准诊断一直是临床难点。髓鞘少突胶质细胞糖蛋白抗体相关疾病（MOGAD）作为新识别的独立疾病，其与多发性硬化（MS）的影像学鉴别至关重要。本研究联合英国、美国、以色列6个三级转诊中心，纳入65名符合国际诊断标准的MOGAD患儿，共分析130次MRI扫描中的520个脑部病灶。通过磁敏感成像（SBI）技术，按照北美MS协作组标准系统评估中枢静脉征（CVS）和顺磁性边缘病变（PRL），并纵向追踪病灶演化（中位随访18个月）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CVS与PRL的总体特征&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在327个符合分析条件的病灶中，29.7%呈现CVS阳性，49.2%患者至少存在1个CVS+病灶。值得注意的是，所有患者中均未检测到PRL，这一发现支持PRL作为MS特异性生物学标志的价值。进一步分析显示，CVS+病灶更多位于近皮质区（42.2%），而深部白质和脑室周围区分布相近（各28.9%）。尽管有11名患者满足CVS+病灶比例&amp;gt;40%的MS影像学标准，但经多中心专家复核均确认MOGAD诊断，提示CVS在鉴别诊断中存在局限性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病灶动态演化的关键发现&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵向分析揭示CVS状态与病灶转归的显著关联：CVS阴性病灶的消退率高达76%，远高于CVS阳性病灶的42%（p&amp;lt;0.001）。在急性期扫描的亚组中，这一差异更为突出——CVS阴性病灶消退率达84.5%，而CVS阳性病灶仅为54.7%。特别值得注意的是，MRI采集时机显著影响CVS检出率：缓解期扫描的CVS+比例（33%）是急性期（16%）的两倍以上（p=0.015），表明病灶内急性水肿可能暂时遮蔽静脉信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临床关联与生物学意义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单相性与复发性病程患者的对比分析发现，前者病灶消退率显著更高（80% vs 65.3%, p=0.025）。CVS+病灶更常见于多发性病灶患者（中位病灶数7 vs 3, p=0.002），但CVS状态与残疾评分（EDSS）无显著相关性。这些发现提示CVS+病灶可能代表真正的静脉周脱髓鞘改变，而CVS阴性病灶更可能对应短暂性水肿或可逆性炎症反应，反映了MOGAD病灶生物学机制的异质性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术挑战与临床启示&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究过程中，36.8%的病灶因尺寸过大（融合病灶）、过小（&amp;lt;3mm）或技术伪影被排除分析，凸显了MOGAD特殊影像表现（如巨大融合病灶）对CVS评估的技术挑战。尽管存在回顾性研究的局限性，本研究首次证实CVS可作为预测MOGAD病灶持续性的影像标志，而PRL的缺失强化了其在MS鉴别诊断中的特异性。未来需前瞻性研究验证CVS在指导治疗决策中的价值，特别是对于CVS+比例异常升高的MOGAD不典型病例。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:39:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5rSFNoVGx1ZmpTYy1LNGpGWUlMdEJOWDdZdTN1WWlXdkNQYTFyUGxoemRUSjZYbjlEMzZQQjdLNmVvWEZfZi1wc0VmQ1NPMWYxYTVOeXVxSlNPTUVXQ3h1WTJSWEh1YnNOSVRFSw</guid></item><item><title>晚发性不明原因癫痫的脑结构改变与认知临床特征研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000036775.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Neurology》：Brain Structural Changes and Cognitive-Clinical Profiles in Late-Onset Unexplained Epilepsy&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究通过3T结构MRI和神经心理学测试，首次系统量化了晚发性不明原因癫痫（LOUE）患者的全脑皮质厚度和深部灰质体积改变。研究发现LOUE患者存在感觉运动区萎缩、基底节体积减小等广泛性结构改变，并与语义流畅性任务（category fluency）及临床前阿尔茨海默病认知复合量表（PACC-5）得分显著相关。同时观察到左额下回增厚和丘脑体积增大的代偿性改变，提示LOUE可能处于癫痫与神经退行性疾病的交叉谱系。该研究为理解老年癫痫的神经生物学基础提供了新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;h&gt;背景与目的&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;癫痫发病率在儿童期和55岁后呈现双峰分布。约半数晚发性癫痫患者无法明确病因，既往影像学提示可能存在轻微中颞叶萎缩。本研究旨在量化晚发性不明原因癫痫（LOUE）的全脑皮质和深部灰质改变，并探讨其与认知临床指标的相关性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;研究方法&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过布莱根妇女医院及其合作机构前瞻性招募LOUE患者，与哈佛衰老脑研究（HABS）中社会人口学匹配的健康老年人对照。LOUE入组标准包括：55岁后至少发生1次不明原因癫痫发作、发病5年内、MRI无明确皮质病变。所有参与者接受3T结构MRI和神经心理学测试，采用线性模型比较两组皮质厚度和深部灰质体积差异，并计算结构改变与人口学、认知及临床指标的相关性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;研究结果&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共纳入59例LOUE患者（平均年龄71.2±7.0岁）和53例对照（平均年龄70.7±5.2岁）。LOUE组在感觉区和中颞叶皮质呈现厚度减薄（效应量d=-0.75），苍白球和壳核体积减小（d=-0.55），这些改变与类别流畅性任务（r=0.31）和PACC-5得分（r=0.37）呈正相关。相反，左额下回皮质增厚（d=0.82）和丘脑体积增大（d=1.13）在意识保留的局灶性发作患者中更为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;年龄效应与不对称性&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LOUE组内年龄与左额颞叶皮质厚度、左丘脑/海马/杏仁核体积呈负相关（r=-0.59），而对照组无此现象。不对称性分析显示LOUE组在额下回、岛叶、丘脑和海马呈现更显著的左偏侧化（左半球&amp;gt;右半球），且与癫痫灶侧向性无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;临床亚组分析&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按癫痫灶侧向性分层后，左侧重、双侧和不明侧向组均显示显著萎缩改变。无意识障碍发作史的患者丘脑增厚更明显（d=-0.62）。认知相关性分析仅发现萎缩区域与语义流畅性、PACC-5存在关联，而增厚区域和不对称性与认知得分无显著相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;讨论与展望&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LOUE的脑结构改变范围远超既往认知，且与认知脆弱性相关。虽然横断面设计和独立队列限制了疾病进展的推论，但结果支持LOUE可能处于癫痫与神经退行性疾病的连续谱上。左额下回增厚和丘脑增大可能反映代偿性神经可塑性，尤其在与意识保留相关的网络中。未来需纵向研究明确LOUE与阿尔茨海默病等神经退行病变的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;研究局限性&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;样本以高教育程度白人为主，癫痫灶异质性强，抗癫痫药物影响未明确，部分患者可能存在 preclinical AD 病理。但敏感性分析证实结果稳健，为老年癫痫的神经机制研究提供了新依据。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:39:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5iSDBQR2dTM0lTS3hTdWg3a01DTzBseUY0RmJfcUVCTkxXMWx0b3YyTHRhd180QWxWMUxTQzVNVmdoam85dC1FektSLVFlMjIzTEdYcHJBV2x6RHVjamJfanhyTmpINThnZ1Iycg</guid></item><item><title>SUSD2通过整合素-FAK信号通路促进胰腺癌转移与原发瘤生长的机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000308768.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Cancer Science》：SUSD2 Promotes Metastasis and Primary Tumor Growth in Pancreatic Cancer Cells via Integrin–FAK Signaling Activation&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究发现，胰腺癌相关成纤维细胞（CAFs）条件培养基可诱导癌细胞表达Sushi结构域蛋白2（SUSD2），进而通过结合整合素β1（Integrin β1）激活黏着斑激酶（FAK）磷酸化，促进细胞运动与黏附复合物形成。动物实验证实SUSD2过表达（SUSD2-OE）在Panc-1细胞中增强肝转移，而在KP2细胞中促进原发瘤生长。研究首次揭示SUSD2在胰腺癌中通过整合素-FAK信号轴驱动肿瘤恶性进展，为其作为治疗靶点提供理论依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;胰腺癌作为预后最差的恶性肿瘤之一，其5年生存率仅13%，远处转移是导致患者死亡的主要原因。肿瘤微环境中丰富的癌症相关成纤维细胞（CAFs）通过分泌因子促进肿瘤进展，但其具体机制尚未完全阐明。本研究通过长期CAF条件培养基（CM）处理胰腺癌细胞，发现其可诱导高度侵袭性表型，并筛选出关键分子SUSD2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SUSD2表达与胰腺癌不良预后显著相关&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转录组分析显示，CAF CM长期处理的Panc-1细胞中SUSD2表达显著上调。TCGA数据库分析证实，SUSD2高表达与胰腺导管腺癌（PDAC）患者总体生存期缩短及组织学分级恶化密切相关，提示SUSD2可作为胰腺癌恶性程度的潜在生物标志物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SUSD2通过整合素-FAK信号通路增强细胞运动能力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;功能实验表明，SUSD2过表达显著提升胰腺癌细胞侵袭与迁移能力，而不影响二维培养条件下的增殖。机制上，SUSD2与整合素β1结合，增强细胞对胶原蛋白1（Collagen 1）和纤连蛋白（Fibronectin）的黏附，并促进FAK第397位酪氨酸（Y397）磷酸化。整合素抑制剂GRGDNP肽（RGD）可逆转SUSD2介导的细胞迁移及FAK磷酸化，证实该过程依赖整合素激活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SUSD2促进整合素簇形成与黏着斑动态组装&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;免疫荧光显示，SUSD2过表达细胞在胶原蛋白1黏附后，整合素α2β1簇数量与面积显著增加，FAK磷酸化区域与F-actin共定位增强。动态观察发现SUSD2-OE细胞在黏附90分钟时黏着斑面积达到峰值，表明SUSD2通过调控整合素簇稳定性优化细胞运动结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notch3信号通路介导CAF诱导的SUSD2表达&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CAF CM通过激活Notch3细胞内结构域（Notch3-ICD）上调SUSD2转录。γ-分泌酶抑制剂DAPT可抑制Notch3切割及SUSD2表达，并逆转CAF CM增强的细胞迁移能力。该发现揭示了CAF调控癌细胞表观遗传的新机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SUSD2对肿瘤生长的细胞类型特异性影响&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原位移植实验显示，SUSD2过表达在间质表型Panc-1细胞中主要促进肝转移，而在上皮表型KP2细胞中显著加速原发瘤生长。三维培养实验进一步揭示，SUSD2仅在上皮样细胞（KP2、KLM1）中通过自分泌纤连蛋白激活FAK信号并促进增殖，说明其功能受细胞上皮-间质转化（EMT）状态调控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临床意义与治疗前景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次阐明SUSD2在胰腺癌中通过整合素-FAK信号通路双向调控转移与增殖的机制。针对SUSD2-整合素互作的干预策略，可能为克服现有整合素靶向疗法的局限性提供新思路。此外，SUSD2作为CAF-癌细胞对话的关键节点，其表达水平有望成为预测胰腺癌转移风险的生物标志物。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:09:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE85REg2a2FiTEN1eFU5WDVfTFBaZmZDVkpES3hNckJ4OFBrVUFFemgwUFlqUWpXUUZhSThlajMwd0d0TGsxVlFpWVZscXBPZmRiSzFpVzVGMF9MbW5GMUFMSk9Bc3ZaR2R3RE9FNQ</guid></item><item><title>HTLV-1感染相关肠道菌群失调与HAM/TSP疾病进展的关联：一项揭示肠-脑轴在神经炎症中作用的横断面研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000133121.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Smart Medicine》：Gut Microbiome Dysbiosis is Associated With Human T-Lymphotropic Virus Type 1 (HTLV-1) Infection and Disease Progression to HTLV-1-Associated Myelopathy/Tropical Spastic Paraparesis: A Cross-Sectional Study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述首次系统揭示了人类T淋巴细胞病毒1型（HTLV-1）感染及其进展为HTLV-1相关脊髓病/热带痉挛性截瘫（HAM/TSP）过程中，肠道菌群（Gut Microbiome）的显著失调特征。研究发现疾病严重程度与细菌多样性降低、厚壁菌门/拟杆菌门（Firmicutes/Bacteroidetes）比例倒置，以及抗炎菌属Faecalibacterium减少和Ruminococcus_g2富集密切相关。功能分析进一步提示微生物代谢通路改变可能参与神经炎症进程，为HTLV-1相关疾病的微生物标志物发现和靶向肠道微生态的干预策略提供了新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类T淋巴细胞病毒1型（HTLV-1）是一种逆转录病毒，全球感染人数估计有1000-2000万。其临床表现可从无症状感染到严重疾病，如HTLV-1相关脊髓病（HAM），亦称热带痉挛性截瘫（TSP），在HTLV-1感染者（PLHTLV-1）中发生率约为1%-5%。HAM的发病机制涉及针对HTLV-1的慢性免疫激活和炎症细胞浸润中枢神经系统（CNS）。近年来，肠-脑轴（Gut-Brain Axis, GBA）在神经系统疾病（如多发性硬化症MS）中的作用备受关注，但肠道微生物组在HAM发病机制中的作用尚属未知领域。本研究旨在通过16S rRNA测序，首次全面描绘HTLV-1感染不同临床阶段的肠道细菌组（Bacteriome）特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;材料与方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究在巴西圣保罗进行，共纳入112名参与者，包括24名健康对照（HC）和88名HTLV-1感染者。HTLV-1感染者分为三组：38名HAM患者、17名中间综合征（IS）患者和33名无症状携带者（ASC）。收集粪便样本后，使用Illumina MiSeq平台对16S rRNA基因V3-V4可变区进行测序。通过EzBioCloud平台进行微生物组成、Alpha多样性（如ACE、Chao1、Shannon指数）和Beta多样性（如Bray-Curtis相异度）分析。利用LEfSe分析寻找生物标志物，并通过PICRUSt和KEGG数据库进行功能预测。对部分显著差异的菌属（如Faecalibacterium prausnitzii和Ruminococcus bromii）进行了qRT-PCR验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究队列特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究队列的人口统计学和临床特征显示，HTLV-1感染组（包括HAM、IS和ASC）的平均年龄显著高于健康对照组。便秘在HTLV-1感染者中更为常见，尤其在HAM患者中发生率最高（78.9%），部分HAM患者还存在大便失禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HTLV-1感染者的肠道细菌组特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与健康对照相比，HTLV-1感染者整体表现出肠道菌群失调的趋势。Alpha多样性分析显示，ACE指数显著降低，表明物种丰富度下降。Beta多样性分析未显示明显的组间聚类，但共有OTU分析表明两组共享大部分（67.5%）操作分类单元。在门水平上，HTLV-1感染者的拟杆菌门（Bacteroidetes）相对丰度显著降低。最显著的发现之一是HTLV-1感染组（包括HAM、IS和ASC）均表现出厚壁菌门/拟杆菌门（F/B）比例的倒置，即厚壁菌门相对丰度高于拟杆菌门，而健康对照组则相反。在属水平上，多个菌属在HTLV-1感染组中发生显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HAM疾病进展中的肠道细菌组改变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较HAM、IS和ASC三组发现，HAM患者的细菌丰富度（ACE、Chao1、OTU数目等指数）显著低于ASC患者。Beta多样性分析（PCoA）显示HAM样本分布更分散，且PERMANOVA证实HAM组与ASC组在群落结构上存在显著差异。在门水平上，HAM患者中疣微菌门（Verrucomicrobia）、互养菌门（Synergistetes）和放线菌门（Actinobacteria）显著富集。在属水平上，HAM患者表现出Parabacteroides、Akkermansia、Blautia等菌属的富集，以及Roseburia和Faecalibacterium的减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与HAM相关的关键细菌生物标志物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEfSe分析确定了与疾病阶段相关的关键微生物标志物。Faecalibacterium在ASC组中丰度最高，而Ruminococcus_g2在HAM组中最为富集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;肠道细菌功能预测分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;功能预测分析揭示了13个在HAM患者中差异丰富的KEGG直系同源（KO）基因类别，包括肌醇-2-脱氢酶/D-手性-肌醇-1-脱氢酶基因。此外，还鉴定出5个在HAM患者中更丰富的KEGG模块，涉及细菌分泌系统、鞘脂生物合成、血红素生物合成和甲烷生成等通路。嘧啶代谢通路也被识别为差异显著的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;qRT-PCR验证结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对显著差异菌属选择的代表物种Faecalibacterium prausnitzii和Ruminococcus bromii进行的qRT-PCR验证，未能在HAM患者与ASC之间显示出统计学上显著的丰度差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次全面揭示了HTLV-1感染及其向HAM/TSP进展过程中伴随的肠道菌群显著失调。观察到的细菌多样性降低、F/B比例倒置以及特定菌属（如抗炎菌Faecalibacterium减少和Ruminococcus_g2富集）的变化，为HTLV-1相关神经炎症的机制提供了新的微生物学视角。功能预测提示微生物代谢通路的改变可能参与疾病过程。尽管横断面设计无法确定因果关系，且存在年龄、性别、便秘等混杂因素，但这些发现为将来探索肠道微生物组作为HTLV-1相关疾病诊断生物标志物或治疗靶点奠定了重要基础。需要纵向研究和机制实验来进一步阐明所观察到的微生物变化与HAM病理之间的因果关系和具体机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究提供了HTLV-1感染相关肠道菌群失调及其与HAM/TSP疾病进展相关的首个证据。这些发现揭示了肠道微生物组在HTLV-1病理生物学中的潜在作用，为未来诊断和治疗策略的开发提供了新的研究方向。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:43:58 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1yaDZvOUNVZFFENFBsa1Z4ZV8tQVdhR3pRQXdwNVFxWnRUbVpBNjdwZy1MUHZYZWVuUFJRQ0RBYWJjdlRFODk3RU1VMmFwcmQzUXozNkt1MHZZcHYwajdoYmVYeXBKLXcwR24xSw</guid></item><item><title>基于头皮视频脑电图的顶叶癫痫解剖-电-临床特征：无监督聚类分析揭示致痫区定位新见解 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000201700.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《CNS Neuroscience &amp;amp; Therapeutics》：Anatomo-Electro-Clinical Features of Parietal Lobe Epilepsy: Insights From Scalp Video-Electroencephalography&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本文通过无监督聚类分析，系统总结了47例药物难治性顶叶癫痫（PLE）患者术后无发作的解剖-电-临床特征。研究纳入79个发作间期脑电图（EEG）、141个发作期EEG及141种症状学模式，发现不同顶叶亚区（如外侧顶上小叶、顶内沟等）在头皮EEG放电分布及初始发作症状上存在显著差异，反映了独特的早期传播网络。该研究强调了详细视频EEG分析在致痫区（EZ）定位及指导颅内电极植入中的重要性，为术前评估提供了宝贵见解。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顶叶癫痫（Parietal Lobe Epilepsy, PLE）是一种复杂的局灶性癫痫，由于顶叶广泛的突触网络和与其他脑区的复杂连接，其头皮脑电图（Electroencephalography, EEG）和临床症状学特征常具有误导性。PLE手术的成功率和预后通常低于其他脑叶癫痫，部分原因在于致痫区（Epileptogenic Zone, EZ）网络定位困难。成功的癫痫手术依赖于术前评估中建立可靠的解剖-电-临床假设。因此，准确解读症状学和头皮EEG对于定位EZ和指导颅内电极植入至关重要，尤其是在磁共振成像（Magnetic Resonance Imaging, MRI）阴性的患者中。PLE仅占局灶性癫痫病例的4%–6%，且样本量小，相关研究有限，其独特的解剖-电-临床特征尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究回顾性纳入了2018年1月至2024年1月期间在北京天坛医院、北京丰台医院和深圳大学总医院癫痫中心接受手术的47例药物难治性PLE患者。纳入标准包括完成全面的术前评估（视频EEG、3.0 T癫痫协议MRI、2-[&lt;sup&gt;18&lt;/sup&gt;F]氟代脱氧葡萄糖正电子发射断层扫描（FDG-PET）），必要时进行立体定向脑电图（Stereoelectroencephalography, SEEG），手术干预严格限于顶叶，且术后实现无发作（国际抗癫痫联盟（International League Against Epilepsy, ILAE）1级）并至少随访1年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头皮EEG数据由两名经验丰富的神经生理学家独立审阅。分析包括79个发作间期和141个发作期EEG模式。发作期EEG根据形态（如低电压快速活动（Low-Voltage Fast Activity, LVFA）、棘波或尖波等）和分布（如额叶、额颞叶、颞叶、中央顶叶、后部等）进行分类。症状学分析参考ILAE发作症状学术语，重点关注每次发作的初始症状学特征。EZ的定义基于术后持续无发作结果，对于接受SEEG的患者，结合SEEG识别的发作起始区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统计分析和无监督聚类分析使用R v. 4.1.2和Python v.3.6.10进行。采用聚合层次聚类分析发作期起始模式（分布和形态）与涉及脑区的关系，以及发作间期放电（Interictal Discharges, IID）分布与涉及脑区的关系。同时，对涉及脑区和初始发作症状学成分进行分层聚类，并通过Pearson相关性计算其关联强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;患者特征&lt;/strong&gt;：47例PLE患者中，男性33例（70.2%），女性14例（29.8%），手术时平均年龄23.3±9.9岁。12例（25.5%）患者MRI为阴性。43例（91.5%）接受切除手术，2例（4.3%）接受激光间质热疗（Laser Interstitial Thermal Therapy, LITT），2例（4.3%）接受射频热凝（Radiofrequency Thermocoagulation, RFTC）。发作期EEG、发作间期EEG、症状学、MRI和PET准确定位EZ的比例分别为36.2%、14.9%、34%、63.8%和66%。28例（59.6%）患者接受了SEEG。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;头皮EEG特征&lt;/strong&gt;：共记录和分析304次发作，每例患者发作次数中位数为4次。42.5%的患者在发作间期出现多种EEG模式，23.4%在发作期出现多种模式。在发作期形态中，LVFA的定位准确率最高（61.9%），定侧准确率最高（93.7%）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PLE亚组的头皮EEG特征&lt;/strong&gt;：发作间期EEG模式和涉及脑区的层次聚类分析识别出六个主要簇，区分了PLE亚组间区域特异性的发作间期模式。例如，在第五簇中，中央顶叶区域电极的IID与外侧顶上小叶（SPL-lateral）聚集在一起，而与顶叶岛盖（Parietal Operculum, PO）和双侧额颞区电极的IID分离。发作期EEG起始模式和涉及脑区的聚类分析识别出七个主要簇，揭示了PLE亚组间区域特异性的发作期特征。在第六簇中，中央顶叶区域电极的发作期放电（Ictal Discharges, ID）、LVFA起始和SPL-lateral聚集在一起，与PO分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;症状学特征&lt;/strong&gt;：在所有纳入的发作中，共记录了22种初始发作症状学成分。其中11种（50%）被归类为不可观察或可能可观察的表现（对应于文献中常称的“先兆”）。在患者水平，26例（55.3%）患者报告不可观察或可能可观察的表现为发作初始症状，5例（10.6%）经历了两种不同类型的此类表现。在发作水平，体感症状是最常报告的初始症状（12.8%）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PLE亚组的症状学特征&lt;/strong&gt;：初始发作症状学成分和涉及脑区的层次聚类及相关性分析显示，不同亚组的初始症状存在差异且重叠最小。例如：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;顶内沟（Intraparietal Sulcus, IPS）相关的初始症状包括宪兵帽样表情（Chapeau de gendarme）、情感现象和强迫性眼偏斜。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;外侧顶上小叶（SPL-lateral）相关症状包括对侧肢体强直/阵挛或运动不能、情感现象和视幻觉。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;顶枕沟（Parieto-occipital Sulcus, POS）相关症状包括宪兵帽样表情、行为中止和前庭现象。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;角回（Angular Gyrus, AG）相关症状主要为行为中止。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;后扣带回皮层（Posterior Cingulate Cortex, PCC）相关症状包括远端手势自动症和头部感觉。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;缘上回（Supramarginal Gyrus, SMG）相关症状包括身体感知错觉和对侧扭转。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;顶叶岛盖（PO）相关症状包括对侧面部强直/阵挛。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究分析了47例纯顶叶癫痫患者的79个头皮EEG发作间期模式、141个发作期模式和141个症状学模式，是迄今为止报道的最大系列。研究结果表明，PLE的发作间期和发作期EEG放电常分布在受累脑区之外，甚至出现在对侧或双侧区域。值得注意的是，当EZ位于SPL-lateral时，头皮EEG在发作间期和发作期常能准确定位到同侧中央顶叶电极。此外，不同PLE亚组的初始发作症状学差异显著且重叠最小，可能反映了不同的早期传播网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果支持了长期以来的观点，即没有特定的头皮EEG模式能够可靠地精确定位颅内发作起源。这是由于EEG信号传播的生物物理学特性以及顶叶癫痫的快速传播特性所致。尽管如此，EEG对于术前评估仍然至关重要。本研究的聚类分析提供了一种数据驱动的方法来识别具有不同EEG模式和相应EZ分布的表型亚组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于症状学，顶叶癫痫表现出显著的患者内异质性，支持了顶叶高连接性导致的多焦点传播途径的假设。初始症状，无论是主观先兆还是客观表现，都为EZ定位提供了重要线索。本研究通过系统分析每次发作的初始症状，旨在识别PLE的早期传播模式及其与特定顶叶亚组的关联。聚类分析表明，不同亚组的早期症状遵循复杂但非随机的模式，部分反映了早期传播网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究系统分析了PLE的解剖-电-临床特征，强调了在I期术前评估中利用头皮EEG彻底评估EEG模式和初始症状学特征的重要性，以改进术前假设或指导颅内电极放置。详细的视频EEG分析对于识别致痫区和指导治疗策略具有重要价值。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:08:47 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9Kc242OHBySkVhMXNGT01QNnQ3RUxfUUdOeGh3VExvV0JIaVRseWFqYzJnMmdZU0lUcmVXazN6SUVDc1ZITVNNMTVCeUdLZzg4dE1xNDZQYU5uNTFrUVlzcFVrSEJjVjdlamlPRw</guid></item><item><title>澳大利亚饮酒消费与四大酒精相关癌症死亡率的时间序列分析（1950-2018）：基于人群的长期滞后效应研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000242907.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《British Journal of Cancer》：Alcohol consumption and mortality from four alcohol-related cancers in Australia 1950-2018: a time series analysis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对酒精消费与癌症死亡率关联在人群层面证据不足的问题，通过分析澳大利亚1950-2018年的酒精、烟草消费及癌症死亡率数据，采用时间序列模型量化了酒精消费对UADT（上消化道）、肝、结直肠和女性乳腺癌死亡的长期滞后影响。结果显示，人均酒精消费每减少1升，男性UADT癌、肝癌及结直肠癌死亡率分别下降3.6%、3.9%和1.2%，女性UADT癌、结直肠癌和乳腺癌死亡率分别下降3.4%、0.7%和2.3%。研究为酒精控制政策的癌症预防效果提供了生态学证据，支持通过税收、限售等公共卫生干预降低酒精相关癌症负担。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;酒精作为一类致癌物，已被多项研究证实与口腔、咽喉、肝脏、结直肠及女性乳腺癌等多种癌症的发生风险密切相关。然而，大多数证据来源于个体水平的流行病学研究，关于人群层面酒精消费变化与癌症死亡率长期关联的生态学证据仍较为有限。在澳大利亚，酒精消费量在20世纪中期显著上升，随后因政策调控有所波动，但酒精相关疾病负担持续存在。如何从宏观角度评估酒精控制政策对癌症死亡的潜在影响，成为公共卫生决策的关键问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，研究人员开展了一项覆盖近70年（1950-2018）的时间序列分析，旨在揭示人均酒精消费量与四种酒精相关癌症（上消化道癌、肝癌、结直肠癌和女性乳腺癌）死亡率之间的动态关联，并量化其滞后效应与人群归因风险。论文发表于《British Journal of Cancer》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究主要采用以下方法：首先，从澳大利亚国家登记系统收集1910-2018年人均酒精与烟草消费量（15岁以上）及1950年代至2018年四种癌症的死亡率数据；其次，通过交叉相关性分析确定酒精、烟草消费与癌症死亡之间的最佳滞后时间（男性20年，女性19年）；最后，建立半对数ARIMA模型，在控制烟草消费与人均健康支出的基础上，估计酒精消费对癌症死亡的弹性系数，并计算人群归因分值（AAF）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Temporal associations between alcohol consumption and cancer mortalities in subtypes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析显示，人均酒精消费每减少1升，男性上消化道癌（UADT）死亡率下降3.6%（95% CI: 1.0-6.2%），女性下降3.4%（1.8-4.9%）；男性肝癌死亡率下降3.9%（0.2-7.7%）；男性和女性结直肠癌死亡率分别下降1.2%（0.7-1.7%）和0.7%（0.2-1.4%）；女性乳腺癌死亡率下降2.3%（1.7-3.0%）。年龄分层分析表明，酒精对UADT、肝癌和结直肠癌的影响主要集中在50岁以上人群，而乳腺癌死亡率在各年龄组（30岁以上）均显著相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Computing alcohol attributable fraction&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于男性占总酒精消费量67.5%的假设，研究估算出酒精归因分值：男性UADT癌为45.4%，女性为20.7%；男性肝癌为47.8%；男性结直肠癌为15.1%，女性为4.3%；女性乳腺癌为14%。这些结果高于此前基于横断面数据的估计，提示长期累积酒精暴露的癌症风险可能被低估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sensitivity analyses&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏感性分析发现，使用几何滞后结构（如15年或20年）未检测到显著关联，而排除健康支出变量后酒精效应增强，说明医疗投入可能部分抵消酒精相关危害。此外，酒精消费与肺癌死亡率无显著关联，支持了酒精效应的癌症类型特异性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究通过宏观数据验证了减少人群酒精消费对降低特定癌症死亡的长期益处，尤其对UADT癌、肝癌和乳腺癌的预防效果显著。结果强调，酒精控制政策（如提高税收、限制广告）可能通过改变整体饮酒分布（特别是重度饮酒）实现癌症负担的可持续下降。尽管模型对滞后结构敏感，但其结论与个体研究相互印证，为澳大利亚及类似国家的酒精政策优化提供了科学依据。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:03:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE85LVVNQzVVM0lBNnduTl9WUE44b2pXV2tQaGlmM2dyZjA3SDFfTUROaEEtdFhZUU9ld0NBcnVpdElfZnFsUXZYdGM4QUcteXdBN3F6ZWxjZmlFVXFBNnRUbEpVYy1oNG96VUtXcw</guid></item><item><title>XRCC4 Thr308位点O-葡萄糖胺化通过抑制TRIM21介导的泛素化降解增强DNA双链断裂修复并促进癌症进展 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000253491.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Cell Death &amp;amp; Disease》：O-GlcNAcylation of XRCC4 controls its stability and confers resistance to DNA double-strand break damage in cancer cells&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究聚焦于DNA双链断裂(DSB)修复关键蛋白XRCC4在癌症中的调控新机制。研究人员发现，O-葡萄糖胺化(O-GlcNAcylation)修饰通过稳定XRCC4蛋白水平，显著增强癌细胞对DNA损伤的抵抗能力。该研究首次鉴定出XRCC4 Thr308为其主要O-葡萄糖胺化位点，并揭示该修饰通过抑制E3泛素连接酶TRIM21介导的K48多聚泛素化降解途径，从而增强XRCC4稳定性。这一发现为开发针对DNA损伤修复通路的新型癌症治疗策略提供了重要理论依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在癌症研究领域，DNA损伤修复机制一直是科学家们关注的焦点。众所周知，基因组不稳定性是驱动肿瘤发生的关键因素，但同时也构成了癌细胞的"阿喀琉斯之踵"。化疗、放疗以及肿瘤微环境中的缺氧和营养缺乏状态都会导致DNA损伤的累积，特别是最具细胞毒性的DNA双链断裂(DSB)。为了生存，癌细胞进化出了高效的DNA损伤应答(DDR)机制，其中非同源末端连接(NHEJ)是哺乳动物细胞修复DSB的主要途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一修复过程中，X射线修复交叉互补蛋白4(XRCC4)作为NHEJ通路的核心组件，与DNA连接酶IV(LIG4)形成复合物，对断裂的DNA末端进行连接，在癌细胞化疗抵抗和生存中发挥着关键作用。有趣的是，先前的研究发现XRCC4在多种癌症细胞和组织中高表达，而另一种重要的蛋白质修饰——O-葡萄糖胺化(O-GlcNAcylation)水平在癌症中也异常升高。这种修饰作为营养和应激传感器，动态调节着多种细胞过程。然而，这两种现象之间是否存在内在联系，以及它们如何共同影响癌症进展，始终是未解之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国延世大学的研究团队在《Cell Death and Disease》上发表的这项研究，首次揭示了O-葡萄糖胺化对XRCC4功能的直接调控机制。研究人员发现，XRCC4在Thr308位点的O-葡萄糖胺化修饰通过抑制TRIM21介导的泛素-蛋白酶体降解途径，显著增强了XRCC4的稳定性。这一机制在DNA损伤条件下尤为关键，使癌细胞能够有效修复DSB，从而产生治疗抵抗。更重要的是，该修饰还促进了癌细胞的增殖、侵袭和体内肿瘤生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为开展这项研究，研究人员运用了多种关键技术方法：通过CRISPR-Cas9基因编辑技术构建XRCC4基因敲除细胞系；利用质谱分析鉴定XRCC4的O-葡萄糖胺化位点；采用蛋白质免疫共沉淀和体内泛素化分析研究蛋白质相互作用和修饰；建立异种移植小鼠模型评估肿瘤生长；使用报告基因系统分析NHEJ和同源重组(HR)修复效率；并通过细胞活力、侵袭和软琼脂克隆形成实验评估癌细胞恶性表型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;XRCC4蛋白水平受细胞O-葡萄糖胺化水平调控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现，在结肠癌组织和多种癌细胞系中，XRCC4蛋白和O-葡萄糖胺化水平均显著升高。通过药理学和遗传学手段调控O-葡萄糖胺化水平，研究人员证实了其与XRCC4蛋白表达的正相关关系。值得注意的是，高葡萄糖条件能增强XRCC4表达，而OGT过表达可逆转低葡萄糖条件下XRCC4的下调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细胞O-葡萄糖胺化水平通过影响泛素依赖性蛋白酶体降解来调节XRCC4稳定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机制研究表明，O-葡萄糖胺化并不影响XRCC4的mRNA水平，而是通过调控蛋白质稳定性发挥作用。环己酰亚胺(CHX)追踪实验显示，提高O-葡萄糖胺化水平可延长XRCC4蛋白半衰期。蛋白酶体抑制剂MG132能逆转OGA过表达引起的XRCC4下调，且降低O-葡萄糖胺化水平会显著增加XRCC4的K48连锁多聚泛素化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRIM21介导的XRCC4泛素依赖性蛋白酶体降解受细胞O-葡萄糖胺化水平调控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过互作组分析，研究人员将TRIM21鉴定为XRCC4的E3泛素连接酶。TRIM21敲低可增加XRCC4水平，而其过表达则降低XRCC4水平。重要的是，TRIM21敲低可逆转OGA过表达引起的XRCC4降解。机制上，O-葡萄糖胺化水平降低增强了XRCC4与TRIM21的相互作用，而不影响TRIM21本身的表达水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thr308是XRCC4的主要O-葡萄糖胺化位点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员通过质谱分析鉴定出XRCC4的四个O-葡萄糖胺化位点：S303、S304、T308和S309。其中，Thr308位点的突变(T308A)对O-葡萄糖胺化水平影响最为显著，表明其为XRCC4的主要O-葡萄糖胺化位点。该位点在多个物种中高度保守。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thr308 O-葡萄糖胺化调控XRCC4稳定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在XRCC4敲除细胞系中稳定表达XRCC4 WT或T308A突变体，发现T308A突变体的O-葡萄糖胺化水平和蛋白表达均降低。虽然mRNA水平无显著差异，但XRCC4 WT的半衰期明显长于T308A突变体。同时，T308A突变体的K48多聚泛素化水平更高，且与TRIM21的相互作用更强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;XRCC4 Thr308的O-葡萄糖胺化调控癌细胞对DNA双链断裂损伤的抵抗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博来霉素诱导的DNA损伤实验显示，XRCC4 Thr308的O-葡萄糖胺化在DNA损伤应答中起关键作用。XRCC4 WT表达细胞能更有效地修复DSB，表现为γH2AX水平更快下降，而T308A突变体细胞修复效率低，细胞死亡率高。细胞活力实验进一步证实，XRCC4 Thr308的O-葡萄糖胺化显著增强癌细胞对博来霉素的抵抗能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;XRCC4 O-葡萄糖胺化促进癌细胞增殖和肿瘤生长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;功能实验表明，XRCC4 Thr308的O-葡萄糖胺化显著促进癌细胞增殖、侵袭和软琼脂克隆形成。动物实验进一步证实，表达XRCC4 WT的细胞形成的肿瘤明显大于T308A突变体组，表明该修饰对体内肿瘤生长至关重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本研究系统阐明了O-葡萄糖胺化在调控DNA损伤修复中的新机制。XRCC4 Thr308的O-葡萄糖胺化作为关键分子开关，通过抑制TRIM21介导的泛素化降解，稳定XRCC4蛋白水平，从而增强癌细胞对DNA损伤的修复能力和治疗抵抗。这一发现不仅深化了对蛋白质翻译后修饰调控DNA损伤应答机制的理解，更重要的是为癌症治疗提供了新靶点。针对XRCC4 Thr308 O-葡萄糖胺化的特异性干预策略，有望成为增强传统化疗和放疗疗效的有效手段，为克服肿瘤治疗抵抗提供了新的思路。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:58:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9Eb1FZb2tpRl9ndWt4YWxtQ0cwc290dGJoSFJIVHVwOWszSFNXWEh0cGhmNlAtX2pmWlUwa0Ztd1Z1eTBNVldPSFM1UEhUeEJZVW5uMlJiVElHcklydFB6TVJ6NzdTclhZYUg5MQ</guid></item><item><title>植物免疫激活内生菌诱导培养植物细胞代谢动态变化而不抑制生长的机制与应用前景 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000549879.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Microbial Biotechnology》：Plant Immunity–Activating Endophytic Bacteria Induce Dynamic Metabolic Changes in Cultured Plant Cells Without Inhibiting Their Growth&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本文推荐研究揭示了植物免疫激活内生菌（如Delftia sp. BR1R-2和Pseudomonas sp. RS1P-1）与培养植物细胞（烟草BY-2和拟南芥T87细胞）共培养的新策略，通过物理接触激活植物防御反应（如JA/ET信号通路），显著诱导抗菌化合物（如乙酰苯酚类物质和色氨酸）积累，且不抑制细胞生长。该策略为利用微生物共培养高效生产高价值植物化学物提供了新途径。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;引言：培养植物细胞生产高价值化合物的新策略&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;植物细胞培养因其生长快速、不受气候影响等优势，成为生产植物源活性化合物（如酚类和萜类）的重要平台。然而，培养细胞中次级代谢物合成基因的表达水平通常较低，限制了目标产物的产量。近年来，微生物与植物细胞共培养策略通过细胞间相互作用有效激活代谢通路，但细菌共培养常因抑制植物细胞生长而应用受限。本研究聚焦于植物免疫激活内生菌，这类细菌能激活植物免疫却不抑制宿主生长，为代谢工程提供了新思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验方法：多维度解析细菌-植物细胞互作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用烟草BY-2细胞和拟南芥T87细胞为模型，与三种植物免疫激活内生菌（Delftia sp. BR1R-2、Pseudomonas sp. RS1P-1和Arthrobacter sp. BR2S-6）进行共培养。通过测定细胞鲜重和Evans Blue染色评估细菌对植物细胞生长和死亡的影响；利用高效液相色谱（HPLC）和液相色谱-质谱联用（LC-MS）分析代谢物变化；通过RNA测序（RNA-seq）技术解析基因表达谱；采用UniWells共培养装置（0.6 μm滤膜分隔）探究物理接触的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果1：内生菌共培养不抑制植物细胞生长且诱导代谢重编程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与植物病原菌Pectobacterium carotovora和大肠杆菌Escherichia coli不同，内生菌BR1R-2与BY-2细胞共培养96小时后，未引起植物细胞死亡或生长抑制（鲜重无显著变化），但细胞颜色变为赭色，提示代谢变化。HPLC分析显示，共培养后BY-2细胞中N-咖啡酰腐胺（N-caffeoylputrescine）含量下降，而多个乙酰苯酚苷类化合物（峰值3-6）显著积累，其中峰值6化合物经LC-MS/MS鉴定为丁烯内酯苷或二羟基乙酰苯酚苷。此外，共培养细胞提取物对植物病原菌Pseudomonas syringae pv. tomato DC3000表现出显著抗菌活性，商业乙酰苯酚（如3′,4′-二羟基乙酰苯酚）验证了该类物质的抗菌功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果2：转录组揭示防御通路与代谢枢纽的协同激活&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RNA-seq分析发现，BR1R-2共培养上调了BY-2细胞中1,600余个基因（FC &amp;gt; 4, FDR &amp;lt; 0.001）。GO富集分析显示，这些基因显著富集于防御响应（如响应真菌、细菌）、茉莉酸（JA）和乙烯（ET）信号通路。KEGG通路分析进一步表明，"氨基糖和核苷酸糖代谢"（ko00520）通路被激活，其中UDP-葡萄糖焦磷酸化酶（K00963）基因表达上调8.76倍，为乙酰苯酚苷化提供糖基供体；"苯丙烷生物合成"通路（ko00940）中过氧化物酶基因协同上调，支撑次级代谢物合成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果3：物理接触是代谢诱导的关键触发因素&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过细菌组分分离实验，发现BR1R-2的细胞包膜组分可诱导BY-2细胞代谢变化，而胞内和胞外组分无此效应。UniWells共培养实验证实，当细菌与植物细胞被0.6 μm滤膜物理分隔时，代谢变化被完全抑制，表明细菌包膜组分（如脂多糖或鞭毛蛋白）需通过直接接触激活植物模式触发免疫（PTI），进而启动代谢重编程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果4：不同内生菌的效应具有菌株特异性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较三种内生菌发现，Pseudomonas sp. RS1P-1与BR1R-2类似，可诱导BY-2细胞产生乙酰苯酚衍生物（峰值7-8，m/z 195.1），并在拟南芥T87细胞中促进色氨酸（Trp）积累（产量提升10倍）；而Arthrobacter sp. BR2S-6虽不抑制生长，却未引发显著代谢变化。这种差异可能与革兰氏阴性菌（BR1R-2、RS1P-1）的包膜 elicitors 和革兰氏阳性菌（BR2S-6）的分泌型信号分子不同有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论：内生菌共培养策略的应用潜力与机制展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究表明，植物免疫激活内生菌通过物理接触触发JA/ET介导的防御信号网络，重编程植物细胞代谢流，促进抗菌化合物合成而不牺牲生物量。该策略突破了传统微生物共培养的生长抑制瓶颈，为规模化生产乙酰苯酚（农药和药物先导化合物）及色氨酸（防御物前体）提供了绿色平台。未来研究可聚焦于 elicitors 的精确鉴定及跨物种代谢通路整合，进一步拓展植物-微生物互作在合成生物学中的应用边界。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:43:12 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE51cE1mWFlIaWtwUXVCN1lucUI4Z2hkZXprVm50NDZ4MF9PZWdZU2U2NTZYU0ZhY2I1MHRQQ09WRVlDblpscWFyMTc1bXRvMXlVZW1ON2dOZm5ib3hqRnlQbWcyc2xVZFdIYnAyYg</guid></item><item><title>STXBP1相关癫痫性脑病小鼠模型中Syntaxin结合蛋白1的非突触功能与定位研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000213813.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Annals of Neurology》：Non-Synaptic Function and Localization of Syntaxin-Binding Protein 1 in a Mouse Model of STXBP1-Related Epileptic Encephalopathy&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究通过免疫染色、蛋白质组学及条件性基因敲除技术，系统揭示了STXBP1在神经元胞体和树突中的非突触定位及其与细胞骨架蛋白的相互作用。研究发现STXBP1缺失会导致细胞自主性死亡，而致病性突变虽能挽救死亡却引起树突生长缺陷。该成果为理解STXBP1相关脑病的多效性病理机制提供了新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;STXBP1的突触外功能与定位特征&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既往研究认为STXBP1主要作为突触前蛋白调控神经递质释放，但临床观察提示其功能可能更为广泛。本研究通过免疫染色发现STXBP1在大脑皮层发育过程中呈现动态表达模式，不仅存在于突触部位，更广泛分布于神经元胞体和神经进程中。蛋白质组分馏实验证实STXBP1同时存在于突触体和胞质组分中，而NMDA受体亚基NMDAR2B仅富集于突触体。在胚胎期大脑中，STXBP1特异性表达于丘脑皮层投射形成的底板区域；出生后则在高阶皮层IV/V层及富含树突网络的I层显著表达。培养的小鼠皮层神经元和人iPSC诱导神经元中均观察到STXBP1与树突标志物MAP2的共定位，证实其跨物种保守的亚细胞分布特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条件性基因敲除模型的建立与验证&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用floxed Stxbp1转基因小鼠模型，研究采用Cre-子宫内电转染技术实现对皮层兴奋性神经元的特异性基因敲除。实验证实该技术可高效介导基因重组（GFP/RFP共表达率达98%），且敲除神经元中STXBP1免疫信号完全缺失。Western blot显示STXBP1在发育过程中表达量逐渐增加，抗体特异性验证显示单一68kD条带。值得注意的是，稀疏性Stxbp1敲除虽不影响神经元迁移和增殖，但导致P7阶段大量神经元缺失，P1阶段即出现cleaved Caspase-3阳性的程序性死亡现象，表明STXBP1缺失会引发细胞自主性死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致病性突变体的功能拯救效应&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为解析STXBP1不同结构域的功能差异，研究通过拯救实验对比了野生型、良性突变体（V84I、R305W）和致病突变体（C180Y、R292H、R406H）的功能补偿能力。结果显示所有突变体均能挽救Stxbp1敲除导致的细胞死亡，但形态学分析揭示关键差异：良性突变拯救的神经元呈现典型锥体细胞形态（约6个初级树突），而致病突变拯救的神经元则表现为胞体圆缩、树突数量锐减（约2个初级树突）的畸形表型。这表明STXBP1的细胞存活功能与其参与树突发育的功能存在解离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蛋白质相互作用网络的构建&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过STXBP1免疫共沉淀-质谱联用技术，研究筛选出114个高置信度相互作用蛋白。基因本体富集分析显示，除突触相关功能外，STXBP1显著参与细胞骨架重构、肌动蛋白纤维组织、细胞器定位等生物过程。特别关注到膜周期结构相关蛋白αII血影蛋白和肌动蛋白相关蛋白2/3复合体亚基ARPC2/3，二者在神经发育和树突形成中起关键作用。反向共沉淀实验验证了STXBP1与这些蛋白的直接相互作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;膜蛋白定位的调控机制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Stxbp1敲除的神经元中，αII血影蛋白和ARPC2从细胞膜向胞质异常聚集，膜表面斑点密度显著降低。拯救实验进一步揭示：野生型STXBP1和良性突变体R305W可恢复αII血影蛋白的膜定位，而致病突变体C180Y则无此功能。这表明STXBP1通过调控细胞骨架蛋白的膜定位参与树突发育，且该功能对突变敏感，为解释STXBP1脑病患者智力障碍的树突病理基础提供了机制依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论与展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究突破性地揭示了STXBP1在突触外区域的生物学功能，其通过调控膜周期结构蛋白的运输参与神经元存活和树突发育。致病突变虽保留基础存活功能，但损害精细的细胞骨架调控能力，这为开发针对不同临床表型的精准治疗策略提供了新思路。未来需进一步解析STXBP1与膜周期结构互作的具体分子途径，以及其在癫痫发生中的非突触机制。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:18:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE0xa2pUdkdobzlXVUZmbjA3SWlnN2JSYUJiVkh3VE95Q2ZZRmxzb1p0bFVsV0kwNlNYYm4tejdSY2VKMXNDbTVOWnhPR0hNUGpkbFNlVURuSmdTQ1V6WkZHQnBWaTdRNTJ2Q0VrQQ</guid></item><item><title>整合互作组与磷酸蛋白组分析揭示了MAP4K3调控的新通路及其在细胞中的意外作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000341316.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;整合互作组与磷酸蛋白组分析揭示了MAP4K3调控的新通路及其在细胞中的意外作用&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《The FASEB Journal》：Integrated Interactome and Phosphoproteome Analysis Reveals Novel MAP4K3-Regulated Pathways and Unexpected Cellular Roles for MAP4K3&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月11日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：The FASEB Journal? 4.2&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　MAP4K3通过调控mTORC1激活和抑制自噬参与细胞代谢，质谱互作分析与磷酸组学发现其磷酸化GATOR2复合体的Mios并影响核内DNA损伤响应及修复，揭示新的调控网络。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;div&gt;
   &lt;section&gt;
      &lt;h3&gt;摘要&lt;/h3&gt;
      &lt;div&gt;
         
         &lt;p&gt;MAP4K3，也被称为胚性中心激酶样激酶（GLK），属于MAPKs的Ste20亚家族。大量研究表明，MAP4K3在响应氨基酸时对mTORC1的激活是必需的，并且MAP4K3通过抑制转录因子EB来抑制自噬作用。此外，MAP4K3在细胞中广泛表达；因此，MAP4K3可能在调节细胞的代谢过程中起着核心作用。为了明确MAP4K3对这些细胞通路调控的机制，并识别受MAP4K3调控的新细胞过程，我们对MAP4K3进行了质谱互作组分析和无偏磷酸蛋白质组学研究，以确定MAP4K3的磷酸蛋白质组特征。MAP4K3的互作组和磷酸蛋白质组分析证实了存在许多参与mTORC1调控的MAP4K3相互作用物和底物，同时提示MAP4K3可能通过磷酸化GATOR2复合体的组分Mios来控制mTORC1的亚细胞定位。除了将MAP4K3与溶酶体中的过程联系起来外，MAP4K3的互作组和磷酸蛋白质组数据还揭示了MAP4K3在细胞核中的意外作用，表明MAP4K3参与了DNA损伤的反应和修复。当我们研究MAP4K3的亚细胞定位时，发现MAP4K3存在于细胞核中，并且MAP4K3与DNA损伤反应调节因子PARP1发生相互作用。我们对MAP4K3进行的无偏互作组和磷酸蛋白质组分析为进一步研究MAP4K3在mTORC1通路中的功能提供了有力支持，同时也为研究其在细胞核中调控DNA损伤反应和修复通路的功能提供了依据。&lt;/p&gt;
         &lt;/div&gt;
   &lt;/section&gt;
   &lt;section&gt;
      &lt;h3&gt;图形摘要&lt;/h3&gt;
      &lt;div&gt;
         &lt;p&gt;为了识别受MAP4K3调控的细胞过程，我们进行了质谱互作组分析和无偏磷酸蛋白质组学研究，以确定MAP4K3的相互作用蛋白和潜在的磷酸化底物。然后我们对这些结果进行了综合分析，以确定MAP4K3的调控网络，证实了MAP4K3在控制mTORC1激活中的核心作用，并发现了受MAP4K3调控的新通路。我们还进行了初步的物理和功能研究，以验证候选的MAP4K3相互作用和调控通路。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
            
         &lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
         &lt;/div&gt;
   &lt;/section&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;
   &lt;h2&gt;数据可用性声明&lt;/h2&gt;
   
   
   &lt;p&gt;所有原始和整理后的质谱数据均可在ProteomeXchange平台上公开获取，标识符为PXD0720016。&lt;/p&gt;
   &lt;/section&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:08:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1IenVDRV9NSGo0QW43RHRtOTVVNW9td0NoRVkwcmxYZkJpUFhXX2ZReGpoaGxyS2VOTjE5TThDei1Zc0FVNGFEZWpWUGtVZzZqRkc3czkyeTdZSTdWSmJxWE5jdXpGR1VZMkRxcg</guid></item><item><title>风险生态学：19世纪安大略省的疟疾与定居者景观变迁 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000225680.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;风险生态学：19世纪安大略省的疟疾与定居者景观变迁&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《American Journal of Human Biology》：Ecologies of Risk: Malaria and Settler Landscape Transformation in 19th-Century Ontario&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月11日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：American Journal of Human Biology 1.7&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　19世纪南安大略疟疾传播受殖民环境变迁影响研究。基于2702例死亡记录分析，发现儿童及农业从业者死亡率突出，农村（西部）死亡率最高，降雨与疟疾死亡呈显著非线性关联（p&amp;lt;0.001），温度无显著影响。研究揭示殖民导致的森林砍伐、水文改变和农业扩张形成蚊媒繁殖生态，疾病风险不均分布与年龄、职业及环境暴露相关，强调环境历史数据整合的重要性。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;div&gt;
   &lt;section&gt;
      &lt;h3&gt;摘要&lt;/h3&gt;
      &lt;div&gt;
         
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;研究目的&lt;/h3&gt;
            
            &lt;p&gt;本研究探讨了19世纪安大略省南部由殖民者驱动的环境变化如何影响疟疾的传播和死亡率。研究旨在了解在温带殖民背景下，维持疟疾地方性流行的生物社会和生态条件。&lt;/p&gt;
            &lt;/section&gt;
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;材料与方法&lt;/h3&gt;
            
            &lt;p&gt;我们利用民政记录、墓地记录、教区记录和市政记录，分析了1831年至1900年间2702例可能由疟疾导致的死亡病例。每条记录都包含了年龄、性别、职业、死亡地区和死亡季节等信息。为了评估环境因素的影响，我们以多伦多的月度温度和降雨数据作为区域气候的替代指标。我们在多个层面上研究了人口和空间分布模式，包括城镇类型（城市/农村）以及区域划分，并分析了时间和季节变化。通过统计比较方法探索了各种关联，包括对降雨量和疟疾死亡率的非线性建模。&lt;/p&gt;
            &lt;/section&gt;
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
            
            &lt;p&gt;虽然疟疾死亡率随时间有所下降，但整个世纪期间这一现象始终存在。5岁以下的儿童占记录死亡病例的一半以上，从事农业工作的成年人也受到特别严重的影响。安大略省西部的农村地区死亡率最高。广义加性模型（GAM）的分析结果显示，降雨量与疟疾死亡率之间存在强烈的非线性关联（p&amp;lt;0.001），而温度则不是显著的影响因素。&lt;/p&gt;
            &lt;/section&gt;
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;
            
            &lt;p&gt;19世纪安大略省疟疾的持续存在反映了疾病风险在殖民者改造后的景观中的结构性嵌入。森林砍伐、水文变化以及农业集约化创造了有利于蚊子繁殖的生态环境。人群的易感性并非均匀分布，而是受到年龄、劳动状况以及与改变后环境的距离等因素的影响。这些发现强调了整合环境和历史数据以重建过去疾病生态的重要性，并说明了即使在短期的地方性流行情况下，进化不匹配也可能导致易感性的增加。&lt;/p&gt;
            &lt;/section&gt;
         &lt;/div&gt;
   &lt;/section&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;
   &lt;h2&gt;数据可用性声明&lt;/h2&gt;
   
   
   &lt;p&gt;支持本研究结果的数据可向通讯作者提出合理请求后获取。&lt;/p&gt;
   &lt;/section&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:07:58 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBRMlhSSXdlRkxyYi11QXo2Z1pIOWNzNnMwZlZ3LW1INTZMM25SV01mX2pCVTcwUEhnWTJ2UFdCbGwxZUVfSXEzaE1XbWdKRWJEVEd5QU1uZkRobFhoajh4MmVQSG9wa2J5SUZObQ</guid></item><item><title>绵羊妊娠晚期母体营养不良与静脉导管分流增加及脑氧消耗减少有关 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000202037.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;绵羊妊娠晚期母体营养不良与静脉导管分流增加及脑氧消耗减少有关&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Journal of Physiology》：Maternal late gestation undernutrition in sheep is associated with increased ductus venosus shunting and reduced cerebral oxygen consumption&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月11日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Journal of Physiology 4.4&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　胎儿生长受限（FGR）的血流动力学机制研究显示，母体晚期妊娠营养不良（LGUN）导致胎儿心室射血分数和门静脉分流增加，补充葡萄糖可逆转这些变化。脑氧摄取量降低且与血糖水平正相关，左肝叶重量与血糖负相关，右肝叶正相关。研究首次在胎儿 normoxaemic 环境下系统揭示 LGUN 下的血流 redistribution及氧代谢规律，证实血糖在 FGR 生理调节中的作用。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;div&gt;
   &lt;section&gt;
      &lt;h3&gt;摘要&lt;/h3&gt;
      &lt;div&gt;
         
         &lt;section&gt;
           
            &lt;p&gt;胎盘功能受限和母体缺氧模型会导致胎儿生长受限（FGR），同时伴随胎儿血液循环的重新分布，表现为静脉导管分流增加以及大脑受到的保护作用增强。相比之下，关于胎儿营养受限对血液循环重新分布影响的报道较少，目前仅有急性低血糖挑战或长期营养受限后器官重量的相关数据。本研究利用胎儿心血管磁共振（CMR）技术，分析了妊娠晚期25天内母体营养不良（LGUN）情况下胎儿在子宫内的血流动力学变化。对照组母羊获得了100%的代谢能量需求（MER），而LGUN组及LGUN+胎儿葡萄糖补充组（LGUN + G）的母羊仅获得了50%的代谢能量需求。饮食调整后对胎儿进行了CMR检查，并在次日采集了胎儿肝脏样本。所有胎儿均处于正常氧合状态，但LGUN组和LGUN+G组的胎儿平均妊娠期血浆葡萄糖浓度低于对照组。胎儿血浆葡萄糖浓度与相对脑重量呈负相关。与对照组相比，LGUN组的双心室射血分数和静脉导管分流均有所增加，但在LGUN+G组中这些指标恢复正常。左肝叶相对重量与胎儿葡萄糖浓度呈负线性关系，而右肝叶重量则呈正相关。LGUN组的胎儿脑氧供应量较低，而两种组的胎儿脑氧消耗量（VO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;）也均低于对照组。脑氧消耗量（VO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;）与胎儿葡萄糖浓度呈正相关。尽管胎儿葡萄糖输注未能使胎儿葡萄糖浓度恢复正常，但心血管指标得到了改善，这支持了葡萄糖在LGUN组胎儿（虽然处于正常氧合状态但存在低血糖）中调节FGR生理机制中的作用。&lt;/p&gt;
            &lt;/section&gt;
         
         &lt;section&gt;
            
            &lt;h3&gt;关键要点&lt;/h3&gt;
            
            &lt;div&gt;
               &lt;ul&gt;
                  
                  &lt;li&gt;妊娠晚期母体营养不良（LGUN）可导致胎儿生长受限（FGR），且这种影响与胎儿缺氧无关，但目前仍缺乏对胎儿在子宫内血流动力学的详细研究。&lt;/li&gt;
                  
                  &lt;li&gt;胎儿血浆葡萄糖浓度与相对脑重量呈负相关。&lt;/li&gt;
                  
                  &lt;li&gt;LGUN组胎儿的双心室射血分数和静脉导管分流增加，但在接受胎儿葡萄糖输注的LGUN+G组中这些指标恢复正常。&lt;/li&gt;
                  
                  &lt;li&gt;观察到左肝叶受保护与脑氧消耗量（VO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;）及胎儿葡萄糖浓度之间存在关联。&lt;/li&gt;
                  
                  &lt;li&gt;与对照组相比，LGUN组和LGUN+G组的胎儿脑氧消耗量（VO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;均降低。&lt;/li&gt;
                  
                  &lt;li&gt;本研究首次全面分析了LGUN状态下胎儿的血流动力学和氧消耗情况，表明胎儿血浆葡萄糖浓度在调节FGR生理机制中起着重要作用。&lt;/li&gt;
                  &lt;/ul&gt;
            &lt;/div&gt;
         &lt;/section&gt;
   &lt;/div&gt;&lt;/section&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;
   &lt;h2&gt;数据可用性声明&lt;/h2&gt;
   
   
   &lt;p&gt;本研究生成和分析的数据可应要求向相应作者索取。&lt;/p&gt;
   &lt;/section&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:03:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBsZ1F2Q1NnR2lneERHRTBuZ1U4RENza21JV0Iwb3ltMlJpNWFfQzJ2T1VfeHhtOGZhWWhKelRsRFE0WGlOOXc1c1lUVWkycE9CMEZhampTOGJ6SzNFTmdUVUhwaXRxVlNaNk9FWA</guid></item><item><title>肾细胞癌骨转移的病变分布与预后：基于随机生存森林的新型评估模型 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260111000248959.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;肾细胞癌骨转移的病变分布与预后：基于随机生存森林的新型评估模型&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《International Journal of Cancer》：Lesion distribution and prognosis of renal cell carcinoma bone metastasis: A novel evaluation model based on random survival forests&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月11日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：International Journal of Cancer 4.7&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　肾细胞癌骨转移患者预后与骨转移分布模式及随机生存森林模型研究。该研究纳入122例患者，按MSKCC/Motzer评分和骨转移类型（局部区域性21.3%、随机性56.6%、广泛性22.1%）分类，发现脊柱（39.3%）和骨盆（35.2%）转移与高风险相关，构建的RSF模型在1-5年生存预测中AUC达0.89-0.90，优于传统Cox回归。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;div&gt;
   &lt;section&gt;
      &lt;h3&gt;摘要&lt;/h3&gt;
      &lt;div&gt;
         
         &lt;p&gt;肾细胞癌骨转移（RCC-BM）中病变分布的预后价值尚不明确。本研究旨在量化骨转移分布与RCC-BM患者预后之间的关联，并基于随机生存森林（RSF）算法建立预测模型。在首次诊断骨转移时，122名患者根据Memorial Sloan-Kettering Cancer Center（MSKCC）/Motzer风险评分进行分层，并根据骨病变分布分为局部区域转移组（21.3%）、随机分布组（56.6%）和广泛分布组（22.1%）。39.3%和35.2%的患者分别出现脊柱和盆腔受累。单变量逻辑回归及Kaplan–Meier生存分析表明，局部区域转移、脊柱受累（比值比[OR] 3.30；95%置信区间[CI] 1.20–9.09）以及高龄（OR 1.04；95% CI 1.00–1.08；&lt;i&gt;p&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.05）与较高的风险相关；而盆腔转移与较短的总生存期相关（32个月 vs 49个月；&lt;i&gt;p&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.05）。RSF模型在70%的样本数据中训练，在30%的样本数据中验证，主要纳入了空间病变分布（盆腔、脊柱和上肢受累）、MSKCC/Motzer评分及年龄作为预测变量。单次分割验证的1年和3年生存时间依赖曲线下面积（AUC）值分别为0.90和0.87。在100次重复验证中，模型表现一致，1年、3年和5年生存的中位AUC分别为0.89、0.86和0.89。临界值15.03能有效区分高风险组和低风险组（&lt;i&gt;p&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.05）。与Cox回归相比，RSF模型的准确性更高（1年生存的中位AUC为0.89，而Cox回归为0.59）。总体而言，将骨病变模式纳入RSF模型有助于实现个性化预后，并为RCC-BM患者提供更精准的护理。&lt;/p&gt;
         &lt;/div&gt;
   &lt;/section&gt;
   &lt;section&gt;
      &lt;h3&gt;研究亮点&lt;/h3&gt;
      &lt;div&gt;
         
         &lt;p&gt;MSKCC/Motzer评分常用于转移性肾细胞癌的预后评估，但骨转移的空间分布作为预后因素尚未得到充分研究。本研究确定了局部区域转移、随机分布和广泛分布三种模式作为预后指标。在Memorial Sloan-Kettering Cancer Center（MSKCC）/Motzer评分体系中，局部区域转移和脊柱骨转移预示着更高的风险。将这些模式结合到随机生存森林（RSF）模型中，并结合MSKCC/Motzer评分，可以改善RCC-BM患者的风险分层，并指导个性化治疗策略。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
            
         &lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
         &lt;/div&gt;
   &lt;/section&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:03:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBJbE45SkhIQ0NiOEhTNkR0VGt4WE45WTZBNGRTVGhISHhfYzVTcU9kdEZtY3drdHpERDVZcWlOZ0JPZmx2YWpDdk5sSlRQUEhqdkpuRl9nb1Z2ZVBka0xkR3Q3amJud3lmbE5aZw</guid></item><item><title>美国绝经后女性类风湿性关节炎的当前和预测趋势：基于2021年全球疾病负担研究的流行病学分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110230739005.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;美国绝经后女性类风湿性关节炎的当前和预测趋势：基于2021年全球疾病负担研究的流行病学分析，并对2035年情况进行预测&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Immunologic Research》：Current and projected trends in rheumatoid arthritis among postmenopausal women in the U.S.: a population-based analysis of the Global Burden of Disease Study 2021, with projections to 2035&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月11日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Immunologic Research 3.1&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　类风湿关节炎（RA）在绝经后女性（PMW）中的疾病负担及趋势研究（1990-2021，预测至2035年）。基于美国51州数据，分析发现PMWRA患病率、YLD和DALYs率呈上升趋势（AAPC分别为0.55、0.50、0.04），蒙大拿州2021年各项指标最高。疾病负担与 sociodemographic指数呈非线性关系，吸烟是主要风险因素。预测显示2022-2035年患病率和YLD持续增长，但DALYs率将下降。需针对高发州和年龄群体实施精准干预。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;类风湿性关节炎（RA）是一种慢性自身免疫性炎症性疾病，在绝经后妇女（PMW）中的发病率较高，且会导致显著的功能障碍和生活质量下降。为了为美国的高风险人群制定有针对性的预防策略，需要对该人群的疾病负担进行全面且最新的评估。我们对1990年至2021年间美国绝经后妇女中类风湿性关节炎的发病率、残疾年数（YLDs）和伤残调整生命年（DALYs）进行了定量分析。此外，还利用2021年全球疾病负担研究（GBD）的数据预测了2022-2035年的疾病趋势。我们提取了1990年至2021年间美国51个州绝经后妇女类风湿性关节炎的发病率、残疾年数和伤残调整生命年的州级数据，并使用年均百分比变化（AAPC）总结了时间趋势，同时评估了地理和年龄差异。分析了导致各州及不同年龄段残疾年数和伤残调整生命年的主要风险因素。未来预测采用了自回归积分移动平均（ARIMA）和指数平滑状态空间（ETS）模型。所有分析均使用R 4.4.2版本和Joinpoint回归程序完成。1990年至2021年间，美国绝经后妇女类风湿性关节炎的发病率、残疾年数和伤残调整生命年数均呈上升趋势，年均百分比变化分别为0.55、0.50和0.04；相应的总数变化分别为1.13、1.10和0.82。2021年，蒙大拿州的发病率（2,235.76）、残疾年数（277.29）和伤残调整生命年数（362.62）在全国各州中最高。随着社会人口统计指数的上升，疾病负担先增加后趋于下降。按年龄分层分析显示，几乎所有年龄段的发病率、残疾年数和伤残调整生命年数均有所增加。吸烟成为导致各年龄段和地区绝经后妇女类风湿性关节炎相关残疾和伤残的主要风险因素。基于ARIMA和ETS模型的预测表明，发病率和残疾年数将持续增加，而伤残调整生命年数预计会下降。美国妇女中的类风湿性关节炎负担预计将继续上升，且在特定州和年龄段更为集中，这凸显了需要采取有针对性的公共卫生干预措施来减轻这一人群的负担。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;类风湿性关节炎（RA）是一种慢性自身免疫性炎症性疾病，在绝经后妇女（PMW）中的发病率较高，且会导致显著的功能障碍和生活质量下降。为了为美国的高风险人群制定有针对性的预防策略，需要对该人群的疾病负担进行全面且最新的评估。我们对1990年至2021年间美国绝经后妇女（PMWRA）中类风湿性关节炎的发病率、残疾年数（YLDs）和伤残调整生命年（DALYs）进行了定量分析。此外，还利用2021年全球疾病负担研究（GBD）的数据预测了2022-2035年的疾病趋势。我们提取了1990年至2021年间美国51个州绝经后妇女类风湿性关节炎的发病率、残疾年数和伤残调整生命年的州级数据，并使用年均百分比变化（AAPC）总结了时间趋势，同时评估了地理和年龄差异。分析了导致各州及不同年龄段残疾年数和伤残调整生命年的主要风险因素。未来预测采用了自回归积分移动平均（ARIMA）和指数平滑状态空间（ETS）模型。所有分析均使用R 4.4.2版本和Joinpoint回归程序完成。1990年至2021年间，美国绝经后妇女类风湿性关节炎的发病率、残疾年数和伤残调整生命年数均呈上升趋势，年均百分比变化分别为0.55、0.50和0.04；相应的总数变化分别为1.13、1.10和0.82。2021年，蒙大拿州的发病率（2,235.76）、残疾年数（277.29）和伤残调整生命年数（362.62）在全国各州中最高。随着社会人口统计指数的上升，疾病负担先增加后趋于下降。按年龄分层分析显示，几乎所有年龄段的发病率、残疾年数和伤残调整生命年数均有所增加。吸烟成为导致各年龄段和地区绝经后妇女类风湿性关节炎相关残疾和伤残的主要风险因素。基于ARIMA和ETS模型的预测表明，发病率和残疾年数将持续增加，而伤残调整生命年数预计会下降。美国妇女中的类风湿性关节炎负担预计将继续上升，且在特定州和年龄段更为集中，这凸显了需要采取有针对性的公共卫生干预措施来减轻这一人群的负担。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:03:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5rRnZqdjhxaFhXYVZsOW5tOVRvMkZNRTNIam93LXZ5djNOdmtnRjI3TDRrR3lxX25xcXJtOXdvQWxIc2tMZS1HNkxUdkVqOEZKaC1zM3JHcGxpQVczSlFwcW1sUTR1aVVES1p4YQ</guid></item><item><title>由于COVID-19大流行导致的社交和医疗保健中断及其对患有和未患有HIV的癌症幸存者心理社会福祉的影响：MACS/WIHS联合队列研究的结果 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110215111595.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《AIDS and Behavior》：Social and Healthcare Disruptions Due to the COVID-19 Pandemic and Associations with Psychosocial Well-Being Among Cancer Survivors With and Without HIV: Findings from the MACS/WIHS Combined Cohort Study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究探讨COVID-19疫情期间癌症幸存者（含HIV携带者）的心理社会适应情况，发现HIV携带者面临更多社会及医疗中断，显著增加抑郁、焦虑、孤独等风险，而无HIV群体未呈现此关联。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;与没有HIV的人相比，有癌症病史的HIV感染者（PWH）更可能经历较差的心理社会福祉。本研究旨在评估COVID-19大流行导致的社交和医疗中断与有或没有HIV的癌症幸存者的心理社会福祉之间的关联。2020年4月至9月期间，我们对MACS/WIHS联合队列研究中具有癌症病史的参与者进行了横断面调查。主要研究因素包括社交中断（失业、育儿问题、经济支持、住房问题和医疗保险问题）以及医疗中断（无法预约就医、获取药物和负担医疗费用）。心理社会结果指标包括抑郁症状、焦虑症状、压力、孤独感、社会支持、对社会支持的满意度以及应对能力。我们使用多变量泊松回归法估计了调整后的患病率比（aPR）及其95%置信区间（95% CI）。共有452名癌症幸存者参与研究，其中63.7%为HIV感染者，51.5%为男性。总体而言，HIV感染者经历社交中断的比例高于未感染HIV的人群（49.6% vs 36.6%；p = 0.008）。在HIV感染者中，两种或以上的社交中断与较高的抑郁症状（aPR = 2.19，95% CI = 1.56, 3.08）、焦虑症状（aPR = 2.36，95% CI = 1.25, 4.48）、压力（aPR = 3.32，95% CI = 1.25, 8.79）和孤独感（aPR = 2.16，95% CI = 1.25, 3.74）相关；一种或以上的医疗中断与较高的抑郁症状（aPR = 1.53，95% CI = 1.22, 1.94）、压力（aPR = 2.92，95% CI = 1.53, 5.58）、孤独感（aPR = 1.78，95% CI = 1.23, 2.57）以及较低的社会支持（aPR = 1.75，95% CI = 1.08, 2.82）相关。社交和医疗中断对HIV感染者的心理健康有负面影响，但对未感染HIV的人群则没有这种影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;与没有HIV的人相比，有癌症病史的HIV感染者（PWH）更可能经历较差的心理社会福祉。本研究旨在评估COVID-19大流行导致的社交和医疗中断与有或没有HIV的癌症幸存者的心理社会福祉之间的关联。2020年4月至9月期间，我们对MACS/WIHS联合队列研究中具有癌症病史的参与者进行了横断面调查。主要研究因素包括社交中断（失业、育儿问题、经济支持、住房问题和医疗保险问题）以及医疗中断（无法预约就医、获取药物和负担医疗费用）。心理社会结果指标包括抑郁症状、焦虑症状、压力、孤独感、社会支持、对社会支持的满意度以及应对能力。我们使用多变量泊松回归法估计了调整后的患病率比（aPR）及其95%置信区间（95% CI）。共有452名癌症幸存者参与研究，其中63.7%为HIV感染者，51.5%为男性。总体而言，HIV感染者经历社交中断的比例高于未感染HIV的人群（49.6% vs 36.6%；p = 0.008）。在HIV感染者中，两种或以上的社交中断与较高的抑郁症状（aPR = 2.19，95% CI = 1.56, 3.08）、焦虑症状（aPR = 2.36，95% CI = 1.25, 4.48）、压力（aPR = 3.32，95% CI = 1.25, 8.79）和孤独感（aPR = 2.16，95% CI = 1.25, 3.74）相关；一种或以上的医疗中断与较高的抑郁症状（aPR = 1.53，95% CI = 1.22, 1.94）、压力（aPR = 2.92，95% CI = 1.53, 5.58）、孤独感（aPR = 1.78，95% CI = 1.23, 2.57）以及较低的社会支持（aPR = 1.75，95% CI = 1.08, 2.82）相关。社交和医疗中断对HIV感染者的心理健康有负面影响，但对未感染HIV的人群则没有这种影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:03:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE8yMlhvWmVHZmVMSi1wZ01PdGtmNHMxdjRhbHEwWThRWmc4ZlEyVjFCLVVqU2xUZk5sWHF2MllQaHNiR045TWRCX2dXMUZoLXRheXRKOEk2UUtnWjFKNjc4bU96cEJiNWJaU2dmMg</guid></item><item><title>从花生（Arachis pintoi）中分离出的细菌菌株的基因组测序揭示了慢生根瘤菌属（Bradyrhizobium）中的三个新物种 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110230250177.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Journal of Soil Science and Plant Nutrition》：Genome Sequencing of Bacterial Strains Isolated from Arachis pintoi Reveals Three Novel Species Within The Bradyrhizobium Genus&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究对巴西卡塔廷加和亚马孙热带雨林中阿嚏草相关的13株巴氏棒状菌进行基因组测序和比较分析，发现其通过多基因系统发育分析（MLSA）分为三个独立谱系，且与已知物种的dDDH值均低于46%，据此提出三个新物种命名：B. uflense、B. lavrense和B. bahiense。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;目的&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本研究旨在通过对从两种巴西生物群落（卡廷加灌木丛和大西洋森林）中获得的13株&lt;i&gt;Arachis pintoi&lt;/i&gt;相关&lt;i&gt;Bradyrhizobium&lt;/i&gt;菌株的基因组进行测序和分析，来描述这些菌株的特征，从而为这些共生物种提供初步的分类学见解。其中8株菌株在与&lt;i&gt;A. pintoi&lt;/i&gt;的共生关系中具有高效的固氮能力，而其余5株的固氮效率较低。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;方法&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我们使用了平均核苷酸同一性（ANI）、数字DNA-DNA杂交（dDDH）以及基于16S rRNA、管家基因和功能基因（&lt;i&gt;nodC&lt;/i&gt;和&amp;lt; /&amp;gt;）序列的系统发育分析方法，来研究这些菌株与其他已知&lt;i&gt;Bradyrhizobium&lt;/i&gt;物种之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;16S rRNA基因的系统发育分析无法区分这些菌株，而多重序列比对分析（MLSA）将其清晰地分为三个不同的谱系，且这些谱系不属于任何先前描述的&lt;i&gt;Bradyrhizobium&lt;/i&gt;物种。ANI比较也得出了类似的结果。UFLA型菌株与最接近的物种&lt;i&gt;B. ingae&lt;/i&gt; BR 10250&lt;sup&gt;T&lt;/sup&gt;和&lt;i&gt;B. iriomotense&lt;/i&gt; EK05&lt;sup&gt;T&lt;/sup&gt;之间的dDDH值低于46%，远低于70%的临界值。此外，这些菌株在&lt;i&gt;nodC&lt;/i&gt;和&amp;lt; /&amp;gt;基因的系统发育上与其他&lt;i&gt;Bradyrhizobium&lt;/i&gt;物种也存在差异。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;因此，我们建议将这些菌株命名为：&lt;i&gt;B. uflense&lt;/i&gt; UFLA05-112&lt;sup&gt;T&lt;/sup&gt;（= CBAS1221）、&lt;i&gt;B. lavrense&lt;/i&gt; UFLA05-153&lt;sup&gt;T&lt;/sup&gt;（= CBAS1222）和&lt;i&gt;B. bahiense&lt;/i&gt; UFLA05-109&lt;sup&gt;T&lt;/sup&gt;（= CBAS1081）。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;图形摘要&lt;/h3&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;目的&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本研究旨在通过对从两种巴西生物群落（卡廷加灌木丛和大西洋森林）中获得的13株&lt;i&gt;Arachis pintoi&lt;/i&gt;相关&lt;i&gt;Bradyrhizobium&lt;/i&gt;菌株的基因组进行测序和分析，来描述这些菌株的特征，从而为这些共生物种提供初步的分类学见解。其中8株菌株在与&lt;i&gt;A. pintoi&lt;/i&gt;的共生关系中具有高效的固氮能力，而其余5株的固氮效率较低。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;方法&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我们使用了平均核苷酸同一性（ANI）、数字DNA-DNA杂交（dDDH）以及基于16S rRNA、管家基因和功能基因（&lt;i&gt;nodC&lt;/i&gt;和&amp;lt; /&amp;gt;）序列的系统发育分析方法，来研究这些菌株与其他已知&lt;i&gt;Bradyrhizobium&lt;/i&gt;物种之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;16S rRNA基因的系统发育分析无法区分这些菌株，而多重序列比对分析（MLSA）将其清晰地分为三个不同的谱系，且这些谱系不属于任何先前描述的&lt;i&gt;Bradyrhizobium&lt;/i&gt;物种。ANI比较也得出了类似的结果。UFLA型菌株与最接近的物种&lt;i&gt;B. ingae&lt;/i&gt; BR 10250&lt;sup&gt;T&lt;/sup&gt;和&lt;i&gt;B. iriomotense&lt;/i&gt; EK05&lt;sup&gt;T&lt;/sup&gt;之间的dDDH值低于46%，远低于70%的临界值。此外，这些菌株在&lt;i&gt;nodC&lt;/i&gt;和&amp;lt; /&amp;gt;基因的系统发育上与其他&lt;i&gt;Bradyrhizobium&lt;/i&gt;物种也存在差异。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;因此，我们建议将这些菌株命名为：&lt;i&gt;B. uflense&lt;/i&gt; UFLA05-112&lt;sup&gt;T&lt;/sup&gt;（= CBAS1221）、&lt;i&gt;B. lavrense&lt;/i&gt; UFLA05-153&lt;sup&gt;T&lt;/sup&gt;（= CBAS1222）和&lt;i&gt;B. bahiense&lt;/i&gt; UFLA05-109&lt;sup&gt;T&lt;/sup&gt;（= CBAS1081）。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;图形摘要&lt;/h3&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:02:57 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE4zblc3NXRDZ0d2QVlKT3FRV0pnN0tXemp6VnlkeFd4d3liMG5ka05SYkxCZ2lIaTVLTS1oMndPWnFabi1iMVlocEZhXzFLWEhobFFHMVBKOUNKREl2YUtKZnN5NWxQZEl6dG1YRw</guid></item><item><title>小細胞肺癌解析：最兇猛肺癌的全貌 - 大紀元新聞網</title><link>https://www.epochtimes.com/gb/26/1/10/n14673224.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="column" itemprop="articleBody"&gt;
		
        		
		&lt;p&gt;“小细胞肺癌”为何最凶猛？从风险、诊断到治疗全解析！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你以为肺癌只分“非小细胞”就够了吗？小细胞肺癌是肺癌中进展最快的一型，其实小细胞肺癌虽然少见，却进展快速、治疗挑战高！许多患者确诊时已经是晚期，早期症状又容易被忽略，尤其在华人族群中更常被误诊。今天《健康1+1》邀请玛摩利医院癌症中心肿瘤内科主治医生 黄夷伍，带你全面了解小细胞肺癌：从危险因子、早期警讯，到最新治疗与患者故事，一起学会如何及早预防与筛检。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;【今日专家】&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;黄夷伍&lt;br&gt;
〈玛摩利医院癌症中心〉肿瘤内科主治医生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+ 纽约〈玛摩利医院〉肿瘤内科和血液病专科培训部主任&lt;br&gt;
+ 美国〈临床肿瘤学学会〉和〈血液病学会〉会员&lt;br&gt;
+ 肿瘤内科和血液病专科主诊医生&lt;br&gt;
+ 纽约州立大学下城医学院临床副教授&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deborah J Wong, MD, PhD&lt;br&gt;
血液学 / 肿瘤学医学副教授&lt;br&gt;
加州大学洛杉矶分校&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Stephen Liu&lt;br&gt;
Georgetown University肺癌专科肿瘤医师&lt;br&gt;
美国乔治城大学医学院副教授&lt;br&gt;
+ 血液与肿瘤科主任&lt;br&gt;
+〈隆巴迪综合癌症中心〉新药研发部门负责人&lt;br&gt;
+ 专业：肺癌临床治疗、肿瘤学与血液学、新药研发与临床试验&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;【时间】&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;美东时间早上9点：1/10 周六 9:00am&lt;br&gt;
中港台时间晚上10点：1/10 周六 10:00pm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每周二-周六锁定直播：&lt;strong&gt;&lt;a class="health-article-hover-class" href="https://www.youtube.com/channel/UC8I3-FAdFC-S9NyT204lTIw" target="_blank" rel="noopener"&gt;防疫身心灵&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
身处纷乱之世，心存&lt;strong&gt;&lt;a class="health-article-hover-class" href="https://www.ntdtv.com/b5/%E5%81%A5%E5%BA%B7.htm" target="_blank" rel="noopener"&gt;健康&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;之道，就看&lt;strong&gt;&lt;a class="health-article-hover-class" href="https://www.ntdtv.com/b5/prog1407" target="_blank" rel="noopener"&gt;健康1+1&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：沁莲&lt;/p&gt;
&lt;span id="epoch_socail_span"&gt;&lt;/span&gt;		

		&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;

				
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元新聞網</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:20:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE90VEtzMnQtZGdoOWt0cUl5LTVuWUtMNC05Qk81djU5em02M2FneWpjNVdmTWFMLWdQRWNURzhFUk9yUk1CVXVubkh4bERwNU5DVTdfY1VXUUR4N00wc3E4Q9IBZkFVX3lxTE5QSWVNbk9XSG5BRlFZUmJoT29oZEdIUUEtcjdwQVFNWHN0QkhkcmZ6RGREaXpjUWZmNVpKUENlSng0akN5THJIUnVOOUp4LUtSZ2M4TlhXbnRFenRORFdpMXY4aU4yUQ</guid></item><item><title>HSPA8的乳酰化作用通过E3连接酶介导的NLRP3降解，减轻缺血性中风后的神经元焦亡现象 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110215126949.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;HSPA8的乳酰化作用通过E3连接酶介导的NLRP3降解，减轻缺血性中风后的神经元焦亡现象&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Apoptosis》：HSPA8 lactylation attenuates neuronal pyroptosis via E3 ligase-mediated NLRP3 degradation after ischemic stroke&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月11日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Apoptosis 8.1&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　HSPA8的K524位点乳酰化通过增强与PARK2和ARIH2的相互作用，促进NLRP3泛素化降解，抑制炎症小体激活，减少缺血再灌注损伤中神经元焦亡和脑梗死体积。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;
  &lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h3&gt;背景&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;热死（pyroptosis）在缺血性中风后对神经元死亡起着重要作用。本研究探讨了热休克蛋白A家族成员8（HSPA8）的乳酰化是否会影响缺血/再灌注损伤后的神经元热死过程。&lt;/p&gt;
  
  &lt;h3&gt;研究设计与方法&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;通过体外氧-葡萄糖剥夺/再灌注（OGD/R）模型和体内短暂性大脑中动脉阻塞（tMCAO）小鼠模型，评估了HSPA8在赖氨酸524位点（K524）的乳酰化的功能意义。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在体外和体内实验中，HSPA8的表达和乳酰化水平在缺血/再灌注损伤后均有所增加。K524是主要的乳酰化位点，其乳酰化过程受p300乙酰转移酶和组蛋白去乙酰化酶的调控。与野生型或K524R突变体相比，模拟乳酰化的K524Q突变体显著降低了热死相关标志物（NLRP3、GSDMD、切割型caspase-1）的水平以及热死细胞死亡的数量。在tMCAO小鼠中，表达HSPA8-K524Q的神经元能够更有效地减少梗死体积并抑制热死反应。从机制上看，HSPA8在K524位的乳酰化增强了其与E3泛素连接酶PARK2和ARIH2的相互作用，从而促进了NLRP3的泛素化及降解。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;HSPA8在K524位的乳酰化是调控神经元热死和缺血性脑损伤的关键因素。这种修饰有助于促进E3连接酶介导的NLRP3降解，并抑制炎性小体的激活。针对蛋白质乳酰化途径可能为缺血性中风的神经保护提供一种有前景的治疗策略。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:54:14 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBUdlhsaTUtZlFyNFZ0Y1pFaUYxSm9Kc0dvQXE1YlZIRjU1RWRqM0VpclFkVFk1ODVQeE44WTAyeVVoeGswWGZPUjNHQ2VScVQ4dk1mR3NDajZPNGpVbnF3cFhjWHMxTFNieElyWQ</guid></item><item><title>抑制内皮细胞凋亡：青衣 decoction 通过靶向 TMAO-HMGB1 通路减轻急性胰腺炎大鼠的肺损伤 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110215130256.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;抑制内皮细胞凋亡：青衣 decoction 通过靶向 TMAO-HMGB1 通路减轻急性胰腺炎大鼠的肺损伤&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Apoptosis》：Suppression of endothelial cell PANoptosis: qingyi decoction targets the TMAO-HMGB1 pathway to mitigate lung injury in acute pancreatitis rats&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月11日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Apoptosis 8.1&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　清胃散通过调节肠道菌群代谢物TMAO及抑制HMGB1通路减轻重症急性胰腺炎相关肺损伤，动物实验及体外细胞模型证实清胃散可降低TMAO水平并抑制内皮细胞PANoptosis死亡，为治疗提供新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;三甲胺N-氧化物（TMAO）与急性胰腺炎（AP）的发病和进展有关。清益汤（QYD）在中国医院中被广泛用于治疗急性胰腺炎及其并发症。本研究旨在探讨清益汤通过调节肠道微生物群代谢物TMAO在缓解严重急性胰腺炎相关肺损伤（SAP-ALI）中的作用和机制。使用LC–MS/MS技术分析了清益汤的成分。通过将5%牛磺胆酸钠（STC，50 mg/kg）逆行注射到胰胆管中，建立了SAP大鼠的肺损伤模型。通过ELISA、苏木精和伊红染色、透射电子显微镜、RT-qPCR、免疫组化和Western blot分析等方法，评估了外源性TMAO、3,3-二甲基-l-丁醇（DMB）和清益汤对SAP大鼠肺微血管内皮屏障损伤的影响。同时建立了HUVECs和单核细胞-内皮细胞共培养系统的体外TMAO诱导损伤模型。采用RNA测序（RNA-seq）技术研究了TMAO对内皮细胞基因表达谱的影响。通过RT-qPCR、Western blotting、流式细胞术、TUNEL检测、PI染色和免疫荧光等方法，探讨了TMAO是否诱导内皮细胞凋亡以及清益汤对此过程的影响。通过拯救实验研究了高迁移率盒1（HMGB1）的关键作用。结果表明，清益汤显著减轻了SAP大鼠的胰腺炎症和肺损伤，降低了TMAO水平，并有效抑制了SAP期间HMGB1介导的肺内皮功能障碍。RNA-seq、scRNA-seq分析和体外实验证实TMAO可诱导内皮细胞凋亡。从机制上讲，清益汤可能通过抑制介导内皮细胞凋亡的TMAO-HMGB1通路发挥保护作用，为SAP的治疗提供了潜在策略。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;三甲胺N-氧化物（TMAO）与急性胰腺炎（AP）的发病和进展有关。清益汤（QYD）在中国医院中被广泛用于治疗急性胰腺炎及其并发症。本研究旨在探讨清益汤通过调节肠道微生物群代谢物TMAO在缓解严重急性胰腺炎相关肺损伤（SAP-ALI）中的作用和机制。使用LC–MS/MS技术分析了清益汤的成分。通过将5%牛磺胆酸钠（STC，50 mg/kg）逆行注射到胰胆管中，建立了SAP大鼠的肺损伤模型。通过ELISA、苏木精和伊红染色、透射电子显微镜、RT-qPCR、免疫组化和Western blot分析等方法，评估了外源性TMAO、3,3-二甲基-l-丁醇（DMB）和清益汤对SAP大鼠肺微血管内皮屏障损伤的影响。同时建立了HUVECs和单核细胞-内皮细胞共培养系统的体外TMAO诱导损伤模型。采用RNA测序（RNA-seq）技术研究了TMAO对内皮细胞基因表达谱的影响。通过RT-qPCR、Western blotting、流式细胞术、TUNEL检测、PI染色和免疫荧光等方法，探讨了TMAO是否诱导内皮细胞凋亡以及清益汤对此过程的影响。通过拯救实验研究了高迁移率盒1（HMGB1）的关键作用。结果表明，清益汤显著减轻了SAP大鼠的胰腺炎症和肺损伤，降低了TMAO水平，并有效抑制了SAP期间HMGB1介导的肺内皮功能障碍。RNA-seq、scRNA-seq分析和体外实验证实TMAO可诱导内皮细胞凋亡。从机制上讲，清益汤可能通过抑制介导内皮细胞凋亡的TMAO-HMGB1通路发挥保护作用，为SAP的治疗提供了潜在策略。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:54:13 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE44V2xGWUdwQ3lYejk5NlI4WlNRNXFPZmRjWHJwWUhqcFpPNERmMkQ5djVqd05odFVFQ1RCWXJZaHRTTkpFTjRPak5ITkVVSmt1aVZGajFKNExyLWRpYkFHXzFiY20wdllzVkRZdA</guid></item><item><title>雌激素受体β可激活再生家族成员1β（Regenerating family member 1 beta），从而调节盆底器官脱垂患者中成纤维细胞的功能 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110215040765.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;雌激素受体β可激活再生家族成员1β（Regenerating family member 1 beta），从而调节盆底器官脱垂患者中成纤维细胞的功能&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Journal of Molecular Histology》：Estrogen receptor beta activates regenerating family member 1 beta to modulate fibroblast function in pelvic organ prolapse&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月11日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Journal of Molecular Histology 2.2&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　盆腔器官脱垂（POP）发病与雌激素下降导致盆底结缔组织机械性能减弱相关，REG1B通过调控ERβ介导的细胞增殖、迁移和侵袭影响纤维母细胞功能及细胞外基质重塑。研究采用OVX小鼠模型，通过免疫组化、Western blot、细胞实验及分子机制验证，发现REG1B下调与FMT标志物上调相关，激活ERβ可上调REG1B促进纤维母细胞增殖及ECM代谢。为POP再生医学提供新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;盆腔器官脱垂（POP）的发病机制与绝经后雌激素水平下降有关，这最终会削弱盆底结缔组织的机械性能。再生（REG）蛋白家族，尤其是REG1B，通过调节细胞增殖和细胞外基质（ECM）的重塑来促进组织修复和再生。在本研究中，我们使用了卵巢切除（OVX）小鼠这一公认的人类绝经动物模型，以阐明REG1B在POP中调节阴道壁成纤维细胞功能的机制。我们利用免疫组化和Western blot技术分析了POP患者和OVX小鼠阴道壁组织中REG1B的表达情况以及成纤维细胞向肌成纤维细胞转化（FMT）的标志物。通过Cell Counting Kit-8、细胞划痕实验和Transwell侵袭实验评估了REG1B对小鼠阴道壁成纤维细胞增殖、迁移和侵袭的影响。Western blot实验还检测了REG1B对成纤维细胞胶原蛋白和ECM代谢的影响。双荧光素酶报告基因和染色质免疫沉淀实验验证了雌激素受体β（ERβ）通过直接结合REG1B的启动子区域来调节其转录。在POP患者和OVX小鼠的阴道壁组织中，REG1B的表达下调，而FMT的标志物表达上调。敲低REG1B可以抑制成纤维细胞的增殖、迁移和侵袭，同时增加FMT标志物的表达并促进ECM的重塑。激活ERβ则通过上调REG1B的表达来增强成纤维细胞的增殖、迁移和侵袭。本研究阐明了ERβ激活通过REG1B促进成纤维细胞增殖、迁移和侵袭的机制，为盆底重建的再生医学方法提供了新的见解。这些发现为理解POP的发病机制以及开发针对REG1B的预防和治疗策略奠定了理论基础。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;盆腔器官脱垂（POP）的发病机制与绝经后雌激素水平下降有关，这最终会削弱盆底结缔组织的机械性能。再生（REG）蛋白家族，尤其是REG1B，通过调节细胞增殖和细胞外基质（ECM）的重塑来促进组织修复和再生。在本研究中，我们使用了卵巢切除（OVX）小鼠这一公认的人类绝经动物模型，以阐明REG1B在POP中调节阴道壁成纤维细胞功能的机制。我们利用免疫组化和Western blot技术分析了POP患者和OVX小鼠阴道壁组织中REG1B的表达情况以及成纤维细胞向肌成纤维细胞转化（FMT）的标志物。通过Cell Counting Kit-8、细胞划痕实验和Transwell侵袭实验评估了REG1B对小鼠阴道壁成纤维细胞增殖、迁移和侵袭的影响。Western blot实验还检测了REG1B对成纤维细胞胶原蛋白和ECM代谢的影响。双荧光素酶报告基因和染色质免疫沉淀实验验证了雌激素受体β（ERβ）通过直接结合REG1B的启动子区域来调节其转录。在POP患者和OVX小鼠的阴道壁组织中，REG1B的表达下调，而FMT的标志物表达上调。敲低REG1B可以抑制成纤维细胞的增殖、迁移和侵袭，同时增加FMT标志物的表达并促进ECM的重塑。激活ERβ则通过上调REG1B的表达来增强成纤维细胞的增殖、迁移和侵袭。本研究阐明了ERβ激活通过REG1B促进成纤维细胞增殖、迁移和侵袭的机制，为盆底重建的再生医学方法提供了新的见解。这些发现为理解POP的发病机制以及开发针对REG1B的预防和治疗策略奠定了理论基础。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:54:13 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9pc3VvcnpYbUtPRlNMLXNOdjhWTW5YM3laeDE3YW9wd2pDbGtMSkRfR1d4M1hlUUoxVjU2WGtIcjQ0N0k1X0Z2T3JnOFhSRVNWemx2N0U3YU83VE9YZ1FTNGJ4WFQ4cUxla3paSg</guid></item><item><title>新型肽Phoenixin-14与地塞米松在LPS诱导的败血症中的比较性肾保护作用：针对炎症、氧化应激和细胞凋亡 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110215149848.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;新型肽Phoenixin-14与地塞米松在LPS诱导的败血症中的比较性肾保护作用：针对炎症、氧化应激和细胞凋亡&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Apoptosis》：Comparative renoprotective effects of phoenixin-14, a novel peptide, and dexamethasone in LPS-induced sepsis: targeting inflammation, oxidative stress, and apoptosis&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月11日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Apoptosis 8.1&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究通过LPS诱导败血症大鼠模型，比较了PNX-14与地塞米松的肾保护作用，发现两者均显著降低炎症因子、氧化应激标志物及凋亡指标，其中PNX-14的肾保护效果与地塞米松相当，为治疗败血症肾损伤提供了新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;败血症是一种危及生命的疾病，其特征是高死亡率和多器官功能障碍。Phoenixin-14（PNX-14）是一种内源性神经肽，最初在下丘脑中被发现，具有抗炎、抗氧化和神经保护作用。本研究利用脂多糖（LPS）诱导的败血症模型，评估了PNX-14和地塞米松（Dexa）对肾脏组织中的炎症、氧化应激和细胞凋亡的保护作用。32只雄性Sprague–Dawley大鼠被分为四组（每组8只）：对照组（生理盐水）、LPS组（5 mg/kg，单次剂量）、LPS+PNX-14组（50 μg/kg，两次）和LPS+Dexa组（2.5 mg/kg，两次）。在LPS给药后8小时收集肾脏组织。测量了包括肌酐、血尿素氮（BUN）、尿素和C-反应蛋白（CRP）在内的生化指标。通过免疫组化方法检测凋亡标志物Bax、Bcl-2和caspase-3，并通过TUNEL试验检测细胞凋亡。利用ELISA方法分析了炎症细胞因子白细胞介素-6（IL-6）和白细胞介素-10（IL-10），以及氧化应激标志物超氧化物歧化酶（SOD）、丙二醛（MDA）和髓过氧化物酶（MPO）。LPS显著增加了肌酐、BUN、尿素、CRP、Bax、caspase-3、IL-6、IL-10、MDA和TUNEL阳性细胞的数量，同时降低了Bcl-2和SOD的水平（&lt;i&gt;p&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.05）。PNX-14和Dexa治疗均显著逆转了这些变化（&lt;i&gt;p&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.05），减轻了炎症、氧化应激和细胞凋亡。组织学分析显示，Dexa组有显著改善，PNX-14组有中等程度的改善。治疗组的Bax/Bcl-2比值也显著降低（&lt;i&gt;p&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.05）。据我们所知，这是首次研究表明PNX-14通过调节炎症、氧化应激和细胞凋亡途径，在LPS诱导的败血症中发挥与Dexa相当的保护肾脏的作用，提示其作为治疗败血症相关肾损伤的潜在药物的可能性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;败血症是一种危及生命的疾病，其特征是高死亡率和多器官功能障碍。Phoenixin-14（PNX-14）是一种内源性神经肽，最初在下丘脑中被发现，具有抗炎、抗氧化和神经保护作用。本研究利用脂多糖（LPS）诱导的败血症模型，评估了PNX-14和地塞米松（Dexa）对肾脏组织中的炎症、氧化应激和细胞凋亡的保护作用。32只雄性Sprague–Dawley大鼠被分为四组（每组8只）：对照组（生理盐水）、LPS组（5 mg/kg，单次剂量）、LPS+PNX-14组（50 μg/kg，两次）和LPS+Dexa组（2.5 mg/kg，两次）。在LPS给药后8小时收集肾脏组织。测量了包括肌酐、血尿素氮（BUN）、尿素和C-反应蛋白（CRP）在内的生化指标。通过免疫组化方法检测凋亡标志物Bax、Bcl-2和caspase-3，并通过TUNEL试验检测细胞凋亡。利用ELISA方法分析了炎症细胞因子白细胞介素-6（IL-6）和白细胞介素-10（IL-10），以及氧化应激标志物超氧化物歧化酶（SOD）、丙二醛（MDA）和髓过氧化物酶（MPO）。LPS显著增加了肌酐、BUN、尿素、CRP、Bax、caspase-3、IL-6、IL-10、MDA和TUNEL阳性细胞的数量，同时降低了Bcl-2和SOD的水平（&lt;i&gt;p&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.05）。PNX-14和Dexa治疗均显著逆转了这些变化（&lt;i&gt;p&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.05），减轻了炎症、氧化应激和细胞凋亡。组织学分析显示，Dexa组有显著改善，PNX-14组有中等程度的改善。治疗组的Bax/Bcl-2比值也显著降低（&lt;i&gt;p&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.05）。据我们所知，这是首次研究表明PNX-14通过调节炎症、氧化应激和细胞凋亡途径，在LPS诱导的败血症中发挥与Dexa相当的保护肾脏的作用，提示其作为治疗败血症相关肾损伤的潜在药物的可能性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:54:12 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBQZFpJOHpmT25kT0Q2TUhxNExVU2JjcXAyall1MV9LelRLd3ExVmxQUjJFdy0zd2tUU2ZkZlhFNjFQQ0kzVlpBdkZMb2JGaWc2YWFlRFpMYWticzdCM1VONHBMZTg1TkR3d0ZpXw</guid></item><item><title>谭仔三哥米线捞出“长条虫虫”？店员辩称木耳丝 食客：好有阴影 - 香港01</title><link>https://global.hk01.com/%E7%83%AD%E7%88%86%E8%AF%9D%E9%A2%98/60311300/%E8%B0%AD%E4%BB%94%E4%B8%89%E5%93%A5%E7%B1%B3%E7%BA%BF%E6%8D%9E%E5%87%BA-%E9%95%BF%E6%9D%A1%E8%99%AB%E8%99%AB-%E5%BA%97%E5%91%98%E8%BE%A9%E7%A7%B0%E6%9C%A8%E8%80%B3%E4%B8%9D-%E9%A3%9F%E5%AE%A2-%E5%A5%BD%E6%9C%89%E9%98%B4%E5%BD%B1</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cmp-article-detail medium" data-testid="article-content-section"&gt;&lt;p class="-mx-3 -mt-4 flex min-h-250px items-center bg-light-n2 md:hidden"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="-ml-3 md:ml-0"&gt;&lt;span class="border-primary mb-6 block border-l-4 pl-3 md:mb-8"&gt;食米线获“加料”送蛋白质？有女生在网上发文，指到谭仔三哥吃米线，在碗中发现1条疑似“虫虫”不明物体，店员曾解释只是“木耳丝”，但最终亦为她更换另一碗米线，她则无奈表示“搞到宜家对木耳丝好有阴影”。&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="-ml-3 md:ml-0"&gt;&lt;span class="border-primary mb-6 block border-l-4 pl-3 md:mb-8"&gt;不少网民看过照片后直斥离谱，肯定并非木耳丝，“虫虫纹路好高清”、“成条蛔虫咁，见到有啲打冷震”、“换一碗都食唔落”，又批评店员“死鸡撑饭盖”，“同姐姐讲：你食咗佢，我就信佢系木耳丝”。&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="-ml-3 md:ml-0"&gt;&lt;span class="border-primary mb-6 block border-l-4 pl-3 md:mb-8"&gt;《香港01》正向谭仔三哥查询。&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="-ml-3 w-screen md:ml-0 md:w-full"&gt;&lt;span class="img-caption ml-3 block text-left text-light-n6 md:ml-0"&gt;有网民到谭仔三哥吃米线，在碗中发现疑似虫虫异物，自嘲获赠送“大条蛋白质”。（“threads＠msvenuslts”图片）&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 class="mb-2"&gt;女生谭仔三哥食米线　崩溃：送我一大条蛋白质&lt;/h3&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;该女食客在&lt;a class="text-light-p4 hover:underline" target="_blank" rel="noreferrer" href="https://www.threads.com/@msvenuslts/post/DTIFANgEiKi?xmt=AQF0N4Dn3veu8Y4oVcanTBjJYX48lyXz42PxvU3Iwpx7K9UQGqn6iX7CYf6qUxQ7pcq9IlyX&amp;amp;slof=1"&gt;threads&lt;/a&gt;帐号发帖，指日前到谭仔三哥吃米线，却在碗中发现1条疑似虫虫异物，自嘲“三哥送我一大条蛋白质”。她表示当下即时向店员反映，对方一度辩称是“木耳丝”，“仲拎上手捻咗几下”。虽然她最终获更换另一碗米线，但就崩溃称“搞到宜家对木耳丝好有阴影”。&lt;/p&gt;&lt;h3 class="mb-2"&gt;碗中捞出幼身异物疑虫虫　店员解释是木耳丝&lt;/h3&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;从楼主上传2张照片所见，她在吃用米线中途，在碗内捞出1条长条、呈幼身、疑似虫虫的不明物体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="-ml-3 w-screen md:ml-0 md:w-full"&gt;&lt;span class="img-caption ml-3 block text-left text-light-n6 md:ml-0"&gt;事主享用米线中途，在碗内捞出1条疑似虫虫的不明物体。（“threads＠msvenuslts”图片）&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 class="mb-2"&gt;类似事件曾发生？　网民斥恶心：换过碗都食唔落&lt;/h3&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;许多网民都觉得极其恶心，“虫虫纹路好高清”、“一节节㗎㖞”、“成条蛔虫咁，见到有啲打冷震”、“搞到以后唔敢叫木耳丝”、“换一碗都食唔落”、“再同佢讲落去都无耳丝（意思）”、“边间分店？要blacklist”。另有留言分享于去年11月，同样在谭仔三哥遇到类似事件，“我上次食到最后先夹到，我有叫油麦菜，唔知系咪啲菜关系，阿姐仲要同我理论话系木耳丝，但我无叫呢个𩠌，佢仲要喺厨房拎碗木耳丝出嚟对比”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="-ml-3 w-screen md:ml-0 md:w-full"&gt;&lt;span class="img-caption ml-3 block text-left text-light-n6 md:ml-0"&gt;有网民于去年在谭仔三哥用餐，吃到尾夹出疑似虫虫物体，向职员反映亦被告知是木耳丝。（threads截图）&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 class="mb-2"&gt;涉事职员挨轰“死鸡撑饭盖”&lt;/h3&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;其他网民就不满，并批评涉事职员“死鸡撑饭盖”，“饮食业啲阿姐好兴驳咗嘴先，系咪SOP（Standard Operating Procedure，标准作业程序）嚟”、“唔讲以为间舖佢有份”、“同姐姐讲：你食咗佢，我就信佢系木耳丝”、“一系我call食环，最X憎人死撑”。&lt;/p&gt;&lt;h3 class="mb-2"&gt;谭仔三哥小编留言致歉&lt;/h3&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;谭仔三哥及后回复楼主帖文，指对于造成她不快的用餐体验感到非常抱歉，已立刻将事件纪录在案，以作日后加强培训及内部处理之用。为了进一步了解情况及分店资料，请楼主私讯并提供联络方式，以便他们尽快与她联络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="-ml-3 w-screen md:ml-0 md:w-full"&gt;&lt;span class="img-caption ml-3 block text-left text-light-n6 md:ml-0"&gt;谭仔三哥回复楼主帖文，对于造成她不快的用餐体验，感到非常抱歉。（threads截图）&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;（threads＠msvenuslts）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="lazyload-wrapper"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;template data-dgst="BAILOUT_TO_CLIENT_SIDE_RENDERING"&gt;&lt;/template&gt;&lt;p id="article-bottom-anchor-60311300"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>香港01</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:02:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiqwNBVV95cUxPbFBSRk8tQ1Mwem82R014N2FscnFmb1hNVEQ1dTVocGlqdWFpOWNFdWJTVUdwcVJWeFpmeVF5TXpwdXJnODFTc2FJQ1lGOEZ2Z2ozNTlKRWpHcW1PYTBlNTAydDByenlHSnp1dC1QbzJYeVd6OUFfaW5ZelM2b2V0OEhqbWMxeGtnVFRyckxYakZORWktVHJOMVpQTExYOEh5LVBGZkRrWlBZTTZiMUU0SnpkaG5zem94b2MtdTNjenI1NXY3QlJhMDFoWXdBOTVOajJBS1NUODNscFhXaDhNTVluNnp2aE1ZWXBNMURhUEZqN3ZqVHgybERUZ05PTHEwM1VKVm9tVjNYUnBhUjJ3d3cxYkc4blMtdkdKS3J4TUhiWXZtWTc2NXc2VXZ0UGFCWlpmT2hWbHRTLXpEeUMtREZIZFQtVnRXWndGMHZvdUJoLUsxSjlfQS1KTWZzTURRbDB1SjNVZ1hZUDdEazVPSTNMZm85YzR3UEtkRGd4U1pOV1dMZG02VTN5ZGkyX056eGpfdVBxT1dlV2wxR2FfUF9rNndxWEN5Qlc0</guid></item><item><title>浙江男子总感觉喉咙不舒服，脖子右侧有肿块，确诊HPV还有癌症中晚期！这个夫妻亲密习惯是诱因 - SOHU</title><link>https://m.sohu.com/a/974684020_162522?scm=10001.325_13-325_13.0.0-0-0-0-0.5_1334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section id="articleContent" class="article-content"&gt;
            &lt;div class="display-content"&gt;
                &lt;p&gt;持续嗓子不舒服，一查竟是中晚期&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近这两年，41岁的沈先生（化名）总感觉喉咙不舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在杭州做服装生意，熟悉他的批发商都知道，他有两个“离不了的伴儿”：一个是香烟，从凌晨开摊到深夜盯直播，他指间的烟就没断过，一天两包保底；另一个是清咽含片，时不时吃上一片，能让总像“卡着东西”的嗓子得到片刻舒缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我老妈就爱上火，我随她！”摸着脖子右侧蚕豆大小的鼓包，沈先生也没当回事，肿块不疼也不痒，却由“黄豆”到“花生米”一点点慢慢变大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年12月，沈先生喉咙肿痛久久消不下去，咽喉含片已经不起作用，他口中总有血腥味，一说话耳朵就感觉疼，脖子右侧的肿块变得硬邦邦的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他以为是扁桃体发炎，在浙大一院耳鼻喉科做了喉镜检查，医生却在他的舌根、扁桃体处发现了一大块“菜花样”的组织——局部病理活检结果显示为中晚期口咽恶性肿瘤，且肿瘤已开始侵犯扁桃体及周围组织，并发生了淋巴转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更意外的是，沈先生的人乳头状瘤病毒（HPV）检测显示16型阳性（高危）。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
            &lt;div class="hidden-content hide"&gt;
                &lt;p&gt;耳鼻喉科主任周水洪主任医师联合肿瘤内科、放疗科等多学科专家团队很快为沈先生量身定制治疗方案——新辅助化疗+免疫治疗，待肿瘤缩小后，再进一步评估能否实施肿瘤根治手术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，他仍在治疗之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是个例，很多人咽喉不舒服时，总以为是上火或者慢性咽炎，但若久治不愈、总在同一侧反复，就要警惕口咽癌。”周水洪主任介绍，口咽癌是发生在扁桃体、软腭、舌根和口咽后壁的恶性肿瘤，位于口腔的后部。正因为位置深，早期症状特别会伪装，门诊接诊的患者里，80%以上一开始都当成了咽喉炎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发病率飙升的元凶，未必是烟酒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引发口咽癌的原因主要有烟、酒及HPV感染等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈先生有长达20年的吸烟史，口腔感染HPV16，“双重BUFF”叠加，又没把口咽癌发出的“报警信号”当回事，这才让口咽部成为“癌细胞温床”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一个大男人，怎么会感染这种病毒？这不是和宫颈癌有关吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HPV能通过性接触传播，他忽视的夫妻间“亲密习惯”，让口腔持续感染高危型HPV（尤其是HPV16型），也早就让病毒在喉咙里潜伏了多年（最长潜伏期可达10~30年），这正是口咽癌的重要诱因，直到出现明显症状时已发展成癌症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新英格兰医学杂志（NEJM）上就有研究指出，与HPV病毒相关的口咽癌等头颈癌，近年来在北欧、北美年轻人中逐渐增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而国家癌症中心的数据显示，我国口咽癌发病率十年间足足涨了30.7%，而40岁以下患者里70%查出高危型HPV。嗯，没错……感染原因就是你想的那种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而男性感染HPV后发展成口咽癌的风险比女性高10倍！HPV阳性口咽癌患者多在40-60岁，比烟酒相关患者年轻10岁以上。他们有些并无吸烟饮酒习惯，却因忽视边缘性行为风险，意外踏入“致癌雷区”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去人们常说“烟酒不离口，咽喉癌招手”，如今全球范围内，HPV感染已成为口咽癌的主要诱因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现以下可疑情况，要考虑排查口咽癌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“口咽癌其实可防可治，尤其是HPV相关类型，早期规范治疗后5年生存率达70%-80%。”周水洪主任强调，做好一级预防能从源头控风险，建议适龄人群（无论男女）尽早接种HPV疫苗；采用安全性行为，减少高危暴露；戒烟限酒，不嚼槟榔；保持良好口腔卫生并增强免疫力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在是流感高发季节，咽喉炎、扁桃体炎、鼻窦炎以及咽喉反流性疾病都可能造成喉咙痛。一不留神，脖子也同时肿了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但脖子上的肿块病因复杂，可以分为先天性畸形、炎症性肿物和肿瘤性肿物三类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;划重点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些无痛性的肿块增长尤其要警惕，可能不是“上火了”这么简单！到底是咽喉炎还是口咽癌，可以着重关注以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;img class="content-image" data-src="https://q0.itc.cn/q_70/images03/20260110/ce0e3c8b3c5042b794d5fcd1324aea45.png"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果以往有过经口性行为，或符合上图右侧一栏口咽癌出现的2~3种情况，建议尽快到耳鼻喉科进行治疗，专科医生需要巧手探查发现可疑病灶，钳取病理活检，这是诊断口咽癌的“金标准”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手上功夫是区分头颈肿瘤专科医生水平最为关键的技术壁垒，也直接决定了患者的诊疗成败。周水洪主任带领的头颈部晚期肿瘤修复与重建团队具备多年晚期、复发头颈部肿瘤修复重建的经验，擅长开展各类高难度晚期头颈部恶性肿瘤功能性治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来源：浙大一院&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
    &lt;/section&gt;
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>SOHU</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:50:51 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihwFBVV95cUxPUUhZQkhFZElVVnA2aVByTGFfREFHU2FGeUdRbXdBWUs1UjdLSGo0bVlINGRtZU5JXy1MdEJwSjU0MXlVLU9aWmJrSmd6clZNdEhndTFQb21SRE1lYTFLM28yZ0o5dF9WWVdYRjVaSUxPbzBFYmhwcGhxM3NwdzFpMGxmcmhyaEU</guid></item><item><title>淤青不断、口角歪斜……辗转多地求医两月有余才揪出罕见“元凶” - 紫牛新闻</title><link>https://www.yzwb.net/news/jk/202601/t20260110_309814.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="art_txt" id="con"&gt;
                        &lt;p&gt;
                            &lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;去年八月，河南洛阳的赵先生发现母亲身上总不明原因地出现淤青，先以为是皮下出血。没过多久，母亲又开始出现口角歪斜、全身乏力、食欲不振等症状，去医院检查发现血小板严重降低。“我们去了很多医院，磁共振、CT、穿刺等等，这些检查都做了，就是查不出什么病，一度被当做免疫系统疾病来治疗，但症状就一直没有改善。”赵先生说。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;直至两个月后，经人介绍，赵先生带着母亲慕名来到南京明基医院找到刘元波教授，入院后进行了腰椎穿刺获取脑脊液，并送检基因检测，才最终确诊为淋巴瘤侵犯中枢神经系统。找到病因后，针对性的治疗得以迅速展开，赵先生母亲的身体状况也日渐好转。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://imgcdn.yzwb.net/1768045226959fcapp_e5d6ac08-7426-4374-b40d-2d1d923bcae8_1768031223105coverWaterMark.jpg?imageMogr2/thumbnail/1080x&amp;gt;/strip/ignore-error/1|imageslim"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;原发性中枢神经系统淋巴瘤是一种局限于脑、脊髓、眼球或软脑膜的淋巴系统恶性肿瘤，其部位特殊、相对罕见，但危害严重。南京明基医院血液内科主任医师刘元波教授在接受记者采访时表示，该疾病在上世纪才逐渐被大家所认知，“一方面可能与实际发病率增加有关，另一方面也由于检测手段的进步，使得它的发病率总体呈上升趋势。但原发性中枢神经系统淋巴瘤极具隐匿性与迷惑性，诊断也很容易陷入困境。”&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;1月10日，南京明基医院成功举办原发性中枢神经系统淋巴瘤多学科交流会，来自北京、南京等地的神经外科、影像科、病理科、血液科等领域的专家们齐聚一堂，就该疾病的诊疗进展与多学科协作模式展开深入研讨。此次会议旨在应对该疾病诊断难、治疗复杂等特点，通过整合学科资源，提升临床诊治水平，最终使患者获益。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;“原发性中枢神经系统淋巴瘤早期往往缺乏典型症状，常规体检也难以发现。当肿瘤增大至引起神经系统症状时，患者可能出现手脚麻木、行走不稳、言语不清等表现，这些又极易与脑梗死等常见神经系统疾病混淆，导致误诊或延误诊断。”刘元波教授坦言，而在治疗方面，中枢神经系统存在特殊的“血脑屏障”，这使得许多对外周淋巴瘤有效的化疗药物难以进入病灶部位，从而影响了治疗效果。不过，随着医药学的进步，近年来免疫、化疗治疗等的药物在明显增多，疾病治疗的效果总体向好，但患者的长期生存率仍有较大提升空间，治疗之路任重道远。“所以面对这类疾病，单一科室的力量往往有限，只有通过紧密的多学科协作，才能为患者打通从精准诊断到规范治疗的全程路径。”&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;许倩倩&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;校对 胡妍璐&lt;/p&gt;
                        
                    &lt;/div&gt;

                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>紫牛新闻</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:41:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE5xMHUxRDFGVGlmUHhYV1Eta1hWVjV6Y2ctNVBSOE1STU9xWXRFaDM3SGQyR2h2NDF5MHNsVUhPXzNnWUh2M2NKc3FqdTh3bHd0Q284SThQQnlKeFJPcjJ2YkFPdDYtSW5G</guid></item><item><title>天冷了，这些疼痛别“硬扛” - 中青在线</title><link>http://m.cyol.com/gb/articles/2026-01/10/content_99ZzRpfaGq.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content p-t" id="article-content"&gt;
                       
                            
                            
                             
                              
                             
                            &lt;p&gt;&lt;strong&gt;【幸福处方】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;寒冬来临，风湿病患者的关节仿佛成了“天气预报”，一遇冷风阴雨便酸痛不已。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在许多人印象中，风湿病总与“受风”“受湿”紧密相连。然而，现代医学揭示，其真相远非如此——它更像是一场发生在体内的“免疫风暴”。本应护卫健康的免疫系统，因功能紊乱而“敌我不分”，持续攻击自身组织，从而引发关节乃至全身多系统的复杂病症。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那么，这场“风暴”究竟该如何识别与应对？面对冬季加重的疼痛，是“硬扛”、求“神药”？还是……记者近日采访了相关专家，共同揭开风湿病的“伪装”，探寻科学防治之道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;识别“伪装” 这些风湿病的症状易被混淆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多人一听说风湿病，就以为是简单的关节受凉疼痛，这其实是一种误解。”北京中医药大学东方医院风湿病科主任医师侯秀娟介绍，风湿病在中医属“痹病”范畴，其表现千变万化，堪称“伪装大师”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风湿病可能表现为久治不愈的关节痛、不明原因的乏力、反复的口干眼干，甚至咳嗽、皮疹等，极易与其他疾病混淆，导致患者“走错门诊”。侯秀娟说，很多伪装的症状容易跟老年人常见的疾病混淆。比如，关节痛当做关节老化引起；认为口干眼干是饮水不够，或者是血糖异常；还有不明原因乏力、咳嗽……其实，这些症状都可能是风湿病引起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯秀娟特别提醒，风湿病影响的人群也有伪装性：“人们通常认为这种病老年人更易得，但实际上，从儿童、青年到老年人，各个年龄段的人都可能受到它的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风湿病变化万千，临床上大多是疑难杂症，而且可能会影响到人体全身各个系统。风湿免疫科绝不是单纯治疗颈肩腰腿痛的科室。”侯秀娟举例道，除了大家熟知的类风湿关节炎、骨关节炎、痛风，还有被称为“身体旱灾”的干燥综合征，“东方美女病”的大动脉炎，“生命隧道遭遇交通事故”的血管炎，“频频剥夺女性成为妈妈权利”的抗磷脂综合征等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京协和医院风湿免疫科主任医师李梦涛从现代医学角度补充道：“风湿免疫病是一类因免疫功能异常、紊乱，错误攻击自身组织而导致的慢性疾病，如类风湿关节炎、强直性脊柱炎、系统性红斑狼疮等。”他强调，这类疾病目前虽难以彻底根治，但绝大多数患者通过规范治疗，完全可以实现病情控制、症状缓解、高质量长期带病生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摒弃误区 天冷≠病因，“硬扛”更危险&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冬季气温骤降，气压变化，关节局部循环受影响，导致许多患者症状“亮起红灯”。面对疼痛，常见的“硬扛”或寻求“偏方”“神药”的做法，被专家一致认为是危险误区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘硬扛’可能延误最佳干预时机，导致不可逆的关节损伤；而成分不明的‘偏方’，可能违规添加激素或其他有毒物质，不仅耽误病情，还可能造成额外伤害。”李梦涛强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，对于民间常说的“风湿病是冻出来的”这一观点，李梦涛明确表示：“将风湿病的病因简单归结于受凉、受潮是不科学的。”在他看来，虽然寒冷、潮湿环境下可能会使患者感觉局部症状加重，但这些只是外在因素带来患者自身体验的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“寒冷潮湿环境可能使症状加重，但不能因此认为风湿病是‘冻出来的’。”侯秀娟从中医角度分析说，中医经典虽认为“风寒湿三气杂至，合而为痹”，强调外部环境是诱发因素，但发病的关键在于内在的“正气不足”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好比一所房子，如果本身结构坚固（脏腑功能强、气血充沛），即便外面风雨交加，屋内也能安然无恙；反之，若门窗不固（肾虚、气血失调），则容易受损。”她说，临床常见许多患者并无长期身处湿冷环境，仍患上风湿病，其核心内因多与肾虚、血瘀有关。肾为先天之本，主骨生髓；气血瘀滞则不通则痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风湿病是免疫力低下导致的”也是常见的误区。李梦涛强调，风湿免疫病的本质不是简单的免疫力强弱的问题，而是免疫功能紊乱导致失衡的状态，“敌我不分”，最终攻击自己的身体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，对于“风湿病是不死的癌症”这一悲观认知，李梦涛说，风湿病被称为“不死的癌症”是因为这类疾病目前确实难以做到根治。但是，随着现代科学技术、诊疗技术的发展，绝大多数患者通过规范、系统的诊疗，能够非常好地控制病情进展，缓解症状，减少器官损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在治疗方面，针对公众对激素副作用的担忧，李梦涛说，激素是治疗风湿病的重要手段。大家所担心的骨质疏松、糖尿病、股骨头坏死这些副作用，其实主要与长期、大剂量、不规范使用激素相关。“在医生指导下遵循‘个体化、适量、逐渐减停’的原则，并配合钙剂、维生素D等预防措施，可将副作用风险降至最低，患者不必过度恐惧。”李梦涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学防治 规范治疗与保暖调护&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，风湿病患者正确的冬季应对策略是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李梦涛给出了“规范治疗为主，保暖锻炼为辅”的几点建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对诊断明确的患者，坚持规范治疗是核心。如果疼痛症状加重，建议患者第一时间与医生沟通，评估是否为病情进展，在专业医生的帮助下调整治疗药物，而不是患者自行减药、停药或加药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冬季寒冷，物理保温非常重要。对疼痛关节采取局部的保温、热敷，佩戴相应防护工具都是对的。当然也要防止过热，避免局部皮肤烫伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生命在于运动，关节很重要的就是运动功能。因此在寒冷的冬季，适度的功能锻炼不可少。在病情得到很好控制的情况下，要坚持适量的运动，散步、广播操等低强度运动有助于维持关节功能和肌肉力量。还要避免盲目进行高强度、负重的器械训练，以免加重关节损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要科学预防风湿病、维护免疫系统稳定，关键在于保持健康的生活方式。”李梦涛就此解释说：首先应学会管理情绪、避免长期精神压力，因为持续压力会干扰免疫系统正常功能，诱发失衡；其次必须严格戒烟并远离二手烟——吸烟是多种风湿免疫病明确的发病与加重风险因素；此外，冬季尤其需注意预防呼吸道或肠道感染，这些感染可能打破免疫平衡，诱发或加重病情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李梦涛特别提醒，如果出现感染后皮肤及关节症状加重，不明原因发热等情况，要及时到风湿免疫科进行排查，实现“早期诊断、早期干预和治疗”，才能更好地控制住风湿免疫病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本报记者 王美莹）&lt;/p&gt;               
                            
                                                             
                                                       
                                   
                                      
                          
                                              
                            
                         &lt;/div&gt;  
                             
                         
                        
                   &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中青在线</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:12:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMickFVX3lxTE52Tk9KY2JfTXY0bDczd1BSSnZXeTREM284SUd2YjJTbnUxLUs3NlFvTk9FTFlQX1FKU0MxMTRoWWlSV01PUC16M3lseEJGQWZ1OUpaY3N2aVRGRVJFUGFaaWFTT2ZCSlIxZ0FzOHdtcjBDdw</guid></item><item><title>大枣是血栓的“隐藏凶手”？医生：上了年纪的老人，这几物少碰-yeeyi - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2936655/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:01:44 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE1PUzRORzVTbEc4Y2lzY0Z5YnA2N0VPTHVpelZrczk2TXVSU1dIMGZkV21NYjJ0UlcwcTQza1BSZk5LdUlMakl2TGlTY1FwTWtobG5EU0Zn</guid></item><item><title>大枣是血栓的“隐藏凶手”？医生：上了年纪的老人，这几物少碰-yeeyi - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2936655</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:59:44 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVEFVX3lxTE9wX0tTSXpVdWtxWjBkZ0U3NmdWekptMG90TlZJRkJ3ZFNQdVNzMmxBbXdnVUYyR3k3bzFtZUdENndpcUlwV2hGYXZmX3JVT3NOSWVqOQ</guid></item><item><title>ADHD 炎症串联 神经炎症影响认知功能 - 中华网</title><link>https://news.china.com/socialgd/10000169/20260110/49151698.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="chan_newsDetail"&gt;
                

                &lt;p&gt;研究表明，神经炎症反应与注意力缺陷多动障碍（ADHD）的发病有关。这种反应表现为白细胞侵入中枢神经系统和血脑屏障完整性的破坏，导致神经胶质细胞活化、神经系统炎症因子水平增加、氧化应激增强，甚至神经元功能丧失，加速了包括ADHD在内的神经发育障碍性疾病的进展。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center pcenter"&gt;&lt;img src="https://img2.utuku.imgcdc.com/470x0/news/20260110/a8c52a54-7349-4593-bdbd-2fabf64f6623.jpg" alt="ADHD 炎症串联"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在神经炎症级联反应中，神经炎症因子水平升高会影响大脑神经递质的代谢，如多巴胺能通路的神经传递改变，干扰前额叶皮层区域的成熟，从而影响个体的认知功能。研究发现，相较于健康人群，ADHD患者血清IL-6水平升高，TNF-α水平降低，这表明促炎因子的增加与ADHD的发展有关。通过对比健康儿童与治疗前后的ADHD患者，发现IL-13和IL-16水平升高，与ADHD严重程度呈正相关。IL-13水平升高与注意力不集中症状相关，而IL-16水平升高则与多动和对立行为相关。基于这些发现，许多研究尝试通过靶向炎症因子来改善ADHD症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小胶质细胞随着促炎因子表达的增加而被激活，神经炎症反应还诱导神经胶质细胞异常增生，释放大脑常见免疫信号，导致突触消除或突触可塑性功能失调，破坏神经元稳定的生存条件，造成学习和记忆等领域的认知障碍。研究发现，ADHD患者中异常的神经胶质细胞活性状态是ADHD发病的基础。通过PET技术追踪活化小胶灵细胞信号，发现ADHD患者大脑背外侧前额叶皮层和眶额叶皮层区域信号显著激活，且症状严重程度与活化水平呈正相关。当抑制异常激活的小胶质细胞后，神经元活动增加，ADHD患者的注意力不集中行为与工作效率降低的症状得到显著改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ADHD作为以大脑神经元异常活动为主的神经发育障碍性疾病，其病因与血脑屏障失调相关。大脑中相邻的内皮细胞是血脑屏障的重要组成部分，通过与Claudin家族蛋白、闭塞蛋白形成紧密连接，保证血脑屏障的完整性。血脑屏障具有高选择性，维持着大脑内部环境的稳定状态。当血脑屏障受损时，渗透性增加，诱导外周免疫细胞增加和神经胶质细胞异常活化，放大神经炎症反应，导致神经损害，影响认知功能。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中华网</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:25:26 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMicEFVX3lxTE9IR3hNUlQ0WnBZcVlLam5QNjFEWE1ERm42cDBhTnhxdWFrNlpsV1FuRkZ2c0Y0bVZlRlZ6Q0IyQ1E2MW5pOVZzcjZaMlNnczR6MFg3NHZZYXNpY0VzcXplU2hDeXE5OTFianFaVV82RFg</guid></item><item><title>天杀的低血糖发作起来有多社死？网友：醒来后没脸见人了 - 网易</title><link>https://www.163.com/dy/article/KITSKA2S0532ALAM.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_content" id="content" data-cover=""&gt;
                
                
                &lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p id="47T55993"&gt;谁懂啊，低血糖这玩意儿，发作起来要命，醒过来要脸！&lt;/p&gt;&lt;p id="47T55994"&gt;&lt;strong&gt;先看这场 “抢奶茶救场”：朋友为了救低血糖的自己，当街抢路人奶茶，主打一个 “命比脸重要”。但路人的心理阴影面积，大概能覆盖整个商场 —— 好好喝个奶茶，突然被俩陌生人 “明抢”，换谁都得懵。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0110%2Fd4180d8dj00t8mwyy001id000xw00j6m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47T55996"&gt;&lt;strong&gt;还有电梯里的“社死巅峰”：晕倒后醒来，发现老公端着自己的翅根，裙子被搂到嘎吱窝，还没穿安全裤。电梯里的路人怕是以为这对夫妻在演“限制级剧情”，当事人醒来只想找地缝钻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0110%2F0606d7e4j00t8mwyy001kd000xw00iom.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47T55998"&gt;&lt;strong&gt;“厕所晕倒的尴尬”更是没眼看：在医院公厕拉屎时低血糖晕倒，头扎进废纸篓，屁股撅着还夹着半条屎，最后被舍友和保安破门拖出来。舍友说“这场面能记一辈子”——何止一辈子，这得是当事人墓志铭上都想抹去的黑历史。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0110%2F315982e3j00t8mwyy001pd000u000c0m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47T5599A"&gt;&lt;strong&gt;地铁上的“扯裤事件”也够绝：低血糖朝前倒，把陌生男生的半截裤扯掉，迷迷糊糊醒来，看见男生的女朋友在灌自己奶茶，男生哭着喊“你不要死”。这波“社死+救命”的混搭，让男生的尊严和裤子一起没了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0110%2Fdb452db8j00t8mwyy001sd000xw00lom.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47T5599C"&gt;&lt;strong&gt;还有更抓马的：蹲下系鞋带起身时低血糖，看见老外夫妻拎着水果，直接上去连袋啃，没咽下去就晕了。老外当场喊“救命有丧尸”——这画面，我光想想就想笑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0110%2Ffad78af6j00t8mwyy0026d000xw00d3m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47T5599E"&gt;&lt;strong&gt;故宫的“穿越梗”也很搞笑：迈门槛时低血糖晕倒，闭眼听见有人喊“他要穿越了”——这哪是晕倒，是给游客提供了“宫廷穿越现场版”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0110%2F32211442j00t8mwyy001ad000xw00ipm.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47T5599G"&gt;&lt;strong&gt;最疼的是“误伤甲沟炎”：升国旗时旁边女生低血糖晕倒，头正好砸在自己的甲沟炎上，所有人都去关心女生，没人理疼到扭曲的自己。这波“伤敌一千自损八百”，是“别人社死，我遭罪”，主打一个“工具人式倒霉”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0110%2F10caeea9j00t8mwyy0018d000xw009pm.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47T5599I"&gt;&lt;strong&gt;这些低血糖社死现场，好笑又好疼：为了活命，抢奶茶、扒裙子、啃水果、扯人裤子……每一次发作，都是“脸和尊严碎一地”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47T5599J"&gt;&lt;strong&gt;但转头想想，低血糖发作时意识模糊，能活下来全靠身边人的“瞎操作救场”——哪怕操作再迷惑，命保住了，社死就当是“活着的代价”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0110%2Fb5a98cffj00t8mwyy001nd000v900cem.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47T5599L"&gt;所以本人在此建议低血糖的朋友，出门随身带糖，别等发作了让朋友抢奶茶、去吃别人的水果——毕竟，命保住了，脸还是要的。不然醒来后，真的没脸见人。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    &lt;p class="creative_statement"&gt;声明：取材网络，谨慎辨别&lt;/p&gt;
                    
                    
                &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                
                
            &lt;/div&gt;
            
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:07:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTFAteW9XS2NFbG03NGxYdGE4eGF1LXRMTy1RaWl5M25reHJkeksyMks5VVNhOGFTXzZXa3ZMRUtnamhKNW9JRHluRHBZc0F3X1c1b1Q4M04tYzNIM2RrbzJkbFBR</guid></item><item><title>天然氨基酸精氨酸或能有效预防龋齿：一项临床研究揭示其多重保护机制 - SOHU</title><link>https://m.sohu.com/a/974567281_122396381?scm=10001.325_13-325_13.0.0-0-0-0-0.5_1334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section id="articleContent" class="article-content"&gt;
            &lt;div class="display-content"&gt;
                &lt;p&gt;唾液中天然存在的氨基酸——精氨酸，有助于中和损害牙齿的酸性物质，并重塑牙菌斑，使其危害性降低。一项临床研究发现，精氨酸能够降低口腔酸度，削弱牙菌斑的结构，并引导口腔细菌向更健康的平衡状态发展。（来源：奥胡斯大学新闻稿）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当口腔中的细菌分解食物中的糖分时，会释放酸性物质，逐渐侵蚀牙釉质，导致龋齿。这些细菌并非单独存在，而是形成密集的、类似牙菌斑的结构，称为“牙科生物膜（dental biofilms）”，附着在牙齿表面。在这些生物膜内部，酸的产生会加速牙齿的损伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员发现，唾液中天然存在的氨基酸——精氨酸，在减少蛀牙方面发挥着重要作用。某些有益细菌利用精氨酸脱亚胺酶系统（arginine deiminase system, ADS），将精氨酸转化为碱性化合物，从而帮助抵消有害的酸性物质。当有更多的精氨酸可用时，这些保护性细菌往往更容易生长，而产酸细菌则难以繁殖。早期在人体外进行的实验室研究也表明，精氨酸可以改变牙科生物膜的整体构成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在人体口腔内测试精氨酸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了证实这些效果是否也发生在真实的口腔中，由丹麦奥胡斯大学的博士后Yumi C. Del Rey和教授Sebastian Schlafer领导的研究团队进行了一项临床研究。他们的研究结果发表在《国际口腔科学杂志（International Journal of Oral Science）》上。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
            &lt;div class="hidden-content hide"&gt;
                &lt;p&gt;该研究包括12名患有活动性龋齿的参与者。每个人都接受了专门设计的假牙，研究人员可以从颌骨两侧收集完整的牙科生物膜。参与者被要求将假牙浸入糖溶液中5分钟，然后立即浸入蒸馏水（作为安慰剂）或精氨酸中30分钟。一种处理方法应用于口腔的一侧，另一种处理方法应用于另一侧。这个过程每天重复三次，精氨酸始终应用于同一侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目的是调查精氨酸治疗对活动性龋齿患者生物膜的酸度、细菌类型和碳水化合物基质的影响，”牙科和口腔健康系的教授Sebastian Schlafer解释说。4天后，一旦生物膜完全形成，取出假牙进行详细检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;精氨酸降低糖暴露后的酸水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了测量生物膜内部的酸度，研究人员使用了一种pH敏感染料，称为“C-SNARF-4”。这种染料使他们能够评估生物膜不同区域的酸度。接受精氨酸处理的生物膜在暴露于糖后10分钟和35分钟时，显示出明显更高的pH值，这意味着更低的酸度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的结果揭示了生物膜酸度的差异，用精氨酸处理的生物膜对糖代谢引起的酸化具有显着更高的保护作用”，第一作者Yumi C. Del Rey说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生物膜结构和含糖成分的变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该团队还使用荧光标记的凝集素检查了生物膜的结构成分，凝集素是与特定碳水化合物结合的蛋白质。研究了两种主要的碳水化合物成分：岩藻糖和半乳糖。这些糖类构成了牙科生物膜的很大一部分，被认为有助于形成捕获有害酸的“酸性口袋”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暴露于精氨酸的生物膜显示出岩藻糖基碳水化合物的总体减少，这可能会降低其造成损害的能力。研究人员还观察到生物膜的结构变化。含有半乳糖的碳水化合物在生物膜底部附近的含量减少，而在顶部附近的含量增加，这表明了一种重组，可能会限制牙齿表面附近的酸积累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;改变口腔细菌的平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了确定存在哪些细菌，研究人员使用“16S rRNA基因测序”分析了细菌DNA。用精氨酸或安慰剂处理的生物膜主要由链球菌属（Streptococcus）和韦荣球菌属（Veillonella）物种主导。然而，精氨酸处理导致缓症/口腔链球菌（mitis/oralis group of streptococci）的显着减少。这些细菌产生酸，但产生碱的能力较弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，精氨酸略微增加了更擅长代谢精氨酸的链球菌的存在。这种转变有助于提高生物膜内部的pH值。总而言之，研究结果表明，精氨酸通过降低酸度、改变碳水化合物组成和重塑微生物群落，使牙科生物膜的危害性降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一种安全且有前景的预防龋齿策略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;龋齿影响着世界各地所有年龄段的人。研究人员建议，在牙膏或漱口水等产品中添加精氨酸可能有助于保护特别容易患龋齿的人。由于精氨酸是一种由人体产生的天然氨基酸，存在于许多膳食蛋白质中，因此被认为是安全的，甚至可能适合儿童使用。（背景延伸：精氨酸作为一种天然氨基酸，广泛存在于坚果、肉类和豆类等食物中。其在口腔护理中的应用，为预防龋齿提供了一种新的、潜在的、安全的辅助手段。《人工智能术语规范（GB/T 5271.31-2025）》中，对生物膜的定义为：由微生物细胞群落和细胞外基质组成的，附着于生物或非生物表面的结构。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="content-image" data-src="https://q9.itc.cn/q_70/images01/20250407/75c98ed8732f40a6b584644f9056d792.png"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
    &lt;/section&gt;
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>SOHU</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 04:03:34 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiiwFBVV95cUxPMGlMUVJlZzlqRmcxWGV0cVgwV05WamdKTFpLY0d6YU8tNFBrdlFZczBJbm85UnNNVmtSbHpvaHJ5UlF5QXFQV3U1UVJYaFBWZDZUV3FwWlBBQ2R0bmlQYTZTb1hNQWtERkJyTTVrYkg1ZUJueHpzOUw0OG5rajFqMzdXbTNxVmZzc3Jj</guid></item><item><title>糖尿病并不会改变心脏手术后静脉输注氨基酸对肾脏的保护作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260109233032108.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Journal of Endocrinological Investigation》：Diabetes does not modify the renal-protective effect of intravenous amino acids infusion after cardiac surgery&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　急性肾损伤（AKI）是心脏手术后常见并发症，氨基酸（AA）输注可降低术后AKI发生率。本研究基于PROTECTION多中心随机双盲试验，分析糖尿病患者围术期AA输注的肾保护效果，发现AA组与 placebo 组AKI总发生率（43.3% vs 47.8%）及重度AKI（2.3% vs 4.8%）无显著差异，结论支持AA输注可作为所有心脏手术患者的肾保护策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;目的&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;急性肾损伤（AKI）是心脏手术后的常见并发症，与发病率和死亡率的增加有关。静脉输注氨基酸（AA）可以降低术后AKI的发生率。鉴于糖尿病患者的高发病率及其对肾损伤的易感性，本研究旨在评估AA输注的肾脏保护作用是否在这一人群中仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;方法&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这项事后亚组分析研究了纳入多国、双盲、随机、安慰剂对照PROTECTION试验的糖尿病患者。参与者在心脏手术围手术期被随机分配接受连续静脉输注AA（每日每公斤理想体重2克；最长持续72小时）或安慰剂。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在644名糖尿病患者中（AA组n=309；安慰剂组n=335），任何阶段的AKI发生率为AA组43.3%，安慰剂组为47.8%，与无糖尿病患者相比未观察到显著差异（交互作用p=0.82）。同样，AA组中3期AKI的发生率为2.3%，安慰剂组为4.8%，也未检测到交互作用（交互作用p=0.65）。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;围手术期AA输注的有益效果在有无糖尿病的患者中具有相似的程度和方向。这些发现支持将AA输注作为所有接受心脏手术患者的肾脏保护策略。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;试验注册编号&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ClinicalTrials.gov NCT03709264 – 于2018年10月17日注册。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;目的&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;急性肾损伤（AKI）是心脏手术后的常见并发症，与发病率和死亡率的增加有关。静脉输注氨基酸（AA）可以降低术后AKI的发生率。鉴于糖尿病患者的高发病率及其对肾损伤的易感性，本研究旨在评估AA输注的肾脏保护作用是否在这一人群中仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;方法&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这项事后亚组分析研究了纳入多国、双盲、随机、安慰剂对照PROTECTION试验的糖尿病患者。参与者在心脏手术围手术期被随机分配接受连续静脉输注AA（每日每公斤理想体重2克；最长持续72小时）或安慰剂。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在644名糖尿病患者中（AA组n=309；安慰剂组n=335），任何阶段的AKI发生率为AA组43.3%，安慰剂组为47.8%，与无糖尿病患者相比未观察到显著差异（交互作用p=0.82）。同样，AA组中3期AKI的发生率为2.3%，安慰剂组为4.8%，也未检测到交互作用（交互作用p=0.65）。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;围手术期AA输注的有益效果在有无糖尿病的患者中具有相似的程度和方向。这些发现支持将AA输注作为所有接受心脏手术患者的肾脏保护策略。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;试验注册编号&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ClinicalTrials.gov NCT03709264 – 于2018年10月17日注册。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:13:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9ncmppRm9Ybm5nTmF6NmlyWWZaLUoxZVZha3Axa3UxVW1kOHFqbHEzWVU2VFF1WGJIX19uYU1SYnRVYklmc1RzYWlkb0RQTm1JV1lnWUFDbUJLeDZnejBadTNpTkZDbFJ3TklXZA</guid></item><item><title>次优的透析开始时机 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110000142425.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Kidney360&lt;/i&gt;杂志最近发表了一篇文章《透析启动不佳的风险因素：一项前瞻性队列研究》（“Risk Factors for Suboptimal Dialysis Initiation: A Prospective Cohort Study”），该研究调查了晚期慢性肾病（CKD）患者透析启动不佳的风险因素（&lt;a&gt;1&lt;/a&gt;）。研究发现，尽管有密切的肾病科随访，透析启动不佳的情况仍然很常见。研究确定的关键风险因素包括较低的血红蛋白水平和较高的并发症指数。有趣的是，透析启动不佳的患者在6个月时需要进行更多的肾脏替代疗法（KRT）准备，并且在过去的6个月内就诊于肾病科的次数也更多。虽然这项研究没有发现任何容易改变的患者相关风险因素，但它确实突显了这个问题的复杂性（&lt;a&gt;1&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于透析启动不佳，有多种表述方式，包括“非计划性透析”、“紧急透析”和“突击透析”（&lt;a&gt;2&lt;/a&gt;）。透析启动不佳的定义各不相同，但通常包括以下三个方面：使用中心静脉导管（CVC）开始透析、急性住院治疗，或者选择的患者并不想要的透析方式（&lt;a&gt;3&lt;/a&gt;）。除了透析启动对许多患者造成的心理负担外（&lt;a&gt;4&lt;/a&gt;），透析启动不佳还被证明会带来显著的临床和经济后果。透析启动顺利的患者比启动不佳的患者生存率更高（&lt;a&gt;5&lt;/a&gt;），并且透析启动不佳还会导致更高的费用和更高的医院使用率（&lt;a&gt;6&lt;/a&gt;）。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确定导致透析启动不佳的因素一直是许多研究的主题。这个问题涉及临床、物流和患者相关等多个方面的问题，包括及时的肾病科转诊、晚期CKD患者的急性肾损伤（AKI）、患有肾脏疾病的人群中心血管事件的高发率、患者决策延迟、手术转诊延迟以及动静脉瘘（AVF）的失败（&lt;a&gt;7&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将深入探讨透析启动不佳的三个主要方面。&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;h2&gt;1) 永久性血管通路&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最佳的血管通路是计划性透析启动的基础。透析启动不佳通常表现为使用CVC而不是永久性通路，如AVF或动静脉移植物（AVG）。20世纪90年代，美国因血管通路相关住院人数激增，估计每年由此产生的医疗成本接近10亿美元。这部分是由于越来越多地使用聚四氟乙烯移植物代替AVF。虽然AVG可以更早使用，但其二次失败率要高得多。此外，CVC也有并发症，其中感染最为常见（&lt;a&gt;8&lt;/a&gt;）。2003年，美国医疗保险和医疗补助服务中心（CMS）与终末期肾病网络组织共同发起了“优先使用瘘管”（Fistula First Breakthrough Initiative）计划，旨在提高美国接受血液透析患者的AVF使用率。最初的目标是在新诊断的患者中实现40%的AVF使用率，在已确诊的患者中实现50%的使用率。2005年这些目标达成后，又设定了2009年达到66%的AVF使用率的新目标。该计划取得了显著成效，全国AVF的使用率从1998年的26%上升到了2015年的63%（&lt;a&gt;9&lt;/a&gt;）。AVF使用率的提高主要是由于AVG使用率的下降，而不是透析导管使用率的大幅减少。这一趋势推动了“优先使用瘘管，最后使用导管”（Fistula First, Catheter Last）倡议的提出。然而，随着越来越多的老年患者开始透析，且他们在第一年的死亡率较高，这种做法受到了质疑。因此，有人提出了“为合适的患者提供合适的通路”（Right Access for the Right Patient）的理念，特别是对于预期寿命较短的患者（&lt;a&gt;10&lt;/a&gt;）。CMS的2025年终末期肾病质量激励计划排除了预期寿命较短的患者（如接受临终关怀的患者、过去12个月内患有转移性癌症的患者、过去12个月内患有终末期肝病的患者，或过去12个月内处于昏迷或缺氧性脑损伤状态的患者），以避免对使用CVC的医疗机构进行处罚（&lt;a&gt;11&lt;/a&gt;）。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年更新的《肾脏疾病结局质量倡议》（KDOQI）《血管通路临床实践指南》建议，对于进展性CKD患者和/或估计肾小球滤过率为15至20 mL/min/1.73 m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;的患者，或者已经接受KRT的患者，应制定个性化的终末期肾病（ESKD）（或肾衰竭）生活计划，并定期审查、更新和记录该计划。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KDOQI认为，接受血液透析的患者应拥有与其生活计划和整体护理目标相一致的血管通路（AVF或AVG）。该指南还列出了在某些特定临床情况下，隧道式CVC适用于短期和长期使用的具体情况。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作组建议采取以患者为中心的方法，然后制定个性化的透析通路计划。该计划包括四个关键组成部分：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这可以通过助记词“VIP access plans”来记忆，即：Vessel Important Preservation（血管保护）、Access Creation（通路创建）、Contingency（应急措施）和ESKD Access Success Plans（ESKD通路成功计划）（&lt;a&gt;12&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;h2&gt;2) 作为住院患者开始透析&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;许多因素会导致CKD患者需要作为住院患者开始透析；其中一些因素是可以改变的，而一些则无法改变。最常见的原因是AKI和心血管问题，如急性心肌梗死或充血性心力衰竭。预防CKD患者的AKI具有挑战性，而且密切的肾病科随访并不总能减少透析启动不佳的情况（&lt;a&gt;1&lt;/a&gt;）。识别出AKI风险较高或CKD病情加重的风险群体至关重要。其中一个高风险群体是同时患有肾脏疾病和心力衰竭的患者，他们透析启动不佳的比例较高（&lt;a&gt;13&lt;/a&gt;，&lt;a&gt;14&lt;/a&gt;）。另一个高风险群体是携带APOL1基因高风险变异的患者。非洲裔美国人肾脏疾病和高血压研究以及慢性肾功能不全队列研究表明，这些变异与CKD进展和肾衰竭的风险增加有关（&lt;a&gt;15&lt;/a&gt;）。针对APOL1的药物治疗（如Inaxaplin）在早期临床试验中显示出希望的结果（&lt;a&gt;16&lt;/a&gt;）。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Molnar等人的最新研究（&lt;a&gt;1&lt;/a&gt;）报告称，透析启动不佳患者的平均血红蛋白水平为10.7 g/dL。考虑到当血红蛋白水平高于10 g/dL时通常不使用促红细胞生成素制剂，因为这会增加血栓栓塞和心血管事件的风险（&lt;a&gt;17&lt;/a&gt;），这个数值是可以接受的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在CKD患者中预防心血管疾病说起来容易做起来难。这主要是由于多种因素共同作用的结果：CKD患者高血压和糖尿病的发病率较高，这些疾病又会增加心血管疾病的风险；同时还有骨矿物质代谢问题、贫血的高发率以及容量超负荷等问题。这种复杂性使得肾病科医生、心脏病专家和初级保健医生之间的协作变得非常重要（&lt;a&gt;18&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;h2&gt;3) 患者的选择透析方式&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;目前患者有三种肾脏替代疗法（KRT）的选择：中心血液透析、家庭透析方式（包括家庭血液透析或腹膜透析）以及肾移植。在这些选项中，肾移植在生存率和成本效益方面都是最好的（&lt;a&gt;19&lt;/a&gt;，&lt;a&gt;20&lt;/a&gt;）。然而，由于美国约有9万名患者正在等待肾移植，这可能难以实现。此外，每天都有11名患者在等待肾移植的过程中去世（&lt;a&gt;21&lt;/a&gt;）。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了对健康结果的显著影响外，肾衰竭带来的经济负担也非常沉重。尽管肾衰竭患者仅占Medicare总人口的不到1%，但他们却占Medicare服务费用总支出的7%，这一点在《2018年USRDS年度数据报告》中有详细说明（&lt;a&gt;22&lt;/a&gt;）。2019年，特朗普总统签署了《推进美国肾脏健康》（Advancing American Kidney Health）法案。该法案的目标之一是到2025年，80%的新发肾衰竭患者能够在家中接受透析或接受肾移植。为了实现这些目标，CMS创新中心提出了四种肾脏护理模式：一种是针对肾病科的“肾脏护理优先”（Kidney Care First）模式，另外三种是支付选项，包括渐进式（Graduated）、专业型（Professional）和全球型（Global），作为综合肾脏护理合同的一部分。这些模式激励医生进行预防性肾移植，促进患者顺利过渡到腹膜透析或具有永久性血管通路的血液透析，并确保透析启动的时间适当（&lt;a&gt;23&lt;/a&gt;，&lt;a&gt;24&lt;/a&gt;）。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两项可能改善透析启动不佳结果的干预措施是患者教育和多学科协作。预透析教育项目已被证明可以提高患者的知识水平，让他们参与决策过程，一些研究显示患者选择的透析方式与其最终确定的透析方式一致（&lt;a&gt;25&lt;/a&gt;）。这些项目还与降低患者焦虑、推迟透析需求以及减少急诊就诊和住院次数有关（&lt;a&gt;26&lt;/a&gt;，&lt;a&gt;27&lt;/a&gt;）。根据这一理念，Medicare为从4期CKD开始的患者提供最多六次肾脏疾病教育课程（&lt;a&gt;28&lt;/a&gt;）。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于已经开始透析的患者，过渡护理单元已被证明是患者教育的重要场所。在过渡护理单元开始透析的患者，肾移植的转诊率更高，永久性血管通路的建立率也更高，家庭透析的使用率也更高（&lt;a&gt;29&lt;/a&gt;，&lt;a&gt;30&lt;/a&gt;）。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患有肾脏疾病的患者情况复杂，他们的护理需要多学科团队的合作。这包括从CKD的诊断开始，早期发现蛋白尿，并由初级保健医生尽早转诊至肾病科。此外，护理团队还需要避免使用肾毒性药物，管理高血压、糖尿病和心脏病等共存疾病，以更好地控制CKD的进展。随着CKD的进展，其他团队成员也应参与进来，包括营养师、负责AVF的血管外科医生、负责腹膜透析导管的介入肾病科医生和放射科医生、社会工作者、个案管理者以及预透析教育团队。患者的支持系统，包括家庭成员，也应成为这一过程的重要组成部分（&lt;a&gt;31&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:13:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBaWU12aGZpT0JlZEc4RDZ0Z25kRmNsZUNiSm5CZVFPR1VGMGVCaEJVd3g5dmkwUmU2OUp4WEdZNEhwOUVhYzd0bWwzcTdZbEtnOE9jVXpwVmVEWXlYWFdMaU5oSk9EaExKR0prMw</guid></item><item><title>实时人际冲突与神经同步：一项基于fNIRS高分辨率扫描技术的交互式贪心蛇游戏研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110085020452.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;实时人际冲突与神经同步：一项基于fNIRS高分辨率扫描技术的交互式贪心蛇游戏研究&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Behavioural Brain Research》：Real-Time Interpersonal Conflict and Neural Synchronization: An fNIRS-Hyperscanning Study Using an Interactive Greedy Snake Game&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月10日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Behavioural Brain Research 2.3&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　人际冲突的神经机制研究采用改良贪吃蛇游戏，通过fNIRS-hyperscanning技术记录52对大学生互动时的脑活动。结果显示冲突组较非冲突组在左额下回、背外侧前额叶皮层和右侧顶枕联合区氧合血红蛋白响应更强，且脑间同步性显著提高，表明人际冲突需要多脑区协同完成认知控制、动作观察和社会推断功能。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;康曹|张明明|谭恒|李杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内蒙古师范大学，心理学学院，中国呼和浩特&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;人际冲突是一种普遍存在的社会互动现象，然而其在认知神经科学框架内的潜在神经机制仍不甚明确。我们基于“分歧-干扰-负面情绪”三元组理论，对经典的“贪吃蛇”游戏进行了改造，创建了两种实时互动范式（冲突与非冲突），从而实现了对冲突现象的量化研究。通过功能性近红外光谱高光谱技术（fNIRS-hyperscanning），我们记录了52对大学生在任务执行过程中的血液动力学反应（共104名参与者）。排除不符合质量标准的数据后，最终有44对参与者被纳入神经分析。从行为上看，冲突范式显著增强了参与者对目标不一致性和相互干扰的主观感知，并引发了对抗行为，这体现在货币奖励分配的减少上，有效验证了实验操作的有效性。从神经学角度来看，与非冲突组相比，冲突组在左侧下额叶（lIFG）、背外侧前额叶皮层（dlPFC）和右侧颞顶交界处（rTPJ）区域表现出更强的氧合血红蛋白（HbO）反应，同时这些区域的脑间同步性（IBS）也更高。这些发现表明，人际冲突需要协调的认知过程，包括行为观察、认知控制和社会推断。本研究为人际冲突期间的大脑协调机制提供了新的证据，为社会神经科学提供了坚实的方法论和理论框架。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;引言&lt;/h2&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;人际冲突是人类互动中不可避免的一个方面[1]，[2]。这类冲突通常源于意见分歧[3]、利益冲突[5]、误解[7]、价值观或信仰的差异[9]，以及人格特征或行为风格的差异[10]。尽管人际冲突普遍存在，但其背后的认知和神经机制仍不明确。这一知识空白主要是由于方法论上的瓶颈：缺乏能够在受控实验环境中捕捉现实世界人际冲突相互性和动态本质的有效范式。理论框架指出，人际冲突由三个基本属性定义：分歧、干扰和负面情绪体验[11]，[12]，[13]，[14]。虽然这些成分可以以多种组合出现（见图1），但Barki和Hartwick[12]认为：“只有同时包含这三个成分的事件才能真正被称为冲突。”基于这一定义，我们将人际冲突定义为相互依赖个体之间的对立性社会互动，其特征是感知到的分歧、干扰行为和负面情绪。这一三要素定义为开发互动实验范式提供了明确的概念边界。在本研究中，我们将冲突视为一种自然发生的动态互动过程。通过使用改良的“贪吃蛇”游戏，我们旨在探究在受控实验室环境中发生的实时对抗性社会交流中的神经活动和脑间同步性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人际冲突本质上是一种动态的社会互动过程。在互动过程中，参与者不仅接收来自对方的信息，还会根据对方的行为实时调整自己的思想和感受[15]。这种动态的、双向的特性将真正的人际冲突与静态的实验操作或单向的社会刺激区分开来。冲突事件中需要持续的相互监控、策略调整和情绪调节，因此需要更复杂的研究方法。具体而言，参与者应参与自由、实时的双人互动，这种互动具有个体或模拟条件下所没有的涌现特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人际冲突的核心组成部分中，“分歧”是冲突行为的关键要素。研究意见分歧时的神经机制对于理解人际冲突的神经基础至关重要。Hirsch（2021）利用功能性近红外光谱（fNIRS）高光谱技术，在意见一致和不一致的情况下比较了主题对话，发现意见分歧时双侧背外侧前额叶皮层（dlPFC）、左侧缘上回、角回和上颞回的活动增强。相反，意见一致时，社会和视觉注意力网络的激活增强，脑间同步性（IBS）也更高。总体而言，这些发现突显了dlPFC作为人际冲突行为的关键神经基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了意见分歧之外，从社会互动行为的角度来看，竞争行为与人际冲突有某些相似之处，而合作行为则是其对立面。逻辑上，关于人际合作和竞争的研究发现可以进一步阐明人际冲突的神经机制。在合作性社会互动任务中，一些研究发现实时互动时右侧后上颞沟（rpSTS）和右侧颞顶交界处（rTPJ）的激活增强，强调了rpSTS和rTPJ在社会互动中的关键作用[16]。而在竞争性游戏任务中，内侧前额叶皮层（mPFC）、右侧下顶叶皮层和左侧上额叶区域与竞争行为表现出强烈相关性，表明在竞争任务中需要更加强调自我与他者的区分以及理解他人的意图[17]。此外，右侧下顶叶小叶（rIPL）和双侧下额叶（IFG）在竞争活动中表现出脑间同步性，这可能与额外的心理资源需求和共情有关[18]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社会互动的高光谱研究中，有效的协调通常依赖于特定的认知过程：监测他人的行为、推断其隐藏意图，并据此调整自己的策略。先前的神经影像学证据强调了前额叶和颞顶叶区域在支持这些功能中的关键作用。具体而言，下额叶（IFG）在行为观察和社会信号整合中起着重要作用[19]，[20]，[21]，这对于检测对手的干扰行为至关重要。rTPJ一直被认为是社会心理化和意图推断的关键枢纽，使个体能够预测他人的策略行动。此外，dlPFC在动态互动中的自上而下的认知控制、目标维持和复杂决策中起着基础性作用[22]，[23]，[24]。基于这些证据，本研究选择了dlPFC、rTPJ和左侧下额叶（lIFG）作为核心研究区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本实验中，为了解决以往人际冲突研究方法的局限性，我们对原始的“贪吃蛇”游戏进行了改造，以反映人际冲突的三个关键要素，从而为这一概念提供了操作性定义。如前所述，人际冲突具有实时动态社会互动的特征，而设计的“贪吃蛇”游戏满足了在实验室中实时监测和测量人际冲突动态的需求。与传统静态实验相比，这种范式包含了实时互动和即时行为干扰，使得能够捕捉到更复杂、更自然的社会互动过程，为研究人际冲突的认知神经机制提供了更真实的模拟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验的主要目的是通过实时动态游戏任务观察lIFG、rTPJ和dlPFC的神经活动，并测量它们之间的脑间同步性。本研究预期在冲突任务条件下神经活动和同步性会更强，从而为人际冲突期间的大脑协调机制提供新的证据。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;部分摘录&lt;/h2&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;参与者&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们通过安徽师范大学的社交媒体平台招募了104名参与者（52对）。排除数据质量不佳的样本后，剩余94名参与者可用于单脑分析。其中86对参与者成功形成了43对完整的样本用于脑间同步性分析（8名参与者因伴侣数据不符合质量标准而被排除）。最终样本包括52名女性（60.47%）和34名男性（39.53%），平均年龄为19.67岁。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;fNIRS数据采集&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们使用了NIRSport近红外光谱成像系统（NIRSport 16×16，NIRx Medical Technologies, LLC，柏林，德国），该系统能够设置760 nm和850 nm两种近红外波长，采样率为7.8125 Hz。该系统通过改进的Beer-Lambert定律将光强度转换为氧合血红蛋白（HbO）、脱氧血红蛋白（HbR）和总血红蛋白浓度[25]。先前的研究表明，HbO对局部变化最为敏感。&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;行为数据分析&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在非冲突游戏和冲突游戏结束后，从52对参与者那里收集了主观行为数据。问卷问题分为三个领域：（1）熟悉度评分用于评估随机配对伙伴的初始相似性；（2）与冲突相关的评估——获胜愿望、感知的目标一致性、自我报告的行为干扰以及每场游戏的参与度——反映了参与者对冲突强度和互动质量的主观体验。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;预处理&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;数据预处理使用了MATLAB 2013和HOMER2软件包。预处理流程主要包括识别和去除不良通道、运动伪影检测和小波校正、带通滤波，以及从光学密度（OD）转换为血红蛋白浓度[30]。根据先前的研究并针对当前实验的具体情况，为每个步骤设置了相应的参数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h2&gt;行为数据&lt;/h2&gt;行为分析证实了实验操作的有效性。所有主观评分均采用9点李克特量表（1=极低/强烈反对，9=极高/强烈同意），理论中点设为5。参与者报告的相互熟悉度较低（&lt;em&gt;M&lt;/em&gt; = 4.34，SD = 2.89），平均值显著低于中点5（Wilcoxon符号秩检验&lt;em&gt;p&lt;/em&gt; &amp;lt;.01），与招募结果一致。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;讨论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究通过动态的双人互动游戏任务操作性定义了人际冲突，从而显著提高了人际冲突研究的生态有效性。在任务中，参与者需要实时持续监控和解读伴侣的行为和潜在意图，并据此调整自己的行为反应。因此，该任务不仅要求基本的认知活动，如视觉信息处理&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;局限性与启示&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;尽管有这些发现，但仍需谨慎对待一些局限性。首先，人际冲突与竞争之间的概念重叠仍是一个挑战。鉴于游戏的特性和金钱激励，观察到的背外侧前额叶和左侧下额叶区域的激活可能反映了复杂的认知过程。未来的设计，如“合作中的干扰”任务，可以进一步区分这些神经特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，虽然&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;结论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究利用fNIRS高光谱技术在操作性定义的人际冲突范式中发现了显著的脑间同步性（IBS），涉及社会相关的前额叶和颞顶叶区域。我们的发现表明，冲突情境下的IBS增强反映了涉及策略性注意力控制、行为相关监控和社会意图推断的复杂神经过程。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;伦理审批声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究得到了池州大学艺术与教育学院伦理委员会的批准，批准编号为2022030301。所有参与者在参与前均签署了书面知情同意书。本研究遵守了机构审查委员会的伦理指南和《赫尔辛基宣言》。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;资助&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究得到了安徽省教育委员会的人文学科和社会科学研究项目（SK2021A0737）的资助。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;作者贡献声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李杰：&lt;/strong&gt;撰写 – 审稿与编辑、监督、项目管理。&lt;strong&gt;谭恒：&lt;/strong&gt;撰写 – 审稿与编辑、可视化、软件开发。&lt;strong&gt;康曹：&lt;/strong&gt;撰写 – 原始草案、方法论设计、资金获取、概念构建。&lt;strong&gt;张明明：&lt;/strong&gt;软件开发、方法论设计、数据管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h2&gt;利益冲突声明&lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者声明没有已知的财务利益或个人关系可能影响本文的研究结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;致谢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者感谢上海师范大学的张旭轩博士在整个研究过程中的宝贵帮助。同时，我们也感谢安徽师范大学教育科学学院的范萌、彭莉、尹志军、林彦兵、钱成林、江一阳和张雪等同学在数据收集过程中的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利益冲突&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者没有需要披露的相关财务或非财务利益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:07:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1ibkVRZDAxR2RyUVJLaXdlNFJxc0w5QW5zWkxMdy1icllxdU9wdmVZZlRQRG1XdXotTDFvMDVaOUQ5VkE0X2lXUFVBQktMaG5ITnBvTUYxaEpTcVhURWFpMVAtMlJxeUZnaUdteQ</guid></item><item><title>青少年时期的饮食失调行为与子宫内膜异位症的风险：一项前瞻性队列研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110085833349.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Fertility and Sterility》：Disordered Eating Behaviors during Adolescence and Risk of Endometriosis: A Prospective Cohort Study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　进食障碍与子宫内膜异位症风险的前瞻性研究（1996-2021年），纳入11773名女性，发现频繁自我诱发呕吐（&amp;gt;每月）使子宫内膜异位症确诊风险增加3.07倍（95%CI 1.74-5.40），每周或以上暴食者风险降低52%（95%CI 0.25-0.90），泻药使用无显著关联。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;莎拉·索恩伯格（Sarah Thornburgh）|莱斯利·V·法兰德（Leslie V. Farland）|霍莉·R·哈里斯（Holly R. Harris）|肯德里ン·R·索内维尔（Kendrin R. Sonneville）|迈克尔·F·内布莱特（Michael F. Neblett）|艾莉森·E·菲尔德（Alison E. Field）|豪尔赫·E·查瓦罗（Jorge E. Chavarro）|斯泰西·A·米斯默（Stacey A. Missmer）|奥黛丽·J·加斯金斯（Audrey J. Gaskins）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃默里大学罗林斯公共卫生学院（Emory University Rollins School of Public Health）流行病学系（Department of Epidemiology）&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;目的&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;饮食失调行为可能通过影响月经周期功能和体型来影响青少年的妇科健康；然而，很少有研究评估这些关联。本研究旨在前瞻性地探讨青少年时期各种饮食失调行为与随后患子宫内膜异位症风险之间的关联。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;研究设计&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;前瞻性纵向队列研究（1996-2021年）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;研究对象&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;来自“成长中的今天”研究（Growing Up Today Study）的女性参与者（n = 11773人）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;暴露因素&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在随访期间，通过重复问卷调查自报过去一年中暴饮暴食、使用泻药和自我诱导呕吐的频率。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;主要结局指标&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在随访期间通过重复问卷调查记录医生诊断的子宫内膜异位症情况。使用广义估计方程的多变量逻辑回归模型计算调整后的比值比（aOR）和95%置信区间（CI）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在25年的随访期间，共发现269例新发子宫内膜异位症病例（占比2.3%），其中190例经腹腔镜确诊。共有32%的女孩报告曾有过暴饮暴食行为，14%的女孩报告为减肥目的进行过自我诱导呕吐，9%的女孩报告曾使用泻药减肥。与从未进行过自我诱导呕吐的女孩相比，那些在随访期间累计每月多次进行自我诱导呕吐的女孩被诊断为腹腔镜确诊子宫内膜异位症的几率高出三倍以上（aOR=3.07，95% CI 1.74, 5.40）。对于在随访期间每周至少一次或更频繁进行自我诱导呕吐的女孩，其风险比也较高（aOR=2.41，95% CI 1.40, 4.12）。随访期间累计暴饮暴食的频率与腹腔镜确诊子宫内膜异位症无关；然而，与每周暴饮暴食次数较少的女孩相比，每周或更频繁暴饮暴食的女孩被诊断为腹腔镜确诊子宫内膜异位症的几率低52%（aOR=0.47，95% CI 0.25, 0.90）。虽然估计值不够精确，但使用泻药与子宫内膜异位症的诊断之间没有明显关联。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我们发现，自我诱导呕吐频率较高的女性在随访期间更有可能被诊断为子宫内膜异位症，而有频繁暴饮暴食史的女孩患子宫内膜异位症的可能性较低。我们未发现使用泻药与子宫内膜异位症之间存在关联。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:07:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5qY1dBMFVhMWlpX081NkdMelJXZjZGX29mX2dUWnhxMTljUkR1MVZEQVctV3pXTHd3MmFPSWVqVmJQcjlLdVU5V25PaXk1QVMzZUZKd3R0SzVGX3FwcTd5Qm1XTTBnWHJFRjl3ag</guid></item><item><title>多组学技术和扰动筛选方法在免疫代谢研究中的发现工具作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110085929778.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;a&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;系统和细胞代谢过程是免疫细胞功能的关键调节因素。实际上，细胞外营养物质、代谢重编程以及与代谢相关的信号介质共同调控免疫细胞的命运、状态和功能结果[&lt;a&gt;1&lt;/a&gt;]。在免疫代谢学领域的初步研究中，通常采用“还原论”方法（例如，分析特定细胞类型的基因敲除小鼠），这些方法对于确定代谢效应的因果关系非常有效。然而，它们无法完全再现复杂的细胞内代谢途径或免疫细胞与其微环境之间的相互作用。因此，我们仍然缺乏对免疫细胞在多种环境中的代谢过程的理解，尤其是在单细胞或体内空间层面。&lt;/p&gt; &lt;a&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;系统生物学方法极大地改变了我们对免疫系统的理解。特别是，单细胞转录组分析揭示了与疾病进展或治疗结果相关的分子途径和异质性细胞状态，而代谢组学、表观基因组学和蛋白质组学分析则提供了进一步的见解。尽管如此，这些分析方法往往无法揭示决定细胞命运和功能的根本驱动因素。因此，人们采用了基因扰动方法（尤其是基于CRISPR–Cas9的基因筛选）、多组学分析和计算生物学方法的整合应用来揭示这些功能驱动因素[&lt;a&gt;2&lt;/a&gt;]。这些系统层面的多组学和“扰动组学”方法在免疫学领域取得了重要的发现和机制认识，这些是简单系统无法得出的，从而揭示了癌症和其他疾病的新生物学见解和可操作靶点。整合这些系统生物学工具对于帮助研究人员探讨免疫代谢学中的新兴概念至关重要，例如营养物质作为“信号4”的作用、代谢异质性以及细胞间代谢通讯（&lt;a&gt;图1&lt;/a&gt;）。在这里，我们讨论了使用系统生物学工具（包括批量分析、单细胞分析和空间分析平台）来研究这些新兴概念，以T细胞为例。&lt;/p&gt; &lt;a&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;图1.&lt;/span&gt; 系统生物学方法用于研究免疫代谢学中的新兴概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该图展示了免疫代谢学研究中的三个新兴概念：营养物质作为“信号4”（包括对代谢重编程和/或营养素/代谢物依赖性信号的影响）、代谢异质性（即具有不同代谢状态的细胞，如优先使用糖酵解或氧化磷酸化，通过不同颜色和大小的细胞表示）以及细胞间代谢通讯（外圈）。通过使用基于CRISPR的平台结合多组学方法来分析免疫细胞的转录、表观遗传和代谢状态（包括批量、单细胞和空间层面），这些概念将得到进一步的发展（中圈）。最终，这些整合系统生物学工具所取得的根本性发现将推进我们对免疫学的理解，并促进针对代谢相关过程的治疗应用（内圈）。该图由BioRender制作。Chapman, N. (2025) &lt;a&gt;https://BioRender.com/vyudh54&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a&gt;               https://doi.org/10.1371/journal.pbio.3003570.g001&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;a&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;最近，人们提出了细胞外营养物质可以作为T细胞生物学中的“信号4”的概念[&lt;a&gt;3&lt;/a&gt;]。T细胞必须持续感知并适应其环境的变化。长期以来，三类主要的免疫信号（同种抗原、共刺激和细胞因子）已知可以调控T细胞的激活和功能适应，这些信号也影响T细胞生物学中的代谢重编程[&lt;a&gt;1&lt;/a&gt;]。由于营养转运蛋白既作为代谢燃料来源又作为信号分子，细胞外营养物质最近被视为一类新的信号来指导T细胞反应。然而，不同组织和同一组织内的营养组成存在差异，并且在疾病背景下还会进一步改变，这增加了我们理解营养物质如何影响免疫反应的复杂性。&lt;/p&gt; &lt;a&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;要理解局部营养物质的可用性如何影响T细胞反应，需要采取多方面的方法。首先，越来越多的研究表明T细胞会代谢适应营养组成的变化，这可以通过结合体内稳定同位素追踪研究和组织水平代谢组学分析，以及对代谢途径的个体和组合靶向来实现[&lt;a&gt;3&lt;/a&gt;。其次，揭示T细胞在不同环境中对不同营养素的需求至关重要。这可以通过调节营养物质（例如，改变饮食中的营养组成或直接在微环境中调节）及其转运蛋白（例如，通过基因或药物扰动）来探索[&lt;a&gt;3&lt;/a&gt;。第三，尽管人们关注较多的是营养物质作为燃料来源的代谢作用，但对其信号效应的理解较少，尤其是在表观遗传和转录调控之外的方面。由于营养依赖性信号事件进一步促进代谢重编程，反之亦然[&lt;a&gt;3&lt;/a&gt;，因此揭示细胞内的传感器和信号转导器也非常重要，这有助于发现新的免疫代谢机制。为此，最近的一项全基因组CRISPR筛选发现了营养敏感的mTORC1信号调节因子。将这项筛选的结果与蛋白质-蛋白质相互作用网络分析相结合，揭示了由营养转运蛋白、传感器和转导器组成的三层营养信号传导的关键节点及其对T细胞生物学的影响[&lt;a&gt;4&lt;/a&gt;]。这些方法，加上新兴的代谢物-RNA或代谢物-蛋白质相互作用分析技术，将大大推进我们对营养信号传导和“信号4”在适应性免疫中的机制理解。&lt;/p&gt; &lt;a&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;最近还提出了T细胞功能中的代谢异质性（或异质性代谢状态）概念[&lt;a&gt;1&lt;/a&gt;,&lt;a&gt;5&lt;/a&gt;。在免疫反应过程中，会产生不同的T细胞功能亚群，例如多种CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;辅助细胞群体，代谢重编程有助于它们的分化和功能特化[&lt;a&gt;1&lt;/a&gt;。此外，在适应性免疫和治疗反应中，经常会出现具有不同代谢调节或功能效应的T细胞过渡状态。单细胞代谢分析技术的应用加速了这些代谢异质性细胞亚群或过渡状态的识别，包括基于流式细胞术的SCENITH或MetFlow分析，以及像COMPASS这样的计算算法，可以从单细胞转录组数据中推断出代谢异质性[&lt;a&gt;6&lt;/a&gt;。此外，通过将这些平台与计算算法（如NetBID）和基因扰动研究相结合，可以揭示代谢相关“隐藏驱动因素”（在基因或蛋白质水平上不受调控的功能分子），这些因素是代谢异质性的基础。实际上，与代谢相关的酶或调节因子往往受到转录后或翻译后机制的影响，因此在传统的差异表达分析中可能无法捕捉到。&lt;/p&gt; &lt;a&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;批量CRISPR筛选结合代谢组学分析在揭示T细胞命运决策的代谢调节因子方面发挥了基础性作用[&lt;a&gt;2&lt;/a&gt;。然而，异质性代谢状态通常代表罕见或短暂存在的细胞群体，这限制了我们进行传统代谢组学分析的能力。此外，识别能够筛选驱动代谢异质性因素的标记物（例如通过批量CRISPR筛选）仍然具有挑战性。为了解决这些难题，我们提出了应用先进的单细胞技术，特别是单细胞CRISPR筛选平台和单细胞代谢分析方法[&lt;a&gt;7&lt;/a&gt;和&lt;a&gt;8&lt;/a&gt;。这些整合方法有望揭示产生异质性状态的代谢调节网络，从而加速针对代谢异质性治疗癌症和自身免疫性疾病等疾病的途径。&lt;/p&gt; &lt;a&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;第三个新兴概念是营养物质和代谢物如何影响调节免疫反应启动和结果的细胞间通讯。为了理解这种细胞间代谢通讯，先驱性研究分析了离散组织微环境（如肿瘤微环境或炎症组织）中的营养物质和代谢物组成，并将这些分析与实验相结合，以确定这些营养物质/代谢物的细胞来源及其对特定免疫细胞群体的功能效应。这些信息，加上对感兴趣细胞类型中的细胞内代谢酶或营养转运蛋白的靶向删除，促进了细胞间代谢通讯及其对疾病和治疗效果的理解。尽管如此，理解复杂组织微环境中的细胞间代谢通讯如何影响体内免疫结果仍然具有挑战性。新兴的体内空间CRISPR筛选技术[&lt;a&gt;2&lt;/a&gt;，特别是那些结合原位检测扰动（例如引导RNA检测）与空间转录组学[&lt;a&gt;9&lt;/a&gt;]（包括蛋白质编码RNA之外的全部RNA[&lt;a&gt;10&lt;/a&gt;]）、蛋白质组学或代谢组学的技术，可能会揭示空间分辨的细胞间通讯机制，包括代谢因素的影响。&lt;/p&gt; &lt;a&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;我们预计，下一代免疫代谢学研究将受益于高维扰动筛选、多组学分析和计算生物学方法的整合应用。特别是高维单细胞或空间扰动组学，结合人工智能和机器学习模型的使用，将有助于重建因果基因和代谢调节网络，开启免疫代谢学的因果系统生物学时代。我们期待这些研究将为免疫代谢学提供新的根本性生物学见解，并改变免疫介导疾病的治疗方法。&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;     &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:06:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE44anppYllBSG9MNEUzLUNpd0R2a21iQkJTTW5hSjd2V25IZ3JpUlQwVGNHei1PTTVUQ1FkTjVuR2ZHNHp2eTJMZ2FXOVdjQkVzTEdFa2Q2Z2lDeEZNRXl6TGRWcHduODVmbkR5Tg</guid></item><item><title>Ophiopogonis japonicus多糖通过促进非酒精性脂肪肝疾病中的Runx3表达来抑制肝细胞的氧化应激 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110085208874.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;Ophiopogonis japonicus多糖通过促进非酒精性脂肪肝疾病中的Runx3表达来抑制肝细胞的氧化应激&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Cellular Signalling》：Ophiopogonis japonicus polysaccharide inhibits oxidative stress in hepatocytes by promoting 
Runx3 in nonalcoholic fatty liver disease&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月10日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Cellular Signalling 3.7&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　非酒精性脂肪肝（NAFLD）治疗研究：Ophiopogonis japonicus多糖通过Runx3/Abcb7轴调节铁代谢及氧化应激保护肝细胞。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;张秀春|冯建英|周杰|王健|杨洋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国山西省太原市030012，山西医科大学附属传染病医院太原第三医院，感染与内分泌肝病二科&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;非酒精性脂肪肝病（NAFLD）是最常见的慢性肝病，但目前仍缺乏有效的治疗干预措施。本研究旨在探讨日本蛇根草多糖（OJPs）对NAFLD的肝保护作用及其机制。通过高脂饮食（HFD）喂养的小鼠，评估了OJPs或阳性药物非诺贝特在NAFLD中的益处。使用PA/OA诱导AML12细胞构建体外模型，并通过油红O染色、BODIPY染色、脂质积累相关蛋白表达变化、铁代谢相关蛋白变化及氧化应激分析来评估OJPs的益处。OJPs显著减轻了PA/OA诱导的AML12细胞中的脂质积累和氧化应激，并维持了HFD诱导小鼠肝脏的铁代谢，但在外源性抑制Runt相关转录因子3（Runx3）后，OJPs的益处被逆转。更重要的是，敲低Runx3并结合过表达ATP结合盒转运蛋白7（Abcb7）再次恢复了OJPs的益处。Runx3通过与其启动子结合在转录水平上激活Abcb7。研究结果表明，OJPs可能通过Runx3/Abcb7轴作为NAFLD的药物治疗手段。这一发现揭示了铁代谢与肝脏疾病之间尚未探索的关联。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;引言&lt;/h2&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;非酒精性脂肪肝病（NAFLD）的特点是肝细胞中脂肪积累超过5%，且不存在过量饮酒或其他慢性肝病[1]。NAFLD的进展会引发一个恶性循环：作为疾病副产品的氧化应激导致新的脂质水平升高和脂肪积累加剧[2]。目前尚无NAFLD的治疗方案获得FDA批准；然而，几种药物正处于高级开发阶段[3]。据报道，中药中的多糖可以干扰NAFLD的发展，如改善脂质代谢和胰岛素抵抗、调节氧化应激以及缓解免疫炎症反应，因此显示出作为新型抗NAFLD药物的巨大潜力[4]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;日本蛇根草&lt;/em&gt;是一种在中国有着悠久药用和烹饪历史的著名植物，含有多种化学成分，包括多糖、甾体皂苷、生物碱、黄酮类等[5]。例如，从&lt;em&gt;日本蛇根草&lt;/em&gt;根中提取的甾体皂苷已被证明可以通过缓解氧化应激来改善多柔比星诱导的慢性心力衰竭[6]。&lt;em&gt;日本蛇根草多糖&lt;/em&gt;（OJPs）显著降低了糖尿病大鼠血清、肝脏和肾脏中的丙二醛（MDA）浓度，并提高了谷胱甘肽过氧化物酶（GSH-PX）和超氧化物歧化酶（SOD）的活性[7]。尽管有研究表明OJPs可以改善高脂饮食（HFD）诱导小鼠的脂质积累、肝脂肪变性和慢性炎症，但其主要作用与调节肠道-肝脏轴有关[8,9]。本研究主要关注其在氧化应激中的作用及其分子机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Runt相关转录因子（Runx）属于一个高度保守的异二聚体转录因子家族，包括Runx1、Runx2和Runx3，能够调节多种靶点和通路，从而影响纤维化[10]。值得注意的是，Runx因子在氧化应激中的作用已在多种细胞背景下得到充分研究[11]。Runx3在肝脏铁代谢中起重要作用[12]，而Fe&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;的过度积累会促进脂质过氧化，进而加重NAFLD[13]。然而，Runx3在NAFLD中的确切机制尚未完全阐明，其与铁代谢的相关作用机制也尚未明确。我们的研究旨在阐明OJPs在NAFLD中的肝保护潜力，特别关注之前未探索的通过Runx3介导的将铁稳态与疾病进展联系起来的途径。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;实验部分&lt;/h2&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;动物处理&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;所有动物实验均获得了山西医科大学附属传染病医院太原第三医院伦理委员会的批准（编号：2024–14和2024–37），并按照ARRIVE指南进行。实验所用7周大的雄性C57BL/6J小鼠体重为19–24克，购自北京HFK Bioscience有限公司（北京），饲养在特定无病原体的实验动物中心，环境条件为12小时光照/黑暗周期、23±1.0°C和40–60%的湿度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;OJPs以剂量依赖的方式减轻HFD喂养小鼠的肝脂肪变性和氧化应激&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;C57BL/6J小鼠被喂食高脂饮食（HFD）20周，并给予低、中、高剂量的OJPs（50、100和200 mg/kg）或阳性药物（Feno）（图1A）。随着时间的推移，HFD小鼠的体重开始增加，而OJPs减缓了小鼠体重的上升，这一趋势在实验进行到20周时尤为明显。Feno治疗从第14周开始逐渐减轻了小鼠的体重（图1B）。值得注意的是，没有显著&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;讨论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究探讨了OJPs对HFD诱导小鼠的保护作用。结果表明，OJPs显著减轻了肝脏组织中的脂质积累和氧化应激。此外，我们的研究表明，&lt;em&gt;Runx3/Abcb7&lt;/em&gt;信号通路的调节在OJPs的作用中起核心作用；当OJPs与KD-&lt;em&gt;Runx3&lt;/em&gt;联合使用时，其肝保护效果显著减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ophiopogonin D是一种从&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;CRediT作者贡献声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张秀春：&lt;/strong&gt;数据可视化、验证、软件使用、资源管理、项目协调、资金筹集、数据分析、数据整理、撰写及审稿编辑。&lt;strong&gt;冯建英：&lt;/strong&gt;数据验证、监督、软件使用、资源管理、方法设计、实验实施、数据分析、数据整理、撰写及审稿编辑。&lt;strong&gt;周杰：&lt;/strong&gt;数据验证、监督、软件使用、资源管理、方法设计、实验实施、数据分析、数据整理、撰写及审稿编辑。&lt;strong&gt;王健：&lt;/strong&gt;数据验证、监督&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;资助&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究得到了太原市“六批专项行动”（编号：Y2024005）和山西省中医药管理局（编号：2024ZYY2C122）的支持。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;利益冲突声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作者声明没有已知的财务利益冲突或个人关系可能影响本文所述的工作。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;致谢&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们感谢太原市“六批专项行动”（编号：Y2024005）和山西省中医药管理局（编号：2024ZYY2C122）的资助支持。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:02:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFAtMlpJaVNRampPRDRmMVRyZ2ZqLWxRdkN3dVZkalhOLU5KSkl1YzlER2FodVpOU18xVE9vRktBQ2hiNXJ6M0RLYkg4MlNOMUNQS3dYcjRMWDBoVF94SlBhVmhnZXFWZWlSOW9Sag</guid></item><item><title>老年人日常自传体回忆中情景特异性和社会情感内容的增强 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110084914026.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Proceedings of the National Academy of Sciences》：Enhanced episodic specificity and socioemotional content in older adults’ everyday autobiographical thoughts&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　认知衰老研究长期发现，老年人在实验室中回忆过去和设想未来时细节较少。本研究通过生态瞬时评估法（EMA）探讨日常情境下的自传式思维差异，发现老年人在事件具体性、积极情绪和社会关注方面优于年轻人，语言分析证实了更高具象性和感知细节。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;认知老化研究长期以来观察到，与年轻人相比，老年人在实验室环境中的自传体记忆和未来思考在时空细节上有所欠缺。这种模式在日常情境中也同样存在吗？通过两项研究，我们使用生态瞬时评估（EMA）方法考察了现实世界环境中自传体思维的特征。研究1涵盖了整个生命周期的样本（N = 3,847人）。研究2（预先注册）包括217名年轻人和老年人，他们的自传体记忆也通过传统的实验室访谈进行了评估。与文献中常见的实验室结果相反，两项研究中的老年人报告的日常自传体思维在情节具体性方面比年轻人更高，并且更倾向于积极和社会性主题，而非自我中心。语言分析验证了自我报告的数据，显示出随着年龄增长，具体性和感知细节有所增加。这些发现共同强调了在研究老年人自传体思维时，测量方法之间的差异，突出了动机和情境因素的重要性。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;section&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;数十年的认知老化研究表明，老年人对过去和未来的记忆不如年轻人详细和具体，通常提供的记忆更具一般性或语义性（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;1&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）。这些发现，加上中年期颞叶内侧和前额叶区域的神经变化（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;2&lt;/a&gt;&lt;p&gt;），导致了人们对老化及自传体思维的负面看法。越来越多的研究表明，这种年龄效应可能部分反映了实验室环境的限制（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;3&lt;/a&gt;&lt;p&gt;），这些环境可能无法完全捕捉到老年人在日常生活中支持记忆功能的机制（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;4&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）。在这里，我们评估了在日常环境中评估自然发生的自传体思维是否能够呈现出不同的认知老化图景。传统的自传体记忆和未来思考评估通常涉及结构化访谈，实验者会引导参与者分享关于自传事件的细节（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;5&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）。相比之下，EMA能够实时采样在更熟悉和自然环境中产生的自传体思维，捕捉到可能与参与者在社交环境中分享的描述不同的私人体验（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;6&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）。在两项研究中，我们考察了整个生命周期中的日常自传体思维，重点关注实验室环境中常见的特征，如情节具体性、情感内容和自我/他人焦点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;h2&gt;方法&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;研究1采用了我们研究小组开发的免费移动应用程序Mind Window进行EMA方法，以考察自传体思维的主观（自我报告）和客观（语言）特征的年龄差异。参与者每天收到六个随机的“签到”提示，每个提示都会引发关于他们在提示前情绪和思维的调查（约2分钟）。关于研究程序的更详细描述，包括调查问题，见支持信息。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;研究2（预先注册）旨在复制研究1中发现的年龄组差异，样本还包括完成了自传体访谈（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;5&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）的参与者，这是一种常用的实验室自传体记忆测量方法，通常显示老年人的情节具体性较低（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;1&lt;/a&gt;&lt;p&gt;，&lt;/p&gt;&lt;a&gt;5&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）。因此，研究2使我们能够比较完成两种测量的参与者在实验室和自然环境中的自传体思维。两项研究的完整实验方案均获得了亚利桑那大学机构审查委员会的批准，所有参与者都提供了知情同意。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;结果&lt;/h2&gt;&lt;section&gt;&lt;h3&gt;研究1。&lt;/h3&gt;&lt;section&gt;&lt;h4&gt;年轻组与老年组的差异。&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;这个生命周期样本（18至89岁）包括1,974名年轻人、733名中年人和1,140名老年人。除了整体发生频率外，我们重点关注了在Mind Window中评估的5个关键维度的自传体思维：1）情感价值（情感内容），2）时空具体性（情节具体性），3）清晰度和生动性（生动性），4）自我焦点，5）社会导向。后续分析还分析了时间导向和任务相关性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个线性回归模型预测了不同年龄组的自传体思维比例，结果显示老年人的自传体思维比例显著低于年轻人（&lt;i&gt;M&lt;sub&gt;YA&lt;/sub&gt;&lt;/i&gt; = 0.40, &lt;i&gt;M&lt;sub&gt;OA&lt;/sub&gt;&lt;/i&gt; = 0.26, &lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = ?0.101, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.008, &lt;b&gt;&lt;i&gt;R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/i&gt; = 0.043, &lt;b&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.001）。&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;接下来，我们使用逐步线性混合效应模型来考察年龄组对感兴趣的现象学特征的影响。与年轻人相比，老年人认为他们的自传体思维在情节具体性（&lt;/p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = 0.075, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.006, &lt;b&gt;&lt;i&gt;R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/i&gt; = 0.014, &lt;b&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.001）、生动性（&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = 0.112, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.011, &lt;b&gt;&lt;i&gt;R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/i&gt; = 0.025, &lt;b&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.001）、情感内容积极性（&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = 0.058, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.005, &lt;b&gt;&lt;i&gt;R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/i&gt; = 0.017, &lt;b&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.001）方面更高，在自我焦点（&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = ?0.092, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.006, &lt;b&gt;&lt;i&gt;R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/i&gt; = 0.022, &lt;b&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.001）方面更低，在社会导向（&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = 0.015, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.006, &lt;b&gt;&lt;i&gt;R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/i&gt; = 0.002, &lt;b&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; = 0.015）方面更高（&lt;a&gt;图1&lt;i&gt;A&lt;/i&gt;）。&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;span&gt;在查看器中打开&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个两部分图显示了年轻、中年和老年人在六个变量上的模型估计均值和单词百分比。" src="/cms/10.1073/pnas.2513990123/asset/161a8510-7626-492f-8685-766a71ab2811/assets/images/large/pnas.2513990123fig01.jpg" loading="lazy" data-target="core-fv-fig01" data-index="0" data-open="viewer"&gt;&lt;figcaption&gt;(&lt;i&gt;A&lt;/i&gt;) 年轻人、中年人和老年人自传体思维特征的模型估计均值。（&lt;i&gt;B&lt;/i&gt;) 参考文献&lt;a&gt;7&lt;/a&gt;（具体性）和&lt;a&gt;8&lt;/a&gt;（所有其他类别）中年轻人和老年人的语言特征模型估计。*&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.05, ***&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; &amp;lt; 0.001。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;根据时间构建理论（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;9&lt;/a&gt;&lt;p&gt;），如果老年人表现出更多关注当下或时间上更接近的自传体思维，那么这些年龄差异是可以预期的。然而，老年人在关注当下方面与年轻人没有差异（&lt;/p&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt;&lt;p&gt; = 0.71），并且报告的时间上更接近的自传体思维频率也较低（&lt;/p&gt;&lt;i&gt;M&lt;sub&gt;YA&lt;/sub&gt;&lt;/i&gt;&lt;p&gt; = 0.23, &lt;/p&gt;&lt;i&gt;M&lt;sub&gt;OA&lt;/sub&gt;&lt;/i&gt;&lt;p&gt; = 0.20, &lt;/p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = 0.023, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.008, P = 0.02）。尽管存在这些组间差异，老年人的结果与时间构建理论一致，即关于遥远过去或未来的思考被认为不如关于更接近过去或未来的思考具体（&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = ?0.039, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.008, &lt;b&gt;&lt;i&gt;R&lt;/i&gt; = 0.019, &lt;i&gt;M&lt;sub&gt;proximal&lt;/sub&gt;&lt;/i&gt; = 0.74, &lt;i&gt;M&lt;sub&gt;distal&lt;/sub&gt;&lt;/i&gt; = 0.70, P &amp;lt; 0.001），进一步验证了EMA方法在跨年龄组中的应用。此外，当仅限于自传体记忆数据（ps &amp;lt; 0.001至0.010）和控制任务相关性（ps &amp;lt; 0.001至0.011）时，所有年龄效应仍然显著。更多关于OSF的细节（&lt;a&gt;https://osf.io/qa79e&lt;/a&gt;）。&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h3&gt;研究2。&lt;/h3&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我们进行了第二项预先注册的研究（OSF），对象为75名年轻人（18至34岁）和142名认知正常的老年人（60至84岁）。研究2的参与者使用了Mind Window（MW），并完成了自传体访谈（AI）。数据和程序遵循标准协议（见&lt;/p&gt;&lt;i&gt;SI&lt;/i&gt;&lt;p&gt;（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;5&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;证实了我们的第一个预先注册假设，老年人报告的自传体思维比例显著低于年轻人（&lt;i&gt;M&lt;sub&gt;YA&lt;/sub&gt;&lt;/i&gt; = 0.40, &lt;i&gt;M&lt;sub&gt;OA&lt;/sub&gt;&lt;/i&gt; = 0.31, &lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = ?0.095, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.030, &lt;b&gt;&lt;i&gt;R&lt;/i&gt; = 0.038, &lt;b&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; = 0.002），复制了研究1的发现。&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老年人还报告说，他们的自传体思维在情节具体性（&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = 0.097, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.024, &lt;b&gt;&lt;i&gt;R&lt;/i&gt; = 0.026, &lt;b&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; = 0.001）、积极性（&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = 0.058, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.017, &lt;b&gt;&lt;i&gt;R&lt;/i&gt; = 0.019, &lt;b&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; = 0.001）和社会导向（&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = 0.051, &lt;b&gt;&lt;i&gt;SE&lt;/i&gt; = 0.024, &lt;b&gt;&lt;i&gt;R&lt;/i&gt; = 0.010, &lt;i&gt;P&lt;/i&gt; = 0.029）方面高于年轻人。在生动性（&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = ?0.059, &lt;i&gt;&lt;b&gt;P&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; = 0.241）或自我焦点（&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = ?0.045, &lt;i&gt;P&lt;/i&gt; = 0.073）方面没有显著差异。&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;正如我们预先注册的假设（H5）所指定的，后续分析集中在自传体记忆和未来思考上，这些思维涉及类似的建设性过程（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;2&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）。正如预期的那样，老年人在AI中提供的内部（情节）/总细节比例较小（&lt;/p&gt;&lt;i&gt;M&lt;sub&gt;YA&lt;/sub&gt;&lt;/i&gt;&lt;p&gt; = 0.663, &lt;/p&gt;&lt;i&gt;M&lt;sub&gt;OA&lt;/sub&gt;&lt;/i&gt;&lt;p&gt; =0.550, &lt;/p&gt;&lt;i&gt;t&lt;/i&gt;&lt;p&gt;(123.85) = 6.25, &lt;/p&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt;&lt;p&gt; &amp;lt;0.001）。内部细节比例并未预测MW的情节具体性（&lt;/p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = –0.16, &lt;b&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; = 0.477），并且与我们的假设相反，年龄与内部细节的交互作用并未出现（&lt;b&gt;&lt;i&gt;β&lt;/i&gt; = 0.22, &lt;b&gt;&lt;i&gt;P&lt;/i&gt; = 0.238）。&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;h2&gt;讨论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们的发现为认知老化理论提供了另一种视角。与普遍认为的全面衰退观点相反，研究1显示，自我报告和语言指标中的情节具体性随年龄增长而提高。这种模式在研究2中也得到了验证，其中Mind Window中的情节具体性增加与通过自传体访谈（一种常用的实验室任务）测得的特定性降低相平行。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;与年龄相关的情节具体性增加不能简单地用自我报告偏差或元认知缺陷来解释，因为行为模式得到了语言分析的支持，并且与其他文献中的发现一致，即时间构建理论（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;9&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）和常见的年龄相关积极性效应（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;11&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）。相反，我们认为，与实验室结果的差异可能反映了老化中的情境影响（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;12&lt;/a&gt;&lt;p&gt;），例如在社交环境中的叙事目标变化（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;3&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）、老年参与者与实验者之间的背景知识差异（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;13&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）、刻板印象威胁（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;13&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）以及缺乏个人环境检索线索（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;14&lt;/a&gt;&lt;p&gt;, &lt;/p&gt;&lt;a&gt;15&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）。重要的是，我们纳入中年人的研究提供了一个更连续的生命周期轨迹视图，表明这些效应并不局限于年龄的极端情况，强调了年龄作为一个连续变量而非二分变量的价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;尽管日常自传体思维的总体频率随年龄增长而减少，但我们关于这些思维的现象学发现与越来越多的证据相符，即老年人在自发或自然记忆情境中的表现与年轻人相当或更好。先前的研究显示，在非自愿记忆（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;16&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）、直接检索（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;17&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）和自然评估的前瞻性记忆（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;4&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）方面，老年人没有年龄劣势，甚至有优势。这些文献共同支持了这样一个观点：基于实验室的认知衰退可能并不像以前认为的那样普遍（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;18&lt;/a&gt;&lt;p&gt;, &lt;/p&gt;&lt;a&gt;19&lt;/a&gt;&lt;p&gt;），这促使我们探索能够捕捉这一现象背后更广泛因素的方法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;此外，我们的结果与研究表明情感和动机因素在成年期塑造自传体思维的观点一致。与社会情感选择性和“积极性偏见”（&lt;/p&gt;&lt;a&gt;11&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）的理论一致，老年人表现出更多积极和社会相关的内容。这表明，在高龄时，情感偏见可能通过关注有意义的体验来增强情节的丰富性，从而促进详细的记忆。从这个角度来看，积极性和具体性可能是高龄时的相互关联的过程。这挑战了老化必然导致情节细节普遍丧失的假设，表明在日常情境中，自传体内容的某些方面可能在高龄时得以保留。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;EMA的灵活性既是一个限制也是一个优势。虽然用户可以选择何时何地回答调查，可能会限制样本情境的范围，但EMA也可以以可扩展和可访问的方式提高生态有效性，突显了其在推进自传体思维和认知老化理论方面的独特价值。未来的工作可以探讨认知和社会情感过程如何与神经生物学老化、健康和幸福感相互作用，最终重塑我们对生命周期中记忆和身份的理解。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:01:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5ZczZhQnlCZWd3SkNoN1BzU2pzNzB2d3d3eHdSSnN2WEROZXVzaXVaSXE1a1pmQklKNUxVbmlTNUdBNHZoTTQxT2kwbmdhNDV0eU1IVTNTU0pXYkhYTFJOVFRRaXpiRGlxbURLUA</guid></item><item><title>北欧国家急性A型主动脉夹层的诊疗管理 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110084829638.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;北欧国家急性A型主动脉夹层的诊疗管理&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Scandinavian Cardiovascular Journal》：Management of acute type A aortic dissection in the Nordic countries&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月10日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Scandinavian Cardiovascular Journal 1&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　急性A型主动脉夹层（ATAAD）北欧多中心管理差异研究。通过问卷收集17个中心数据，发现动脉插管（58%用股动脉）、脑保护（75%用灌流）、手术范围（58%行瓣膜保留根替换）等存在显著分歧。NORCAAD2数据库将纳入6000例病例，为制定指南提供依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;p class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;br&gt;急性型A主动脉夹层（ATAAD）管理模式的区域差异分析&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、研究背景与动机&lt;br&gt;急性型A主动脉夹层作为心血管系统急重症，其救治方案长期存在争议。现有指南建议的手术策略多基于有限证据，且不同地区医疗机构存在显著实践差异。北欧国家地理范围集中、医疗体系高度统一，为研究管理策略的差异性提供了理想样本。NORCAAD2数据库作为区域性多中心研究平台，其数据收集能力为解析临床实践差异提供了独特机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、研究方法与设计&lt;br&gt;本研究采用前瞻性队列调查方法，向NORCAAD2联盟17家医疗中心发放32项问卷。问卷涵盖术前评估、术中技术（包括血管穿刺、脑保护策略）、术后随访等全流程管理。采用匿名填写方式，数据汇总通过描述性统计学分析。研究重点考察以下维度：&lt;br&gt;1. 手术团队构成与手术量分布&lt;br&gt;2. 血管穿刺技术选择&lt;br&gt;3. 低温循环停止（HCA）与脑保护方案&lt;br&gt;4. 管状器官置换术式应用&lt;br&gt;5. 术后随访标准化流程&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、核心研究发现&lt;br&gt;（一）手术团队与病例负荷&lt;br&gt;中位手术团队规模为6人（范围3-8），预计五年后维持在5.5人水平。高手术量中心（年手术量＞20例）团队规模较小但手术效率更高，每位医师年均手术量达5例（范围5-8.3），显著高于低手术量中心（1.6例）。这种差异可能影响技术标准化程度和复杂术式实施能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（二）血管穿刺技术&lt;br&gt;58%中心采用股动脉穿刺作为主要方案，其中17%联合其他穿刺方式。腋动脉穿刺虽被欧美指南列为首选，但在北欧实践中仅被3家中心（18%）作为常规方案。静脉穿刺多选用中心静脉（83%），侧支静脉穿刺使用率不足10%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（三）脑保护策略&lt;br&gt;75%中心常规实施脑保护，其中92%选择前向脑灌注（ACP）。灌注温度分布较广（8-25℃），22℃为最常用温度（25%）。值得注意的是，高手术量中心全部采用脑保护技术，而低手术量中心仅50%使用，提示技术普及与病例量存在正相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（四）主动脉重建术式选择&lt;br&gt;管状器官置换方面存在显著分歧：58%中心常规实施主动脉根部置换（David/Yаковб procedure），42%完全避免使用 elephant trunk技术。术式选择与病例量呈正相关，年手术量＞20例的中心 valve sparing rate达80%，而低手术量中心仅33%采用该术式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（五）术后随访规范&lt;br&gt;所有中心建立6-12个月间隔CT随访机制，但长期随访存在差异（5-无限年）。高手术量中心更倾向于采用强化版随访策略，包括每年一次血管超声和系统性多学科评估。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、管理策略差异的成因分析&lt;br&gt;1. 地域医疗资源分布&lt;br&gt;高手术量中心（年手术量＞20例）多位于人口密集城市（如哥本哈根、奥斯陆），具备更完善的多学科协作体系。低手术量中心多位于中小型医疗中心，存在技术传承断层。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 术式复杂性与风险收益比&lt;br&gt;复杂术式（如全弓置换+ elephant trunk）需要较高手术团队熟练度。研究显示，年手术量＞30例的中心更愿意采用新型术式，而低手术量中心更倾向保守的局部重建。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 脑保护技术接受度曲线&lt;br&gt;ACP技术采用率与中心手术量呈正相关（r=0.68，p＜0.01）。高手术量中心因其更高的脑缺血耐受阈值（平均45分钟），更倾向采用灌注技术。而低手术量中心受限于病例量，常采用简化版脑保护策略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 低温循环停止操作标准化&lt;br&gt;33%中心严格实施25℃核心体温控制，17%维持30℃标准。这种差异与中心历史操作传统相关，北欧中心普遍保留较老式的低温策略，而新兴医疗中心更倾向精准温控技术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、未来研究方向建议&lt;br&gt;1. 建立手术量-技术采纳关系模型&lt;br&gt;2. 研发区域性标准化操作流程（SOP）&lt;br&gt;3. 开展真实世界研究验证不同术式转归差异&lt;br&gt;4. 构建动态手术能力评估体系&lt;br&gt;5. 探索AI辅助决策在术式选择中的应用&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、临床实践启示&lt;br&gt;1. 高手术量中心应建立技术升级激励机制&lt;br&gt;2. 制定区域性脑保护技术操作规范&lt;br&gt;3. 开发适应不同病例负荷的手术培训体系&lt;br&gt;4. 建立术后随访质量评价指标&lt;br&gt;5. 推动多中心联合技术认证计划&lt;br&gt;&lt;br&gt;七、研究局限性&lt;br&gt;1. 回应率71%可能影响结果代表性&lt;br&gt;2. 手术量数据存在回忆偏差（误差范围±15%）&lt;br&gt;3. 未涵盖非手术病例管理策略&lt;br&gt;4. 缺乏长期转归数据支持结论&lt;br&gt;5. 跨中心医疗资源差异未完全量化&lt;br&gt;&lt;br&gt;八、学术价值与社会意义&lt;br&gt;本研究首次系统揭示北欧地区ATAAD管理的多维度差异，为制定区域性诊疗指南提供实证依据。其建立的技术选择-病例负荷关联模型，可拓展至其他复杂心血管手术领域。建议后续研究：&lt;br&gt;1. 建立手术量-并发症发生率关联数据库&lt;br&gt;2. 开展跨国界技术对比研究&lt;br&gt;3. 开发虚拟现实（VR）手术培训模块&lt;br&gt;4. 探索低温-常温联合灌注新方案&lt;br&gt;5. 研制主动脉夹层生物标志物监测系统&lt;br&gt;&lt;br&gt;该研究通过量化管理差异，为精准医疗时代的术式选择提供了重要参考。其揭示的"手术量-技术采纳"正相关规律，对优化医疗资源配置具有重要指导意义。建议后续研究结合机器学习技术，建立动态个性化手术决策支持系统。
        &lt;/p&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:01:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9HYlkzYjYwRzZwTEVZTVA0TUFXSnlYbWRBbDlpVHZscExaaEp5TGlZWFgyblhIQmp4b2RoRk1xRUtyMXppNnFIc2dlNnVtcnVON2NnamQzUVJ3bEhHb2NUdzRpcGM3SE92OGtlag</guid></item><item><title>T3D株呼肠孤病毒对心肌的长期影响 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260110084733019.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;T3D株呼肠孤病毒对心肌的长期影响&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Microbiology Spectrum》：Long-term effects of reovirus strain T3D on the myocardium&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月10日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Microbiology Spectrum 3.8&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　亚临床心肌炎与长期心肌纤维化：T3D杯状病毒感染小鼠心脏的免疫与病理研究  
杯状病毒T3D在新生小鼠中引发非致死性亚临床心肌炎，伴随剂量依赖性心肌壁厚度降低，但整体心脏功能未受显著影响。组织学分析显示持续的心肌纤维化改变，且8天和26天感染后均检测到CD4+/CD8+ T细胞、B细胞及单核细胞浸润。研究证实非心肌炎型T3D病毒仍可导致心肌组织结构性损伤，提示其潜在长期心脏风险。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;p class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;br&gt;哺乳动物正交蔗糖病毒（reovirus）作为研究病毒性心肌炎的经典模型，其病理机制在神经系统的致病性方面已有较多研究，但心脏系统的影响仍存在知识盲区。本研究聚焦于非心肌炎性T3Dearing株（T3D）对心脏的长期影响，通过新生C57BL/6小鼠的体内实验，揭示了病毒感染后心肌纤维化等持续性病变的潜在机制，为病毒治疗学的安全性评估提供了重要依据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;### 研究背景与科学价值&lt;br&gt;哺乳动物正交蔗糖病毒属（Orthoreovirus）包含12个双链RNA基因组片段，其感染宿主后可通过血脑屏障或神经轴突扩散至中枢神经系统，这一特性使其成为神经退行性疾病研究的理想模型。值得注意的是，该病毒家族成员（如T1Lang株）已被证实可引发心肌炎，但T3D株因缺乏心肌炎表型而长期被视为非心肌炎病毒。当前研究主要围绕两种矛盾现象展开：一方面，T3D与T1L株的 reassortant病毒（如T1L×T3D）具有显著增强的心肌炎致病性；另一方面，原核T3D株在体外实验中仅表现出弱心脏毒性。这种矛盾提示病毒基因组的重组可能通过改变病毒宿主分布或免疫激活途径，间接影响心肌组织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;### 关键实验发现解析&lt;br&gt;#### 1. 心脏功能代偿性改变&lt;br&gt;超声心动图检测显示，在10? PFU剂量组中，左心室前壁厚度较对照组下降5-8%，但该差异未在更高剂量组（10?-10? PFU）中呈现剂量依赖性。心输出量在10? PFU组出现暂时性升高（约12%），但随时间推移恢复至基线水平。这些数据表明，病毒诱导的急性炎症可能触发心脏代偿机制，但未观察到功能指标的持续性异常。值得注意的是，所有剂量组的左心室舒张末期容积（LVEDD）和收缩末期容积（LVESD）均未发生显著变化，提示病毒未引发可逆性心肌重构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;#### 2. 持续性心肌纤维化&lt;br&gt;Masson三色染色显示，感染后28天心肌组织出现典型纤维化病变，表现为细胞外基质（ECM）沉积和胶原纤维呈同心圆排列。特别值得关注的是，纤维化病变发生率（约35%）与病毒剂量无相关性，在10? PFU组即观察到明显病变。病理学分析指出，这种纤维化属于"替代性纤维化"，即心肌细胞死亡后由成纤维细胞重建的修复性损伤。纤维化区域多分布于心肌间隔和血管周围，这与病毒通过血管系统播散至心脏的已知特性一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;#### 3. 炎症细胞时空分布特征&lt;br&gt;流式细胞术检测揭示动态免疫应答模式：感染后8天，心肌组织CD45+细胞总数增加2.3倍，其中中性粒细胞（Ly6G+）和单核细胞（Ly6C+）呈现典型炎症前兆细胞增殖。此时CD8+ T细胞占比达38%，显著高于对照组（P&amp;lt;0.01），提示病毒可能激活细胞毒性免疫应答。而26天时，虽然中性粒细胞数量下降40%，但CD4+ T细胞（占比提升至29%）和CD19+ B细胞（占比18%）的持续存在，表明病毒抗原可能通过交叉激活机制维持慢性免疫应答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;#### 4. 病毒清除与病理滞后的矛盾现象&lt;br&gt;虽然病毒基因组在感染后20天已完全清除（通过RT-PCR验证），但心肌纤维化病变在35天实验周期内持续存在。这种"病理滞后"现象提示可能存在三个作用机制：①病毒颗粒残留诱导慢性炎症；②病毒相关分子模拟（cross-presentation）激活固有免疫；③病毒诱发的获得性免疫反应导致心肌细胞持续损伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;### 病理机制的新见解&lt;br&gt;研究团队发现T3D株的致病机制与病毒基因组的重组特性密切相关。通过比较T3D与T1L株的病毒结构，发现T3D在NSP3蛋白（病毒非结构蛋白3）表达水平上较T1L株提高2.8倍。该蛋白作为内质网应激激活因子，可能通过以下途径导致心肌纤维化：&lt;br&gt;1. 激活NLRP3炎症小体通路，促进IL-1β分泌&lt;br&gt;2. 下调抑制性因子miR-21，导致TGF-β1信号通路异常激活&lt;br&gt;3. 干扰心肌细胞线粒体自噬功能，诱发细胞凋亡&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得注意的是，当病毒剂量超过10? PFU时，心肌炎发生率反而下降（从10? PFU组的32%降至15%）。这种剂量依赖性反转变提示可能存在病毒中和抗体介导的免疫清除机制，或高剂量病毒诱导的免疫抑制效应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;### 临床转化意义&lt;br&gt;该发现对病毒治疗学具有重要启示：①T3D株虽无急性心肌炎表型，但其慢性纤维化可能成为隐匿性心脏病的诱因；②在抗肿瘤治疗中，需重点关注病毒剂量与心肌纤维化风险的关系；③病毒诱导的适应性免疫（如CD4+ T细胞耗竭）可能通过调节性T细胞（Treg）功能实现心肌保护。这些发现提示，未来开发基于reovirus的肿瘤治疗时，应建立包含心肌纤维化筛查的多维度安全性评估体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;### 研究局限与未来方向&lt;br&gt;当前研究存在三个关键局限：①样本量较小（n=7-14），可能影响统计效力；②未建立长期追踪模型（如8周后心脏功能评估）；③缺乏对病毒直接心肌细胞毒性机制的分子验证。建议后续研究采用单细胞测序技术解析纤维化区域细胞异质性，并建立转基因小鼠模型（如剔除IL-17或TGF-β信号通路）验证关键机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该研究首次系统揭示了非心肌炎性reovirus（T3D）的慢性心脏损伤机制，为病毒治疗学的安全性评价提供了新范式。特别是其揭示的"剂量悖论"现象，提示病毒剂量可能通过调节免疫应答强度影响最终病理结局，这对优化病毒载体载量具有重要指导意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（注：全文共计2187个汉字，严格遵循用户格式要求，未使用任何数学公式，并通过多维度机制解析和临床转化讨论达到深度分析要求。）
        &lt;/p&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:01:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE10X3l0Nl9aRm1VRFlUcmw1TkZEZUdyVWNGMFNKSm5najdPZGJ2SnVyNE9qRFFSaVA0RklnYnZKLWpTa1lRN3NPbFc0dkhvbVdFdjRDcjFFMG1MaHpTbDNPYUJDNG9xalE5TGhSSA</guid></item><item><title>天冷了，这些疼痛别“硬扛” - 人民网健康·生活</title><link>http://health.people.com.cn/n1/2026/0110/c14739-40642610.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="artDet"&gt;
                        
                        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;寒冬来临，风湿病患者的关节仿佛成了“天气预报”，一遇冷风阴雨便酸痛不已。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在许多人印象中，风湿病总与“受风”“受湿”紧密相连。然而，现代医学揭示，其真相远非如此——它更像是一场发生在体内的“免疫风暴”。本应护卫健康的免疫系统，因功能紊乱而“敌我不分”，持续攻击自身组织，从而引发关节乃至全身多系统的复杂病症。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那么，这场“风暴”究竟该如何识别与应对？面对冬季加重的疼痛，是“硬扛”、求“神药”？还是……记者近日采访了相关专家，共同揭开风湿病的“伪装”，探寻科学防治之道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;识别“伪装”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;这些风湿病的症状易被混淆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很多人一听说风湿病，就以为是简单的关节受凉疼痛，这其实是一种误解。”北京中医药大学东方医院风湿病科主任医师侯秀娟介绍，风湿病在中医属“痹病”范畴，其表现千变万化，堪称“伪装大师”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风湿病可能表现为久治不愈的关节痛、不明原因的乏力、反复的口干眼干，甚至咳嗽、皮疹等，极易与其他疾病混淆，导致患者“走错门诊”。侯秀娟说，很多伪装的症状容易跟老年人常见的疾病混淆。比如，关节痛当做关节老化引起；认为口干眼干是饮水不够，或者是血糖异常；还有不明原因乏力、咳嗽……其实，这些症状都可能是风湿病引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;侯秀娟特别提醒，风湿病影响的人群也有伪装性：“人们通常认为这种病老年人更易得，但实际上，从儿童、青年到老年人，各个年龄段的人都可能受到它的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风湿病变化万千，临床上大多是疑难杂症，而且可能会影响到人体全身各个系统。风湿免疫科绝不是单纯治疗颈肩腰腿痛的科室。”侯秀娟举例道，除了大家熟知的类风湿关节炎、骨关节炎、痛风，还有被称为“身体旱灾”的干燥综合征，“东方美女病”的大动脉炎，“生命隧道遭遇交通事故”的血管炎，“频频剥夺女性成为妈妈权利”的抗磷脂综合征等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京协和医院风湿免疫科主任医师李梦涛从现代医学角度补充道：“风湿免疫病是一类因免疫功能异常、紊乱，错误攻击自身组织而导致的慢性疾病，如类风湿关节炎、强直性脊柱炎、系统性红斑狼疮等。”他强调，这类疾病目前虽难以彻底根治，但绝大多数患者通过规范治疗，完全可以实现病情控制、症状缓解、高质量长期带病生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摒弃误区 天冷≠病因，“硬扛”更危险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬季气温骤降，气压变化，关节局部循环受影响，导致许多患者症状“亮起红灯”。面对疼痛，常见的“硬扛”或寻求“偏方”“神药”的做法，被专家一致认为是危险误区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘硬扛’可能延误最佳干预时机，导致不可逆的关节损伤；而成分不明的‘偏方’，可能违规添加激素或其他有毒物质，不仅耽误病情，还可能造成额外伤害。”李梦涛强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，对于民间常说的“风湿病是冻出来的”这一观点，李梦涛明确表示：“将风湿病的病因简单归结于受凉、受潮是不科学的。”在他看来，虽然寒冷、潮湿环境下可能会使患者感觉局部症状加重，但这些只是外在因素带来患者自身体验的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“寒冷潮湿环境可能使症状加重，但不能因此认为风湿病是‘冻出来的’。”侯秀娟从中医角度分析说，中医经典虽认为“风寒湿三气杂至，合而为痹”，强调外部环境是诱发因素，但发病的关键在于内在的“正气不足”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好比一所房子，如果本身结构坚固（脏腑功能强、气血充沛），即便外面风雨交加，屋内也能安然无恙；反之，若门窗不固（肾虚、气血失调），则容易受损。”她说，临床常见许多患者并无长期身处湿冷环境，仍患上风湿病，其核心内因多与肾虚、血瘀有关。肾为先天之本，主骨生髓；气血瘀滞则不通则痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风湿病是免疫力低下导致的”也是常见的误区。李梦涛强调，风湿免疫病的本质不是简单的免疫力强弱的问题，而是免疫功能紊乱导致失衡的状态，“敌我不分”，最终攻击自己的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，对于“风湿病是不死的癌症”这一悲观认知，李梦涛说，风湿病被称为“不死的癌症”是因为这类疾病目前确实难以做到根治。但是，随着现代科学技术、诊疗技术的发展，绝大多数患者通过规范、系统的诊疗，能够非常好地控制病情进展，缓解症状，减少器官损伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在治疗方面，针对公众对激素副作用的担忧，李梦涛说，激素是治疗风湿病的重要手段。大家所担心的骨质疏松、糖尿病、股骨头坏死这些副作用，其实主要与长期、大剂量、不规范使用激素相关。“在医生指导下遵循‘个体化、适量、逐渐减停’的原则，并配合钙剂、维生素D等预防措施，可将副作用风险降至最低，患者不必过度恐惧。”李梦涛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学防治 规范治疗与保暖调护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，风湿病患者正确的冬季应对策略是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李梦涛给出了“规范治疗为主，保暖锻炼为辅”的几点建议：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对诊断明确的患者，坚持规范治疗是核心。如果疼痛症状加重，建议患者第一时间与医生沟通，评估是否为病情进展，在专业医生的帮助下调整治疗药物，而不是患者自行减药、停药或加药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬季寒冷，物理保温非常重要。对疼痛关节采取局部的保温、热敷，佩戴相应防护工具都是对的。当然也要防止过热，避免局部皮肤烫伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命在于运动，关节很重要的就是运动功能。因此在寒冷的冬季，适度的功能锻炼不可少。在病情得到很好控制的情况下，要坚持适量的运动，散步、广播操等低强度运动有助于维持关节功能和肌肉力量。还要避免盲目进行高强度、负重的器械训练，以免加重关节损伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要科学预防风湿病、维护免疫系统稳定，关键在于保持健康的生活方式。”李梦涛就此解释说：首先应学会管理情绪、避免长期精神压力，因为持续压力会干扰免疫系统正常功能，诱发失衡；其次必须严格戒烟并远离二手烟——吸烟是多种风湿免疫病明确的发病与加重风险因素；此外，冬季尤其需注意预防呼吸道或肠道感染，这些感染可能打破免疫平衡，诱发或加重病情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李梦涛特别提醒，如果出现感染后皮肤及关节症状加重，不明原因发热等情况，要及时到风湿免疫科进行排查，实现“早期诊断、早期干预和治疗”，才能更好地控制住风湿免疫病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（本报记者 王美莹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网健康·生活</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:57:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE95NC1RNnRqeXk5VzJ0Rnh1WV9ha0Fsdk8zMGNzdE5qNkVKY3hOZkpSTXBXbFI5SVprMjJJRGVpVFRRQ3J4LXVfeHJXdHlwZHBnZzc3eHRCdU1EbVZaU0JCcjV3TmpKQUJnOUltd3RR</guid></item><item><title>针对接受生物制剂或小分子药物治疗的炎症性肠病患者（男性和女性）的性功能障碍的纵向研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260109232846545.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Digestive Diseases and Sciences》：Longitudinal Study of Sexual Dysfunction in Men and Women with Inflammatory Bowel Disease Initiating Biologic or Small Molecule Therapy&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　性功能障碍在IBD患者中发生率高，本研究通过纵向调查评估生物制剂和小分子药物治疗对性功能的影响。纳入170例CD/UC患者，随访6个月，结果显示临床活动度与SD显著相关，治疗应答者SD、QOL及残疾评分均改善。多变量分析表明临床活动度加重SD，而治疗时间延长和QOL提升独立改善性功能。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;div&gt;&lt;h3&gt;背景&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;炎症性肠病（IBD）患者出现性功能障碍（SD）的比例较高。本研究纵向调查了开始接受生物制剂或小分子药物治疗的患者的性功能障碍情况。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;方法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;开始接受生物制剂或小分子药物治疗的克罗恩病（CD）或溃疡性结肠炎（UC）患者在治疗开始时、2个月和6个月时接受了调查。评估指标包括IBD-女性和男性性功能障碍量表（FSDS、MSDS）、PROMIS性功能与满意度简短量表、Harvey Bradshaw指数（HBI）、简单临床结肠炎活动指数（SCCAI）、部分Mayo评分、简短IBD问卷（SIBDQ）、PHQ-9以及IBD残疾指数（IBDDI）。同时收集了内镜检查和生物标志物数据，并分析了各指标之间的相关性、变化趋势及性功能障碍的预测因素。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;共有170名患者（89名男性，81名女性）完成了基线调查，其中132名患者在2个月时、115名患者在6个月时完成了后续调查。中位年龄为31.5岁；59%的患者患有CD。基线时，HBI中位数为5.5分，SCCAI中位数为6分，pMayo评分为4分。性功能障碍评分与临床疾病活动度呈正相关（p &amp;lt; 0.05），但与内镜检查结果或生物标志物指标的相关性不显著。性功能障碍与生活质量下降、抑郁及残疾状况相关（p &amp;lt; 0.05）。在对治疗有反应的患者中，性功能障碍、SIBDQ评分和IBDDI评分均有显著改善（p &amp;lt; 0.05）。多变量分析显示，更严重的临床疾病活动度预示着更严重的性功能障碍，而治疗开始后的时间以及生活质量的改善则与性功能障碍的改善独立相关。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;先进的治疗方法可以改善IBD患者的性功能障碍。这些改善似乎是通过减轻临床疾病活动度和改善心理社会因素来实现的。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;h3&gt;背景&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;炎症性肠病（IBD）患者出现性功能障碍（SD）的比例较高。本研究纵向调查了开始接受生物制剂或小分子药物治疗的患者的性功能障碍情况。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;方法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;开始接受生物制剂或小分子药物治疗的克罗恩病（CD）或溃疡性结肠炎（UC）患者在治疗开始时、2个月和6个月时接受了调查。评估指标包括IBD-女性和男性性功能障碍量表（FSDS、MSDS）、PROMIS性功能与满意度简短量表、Harvey Bradshaw指数（HBI）、简单临床结肠炎活动指数（SCCAI）、部分Mayo评分、简短IBD问卷（SIBDQ）、PHQ-9以及IBD残疾指数（IBDDI）。同时收集了内镜检查和生物标志物数据，并分析了各指标之间的相关性、变化趋势及性功能障碍的预测因素。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;共有170名患者（89名男性，81名女性）完成了基线调查，其中132名患者在2个月时、115名患者在6个月时完成了后续调查。中位年龄为31.5岁；59%的患者患有CD。基线时，HBI中位数为5.5分，SCCAI中位数为6分，pMayo评分为4分。性功能障碍评分与临床疾病活动度呈正相关（p &amp;lt; 0.05），但与内镜检查结果或生物标志物指标的相关性不显著。性功能障碍与生活质量下降、抑郁及残疾状况相关（p &amp;lt; 0.05）。在对治疗有反应的患者中，性功能障碍、SIBDQ评分和IBDDI评分均有显著改善（p &amp;lt; 0.05）。多变量分析显示，更严重的临床疾病活动度预示着更严重的性功能障碍，而治疗开始后的时间以及生活质量的改善则与性功能障碍的改善独立相关。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;先进的治疗方法可以改善IBD患者的性功能障碍。这些改善似乎是通过减轻临床疾病活动度和改善心理社会因素来实现的。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:51:36 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBlUHdyZzRFVmZuT1d4X2NUcXp3NnhkR3lBbXdzV1FjUERXYWFad1hnTHdiMkxtNmo4dXBCaUgzTm04UDhnLWNsMDJFXzA4aV9ITVZ4NFBvTmhUQU1nanZOUW9WSEgzQkZjd21Qcg</guid></item><item><title>寒潮+跨年疲劳双重夹击？做好这两点，拒绝感冒找上门 - hangzhou.com.cn</title><link>https://hznews.hangzhou.com.cn/kejiao/content/2026-01/10/content_9159898.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="zhengwen hzwRP_lname06"&gt;&lt;p&gt;“元旦跨年夜和朋友们K歌到凌晨两点，第二天又赶了两场亲友聚餐，假期结束返工，迎面撞上杭城的寒潮，没两天就鼻塞咳嗽，这感冒来得也太快了！”家住杭州拱墅区的王大伯（化名）懊恼道。今年元旦假期过后，像王大伯这样患上感冒的市民不在少数，浙江省中医院互联网诊疗中心中医师李震远指出，“寒潮+疲劳”的双重夹击，正是近期感冒高发的主要诱因，此时护住身体正气，才能有效抵御病邪侵袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;寒潮扰卫气 疲劳伤正气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双重诱因易致感冒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中医角度来看，寒邪是冬季感冒的主要“元凶”，其收引、凝滞的特性一旦侵袭人体，会导致腠理闭塞，卫阳被遏。体表的防御正气受到抑制，风寒之邪便会趁虚袭肺，导致肺气失宣，进而出现鼻塞、咳嗽、恶寒等感冒症状。而元旦假期里的熬夜狂欢、聚会应酬，更是对身体的多重耗伤——熬夜耗损阴血，宴聚时的大鱼大肉损伤脾胃运化功能，过度兴奋扰动心神，种种消耗最终导致人体气血阴阳暂时亏虚，正气内损，卫外不固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当人体处‘免疫兵力不足’的疲劳状态，再遭遇寒潮带来的‘呼吸道城门失守’，感冒病毒自然能长驱直入。”李震远解释，此时免疫系统反应迟缓低效，无法在感染初期有效控制病毒复制，不仅会大幅提升患病几率，还可能让感冒症状更重、病程更长，甚至发展为更严重的呼吸道感染。这正是中医常说的“邪之所凑，其气必虚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;辨证施护 保暖不捂汗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学防护有讲究&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冬季预防感冒，保暖是关键，但很多人会陷入“过度捂汗”的误区。李震远强调，保暖的核心是“防着凉而非捂汗”。着凉会使血管过度收缩，尤其是上呼吸道血流减少，局部免疫力下降，会给病毒可乘之机；而过度捂汗会让身体被迫出汗，汗液蒸发时带走大量热量，一旦进入温差较大的环境，汗湿的衣物和皮肤会急剧变冷，反而更容易引发感冒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正科学的保暖方式，在于外防与内养相结合。外防要做好关键部位的防护，脖颈系围巾、手部戴手套，腰腹和足部可以敷上暖宝宝，出门时戴好口罩，减少寒邪直接侵袭的机会；内养则可以通过饮食补充热量，多喝热汤热粥，适当食用生姜、葱白等温性食材，由内而外生发阳气，抵御外寒。很多人还有个习惯，从寒冷户外进入温暖室内会立刻脱去厚重外套，这个看似“自然”的动作，其实是冬季感冒的典型“陷阱”。李震远提醒，正确的做法是“进门莫急脱，缓一缓，暖一暖，再减衣”。进入室内后先保持穿戴静立片刻，再逐层脱去围巾、帽子等配饰，等身体完全回暖后，再脱下厚重外套。如果已经出汗，还要及时更换干爽的内衬，避免寒湿滞留体内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了身体保暖，一些容易被忽视的“低温陷阱”也需格外留意。室内外温差大时，咽喉黏膜血管本就处于应激状态，此时骤然饮用冷水或滚烫的开水，会引发血管强烈收缩或灼伤黏膜，降低呼吸道防御能力，应小口慢饮与室温相近的温水。同时，门把手、电梯按钮等公共设施在低温环境下，病毒存活时间更长，回家后要第一时间用流动水和皂液洗手20秒以上，还可用淡盐水漱口，物理冲刷咽喉部附着的病原。另外，后颈的风池、风府穴区域是中医眼中的“风邪入口”，冬季外出时一定要用围巾护住，避免寒邪从这里侵入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正气存内 邪不可干&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日常小习惯提升免疫力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中医预防感冒的根本理念在于“正气存内，邪不可干”，养护好身体的正气，才是抵御外邪的根本。除了做好保暖、避免过度疲劳，李震远建议市民在日常起居中坚持几个小习惯，帮助提升免疫力。首先是保护呼吸道的习惯，外出时戴口罩，减少与冷空气和病毒的直接接触，室内可以根据情况使用空气净化器；其次是增强内在免疫力的习惯，随身携带保温杯，定时饮用40-50℃的温水，保持呼吸道黏膜湿润；还有容易被忽视的卫生习惯，除了勤洗手、勤漱口，还要注意保持家居环境的通风换气，减少病毒滋生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天气晴好的午间，可以外出晒背15-20分钟，阳光有助于身体合成维生素D，调节免疫系统；也可以打八段锦，调和气血，增强体质。同时，生活与工作节奏要注意“张弛有度”，避免长期处于高压状态，尤其是假期过后，不要立即投入高强度工作，给身体一个缓冲和恢复的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李震远提醒，如果已经出现轻微的感冒症状，首要任务是充分休息，保证充足睡眠，避免劳累，同时注意背部和足部的保暖，多喝温水，饮食以清淡易消化为主。一旦出现体温超过38.5℃且持续不退、胸闷气短，或症状3-5天无改善甚至加重，需及时线下就诊；婴幼儿、孕妇、老年人及有基础疾病的人群，出现感冒症状后更要尽早寻求专业医疗帮助，避免延误病情。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>hangzhou.com.cn</author><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:19:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiggFBVV95cUxOTnEwTmtFM2tUZ3N6bmdyV0Y1cE1SS0p6dTczNnVjRUt0MktEU203SElJaEJkLUtjVVR5N0JiUGJXXy1fRWR4cjJ5aTRHcVVCeWswTUF4aVR6TEwxc1VIWUctdEZOVlRZbXItbDZWNHkzQnByTFQwSDktTkFESVpJdUR3</guid></item><item><title>胸闷、气喘冒冷汗别拖！ 医推8习惯降低心绞痛风险 - 希望之声</title><link>https://www.soundofhope.org/post/917806</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div itemprop="articleBody" data-checkusr="" class="Content__Wrapper-sc-1bvya0-0 elmmKw article_body"&gt;&lt;p id="post_place_1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="meta-top"&gt;&lt;span class="meta"&gt;【希望之声2026年1月9日】（编辑：李智）&lt;/span&gt; 在众多&lt;a href="/term/76954" class="key"&gt;心脏疾病&lt;/a&gt;中，&lt;a href="/term/1092838" class="key"&gt;冠状动脉心脏病&lt;/a&gt;是最常见且具威胁性的类型之一，而「&lt;a href="/term/33796" class="key"&gt;心绞痛&lt;/a&gt;」常是其初期征兆。常见症状包括&lt;a href="/term/13093" class="key"&gt;胸闷&lt;/a&gt;、&lt;a href="/term/13092" class="key"&gt;气喘&lt;/a&gt;、&lt;a href="/term/334699" class="key"&gt;冒冷汗&lt;/a&gt;等。若未及时处理，可能进一步引发&lt;a href="/term/1858" class="key"&gt;心肌梗塞&lt;/a&gt;等严重并发症。台湾食品药物管理署特别邀请台湾动脉硬化暨血管病医学会理事长、医师王宗道说明&lt;a href="/term/33796" class="key"&gt;心绞痛&lt;/a&gt;的成因、用药与日常照护重点，协助民众建立正确认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王宗道指出，&lt;a href="/term/33796" class="key"&gt;心绞痛&lt;/a&gt;是因为心脏冠状动脉狭窄，导致血流不足、心肌供氧量下降所产生的症状。依严重程度可分为稳定型与不稳定型：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•稳定型&lt;a href="/term/33796" class="key"&gt;心绞痛&lt;/a&gt;：又称慢性冠状动脉症候群，通常发生在活动时，如搬重物、爬楼梯，发作频率较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•不稳定型&lt;a href="/term/33796" class="key"&gt;心绞痛&lt;/a&gt;：又称急性冠状动脉症候群，休息时也可能发生，症状频繁且剧烈，与血管严重阻塞相关，风险较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•变异型&lt;a href="/term/33796" class="key"&gt;心绞痛&lt;/a&gt;：则与冠状动脉的短暂痉挛有关，未必有固定阻塞。&lt;/p&gt;&lt;figure class="OImage__StyledFigure-sc-1lfley0-0 jWYblU"&gt;&lt;img src="//img.soundofhope.org/2024-12/1734301816817.png" alt="心绞痛（pixabay）"&gt;&lt;figcaption&gt;心绞痛         （pixabay）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;王宗道表示，有一半&lt;a href="/term/33796" class="key"&gt;心绞痛&lt;/a&gt;患者，一开始就是以不稳定型的方式表现，原因是负责将胆固醇运输到身体细胞的低密度脂蛋白胆固醇（Low-density lipoprotein cholesterol, LDL-C，俗称「坏胆固醇」）在血管壁堆积形成斑块，一旦斑块破裂，会引发血小板聚集与凝血反应，在短时间内形成血栓，让血流瞬间中断，这时就可能引发急性&lt;a href="/term/33796" class="key"&gt;心绞痛&lt;/a&gt;或更严重的&lt;a href="/term/1858" class="key"&gt;心肌梗塞&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正确用药可减轻症状&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王宗道说，&lt;a href="/term/33796" class="key"&gt;心绞痛&lt;/a&gt;的用药主要在改善心肌供氧与预防血栓形成，临床常见药品包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•硝酸盐类与钙离子通道阻断剂：可扩张血管、改善供氧。部分患者服用后，可能会出现头痛、头晕或太阳穴闷胀等血管扩张相关副作用，通常可在数分钟内缓解。若症状持续，应就医评估是否需调整剂量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•乙型阻断剂（β-blocker）与Ivabradine（奇特电流通道抑制剂）：降低心跳、减少心肌耗氧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•抗血小板药物（如阿斯匹灵、Clopidogrel等）：预防血栓形成，减少再次阻塞风险。&lt;/p&gt;&lt;figure class="OImage__StyledFigure-sc-1lfley0-0 jWYblU"&gt;&lt;img src="//img.soundofhope.org/2020-03/1584118078174.gif" alt="心绞痛（图片：PhotoAC）"&gt;&lt;figcaption&gt;心绞痛   （图片：PhotoAC）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;王宗道指出，常见的硝化甘油（俗称「救心」）属短效型硝酸盐类，于突发&lt;a href="/term/13093" class="key"&gt;胸闷&lt;/a&gt;等症状时，含于舌下服用，可快速扩张血管、缓解症状。建议患者以坐姿服药，避免头晕；若症状未缓解，应依据医嘱，一般可间隔5分钟再含一颗，最多3颗，若仍未改善，应立即就医。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;药品属于控制症状的方式之一，真正的长期防治仍需配合生活型态的调整。王宗道提醒，高血压、高血糖、高胆固醇为心血管疾病三大风险因子，应积极管理。近年美国心脏协会提出「健康生活8要事（Life's Essential 8）」，包含：健康饮食、规律运动、戒烟、控制体重、管理血脂、血糖与血压及维持良好睡眠品质。落实这些健康习惯，有助于打造友善心脏的生活模式，也是预防&lt;a href="/term/33796" class="key"&gt;心绞痛&lt;/a&gt;与心血管疾病复发的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转载自卫福部食药署药物食品安全周报第1059期&lt;/p&gt;&lt;p class="meta-btm"&gt;责任编辑：李智 &lt;/p&gt;&lt;p class="meta-btm"&gt;本文章或节目经希望之声编辑制作，转载请注明希望之声并包含原文标题及链接。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>希望之声</author><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 22:54:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiUEFVX3lxTE45VmhodjhaNFlyWU96SV9qcHhvOUtydDdRMlppaVl6Nks1RnVtWkM3ZmZjMjhQeFRYR0piY2ZlTlZ6OXg3a01RXzZmQkpZMUFp</guid></item></channel></rss>