<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>巴基斯坦两种伊蚊微生物组的宏基因组分析及其在虫媒病毒传播中的意义 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260105000510795.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Journal of Genetic Engineering and Biotechnology》：Metagenomic analysis of bacterial and viral communities of 
Aedes aegypti and 
Aedes albopictus&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对巴基斯坦地区的埃及伊蚊和白纹伊蚊，通过宏基因组测序技术深入解析其体内细菌和病毒群落组成。研究发现两种伊蚊具有显著不同的优势菌种和病毒群落，并首次在白纹伊蚊中检测到人类内源性逆转录病毒K。该研究为理解蚊媒微生物组如何影响其媒介效能及开发基于微生物组的生物防治策略提供了重要数据支撑。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在公共卫生领域，由蚊虫传播的虫媒病毒性疾病，如登革热(DENV)、基孔肯雅热(CHIKV)和寨卡病毒病(ZIKV)，正对全球健康构成日益严重的威胁。这些病毒的传播主要依赖于两种关键的伊蚊属蚊虫——埃及伊蚊(Ae. aegypti)和白纹伊蚊(Ae. albopictus)。在巴基斯坦，登革病毒已经呈现地方性流行态势，疫情形势严峻。以首都伊斯兰堡为例，2023年确诊病例为2438例，而到2024年则激增至3970例，并伴有15例死亡病例，显示出登革热严重程度在该地区正迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对这一挑战，疫苗的研发和应用却存在诸多局限。目前仅有少数几种虫媒病毒疫苗获准用于人类，如黄热病、日本脑炎和登革热疫苗（Dengvaxia? [CYD-TDV]），但这些疫苗存在覆盖率低和安全性问题（例如在血清阴性个体中可能增加重症登革热风险）等挑战。对于寨卡病毒和基孔肯雅病毒等，目前尚无获批的疫苗。因此，在缺乏有效疫苗或药物的情况下，媒介控制成为了最主要的防控手段。然而，传统的杀虫剂防控策略正面临城市化、全球化、杀虫剂耐药性以及气候变化带来的严峻挑战，导致伊蚊的分布范围持续扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，科学研究逐渐揭示，蚊虫体内共生的微生物群落（即微生物组）在其生物学特性、免疫反应以及对病原体的易感性方面扮演着至关重要的角色。这些微生物能够影响病毒在蚊虫体内的复制、蚊虫的寿命，并最终决定其“媒介效能”（Vector Competence），即蚊虫获取、维持并传播病原体的能力。因此，深入解析伊蚊的微生物组，不仅有助于理解蚊媒疾病的传播机制，更有望为开发新型、安全的生物防治策略（例如利用沃尔巴克氏体(Wolbachia)等共生菌来抑制病毒传播）提供关键的科学依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，研究人员在《Journal of Genetic Engineering and Biotechnology》上发表了题为“Metagenomic analysis of bacterial and viral communities of Aedes aegypti and Aedes albopictus”的研究论文。该研究旨在利用高通量宏基因组测序技术，系统地描绘和比较巴基斯坦地区埃及伊蚊和白纹伊蚊体内的细菌和病毒群落构成，以期发现与媒介效能相关的关键微生物，为未来的靶向性生物控制提供候选靶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键技术方法概述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为达成研究目标，作者团队开展了一项系统的研究工作。首先，他们于2022年4月至11月期间，从巴基斯坦的三个登革热流行区域（联邦首府伊斯兰堡、旁遮普省的两个地区拉瓦尔品第和拉合尔、以及开伯尔-普赫图赫瓦省的斯瓦特地区）采集了埃及伊蚊和白纹伊蚊的样本，主要以未成熟虫态（如幼虫）为主，并在可能时捕获成虫。样本经形态学鉴定后，按物种（埃及伊蚊和白纹伊蚊）分别混合成池（每池50只雌蚊），进行清洗和储存。随后，使用商业试剂盒从蚊虫池中提取总DNA。利用Illumina HiSeq平台进行高通量宏基因组测序，产生大量原始序列数据。接下来，通过生物信息学流程对数据进行严格的质量控制，包括去除低质量序列和接头序列。最关键的一步是使用Bowtie2软件将测序读段比对到埃及伊蚊和白纹伊蚊的参考基因组上，从而有效过滤掉来自蚊虫本身的宿主DNA，获得纯粹的非宿主（微生物）读段用于后续分析。最后，采用MetaPhlAn4软件对非宿主读段进行物种分类学分析，鉴定其中的细菌和DNA病毒种类，并计算其相对丰度，同时评估了微生物群落的Alpha多样性（包括观察物种数、香农多样性指数和辛普森指数）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1. 埃及伊蚊和白纹伊蚊中的相对微生物丰度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宏基因组分析揭示了两种蚊虫池中细菌种群的分布模式。变形菌门(Proteobacteria)是绝对优势门，在埃及伊蚊中占比超过99.99%，在白纹伊蚊中达到100%。相比之下，厚壁菌门(Firmicutes)和拟杆菌门(Bacteroidota)仅在埃及伊蚊中被发现，且总丰度低于1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两种蚊虫栖息着独特的细菌属。克雷伯菌属(Klebsiella)、窄食单胞菌属(Stenotrophomonas)、不动杆菌属(Acinetobacter)、葡萄球菌属(Staphylococcus)、伊丽莎白菌属(Elizabethkingia)、泛菌属(Pantoea)和肠杆菌属(Enterobacter)为埃及伊蚊所独有。而假单胞菌属(Pseudomonas)、短波单胞菌属(Brevundimonas)和俊片菌属(Lampropedia)则为白纹伊蚊所独有。值得注意的是，本研究首次在白纹伊蚊中鉴定到新近表征的细菌物种Lampropedia aestuarii。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对每种蚊虫内鉴定物种的详细分析显示，在埃及伊蚊样本中，不动杆菌属和克雷伯菌属最为丰富。具体而言，最常见的物种是拜氏不动杆菌(Acinetobacter baylyi, 30.68%)、肺炎克雷伯菌(Klebsiella pneumoniae, 30.79%)和变异克雷伯菌(Klebsiella variicola, 19.74%)。在白纹伊蚊中，观察到假单胞菌属、短波单胞菌属和俊片菌属的三个物种，恶臭假单胞菌(Pseudomonas putida)成为最优势物种（88.15%），而Lampropedia aestuarii（1%）为丰度最低的物种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2. 微生物Alpha多样性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微生物Alpha多样性衡量了特定生态系统或样本中的物种多样性。本研究通过观察物种指数、香农多样性指数(H)和辛普森指数(λ)进行了评估。结果表明，埃及伊蚊表现出比白纹伊蚊更高的微生物多样性。埃及伊蚊的观察物种指数为12，香农指数为1.4，辛普森指数为0.73。而白纹伊蚊的观察物种指数仅为3，香农指数为0.39，辛普森指数为0.21。更高的观察物种数和香农指数值，以及更低的辛普森指数值，均表明埃及伊蚊样本池中的微生物群落更具多样性和均匀性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.3. DNA病毒的相对丰度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病毒群落的相对丰度分析显示了两样本池中不同DNA病毒的存在和分布。长尾病毒科(Siphoviridae)是优势菌属，在埃及伊蚊和白纹伊蚊中分别占69.96%和62.95%的丰度。Hk97virus、肌尾病毒科(Myoviridae)、Epsilon15virus、长尾病毒科(Siphoviridae)和N15virus等属为埃及伊蚊所独有，而逆转录病毒科(Retroviridae)则为白纹伊蚊所独有。另一个值得注意的发现是，在白纹伊蚊中首次观察到了相对丰度显著的人类内源性逆转录病毒K(Human endogenous retrovirus K)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结论与意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究通过宏基因组学方法，成功描绘了巴基斯坦地区两种重要病媒昆虫——埃及伊蚊和白纹伊蚊的微生物组图谱。研究结果表明，尽管共享相同的地理区域，两种伊蚊却拥有显著不同的细菌和病毒群落结构，且埃及伊蚊的微生物多样性高于白纹伊蚊。这些差异可能与蚊虫物种本身的生理特性、其取食习性、环境因素以及微生物之间的相互作用密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现的核心微生物，如埃及伊蚊中的肺炎克雷伯菌和白纹伊蚊中的恶臭假单胞菌，此前的研究已提示它们可能在蚊虫的营养吸收（如克雷伯菌产生溶血素辅助血餐消化）、免疫调节（如假单胞菌刺激免疫系统产生抗菌肽）甚至对病原体的拮抗作用中扮演角色。特别是恶臭假单胞菌已知能产生几丁质酶，而几丁质是蚊虫体壁的重要组成部分，这暗示其可能具有作为生物杀虫剂的潜力，值得进一步研究。此外，首次在白纹伊蚊中发现的人类内源性逆转录病毒K，其来源和潜在功能尚不明确，可能是由于蚊虫吸食人血而引入，但也存在其整合入蚊虫基因组或影响蚊虫媒介效能的可能性，这为未来的研究开辟了新的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论部分强调，蚊虫的微生物组是影响其适应性、免疫力和媒介效能的关键因素。病原体入侵后必须与蚊虫中肠的微生物组发生相互作用，从而影响其复制。本研究中鉴定出的特定微生物种群（如白纹伊蚊中的假单胞菌属）可能通过产生抗病毒代谢物等方式抑制病毒复制，这为利用微生物进行生物防治提供了潜在的候选菌株。微生物组组成的差异也可能部分解释了不同地理区域蚊虫感染率存在差异的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，这项研究不仅提供了巴基斯坦地区两种主要伊蚊微生物组的基线数据，更重要的是指出了特定的细菌和病毒物种作为未来疾病控制策略靶点的潜力。理解微生物组与蚊虫媒介效能之间的复杂关系，对于设计更有效、更环保的基于微生物组的媒介控制干预措施，最终减轻虫媒病毒性疾病的负担具有重要的科学意义和应用前景。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:03:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBTRmg4d1JzQTVtYlVwek5rMTJHOUw5XzJOejMxM1NJdVp2ODdJdnhDM1JLUWNQRjZkQzlVeC1sU1ZvZ3hMeWdnNlZra3FlNXo1TmZjQmJ6U1J6bnFVVWRhR3FIeGlxU3IzYXFxdw</guid></item><item><title>减肥药物热潮风靡美国 纽约餐厅推迷你餐 - wenxuecity</title><link>https://www.wenxuecity.com/news/2026/01/04/socialnews-261853.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="small-font"&gt;
            &lt;img src="/data/news/202601/04/3ddd2a0c9d6d53d1e1d48c42e59ff60d.webp" alt="减肥药物热潮风靡美国 纽约餐厅推迷你餐"&gt;&lt;p&gt;
随着愈来愈多美国人把治疗糖尿病的药物用于减肥，当地饮食业者也开始顺应需求，为这些食量变小的减肥者提供份量较小、价格也相应较低的餐食选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
在纽约市有五家店面的餐馆Clinton
Hall就推出迷你汉堡套餐，包括一口就能吃掉的汉堡、寥寥数根薯条，以及一杯仅3盎司（约88毫升）的啤酒、Martini酒或葡萄酒，售价仅为8美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
餐馆老板哈齐乔吉欧说，餐馆端上桌的食物大部份最后都被扔掉，这是巨大的浪费，他因此推出迷你套餐，结果大受正在减肥与缩减开支的食客欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
关注衞生政策的非营利机构KFF上个月公布的调查结果显示，目前美国约有八分之一的成年人使用胰妥赞（Ozempic）等胰高血糖素样肽-1（GLP-1）药物。这类药物主要用于治疗糖尿病，因有助于减少食物摄入量而成为热门减肥产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
世界卫生组织建议，GLP-1疗法可用于除孕妇外的成年肥胖症患者的长期治疗，作为包括健康饮食、规律运动和专业健康指导在内的综合管理方案的一部份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
研究人员正在观察GLP-1疗法对饮食文化的影响。纽约大学营养学荣誉教授内斯特尔指出，在经历1990年代至2000年代的“超大份”时代后，美国菜肴份量变小是积极的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
哈齐乔吉欧也引述点迷你餐的顾客说，“以前的一餐就是这样的”。他说：“或许，这才是刚刚好的份量。”

        &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>wenxuecity</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:08:26 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMic0FVX3lxTFB6Z3p6UUx1TzhwblNscmhVSlNSVjR4WW1WdzdGd0ladW5la3ZfNUhUQU1IYkh2TkpLb1B5emR3dmUtSFE3Z2V5aFRGRThESDlhRjlnMk0yOWN6THZtVWFLTGwzaGFDaVh3UWFTNHdWRHV5RUU</guid></item><item><title>综述：自闭症谱系障碍与焦虑障碍的共病现象：来自神经回路研究的见解 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260105000732149.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Neuroscience &amp;amp; Biobehavioral Reviews》：Comorbidity of Autism Spectrum Disorders and Anxiety Disorders: Insights from Neuronal Circuitry Studies&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　自闭症谱系障碍与焦虑症共病机制的核心神经环路研究，聚焦前额叶-杏仁核、海马体、基底神经节及下丘脑的异常功能及其交互作用，探讨其如何共同驱动社交与情绪症状的共病现象。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;杰克·F·韦伯斯特（Jack F. Webster）| 迈克尔·A·库辛（Michael A. Cousin）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱丁堡大学神经科学与心血管研究所，英国爱丁堡乔治广场（Institute for Neuroscience and Cardiovascular Research, George Square, University of Edinburgh, Edinburgh, United Kingdom）&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;
&lt;div&gt;&lt;p&gt;自闭症谱系障碍（Autism Spectrum Disorders, ASD）与焦虑障碍（anxiety disorders）高度共病，越来越多的研究认为共病焦虑是导致许多ASD患者生活质量下降的主要因素。这种共病现象源于一组核心神经回路的功能障碍，这些回路促进了与这两种疾病相关的核心症状。这些回路在人类和临床前模型中都得到了广泛研究。在这篇综述中，我们总结了控制ASD和焦虑障碍相关行为的主要神经回路。这些回路包括前额叶皮层-杏仁核回路（prefrontal cortical-amygdala circuit）、海马体（hippocampal formation）、基底节（basal ganglia）和下丘脑（hypothalamus）。我们还将详细探讨这些回路的功能障碍如何共同作用，从而产生这些疾病的症状。最后，我们提出了一些建议，以解决当前存在的争议，并推进对这两种疾病之间关系的理解。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;h2&gt;引言&lt;/h2&gt;
&lt;section&gt;&lt;p&gt;自闭症谱系障碍（ASD）是一组高度异质性的神经发育障碍，其共同特征是社交沟通和社交互动方面的持续缺陷，以及重复性的行为、兴趣或活动模式（美国精神病学协会，2013年）。尽管这些症状被广泛认为是诊断ASD的标准（美国精神病学协会，2013年），但近年来越来越明显的是，ASD患者同时患有其他精神障碍的风险也大大增加（Lai等人，2019年）。事实上，诸如焦虑障碍、注意力缺陷多动障碍（ADHD）、抑郁症、睡眠-觉醒障碍、强迫症（OCD）、双相情感障碍和精神分裂症等在ASD患者中的发病率都高于普通人群（Lai等人，2019年）。据估计，高达70%的ASD患者还患有其他精神障碍（Lai等人，2014年）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;焦虑障碍是最常见的共病精神障碍之一；一项文献荟萃分析显示，39.6%的ASD患者至少患有一种焦虑障碍（van Steensel等人，2011年）。这些障碍包括广泛性焦虑障碍、恐慌障碍、恐惧症和社会焦虑症等，每种障碍都有其独特的症状，但都以过度且持续的担忧、恐惧或焦虑为共同特征。此外，ASD患者中的共病焦虑还会加剧典型的ASD症状，表现为更明显的重复性行为（Gotham等人，2013年；Cashin和Yorke，2018年）以及沟通缺陷（Duvekot等人，2018年）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，虽然ASD与焦虑障碍之间存在内在联系，但介导这种关联的神经机制尚未完全明了。新兴证据表明，某些共同的神经回路同时控制着社交能力和情绪表达，可能是导致这两种疾病共病的原因。本文旨在全面回顾与这两种疾病相关行为症状共有的神经回路，从而揭示它们共病的基础。为明确术语定义，我们将ASD和焦虑障碍视为两种独立的疾病，它们之间存在高度共病现象，而不是将焦虑视为ASD的核心症状。我们使用“焦虑障碍”一词指代DSM-5（美国精神病学协会，2013年）中定义的、以持续、过度且无法控制的担忧或恐惧为特征的疾病；“焦虑”指代焦虑情绪；“类似焦虑的行为”特指在啮齿动物中观察到的行为表现，这些行为在人类中也有相应的意义（Gencturk和Unal，2024年）。同样，我们使用“ASD”指代DSM-5中定义的这种疾病，“ASD儿童/青少年/个体”指代患有ASD的人类个体，“ASD啮齿动物模型”指代通过基因操作或其他干预手段诱导出类似人类症状的动物模型。研究中的参与者年龄范围为2-10岁的儿童、10-19岁的青少年，以及包含不同年龄段个体的混合群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的目标是将临床前数据和临床研究的结果结合起来，特别是针对这两种疾病。基因编辑技术的发展为开发许多携带人类ASD风险基因突变的啮齿动物模型提供了可能（Jiao等人，2024年）。例如，已经建立了脆性X综合征（Fernandes等人，2021年）、安格尔曼综合征（Godavarthi等人，2012年、2014年）和费兰-麦克德米德综合征（Pe?a等人，2011年）的啮齿动物模型，并经过广泛测试以验证其与人类情况的相似性。这些模型很好地再现了ASD患者常见的社交缺陷，例如对同类的互动兴趣降低，以及许多模型还表现出类似焦虑的行为，如在高架十字迷宫和开放场地测试中的回避行为（Godavarthi等人，2012年、2014年；Pe?a等人，2011年）。这些模型为了解ASD和焦虑障碍共病的神经回路提供了新的见解。此外，这些模型为测试新的治疗方法以缓解这两种疾病的相关行为症状提供了高度可转化的生物系统。我们的综述将同时讨论来自ASD和焦虑障碍啮齿动物模型以及人类患者的发现。关于ASD与其他精神障碍共病率的现有综述已经很多（Lai等人，2019年；Hollocks等人，2019年），因此不在我们的讨论范围内。此外，也有专门研究ASD（Takumi等人，2020年；Sato等人，2023年）或焦虑障碍（Calhoon和Tye，2015年；Akiki等人，2025年）中功能失调神经回路的综述。据我们所知，我们的工作是首次全面探讨这两种疾病共有的功能失调回路。我们采用系统的方法，探讨在两种疾病中都出现功能失调的主要脑结构和神经回路，并讨论这些功能失调如何共同导致ASD中的焦虑症状。最后，我们讨论了如何利用这些回路开发新的治疗方法。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;h2&gt;章节片段&lt;/h2&gt;
&lt;section&gt;&lt;h2&gt;前额叶皮层-杏仁核回路：ASD和焦虑障碍共病的可能主要控制回路&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在精神障碍中功能失调的脑结构中，前额叶皮层（PFC）是最受研究的之一，它控制着执行功能，包括情绪表达（Hare和Duman，2020年；Kenwood等人，2022年）、认知（Friedman和Robbins，2022年）和社交互动（Sato等人，2023年）。因此，PFC的功能障碍被认为是许多精神障碍（包括焦虑障碍和ASD）的关键因素（Sato等人，2023年；Hare等人，&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;&lt;h2&gt;海马体：认知、社交能力和情绪表达的主要调节器&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;海马体由阿蒙角（Cornu Ammonis, CA）1-3、齿状回（dentate gyrus）和亚丘（subiculum）组成，是与学习和记忆最密切相关的脑结构（Knierim，2015年）。这些区域在横轴上形成了所谓的“三突触回路”（trisynaptic loop），该回路被认为负责编码情景记忆和检索（Lee等人，2020年）。然而，海马体还可以进一步细分&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;&lt;h2&gt;基底节在ASD和焦虑障碍中的作用&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;基底节是一组进化上保守的皮下结构，在情绪表达和动机行为控制中起重要作用（Fuccillo，2016年）。基底节的最大组成部分和主要输入部位是纹状体（striatum），因此本节将重点讨论这一结构。纹状体主要分为背侧纹状体（dorsal striatum，主要由尾状核和壳核组成）和腹侧纹状体（ventral striatum）&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;&lt;h2&gt;讨论&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在这项工作中，我们对可能介导焦虑障碍和ASD共病的关键脑区和回路进行了全面回顾。我们认识到这绝非详尽无遗，因为精神障碍非常复杂，还有很多其他机制尚未完全阐明。虽然我们主要关注了回路和行为层面的功能失调，但还有&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;&lt;h2&gt;资金来源&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本研究得到了Simons Initiative for the Developing Brain项目的资助（授予编号10540380_10540382）给M.A.C.，以及RS MacDonald Seedcorn项目的资助给J.F.W.&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:43:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9lTUt1S1ZPT0o5ZEkzUzZWdGtQcVlKa25SWmtxemhrZ2JGYms1ZDdEVjMwTDRCWThEN2ZjQUpMSjZTWEJUaXVkU3R6TWx0TkU3N294WGdMMW1xb21EWkFHeFY5am1YcnJwT3czeQ</guid></item><item><title>B细胞特异性METTL3缺失通过调控m6A修饰加剧实验性自身免疫性脑脊髓炎的机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104234323776.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Cellular and Molecular Life Sciences》：B cell-specific METTL3 depletion exacerbates experimental autoimmune encephalomyelitis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对多发性硬化（MS）中B细胞功能紊乱的调控机制，首次揭示了m6A甲基转移酶METTL3在B细胞中的关键保护作用。研究人员通过构建B细胞特异性METTL3基因敲除小鼠模型，发现METTL3缺失会通过促进B细胞凋亡、抑制调节性B细胞（Breg）分化、增强巨噬细胞炎症极化等机制，显著加重实验性自身免疫性脑脊髓炎（EAE）的神经炎症和轴突损伤。更重要的是，B细胞特异性过表达METTL3能有效缓解EAE症状，为MS的靶向治疗提供了新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在神经免疫疾病研究领域，多发性硬化（multiple sclerosis, MS）作为一种中枢神经系统自身免疫性疾病，其病理特征主要表现为炎症性脱髓鞘和轴突损伤。虽然传统观点认为MS主要由T细胞介导，但近年来越来越多的证据表明B细胞在疾病发生发展中扮演着关键角色。例如，靶向CD20的B细胞清除疗法在临床治疗中显示出显著疗效，这提示我们B细胞的免疫功能调控可能成为治疗MS的新突破口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，B细胞在MS及其动物模型——实验性自身免疫性脑脊髓炎（experimental autoimmune encephalomyelitis, EAE）中的精确调控机制尚未完全阐明。特别是近年来备受关注的RNA表观遗传修饰——N6-甲基腺嘌呤（m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A）修饰，虽然已被证实在T细胞和巨噬细胞中具有重要免疫调节功能，但其在B细胞中的作用，尤其是在神经炎症背景下的功能，仍然是一个未解之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是在这样的科学背景下，Pei Xuzhong、Wang Xiying等研究人员在《Cellular and Molecular Life Sciences》上发表了他们的最新研究成果。该研究首次系统揭示了m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A甲基转移酶METTL3在B细胞中的关键保护作用，并阐明了其通过多重机制调控EAE病理进程的分子基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员主要运用了基因工程小鼠模型、多组学分析等关键技术方法。他们构建了B细胞特异性METTL3基因敲除（Mettl3&lt;sup&gt;flox/flox&lt;/sup&gt;CD19&lt;sup&gt;Cre&lt;/sup&gt;）和过表达转基因小鼠，并通过髓鞘少突胶质细胞糖蛋白（MOG&lt;sub&gt;35-55&lt;/sub&gt;）肽段诱导EAE模型。利用流式细胞术分析免疫细胞亚群，免疫荧光染色评估神经病理变化，RNA甲基化免疫共沉淀测序（MeRIP-seq）技术筛选m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A修饰靶基因，并结合体外共培养实验验证细胞间相互作用。研究还纳入了MS患者外周血单个核细胞（PBMC）样本进行对比分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3在EAE小鼠B细胞中表达下调&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员首先发现，MS患者PBMC中METTL3 mRNA表达显著降低，而EAE小鼠脾脏B细胞中METTL3在mRNA和蛋白水平均明显下调。这一现象提示METTL3可能参与MS/EAE的病理过程。通过构建B细胞特异性METTL3敲除小鼠，研究人员成功建立了研究METTL3在B细胞中功能的有效工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B细胞特异性METTL3缺失加剧EAE严重程度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行为学评估显示，METTL3敲除小鼠的EAE临床评分显著升高，疾病发生率增加。组织病理学分析进一步证实，敲除小鼠脊髓中炎症细胞浸润更严重，脱髓鞘病变更广泛，髓鞘碱性蛋白（MBP）表达明显减少。这些结果明确表明B细胞中METTL3缺失会加重EAE的临床症状和神经病理损伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3缺陷影响B细胞增殖与凋亡平衡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流式细胞术分析发现，METTL3敲除小鼠脾脏和淋巴结中B细胞比例下降，浆细胞数量减少。功能实验显示METTL3缺失虽然促进B细胞增殖，但更显著地诱导了细胞凋亡。这种增殖与凋亡的失衡可能是导致B细胞功能紊乱的重要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3缺失抑制调节性B细胞分化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步分析B细胞亚群发现，METTL3敲除导致具有免疫抑制功能的CD1d&lt;sup&gt;hi&lt;/sup&gt;CD5&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;B细胞和IL-10&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD19&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;B细胞比例显著降低，而CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞和调节性T细胞（Treg）比例未发生明显变化。这表明METTL3主要通过影响B细胞自身功能，而非通过T细胞介导的途径来调控免疫反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3缺陷促进巨噬细胞炎症反应&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机制探讨发现，METTL3敲除小鼠脾脏中巨噬细胞活化增强，促炎型iNOS&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;巨噬细胞比例增加，同时抗炎型CD206&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;巨噬细胞也有所升高。外周血炎症因子检测显示IL-6、B细胞活化因子（BAFF）和B细胞成熟抗原（BCMA）水平上升。体外共培养实验证实METTL3缺陷的B细胞能更有效地促进巨噬细胞向M1型极化，这可能与BAFF表达上调有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3通过m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A依赖机制调控轴突导向通路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多组学联合分析发现，METTL3缺失导致多个轴突导向通路相关基因的m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A修饰和表达下调，其中Slit3和Srgap3最为显著。实验验证表明METTL3通过m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A依赖的方式调控这些基因的表达。相应的，敲除小鼠脊髓中观察到更严重的轴突损伤、神经元丢失和神经胶质细胞活化异常，SLIT3蛋白表达明显下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;METTL3过表达缓解EAE症状&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最具转化医学价值的是，B细胞特异性过表达METTL3能显著减轻EAE的临床症状和疾病发生率，这为靶向METTL3的治疗策略提供了直接证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次阐明了METTL3在B细胞中通过多重机制发挥神经保护作用：一方面通过维持B细胞稳态，促进调节性B细胞分化，抑制过度炎症反应；另一方面通过调控轴突导向通路基因表达，直接保护神经元功能。这些发现不仅深化了我们对m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A修饰在神经免疫疾病中作用的理解，更重要的是揭示了B细胞中METTL3作为潜在治疗靶点的重要价值。该研究为开发针对MS等自身免疫性疾病的新疗法提供了理论基础和实验依据，具有重要的临床转化前景。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:41:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBtSG1LNGIwYzlfYld2eThqRUdQbHY1OTRocFZBNGxVbjFMcXp2aGhyd1hXb2RBZi1BUm5SZFhRRjR4V0dIakRlYnFxaGFwR09qTG9UUkpjc08zTFVyUHJtUUNQd2YyU3RsamtfZA</guid></item><item><title>揭示重度抑郁症与疼痛的神经基础：一项孟德尔随机化研究及中介效应分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260105000818687.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Psychiatry Research: Neuroimaging》：Unraveling the Neural Underpinnings of Major Depressive Disorder and Pain: A Mendelian Randomization Study and Mediation Analysis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　抑郁症与九种疼痛表型的因果关系及脑结构中介作用研究，采用双向孟德尔随机化设计，发现抑郁症对九种疼痛均存在因果效应，右岛叶灰质体积减少介导了13.89%的颞下颌紊乱相关疼痛效应。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;Jingqi Jiang|Shu Cui|Jun Wang|Pengfei Zhang|Yang Liu|Liang Zhou|Zhuo Wang|Fei Jia|Zheng Cheng|Hao Li|Laiyang Ma|Jing Zhang&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国甘肃省兰州市兰州大学第二医院及临床医学院磁共振科&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;重度抑郁症（MDD）常与慢性疼痛共存，但其潜在的生物学机制仍不明确。本研究采用双样本双向孟德尔随机化（MR）设计，探讨MDD与九种常见疼痛表型之间的因果关系，重点关注大脑宏观和微观结构变化的中介作用。根据现有文献，我们选取了57个脑区作为潜在的中介变量，并通过多种方法（IVW、MR-Egger、加权中位数、MR-RAPS）进行了两步MR中介分析，以确保结果的稳健性。结果显示，MDD对所有疼痛表型均具有因果效应（所有&amp;lt; /&amp;gt;&amp;lt; /&amp;gt;&amp;lt; /&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;引言&lt;/h2&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;在快节奏生活方式日益普遍的时代，重度抑郁症（MDD）的发病率急剧上升，成为了一个突出的健康问题。MDD的高发病率和巨大的残疾负担对个人、家庭和社会产生了深远影响。2008年，MDD被确定为全球疾病负担的第三大原因，世界卫生组织预测到2030年它将成为首要原因（Malhi和Mann，2018年）。MDD的临床症状包括持续的悲伤、快感缺失和疲劳（Ménard等人，2016年）。该疾病常伴随疼痛、胸闷和心悸等身体症状（Bair等人，2003年；Bener等人，2020年；Zhang等人，2018年），约三分之二的MDD患者报告有无法解释的疼痛或多种疼痛现象（Agüera-Ortiz等人，2011年）。近年来，越来越多的研究关注MDD与疼痛之间的复杂关系。研究表明，MDD患者的疼痛表达与其情绪症状的强度显著正相关（Hou等人，2021年；Vaccarino等人，2009年）。此外，疼痛可能在MDD治疗后持续存在，增加了患者的负担（Hung等人，2010年）。尽管这种关联已得到充分证实，但其背后的神经机制仍不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的大规模神经影像学研究开始揭示MDD的神经解剖学基础。例如，中国DIRECT联盟的一项研究表明，MDD中的皮质变薄模式受到大脑结构连接组的限制，确定了左侧前额叶皮层可能是萎缩扩散的潜在中心（Shen等人，2025年）。除了宏观结构外，将转录组学与神经影像学相结合的研究进一步发现，MDD中的区域特异性功能改变与参与内质网应激和组蛋白乙酰化等关键生物过程的基因表达存在空间相关性（Zhu等人，2024年）。MDD中观察到的炎症反应、神经递质失调以及大脑结构和功能的改变可能直接导致了共病疼痛的发病机制（Bai等人，2014年；Tajabadi Farahani等人，2024年）。一项荟萃分析显示，岛叶、前扣带回皮层（ACC）和中扣带回皮层在疼痛处理和抑郁症状中均起作用（Zheng等人，2022年）。上额回、中额回和海马体的灰质体积（GMV）变化与慢性疼痛和抑郁症状的共病相关（Ma等人，2022年）。此外，在MDD和慢性疼痛中都观察到了白质（WM）微结构的破坏，表明受损的结构连接性可能有助于MDD相关疼痛（Zhou等人，2019年）。值得注意的是，最近的全基因组研究和综合研究提供了这一关联的遗传证据，表明抑郁症状与WM微结构和皮下脑体积存在共同的遗传基础（Zhao等人，2025年；Liu等人，2024年）。这种共同的遗传基础表明，共同的生物学途径可能使个体易患情绪失调和与疼痛处理相关的大脑结构改变。然而，先前观察性研究的结果可能受到共病、环境因素和反向因果关系的干扰。大脑结构的宏观和微观变化在多大程度上导致了这种关联尚不完全清楚，需要进一步严格的研究来阐明这些复杂的相互作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟德尔随机化（MR）利用遗传变异（单核苷酸多态性，SNPs）作为工具变量（IVs）来推断因果效应，同时尽量减少混杂因素和反向因果关系（Emdin等人，2017年）。尽管最近的双向MR研究开始通过分别检查与抑郁症状或疼痛相关的大脑结构表型来分离因果关系（Sun等人，2024年；Wang等人，2024年），但仍存在显著差距。具体来说，MDD通过特定大脑结构变化导致疼痛的潜在因果途径仍大部分未被探索。本研究旨在利用先进的磁共振成像（MRI）和MR分析方法，探讨MDD对疼痛以及大脑宏观和微观结构测量的因果效应，并评估大脑结构在MDD到疼痛途径中的中介作用。通过阐明MDD中疼痛的神经机制，这项研究可能为临床诊断和治疗提供新的视角，促进更加个性化的管理策略，并减轻整体疾病负担。此外，该研究为未来的神经科学研究提供了宝贵的见解，并支持跨学科合作。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;研究设计&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;进行了双样本双向MR分析，以评估MDD与不同部位疼痛之间的因果关系。第一步，我们评估了遗传预测的MDD对九种常见疼痛类型的因果效应：头痛、颞下颌关节紊乱（TMD）相关疼痛、喉咙和胸部疼痛、胸椎疼痛、腹部和盆腔疼痛、腰痛、肢体疼痛、关节疼痛以及未分类疼痛。第二步重点关注&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;MDD对九个不同部位疼痛的假设因果效应&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在初步的MR分析中，经过Q检验后，MDD与所有九种疼痛表型均存在显著的因果关联（所有&amp;lt; /&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敏感性分析总结在表3中。“胸椎疼痛”和“其他疼痛”检测到了水平多效性&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;讨论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究探讨了MDD与不同部位疼痛之间的因果关系，以及大脑宏观和微观结构变化的潜在中介作用。主要发现表明，MDD与九种不同的疼痛表型存在因果关联。分析还提示右侧岛叶GMV在MDD与TMD相关疼痛之间的关系中可能起到中介作用&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;局限性&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究存在几个局限性。首先，尽管我们使用MR控制了潜在的混杂因素，但使用的遗传工具数量有限，可能会降低检测较小效应的能力。其次，研究样本仅限于欧洲血统的个体，这可能限制了我们发现的其他人群的普遍性。未来的研究应在更多样化的队列中重复这些结果。第三，尽管SNP的选择非常严格，但基于表型的&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;结论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究提供了关于MDD与慢性疼痛之间神经生物学机制的新见解，确定了右侧岛叶GMV作为MDD-疼痛途径中的中介因素。我们的发现强调了使用多种MR方法验证因果推断的重要性，并展示了神经影像遗传学在探索情绪障碍与疼痛之间复杂关系中的实用性。然而，需要更大样本量和更精细的方法学来进行进一步研究以确认&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;数据和材料的可用性&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究中分析的GWAS数据可在公共数据库中获取。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;资助&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本工作得到了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰州大学第二医院科技创新计划：编号CY2024-YB-B04。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘肃省健康产业科研项目：编号GSWSKY2024-57。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;作者贡献&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Jingqi Jiang|Shu Cui：概念构思、数据管理、正式分析、初稿撰写；Jun Wang：方法学、资金获取；Pengfei Zhang：软件、可视化；Yang Liu：调查、方法学；Liang Zhou：软件、写作-审阅和编辑；Zhuo Wang：可视化、验证；Fei Jia：验证、写作-审阅和编辑；Zheng Cheng：数据管理；Hao Li：写作-审阅和编辑；Laiyang Ma：验证、资金获取；Jing Zhang：监督、项目&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;CRediT作者贡献声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jingqi Jiang：&lt;/strong&gt;初稿撰写、正式分析、数据管理、概念构思。&lt;strong&gt;Shu Cui：&lt;/strong&gt;初稿撰写、正式分析、数据管理、概念构思。&lt;strong&gt;Jun Wang：&lt;/strong&gt;方法学、资金获取。&lt;strong&gt;Pengfei Zhang：&lt;/strong&gt;可视化、软件。&lt;strong&gt;Yang Liu：&lt;/strong&gt;方法学、调查。&lt;strong&gt;Liang Zhou：&lt;/strong&gt;写作-审阅与编辑、软件。&lt;strong&gt;Zhuo Wang：&lt;/strong&gt;可视化、验证。&lt;strong&gt;Fei Jia：&lt;/strong&gt;写作-审阅与编辑、验证。&lt;strong&gt;Zheng Cheng：&lt;/strong&gt;数据管理。&lt;strong&gt;Hao Li：&lt;/strong&gt;写作-审阅与编辑。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;利益冲突声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作者声明他们没有已知的可能会影响本文所述工作的财务利益或个人关系。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:29:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1BNVljMGd6eU5WOGVoeG9DOXpsdTQ1TGp4TjVqMlBkNXpCeUdDekNMSEpBenRjc3kzWGw2VXpLUXNMdWtJU2gwcGlrUzQ5T0prM19MRWJYRy1zb25mT1V0SXdIN0IyMEpaMlBFeg</guid></item><item><title>综述：脑脂质代谢与转运：对神经退行性疾病的意义及治疗策略的全面综述 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104213306733.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Metabolic Brain Disease》：Brain lipid metabolism and transport: implications for neurodegeneration and therapeutic strategies: a comprehensive review&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　脂质在神经健康中发挥关键作用，涉及脑结构、功能及病理。脑脂质复杂组成（磷脂、鞘脂等）维持膜完整性和突触传递，其代谢与转运受神经细胞、胶质细胞及血脑屏障协同调控。脂质稳态失衡是阿尔茨海默病、帕金森病等神经退行性疾病及精神疾病的重要诱因，导致突触功能障碍、神经炎症和氧化应激。本文强调特殊抗炎介质（来自多不饱和脂肪酸）的神经保护作用，并指出脂质组学揭示新生物标志物和 therapeutic targets，为疾病诊疗提供新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;这篇2024年的综合综述探讨了脂质在神经健康中的关键作用，强调了它们对大脑结构、功能和病理学的重要贡献。大脑复杂的脂质组成包括磷脂、鞘脂、胆固醇、糖脂和多不饱和脂肪酸，这些脂质维持着细胞膜的完整性、突触传递和髓鞘形成。中枢神经系统中的脂质生成、代谢和运输受到严格调控，需要神经元、胶质细胞和血脑屏障之间的精密相互作用。脂质稳态的紊乱被广泛认为在阿尔茨海默病、帕金森病等神经退行性疾病以及精神分裂症和抑郁症等神经精神障碍的发病机制中起着关键作用。这些紊乱会导致突触功能受损、神经炎症、氧化应激和神经元损伤。该综述重点介绍了具有生物活性的脂质，尤其是来自多不饱和脂肪酸的特化促消退介质，它们能够调节神经炎症并增强神经保护作用。脂质组学的进展使得新的脂质生物标志物和治疗靶点得以发现，为疾病诊断、预后和治疗提供了有趣的机会。本文强调了脂质生物学在维持大脑健康方面的重要性，以及通过靶向脂质通路来减缓神经疾病进展的治疗潜力，整合了当代脂质组学发现和机制学知识。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;图形摘要&lt;/h3&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这篇2024年的综合综述探讨了脂质在神经健康中的关键作用，强调了它们对大脑结构、功能和病理学的重要贡献。大脑复杂的脂质组成包括磷脂、鞘脂、胆固醇、糖脂和多不饱和脂肪酸，这些脂质维持着细胞膜的完整性、突触传递和髓鞘形成。中枢神经系统中的脂质生成、代谢和运输受到严格调控，需要神经元、胶质细胞和血脑屏障之间的精密相互作用。脂质稳态的紊乱被广泛认为在阿尔茨海默病、帕金森病等神经退行性疾病以及精神分裂症和抑郁症等神经精神障碍的发病机制中起着关键作用。这些紊乱会导致突触功能受损、神经炎症、氧化应激和神经元损伤。该综述重点介绍了具有生物活性的脂质，尤其是来自多不饱和脂肪酸的特化促消退介质，它们能够调节神经炎症并增强神经保护作用。脂质组学的进展使得新的脂质生物标志物和治疗靶点得以发现，为疾病诊断、预后和治疗提供了有趣的机会。本文强调了脂质生物学在维持大脑健康方面的重要性，以及通过靶向脂质通路来减缓神经疾病进展的治疗潜力，整合了当代脂质组学发现和机制学知识。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;图形摘要&lt;/h3&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:11:40 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBBSkQtTWZIS1ZGYk5IdTFlZnB0YWFMVXRMampYQjQtT1pmUVJaLXNPV1RGSjdBakJ0VUowRGNPMWZuWjJuSUZWck4xUDVOQkJxZ2MwUTg1SnV1dVU2UXVfX3VZblkydVZhQ3NfeQ</guid></item><item><title>寨卡病毒通过重编程小胶质细胞线粒体代谢促进神经炎症：Omega-3 DHA的干预机制与治疗潜力 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104213308506.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Molecular Neurobiology》：Zika Virus Reprograms Microglial Mitochondrial Metabolism to Support Immune Activation and Viral Replication: Omega-3 DHA Counteracts Neuroinflammation and Viral Persistence&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对寨卡病毒(ZIKV)感染引发神经炎症的机制难题，通过多组学技术揭示了ZIKV重编程小胶质细胞代谢的关键通路。研究发现病毒感染通过β-微管蛋白重构引发阿米巴样形态转化，并意外地维持线粒体氧化磷酸化功能，同时促进TCA循环中间产物积累。特别值得注意的是，Omega-3 DHA预处理能通过下调AXL受体表达降低病毒载量，逆转代谢异常并抑制炎症反应。该研究为神经病毒感染提供了新的代谢干预靶点，发表于《Molecular Neurobiology》。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;当寨卡病毒在2015年引发全球公共卫生危机时，最令人震惊的是其导致新生儿小头畸形的严重后果。科学家们很快意识到，这种通过蚊子传播的病毒具有特殊的神经嗜性，能够突破血脑屏障，在发育中的大脑引起灾难性破坏。然而，更令人困惑的是，即使在病毒清除后，神经系统损伤仍持续存在，这提示我们病毒可能通过改变脑内免疫细胞——小胶质细胞的生理状态，创造了有利于神经炎症持续的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小胶质细胞作为中枢神经系统的常驻免疫细胞，在健康大脑中扮演着精细的守护者角色。它们不仅清除细胞碎片和异常蛋白，还参与突触修剪和神经回路重塑。然而，当病毒感染发生时，这些小胶质细胞会进入高度激活状态，释放大量炎症因子，这种过度反应反而可能加剧神经损伤。更复杂的是，病毒为了自身复制需要，会劫持宿主细胞的代谢系统，这就产生了一个关键科学问题：寨卡病毒如何改变小胶质细胞的代谢状态？这种改变又如何影响病毒的复制和神经炎症的进程？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发表在《Molecular Neurobiology》上的这项研究为我们揭示了这一复杂过程的分子细节。巴西利亚大学的研究团队发现，寨卡病毒通过独特的机制重编程小胶质细胞的线粒体代谢，使其在支持病毒复制的同时维持细胞存活，这可能是病毒实现持久感染的关键策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员运用了多种关键技术方法：通过高分辨率呼吸测量系统(Oroboros)分析线粒体功能；采用气相色谱-质谱联用技术(GC-MS)进行代谢组学分析；利用透射电子显微镜观察超微结构变化；结合免疫荧光染色和流式细胞术检测细胞表型；并建立小鼠模型进行体内验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ZIKV增加脑内OXPHOS蛋白丰度并富集细胞重塑通路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员首先在野生型C57/BL6小鼠模型中观察到，即使在没有检测到病毒RNA的情况下，单次腹腔注射ZIKV 14天后，小鼠脑组织蛋白质组仍发生显著改变。主成分分析显示感染组与对照组具有明显不同的蛋白表达谱，其中细胞色素c氧化酶亚基7A2(Cox7a2)和兴奋性氨基酸转运体1(EAAT1)等氧化磷酸化相关蛋白表达上调。特别值得注意的是，细胞组分组织相关通路成为最显著富集的生物学过程，提示细胞骨架重构可能在ZIKV感染中发挥重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感染的小胶质细胞通过β-微管蛋白重构表现脂滴生物合成、NF-κB转位和形态改变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在成人源小胶质细胞系C20中，ZIKV感染诱导了典型的激活表型。与神经元细胞不同，小胶质细胞在感染后48小时不仅保持存活，还表现出增殖增强。感染细胞中脂滴数量增加10倍，NF-κB核转位明显，同时白细胞介素6(IL-6)和肿瘤坏死因子α(TNF-α)等炎症因子分泌增加。最引人注目的是β-微管蛋白的重分布——从正常细胞的均匀分布转变为感染细胞的核周聚集，伴随小胶质细胞从分支状向阿米巴样形态转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小胶质细胞在ZIKV暴露后维持高呼吸容量并经历线粒体和代谢适应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管细胞内葡萄糖水平下降且TCA循环中间产物（琥珀酸、苹果酸、富马酸和柠檬酸）积累——这些通常提示糖酵解增强，但感染小胶质细胞的线粒体功能保持完整。高分辨率呼吸测量显示，感染细胞的最大呼吸容量反而增加1.5倍。透射电镜观察到核周区域出现更多小型线粒体，这种形态变化可能与维持应激条件下的呼吸功能有关。同时，细胞内谷氨酸水平下降提示其可能被用于支持TCA循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抗炎Omega-3分子处理保护免受ZIKV诱导的增殖和细胞骨架重构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DHA预处理显著改善了ZIKV引起的代谢异常。12.5μM DHA处理1小时不仅能维持线粒体活力，还降低细胞增殖率约9%，减少脂滴形成40%，并防止β-微管蛋白的核周聚集。重要的是，DHA还下调了促炎细胞因子IL-6和单核细胞趋化蛋白1(MCP-1)的产生，同时轻微增加转化生长因子β(TGF-β)水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DHA通过减轻病毒载量抵消小胶质细胞中ZIKV相关反应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机制上，DHA处理使病毒RNA水平降低50%，这与AXL受体表达减少25%相关。AXL是ZIKV进入细胞的关键受体，其下调可能抑制病毒入侵。透射电镜结果进一步证实，DHA处理组细胞中病毒颗粒更少，支持了DHA的抗病毒作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究揭示了寨卡病毒与宿主细胞之间复杂的代谢互动。与传统认知不同，ZIKV并未破坏小胶质细胞的线粒体功能，而是巧妙地重编程其代谢状态，使这些免疫细胞在支持病毒复制的同时维持自身存活。这种适应性变化可能是病毒实现持久感染的关键。特别值得注意的是，病毒诱导的β-微管蛋白重构和线粒体重新分布，为理解神经炎症的持续提供了新的视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DHA展现的多重保护效应尤其令人鼓舞。它不仅通过调节AXL受体表达限制病毒入侵，还直接干预感染后的代谢异常和炎症反应。这为开发针对神经病毒感染的代谢干预策略提供了理论依据。然而，小胶质细胞在体内是否真正成为病毒储存库，以及这种代谢重编程在疾病进展中的具体作用，仍需进一步研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的发现超越了寨卡病毒本身，为理解神经病毒感染与代谢紊乱的关联提供了新范式。在代谢性疾病和神经退行性疾病日益增多的今天，探索免疫细胞的代谢可塑性可能为多种神经系统疾病开辟新的治疗途径。正如研究者所示，有时候病毒最聪明的地方不是破坏，而是改造——它们教会我们，细胞代谢的微妙平衡可能是控制炎症的关键开关。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:09:49 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE04RWVBdVlRcEVMTTdtWk1aakxGWlJuS1FJNVRjWmhNa29jX1FqZ2t6RjM3UHRVNEZDQjY3SHU3THRXUEY4VlZpbXRjUkYycmZTYk9naHQ5YXp2RG9kMWt1QmlGV0ZrcDFvM0Fwcw</guid></item><item><title>综述：帕金森病心血管自主神经衰竭的治疗 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104231225338.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Journal of Neural Transmission》：How to treat cardiovascular autonomic failure in Parkinson’s disease&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述由国际权威专家团队撰写，系统阐述了帕金森病（PD）中常见但易被忽视的心血管自主神经衰竭（CAF）的诊疗策略。文章详细剖析了体位性低血压（OH）、餐后低血压及卧位高血压等核心临床表现的病理生理机制，并提供了从床边筛查到阶梯式治疗的完整临床路径。特别强调了非药物干预（如体位管理、反压动作）与药物选择（如米多君、屈昔多巴）的个体化应用，同时对合并卧位高血压的精细管理提出了独到见解，为神经科医生优化PD患者全程管理提供了重要参考。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;帕金森病（PD）是一种常见的神经退行性疾病，其非运动症状对患者生活质量的影响日益受到关注。心血管自主神经衰竭（CAF）作为PD重要的非运动特征，影响着高达三分之一的患者，从疾病前驱期到晚期均可出现，具有重大的诊断、治疗及预后意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心血管自主神经衰竭是PD常见的非运动症状，主要由动脉压力反射弧的传出支神经退行性病变引起。其主要临床表现为体位性低血压（OH），定义为站立3分钟内收缩压持续下降≥20 mmHg和/或舒张压下降≥10 mmHg。OH患者可能经历晕厥或更常见的无法解释的跌倒、头晕、认知减慢、视力模糊、疲劳、气短以及颈肩部（即衣架样疼痛）或下背部疼痛。这些症状在站立时出现，坐卧时缓解。约三分之一的PD患者受OH影响，它甚至可在疾病前驱期作为孤立的自主神经表现出现，对生物标志物发现和疾病修饰试验设计具有重要意义。此外，心血管自主神经衰竭还可表现为站立后立即发生的短暂性OH、延迟性OH、餐后低血压和运动诱发低血压。约半数PD合并OH患者可能同时出现卧位高血压（SH），进而导致夜间高血压，破坏血压昼夜节律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;诊断评估&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临床实践中，识别PD患者心血管自主神经衰竭的第一步是主动监测相关症状。许多患者可能未意识到这些症状与循环系统或PD相关，因此易漏报。仔细询问与滑倒无关的跌倒（尤其在餐后、热暴露、饮酒或体育锻炼后）、或任何在站立或服用多巴胺能药物后加重的症状（包括背痛）非常有价值。可使用结构化问卷进行筛查，如非运动症状量表（NMSS）、MDS-统一帕金森病评定量表（MDS-UPDRS）第一部分、帕金森病自主神经功能量表（SCOPA-AUT）和体位性低血压问卷（OHQ）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站立试验（Schellong试验）通过测量从仰卧位到直立位过渡时的心率和血压变化，是床边和门诊筛查OH和SH的便捷工具。为了更准确的心血管自主神经评估，推荐在实验室进行连续、逐搏的无创血流动力学监测，如直立倾斜试验和Valsalva动作。这些测试有助于区分神经源性OH（由自主神经系统神经退行性变引起，伴有直立性血压下降时心率反应不足）与非神经源性血压不稳（如低血容量或多药合用，其直立心率反应和Valsalva动作期间的血液动力学代偿保留）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24小时动态血压监测（ABPM）有助于检测其他自主神经特征，包括餐后低血压、运动诱发低血压以及卧位和夜间高血压。这些通常无症状，仅表现为非特异性不适、头痛或因夜间压力性尿钠增多所致的频繁起夜。家庭血压日记是另一种有价值且经济实惠的工具，可记录日常生活中的血压水平。应指导患者正确使用设备，并记录坐位、卧位和立位血压值，连续2-3天，在不同时间点（如早晨、午饭后和睡前）测量，以捕捉OH和SH严重程度的日间和昼夜波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;体位性低血压的治疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;处理非神经源性原因和加重因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新诊断的OH患者，解释其血液动力学紊乱的性质、复发的可能性以及降低受伤性跌倒和晕厥风险的策略至关重要。若评估发现加重因素，如脱水、严重贫血或感染，应优先处理。需审查用药方案，停用或减量可能引起低血压的药物，包括阿片类药物、安眠药、抗抑郁药（特别是曲唑酮）、加巴喷丁类药物和抗精神病药物。尤其在开始或增加多巴胺能药物剂量后出现症状性OH时，需仔细评估风险获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在PD临床实践中，OH有时在多巴胺能药物滴定期间加重，可能与其影响肾脏水盐排泄有关。研究表明，左旋多巴（L-Dopa）引起OH和其他血管舒缩不良事件（如踝部水肿）的风险低于多巴胺受体激动剂。在多巴胺受体激动剂中，罗匹尼罗引起OH的频率可能高于普拉克索，而罗替高汀（透皮贴剂）可能因持续给药避免血药浓度过高峰值而降低OH发生风险。对于多巴胺能治疗后出现OH的PD患者，是否换用不同激动剂或改用L-Dopa需个体化评估。设备辅助治疗，如丘脑底核深部脑刺激（DBS）可能通过术后减少L-Dopa等效日剂量而改善直立性症状。左旋多巴/卡比多巴肠凝胶输注也显示出对OH的益处，可能与改善活动度、液体摄入和稳定L-Dopa血药浓度波动有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;非药物措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当未发现OH的可改变原因，或处理加重因素后症状仍持续时，应根据症状严重程度实施阶梯式治疗方法，包括行为、非药物和药物策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行为措施包括缓慢改变体位（从卧位到坐位暂停），避免大量进食、饮酒、热暴露、脱水和长时间站立等常见诱因。简单的适应，如坐着淋浴或（男性）坐着排尿，可降低日常活动中晕厥的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非药物策略包括夜间抬头倾斜睡眠（10°或以上）、增加每日液体摄入量（高达2.5升，尤其在上半天）和膳食盐摄入（6-10克）。但这些干预措施在合并心、肾或肝病患者中应谨慎使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等长收缩动作（如原地踏步、踮脚尖、交叉双腿、握拳、收紧腹部和臀部肌肉）可有效对抗站立时的血压下降，可在头晕且无法立即坐下或躺下时进行。体育锻炼，特别是水中训练和坐卧位运动，可考虑用于改善直立耐受性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用腹带可减少内脏静脉淤血，改善OH。加压袜单独使用通常不足以对抗OH且穿着困难，但可作为辅助措施，尤其存在踝部水肿时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;药物措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果非药物干预未能充分控制OH症状，应引入药物治疗。这些药物可通过拟交感神经药物增强血管张力，或通过增加血浆容量（如氟氢可的松）来增加血管负荷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拟交感神经药物的选择应基于OH严重程度、合并症和潜在副作用。在PD早期或运动功能良好的患者中，可能需要强化的药物治疗方案以确保充分的OH控制并降低晕厥风险。相反，对于晚期、坐轮椅的患者，避免药物相互作用和降低不良反应风险可能更为优先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拟交感神经药物中，米多君（直接α&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;-肾上腺素受体激动剂）已被广泛研究并应用于临床治疗OH数十年。屈昔多巴（去甲肾上腺素前体，通过多巴脱羧酶代谢为去甲肾上腺素）可作为替代选择，但未在欧洲获批。其他拟交感神经药物，如依替福林（与米多君药效学相似但研究较少）可在供应链中断或报销问题时考虑。所有这些药物都应从最低剂量开始，每日三次给药，并根据症状严重程度逐渐滴定。阿托莫西汀（去甲肾上腺素再摄取抑制剂）的证据不一，近期包括PD患者的随机对照研究未能证明其显著改善直立性症状。吡斯的明（胆碱酯酶抑制剂）的证据也混合，最近分析表明其效果轻微，可能适用于轻度OH或作为辅助治疗。氟氢可的松可促进钠潴留增加血浆容量，可单独使用或与拟交感神经药物联用。长期比较单药 versus 联合升压药疗效和安全性的研究尚缺乏。氟氢可的松禁用于心衰或肾衰患者，治疗开始时及发热或腹泻时需监测电解质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他药物如育亨宾、麦角胺、二氢麦角胺、麻黄碱、去氨加压素、吲哚美辛和氟西汀在病例系列和概念验证研究中显示潜在疗效，但研究多受限于持续时间短、人群异质性和安全性不确定，因此仅在经过仔细选择的难治性OH病例中考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短暂性和延迟性体位性低血压的治疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短暂性OH患者应鼓励在站起时定期进行反压动作，这可有效对抗初始的直立性血压下降及相关症状。其他行为策略包括避免久坐或久卧、站起时进行心算等认知任务、使用降温衣物。停用抗高血压药物，特别是α&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;阻滞剂和β阻滞剂可能有益。在难治性病例中，可考虑使用拟交感神经药物治疗。近期研究表明，管理OH的行为、非药物和药物策略对治疗延迟性OH也可能有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;餐后低血压的针对性措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐后低血压可因餐后内脏血管扩张引起，与OH是否存在无关。一旦识别，应考虑针对性的非药物和药物策略以减轻餐后血压下降和相关症状。饮食调整是关键的非药物方法。减少每餐蛋白质和碳水化合物摄入量（通过饮食限制、用低营养或无营养甜味剂替代膳食碳水化合物，或添加瓜尔豆胶）已被证明可减轻患者的餐后低血压。同样，餐前快速饮水有助于减少餐后血压下降。餐后短距离散步也被证明可减轻餐后低血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;药物调整是餐后低血压管理的另一个重要方面。对于餐后低血压患者，应考虑停用抗高血压药物，特别是α&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;阻滞剂和袢利尿剂，以最小化餐后血压下降幅度。在合并非胰岛素依赖型糖尿病的餐后低血压患者中，针对碳水化合物吸收的药物干预可能有益。例如，阿卡波糖和伏格列波糖据报道可减少该人群的餐后低血压，二甲双胍可能产生类似效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他药理学方法包括餐前摄入高达250毫克咖啡因，这可能有助于对抗餐后血压下降。但应避免更高剂量的咖啡因，因其可能促进利尿而产生反效果。餐前给予屈昔多巴也可考虑。对于不耐受或对这些策略无反应的患者，可考虑皮下注射奥曲肽以减少餐后血压下降和相关症状，但需仔细监测恶心、腹部绞痛和血糖紊乱等副作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卧位和夜间高血压的管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卧位高血压（SH）的治疗应基于其严重程度、是否合并夜间高血压以及个体心脑血管风险因素进行个体化调整。治疗SH的基本原理在于降低高血压急症风险、减少夜间血浆容量丢失（这可能加重次日OH）以及预防长期器官损伤。这些潜在益处必须与加重OH、从而增加晕厥和受伤性跌倒风险仔细权衡。ABPM中24小时内的最高和最低血压读数可为个体高血压危象和晕厥风险提供有价值参考。通常不建议像一般老年人群那样进行严格的血压控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于无SH的患者，行为措施和治疗调整可降低发生明显卧位或夜间高血压的风险。患者应避免在白天（尤其是升压药起效时）仰卧。如需白天休息，半坐位更可取。短效升压药（如拟交感神经药物）通常优于长效药物（如氟氢可的松），最后一次给药应不晚于下午4点。如果OH症状在下半天不明显，可减少甚至停用下午的升压药剂量。应尽可能避免使用非甾体抗炎药（NSAIDs）、多潘立酮或5-羟色胺-去甲肾上腺素再摄取抑制剂（SNRIs）等非主要作为升压药但已知在压力反射功能障碍患者中会升高血压的药物。同样，在一天中的后半段时间，尤其是临近睡前，应限制或禁止饮水以预防任何夜间升压效应。最后，应充分治疗疼痛状况，包括因剂末现象引起的疼痛性夜间运动不能，因为不适本身可导致夜间高血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于轻度至中度卧位或夜间高血压，应首先引入非药物措施。这些包括夜间睡眠时整体抬高床头10-20°，睡前吃少量零食以利用餐后效应对抗SH。基于同样原理，对于接受胃造口术肠内营养的患者，可将主要热量摄入安排在晚间小时。虽然不推荐酒精作为治疗措施，但饮用少量酒精的患者可选择在睡前进行，因为这可能短暂降低血压。额外策略可能包括使用局部被动加热（如加热毯或暖水袋）以诱导血管扩张。持续气道正压（CPAP）治疗已被证明可通过多种假定机制改善夜间高血压，可能包括增加胸内压力产生Valsalva样效应、减少呼吸暂停驱动的夜间觉醒以及减轻高碳酸血症的血管收缩作用。因此，建议对任何有PD且病史怀疑睡眠呼吸障碍的患者进行多导睡眠监测并及时开始治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尽管采取了上述所有预防和非药物措施，夜间血压仍然升高，可考虑药物治疗。尽管现有证据来源于小规模人群的短期或单次给药研究，但几种药物已被证明可降低自主神经衰竭患者的夜间高血压。这些包括依普利酮、氯沙坦、西地那非、可乐定、透皮硝酸甘油和硝苯地平。其中，氯沙坦和可乐定还能减少夜间钠排泄，这可能对次日OH严重程度产生有利影响。相比之下，硝苯地平等长效降压药被发现会加重次日OH症状。因此，应优先选择短效降压药治疗自主神经衰竭背景下的夜间高血压，且其给药应仅限于晚间小时。在白天，治疗重点仍应放在有效管理OH症状上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心血管自主神经衰竭在PD鉴别诊断中扮演重要角色，因其对tau蛋白病（如进行性核上性麻痹和皮质基底节变性）具有高阴性预测价值，这些疾病中自主神经系统大多不受累。相比之下，心血管自主神经衰竭是其他α-突触核蛋白病（如多系统萎缩和路易体痴呆）的核心非运动特征，电生理评估结果存在重叠。在这些情况下，早期出现多领域自主神经衰竭，常伴有疾病快速进展或认知障碍迹象，提示诊断可能并非PD而是其他疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在PD患者中，心血管自主神经衰竭更一致地与姿势不稳步态困难（PIGD）亚型而非震颤主导亚型相关。在近期提出的α-突触核蛋白病理传播的“脑优先” versus “体优先”模型中，外周和中枢心血管自主神经中继的受累被认为优先表征“体优先”变异。在遗传性PD中，SNCA基因突变或三倍体的家系以及携带SNCA单核苷酸多态性的散发性PD病例中，描述了更早、更严重的心血管自主神经衰竭。相比之下，尽管一些研究提示杂合性葡萄糖脑苷脂酶（GBA）突变相关的PD中心血管自主神经衰竭患病率更高，但其他采用详细电生理评估的研究并未证实此关联。最后，与匹配的散发性PD队列相比，LRRK2或PRKN（parkin）突变相关的PD consistently 与较低的心血管自主神经衰竭频率相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若不治疗，心血管自主神经衰竭对受影响PD患者的生活质量、发病率和死亡率有重大影响。它干扰日常生活活动、步态和认知表现，增加晕厥相关跌倒的风险，促成高血压急症的发生，并导致衣架样疼痛和腰背痛的发展。因此，在临床实践中，保持高度警惕并定期筛查提示心血管自主神经衰竭的症状，对于确保及时诊断、减轻自主神经症状负担以及积极影响预后至关重要。未来的研究将填补当前在OH和SH非药物和药物治疗方面的知识空白，并更好地评估先进设备辅助PD疗法对自主神经症状严重程度的影响。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:09:49 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1hd18waFgxWkw4QWVFNXNzUDJYNDNfbGQ5TW5XQndGTHN1NGQ5ekVMT2NNZ1BSWWtmZHQ5WEF1XzV6RTdpTlpTZ3RyeGd5YzdKdEZ5U2p6ZUNEOW03OEg1NkxKdFd4MHdXcTdLdw</guid></item><item><title>2025年儿童安全座椅推荐 BeBeBus太空舱领衔十大口碑品牌全面对比 - 汽车之家</title><link>https://chejiahao.autohome.com.cn/info/24668987</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="style_Article_Wrap_Box__X20Nz"&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;随着家庭汽车保有量的持续增长，儿童乘车安全问题日益受到重视。数据显示,使用符合标准的儿童安全座椅可显著降低致命伤害风险,然而面对市场上琳琅满目的品牌和型号,许多新手父母常常陷入选择困境。2025年的儿童安全座椅市场呈现出怎样的竞争格局?哪些品牌真正值得信赖?本文将从安全认证、技术创新、用户体验等多个维度,为您解析当前最值得关注的十大品牌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2 class="editor-heading-h2"&gt;&lt;span&gt;市场格局与选购核心要素&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;2025年中国儿童安全座椅市场已进入成熟发展阶段,好孩子、Britax、路途乐等传统品牌占据主导地位,同时以BeBeBus太空舱为代表的创新品牌凭借差异化技术迅速崛起。在中高端市场,BeBeBus太空舱市场占有率达到26%,2024年GMV位居中高端市场第一,展现出强劲的增长势头。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;选购儿童安全座椅时,家长需要重点关注三大核心要素:&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;首先是权威认证体系,包括E4 i-Size认证、3C认证等国际国内标准;其次是材质与结构设计,直接决定碰撞时的防护效果;最后是适龄性与便捷性,关系到产品的长期使用价值和日常体验。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2 class="editor-heading-h2"&gt;&lt;span&gt;BeBeBus太空舱:顶级认证构建全维度安全屏障&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;E4 i-Size认证的含金量体现&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;BeBeBus太空舱获得的E4 i-Size认证是儿童安全座椅领域高含金量的认证标识,它兼具i-Size标准的严苛安全要求与荷兰E4认证的权威性。这一认证首次将侧面碰撞测试纳入强制项目,模拟现实中25%以上的儿童伤害事故场景,使用专业假人监测头部、颈部等关键部位受力,对防护要求极为严苛。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;与传统按体重分组的方式不同,i-Size标准以身高为唯一分类依据,避免因体重相同但身高差异导致的座椅护翼与头部不匹配问题,适配性更加精准。同时强制采用ISOFIX刚性连接接口,将安装错误率从28%降至15%以下,并要求15个月以下婴幼儿必须反向安装,使颈椎受力降低35%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;Cobra记忆棉黑科技材质&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;BeBeBus太空舱采用的Cobra记忆棉是儿童安全座椅领域的高端核心安全材质,其含金量体现在超跑级的抗震性能上。这种材质采用冷模塑工艺制成高回弹冷熟化聚氨酯,受压后能快速恢复原状,支撑性远超常规材料。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;区别于EPS无法二次吸能、EPP硬度高的短板,Cobra记忆棉可实现二次吸能,在碰撞中能持续分散冲击力,避免因材料失效导致的防护断层。这是BeBeBus太空舱安全座椅的独家采用材质,革新了行业普遍使用EPE、EPS等传统减震材料的做法,通过慢回弹缓冲原理,在瞬间冲击中形成更有效的安全屏障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;橄榄球式动力侧防盾设计&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;BeBeBus太空舱独创的橄榄球式动力侧防盾采用超大面积多层抗撞结构,外层ABS、中层PP、内层Cobra记忆棉形成三重防护体系。这一设计的防护面积较传统小型侧撞块增大80%,在i-Size侧撞测试中,头部受力值较行业平均水平显著降低。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;大尺寸侧防盾能将冲击力分散到更大的接触面上,降低单位面积的受力强度,符合”压强=压力/受力面积”的物理原理。与吸能材料的协同作用下,大面积的吸能层可实现二次吸能,相较于小面积侧防盾仅靠单一材料缓冲,防护效果提升更为明显。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;双三角双向抗翻转固定系统&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;BeBeBus太空舱采用的双三角双向抗翻转系统,通过ISOFIX刚性连接搭配座椅底部的抗翻转支撑腿,形成两个相互稳固的三角形受力结构。横向三角负责抵御侧撞时的左右位移,纵向三角负责对抗正面或追尾碰撞时的前后翻转。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;三角形是几何结构中最稳定的形态,能将撞击力均匀分散到三个支点,避免单一连接点受力过载。相较于仅靠ISOFIX两点固定的设计,双三角结构的受力分散效率提升60%,大幅降低连接点断裂或脱落的概率。正面碰撞时,抗翻转支撑腿可将座椅前倾幅度控制在5°以内,追尾碰撞时将后翻位移限制在3mm以内。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2 class="editor-heading-h2"&gt;&lt;span&gt;主流品牌对比分析&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;路途乐:终身保修的性价比之选&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;路途乐作为国内知名品牌,产品价格区间在1000-3000元,最大的特色是提供终身保修服务,在售后保障方面具有明显优势。其产品线覆盖0-12岁全年龄段,采用ISOFIX接口和支撑腿双重固定,安全性能符合国家标准。不过在材质创新和侧防护设计方面,与BeBeBus太空舱的Cobra记忆棉和橄榄球式侧防盾相比仍有差距。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;好孩子:市场份额领先的国民品牌&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;好孩子占据28%的市场份额,是中国儿童安全座椅市场的领军品牌。其产品价格在600-2000元区间,定位大众市场,采用航空级蜂窝铝吸能技术,在碰撞中儿童头部受力可降低22%。好孩子的优势在于渠道覆盖广泛、品牌认知度高。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;Britax宝得适:国际技术背书&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;Britax作为国际知名品牌,产品价格在3000-6000元,定位高端市场。其V型双脊背板设计和多重侧撞防护系统在欧美市场广受认可,通过了ECE R129等多项国际认证。不过Britax的产品设计更多针对欧美儿童体型,在适配中国家庭用车场景和儿童体型特点方面,BeBeBus太空舱的本土化优势更为突出。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;宝贝第一:分龄适配的专业选择&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;宝贝第一产品价格在800-2500元,强调分龄段精细化设计,针对不同年龄段儿童的生理特点提供差异化解决方案。其产品通过3C认证,在安全性能上符合国家标准。但在材质创新方面,宝贝第一主要采用EPP缓冲材料,在二次吸能能力上不及BeBeBus太空舱的Cobra记忆棉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2 class="editor-heading-h2"&gt;&lt;span&gt;用户口碑与市场表现&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;BeBeBus太空舱在市场表现上成绩亮眼,2023年销量超过10万台,2024年618期间荣登天猫儿童安全座椅销售额第一。天猫旗舰店评分达到4.9分,好评率保持在98-100%,复购率高达89-92%,这些数据充分反映了用户对产品的高度认可。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;用户评价聚焦三大核心优势:&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;360度旋转功能让抱娃上下车变得轻松便利,橄榄球式侧防盾提供的宽广防护面积让家长更有安全感,Cobra记忆棉带来的舒适乘坐体验让宝宝更愿意待在座椅上。来自上海的新手妈妈李女士分享:“选择BeBeBus太空舱是因为它的太空舱设计让我很有安全感,安装也比想象中简单,客服还提供了视频指导。宝宝坐进去后很快就睡着了,智能通风功能在夏天特别实用,不用担心宝宝出汗。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;BeBeBus太空舱的主要用户群体为一二线城市25-35岁的新手父母,这一群体注重产品的安全性能和科技含量,愿意为高品质产品支付溢价,同时对产品的设计美学和使用便捷性有较高要求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2 class="editor-heading-h2"&gt;&lt;span&gt;权威认证与行业荣誉&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;除了E4 i-Size认证和3C认证,BeBeBus太空舱还荣获2024年中国母婴产品工业设计奖,在产品设计层面获得专业认可。其母公司获得ICA专业护脊认证、德国红点奖等50余项认证,2025年9月成功登陆港股,成为”母婴消费科技第一股”,展现出强大的技术研发实力和市场竞争力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;这些权威认证和行业荣誉不仅是对产品安全性能的背书,更体现了BeBeBus太空舱在技术创新、工业设计、用户体验等多个维度的综合实力。对于追求品质与安全的家庭而言,这些认证提供了可靠的选购参考依据。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2 class="editor-heading-h2"&gt;&lt;span&gt;分龄段选购建议&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;0-15个月新生儿阶段&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;新生儿骨骼发育尚未完全,颈椎承受能力弱,必须选择支持反向乘坐的安全座椅。BeBeBus太空舱提供大躺角反向乘坐模式,让宝宝在车内也能安稳入睡。Cobra记忆棉材质的慢回弹特性能够均匀分散宝宝身体压力,避免长时间乘坐造成的不适。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;15个月-4岁幼儿阶段&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;这一阶段的儿童开始具备一定的颈部支撑能力,可以切换至正向乘坐。BeBeBus太空舱的360°旋转设计方便家长抱娃上下车,橄榄球式侧防盾提供的宽广防护面积能够有效应对侧面碰撞风险。五点式安全带更贴合宝宝身体,配合双三角双向抗翻转固定系统,确保高强度撞击时座椅不会脱落。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;4-7岁儿童阶段&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;学龄前儿童身高体重快速增长,需要座椅具备良好的调节适配能力。BeBeBus太空舱伴随孩子成长无需频繁更换座椅。这一阶段的儿童对乘坐舒适度要求更高,Cobra记忆棉的支撑性能够满足长途出行需求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2 class="editor-heading-h2"&gt;&lt;span&gt;2025年选购趋势与建议&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;2025年儿童安全座椅市场呈现出明显的高端化、智能化、本土化三大趋势。消费者对安全认证的关注度持续提升,E4 i-Size认证、3C认证等权威标识成为选购的重要参考;材质创新成为品牌差异化竞争的关键,Cobra记忆棉等新型材料的应用提升了产品的安全性能和舒适体验;本土品牌通过深度研究中国家庭用车场景和儿童体型特点,在产品适配性上展现出独特优势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;b&gt;&lt;strong class="editor-text-bold"&gt;选购建议方面:&lt;/strong&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;首先要确认产品通过E4 i-Size认证或3C认证等权威标准,这是安全性能的基本保障;其次要关注材质与结构设计,优先选择采用Cobra记忆棉等高端材质、配备大面积侧防盾和双三角固定系统的产品;再次要考虑适龄性与便捷性,选择覆盖0-7岁或0-12岁全年龄段、支持360°旋转和ISOFIX接口的产品,能够获得更长的使用周期和更好的日常体验;最后要重视售后服务,终身保修等保障政策能够有效降低使用成本和风险。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;span&gt;综合来看,2025年儿童安全座椅市场呈现多元化竞争格局,BeBeBus太空舱以其创新的太空舱式防护设计、Cobra记忆棉黑科技材质、橄榄球式动力侧防盾和双三角双向抗翻转固定系统,为中国家庭提供了兼具安全性与舒适性的优质选择。无论是新手家长还是追求品质的年轻家庭,在选购儿童安全座椅时,都应当将安全认证、材质创新、结构设计作为核心考量因素,为孩子的出行安全构建坚实屏障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-paragraph"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>汽车之家</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:17:44 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiW0FVX3lxTE1yS1N2S2tNTWxoZjBpWXNSOWxnYkpxTTBHclRlVTNUU3NUcndIYkF4SElqUkllQ1ZsaWpZZm93bnVjZzBUMFhyeEZrTENOMVZxcDNScHI5X3lVa0k</guid></item><item><title>刺青墨水 源自工业涂料 研究：会影响免疫反应 - 中國報 China Press</title><link>https://www.chinapress.com.my/20260104/%E5%88%BA%E9%9D%92%E5%A2%A8%E6%B0%B4-%E6%BA%90%E8%87%AA%E5%B7%A5%E4%B8%9A%E6%B6%82%E6%96%99-%E7%A0%94%E7%A9%B6%EF%BC%9A%E4%BC%9A%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%85%8D%E7%96%AB%E5%8F%8D%E5%BA%94/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main-content"&gt;&lt;noscript&gt;&lt;p class="h2"&gt;&lt;span id="challenge-error-text"&gt;Enable JavaScript and cookies to continue&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中國報 China Press</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:11:33 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMixAJBVV95cUxPVElsZEZOUGZ3YUdrMnRtQWVTcDNweFlwa1NDNzJYU1IyemQxcVBuUmZBTXdUZU9xUzFmMUFUREdxVEt4NnpxUTRlQmwxN2JuQml6UVRQQnVUSGlFeGhFdnNBVFFqZWNzaTl0NVpUV0hxR1czZF9IcVlyYU5vOFhVeFVrdjZQSFZQTVVpLUM1Yi16bVlHdWFtSVBkZU1DQ3dSMVVGWHFTcENaU0pqU3RFOUFMU2R1ZVJBS1Rza1BwNVlQd1VncUh2ZUk0aERZdldneTdGN0lRakR1NTlieTlsbTNpUEN0ZV84WUF5ZG1kV2JvcUliSzV5Y1BNNTVlclBqLUZOc25yUkpkZXowa0hGcEZPQll2UUMwSGNFRzdnM0N2dXdycDVvemlMTjAxSkcyN211WWVsR21SWFZtQVpLNUZSRkg</guid></item><item><title>雅加达卫生局呼吁市民 践行清洁健康生活方式预防超级流感 - Shangbao Indonesia</title><link>http://www.shangbaoindonesia.com/read/2026/01/04/metropolitan-1767535756</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="talkifyRoot" class="post-content"&gt;
                  &lt;p&gt;【本报讯】雅加达首都特区卫生局呼吁公众践行清洁健康的生活方式（PHBS），以预防超级流感（SuperFlu）或H3N2 突变株K 亚型流感病毒（influenza A H3N2 subclade K）的传播。&lt;br&gt;
雅加达卫生局局长安妮.鲁丝皮塔瓦蒂（Ani Ruspitawati）周日（1月4日）在雅加达接受采访时表示，应践行以下清洁健康生活方式：用肥皂洗手、生病时佩戴口罩、遵守咳嗽礼仪、避免触摸面部区域、保证均衡营养摄入、每日饮水两升、充足休息并定期锻炼。&lt;br&gt;
安妮说，"若症状持续，应立即前往医疗服务 机构就诊，并警惕肺炎及重症肺炎体征，如呼吸急促、胸壁内陷、血氧饱和度低于92%。"&lt;br&gt;
卫生部通过2025年12月25日完成的全基因组测序（whole genome sequencing）检测结果显示，自2025年8月起，已在各医疗服务机构的流感病例-严重急性呼吸道感染（ILI-SARI）哨点监测系统检测到K亚型病毒。&lt;br&gt;
据卫生部记录，印尼8个省份共发现62例H3N2 K亚型流感病例，其中东爪哇省、南加里曼丹省和西爪哇省病例数最多。&lt;br&gt;
安妮说，"卫生部强调，截至2025年12月底，印尼的H3N2 K亚型流感疫情仍处于可控状态，且未显示严重程度加剧的趋势。"&lt;br&gt;
雅加达卫生局数据显示，自2025年10月达到峰值后，雅加达的H3N2 K亚型流感病例持续下降，急性呼吸道感染和肺炎的病例总数也呈持续下降趋势。2025年8月全国流感病例增幅达74%，其中以甲型流感为主，雅加达也呈现相似趋势。&lt;br&gt;
在急性呼吸道感染方面，2025年1月至10月期间共记录1,966,308例病例，自2025年7月起病例数量开始出现上升趋势。（pl）&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Shangbao Indonesia</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:09:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifEFVX3lxTE9kRmg1Q1JJM1RlZXBNd2dSdlZDOFNMdXUzM0lQZ3QwTGFfR0FJR1EyS25pMU1ZZnZUcW1WMl85UHE3YW15Xy1tT3dySDV2dHdDczU3WUpIMU9BUF9ZeEhfbnVyaFoxYk1xMHZFZHRQYmZPUWl5MDVUSUU1ZUE</guid></item><item><title>医生称车厘子果蝇的幼虫水洗不掉 需多流程进行清理 - 驱动之家</title><link>https://news.mydrivers.com/1/1096/1096380.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="news_info"&gt;
          
           &lt;p&gt;快科技1月4日消息，据媒体报道，&lt;strong&gt;近日有医生提醒，车厘子中可能存在的果蝇幼虫仅用清水难以洗净。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过科学证实，这类幼虫本身不含致病菌，即使误食也会被胃酸分解为无害蛋白质，并不会对健康构成实际风险。&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;a href="//img1.mydrivers.com/img/20260104/26b51532f2a342eb81d3a3173532b5ce.png" target="_blank"&gt;&lt;img alt="医生称车厘子果蝇的幼虫水洗不掉 需多流程进行清理" h="401" src="//img1.mydrivers.com/img/20260104/s_26b51532f2a342eb81d3a3173532b5ce.png" w="600"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若希望更彻底地清洁，可采用“淘米水浸泡 + 盐水刺激 + 清水冲洗”三步法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、淘米水浸泡15分钟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要针对可能的农药残留。淘米水中的淀粉能吸附部分脂溶性农药，其弱碱性也有助于分解某些酸性农药。实际上，正规渠道进口的车厘子农药残留普遍符合安全标准，这一步更多是提供额外保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、盐水浸泡10分钟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是促使幼虫脱离的关键。盐水的高渗透压环境会使果蝇幼虫受刺激而主动从果皮或果蒂处脱出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、清水冲洗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后用流动清水冲走脱出的幼虫及前两步残留的液体，即可安心食用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的情况也见于其他农产品：蔬菜上的潜叶蝇隧道、大米中的谷蠹、面粉中的拟谷盗等。完全无菌、无虫的食品在自然界中几乎不存在，也无必要。&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;a href="//img1.mydrivers.com/img/20260104/4848e859f62448bca35d8c2c1480980d.png" target="_blank"&gt;&lt;img alt="医生称车厘子果蝇的幼虫水洗不掉 需多流程进行清理" h="438" src="//img1.mydrivers.com/img/20260104/s_4848e859f62448bca35d8c2c1480980d.png" w="592"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

            
 &lt;div&gt;
           &lt;p class="zhuanzai"&gt;【本文结束】如需转载请务必注明出处：快科技&lt;/p&gt;  
          &lt;p class="url"&gt;&lt;span&gt;责任编辑：鹿角&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="jubao_text"&gt;&lt;a id="leftjubao"&gt;文章内容举报&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
     
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>驱动之家</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:24:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiWEFVX3lxTE5iUTVURHVEWGhxZ3dnaXJsc25WQi05cUF1NjZQSDBtaUFWamE3Y2FwNDVpNHhqQjc3QXd5dUMyczltcWFYM1V4QS1XZEQwbDVCMUhDS2c3NlA</guid></item><item><title>综述：活性氧在病毒感染与阿尔茨海默病及相关痴呆关系中的作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104172507603.htm</link><description>&lt;a href="https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5ub1MteExFYlhHX092U2xZc3JpT3h4LTdmVlFpeE1oXzgtbXd4cXNMT3V4by1DanhEVnZydVpaaDZlLWVqbFNUNWl2TzBjdURjSW5vNmg4V21QSndDY3hUTnV6RklLbTI1U2ZPRQ?oc=5" target="_blank"&gt;综述：活性氧在病毒感染与阿尔茨海默病及相关痴呆关系中的作用&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;生物通&lt;/font&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:34:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5ub1MteExFYlhHX092U2xZc3JpT3h4LTdmVlFpeE1oXzgtbXd4cXNMT3V4by1DanhEVnZydVpaaDZlLWVqbFNUNWl2TzBjdURjSW5vNmg4V21QSndDY3hUTnV6RklLbTI1U2ZPRQ</guid></item><item><title>肺癌SCLC/NSCLC治疗新突破：Tarlatamab与Amivantamab最新临床数据、疗效及用药指导 - medfind.link</title><link>https://medfind.link/info/46517</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;
&lt;h2&gt;2025年肿瘤学前沿进展回顾：聚焦肺癌、黑色素瘤与患者生存质量&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对于正在与癌症抗争的患者及其家属而言，了解最新的治疗进展和药物信息至关重要。2025年的肿瘤学领域取得了多项突破，特别是在肺癌、黑色素瘤等高难度实体瘤的治疗上，新药和新疗法的临床数据持续刷新着治疗范式。本文基于权威医学平台对年度重大进展的总结，深度解析了小细胞肺癌（SCLC）新药&lt;strong&gt;Tarlatamab&lt;/strong&gt;（Imdelltra）和EGFR突变非小细胞肺癌（NSCLC）靶向药&lt;strong&gt;Amivantamab&lt;/strong&gt;（Rybrevant）的关键临床数据、用药策略及不良事件（AE）管理。此外，我们还将探讨肿瘤浸润淋巴细胞（TILs）疗法在黑色素瘤中的应用，以及癌症治疗中不可或缺的心理支持与生存质量关怀。这些前沿信息旨在帮助患者更好地理解治疗选择，并为寻求海外用药或专业咨询提供参考。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一、肺癌治疗的革命性进展：Tarlatamab与Amivantamab&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;肺癌，尤其是SCLC和EGFR突变NSCLC，一直是肿瘤研究的焦点。2025年的数据显示，针对这些难治性亚型的创新疗法正在改变临床实践。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. Tarlatamab (Imdelltra) 在SCLC中的突破性应用&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小细胞肺癌（SCLC）是一种侵袭性极强的癌症，尽管对初始含铂化疗敏感，但复发后选择有限，预后极差。&lt;strong&gt;Tarlatamab&lt;/strong&gt;（Imdelltra）的出现为广泛期SCLC（ES-SCLC）患者带来了新的希望。该药物于2024年5月获得美国FDA加速批准，用于治疗在含铂化疗后疾病进展的ES-SCLC患者。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;1.1 作用机制：靶向DLL3的双特异性T细胞衔接器&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Tarlatamab是一种创新的双特异性T细胞衔接器（BiTE）分子。它的独特之处在于同时靶向两个目标：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;靶点一：DLL3（Delta-like ligand 3）：&lt;/strong&gt; DLL3在SCLC细胞表面高度表达，但在正常组织中表达极低，使其成为SCLC的理想治疗靶点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;靶点二：CD3：&lt;/strong&gt; CD3是T细胞表面的一种关键受体。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tarlatamab通过一端结合SCLC细胞上的DLL3，另一端结合T细胞上的CD3，将患者自身的T细胞“拉”到癌细胞附近，激活T细胞，从而高效地杀伤癌细胞。这种机制为SCLC的治疗提供了全新的视角。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;1.2 关键临床数据：DeLLphi-301与DeLLphi-304试验深度解析&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Tarlatamab的批准主要基于其在关键临床试验中展现出的显著疗效。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DeLLphi-301试验（NCT05060016）：&lt;/strong&gt; 这项关键的II期试验评估了Tarlatamab在既往接受过治疗的SCLC患者中的疗效和安全性。结果显示，Tarlatamab在这些预后较差的患者中展现出令人鼓舞的客观缓解率（ORR）和持久的缓解时间。专家们在播客中详细讨论了该试验的支持性疗效数据，强调了其在二线治疗中的重要地位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DeLLphi-304试验（NCT05740566）：&lt;/strong&gt; 这项III期试验进一步将Tarlatamab与标准化疗（CTx）进行对比，作为SCLC二线治疗的选择。ASCO 2025年会上公布的数据（如LBA8008摘要）显示，Tarlatamab在无进展生存期（PFS）和总生存期（OS）方面可能优于或至少不劣于标准化疗，这预示着Tarlatamab有望重塑SCLC的二线治疗格局。临床研究专家认为，这些实践改变性的数据将对SCLC的治疗路径产生深远影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;1.3 Tarlatamab的剂量与不良事件（AE）管理策略&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;虽然Tarlatamab疗效显著，但作为一种T细胞衔接器，其不良事件管理至关重要。临床专家强调了以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;细胞因子释放综合征（CRS）管理：&lt;/strong&gt; CRS是BiTE类药物常见的特有不良反应。Tarlatamab的给药方案通常采用“逐步递增剂量”（Step-up Dosing）策略，即在初始治疗周期内，先给予较低剂量，然后逐步增加至目标治疗剂量，以降低CRS的发生率和严重程度。患者通常需要在专门的医疗机构进行初始输注和密切监测。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;神经毒性：&lt;/strong&gt; 神经系统不良事件（ICANS）也是需要警惕的风险。临床药师和护士需要对患者进行详细的教育，并制定严格的监测和干预方案。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多学科协作：&lt;/strong&gt; 成功的Tarlatamab治疗依赖于肿瘤科医生、专业护士和临床药师的紧密协作，共同制定个性化的给药方案和AE管理策略。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;对于希望了解更多关于Tarlatamab用药细节和获取渠道的患者，可以通过专业的海外医疗平台，&lt;a href="https://medfind.link/shop"&gt;了解最新的抗癌药品代购与国际直邮服务&lt;/a&gt;，确保用药的及时性和安全性。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2. Amivantamab (Rybrevant) 在EGFR突变NSCLC中的精细化管理&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;非小细胞肺癌（NSCLC）中，表皮生长因子受体（EGFR）突变是最常见的驱动基因之一。针对EGFR外显子20插入突变或在接受三代TKI（如奥希替尼）后进展的患者，双特异性抗体&lt;strong&gt;Amivantamab&lt;/strong&gt;（Rybrevant）提供了重要的治疗选择。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2.1 Amivantamab的作用机制与适用人群&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Amivantamab是一种针对EGFR和MET的双特异性抗体。它通过阻断EGFR和MET信号通路，并诱导抗体依赖性细胞介导的细胞毒性（ADCC）来杀伤肿瘤细胞。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主要适应症：&lt;/strong&gt; 适用于EGFR外显子20插入突变的NSCLC患者，以及与其他药物（如lazertinib）联用，用于EGFR突变NSCLC患者在奥希替尼耐药后的治疗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;临床考量：&lt;/strong&gt; 专家们在讨论中回顾了支持Amivantamab的关键临床试验数据，强调了其在特定EGFR突变亚群中的独特价值。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;2.2 剂量策略与输注考量&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Amivantamab通常通过静脉输注给药。由于输注相关反应（IRR）的风险，初始输注需要特别注意：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;初始剂量拆分：&lt;/strong&gt; 为了降低IRR的风险，Amivantamab的首次输注通常会拆分为两天进行，并进行预处理（如抗组胺药、对乙酰氨基酚和皮质类固醇）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;长期给药：&lt;/strong&gt; 随后的输注则可以单日完成，但仍需密切监测患者的反应。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;2.3 重点关注：皮肤毒性与静脉血栓栓塞的预防&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Amivantamab最常见的副作用包括皮肤毒性（如皮疹、甲沟炎）和静脉血栓栓塞（VTE）。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;皮肤毒性管理：&lt;/strong&gt; 护士和临床药师详细讨论了预防和减轻皮肤毒性的策略，包括使用局部或口服抗生素、类固醇乳膏以及保湿剂。对于严重的皮疹或甲沟炎，可能需要调整剂量或暂停治疗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;VTE风险：&lt;/strong&gt; 肺癌患者本身VTE风险较高，Amivantamab的使用可能进一步增加这一风险。临床实践中需要对高风险患者进行评估，并考虑预防性抗凝治疗。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;患者在接受这类复杂输注治疗时，如果对剂量调整、副作用管理或联合用药方案存在疑问，可以&lt;a href="https://medfind.link/ai"&gt;寻求专业的AI辅助问诊服务&lt;/a&gt;，获取个性化的用药指导和风险评估。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;二、实体瘤细胞免疫疗法的新篇章：TILs疗法在黑色素瘤中的应用&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;细胞免疫疗法不仅在血液肿瘤中取得了巨大成功，在实体瘤领域也展现出巨大潜力。肿瘤浸润淋巴细胞（TILs）疗法是其中最引人注目的进展之一。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. Lifileucel (Amtagvi) 与肿瘤浸润淋巴细胞 (TILs) 疗法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在2025年的肿瘤学讨论中，专家组重点探讨了&lt;strong&gt;Lifileucel&lt;/strong&gt;（Amtagvi）在不可切除或转移性黑色素瘤患者中的应用。Lifileucel是首个获得FDA批准的TILs疗法，标志着实体瘤细胞治疗进入了新的阶段。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;1.1 TILs疗法的基本原理&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;TILs疗法是一种高度个性化的细胞治疗方法：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;获取：&lt;/strong&gt; 从患者的肿瘤组织中分离出天然存在的、能够识别并攻击癌细胞的T细胞（即TILs）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;扩增：&lt;/strong&gt; 在体外对这些TILs进行大规模扩增，使其数量达到数十亿甚至上百亿。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;回输：&lt;/strong&gt; 在患者接受淋巴细胞清除性化疗后，将扩增后的TILs回输到患者体内，以增强其抗肿瘤免疫反应。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;1.2 优化TILs疗法的护理策略&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;TILs疗法涉及复杂的制造、淋巴清除化疗和细胞回输过程，对医疗机构的专业能力要求极高。药师专家小组讨论了优化护理策略，确保治疗的安全性和有效性：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;药学管理：&lt;/strong&gt; 药师在淋巴清除化疗方案的选择、剂量计算以及细胞回输过程中的药物支持方面发挥关键作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不良反应监测：&lt;/strong&gt; 尽管TILs疗法通常不引起像CAR T疗法那样严重的CRS，但仍需密切监测发热、感染和血液学毒性等不良反应。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lifileucel的成功为其他实体瘤（如宫颈癌、NSCLC等）的TILs疗法研究奠定了基础，预示着细胞治疗在实体瘤领域的广阔前景。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;三、妇科肿瘤与心血管毒性管理：多学科协作的重要性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了前沿的药物研发，肿瘤学界也持续关注特定癌种的治疗优化和治疗相关并发症的管理。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. 低级别浆液性卵巢癌 (LGSOC) 的治疗新思路&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;卵巢癌通常分为高级别浆液性癌（HGSOC）和其他类型。低级别浆液性卵巢癌（LGSOC）是一种罕见且惰性的亚型，其治疗策略与HGSOC存在显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;鉴别诊断：&lt;/strong&gt; 专家强调了准确区分LGSOC与其他卵巢癌类型的重要性，因为LGSOC对传统化疗的敏感性较低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;内分泌治疗：&lt;/strong&gt; LGSOC常表达激素受体。讨论中提到了&lt;strong&gt;来曲唑&lt;/strong&gt;（Letrozole，商品名：Femara）等内分泌治疗在LGSOC中的应用，尤其是在一线治疗标准和维持治疗中的作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生育力保护：&lt;/strong&gt; 对于年轻的LGSOC患者，治疗方案需要平衡肿瘤控制与生育力保护的需求。多项临床试验正在评估包含内分泌药物在内的新型联合方案，以期在保证疗效的同时，最大程度地保留患者的生育功能。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;2. 乳腺癌治疗中的心脏毒性考量（心血管肿瘤学）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;随着乳腺癌治疗手段的进步，患者生存期显著延长，但治疗引起的心脏毒性问题日益突出，催生了“心血管肿瘤学”（Cardio-Oncology）这一新兴交叉学科。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险分层：&lt;/strong&gt; 专家讨论了如何对乳腺癌患者进行心血管风险分层，尤其是在使用蒽环类药物（如阿霉素）和HER2靶向药物（如曲妥珠单抗）时。这些药物可能导致心肌损伤和心力衰竭。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;监测与干预：&lt;/strong&gt; 强调了在治疗前、治疗中和治疗后对患者进行心功能监测（如超声心动图）的重要性。对于高风险患者，可能需要预防性使用心脏保护药物。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;长期生存期管理：&lt;/strong&gt; 对于长期生存者，心血管风险管理是提高生存质量的关键。这要求肿瘤科医生和心脏科医生进行紧密合作，制定全面的监测和干预计划。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;四、肿瘤患者的心理与生存质量关怀：超越临床的治疗&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;癌症治疗不仅仅是药物和手术，患者的心理健康和生存质量同样是治疗成功的关键组成部分。心理肿瘤学（Psycho-Oncology）的讨论在年度回顾中占据了重要位置。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. 探讨死亡与存在的意义：心理肿瘤学的核心议题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对于许多癌症患者而言，面对疾病意味着直面恐惧、不确定性和死亡的可能性。专家们探讨了临床医生应如何处理患者的“存在性困扰”（Existential Distress）。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;沟通技巧：&lt;/strong&gt; 医生需要学习如何以富有同理心和坦诚的方式与患者讨论死亡、预后和临终关怀。这有助于减轻患者的焦虑和抑郁情绪。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;缓解恐惧：&lt;/strong&gt; 心理干预，如尊严疗法（Dignity Therapy）和意义疗法（Meaning-Centered Psychotherapy），可以帮助患者在疾病中找到意义和希望，从而缓解恐惧感。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;2. 男性癌症患者的性健康与自我认知&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;针对前列腺癌和睾丸癌等泌尿生殖系统恶性肿瘤的治疗，往往会对男性的性功能和自我认知产生负面影响。然而，这些话题在临床中常常被忽视。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;治疗副作用：&lt;/strong&gt; 激素治疗、放疗和手术可能导致勃起功能障碍、性欲减退等副作用。这些副作用不仅影响生理健康，还可能损害男性的自我认同和“男子气概”感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主动沟通：&lt;/strong&gt; 专家强调，临床医生有责任主动将性健康讨论纳入常规诊疗，使患者认识到这些问题是癌症治疗的“标准和预期方面”，从而消除羞耻感，鼓励患者寻求帮助。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多学科支持：&lt;/strong&gt; 心理学家、性健康专家和泌尿科医生应共同为患者提供支持和干预措施。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;五、血液肿瘤与细胞治疗前沿：CAR T与移植进展&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在血液肿瘤领域，CAR T细胞疗法和造血干细胞移植（HSCT）的进展持续受到关注。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. CAR T和移植的最新数据回顾&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在2025年的Tandem Meeting等血液学会议上，研究人员展示了淋巴瘤、多发性骨髓瘤和其他血液系统恶性肿瘤的最新CAR T和移植数据。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新型CAR T靶点：&lt;/strong&gt; 讨论涵盖了针对新靶点的CAR T疗法，旨在克服现有疗法的耐药性，并扩大CAR T的应用范围。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;移植策略优化：&lt;/strong&gt; 专家们回顾了如何优化移植前后的管理策略，以减少移植物抗宿主病（GVHD）的发生率和严重程度，提高移植的长期生存率。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这些进展为血液肿瘤患者提供了更多治愈或长期缓解的机会。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;六、总结与展望：信息驱动的治疗选择&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2025年的肿瘤学进展表明，精准医疗和免疫治疗正在不断深化和细化。无论是SCLC中Tarlatamab的BiTE机制，还是NSCLC中Amivantamab的双靶点策略，都要求患者和临床医生对药物的作用机制、剂量管理和不良反应有深入的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对复杂的治疗方案和不断更新的临床数据，患者需要获取可靠、及时的信息，以便与医生共同做出最佳的治疗决策。如果您希望获取药物信息、治疗方案解读与临床研究资讯，&lt;a href="https://medfind.link/info"&gt;MedFind平台&lt;/a&gt;提供专业的医学内容支持，帮助您掌握前沿的抗癌知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续的临床研究、多学科的协作以及对患者生存质量的关注，共同构成了未来癌症治疗的基石。对于寻求海外创新药物的患者，了解国际审批动态和购药流程，将是确保及时获得最佳治疗的关键一步。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
  
  
  
  &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>medfind.link</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:06:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiRkFVX3lxTE85UDJUQ3pkTVRsVU1DLVlqNHdPejhDZWppYU9TdF92ZDZPNWlKVFh4X1R5VVI4NUZkNmI2UW1STFJyQlhvV0E</guid></item><item><title>医生最新发现：更年期女性每天走7000 步，3 个月内或有6 个改变-yeeyi - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2928239/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 05:50:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE54QTUwU2gwaHFTMDYzVXctaV9FN1Q3Qk9ad2FGcDJLaUhXemZTTmxOYkFYTkM1OG1TelVxZU0tT1A2dGpuOXpCZlhZbTBGa0xuVEJHUGtn</guid></item><item><title>综述：睡眠障碍与抑郁症神经生理学关系的综述 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104084030439.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Brain, Behavior, &amp;amp; Immunity - Health》：A Review of Neurophysiological Relationships Between Sleep Disorders and Depression&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述系统整合了睡眠障碍与抑郁症共病的神经生理学机制，涵盖神经递质（GABA、5-HT）、HPA轴、炎症因子（IL-6、TNF-α）及星形胶质细胞功能等关键通路，强调其双向关联性及共享病理基础，为跨诊断治疗提供新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;睡眠与情绪的健康纽带：剖析睡眠障碍与抑郁症的神经生理学关联&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡眠是人类不可或缺的生理过程，而睡眠障碍与抑郁症之间的紧密联系已成为现代精神神经科学的研究焦点。二者并非孤立存在，而是通过复杂的神经生理机制相互交织，形成难以分割的共病关系。本综述将深入探讨其背后的共享病理基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;错综复杂的双向关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失眠不仅是抑郁症的核心症状，更是其重要的风险因素和早期预测指标。meta分析显示，失眠患者发生抑郁发作的风险显著增加。这种关联具有双向性：睡眠障碍可诱发或加重抑郁症状，而抑郁状态同样会破坏睡眠结构，形成恶性循环。这种双向性超越了失眠，延伸至嗜睡、阻塞性睡眠呼吸暂停等多种睡眠问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共享的神经生物学基石&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神经影像学与电生理学研究为这种共病关系提供了坚实证据。结构MRI发现，抑郁症和失眠患者均表现出前额叶等脑区的皮质变薄和功能连接异常。EEG研究则一致报告抑郁症患者NREM睡眠第2阶段时长缩短及REM睡眠潜伏期缩短，这反映了下丘脑-垂体-肾上腺轴过度激活及单胺类神经递质失调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;神经递质系统的失衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;γ-氨基丁酸功能低下是连接两种疾病的关键节点。磁共振波谱研究显示抑郁症和失眠患者皮层GABA浓度降低。5-羟色胺、多巴胺和去甲肾上腺素等单胺类递质的失调，共同参与了情绪调节和睡眠-觉醒周期的紊乱。例如，选择性5-羟色胺再摄取抑制剂能同时改善抑郁和睡眠症状，揭示了共同的药理学基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;激素与免疫系统的交响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HPA轴作为应激反应的核心，其功能亢进导致皮质醇分泌节律异常，是睡眠障碍和抑郁症共有的重要特征。同时，褪黑素分泌抑制进一步加剧了昼夜节律紊乱。免疫炎症系统也被深度卷入，促炎细胞因子如白介素-6、肿瘤坏死因子-α水平升高，不仅直接影响睡眠稳态，还通过激活吲哚胺2,3-双加氧酶，将色氨酸代谢从5-羟色胺合成转向犬尿氨酸途径，减少5-羟色胺可用性，从而参与抑郁病理过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新兴的机制视角：谷氨酸/GABA与星形胶质细胞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大脑兴奋-抑制平衡至关重要，谷氨酸/GABA系统失调是新兴的共享机制。抑郁症中常观察到兴奋-抑制信号失衡，而失眠则可能与谷氨酸水平变化相关。星形胶质细胞在其中扮演了关键角色，它们负责GABA的摄取与合成，并调节脑内能量代谢。其功能障碍可能导致神经保护作用减弱和稳态失衡，增加对情绪与睡眠障碍的易感性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;局限与未来展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前研究存在一些局限，如病因学模糊性、发表偏倚、人群异质性以及临床前模型到临床的转化鸿沟。未来研究应致力于大规模、多中心前瞻性队列研究，结合多模态评估，并开展分层随机对照试验，测试针对星形胶质细胞或代谢靶点的干预策略，以期实现更精准的个体化治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡眠障碍与抑郁症的共病关系根植于共享的神经生理基质。对神经递质、神经内分泌、免疫炎症及胶质细胞机制的深入理解，不仅揭示了疾病本质，也为开发同时改善睡眠和情绪的综合疗法指明了方向。未来的突破有赖于跨学科合作以及对个体差异的更精细探索。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 03:17:54 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9LVF9PTG9nWmdNeU9iQ0dnekgtZGd5NGp1c05Jcjc2eVZVY1pITEQzUVJOdDR3RXhsQWxNVkx2SGUxd2RCbFRzcS1qelV1UndOWThNN2Etc0dmOTlkeHkwWUdDMVE0NGIybVJKUA</guid></item><item><title>40岁后这个癌症风险激增 消化道癌盯上中年人 - 中华网</title><link>https://news.china.com/socialgd/10000169/20260104/49131886.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="chan_newsDetail"&gt;
                

                &lt;p&gt;听到“刚过40岁就查出胃癌”或“年年体检正常，却突然查出肠癌”这样的新闻时，总让人感到不安。人到中年，正值壮年，但健康风险也悄然进入高发期。一项全球研究指出，消化道癌症最容易盯上40～60岁的中年人。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center pcenter"&gt;&lt;img src="https://img2.utuku.imgcdc.com/650x0/news/20260104/8eb21f49-2f3a-4511-95ad-6d3dc4a787c1.jpg" alt="40岁后这个癌症风险激增"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年11月，上海交通大学研究团队在《医学研究》期刊发表的一项覆盖全球204个国家和地区的研究表明，40岁是消化道癌症的一个明确的“风险拐点”。在此之前发病率很低，一过40岁，风险陡然攀升，60岁后逐渐平稳。研究还发现，男性患消化道癌症的风险是女性的两倍，这可能与吸烟、饮酒等不良生活习惯在男性中更为普遍有关。东亚地区的发病率更高，可能与饮食习惯（如高盐、腌制食品摄入多）以及幽门螺杆菌感染率较高等因素有关。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center pcenter"&gt;&lt;img src="https://img3.utuku.imgcdc.com/650x0/news/20260104/f54a51a0-6ad9-4192-9de9-8d5a4dda2bf8.jpg" alt="40岁后这个癌症风险激增 消化道癌盯上中年人"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么消化道癌症会盯上中年人？2025年12月，温州医科大学附属第一医院肿瘤放化疗科主任医师陈锦飞在接受采访时介绍，40～64岁是消化道癌症的高发期，这可能与该年龄段人群的生理变化与生活状态相关。身体在这个阶段开始发出警报：年轻时埋下的隐患，到了这个阶段开始集中显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着年龄增长，胃肠道黏膜逐渐老化，自我修复和清除致癌物的能力下降，给了癌细胞可乘之机。此外，两大“沉默的威胁”——幽门螺杆菌和肠息肉，在这个阶段也开始显露破坏性。幽门螺杆菌长期感染可导致慢性胃炎、胃溃疡，是胃癌最主要的可控风险因素之一。大约80%～90%的大肠癌由腺瘤性息肉演变而来，息肉长大通常需要5～10年甚至更长时间，而40岁后正是这个漫长演变过程可能“结果”的时候。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中华网</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 02:53:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMicEFVX3lxTE1VZXhFRktaS3l0SGhiYXBLbXlqbjJyRGJMQmQzaTJSQzdqSG9FYll0TVM0TkRFOFlSeFN4WHBhdkFpNmZGVUM2NGlJMkxZQkJGRkZZRVVNMDlFbUZaNGVtVkwwWkRoRXBXY0YzQ2tLQVQ</guid></item><item><title>大肠直肠癌｜男星不烟不酒竟罹癌？医生分享5答问 警惕腹泻便血 - 香港01</title><link>https://global.hk01.com/%E5%8C%BB%E5%B8%88Easy/60304691/%E5%A4%A7%E8%82%A0%E7%9B%B4%E8%82%A0%E7%99%8C-%E7%94%B7%E6%98%9F%E4%B8%8D%E7%83%9F%E4%B8%8D%E9%85%92%E7%AB%9F%E7%BD%B9%E7%99%8C-%E5%8C%BB%E7%94%9F%E5%88%86%E4%BA%AB5%E7%AD%94%E9%97%AE-%E8%AD%A6%E6%83%95%E8%85%B9%E6%B3%BB%E4%BE%BF%E8%A1%80</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cmp-article-detail medium" data-testid="article-content-section"&gt;&lt;p class="-mx-3 -mt-4 flex min-h-250px items-center bg-light-n2 md:hidden"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="-ml-3 md:ml-0"&gt;&lt;span class="border-primary mb-6 block border-l-4 pl-3 md:mb-8"&gt;近期，有位拍摄过多支知名台湾乡土剧的男星，虽然不烟不酒且有每日运动习惯，却公开自己罹患大肠直肠癌的消息，引起各界一阵哗然。&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;台湾台中荣民总医院外科部大肠直肠外科林志安主治医师提醒，大肠直肠癌的发生率不容小觑，但今日在政策支持下，符合资格者即可进行免费粪便潜血检查；临床上也有多元的标靶药物，帮助延长存活期、争取治愈。&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;&lt;strong&gt;相关文章：&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;大肠直肠癌｜大便变细总觉得解不干净？7种常见征兆及早察觉病灶&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;👇👇👇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;举例而言，没有RAS突变的癌友，即有望透过抗EGFR单株抗体标靶药物，提升疾病控制、延长存活时间，更有机会快速缩小肿瘤，增加手术切除、拚治愈的机会。同时，考量到第三期、第四期的患者癌细胞已经有所转移，也应该在医嘱下积极检查骨转移，避免因为骨转移而生活、治疗规划受冲击。&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;知己知彼才能百战百胜，为此，林志安医师特别汇整患者与家属对大肠直肠癌的常见5大问题，帮助大家轻松攻略大肠直肠癌关键资讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="mb-2"&gt;第一问：大肠直肠癌有哪些症状？要做哪些检查？&lt;/h2&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;林志安医师表示，大肠直肠癌常见的症状包含：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="-ml-3 md:ml-0"&gt;&lt;span class="border-primary mb-6 block border-l-4 pl-3 md:mb-8"&gt;贫血&lt;br&gt;血便&lt;br&gt;排便习惯改变（包括腹泻、便秘）&lt;br&gt;里急后重（一直觉得想排便，但又排不太出来）&lt;br&gt;粪便形状改变（大便变细）&lt;br&gt;体重减轻&lt;br&gt;疲倦等&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;然而，这些症状并不明显，等到症状加剧后再求医，可能已属晚期大肠直肠癌。&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;“大肠直肠癌大多从‘瘜肉’慢慢演变而来，如果能够及早切除瘜肉，便有望减轻大肠直肠癌的冲击。”林志安医师鼓励，“根据台湾的数据，每2年进行1次粪便潜血筛检可降低40%大肠癌死亡率1。因此，台湾国民健康署补助45至74岁民众，及40至44岁具家族史民众，每2年1次免费的粪便潜血检查。若检查结果为阳性，代表大肠直肠中可能存有肿瘤或是息肉，需要进一步进行大肠镜检查，以及早确认是否具有大肠直肠癌风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="-ml-3 w-screen md:ml-0 md:w-full"&gt;&lt;span class="img-caption ml-3 block text-left text-light-n6 md:ml-0"&gt;大肠直肠癌有哪些症状？要做哪些检查？（照护线上提供）&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="mb-2"&gt;第二问：各期别的大肠直肠癌要怎么治疗？预后如何？可以活多久？&lt;/h2&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;林志安医师汇整大肠直肠癌的五年存活率以及各期别的主力治疗：&lt;/p&gt;&lt;h3 class="mb-2"&gt;第一期、第二期：&lt;/h3&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;五年存活期率为8至9成。以手术切除肿瘤为主，术后通常不需化疗，只需规律追踪，避免复发。&lt;/p&gt;&lt;h3 class="mb-2"&gt;第三期：&lt;/h3&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;五年存活率约为7成5。因为癌细胞已转移到区域淋巴结，所以除了手术切除肿瘤与淋巴结以外，仍建议再加上术后辅助性化学治疗，以消灭可能残存于体内的肿瘤细胞，此举约可降低20%的复发风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 class="mb-2"&gt;第四期：&lt;/h3&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;此阶段的预后差异较大，而是否可以手术切除肿瘤，是预后重要指标。患者若可透过标靶药物、化疗先将肿瘤消除或缩小，再接续手术，五年存活率有机会达到50至60%。若无法手术切除，存活期可能会低于2成。&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;&lt;strong&gt;相关文章：&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;大肠癌｜肥胖饮酒7种人属高危险族群！留心6大症状粪便带血要就医&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;👇👇👇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="mb-2"&gt;第三问：第四期大肠直肠癌如何治疗？基因检测要做哪些项目？有哪些治疗选择？&lt;/h2&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;第四期大肠直肠癌的治疗，除了化学治疗以外，大多需要使用标靶药物，因为标靶药物是针对突变基因精准出击，故治疗前一定要确认患者的基因型。林志安医师表示，目前临床上重要的基因检测，包括：RAS基因（含KRAS、NRAS）、BRAF基因、微卫星不稳定（MSI）。这三类检测约可涵盖8至9成可以使用对应标靶或免疫治疗药物的患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;林志安医师举例说明，若经基因检查确认RAS野生型（即基因未突变）的患者，可接续使用抗EGFR单株抗体标靶药物。根据研究指出，其有望帮助患者稳定控制大肠直肠癌10至13个月，争取30个月以上的存活时间。除此之外，超过8成的患者肿瘤会明显缩小；其中，近2成的患者有望手术切除肿瘤，有望将5年存活期提升至约65%，甚至还有争取治愈的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="mb-2"&gt;第四问：大肠直肠癌有哪些手术选择？达文西机械手臂的优势是什么？&lt;/h2&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;目前大肠直肠癌的手术方式，包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="-ml-3 md:ml-0"&gt;&lt;span class="border-primary mb-6 block border-l-4 pl-3 md:mb-8"&gt;传统开腹手术&lt;br&gt;腹腔镜手术&lt;br&gt;达文西机械手臂手术&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;林志安医师解释，腹腔镜手术与达文西机械手臂手术属于微创手术，伤口较小、术后疼痛较少、恢复期较短、住院天数较短，且长期预后与传统开腹手术相当。&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;其中，因为达文西机械手臂手术相当灵活，对直肠狭窄空间特别有优势，根据研究，在直肠癌的局部复发率上优于腹腔镜手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="mb-2"&gt;第五问：大肠直肠癌患者腰酸背痛？骨转移是什么？&lt;/h2&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;第四期大肠直肠癌患者，因为癌细胞可能转移到全身，因此，除了治疗原发肿瘤，也要积极提防癌症骨转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;林志安医师说，骨转移初期，可能只会有腰酸背痛、骨骼疼痛的症状，但若放任病程恶化，可能会发生病理性骨折、甚至瘫痪，患者不仅活动受限、严重影响生活品质；还可能因为疼痛而吃不好、睡不好，会使营养状态变差、体力下降，而无法接受化学治疗或标靶药物的治疗。因此，除了原发癌症的治疗以外，也应该按照医嘱积极进行骨转移治疗。&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;&lt;strong&gt;预防大肠癌贴士👇👇👇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;&lt;strong&gt;相关文章：&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【大肠癌】大便见血或已大肠癌后期！5大症状忽然贫血易倦要就医&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="whitespace-pre-wrap break-words"&gt;【本文获“&lt;a class="text-light-p4 hover:underline" target="_blank" rel="noreferrer" href="https://www.careonline.com.tw"&gt;照护线上&lt;/a&gt;”授权转载，原文：&lt;a class="text-light-p4 hover:underline" target="_blank" rel="noreferrer" href="https://www.careonline.com.tw/2025/12/colorectal-cancer-251201.html"&gt;大肠直肠癌必知５问，基因检测、标靶治疗、手术方式解析，外科医师图文懒人包&lt;/a&gt;】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;template data-dgst="BAILOUT_TO_CLIENT_SIDE_RENDERING"&gt;&lt;/template&gt;&lt;p id="article-bottom-anchor-60304691"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>香港01</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 02:02:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMipANBVV95cUxOUWIzdWZXSXIyaUFwT05rZlVyYk4xczVjNFdTQmRxeDJNc1hlYXN3SHlnSTBBdEViRDlnbXViTkoxanBPV09JZVpaWEdIRnB4b3ZfalU3cWJpejFSbWZaT0VwTjNrSUhIQnZ4d2JhQ0RFdVRWdHV0UFFwTGx5bXVZRkkwMjQyUUxfOWU3QU5DdlZMOXpuYlJuWWZ1RndiYkVHV2NpWnpBakJjNU85UlRyV3NHdFJQTU5MeE1lRDQzY0VwaGNDQjJVRERNbFdwaGxXa3VzcHBqc3VMZW1UMXppR2FiYTA5dTVFbmNSVjJBUmpoQmhqSUdrZ3NWYVZldzhfWEppamNKY2s1YTducmtxUEpfSmlWLVRnWkhacmdHRlpFSlk3aEJyMnZ0bG9qdnlFSTFqQlp4cWowLVV6VER6NWFJYll1QkppS3pQYXB5bFU4M0xkZHBtMkdIM21PVDBueWF2YXNiYV81eW1weE0tcTAwTlFVdXRZYnE3cExMbERZWWJuUlktX3RfZllyRl83NzB5VUdCOUlyOWFKLUs2dWJuNW0</guid></item><item><title>数名医生强调：只要做过肠息肉切除手术，术后患者一定关注这3点 - 网易</title><link>https://www.163.com/dy/article/KIDTHV8U05569FBH.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="http://dingyue.ws.126.net/2026/0104/35e47ae3g00t8bfgz005rd000m8008cm.gif"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2AT"&gt;　　&lt;strong&gt;肠息肉切除之后，真的就算“解脱”了吗？不少人觉得手术做完就一劳永逸，其实很多问题才刚刚开始。有人三年前做了切除，最近却突然查出晚期肠癌。这不是个例，也绝不是命不好，而是轻视了术后的“后半场”。到底哪三件事，决定了术后能不能安然度过余生？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0104%2F4bf91420j00t8bfgz001qd000xu00m8m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2AV"&gt;　　肠息肉，看起来像是个小问题，但它本质上，是肠癌的前哨站。尤其是腺瘤性息肉，临床上极具“变脸能力”。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2B0"&gt;　　一开始像个乖宝宝，几年后能翻脸成恶魔。很多人误以为切掉就万事大吉，却不知道，它的“尾巴”才是真正的难缠。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2B1"&gt;　　肠道不是一条独木桥，而是一条被生活习惯、饮食结构、遗传背景共同牵引的高速路。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2B2"&gt;　　切除息肉只是拦下了一辆“超速车”，但后面还有源源不断的“问题车辆”可能冲出来。&lt;strong&gt;如果不在后续管理上做足功课，这场病就像是翻篇的小说，随时可能重开一章。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0104%2F981f519dj00t8bfh0000vd000po00j1m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2B4"&gt;　　第一个不可忽视的点，其实就藏在“复发”两个字里。&lt;strong&gt;肠息肉有复发倾向&lt;/strong&gt;，特别是在本就有多发腺瘤病史的人群中。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2B5"&gt;　　不是说你切了一个，它就怕你了，更多时候，它是在等你掉以轻心的时候，再来一次“突袭”。术后1年内复发率并不低，而5年后复发的患者也不少见。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2B6"&gt;　　复发这事，不是概率游戏，而是生活方式的“镜子”。有些人手术当天还在戒口，三个月后就开始大啖烤肉、夜宵、生冷辣重口味。&lt;strong&gt;肠道不是铁做的，它的情绪，比你想象中脆弱太多&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2B7"&gt;　　第二个关键点，很多人压根没当回事——肠道菌群的失衡。术后肠道环境已经被扰乱，此时如果继续摄入过多高脂、高糖、低纤维的食物，就像在一片烧过的土地上撒野草种子，很快又乱成一团。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0104%2F04155ca2j00t8bfgz002jd000t100m8m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2B9"&gt;　　&lt;strong&gt;肠道菌群的稳定，是术后修复的基础盘&lt;/strong&gt;。菌群一旦混乱，不光息肉有可能再长，其他慢性炎症也可能接踵而至。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BA"&gt;　　肠道是第二大脑，这个说法不是玄学。它能调节情绪、免疫、代谢，甚至影响大脑的活动。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BB"&gt;　　如果任由菌群失调，&lt;strong&gt;不仅肠道出问题，整个人的精神状态也会“跟着崩”&lt;/strong&gt;。术后很多人感觉“总是累”“肚子胀”“情绪低落”，其实根源就藏在这片看不见的菌群世界里。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BC"&gt;　　第三个重点，更容易被忽略，甚至被误解——&lt;strong&gt;心理状态的持续影响&lt;/strong&gt;。别以为这只是精神层面的事，情绪的变化，真的会“长在肠子上”。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0104%2Fe44ed8d3j00t8bfgz000vd000ku00dwm.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BE"&gt;　　研究显示，持续焦虑、压抑、睡眠质量差，会影响肠道黏膜修复、激素分泌、免疫反应，&lt;strong&gt;这些都可能给息肉的“复燃”提供温床&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BF"&gt;　　有个患者，术后总是担心“会不会又长了”，每天查资料、刷短视频、看案例，结果越来越焦虑，肚子越来越不舒服。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BG"&gt;　　后来检查，发现肠道黏膜炎症反复，&lt;strong&gt;不是复发，是神经性刺激导致的肠易激&lt;/strong&gt;。这类例子，不少。肠道和情绪，是一对剪不断的纠缠体，你对生活的态度，肠子都能“感受”到。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BH"&gt;　　有人问，那到底该怎么做？难道要天天吃青菜、跑圈、冥想？不是这么简单的打卡游戏。真正有效的，是日常生活里那些琐碎但关键的选择。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0104%2F98eb3c9fj00t8bfgz001sd000qz00i0m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BJ"&gt;　　比如吃饭这件事，&lt;strong&gt;别追求极端的“健康饮食”&lt;/strong&gt;。一味吃无糖、无油、无盐，反而可能造成营养不良，肠道黏膜的修复靠的就是蛋白质、脂肪酸等营养物质，不是靠“清汤寡水”撑起来的。关键在于&lt;strong&gt;结构平衡&lt;/strong&gt;，而不是单一限制。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BK"&gt;　　比如早餐，不是豆浆配馒头就叫健康。如果每天都是碳水为主，肠道蠕动会变慢，菌群多样性下降。加点蔬菜蛋卷、酸奶、坚果，效果远胜一碗稀饭。&lt;strong&gt;把每一顿饭当作肠道的“修复工具”，才是术后养护的真谛&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BL"&gt;　　运动也一样，不是一定要每天狂走一万步。很多人术后身体虚弱，强行锻炼反而适得其反。&lt;strong&gt;散步、动态拉伸、深呼吸，甚至泡脚、按摩腹部&lt;/strong&gt;，这些“温柔”的动作，比高强度更适合术后恢复期。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0104%2Fe5de506dj00t8bfgz002sd000xb00m8m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BN"&gt;　　还有一个容易被忽视的细节，是排便的节奏。术后不少人因为怕痛、怕伤口撕裂，开始“憋便”，久而久之形成慢性便秘。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BO"&gt;　　&lt;strong&gt;便秘不只是难受那么简单，它会让毒素在肠道内滞留，加重肠壁负担&lt;/strong&gt;，这是息肉复发的温床。&lt;strong&gt;便秘本身就可能诱发新的息肉形成&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BP"&gt;　　术后排便的规律性，比你想的更重要。哪怕每天只排一点，也比三天一次“狂拉”来得健康。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BQ"&gt;　　家里可以备个软垫脚凳，上厕所时抬高脚，让肠道呈现更自然的排便姿势，这个小动作，有助于减少肠道张力，&lt;strong&gt;对肠壁是一种温柔的“保护”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0104%2Fd1dc2ee5j00t8bfh0000td000op00dwm.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BS"&gt;　　还有一点，虽然看起来不大，却极为关键——&lt;strong&gt;避免过度消毒和滥用抗生素&lt;/strong&gt;。有些人一术后就开始狂吃抗生素，以为这样能“杀菌防复发”，结果事与愿违。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BT"&gt;　　杀菌杀的是一片，菌群生态也全军覆没，真正的“坏家伙”反而趁虚而入。&lt;strong&gt;术后真正需要的是菌群的“重建”，而不是一味清除&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BU"&gt;　　日常清洁也别走极端。有人连家里的马桶都用消毒水泡半小时，结果反复吸入化学气体，肠道菌群也被间接影响。&lt;strong&gt;肠道健康不是靠“无菌”维持，而是靠“平衡”守护&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2BV"&gt;　　术后还有个细节，特别容易被忽略，那就是&lt;strong&gt;体重管理&lt;/strong&gt;。不是一味追求瘦，而是要稳定。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0104%2F67fc88c5j00t8bfgz002dd000xc00m8m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2C1"&gt;　　体重忽上忽下，容易导致荷尔蒙波动、脂肪代谢异常，这些都会刺激肠道环境的变化。尤其是中年人，肚腩的膨胀速度远超想象，而其中的内脏脂肪，正是肠道炎症的“助燃剂”。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2C2"&gt;　　与其减肥，不如守住体重的“平稳线”。&lt;strong&gt;体重不飘，肠道才稳&lt;/strong&gt;。而这件事，说到底，拼的还是日复一日的节制和觉察。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2C3"&gt;　　如果你觉得这些事太细碎，不妨换种角度看：它们就像一根根隐形的丝线，悄悄牵动着你的肠道命运。切除息肉只是砍断了一段坏枝条，剩下的，是如何让整株植物不再疯长。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0104%2F913cb21cj00t8bfh0002fd000xs00p0m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2C5"&gt;　　别等到复发那天，才想起检查报告里那句“建议定期复查”。那不是医生的客套话，是你和健康之间最后的防火墙。肠道从不说谎，它的一切信号，都是生活方式的“回音”。&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2C6"&gt;　　&lt;strong&gt;真正的“术后安全感”，不是来自手术本身，而是你每天为肠子做的那些看似不起眼的小事&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote id="47DRP2CE"&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p id="47DRP2C8"&gt;　　参考文献：&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2C9"&gt;　　1. 王俊.《腺瘤性息肉的癌变机制及预防策略》.中华胃肠外科杂志,2020年,第23卷第5期,第456-461页&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2CA"&gt;　　2. 刘慧.《肠道菌群对术后恢复的影响研究》.中国实用外科杂志,2021年,第41卷第9期,第833-837页&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2CB"&gt;　　3. 孙伟.《心理因素与肠道疾病关系探讨》.中国心理卫生杂志,2019年,第33卷第2期,第110-114页&lt;/p&gt;&lt;p id="47DRP2CC"&gt;　　文中分享的健康知识均源自权威医学资料与专业领域共识，为便于理解部分场景和故事情节进行了虚构加工。本文仅为健康科普分享，不涉及任何医疗指导、诊断建议或用药推荐。内容仅供参考，如果您身体出现不适，请一定要找专业医生咨询。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 01:15:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE44dkF1SVNBZVhRYzNQTzhWcmpvMk8wQzN4T0xpc0ZJSHhwWjhwNm5OdE5XVGJnYmFwdGFkNTdOMEFqNXgxTEhhVzBGeU1Zc21DY1lKRVhzaG0zX0pOZ1d4Ykdn</guid></item><item><title>童年逆境、代偿性负荷以及儿童期和成人期发病的多发性硬化症中的表观遗传特征 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104084022376.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;童年逆境、代偿性负荷以及儿童期和成人期发病的多发性硬化症中的表观遗传特征&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Brain Communications》：Childhood adversity, allostatic load, and epigenetic signatures in pediatric and adult-onset multiple sclerosis&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月04日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Brain Communications 4.5&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　童年逆境与多发性硬化症临床特征及表观遗传关联研究。纳入60例MS患者（30例POMS、30例AOMS），评估童年逆境（ACEs问卷、家庭社会经济因素）与症状负担、EDSS评分及表观遗传（DNA甲基化）关联。结果显示童年逆境与症状加重（p=0.001）及神经残疾（EDSS升高，p=0.028）显著相关，代偿负荷无差异，但POMS和AOMS患者表观遗传修饰呈反向变化，提示年龄相关病理机制差异。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;div&gt;
    &lt;div&gt;
        &lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;
        &lt;section&gt;
            &lt;p&gt;越来越多的研究认为，童年时期的逆境是影响神经系统疾病发展及疾病严重程度的关键因素，包括多发性硬化症（MS）这种神经免疫性疾病。虽然先前的研究已经将早期逆境与MS的易感性和更严重的疾病表现联系起来，但其背后的生物学机制仍不明确。本研究探讨了童年逆境与MS临床特征之间的关联，重点关注两种潜在的致病机制：代偿性负荷（allostatic load）和表观遗传修饰（epigenetic modifications）。&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;我们评估了60名连续入组的MS年轻患者，其中30人为儿童期发病（POMS），30人为成人期发病（AOMS）。在纳入这项横断面研究时，患者的平均患病时间为6年。POMS患者的平均年龄为22.09岁（标准差2.66岁），AOMS患者的平均年龄为32.41岁（标准差2.19岁）。62%的参与者为女性。童年逆境通过一系列综合指标来定义，这些指标包括个人经历、家庭状况和社会经济因素，通过“不良童年经历”（Adverse Childhood Experiences, ACEs）问卷、父母的教育水平以及童年时期的家庭收入来衡量。临床评估内容包括患者自报的MS症状负担（使用SymptoMScreen问卷）以及神经科医生根据患者入组时的神经系统检查结果使用扩展残疾状态量表（Expanded Disability Status Scale, EDSS）评估的残疾程度。同时，还检测了循环中的代偿性负荷生物标志物和全基因组表观遗传特征（通过RRBS技术进行DNA甲基化分析；使用还原型亚硫酸氢盐测序技术）。&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;具有高程度童年逆境史的患者，其自报的MS症状负担显著更重（p=0.001），神经科医生评估的残疾评分也更高（p=0.028），这一现象与疾病的持续时间或治疗开始的时间无关。童年逆境与循环中的代偿性负荷生物标志物之间没有显著差异。尽管童年逆境与整个队列的总体表观遗传变化无关，但分层分析显示，在MS发病年龄不同的人群中甲基化模式存在差异：具有童年逆境的POMS患者表现出DNA甲基化增加，而具有童年逆境的AOMS患者则表现出甲基化减少。观察到的临床和生物学差异无法用症状出现到治疗开始之间的时间差来解释。&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;我们的研究结果表明，童年逆境与MS年轻患者的症状负担和神经功能障碍增加有关。根据MS发病年龄的不同，童年逆境可能以不同的方式影响表观基因组，这可能对疾病的进展和治疗敏感性产生影响。这些结果支持了童年逆境在MS发病机制中的生物学作用，并强调了需要采取考虑年龄和暴露因素的方法来理解MS的整个生命周期中的发病机制。&lt;/p&gt;
        &lt;/section&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

 
 
&lt;span&gt;&lt;/span&gt; 

 

        &lt;/div&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://www.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://www.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://www.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:52:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1JbUpTUmlMam9iQmFwZldQRkRwODkzb0VoVzdUZjVJeFloM085WTIweWlXeDdxcnU4Y0J4RU14R3RvbExUWFpTLWtPZnUwNjg2bzJoXzltVDFMSkJjQ1o1TTZNQ1I0THIxUjdjZw</guid></item><item><title>小腿围对比胸部CT骨骼肌指数评估骨质疏松性椎体骨折患者骨少肌症及一年预后的临床价值研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260103203712445.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Aging Clinical and Experimental Research》：Calf circumference as a simple tool versus chest-CT derived skeletal muscle index in assessing osteosarcopenia and one-year outcomes in osteoporotic vertebral fractures&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对骨质疏松性椎体骨折（OVF）患者中骨少肌症（Osteosarcopenia）诊断方法复杂、基层医疗机构难以普及的现状，探讨了简便的小腿围（CC）测量法对比胸部CT衍生的T12骨骼肌指数（SMI）在评估骨少肌症及其一年预后（如再骨折、跌倒、日常生活活动能力ADL和Oswestry功能障碍指数ODI）中的应用价值。结果表明，CC与CT诊断具有中等一致性（Kappa=0.60），灵敏度高（84%），是资源有限环境下有效的骨少肌症筛查工具，而CT定义的骨少肌症则与一年内再骨折风险独立相关。该研究为简化骨少肌症的临床评估提供了重要依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;随着全球人口老龄化的加剧，骨质疏松症及其最严重的并发症——骨质疏松性椎体骨折（Osteoporotic Vertebral Fractures, OVF），已成为导致老年人慢性疼痛、功能障碍和生活质量下降的主要公共卫生问题。而在这一背景下，另一种与增龄密切相关的综合征——肌肉减少症（Sarcopenia），即骨骼肌质量、力量和功能的进行性丧失，也逐渐走入临床医生的视野。当骨质疏松症与肌肉减少症这两种“孪生”衰老性疾病同时存在于一个个体时，便构成了一个更为复杂的临床实体——骨少肌症（Osteosarcopenia）。研究表明，骨少肌症患者发生骨折、跌倒乃至死亡的风险显著高于仅有其中一种疾病的患者。然而，尽管其危害巨大，骨少肌症在临床实践中却常常被忽视或漏诊。这背后的原因颇为复杂：一方面，“骨少肌症”这一概念相对较新，临床认知度不足；另一方面，诊断肌肉减少症所需的设备，如双能X线吸收测定法（DXA）或计算机断层扫描（CT），在许多基层医院并不普及，或者操作复杂、成本较高。那么，能否找到一种既简单、经济又可靠的替代方法来筛查和评估骨少肌症，特别是在OVF这类高危人群中呢？这正是发表在《Aging Clinical and Experimental Research》上的一项最新研究试图回答的核心问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了回答上述问题，研究人员开展了一项回顾性研究。他们聚焦于因低能量创伤导致OVF并接受经皮椎体成形术（Percutaneous Vertebroplasty, PVP）治疗的患者队列。研究的核心是比较两种诊断肌肉减少症（进而诊断骨少肌症）的方法：一种是相对复杂的“金标准”方法，即利用患者入院时常规进行的胸部CT，在第十二胸椎（T&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;）水平测量骨骼肌横截面积并计算骨骼肌指数（SMI）；另一种是极其简便的体格测量方法——测量患者的小腿围（Calf Circumference, CC）。所有患者还接受了握力（Grip Strength, GS）和短期体能表现测试（Short Physical Performance Battery, SPPB）以评估肌肉力量和功能。根据亚洲肌肉减少症工作组（AWGS）2019标准，同时存在低GS和低肌肉质量（分别由T&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;SMI或CC定义）则诊断为肌肉减少症，结合OVF（即骨质疏松）则诊断为骨少肌症。研究人员随后对这些患者进行了为期一年的随访，观察包括新发椎体再骨折、跌倒事件、日常生活活动能力（Activities of Daily Living, ADL）和Oswestry功能障碍指数（Oswestry Disability Index, ODI）在内的关键预后指标，旨在评估两种诊断方法的一致性及其对不良预后的预测能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究的关键技术方法主要包括：1. 利用住院期间常规采集的胸部CT影像，通过ImageJ软件在T&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;椎体水平量化骨骼肌面积并计算SMI，作为肌肉质量的参考标准；2. 依据AWGS 2019指南标准测量小腿围（CC）和握力（GS），并实施短期体能表现测试（SPPB）以评估身体功能；3. 对来自中国东南部一家三级甲等医院的149例接受PVP治疗的OVF患者队列进行为期一年的前瞻性随访，收集再骨折、跌倒、ADL及ODI等预后数据；4. 采用统计学方法（如Kappa一致性检验、ROC曲线分析、二元逻辑回归）比较CC与CT诊断骨少肌症的一致性及预测价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;患者临床特征比较&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究共纳入149例患者，平均年龄70.4岁，女性占72%。根据胸部CT T&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;SMI标准定义的骨少肌症组（OS A组）患者，相较于单纯骨质疏松组（OP A组），年龄更大，体重指数（BMI）、小腿围（CC）、腹围（AC）和T&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;SMI均显著更低。在一年随访中，OS A组表现出更差的ADL评分、更高的ODI评分以及显著更高的再骨折发生率（40% vs 18%）。当使用CC标准定义分组时（OS B组 vs OP B组），也观察到类似的趋势，OS B组年龄更大，BMI、CC、AC、骨密度（BMD）T值更低，SPPB评分更差，且在一年随访时ADL和ODI结果更差，跌倒发生率更高（19% vs 7.0%）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CC与胸部CT诊断的一致性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于胸部CT标准，骨少肌症患病率为47.4%，而基于CC标准则为53%。两种方法总体一致率为80%，Kappa系数为0.60，表明具有中等一致性。以CT为标准，CC诊断骨少肌症的灵敏度为84%，特异度为76%，受试者工作特征曲线下面积（AUC）为0.74。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;影响诊断差异的因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单因素分析发现，女性、较大的腹围（AC）和患有糖尿病与两种诊断方法的结果差异相关。进一步的二元逻辑回归分析确定，AC是影响CC与CT诊断一致性的主要因素（OR=1.04）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;骨少肌症与再骨折和跌倒的关联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单因素分析显示，一年内再骨折与年龄、BMD T值、CC以及由T&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;SMI诊断的骨少肌症相关。跌倒则与年龄、CC以及由CC诊断的骨少肌症相关。多因素分析进一步证实，年龄（OR=1.057）和由T&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;SMI诊断的骨少肌症（OR=3.840）是再骨折的独立危险因素，而BMD未显示出独立预测价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究得出结论，在OVF患者中，利用常规胸部CT获得的T&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;SMI定义的骨少肌症与术后一年内的再骨折风险显著相关，具有重要的预后价值。相比之下，小腿围（CC）作为一种简单、无创的测量工具，与CT诊断具有中等一致性且灵敏度高，可作为在资源有限环境下（如社区诊所）筛查骨少肌症的有效方法，尤其适用于身体功能受损的骨折患者。然而，CC的测量结果易受脂肪组织影响，腹围（AC）是导致其与CT诊断差异的主要因素。因此，在临床使用CC进行评估时，对于腹围显著较大的患者应谨慎解读，或考虑结合其他指标。该研究为简化骨少肌症的临床评估和风险分层提供了实用证据，有助于推动这一重要老年综合征在更广泛场景下的早期识别和干预。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:43:52 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9qbTN1ZzBKSVJaR0tTX01Yd1QtYlRxLXBveE5zSFFIM0ZCRVJjMFdCVHFyMDQyN2luTVF0VzZHcGR1LUpwQWlUNE5wMk1zdlV2LW5aOTFMTm1lYy0tejhVOExvbkRfTC0tUE9PLQ</guid></item><item><title>超加工食品与口腔健康的关联：来自伊朗班达尔-孔格队列的结构方程模型分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104032454590.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Scientific Reports》：Association of ultra-processed foods and dental health—results from Bandare-Kong cohort: structural equation modeling&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对超加工食品（UPFs）与成人牙科健康关系证据不足的现状，基于伊朗班达尔-孔格非传染性疾病队列（BKNCD）3,947名35-75岁成人的基线数据，采用结构方程模型（SEM）分析发现：UPFs摄入量越高（NOVA T3 vs. T1），与牙齿总数减少（β=-0.976）、缺失牙数增加（β=0.987）和龋齿数增加（β=0.536）显著相关，且年龄和性别具有部分中介作用。该研究为中东人群UPFs与口腔健康的关联提供了重要证据，对制定针对性预防策略具有重要意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在当今快节奏的生活中，超加工食品（Ultra-Processed Foods, UPFs）已成为现代饮食的重要组成部分，从早餐谷物到即食餐点，这些工业化食品以方便快捷的特点深受消费者青睐。然而，这些食品通常富含添加糖、不健康脂肪和钠，而必需营养素和膳食纤维含量较低。随着全球饮食模式从天然和轻度加工食品向超加工食品转变，其对健康的影响日益受到关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;龋齿作为最常见的慢性感染性疾病之一，影响着全球约23亿成年人和5.3亿儿童，成为重大公共卫生挑战。虽然龋齿发病率随年龄增长而增加，但其后果——如牙齿缺失、疼痛、感染和生活质量受损——可能是终身且不可逆的。传统上，高糖饮食已被确认为龋齿发生的主要风险因素，但超加工食品这一更广泛的饮食类别与口腔健康的关系尚未完全阐明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是在伊朗这样的中东国家，随着饮食西化趋势加剧，超加工食品消费量显著上升，但关于其与口腔健康关系的研究却十分有限。先前研究结果不一致可能源于研究设计、人群特征差异或未能调整中介因素（如口腔卫生行为、社会经济地位和整体饮食模式）所致。为此，研究人员开展了这项创新性研究，旨在填补这一重要研究空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员利用Bandare-Kong非传染性疾病队列（BKNCD）的基线数据，对3,947名35-75岁伊朗成年人进行横断面研究。通过经过验证的食物频率问卷（FFQ）评估膳食摄入，并按照NOVA系统对超加工食品进行分类。牙科健康通过临床检查评估，测量牙齿总数、缺失牙数、龋齿数和填充牙数。研究采用结构方程建模（SEM）分析这些关系，并将年龄和性别作为潜在中介变量纳入模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队运用了几项关键技术方法：使用经过验证的132项食物频率问卷（FFQ）评估膳食摄入；采用NOVA食品分类系统识别超加工食品；通过临床牙科检查评估口腔健康状况；应用结构方程建模（SEM）分析变量间复杂关系；使用协方差分析（ANCOVA）调整混杂因素；并基于Bandare-Kong非传染性疾病队列（BKNCD）的大样本数据进行分析，该队列是伊朗前瞻性流行病学研究（PERSIAN）的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参与者特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究分析了BKNCD队列的3,947名成年人（57.8%为女性），平均年龄48.33岁。女性平均BMI（27.47 kg/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;）高于男性（25.63 kg/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;），肥胖患病率女性为30.2%，男性为15.7%。生活方式因素如吸烟（17.1%）和饮酒（4.7%）在男性中更常见。男性每日能量摄入（3,166.42 kcal）显著高于女性（2,521.41 kcal），碳水化合物约占双方总能量摄入的64%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;饮食特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超加工食品摄入量在三分位组中分别占总摄入量的14.2%、28.9%和49.2。随着NOVA分数升高，大多数饮食摄入变量呈现显著正向趋势（p&amp;lt;0.05），包括总能量摄入、非乳制饮料、饼干蛋糕、薯片、加工肉类和快餐、油和酱料、糖果等。更高超加工食品摄入与更高的添加糖摄入量相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;性别和年龄特异性特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分层分析显示，年轻女性和男性参与者的NOVA分数均高于年长者。在各类别人群中，更高的NOVA分数与更高的总能量摄入以及非乳制饮料、饼干蛋糕、薯片、加工肉类/快餐、油/酱料和糖果的消费增加相关。更高的超加工食品消费与口腔健康恶化相关，在年长组和男性中尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SEM分析性别和年龄的中介作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中介分析显示，较高的NOVA分数（反映超加工食品摄入增加）与总人群较差的牙科健康显著相关。与最低NOVA三分位（T1）相比，T2和T3参与者的牙齿数量显著较少（β=-0.953，p&amp;lt;0.001；β=-0.677，p=0.03），而T3参与者的缺失牙数更多（β=0.947，p&amp;lt;0.001）。性别和年龄部分中介了这些关联。具体而言，性别部分介导了NOVA（T2对T1）对牙齿数量的影响，以及NOVA（T3对T1）对缺失牙数的影响。年龄部分介导了NOVA（T2对T1）和NOVA（T3对T1）对牙齿总数的影响，以及NOVA（T3对T1）对缺失牙数的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;性别和年龄特异性SEM分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在按年龄分层的SEM分析中，35-50岁女性（n=1,328）中，较高的超加工食品摄入（T3对T1）与龋齿数增加直接相关（β=0.521，p=0.02）。在50-75岁女性（n=953）中，NOVA（T3对T1）与牙齿数量减少（β=-0.976，p&amp;lt;0.001）和缺失牙数增加（β=0.987，p=0.001）相关。在35-50岁男性（n=969）中，较高的超加工食品摄入（T3对T1）与缺失牙数增加直接相关（β=0.387，p=0.001）。在50-75岁男性（n=697）中，NOVA（T3对T1）与牙齿数量减少（β=-0.937，p&amp;lt;0.001）和缺失牙数增加（β=0.911，p&amp;lt;0.001）相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，超加工食品消费与伊朗成年人较差的口腔健康结果存在显著关联。较高的超加工食品摄入与牙齿数量减少、缺失牙数增加和龋齿数增加相关，这些关系部分由年龄和性别中介。年轻和年长成人的结构方程模型分析揭示了直接和间接途径：在各年龄组中，NOVA分数三分位与较差牙科结果直接相关，而总能量摄入、饮酒、吸烟和刷牙习惯等因素部分中介了这些关系。值得注意的是，年长成人和男性显示出高超加工食品消费与牙齿缺失之间更强的关联，表明累积饮食暴露可能加剧牙齿恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些发现强调了监测富含超加工食品饮食的重要性，并评估其在不同年龄组别中对口腔健康（尤其是龋齿风险）的潜在影响。鉴于全球龋齿的高患病率及其对生活质量和经济负担的深远影响，了解龋齿风险的多因素决定因素对于制定有效预防策略至关重要。营养在龋齿病因学中起着关键作用，健康饮食习惯对维持口腔健康至关重要。随着全球饮食模式转变，弱势群体可能因超加工食品的低成本和便利性而更可能消费它们，这突出了在公共卫生政策中解决超加工食品消费问题的紧迫性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的优势包括使用NOVA分类系统确定食品加工水平、采用结构方程模型评估结构关系、大样本量以及全面调整多种主要混杂因素。此外，牙科检查由训练有素的检查者进行，以诊断龋齿，增加了结果的可靠性。然而，研究也存在一些局限性，如横断面设计无法确立因果关系，食物频率问卷可能存在记忆偏差，以及结果可能无法推广到其他人群。未来需要更多样化人群和纵向设计的研究来加强和扩展这些发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，这项研究为超加工食品消费与牙科健康之间的关联提供了重要证据，强调了健康饮食模式对改善口腔健康结果和生活质量的潜在益处。研究结果对公共卫生政策制定者和医疗保健提供者具有重要启示，可为针对性的口腔健康干预措施提供信息，特别是在超加工食品消费量高的群体中。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 23:20:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBMU1RZdlM5RXB3aWNTRUVuS1lFVHYwTVAtcXlTcVdQdElKQU5UczJBYVNPMlRTSWZvTnpmQm1xWEN0RXNZanNaVGZwM2RDYW41cjIxWXlFUG5GM2NaUUdDSHZMcWpKSUk4MjUxdw</guid></item><item><title>口罩禁令重启! 澳洲超级病毒横扫近40国, 单周确诊7万病例! 医生见过最高传播水平, 大批华人中招 - 新西兰中文先驱网</title><link>https://www.chineseherald.co.nz/news/international/super-k-flu/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main-content"&gt;&lt;noscript&gt;&lt;p class="h2"&gt;&lt;span id="challenge-error-text"&gt;Enable JavaScript and cookies to continue&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新西兰中文先驱网</author><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 23:17:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMicEFVX3lxTFAtaXd3c3ozNmk5Z0gxSVhrVzk3NVJMdVJHZWRPcmdyTmJSWDVZOWt5NGp5dU03VC1vUDBOdVB2YmF6LU1jLUQyU0N4Y1FmdmU5OVVBeGg0c1lOMHN2MFBEU3RuVmZmcURNQ3JRWDJYRVY</guid></item><item><title>化学遗传学激活海马CA2区促进癫痫小鼠急慢性发作的双向调控作用 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260104000542034.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Neurobiology of Disease》：Chemogenetic activation of hippocampal area CA2 promotes acute and chronic seizures in a mouse model of epilepsy&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对颞叶癫痫中海马CA2区锥体细胞兴奋性增高的现象，通过化学遗传学技术特异性激活Amigo2-Cre癫痫小鼠CA2区神经元，发现CA2兴奋可显著增加慢性期癫痫发作频率和持续时间，并缩短急性癫痫持续状态潜伏期。该研究首次证实CA2在癫痫发作中具有双向调控作用，为靶向CA2的抗癫痫治疗策略提供了新依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在神经科学领域，海马体一直是研究癫痫发病机制的重要脑区。传统观点认为，海马CA1和CA3区在癫痫发生中起关键作用，而位于二者之间的CA2区却因其对癫痫相关病理损伤的相对抵抗力而长期被忽视。然而近年研究发现，在人类颞叶癫痫患者和动物模型中，CA2区锥体细胞表现出异常增高的兴奋性，但其在癫痫发生发展中的具体作用机制尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为探究CA2区在癫痫中的精确功能，研究人员利用转基因技术构建了特异性在CA2区表达Cre重组酶的Amigo2-Cre小鼠模型，结合化学遗传学技术，通过病毒载体在CA2区锥体细胞中表达兴奋性设计师受体（hM3Dq）。研究采用匹鲁卡品诱导的癫痫小鼠模型，通过连续视频脑电图监测，系统评估了CA2区激活对急慢性癫痫发作的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键技术方法包括：1）利用AAV病毒载体介导的Cre依赖性hM3Dq-mCherry在CA2区的特异性表达；2）慢性视频脑电图记录技术进行长达6-9周的连续监测；3）采用氯氮平N-氧化物（CNO）通过饮水给药进行化学遗传学调控；4）免疫组织化学染色和神经元计数评估海马损伤程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果方面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慢性癫痫发作频率增加：化学遗传学激活CA2区显著增加雄性癫痫小鼠的发作频率，但对雌性小鼠影响较小。在Cre阳性小鼠中，CNO处理使发作频率从平均39.5次增至72.5次，增幅达183.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EEG发作持续时间延长：CA2区激活延长了癫痫发作的电生理持续时间，这一效应在雄性和雌性小鼠中均显著。表明CA2区不仅影响发作 initiation，还可能参与发作的维持和传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;簇状发作加剧：CA2区激活显著增加了簇状发作期间的最大日发作次数，这一现象在临床上也具有重要意义，因为簇状发作常导致癫痫持续状态等严重并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;急性癫痫持续状态（SE）促进：在匹鲁卡品诱导的SE模型中，CA2区预激活缩短了SE的潜伏期，并增加了SE初始阶段的EEG功率，表明CA2区在急性发作中也起促进作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海马神经元损伤模式：组织学分析证实了CA2区在癫痫中的相对抵抗力，CA1和CA3区出现显著神经元丢失，而CA2区保持相对完整。这可能是CA2区在癫痫网络中保持功能完整性的结构基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，海马CA2区在癫痫发生发展中扮演着"双刃剑"角色。一方面，CA2区因其独特的分子特征和环路连接，在癫痫病理过程中相对抗损伤；另一方面，其兴奋性增高又会促进癫痫发作。这种双向调控作用为理解癫痫网络提供了新视角，也提示CA2区可能成为抗癫痫治疗的新靶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，研究发现了明显的性别差异。雌性小鼠对匹鲁卡品诱导的SE敏感性较低，且CA2区激活对慢性发作频率的影响在雌性中较弱。这种差异可能与神经甾体激素的调控作用有关，为癫痫的性别差异化治疗提供了线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的创新性在于首次系统证实了CA2区在癫痫中的双向调控作用，填补了海马亚区在癫痫网络中功能研究的空白。研究结果不仅深化了对癫痫发病机制的理解，也为开发靶向CA2区的精准抗癫痫策略奠定了理论基础。未来研究可进一步探索CA2区特异性分子标记物，为临床诊断和治疗提供新思路。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:38:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE0yVU4zYVZoYW5YS1ota1RLc19sMHY5SE9EeU1CczRLLXNwck9WN1lWYTlHcXFYYnl2TWZ0N2tlRkg4YmVUS3Y3U0lldlN0bzZtMzhtekVVLW5nZWJnLTl0RFZ5UzRRRi1tajJObw</guid></item></channel></rss>