<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>车祸后骨折别忽视！ 错过黄金治疗期就晚了 - 国内 - 全国综合 - 市场情报 - Sin Chew Daily</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiwgJBVV95cUxQOU55eG4xR1A5ZWNONl9MSVh3Z0tXY0twRnd3V2xSY3kxUWR1a1VYdlhwYUhMcWplSVdMaE9JUkMyZktzZVlUOU4zOW9teE9aVzh2a0JfeGJXOG1zQkNDemlBMEV3Y2tuNEkxR3poQ2RHVkZTV3J3clQ4R1k0UDlwVkRVbVl2cWY4QnNXaXZfYUpfVThDbTJxRmw2RjRGVlAtOURXN2I0N29UbHlPeHlWMzh2RERhM1VTNVJEc1VCbDE4dmliZ3VmTGVZZ1F6dTVQNEZSX210Y0JPVU4xM19QQWR6ZHEtQURyQXN6aE1OMWZPZ1k1cHFXQ282QzZ6Rmx2SkZwWmxBaktmQjlGLTBOajllTXY2ekU3U1ZZOVZRclRzeTJueFJpOEZXajdwUWdkSUhaZV9UTnBBeUstNmFJSkd3?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-page-content " itemprop="articleBody" id="article-page-content-6391483"&gt;

        &lt;p&gt;&lt;img loading="lazy" class="alignnone wp-image-6391494 size-full" src="https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/211891497_l.jpg" alt="" srcset="https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/211891497_l.jpg 1033w, https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/211891497_l-400x267.jpg 400w, https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/211891497_l-1024x684.jpg 1024w, https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/211891497_l-768x513.jpg 768w" sizes="(max-width: 1033px) 100vw, 1033px"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着交通事故发生率逐年攀升，骨骼损伤病例也呈显著增长的趋势。从轻微的手指骨折到危及生命的脊椎骨折，伤情各异。正确应对骨骼损伤，及时诊断及治疗，将能最大限度提升康复效果，避免造成终生无法弥补的健康隐患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴生刘永美专科医疗中心Pusat Pubatan Pakar Sri Kota （Sri Kota Specialist Medical Centre）骨科顾问医生彭子豪指出，交通事故是造成骨骼损伤的主要原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着人口和车辆数量的增加，过去一年交通事故导致的相关病例数量增长了，尤其是摩托车骑士遭遇严重损伤的概率远高于轿车司机。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;p id="dablewidget_V7a1WLz7" data-widget_id="V7a1WLz7"&gt;
        
        &lt;/p&gt;
        
        
&lt;p&gt;彭医生透露，这些损伤包括骨折、脱臼等，伤口涵盖开放性或闭合性。损伤多集中在手部、脚部、脊椎骨、锁骨和盘骨等，且严重程度不一。&lt;/p&gt;&lt;p id="anymind-new-mid2"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最严重的情况可能涉及脊椎骨、颈项或盘骨损伤，这些伤害可能导致终身残疾或行动不便。一些严重伤势造成的大量出血，也将带来生命危险。”&lt;/p&gt;&lt;p id="adasia-mb-mrec2"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="AnyMind_PC_RecII"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;避免移动伤者&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
彭子豪医生披露，交通事故后正确处理骨骼损伤是避免其恶化的关键。他促请大家在车祸现场切勿随意移动伤者，尤其是颈部受伤者，以免加重患者伤势，甚至引发瘫痪问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若特殊情况必须移动伤者，应由经过急救培训者或多人一起搬动，避免对伤者造成二次伤害。如有伤口，应使用纱布包扎止血，避免失血过多。最重要是，尽快拨打急救电话，让专业医护人员到场处理。”&lt;/p&gt;&lt;p id="anymind-new-mid3"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭医生指出，儿童和老年人的骨骼损伤需特别注意，因为相较其他人，他们的风险相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p id="adasia-mb-mrec3"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“儿童骨骼尚在发育，损伤或移位后可能会造成严重畸形，进而影响成长。至于老年人，由于骨骼较脆弱，受伤后很难接回或愈合，且手术风险也较高。”&lt;/p&gt;
&lt;figure id="attachment_6391497" aria-describedby="caption-attachment-6391497" class="wp-caption alignnone"&gt;&lt;img loading="lazy" class="wp-image-6391497 size-full" src="https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/cshd241221v004-NEP1_59558282-20250321164442.jpg" alt="" srcset="https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/cshd241221v004-NEP1_59558282-20250321164442.jpg 540w, https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/cshd241221v004-NEP1_59558282-20250321164442-313x400.jpg 313w" sizes="(max-width: 540px) 100vw, 540px"&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-6391497" class="wp-caption-text"&gt;彭子豪医生 骨科顾问 巴生刘永美专科医疗中心（Sri Kota Specialist Medical Centre） Pusat Pubatan Pakar Sri Kota&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;手术治疗或石膏固定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，针对骨骼损伤的治疗主要分为两种，即手术治疗和石膏固定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“开放性骨折，即骨刺穿出皮肤、流血者，通常需进行紧急手术；而没有伤口的闭合性骨折，则将根据骨骼移位程度选择治疗方案。如果骨骼严重移位，就建议动手术；如果没有严重移位，可使用石膏固定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭医生强调，最具挑战性的病例是第三级开放性骨折。这类骨折通常伴随断肢或严重损伤，需要多学科协作完成手术，且可能需长期住院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算动了多次手术，有时也无法将断肢成功接回。即使最终手术成功了，患者也可能面临行动受限或终身复诊的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading="lazy" class="alignnone wp-image-6391493 size-full" src="https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/332.jpg" alt="" srcset="https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/332.jpg 1084w, https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/332-400x255.jpg 400w, https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/332-1024x652.jpg 1024w, https://cdn.sinchew.com.my/wp-content/uploads/2025/03/332-768x489.jpg 768w" sizes="(max-width: 1084px) 100vw, 1084px"&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;当心细菌感染风险&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
彭医生指出，骨头突出并与外界接触的开放性骨折，尤其是第三级骨折，极易面临细菌感染的风险，尤其是在手术延迟或免疫系统较弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦细菌藏在骨头内部，即使使用大量抗生素，也难以清除感染，因为骨骼内部没有血管，抗生素无法到达这些无血管区域。在这种情况下，患者需长期使用抗生素，有时需要3到6个月，甚至长达一年才能彻底控制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果骨骼细菌感染无法得到有效控制，细菌可能扩散到全身，严重时甚至需要进行截肢手术，防止感染蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，彭医生建议患者一旦受伤应立即处理伤口，并进行适当治疗。此外，也需关注患者的其他健康状况，例如糖尿病患或其他慢性病群体，应控制好病情，以免感染恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“糖尿病患者需控制血糖；有潜在疾病者，如B型肝炎、C型肝炎或HIV等，都可能加剧感染风险。因此及时体检和治疗是必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6小时黄金治疗期&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
彭医生特别提醒，开放性骨折的黄金治疗时间为6小时，如果超过24小时没治疗，感染的风险将大大增加。细菌感染不仅延缓康复期，严重时甚至可能危及生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，他指出，由于部分患者在受伤后仍能正常走动或未见明显伤口，因此容易掉以轻心，忽略可能存在的骨折或韧带问题，例如手指等部位的伤势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这类小伤通常不会对生命构成威胁，但可能导致往后骨移位、关节活动不灵活等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遵循复健计划&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
彭医生透露，交通事故中常见的骨折复原时间，因部位和骨折严重程度而异。一般上，上肢骨折通常需要6至8周，下肢骨折则需12至16周才能恢复至正常生活状态。如果是细菌感染，甚至需一年才能完全康复。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“轻微骨折通常在适当治疗后可完全康复，不留后遗症。至于严重骨折，即使及时治疗，完全消除后遗症的可能性较低，但通过专业干预可以显著减轻症状，帮助患者恢复基本的生活能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提醒患者在骨折的康复过程需遵循医生或治疗师制定的复健计划，切勿擅自更改，以最大程度减少后遗症并避免延缓复原进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“骨折后，患者应避免立即恢复原本的活动状态，而是需在家中休养，以免加重损伤或影响骨骼愈合。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同时，在日常生活中保持良好的骨骼健康尤为重要。大家应多进行户外活动，晒太阳以促进维生素D的吸收，增强骨骼强度。年轻人应避免长时间久坐，多参加跑步、球类等增强骨密度的运动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭医生也提醒大家驾驶时，应严格遵守交通规则，避免危险驾驶。受伤后，即便只有轻微的疼痛或活动受限，也应尽早就诊。早期诊断和治疗，可以避免小伤演变成大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;KKLIU: 0827 / EXP: 31.12.2027&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="horizontal-space horizontal-space-20h"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="horizontal-space horizontal-space-20h"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
        
                    
        

        
        

&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Sin Chew Daily</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 16:01:09 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiwgJBVV95cUxQOU55eG4xR1A5ZWNONl9MSVh3Z0tXY0twRnd3V2xSY3kxUWR1a1VYdlhwYUhMcWplSVdMaE9JUkMyZktzZVlUOU4zOW9teE9aVzh2a0JfeGJXOG1zQkNDemlBMEV3Y2tuNEkxR3poQ2RHVkZTV3J3clQ4R1k0UDlwVkRVbVl2cWY4QnNXaXZfYUpfVThDbTJxRmw2RjRGVlAtOURXN2I0N29UbHlPeHlWMzh2RERhM1VTNVJEc1VCbDE4dmliZ3VmTGVZZ1F6dTVQNEZSX210Y0JPVU4xM19QQWR6ZHEtQURyQXN6aE1OMWZPZ1k1cHFXQ282QzZ6Rmx2SkZwWmxBaktmQjlGLTBOajllTXY2ekU3U1ZZOVZRclRzeTJueFJpOEZXajdwUWdkSUhaZV9UTnBBeUstNmFJSkd3</guid></item><item><title>研究表明，维生素D可将结直肠癌风险降低58% - 财富中文网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMid0FVX3lxTE5tSlJCcWV4SXFES3VMdVhTY0tjUzJpclFHLV9KNHM2T3NUb0t0N2tIUTh0eUNEX0toVUlwM20xMWhzUkRWU3lrX2xYMXdoRHhob1JSU05XeWM1NDBCbzA3cDk0Z0FGd1JGemJVWlJqaERsMzVrYmdJ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="word-cn"&gt;
&lt;p&gt;维生素D在提升精力和改善骨骼、大脑、心脏和肠道健康方面发挥着重要作用。如今，研究人员指出，这种功效强大的维生素可能在降低结直肠癌风险方面发挥至关重要的作用。根据美国癌症协会（American Cancer Society）的数据，在年轻群体中结直肠癌的发病率持续上升，已成为50岁以下男性癌症死亡的首要原因，是50岁以下女性癌症死亡的第二大原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《营养素》（Nutrients）期刊发表的一项研究揭示了维生素D水平与结直肠癌风险之间的关联。通过分析50项关于维生素D与结直肠癌的研究数据，研究人员发现，维生素D膳食摄入量最高（80纳克/毫升）的人群比摄入量最低（10纳克/毫升）的人群结直肠癌风险降低25%。此外，美国大型长期研究“护士健康研究”（专注于女性高发慢性病风险因素）的数据显示，维生素D摄入量最高的女性患结直肠癌的风险比摄入量最低的女性低58%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究作者写道：“维持最佳维生素D水平及充足膳食摄入对预防结直肠癌和改善患者预后至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维生素D如何影响结直肠癌风险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员指出，维生素D对免疫系统调节具有关键作用：它能增强脾脏、淋巴结等重要免疫器官的功能，并提升T细胞（一种帮助预防感染及对抗癌症的白细胞）的活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;充足的维生素D水平还可维持肠道整体健康。研究作者称，维生素D能激活肠道内的受体，促进钙吸收并强化肠道屏障，从而使肠道在吸收营养的同时抵御有害细菌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者写道，体内缺乏维生素D会削弱肠道屏障，导致肠道内的有害物质进入血液引发炎症，而炎症会加速癌症发展。但研究发现，高水平维生素D有助于减轻此类炎症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人体需要多少维生素D？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克利夫兰医学中心（Cleveland Clinic）的数据显示，约35%的美国成年人缺乏维生素D。研究作者特别提到，这种情况在19至44岁人群中尤为普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每日推荐维生素D膳食摄入量为：1至70岁人群600国际单位（IU），70岁以上老年人群800国际单位。美国儿科学会（American Academy of Pediatrics）建议婴儿每日摄入400国际单位维生素D。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅奥诊所（Mayo Clinic）提醒，服用维生素D或任何膳食补充剂前需咨询医生，因为维生素D可能与某些药物相互作用，例如降胆固醇药消胆胺、强心药地高辛、类固醇药物、刺激性泻药，以及地尔硫卓、维拉帕米等降压药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外需注意剂量——过量摄入维生素D可能中毒。梅奥诊所指出，维生素D中毒会导致高钙血症，引发胃部不适、呕吐、虚弱、尿频，还可能导致骨痛及肾结石等肾脏问题。服用前应咨询医生确定适宜剂量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何提升维生素D水平？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除补充剂外，研究表明，每天（至少每周两次）上午10点至下午4点间无防晒措施晒太阳5至30分钟，可帮助满足维生素D需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也可以通过饮食摄入维生素D，包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 三文鱼、鲑鱼、金枪鱼等鱼类&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 添加维生素D的橙汁或牛奶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 蘑菇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 酸奶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 蛋黄（财富中文网）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;译者：刘进龙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审校：汪皓&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="word-en"&gt;
&lt;p&gt;Vitamin D plays an important role in your energy levels and the health of your bones, brain, heart, and gut. Now, researchers say this powerhouse vitamin may also play a crucial role in lowering risk for colorectal cancer, which has been on the rise in younger adults, becoming the leading cause of cancer death for men under 50, and the second leading among women under 50, according to the American Cancer Society.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A study published in the journal Nutrients has linked vitamin D levels with colorectal cancer risk. Reviewing data from 50 different studies on vitamin D and colorectal cancer, researchers found that those with the highest dietary intake of vitamin D (80 ng/mL) had a 25% decrease in colorectal cancer risk compared to those with the lowest amount (10 ng/mL). Additionally, data from the Nurses’ Health Study—a large, long-term U.S. study that has investigated the risk factors for the top chronic diseases in women—revealed that women with the highest vitamin D intake had a 58% lower risk of colorectal cancer compared to those with the lowest intake.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Maintaining optimal vitamin D levels and adequate dietary intake is crucial in preventing CRC and improving patient prognosis,” the study authors wrote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How vitamin D affects colorectal cancer risk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Researchers state that vitamin D plays a crucial role in immune system regulation enhancing the function of important organs of the immune system like the spleen and lymph nodes, while boosting T-cell activity—a type of white blood cell that helps prevent infection and fight cancer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adequate vitamin D levels also can support overall gut health. The study authors state that vitamin D can support receptors in your gut to improve calcium absorption and strengthen your intestinal barrier, which allows your gut to absorb nutrients while keeping out harmful bacteria. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitamin D deficiency can weaken the intestinal barrier, which allows unwanted substances from the intestine to enter the bloodstream, causing inflammation, which fuels cancer growth, the authors wrote. But they found that having high vitamin D levels can help reduce that inflammation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How much vitamin D do you need?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About 35% of U.S. adults are vitamin D deficient, according to the Cleveland Clinic—and the study authors note that it is particularly common among adults ages 19 to 44.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The daily recommended dietary allowance for vitamin D is 600 IU for those aged 1 to 70, while older adults are recommended to take 800 IU per day. The American Academy of Pediatrics recommends 400 IU of vitamin D per day for infants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talk with your doctor before taking vitamin D or any supplement, as it can interfere with certain medications, according to the Mayo Clinic, including cholestyramine, a cholesterol-lowering drug, the heart medicine digoxin, steroids, stimulant laxatives, and certain blood pressure medications such as diltiazem and verapamil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Be careful with your dosage, too—excessive vitamin D can be toxic. Vitamin D toxicity leads to hypercalcemia, according to the Mayo Clinic, which can cause upset stomach and vomiting, weakness, frequent urination, and may also lead to bone pain and kidney issues such as kidney stones. Check with your doctor about the appropriate dose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How to boost your vitamin D levels&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beyond supplementation, research suggests that five to 30 minutes of sun exposure between 10 a.m. and 4 p.m., preferably daily, but at least twice a week, without sunscreen can help you meet your vitamin D needs. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can also get vitamin D through food, including:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Fish like salmon, trout, and tuna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Orange juice or milk fortified with vitamin D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Mushrooms&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Yogurt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Egg yolks&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财富中文网</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:30:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMid0FVX3lxTE5tSlJCcWV4SXFES3VMdVhTY0tjUzJpclFHLV9KNHM2T3NUb0t0N2tIUTh0eUNEX0toVUlwM20xMWhzUkRWU3lrX2xYMXdoRHhob1JSU05XeWM1NDBCbzA3cDk0Z0FGd1JGemJVWlJqaERsMzVrYmdJ</guid></item><item><title>心血管健康問題出現日益年輕化趨勢 - 大紀元</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYEFVX3lxTE9TR09icl8wb3V4Nkk1VDRZamVQOW5CWXFTX3BOTlE4U1RRTHRuWmtxTEJWME9CSXBER09nR1Jpa0dTbWFVbGpHMkQ1Tm1uOExvdS1LOFNQVGY0ZVQwUkpvetIBZkFVX3lxTE11b0lyS1A1amYxQ21UZXFlRWd1TlhXaXNKclExektDTXpNaFNUOXpoMUhNekFDem42bEdVYVdfMFB6R01zT1NzUHJwZ29jYmpTaFpzV1Q3U2ttbmt2c0Nqc3czeklodw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="column" itemprop="articleBody"&gt;
		&lt;header role="heading"&gt;
			

			&lt;div class="mbottom10 large-12 medium-12 small-12 columns"&gt;
				&lt;time datetime="2025-04-23T19:10:04+08:00"&gt;更新: 2025-04-23 7:00 PM	&lt;/time&gt;
				   &lt;span&gt;标签&lt;/span&gt;&lt;p&gt;: &lt;/p&gt;&lt;span&gt;tags:&lt;/span&gt;
				&lt;a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BF%83%E8%A1%80%E7%AE%A1.html" rel="tag"&gt;心血管&lt;/a&gt;&lt;p&gt;, &lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E5%8C%96.html" rel="tag"&gt;年轻化&lt;/a&gt;&lt;p&gt;, &lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%82%A5%E8%83%96%E7%8E%87.html" rel="tag"&gt;肥胖率&lt;/a&gt;			&lt;/div&gt;
		&lt;/header&gt;
        		
		&lt;p&gt;曾被认为是处于健康巅峰的一代人，如今正面临心血管健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国心脏协会（AHA）的最新研究显示，年龄介于18至25岁的年轻族群正快速面临日益增加的心脏相关风险，主要原因包括肥胖率上升、抽烟现象增加，以及久坐的生活方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“心血管疾病在美国仍是死亡的主要原因，且更令人担忧的是，越来越多的年轻人因早期风险因素（如血压升高和前期糖尿病）而经历人生中的首次严重心脏不良事件，例如心脏病发作或中风。”科学声明撰写小组主席朱尔‧斯科特（Jewel Scott）在接受《大纪元时报》采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;肥胖率与抽烟率逐年增加&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;发表于《美国心脏协会杂志》上的科学声明揭示了一个常被忽视的关键心血管脆弱时期：成年初期。许多年轻人在步入成年时，已伴有肥胖、高血压以及高胆固醇等心血管风险因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯科特表示，报告发现，18至23岁族群中首次抽烟的比例已从2002年的21%上升至2018年的42.6%，显示出该年龄段吸烟率显著上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“电子烟现已成为最常用的烟草产品，而近来的研究表明，其对血管的影响与传统香烟类似。”斯科特提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到吸烟对心血管健康的风险已被充分证实，这一趋势对该族群的长期心脏健康构成严重威胁，因此制定预防及干预策略已成为迫切需要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，肥胖也已影响到许多年轻成年人。目前每五人中就会有一人被归类为肥胖。这一问题同时还延伸至更年轻的人群，预测显示，目前年龄在2至19岁的儿童中，超过一半可能在35岁前发展为肥胖，凸显出未来公共健康面临的潜在挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还指出，约55%的年轻人表示自己缺乏身体运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份声明是基于对有关成年初期心血管健康趋势研究的全面分析。调查发现，随着成年初期责任的增加和对独立性的更高要求，这些变化或对健康状况产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明作者强调，应将心脏健康教育融入年轻人的生活中，并重点关注生活习惯以及社交网络等因素的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯科特表示，这份报告“极其重要”，因其揭示了一个常被忽视但却非常关键的人生阶段，心血管健康在这一时期很少会被主动提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约Northwell Health的儿科心脏病学和成人先天性心脏病专家大卫‧阿舍‧卡茨（Dr. David Asher Katz）在接受《大纪元时报》采访时表示，美国心脏协会的这份声明“具有重大意义”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统上，心血管症状如心脏病发作和缺血性中风被认为是中年及老年人群的健康问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但正如这份声明所指出的那样，”他强调，“有着这些健康风险的年轻人比例正在不断攀升。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;成年后健康检查次数下降&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一项关键发现显示，年轻成年人定期进行健康检查的频率出现下降。美国心脏协会的声明提到，在儿童时期，例行就诊通常会监测体重、血压和胆固醇水平，但这些检查在高中之后往往出现减少，导致年轻人错失评估其心血管风险的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，斯科特还表示，年轻人尤其容易养成不健康的生活习惯，例如不良饮食及久坐等生活方式。许多年轻人在脱离如高中运动队等结构化环境后，活动量随着独立生活的开始会出现明显减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明的作者们还指出，年轻成年群体在美国构成了没有医保人群的主要部分，卡茨表示，这是报告中“尤为令人担忧的趋势之一”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者同时提到，许多年轻人在年满19岁后会失去联邦医疗补助（Medicaid，俗称“白卡”）资格，而没有保险的人往往难以获得所需的医疗服务。据美国心脏协会数据，年轻成年人是美国2700万无保险成年人中人数最多的群体，他们通常只在严重患病时才会寻求医疗帮助。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;预防措施&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;卡茨表示，对于年轻成年人来说，预防措施设立中“最重要的环节”便是与一位初级保健医生建立护理关系，并至少每年复查一次。他强调，心血管健康的风险因素——例如高胆固醇、肥胖、糖尿病以及高血压都可以由医生及早发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“医生可以与患者合作，通过饮食、运动和药物进行治疗。”他说，“通过识别并应对这些风险因素，能有助于降低患病风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯科特则建议，年轻成年人应依循美国心脏协会提出的“健康八要素”（&lt;a href="https://www.heart.org/en/healthy-living/healthy-lifestyle/lifes-essential-8"&gt;Essential 8&lt;/a&gt;）预防框架，来降低罹患心血管疾病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重要的健康举措包括避免抽烟以及保持运动。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯科特指出：“身体运动在成年初期往往会减少，久坐行为则有所增加。每天的身体运动非常重要，无论是通过散步、参与社区体育联赛，还是利用公园等绿地空间，都有助于减轻久坐行为带来的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还强调了心理健康的重要性，解释说“脑—心—身”之间的联系在心血管健康中扮演着关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“越来越多的证据表明，孤独与长期健康风险有关。虽然几乎所有年轻人都活跃在社交媒体上，但我仍鼓励他们优先考虑面对面的交往，并且最好是通过共同的体育活动，这对心理健康及心血管健康都会有益。”斯科特说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国心脏协会呼吁采取针对该年龄段的综合性干预措施，主张在学校和社区学院中纳入心血管健康教育，以提高认知并鼓励更健康的生活习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯科特表示，尽早养成有益的心脏健康习惯“非常重要”，在运动、营养摄入及压力管理方面做出一些小的改变，往往能带来持久的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，提高公众意识、健康教育及预防护理的公共卫生举措，在帮助年轻人群采纳这些健康做法方面起着至关重要的作用，这会有助于促进长久而健康的生活状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;英文报导请见英文《大纪元时报》：&lt;a href="https://www.theepochtimes.com/health/teenagers-coming-into-adulthood-carrying-heart-disease-risks-aha-report-finds-5831727"&gt;Teenagers Entering Adulthood Carrying Heart Disease Risks, AHA Report Finds&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身处纷乱之世，心存健康之道，就看&lt;a href="https://www.epochtimes.com/gb/nsc1002.htm"&gt;健康1+1&lt;/a&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：韩玉#&lt;/p&gt;
&lt;span id="epoch_socail_span"&gt;&lt;/span&gt;		

		&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;

				
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE9TR09icl8wb3V4Nkk1VDRZamVQOW5CWXFTX3BOTlE4U1RRTHRuWmtxTEJWME9CSXBER09nR1Jpa0dTbWFVbGpHMkQ1Tm1uOExvdS1LOFNQVGY0ZVQwUkpvetIBZkFVX3lxTE11b0lyS1A1amYxQ21UZXFlRWd1TlhXaXNKclExektDTXpNaFNUOXpoMUhNekFDem42bEdVYVdfMFB6R01zT1NzUHJwZ29jYmpTaFpzV1Q3U2ttbmt2c0Nqc3czeklodw</guid></item><item><title>女子患脑膜瘤双目失明，15万理赔防癌险被拒！保险公司回应 - 凤凰网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiSEFVX3lxTE5KczBZSVdsR0NHaUtLcEF5Qm1xaDJ0MTNCSWdoUUUza3piYVlWdExPSmw3emV4WlZjcFFudnVrWFkxcXNGbzdycw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_text_D0U1y"&gt;&lt;p&gt;近日，武汉市民台女士（化名）&lt;strong&gt;因脑膜瘤术后双目失明向保险公司申请理赔时遭遇纠纷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;其购买的&lt;strong&gt;两份中国人寿保险中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;重大疾病险获赔3万元&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;但15万元保额的防癌险遭拒赔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;理由是“不符合条款”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家属质疑保险公司“增设放化疗条件”不合理，目前已向法院提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/DD1B332FCAB1504419D9398BE3EA5287E23619C6_size1068_w1080_h812.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg=="&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;投保10年——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;确诊WHO2级脑膜瘤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;术后双目失明保守治疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据台女士提供的资料显示，她于2014年通过中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司购买了份中国人寿的组合险，包括保额3万元的重大疾病险及保额15万元的防癌险，&lt;strong&gt;每年缴费数千元并持续至今。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月，台女士被诊断为WHO2级脑膜瘤（注：WHO脑膜瘤分级中，1级为良性，2级属交界性，3级为恶性），接受开颅手术后双目失明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人寿保险股份有限公司的保险单显示，合同成立日期为2014年10月26日，其中“国寿防癌疾病保险”的“保险期间”为38年，每年标准保费为2898元，保额为150000元。由中国人寿保险股份有限公司（2014）发布的《国寿防癌疾病保险利益条款》中“下列疾病不在保障范围内”一栏，无WHO2级脑膜瘤不予赔付的相关条款。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/403B66891E4171F96631954BE5F875319A2D0267_size385_w1080_h880.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg=="&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，释义中注明，癌症指采用中国保险行业协会制定的《重大疾病保险的疾病定义使用规范》中列明的恶性肿瘤的定义，指恶性细胞不受控制的进行性增长和扩散，浸润和破坏周围正常组织，可以经血管、淋巴管和体扩散转移到身体其它部位的疾病。经病理学检查结果明确诊断，临床诊断属于世界卫生组织《疾病和有关健康问题的国际统计分类》(ICD-10)的恶性肿瘤范畴。其中，未提及WHO2级（介于良性与恶性之间的交界性肿瘤）肿瘤的归属。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/A987C5DBC84B2BD8E380C92BB3023A5D0B3BF0A0_size933_w1080_h1440.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg=="&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗记录显示，台女士的肿瘤已“侵犯脑实质”，病理诊断为“符合WHO2级”，术后台女士选择保守治疗，未进行放化疗。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;理赔被拒——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;申请理赔防癌险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;保险公司称“放化疗后可以理赔”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台女士申请理赔后，&lt;strong&gt;保险公司赔付了重大疾病险3万元，但拒绝防癌险15万元赔付，称“不符合恶性肿瘤条款”。&lt;/strong&gt;其爱人表示，保险公司曾提出“需完成放化疗才予赔付”，但家属认为该要求超出合同约定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“防癌险条款中并无放化疗前提，且WHO2级脑膜瘤属于低度恶性，2014年老版条款中没有将WHO2级排除在外，应属理赔范围。”其爱人强调，2020年新版重疾险虽将交界性肿瘤排除，但台女士保险合同签订于此前，应适用旧条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月4日，台女士一家向中国人寿保险再次申请理赔，但于2025年1月6日被拒，拒赔原因为“你所申请的脑膜瘤，在国寿附加防癌两全保险合同中未到达重疾赔付标准”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，台女士一家又向银保监会反映此事，银保监会介入后，中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司理赔员于2025年3月12日回电，但仍拒赔，通话录音显示，对于台女士一家要求保险赔付的要求&lt;strong&gt;，理赔员称“等病人开始放化疗后，您重新报案，就可以正常理赔。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我爱人的病很严重，因病失明已失去生活自理能力，她的身体已经不支持放化疗了。”&lt;/strong&gt;台女士爱人表示，对于中国人寿保险称“放化疗才能理赔”的要求感到难以理解。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;律师说法——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;对格式条款有争议时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;保险公司应作出有利于被保险人的解释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名公益律师、陕西丰瑞律师事务所高级合伙人朱长江分析称，本案的核心争议在于台女士所患的WHO2级脑膜瘤（交界性肿瘤）是否符合防癌险的赔付标准，以及保险公司增设“需完成放化疗”的理赔条件是否合法合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱长江表示，根据WHO分级，脑膜瘤1级为良性，3级为恶性，2级属于交界性肿瘤（潜在恶性）。防癌险通常仅保障“恶性肿瘤”（即癌症），而交界性肿瘤是否属于保障范围需依据合同条款对“恶性肿瘤”的定义。若条款未明确排除交界性肿瘤，根据《保险法》第31条，对格式条款有争议时，应作出有利于被保险人的解释，保险公司以“未达恶性肿瘤标准”拒赔可能缺乏直接依据。若条款以病理诊断为赔付标准，部分防癌险要求“组织病理学确诊为恶性肿瘤”，而交界性肿瘤可能不符合此标准，能否赔付还需结合台女士的具体病理报告进一步判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，台女士的防癌险条款中若未明确要求“完成放化疗”，则保险公司增设该条件涉嫌单方变更合同内容，违反《保险法》第16条规定的诚信原则。此外，台女士术后身体已无法承受放化疗，该要求显失公平，可能被法院认定为无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，若台女士的保单未明确排除交界性肿瘤，且保险公司无法证明放化疗为合同约定条件，则其拒赔行为可能被法院认定为不合理，台女士有望通过诉讼获得赔付。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;起诉维权——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;家属已向法院提起诉讼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;业内人士提醒购买疾病险需做好“六注意”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月22日晚7时许，中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司向华商报大风新闻作出回应，台女士亲友已选择法律途径维权，保险公司也支持，“以照法院的判决为准。”保险公司相关工作人员说。台女士亲友表示，目前诉讼材料已提交法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士提醒，&lt;strong&gt;消费者购买疾病险时应重点关注条款对疾病定义、分级的约定，尤其是良恶性界限模糊的肿瘤类别。&lt;/strong&gt;对于保险公司而言，此类纠纷亦反映出条款精细化与消费者告知义务的平衡难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;该业内人士建议，民众在购买保险前应做到以下几点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.细读条款，紧盯“疾病定义”。&lt;/strong&gt;重点查看合同中“保障范围”“免责条款”，尤其是癌症、心脑血管等疾病的具体医学标准如肿瘤分级、治疗方式要求。警惕“需持续恶化”“必须接受某类治疗”等隐性门槛，避免“确诊即赔”的误解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.优先选择“疾病定义锁定”产品。&lt;/strong&gt;投保时确认条款是否写明“疾病定义以合同签订时为准”，防止保险公司后续单方修改标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.警惕“动态条款”与模糊表述。&lt;/strong&gt;若合同含“本公司保留调整疾病定义权利”等条款，需与保险公司书面确认关键定义，或补充约定争议病种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.健康告知务必真实、完整，避免隐瞒病史或体检异常，否则可能被拒赔。&lt;/strong&gt;对不确定的健康问题，咨询专业顾问后如实填写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.留存证据，防患未然。&lt;/strong&gt;保存投保时的宣传资料、沟通记录，重点截屏“承诺赔付”的内容；确诊疾病后，及时固定病理报告、诊疗记录等医学证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.优先选监管评级高的公司。&lt;/strong&gt;参考银保监会年度服务评级（A类最佳），降低因保险公司“惜赔”引发纠纷的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华商报大风新闻记者 王煜鑫&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>凤凰网</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 07:25:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiSEFVX3lxTE5KczBZSVdsR0NHaUtLcEF5Qm1xaDJ0MTNCSWdoUUUza3piYVlWdExPSmw3emV4WlZjcFFudnVrWFkxcXNGbzdycw</guid></item><item><title>女子患脑膜瘤双目失明，理赔防癌险被拒：“放化疗后可以理赔”；律师：违反保险法诚信原则 - 网易</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYkFVX3lxTFBNYk1BYjM5T3Z2U2ZFT2VVRVNKWFhYMDNDZ1lXRU5zaFdZRWFzZnVCU0oxQUFsODZBbjNBR0FfVlpxQlQ5c2xXSlJfT0RBWVRPeXUzNXV4Vnl4T1pVcVNTbEpn?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p id="3IQIQLQ0"&gt;　　近日，武汉市民台女士（化名）因脑膜瘤术后双目失明向保险公司申请理赔时遭遇纠纷。其购买的两份中国人寿保险中，重大疾病险获赔3万元，但15万元保额的防癌险遭拒赔，理由是“不符合条款”。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ1"&gt;　　家属质疑保险公司“增设放化疗条件”不合理，目前已向法院提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2Fe52d50b2j00sv5noz001ad000hs00ddg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ3"&gt;　　图为患脑膜瘤的台女士&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ4"&gt;　　&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;投保10年——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ5"&gt;　　&lt;strong&gt;确诊WHO2级脑膜瘤，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ6"&gt;　　&lt;strong&gt;术后双目失明保守治疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ7"&gt;　　据台女士提供的资料显示，她于2014年通过中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司购买了份中国人寿的组合险，包括保额3万元的重大疾病险及保额15万元的防癌险，每年缴费数千元并持续至今。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ8"&gt;　　2024年10月，台女士被诊断为WHO2级脑膜瘤（注：WHO脑膜瘤分级中，1级为良性，2级属交界性，3级为恶性），接受开颅手术后双目失明。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ9"&gt;　　中国人寿保险股份有限公司的保险单显示，合同成立日期为2014年10月26日，其中“国寿防癌疾病保险”的“保险期间”为38年，每年标准保费为2898元，保额为150000元。由中国人寿保险股份有限公司（2014）发布的《国寿防癌疾病保险利益条款》中“下列疾病不在保障范围内”一栏，无WHO2级脑膜瘤不予赔付的相关条款。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F33099b58j00sv5noz0069d000hs00ehg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQB"&gt;　　中国人寿保险股份有限公司的保险单&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQC"&gt;　　其中，释义中注明，癌症指采用中国保险行业协会制定的《重大疾病保险的疾病定义使用规范》中列明的恶性肿瘤的定义，指恶性细胞不受控制的进行性增长和扩散，浸润和破坏周围正常组织，可以经血管、淋巴管和体扩散转移到身体其它部位的疾病。经病理学检查结果明确诊断，临床诊断属于世界卫生组织《疾病和有关健康问题的国际统计分类》(ICD-10)的恶性肿瘤范畴。其中，未提及WHO2级（介于良性与恶性之间的交界性肿瘤）肿瘤的归属。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F32225bd9j00sv5noz00ahd000hs00npg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQE"&gt;　　保险单规定的不适用范围&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQF"&gt;　　医疗记录显示，台女士的肿瘤已“侵犯脑实质”，病理诊断为“符合WHO2级”，术后台女士选择保守治疗，未进行放化疗。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQG"&gt;　　&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;理赔被拒——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQH"&gt;　　&lt;strong&gt;申请理赔防癌险，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQI"&gt;　　&lt;strong&gt;保险公司称“放化疗后可以理赔”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQJ"&gt;　　台女士申请理赔后，保险公司赔付了重大疾病险3万元，但拒绝防癌险15万元赔付，称“不符合恶性肿瘤条款”。其爱人表示，保险公司曾提出“需完成放化疗才予赔付”，但家属认为该要求超出合同约定。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQK"&gt;　　“防癌险条款中并无放化疗前提，且WHO2级脑膜瘤属于低度恶性，2014年老版条款中没有将WHO2级排除在外，应属理赔范围。”其爱人强调，2020年新版重疾险虽将交界性肿瘤排除，但台女士保险合同签订于此前，应适用旧条款。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQL"&gt;　　2025年1月4日，台女士一家向中国人寿保险再次申请理赔，但于2025年1月6日被拒，拒赔原因为“你所申请的脑膜瘤，在国寿附加防癌两全保险合同中未到达重疾赔付标准”。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQM"&gt;　　随后，台女士一家又向银保监会反映此事，银保监会介入后，中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司理赔员于2025年3月12日回电，但仍拒赔，通话录音显示，对于台女士一家要求保险赔付的要求，理赔员称“等病人开始放化疗后，您重新报案，就可以正常理赔。”&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQN"&gt;　　“我爱人的病很严重，因病失明已失去生活自理能力，她的身体已经不支持放化疗了。”台女士爱人表示，对于中国人寿保险称“放化疗才能理赔”的要求感到难以理解。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQO"&gt;　　&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;律师说法——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQP"&gt;　　&lt;strong&gt;对格式条款有争议时，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQQ"&gt;　　&lt;strong&gt;保险公司应作出有利于被保险人的解释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQR"&gt;　　知名公益律师、陕西丰瑞律师事务所高级合伙人朱长江分析称，本案的核心争议在于台女士所患的WHO2级脑膜瘤（交界性肿瘤）是否符合防癌险的赔付标准，以及保险公司增设“需完成放化疗”的理赔条件是否合法合理。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQS"&gt;　　朱长江表示，根据WHO分级，脑膜瘤1级为良性，3级为恶性，2级属于交界性肿瘤（潜在恶性）。防癌险通常仅保障“恶性肿瘤”（即癌症），而交界性肿瘤是否属于保障范围需依据合同条款对“恶性肿瘤”的定义。若条款未明确排除交界性肿瘤，根据《保险法》第31条，对格式条款有争议时，应作出有利于被保险人的解释，保险公司以“未达恶性肿瘤标准”拒赔可能缺乏直接依据。若条款以病理诊断为赔付标准，部分防癌险要求“组织病理学确诊为恶性肿瘤”，而交界性肿瘤可能不符合此标准，能否赔付还需结合台女士的具体病理报告进一步判断。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQT"&gt;　　他指出，台女士的防癌险条款中若未明确要求“完成放化疗”，则保险公司增设该条件涉嫌单方变更合同内容，违反《保险法》第16条规定的诚信原则。此外，台女士术后身体已无法承受放化疗，该要求显失公平，可能被法院认定为无效。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQU"&gt;　　他强调，若台女士的保单未明确排除交界性肿瘤，且保险公司无法证明放化疗为合同约定条件，则其拒赔行为可能被法院认定为不合理，台女士有望通过诉讼获得赔付。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQV"&gt;　　&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;起诉维权——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR0"&gt;　　&lt;strong&gt;家属已向法院提起诉讼，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR1"&gt;　　&lt;strong&gt;业内人士提醒购买疾病险需做好“六注意”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR2"&gt;　　4月22日晚7时许，中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司向华商报大风新闻作出回应，台女士亲友已选择法律途径维权，保险公司也支持，“以照法院的判决为准。”保险公司相关工作人员说。台女士亲友表示，目前诉讼材料已提交法院。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR3"&gt;　　业内人士提醒，消费者购买疾病险时应重点关注条款对疾病定义、分级的约定，尤其是良恶性界限模糊的肿瘤类别。对于保险公司而言，此类纠纷亦反映出条款精细化与消费者告知义务的平衡难题。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR4"&gt;　　&lt;strong&gt;该业内人士建议，民众在购买保险前应做到以下几点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR5"&gt;　　1.细读条款，紧盯“疾病定义”。重点查看合同中“保障范围”“免责条款”，尤其是癌症、心脑血管等疾病的具体医学标准如肿瘤分级、治疗方式要求。警惕“需持续恶化”“必须接受某类治疗”等隐性门槛，避免“确诊即赔”的误解。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR6"&gt;　　2.优先选择“疾病定义锁定”产品。投保时确认条款是否写明“疾病定义以合同签订时为准”，防止保险公司后续单方修改标准。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR7"&gt;　　3.警惕“动态条款”与模糊表述。若合同含“本公司保留调整疾病定义权利”等条款，需与保险公司书面确认关键定义，或补充约定争议病种。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR8"&gt;　　4.健康告知务必真实、完整，避免隐瞒病史或体检异常，否则可能被拒赔。对不确定的健康问题，咨询专业顾问后如实填写。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR9"&gt;　　5.留存证据，防患未然。保存投保时的宣传资料、沟通记录，重点截屏“承诺赔付”的内容；确诊疾病后，及时固定病理报告、诊疗记录等医学证据。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLRA"&gt;　　6.优先选监管评级高的公司。参考银保监会年度服务评级（A类最佳），降低因保险公司“惜赔”引发纠纷的风险。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLRB"&gt;　　&lt;strong&gt;华商报大风新闻记者 王煜鑫 编辑 李婧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    
                    &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:38:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTFBNYk1BYjM5T3Z2U2ZFT2VVRVNKWFhYMDNDZ1lXRU5zaFdZRWFzZnVCU0oxQUFsODZBbjNBR0FfVlpxQlQ5c2xXSlJfT0RBWVRPeXUzNXV4Vnl4T1pVcVNTbEpn</guid></item><item><title>病原新型智能分型技术研究获新进展 - 科学网—新闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZEFVX3lxTE9obGFkRHZ1RmtkSFI0cUZoNm5rNzZyMWltcVV2ZjFpODJHdTlTbDJZeThfVjdTZ1JtVC1JemFIMjVBOXFRdE4zaHlhcE1jZDFoMWlpVG5OVS14aWNoMzJNdFlmRU4?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content1" class="f14"&gt;
                                            
                                            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，华南农业大学兽医学院教授廖明/张建民团队创新性地建立了一种可实现单核苷酸多态性多重精准检测的新型核酸等温扩增技术（ssLAMP），通过独特的引物设计策略提高单核苷酸多态性检测的灵活性和多引物体系的兼容性，结合便携式检测设备和结果智能分析手机APP，可实现对病原单核苷酸多态性位点的五重精准现场检测。相关成果在线发表于《先进科学》（&lt;em&gt;Advanced Science&lt;/em&gt;）。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;单核苷酸多态性与传染病或遗传病等多种疾病风险密切相关，因此被视为分子诊断的关键生物标志物。尤其对于高突变率病原体而言，病原微生物的感染性、传播力及抗原性等都与单核苷酸多态性特征相关，在病原体鉴别诊断中具有重要价值。&lt;/p&gt; 
&lt;div class="ueditorOption ueditorOptionModel" contenteditable="true" id="0"&gt; 
 &lt;img src="https://rmtzx.sciencenet.cn/kxwsprint/680714f5e4b078fce4494a2a.jpg" data-wenge-id="165843" wosname="680714f5e4b078fce4494a2a.jpg" size="188431" opaid="wenge-vgno0nc9das0/" data-mce-src="https://rmtzx.sciencenet.cn/kxwsprint/680714f5e4b078fce4494a2a.jpg" id="img-null"&gt; 
 &lt;p&gt;&lt;span&gt;ssLAMP方法引物组和扩增原理示意图。研究团队供图&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;/div&gt; 
&lt;p class="timeLine_wg"&gt;&lt;span&gt;&lt;span contenteditable="false"&gt;&lt;span class="timeIdentification"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="hide_time_wg" title="在这插入段落" contenteditable="false"&gt;?&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;传统的单核苷酸多态性检测技术如基因测序等依赖实验室精密仪器、耗时长，无法满足疫病爆发时对病原体的快速、现场、精准检测的需求。尽管当前有部分基于LAMP的POCT检测技术被建立用于单核苷酸多态性的快速检测，但这些方法大多用于单一目标靶点的检测，多重突变检测因LAMP复杂的引物集而难以实现。因此，开发一种可灵活结合单核苷酸多态性特异性探针进行多重突变检测的新型等温扩增技术具有重要的研究意义和应用价值。&lt;br&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;研究团队在国家重点研发计划等项目的资助下，通过创新引物设计思路，研究并建立了一种可实现单核苷酸多态性多重精准检测的ssLAMP。与传统LAMP方法不同，ssLAMP方法将引物组内一条环引物改造为线性引物，因此提供了更多的可放置单核苷酸多态性检测探针的区域。这种简化的引物组合也减少了引物组的复杂程度，使得多重检测的引物体系更容易实现，同时可以展现出与传统LAMP方法媲美的扩增效率和检测灵敏度。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;以新冠病毒S基因中不同的单核苷酸多态性位点作为检测靶标时，利用Rnase H2酶水解DNA-RNA复合体的特性，设计可识别对应单核苷酸多态性位点信息的检测探针，可以实现对新冠病毒奥密克戎变异株BA.1、BA.2、BA.3、BA.4和BA.5分支精准识别。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;进一步，为了实现ssLAMP对病原的现场化、智能化多重检测，研究人员研发了拥有恒温加热功能的FAM，SF670双荧光通道便携式检测设备，同时配套对应的结果智能分析手机APP，通过对不同反应管中不同荧光信号的HSV色域进行分析，可在1小时内实现对BA.1-BA.5不同变异株的精准智能多重检测。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;该研究建立了一种引物设计灵活性强，可对多个单核苷酸多态性位点进行多重精准检测的新型核酸等温扩增技术。结合便携式检测设备以及智能手机APP，可实现病原的现场化、精准化、智能化快速检测和基因分型，在动物疫病精准防控、病原基因分型等领域有重要的应用价值。&lt;/p&gt; 
&lt;p class="lastPadding"&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1002/advs.202502708&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p class="bq"&gt;版权声明：凡本网注明“来源：中国科学报、科学网、科学新闻杂志”的所有作品，网站转载，请在正文上方注明来源和作者，且不得对内容作实质性改动；微信公众号、头条号等新媒体平台，转载请联系授权。邮箱：shouquan@stimes.cn。&lt;/p&gt; 
                                           
                                            &lt;p&gt;
                                            &lt;/p&gt;
                                            &lt;p&gt;
                                            


                                            &lt;/p&gt;
                                            
                                        &lt;/div&gt;
                                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科学网—新闻</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:18:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZEFVX3lxTE9obGFkRHZ1RmtkSFI0cUZoNm5rNzZyMWltcVV2ZjFpODJHdTlTbDJZeThfVjdTZ1JtVC1JemFIMjVBOXFRdE4zaHlhcE1jZDFoMWlpVG5OVS14aWNoMzJNdFlmRU4</guid></item><item><title>睡眠剥夺影响大鼠附睾免疫微环境致精子质量下降：机制新探 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFA2NjdmR2Z1RFdLNktrMWNKV0p5YzV6X1U3eWlzenVTc2FYOHNEYUtYZG44aS14aTRuRWZsdEZlUWFnM3FmbS0yU3JmZzlxMlFSNFhjcXRjbm4wci15aE5wdUoxN2JoYXgzQ05hWQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Communications Biology》：Sleep deprivation impacts the immunological milieu of epididymis leading to low sperm quality in rats&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　睡眠障碍对男性生殖健康的影响备受关注，但其机制不明。研究人员以大鼠为模型开展睡眠剥夺（SD）研究，发现 SD 会破坏附睾免疫微环境，降低精子质量，恢复睡眠可缓解损伤。该研究为解决睡眠障碍影响男性生殖健康问题提供了理论依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在现代快节奏的生活中，睡眠问题愈发普遍。失眠像一个隐匿的 “健康杀手”，悄然影响着人们的身心健康。据统计，德国约 36% 的成年人存在睡眠问题，我国大陆地区 20% 的青少年也被睡眠问题困扰。睡眠不足不仅与多种慢性疾病如 2 型糖尿病、心血管疾病等相关，还对男性生殖系统产生影响。然而，睡眠剥夺（SD）影响男性生殖功能的具体机制却如同迷雾，一直未被完全揭开。为了驱散这团迷雾，浙江大学生医学院附属邵逸夫医院泌尿外科及男科等机构的研究人员展开了深入探索，相关研究成果发表在《Communications Biology》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次研究，研究人员主要运用了孟德尔随机化分析（Mendelian randomization analysis）、大鼠实验模型构建、组织学分析、批量 RNA 测序（bulk RNA sequencing）、单细胞 RNA 测序（scRNA-seq）等技术方法。通过从公开数据库获取数据进行孟德尔随机化分析，探究睡眠障碍与男性不育的因果关系；构建大鼠 SD 模型，观察 SD 对大鼠生殖系统的影响；利用多种测序技术分析相关组织的基因表达变化，深入探究其内在机制。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结果&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;孟德尔随机化&lt;/strong&gt;：利用全基因组关联研究（GWAS）数据进行孟德尔随机化分析，采用 5 种不同方法，证实睡眠障碍是男性不育的风险因素。从男性不育 GWAS 数据集中提取 93 个与睡眠障碍相关的遗传变异数据，通过漏斗图、森林图等分析表明，睡眠障碍与男性不育风险显著相关，且敏感性分析显示结果稳健&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SD 损害男性生殖系统&lt;/strong&gt;：对成年雄性大鼠进行 5 天的 SD 处理，采用改良多平台法构建模型。结果显示，SD 导致大鼠体重显著下降，虽然睾丸和附睾形态无明显差异，但精子质量受到严重影响，精子浓度和活力显著降低，血清睾酮水平下降，精子在附睾的转运时间也明显缩短&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SD 改变大鼠附睾转录组&lt;/strong&gt;：通过批量 RNA 测序分析 SD 处理的雄性大鼠睾丸和附睾组织转录组。结果发现，SD 对附睾的影响比对睾丸更显著，在附睾不同区域（头部、体部、尾部）有大量基因差异表达，其中附睾头部 2061 个基因上调、1178 个基因下调；体部 998 个基因上调、525 个基因下调；尾部 155 个基因上调、888 个基因下调&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SD 对附睾尾部免疫微环境的影响&lt;/strong&gt;：对附睾尾部组织进行基因本体（GO）分析，发现 SD 诱导的差异表达基因（DEGs）在炎症反应调节相关的生物过程中富集，且与细胞因子反应通路（如 IL-1 和 IL-17）相关的基因上调，如关键细胞因子 IL-6 上调。此外，与精子获能和运动相关的基因下调&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;附睾尾部 scRNA-seq 细胞类型注释&lt;/strong&gt;：对附睾尾部进行 scRNA-seq 分析，将质控后的细胞分为 10 个细胞簇，包括成纤维细胞、主细胞、基底细胞等多种细胞类型。进一步对 T 细胞和单核细胞亚群分析发现，SD 后巨噬细胞基因表达变化最显著，且其数量增加，同时效应 CD8? T 细胞中颗粒酶（Granzyme A、B、K）表达水平显著升高&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SD 改变附睾尾部细胞间通讯模式&lt;/strong&gt;：利用 CellChat 分析发现，SD 组细胞间通讯数量和强度均高于对照组，其中成纤维细胞在 SD 后与 T 细胞等的细胞间通讯增强最为明显，表明成纤维细胞在 SD 诱导的细胞间相互作用变化中起核心作用&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;改善睡眠减轻 SD 诱导的附睾异常表型&lt;/strong&gt;：对 SD 处理 5 天的大鼠进行睡眠恢复实验，28 天后进行表型分析。结果显示，睡眠恢复组附睾细胞结构完整，精子密度和活力部分恢复，转录组分析也表明睡眠恢复减轻了 SD 对雄性生殖系统的负面影响&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;研究结论与讨论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;该研究通过一系列实验，揭示了 SD 对男性生殖系统的损害机制。SD 会破坏附睾免疫微环境，激活免疫细胞，使细胞因子和趋化因子在附睾尾部积累，进而影响精子质量。这一研究结果与以往相关研究相互印证，进一步明确了睡眠障碍与男性不育之间的关联。同时，睡眠恢复实验表明，部分因 SD 造成的生殖系统损伤具有可逆性，这为解决睡眠障碍对男性生殖健康的影响提供了重要的理论依据，对改善男性生殖健康具有潜在的临床指导意义，尤其是对于经常面临睡眠剥夺的人群，如轮班工作者等。未来，还需要进一步研究附睾的空间免疫微环境在睡眠不足相关男性生殖功能障碍中的作用，为相关疾病的治疗和干预提供更精准的靶点和策略。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:01:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA2NjdmR2Z1RFdLNktrMWNKV0p5YzV6X1U3eWlzenVTc2FYOHNEYUtYZG44aS14aTRuRWZsdEZlUWFnM3FmbS0yU3JmZzlxMlFSNFhjcXRjbm4wci15aE5wdUoxN2JoYXgzQ05hWQ</guid></item><item><title>直接手术治疗晚期脓胸更优：打破传统认知，改写治疗格局 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE45SC1Ya0xEWFQ2M3VqRUV4REg5UzNDVDJ3SHJxN1ZteW9vdmY5bkwxdWdINWQ3cURTY1c0cDVreENQWUl3QlJ1b2tDSHhaSzg2T09yZU9XOXNtNGFaVmQtc2FhT3g2S3BtWjdjMg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：Comparison of outcome between sole operation and operation after tube thoracostomy in late phase empyema&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　脓胸治疗策略存争议，研究人员开展 “Comparison of outcome between sole operation and operation after tube thoracostomy in late phase empyema” 研究。对 1042 例 II、III 期脓胸患者分析发现，直接手术组死亡率、再干预率更低等。为脓胸治疗决策提供重要依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　脓胸，这个听起来就让人胆战心惊的疾病，是指胸膜腔内发生感染并积聚脓液，严重时可危及生命。它被分为渗出期（I 期）、纤维脓性期（II 期）和机化期（III 期），随着病情进展到 II 期和 III 期，患者的死亡率和并发症发生率显著升高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，脓胸的治疗手段多种多样，包括抗生素治疗、胸腔闭式引流术（tube thoracostomy）、电视胸腔镜手术（VATS）胸膜剥脱术、开胸手术等。然而，这些治疗方法的效果参差不齐，尤其是对于晚期脓胸，究竟该选择何种治疗策略，一直是医学界争论不休的话题。胸腔闭式引流术作为初始治疗手段，失败率高达 30 - 60%，很多患者后续还需要二次干预；而直接进行手术治疗的效果又如何呢？这一系列的疑问促使了研究人员开展深入研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自彰化基督教医院的研究人员针对这一难题，开展了一项回顾性研究。他们收集了 2012 年 1 月至 2021 年 12 月期间 1042 例接受手术胸膜剥脱术的 II 期或 III 期脓胸患者的资料。这些患者被分为两组，一组是 713 例直接进行手术的患者（sole operation），另一组是 329 例先行胸腔闭式引流术再手术的患者（operation after tube thoracostomy） 。经过 1:1 倾向得分匹配后，最终纳入 620 例患者进行分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员运用了多种关键技术方法来开展此项研究。首先，通过临床症状、影像学检查（胸部 X 光和胸部 CT）以及胸腔穿刺抽取的胸水分析，依据既定的诊断标准来确诊脓胸。在治疗过程中，规范地实施胸腔闭式引流术和手术操作。术后，密切监测患者的各项临床指标，收集相关数据。最后，运用统计学方法，如 Kaplan - Meier 曲线、log - rank 检验、Mann - Whitney U 检验、卡方检验和逻辑回归模型等，对数据进行深入分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基线特征&lt;/strong&gt;：在倾向得分匹配前，两组患者在年龄、性别上无显著差异，但胸腔闭式引流术后手术组的 Charlson 合并症指数（CCI）评分更高，且 CCI 评分≥3 的患者比例也更高。匹配后，两组患者在年龄、性别、合并症指数评分、脓胸分期、位置及实验室数据等方面均无统计学显著差异&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;病理发现和胸水分析&lt;/strong&gt;：大部分脓胸病例与肺炎相关，直接手术组比例高于胸腔闭式引流术后手术组。胸腔闭式引流术后手术组结核性脓胸、癌症相关脓胸更为常见，但两组慢性胸膜炎（III 期脓胸）的患病率相似。胸水生化分析显示，两组在 pH、葡萄糖、乳酸脱氢酶（LDH）、蛋白质和腺苷脱氨酶（ADA）水平上无显著差异&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主要结局的单变量分析&lt;/strong&gt;：直接手术组的手术时间、确诊到手术的时间更短，ICU 住院时间、呼吸机使用时间、住院时间、30 天再干预率和住院死亡率均显著低于胸腔闭式引流术后手术组，30 天再入院率虽低但无统计学意义&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;总生存率和无病生存率&lt;/strong&gt;：直接手术组 1 年总生存率（OS）为 89.51%，胸腔闭式引流术后手术组为 72.27%；1 年无事件生存率（EFS）直接手术组为 94.79%，胸腔闭式引流术后手术组为 90.64%，两组差异显著&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，该研究表明直接手术治疗晚期脓胸的效果明显优于先行胸腔闭式引流术再手术。直接手术组具有更低的住院死亡率、再干预率，更短的住院时间等优势。这可能是因为直接手术组确诊到手术的时间更短，避免了病情延误导致的手术复杂化。这一研究结果与欧洲呼吸学会（ERS）强调的早期手术干预理念相符，也与先前多项研究结果一致，进一步证实了早期手术治疗晚期脓胸的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，该研究也存在一定的局限性。它是一项单中心回顾性研究，可能影响研究结果的普遍性；尽管进行了倾向得分匹配，但仍可能存在未测量的混杂因素影响结果；胸腔闭式引流术后手术组的样本量可能不足以确定术后特定天数后的预后情况。未来还需要更多前瞻性研究来进一步验证这些发现，并探索手术干预的最佳时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，这项发表在《Scientific Reports》上的研究，为晚期脓胸的治疗提供了重要的临床依据，有助于医生制定更合理的治疗方案，对改善患者的预后具有重要意义。它打破了传统认知，有望改写晚期脓胸的治疗格局，推动临床治疗向更精准、更有效的方向发展。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:01:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE45SC1Ya0xEWFQ2M3VqRUV4REg5UzNDVDJ3SHJxN1ZteW9vdmY5bkwxdWdINWQ3cURTY1c0cDVreENQWUl3QlJ1b2tDSHhaSzg2T09yZU9XOXNtNGFaVmQtc2FhT3g2S3BtWjdjMg</guid></item><item><title>探寻慢性鼻- 鼻窦炎（CRS）与慢性阻塞性肺疾病（COPD）共病关联及机制，开辟呼吸疾病诊疗新方向 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9uenlpV3lpZUlmRTBQeVVLemlTVEpJYllOY3BUbUM2NXpEWGxDbTFGRTF1SUlSTlV0VkozSDQxQ29UeGxXSE4tN1FRanpmRnk2d3BqQlB1eGt0QWZjT3BiM2RoQjRuYkJxZExiMQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：Exploring the comorbidity association and biological mechanisms of chronic rhinosinusitis and chronic obstructive pulmonary disease&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　慢性鼻 - 鼻窦炎（CRS）与慢性阻塞性肺疾病（COPD）共病机制不明。研究人员整合多组学分析和大规模流行病学数据展开研究，发现 CRS 是 COPD 的独立危险因素，确定 C3 和 CD163 为潜在靶点。该研究为相关疾病诊疗提供新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在呼吸健康领域，慢性鼻 - 鼻窦炎（Chronic Rhinosinusitis，CRS）和慢性阻塞性肺疾病（Chronic Obstructive Pulmonary Disease，COPD）就像两颗 “定时炸弹”，严重威胁着人们的生活质量。CRS 是一种常见的慢性炎症性疾病，全球各地的发病率差异较大，在亚洲为 2.1% - 28.4%，欧美地区也超 10% 。它带来的并发症多种多样，从影响男性功能的勃起功能障碍，到类风湿关节炎，甚至与中风也有联系，给患者的生活带来诸多不便，也让医疗资源不堪重负。COPD 同样不容小觑，它是全球第三大死因，以持续气流受限为特征，各种并发症严重损害患者的呼吸功能，患者常常在日常活动中就气喘吁吁，生活质量大幅下降，同时也给家庭和社会带来沉重的经济负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管 CRS 和 COPD 都发生在呼吸道，且都与炎症紧密相关，但它们之间的相互作用却一直是个未解之谜。以往的研究只是发现两者可能相互影响，或许存在共同的炎症机制，可具体情况依旧模糊不清。在 “统一气道疾病” 的概念逐渐兴起的背景下，人们开始意识到呼吸道是一个整体，上、下气道疾病相互关联。因此，深入探究 CRS 和 COPD 之间的关系，对制定针对整个呼吸系统的综合治疗策略至关重要，这不仅能改善患者的治疗效果，还能为医学研究开辟新的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了揭开这层神秘的面纱，重庆医科大学附属第二医院和重庆理工大学附属中心医院的研究人员展开了一项极具意义的研究。他们的研究成果发表在《Scientific Reports》上，为我们带来了许多重要发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了多种关键技术方法。首先，他们从 NHANES 数据库（National Health and Nutrition Examination Survey，美国国家健康和营养检查调查）中提取 2005 - 2006 年的数据进行横断面研究。在这个过程中，严格按照既定标准定义 COPD 和鼻窦炎，同时挑选了年龄、性别、种族等多个相关协变量。接着，运用多种机器学习模型（如 glmnet、ranger 和 xgboost）对数据进行分析，并通过五折交叉验证优化模型性能 。之后，利用公开的欧洲人群全基因组关联研究（Genome - Wide Association Study，GWAS）数据进行两样本孟德尔随机化（Mendelian Randomization，MR）分析，筛选出符合条件的单核苷酸多态性（Single Nucleotide Polymorphism，SNP）进行研究 。最后，从 Gene Expression Omnibus（GEO）数据库获取 CRS 和 COPD 相关数据集，进行数据处理、差异表达基因筛选以及加权基因共表达网络分析（Weighted Gene Co - expression Network Analysis，WGCNA）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NHANES 横断面研究&lt;/strong&gt;：研究共纳入 1248 名参与者，分析发现 COPD 更易发生在老年人、生活习惯差的人群以及患有慢性鼻窦炎的人身上。通过多因素逻辑回归分析，多个调整模型都表明 CRS 和 COPD 之间存在显著关联。在未调整模型中，CRS 与 COPD 的关联比值比（Odds Ratio，OR）为 3.70（95% 置信区间（Confidence Interval，CI）：1.66 - 8.23，P = 0.003） 。调整年龄、性别和种族等因素后，关联依然显著 。进一步调整所有协变量后，COPD 与 CRS 仍显著相关（OR = 4.38，95% CI：1.49 - 12.86，P = 0.02） 。对比三种机器学习模型，ranger 模型表现最佳，其曲线下面积（Area Under the Curve，AUC）为 0.844，高于 glmnet 的 0.791 和 xgboost 的 0.574，在预测 CRS 患者患 COPD 风险方面具有很大优势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;孟德尔随机化&lt;/strong&gt;：以 CRS 为暴露因素、COPD 为结局进行 MR 分析，选取 30 个 SNP，结果显示逆方差加权（Inverse Variance Weighted，IVW）和加权中位数分析结果有显著统计学意义，表明 CRS 会增加 COPD 的发病风险 。而反向 MR 分析中，以 COPD 为暴露因素、CRS 为结局，选取 2 个 SNP，IVW 分析结果无统计学意义。进一步对共病靶点（C3 和 CD163）进行多变量 MR 分析，未发现显著的中介作用 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GEO 数据库分析&lt;/strong&gt;：利用 “limma” 软件包分析 CRS 和 COPD 的差异表达基因（Differentially Expressed Genes，DEGs），CRS 组得到 141 个 DEGs，COPD 组得到 706 个 DEGs 。通过 WGCNA 分析，在 CRS 和 COPD 数据集中分别构建基因共表达网络，确定了与疾病相关性最强的模块。最后通过维恩图分析，发现 C3 和 CD163 是两种疾病上调基因与 WGCNA 确定的模块基因的交集靶点，初步认为它们是影响 CRS 和 COPD 的共同靶点 。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;综合上述研究结果，研究人员得出结论：CRS 可能是增加个体患 COPD 风险的关键因素，这为深入探究上、下呼吸道相互作用的因果机制提供了新视角。同时，研究还确定了 C3 和 CD163 为 CRS 和 COPD 潜在的共同生物学靶点，为后续寻找影响整个呼吸系统的共同作用机制指明了方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这项研究也存在一些局限性。比如，NHANES 数据库中鼻窦炎数据是自我报告的，可能存在回忆偏差，影响结果可靠性。C3 和 CD163 在 CRS 和 COPD 之间的中介作用未得到显著验证，其作用机制或许更为复杂。在 COPD 验证组中，C3 未显示出显著差异，需要结合更详细的临床表型数据和多组学数据进一步探究 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在不足，但该研究的意义不可忽视。它首次全面地探究了 CRS 和 COPD 之间的关联及潜在致病机制，为后续研究奠定了坚实基础。C3 和 CD163 作为潜在治疗靶点，为开发针对这两种疾病的新型治疗策略提供了可能，未来有望通过调节这两个靶点来改善患者的治疗效果。同时，检测患者生物样本中 C3 和 CD163 的水平，可能有助于早期发现疾病、监测疾病进展，实现个性化治疗，从而提高患者的生活质量，在呼吸疾病的诊疗领域迈出了重要的一步。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 04:28:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9uenlpV3lpZUlmRTBQeVVLemlTVEpJYllOY3BUbUM2NXpEWGxDbTFGRTF1SUlSTlV0VkozSDQxQ29UeGxXSE4tN1FRanpmRnk2d3BqQlB1eGt0QWZjT3BiM2RoQjRuYkJxZExiMQ</guid></item><item><title>探秘肯尼亚母婴群体：新冠奥密克戎毒株与 HIV 感染下的鼻咽微生物组动态变化及其意义 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1leGh6WHdNYy1iSGxORkxNYndTNV9ndEVmSzBEclBPb0ZnT19fOFBJTGxvWFBFcFhucVl0Sm16QnYySEVxazlONEthNWpOYlFON1oyamttM3N0aXhjRUttQ2lkXzJSTG5DajE3Zw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《mSystems》：Longitudinal dynamics of the nasopharyngeal microbiome in response to SARS-CoV-2 Omicron variant and HIV infection in Kenyan women and their children&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇研究聚焦肯尼亚女性及其子女，探究 SARS-CoV-2 奥密克戎变异株和 HIV 感染对鼻咽微生物组的影响。通过纵向研究发现，母婴鼻咽微生物组组成和细菌载量不同，但二者的微生物组在感染前后均无显著变化，凸显其对感染的耐受性。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;研究背景&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;鼻咽（NP）微生物组在整体呼吸健康和黏膜稳态中发挥着重要作用。微生物组的相互作用和扰动与呼吸道感染易感性增加有关，例如流感。成熟成人鼻咽部定植着关键共生微生物，如孪生球菌属（Dolosigranulum spp.）、莫拉菌属（Moraxella spp.）和棒状杆菌属（Corynebacterium spp.），也有传统致病微生物，如嗜血杆菌属（Haemophilus spp.）、金黄色葡萄球菌（Staphylococcus aureus）和肺炎链球菌（Streptococcus pneumoniae）。健康婴儿的鼻咽微生物组与成熟成人不同，且婴儿鼻咽微生物组在生命第一年高度动态变化，受宿主和环境因素影响。婴儿和成人鼻咽微生物组的失调都可能导致严重下呼吸道感染易感性增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SARS-CoV-2 是 2019 冠状病毒病（COVID-19）大流行的病原体，自 2019 年出现以来已进化出多种值得关注的变异株（VOCs）。奥密克戎变异株于 2021 年 11 月在肯尼亚首次被观察到，并迅速取代德尔塔成为主要变异株。不同变异株感染导致的疾病严重程度不同，可能对人体健康的其他方面，包括微生物组，产生不同影响。目前，微生物组与 SARS-CoV-2 之间的关系尚不明确，关于 SARS-CoV-2 感染与鼻咽微生物组的关系研究结果不一，且多数研究并非纵向研究。此外，HIV 感染和抗逆转录病毒疗法的使用也与微生物组失调有关，因此需要进一步研究 SARS-CoV-2 对鼻咽微生物组的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究设计&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究对肯尼亚内罗毕的前瞻性队列中的肯尼亚女性及其子女进行研究，这些参与者同意进行 SARS-CoV-2 检测。研究纳入 74 对母婴，包括 42 名感染 HIV 的女性（WLHIV）、32 名未感染 HIV 的女性，以及她们的 74 名子女（42 名 HIV 暴露未感染（HEU）儿童和 32 名 HIV 未暴露未感染（HUU）儿童）。从 2021 年 9 月至 2022 年 3 月，每周采集鼻咽拭子进行 COVID-19 检测，共收集到 148 名个体的 1262 份独特拭子。其中，20 名个体 SARS-CoV-2 检测呈阳性，6 名 SARS-CoV-2 检测阴性但有呼吸道症状的儿童作为症状组，34 名 SARS-CoV-2 检测始终为阴性的个体作为对照组。通过全基因组测序确定 SARS-CoV-2 变异株，构建系统发育树和进行序列网络传播分析。同时，对样本进行微生物组提取和测序，分析鼻咽微生物组的群落状态、多样性、丰富度等特征。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结果&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SARS-CoV-2 感染情况及变异株分析&lt;/strong&gt;：20 名个体 SARS-CoV-2 检测呈阳性，其中 15 人感染奥密克戎变异株，1 人感染德尔塔变异株，4 人因基因组覆盖不足无法确定变异株。系统发育树显示，部分母婴同时感染的是同一特定 SARS-CoV-2 毒株，但也有部分母婴传播不一致。序列网络传播分析表明，研究队列中的感染情况与肯尼亚全国的流行病学情况相符，内罗毕地区可能是 SARS-CoV-2 传入的主要地点，并传播到周边地区。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;鼻咽微生物组群落状态&lt;/strong&gt;：通过 k-means 方法对鼻咽细菌微生物组丰度进行聚类，得到六个群落状态簇。不同簇中优势细菌种类不同，如簇 II 中表皮葡萄球菌（Staphylococcus epidermidis）和盲肠肠球菌（Enterococcus cecorum）相对丰度较高，簇 I、III、IV 中多杀巴斯德菌（Dolosigranulum pigrum）相对丰度较高等。多项逻辑回归表明，群落状态主要与母婴身份有关，与 HIV 状态、时间点、感染或抗生素使用无关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;微生物组多样性和丰富度&lt;/strong&gt;：女性和儿童的鼻咽微生物组在个体内和个体间存在差异。儿童的细菌生物量显著高于女性，而女性的丰富度和香农多样性指数显著高于儿童，且这些差异随时间稳定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;HIV 对鼻咽微生物组的影响&lt;/strong&gt;：HIV 未感染女性的香农多样性指数略高于 WLHIV，但差异不显著。PCoA 分析显示，女性的鼻咽微生物组未根据 HIV 状态聚类，WLHIV 和 HIV 未感染女性的细菌生物量也无差异。在儿童中，HEU 和 HUU 儿童的香农多样性指数、细菌生物量无差异，且 PCoA 未显示出根据 HIV 暴露状态的聚类。这表明接受优化抗逆转录病毒治疗的 HIV 感染或暴露对母婴鼻咽微生物组的分类特征没有影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SARS-CoV-2 对鼻咽微生物组的影响&lt;/strong&gt;：在 6 个月的样本收集期内，分析鼻咽微生物组的香农多样性指数、丰富度和 Bray-Curtis 相异度的时间变化，发现母婴的这些指标在观察期内均稳定，不受 SARS-CoV-2 感染、母亲 HIV 状态、儿童 HIV 暴露或抗生素使用的影响。比较 SARS-CoV-2 感染前、感染期间和感染后的时间点，发现母婴的香农多样性指数、细菌载量均无显著差异，PCoA 分析也未显示出聚类差异。这表明 SARS-CoV-2 感染对鼻咽微生物组的分类特征没有持久影响，鼻咽微生物组具有弹性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;区分母婴鼻咽微生物组的特定细菌种类&lt;/strong&gt;：通过多变量分析和机器学习方法，确定了 197 种基于母婴身份有显著差异的细菌种类，如莫拉菌属（Moraxella nonliquefaciens）、卡他莫拉菌（Moraxella catarrhalis）等在儿童中更常见，表皮葡萄球菌（Staphylococcus epidermidis）、金黄色葡萄球菌（Staphylococcus aureus）等在母亲中更常见。还确定了 84 种与 SARS-CoV-2 感染状态相关的细菌家族分类群，表明 SARS-CoV-2 可能通过在家族分类群水平上的较小组成变化影响鼻咽微生物组。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;研究讨论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本研究调查了 SARS-CoV-2 对肯尼亚感染 HIV 和未感染 HIV 女性及其子女鼻咽细菌微生物组的影响。发现母婴的鼻咽微生物组在 SARS-CoV-2 感染期间具有弹性，且母婴的微生物组组成、多样性和丰富度存在差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 SARS-CoV-2 感染方面，研究队列中多数感染发生在 2021 年 12 月，与肯尼亚报告的 SARS-CoV-2 病例和死亡数最多的月份一致，且感染与奥密克戎变异株在全国的快速传播有关。关于鼻咽微生物组，发现成人和儿童的微生物组组成存在明显差异，婴儿鼻咽微生物组主要由多杀巴斯德菌（Dolosigranulum pigrum）、非液化莫拉菌（Moraxella nonliquefaciens）和流感嗜血杆菌（Haemophilus influenzae）主导，成人女性则主要由表皮葡萄球菌（Staphylococcus epidermidis）、节段棒状杆菌（Corynebacterium segmentosum）和近平棒状杆菌（Corynebacterium propinquum）主导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究还发现，接受抗逆转录病毒治疗的 HIV 感染女性和 HEU 儿童的鼻咽微生物组未受影响。与其他研究相比，本研究的独特之处在于对健康儿童仍在发育的鼻咽微生物组进行了采样和稳定性特征分析，且研究对象大多无症状。虽然多数研究发现 SARS-CoV-2 感染与鼻咽微生物组失调有关，但本研究中研究对象症状轻微或无症状，这可能是观察到微生物组稳定性的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究的优势在于对感染 HIV 和未感染 HIV、感染 SARS-CoV-2 和健康个体进行了强大的纵向和横断面采样，有助于研究 SARS-CoV-2 和 HIV 在鼻咽微生物组中的相互作用。然而，研究也存在一些局限性，如感染到恢复的时间窗口差异较大、样本量较小、无法准确确定抗生素暴露时间、部分 HIV 特异性变量不可用、无法匹配对照组年龄等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，鼻咽微生物组是人类整体微生物组中常被忽视且研究不足的部分，其在呼吸道感染时的弹性对人类健康具有积极意义。未来需要进一步研究来明确其在疾病发生发展中的作用机制，以及如何通过调节鼻咽微生物组来改善呼吸道健康。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 03:22:09 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1leGh6WHdNYy1iSGxORkxNYndTNV9ndEVmSzBEclBPb0ZnT19fOFBJTGxvWFBFcFhucVl0Sm16QnYySEVxazlONEthNWpOYlFON1oyamttM3N0aXhjRUttQ2lkXzJSTG5DajE3Zw</guid></item><item><title>检测 eGFRcyst/eGFRcreat比值，助力 2 型糖尿病死亡风险评估！ - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1nWERkMUxUbHlER01kUVV2aE45SnNUYWNQVWptb0lMN3BkSURLeWdzTkVTem1wRm1lYVdTaEFLeGNmUlBnQ09ic3lULVE1VzZncXJwMlBZVEFrbjZscUNpWGJ0RTljZ24tN1ZNcw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Diabetologia》：The relationship between shrunken pore syndrome and all-cause mortality in people with type 2 diabetes and normal renal function: the Fremantle Diabetes Study Phase II&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究 eGFRcyst/eGFRcreat比值（SPS 的判断指标）在 2 型糖尿病且肾功能正常人群中的临床意义，研究人员开展相关研究。结果发现该比值 &amp;lt; 0.60 与 10 年死亡率独立相关，这有助于评估 2 型糖尿病患者死亡风险。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在糖尿病的研究领域，一直存在着一些让人困惑的问题。估算肾小球滤过率（eGFR）是评估肾功能的重要指标，通常人们会通过基于肌酐（eGFR&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;）或胱抑素 C（eGFR&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;）的方程来计算。多数情况下，这两种计算方式得出的结果相似，但有时也会出现显著差异。当 eGFR&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;/eGFR&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;比值 &amp;lt; 0.60 时，意味着可能存在一种名为收缩孔综合征（SPS）的病理状态。此前研究发现，SPS 与多种不良临床结局相关，比如在一些临床情况下，它会使患者的死亡率增加。然而，在 2 型糖尿病且肾功能正常的人群中，SPS 与死亡率之间的关系尚不明确。这就好比在黑暗中摸索，我们知道前方有重要的信息等待挖掘，却不清楚具体的方向。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了揭开这个谜团，来自澳大利亚西澳大利亚大学医学院（Medical School, University of Western Australia）的研究人员开展了一项研究。他们以 Fremantle 糖尿病研究二期（FDS2）为依托，对众多 2 型糖尿病患者进行了长期的观察和分析。最终得出结论：eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;/eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;比值 &amp;lt; 0.60 与 2 型糖尿病患者的 10 年死亡率显著且独立相关，即便在那些没有传统糖尿病肾病标记的患者中也是如此。这一发现意义重大，就像是在黑暗中找到了一盏明灯，为临床评估 2 型糖尿病患者的死亡风险提供了新的思路和方法。该研究成果发表在《Diabetologia》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在开展研究时，用到了几个主要关键的技术方法。首先是收集样本，FDS2 队列研究收集了大量生活在澳大利亚西澳大利亚州弗里曼特尔医院主要服务区内的糖尿病患者的信息，包括临床诊断、生化检测数据等。然后，通过标准自动化方法在实验室检测血清葡萄糖、HbA&lt;sub&gt;1c&lt;/sub&gt;、血清尿素、电解质、血脂、尿酸、肝功能、尿白蛋白和肌酐等指标。同时，采用免疫比浊法测定血清胱抑素 C，并利用慢性肾脏病流行病学协作组（CKD-EPI）算法计算 eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;和 eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;。最后，运用 Cox 回归模型分析死亡率的相关因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果主要包括以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参与者特征&lt;/strong&gt;：在 1481 名符合条件的 FDS2 队列 2 型糖尿病参与者中，1468 人有基线血液样本可用于计算相关指标。基线时，10.4% 的参与者 eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;/eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;比值 &amp;lt; 0.60，符合 SPS 的定义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;死亡率及其决定因素&lt;/strong&gt;：在对 1466 名 2 型糖尿病患者的随访中，384 人（26.2%）死亡。Cox 回归模型分析显示，年龄、性别、肥胖、吸烟史等多个因素与死亡相关。同时，eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;/eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;比值无论是作为连续变量还是分类变量加入模型，都与死亡风险显著相关。比值越高，死亡风险越低；比值 &amp;lt; 0.60 时，死亡风险显著增加。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;肾功能正常亚组分析&lt;/strong&gt;：在 754 名基线时肾功能正常的 2 型糖尿病患者亚组中，123 人（16.3%）在随访期间死亡。同样，eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;/eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;比值与死亡率密切相关，比值 &amp;lt; 0.60 的患者死亡风险是比值≥0.60 患者的 2.55 倍。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，该研究进一步证实了评估 SPS 标准在 2 型糖尿病患者中的临床价值。eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;/eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;比值 &amp;lt; 0.60 与死亡率的关联在调整了多种潜在混杂变量后依然显著。这一比值能够为临床评估 2 型糖尿病患者的死亡风险提供额外的信息，有助于医生识别出那些可能从强化预防心血管疾病（CVD）和糖尿病肾病（DKD）等措施中获益的患者。虽然研究存在一些局限性，比如观察性研究可能受到招募和保留偏倚的影响，Cox 模型的变量选择方法也有一定局限性，但不可否认的是，该研究为临床实践提供了重要的参考依据。未来，或许可以基于这一研究成果，进一步探索更精准的糖尿病患者死亡风险评估体系，为患者的健康保驾护航。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 03:20:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1nWERkMUxUbHlER01kUVV2aE45SnNUYWNQVWptb0lMN3BkSURLeWdzTkVTem1wRm1lYVdTaEFLeGNmUlBnQ09ic3lULVE1VzZncXJwMlBZVEFrbjZscUNpWGJ0RTljZ24tN1ZNcw</guid></item><item><title>艾滋病新增130万！多人无辜中招！公众场合千万坚持“4不碰”原则 - 网易</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYkFVX3lxTE84UG9LUWxESThUUVBaVzc4TG02VE9LVm5tTHAzNTZETlROTkRoUkZRUUFhVDY3b2hCcEhiWThZbkgyZWFGdGFQTGZlRWJjWHpfOUJTQ0lLUWYtVElxNXc1UldB?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p id="3IQ57KHF"&gt;我没有“乱来”，怎么会感染艾滋病？&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHG"&gt;小李自从确诊艾滋后，一直想不通，怎么就突然惹上了艾滋。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHH"&gt;其实早在几个月前，他就出现了症状，当时全身多处出现皮疹，用了药也不见好，而且经常反复发作，但他只以为是湿疹就没有重视。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHI"&gt;后来陆续出现低烧，加上反复的口腔溃疡，让他不得已才去了医院验血检查，谁知这一查就查出了艾滋。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHJ"&gt;很多人以为艾滋都是一些特殊群体才会得的病，普通人根本遇不着，甚至觉得艾滋离自己的生活很远，可现实是，几乎每年都会有人无辜中招，甚至有些人都不知道自己是怎么中招的。今天，我们就来聊聊艾滋病的那些事。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F71433f86j00sv5gsp0012d000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHL"&gt;&lt;strong&gt;一、全球及中国艾滋病感染现状&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHM"&gt;2023年联合国艾滋规划署曾发布过一组艾滋数据，据统计&lt;strong&gt;全球艾滋新增患者约130万，有63万人死于艾滋相关疾病&lt;/strong&gt;，全球总感染人数约3990万。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHN"&gt;&lt;strong&gt;在我国，现有的艾滋病患者数量就达到了132万多例，相当于我国人口的近1%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHO"&gt;&lt;strong&gt;艾滋病其实是感染免疫缺陷病毒后引起的病症&lt;/strong&gt;，这种病毒不会直接杀死你，而是通过慢慢破坏人体的免疫系统，让免疫细胞失去抵抗病原体的能力，使得机体暴露于感染和疾病风险中，容易患上一般不会得但又非常严重的病，最终拖垮身体健康。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHP"&gt;而这种病毒的感染渠道有很多，&lt;strong&gt;像血液、精液阴道分泌物、羊水、乳汁等体液交换过程&lt;/strong&gt;都可能被悄悄附身。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F259f589dj00sv5gsp0010d000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHR"&gt;很多人以为艾滋病只是年轻人的事情？&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHS"&gt;其实&lt;strong&gt;老年人也是艾滋高发群体&lt;/strong&gt;，根据《中华流行病学杂志》发布的相关数据显示，&lt;strong&gt;我国50岁以上艾滋患者数量逐年上升&lt;/strong&gt;，从2015年到2022年，确诊案例由32850例增长至51856例。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHT"&gt;而这一群体的高发感染趋势其实背后是被习惯忽视的老年性需求，特别是男性老年人当性需求得不到满足，很容易迫使他们走向非法性服务或同性行为，从而增加艾滋感染风险，另外就是老年人在性生活过程中，先入为主的觉得老了就不用避孕，因此错误的不使用安全套进行防护，也大大增加了艾滋感染风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F0f67e128j00sv5gsp0011d000ku00dvc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHV"&gt;&lt;strong&gt;二、感染艾滋病后，这些症状会很明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI0"&gt;艾滋并不是突然就出现的病症，作为慢性进展性疾病，艾滋患者从感染到发病会经历3个主要阶段。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI1"&gt;&lt;strong&gt;1、急性感染期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI2"&gt;约一半的感染者可能会出现明显的症状，主要为&lt;strong&gt;低烧、皮疹、恶心、乏力、腹痛腹泻&lt;/strong&gt;或者&lt;strong&gt;肌肉关节疼痛&lt;/strong&gt;等表现，急性期的症状一般持续&lt;strong&gt;1-3周即可自行好转&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI3"&gt;从感染到产生抗体，再到检测到抗体阳性，这个过程一般需要&lt;strong&gt;间隔2周-3个月&lt;/strong&gt;，也就是所谓的窗口期，患者有可能感染了，但也检查不出来，而且也有传染风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2Fc51d41f5j00sv5gsq00agd000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI4"&gt;&lt;strong&gt;2、无症状感染期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI5"&gt;也是艾滋感染后的潜伏期，患者可能长达10年甚至更久，无任何临床症状，但&lt;strong&gt;依然有传染性&lt;/strong&gt;，通过检测可以查出体内的艾滋病毒和抗体。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI6"&gt;&lt;strong&gt;3、艾滋发病期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI7"&gt;潜伏期结束后，随着免疫系统的不断崩溃，患者会进入早期发病阶段，可能出现&lt;strong&gt;腹部淋巴结肿大&lt;/strong&gt;，或&lt;strong&gt;其他全身2处以上淋巴肿大&lt;/strong&gt;。直至免疫系统全面崩溃，简单的肺炎或其他感染疾病就能要了患者的命。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F1cb1f0e6j00sv5gsp0010d000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI8"&gt;&lt;strong&gt;三、远离艾滋病，4件事碰不得&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI9"&gt;艾滋病近年来的高发也给我们打响了一记响亮的警钟，怎么避免日常生活可能的感染风险？以下“4不碰”原则，是远离艾滋的关键。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIA"&gt;&lt;strong&gt;1、避免不当性行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIB"&gt;艾滋感染的一个主要源头就是混乱的性生活，很多人可能没有预防意识，性生活过程中也没有做好安全措施，把自己和伴侣都暴露在病毒感染风险中，因此远离艾滋的第一步就是减少不当性行为。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIC"&gt;&lt;strong&gt;2、不与他人共用牙刷和剃须刀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KID"&gt;个人用品一定要分开使用，尤其是牙刷和剃须刀等容易发生体液交换的工具，一不小心就可能让病毒顺着血液进行传染，尤其是伴侣和家人，也要注意区分。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2Fc22bb397j00sv5gsp000zd000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIE"&gt;&lt;strong&gt;3、避免不必要的血液接触&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIF"&gt;像一些私人医疗机构、整形美容、纹身场所，可能存在一定的消毒或操作不规范问题，无意中就可能增加感染艾滋风险，病毒可能随着手术、输血等行为出现血液传播，因此一定日常要小心这些形式的血液接触，尽量选择有资质，专业有保障的机构进行操作。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIG"&gt;&lt;strong&gt;4、远离毒品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIH"&gt;很多人吸毒的时候会共用注射器，特别是通过静脉注射的方式，更容易通过血液传播，增加感染艾滋风险，远离毒品，也是远离艾滋风险的重要一环。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2Fb8fb75e0j00sv5gsp000qd000ku0084c.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KII"&gt;总的来说，日常可能会发生体液交换的行为，都要注意可能的艾滋传播风险，多了解相关保护知识，你的生活才能更好的远离艾滋病毒。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIJ"&gt;参考资料：&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIK"&gt;[1]《当艾滋病毒“攻陷”人体后，你还有72小时自救》.生命时报.2021-12-01.&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIL"&gt;[2]《全球新增艾滋病感染者130万，我国31省份均有暴露后预防门诊》 .健康时报.2024-11-28.&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIM"&gt;[3]《艾滋病是如何一步步毁掉我们身体的？这篇文章全说清了…》.科普中国.2021-12-01.&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIN"&gt;未经作者允许授权，禁止转载&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    
                &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:41:16 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE84UG9LUWxESThUUVBaVzc4TG02VE9LVm5tTHAzNTZETlROTkRoUkZRUUFhVDY3b2hCcEhiWThZbkgyZWFGdGFQTGZlRWJjWHpfOUJTQ0lLUWYtVElxNXc1UldB</guid></item><item><title>新靶点、新机制，上海科技大学合作研究发现猴痘病毒关键抑制剂 - 中国教育在线</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiakFVX3lxTE1TcG5EMGVaTU5ZVlcwNVNfd0F5Qk1vVUV0LXo5WjgtSG5kdWh5dEN2Q3duaFZNLXFmRlNMRmxhN3I2Vk9mWE4zR1RtYjhPdi1XSUFJd3N3RHJ4SEEwaE8wbkhQZ0wtZWhxQXc?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article"&gt;
                &lt;div class="TRS_Editor"&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，上海科技大学联合中国科学院上海药物研究所、清华大学、中国科学院武汉病毒研究所和重庆医科大学等多家单位在《自然》(Nature)上共同发表了题为“Substrate recognition and cleavage mechanism of the monkeypox protease, Core protease”的最新研究成果。联合攻关团队首次证实天花病毒、猴痘病毒等正痘病毒属的核心蛋白酶(Core Protease，CorePro)是一个全新的广谱抗病毒药物靶标;解析了猴痘病毒核心蛋白酶的高分辨率三维空间结构，揭示了其识别底物的分子机制;在此基础上，研究团队成功设计了多个具有强效广谱抗病毒活性的小分子抑制剂并阐明其精确作用机制。该系统性研究为广谱抗正痘病毒(如猴痘病毒)药物的开发奠定了重要基础。上海科技大学为第一完成单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　正痘病毒属包含天花病毒、猴痘病毒等重要的人类病毒，它们是一类有包膜的双链DNA病毒。天花病毒引发的天花曾经是人类历史上极具毁灭性的传染病之一，据不完全统计，曾导致数亿人死亡。猴痘病毒(mpox virus, MPXV)于1958年首次在实验猴群中被分离鉴定，1970年报道了首例人感染病例。猴痘病毒感染后的典型症状包括高热、持续性头痛、特征性淋巴结肿大以及渐进性皮肤损伤等，严重时可引发脑炎、败血症、永久性视力丧失甚至死亡。2022年5月非流行区爆发疫情以来，猴痘病毒确诊病例数呈指数级增长。世界卫生组织(WHO)分别于2022年7月23日和2024年8月15日两次启动最高级别警报，将猴痘疫情列为"国际关注的突发公共卫生事件"(PHEIC)。截至最新统计，131个国家和地区累计报告超过13.4万例实验室确诊病例，其中死亡291例。目前针对猴痘病毒感染的预防和治疗手段非常有限。因此，发现和确证抗正痘病毒的新型药物靶点，以及开发强效抗病毒抑制剂，对当前猴痘疫情的有效控制具有现实紧迫性，同时为应对其他正痘病毒的威胁提供保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　正痘病毒属的成员都编码一种高度保守的核心蛋白酶(在痘苗病毒和猴痘病毒中称为I7，在天花病毒中称为K7)，这种蛋白酶对于病毒成熟和感染性子代病毒的产生至关重要。核心蛋白酶能够精准识别Ala-Gly-Xaa序列并在甘氨酸(Gly)位点酰胺键位置进行切割，驱动病毒粒子从不具有感染性的未成熟病毒形态(IV)转变为具有感染性的成熟病毒形态(IMV)。核心蛋白酶的突变或缺失会导致病毒失去感染能力，提示猴痘病毒核心蛋白酶是一个潜在的抗病毒药物开发靶标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　研究团队成功表达并纯化了具有活性的猴痘病毒核心蛋白酶，结合单颗粒冷冻电镜和X射线晶体衍射技术，解析了其高分辨率的三维结构(图1)。核心蛋白酶呈现出二体的组装模式，每个单体包括N端结构域(N-terminal domain, NTD)，催化结构域(catalytic domain, CD)和C端结构域(C-terminal domain, CTD)。活性中心位于催化结构域，包含一个催化三联体Cys328-His241-Asp258。猴痘病毒核心蛋白酶的二体相互作用模式与其他重要人类病毒的蛋白酶不同，是核心蛋白酶结构稳定和发挥催化功能的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;img src="./W020250423340933701382.jpg" alt="" oldsrc="W020250423340933701382.jpg"&gt;&lt;br&gt;
图1 猴痘病毒核心蛋白酶的整体结构、催化结构域特征及二聚化模式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　为了开发潜在的靶向猴痘病毒核心蛋白酶的抑制剂，研究团队首先采用高通量筛选的方法，发现一种用于治疗肌肉萎缩的广谱半胱氨酸蛋白酶抑制剂aloxistatin (E64d)对其催化活性具有较好的抑制效果，同时也表现出一定的抗痘苗病毒及抗猴痘病毒活性，表明aloxistatin能够作为开发抗痘病毒药物的苗头化合物。团队随后解析了猴痘病毒核心蛋白酶与aloxistatin复合物的结构，发现aloxistatin与活性中心附近一个非催化的Cys237残基形成共价键，但未能完全占据底物结合口袋，这可能是其抑制活性不强原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　因此，为了开发更强效的新型靶向抑制剂，研究团队开展了病毒核心蛋白酶底物识别和催化机制的研究。研究人员以核心蛋白酶一种天然底物P25K的序列为基础，设计了一段C末端醛基取代的底物类似物I-G18。I-G18能够与核心蛋白酶的催化中心的Cys328共价结合，模拟催化中间态的结构特征。研究团队通过冷冻电镜技术，解析了这一复合物的三维结构(图2)。发现在底物的诱导下，核心蛋白酶活性中心发生一系列构象变化，在S1和S2位形成特征的狭长口袋，仅可容纳P1位Gly和P2位Ala这两个侧链极短的氨基酸，解释了核心蛋白酶对底物中这两个位置氨基酸的高度选择性。&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;img src="./W020250423340933702746.jpg" alt="" oldsrc="W020250423340933702746.jpg"&gt;&lt;br&gt;
图2 猴痘病毒核心蛋白酶的底物识别机制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　以核心蛋白酶的底物识别机制为基础，研究团队设计合成了一系列拟肽类抑制剂，其中A3-A6具有高效的病毒核心蛋白酶抑制活性(IC50范围：44.9 nM～100.3 nM)，且表现出较强的抗猴痘病毒活性(EC50范围：1.98 μM～7.31 μM)和抗痘苗病毒活性(EC50范围：1.39 μM～3.66 μM)，同时具有良好的安全性(CC50大于200 μM)。研究人员解析了抑制剂A3与核心蛋白酶的复合物结构，他们发现A3不仅可以与蛋白酶的催化中心的Cys328形成共价键，还可以利用其化学修饰基团同底物结合口袋的氨基酸残基形成额外的氢键相互作用，以增强其结合能力。这些研究结果表明了化合物A3-A6在后续开发广谱抗痘病毒抑制剂上的具有巨大潜力，是良好的先导化合物。&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;img src="./W020250423340933714269.jpg" alt="" oldsrc="W020250423340933714269.jpg"&gt;&lt;br&gt;
图3 靶向抑制剂的设计策略与构效关系(a抗猴痘病毒核心蛋白酶活性;b抗痘苗病毒复制活性;c抗猴痘病毒复制活性)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　本研究工作是抗痘病毒药物研究领域的重大突破，首次明确了核心蛋白酶的组装模式及底物识别机制，并基于该发现成功设计并筛选出一系列新型拟肽类化合物，这些化合物不仅表现出优异的酶活抑制效果，更展现出显著的广谱抗痘病毒活性。这些研究成果一方面为当前猴痘病毒的防治提供了全新的科学依据和潜在治疗手段，另一方面为应对未来可能由正痘病毒属引发的公共卫生安全威胁储备了前瞻性解决方案，具有广阔的应用前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　原文链接：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　https://www.nature.com/articles/s41586-025-09014-x&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国教育在线</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 01:26:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE1TcG5EMGVaTU5ZVlcwNVNfd0F5Qk1vVUV0LXo5WjgtSG5kdWh5dEN2Q3duaFZNLXFmRlNMRmxhN3I2Vk9mWE4zR1RtYjhPdi1XSUFJd3N3RHJ4SEEwaE8wbkhQZ0wtZWhxQXc</guid></item><item><title>经颈切口一期修复 McKeown 食管癌切除术后吻合口气管瘘：开辟食管癌术后并发症治疗新路径 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBEWWdWbUlDWGlWakhmenh4S01oakhnbm1pbzU1WDZjTUtNTVU0Q2ZpWUc1ZjRBeHhCZUNTQ1J5VUF6OWFFMm5pbkdzQ2tzTWw2eWJVcTE3ZFlNZ2RKZjJpY3JWZTM4eWhnQjVmSA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Journal of Cardiothoracic Surgery》：Single staged repair of an anastomotic tracheal fistula following Mckeown esophagectomy via cervical incision: a case report&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　食管癌术后气管食管瘘（TEF）虽发生率低于 3%，却危害极大。研究人员开展经颈切口一期修复食管癌术后吻合口气管瘘的研究，对 1 例患者成功修复。这为同类患者治疗提供新参考，意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在医学领域，食管癌犹如一颗 “定时炸弹”，时刻威胁着人们的健康。它是全球第七大常见恶性肿瘤，在中国，鳞状细胞癌占比超 90%。目前，McKeown 食管癌切除术是治疗胸中段食管癌的常用手术方式，但术后并发症却让医患双方头疼不已。其中，气管食管瘘（Tracheoesophageal Fistula，TEF）虽发生率低于 3%，却极具破坏力。一旦发生，患者往往会陷入反复感染的困境，呼吸功能不断恶化，生命随时受到威胁。传统的治疗方法，像肌肉或网膜瓣支撑、生物补片修复、袖状切除术等，各有优劣，有的创伤大，有的效果不尽人意，寻找更有效的治疗方案迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的背景下，四川省肿瘤医院的研究人员挺身而出，开展了一项极具意义的研究。他们聚焦于食管癌术后吻合口气管瘘的治疗，试图探索出一种更安全、有效的治疗方法。研究人员对 1 例 68 岁女性食管癌患者进行跟踪治疗，该患者在接受胸腔镜 McKeown 食管癌切除联合胃代食管重建术后出现严重咳嗽，经检查确诊为气管食管瘘。经过一系列治疗后，研究人员通过原颈切口对瘘口进行一期缝合修复，最终患者恢复良好，气管食管瘘成功愈合。这一结果意义非凡，它表明对于早期发现、引流充分、抗感染措施到位且营养状况良好的患者，经原颈切口一期缝合修复气管食管瘘是一种可行且有效的治疗方法，为食管癌术后气管食管瘘的治疗开辟了新路径，也为临床医生提供了宝贵的参考经验。该研究成果发表在《Journal of Cardiothoracic Surgery》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在开展此项研究时，主要运用了以下关键技术方法：首先，利用纤维支气管镜（Fiberoptic Bronchoscopy）和胃镜（Gastrointestinal Endoscopy）对患者进行检查，以此明确气管食管瘘的存在及具体位置；其次，通过手术修复瘘口，手术中沿原切口暴露气管和瘘口，对胃肠道和气管膜部穿孔进行缝合，并采用带血管的胸锁乳突肌瓣隔开气管和胃肠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;患者基本信息及术前情况&lt;/strong&gt;：68 岁女性患者，因吞咽固体食物困难确诊为胸中段食管鳞状细胞癌。术前分期为 cT&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;N&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;M&lt;sub&gt;0&lt;/sub&gt; ，接受了两个周期的新辅助治疗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;手术及术后初期情况&lt;/strong&gt;：患者接受三野食管癌切除术，术后出现严重咳嗽，经纤维支气管镜和胃镜检查确诊为气管食管瘘。随后进行了保守治疗，但瘘口未愈合。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;手术修复过程&lt;/strong&gt;：在全身麻醉下，经原颈切口暴露气管和瘘口，发现食管胃吻合口和气管膜部存在缺损，使用 3 - 0 Coated VICRYL 进行全层间断缝合，并将带血管的左胸锁乳突肌瓣置于食管气管间隙，术后进行抗感染和营养支持治疗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;术后恢复情况&lt;/strong&gt;：术后患者咳嗽症状明显减轻，伤口愈合良好。术后一周，纤维支气管镜和胃镜检查显示气管完全愈合，气管食管瘘消失。患者术后 19 天出院，六个月随访时恢复良好。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，相较于其他治疗方法，经原颈切口一期缝合修复胃肠道和气管瘘具有诸多优势，如对患者的二次创伤小、降低吻合口漏复发风险等。不过，该方法也存在一定局限性，例如仅适用于小尺寸（&amp;lt;1cm）的气管食管瘘。对于中大型气管食管瘘，可能需要更复杂的手术方式。此外，手术的成功还受到瘘口位置、管状胃长度等因素影响。但总体而言，对于早期发现的小尺寸吻合口气管瘘，在满足充分引流、有效抗感染和良好营养支持的条件下，经原颈切口一期缝合修复是一种有效的治疗手段。这一研究成果不仅为食管癌术后气管食管瘘的治疗提供了新的选择，也为后续相关研究奠定了基础，对推动食管癌治疗领域的发展具有重要意义。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:56:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBEWWdWbUlDWGlWakhmenh4S01oakhnbm1pbzU1WDZjTUtNTVU0Q2ZpWUc1ZjRBeHhCZUNTQ1J5VUF6OWFFMm5pbkdzQ2tzTWw2eWJVcTE3ZFlNZ2RKZjJpY3JWZTM4eWhnQjVmSA</guid></item><item><title>换一半主食 降低心血管病风险 - 温哥华港湾</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZ0FVX3lxTFBIeGxWWElFNkhZSXloTU5zbTNFOU1yM3JuR2VIRUwwRm9CU2syd0dfMkNDWGY5QjUxQktKVXI1eE5fZWVUNVlManQ3M2lwaG44TlNMbko2MTJyaXJ4cjhoY2U4WWt3aWs?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="cont"&gt;
                                &lt;p&gt;地中海饮食、得舒饮食……尽管健康饮食有不少模式可参考，但它们多源于国外人群的相关研究，与国人的食物选择、烹饪方式不够契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，天津医科大学研究人员发表在《美国临床营养学杂志》上的一项研究，总结出一套可降低心血管代谢风险的本土饮食模式，让国人在享受美味的同时科学护心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生命时报》邀请专家解读新研究，教你利用饮食护好心脏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;护心饮食，让身心都在变好&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;新研究纳入了100名35~45岁血脂异常参与者，平均分为“护心饮食”干预组和对照组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对照组一周7天惯常饮食;干预组工作日的早、午餐惯常饮食，晚餐按“护心饮食”查漏补缺，周末全天遵守“护心饮食”模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试验进行12周后，与对照组相比，干预组的心血管代谢风险评分显著降低了17%，舒张压下降3.92毫米汞柱，总胆固醇下降0.29毫摩尔/升，低密度脂蛋白胆固醇(“坏”胆固醇)下降0.28毫摩尔/升;同型半胱氨酸(动脉粥样硬化的独立危险因子)也下降0.19微摩尔/升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q8.itc.cn/q_70/images03/20250421/869d8123cf3e411ca6cebc774311a6d9.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了临床指标，干预组的外形也与健康体形更相近，腰围平均减少约1厘米、体脂肪减少了约1千克，尤其是内脏脂肪，同时肌肉量增加1.24千克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q4.itc.cn/q_70/images03/20250421/7f09c6e751c5495b921a794361dbc381.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“护心饮食”具体怎么吃?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述研究中提到的“护心饮食”，到底怎么吃?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q6.itc.cn/q_70/images03/20250421/8b21b0f5c88f402eb7b2d0bc3b6d8e60.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;植物性食物方面，每日需摄入350~550克蔬菜，包括200~250克深色叶菜、十字花科蔬菜，100~200克其他深色蔬菜，以及50~100克块茎类蔬菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷物每日需摄入200~300克，其中的90~150克要留给全谷物，以及30~40克豆类、200~350克水果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q8.itc.cn/q_70/images03/20250421/164ac37ee1104b66adcc92668362d56b.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物性食物方面，各种“肉食”需摄入90~150克，或以一周为时间线进行补充，满足每周摄入鱼类300~500克、禽类每周100~175克、畜肉每周100~125克、每周3~5个鸡蛋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，每日要摄入300~500克乳制品、10~20克坚果，日常烹饪还需少油少盐，食用油15~25克即可，盐少于5克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家建议做到这4种改变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学附属中山医院心内科主任医生陆浩告诉记者，上述研究证明了“护心饮食”对预防心血管疾病的重要性，也提出了大致原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，可通过“一换、二增、三减少，还有四个加分项”来调整每日饮食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一换&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;●把一半精米白面换成全谷物、淀粉类蔬菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;燕麦、糙米等全谷物，土豆、芋头等块茎类蔬菜作为主食的一部分，不仅是重要的能量来源，其中的膳食纤维、植物蛋白质，还可延缓餐后血糖升高，促进肠道蠕动，减少胆固醇的吸收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q8.itc.cn/q_70/images03/20250421/f40e49c2bfa34637979a17a82fc436ff.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而白米、白面等精制谷物在加工过程中去除了胚芽和麸皮，纤维和蛋白质含量均有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;●多吃大豆及其制品，多吃蔬菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鱼肉、禽肉、瘦畜肉等均属于优质动物蛋白，可为人体提供必需氨基酸，降低了饱和脂肪酸的摄入，有助调节心血管的各项指标、降低心血管病发生风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，“护心饮食”鼓励非肾病患者适量多吃大豆及其制品，大豆中的大豆异黄酮有抗氧化作用，有助改善血管弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q8.itc.cn/q_70/images03/20250421/a5626128bf72414f96309e43e8134abb.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国农业大学食品科学与营养工程学院副教授朱毅补充，虽然肾病患者被认为需减少蛋白质摄入量，但近年来的研究发现，以植物蛋白为主的饮食对肾病患者有益，患者也可在医生或营养师指导下适量食用，以满足身体基本营养需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于蔬菜，《中国居民膳食指南(2022)》建议每日摄入300~500克，“护心饮食”在这一基础上增加了50克，尤其是菠菜、油菜等深色蔬菜，以及西蓝花、甘蓝等十字花科蔬菜;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q1.itc.cn/q_70/images03/20250421/6ddd5ce9de0a4639b8531e4d57df9512.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;深色蔬菜举例(图源《中国居民膳食指南(2022)》)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对来说，它们含有更丰富的叶酸、维生素C、多酚类抗氧化物质，有助抑制血管炎症，降低同型半胱氨酸水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三减少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;●少油，少盐，少红肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每人每日摄入食用油最好不超过4个啤酒盖的量、食用盐不超过1个啤酒盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家每日做饭前不妨先将全家人的用油、用盐量分出来，这一天只用取出的量，以免吃超了，也可将炒菜改为蒸菜、煮菜，把盐换成低钠盐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q1.itc.cn/q_70/images03/20250421/8b8b157801e240d5b27cb9fdef62c8b9.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红肉中的蛋白质、铁、锌等营养素含量相对较高，尤其是更易被吸收的血红素铁，但饱和脂肪含量高，摄入过多会增加动脉粥样硬化风险，建议选择新鲜去皮瘦肉，每周两次即可。这也是研究人员建议选择脱脂、低脂乳制品的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而加工肉制品含有大量添加剂，钠含量也不低。摄入过多红肉或加工肉，可能就把从食用油、食盐上控下来的油盐量给吃回去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四个加分项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;●坚果、水果、鸡蛋做加餐，平时记得换油吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述健康饮食的基础上，如果每日记得吃点坚果、水果、鸡蛋，饮食质量会更高，可以将这类食物加入早餐或当作两餐之间的加餐，既能缓解饥饿感，又能避免摄入过多正餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还需提醒的是，鸡蛋是优质的动物蛋白，蛋黄虽含有胆固醇，但适量摄入(每周3~5个)不会显著影响血脂，且其中的卵磷脂可促进胆固醇代谢，降低血管壁脂质沉积，达到调控血脂的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q6.itc.cn/q_70/images03/20250421/3b7687aa80a34aecad0839537ae8dc62.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“护心饮食”建议，日常烹饪可选择富含不饱和脂肪酸的植物油替代动物油，比如橄榄油、亚麻籽油，有助降低“坏”胆固醇水平，改善血管内皮功能。也可适当增加深海鱼、亚麻籽等富含欧米伽3脂肪酸的食物摄入量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱毅表示，猪油曾是国人摄入油脂的重要来源，虽然饱和脂肪酸的含量较高，但稳定性强(不易氧化)、口味佳，适合做糕点、高温烹饪等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日常烹饪中，更建议常换油吃或按用途吃，比如凉拌、低温烹饪选择初榨橄榄油、牛油果油，炝锅或爆炒时选猪油，控制好整体的摄入量即可。&lt;/p&gt;
                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>温哥华港湾</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:15:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZ0FVX3lxTFBIeGxWWElFNkhZSXloTU5zbTNFOU1yM3JuR2VIRUwwRm9CU2syd0dfMkNDWGY5QjUxQktKVXI1eE5fZWVUNVlManQ3M2lwaG44TlNMbko2MTJyaXJ4cjhoY2U4WWt3aWs</guid></item></channel></rss>