<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>如何避免垃圾食品導致的睡眠不良 - 大紀元</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiX0FVX3lxTE5qUVVKRGZ2a0trbEZHR2RvWkFQcDEyZUZEbUtqS2VXdXdTc2p1RFJVRXBZOERZY0MxaHNkR01LTDdZdmxlRWdqRVFjTGZZSDd1ZkJSV1RSLWpIMF93M2tz0gFkQVVfeXFMT2VEUHA5NkFra1FKZ2FJZjVKcHpIdGk0THc0cDhKbC1LR3FEM3VLOUxYQzhMZWljUkh4NGJCd0VLQjlRNU1nUnZWcHdhbjNPZUtyRDNvaE5CS3JnczRJaFAzYktMSA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="column" itemprop="articleBody"&gt;
		
        		
		&lt;p&gt;“如果某样东西是在工厂里制造的，最好让它留在那里，而不是进入你的身体。”自然疗法医生娜莎‧温特斯（Nasha Winters）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;食物不仅仅是卡路里——它还是信息。如果输入的食物不健康，它会在你的身体中以信号的形式表现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，睡眠不良只是日常选择中某些问题未正常运作的众多迹象之一。当身体被低质量的“燃料”喂养时，每个系统都可能受到影响——而睡眠往往首当其冲。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;超加工食品如何干扰睡眠&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2024年的一项研究发现，摄入较多超加工食品（UPFs）的人比摄入较少的人患失眠的风险高出53%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几种生物机制可以解释这种关联。褪黑激素是调节睡眠-觉醒周期的激素，它由血清素合成，而血清素又由氨基酸色氨酸合成。加工食品通常缺乏蛋白质和色氨酸，这可能会干扰身体制造调节睡眠的激素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，富含营养和纤维的饮食模式与失眠的可能性较低相关。温特斯说，大多数超加工食品缺乏支持睡眠的营养素——镁、维生素B族、锌、色氨酸、欧米伽-3脂肪酸和抗氧化剂。超加工食品还缺乏纤维和益生元，这些是滋养肠道微生物群的重要因素，而肠道微生物群对睡眠至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西雅图注册营养师安吉尔‧普兰内尔斯（Angel Planells）说，超加工食品中缺乏这些关键营养素会直接损害睡眠：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-欧米伽-3脂肪酸：&lt;/strong&gt;帮助调节昼夜节律并减少炎症&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-纤维：&lt;/strong&gt;稳定血糖——对不间断睡眠至关重要&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-色氨酸：&lt;/strong&gt;用于生成血清素和褪黑激素&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-钙：&lt;/strong&gt;帮助将色氨酸转化为褪黑激素&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-镁：&lt;/strong&gt;促进放松和褪黑激素生成&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-维生素B6：&lt;/strong&gt;支持血清素和褪黑激素的合成&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了营养素不足，过多的添加糖是另一个与睡眠时间缩短和睡眠质量差相关的罪魁祸首。高血糖指数食品（如白面包、含糖谷物、糕点、糖果和苏打水）会导致血糖快速上升，随后下降，可能会触发压力激素，导致焦虑、心跳加速、颤抖和夜间醒来等症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加工食品中通常含有的高钠会升高血压或引起脱水，进一步干扰睡眠。普兰内尔斯说，添加剂和防腐剂也可能以影响大脑化学的方式使入睡或保持睡眠变得更困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些超加工食品还含有咖啡因——例如能量饮料、苏打水和巧克力味零食——使晚上放松变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“超加工食品在多个层面上具有破坏性”，温特斯说，“我们试图用垃圾食物来为人体提供燃料——难怪系统会崩溃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至这些食品的包装也可能是个问题。超加工食品容器中常见的化学物质（如BPA）已被发现与睡眠障碍有关，这些化学物质可能增加代谢和心血管问题的风险。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;超加工食品引发的失眠可以逆转吗？&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;温特斯说，如果你怀疑超加工食品正在干扰你的睡眠，好消息是饮食改变可以带来真正的改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“改变往往比人们想像的要快。”她指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦血糖稳定，炎症就开始消退，许多人会注意到他们的睡眠有所改善。她补充说，你的身体想要自我修复——它只需要正确的食物。这不是边缘科学，而是基本的生理学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在几代人以前甚至不可能存在的功能失调，在如今已经成了新常态，那时食物还是真正的食物——而不是科学实验产品。”温特斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普兰内尔斯补充说，行为改变需要时间。失眠往往是多因素的。压力、焦虑、药物、环境触发因素和生活习惯都可能起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在正确的支持下，改善是完全可能的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;如何开始&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;温特斯建议，当从超加工食品转向改善睡眠时，你应该在饮食中加入天然食品。以蛋白质、健康脂肪和蔬菜为基础构建自己的膳食。坚持在商店的外围购物，那里通常有新鲜农产品、肉类、乳制品和其它加工较少的食品。商店的中间过道通常是包装好的、保存时间长的超加工食品的所在地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更好的选择是去当地的农贸市场。避免成分列表很长的产品，选择你的曾祖父母会认为是真正食物的食品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小而可管理的改变开始，然后逐步推进。普兰内尔斯提供了以下建议：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-在家做饭：&lt;/strong&gt;自己准备饭菜可以控制食材，帮助减少隐藏的添加剂。将其视为逐渐挤出超加工食品，而不是一次性全部消除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-打包零食：&lt;/strong&gt;如果你在工作场所容易被自动售货机诱惑，带上自己的零食——如水果、蔬菜条、坚果、种子或酸奶——以获得更健康、更满足的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-选择复杂碳水化合物：&lt;/strong&gt;用全谷物和复杂碳水化合物替换精制碳水化合物。选择燕麦、糙米、藜麦和全麦面包，而不是白面包、糕点和含糖零食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-明智地外出就餐：&lt;/strong&gt;外出就餐时，选择更健康的配菜，如沙拉、蔬菜或水果，或者选择烤、烘焙或烤制的菜肴，而不是油炸食品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-保持水分：&lt;/strong&gt;加工食品可能会取代健康液体，因此多喝水以支持安稳睡眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如不良营养会影响睡眠一样，睡眠不足也可能影响你第二天的食物选择，通常会导致对超加工食品的渴望。这形成了一个难以打破的循环。普兰内尔斯说，注意饮食和睡眠卫生——如保持规律的就寝时间、限制睡前屏幕时间和管理压力——可以放大饮食变化的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过饮食改善睡眠是一段旅程，没有通用的解决方案。关注进步，而不是完美。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;原文“&lt;a href="https://www.theepochtimes.com/health/how-junk-food-leads-to-junk-sleep-5839695"&gt;How Junk Food Leads to Junk Sleep&lt;/a&gt;”刊于英文《大纪元时报》网站。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身处纷乱之世，心存健康之道，就看&lt;a href="https://www.epochtimes.com/gb/nsc1002.htm"&gt;健康1+1!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：韩玉#&lt;/p&gt;
&lt;span id="epoch_socail_span"&gt;&lt;/span&gt;		

		&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;

				
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 11:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTE5qUVVKRGZ2a0trbEZHR2RvWkFQcDEyZUZEbUtqS2VXdXdTc2p1RFJVRXBZOERZY0MxaHNkR01LTDdZdmxlRWdqRVFjTGZZSDd1ZkJSV1RSLWpIMF93M2tz0gFkQVVfeXFMT2VEUHA5NkFra1FKZ2FJZjVKcHpIdGk0THc0cDhKbC1LR3FEM3VLOUxYQzhMZWljUkh4NGJCd0VLQjlRNU1nUnZWcHdhbjNPZUtyRDNvaE5CS3JnczRJaFAzYktMSA</guid></item><item><title>NLRP3 炎性小体抑制颞叶癫痫进展中的线粒体自噬：新发现与潜在治疗靶点 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5Ta1pHZ2RtSHlzbDdzSGtNX29YM1VpZFE0bzFWRzhsRS1hbWJnei11MkhaZDdHNW55ZkZrSWJROEc2ZGc3c0hPTUZ5dlVUQ1ZzdHFEZHB1TWlHdmo4MER1SEZfcy11T0F1Vk9CbA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：NLRP3 inflammasome inhibits mitophagy during the progression of temporal lobe epilepsy&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　癫痫发病机制不明，治疗困难。研究人员开展了关于 NLRP3 炎性小体激活与颞叶癫痫中线粒体自噬关系的研究。结果发现 NLRP3 炎性小体激活经 IL-1β/PPTC7 抑制线粒体自噬加重癫痫。这为癫痫治疗提供新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在神经疾病的神秘世界里，癫痫就像一座难以攻克的堡垒，让无数患者饱受折磨。癫痫是一种常见且具有破坏性的神经系统疾病，以反复发作的癫痫发作（seizures）为特征，然而其发病机制却如同迷雾，一直未能被完全揭开。近年来，随着研究的深入，人们逐渐将目光投向了自噬（autophagy）这一细胞内重要的代谢过程，发现它与癫痫的发展似乎有着千丝万缕的联系。但目前关于自噬在癫痫中扮演的角色仍存在诸多争议，有的研究表明自噬受损会促使癫痫发作，而有的研究则指出癫痫发作时自噬会增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;线粒体自噬（mitophagy）作为自噬的一种特殊形式，专门负责清除受损的线粒体，对维持细胞健康至关重要。线粒体是细胞的能量工厂，一旦其功能出现障碍，就会引发一系列问题，癫痫便是其中之一。已有研究证实线粒体功能障碍与癫痫的发病机制密切相关，可导致神经元兴奋性异常，进而引发癫痫发作。尽管线粒体自噬与多种慢性神经疾病的关系已被广泛研究，但在癫痫领域，其作用却鲜为人知。此前有研究发现，在难治性颞叶癫痫患者的脑组织样本中，线粒体自噬虽被激活，但却无法彻底清除受损的线粒体，可线粒体自噬在颞叶癫痫中的确切作用依旧模糊不清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，细胞焦亡（pyroptosis）这一炎性程序性细胞死亡形式也逐渐进入研究者的视野。它由 caspase-1 介导，与多种中枢神经系统疾病的病理生理过程相关，NLRP3 炎性小体在其中发挥着关键作用。在癫痫研究中，NLRP3 和细胞焦亡虽被提及，但它们与线粒体自噬之间的关系却如同谜团，亟待解开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了深入探究这些问题，福建省立医院（同时也是福建医科大学附属省立临床医学院、福州大学附属省立医院）的研究人员展开了一项极具意义的研究。他们的研究成果发表在《Scientific Reports》上，为癫痫的研究开辟了新的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员运用了多种关键技术方法。首先，他们建立了毛果芸香碱诱导的癫痫大鼠模型，以此模拟人类颞叶癫痫的发病过程。通过视频监测详细记录大鼠的癫痫发作行为，并进行分级。其次，利用透射电镜（transmission electron microscopy）观察大鼠海马和颞叶皮质的超微结构变化，以判断线粒体的损伤情况和自噬体的形成。同时，运用 Western blot 分析技术检测相关蛋白的表达水平，如自噬标记蛋白 LC3B-II/I、p62，线粒体自噬相关蛋白 BNIP3，以及 NLRP3 炎性小体和细胞焦亡相关蛋白等。此外，还采用免疫荧光染色（immunofluorescence staining）和共聚焦显微镜观察蛋白的表达定位和共定位情况，利用酶联免疫吸附测定（ELISA）检测脑组织匀浆上清液中 IL-1β、IL-18 的浓度 ，从多个角度对研究对象进行分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;海马神经元损失与癫痫严重程度相关&lt;/strong&gt;：成功建立的颞叶癫痫大鼠模型，在急性癫痫持续状态后，进入慢性期并出现自发复发性癫痫（SRS）。随着时间推移，大鼠每日癫痫发作持续时间、每月发作次数和每次发作持续时间均逐渐增加。通过苏木精 - 伊红（HE）染色发现，与对照组相比，癫痫组大鼠的皮质和海马区出现神经元损失，且在海马区更为明显，并且这种损失随着癫痫发作频率和持续时间的增加而加剧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;细胞焦亡在癫痫大鼠模型中被激活&lt;/strong&gt;：通过免疫荧光染色评估细胞死亡相关蛋白的表达，发现与对照组相比，癫痫组中坏死性凋亡（necroptosis）标记蛋白（pMLKL）和凋亡（apoptosis）标记蛋白（cleaved caspase-3）虽有上调，但在不同时间点的亚组间无显著差异。而细胞焦亡标记蛋白（如 NLRP3、cleaved Gasdermin D、cleaved IL-18）在癫痫组各亚组中均显著升高，且组间存在差异。同时，ELISA 检测显示癫痫大鼠海马组织中 IL-1β 和 IL-18 的释放增加，且随疾病进展而增加。Western blot 和免疫荧光分析进一步证实，癫痫大鼠的皮质和海马中，NLRP3、cleaved IL-1β、Gasdermin D-NT 和 cleaved caspase-1 的蛋白水平显著上调，表明 NLRP3 炎性小体及其相关的细胞焦亡途径被激活。此外，给予 NLRP3 炎性小体激活抑制剂（MCC950）后，癫痫大鼠的发作频率和持续时间显著降低，而坏死性凋亡抑制剂（GW806742X）和凋亡抑制剂（zVAD-FMK）则无明显效果，这充分说明 NLRP3 依赖的细胞焦亡在癫痫发生中起着关键作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;癫痫大鼠模型中一般自噬被激活&lt;/strong&gt;：Western blot 分析显示，癫痫大鼠海马和颞叶皮质中 LC3B-II/I 比值显著增加，p62 表达降低；免疫荧光分析也表明癫痫组中 LC3B 荧光强度增强，p62 表达减少。同时，癫痫大鼠中一般自噬标记物 Beclin1、Atg5、Atg7 和 Atg12 的 RNA 水平显著升高，尤其是在海马区，这些结果都表明在毛果芸香碱诱导的癫痫大鼠模型中，一般自噬被激活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;癫痫大鼠海马区线粒体自噬受损且线粒体损伤严重&lt;/strong&gt;：对 TOMM20 标记的线粒体和 LC3B 标记的自噬体进行共定位分析，发现癫痫组大鼠颞叶皮质中的线粒体自噬体增加，而海马区则未增加，这表明线粒体自噬在癫痫大鼠的颞叶皮质中被激活，在海马区可能受到抑制。透射电镜观察发现，对照组线粒体形态正常，而癫痫组线粒体出现肿胀、嵴断裂、基质空泡化等损伤现象，且海马区受损线粒体数量显著增加。此外，Western blot 分析显示癫痫组海马区线粒体中 BNIP3 的表达降低，进一步证实了线粒体自噬在海马区受损。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NLRP3 炎性小体激活抑制线粒体自噬并加重癫痫发作&lt;/strong&gt;：抑制 NLRP3 激活或 IL-1β 释放，可显著降低癫痫发作频率。线粒体 Western blot 分析显示，细胞焦亡时，cleaved Gasdermin D 在线粒体中积累，BNIP3 降解增强，而抑制 NLRP3 激活或 IL-1β 释放可逆转这些现象。研究还发现，NLRP3 激活和 IL-1β 释放与 PPTC7 上调有关，PPTC7 可导致 BNIP3 降解，进而抑制线粒体自噬。在给予细胞焦亡抑制剂（MCC950）和抗 IL-1β 治疗的大鼠中，PPTC7 表达降低。这一系列结果表明，在毛果芸香碱诱导的癫痫大鼠中，NLRP3 炎性小体激活通过 Gasdermin D 破坏线粒体，并促进 IL-1β 介导的 PPTC7 上调，从而抑制线粒体自噬。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;综合上述研究结果，研究人员得出结论：在颞叶癫痫大鼠模型中，NLRP3 炎性小体介导的细胞焦亡与线粒体自噬之间存在紧密联系。NLRP3 炎性小体激活以及 IL-1β 水平升高，通过上调 PPTC7 抑制线粒体自噬，进而加重癫痫病情。这一发现进一步阐明了 NLRP3 炎性小体激活在癫痫线粒体自噬中的调控作用，为癫痫的治疗提供了新的潜在靶点和策略。例如，靶向 NLRP3 炎性小体或 IL-1β，有可能成为控制癫痫发作的有效方法。然而，该研究也存在一定的局限性，如仅依赖毛果芸香碱诱导的大鼠模型，可能无法完全模拟人类癫痫的发生过程；对于 NLRP3 炎性小体激活和细胞焦亡的上游触发因素及下游影响，由于慢性癫痫和大脑的复杂性尚未明确；同时，一些混杂因素如应激和炎症对线粒体自噬标记物的潜在影响也未完全阐明。尽管如此，这项研究依然为癫痫领域的研究提供了重要的参考，为后续更深入的研究奠定了基础，有望推动癫痫治疗领域取得新的突破，为广大癫痫患者带来新的希望。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 00:32:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5Ta1pHZ2RtSHlzbDdzSGtNX29YM1VpZFE0bzFWRzhsRS1hbWJnei11MkhaZDdHNW55ZkZrSWJROEc2ZGc3c0hPTUZ5dlVUQ1ZzdHFEZHB1TWlHdmo4MER1SEZfcy11T0F1Vk9CbA</guid></item><item><title>抑郁老年群体中，饮食炎症与充血性心力衰竭的隐秘关联 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1yd1d4YXdmaTZZdFhnUlpvYmd6bzBnSmtkZ0sxME5NY1oxTWxEWktrRmJ3R0twRkJqWkJiZ05uY0t5azdzMWJxWEt0cUF6OG5oWHRmdEVhSGx0XzNjOFZDbTVzMFFhQTRsbXBoMw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：Dietary inflammation and its impact on congestive heart failure in older adults with depression&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　抑郁已成为全球致残的重要因素，且与心血管疾病相关。研究人员开展 “Dietary inflammation and its impact on congestive heart failure in older adults with depression” 的研究。结果显示，抑郁症状老年患者中，饮食炎症指数（DII）与充血性心力衰竭（CHF）发病正相关。该研究为预防和治疗提供方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在当今社会，抑郁症的发病率逐年攀升，已然成为一种突出的精神疾病，严重影响着人们的生活质量。更令人担忧的是，抑郁症患者的死亡率明显高于普通人群，大量研究表明，这可能与他们心血管疾病发病率的显著增加有关。充血性心力衰竭（Congestive Heart Failure，CHF）作为各类心血管疾病晚期的常见综合征，具有高死亡率的特点，全球约有 2300 万人受其困扰。因此，深入探究抑郁症患者发生充血性心力衰竭的风险因素，对于降低这一脆弱群体的死亡率意义重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往研究虽揭示了抑郁症与心血管疾病之间存在联系，但对于饮食习惯，尤其是那些影响全身炎症的饮食习惯，在这一关系中所起的作用，却知之甚少。饮食炎症指数（Dietary Inflammatory Index，DII）作为衡量饮食炎症属性的量化指标，在评估饮食与疾病关系方面具有重要价值，然而，针对其对抑郁症患者充血性心力衰竭发展影响的研究却较为匮乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了填补这一研究空白，南京中医药大学以及无锡市中医医院的研究人员展开了一项横断面研究。研究数据来源于美国国家健康与营养检查调查（National Health and Nutrition Examination Survey，NHANES）2005 - 2018 年期间的公开数据。研究人员通过患者健康问卷 9（Patient Health Questionnaire - 9，PHQ - 9）评估参与者的抑郁症状，筛选出 60 岁及以上有抑郁症状且无 CHF 病史的人群。同时，根据饮食摄入数据计算 DII 得分，以此反映参与者饮食的炎症潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员运用 R（4.2 版本）和 Empower Stats（4.1 版本）软件进行统计分析。通过加权卡方检验和加权线性回归评估样本的人口统计学特征；利用广义线性模型（Generalized Linear Models，GLM）探究 DII 与 CHF 之间的线性关系；通过亚组分析实验探索不同 DII 组与 CHF 的关系；进行趋势检验评估 DII 得分与 CHF 发病率的线性关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果显示，CHF 患者与非 CHF 患者在年龄、体重指数（Body Mass Index，BMI）、种族、糖尿病患病率、高血压患病率以及生活方式等方面存在显著差异。CHF 患者年龄更大、BMI 更高、糖尿病和高血压患病率更高，且吸烟和饮酒的比例也更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 DII 与 CHF 的关系方面，经过三个广义线性回归模型分析发现，DII 与 CHF 之间存在显著的正相关关系。在完全调整模型中，DII 得分每增加一个单位，CHF 发病的优势比（Odds Ratio，OR）为 1.122（95% 置信区间：1.041，1.209）。趋势检验也证实了这一关系的稳定性，P 值小于 0.001。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚组分析发现，年龄和种族对 DII 与 CHF 的关系存在影响。60 岁以上的参与者中，DII 与 CHF 之间存在显著的正相关关系（OR = 1.116，95% CI：1.022，1.218），而 60 岁以下的参与者中未观察到显著相关性。不同种族中，墨西哥裔美国人和非西班牙裔人群的 DII 与 CHF 之间存在一定关联，其他种族组未显示出统计学意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步分析排除高血压、糖尿病和癌症患者后的人群，发现 DII 仍与 CHF 发病风险增加相关。加权模型中，DII 的 OR 为 1.295（95% CI：1.003，1.671），P 值为 0.0496；未加权模型中，OR 为 1.271（95% CI：1.020，1.585），P 值为 0.033。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究表明，在患有抑郁症的老年人群中，促进全身慢性炎症的饮食习惯可能是充血性心力衰竭的风险因素。这一发现为预防和治疗抑郁症患者的充血性心力衰竭提供了新的思路，有助于医疗从业者通过针对性的饮食调整，降低这一脆弱群体的 CHF 风险。同时，研究也存在一定局限性，由于是横断面研究且依赖问卷数据，可能存在混杂因素影响结果可靠性，未来还需要更大规模、更准确的前瞻性研究深入探究饮食习惯在抑郁症与 CHF 关系中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员主要运用了以下关键技术方法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据收集&lt;/strong&gt;：从 NHANES 数据库获取 2005 - 2018 年的公开数据，涵盖生活方式、营养和健康状况等多方面信息。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;评估工具&lt;/strong&gt;：使用 PHQ - 9 评估抑郁症状，根据饮食摄入数据计算 DII 得分，依据自我报告判断 CHF 状况。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;统计分析&lt;/strong&gt;：运用 R 和 Empower Stats 软件，通过加权卡方检验、加权线性回归、广义线性模型、亚组分析和趋势检验等方法进行数据分析。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参与者特征差异&lt;/strong&gt;：CHF 患者在年龄、BMI、糖尿病和高血压患病率、吸烟和饮酒比例等方面与非 CHF 患者存在显著差异。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DII 与 CHF 的关联&lt;/strong&gt;：三个广义线性回归模型均显示 DII 与 CHF 呈显著正相关，趋势检验证实该关系稳定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;亚组分析结果&lt;/strong&gt;：年龄和种族影响 DII 与 CHF 的关系，60 岁以上及部分种族人群中存在显著关联。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;排除特定疾病人群后的结果&lt;/strong&gt;：排除高血压、糖尿病和癌症患者后，DII 仍与 CHF 发病风险增加相关。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，在抑郁症患者，特别是 60 岁及以上的群体中，饮食炎症与充血性心力衰竭之间存在紧密联系。这一结论为后续预防和治疗策略的制定提供了重要依据。在讨论部分，研究人员指出，虽然明确了饮食炎症的影响，但具体机制仍不明确，可能与全身慢性炎症、肥胖等因素有关。同时，不同年龄和种族群体存在差异，这提示在制定饮食建议和干预措施时，需要考虑这些差异。此外，研究的局限性也为未来研究指明了方向，即开展更深入的前瞻性研究，以更好地理解饮食、抑郁和 CHF 之间的复杂关系，从而制定更有效的预防和治疗方案，降低抑郁症患者 CHF 的发病风险，提高这一群体的健康水平。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 00:25:51 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1yd1d4YXdmaTZZdFhnUlpvYmd6bzBnSmtkZ0sxME5NY1oxTWxEWktrRmJ3R0twRkJqWkJiZ05uY0t5azdzMWJxWEt0cUF6OG5oWHRmdEVhSGx0XzNjOFZDbTVzMFFhQTRsbXBoMw</guid></item><item><title>动力学MUNANA 检测揭示甲型流感病毒神经氨酸酶上的功能性相关抗体表位：流感疫苗研究的新突破 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFA0Z3Y3WEJLaUVqRkV4YjN3M1JtVVpYQVd2ZDRubFl2andjNE5fSll6bXBtX2stdFlJYUg5bDlfaGl2REp0MmdZVC1YZEgtVHhXRGJPcjZWem5VQlZoaklKOE01UkFQbUJheUVFSg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《npj Viruses》：Kinetic MUNANA assay reveals functionally relevant antibody epitopes on Influenza A virus neuraminidase&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　甲型流感病毒（IAV）持续威胁公众健康，现有疫苗针对血凝素（HA）效果不一。研究人员开展了以神经氨酸酶（NA）为靶点的研究，用动力学 MUNANA 检测和 ELLA 分析抗 NA 单克隆抗体（mAbs），发现部分 mAbs 靶向功能重要的 NA 表位，为流感疫苗开发提供新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在流感病毒的世界里，甲型流感病毒（IAV）一直是人类健康的大敌。它就像一个狡猾的 “变色龙”，不断进行抗原漂移，每年都变换着新的 “面孔” 出现，给人们带来一波又一波的流感疫情。目前，大规模接种疫苗是减轻流感爆发危害的主要手段，但现有的疫苗大多以病毒表面的主要糖蛋白血凝素（HA）为靶点，其效果却参差不齐。这就好比用一把不太精准的 “钥匙” 去开流感病毒这把不断变化的 “锁”，有时候能打开，有时候却不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而神经氨酸酶（NA）作为 IAV 的第二大表面糖蛋白，逐渐进入了科研人员的视野。一些低分子量的 NA 抑制药物，在控制病毒感染和缓解症状方面表现出色，这让人们看到了以 NA 为靶点开发疫苗的希望。然而，针对不同表位的抗 NA 抗体在宿主保护中的作用还不太清楚，NA 的抗原位点也没有被清晰地描述。就好像在一个未知的地图上寻找宝藏，科研人员还没有找到准确的路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的背景下，来自瑞典哥德堡大学（University of Gothenburg）的研究人员决心踏上探索之旅。他们开展了一项研究，旨在通过动力学 MUNANA 检测和 ELLA（酶联凝集素测定）等技术，深入了解抗 NA 单克隆抗体（mAbs）对 NA 酶活性的影响，并确定这些 mAbs 的结合位点和功能意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员首先制备了针对广泛使用的 PR8 H1N1 毒株 NA 的一系列 mAbs。他们就像一群技艺精湛的工匠，精心培育出这些 mAbs。然后，利用 ELISA（酶联免疫吸附测定）等多种检测方法，对 mAbs 的免疫反应性进行评估，发现不同的 mAbs 与 NA 的结合能力和结合位点各不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，通过动力学 MUNANA 检测，研究人员发现不同的抗 NA mAbs 对 NA 酶活性有着多样的影响。有的 mAbs 像 NPR - 05，能增强酶活性，是混合型抑制剂；有的如 NPR - 07，表现出竞争性抑制；NPR - 11 则属于非竞争性抑制，降低了 NA 的整体催化活性。这就像给 NA 这个 “小机器” 换上了不同的 “零件”，导致它的工作方式发生了变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了进一步确定 mAbs 的结合位点，研究人员通过筛选病毒逃逸突变体进行研究。结果发现，NPR - 05 和 NPR - 07 能够选择出逃逸突变体，这些突变体的氨基酸替换发生在靠近 NA 活性位点的区域。这表明这两种 mAbs 靶向的是功能相关的 NA 表位，这些表位就像 NA 这个 “机器” 上的关键 “按钮”，一旦被 mAbs 按下，就会影响病毒的功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对逃逸突变体的功能分析显示，这些突变体的酶活性和病毒适应性都发生了改变。大多数突变体的生长速度比野生型 PR8 慢，病毒粒子从唾液酸的释放也减少了。这说明 NPR - 05 和 NPR - 07 所针对的表位在病毒的复制和传播过程中起着重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究的意义重大。它为抗 NA mAbs 的功能表征提供了新的方法和思路，就像为科研人员在探索流感病毒的道路上点亮了一盏明灯。通过结合 ELLA 和动力学 MUNANA 检测，能够更全面地了解 mAbs 对 NA 活性的抑制机制，有助于筛选出更有效的抗流感病毒 mAbs，为开发更高效、更持久的流感疫苗奠定了基础。而且研究人员开发的网络应用程序，方便了数据处理和统计分析，也为其他科研人员提供了便利的工具。论文发表在《npj Viruses》上，为全球的流感研究领域注入了新的活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在开展研究时，用到了以下几个主要关键技术方法：首先是制备多种 mAbs，并利用 ELISA 检测其免疫反应性；然后运用动力学 MUNANA 检测分析 mAbs 对 NA 酶活性的影响；通过筛选病毒逃逸突变体来确定 mAbs 的结合位点；还使用病毒拯救、噬斑减少试验等对突变体进行功能评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;抗 NA mAbs 结合不同抗原位点&lt;/strong&gt;：研究人员成功制备了 13 种针对 PR8 病毒 NA 的 mAbs，其中 6 种 IgG2a mAbs 与病毒粒子反应性较强。通过竞争 ELISA 发现，这些 mAbs 结合在 NA 表面的三个抗原位点上，不同位点的 mAbs 相互抑制情况不同。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;抗 NA mAbs 对 NA 酶活性的多样影响&lt;/strong&gt;：动力学 MUNANA 检测显示，不同 mAbs 对 NA 酶活性影响各异，可分为混合型、竞争性、非竞争性和 steric 抑制等不同类型，且与竞争 ELISA 结果并不完全相关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NPR - 05 和 NPR - 07 结合位点及功能验证&lt;/strong&gt;：筛选出 NPR - 05 和 NPR - 07 的逃逸突变体，确定其结合位点靠近 NA 活性位点。这些突变体的酶活性和病毒适应性改变，表明这两种 mAbs 靶向功能重要的 NA 表位。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，结合 ELLA 和动力学 MUNANA 检测可对 mAbs 进行初步分类，确定其抑制机制。功能性抑制剂可能提供更持久的免疫力，因为针对功能关键区域的 mAbs 可能对 IAV 逃逸施加更大的进化限制。虽然该假设还需进一步验证，但动力学 MUNANA 检测有望成为筛选可能驱动逃逸突变体选择的 mAbs 的预筛选工具。这项研究为未来流感疫苗开发和抗流感病毒 mAbs 的研究提供了重要的理论基础和研究方向，具有深远的意义。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 00:10:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA0Z3Y3WEJLaUVqRkV4YjN3M1JtVVpYQVd2ZDRubFl2andjNE5fSll6bXBtX2stdFlJYUg5bDlfaGl2REp0MmdZVC1YZEgtVHhXRGJPcjZWem5VQlZoaklKOE01UkFQbUJheUVFSg</guid></item><item><title>揭秘登革热与寨卡病毒感染：STT3A 介导的蛋白复合物组装新机制 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9ES3k1SjVIT2FKYm1MYjN2aC1wOG9FTDZSaS0yRVpOWE0wM3M0Y2YzaG92M2EtcmhxUFRFSjJzNnNKSll5dVhHUGx4a0lJa3dXaGh4TGVCUHgwb2VsXzFVMTRLRm95RFBLRWU4cg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《iScience》：STT3A-mediated mega protein complex assembly during dengue and Zika virus infection&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　登革热病毒（DENV）和寨卡病毒（ZIKV）严重威胁全球公共健康，目前缺乏针对性抗病毒疗法。研究人员聚焦其感染机制，发现寡糖基转移酶（OST）复合物中 STT3A 亚复合物是 DENV/ZIKV 感染关键，还找到可阻断感染的小分子化合物，为抗病毒治疗提供新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在全球公共卫生领域，登革热病毒（DENV）和寨卡病毒（ZIKV）犹如两颗 “定时炸弹”，时刻威胁着人类的健康安全。据统计，约 3.9 亿人受到 DENV 的侵袭，每年有 50 万患者，其中大多是儿童，因严重登革热而住院治疗。ZIKV 自 1947 年在乌干达首次从感染的猕猴身上分离出来后，近年来在巴西等国家爆发流行，引发了一系列严重的神经系统和胎儿异常问题，如小头畸形和格林 - 巴利综合征，给无数家庭带来了沉重的灾难。然而，面对这两种病毒的肆虐，医学界却一直缺乏有效的针对性抗病毒疗法，这成为了亟待解决的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了攻克这一难关，来自美国克利夫兰诊所勒纳研究所免疫治疗与精准免疫肿瘤学中心等机构的研究人员，展开了一项极具意义的研究。他们深入探究 DENV 和 ZIKV 在哺乳动物细胞中的感染机制，最终取得了重大突破。研究发现，寡糖基转移酶（OST）复合物中的 STT3A 亚复合物，包括 STT3A 和 DC2，在 DENV 和 ZIKV 感染过程中起着至关重要的作用。此外，他们还成功鉴定出一种小分子化合物 NSC - 323241，它能够破坏 STT3A 介导的蛋白复合物组装，有效抑制 DENV 和 ZIKV 的感染。这一研究成果发表在《iScience》杂志上，为开发新型抗黄病毒疗法提供了全新的思路和方向，具有重要的科学意义和临床应用价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员运用了多种关键技术方法。首先，利用 CRISPR - Cas9 技术构建了单个 OST 亚基敲除的细胞系，以此来全面研究各亚基在病毒感染中的作用。其次，通过免疫共沉淀（co - IP）技术，检测 STT3A 与病毒非结构蛋白之间的相互作用，深入探究蛋白复合物的组装机制。此外，运用定量逆转录聚合酶链反应（RT - qPCR）技术，对细胞内病毒 RNA 复制水平进行定量分析，从而明确病毒感染过程中的关键环节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果具体如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OST 亚基敲除细胞系的构建与验证&lt;/strong&gt;：研究人员利用 CRISPR - Cas9 技术，成功在 HEK293T 细胞中构建了多个 OST 亚基的敲除细胞系。通过蛋白质免疫印迹（western blot）和基因组测序等方法进行验证，发现 STT3A 敲除不仅导致 STT3A 蛋白缺失，还显著降低了 DC2 和 KCP2 蛋白的表达，表明 STT3A 是 STT3A 亚复合物的主要支架，其结构的完整性对维持其他亚基的稳定性至关重要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OST 亚基对 DENV 和 ZIKV 感染的影响&lt;/strong&gt;：用不同病毒株感染敲除细胞系和野生型细胞，通过细胞内染色结合荧光激活细胞分选（FACS）分析发现，STT3A&lt;sup&gt;-/-&lt;/sup&gt;或 STT3B&lt;sup&gt;-/-&lt;/sup&gt;细胞可完全限制 DENV2 感染；DC2&lt;sup&gt;-/-&lt;/sup&gt;细胞对 DENV2 和 ZIKV 感染也有显著抑制作用，而 KCP2&lt;sup&gt;-/-&lt;/sup&gt;、MAGT1&lt;sup&gt;-/-&lt;/sup&gt;和 TUSC3&lt;sup&gt;-/-&lt;/sup&gt;细胞对 DENV2 感染无明显限制作用。这表明不同 OST 亚基对 DENV 和 ZIKV 感染的影响存在差异，STT3A 亚复合物在病毒感染过程中发挥着更为关键的作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;STT3A 介导的蛋白复合物形成&lt;/strong&gt;：通过免疫共沉淀实验发现，STT3A 可与 DENV 的 NS1、NS2A、NS2B - 3、NS4A 和 NS4B 蛋白相互作用，其中与 NS2B - 3 的相互作用最强。进一步研究表明，DENV 感染可诱导形成包含 STT3A 亚复合物、转位复合物和 DENV 非结构蛋白的大型蛋白复合物，为病毒复制提供了重要的平台。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;STT3A 支架的拓扑结构&lt;/strong&gt;：对 STT3A 进行系列截短突变实验，发现不同的宿主和病毒蛋白与 STT3A 的结合区域不同。例如，RPN1 通过 TM13 与 STT3A 相互作用，RPN2 主要通过 TM1 与 STT3A 结合，同时 TM13 也有一定贡献。只有全长的 STT3A 才能有效挽救 STT3A&lt;sup&gt;-/-&lt;/sup&gt;细胞中的 DENV2 复制，这表明 STT3A 作为支架，通过不同结构域与多种蛋白相互作用，组装成大型蛋白复合物，对病毒感染至关重要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DC2 在 DENV 感染中的作用&lt;/strong&gt;：对 DC2 进行 10 个氨基酸的连续缺失突变，发现 DC2 中间区域（aa 21 - 110）和 C 末端区域（aa 131 - 149）对 DENV 感染至关重要。DC2&lt;sup&gt;-/-&lt;/sup&gt;细胞中，STT3A 与其他 OST 亚基和病毒蛋白的相互作用发生改变，导致病毒感染受到抑制，说明 DC2 在维持 STT3A - DENV 蛋白复合物的正常组装和病毒感染过程中发挥着不可或缺的作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小分子化合物的作用&lt;/strong&gt;：筛选多种化合物后发现，NSC - 323241 能够有效抑制 DENV2 和 ZIKV - MR766 的感染。机制研究表明，该化合物可破坏 STT3A 介导的蛋白复合物组装，尤其是减弱 STT3A 与 DDOST 的相互作用，但不影响 OST 亚基的 mRNA 和蛋白表达水平。在人胎儿神经祖细胞（hNPCs）中，NSC - 323241 也能有效抑制 ZIKV 感染，且细胞毒性较低，为抗黄病毒治疗提供了新的潜在药物。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，该研究全面分析了 OST 亚基在 DENV 和 ZIKV 感染中的作用，揭示了 STT3A 的拓扑结构和支架功能，以及 DC2 在病毒感染中的关键作用。同时，鉴定出的小分子化合物 NSC - 323241 为开发新型抗黄病毒疗法提供了有价值的线索。然而，研究也存在一定的局限性，如缺乏病毒在 STT3A 包裹的囊泡内复制的超微结构证据，NSC - 323241 是否特异性靶向 STT3A 或 STT3B 亚复合物仍需进一步研究。尽管如此，这项研究为后续深入探究黄病毒感染机制和开发抗病毒药物奠定了坚实的基础，有望在未来为防控 DENV 和 ZIKV 感染带来新的希望和突破。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 23:59:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9ES3k1SjVIT2FKYm1MYjN2aC1wOG9FTDZSaS0yRVpOWE0wM3M0Y2YzaG92M2EtcmhxUFRFSjJzNnNKSll5dVhHUGx4a0lJa3dXaGh4TGVCUHgwb2VsXzFVMTRLRm95RFBLRWU4cg</guid></item><item><title>探索居家送餐服务新模式：融合 RDN 与 OT 服务降低老年人跌倒风险的可行性研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBmNWF6bGl2MzhiNU9nYVJ2UUZrUXVWVnQxUUU0dzdNQXY1M3p1b1ZaNDU2WGl2X3psbUJJTDlhYmVUbWZZeTBJZXVNbVhNcm9SU1pRbE8zdl9UWlV0QkdaTk5uM1BoemJSajFrag?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Geriatrics》：Occupational therapy and registered dietitian services to reduce fall risk among home delivered meal clients: a randomized controlled feasibility trial&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　随着老龄化加剧，老年人居家安全问题凸显。研究人员开展 “Occupational therapy and registered dietitian services to reduce fall risk among home delivered meal clients” 的研究。结果显示该模式有可行性，但存在障碍。此研究为后续优化提供方向，助力提升老年人居家生活质量。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在老龄化社会的浪潮中，越来越多的老年人渴望 “居家养老”，享受熟悉的生活环境带来的安心与舒适。然而，理想很丰满，现实却很骨感。居家生活中的健康和安全风险，如同潜藏的暗礁，时刻威胁着老年人的独立生活。就拿居家送餐服务来说，它本是为那些行动不便的老年人提供营养支持的暖心之举，可接受送餐的老年人大多有着复杂的健康状况。近 90% 的人患有与饮食相关的疾病，像心血管疾病、糖尿病、肾脏疾病等，这些疾病不仅影响着他们的身体健康，还带来了一系列连锁反应，肌肉量减少、视力下降、下肢感觉障碍，让他们完成日常活动变得困难重重，而跌倒风险也因此大大增加。在普通老年人群体中，每年约 25% 的人会跌倒，可在患有饮食相关疾病的老年人里，这一比例竟高达 60% ！此外，80% 的居家送餐服务接受者存在个人跌倒风险因素，四分之一的人居住环境还暗藏跌倒隐患。很明显，传统的居家送餐服务已经难以满足老年人的实际需求，如何保障他们的居家安全，成为了亟待解决的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了攻克这一难题，来自美国多所机构（The Ohio State University、Kennesaw State University、Johns Hopkins University 等）和 LifeCare Alliance 的研究人员携手，开展了一项极具意义的研究。他们进行了一项四臂平行组随机对照可行性试验，旨在探究将注册营养师（Registered Dietitian Nutritionist，RDN）和职业治疗（Occupational Therapy，OT）服务融入居家送餐项目，能否降低老年人的跌倒风险。这项研究成果发表在了《BMC Geriatrics》杂志上，为改善老年人居家生活质量带来了新的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员采用了多种关键技术方法。首先，他们从合作的居家送餐机构中筛选符合条件的参与者，构建了研究样本队列。接着，运用随机化分组的方法，将参与者分为四组，分别接受不同的服务模式：仅送餐、送餐 + RDN 服务、送餐 + OT 服务、送餐 + RDN + OT 服务 。同时，使用标准化的评估工具，如 Short Falls Efficacy Scale-International（FES-I）评估跌倒风险、Mini Nutrition Assessment-Short Form（MNA-SF）评估营养不良风险、Summary of Diabetes Self-Care Activities（SDSCA）问卷评估饮食质量，在基线和 3 个月随访时收集数据，以评估干预效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参与者基本情况&lt;/strong&gt;：研究共评估了 442 位老年人的参与资格，最终 56 人参与研究。参与者中女性稍多于男性，年龄多在 65 - 69 岁，58.9% 为白人，半数独自生活，常见健康问题有心血管疾病、关节炎和糖尿病。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;可行性评估结果&lt;/strong&gt;：&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资格筛选&lt;/strong&gt;：仅 31% 的老年人符合研究标准，主要排除原因是没有糖尿病、心血管疾病或跌倒风险因素等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;招募情况&lt;/strong&gt;：符合条件的老年人中，仅 41% 同意参与，原因多为缺乏兴趣或太忙。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;保留率&lt;/strong&gt;：78.6% 的参与者完成了 3 个月随访，未完成的主要原因是难以联系到参与者安排随访。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;服务依从性&lt;/strong&gt;：RDN 服务依从率为 84.5%，OT 服务依从率为 90.2%，未完成的随访影响了依从率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;服务可接受性&lt;/strong&gt;：参与者对送餐便利性、员工互动和餐食种类满意，但认为餐食味道和送餐存在问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分意义重大。此次可行性研究表明，将 RDN 和 OT 服务融入居家送餐项目虽有潜力，但目前存在诸多障碍，像资格标准过严、招募困难等 。为此，研究人员对后续正式试验的方案进行了调整。在资格标准方面，放宽条件，不再要求参与者必须患有特定疾病或有跌倒风险因素；招募策略上，增加零食配送、允许选择餐食数量并扩大招募区域；随机化分组也改为以家庭为单位，采用新方法确保分组更科学。这些调整有望提高研究的可行性和有效性，为正式试验奠定坚实基础。若后续正式试验能成功证明 RDN 和 OT 服务可降低老年人跌倒风险，将为相关服务争取资金支持和保险覆盖提供有力依据，帮助更多老年人安全、独立地生活在自己家中，提升他们的晚年生活质量，对推动老年人健康管理领域的发展有着不可忽视的价值。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 23:48:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBmNWF6bGl2MzhiNU9nYVJ2UUZrUXVWVnQxUUU0dzdNQXY1M3p1b1ZaNDU2WGl2X3psbUJJTDlhYmVUbWZZeTBJZXVNbVhNcm9SU1pRbE8zdl9UWlV0QkdaTk5uM1BoemJSajFrag</guid></item><item><title>NKX3.1 和 P501S：助力区分男性原发性乳腺癌与转移性前列腺癌的关键标志物 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5mUWpmc3BlMkJMcjFiZElTX3pBMGZpNlBEM21jRGc2ZExZU01hQnNiQXltTms0MXBXRVhtX2xDLWFoVjNNODVSRVNpNGNYaDYtVklORkE5dWJ3X3VHc1B4NWZ2WV9OYy1zVlpDMg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Virchows Archiv》：Utilization of NKX3.1 and P501S to distinguish primary breast carcinoma from metastatic prostatic adenocarcinoma in male patients&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　男性乳腺癌罕见，且与转移性前列腺癌形态鉴别困难。研究人员开展 NKX3.1 和 P501S 在男性乳腺癌中表达的研究。结果显示二者在男性原发性乳腺癌中有表达。这为鉴别诊断提供依据，对准确诊断意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;p&gt;在男性健康领域，前列腺癌和乳腺癌一直是备受关注的疾病。前列腺癌是美国男性中最常见的非皮肤癌，而原发性男性乳腺癌却极为罕见，仅占所有乳腺癌的不到 1%。在临床诊断中，一个棘手的问题出现了：区分原发性男性乳腺癌与转移性前列腺癌常常困难重重，尤其是当患者有前列腺癌病史且乳腺癌缺乏原位癌成分时，仅依靠形态学特征几乎无法准确判断。这一诊断难题就像隐藏在迷雾中的谜题，严重影响着患者的精准诊断和后续治疗。因此，寻找有效的鉴别诊断方法迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解开这团迷雾，来自美国阿拉巴马大学伯明翰分校（The University of Alabama at Birmingham）等机构的研究人员挺身而出。他们开展了一项极具意义的研究，旨在探究 NKX3.1 和 P501S 在男性原发性乳腺癌中的表达情况，进而明确这两种标志物在区分原发性乳腺癌与转移性前列腺癌中的作用。经过一系列严谨的研究，他们发现 NKX3.1 和 P501S 在男性原发性乳腺癌中均有表达，且阳性率高于女性导管癌患者。这一发现犹如一道曙光，为临床鉴别诊断提供了重要依据，有助于提高诊断的准确性，从而为患者制定更精准、更有效的治疗方案，对男性癌症患者的临床诊疗意义重大。该研究成果发表在《Virchows Archiv》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员主要运用了以下关键技术方法：首先，从 UAB 病理学数据库中筛选 2014 - 2024 年诊断的原发性男性浸润性乳腺癌病例，收集患者的年龄、肿瘤大小、前列腺癌病史等信息（样本队列来源）。然后，由两位病理学家独立审查原始诊断切片，确定肿瘤的病理特征。最后，运用免疫组化（IHC）技术，对 NKX3.1 和 P501S 进行染色检测，并依据特定标准对染色结果进行评分和分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来详细看看研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;临床病理特征&lt;/strong&gt;：研究共纳入 25 例有原发性肿瘤标本的患者，平均年龄 69 岁，肿瘤大小 2 - 40mm，均为浸润性导管癌，其中 48% 为诺丁汉组织学 3 级，84% 为 ER/PR 阳性且 HER2 阴性，20% 的患者有前列腺癌病史。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NKX3.1 和 P501S 在原发性乳腺癌中的表达&lt;/strong&gt;：在 25 例浸润性癌中，32% 的病例 NKX3.1 呈阳性，28% 的病例 P501S 呈阳性，二者表达的一致性为 64%。在非浸润性癌中，42% 的病例 NKX3.1 阳性，20% 的病例 P501S 阳性。在正常乳腺组织中，8% 的病例 NKX3.1 阳性，46% 的病例 P501S 阳性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;有前列腺癌病史患者的原发性乳腺癌中 NKX3.1 和 P501S 的表达&lt;/strong&gt;：25 例患者中有 5 例有前列腺癌病史，其中 2 例浸润性乳腺癌 NKX3.1 阳性，2 例 P501S 阳性，且这些病例均为 ER/PR 阳性、HER2 阴性，部分正常乳腺导管有 P501S 表达。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，研究人员指出，虽然男性乳腺癌并不常见，但前列腺癌的高患病率使得鉴别原发性乳腺癌和转移性前列腺癌成为临床的重要需求。与以往研究中女性乳腺癌的 NKX3.1 和 P501S 表达情况相比，本研究中男性原发性乳腺癌的这两种标志物阳性率更高，可能与男性乳腺癌中雄激素受体（AR）阳性率高有关。此外，研究还发现 “前列腺特异性” 标志物在部分原位癌、正常乳腺组织和皮肤附属结构中也有表达，且乳头状癌比传统导管原位癌表达更高的前列腺标志物。对于有前列腺癌病史的患者，其乳腺癌中前列腺标志物的表达率似乎更高，但由于二者表达一致性仅 64%，因此在鉴别诊断时不能仅依赖单一前列腺标志物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，该研究首次报道了 NKX3.1 和 P501S 在男性原发性乳腺癌中的表达情况，为临床鉴别原发性男性乳腺癌和转移性前列腺癌提供了重要参考。在面对形态学特征不明确、缺乏原位癌成分且有前列腺癌病史的病例时，临床医生应考虑使用乳腺特异性标志物或激素受体进行诊断。在评估晚期患者的远处转移时，也应综合考虑乳腺和前列腺标志物的免疫组化检测。这一研究成果为男性癌症的临床诊断开辟了新的思路，有望推动相关领域的进一步发展，为男性癌症患者带来更多希望。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 23:48:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5mUWpmc3BlMkJMcjFiZElTX3pBMGZpNlBEM21jRGc2ZExZU01hQnNiQXltTms0MXBXRVhtX2xDLWFoVjNNODVSRVNpNGNYaDYtVklORkE5dWJ3X3VHc1B4NWZ2WV9OYy1zVlpDMg</guid></item><item><title>创新小鼠微创血栓性中风模型：突破传统局限，助力中风研究新征程 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMia0FVX3lxTE8tYVVjWTJ5Mi00d3Izd21Id3Z3T1dsODNPSjlFb2Y1Qmt4RzZFZlFYbWUyUkN5ZDBZUW5SdkpYWUx5VnNmdEY1Ymg5M19pcHBFbTcwdzVJeUtUcVl3ZlVLWTltWW5KVVEwcGxz?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nature Communications》：A minimally invasive thrombotic model to study stroke in awake mice&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　目前缺血性中风治疗面临诸多困境，现有动物模型存在缺陷。研究人员开发小鼠微创血栓性中风模型（tMPS）。该模型可在清醒小鼠中诱导中风，有可重复性，tPA 治疗有效。这为中风研究提供新工具，推动中风治疗发展。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　中风，这个健康 “杀手”，在全球范围内肆意横行，每 40 秒就有一人深受其害，其中约 87% 为缺血性中风，多由大脑中动脉（MCA）被血栓堵塞引发。面对如此严峻的形势，改善现有治疗手段、开发新疗法迫在眉睫，而这离不开精准模拟人类疾病的动物模型。然而，当下常用的 MCA 闭塞模型却问题重重，比如会产生超出 MCA 区域的大面积梗死，与人类中风情况不符；需要麻醉，干扰研究结果；缺乏再灌注过程，无法模拟临床实际；难以兼容体内成像技术；开颅操作影响缺血后炎症反应和脑血流动力学等，严重阻碍了中风研究的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为打破这一僵局，美国威尔康奈尔医学院（Weill Cornell Medicine）Feil Family Brain and Mind Research Institute 的 Kimberly Marks、Josef Anrather 等研究人员，投身于中风模型的创新研究。他们成功开发出一种新颖的小鼠微创血栓性中风模型（tMPS），相关成果发表于《Nature Communications》，为中风研究领域带来新的曙光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在技术方法上，研究人员主要采用了以下关键技术：一是通过静脉注射凝血酶包被的磁性纳米颗粒（tMP），并在颅骨外放置磁铁，使颗粒聚集在 MCA，实现血管闭塞，模拟中风过程；二是运用激光多普勒血流仪（LDF）和激光散斑成像（LSI）监测脑血流变化，直观反映中风及再灌注情况；三是进行行为学测试，如挂线测试、转角测试和黏贴去除测试，评估小鼠的神经功能缺损；四是借助免疫组化、流式细胞术等手段，研究中风后免疫细胞浸润和细胞变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MCA 闭塞与内源性再灌注&lt;/strong&gt;：研究人员通过优化磁性纳米颗粒，发现 500nm 的 tMP 可使 MCA 区域脑血流下降 85% 以上，且在移除磁铁后能实现渐进性内源性再灌注，到第 5 天血流基本恢复到对侧水平。给予 tPA 治疗后，能显著缩小梗死体积。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;颗粒分布与生理影响&lt;/strong&gt;：tMP 主要聚集在肝脏的库普弗细胞（Kupffer cells）中，对肝脏功能指标及全身炎症标记物影响较小，不会引发额外的全身炎症反应，表明其生物相容性良好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行为学缺陷&lt;/strong&gt;：接受 tMPS 的小鼠在多项行为学测试中表现出明显的神经功能障碍，如挂线测试中悬挂时间缩短、转角测试中偏向梗死侧、黏贴去除测试中接触和移除黏贴的时间延长，而 tPA 治疗可改善这些缺陷。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;免疫细胞浸润&lt;/strong&gt;：中风后，同侧皮层的 CD45&lt;sup&gt;hi&lt;/sup&gt;浸润白细胞、Ly6C 单核细胞衍生细胞、中性粒细胞、T 细胞和 NK 细胞等免疫细胞数量显著增加，反映出中风引发的免疫反应动态变化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;体内成像&lt;/strong&gt;：tMPS 手术可配合无创薄颅骨颅窗和头板进行多光子成像，观察到注射 tMP 后红细胞速度减慢、血管直径减小、血流动力学改变等现象，为深入研究中风病理提供了直观依据。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;清醒小鼠实验&lt;/strong&gt;：tMPS 模型可在清醒小鼠中诱导中风，避免了麻醉对研究结果的干扰。与麻醉状态相比，清醒状态下诱导的中风梗死体积更大。同时，研究发现昼夜节律对梗死体积无显著影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，tMPS 模型展现出诸多优势。它首次实现了在清醒、非麻醉小鼠中模拟血栓性大动脉闭塞，避免了吸入性麻醉剂的潜在干扰，为研究中风的生理病理机制提供了更真实的模型。其具有内源性再灌注特点，与人类中风患者部分自发再灌注现象相似，有助于研究再灌注相关机制。此外，该模型可模拟颈动脉狭窄，与人类中风的主要病因相关，且对整体生理参数影响小，还能兼容体内成像，便于研究脑膜在中风中的作用。然而，该模型也存在一些局限性，如尾静脉注射技术要求高、清醒小鼠中风梗死体积变异系数较大、未研究血脑屏障破坏等问题，且未在不同年龄组和更多生理状态下进行测试。尽管如此，tMPS 模型的出现，仍为中风研究开辟了新的道路，有望推动中风治疗领域取得新的突破，为改善患者预后带来新的希望 。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 23:39:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE8tYVVjWTJ5Mi00d3Izd21Id3Z3T1dsODNPSjlFb2Y1Qmt4RzZFZlFYbWUyUkN5ZDBZUW5SdkpYWUx5VnNmdEY1Ymg5M19pcHBFbTcwdzVJeUtUcVl3ZlVLWTltWW5KVVEwcGxz</guid></item><item><title>创新小鼠微创血栓性中风模型：突破传统局限，助力中风研究新征程 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1yaWl0XzRMXzZLQ1JFS01JNTc0dHZlcDJUdDVBcnlIZHppTVMwejZvbWxZZ1h2U2dYZHFCOGxSY0VaV2dCSjk5SGJuX09GX01Pb3llR3NOZ3RVQ2x5QldvaDZOQVVKTEhsVThGYg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nature Communications》：A minimally invasive thrombotic model to study stroke in awake mice&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　目前缺血性中风治疗面临诸多困境，现有动物模型存在缺陷。研究人员开发小鼠微创血栓性中风模型（tMPS）。该模型可在清醒小鼠中诱导中风，有可重复性，tPA 治疗有效。这为中风研究提供新工具，推动中风治疗发展。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　中风，这个健康 “杀手”，在全球范围内肆意横行，每 40 秒就有一人深受其害，其中约 87% 为缺血性中风，多由大脑中动脉（MCA）被血栓堵塞引发。面对如此严峻的形势，改善现有治疗手段、开发新疗法迫在眉睫，而这离不开精准模拟人类疾病的动物模型。然而，当下常用的 MCA 闭塞模型却问题重重，比如会产生超出 MCA 区域的大面积梗死，与人类中风情况不符；需要麻醉，干扰研究结果；缺乏再灌注过程，无法模拟临床实际；难以兼容体内成像技术；开颅操作影响缺血后炎症反应和脑血流动力学等，严重阻碍了中风研究的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为打破这一僵局，美国威尔康奈尔医学院（Weill Cornell Medicine）Feil Family Brain and Mind Research Institute 的 Kimberly Marks、Josef Anrather 等研究人员，投身于中风模型的创新研究。他们成功开发出一种新颖的小鼠微创血栓性中风模型（tMPS），相关成果发表于《Nature Communications》，为中风研究领域带来新的曙光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在技术方法上，研究人员主要采用了以下关键技术：一是通过静脉注射凝血酶包被的磁性纳米颗粒（tMP），并在颅骨外放置磁铁，使颗粒聚集在 MCA，实现血管闭塞，模拟中风过程；二是运用激光多普勒血流仪（LDF）和激光散斑成像（LSI）监测脑血流变化，直观反映中风及再灌注情况；三是进行行为学测试，如挂线测试、转角测试和黏贴去除测试，评估小鼠的神经功能缺损；四是借助免疫组化、流式细胞术等手段，研究中风后免疫细胞浸润和细胞变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MCA 闭塞与内源性再灌注&lt;/strong&gt;：研究人员通过优化磁性纳米颗粒，发现 500nm 的 tMP 可使 MCA 区域脑血流下降 85% 以上，且在移除磁铁后能实现渐进性内源性再灌注，到第 5 天血流基本恢复到对侧水平。给予 tPA 治疗后，能显著缩小梗死体积。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;颗粒分布与生理影响&lt;/strong&gt;：tMP 主要聚集在肝脏的库普弗细胞（Kupffer cells）中，对肝脏功能指标及全身炎症标记物影响较小，不会引发额外的全身炎症反应，表明其生物相容性良好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行为学缺陷&lt;/strong&gt;：接受 tMPS 的小鼠在多项行为学测试中表现出明显的神经功能障碍，如挂线测试中悬挂时间缩短、转角测试中偏向梗死侧、黏贴去除测试中接触和移除黏贴的时间延长，而 tPA 治疗可改善这些缺陷。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;免疫细胞浸润&lt;/strong&gt;：中风后，同侧皮层的 CD45&lt;sup&gt;hi&lt;/sup&gt;浸润白细胞、Ly6C 单核细胞衍生细胞、中性粒细胞、T 细胞和 NK 细胞等免疫细胞数量显著增加，反映出中风引发的免疫反应动态变化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;体内成像&lt;/strong&gt;：tMPS 手术可配合无创薄颅骨颅窗和头板进行多光子成像，观察到注射 tMP 后红细胞速度减慢、血管直径减小、血流动力学改变等现象，为深入研究中风病理提供了直观依据。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;清醒小鼠实验&lt;/strong&gt;：tMPS 模型可在清醒小鼠中诱导中风，避免了麻醉对研究结果的干扰。与麻醉状态相比，清醒状态下诱导的中风梗死体积更大。同时，研究发现昼夜节律对梗死体积无显著影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，tMPS 模型展现出诸多优势。它首次实现了在清醒、非麻醉小鼠中模拟血栓性大动脉闭塞，避免了吸入性麻醉剂的潜在干扰，为研究中风的生理病理机制提供了更真实的模型。其具有内源性再灌注特点，与人类中风患者部分自发再灌注现象相似，有助于研究再灌注相关机制。此外，该模型可模拟颈动脉狭窄，与人类中风的主要病因相关，且对整体生理参数影响小，还能兼容体内成像，便于研究脑膜在中风中的作用。然而，该模型也存在一些局限性，如尾静脉注射技术要求高、清醒小鼠中风梗死体积变异系数较大、未研究血脑屏障破坏等问题，且未在不同年龄组和更多生理状态下进行测试。尽管如此，tMPS 模型的出现，仍为中风研究开辟了新的道路，有望推动中风治疗领域取得新的突破，为改善患者预后带来新的希望 。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 23:39:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1yaWl0XzRMXzZLQ1JFS01JNTc0dHZlcDJUdDVBcnlIZHppTVMwejZvbWxZZ1h2U2dYZHFCOGxSY0VaV2dCSjk5SGJuX09GX01Pb3llR3NOZ3RVQ2x5QldvaDZOQVVKTEhsVThGYg</guid></item><item><title>伊朗人群危险行为共现情况及其与社会经济地位的关联研究：潜在类别分析揭示关键健康风险 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE92aDZuVWdqZ19KR1hhNDdBVENzTzVTbS1pZFBkUFJhbmNLX29vSVdNZnE2QWVoVlpEZ09nd1NHb1N2MTdkd3J4TjVsa3BLeTU1SEFMY3FxejZJbUx6T1lqMlhkZmNSUzUwRENKTw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Public Health》：The prevalence of the co-occurrence of risky behaviors and association with socioeconomic status in Iran: a latent class analysis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　在伊朗，非传染性疾病（NCDs）增多，危险行为与 NCDs 密切相关。研究人员运用潜在类别分析（LCA），对 860 名参与者进行研究。结果显示中风险和高风险类别人群占比分别为 13% 和 21%，低社会经济地位（SES）人群更易参与高风险行为。该研究为健康干预提供依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在全球范围内，随着流行病学和人口结构的转变，非传染性疾病（NCDs）的负担日益加重，成为导致全球死亡的主要原因。像心脏病、中风、癌症、糖尿病和慢性肺病等 NCDs，在低中收入国家造成了大量过早死亡。众多科学研究表明，NCDs 的发生发展与多种可改变的生活方式行为密切相关，比如烟草使用、不健康饮食、缺乏身体活动和有害饮酒等。这些被定义为高风险的行为，不仅会单独增加患病风险，还可能产生协同作用，对健康造成更大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以往研究大多将这些风险因素孤立看待，对于多种风险行为如何在人群中聚集，以及不同风险行为组合的具体情况，尤其是在伊朗人群中的状况，了解甚少。为了填补这一知识空白，来自伊朗大不里士医科大学（Tabriz University of Medical Sciences）的研究人员开展了一项具有重要意义的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用横断面研究方法，选取了 2023 年 9 月至 11 月期间在大不里士 Asadabadi 家庭医学诊所就诊的 860 名患者作为研究对象。为了确保样本的代表性，研究人员根据大不里士城乡区域进行分层，采用按比例抽样的方式选取参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数据收集阶段，研究人员使用了两种经过验证的自我报告问卷。一种是波斯版的行为风险因素问卷，用于评估包括睡眠状况、身体活动状况、吸烟（香烟和水烟）、饮酒、使用大麻、使用兴奋剂药物、使用镇痛药物、使用镇静催眠药物、自杀企图、不安全的婚外性行为、营养状况以及癌症筛查情况等多种危险行为；另一种是简短版的社会经济地位问卷，通过询问住房成本、医疗支出、汽车成本、薪资、教育程度和职业等六个方面，来评估参与者的社会经济地位（SES） 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员运用潜在类别分析（LCA）方法，对数据进行深入分析。他们考虑了 1 - 9 个类别的模型，并计算了每个模型的相关指标，最终确定三类别模型最为合适。这三个类别分别为低风险类、中风险类和高风险类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果令人关注。在参与研究的人群中，低风险类人群占比约 66%，中风险类和高风险类人群占比分别为 13% 和 21%。进一步分析发现，社会经济地位与危险行为类别之间存在显著关联。与低社会经济地位的人群相比，高社会经济地位的人群参与多种危险行为的可能性更低。例如，在高风险类中，非常高社会经济地位的人群参与危险行为的几率（OR: 0.79, 95% CI: 0.48 - 1.29）明显低于低社会经济地位的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚姻状况也与危险行为相关。离婚的参与者比已婚参与者更有可能参与危险行为，在中风险类中，离婚者参与危险行为的几率（OR: 1.7, 95% CI: 1.08 - 2.71）较高，在高风险类中这一几率（OR: 4.31, 95% CI: 1.61 - 11.56 ）更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别方面，女性在中风险行为中的参与度比男性高，但在高风险行为中的参与度比男性低。在中风险类中，女性参与危险行为的几率是男性的 1.58 倍 ，而在高风险类中则相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育程度也对危险行为参与度产生影响。研究生学历的参与者相较于小学学历的参与者，参与中风险和高风险类行为的可能性分别低 4% 和 40% 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，研究还发现，超过一半的研究人群体力活动不足（IPA），这一情况与社会、经济和文化发展相关，比如缺乏人行道和运动休闲设施、空气质量差以及私家车的普遍使用等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合来看，该研究通过潜在类别分析，清晰地揭示了伊朗人群中不同风险行为的聚集模式及其与社会经济地位等因素的关联。这一研究结果为公共卫生领域制定针对性的干预措施提供了重要依据。研究人员建议，在医疗保健系统中，除了针对单一行为的干预措施外，还应整合针对多种高风险行为的干预和筛查措施。同时，在设计干预措施时，应更多地关注低社会经济地位、低文化程度、单身和丧偶等易参与多种危险行为的人群。未来，还需要开展更大样本量的纵向研究，进一步深入探讨社会经济地位与危险行为集群之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究主要运用了以下关键技术方法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;抽样方法&lt;/strong&gt;：采用分层比例抽样，从大不里士 Asadabadi 家庭医学诊所的就诊患者中选取样本，确保样本代表性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;问卷调查&lt;/strong&gt;：使用两种经过验证的自我报告问卷收集数据，分别评估危险行为和社会经济地位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;统计分析&lt;/strong&gt;：运用潜在类别分析（LCA）确定风险行为类别，通过多因素 logistic 回归分析风险行为类别与社会经济地位等因素的关联。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;危险行为流行率&lt;/strong&gt;：通过对 860 名参与者的调查，发现体力活动不足、水烟吸烟和香烟吸烟是最普遍的危险行为，流行率分别约为 85%、25% 和 20%；而兴奋剂药物使用、自杀企图和大麻使用的流行率较低，约为 2%、3% 和 3% 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;潜在类别分析结果&lt;/strong&gt;：确定了三个潜在类别，低风险类人群占比约 66%，中风险类占 13%，高风险类占 21%。不同类别在各种危险行为上的发生概率差异明显，如高风险类在大多数危险行为上的概率较高，而低风险类则较低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险行为与各因素的关联&lt;/strong&gt;：多因素 logistic 回归分析显示，社会经济地位与风险行为类别呈负相关，低社会经济地位人群更易参与中高风险行为；离婚者比已婚者更易参与风险行为；女性在中风险行为上参与度高于男性，在高风险行为上则相反；高学历者参与高风险行为的可能性低于低学历者。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分强调，本研究明确了伊朗人群中风险行为的聚集模式及相关影响因素，为公共卫生干预提供了关键信息。这有助于制定更有效的多维度健康促进策略，关注特定高风险人群，以降低 NCDs 的发生风险，提升公众健康水平。同时，研究也指出了自身的局限性，如横断面研究设计无法确定因果关系、依赖自我报告问卷可能存在偏差以及未评估家庭支持和医疗服务获取对风险行为的影响等，为后续研究指明了方向。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 22:25:36 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE92aDZuVWdqZ19KR1hhNDdBVENzTzVTbS1pZFBkUFJhbmNLX29vSVdNZnE2QWVoVlpEZ09nd1NHb1N2MTdkd3J4TjVsa3BLeTU1SEFMY3FxejZJbUx6T1lqMlhkZmNSUzUwRENKTw</guid></item><item><title>综述：裂谷热病毒治疗与检测的最新进展：全面概述 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBRVnF0UXBBMHJyeDJmX3VITk02TmU1alpFS1Jwb09SQ0FCTmtJSkxWOXpKVFFVbGloSU9fMHVBVXFwNFl4YmpMdTA3OHZKbWJNOC1JYUFTaDVSU3pRSllkajk1bHVudV9sSmNHcA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Virus Genes》：Recent advances in treatment and detection of Rift Valley fever virus: a comprehensive overview&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　（编辑推荐）这篇综述系统梳理了裂谷热病毒（RVFV）的流行特征、致病机制及防控挑战，重点探讨了纳米技术（Nanotechnology）、静脉免疫球蛋白（IVIG）、干细胞疗法等新兴诊断与治疗策略，为应对这一人畜共患病（arboviral pathogen）提供了前沿视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;裂谷热病毒的流行与传播特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;裂谷热病毒（RVFV）是一种新发虫媒病毒（arboviral pathogen），主要通过感染伊蚊（&lt;i&gt;Aedes&lt;/i&gt;）启动传播循环，并由库蚊（&lt;i&gt;Culex&lt;/i&gt;）和按蚊（&lt;i&gt;Anopheles&lt;/i&gt;）等蚊种扩大传播。其暴发与洪水及异常降雨密切相关，在非洲和阿拉伯半岛多次引发疫情。动物感染表现为高致死率和流产，人类感染则呈现从轻度发热到严重出血热、肝炎、视网膜病变和迟发性脑炎等多样化症状。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;诊断技术的局限与突破&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现有分子检测技术（如RT-PCR）仅能在短暂病毒血症期（viremic phase）识别病毒核酸，窗口期检测仍是挑战。近年来，纳米材料（如金纳米颗粒）被用于开发高灵敏度生物传感器，可实现早期快速诊断。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;治疗策略的探索&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;目前尚无特异性抗RVFV药物，广谱抗病毒药利巴韦林（Ribavirin）因严重副作用应用受限。研究热点包括：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;抗体疗法&lt;/strong&gt;：单克隆抗体（mAbs）和静脉免疫球蛋白（IVIG）可中和病毒颗粒；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;干细胞应用&lt;/strong&gt;：间充质干细胞（MSCs）通过免疫调节缓解炎症风暴；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;纳米药物&lt;/strong&gt;：脂质体包裹的siRNA靶向病毒基因组&lt;sup&gt;NSs&lt;/sup&gt;蛋白编码区；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;疫苗研发&lt;/strong&gt;：减毒活疫苗（MP-12）和亚单位疫苗（Gn/Gc糖蛋白）处于临床试验阶段。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;未来展望&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;整合多学科技术（如CRISPR基因编辑辅助诊断）和跨物种传播阻断策略（如蚊虫种群控制）将成为防控RVFV的关键方向。纳米技术与免疫疗法的结合，尤其为应对突发疫情提供了新思路。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 22:02:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBRVnF0UXBBMHJyeDJmX3VITk02TmU1alpFS1Jwb09SQ0FCTmtJSkxWOXpKVFFVbGloSU9fMHVBVXFwNFl4YmpMdTA3OHZKbWJNOC1JYUFTaDVSU3pRSllkajk1bHVudV9sSmNHcA</guid></item><item><title>综述：1 型神经纤维瘤病（NF1）复杂患儿的严重颈椎后凸畸形：病例报告及文献综述 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE90M2x5TW5aUUJfWU5pYXlkel9vaXVCX2xlTUt6MTVXYmZvazltby0zdXIwSVN4Zl9zMWZYZFE2UXV2SFZtQ05fcC1UR3gzcVBlb3hzRG1RcTRyRHNadTBDLTNPTmdXdXBFdTdYNQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Child's Nervous System》：Severe cervical kyphosis in a complex child with NF1, case report and literature review&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇综述聚焦 1 型神经纤维瘤病（NF1）患儿严重颈椎后凸畸形病例。详细介绍术前评估、治疗和术后随访，回顾相关文献。指出联合前后路融合术（CAP）通常最佳，但需依情况选择，MEK 抑制剂可辅助治疗，为临床提供重要参考。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;1 型神经纤维瘤病（NF1）复杂患儿的严重颈椎后凸畸形：病例报告及文献综述&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1 型神经纤维瘤病（NF1）是一种常染色体显性遗传的多系统疾病，主要累及中枢和周围神经系统，还常伴有骨骼异常，尤其在儿科患者中，椎体异常可能导致脊柱侧弯、后凸等问题，给脊柱畸形的手术矫正带来挑战。颈椎后凸在 NF1 患者中较为罕见，目前对于其临床放射学特征、手术方法和预后，尚无广泛的文献报道。本文通过报告 1 例 NF1 相关的进行性颈椎后凸病例，介绍了相关治疗情况，并对现有文献进行了系统回顾。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;材料和方法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;本综述遵循系统评价和荟萃分析的首选报告项目（PRISMA）声明的指导原则。研究针对儿童 NF1 合并颈椎后凸患者，关注手术治疗相关的情况，包括严重程度、发病年龄、手术结果、并发症以及与 NF1 相关的骨科和神经系统合并症等。通过在 PubMed、Cochrane、Scopus 和 Medline 四个数据库中，使用特定关键词进行系统文献检索，由三位独立评审员筛选文章，依据纳入和排除标准确定最终分析的文献。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;病例报告&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;一名 2 岁 10 个月大的女孩因左颈后区肿块就诊，伴有咖啡斑等表现，经检查确诊为 NF1。其脑部和脊柱磁共振成像（MRI）显示存在多种异常，如视神经通路胶质瘤、颈胸段脊柱侧弯、严重颈椎发育异常和后凸，以及广泛的椎前和椎旁丛状神经纤维瘤（PNs），这些神经纤维瘤包裹颈部主要血管，侵入多个椎间孔和椎管硬膜外部位。由于肿块较大且包裹重要结构，无法完全手术切除，且患儿存在吞咽困难，于是在 3 岁 2 个月时开始使用曲美替尼（Trametinib）进行非标签治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着病情发展，颈椎后凸持续加重，5 岁时 Cobb 角达到 170° ，患儿出现吞咽困难、早饱、颈部疼痛等症状。经过多学科重新评估，决定在手术固定颈椎前先进行 Halo 重力牵引（HGT）。牵引过程中，患儿耐受性良好，颈椎后凸角度从 170° 逐渐减小到 90° ，同时喂养困难也得到明显改善，体重增加 2kg。由于椎前神经纤维瘤广泛，前路手术不可行，最终进行了单阶段后路枕颈融合术。术后患儿颈椎后凸矫正至 69° Cobb，矫正率达 60%，无围手术期并发症。术后开始使用司美替尼（Selumetinib）治疗，截至 2024 年 6 月的最新检查，所有已知病变均稳定。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;文献综述&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;通过文献检索和筛选，最终确定 19 篇符合标准的文章进行分析。这些研究包括病例报告、病例系列和回顾性研究，共涉及 141 例患者。患者的骨科诊断年龄范围为 11 个月至 20 岁。所有患者都至少出现一种与颈椎后凸相关的临床症状，如颈部疼痛、肢体无力等。许多患者接受了术前 HGT，部分患者进行了不同类型的手术，包括联合前后路融合（CAP）、后路融合（PO）和前路融合（AO）。术后出现了一些并发症，如伤口感染、肺炎等，但多数患者的神经系统症状得到改善或恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 NF1 相关 PNs 的治疗方面，手术、观察等待和药物治疗（如 MEK 抑制剂）等方法均可考虑，其中司美替尼是唯一被美国食品药品监督管理局批准用于特定 NF1 患者的药物，但其他药物（如曲美替尼）在剂型上更适合年幼患者。治疗选择需综合考虑患者年龄、PN 位置、生长速度和其他并发症等因素。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;讨论&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;进行性颈椎后凸是 NF1 患儿的罕见并发症，病情严重可能导致脊髓压迫和瘫痪，早期发现至关重要，手术是主要治疗手段。术前 HGT 有助于初步矫正畸形，减轻后续手术难度，同时促进颈椎周围肌肉和关节放松，增加僵硬后凸畸形的灵活性。不同手术方法各有优劣，AO 方法虽能改善神经症状，但神经损伤风险较高，建议矫正率控制在 80% 左右。CAP 方法矫正率较高，且融合效果好，但也存在一些并发症，如交界性后凸和新的神经功能障碍。手术方法的选择需综合考虑多种因素，包括后凸程度、椎体畸形范围、后凸曲线灵活性、神经受压位置以及 PNs 的存在情况等。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;结论&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;对于 NF1 合并进行性颈椎后凸的患者，建议进行手术治疗以预防神经症状和颈部疼痛。HGT 在 NF1 合并颈椎后凸患者中耐受性良好且安全，能有效矫正畸形，方便后续手术。在可行的情况下，建议进行前后路（环形）融合，其在融合、后凸矫正和患者满意度方面效果最佳。但由于神经纤维瘤、软组织受累或患者特殊解剖结构，前后路手术并非总是可行，手术方案应根据患者具体情况制定。后路手术可作为联合前后路手术的替代方案，但需注意可能出现的中长期并发症，如不愈合和内固定失败风险。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 21:46:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE90M2x5TW5aUUJfWU5pYXlkel9vaXVCX2xlTUt6MTVXYmZvazltby0zdXIwSVN4Zl9zMWZYZFE2UXV2SFZtQ05fcC1UR3gzcVBlb3hzRG1RcTRyRHNadTBDLTNPTmdXdXBFdTdYNQ</guid></item><item><title>HIV 感染者自主神经病变与 1 型细胞因子增加的关联：探寻免疫与神经交互新机制 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1yU3kwZG9KZFBpeGpOV2JqY3dqSmp2ZFVUNmhveGw0am5sdDVMQUFNLTRUVDBwazQwUWJ6TDR4cFk0QTVPOWNJV082OEk1WF9IaUwxX085VWZ2dUI3cVFuc182MG9rNGJYaEdLTQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Clinical Autonomic Research》：Autonomic neuropathy is associated with an increase in type-1 cytokines in people living with HIV&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究自主神经系统（ANS）与免疫系统关联在 HIV 患者中的作用，研究人员开展研究。他们对 79 位 HIV 控制良好的成年人检测，发现 BRS-V 降低预示 IL-6 升高，特定免疫型与交感神经功能缺陷的自主神经病变相关且共病负担大，为后续研究提供方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　临床前研究已表明自主神经系统（ANS）对免疫系统有直接影响。然而，目前尚不清楚这些临床前研究中所描述的 ANS 与免疫系统的联系，是否是人类免疫缺陷病毒（HIV）患者自主神经调节异常与慢性炎症性疾病之间关系的基础。本研究目的如下：（1）探究 HIV 感染者中白细胞介素 - 6（IL-6）与压力反射敏感性的副交感神经 / 迷走神经成分之间的关系；（2）确定 HIV 自主神经病变（AN）的亚型和严重程度是否能预测不同的免疫类型；（3）比较不同免疫类型之间非获得性免疫缺陷综合征（AIDS）相关共病的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究共纳入 79 名 HIV 病情得到良好控制的成年人，对他们进行了一系列标准的自主神经功能测试，这些测试结果汇总为综合自主神经严重程度评分（CASS），同时还测量了迷走神经和肾上腺素能压力反射敏感性（分别为 BRS-V 和 BRS-A）。所有参与者均使用 Olink 蛋白质组学平台上的 Target 96 炎症检测面板测量免疫生物标志物水平，并通过无偏非负矩阵分解确定免疫类型。对 10 名有或无自主神经病变的参与者进行了质谱流式细胞术（CyTOF）检测 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果显示，BRS-V 降低预示着 IL-6 水平升高（p = 0.002）。由 1 型细胞因子（IL-6、IL-17）升高和 CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T 细胞数量增加所定义的促炎免疫类型，与以交感神经系统活动缺陷为特征的自主神经病变相关（调整后的优势比为 4.7，p = 0.017）。这种促炎免疫类型的患者年龄更大，共病负担也更重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，HIV 感染者中副交感神经 / 心迷走神经和交感神经系统的缺陷与炎症和疾病负担相关。未来还需要开展纵向研究来探究其中的因果关系。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 21:26:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1yU3kwZG9KZFBpeGpOV2JqY3dqSmp2ZFVUNmhveGw0am5sdDVMQUFNLTRUVDBwazQwUWJ6TDR4cFk0QTVPOWNJV082OEk1WF9IaUwxX085VWZ2dUI3cVFuc182MG9rNGJYaEdLTQ</guid></item><item><title>ACSL4：胰腺癌恶性病变诊断与复发预后评估的新希望 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE12N083alhpRFhyRXZhSUVZcXo1UE5WVmhXOEI1TjJYaTluM09WU0VTVG82SUlkb2o2MVpZcnNyVThHS3pYSGhsc3ZtSVpXS3o2eXBza19NUWFFdWpkOXEyQ25mQmUxYUpxRHQ5Mw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Diagnostic Pathology》：Long-chain fatty acyl CoA synthetase 4 expression in pancreatic cancer: a marker for malignant lesions and prognostic indicator for recurrence&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　胰腺癌诊断与预后评估存在难题，研究人员开展了关于长链脂肪酰辅酶 A 合成酶 4（ACSL4）在胰腺癌中作用的研究。结果显示，ACSL4 可区分癌与癌前病变，低表达与不良预后相关。这为胰腺癌诊疗提供了新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在癌症的神秘世界里，胰腺癌堪称 “冷酷杀手”，其 5 年总体生存率仅 11.2% 。早期难以察觉，手术不易彻底切除，化疗还容易产生耐药性，这些问题像一道道难以跨越的鸿沟，横亘在胰腺癌患者的生命之路上。在胰腺癌的病理诊断中，区分胰腺导管腺癌（PDAC）、胰腺上皮内瘤变（PanIN）、导管内乳头状黏液性癌（IPMC）和腺瘤（IPMA）等病变十分棘手，就如同在迷雾中辨别方向，急需精准的 “导航仪”。而长链脂肪酰辅酶 A 合成酶 4（ACSL4）在脂质代谢中起着关键作用，在多种癌症中表现异常，却在胰腺癌领域的研究尚浅。于是，来自日本职业与环境卫生大学的研究人员踏上了探索之旅，试图揭开 ACSL4 在胰腺癌中的神秘面纱，相关研究成果发表在《Diagnostic Pathology》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员开展了一项回顾性单中心研究，从 2009 年 1 月至 2023 年 12 月，在大学附属医院收集了 165 例胰腺癌患者的手术切除样本，涉及 IPMN 和 PDAC 病例。为深入探究，还选取了正常胰腺导管、低级别 PanIN 等多种病变样本。他们运用免疫组织化学技术，对 ACSL4 的表达进行检测，像侦探寻找线索一样，细致分析其在不同病变中的表现。同时，结合患者临床病理特征，运用统计学方法，研究 ACSL4 表达与胰腺癌预后的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ACSL4 在胰腺肿瘤中的表达&lt;/strong&gt;：正常胰腺导管、低级别 PanIN 和 IPMA 中，ACSL4 几乎不表达，阳性率分别仅为 3.3%、3.4% 和 2.7% 。而侵袭性 PDAC、非侵袭性 IPMC 和侵袭性 IPMC 中，ACSL4 表达显著升高，阳性率达 77%、86.7% 和 93.9% 。并且，分化差的胰腺癌 ACSL4 免疫染色阳性率低于分化好或中等的肿瘤。在同一标本中，IPMA 和 IPMC、低级别 PanIN 和 PDAC 的 ACSL4 染色模式差异明显。这表明 ACSL4 有望成为区分胰腺癌恶性与良性病变的重要指标，就像一把精准的 “尺子”，能帮助医生更好地判断病情。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ACSL4 表达与临床病理参数的相关性&lt;/strong&gt;：在 96 例侵袭性胰腺癌患者中，低 ACSL4 表达与淋巴和血管侵犯显著相关，并且与更高的复发率相关。这意味着低 ACSL4 表达的胰腺癌患者可能面临更糟糕的病情发展，提醒医生在治疗时要更加警惕。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;临床病理参数和 ACSL4 表达与生存的相关性&lt;/strong&gt;：研究发现，低 ACSL4 表达虽与总生存期无明显关联，但与无病生存期密切相关，是胰腺癌无病生存期的独立预后因素。而且，低 ACSL4 表达患者远处转移发生率更高。这为医生评估患者预后提供了关键依据，能更有针对性地制定治疗方案。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论与讨论部分意义重大。ACSL4 在胰腺癌恶性病变中的表达高于良性病变，低表达与较短无病生存期、淋巴血管侵犯和远处转移相关。这不仅为胰腺癌的病理诊断提供了新的生物标志物，在手术中遇到难以区分的病变时，免疫染色 ACSL4 或许能给出答案；还为治疗决策提供了参考，对于低 ACSL4 表达的患者，或许可以考虑延长辅助化疗时间。不过，该研究也存在局限，样本量较小，且未探究 ACSL4 与肿瘤间质的关系。未来还需更大规模的研究进一步验证，以更深入地了解 ACSL4 在胰腺癌中的作用，为攻克胰腺癌这一难题提供更有力的支持。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 21:22:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE12N083alhpRFhyRXZhSUVZcXo1UE5WVmhXOEI1TjJYaTluM09WU0VTVG82SUlkb2o2MVpZcnNyVThHS3pYSGhsc3ZtSVpXS3o2eXBza19NUWFFdWpkOXEyQ25mQmUxYUpxRHQ5Mw</guid></item><item><title>综述：病毒致癌在血液系统恶性肿瘤中的分子机制：代谢重编程、表观遗传调控和免疫微环境重塑的视角 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1OSngwZUp3dmtYS0NUbnBQWmJ3M0JVSXFaczEwRzEta1Z3a0VJRnk5b1dhSU90ci1RYU5OZ2QwWFRrcTZWal84ZkJ0VTFGRmt6UUI3UElYTjV6Y0J3bGVvRW94cDlqYWlpNTBodw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Experimental Hematology &amp;amp; Oncology》：Molecular mechanisms of viral oncogenesis in haematological malignancies: perspectives from metabolic reprogramming, epigenetic regulation and immune microenvironment remodeling&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇综述系统阐述了EBV、KSHV、HTLV-1等致癌病毒通过代谢重编程（如糖酵解增强）、表观遗传修饰（DNA甲基化/组蛋白乙酰化）和免疫微环境重塑三大机制诱发血液肿瘤的分子机理，为开发靶向治疗策略提供了新视角。文章特别强调病毒蛋白（如EBV的LMP1、KSHV的LANA）与宿主细胞互作的关键作用，并指出联合抗病毒与免疫疗法是未来研究方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;p&gt;病毒与血液肿瘤的致命共舞&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EBV：潜伏感染的代谢大师&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EBV（人类疱疹病毒4型）是首个被发现的人类致癌病毒，通过唾液传播后主要感染B淋巴细胞。其潜伏感染程序分为0-III型，不同阶段表达特定病毒蛋白组合：潜伏0期完全不表达抗原，III期则表达全部EBNA核抗原和LMP膜蛋白。这种精妙的潜伏策略使病毒既能逃避免疫监视，又能持续驱动细胞转化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代谢重编程方面，EBV感染的B细胞表现出典型的"瓦氏效应"：通过上调NF-κB信号促进葡萄糖摄取，同时LMP1通过p42/44 MAPK通路稳定HIF-1α，共同增强糖酵解。脂代谢方面，EBNA2-MYC轴激活胆固醇和脂肪酸合成通路的关键酶SREBP，而sPLA2水解细胞外囊泡脂质，诱导肿瘤相关巨噬细胞（TAM）极化。氨基酸代谢中，EBV显著上调甲硫氨酸转运体和一碳代谢酶MTHFD2，维持甲基化供体流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表观遗传调控中，EBV通过LMP2A甲基化PTEN等抑癌基因启动子，建立CpG岛甲基化表型（CIMP）。EBNA3C与组蛋白去乙酰化酶（HDAC）形成复合物，通过修饰H3K27me3抑制p16INK4A表达。非编码RNA方面，EBERs通过结合核糖体蛋白L22调控翻译，而BART miRNAs靶向抑制PUMA等促凋亡基因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;免疫微环境重塑中，EBV通过分泌vIL-6等细胞因子诱导Th2型免疫偏移。在免疫缺陷个体中，病毒可从潜伏期进入裂解周期，导致移植后淋巴增殖性疾病（PTLD）等特殊类型淋巴瘤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KSHV：血管生成的幕后黑手&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KSHV（人类疱疹病毒8型）与原发性渗出性淋巴瘤（PEL）密切相关。其编码的潜伏期核抗原LANA通过结合病毒基因组末端重复序列（TR），维持病毒附加体稳定存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代谢层面，KSHV通过vFLIP抑制GLUT1/3表达，反常地抑制糖酵解却促进谷氨酰胺分解。LANA激活mGluR1增强谷氨酰胺酶活性，而病毒miRNA簇通过上调xCT转运体增加GSH合成，赋予细胞抗氧化压力能力。靶向xCT的抑制剂磺胺吡啶（SASP）可诱导PEL细胞凋亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表观遗传方面，LANA招募组蛋白乙酰转移酶（HAT）至CCND2和MYC基因增强子，提高H3K27ac水平促进转录。免疫逃逸中，KSHV编码的vIL-6通过gp130同源二聚体激活JAK-STAT通路，同时诱导宿主IL-6分泌，形成促炎微环境。值得注意的是，90%的KSHV+ PEL共感染EBV，双病毒感染通过增强裂解基因表达加速淋巴瘤发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTLV-1：T细胞调控的破坏者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTLV-1（人类T细胞白血病病毒1型）通过细胞间接触传播，感染后20-30年可能发展为成人T细胞白血病/淋巴瘤（ATLL）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代谢特征上，HTLV-1通过p30II-p53轴促进有氧糖酵解，HBZ蛋白上调MCT1/4增加乳酸分泌。脂质组学显示感染者胆固醇水平与病毒载量正相关，但具体致瘤机制尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表观遗传层面，ATLL表现出全基因组H3K27me3升高，EZH1/2抑制剂显示出治疗潜力。免疫微环境塑造中，HBZ通过Smad3依赖的TGF-β信号诱导Foxp3+ Treg样细胞扩增，但这些细胞缺乏正常抑制功能。同时病毒刺激TIGIT+CD4+ T细胞过量分泌IL-10，既促进肿瘤自分泌生长又抑制宿主免疫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肝炎病毒：间接致癌的推手&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HBV通过NTCP受体感染肝细胞后，其X蛋白（HBx）上调lncNBAT1，抑制APOBEC3A表达导致甲氨蝶呤耐药。HCV核心蛋白则通过抑制PPARα引起脂代谢紊乱。两者均通过诱发慢性炎症间接增加B细胞非霍奇金淋巴瘤（B-NHL）风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;治疗策略的多维突破&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前治疗策略呈现多元化：预防性疫苗（如HBV疫苗）可降低72%相关肝癌发生率；代谢调节剂二甲双胍通过激活AMPK抑制KSHV+ PEL的mTOR通路；组蛋白去乙酰化酶抑制剂（HDACi）伏立诺他可使潜伏病毒再激活并诱导凋亡；PD-1抑制剂联合抗病毒药物在EBV+淋巴瘤中展现协同效应。未来需重点开发针对疱疹病毒的特异性疫苗，并探索代谢干预与免疫治疗的联合方案。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 21:19:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1OSngwZUp3dmtYS0NUbnBQWmJ3M0JVSXFaczEwRzEta1Z3a0VJRnk5b1dhSU90ci1RYU5OZ2QwWFRrcTZWal84ZkJ0VTFGRmt6UUI3UElYTjV6Y0J3bGVvRW94cDlqYWlpNTBodw</guid></item><item><title>神秘天然化合物落新妇苷（LG）：激活 Sirt1/Akt/TGF-β1通路，逆转压力过载型心衰纤维化与功能障碍 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE11VUx0NHJRNTdHOHpINmdBcV9xa1lMaVp5WElrYW1pYjJMNEt5cm1UOTZFVlk1REtfOVdxc0Y5MFo1RHVsTXBJMVBjVktVMUgySm1aaC1UQXpjUk95b1pyeVZISWdfdUota0d0VQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;神秘天然化合物落新妇苷（LG）：激活 Sirt1/Akt/TGF-β1通路，逆转压力过载型心衰纤维化与功能障碍&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Journal of Natural Medicines》：Loganin ameliorates left ventricular fibrosis and dysfunction induced by pressure overload via the Sirt1/AKT/TGF-β1 signaling pathway&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2025年05月11日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Journal of Natural Medicines 2.5&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　心力衰竭（HF）发病机制复杂，落新妇苷（LG）在其中的作用不明。研究人员开展关于 LG 对压力过载诱导 HF 作用机制的研究。结果显示，LG 通过激活 Sirt1/Akt/TGF-β1通路，改善心脏功能。该成果为 HF 治疗提供新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;p class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　落新妇苷（Loganin，LG）是源自山茱萸（&lt;i&gt;Cornus officinalis&lt;/i&gt; Sieb. et Zucc.）的天然化合物，具有抗炎、抗心肌肥厚和抗氧化等多种药理特性。然而，其在心力衰竭（Heart Failure，HF）发病机制中的作用尚不明确。本研究旨在通过体内和体外实验，利用主动脉弓缩窄（transverse aortic constriction，TAC）手术或给予异丙肾上腺素（isoproterenol，ISO），探究 LG 在压力过载诱导的 HF 中的潜在作用机制。&lt;br&gt;TAC 手术 8 周后，进行组织学评估，包括苏木精 - 伊红染色、小麦胚芽凝集素染色、TUNEL 检测和 Masson 三色染色，以评估心肌细胞重塑程度。此外，采用逆转录聚合酶链反应（RT-PCR）和蛋白质免疫印迹（WB）分析检测各种靶标的水平。另外，用 ISO 处理 H9C2 心肌细胞诱导肥大，研究 LG 对细胞活力、α - 平滑肌肌动蛋白（α-smooth muscle actin，α-SMA）表达及分子靶标的影响。&lt;br&gt;研究发现，每天给予 40mg/kg 的 LG 能显著减轻心脏功能障碍，减少左心室间质和血管周围的胶原沉积。从机制上讲，LG 减轻了 ISO 对 H9C2 心肌细胞的毒性，降低细胞肥大程度和 α-SMA 表达。在分子水平上，观察到沉默信息调节因子 1（Sirtuin 1，Sirt1）下调，同时蛋白激酶 B（Akt）和转化生长因子 -β&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;（transforming growth factor-β&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;，TGF-β&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;）的磷酸化水平降低。值得注意的是，给予 Sirt1 抑制剂 EX527 可有效消除 LG 的保护作用。因此，LG 的心脏保护作用是通过激活 Sirt1/Akt/TGF-β&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;信号通路实现的，进而减轻纤维化并改善心脏功能。&lt;br&gt;

        &lt;/p&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 21:14:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE11VUx0NHJRNTdHOHpINmdBcV9xa1lMaVp5WElrYW1pYjJMNEt5cm1UOTZFVlk1REtfOVdxc0Y5MFo1RHVsTXBJMVBjVktVMUgySm1aaC1UQXpjUk95b1pyeVZISWdfdUota0d0VQ</guid></item><item><title>探秘钱迪普拉病毒：中印非毒株对比揭示传播与感染潜在风险 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1VSWwtNU5HM2pUQm9jV1hTakNOTXlYVkpsZTBVWjJTa2lEdWRDa0hrNTQ2NE0xZFFXR0JxUi1mMy1KckJQMTEzSGJVaU9KUkFpQS1TSGg5b2tTZUJpVFBIREZiWE5ab1Nsdi0xVw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Current Microbiology》：Genomic and Structural Insights into Chandipura Virus: A Comparative in Silico Analysis of Indian and West African Strains and Potential Host Receptor Interactions&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　钱迪普拉病毒（CHPV）引发儿童脑炎疫情。研究人员开展 CHPV 相关研究，分析其 G 蛋白，发现毒株分两支但序列保守，还明确 G 蛋白与 LRP1 潜在互作。该研究为防控病毒传播、预防感染提供重要依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　钱迪普拉病毒（Chandipura virus，CHPV）属于弹状病毒科（Rhabdoviridae family），是一种新兴病原体，会导致脑炎爆发，尤其易感染 15 岁以下儿童。它主要通过白蛉传播，在印度已引发多次疫情，然而来自肯尼亚、塞内加尔和尼日利亚等西非国家的毒株尚未发现与人类感染有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CHPV 的糖蛋白（G 蛋白）是关键的刺突蛋白，在病毒进入宿主细胞过程中发挥重要作用。本研究通过计算机模拟分析（in silico analysis），探究病毒借助 G 蛋白进入宿主细胞的潜在机制。同时，运用生物信息学分析方法，研究 CHPV 毒株的全球分布情况，并对 CHPV 的 G 蛋白进行结构和序列层面的对比分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系统发育分析显示，CHPV 的 G 蛋白可明显分为两个不同分支。尽管存在这种差异，但全基因组分析表明，CHPV 各毒株之间序列保守性很高。此外，研究还发现，CHPV 的 G 蛋白与人类受体，如低密度脂蛋白受体相关蛋白 1（Lipoprotein Receptor-related Protein 1，LRP1）之间存在潜在相互作用，这种作用由 CHPV G 蛋白中保守的赖氨酸残基介导，且依赖钙离子。所有毒株中这些相互作用残基的保守性，引发了人们对 CHPV 人畜共患潜力的担忧，特别是在病毒已在白蛉种群中传播，但尚未有人类感染报告的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究结果为了解 CHPV 毒株的遗传和结构相似性提供了有价值的信息，强调了 CHPV 有突破现有地理界限传播，并引发人类感染的潜在风险。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 20:24:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1VSWwtNU5HM2pUQm9jV1hTakNOTXlYVkpsZTBVWjJTa2lEdWRDa0hrNTQ2NE0xZFFXR0JxUi1mMy1KckJQMTEzSGJVaU9KUkFpQS1TSGg5b2tTZUJpVFBIREZiWE5ab1Nsdi0xVw</guid></item><item><title>CT 扫描时自发性脑出血：超急性期血肿增长评估揭示关键机制与治疗要点 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1MYzJHaG8tSVpfZ0p0YnJwcl9FVXNvWGlSQ2h5NWZsaG5UT3QzTnJ4VVJCb2pRZ2JRcXZscjh3Vml0SlVwNjJSMThxbU5ialUyZFdUZFZ5NldjMlpsajh2c2puNWRVRm12OWNYag?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《GeroScience》：Spontaneous intracerebral hemorrhage during computed tomography scanning—assessment of hyperacute hematoma growth&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　自发性脑出血（ICH）血肿扩大机制不明，治疗以预防血肿扩大为主。研究人员通过对 1 例高血压 ICH 患者进行系列 CT 扫描研究，发现血肿扩大源于多处出血，治疗时间窗窄。该研究为 ICH 治疗提供关键依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在医学领域，自发性脑出血（Spontaneous intracerebral hemorrhage，ICH）一直是个令人头疼的难题。尽管现代医学不断进步，但 ICH 依旧是一种极具破坏性的神经系统疾病，治疗手段有限，主要目标就是防止发病初期几小时内血肿进一步扩大。然而，目前人们对血肿扩大背后的病理生理机制却知之甚少。大多数相关数据要么来自尸检研究，要么是发病数小时甚至数天后的系列神经影像学研究结果，对于发病初期几分钟内血肿的变化情况，几乎没有什么可靠的研究。这就好比在黑暗中摸索，医生们面对 ICH 患者时，缺乏关键的 “导航图”，难以精准制定治疗方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样的背景下，匈牙利塞梅维什大学（Semmelweis University）的研究人员开展了一项极具意义的研究。他们偶然遇到一位在进行 CT 扫描时突发高血压 ICH 的患者，便抓住这个难得的机会，利用系列 CT 和 CT 血管造影（CT angiography，CTA）进行观察记录，从血肿形成的最初时刻开始，获取了宝贵的体内数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员用到的主要关键技术方法有：首先，对患者进行多次脑部 CT 扫描，包括首次非增强 CT、CTA，以及患者出现症状后的重复 CT 和第二天的随访 CT。然后，使用 SPM12 软件将这四次扫描图像（分别在 0 分钟、6 分钟、21 分钟和 24 小时 58 分钟获取）与原始非增强 CT 检查空间进行配准，评估血肿扩大与出血源的空间关系。最后，利用 MRIcron 软件基于密度（HU）信息，通过 3D 区域生长法在配准后的图像上追踪出血范围 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果如下：
&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;血肿初期特征&lt;/strong&gt;：发病 0 分钟时的首次脑部非增强 CT 显示，右侧壳核区域有一个模糊但均匀的高密度影，大小为 30×15×21mm（4.73ccm），密度为 40Hounsfield Units（HU），这与循环血液的密度一致，而不像急性 ICH 发病几小时后常见的 60 - 70HU 的凝血密度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;出血源与血肿扩大方向&lt;/strong&gt;：6 分钟时的 CTA 显示，在最初高密度影的上方和下方出现两个小的偏心性对比剂外渗区域（即 “斑点征”），未检测到血管畸形或动脉瘤。21 分钟时的重复脑部 CT 显示，血肿明显扩大，大小变为 46×25×33mm（18.98ccm），密度变得不均匀，在 60 - 110HU 之间，且出现了占位效应。此时，最初 40HU 的出血区域基本保持不变，但周围出现了新的出血，围绕着斑点征和初始血肿的周边发展。24 小时 58 分钟的随访扫描显示，血肿进一步扩大至 50×25×42mm（24.15ccm） 。&lt;br&gt;在研究结论和讨论部分，此次研究首次展示了自发性高血压 ICH 最早的表现和发展过程，以及出血源情况，为 ICH 的发病机制提供了宝贵的体内数据。研究发现，血肿扩大并非由单一出血源连续出血导致的同心性扩张，而是由于一系列继发性血管破裂，多个出血源引起的偏心性扩张，这反映了脑血管的整体脆弱性。此外，由于大部分最终血肿体积在发病后 20 分钟内形成，这进一步强调了预防血肿扩大的治疗时间窗非常狭窄。同时，研究还探讨了老年人易患 ICH 的原因，涉及内皮功能障碍（“内皮衰老”）、慢性炎症（“炎性衰老”）、动脉僵硬和自动调节受损等与年龄相关的过程。这些因素相互作用，使得脑血管更加脆弱，容易破裂出血。&lt;br&gt;总的来说，这项研究成果意义重大。它为理解 ICH 的发病机制提供了新的视角，有助于医生更深入地认识这种疾病，从而可能开发出更有效的治疗策略。比如，未来或许可以针对预防继发性血管破裂这一靶点，研发新的药物或治疗方法，以减少血肿扩大这一最具破坏性的并发症。而且，对老年人易患 ICH 机制的研究，也为预防老年人 ICH 的发生提供了理论依据，有望通过改善相关危险因素，降低老年人 ICH 的发病率和死亡率。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 10 May 2025 20:21:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1MYzJHaG8tSVpfZ0p0YnJwcl9FVXNvWGlSQ2h5NWZsaG5UT3QzTnJ4VVJCb2pRZ2JRcXZscjh3Vml0SlVwNjJSMThxbU5ialUyZFdUZFZ5NldjMlpsajh2c2puNWRVRm12OWNYag</guid></item></channel></rss>