<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>毒理诱导下小胶质细胞在器官型海马切片模型中的五阶段形态转化机制研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9LQzlmWmRDbDlmNFdEcllLdHJQSHc3WWMzcFpHNzNJbG1uWEZBRll4QjVVNXpKS2I2QlozZm56TjRoS1h0bTBSM1ZkRXFVZGFUM0czNjcwMEt6Y1RtSE5uZERDSFN5WjBNXzRhQg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Cellular and Molecular Neurobiology》：Evaluation of 5 Intermediate Structural Variations of Microglia Within an Organotypic Hippocampal Slice Model After Regionalized Toxic Injury&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　编辑推荐：本研究通过建立汞/氰化物区域毒性损伤模型，首次在器官型海马切片中系统表征了小胶质细胞(MG)从M2到M1状态的五阶段形态转化规律，创新性提出"核膜-胞膜间距"量化指标，为神经炎症早期诊断提供了新型形态学标记物，相关成果发表于《Cellular and Molecular Neurobiology》。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;p&gt;在神经科学领域，小胶质细胞(Microglia, MG)作为中枢神经系统(CNS)的免疫哨兵，其形态可塑性一直是研究热点。这些独特的细胞能在静息态(M2)的树突状形态与激活态(M1)的阿米巴样形态间动态转换，犹如神经组织中的"变形金刚"。然而，现有研究多聚焦于体外培养细胞或复杂活体模型，前者缺乏组织微环境，后者受全身性因素干扰，使得MG在真实组织基质中的早期响应机制仍如"雾里看花"。更关键的是，介于M1/M2两极状态间的连续形态谱系尚未被系统解析，这极大限制了对神经炎症早期事件的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这些瓶颈，St John's大学的研究团队创新性地采用器官型海马切片模型，通过区域化毒性损伤（汞/氰化物+2-脱氧葡萄糖）精准激活CA3区MG，同时保留齿状回(DG)区细胞作为内对照。该研究首次在组织微环境中捕捉到MG从静息到激活的五阶段形态渐变过程，并建立"核膜-胞膜间距"这一可量化的新型激活指标。相关成果发表在《Cellular and Molecular Neurobiology》上，为神经退行性疾病的早期诊断提供了全新视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用三大关键技术：1）200μm厚新生大鼠海马切片的器官型培养技术，保持组织架构完整性；2）180nL微量注射实现CA3区精准毒性损伤；3）CD11免疫荧光标记结合EVOS显微镜成像系统，实现MG膜结构的高分辨可视化。通过对比损伤核心区、过渡区及远端DG区的MG形态差异，构建出完整的形态转化图谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果揭示：&lt;br&gt;
1）《器官型海马切片中的小胶质细胞分布特征》显示MG在组织基质中呈均匀分布且极少重叠，中央区密度略高。当脱离半透膜支撑时，MG迅速转变为阿米巴形态，证实其形态维持依赖组织锚定点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2）《毒性损伤背景下激活态小胶质细胞的表征》发现损伤核心区出现35%的MG激活率梯度衰减现象，近端CA3区激活MG的核-膜间距增加3倍以上（1.5μm→3.46μm），而远端DG区保持基线状态（1.56μm）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3）《从损伤到非损伤组织的小胶质细胞形态谱系》描绘出MG在组织压力梯度下的连续形态变化：从静息态的30-40μm星状体（1μm细突）到激活态的10-15μm球体（7-9μm粗突），中间存在过渡形态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4）《不同形态状态下小胶质细胞结构的量化分析》确立核-膜间距为客观量化指标，静息态平均1.49μm，激活态达2.93μm，该参数与AI图像分析算法高度兼容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5）《介于静息与激活形态间的五阶段转化特征》首次系统定义5种结构变异体（SV1-SV5）：SV1始现胞膜增厚；SV2出现核偏位极化；SV3胞体延长达3个核长度；SV4突起缩短增粗；SV5仅存树突残端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论部分强调，这项研究突破性地将MG形态学与组织微环境关联，揭示其作为"细胞应力传感器"的精细调控机制。提出的五阶段转化模型为理解神经炎症早期事件提供新框架——特别是SV3阶段后MG转变为致密细胞团，可能通过物理阻塞影响脑间质液流动（glymphatics），这为解释神经退行性疾病中代谢废物清除障碍提供了新机制。更值得关注的是，核-膜间距这一简单易测的参数可作为临床前研究的标准化指标，其与AI算法的兼容性为开发自动化神经病理评估工具奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的深远意义在于，首次在组织层面建立MG形态与细胞应激程度的定量对应关系，为探索阿尔茨海默病等神经退行性疾病的早期诊断开辟了新途径。正如作者指出："小胶质细胞的形态可塑性不是模糊的生物学现象，而是可精确定量的生物标志物"。这一发现或将重新定义我们对神经免疫监测系统的认知，为开发针对早期神经炎症的干预策略提供全新靶点。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 21:48:02 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9LQzlmWmRDbDlmNFdEcllLdHJQSHc3WWMzcFpHNzNJbG1uWEZBRll4QjVVNXpKS2I2QlozZm56TjRoS1h0bTBSM1ZkRXFVZGFUM0czNjcwMEt6Y1RtSE5uZERDSFN5WjBNXzRhQg</guid></item><item><title>综述：褪黑素在对抗阿尔茨海默病中对神经胶质细胞的保护作用—— 来自体内和体外研究的见解 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9raWF6a0tDdEswMUt0LUVpeFc0dXFWdEUtbzNkZHM3cWRiYk5hMXJndVhKZUdPZ0htUG5kR2N2OVkyMUwySTlHN3RUTHUwanM5QU81Q1JkRUw3a1MxOEprUWJVWVg0NUE3T2ZzZQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Molecular Neurobiology》：Unveiling the Protective Roles of Melatonin on Glial Cells in the Battle Against Alzheimer’s Disease—Insights from In Vivo and In Vitro Studies&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇综述聚焦于阿尔茨海默病（AD），探讨了褪黑素对神经胶质细胞功能的影响。AD 是一种常见的神经退行性疾病，神经胶质细胞在其发展中起关键作用。褪黑素通过多种机制展现出神经保护特性，有望用于 AD 的预防和辅助治疗，但临床效果和安全性仍待研究。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;阿尔茨海默病（AD）概述&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;阿尔茨海默病（Alzheimer’s disease，AD）是一种慢性、进行性的神经退行性疾病，主要影响老年人。它的显著特征是大脑中出现淀粉样 β（amyloid-beta，Aβ）斑块和神经原纤维缠结，这些病理变化会导致患者出现记忆力减退、认知能力下降以及严重的行为改变。作为最常见的痴呆类型，AD 给全球健康带来了沉重负担。目前，针对 AD 的治疗不能仅局限于缓解症状，更需要深入探索针对其潜在发病机制的干预措施。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;神经胶质细胞在 AD 中的作用&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;神经胶质细胞包括小胶质细胞和星形胶质细胞，它们在 AD 的发展进程中扮演着至关重要的角色。小胶质细胞和星形胶质细胞能够介导神经炎症反应，调节 Aβ 的清除以及维持神经元的健康状态。然而，当这些神经胶质细胞功能出现异常时，会加剧神经炎症，对神经元造成更严重的损伤。所以，神经胶质细胞成为了 AD 治疗干预的重要靶点。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;褪黑素对神经胶质细胞的影响研究&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;近期多项体内和体外研究对褪黑素在 AD 中对神经胶质细胞功能障碍的影响进行了探索。研究发现，褪黑素展现出了多方面的神经保护特性。在抗氧化应激方面，褪黑素能够有效减少细胞内的氧化物质积累，降低氧化应激对神经胶质细胞和神经元的损伤。同时，它还能抑制细胞凋亡，减少神经胶质细胞和神经元的程序性死亡，维持细胞数量和功能的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在炎症调节方面，褪黑素可以抑制炎症反应。神经炎症是 AD 发展的关键因素之一，褪黑素通过调节炎症相关信号通路，减少炎症因子的释放，从而减轻神经炎症对大脑组织的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于 Aβ 相关的病理过程，褪黑素也有积极作用。它能够抑制 Aβ 的纤维形成（Aβ fibrillogenesis），阻止 Aβ 聚集形成具有神经毒性的纤维状结构。此外，褪黑素还可以调节淀粉样前体蛋白（amyloid precursor protein）的代谢过程，减少 Aβ 的产生，从源头上减轻 Aβ 对大脑的危害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;褪黑素发挥这些作用，很大程度上是通过其与神经胶质细胞上的褪黑素受体结合，激活相关信号通路来实现的。通过这些受体通路，褪黑素调节神经胶质细胞的活性，进一步缓解神经炎症，维持神经元的正常功能，从而对 AD 的病理进程起到一定的抑制作用。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;褪黑素在 AD 治疗中的前景与挑战&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;综合目前的研究证据，褪黑素有望成为 AD 治疗的有效工具。在预防方面，其神经保护特性可能有助于延缓 AD 的发病进程，降低患病风险。在辅助治疗方面，它可以与现有的治疗方法联合使用，增强治疗效果，改善患者的症状和生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，要将褪黑素真正应用于临床治疗 AD，还面临诸多挑战。目前，虽然在体内和体外研究中看到了褪黑素的积极作用，但在临床环境下，其疗效和安全性仍需要进一步深入研究。例如，需要确定合适的用药剂量、用药时间以及可能出现的副作用等。只有充分解决这些问题，才能让褪黑素在 AD 治疗中发挥更大的作用，为广大 AD 患者带来新的希望。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 21:38:02 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9raWF6a0tDdEswMUt0LUVpeFc0dXFWdEUtbzNkZHM3cWRiYk5hMXJndVhKZUdPZ0htUG5kR2N2OVkyMUwySTlHN3RUTHUwanM5QU81Q1JkRUw3a1MxOEprUWJVWVg0NUE3T2ZzZQ</guid></item><item><title>GLS2抑制联合铜：重编程 TCA 循环驱动食管癌铜死亡增敏放疗新策略 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9NYnZERU9zQTZuc01ueVhZNWlobFZjcm1Gam43QWNKczlvZHlSS28tUlI1cFBqeGNTcENDLTlrWUR0TWhpOHVzWmt6dDREUVNuRHh2TjFzMEtQQW5rZEtaY3lyelBkOW1MVTh2TQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Experimental Hematology &amp;amp; Oncology》：GLS2 inhibition synergizes with copper to reprogram TCA cycle for cuproptosis-driven radiosensitization in esophageal cancer&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决食管癌（ESCC）放疗敏感性难以提高的问题，研究人员开展了 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;和铜（Cu）对 ESCC 放疗敏感性影响的研究。结果发现抑制 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;可增敏放疗，Cu 影响细胞活力和放疗敏感性。该研究为食管癌治疗提供新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在癌症治疗领域，食管癌一直是个棘手的难题。食管癌中的食管鳞状细胞癌（ESCC）在中国极为常见，然而其预后情况却不容乐观，患者生存率较低。放疗（RT）作为 ESCC 的主要治疗手段之一，却面临着难以提升放疗敏感性的困境。探寻与癌细胞代谢和死亡相关的新机制，尤其是铜死亡（一种铜依赖的死亡形式，通过结合酰化蛋白抑制三羧酸（TCA）循环诱导细胞死亡），成为了突破这一困境的潜在方向。虽然生物信息学分析显示铜死亡与肿瘤预后存在关联，但其中的具体机制尚不明确。同时，谷氨酰胺酶 2（GLS&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;）在食管癌铁死亡中上调与放疗抵抗相关，但其致癌机制也未明确，且其对 TCA 循环的影响也有待研究。在这样的背景下，为了找到提高食管癌放疗效果的新途径，山东第一医科大学附属山东省立医院、山东第二医科大学附属医院等研究机构的研究人员展开了深入研究。最终他们发现，在食管癌中，抑制 GLS&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;表达能够与铜协同作用，重编程 TCA 循环，增强放疗敏感性，这一成果为食管癌的治疗提供了新的潜在方向。该研究成果发表在《Experimental Hematology &amp;amp; Oncology》上。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员在此次研究中运用了多种关键技术方法。首先，通过分析癌症基因组图谱（TCGA）数据库获取 ESCC 患者 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;的表达数据。其次，进行细胞实验，对 ESCC 细胞系（如 KYSE150、KYSE30 细胞）进行 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;敲低处理，检测细胞增殖、克隆形成、伤口愈合能力等指标；同时设置不同铜浓度处理组，评估铜对细胞活力和放疗敏感性的影响。此外，构建肿瘤异种移植模型，观察不同处理组对肿瘤生长的影响。最后，运用蛋白质免疫印迹（Western blot）技术检测关键蛋白（如 LIAS、DLST）的表达水平，评估 α-KGDHC 的活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;表达与 ESCC 放疗敏感性的关系&lt;/strong&gt;：TCGA 数据显示 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;在 ESCC 中显著高表达。对 53 例接受新辅助放化疗的 ESCC 患者预处理标本分析发现，73.6% 的患者 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;高表达，且与较差的病理完全缓解相关。敲低 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;后，ESCC 细胞增殖能力下降、克隆形成速度减慢、伤口愈合能力受损，放疗敏感性增强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;铜对 ESCC 细胞生物学行为和放疗敏感性的影响&lt;/strong&gt;：低浓度铜促进 ESCC 细胞活力，高浓度铜（&amp;gt;IC&lt;sub&gt;50&lt;/sub&gt;）抑制细胞增殖。放疗联合铜处理时，对细胞增殖的抑制作用比单独放疗或单独铜处理更明显，且这种增强的抑制作用可被铜螯合剂四硫代钼酸盐（TTM）减弱。在肿瘤异种移植模型中，铜处理组肿瘤生长减缓、体积减小，放疗联合铜处理组效果更显著，但在正常 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;表达状态下，外源性铜添加虽增强放疗敏感性，但未激活铜死亡途径。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;抑制联合铜增强放疗敏感性的机制&lt;/strong&gt;：研究人员最初假设 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;抑制联合铜增强放疗敏感性的机制可能是 α- 酮戊二酸（α-KG）水平降低抑制 TCA 循环或活性氧（ROS）增加，但并未观察到这些现象。进一步研究发现，GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;表达与关键铜死亡蛋白硫辛酸合酶（LIAS）表达呈正相关。敲低 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;后，LIAS 和二氢硫辛酰胺 S - 琥珀酰转移酶（DLST）表达显著下调，α-KGDHC 活性降低。补充单甲基琥珀酸能够挽救敲低 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;且接受放疗联合铜处理的 ESCC 细胞的生长缺陷。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;在食管癌铜死亡中通过代谢重编程而非抗氧化剂消耗发挥调节作用。在存在外源性铜的情况下，抑制 GLS&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;可通过下调 LIAS 和 DLST、降低 α-KGDHC 活性、阻断 TCA 循环，增强 ESCC 放疗敏感性。虽然研究未排除铜促进食管癌放疗增敏存在其他潜在机制，但铜依赖的铜死亡很可能是实现放疗增敏的有效途径。该研究强调了铜死亡在 ESCC 放疗中的重要作用，为食管癌治疗策略的创新提供了理论依据，也为后续临床转化和靶向治疗研究奠定了坚实基础，有望为食管癌患者带来新的希望。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 21:22:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9NYnZERU9zQTZuc01ueVhZNWlobFZjcm1Gam43QWNKczlvZHlSS28tUlI1cFBqeGNTcENDLTlrWUR0TWhpOHVzWmt6dDREUVNuRHh2TjFzMEtQQW5rZEtaY3lyelBkOW1MVTh2TQ</guid></item><item><title>综述：饱和脂肪酸代谢在 Tau 蛋白翻译后修饰中的作用 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFAtYzBlOXpoZU5UODlWOWJyendqYXo4WEpkeTRQUUJ2Z0IzQjcyUHRNLTh1a3N4N3FlY0lteEYwSU9VRmlYTXZldEVueVNMNWpmSlpTVkdUUzktdDd5V2F2aW03dFpkRHJRX2d4OA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Molecular and Cellular Biochemistry》：Role of saturated fatty acid metabolism in posttranslational modifications of the Tau protein&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇综述聚焦于饱和脂肪酸（sFA）代谢与 Tau 蛋白翻译后修饰（PTMs）的关联。探讨了 sFA 代谢如何影响 Tau 蛋白的磷酸化、乙酰化等 PTMs，进而促进神经原纤维缠结形成，为理解阿尔茨海默病（AD）发病机制提供重要依据，值得关注。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;引言&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;生活方式因素，尤其是摄入高能量密度的不健康饮食，与病理性脑老化相关。长期食用富含饱和脂肪的高脂肪饮食（HFD），会引发肥胖、胰岛素抵抗、代谢综合征和 2 型糖尿病等代谢疾病，这些疾病会促进脑老化，增加认知能力下降和患阿尔茨海默病（AD）的风险。研究表明，改变某些代谢风险因素的干预策略，有望预防 14% 的痴呆病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脂质在 AD 的病理生理过程中起着核心作用，然而目前尚不清楚哪些脂质代谢途径与可能导致 AD 特定生化和组织病理学标志物（如淀粉样蛋白生成和 Tau 蛋白磷酸化）表达的神经元变化直接相关。长链饱和脂肪酸（sFAs）作为 HFD 的主要成分，其高摄入量会影响大脑脂质组成，在肥胖、胰岛素抵抗和全身炎症的发展中起关键作用，并且 sFA 代谢还可能参与了 Tau 蛋白的 PTMs，类似 AD 大脑中观察到的情况。因此，本文旨在总结高浓度 sFAs 暴露导致神经元功能障碍的主要机制、相关信号通路，以及 sFA 代谢与 Tau 蛋白 PTMs 潜在的联系。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tau 蛋白的翻译后修饰&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tau 蛋白对轴突微管的稳定性至关重要，它能保证轴突运输和神经元极性的建立，从而维持神经元的正常功能。在人类中，Tau 蛋白由位于 17 号染色体上的单个基因编码，通过可变剪接可产生六种异构体。经过生化修饰后，Tau 蛋白会从微管上脱离，形成不溶性聚集体，这些聚集体与神经原纤维缠结（NFTs）的形成有关，而 NFTs 是 AD 的一个重要标志。Tau 蛋白会经历多种 PTMs，其中磷酸化最为重要，这是因为其一级结构中存在大量的丝氨酸、苏氨酸和酪氨酸残基。此外，乙酰化和泛素化等修饰也在调节 Tau 蛋白的生理和病理过程中发挥作用，同时 Tau 蛋白还会发生甲基化、糖基化、SUMO 化、硝化和氧化等修饰，只是相对较少见。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;磷酸化&lt;/strong&gt;：磷酸化是 Tau 蛋白最常见的 PTM，其分子中含有 85 个潜在的磷酸化位点。在生理状态下，Tau 蛋白微管结合域和 C 末端区域的磷酸化程度，决定了它与微管的结合程度，进而调节微管的稳定性。正常情况下，每个 Tau 单体通常含有 3 - 5 摩尔的磷酸；然而，在某些特定残基（如 S214、T231、S235、S262、S293、S324 和 S356）发生过度磷酸化时，会降低 Tau 蛋白与微管的亲和力。这是因为磷酸基团的添加会给 Tau 蛋白带来负电荷，破坏其分子间的相互作用，对轴突稳定性和运输产生负面影响，进而损害神经元。Tau 蛋白的磷酸化速率主要由蛋白激酶和磷酸酶的活性平衡决定。参与 Tau 蛋白磷酸化的主要激酶，包括脯氨酸导向激酶（如 GSK3β、PKA、CK1、CK2、MAPKs 和 CDK5），以及非脯氨酸导向激酶（如 AMP 激活激酶 MARK4、Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;依赖激酶 CAMK2 和 Src 家族的酪氨酸导向激酶 Fyn）。值得注意的是，在 AD 病理过程中起核心作用的 GSK3β，倾向于磷酸化已被其他激酶启动的 Tau 蛋白。而大脑中含量最丰富的磷酸酶 PP2A，负责超过 70% 的 Tau 蛋白去磷酸化。在原代皮质神经元中，特异性抑制 PP2A 足以诱导 Tau 蛋白过度磷酸化和神经退行性变。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;乙酰化&lt;/strong&gt;：乙酰化是指在赖氨酸残基上添加乙酰基，这种修饰对 Tau 蛋白的功能主要与调节磷酸化水平相关。具体来说，位于 Tau 蛋白微管结合区域的 KXGS 基序发生乙酰化时，会抑制这些位点的磷酸化，从而防止蛋白聚集。结构研究表明，乙酰化能够促进 Tau 单体之间的相互作用，根据修饰位点的不同，可导致形成螺旋状或直丝状结构。实际上，有报道称 Tau 蛋白乙酰化水平升高，是 NFTs 形成之前的早期事件。特定残基的乙酰化会抑制伴侣介导的自噬对 Tau 蛋白的降解，促使含有 Tau 蛋白的囊泡释放到细胞外空间，这可能在 Tau 相关病理的传播中发挥作用。不过，也有相反的报道指出，K274、K290、K231 和 K353 等残基的乙酰化，会促进 Tau 蛋白与伴侣蛋白的相互作用，进而诱导 Tau 蛋白的降解。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;泛素化&lt;/strong&gt;：泛素（Ub）添加到赖氨酸残基上是一个 ATP 依赖的过程，需要 E1、E2 和 E3 泛素连接酶的参与，这些酶会标记 Tau 蛋白，使其通过泛素 - 蛋白酶体系统进行降解。在病理性 Tau 蛋白的赖氨酸残基上，已鉴定出 17 个潜在的泛素化位点，主要位于微管结合域。磷酸化、乙酰化和泛素化之间的相互作用，似乎能够调节 Tau 蛋白的溶解度和周转，其中磷酸化起到协同调节作用，而赖氨酸乙酰化则作为负调节因子。实验证据表明，一定程度的蛋白磷酸化，是 E3 连接酶（如 CHIP - Hsc70）识别和泛素化 Tau 蛋白所必需的，这一机制有助于通过蛋白酶体途径降解磷酸化的 Tau 蛋白（p - Tau）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tau 蛋白修饰与阿尔茨海默病&lt;/strong&gt;：在 AD 患者的大脑中，Tau 蛋白上已鉴定出 43 - 55 个不同的磷酸化位点、19 个乙酰化位点、14 - 17 个泛素化位点和 4 个甲基化位点 。蛋白质组学研究揭示，Tau 蛋白的 PTMs 与疾病进展呈正相关，这与 Braak 分期相符。在正常脑老化过程中，仅能检测到少数磷酸化位点，主要对应于 T181、T231、S235、S400、T403 和 S404 等残基。在 AD 早期，最常发生磷酸化的位点是 S199/202、T212/217、S237、S262 和 S396。在疾病的中晚期（Braak 分期 3 - 4 期），磷酸化残基的数量显著增加，同时其他 PTMs（如泛素化和乙酰化）也开始出现，其中 K274、K311 和 K369 是最常检测到的乙酰化残基。到了疾病晚期（Braak 分期 5 - 6 期），PTMs 的数量大幅增加。此时，Tau 蛋白能够与核孔成分相互作用，干扰核质运输，加剧神经毒性。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究还发现，在缠结形成的不同阶段，Tau 蛋白的磷酸化位点存在差异：在 pretangles 阶段，主要是 T231、S262 和 T153 位点磷酸化；在神经元内缠结阶段，T175/181、S262、S356、S422、S46 和 S214 等位点发生磷酸化；在神经元外缠结阶段，S199、S202、S214、S396、S404、T205 和 T212 等位点磷酸化 。类似地，在 Tau 蛋白聚集的不同阶段，也观察到了特定的磷酸化位点变化，这表明 Tau 蛋白聚集过程中可能存在特定的生化事件序列，但早期的细胞事件仍有待明确。在疾病的早期和中期，均检测到 Tau 蛋白的泛素化标记，其中蛋白 N 端的 Ub 标记，与配对螺旋丝（PHF）构象的早期构象变化密切相关。在 PHF 型构象中，还观察到 K48、K11 和 K6 位点的 Ub 链。在 AD 患者的脑匀浆中，单泛素化和多泛素化同时存在，多泛素化主要集中在微管结合区域，特别是 K254、K311 和 K353 等残基，这些修饰可能是 Tau 蛋白抵抗降解的标志。Tau 蛋白在 K274 和 K281 位点的乙酰化，与记忆问题、AMPA 型受体转运以及 AD 相关的突触后活动阻断有关。这些残基的乙酰化会导致 Tau 蛋白在细胞内的定位异常，使其从神经元轴突转移到胞体树突区，损害细胞骨架的稳定性和功能，进而影响轴突运输。K280 位点的乙酰化在晚期 AD 患者的大脑中较为突出，而在健康人的大脑中则未被检测到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管对最终促使 Tau 蛋白聚集成 NFTs 的 PTMs 机制的认识不断加深，但引发这些修饰的起始因素仍不明确。考虑到蛋白激酶 / 磷酸酶和乙酰化酶 / 去乙酰化酶的活性失衡，以及泛素 - 蛋白酶体途径和自噬系统的失调，能量代谢变化和异常脂质代谢可能是导致 Tau 蛋白 PTMs 的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;饱和脂肪酸的神经元代谢&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;饱和脂肪酸（sFAs）在大脑发育中不可或缺，在成年个体中，它们不仅是几乎所有结构脂质的组成成分，还是生物活性脂质和蛋白质脂肪酰化的前体。sFAs 可根据链长分为短链（2 - 4 个碳原子）、中链（6 - 12 个碳原子）、长链（14 - 20 个碳原子）和超长链（22 个或更多碳原子）。长链饱和脂肪酸占膳食摄入总 sFAs 的 80 - 90%，其中棕榈酸（PA）最为丰富。脂肪酸通过不同的转运系统穿越血脑屏障（BBB），进入中枢神经系统，既可以通过被动运输，也可以借助脂肪酸转位酶 / CD36、脂肪酸转运蛋白（FATPs）和 1 型窖蛋白等转运系统，此外，脂蛋白在 BBB 处的水解也能释放 sFAs。与 BBB 类似，神经元对 sFAs 的摄取具有特异性，且主要取决于链长，其中 FATPs 起主要作用。一般来说，大脑中 sFAs 的浓度与血液循环中的浓度成正比，因此，能使血浆 sFA 水平升高的代谢状况，会影响其在大脑中的积累。肥胖且患有代谢综合征的个体，大脑对 sFAs 的摄取量比正常人高 50%，这表明在这些代谢条件下，神经元会暴露于更高浓度的 sFAs 中。此外，有研究报道，肥胖大鼠前额叶皮质中 FATP1 转运蛋白水平增加，进一步证明了全身 sFA 循环对大脑脂质水平和代谢的影响。与健康人相比，2 型糖尿病患者血浆 PA 浓度会升高 1.3 - 3.5 倍。在此背景下，研究发现肥胖个体脑脊液中 PA 浓度升高与记忆表现呈负相关，并且在 AD 患者的顶叶皮质中也检测到 PA 浓度增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大脑中，脂肪酸结合蛋白能够捕获 sFAs，并将其转运到不同的细胞区室，通过多种途径进行代谢。正常情况下，星形胶质细胞是大脑中主要利用 sFAs 通过线粒体 β - 氧化产生 ATP 的细胞，而神经元细胞依赖脂肪酸产生能量的能力相对有限。不过，下丘脑的特殊神经元是个例外，它们能够感知和代谢循环中的脂肪酸，通过 β - 氧化维持全身能量稳态。神经元线粒体 β - 氧化能力较低，主要是由于长链脂肪酸跨线粒体膜的转运受限。尽管如此，神经元中含有肉碱棕榈酰转移酶 1（CPT1，负责将 CoA 转化为肉碱）和肉碱棕榈酰转移酶 2（CPT2，在线粒体内将肉碱替换为 CoA，并释放酰基辅酶 A 用于 β - 氧化）。CPT1 虽然活性较低，但在神经元线粒体中浓度较高，有趣的是，CPT2 缺乏会导致大脑功能缺陷，这表明脂肪酸酰基辅酶 A 在线粒体内的转运，对大脑正常功能至关重要。大脑中 sFA 氧化速率较低，还与硫酯酶 7（ACOT7）的高含量和高活性有关，ACOT7 能够水解长链脂肪酸酰基辅酶 A，可能会干扰长链脂肪酸在各种代谢途径中的流动。值得注意的是，ACOT7 缺乏与神经功能缺陷甚至神经退行性变有关。另一种在神经元中表达下调的酶是 3 - 酮酰基辅酶 A 硫解酶，它催化长链 SFAβ - 氧化的最后三步反应，其在神经元线粒体中的活性比在心脏线粒体中低 125 倍。虽然成年神经元中 SFAβ - 氧化相对较低，但在特定条件下，这一代谢途径可能会被激活。当神经元暴露于高浓度 sFAs 时，它们会将其作为代谢燃料，但这会带来代谢弊端，β - 氧化会消耗更多氧气，并产生超氧化物，对神经元内环境稳定产生负面影响。事实上，活性氧物种的增加，被认为是脑老化和神经退行性疾病的关键因素。在存在多种代谢底物以及高能量需求的情况下，已在神经元线粒体中观察到棕榈酰肉碱的氧化，例如在视网膜光感受器中，PA 可通过氧化途径进行代谢。在分化的神经母细胞瘤细胞中，PA 的能量代谢与通过线粒体代谢产生 ATP 相关的胰岛素抵抗发展有关。有趣的是，当培养的海马神经元暴露于高浓度 PA 时，参与脂肪酸代谢和炎症介质的蛋白质表达水平会增加。虽然神经元过氧化物酶体中可能发生少量 β - 氧化，但只有超长链脂肪酸会部分降解为短链脂肪酸，然后在线粒体中完全氧化。值得注意的是，在早期 AD 患者中，过氧化物酶体功能障碍表现为含有磷酸化 Tau 蛋白的神经突中这些细胞器的水平降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星形胶质细胞具有通过不同代谢途径代谢 sFAs 的能力。尽管它们能够通过 β - 氧化产生能量，但在高浓度 sFAs 存在的情况下，可能会产生具有神经毒性水平的神经酰胺，这些神经酰胺与神经退行性变有关。相反，星形胶质细胞也具有保护作用，它们可以防止神经元脂质毒性，激活线粒体氧化磷酸化，并抑制神经元中脂滴的积累。然而，富含脂质的反应性星形胶质细胞会刺激神经元中的 sFA 氧化，导致这些细胞发生氧化应激。这些发现表明，暴露于 sFAs 后，星形胶质细胞依赖的氧化代谢丧失，会引发神经元的适应性代谢反应，其特征为脂肪酸氧化、ROS 产生和神经退行性变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了作为能量来源，PA 在神经元中还参与多种生理过程。包括在大脑可塑性事件中用于膜重塑的脂质合成；通过棕榈酰化修饰蛋白质，调节蛋白质的稳定性、运输、内吞和再循环；以及生成神经酰胺，神经酰胺作为生物活性分子，在神经元的发育、死亡和衰老过程中起关键调节作用。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;饱和脂肪酸与阿尔茨海默病&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;AD 的代谢风险因素包括糖尿病、中年肥胖、血压升高和缺乏身体活动等。异常脂质代谢被广泛认为是导致病理性脑老化和神经退行性变的关键因素。值得注意的是，在整个衰老过程和 AD 早期，包括神经元在内的各种脑细胞中都存在脂滴，这表明细胞启动了一种应对机制，以减轻暴露于 sFAs 所带来的毒性影响。这些脂质可以从高循环水平进入神经元和神经胶质细胞。有趣的是，全基因组关联研究发现，散发性 AD 患者中多个脂质转运和代谢基因存在多态性。在一项瑞典双胞胎研究中观察到，中年超重和肥胖会增加晚年患痴呆的风险，且与糖尿病或血管疾病的存在无关，这表明环境和遗传因素都与代谢脂质处理的改变有关。最近的一项流行病学研究显示，循环中的饱和长链脂肪酸能够预测轻度认知障碍参与者患 AD 的风险。多项使用实验模型的研究也揭示了高脂质浓度暴露与 AD 标志性特征表达之间的关系。例如，给 C57BL/6 小鼠喂食 HFD 22 周后，观察到其记忆能力下降，同时伴有自噬减少、突触功能障碍和 Tau 蛋白磷酸化水平升高。在 3xTg - AD 小鼠中，HFD 会加剧淀粉样蛋白和 Tau 蛋白病理，凸显了饱和脂肪暴露对认知能力下降以及 Tau 蛋白 PTMs 的潜在影响。最近有报道称，衰老与血清棕榈酰肉碱水平升高密切相关，而棕榈酰肉碱会诱导神经元细胞中 Tau 蛋白磷酸化和线粒体功能障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管越来越多的研究表明，高浓度 sFAs 暴露可能通过多种生物学途径导致神经元损伤，但这些关联背后的精确机制，尤其是那些影响 AD 相关标志性特征表达的机制，似乎是多因素且复杂的。以下将讨论一些可能受 PA 代谢影响的信号通路。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;PA 代谢与可能影响 Tau 蛋白磷酸化的细胞信号通路&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;尽管目前尚不清楚 Tau 蛋白发生修饰并积累为不溶性物质的具体情况，但有证据表明，神经元代谢途径的失衡可能导致 Tau 蛋白的变化。许多研究探讨了 sFA 代谢对维持大脑内环境稳定至关重要的不同细胞信号通路的影响。在食用 HFD 仅 3 天后，参与代谢（28%）、信号传导（2%）和细胞应激（12%）的不同细胞通路就会受到影响。在神经元中，PA 直接改变的一条信号通路是胰岛素 / PI3K/Akt 通路。虽然关于 PA 对大脑胰岛素抵抗影响的研究，大多来自对下丘脑神经元的研究，但对其他神经元细胞模型的分析也表明，PA 会削弱胰岛素信号传导。胰岛素抵抗会通过胰岛素依赖的非典型激酶 PKC - λ/ι 激活，导致 β - 分泌酶活性增加&amp;lt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 21:12:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFAtYzBlOXpoZU5UODlWOWJyendqYXo4WEpkeTRQUUJ2Z0IzQjcyUHRNLTh1a3N4N3FlY0lteEYwSU9VRmlYTXZldEVueVNMNWpmSlpTVkdUUzktdDd5V2F2aW03dFpkRHJRX2d4OA</guid></item><item><title>新型氮杂苯并咪唑与二芳基喹啉衍生物抗冈比亚按蚊幼虫活性及机制探索：为疟疾防控带来新希望 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBpMzZVZTZsRks1V1VtSFJ0dlFBLS02MzFoblVzXzVaRjBOaXpXMFRwSTBBNjhLWVNZT0VJbk9Kd0JmVWJ6Qlc3cV8zNmRDemE4dm9hdEk0TUpJR3RiN0phaGZhaVpZQ0NxcWJhcA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Molecular Diversity》：In vitro larvicidal activity of selected azabenzimidazole and diarylquinoline derivatives against Anopheles gambiae and in silico mechanistic analysis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决蚊子对传统杀虫剂耐药及补充现有疟疾防控策略的问题，研究人员开展了对三种二芳基喹啉和两种氮杂苯并咪唑衍生物抗冈比亚按蚊（&lt;i&gt;Anopheles gambiae&lt;/i&gt;）四龄幼虫体外杀幼虫潜力的研究。结果显示 3 种化合物活性显著，2 种化合物有望优化为杀幼虫剂，可补充现有控蚊手段。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　不同种类的蚊子会传播诸如基孔肯雅热、登革热、日本脑炎、淋巴丝虫病、裂谷热、西尼罗河热、黄热病、寨卡病毒和疟疾等传染病。特别是疟疾，在撒哈拉以南非洲地区流行，而雌性冈比亚按蚊（&lt;/p&gt;&lt;i&gt;Anopheles gambiae&lt;/i&gt;&lt;p&gt;）是传播引发疟疾感染寄生虫的罪魁祸首。蚊子对传统杀虫剂的耐药性不断增强，同时需要补充现有消除疟疾传播的策略，这使得探索替代的病媒控制策略成为必然。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这项研究中，研究人员探究了三种二芳基喹啉（diarylquinoline ）和两种氮杂苯并咪唑（azabenzimidazole ）衍生物对冈比亚按蚊四龄幼虫的体外杀幼虫潜力。同时，还通过计算机模拟（in silico）评估这些化合物，特别针对冈比亚按蚊和致倦库蚊（&lt;i&gt;Culex quinquefasciatus&lt;/i&gt;）的气味结合蛋白（odorant-binding proteins，OBPs）进行研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杀幼虫试验表明，其中三种化合物表现出显著的生物活性，在 48 小时后，半数致死浓度（LC&lt;sub&gt;50&lt;/sub&gt;）低于 20 μg/ml。分子对接和动力学模拟进一步阐明了活性化合物与选定的 OBPs 之间的结合相互作用，揭示出高结合亲和力和稳定的蛋白质 - 配体复合物。这些研究结果表明，其中两种测试化合物有很大的潜力优化为具有 OBPs 抑制潜力的杀幼虫剂，可作为现有蚊子控制工具的补充。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 21:12:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBpMzZVZTZsRks1V1VtSFJ0dlFBLS02MzFoblVzXzVaRjBOaXpXMFRwSTBBNjhLWVNZT0VJbk9Kd0JmVWJ6Qlc3cV8zNmRDemE4dm9hdEk0TUpJR3RiN0phaGZhaVpZQ0NxcWJhcA</guid></item><item><title>胶质瘤患者精神药物使用模式：跨国研究揭示疾病关联与临床启示 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5FLWRFZ2RtR2ZxdzY0ZjZrY2pNb3JPUnN3T1lBTFVJRlZORlFDZDRzNDZ1VEFUNHNCdjgycGxvQlU1YkxIUlBIUGMzOE5SSnBLSmhpZW1IazdQZE5VZWxacEt4TWhjdUVST2JsYg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Journal of Neuro-Oncology》：Use of psychotropic medications among glioma patients in Denmark, Norway, Sweden, and Wales&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究胶质瘤患者精神药物的使用模式，来自丹麦、挪威、瑞典和威尔士的研究人员开展了相关研究。结果发现胶质瘤患者精神药物使用在诊断前 5 - 7 个月增加，主要由抗癫痫药、抗焦虑药等驱动。该研究为临床治疗和后续研究提供重要依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在全球范围内，胶质瘤作为最常见的恶性脑肿瘤，严重威胁着人类的健康。它的治疗手段有限，患者常伴有认知改变、癫痫发作和运动功能障碍等症状 ，同时还存在精神（如抑郁）和神经（如癫痫）共病情况。然而，目前关于胶质瘤患者精神药物的处方模式却知之甚少。此前的研究存在局限性，有的只聚焦于部分药物类别或肿瘤特征，有的缺乏处方记录信息。为了填补这一空白，来自瑞典卡罗林斯卡学院（Centre for Pharmacoepidemiology, Karolinska Institutet）、挪威公共卫生所（Norwegian Institute of Public Health）、丹麦南丹麦大学（University of Southern Denmark）等机构的研究人员，开展了一项跨国研究，相关成果发表在《Journal of Neuro-Oncology》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了一种通用的方案和共享语法，利用丹麦、挪威、瑞典的全国性人口登记数据以及威尔士的安全匿名信息链接（SAIL）数据库的数据，对胶质瘤患者精神药物的使用情况进行研究。他们确定了所有年龄≥18 岁（威尔士≥21 岁）、经组织学证实的原发性胶质瘤患者，并为每位患者匹配了无胶质瘤病史的对照者。研究评估了包括抗抑郁药、抗精神病药、抗焦虑药、抗癫痫药、催眠药和镇静剂等在内的所有精神药物的使用情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新处方使用情况&lt;/strong&gt;：在诊断前 5 - 7 个月，胶质瘤患者新精神药物的使用开始增加，并在诊断当月达到峰值。例如，瑞典在诊断当月新精神药物处方率最高，达到每 1000 人月 753 份处方，威尔士最低，为每 1000 人月 227 份处方。诊断后，新使用的发生率虽有所下降，但在 2 年随访期内仍显著高于对照组。新使用主要由抗癫痫药驱动，在诊断前后的一段时间内，接受抗癫痫药治疗的胶质瘤患者比例在威尔士为 35%，在瑞典为 51% ，其次是催眠药、镇静剂和抗焦虑药。不同组织学亚型的胶质瘤患者新精神药物使用趋势相似，弥漫性星形细胞瘤在诊断时新精神药物使用最高，其次是少突星形细胞瘤和少突胶质细胞瘤。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;任何精神药物使用情况&lt;/strong&gt;：从诊断前 4 个月开始，胶质瘤患者使用任何精神药物的情况急剧增加，且在整个随访期间，患者的使用率显著高于对照组。不同药物类别使用模式各异，抗癫痫药使用在诊断时急剧增加，在 2 年随访期内持续上升，约 12 - 18 个月达到峰值；催眠药和抗焦虑药使用通常在诊断时达到峰值，之后逐渐下降，但威尔士的情况有所不同，其使用呈逐渐增加趋势，约在诊断后 12 个月达到峰值；抗抑郁药使用在胶质瘤患者中高于对照组，在诊断时或诊断后不久达到高峰；抗精神病药使用在诊断前后略有增加，在诊断后 2 年内维持较高水平；精神兴奋剂和抗组胺药的使用在胶质瘤患者和对照组中总体相似。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，本研究发现胶质瘤患者精神药物使用频繁，尤其是在诊断前后，这主要与抗癫痫药、抗焦虑药、催眠药和镇静剂的使用有关，很可能与疾病的后果相关。不同国家之间存在一定差异，瑞典的发病率最高，威尔士最低，这可能与处方数据收集方式、各国处方差异或启动精神药物治疗的阈值不同有关。该研究对临床具有重要意义，提醒临床医生要密切监测和有效治疗胶质瘤患者的相关症状，同时也为未来的药物流行病学研究提供了参考，例如在研究精神药物潜在的抗肿瘤作用时，建议采用 1 年的滞后时间来避免反向因果关系。不过，该研究也存在一些局限性，如缺乏住院和姑息治疗的处方信息、肿瘤位置和基因突变等信息，威尔士的处方数据基于全科医生的处方而非配药等。未来需要进一步研究来明确胶质瘤患者使用精神药物的具体适应症。总之，这项研究为深入了解胶质瘤患者精神药物使用情况提供了重要依据，对临床治疗和后续研究都具有重要的指导意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 21:12:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5FLWRFZ2RtR2ZxdzY0ZjZrY2pNb3JPUnN3T1lBTFVJRlZORlFDZDRzNDZ1VEFUNHNCdjgycGxvQlU1YkxIUlBIUGMzOE5SSnBLSmhpZW1IazdQZE5VZWxacEt4TWhjdUVST2JsYg</guid></item><item><title>世卫组织发布首份脑膜炎诊断、治疗和护理指南 - 新华网客户端</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMijwFBVV95cUxOdnZIdVplNW5kaUdFYnJDWE5FOW1kSF9BSjNZcktFbW5SWGZaSUl4TWNpQnRRdUpONV9CRVVySnlVU2hWSE50VU5wNGI3VHNZYVg0NHpibjRPeW5kZUEySGpJbnNvTllTNVhQaG13d2tvRlNENDc1cTJfdERRS1NoVkVxN3E0NV9Gb3BUMEhiVQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;新华社日内瓦4月10日电（记者王娅楠）世界卫生组织10日发布了首份全球脑膜炎诊断、治疗和护理指南，旨在加快脑膜炎检测速度，确保及时治疗，并改善患者的长期护理。该指南汇集了最新的循证建议，为减少脑膜炎造成的死亡和残疾提供了重要工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织当天发布公报说，尽管针对某些类型的脑膜炎已经有了有效的治疗方法和疫苗，但该疾病仍严重威胁全球健康。细菌性脑膜炎是其中最危险的类型，可在24小时内致命。2019年，全球估计有约250万例脑膜炎病例，其中细菌性脑膜炎病例160万例，造成约24万人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在公报中表示，细菌性脑膜炎夺去许多患者生命，还有许多患者面临长期的健康挑战，落实该指南将有助于挽救生命、改善脑膜炎患者的长期护理和加强医疗系统建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于一些资源有限地区承受着最严重的脑膜炎负担，该指南还专门提供了适用于低收入和中等收入国家的技术指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报说，该指南有助于推动实施《到2030年战胜脑膜炎：全球路线图》。这一路线图由世卫组织成员国于2020年通过，主要目标是消除细菌性脑膜炎流行，将可通过接种疫苗预防的细菌性脑膜炎病例减少50%，死亡人数减少70%，并降低致残率，提升脑膜炎患者的生活质量。&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网客户端</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:39:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxOdnZIdVplNW5kaUdFYnJDWE5FOW1kSF9BSjNZcktFbW5SWGZaSUl4TWNpQnRRdUpONV9CRVVySnlVU2hWSE50VU5wNGI3VHNZYVg0NHpibjRPeW5kZUEySGpJbnNvTllTNVhQaG13d2tvRlNENDc1cTJfdERRS1NoVkVxN3E0NV9Gb3BUMEhiVQ</guid></item><item><title>“小感冒”险夺命！25岁小伙“感染风暴”致多器官衰竭，医生在小腿寻得“隐形炸弹” - 羊城晚报</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZkFVX3lxTE1oTmMxeFB1UzVkRzUxenB3OWI3eG1iS2ZaTnR5Tlo1cWlmM25RM2QyQmFxQ0RSSlNkTDJNc0JRUFZfZlhaWlQxVGNXVG9tQmpoMWdaeVNSSzFKREpXbXpNM2E0TXlzQQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main_article img" id="imgshow" data-pswp-uid="1"&gt;
						
					    
							&lt;p&gt;春季气温多变，忽冷忽热，流感、感冒等呼吸道疾病也进入高发期。25岁小伙陈升（化名）因一场“小感冒”经历生死劫——持续低烧自行服药后突发多器官衰竭，心脏功能仅剩20%，感染指标超常人4000倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方医科大学珠江医院多学科团队启用ECMO（体外膜肺氧合）和CRRT（连续性肾脏替代治疗）维持生命体征，在诊疗中抽丝剥茧，最终在小腿处切开引流300毫升脓液逆转危局。专家警示：流感≠感冒，青壮年出现胸闷、尿少、脸肿需高度警惕暴发性心肌炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/10/53343677_25d19e2a-1e16-43ec-adb7-378af2a01149copy.png" src="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/10/53343677_25d19e2a-1e16-43ec-adb7-378af2a01149copy.png" type="image" topic="截屏2025-04-10 15.09.16"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一场低烧引发“感染风暴”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当时以为就是普通感冒，没想到差点把命搭进去。”体重200斤的陈升回忆，最初仅出现低烧、乏力，自行服用感冒药未见好转。第5天突然晕倒送医，检查结果令人心惊：脓毒性心肌炎、感染性休克、急性肾衰竭，心脏射血分数仅剩20%。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“患者陷入典型的多器官功能衰竭，就像多米诺骨牌接连倒下。”珠江医院重症医学科主任刘占国描述，团队连夜启动ECMO和CRRT维持生命体征，为濒临停跳的心脏争取生机，24小时不间断清除体内毒素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但感染指标仍高达200多，相当于正常值的4000倍，说明体内存在持续释放毒素的感染灶。刘占国表示，很显然，陈升体内可能存在一个隐蔽的感染源，正在源源不断地释放大量毒素，导致病情持续加重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/10/53343677_e03aacb0-3aaa-4ea2-b32f-2ba0e906b3c7copy.jpg" src="https://health.ycwb.com/pic/2025-04/10/53343677_e03aacb0-3aaa-4ea2-b32f-2ba0e906b3c7copy.jpg" type="image" topic="VCG4191156501" data-original-title="图/视觉中国" class="picture-illustrating" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切开小腿探查，发现细菌感染&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感染病灶到底在哪里？当治疗陷入僵局时，烧伤与创面修复科主任石胜军发现关键线索：“患者右小腿有轻微肿胀，触摸皮肤表面温稍高，虽然B超未见明显脓肿，但经验告诉我有问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽快切开探查！”石胜军主任果断决定，把患者推进手术室。果然，大量灰黄色脓液从小腿切口流出，找到了感染源。手术团队清理坏死组织，并引流脓液——隐秘的小腿蜂窝织炎正是感染源头。术后次日，陈升的药物用量减半，最终转危为安。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家介绍，流感病毒绝非普通感冒！有一部分人感染流感后，机体免疫反应非常强，科学上称之为“细胞因子风暴”。“细胞因子风暴”的目标是清除病毒，但也可能导致患者自身的机体损伤，导致心肌炎、多器官衰竭等危重并发症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“肥胖人群抵抗力较弱，流感合并细菌感染极易引发‘细胞因子风暴’。”石胜军解释，这种过度免疫反应会无差别攻击心、肺、肾等器官，“就像战场上友军误伤，需要及时阻断感染源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暴发性心肌炎死亡率超50% &lt;br&gt;有这些信号别硬扛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，暴发性心肌炎约占急性心肌炎病例的10%-20%，死亡率高达50%-70%，多见于青壮年。“病毒性心肌炎早期症状与感冒高度相似，但进展极快。”刘占国强调，当出现持续高烧3天不退、胸闷气促、尿量减少伴面部浮肿时，务必立即就医。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春季气温波动加剧呼吸道疾病传播，专家特别提醒：　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、老人儿童出现高热、精神萎靡需警惕重症。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、青壮年感冒后严禁剧烈运动，以防诱发心肌炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、肥胖、慢性病患者应尽早接种流感疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是医生们硬把我从鬼门关拽回来的。”出院时的小陈心有余悸。这场与死神赛跑的救治案例，为公众敲响警钟：特殊人群遭遇“小感冒”，切莫掉以轻心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文、图| 记者 张华通 讯员 卢钰仪&lt;/p&gt;
							&lt;p class="space10"&gt;&lt;/p&gt;
							&lt;p class="author"&gt;&lt;span id="editor_baidu"&gt;编辑：李可欣&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;
							&lt;p class="ddf"&gt;&lt;/p&gt;

					&lt;/div&gt;
					 
					
					&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>羊城晚报</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:56:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE1oTmMxeFB1UzVkRzUxenB3OWI3eG1iS2ZaTnR5Tlo1cWlmM25RM2QyQmFxQ0RSSlNkTDJNc0JRUFZfZlhaWlQxVGNXVG9tQmpoMWdaeVNSSzFKREpXbXpNM2E0TXlzQQ</guid></item><item><title>世卫组织发布首份脑膜炎诊断、治疗和护理指南 - World Health Organization (WHO)</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMivwFBVV95cUxOc0dnVXg1NGpHYjlVckt3Rm1IM3JUdE1uLXZxbmJmX1dBazctdEs0YnBBRXVCUWVReTdQak9hY3d0ejZKZGotUmlNZFFmOHI4eWdpRVRsbHB4akdmdEYzTlNKRDhobUlTZkZlMG9BQ1JWZUMwaFVTV1FSaGNSei1kakp5LTZLVDlzQjg3ZXo2S2E2OUpfZG83SjN4aGVkM21LeUZuWkJUSENVc3JnczlBMWVyMk9vWldaczFWRkgzaw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;article class="sf-detail-body-wrapper"&gt;
        &lt;div&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织（世卫组织）今日发布首份全球脑膜炎诊断、治疗和护理指南，旨在加快脑膜炎的发现、确保及时治疗并改善患者的长期护理。这一指南汇集了最新的循证建议，为减少脑膜炎造成的死亡和残疾提供了关键工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前已有针对部分类型脑膜炎的有效治疗方法和疫苗，但脑膜炎仍然是一个重大的全球健康威胁。细菌性脑膜炎是其中最为危险的类型，可在24小时内致命。脑膜炎可由多种病原体引起，据估计，2019年全球报告的脑膜炎病例约为250万例，其中细菌性脑膜炎约有160万例，导致约24万人死亡。&lt;a name="_Hlk194670703" data-sf-ec-immutable=""&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约20%的细菌性脑膜炎患者会出现长期并发症，包括影响生活质量的残疾。这种疾病还对个人、家庭及其所在社区带来沉重的经济和社会负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞博士表示：“细菌性脑膜炎导致六分之一的患者死亡，并给许多人带来长期的健康挑战。实施新发布的指南，将有助于挽救生命、改善对脑膜炎患者的长期护理，并加强卫生系统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脑膜炎可影响任何人，无论年龄、地点，但疾病负担在低收入和中等收入国家以及经历大规模疫情的地区尤为沉重。疾病负担最重的是撒哈拉以南非洲的一个地区，通常被称为“脑膜炎地带”，该地区脑膜炎球菌性脑膜炎复发的风险很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;儿童和成人脑膜炎临床管理建议&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改善脑膜炎的临床管理对于降低死亡率和发病率、最大限度地减少长期并发症和残疾，并改善受影响个人和社区的生活质量至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该新指南为一个月以上儿童、青少年和成人急性社区获得性脑膜炎的临床管理提供了循证建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容涵盖临床护理的各个方面，包括诊断、抗生素治疗、辅助治疗、支持性护理和长期影响的管理。鉴于不同类型的急性社区获得性脑膜炎在临床表现、诊断和治疗方法上的相似性，指南同时针对细菌和病毒这两种病因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指南提供了适用于非流行情境和流行情境的建议，后者取代了世卫组织2014年发布的脑膜炎疫情&lt;a href="https://www.who.int/publications/i/item/WHO-HSE-PED-CED-14.5" data-sf-ec-immutable=""&gt;应对&lt;/a&gt;指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于资源受限地区脑膜炎负担最重，指南中专门制定了适用于低收入和中等收入国家的技术指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该指南主要供一级和二级医疗机构的医疗保健专业人员使用，包括急诊、住院和门诊服务。同时，也为决策者、卫生规划人员、学术机构和民间社会组织提供参考，以支持能力建设、教育和研究工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;到&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2030&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;年战胜脑膜炎&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该指南将助力推动世卫组织会员国在2020年通过的更广泛的《&lt;a href="https://www.who.int/zh/publications/i/item/9789240026407" data-sf-ec-immutable=""&gt;到2030年战胜脑膜炎全球路线图&lt;/a&gt;》的实施。该路线图设定了以下目标：消除细菌性脑膜炎流行；将疫苗可预防的细菌性脑膜炎的病例数减少50%，死亡人数减少70%；并减少脑膜炎所致残疾和提高生活质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实现上述目标需在五个关键领域采取协调一致的行动：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;诊断和治疗：&lt;/strong&gt;加快检测速度，优化临床管理。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;预防和疫情控制：&lt;/strong&gt;开发新的负担得起的疫苗，提高疫苗接种率和覆盖率，加强疫情准备和应对。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;疾病监测：&lt;/strong&gt;加强监测系统，以指导预防和控制工作。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;为脑膜炎患者提供护理和支持&lt;/strong&gt;：确保及早发现脑膜炎后遗症，并改善护理和支持。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宣传和参与：&lt;/strong&gt;加强政治承诺并将脑膜炎纳入国家计划，增进公众对脑膜炎的了解，并提高对预防、护理和后续服务权利的认识&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;通过本指南，世卫组织为各国提供了一个关键工具，以缩小脑膜炎在诊断、治疗和护理方面的差距，确保更多人获得及时治疗和长期支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;/article&gt;



&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>World Health Organization (WHO)</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:53:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMivwFBVV95cUxOc0dnVXg1NGpHYjlVckt3Rm1IM3JUdE1uLXZxbmJmX1dBazctdEs0YnBBRXVCUWVReTdQak9hY3d0ejZKZGotUmlNZFFmOHI4eWdpRVRsbHB4akdmdEYzTlNKRDhobUlTZkZlMG9BQ1JWZUMwaFVTV1FSaGNSei1kakp5LTZLVDlzQjg3ZXo2S2E2OUpfZG83SjN4aGVkM21LeUZuWkJUSENVc3JnczlBMWVyMk9vWldaczFWRkgzaw</guid></item><item><title>医生提醒：瘢痕体质者打耳洞应小心 - cq.chinanews.com.cn</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiaEFVX3lxTE9rUUNxNUFVenFEN3RhWk05U1duMEw5SkR1TTNfTnFVUmJBa0lPaHpSVUlaOU9YanhYMFpQdDE0dzFmVGU1YThqZlZpaTY2ZDNjcUJTMENQT29YNUhwYTVYM2dBSGVzQlNX?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="nr" id="content"&gt; 
&lt;p&gt;　　中新网重庆新闻4月10日电 近日，陆军军医大学西南医院整形外科教授刘剑毅接诊了一名年轻女性患者。该患者因双耳打耳洞后感染，耳部出现多个瘢痕疙瘩，已严重影响外观和日常生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“瘢痕疙瘩是一种皮肤伤口愈合后出现的异常增生性瘢痕，表现为突出皮肤表面、质地坚硬的肿块，常伴有瘙痒、疼痛等不适症状。”刘剑毅说，瘢痕疙瘩的形成与个体体质相关。“打耳洞属于有创操作，操作过程中环境不洁净、器械消毒不彻底、术后护理不当等，都可能导致伤口感染，增加瘢痕疙瘩形成的风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　据介绍，手术切除是治疗瘢痕疙瘩的主要方法，但单纯手术切除复发率较高，通常需要联合其他治疗方法。“一般手术切除后，我们还会为患者进行浅层放射治疗，这样可以有效降低瘢痕疙瘩的复发率。”刘剑毅介绍，局部注射糖皮质激素、使用硅凝胶制剂等药物可以抑制瘢痕增生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在保留耳朵正常形态的前提下，刘剑毅为患者切除了耳部的瘢痕疙瘩。术后，患者还接受了放射治疗，预防瘢痕疙瘩复发。出院后，患者恢复良好，耳部形态自然，瘢痕疙瘩没有复发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　医生建议，打耳洞应选择正规的医疗机构，确保操作环境洁净、器械消毒严格；打耳洞后应保持耳洞周围清洁干燥，避免用手触摸，遵医嘱使用消炎药物。瘢痕体质者打耳洞前应咨询专业医生，评估风险。(完)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>cq.chinanews.com.cn</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:02:09 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE9rUUNxNUFVenFEN3RhWk05U1duMEw5SkR1TTNfTnFVUmJBa0lPaHpSVUlaOU9YanhYMFpQdDE0dzFmVGU1YThqZlZpaTY2ZDNjcUJTMENQT29YNUhwYTVYM2dBSGVzQlNX</guid></item><item><title>中国女性应如何进行乳腺癌筛查？ - 中华网生活</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiY0FVX3lxTE9HaHRiaVM3aWlEUm81WGNSR1htOGtHeUlvczNjMXhhSjMxTG1acHgwVXZVeXprY0NLcGlkY2o5M3hBVnlKOFNUSndQQU1YcGl4b19YQ0ljdXZYeTNsT0NhVDJlYw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_content" id="js_article_content"&gt;
&lt;p&gt;　　乳腺癌现已成为全球发病率最高的恶性肿瘤，是中国女性最常见的恶性肿瘤之一，严重危害广大女性的身心健康。目前乳腺癌的治疗手段和药物研发取得了较快进展，不同类型的患者也有了更具针对性的治疗选择，生存时间和生活质量都有了较大提升。但人们更期望的是，能通过筛查和预防，减少乳腺癌的发生，能通过及早发现，改善乳腺癌治疗结果和延长生存时间。本文聊聊乳腺癌的筛查，以及高危人群如何降低乳腺癌发病风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;女性应该何时参加乳腺癌筛查&lt;/span&gt;&lt;span&gt;？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乳腺癌筛查，是指通过有效、简便、经济的乳腺检查措施，对无症状女性开展普查，目的是早期发现、早期诊断及早期治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国女性乳腺癌的发病高峰年龄为 45 - 54 岁，比欧美国家要提前 10 年左右，因此建议一般风险人群乳腺癌筛查的起始年龄为 40 
岁。但对于乳腺癌高危人群，可将筛查起始年龄提前到 40 岁之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乳腺癌的筛查一般也有年龄的上限。对于乳腺癌影像学筛查的终止年龄，大部分国外群体筛查都推荐把 65 - 70 
岁作为筛查的上限。但是，老年人乳腺癌的发病率仍然较高，因此，老年人是否停止筛查，需要考虑个人的身体健康状况、预期寿命及各种合并症情况。如果合并症多，预期寿命有限，则可适当减免乳腺癌筛查。因此，70 
岁以上的老年人，可以考虑前往医疗机构进行筛查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;乳腺癌筛查，可能要做哪些项目&lt;/span&gt;&lt;span&gt;？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前常用的乳腺癌筛查手段包括临床乳腺检查、乳腺 X 线检查、超声检查和磁共振成像(MRI)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;乳腺X线检查&lt;/span&gt;：乳腺 X 线检查对降低 40 岁以上女性乳腺癌死亡率的作用已经得到了国内外广泛认可，特别是对 50 岁以上亚洲女性诊断的准确性高，但对 40 
岁以下及致密乳腺诊断的准确性欠佳。因此，不建议 40 岁以下、无明确乳腺癌高危因素或临床体检未发现异常的女性进行乳腺 X 
线检查。很多人担心辐射的问题，其实，常规乳腺 X 线检查的射线剂量低，不会危害健康，但正常女性无需短期内反复进行乳腺 X 线检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;乳腺超声检查&lt;/span&gt;：乳腺超声检查可作为乳腺 X 线筛查的有效补充，比如，乳腺 X 
线筛查提示致密型乳腺的情况下，进行乳腺超声检查可以提高筛查的灵敏度。具体可以遵从医生的指示来进行检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;乳腺临床体检&lt;/span&gt;：目前尚无证据显示，乳腺临床体检单独作为乳腺癌筛查的方法可以提高乳腺癌早期的诊断率，降低患者的死亡率。但在经济欠发达、设备条件有限及女性对疾病认知度较不充分的地区，仍是一种筛查手段选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;乳腺核磁检查&lt;/span&gt;：核磁检查可作为乳腺 X 线检查、乳腺临床体检或乳腺超声检查发现的疑似病例的补充检查。可与乳腺 X 线检查联合用于 BRCA1/2 
基因突变携带者的乳腺癌筛查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;乳腺自我检查应该怎么做&lt;/span&gt; &lt;span&gt;？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然从总人群来看，乳腺自我检查并不能提高乳腺癌早期检出率，也不能降低患者的死亡率，然而，乳腺自我检查对于女性个体是很有意义的，有助于提高女性的防癌意识，而且能早期帮助发现异常。建议绝经前女性每个月在月经来潮后 
7 - 14 天内进行乳房自查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体自查步骤如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;一看&lt;/span&gt;：站在镜子前，观察乳房双侧是否对称，乳房肤色有无改变、乳头有无凹陷等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;二摸&lt;/span&gt;：一手抬起，一手并拢除拇指以外的其余四指，由内向外以画圈的方式滑动触摸乳房，检查有无肿块、硬结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;三按&lt;/span&gt;：按压检查乳房外侧至腋窝，检查有无肿块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;四挤&lt;/span&gt;：压迫乳晕，看是否有乳头溢液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;乳腺癌筛查应该多久查一次&lt;/span&gt; &lt;span&gt;？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于患病风险不同的女性，乳腺癌筛查的年龄、检查项目和频率都有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;一般风险女性&lt;/span&gt;：即除了乳腺癌高危人群以外的所有女性。20 - 39 岁，不需要进行乳腺筛查。40 - 70 
岁，适合主动来医疗保健机构筛查，或参加社区或单位组织的筛查，例如参加各地组织的适龄女性 “两癌” 免费筛查。频率为每 1 - 2 年进行 1 次乳腺 X 
线检查，如果查出结果为致密型乳腺(乳腺 X 线检查提示腺体为 c 型或 d 型)，可在医生的建议下再查一次 B 超。70 
岁以上的老年女性，适合主动来医疗保健机构筛查。每 1 - 2 年进行 1 次乳腺 X 线检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;高危女性&lt;/span&gt;：一般需要提前进行筛查，筛查频度推荐每年 1 次，筛查手段除了乳腺 X 线检查外，还可采用 MRI 等影像学手段。具体而言，起始年龄更早，即不到 40 
岁就开展乳腺筛查。每年 1 次乳腺 X 线检查。每 6 - 12 个月 1 次乳腺超声检查。每 6 - 12 个月 1 次乳腺体检。必要时联合乳腺增强 
MRI。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果存在下列情况之一，就可以被认为是乳腺癌高危人群：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具有遗传家族史，即具备以下任意一项的女性：一级亲属，即母亲、女儿及姐妹有乳腺癌或卵巢癌史;或者二级亲属，即姑、姨、祖母和外祖母 50 岁前，2 
人及以上患乳腺癌或患卵巢癌;或者至少 1 位一级亲属携带已知 BRCA1/2 基因致病性遗传突变，或自身携带 BRCA1/2 基因致病性遗传突变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既往患有乳腺导管或小叶不典型增生或小叶原位癌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既往 30 
岁前接受过胸部放疗。此外，经由医生对女性的年龄、种族、初潮年龄、初产年龄、个人乳腺疾病史、乳腺癌家族史和乳腺活检次数等多个风险因子进行评估和计算，如果 5 
年内发病风险≥1.67%，也会被认为是乳腺癌高危人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高危女性除了按照上述建议做好乳腺癌筛查之外，还需要在生活方式方面进行一些调整，降低乳腺癌发病风险，包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　避免肥胖。坚持有氧运动，保持健康的体重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　饮食健康。不吸烟，尽量不喝酒，不吃霉变食品，不吃油炸、腌制、烧烤食品，少吃加工肉，少喝含糖饮料，适量喝茶，多吃新鲜的蔬菜、水果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管理情绪。长期处在一种压抑、郁闷、紧张的精神状态下，会导致人体免疫功能下降，最终影响身体健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合理使用性激素类药物。不要听信所谓的偏方或保健品的宣传，盲目自行使用含性激素的保健品、护肤品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　避免辐射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作息规律。&lt;/p&gt; 
&lt;p class="blank50"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：柯鹏&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;



&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中华网生活</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:43:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiY0FVX3lxTE9HaHRiaVM3aWlEUm81WGNSR1htOGtHeUlvczNjMXhhSjMxTG1acHgwVXZVeXprY0NLcGlkY2o5M3hBVnlKOFNUSndQQU1YcGl4b19YQ0ljdXZYeTNsT0NhVDJlYw</guid></item><item><title>陕西省肿瘤医院腹部肿瘤外科成功为七旬老人精准“拆弹” - 华商网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiX0FVX3lxTE5qQ0ZjU05Ma0dPSXhmZngxTVh5bHNTZVJCNzZnSWFnSExqRmlwUEZ6ajZfTHgzM1lKeXRwUm0wT095R05wWDA3V1NILUtzZVg1dWlVNVpIWjdSdXlJTVpv?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="contentBox cf" id="artibody"&gt; &lt;p&gt;　　近日，72岁的周大爷在陕西省肿瘤医院腹部肿瘤外科成功接受了腹腔镜下食管胃结合部癌联合直肠癌根治术，一次性切除双处原发癌，节省了患者就医费用的同时，也为患者的康复和生活质量提供了保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原来，不久前周大爷因腹部不适来院就诊，该院腹部肿瘤外科的李强主任团队立即为周大爷进行了周密的检查，发现患者食管胃结合部和直肠处占位，食管胃结合部和直肠处活检病理分别为“印戒细胞癌”和“腺癌”。万幸的是，周大爷的CT检查结果提示全身其他脏器未见远处转移，有手术机会。但是周大爷又犯难了，同时患“一头一尾”两个部位的癌，要“挨”两次刀吗?“不会的，现在腹腔镜技术发达，我们会尽量在最小的切口下，完成两处肿瘤的根治术。”李强主任一边耐心安慰周大爷，一边充分发挥多学科诊疗(MDT)的强大优势，联合病理科、影像科、手术麻醉部等共同会诊，为患者制定个体化治疗方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过对患者病情进行充分评估并与患者及家属沟通病情和治疗方案后，李强主任带领团队最终制定出详尽的术后方案和相应的手术预案，认为病人一个肿瘤位于上消化道，一个肿瘤位于下消化道，如果行传统手术，需要从剑突到耻骨联合切口，这就是普外科大夫说的“通天口”，创伤太大，并发症太多。要保证两个恶性肿瘤同时根治性切除，同时还要将手术创伤最小化，李强主任、冯许刚副主任医师和尹建浩主治医师在手术方式以及切口的选择上下足功夫，最终决定为患者实施腹腔镜下食管胃结合部癌联合直肠癌根治术。&lt;/p&gt;&lt;p id="adv_985" class="adv_style_notext"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手术当天，在腹腔镜系统的“放大镜”下，团队展开了一场精密“手术芭蕾”，既要清扫干净淋巴结，又要避开复杂的血管分支;既要彻底“剿灭”所有肿瘤组织，又要守护好器官的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李强主任、冯许刚副主任医师和尹建浩博士操控着腔镜手术器械，像“拆弹专家”一样，在血管密布的上腹部和盆腔间谨慎穿行。经过手术团队的共同努力，这台融合先进微创设备+实力医疗团队的高难度手术，终于被画上了圆满句号，两个原发病灶被完整切除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于切口小，术中出血极少，术后周大爷第一天就能下地活动了。在腹部肿瘤外科医护团队的专业诊疗和精心护理下，周大爷目前进食和排便均正常，恢复良好，已顺利出院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李强主任表示：随着我国社会老龄化程度逐步加深，胃肠道肿瘤的发病率、检出率逐年升高，在接治肿瘤患者过程中，多原发恶性肿瘤不容忽视，多原发恶性肿瘤是指同一个体的单个或多个器官同时或先后发生2个或以上相互独立的原发性恶性肿瘤，因其发病率较低，应避免漏诊或误诊为转移癌;对于有根治手术机会的患者，尽早的手术切除仍是最重要的治疗手段。(柴丽
尹建浩)&lt;/p&gt; &lt;p class="fr"&gt;&lt;span&gt;编辑：齐少恒&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>华商网</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:30:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTE5qQ0ZjU05Ma0dPSXhmZngxTVh5bHNTZVJCNzZnSWFnSExqRmlwUEZ6ajZfTHgzM1lKeXRwUm0wT095R05wWDA3V1NILUtzZVg1dWlVNVpIWjdSdXlJTVpv</guid></item><item><title>预约从速！带状疱疹专病门诊中医专家魏景州4月21日坐诊青岛西海岸第二医院 - 鲁网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9PeWRnajNONDhicE5UMndxZWxZNnQ2N0ZHbmlRV0ZoQ3AxNmhfR1hxdWw3RjJnZ3RWdWY1bldqMzlaU0NBYlVVa011Zks4OXY3MmJZcHg2d1VEa1JUMW9QNnczNzZHR2NydHF2Zw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="endText"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;  鲁网4月10日讯&lt;/strong&gt;    带状疱疹专病门诊中医专家魏景州副主任医师将于4月21日(周一）坐诊青岛西海岸第二医院，中医祖传妙方治疗带状疱疹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//pic01.sdnews.com.cn/img/2025/04/10/BXA5ql-1744262694328.001.jpeg" alt="IMG_256" class="fr-fic fr-dib"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  魏景洲副主任医师，擅长治疗带状疱疹，凭借家传妙方与多年钻研，不管是急性期疱疹的剧痛与水疱，还是后期预防神经痛后遗症，内服外敷双管齐下，驱散病毒“阴霾”，平复皮肤“怒火”。在慢性病领域也毫不逊色，面对心衰、心动过缓这类心脏顽疾，巧用中药调理，为衰弱的心脏“加油打气”；调理“三高”，从根源调整身体代谢，化风险于无形，帮患者筑起健康防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//pic01.sdnews.com.cn/img/2025/04/10/yHdzHE-1744262694328.002.jpeg" alt="IMG_257" class="fr-fic fr-dib"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  魏景洲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  副主任医师&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  中医临床专业执业医师，出身于五代中医，于1998年07月毕业于山东省中医药大学中医临床专业。山东省莘县中医医院院长助理、中医、皮肤科主任，兼任中华医学会中医皮肤分会会员，山东省中医药学会会员，聊城市第一、二届健康协会常委理事。莘县科学技术协会常委，山东省第五届中西医结合委员会常委，山东省中西医结合委员会第二届心电委员会委员，聊城市第一届心电委员会常委。发表论文12篇，获专利2项。2002年荣获聊城市第六届科技成果三等奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  专业擅长：中医中药治疗心衰、心动过缓、心脑血管病、肝胆管结石、三高等慢性病及未病的诊疗。尤其中医诊疗带状疱疹疾病中，中医辨证，服用中药提高身体机能，及时修复带状病毒循坏的神经细胞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  坐诊时间和地点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  4月21日 青岛西海岸第二医院门诊1楼名医堂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  预约电话：17605320229（微信同号）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  （本网记者）&lt;/p&gt;	&lt;p class="cc zrbj"&gt;责任编辑：刘亮亮&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
  
  &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>鲁网</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:16:56 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9PeWRnajNONDhicE5UMndxZWxZNnQ2N0ZHbmlRV0ZoQ3AxNmhfR1hxdWw3RjJnZ3RWdWY1bldqMzlaU0NBYlVVa011Zks4OXY3MmJZcHg2d1VEa1JUMW9QNnczNzZHR2NydHF2Zw</guid></item><item><title>淋病奈瑟菌（Neisseria gonorrhoeae）研究：攻克耐药难题，探寻免疫逃逸机制助力健康新突破 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5fWlhXcF9kZHBpV0VVc3prZzNNSzh5dkJJeEVyOXZvS0pTUk9WZGFxdUZ6QTZreW5sRHk4aXJsNElfNlBYczc5THMyZE5OOUJhRjN0OEtqTlp5eEwwMndsVlZxTk0yYnBzQjNJcQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;淋病奈瑟菌（Neisseria gonorrhoeae）研究：攻克耐药难题，探寻免疫逃逸机制助力健康新突破&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《TRENDS IN Microbiology》：Neisseria gonorrhoeae&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2025年04月10日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：TRENDS IN Microbiology 14.0&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决淋病奈瑟菌（Gc）耐药及免疫逃逸导致疫苗研发受阻的问题，研究人员开展了对 Gc 致病机制及耐药性的研究。结果发现，Gc 通过多种方式逃避宿主免疫并产生耐药性。这对研发新治疗策略和疫苗具有重要意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;p class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　淋病奈瑟菌（&lt;em&gt;Neisseria gonorrhoeae&lt;/em&gt;，简称 Gc）是一种革兰氏阴性双球菌，也是性传播感染（STI）淋病（gonorrhea）的病原体。Gc 会感染黏膜表面，包括男性和女性的泌尿生殖道、直肠、咽部以及结膜。若未得到妥善治疗，淋病，尤其是在女性群体中，可能引发严重病症，比如盆腔炎、异位妊娠以及不孕症。淋病的典型症状是感染部位会出现含有大量被招募的先天免疫细胞（主要是中性粒细胞（neutrophils））的脓性渗出物。然而，在这些中性粒细胞中，却能分离出具有活性的胞内和胞外 Gc。由于编码表面结构（包括 opacity-associated proteins、IV 型菌毛（type IV pili）和脂寡糖（lipooligosaccharide））的基因存在广泛的抗原变异和相变异，Gc 能够抵抗免疫清除。为躲避血清介导的杀伤作用，Gc 还会保护自身不被识别，并使补体系统失活。此外，Gc 会抑制适应性免疫，进一步破坏宿主的免疫反应。综合这些因素，导致人体对再次感染缺乏保护性免疫，也阻碍了疫苗的研发。不仅如此，Gc 对用于治疗它的各类抗菌药物都产生了耐药性。耐药性淋病奈瑟菌（Gc）所带来的威胁日益加剧，这成为了一个亟待解决的健康难题。
        &lt;/p&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://alicdn.ebioweb.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 03:34:49 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5fWlhXcF9kZHBpV0VVc3prZzNNSzh5dkJJeEVyOXZvS0pTUk9WZGFxdUZ6QTZreW5sRHk4aXJsNElfNlBYczc5THMyZE5OOUJhRjN0OEtqTlp5eEwwMndsVlZxTk0yYnBzQjNJcQ</guid></item><item><title>女科学家自制病毒注入体内，治好了自己的晚期癌症4年未复发！医学界震惊，伦理争议四起… - 亿忆网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiVkFVX3lxTE8xM01TZTdDeUVvWjBYeTQ3YTNpT0lEZFZuUnVhY0N1QW04d3RETXBEMXJRSjl5MnRVZTloSGRpOWIxVVJFckZrYjRpeFdUZWoxQlZwTlFR?oc=5</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>亿忆网</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 01:37:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE8xM01TZTdDeUVvWjBYeTQ3YTNpT0lEZFZuUnVhY0N1QW04d3RETXBEMXJRSjl5MnRVZTloSGRpOWIxVVJFckZrYjRpeFdUZWoxQlZwTlFR</guid></item><item><title>刷屏了！最新毒王空降澳洲！超强流感提前来袭！ - 亿忆网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiVkFVX3lxTE9JU0g2djJoMFRSTXdnSjhJYTdLWGFlVTNSMDRrUUQ1akJFamIxQVpXejFMV3pteFlNQ3YxSnB2TnRfRmw0TjU0SmdfS0FzelBsNVM0M0NR?oc=5</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>亿忆网</author><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 01:22:16 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE9JU0g2djJoMFRSTXdnSjhJYTdLWGFlVTNSMDRrUUQ1akJFamIxQVpXejFMV3pteFlNQ3YxSnB2TnRfRmw0TjU0SmdfS0FzelBsNVM0M0NR</guid></item><item><title>常见食品添加剂的混合物会增加患2型糖尿病的风险：这是法国对10万多名成年人进行的一项队列研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFAydlFDLTFlaEo4ckRFSkN6T2IzYy1LSFFOd2JpS0xSbUY4S0dqVGlYQmRWc2lMRWd4SXRDV1JXZ1ZTaHFGREgwTTBkU1NCbWdxUGFiRjlmSi1EZUl3YmpVaG9PTW92clBzd0tOTw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　两种常见食品添加剂的混合物，包括阿斯巴甜、三氯蔗糖、黄原胶和瓜尔胶、改性淀粉、卡拉胶和柠檬酸，与患II型糖尿病的风险略有增加有关，这是法国对10万多名成年人进行的一项队列研究
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;食品添加剂混合物是我们日常饮食的一个特征，特别是通过超加工食品。直到最近，对这些添加剂的安全性评估都是逐个进行的，因为缺乏它们一起摄入的影响的数据。在一项新的研究中，来自Inserm， INRAE，巴黎北部索邦大学，巴黎城市大学和Cnam的研究人员作为营养流行病学研究小组（cress - en）的一部分，研究了接触常见食品添加剂混合物与2型糖尿病发病之间的可能联系。他们分析了参加法国nutrinet - sant队列研究的10万多名成年人的健康数据。在测试的五种混合物中，有两种被发现与2型糖尿病的高发病率有关，特别是一种混合物含有不同的乳化剂，如卡拉胶、改性淀粉和其他添加剂（存在于高汤、乳状甜点、脂肪和酱汁等中），另一种混合物含有甜味剂、色素和酸化剂（人工加糖饮料和苏打水的特征）。他们的研究结果发表在《公共科学图书馆·医学》杂志上．&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品添加剂被农业食品行业广泛使用，主要存在于我们超市销售的超加工产品中。科学文献现在提供了关于食用这些物质的潜在有害影响的信息，这些物质与代谢紊乱、慢性炎症和肠道微生物群失衡的发展有关。nutrinet - sant 队列最近的研究也揭示了食用某些添加剂与2型糖尿病、癌症和心血管疾病风险增加之间的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这些研究提供了对每种物质的个体影响的见解，但还没有研究考察了它们的综合消费可能产生的影响。尽管超加工食品通常含有食品添加剂的混合物，每种添加剂都有其特定的特性（防腐剂、增味剂、着色剂、质地剂等）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了测量接触这些混合物的后果，Inserm研究主任和研究协调员Mathilde Touvier领导的一个研究小组分析了108643名nutrinet - sant队列成年人的健康数据，平均随访时间为7.7年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与者完成了至少两天（最多15天）的在线饮食记录，记录了所消耗的所有食品和饮料及其品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了获得对添加剂暴露的可靠估计，并将重点放在那些可能对健康产生重大影响的添加剂上，只有至少5%的队列中摄入的添加剂才被纳入混合模型。每种食品中每种添加剂的存在或不存在是通过交叉参考几个数据库确定的，考虑到消费日期（随着时间的推移纳入任何重新配方），以及对食品中添加剂定量水平的一些实验室分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确定了五种主要的添加剂混合物，代表了经常一起摄入的几组物质（由于它们在工业加工产品中共同存在或由于经常一起摄入的食物共同摄入）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果表明，无论饮食的营养质量（糖、卡路里、纤维、饱和脂肪等的摄入量）、社会人口和生活方式因素如何，其中两种混合饮食都与2型糖尿病的高发病率有关。其他三种混合物没有发现关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一种混合物主要由几种乳化剂（改性淀粉、果胶、瓜尔胶、卡拉胶、多磷酸盐、黄原胶）、防腐剂（山梨酸钾）和着色剂（姜黄素）组成。这些添加剂通常存在于各种超加工食品中，如高汤、牛奶甜点、脂肪和酱汁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他涉及的混合物主要由人工加糖饮料和苏打水中的添加剂组成。它含有酸化剂和酸度调节剂（柠檬酸、柠檬酸钠、磷酸、苹果酸）、着色剂（亚硫酸盐氨焦糖、花青素、红辣椒提取物）、甜味剂（乙酰磺胺- k、阿斯巴甜、三氯蔗糖）、乳化剂（阿拉伯胶、果胶、瓜尔胶）和包衣剂（巴西棕榈蜡）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这项研究中，检测到这些混合物添加剂之间的相互作用，表明一些添加剂可以通过增强其作用（协同作用）或减弱其作用（拮抗作用）相互作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这项研究首次估计了大量普通人群接触食品添加剂混合物的情况，并分析了它们与2型糖尿病发病率的关系。”研究结果表明，许多产品中存在的几种标志性添加剂经常一起食用，某些混合物与患这种疾病的风险较高有关。因此，这些物质可能代表着一种可改变的风险因素，为预防2型糖尿病的策略铺平了道路，”Inserm的博士生、本研究的第一作者玛丽·帕恩·德拉加兰德里解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“需要进一步的研究来阐明潜在的机制，加深对这些物质之间潜在的协同作用和拮抗作用的理解。这项观察性研究本身不足以建立因果关系。然而，我们的发现与最近的体外实验工作一致，表明可能的鸡尾酒效应[1]。它们表明，对添加剂的评估应考虑到它们之间的相互作用，并支持限制非必需食品添加剂的公共卫生建议，”Touvier博士解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 23:57:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFAydlFDLTFlaEo4ckRFSkN6T2IzYy1LSFFOd2JpS0xSbUY4S0dqVGlYQmRWc2lMRWd4SXRDV1JXZ1ZTaHFGREgwTTBkU1NCbWdxUGFiRjlmSi1EZUl3YmpVaG9PTW92clBzd0tOTw</guid></item><item><title>有效识别双链 RNA 无需激活细胞炎症：解析免疫应答新机制 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5fcV8wQTczVzRhWnlKSk5Pekw3ay1TbWw3VkpNaG8zb1NIYmN4WkFnbnRZSU1ZTVJLUkRneHM3cS1nNVdhNllRZHJfS0ZERkppZ1ctaFk0MXFmYkZoWTRQMVd3UmhfQU1VNTJpcQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《SCIENCE ADVANCES》：Effective recognition of double-stranded RNA does not require activation of cellular inflammation&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　在细胞面对双链 RNA（dsRNA）威胁时，免疫应答机制尚不明确。研究人员开展了 dsRNA 与宿主细胞相互作用的研究，发现有效 dsRNA 应答可不引发炎症，且 5′端修饰、RNA 双链及转录后修饰对免疫途径影响各异。这有助于深入理解免疫调控，为相关疾病防治提供新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在细胞的微观世界里，双链 RNA（dsRNA）就像潜藏的 “敌人”，时刻威胁着细胞的健康。正常情况下，健康人体细胞内的 dsRNA 含量较低，但在病毒感染等病理状态下，dsRNA 会大量积累。当细胞察觉到 dsRNA 的存在时，会启动一系列免疫反应，就像拉响警报一样。然而，目前人们对于 dsRNA 的各个特征如何影响宿主细胞防御机制，以及这些防御机制之间的相互关系并不清楚。例如，dsRNA 的存在是否会激活所有的先天免疫途径？这些途径在某些情况下是否相互独立？为了解开这些谜团，相关研究人员展开了深入探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自国外的研究人员针对双链 RNA 与宿主细胞的相互作用展开了研究。他们发现，细胞在识别 dsRNA 时，有效的免疫反应可以在不引发炎症的情况下发生。这一发现为理解细胞免疫应答机制提供了新的视角，对于开发针对病毒感染等相关疾病的治疗方法具有重要意义。该研究成果发表在《SCIENCE ADVANCES》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在研究过程中运用了多种关键技术方法。首先是体外转录技术，通过该技术制备带有不同修饰的 dsRNA。其次是 RNA 测序（RNA-seq）技术，用于分析不同修饰的 dsRNA 对基因表达的影响。此外，蛋白质组学技术也发挥了重要作用，帮助研究人员鉴定与 dsRNA 结合的蛋白质，进而探究 dsRNA 在细胞内的识别机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;帽结构驱动转录本免疫原性&lt;/strong&gt;：研究人员制备了一系列 5′端修饰不同的 dsRNA，通过转染人 A549 肺上皮细胞并进行 RNA-seq 分析，发现 dsRNA 的 5′端是引发细胞炎症的主要触发因素。带有三磷酸基团的 dsRNA 免疫原性最强，而帽结构（cap）的存在会降低其免疫原性，尤其是 2′-O - 甲基化修饰的 cap1 结构，几乎完全消除了 dsRNA 的免疫原性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;加帽 dsRNA 仍可被 PKR 检测到&lt;/strong&gt;：为探究免疫原性降低的 dsRNA 是否仍能被宿主受体识别，研究人员进行了 dsRNA 相互作用组捕获实验。结果表明，无论 dsRNA 的 5′端修饰如何，PKR 都能识别 dsRNA 并激活相关信号通路，且该激活不依赖于 dsRNA 的免疫原性和细胞炎症的激活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OAS/RNase L 通路独立于炎症发挥作用&lt;/strong&gt;：通过检测 A549 细胞中 RNase L 的活性，研究发现 OAS 蛋白可识别 dsRNA 并激活 RNase L，导致单链 RNA（ssRNA）降解，且这一过程不依赖于宿主细胞的免疫状态，即使在炎症未激活的情况下也能发生。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;转录后修饰对 dsRNA 免疫原性影响不大&lt;/strong&gt;：研究人员制备了含有不同转录后修饰（m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A、Ψ、m&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;C）的 dsRNA，通过转染 A549 细胞和 HeLa 细胞，发现这些修饰对 dsRNA 的免疫原性影响不显著。5′端修饰才是影响 dsRNA 免疫原性和激活 RLR 通路的关键因素。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;转录后修饰不影响 PKR 对 dsRNA 的识别&lt;/strong&gt;：通过下拉实验和对细胞内蛋白质合成水平的检测，研究表明 m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A、Ψ 和 m&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;C 的存在不影响 PKR 对 dsRNA 的识别，也不影响 PKR 通过磷酸化 eIF2α 来抑制全局翻译的功能。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;腺苷的 N&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;- 甲基化使 dsRNA 免受 OAS/RNase L 识别&lt;/strong&gt;：下拉实验显示 m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A 修饰可使 dsRNA 免受 OAS3 的识别，进而影响 RNase L 的激活。通过测量 dsRNA 的热稳定性，发现 m&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;A 可降低 dsRNA 的熔解温度，破坏 RNA 双链结构，阻碍 OAS 蛋白对 dsRNA 的识别。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PKR 在 dsRNA 上聚集与细胞免疫状态无关&lt;/strong&gt;：研究人员用 Cy5 标记的 dsRNA 转染 A549 细胞，通过免疫荧光分析发现，PKR 可在不同修饰的 dsRNA 上形成聚集，且这种聚集与 dsRNA 的免疫原性和细胞的免疫状态无关。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;综合研究结论和讨论部分，该研究揭示了细胞对 dsRNA 的识别和免疫应答机制的复杂性。有效的 dsRNA 识别可以不依赖于 RLR 通路的激活，OAS/RNase L 和 PKR 等细胞生长抑制途径在没有炎症的情况下也能发挥作用。这意味着即使 dsRNA 逃避了 RLR 的识别，宿主细胞仍有其他防御手段来应对威胁。此外，研究还发现病毒常用的逃避宿主免疫的策略，如在 dsRNA 上添加帽结构和转录后修饰，对宿主细胞免疫应答的影响。这些发现为进一步理解细胞免疫调控机制提供了重要依据，也为开发针对病毒感染和其他相关疾病的治疗方法提供了新的思路，有助于推动生命科学和医学领域的发展。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 23:49:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5fcV8wQTczVzRhWnlKSk5Pekw3ay1TbWw3VkpNaG8zb1NIYmN4WkFnbnRZSU1ZTVJLUkRneHM3cS1nNVdhNllRZHJfS0ZERkppZ1ctaFk0MXFmYkZoWTRQMVd3UmhfQU1VNTJpcQ</guid></item><item><title>MyoGestic：开启神经损伤患者多维度运动功能解码新时代 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1XbS1ZcU4xemRabFJQOGtDaUYwWTg1TGlZSXFUSkVGd1FQU3I4TzdfcGw1UWMtNG4zc0JkX0ZmblR2eXJEVjNPLVRwcV95VFk3Q3J4ZjVYUldiSmZDQWl4NDA1bUpqMllGQ3NJMg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《SCIENCE ADVANCES》：MyoGestic: EMG interfacing framework for decoding multiple spared motor dimensions in individuals with neural lesions&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决脊髓损伤（SCIs）、中风、截肢患者肢体运动功能恢复难题，研究人员开展基于表面肌电图（sEMG）的 MyoGestic 系统研究。结果显示，该系统能实时解码患者运动意图，控制多种设备。其意义在于推进直观的 sEMG 接口研究，助力患者康复。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在全球，脊髓损伤（Spinal Cord Injuries，SCIs）、中风和截肢等状况给众多患者的生活带来极大困扰。全球有 2064 万脊髓损伤患者、数十万脊髓中风患者以及 223 万单侧肢体截肢患者，他们失去了肢体运动功能，生活质量严重下降。目前，基于肌电图（Electromyography，EMG）的解码系统存在诸多问题。高端 EMG 设备虽记录能力强，但体积庞大，不适合日常使用；便携式无线系统缺乏模块化软件，难以直观有效地连接脊髓输出，且软件解码的运动维度有限，模型无法很好地适配患者个体需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了攻克这些难题，来自 Friedrich - Alexander-Universit?t Erlangen - Nürnberg 和 Eberhard - Karls - Universit?t Tübingen 的研究人员进行了深入研究。他们开发了一种无线、高密度 EMG 手环和名为 MyoGestic 的软件框架。这项研究成果发表在《SCIENCE ADVANCES》上，为神经损伤患者运动功能的恢复带来了新的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员开展这项研究时，运用了以下关键技术方法：首先，开发了 32 通道单极 EMG 手环，能以 2000Hz 的频率实时记录信号，并通过商用无线放大器以 111Hz 的频率传输数据。其次，构建了基于 Unity 的视觉界面，展示控制手和预测手，辅助患者理解和执行动作。此外，利用 Python 搭建软件框架，进行信号处理、模型训练和验证，还采用了 CatBoost 算法和深度回归神经网络等进行分类和预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;通用用户自适应无创神经接口系统的设计&lt;/strong&gt;：研发的系统包含 32 通道单极 EMG 手环和开源软件框架，手环轻巧（76±2g），有多种长度可选。软件界面直观，分输入、输出和算法 / 处理三个面板，便于操作。经测试，新手用户平均 2.37±0.30 分钟就能学会控制一个运动维度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;脊髓损伤患者运动意图解码&lt;/strong&gt;：对 3 名脊髓损伤患者进行研究，记录他们的 EMG 信号并训练 CatBoost 分类器模型。患者能产生抓握、拇指和食指弯曲的自主神经信号。使用朴素方法和共形预测（Conformal Prediction）验证模型，部分患者共形预测准确率更高，记录和验证运动维度的时间在 3 - 7 分钟左右。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;经桡动脉截肢患者运动意图解码&lt;/strong&gt;：对 2 名经桡动脉截肢患者研究发现，虽 EMG 信号存在一些干扰，但 MyoGestic 能在 10 分钟内解码并验证 5 个运动维度，且该系统控制更直观。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不同实验场景的适应性&lt;/strong&gt;：MyoGestic 在多种场景下表现出色，如连接商用假肢、控制下肢 2D 光标、连接定制矫形器、集成新算法进行回归预测、控制手指运动和玩游戏等，展示了其灵活性和通用性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，MyoGestic 系统在解码神经损伤患者运动意图方面展现出巨大潜力。对于脊髓损伤患者，它能在短时间内评估自主 EMG 信号，有助于重新评估 SCI 评估标准，辅助选择合适的辅助设备。对于截肢患者，虽手环存在贴合问题，但系统解码能力值得肯定，且控制方式更符合用户直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，MyoGestic 作为通用接口，可连接多种输出设备，为患者控制不同辅助设备带来便利，有望提高患者生活质量。不过，目前研究也存在一些局限，如数据记录可能不足以实现可靠的纵向控制，未来需要进行纵向研究来解决这些问题。总体而言，MyoGestic 系统为神经损伤患者运动功能恢复的研究和临床应用开辟了新方向，具有重要的理论和实践意义，推动了该领域的发展。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 23:47:52 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1XbS1ZcU4xemRabFJQOGtDaUYwWTg1TGlZSXFUSkVGd1FQU3I4TzdfcGw1UWMtNG4zc0JkX0ZmblR2eXJEVjNPLVRwcV95VFk3Q3J4ZjVYUldiSmZDQWl4NDA1bUpqMllGQ3NJMg</guid></item><item><title>德国癌症大会 2026 摘要征集：推动肿瘤研究新进展，共筑抗癌未来 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5jUWwxM0pTaDRsY1h3U0E2MkNsZWM3Q2U1eHVzMVZSR1RsYmdlYjJZUXlXdzk0ZUtFR1ZGMUhFV1hJQ3dfQXI3bmw0UlhRc01GUlIybnhSQi1kVXAxLWtHYVl3UlRGNUgzRXlibQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为促进肿瘤领域学术交流，德国癌症协会（Deutsche Krebsgesellschaft ）和德国癌症救助组织（Deutsche Krebshilfe ）发起德国癌症大会 2026（DKK 2026）摘要征集。研究人员可提交肿瘤相关多领域研究成果，入选摘要和病例将丰富大会内容、助力成果传播，推动肿瘤研究发展。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在癌症这一全球性健康难题面前，攻克癌症的道路布满荆棘。目前，癌症的诊断、治疗和护理等方面都存在诸多挑战。新的治疗手段如人工智能在肿瘤领域的应用还处于探索阶段，不同类型肿瘤的治疗方案也有待进一步优化，肿瘤护理的质量提升也迫在眉睫。为了应对这些问题，推动肿瘤领域的发展，德国癌症协会和德国癌症救助组织作为德国癌症大会 2026（DKK 2026）的主办方，联合大会主席 Anke Reinacher-Schick 教授发起了摘要征集活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次活动意义重大，旨在汇聚全球肿瘤研究的最新成果，促进学术交流与合作，为攻克癌症提供新的思路和方法。相关研究成果将在 DKK 2026 上展示，这将有助于推动肿瘤研究的进步，改善癌症患者的治疗和护理情况。该活动相关信息发表在《Forum》杂志上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员开展此项研究时，主要通过线上平台（&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.dkk2026.de/abstracts" target="_blank"&gt;www.dkk2026.de/abstracts&lt;/a&gt;&lt;p&gt;）收集来自全球的肿瘤研究成果。样本队列来源则是全球范围内参与投稿的研究人员所提供的各类肿瘤研究样本，涵盖了从基础研究到临床实践的多方面数据。&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Abstract 征集范围&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;：本次征集共设定了 43 个 Abstract 类别，涵盖从人工智能（Artifical Intelligence）在肿瘤领域的应用，到肿瘤护理（Onkologische Pflege ），再到泌尿系统肿瘤（Urological tumor）等多个方面。此外，首次允许提交 “特殊病例（The special case）” 的病例研究。&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;入选成果展示形式&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;：经过评审，被接受的摘要和病例研究将丰富大会的议程。它们可能会以最佳报告（Best-of-Vortr?gen）的形式在科学会议上呈现，或是作为口头报告（Oral Presentation ，即 Science Slam）进行分享，还可能以电子海报（E-Poster）的形式展示。所有入选的摘要和病例研究都将被收录在数字摘要集中出版。部分优秀摘要还有机会以 100 秒视频的形式在大会上直接展示研究数据，且该视频会在大会当天及通过媒体合作伙伴发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结论表明，此次摘要征集活动为全球肿瘤研究人员提供了一个重要的交流平台，有助于整合各方研究力量，共同攻克癌症难题。通过这个平台，不同领域的研究成果得以汇聚，促进了多学科的交叉融合，为肿瘤研究带来新的活力。同时，也为年轻的肿瘤研究人员（oncological Nachwuchs）提供了展示自我的机会，有助于培养肿瘤研究领域的新生力量。在讨论部分，值得关注的是，这种大规模的摘要征集和成果展示活动，不仅能加速研究成果的传播，还可能促使不同研究团队之间开展合作，进一步推动肿瘤研究的发展。这对于改善癌症患者的预后、提高癌症治疗的整体水平具有重要意义，有望为未来的肿瘤治疗开辟新的道路，实现 “共同 —— 精准 —— 可持续”（zusammen – gezielt – zukunftsfahig）的抗癌目标。 
        &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 23:29:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5jUWwxM0pTaDRsY1h3U0E2MkNsZWM3Q2U1eHVzMVZSR1RsYmdlYjJZUXlXdzk0ZUtFR1ZGMUhFV1hJQ3dfQXI3bmw0UlhRc01GUlIybnhSQi1kVXAxLWtHYVl3UlRGNUgzRXlibQ</guid></item><item><title>儿童结核病诊断检查的可行性与效用：精准诊断的关键探索 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1OSHFiRmtWY2FsYVdqLWtkb0FvSnplRkM3Slg0U0YxTFpvRnZ1WHJTa0ROUDZyc0Q4blJwUy1ISXRRdlNJMEtla2NzVjJGQ0t3TkdjT0VwNW5MalV1dEJab3UyZzZCTnBQejRMWA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Indian Journal of Pediatrics》：Investigations for the Diagnosis of Tuberculosis in Children: Feasibility and Utility&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为准确诊断儿童结核病（TB），尤其是在医疗资源匮乏的偏远地区，研究人员开展了儿童 TB 基本检查可行性和效用的研究。结果显示各项检查覆盖率超 90%，部分检查结果有差异。这对明确儿童 TB 诊断、了解其流行病学意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　结核病，作为一种古老且至今仍威胁人类健康的传染病，在儿童群体中的防治一直是全球公共卫生领域的重要议题。在许多医疗资源相对匮乏的偏远地区，准确诊断儿童结核病更是面临着巨大挑战。由于儿童结核病的症状往往不典型，可能仅表现为不规则咳嗽、发热，有时还伴有或不伴有全身症状，这使得临床诊断困难重重。误诊或漏诊不仅会延误患儿的治疗，影响其身体健康和生长发育，还可能导致结核病在儿童群体中的进一步传播，加重社会的疾病负担。因此，探索一套可行且有效的儿童结核病诊断方法迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解决这一难题，来自印度国家结核病研究所（NIRT）的结核病研究中心（TRC）（隶属于印度医学研究理事会（ICMR））的研究人员 Manjula Datta、Radhamani M.P. 等开展了一项关于儿童结核病诊断检查可行性和效用的研究。该研究成果发表在《Indian Journal of Pediatrics》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这项研究中，研究人员采用了多种关键技术方法。研究选取了 2479 名表现出不规则咳嗽或发热，伴有或不伴有全身症状的儿童作为研究对象。对所有儿童进行了结核菌素试验（Tuberculin test），以检测机体对结核菌的免疫反应；拍摄胸部 X 射线（Chest X-ray），观察肺部是否存在病变；连续两天收集痰液或进行胃灌洗液（Gastric lavage）检查，通过培养的方式查找结核分枝杆菌（M. tuberculosis）；对于体表可见的淋巴结，进行活检（Biopsy）获取组织样本进行检测 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;检查覆盖率&lt;/strong&gt;：各项检查的覆盖率均超过 90%，这表明在该研究环境下，这些检查手段在儿童结核病诊断中具有较高的可操作性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;结核菌素试验结果&lt;/strong&gt;：64% 的患者结核菌素试验（Mantoux）呈阳性，但该试验并不能有效区分哪些患者更有可能在细菌学检查中呈阳性。这意味着结核菌素试验虽然广泛应用，但在精准诊断方面存在一定局限性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;胸部 X 射线结果&lt;/strong&gt;：在细菌学检查呈阳性的儿童中，有 122 名（61%）的胸部 X 射线表现正常。这提示胸部 X 射线正常并不能排除儿童结核病的可能性，不能仅依靠胸部 X 射线来诊断儿童结核病。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;痰液和胃灌洗液培养结果&lt;/strong&gt;：99% 的患者成功获取了痰液或胃灌洗液样本。其中，痰液培养阳性率为 2.7%，胃灌洗液培养阳性率为 6.8%，这一阳性率与成人的培养结果相近，说明痰液和胃灌洗液培养在儿童结核病诊断中具有一定的价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;活检结果&lt;/strong&gt;：在 200 例确诊病例中，有 47 例是通过可见淋巴结活检确诊的，且 55 例确诊患儿年龄在 5 岁以下。这表明对于体表可见淋巴结的活检有助于儿童结核病的诊断，同时也凸显了 5 岁以下儿童这一群体在结核病防治中的重要性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，对疑似结核病的儿童进行明确诊断是可行、必要且有用的。通过深入调查和记录细菌学状态，对于了解儿童结核病的流行病学（Epidemiology）具有重要意义。这一研究成果为儿童结核病的诊断提供了重要的参考依据，有助于提高儿童结核病的诊断准确性，为后续的精准治疗和防控措施的制定奠定了基础。同时，研究也提示临床医生在诊断儿童结核病时，不能仅依赖单一的检查手段，应综合多种检查结果进行判断，从而避免漏诊和误诊，更好地保障儿童的健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，该研究在儿童结核病诊断领域具有重要的意义。它不仅为临床实践提供了宝贵的经验和指导，也为后续进一步深入研究儿童结核病的诊断和防治策略指明了方向，有望推动全球儿童结核病防治工作取得新的进展。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 23:29:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1OSHFiRmtWY2FsYVdqLWtkb0FvSnplRkM3Slg0U0YxTFpvRnZ1WHJTa0ROUDZyc0Q4blJwUy1ISXRRdlNJMEtla2NzVjJGQ0t3TkdjT0VwNW5MalV1dEJab3UyZzZCTnBQejRMWA</guid></item><item><title>早期慢性肾脏病（CKD）与自杀风险的关联：全国性观察队列研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE95TFNzQy1LeEFCVjlZYkRNclJZSG1TTEFkbzNoOWFuTzNERlVWS2pQY2VrbHhFd2UzMEVNYV9yQ3RDellCZDRGcEl1aEtIM1dhUTRBaXA2SU5TV09FNk9uWm14SjlscEJuV0xKOA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Journal of Nephrology》：Early-stage chronic kidney disease as a risk factor for suicide: a nationwide observational cohort study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究早期慢性肾脏病（CKD）是否为自杀的危险因素，研究人员开展了一项全国性回顾性队列研究。结果显示，早期 CKD 患者自杀风险更高。这提示医疗人员需关注此类患者心理健康，以预防自杀。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在人口老龄化加剧以及糖尿病、高血压发病率攀升的当下，慢性肾脏病（CKD）的患病率日益增加，已然成为全球性的健康难题。CKD 不仅降低患者生活质量，还与不良心理状态紧密相连，抑郁情绪在 CKD 患者中较为常见。更为严峻的是，即便在 CKD 早期，患者的抑郁和自杀意念也有所上升。然而，早期 CKD 是否会增加自杀风险尚不明确，其相关危险因素也有待进一步探究。为解开这些谜团，来自韩国多所研究机构的研究人员开展了一项全国性观察队列研究。该研究成果发表于《Journal of Nephrology》，为早期 CKD 患者的临床管理提供了重要依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员利用韩国国家健康保险服务（NHIS）数据库中的数据，选取了 3945198 名在 2009 年接受全国健康筛查且年龄≥19 岁的个体作为研究对象，其中 202291 名患者被诊断为早期 CKD（估算肾小球滤过率（eGFR）≥30 且 &amp;lt; 60mL/min per 1.73m2 和 / 或尿蛋白试纸检测白蛋白尿≥1+）。研究主要采用了 Cox 回归分析评估自杀风险，运用 Kaplan-Meier 生存曲线展示自杀累积发生率，并通过多变量模型调整多种因素，以探究早期 CKD 与自杀风险之间的关系以及相关危险因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基线特征&lt;/strong&gt;：研究人员对参与者的基线特征进行分析，发现 CKD 组中自杀者年龄更大，糖尿病、高血压和抑郁症的患病率更高。在 CKD 患者中，根据 eGFR 和白蛋白尿情况进一步分组，不同分组在收入、BMI 等方面存在差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;早期 CKD 患者的自杀风险&lt;/strong&gt;：经过平均 11.3 年的随访，CKD 组的自杀发生率为 0.45/1000 人年，高于非 CKD 组的 0.27/1000 人年。研究表明，eGFR&amp;gt;60mL/min per 1.73m2 且白蛋白尿 &amp;gt; 1 + 的个体，以及 eGFR 在 30 - 60mL/min per 1.73m2 的个体，自杀风险均有所增加。在调整人口统计学特征、生活习惯、合并症和精神疾病等因素后，早期 CKD 仍然是自杀的显著危险因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无抑郁症的早期 CKD 患者的自杀风险&lt;/strong&gt;：由于抑郁症是自杀的主要危险因素，研究人员进行了亚组分析。结果发现，在无抑郁症、双相情感障碍或精神分裂症诊断的个体中，CKD 是自杀的显著危险因素，而在有这些精神疾病的个体中，CKD 与自杀风险无明显关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;早期 CKD 人群自杀的相关因素&lt;/strong&gt;：在 CKD 组中，年龄较大、男性、当前吸烟、低收入状态、糖尿病、高血压、抑郁症和偏头痛等是自杀的危险因素，而较高的 BMI 与较低的自杀风险相关。此外，不同 eGFR 水平下，自杀的危险因素存在差异，如在 eGFR≥60mL/min per 1.73m2 时，糖尿病、高血压和吸烟是更突出的危险因素；而在 eGFR 为 30 - 60mL/min per 1.73m2 时，偏头痛和缺乏规律运动与自杀风险相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，早期 CKD 与自杀风险增加相关，即使肾功能正常但存在白蛋白尿的 CKD 患者，自杀风险也高于非 CKD 个体。这意味着医疗保健人员需要密切关注早期 CKD 患者的心理健康状况，及时发现并干预自杀风险，以减少可预防的死亡。同时，研究也发现自杀风险和保护因素可能因肾功能而异，这为进一步研究 CKD 与自杀之间的关系提供了方向。不过，该研究存在一定局限性，如可能存在选择偏倚、单国研究的局限性以及观察性研究可能存在混杂因素等。尽管如此，这项研究依然为临床实践和后续研究提供了重要参考，对改善早期 CKD 患者的心理健康管理具有重要意义。**&amp;lt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 23:29:14 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE95TFNzQy1LeEFCVjlZYkRNclJZSG1TTEFkbzNoOWFuTzNERlVWS2pQY2VrbHhFd2UzMEVNYV9yQ3RDellCZDRGcEl1aEtIM1dhUTRBaXA2SU5TV09FNk9uWm14SjlscEJuV0xKOA</guid></item><item><title>伊朗医学生、医生及住院医师医学辐射知识调查：现状、问题与提升方向 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9QSVM4UUhyWjBJZHc0MnlYZlp5ZWlneGlqeHdoR0wyNHRGMkJzcGFjWWozYmVIZG1SWVA0c1Bycm43dmFIR1NDTjlFWHJJQWRqYm51VnNCQTBBckhhQjZOcW1TdkZISUZJS2tlMQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Journal of Medical Imaging and Interventional Radiology》：Medical radiation knowledge among medical doctors and students in Iran: a nationwide cross-sectional study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决伊朗医学专业人员对放射学知识掌握不足的问题，研究人员开展了针对伊朗医学生、住院医师和医生关于各种成像方法基础知识、电离辐射量及诊断成像技术的全国性横断面研究。结果显示存在知识差距，强调了加强放射学教育的重要性。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在医疗领域，放射学的重要性不言而喻，它就像医生的 “火眼金睛”，帮助精准诊断各种疾病。从简单的胸部 X 光检查，到复杂的脑部肿瘤治疗，都离不开放射学技术。然而，电离辐射这把 “双刃剑” 在发挥作用的同时，也隐藏着致癌风险，像在英国和美国，每年都有不少人因医疗成像辐射暴露而面临健康威胁。而且，过往研究发现，全球各地的医生、医学生对辐射剂量和风险的了解都十分有限，在伊朗，虽然之前有研究评估过临床医生对辐射的理解，但针对学生的相关研究还是空白。在这样的背景下，为了深入了解伊朗医学专业人员对辐射的认知状况，沙希德?贝赫什提医科大学（Shahid Beheshti University of Medical Sciences）等机构的研究人员开展了一项全国性横断面研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员通过向 454 名参与者发放在线问卷收集数据，这些参与者包括 218 名医学实习生、134 名全科医生和 102 名住院医师。问卷内容涵盖电离辐射和常用检查程序的知识、各放射技术的剂量和副作用等方面。在数据处理阶段，研究人员利用 Python 软件，通过去除异常值和缺失值等操作，对数据进行清洗和分析，采用了多种统计方法，如 Kolmogorov–Smirnov 检验、Spearman 检验、Pearson 相关检验、Chisquare 检验、Mann–Whitney - U 检验和 ANOVA-post hoc Tukey 检验等，来探究人口统计学变量与知识报告之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基本信息&lt;/strong&gt;：454 名参与者中，男性占 53%（239 人），女性占 47%（215 人），平均年龄 27.48 岁。48% 为医学实习生，30% 为全科医生，22% 为住院医师。93% 的人上过放射学课程，83% 的人上过医学物理学课程，80% 的人两者都上过。78%（352 人）进行过医学成像检查。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;电离辐射基础知识&lt;/strong&gt;：大部分参与者（90%）知道 CT 扫描使用电离辐射，但对乳腺 X 线摄影（69%）、钡剂扫描（65%）和正电子发射断层扫描（PET，64%）的认知较低。94% 和 82% 的人分别知道超声和磁共振成像（MRI）不涉及电离辐射，然而只有 39% 的人知道双能 X 线吸收法（Dexa）扫描使用电离辐射。此外，多数人对患者接受检查后是否发射辐射的认知也存在偏差。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;辐射剂量估计&lt;/strong&gt;：参与者对辐射剂量的估计准确性极低，只有 5.2% 的剂量估计正确。除脑 CT 扫描和甲状腺同位素扫描外，超半数参与者低估了患者接受的辐射剂量。年龄与脑 CT 扫描、PET - CT 扫描剂量估计呈显著负相关，毕业与否与多种检查的剂量估计存在显著关系。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;电离辐射相关危害认知&lt;/strong&gt;：仅 22% 的实习生、16% 的全科医生和 23% 的住院医师提到了电离辐射相关危害，并且回答该问题与对放射学感兴趣之间存在关联。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结论与讨论&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这项研究揭示了伊朗医学专业人员在电离辐射风险和剂量方面存在显著的知识差距。尽管参与者在识别不使用电离辐射的成像程序上表现尚可，但对辐射剂量及其潜在健康影响的认识严重不足。虽然与爱尔兰、美国和英国的类似研究相比，该研究样本的表现稍好，但考虑到伊朗医学专业人员在相关课程学习上的情况，目前的教育课程效率仍有待提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究表明，放射学在医生诊断中至关重要，错误的操作或对辐射知识的缺乏可能导致严重后果。鉴于此，在医学课程中加强放射学和医学物理学教育迫在眉睫，且应注重实践知识和长期记忆的培养，这将有助于提升诊断技术的安全性，降低辐射相关健康风险，改善患者预后。同时，研究结果也为后续进一步研究医学从业者对放射学知识的掌握情况奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，这项研究为伊朗乃至全球的医学教育和放射学实践提供了重要的参考依据，促使相关人员重视并改进放射学知识的教育和培训，以保障患者的健康和安全。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 23:10:56 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9QSVM4UUhyWjBJZHc0MnlYZlp5ZWlneGlqeHdoR0wyNHRGMkJzcGFjWWozYmVIZG1SWVA0c1Bycm43dmFIR1NDTjlFWHJJQWRqYm51VnNCQTBBckhhQjZOcW1TdkZISUZJS2tlMQ</guid></item><item><title>非糖尿病慢性肾病并发事件与心肾临床结局的关联：探索潜在替代终点 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFA1UmR2WjBFUTBGeVFMV1B6REZ6bUdMQjliVDBsSGV0UmwwOWxFV3pfRC15M1dlcV9zNEprUFpmS2M4OVVQUHlyWERXbDRiZTNxOThVZkV6MzVTVGM0ei1jTTBOeDNuNFM5RXpEMA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Nephrology》：Associations between intercurrent events and cardiorenal clinical outcomes in non-diabetic chronic kidney disease: a real-world retrospective cohort study in the United States&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决慢性肾病（CKD）研究中寻找新的替代终点问题，研究人员开展了非糖尿病 CKD 并发事件与临床结局关联的研究。结果发现多种并发事件与临床结局相关。这有助于确定新的替代终点，为 CKD 研究提供参考。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　慢性肾病（Chronic Kidney Disease，CKD）如今已成为全球公共卫生领域的一大难题，影响着数亿人的健康。它就像一个隐藏在身体里的 “定时炸弹”，会引发贫血、急性肾损伤、肾衰竭、电解质紊乱等一系列并发症，还与心血管疾病风险的增加密切相关，严重威胁着人们的生命安全。在 CKD 患者中，非糖尿病病因导致的病例占比达 50 - 70%，然而目前针对非糖尿病 CKD 的研究还不够深入，在疾病机制、潜在风险因素、临床终点以及患者治疗策略等方面都存在诸多疑问。而且，传统的 CKD 临床试验使用的临床终点往往在疾病进展后期才出现，这使得一些早期干预措施难以发挥最佳效果。因此，寻找能在疾病早期出现、并可作为临床结局指标的替代终点，成为了 CKD 研究的关键所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了深入了解非糖尿病 CKD，来自德国维尔茨堡大学医院（University Hospital Würzburg）等机构的研究人员开展了一项重要研究。他们从美国 Optum Clinformatics Data Mart（CDM）医疗索赔数据库中获取数据，进行了一项回顾性观察队列研究。该研究纳入了 504,924 名非糖尿病、中重度 CKD（3/4 期）患者，旨在探索和量化并发事件与心肾临床结局之间的关联，进而找到潜在的替代终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员用到了以下几个主要关键技术方法：首先，从大规模的医疗索赔数据库中筛选符合条件的患者，构建研究队列；其次，将并发事件定义为在队列纳入日期后，患者医疗或药房索赔中出现的、会影响临床结局或与结局风险改变相关的事件，通过先验选择或数据驱动的探索性方法确定并发事件；最后，运用 Cox 比例风险回归模型分析并发事件与临床结局之间的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;患者队列&lt;/strong&gt;：在数据库约 6400 万患者中，最终确定了 504,924 名符合研究标准的患者。这些患者的中位年龄为 75.0 岁，女性占 60.5%，白人占 62.5%，大部分患者（94.7%）在研究起始时处于 CKD 3 期，中位 eGFR 为 53.0 mL/min/1.73 m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; ，中位随访期为 744 天。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;eGFR 下降与临床结局的关系&lt;/strong&gt;：在有基线 eGFR 值和非零随访时间的 295,174 名患者中，eGFR 下降≥30%、≥40%、≥57% 的患者，其心力衰竭住院（HHF）和肾衰竭 / 透析需求的风险显著增加。例如，eGFR 下降≥30% 的患者，HHF 风险比（HR）为 3.6（95% 置信区间 [CI]：3.5 - 3.8）；肾衰竭 / 透析需求风险比为 6.4（95% CI：6.2 - 6.6）&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="p93iasi" data-popupid="p93iasi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="m2zj1ly" data-popupid="m2zj1ly"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据驱动的探索性分析结果&lt;/strong&gt;：&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;HHF 相关并发事件&lt;/strong&gt;：门诊心力衰竭诊断和 “未明确的心力衰竭” 诊断与后续 HHF 关联最强（HR 分别为 12.92 和 10.06）。此外，肺部 / 呼吸相关诊断、袢利尿剂的配药等也与 HHF 高风险相关；而常规妇科检查、乳房 X 光检查等与 HHF 风险降低相关&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="mq9mdrj" data-popupid="mq9mdrj"&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="k0fj42t" data-popupid="k0fj42t"&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;肾衰竭 / 透析需求相关并发事件&lt;/strong&gt;：CKD 4 期诊断与后续肾衰竭 / 透析需求关联最密切（HR 为 3.75）。急性 / 慢性呼吸衰竭伴缺氧、胸腔积液、腹水、酸中毒等诊断，以及钾离子去除树脂和钾结合剂的配药等也与该结局高风险相关；而恶性肿瘤筛查等与风险降低相关&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="8n4hvvm" data-popupid="8n4hvvm"&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="tn1305y" data-popupid="tn1305y"&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CKD 分期恶化相关并发事件&lt;/strong&gt;：钾离子去除树脂和钾结合剂的配药与 CKD 分期恶化关联最强（HR 为 4.83）。多囊肾病、CKD 贫血、酸中毒、液体过载等也与该结局高风险相关；同样，恶性肿瘤筛查等与风险降低相关&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="5azulij" data-popupid="5azulij"&gt;7&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="nvuic34" data-popupid="nvuic34"&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;敏感性分析&lt;/strong&gt;：通过自抽样法和对数秩检验进行的敏感性分析结果，与主要 Cox 回归分析结果一致。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，该研究探索并量化了非糖尿病 CKD 患者并发事件与心肾临床结局之间的关联。知识驱动分析证实并量化了 eGFR 下降与心肾结局的关系，为 eGFR 下降作为非糖尿病 CKD 替代终点提供了更多证据。数据驱动分析发现了多种与临床结局相关的并发事件，如肺部和呼吸功能障碍诊断与所有三个研究结局都相关，这体现了呼吸、心血管和肾脏系统之间的病理生理相互作用。同时，研究还发现常规医疗检查与较低的心肾临床结局风险相关，这表明预防性护理和监测的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究意义重大，其结果有助于理解并发事件作为潜在替代标志物或早期风险因素的影响，为未来非糖尿病 CKD 临床试验制定统计测试策略、选择并发事件提供了依据，还能用于评估个体临床结局风险，对进一步开展 CKD 临床和患者结局研究具有重要的指导价值 。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 22:47:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA1UmR2WjBFUTBGeVFMV1B6REZ6bUdMQjliVDBsSGV0UmwwOWxFV3pfRC15M1dlcV9zNEprUFpmS2M4OVVQUHlyWERXbDRiZTNxOThVZkV6MzVTVGM0ei1jTTBOeDNuNFM5RXpEMA</guid></item><item><title>单细胞转录组分析揭示与肝外胆管癌预后相关的基质特征及患者分层意义 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5STmFaNXFUX254TE00NWpRVktiNFpIUjRPSTRkYjY1eG95OWxob3hGQXktMm16VS02Nk0yMjhuSGNYcVpHTlQ5aVdzdWRkamthUnVVcUw2Y0xsRUs5MVgzMGtLWms1Uk1xLTlKcA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Gastroenterology》：Single-cell transcriptomic analysis reveals prognosis-related stromal signatures that potentiate stratification of patients with extrahepatic cholangiocarcinoma&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　肝外胆管癌（eCCA）预后差，其肿瘤微环境中基质细胞与预后关系不明。研究人员通过单细胞 RNA 测序（scRNA-seq）及批量 RNA 测序（bRNA-seq）对 eCCA 肿瘤细胞组成进行分析，发现 6 种预后相关基质细胞亚型，可将患者分为 3 类，为 eCCA 分子分类和治疗靶点探索提供依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　肝外胆管癌（Extrahepatic cholangiocarcinoma，eCCA）是一种起源于胆管的罕见且难治的恶性肿瘤，其 5 年生存率仅为 7% - 20%。当前肿瘤生物学研究表明，肿瘤微环境中的基质细胞对癌症患者的预后有着重要影响，但在 eCCA 中，基质亚群与患者预后的关系却知之甚少。为了深入了解 eCCA 肿瘤微环境中细胞的组成及其动态相互作用，探索潜在的治疗靶点，郑州大学第一附属医院等机构的研究人员开展了相关研究。该研究成果发表在《BMC Gastroenterology》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了单细胞 RNA 测序（scRNA-seq）和批量 RNA 测序（bRNA-seq）技术。scRNA-seq 对 5 例 eCCA 患者的 5 个肿瘤组织和 3 个癌旁正常组织的单细胞转录组进行分析；bRNA-seq 则对 43 例 eCCA 患者的肿瘤组织进行检测。样本均来自郑州大学第一附属医院接受胰十二指肠切除术的患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;肿瘤基质细胞的组成和一致性&lt;/strong&gt;：通过 scRNA-seq 分析，研究人员从 37,498 个单细胞中鉴定出 9 种主要细胞群，包括 B 细胞、内皮细胞、上皮细胞、成纤维细胞、造血祖细胞样细胞（Hematopoietic progenitor-like cells，HPLCs）、肥大细胞、髓细胞、施万细胞（Schwann cells，Sch）和 T 细胞，并进一步将其重新聚类为 46 个子群。非上皮基质细胞在不同患者中具有相似性，且肿瘤中 HPLCs、成纤维细胞和 T 细胞的转录活性与癌旁正常组织相比有所改变。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不同基质细胞亚型与预后的关系&lt;/strong&gt;：&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MKI67&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; HPLCs&lt;/strong&gt;：HPLCs 具有高增殖活性，其增殖相关通路显著富集。进一步分类发现其中的红细胞祖细胞、T 细胞祖细胞和 B 细胞祖细胞，分别与抑制抗肿瘤免疫、免疫治疗反应及 B 细胞增殖相关。与 bRNA-seq 数据结合分析显示，HPLCs 及其相关标记基因与患者预后不良有关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TMEM158&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;炎症性癌相关成纤维细胞（Cancer-associated fibroblasts，CAFs）&lt;/strong&gt;：成纤维细胞可分为肌成纤维细胞样 CAFs（myofibroblastic CAFs，mCAFs）、炎症性 CAFs（inflammatory CAFs，iCAFs）和普遍性 CAFs（universal CAFs，uCAFs）。TMEM158&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; C3-Fb 属于 iCAFs，高表达炎症相关因子，与患者预后不良相关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FOXP3&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;调节性 T 细胞（Regulatory T cells，Treg）&lt;/strong&gt;：Treg 细胞大量表达免疫抑制分子，高 Treg 活性与患者预后不良相关，提示其可能诱导免疫抑制微环境，导致 CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T 细胞耗竭。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SLIT2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; Sch 细胞&lt;/strong&gt;：Sch 细胞激活神经元相关通路，其标记基因 SLIT2 与患者预后良好相关。进一步分析发现，髓鞘形成的 Sch 细胞亚群比修复性 Sch 细胞亚群更能限制肿瘤进展。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TPSD1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; C2 - 肥大细胞（Mast cells，MC）和 CTSG&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; C3-MC&lt;/strong&gt;：肥大细胞可分为 4 个亚群，TPSD1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; C2-MC 与患者预后不良相关，CTSG&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; C3-MC 与患者预后良好相关。前者高表达促进肿瘤进展的血清素分泌相关基因，后者高表达调节 T 细胞激活相关基因。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基于基质特征的肿瘤分类&lt;/strong&gt;：根据鉴定出的基质特征的基因集变异分析（Gene Set Variation Analysis，GSVA）分数，eCCA 肿瘤可分为 3 组：增殖性的 Group 1，富含 MKI67&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; HPLCs；炎症和纤维化的 Group 2，富含 TPSD1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; C2-MC、FOXP3&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; Treg 和 TMEM158&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; C3-Fb；神经元性的 Group 3，富含 SLIT2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; Sch 和 CTSG&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; C3-MC。Group 3 患者预后较好，而 Group 1 和 Group 2 患者预后较差。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，该研究通过单细胞转录组分析揭示了 eCCA 中与预后相关的基质亚群，并将患者分为增殖性、炎症和纤维化、神经元性 3 种表型，为 eCCA 的预后评估和治疗提供了新的依据。研究还发现了 eCCA 肿瘤生态系统中独特的基质细胞亚型，如 HPLCs 等，但这些亚型对 eCCA 进展的具体作用还需进一步研究。此外，研究存在样本量有限、缺乏 pCCA 和 dCCA 的比较研究等局限性。总体而言，该研究加深了对 eCCA 肿瘤生态系统的理解，为未来 eCCA 的精准治疗奠定了基础。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 22:46:58 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5STmFaNXFUX254TE00NWpRVktiNFpIUjRPSTRkYjY1eG95OWxob3hGQXktMm16VS02Nk0yMjhuSGNYcVpHTlQ5aVdzdWRkamthUnVVcUw2Y0xsRUs5MVgzMGtLWms1Uk1xLTlKcA</guid></item><item><title>聚焦青少年起病风湿性疾病共病研究：倾听青少年声音，探寻关键共病与干预方向 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1uWVI1WDZOZDMxVnBlSzJPb1hwcVRBME5GUjRtX2prSTk2dG9CSTIxZ1ozOWEtMUhORlJoNWVNLUR1RHIyMnZkMFotclpDWkJFYW1JQW5ucThMWnJRZTE0Mm5MVVJRLUxQRTE2Ng?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Rheumatology》：Involving young people in research investigating comorbidity associated with childhood-onset rheumatic disease: perspectives of a series of focus groups&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决患者与医疗专业人员对疾病关注重点不一致、青少年起病风湿性疾病（如 JIA、jSLE、JDM）患者共病风险及信息获取等问题，研究人员开展青少年参与的共病研究。结果显示青少年认为精神健康、肥胖、心血管疾病重要，且愿改变生活方式降低风险。这为后续研究提供方向&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="taghq5o" data-popupid="taghq5o"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="5m0eiwk" data-popupid="5m0eiwk"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="wgdyeba" data-popupid="wgdyeba"&gt;9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在风湿性疾病的研究领域，青少年起病的风湿性疾病逐渐受到更多关注。像幼年特发性关节炎（Juvenile Idiopathic Arthritis，JIA）、幼年型系统性红斑狼疮（Juvenile-onset Systemic Lupus Erythematosus，jSLE，也称为童年起病型 SLE）和幼年皮肌炎（Juvenile Dermatomyositis，JDM）这些疾病，与普通人群相比，患者在成年后患共病的风险似乎更高。共病，简单来说，就是在患有主要疾病的基础上，又并发其他疾病。这些共病不仅会增加患者死亡或残疾的风险，还会对他们的生活质量和医疗资源的利用产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往的研究中，多是从临床医生或成年患者的角度出发，去探讨健康结果和治疗优先级。但患者和医疗专业人员的关注点往往并不一致，患者更注重自身的患病体验，而医疗专业人员则侧重于管理疾病的长期风险。此外，很少有研究去询问青少年患者对共病的看法。因此，为了更全面地了解青少年起病风湿性疾病患者的需求，让研究更贴合他们的实际生活，开展这项研究就显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国利物浦大学等机构的研究人员针对这一问题展开了深入研究。他们的研究成果发表在《BMC Rheumatology》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了焦点小组讨论的方法。在研究准备阶段，邀请了不同组织的青少年参与，包括 Generation R Liverpool（一个旨在支持儿科健康研究设计和实施的年轻人咨询团体联盟）、Your Rheum（一个由 11 - 24 岁患有童年起病风湿性疾病的年轻人组成，为研究人员提供建议的团体）和 Lupus UK（一个患有狼疮的年轻人团体）。同时，研究人员制定了主题指南，制作了 PowerPoint 幻灯片，并使用在线投票工具 Poll Everywhere 来收集参与者的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究结果部分：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;确定青少年认为重要的共病&lt;/strong&gt;：研究发现，大多数参与者（17/18，94%）都认为精神健康（包括抑郁和焦虑）是重要的共病，其他被高度提及的共病还有肥胖或超重（9/18，50%）、心脏病（7/18，39%）和中风（5/18，28%）。此外，还有部分参与者提到了肝脏疾病、糖尿病和不孕症等&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="dzwod3k" data-popupid="dzwod3k"&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;确定青少年获取疾病信息的方式&lt;/strong&gt;：青少年通过多种途径获取健康和疾病信息。Generation R 组的参与者大多使用谷歌搜索信息，也会参考英国国家医疗服务体系（National Health Service，NHS）网站等；Your Rheum 组依赖风湿病医生等专业人员，同时随着年龄增长，也开始从社交媒体等获取信息；Lupus UK 组主要在谷歌搜索，并通过其他相关网站验证信息&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="177qeaz" data-popupid="177qeaz"&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="h0gmypi" data-popupid="h0gmypi"&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="p9oy83o" data-popupid="p9oy83o"&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;确定青少年是否希望在儿科护理期间了解更多共病风险&lt;/strong&gt;：青少年的看法随时间变化，早期可能不想了解详细信息，但随着年龄增长，他们希望获得更多关于疾病和共病风险的信息。不过，他们强调信息的提供要敏感且适时，同时要给予实际支持&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="0ry06sw" data-popupid="0ry06sw"&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;确定青少年是否有动力改变生活方式以降低潜在共病风险&lt;/strong&gt;：参与者普遍表示，如果能在合适的时候获得敏感且实用的信息，他们愿意改变生活方式来降低共病风险，比如增加锻炼、遵循医生建议等&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="6dcqx5g" data-popupid="6dcqx5g"&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，研究表明精神健康、肥胖和心血管疾病风险是参与焦点小组的青少年关注的关键共病。青少年愿意接受关于共病风险的教育，并在适当的时候改变生活方式以降低风险。这一研究结果为进一步研究 JIA、jSLE 和 JDM 相关共病提供了重要依据。同时，研究也存在一些局限性，如部分小组参与者数量较少、未评估种族等因素的影响、依赖自我报告等。未来的研究可以针对这些问题进一步深入探讨，从而更好地为青少年起病风湿性疾病患者提供帮助。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 22:46:56 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1uWVI1WDZOZDMxVnBlSzJPb1hwcVRBME5GUjRtX2prSTk2dG9CSTIxZ1ozOWEtMUhORlJoNWVNLUR1RHIyMnZkMFotclpDWkJFYW1JQW5ucThMWnJRZTE0Mm5MVVJRLUxQRTE2Ng</guid></item><item><title>甲状腺疾病诊疗新进展：从基础到临床的深度剖析 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBIbm9TeG9MWlg2TkJPb2QxbkprT3hJRVNXOV9ncGtGSWhFckpHSEl0Y3BVYm03NlZvODN2WXdrZFcxTDY3NjZpQnRJcHd4M3dGZXNTYWV4RnItaUg2S0xvekR0dWk3UVZnM3FZeA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决甲状腺疾病诊疗中的难题，研究人员开展了甲状腺疾病诊断和手术治疗的研究。结果涵盖其外科解剖、生理、常见良恶性疾病及手术治疗等多方面。这为临床医生提供了全面知识，对提升甲状腺疾病诊疗水平意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在医学领域，甲状腺疾病的关注度日益攀升。甲状腺虽小，却对人体代谢、生长发育等起着关键作用。然而，当前甲状腺疾病的诊疗面临诸多挑战。一方面，甲状腺疾病种类繁多，病因复杂，如自身免疫因素、碘摄入异常、遗传因素等都可能引发疾病，且不同疾病的症状相互交织，给准确诊断带来困难。另一方面，在治疗上，如何选择最合适的治疗方案，平衡治疗效果与并发症风险，成为困扰医生的难题。例如，手术治疗虽能切除病变组织，但可能损伤周围神经和甲状旁腺，导致声音嘶哑、低钙血症等并发症；药物治疗和放射性碘治疗也各有其局限性 。为深入探究这些问题，来自德国 Asklepios Klinikum Harburg 的耳鼻喉科（HNO）、海德堡大学曼海姆医学院耳鼻喉科以及 Asklepios Klinikum Harburg 普通和内脏外科的研究人员，共同开展了关于甲状腺疾病诊断和手术治疗的研究 。他们的研究成果发表在《HNO》杂志上，为甲状腺疾病的诊疗提供了重要参考，有助于提升临床医生对甲状腺疾病的认识和处理能力，改善患者的预后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员主要运用了以下关键技术方法：一是超声检查，用于评估甲状腺的大小、结构、结节情况以及颈部淋巴结状态，为疾病诊断提供重要依据；二是细针穿刺细胞学检查（Fine-needle aspiration cytology，FNAC），对甲状腺结节进行细胞学分析，辅助判断结节的良恶性；三是神经监测技术，在手术中实时监测喉返神经（N. laryngeus recurrens，NLR）等神经功能，降低手术对神经的损伤风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甲状腺的外科解剖与生理&lt;/strong&gt;：甲状腺呈蝴蝶形，位于颈部下方，通过结缔组织与气管相连，吞咽时会随之移动。其功能单位是滤泡（Follicle），由单层立方上皮细胞（甲状腺细胞，Thyreocytes）构成，能合成和储存甲状腺激素。甲状腺的血液供应丰富，主要由甲状腺上动脉（A. thyroidea superior）、甲状腺下动脉（A. thyroidea inferior）等供应，且血管走行存在变异。此外，甲状腺手术相关的重要神经有喉返神经和喉上神经（Nn. laryngei superiores），手术时需谨慎操作，避免损伤。甲状腺激素的合成和释放受下丘脑 - 垂体 - 甲状腺轴（Hypothalamus - pituitary - thyroid axis）调节。当血液中甲状腺激素（T&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;、T&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt;）水平降低时，下丘脑分泌促甲状腺激素释放激素（Thyrotropin releasing hormone，TRH），刺激垂体分泌促甲状腺激素（Thyroid - stimulating hormone，TSH），TSH 作用于甲状腺细胞，促进 T&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;、T&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt;的合成与释放；当 T&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;、T&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt;水平升高时，会反馈抑制 TRH 和 TSH 的分泌 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甲状腺良性疾病&lt;/strong&gt;：甲状腺良性疾病在德国约有 1500 万患者，常见的有甲状腺功能减退（Hypothyreose）和甲状腺功能亢进（Hyperthyreose）。甲状腺功能减退可由遗传、自身免疫性疾病（如桥本甲状腺炎，Hashimoto - Thyroiditis）、碘缺乏、手术或放射性碘治疗等引起，症状包括极度疲劳、抑郁、体重增加等，治疗主要是补充甲状腺激素 。甲状腺功能亢进的典型症状有心动过速、多汗、震颤等，常见病因有格雷夫斯病（M. Basedow）、自主性甲状腺结节等。格雷夫斯病是一种自身免疫性疾病，由 TSH 受体抗体刺激甲状腺过度分泌激素所致。治疗方法包括药物治疗（如硫脲类药物抑制甲状腺激素合成）、放射性碘治疗和手术治疗 。此外，甲状腺炎也是常见的良性疾病，约 20% 的甲状腺疾病属于炎症性疾病，多数由自身免疫引起，如桥本甲状腺炎、产后甲状腺炎（Post - partum - Thyroiditis）等。不同类型的甲状腺炎症状和治疗方法各异，如亚急性甲状腺炎（Subacute Thyroiditis de Quervain）常有颈部疼痛等症状，治疗主要是对症处理 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甲状腺恶性疾病&lt;/strong&gt;：甲状腺癌（Thyroid carcinoma）虽占恶性肿瘤的比例约 1%，但却是最常见的恶性内分泌肿瘤。其发病率在全球呈上升趋势，女性高于男性。常见的甲状腺癌类型有乳头状甲状腺癌（Papillary thyroid carcinoma，PTC）、滤泡状甲状腺癌（Follicular thyroid carcinoma，FTC）、未分化甲状腺癌（Anaplastic thyroid carcinoma，ATC）和髓样甲状腺癌（Medullary thyroid carcinoma，MTC） 。PTC 约占甲状腺癌的 60 - 70%，具有独特的细胞核特征，多通过淋巴道转移，治疗以手术切除为主，术后常需放射性碘治疗和甲状腺激素替代治疗，预后相对较好 。FTC 约占 10 - 30%，肿瘤常呈包膜侵犯，根据侵袭程度不同，预后有所差异 。ATC 是高度侵袭性肿瘤，预后极差 。MTC 起源于甲状腺 C 细胞，可分泌降钙素（Calcitonin），部分为家族遗传性疾病，与多发性内分泌肿瘤综合征（Multiple endocrine neoplasia，MEN）相关 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甲状腺手术&lt;/strong&gt;：现代甲状腺手术遵循保留功能、降低并发症的原则，根据术前诊断和检查结果选择合适的手术方式，如结节摘除、峡部切除、腺叶次全切除等 。手术适应症依据相关指南确定，术前需进行喉镜检查评估声带功能、测定血清钙和降钙素等。手术中常用的辅助工具包括神经监测仪，可实时监测神经功能；血管闭合器械，如超声刀（Harmonic Scalpel）和 Liga - Sure，能减少手术时间和术后引流量 。手术技术方面，包括经颈部传统手术、颈部微创视频辅助手术（Minimally invasive, video - assisted thyroidectomy，MIVAT）、经腋窝 - 双侧乳房入路（Axillo - bilateral breast approach，ABBA）等多种入路方式，各有其优缺点和适应症 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;并发症及处理&lt;/strong&gt;：甲状腺手术后可能出现出血、感染、喉返神经损伤、甲状旁腺功能减退（Hypoparathyreoidismus）等并发症。其中，甲状旁腺功能减退表现为低钙血症，可导致手足抽搐、感觉异常等症状。治疗主要是补充钙剂和维生素 D，严重时可使用重组人甲状旁腺激素 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，甲状腺疾病的诊疗是一个复杂的过程，涉及多方面的知识和技术。该研究全面阐述了甲状腺的解剖、生理、疾病类型、治疗方法及并发症处理，为临床医生提供了系统的甲状腺疾病诊疗知识体系。这有助于临床医生更准确地诊断疾病、制定个性化的治疗方案，从而提高甲状腺疾病的治疗效果，减少并发症的发生，改善患者的生活质量 。同时，研究强调了多学科协作在甲状腺疾病诊疗中的重要性，为未来的临床实践和研究指明了方向，对推动甲状腺疾病诊疗领域的发展具有重要意义 。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 22:46:49 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBIbm9TeG9MWlg2TkJPb2QxbkprT3hJRVNXOV9ncGtGSWhFckpHSEl0Y3BVYm03NlZvODN2WXdrZFcxTDY3NjZpQnRJcHd4M3dGZXNTYWV4RnItaUg2S0xvekR0dWk3UVZnM3FZeA</guid></item><item><title>识别社区老年人心理健康障碍共病模式：聚类分析—— 探索老年心理健康与风险因素的紧密关联 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5ETFNqWmFMQnVKTVAyZ25kWWl0eUJiVkw3UTA3RW9EQWgyMUF5NklMcU1UR284Z3hhUS1GbVRUb2tXVkY0NFh0VUhGVUhtcVZVOThIbWlwUE40aXlDclg4TUVhWVRVLW5HYkFMWQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Geriatrics》：Identifying comorbidity patterns of mental health disorders in community-dwelling older adults: a cluster analysis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决老年人心理健康问题的研究困境，研究人员以社区老年人为对象开展心理健康共病模式研究。利用 TUDA 数据集，通过多视图共聚类分析，识别出 5 种心理健康模式及相关风险因素。这有助于理解老年人心理健康状况，为干预提供依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　随着全球人口老龄化加剧，老年人的心理健康问题日益受到关注。想象一下，在我们身边，越来越多的老人正面临着各种心理困扰，然而，当前对于老年人心理健康问题的研究却存在诸多难题。一方面，以往研究在探讨老年人心理健康问题的患病率及成因时，结果常常不一致。这是因为相关研究考虑的因素繁杂多样，而且现有文献大多孤立地研究焦虑和抑郁等心理疾病，没有充分考虑这些疾病的共病模式，也未深入探究各风险因素之间的相互关系。另一方面，对心理健康问题关键预测因素的研究也是各自为政，未能全面考量风险因素与心理健康各方面的交互影响。同时，心理健康障碍患病率的估算存在不确定性，这与二元诊断的局限性以及评估方法的差异有关。在这样的背景下，深入了解老年人不同的心理健康状况，明确哪些风险因素共同作用导致心理健康问题，就显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解开这些谜团，来自爱尔兰都柏林三一学院（Trinity College Dublin）、阿尔斯特大学（Ulster University）等机构的研究人员开展了一项极具意义的研究。他们的研究成果发表在《BMC Geriatrics》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员使用了三一阿尔斯特农业部门研究（Trinity Ulster Department of Agriculture study，TUDA）的数据集。该数据集涵盖了 5186 名参与者在 2008 - 2012 年的综合认知和健康评估数据，以及其中 953 名参与者在 2014 - 2018 年的纵向随访数据。研究人员通过多视图共聚类分析方法，将参与者的信息分为五个视图：心理健康（通过流行病学研究中心抑郁量表（Center for Epidemiologic Studies Depression Scale，CES - D）和医院焦虑抑郁量表（Hospital Anxiety and Depression Scale，HADS）测量）、认知和神经心理功能、疾病诊断和药物处方史、生活方式和营养状况、身体状况。其中，心理健康视图作为目标特征集，其余四个视图被视为心理健康风险的潜在影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究结果部分：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;心理健康视图的共聚类结果&lt;/strong&gt;：研究识别出五种心理健康组（Mental Health Groups，MHGs）。Group 2 表现出最严重的抑郁和焦虑症状；Group 3 症状较 Group 2 轻，但仍较为明显；Group 1 主要有抑郁症状，焦虑症状较少；Group 4 则相反，主要是焦虑症状，无抑郁症状；Group 5 几乎没有抑郁和焦虑症状。同时，研究还发现 CES - D 和 HADS 量表中的问题可分为不同的聚类，这有助于理解心理健康评估的潜在维度，还可能用于开发简化版的评估量表。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;其他视图的共聚类结果&lt;/strong&gt;：认知健康数据视图有三个行聚类，分别代表不同的认知功能水平；疾病和药物视图有两个行聚类，主要根据抗焦虑、抗抑郁和抗精神病药物的使用情况区分；生活方式和营养视图也有两个行聚类，与地区贫困程度、婚姻状况等因素相关；身体状况视图有两个行聚类，由年龄差异区分。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;心理健康与四个协变量集的关系&lt;/strong&gt;：研究发现，不同心理健康组在其他视图中的表现不同。例如，Group 3 的参与者认知功能较低，来自较贫困地区，更可能独居，年龄较大且身体独立性较差；而 Group 2 则相反。此外，Group 1 和 Group 4 在其他视图中的表现也呈现相反模式，Group 5 的参与者大多属于疾病和药物、生活方式和营养、身体状况视图中较为健康的聚类，且与认知健康聚类 1 和 3 有显著关联。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;随访队列中的心理健康模式&lt;/strong&gt;：对 953 名参与者的随访研究发现，共聚类分析检测到四种心理健康模式。这些模式与原始队列中的模式有一定的对应关系，表明心理健康模式具有一定的稳定性，但部分参与者在不同心理健康组之间发生了转变。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，研究人员通过多视图共聚类分析，成功识别出老年人中存在的五种不同的心理健康模式及其相关的风险因素。这些模式反映了老年人心理健康的不同表型，且与年龄、性别、认知功能、生活方式、营养状况和身体状况等因素密切相关。同时，研究还发现心理健康模式在纵向研究中具有一定的持续性，这为进一步研究心理健康障碍的空间和社会经济聚类、制定针对性的政策和生活方式干预措施提供了重要依据。此外，研究对 CES - D 和 HADS 量表的分析，为开发简化版的评估量表提供了思路，有助于快速诊断心理健康障碍。然而，该研究也存在一定的局限性，如纵向研究的样本量较小且年龄结构与原始队列不同，研究样本并非来自一般人群，可能影响研究结果的普遍性。但总体而言，这项研究为我们理解老年人的心理健康状况提供了新的视角，为后续研究和干预措施的制定奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在开展这项研究时，主要运用了以下关键技术方法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多视图共聚类分析&lt;/strong&gt;：使用多视图潜在块模型（Multi - View Latent Block Model，MVLBM）对多视图数据进行共聚类分析，将参与者和特征分别聚类，揭示不同视图间的关系。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据收集与整理&lt;/strong&gt;：利用 TUDA 研究数据集，收集参与者的心理健康、认知功能、疾病诊断、生活方式、营养状况和身体状况等多方面的数据，并进行整理和分类。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;统计分析&lt;/strong&gt;：运用 RStudio 和 R 语言进行统计分析，通过多元非参数威尔克斯（Wilks’ Lambda）统计、Kruskal - Wallis 检验和卡方检验等方法，验证不同心理健康组之间的差异。 &lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 22:46:44 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5ETFNqWmFMQnVKTVAyZ25kWWl0eUJiVkw3UTA3RW9EQWgyMUF5NklMcU1UR284Z3hhUS1GbVRUb2tXVkY0NFh0VUhGVUhtcVZVOThIbWlwUE40aXlDclg4TUVhWVRVLW5HYkFMWQ</guid></item><item><title>Tocotrienol-rich fraction 联合中链甘油三酯对非酒精性脂肪性肝病（NAFLD）小鼠氨基酸代谢的影响：开启肝病治疗新希望 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5vbWdMZThiT1VrOVJCeHZyWXhJTmpGWDFYem0zRjdFdVFaNmJubnN2V1Y5ZXhfbjRKZ1J0RmlYZGtnN2V2cXJmcnlSa05qODdIZkRwMFMyNkxoYlRINVBGaVBiYWVFVlpQdzFXRA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Egyptian Liver Journal》：Tocotrienol-rich fraction in medium-chain triglyceride carrier upregulates purine metabolism in non-alcoholic fatty liver disease (NAFLD) animal model&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究 TRF-MCT 对非酒精性脂肪性肝病（NAFLD）小鼠氨基酸代谢的影响，研究人员以 NAFLD 小鼠为模型展开研究。结果发现，TRF-MCT 可改变小鼠氨基酸代谢，涉及多种代谢途径。这表明其对 NAFLD 有保护和修复作用，为 NAFLD 治疗提供新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　非酒精性脂肪性肝病（Non-alcoholic fatty liver disease，NAFLD）是代谢综合征（Metabolic syndrome，MetS）在肝脏的表现，全球约 25% 的成年人口受其困扰。它涵盖了从肝脏脂肪变性到非酒精性脂肪性肝炎（NASH）、肝纤维化甚至肝细胞癌等一系列肝脏疾病。西方饮食习惯，如高脂肪饮食（High-fat diet，HFD），是 NAFLD 高发的重要原因，同时还会增加死亡风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，NAFLD 的发病机制复杂，“多重打击假说” 认为从肝细胞脂肪变性到脂肪性肝炎、肝纤维化，每个阶段都伴随着代谢物水平的改变。已有研究表明，NAFLD 小鼠模型中与碳水化合物、脂质代谢、肝生物转化、胶原合成和肠道微生物代谢相关的代谢物发生了变化，而且氨基酸代谢也出现异常，如组氨酸、色氨酸等氨基酸的改变会影响免疫功能和组织再生，促进疾病发展。虽然现有药物可治疗 NAFLD，但天然产物如棕榈来源的生育三烯酚富集物（Tocotrienol-rich fraction，TRF）也被视为减轻 NAFLD 严重程度的可行选择。不过，传统以长链甘油三酯（Long-chain triglycerides，LCT）为载体的 TRF 在代谢和吸收时需要水解并消耗能量，相比之下，中链甘油三酯（Medium-chain triglycerides，MCT）能提高 TRF 的生物利用度。然而，TRF 对 NAFLD 动物模型氨基酸代谢的影响尚不清楚。因此，为了探究这一问题，马来西亚玛拉工艺大学（Universiti Teknologi MARA）的研究人员开展了相关研究，研究成果发表在《Egyptian Liver Journal》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员建立了 NAFLD 小鼠模型，将 8 周龄的瘦素基因敲除雄性小鼠（B6.Cg-LepOb/J）随机分为三组：仅给予高脂肪饮食（HFD）的对照组、给予 HFD 并补充 200mg/kg/ 天棕榈基 TRF（以棕榈仁油 PKO 为载体，主要含 MCT）的 TRF-MCT 组、给予 HFD 和 PKO（200mg/kg/ 天）的 PKO 组。实验持续 6 周，实验结束后采集小鼠血清进行代谢组学分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验用到的主要技术方法有：一是动物实验，构建 NAFLD 小鼠模型分组饲养并处理；二是血清提取与制备，对采集的血液进行离心、蛋白沉淀、干燥、复溶等操作；三是超高效液相色谱 - 高场轨道阱质谱（UHPLC-HF Orbitrap-MS）分析，用于代谢组学检测；四是多元、统计和通路分析，运用相关软件进行数据处理和分析 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主成分分析（PCA）和得分图&lt;/strong&gt;：对比 TRF-MCT 组与 HFD 组、PKO 组与 HFD 组，PCA 在不同模式下呈现出不同的总变异和主成分得分，得分图显示代谢特征在不同主成分轴上分布，表明 TRF-MCT 和 PKO 对小鼠代谢特征产生了影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单变量分析代谢特征&lt;/strong&gt;：通过火山图分析，在正、负模式下分别确定了 TRF-MCT 组和 PKO 组与 HFD 组相比的显著代谢特征数量，以及上调和下调的特征数量，反映出两组代谢物的变化情况。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;代谢特征注释和通路分析&lt;/strong&gt;：TRF-MCT 组注释出 11 种氨基酸，其中尿刊酸等上调，4 - 吡啶酮酸等下调；PKO 组仅鉴定出谷氨酸上调。TRF-MCT 组涉及的显著通路包括缬氨酸、亮氨酸和异亮氨酸生物合成、维生素 B&lt;sub&gt;6&lt;/sub&gt;代谢和氨酰 - tRNA 生物合成；PKO 组的显著通路则与氮代谢等相关。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，HFD 诱导的 NAFLD 小鼠出现氨基酸代谢异常，包括缬氨酸、亮氨酸和异亮氨酸生物合成相关氨基酸的变化，以及氨酰 - tRNA 生物合成和维生素 B&lt;sub&gt;6&lt;/sub&gt;代谢的改变。这些异常可能是机体对疾病的生理反应，促进了 NAFLD 的进展。而 TRF-MCT 补充剂可下调这些氨基酸，可能通过逆转机体的适应性反应，预防 NAFLD 进展，对疾病起到保护作用。此外，PKO 作为载体对生化途径影响较小，不干扰 TRF 的作用。不过，该研究存在局限性，未进行基因和蛋白质方面的研究，后续可对此展开深入探究。总体而言，该研究为 NAFLD 的治疗和研究提供了新的方向和理论依据，强调了 TRF-MCT 作为补充剂在预防和改善 NAFLD 方面的重要潜力。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 22:46:43 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5vbWdMZThiT1VrOVJCeHZyWXhJTmpGWDFYem0zRjdFdVFaNmJubnN2V1Y5ZXhfbjRKZ1J0RmlYZGtnN2V2cXJmcnlSa05qODdIZkRwMFMyNkxoYlRINVBGaVBiYWVFVlpQdzFXRA</guid></item><item><title>Ciprofol 对比丙泊酚用于脓毒症机械通气患者长期镇静：一项关键随机对照研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1Eb1lpNWdXdnNDaDFWcjRKX0hhOGFsWWtYbTM3am9FY0p4ZEpYMlJpc0tKeWdIM0plTTNhUDdYaFFZYUk1bjkzY3lVb19ITjRHQjBjN2twOXd0NlpZdklDVnVUVlNHVHhraHV5Qg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Anesthesiology》：Ciprofol versus propofol for long-term sedation in mechanically ventilated patients with sepsis: a randomized controlled trial&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究理想镇静药物，研究人员开展 “Ciprofol 与丙泊酚用于脓毒症机械通气患者长期镇静的随机对照试验”。结果显示，Ciprofol 在目标镇静范围时间占比和成功镇静率上更优，在撤机时间、死亡率等方面与丙泊酚无显著差异，为临床镇静用药提供参考。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在医疗领域，脓毒症是个棘手的 “狠角色”。它被定义为机体对感染的失调反应引发的危及生命的器官功能障碍，全球每年受其影响的人数众多，死亡率高达四分之一。许多脓毒症患者需要机械通气辅助治疗，而镇静在其中起着关键作用，能缓解患者焦虑、配合通气。然而，现有的常用镇静药物都存在一些弊端。比如苯二氮?类药物（像咪达唑仑）在重症患者体内代谢缓慢，容易造成药物蓄积，延长患者苏醒时间；丙泊酚虽然起效快、恢复快，但会带来低血压、呼吸抑制、注射疼痛等不良反应；右美托咪定虽有镇痛效果且呼吸抑制不严重，却会增加心动过缓和低血压的发生几率。所以，寻找一种更理想的镇静药物迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的背景下，暨南大学附属第一医院的研究人员挺身而出，开展了一项意义重大的研究。他们进行了一项单中心随机对照试验，旨在比较 Ciprofol（一种新的静脉麻醉药，化学结构与丙泊酚相似）与丙泊酚用于脓毒症机械通气患者长期镇静（预计≥24h）的疗效和安全性。该研究成果发表在《BMC Anesthesiology》杂志上，为临床镇静用药提供了重要参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员为了得出可靠结论，采用了一系列关键技术方法。首先，精心筛选符合条件的患者，依据 Sepsis - 3 标准确定脓毒症患者，并设定详细的纳入和排除标准。然后，运用随机分组方法，将患者以 1:1 的比例随机分配到 Ciprofol 组和丙泊酚组。在试验过程中，通过 Richmond 躁动 - 镇静量表（RASS）每小时评估镇静效果，根据 Critical Care Pain Observation Tool（CPOT）调整镇痛药剂量，以此严格把控试验进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;患者招募与特征&lt;/strong&gt;：研究期间，共筛选 63 例患者，60 例被随机分组，4 例因撤回治疗被排除，最终 Ciprofol 组和丙泊酚组各有 28 例患者纳入分析。两组患者在年龄、性别、感染源、疾病严重程度等方面无显著差异，这为后续公平对比两种药物的效果奠定了基础。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主要结局&lt;/strong&gt;：Ciprofol 组撤机时间（从随机化到成功拔管的时间）中位数为 104.0（40.8 - 147.2）小时，丙泊酚组为 132.5（69.8 - 207.8）小时，虽然 Ciprofol 组撤机时间较短，但两组差异无统计学意义（P = 0.123）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;次要结局&lt;/strong&gt;：Ciprofol 组在目标镇静范围（RASS 评分 - 3 至 0）的时间占比中位数显著高于丙泊酚组（72.2% [14.3 - 92.7%] vs 22.6% [0.0 - 45.4%]），成功镇静率（目标镇静范围时间占比≥70% 且无需抢救镇静）也明显更高（53.6% [15/28] vs 14.3% [4/28]）。而在 ICU 死亡率、住院死亡率、ICU 住院时间、住院时间、低血压和心动过缓发生率方面，两组均无显著差异。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;从研究结论和讨论部分来看，此次研究意义非凡。虽然 Ciprofol 在撤机时间上未显示出优于丙泊酚的效果，但在目标镇静范围时间占比和成功镇静方面表现更出色。这表明 Ciprofol 是脓毒症机械通气患者长期镇静的有效且安全的选择。不过，该研究也存在一些局限性，如样本量较小、部分医疗人员未设盲、结果的普适性有限等。但这毕竟是首次针对该主题的研究，为后续更大规模、多中心的研究指明了方向，对推动临床镇静用药的发展具有重要的指导意义。未来有望通过进一步研究，更全面地评估 Ciprofol 的临床价值，为脓毒症患者的治疗带来更多福音。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 22:46:39 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1Eb1lpNWdXdnNDaDFWcjRKX0hhOGFsWWtYbTM3am9FY0p4ZEpYMlJpc0tKeWdIM0plTTNhUDdYaFFZYUk1bjkzY3lVb19ITjRHQjBjN2twOXd0NlpZdklDVnVUVlNHVHhraHV5Qg</guid></item><item><title>社区老年非椎体骨折的 10 年随访研究：风险因素探寻与公共卫生干预新方向 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5oemQ0UDNVTEpLQmMzUk1vS21mbE5YU1R5N1hYRm13N25XSkoxTmpVSEJuTkVxc2VnQjlFZWlyazFLS05mM1hLaHVvSFRXVklqN3RuekJXNUlRZUdLc1cwZjYzdy0wel9tcERqWQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Archives of Osteoporosis》：Risk factors for non-vertebral fractures in community-dwelling elderly: a 10-year follow-up study in New Zealand&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究非椎体骨折（Non-vertebral fractures）的风险因素，研究人员对 5000 余名 50 - 84 岁社区老人进行 10 年随访研究。结果发现女性、高龄、特定种族等多个因素与骨折风险相关，针对可改变因素干预或能降低骨折负担，对预防骨折意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　随着全球人口老龄化加剧，骨折已成为一个严重的公共卫生问题。在世界范围内，骨折的发生率、患病率和致残年限都在显著增加。例如，2019 年全球有 1.78 亿新增骨折病例，4.55 亿急性或长期骨折症状的现患病例，2580 万伤残调整生命年（YLDs） ，相比 1990 年分别增长了 33.4%、70.1% 和 65.3%。美国 50 岁及以上人群中，2005 年估计有 200 多万例骨折发生，其中 73% 是非椎体骨折，花费达 170 亿美元，预计到 2025 年，骨折数量和相关成本将增加近 50%。在欧洲，主要国家的脆性骨折数量也呈上升趋势，相关成本也大幅增加。而且，骨折与死亡率增加相关，尤其是髋部骨折，其影响可长达 10 年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管骨折问题如此严峻，但对于非椎体骨折的风险因素，人们的了解还不够全面。以往的研究大多集中在椎体骨折或髋部骨折，针对非髋部非椎体骨折的研究较少，且存在随访时间短、基线因素有限、样本量小等问题。为了填补这些空白，来自安徽医科大学、安徽中医药大学和奥克兰大学的研究人员开展了一项长达 10 年的前瞻性随访研究（2011 - 2022） 。该研究基于维生素 D 评估（ViDA）研究的参与者，旨在深入探究社区居住老年人非椎体骨折的风险因素。研究成果发表在《Archives of Osteoporosis》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了多种关键技术方法。首先，选取来自新西兰奥克兰社区家庭诊所的 5110 名 50 - 84 岁参与者，这些参与者最初是 ViDA 研究的对象，该研究是一项随机、双盲、安慰剂对照试验，旨在评估口服每月 100,000 IU 维生素 D&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;补充剂或安慰剂对心血管疾病（CVD）的疗效。在本次研究中，由于维生素 D 补充剂对跌倒和非椎体骨折无明显预防作用，所以将干预组和安慰剂组的参与者合并进行分析。其次，在基线访谈时，收集了参与者的社会人口学变量、生活方式、身体健康状况、病史等多方面信息，并测量了体重、身高以计算身体质量指数（BMI），采集血液样本检测血清钙、25 (OH) D&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;和 25 (OH) D&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;浓度。此外，从新西兰卫生部（MoH）的药品数据库提取参与者的处方药物信息。最后，通过 MoH 国家最低数据集（NMDS）的医院事件记录和事故赔偿公司（ACC）的索赔数据来确定非椎体骨折事件，采用 Cox 比例风险回归模型分析基线风险因素与非椎体骨折之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结果&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参与者基本特征&lt;/strong&gt;：最终纳入分析的 5108 名参与者中，男性占 58.1%，女性占 41.9%，平均年龄为 65.9（8.3）岁。大多数参与者为欧洲或其他族裔（83.3%），超过一半拥有高等教育水平（56.4%），多数已婚或有伴侣（72.7%）且与家人同住（79.4%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险因素分析&lt;/strong&gt;：在多变量模型中，多个因素与非椎体骨折风险增加相关。社会人口学方面，女性（HR = 1.53）、80 - 84 岁（HR = 1.47）、欧洲 / 其他族裔（与毛利、太平洋和南亚族裔相比）、小学教育水平（HR = 1.65）、与非家庭成员同住（HR = 1.47）或独居（HR = 1.29）的参与者骨折风险更高。生活方式上，每日饮酒（HR = 1.51）的参与者骨折风险显著增加，且饮酒频率与骨折风险呈线性趋势（所有 P&lt;sub&gt;趋势&lt;/sub&gt;&amp;lt;0.001）。身体健康方面，与骨骼健康相关的因素，如在过去 4 周内跌倒（HR = 1.59）、有骨折史（HR = 1.43）、患骨质疏松（HR = 1.95）和关节炎（HR = 1.20），都与骨折风险上升有关。药物方面，使用抗抑郁药（HR = 1.52）和抗心律失常药物（HR = 1.51）的参与者骨折风险也较高。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;研究结论与讨论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在新西兰 5108 名 50 - 84 岁老年人的 10 年随访研究中，五分之一的参与者出现了至少一次新的非椎体骨折。研究确定了多个独立的风险因素，这些因素中部分具有较高的普遍性，如与非家庭成员同住或独居的比例达 20.5%，每日饮酒的比例为 21.6%，服用抗抑郁药的比例为 11.9%，而且这些因素具有潜在的可改变性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果在多个方面具有重要意义。从社会人口学角度看，与其他研究结果一致，骨折风险与种族、年龄、教育水平和生活状况相关。这提示社会在制定健康政策时，应关注特定群体，如老年女性、低教育水平者和独居老人等。在生活方式方面，明确了饮酒频率与骨折风险的剂量 - 反应关系，为公共卫生干预提供了依据，可通过宣传教育引导老年人合理饮酒，降低骨折风险。对于骨骼健康因素，鉴于跌倒和关节炎在研究样本中较为普遍，且与骨折密切相关，如果未来研究能进一步确认因果关系，针对这些因素的干预措施将具有成本效益，有望有效降低骨折风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在药物方面，抗抑郁药与骨折风险的关系与以往荟萃分析结论相符，抗心律失常药物也被发现与骨折风险增加有关，这为医生在开具这些药物时提供了参考，需权衡治疗效果与骨折风险。然而，研究也存在一些局限性，如招募阶段的低响应率（18%）影响了样本代表性，限制了研究结果的外部有效性；骨密度（BMD）仅在部分样本（8.1%）中测量，且多数感兴趣因素为自我报告，可能存在回忆偏倚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，该研究为非椎体骨折的预防和公共卫生干预提供了重要线索。未来的研究可进一步探究这些风险因素的因果关系，并基于此开展针对性的干预措施，以有效减轻骨折负担，改善老年人的健康状况。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 22:46:36 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5oemQ0UDNVTEpLQmMzUk1vS21mbE5YU1R5N1hYRm13N25XSkoxTmpVSEJuTkVxc2VnQjlFZWlyazFLS05mM1hLaHVvSFRXVklqN3RuekJXNUlRZUdLc1cwZjYzdy0wel9tcERqWQ</guid></item></channel></rss>