<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>研究表明，维生素D可将结直肠癌风险降低58% - 财富中文网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMid0FVX3lxTE5tSlJCcWV4SXFES3VMdVhTY0tjUzJpclFHLV9KNHM2T3NUb0t0N2tIUTh0eUNEX0toVUlwM20xMWhzUkRWU3lrX2xYMXdoRHhob1JSU05XeWM1NDBCbzA3cDk0Z0FGd1JGemJVWlJqaERsMzVrYmdJ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="word-cn"&gt;
&lt;p&gt;维生素D在提升精力和改善骨骼、大脑、心脏和肠道健康方面发挥着重要作用。如今，研究人员指出，这种功效强大的维生素可能在降低结直肠癌风险方面发挥至关重要的作用。根据美国癌症协会（American Cancer Society）的数据，在年轻群体中结直肠癌的发病率持续上升，已成为50岁以下男性癌症死亡的首要原因，是50岁以下女性癌症死亡的第二大原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《营养素》（Nutrients）期刊发表的一项研究揭示了维生素D水平与结直肠癌风险之间的关联。通过分析50项关于维生素D与结直肠癌的研究数据，研究人员发现，维生素D膳食摄入量最高（80纳克/毫升）的人群比摄入量最低（10纳克/毫升）的人群结直肠癌风险降低25%。此外，美国大型长期研究“护士健康研究”（专注于女性高发慢性病风险因素）的数据显示，维生素D摄入量最高的女性患结直肠癌的风险比摄入量最低的女性低58%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究作者写道：“维持最佳维生素D水平及充足膳食摄入对预防结直肠癌和改善患者预后至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维生素D如何影响结直肠癌风险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员指出，维生素D对免疫系统调节具有关键作用：它能增强脾脏、淋巴结等重要免疫器官的功能，并提升T细胞（一种帮助预防感染及对抗癌症的白细胞）的活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;充足的维生素D水平还可维持肠道整体健康。研究作者称，维生素D能激活肠道内的受体，促进钙吸收并强化肠道屏障，从而使肠道在吸收营养的同时抵御有害细菌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者写道，体内缺乏维生素D会削弱肠道屏障，导致肠道内的有害物质进入血液引发炎症，而炎症会加速癌症发展。但研究发现，高水平维生素D有助于减轻此类炎症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人体需要多少维生素D？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克利夫兰医学中心（Cleveland Clinic）的数据显示，约35%的美国成年人缺乏维生素D。研究作者特别提到，这种情况在19至44岁人群中尤为普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每日推荐维生素D膳食摄入量为：1至70岁人群600国际单位（IU），70岁以上老年人群800国际单位。美国儿科学会（American Academy of Pediatrics）建议婴儿每日摄入400国际单位维生素D。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅奥诊所（Mayo Clinic）提醒，服用维生素D或任何膳食补充剂前需咨询医生，因为维生素D可能与某些药物相互作用，例如降胆固醇药消胆胺、强心药地高辛、类固醇药物、刺激性泻药，以及地尔硫卓、维拉帕米等降压药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外需注意剂量——过量摄入维生素D可能中毒。梅奥诊所指出，维生素D中毒会导致高钙血症，引发胃部不适、呕吐、虚弱、尿频，还可能导致骨痛及肾结石等肾脏问题。服用前应咨询医生确定适宜剂量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何提升维生素D水平？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除补充剂外，研究表明，每天（至少每周两次）上午10点至下午4点间无防晒措施晒太阳5至30分钟，可帮助满足维生素D需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也可以通过饮食摄入维生素D，包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 三文鱼、鲑鱼、金枪鱼等鱼类&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 添加维生素D的橙汁或牛奶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 蘑菇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 酸奶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 蛋黄（财富中文网）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;译者：刘进龙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审校：汪皓&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="word-en"&gt;
&lt;p&gt;Vitamin D plays an important role in your energy levels and the health of your bones, brain, heart, and gut. Now, researchers say this powerhouse vitamin may also play a crucial role in lowering risk for colorectal cancer, which has been on the rise in younger adults, becoming the leading cause of cancer death for men under 50, and the second leading among women under 50, according to the American Cancer Society.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A study published in the journal Nutrients has linked vitamin D levels with colorectal cancer risk. Reviewing data from 50 different studies on vitamin D and colorectal cancer, researchers found that those with the highest dietary intake of vitamin D (80 ng/mL) had a 25% decrease in colorectal cancer risk compared to those with the lowest amount (10 ng/mL). Additionally, data from the Nurses’ Health Study—a large, long-term U.S. study that has investigated the risk factors for the top chronic diseases in women—revealed that women with the highest vitamin D intake had a 58% lower risk of colorectal cancer compared to those with the lowest intake.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Maintaining optimal vitamin D levels and adequate dietary intake is crucial in preventing CRC and improving patient prognosis,” the study authors wrote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How vitamin D affects colorectal cancer risk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Researchers state that vitamin D plays a crucial role in immune system regulation enhancing the function of important organs of the immune system like the spleen and lymph nodes, while boosting T-cell activity—a type of white blood cell that helps prevent infection and fight cancer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adequate vitamin D levels also can support overall gut health. The study authors state that vitamin D can support receptors in your gut to improve calcium absorption and strengthen your intestinal barrier, which allows your gut to absorb nutrients while keeping out harmful bacteria. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitamin D deficiency can weaken the intestinal barrier, which allows unwanted substances from the intestine to enter the bloodstream, causing inflammation, which fuels cancer growth, the authors wrote. But they found that having high vitamin D levels can help reduce that inflammation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How much vitamin D do you need?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About 35% of U.S. adults are vitamin D deficient, according to the Cleveland Clinic—and the study authors note that it is particularly common among adults ages 19 to 44.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The daily recommended dietary allowance for vitamin D is 600 IU for those aged 1 to 70, while older adults are recommended to take 800 IU per day. The American Academy of Pediatrics recommends 400 IU of vitamin D per day for infants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talk with your doctor before taking vitamin D or any supplement, as it can interfere with certain medications, according to the Mayo Clinic, including cholestyramine, a cholesterol-lowering drug, the heart medicine digoxin, steroids, stimulant laxatives, and certain blood pressure medications such as diltiazem and verapamil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Be careful with your dosage, too—excessive vitamin D can be toxic. Vitamin D toxicity leads to hypercalcemia, according to the Mayo Clinic, which can cause upset stomach and vomiting, weakness, frequent urination, and may also lead to bone pain and kidney issues such as kidney stones. Check with your doctor about the appropriate dose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How to boost your vitamin D levels&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beyond supplementation, research suggests that five to 30 minutes of sun exposure between 10 a.m. and 4 p.m., preferably daily, but at least twice a week, without sunscreen can help you meet your vitamin D needs. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can also get vitamin D through food, including:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Fish like salmon, trout, and tuna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Orange juice or milk fortified with vitamin D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Mushrooms&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Yogurt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Egg yolks&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财富中文网</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:30:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMid0FVX3lxTE5tSlJCcWV4SXFES3VMdVhTY0tjUzJpclFHLV9KNHM2T3NUb0t0N2tIUTh0eUNEX0toVUlwM20xMWhzUkRWU3lrX2xYMXdoRHhob1JSU05XeWM1NDBCbzA3cDk0Z0FGd1JGemJVWlJqaERsMzVrYmdJ</guid></item><item><title>心血管健康問題出現日益年輕化趨勢 - 大紀元</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYEFVX3lxTE9TR09icl8wb3V4Nkk1VDRZamVQOW5CWXFTX3BOTlE4U1RRTHRuWmtxTEJWME9CSXBER09nR1Jpa0dTbWFVbGpHMkQ1Tm1uOExvdS1LOFNQVGY0ZVQwUkpvetIBZkFVX3lxTE11b0lyS1A1amYxQ21UZXFlRWd1TlhXaXNKclExektDTXpNaFNUOXpoMUhNekFDem42bEdVYVdfMFB6R01zT1NzUHJwZ29jYmpTaFpzV1Q3U2ttbmt2c0Nqc3czeklodw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="column" itemprop="articleBody"&gt;
		&lt;header role="heading"&gt;
			

			&lt;div class="mbottom10 large-12 medium-12 small-12 columns"&gt;
				&lt;time datetime="2025-04-23T19:10:04+08:00"&gt;更新: 2025-04-23 7:00 PM	&lt;/time&gt;
				   &lt;span&gt;标签&lt;/span&gt;&lt;p&gt;: &lt;/p&gt;&lt;span&gt;tags:&lt;/span&gt;
				&lt;a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BF%83%E8%A1%80%E7%AE%A1.html" rel="tag"&gt;心血管&lt;/a&gt;&lt;p&gt;, &lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E5%8C%96.html" rel="tag"&gt;年轻化&lt;/a&gt;&lt;p&gt;, &lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%82%A5%E8%83%96%E7%8E%87.html" rel="tag"&gt;肥胖率&lt;/a&gt;			&lt;/div&gt;
		&lt;/header&gt;
        		
		&lt;p&gt;曾被认为是处于健康巅峰的一代人，如今正面临心血管健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国心脏协会（AHA）的最新研究显示，年龄介于18至25岁的年轻族群正快速面临日益增加的心脏相关风险，主要原因包括肥胖率上升、抽烟现象增加，以及久坐的生活方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“心血管疾病在美国仍是死亡的主要原因，且更令人担忧的是，越来越多的年轻人因早期风险因素（如血压升高和前期糖尿病）而经历人生中的首次严重心脏不良事件，例如心脏病发作或中风。”科学声明撰写小组主席朱尔‧斯科特（Jewel Scott）在接受《大纪元时报》采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;肥胖率与抽烟率逐年增加&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;发表于《美国心脏协会杂志》上的科学声明揭示了一个常被忽视的关键心血管脆弱时期：成年初期。许多年轻人在步入成年时，已伴有肥胖、高血压以及高胆固醇等心血管风险因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯科特表示，报告发现，18至23岁族群中首次抽烟的比例已从2002年的21%上升至2018年的42.6%，显示出该年龄段吸烟率显著上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“电子烟现已成为最常用的烟草产品，而近来的研究表明，其对血管的影响与传统香烟类似。”斯科特提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到吸烟对心血管健康的风险已被充分证实，这一趋势对该族群的长期心脏健康构成严重威胁，因此制定预防及干预策略已成为迫切需要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，肥胖也已影响到许多年轻成年人。目前每五人中就会有一人被归类为肥胖。这一问题同时还延伸至更年轻的人群，预测显示，目前年龄在2至19岁的儿童中，超过一半可能在35岁前发展为肥胖，凸显出未来公共健康面临的潜在挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还指出，约55%的年轻人表示自己缺乏身体运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份声明是基于对有关成年初期心血管健康趋势研究的全面分析。调查发现，随着成年初期责任的增加和对独立性的更高要求，这些变化或对健康状况产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明作者强调，应将心脏健康教育融入年轻人的生活中，并重点关注生活习惯以及社交网络等因素的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯科特表示，这份报告“极其重要”，因其揭示了一个常被忽视但却非常关键的人生阶段，心血管健康在这一时期很少会被主动提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约Northwell Health的儿科心脏病学和成人先天性心脏病专家大卫‧阿舍‧卡茨（Dr. David Asher Katz）在接受《大纪元时报》采访时表示，美国心脏协会的这份声明“具有重大意义”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统上，心血管症状如心脏病发作和缺血性中风被认为是中年及老年人群的健康问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但正如这份声明所指出的那样，”他强调，“有着这些健康风险的年轻人比例正在不断攀升。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;成年后健康检查次数下降&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一项关键发现显示，年轻成年人定期进行健康检查的频率出现下降。美国心脏协会的声明提到，在儿童时期，例行就诊通常会监测体重、血压和胆固醇水平，但这些检查在高中之后往往出现减少，导致年轻人错失评估其心血管风险的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，斯科特还表示，年轻人尤其容易养成不健康的生活习惯，例如不良饮食及久坐等生活方式。许多年轻人在脱离如高中运动队等结构化环境后，活动量随着独立生活的开始会出现明显减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明的作者们还指出，年轻成年群体在美国构成了没有医保人群的主要部分，卡茨表示，这是报告中“尤为令人担忧的趋势之一”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者同时提到，许多年轻人在年满19岁后会失去联邦医疗补助（Medicaid，俗称“白卡”）资格，而没有保险的人往往难以获得所需的医疗服务。据美国心脏协会数据，年轻成年人是美国2700万无保险成年人中人数最多的群体，他们通常只在严重患病时才会寻求医疗帮助。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;预防措施&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;卡茨表示，对于年轻成年人来说，预防措施设立中“最重要的环节”便是与一位初级保健医生建立护理关系，并至少每年复查一次。他强调，心血管健康的风险因素——例如高胆固醇、肥胖、糖尿病以及高血压都可以由医生及早发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“医生可以与患者合作，通过饮食、运动和药物进行治疗。”他说，“通过识别并应对这些风险因素，能有助于降低患病风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯科特则建议，年轻成年人应依循美国心脏协会提出的“健康八要素”（&lt;a href="https://www.heart.org/en/healthy-living/healthy-lifestyle/lifes-essential-8"&gt;Essential 8&lt;/a&gt;）预防框架，来降低罹患心血管疾病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重要的健康举措包括避免抽烟以及保持运动。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯科特指出：“身体运动在成年初期往往会减少，久坐行为则有所增加。每天的身体运动非常重要，无论是通过散步、参与社区体育联赛，还是利用公园等绿地空间，都有助于减轻久坐行为带来的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还强调了心理健康的重要性，解释说“脑—心—身”之间的联系在心血管健康中扮演着关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“越来越多的证据表明，孤独与长期健康风险有关。虽然几乎所有年轻人都活跃在社交媒体上，但我仍鼓励他们优先考虑面对面的交往，并且最好是通过共同的体育活动，这对心理健康及心血管健康都会有益。”斯科特说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国心脏协会呼吁采取针对该年龄段的综合性干预措施，主张在学校和社区学院中纳入心血管健康教育，以提高认知并鼓励更健康的生活习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯科特表示，尽早养成有益的心脏健康习惯“非常重要”，在运动、营养摄入及压力管理方面做出一些小的改变，往往能带来持久的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，提高公众意识、健康教育及预防护理的公共卫生举措，在帮助年轻人群采纳这些健康做法方面起着至关重要的作用，这会有助于促进长久而健康的生活状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;英文报导请见英文《大纪元时报》：&lt;a href="https://www.theepochtimes.com/health/teenagers-coming-into-adulthood-carrying-heart-disease-risks-aha-report-finds-5831727"&gt;Teenagers Entering Adulthood Carrying Heart Disease Risks, AHA Report Finds&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身处纷乱之世，心存健康之道，就看&lt;a href="https://www.epochtimes.com/gb/nsc1002.htm"&gt;健康1+1&lt;/a&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：韩玉#&lt;/p&gt;
&lt;span id="epoch_socail_span"&gt;&lt;/span&gt;		

		&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;

				
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE9TR09icl8wb3V4Nkk1VDRZamVQOW5CWXFTX3BOTlE4U1RRTHRuWmtxTEJWME9CSXBER09nR1Jpa0dTbWFVbGpHMkQ1Tm1uOExvdS1LOFNQVGY0ZVQwUkpvetIBZkFVX3lxTE11b0lyS1A1amYxQ21UZXFlRWd1TlhXaXNKclExektDTXpNaFNUOXpoMUhNekFDem42bEdVYVdfMFB6R01zT1NzUHJwZ29jYmpTaFpzV1Q3U2ttbmt2c0Nqc3czeklodw</guid></item><item><title>女子患脑膜瘤双目失明，15万理赔防癌险被拒！保险公司回应 - 凤凰网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiSEFVX3lxTE5KczBZSVdsR0NHaUtLcEF5Qm1xaDJ0MTNCSWdoUUUza3piYVlWdExPSmw3emV4WlZjcFFudnVrWFkxcXNGbzdycw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_text_D0U1y"&gt;&lt;p&gt;近日，武汉市民台女士（化名）&lt;strong&gt;因脑膜瘤术后双目失明向保险公司申请理赔时遭遇纠纷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;其购买的&lt;strong&gt;两份中国人寿保险中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;重大疾病险获赔3万元&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;但15万元保额的防癌险遭拒赔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;理由是“不符合条款”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家属质疑保险公司“增设放化疗条件”不合理，目前已向法院提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/DD1B332FCAB1504419D9398BE3EA5287E23619C6_size1068_w1080_h812.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg=="&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;投保10年——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;确诊WHO2级脑膜瘤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;术后双目失明保守治疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据台女士提供的资料显示，她于2014年通过中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司购买了份中国人寿的组合险，包括保额3万元的重大疾病险及保额15万元的防癌险，&lt;strong&gt;每年缴费数千元并持续至今。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月，台女士被诊断为WHO2级脑膜瘤（注：WHO脑膜瘤分级中，1级为良性，2级属交界性，3级为恶性），接受开颅手术后双目失明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人寿保险股份有限公司的保险单显示，合同成立日期为2014年10月26日，其中“国寿防癌疾病保险”的“保险期间”为38年，每年标准保费为2898元，保额为150000元。由中国人寿保险股份有限公司（2014）发布的《国寿防癌疾病保险利益条款》中“下列疾病不在保障范围内”一栏，无WHO2级脑膜瘤不予赔付的相关条款。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/403B66891E4171F96631954BE5F875319A2D0267_size385_w1080_h880.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg=="&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，释义中注明，癌症指采用中国保险行业协会制定的《重大疾病保险的疾病定义使用规范》中列明的恶性肿瘤的定义，指恶性细胞不受控制的进行性增长和扩散，浸润和破坏周围正常组织，可以经血管、淋巴管和体扩散转移到身体其它部位的疾病。经病理学检查结果明确诊断，临床诊断属于世界卫生组织《疾病和有关健康问题的国际统计分类》(ICD-10)的恶性肿瘤范畴。其中，未提及WHO2级（介于良性与恶性之间的交界性肿瘤）肿瘤的归属。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/A987C5DBC84B2BD8E380C92BB3023A5D0B3BF0A0_size933_w1080_h1440.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg=="&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗记录显示，台女士的肿瘤已“侵犯脑实质”，病理诊断为“符合WHO2级”，术后台女士选择保守治疗，未进行放化疗。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;理赔被拒——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;申请理赔防癌险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;保险公司称“放化疗后可以理赔”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台女士申请理赔后，&lt;strong&gt;保险公司赔付了重大疾病险3万元，但拒绝防癌险15万元赔付，称“不符合恶性肿瘤条款”。&lt;/strong&gt;其爱人表示，保险公司曾提出“需完成放化疗才予赔付”，但家属认为该要求超出合同约定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“防癌险条款中并无放化疗前提，且WHO2级脑膜瘤属于低度恶性，2014年老版条款中没有将WHO2级排除在外，应属理赔范围。”其爱人强调，2020年新版重疾险虽将交界性肿瘤排除，但台女士保险合同签订于此前，应适用旧条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月4日，台女士一家向中国人寿保险再次申请理赔，但于2025年1月6日被拒，拒赔原因为“你所申请的脑膜瘤，在国寿附加防癌两全保险合同中未到达重疾赔付标准”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，台女士一家又向银保监会反映此事，银保监会介入后，中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司理赔员于2025年3月12日回电，但仍拒赔，通话录音显示，对于台女士一家要求保险赔付的要求&lt;strong&gt;，理赔员称“等病人开始放化疗后，您重新报案，就可以正常理赔。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我爱人的病很严重，因病失明已失去生活自理能力，她的身体已经不支持放化疗了。”&lt;/strong&gt;台女士爱人表示，对于中国人寿保险称“放化疗才能理赔”的要求感到难以理解。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;律师说法——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;对格式条款有争议时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;保险公司应作出有利于被保险人的解释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名公益律师、陕西丰瑞律师事务所高级合伙人朱长江分析称，本案的核心争议在于台女士所患的WHO2级脑膜瘤（交界性肿瘤）是否符合防癌险的赔付标准，以及保险公司增设“需完成放化疗”的理赔条件是否合法合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱长江表示，根据WHO分级，脑膜瘤1级为良性，3级为恶性，2级属于交界性肿瘤（潜在恶性）。防癌险通常仅保障“恶性肿瘤”（即癌症），而交界性肿瘤是否属于保障范围需依据合同条款对“恶性肿瘤”的定义。若条款未明确排除交界性肿瘤，根据《保险法》第31条，对格式条款有争议时，应作出有利于被保险人的解释，保险公司以“未达恶性肿瘤标准”拒赔可能缺乏直接依据。若条款以病理诊断为赔付标准，部分防癌险要求“组织病理学确诊为恶性肿瘤”，而交界性肿瘤可能不符合此标准，能否赔付还需结合台女士的具体病理报告进一步判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，台女士的防癌险条款中若未明确要求“完成放化疗”，则保险公司增设该条件涉嫌单方变更合同内容，违反《保险法》第16条规定的诚信原则。此外，台女士术后身体已无法承受放化疗，该要求显失公平，可能被法院认定为无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，若台女士的保单未明确排除交界性肿瘤，且保险公司无法证明放化疗为合同约定条件，则其拒赔行为可能被法院认定为不合理，台女士有望通过诉讼获得赔付。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;起诉维权——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;家属已向法院提起诉讼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;业内人士提醒购买疾病险需做好“六注意”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月22日晚7时许，中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司向华商报大风新闻作出回应，台女士亲友已选择法律途径维权，保险公司也支持，“以照法院的判决为准。”保险公司相关工作人员说。台女士亲友表示，目前诉讼材料已提交法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士提醒，&lt;strong&gt;消费者购买疾病险时应重点关注条款对疾病定义、分级的约定，尤其是良恶性界限模糊的肿瘤类别。&lt;/strong&gt;对于保险公司而言，此类纠纷亦反映出条款精细化与消费者告知义务的平衡难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;该业内人士建议，民众在购买保险前应做到以下几点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.细读条款，紧盯“疾病定义”。&lt;/strong&gt;重点查看合同中“保障范围”“免责条款”，尤其是癌症、心脑血管等疾病的具体医学标准如肿瘤分级、治疗方式要求。警惕“需持续恶化”“必须接受某类治疗”等隐性门槛，避免“确诊即赔”的误解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.优先选择“疾病定义锁定”产品。&lt;/strong&gt;投保时确认条款是否写明“疾病定义以合同签订时为准”，防止保险公司后续单方修改标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.警惕“动态条款”与模糊表述。&lt;/strong&gt;若合同含“本公司保留调整疾病定义权利”等条款，需与保险公司书面确认关键定义，或补充约定争议病种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.健康告知务必真实、完整，避免隐瞒病史或体检异常，否则可能被拒赔。&lt;/strong&gt;对不确定的健康问题，咨询专业顾问后如实填写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.留存证据，防患未然。&lt;/strong&gt;保存投保时的宣传资料、沟通记录，重点截屏“承诺赔付”的内容；确诊疾病后，及时固定病理报告、诊疗记录等医学证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.优先选监管评级高的公司。&lt;/strong&gt;参考银保监会年度服务评级（A类最佳），降低因保险公司“惜赔”引发纠纷的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华商报大风新闻记者 王煜鑫&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>凤凰网</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 07:25:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiSEFVX3lxTE5KczBZSVdsR0NHaUtLcEF5Qm1xaDJ0MTNCSWdoUUUza3piYVlWdExPSmw3emV4WlZjcFFudnVrWFkxcXNGbzdycw</guid></item><item><title>女子患脑膜瘤双目失明，理赔防癌险被拒：“放化疗后可以理赔”；律师：违反保险法诚信原则 - 网易</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYkFVX3lxTFBNYk1BYjM5T3Z2U2ZFT2VVRVNKWFhYMDNDZ1lXRU5zaFdZRWFzZnVCU0oxQUFsODZBbjNBR0FfVlpxQlQ5c2xXSlJfT0RBWVRPeXUzNXV4Vnl4T1pVcVNTbEpn?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p id="3IQIQLQ0"&gt;　　近日，武汉市民台女士（化名）因脑膜瘤术后双目失明向保险公司申请理赔时遭遇纠纷。其购买的两份中国人寿保险中，重大疾病险获赔3万元，但15万元保额的防癌险遭拒赔，理由是“不符合条款”。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ1"&gt;　　家属质疑保险公司“增设放化疗条件”不合理，目前已向法院提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2Fe52d50b2j00sv5noz001ad000hs00ddg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ3"&gt;　　图为患脑膜瘤的台女士&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ4"&gt;　　&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;投保10年——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ5"&gt;　　&lt;strong&gt;确诊WHO2级脑膜瘤，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ6"&gt;　　&lt;strong&gt;术后双目失明保守治疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ7"&gt;　　据台女士提供的资料显示，她于2014年通过中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司购买了份中国人寿的组合险，包括保额3万元的重大疾病险及保额15万元的防癌险，每年缴费数千元并持续至今。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ8"&gt;　　2024年10月，台女士被诊断为WHO2级脑膜瘤（注：WHO脑膜瘤分级中，1级为良性，2级属交界性，3级为恶性），接受开颅手术后双目失明。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQ9"&gt;　　中国人寿保险股份有限公司的保险单显示，合同成立日期为2014年10月26日，其中“国寿防癌疾病保险”的“保险期间”为38年，每年标准保费为2898元，保额为150000元。由中国人寿保险股份有限公司（2014）发布的《国寿防癌疾病保险利益条款》中“下列疾病不在保障范围内”一栏，无WHO2级脑膜瘤不予赔付的相关条款。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F33099b58j00sv5noz0069d000hs00ehg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQB"&gt;　　中国人寿保险股份有限公司的保险单&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQC"&gt;　　其中，释义中注明，癌症指采用中国保险行业协会制定的《重大疾病保险的疾病定义使用规范》中列明的恶性肿瘤的定义，指恶性细胞不受控制的进行性增长和扩散，浸润和破坏周围正常组织，可以经血管、淋巴管和体扩散转移到身体其它部位的疾病。经病理学检查结果明确诊断，临床诊断属于世界卫生组织《疾病和有关健康问题的国际统计分类》(ICD-10)的恶性肿瘤范畴。其中，未提及WHO2级（介于良性与恶性之间的交界性肿瘤）肿瘤的归属。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;　　&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F32225bd9j00sv5noz00ahd000hs00npg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQE"&gt;　　保险单规定的不适用范围&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQF"&gt;　　医疗记录显示，台女士的肿瘤已“侵犯脑实质”，病理诊断为“符合WHO2级”，术后台女士选择保守治疗，未进行放化疗。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQG"&gt;　　&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;理赔被拒——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQH"&gt;　　&lt;strong&gt;申请理赔防癌险，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQI"&gt;　　&lt;strong&gt;保险公司称“放化疗后可以理赔”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQJ"&gt;　　台女士申请理赔后，保险公司赔付了重大疾病险3万元，但拒绝防癌险15万元赔付，称“不符合恶性肿瘤条款”。其爱人表示，保险公司曾提出“需完成放化疗才予赔付”，但家属认为该要求超出合同约定。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQK"&gt;　　“防癌险条款中并无放化疗前提，且WHO2级脑膜瘤属于低度恶性，2014年老版条款中没有将WHO2级排除在外，应属理赔范围。”其爱人强调，2020年新版重疾险虽将交界性肿瘤排除，但台女士保险合同签订于此前，应适用旧条款。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQL"&gt;　　2025年1月4日，台女士一家向中国人寿保险再次申请理赔，但于2025年1月6日被拒，拒赔原因为“你所申请的脑膜瘤，在国寿附加防癌两全保险合同中未到达重疾赔付标准”。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQM"&gt;　　随后，台女士一家又向银保监会反映此事，银保监会介入后，中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司理赔员于2025年3月12日回电，但仍拒赔，通话录音显示，对于台女士一家要求保险赔付的要求，理赔员称“等病人开始放化疗后，您重新报案，就可以正常理赔。”&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQN"&gt;　　“我爱人的病很严重，因病失明已失去生活自理能力，她的身体已经不支持放化疗了。”台女士爱人表示，对于中国人寿保险称“放化疗才能理赔”的要求感到难以理解。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQO"&gt;　　&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;律师说法——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQP"&gt;　　&lt;strong&gt;对格式条款有争议时，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQQ"&gt;　　&lt;strong&gt;保险公司应作出有利于被保险人的解释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQR"&gt;　　知名公益律师、陕西丰瑞律师事务所高级合伙人朱长江分析称，本案的核心争议在于台女士所患的WHO2级脑膜瘤（交界性肿瘤）是否符合防癌险的赔付标准，以及保险公司增设“需完成放化疗”的理赔条件是否合法合理。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQS"&gt;　　朱长江表示，根据WHO分级，脑膜瘤1级为良性，3级为恶性，2级属于交界性肿瘤（潜在恶性）。防癌险通常仅保障“恶性肿瘤”（即癌症），而交界性肿瘤是否属于保障范围需依据合同条款对“恶性肿瘤”的定义。若条款未明确排除交界性肿瘤，根据《保险法》第31条，对格式条款有争议时，应作出有利于被保险人的解释，保险公司以“未达恶性肿瘤标准”拒赔可能缺乏直接依据。若条款以病理诊断为赔付标准，部分防癌险要求“组织病理学确诊为恶性肿瘤”，而交界性肿瘤可能不符合此标准，能否赔付还需结合台女士的具体病理报告进一步判断。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQT"&gt;　　他指出，台女士的防癌险条款中若未明确要求“完成放化疗”，则保险公司增设该条件涉嫌单方变更合同内容，违反《保险法》第16条规定的诚信原则。此外，台女士术后身体已无法承受放化疗，该要求显失公平，可能被法院认定为无效。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQU"&gt;　　他强调，若台女士的保单未明确排除交界性肿瘤，且保险公司无法证明放化疗为合同约定条件，则其拒赔行为可能被法院认定为不合理，台女士有望通过诉讼获得赔付。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLQV"&gt;　　&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt;起诉维权——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR0"&gt;　　&lt;strong&gt;家属已向法院提起诉讼，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR1"&gt;　　&lt;strong&gt;业内人士提醒购买疾病险需做好“六注意”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR2"&gt;　　4月22日晚7时许，中国人寿保险股份有限公司武汉市分公司向华商报大风新闻作出回应，台女士亲友已选择法律途径维权，保险公司也支持，“以照法院的判决为准。”保险公司相关工作人员说。台女士亲友表示，目前诉讼材料已提交法院。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR3"&gt;　　业内人士提醒，消费者购买疾病险时应重点关注条款对疾病定义、分级的约定，尤其是良恶性界限模糊的肿瘤类别。对于保险公司而言，此类纠纷亦反映出条款精细化与消费者告知义务的平衡难题。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR4"&gt;　　&lt;strong&gt;该业内人士建议，民众在购买保险前应做到以下几点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR5"&gt;　　1.细读条款，紧盯“疾病定义”。重点查看合同中“保障范围”“免责条款”，尤其是癌症、心脑血管等疾病的具体医学标准如肿瘤分级、治疗方式要求。警惕“需持续恶化”“必须接受某类治疗”等隐性门槛，避免“确诊即赔”的误解。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR6"&gt;　　2.优先选择“疾病定义锁定”产品。投保时确认条款是否写明“疾病定义以合同签订时为准”，防止保险公司后续单方修改标准。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR7"&gt;　　3.警惕“动态条款”与模糊表述。若合同含“本公司保留调整疾病定义权利”等条款，需与保险公司书面确认关键定义，或补充约定争议病种。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR8"&gt;　　4.健康告知务必真实、完整，避免隐瞒病史或体检异常，否则可能被拒赔。对不确定的健康问题，咨询专业顾问后如实填写。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLR9"&gt;　　5.留存证据，防患未然。保存投保时的宣传资料、沟通记录，重点截屏“承诺赔付”的内容；确诊疾病后，及时固定病理报告、诊疗记录等医学证据。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLRA"&gt;　　6.优先选监管评级高的公司。参考银保监会年度服务评级（A类最佳），降低因保险公司“惜赔”引发纠纷的风险。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQIQLRB"&gt;　　&lt;strong&gt;华商报大风新闻记者 王煜鑫 编辑 李婧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    
                    &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:38:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTFBNYk1BYjM5T3Z2U2ZFT2VVRVNKWFhYMDNDZ1lXRU5zaFdZRWFzZnVCU0oxQUFsODZBbjNBR0FfVlpxQlQ5c2xXSlJfT0RBWVRPeXUzNXV4Vnl4T1pVcVNTbEpn</guid></item><item><title>病原新型智能分型技术研究获新进展 - 科学网—新闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZEFVX3lxTE9obGFkRHZ1RmtkSFI0cUZoNm5rNzZyMWltcVV2ZjFpODJHdTlTbDJZeThfVjdTZ1JtVC1JemFIMjVBOXFRdE4zaHlhcE1jZDFoMWlpVG5OVS14aWNoMzJNdFlmRU4?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content1" class="f14"&gt;
                                            
                                            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，华南农业大学兽医学院教授廖明/张建民团队创新性地建立了一种可实现单核苷酸多态性多重精准检测的新型核酸等温扩增技术（ssLAMP），通过独特的引物设计策略提高单核苷酸多态性检测的灵活性和多引物体系的兼容性，结合便携式检测设备和结果智能分析手机APP，可实现对病原单核苷酸多态性位点的五重精准现场检测。相关成果在线发表于《先进科学》（&lt;em&gt;Advanced Science&lt;/em&gt;）。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;单核苷酸多态性与传染病或遗传病等多种疾病风险密切相关，因此被视为分子诊断的关键生物标志物。尤其对于高突变率病原体而言，病原微生物的感染性、传播力及抗原性等都与单核苷酸多态性特征相关，在病原体鉴别诊断中具有重要价值。&lt;/p&gt; 
&lt;div class="ueditorOption ueditorOptionModel" contenteditable="true" id="0"&gt; 
 &lt;img src="https://rmtzx.sciencenet.cn/kxwsprint/680714f5e4b078fce4494a2a.jpg" data-wenge-id="165843" wosname="680714f5e4b078fce4494a2a.jpg" size="188431" opaid="wenge-vgno0nc9das0/" data-mce-src="https://rmtzx.sciencenet.cn/kxwsprint/680714f5e4b078fce4494a2a.jpg" id="img-null"&gt; 
 &lt;p&gt;&lt;span&gt;ssLAMP方法引物组和扩增原理示意图。研究团队供图&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;/div&gt; 
&lt;p class="timeLine_wg"&gt;&lt;span&gt;&lt;span contenteditable="false"&gt;&lt;span class="timeIdentification"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="hide_time_wg" title="在这插入段落" contenteditable="false"&gt;?&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;传统的单核苷酸多态性检测技术如基因测序等依赖实验室精密仪器、耗时长，无法满足疫病爆发时对病原体的快速、现场、精准检测的需求。尽管当前有部分基于LAMP的POCT检测技术被建立用于单核苷酸多态性的快速检测，但这些方法大多用于单一目标靶点的检测，多重突变检测因LAMP复杂的引物集而难以实现。因此，开发一种可灵活结合单核苷酸多态性特异性探针进行多重突变检测的新型等温扩增技术具有重要的研究意义和应用价值。&lt;br&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;研究团队在国家重点研发计划等项目的资助下，通过创新引物设计思路，研究并建立了一种可实现单核苷酸多态性多重精准检测的ssLAMP。与传统LAMP方法不同，ssLAMP方法将引物组内一条环引物改造为线性引物，因此提供了更多的可放置单核苷酸多态性检测探针的区域。这种简化的引物组合也减少了引物组的复杂程度，使得多重检测的引物体系更容易实现，同时可以展现出与传统LAMP方法媲美的扩增效率和检测灵敏度。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;以新冠病毒S基因中不同的单核苷酸多态性位点作为检测靶标时，利用Rnase H2酶水解DNA-RNA复合体的特性，设计可识别对应单核苷酸多态性位点信息的检测探针，可以实现对新冠病毒奥密克戎变异株BA.1、BA.2、BA.3、BA.4和BA.5分支精准识别。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;进一步，为了实现ssLAMP对病原的现场化、智能化多重检测，研究人员研发了拥有恒温加热功能的FAM，SF670双荧光通道便携式检测设备，同时配套对应的结果智能分析手机APP，通过对不同反应管中不同荧光信号的HSV色域进行分析，可在1小时内实现对BA.1-BA.5不同变异株的精准智能多重检测。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;该研究建立了一种引物设计灵活性强，可对多个单核苷酸多态性位点进行多重精准检测的新型核酸等温扩增技术。结合便携式检测设备以及智能手机APP，可实现病原的现场化、精准化、智能化快速检测和基因分型，在动物疫病精准防控、病原基因分型等领域有重要的应用价值。&lt;/p&gt; 
&lt;p class="lastPadding"&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1002/advs.202502708&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p class="bq"&gt;版权声明：凡本网注明“来源：中国科学报、科学网、科学新闻杂志”的所有作品，网站转载，请在正文上方注明来源和作者，且不得对内容作实质性改动；微信公众号、头条号等新媒体平台，转载请联系授权。邮箱：shouquan@stimes.cn。&lt;/p&gt; 
                                           
                                            &lt;p&gt;
                                            &lt;/p&gt;
                                            &lt;p&gt;
                                            


                                            &lt;/p&gt;
                                            
                                        &lt;/div&gt;
                                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科学网—新闻</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:18:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZEFVX3lxTE9obGFkRHZ1RmtkSFI0cUZoNm5rNzZyMWltcVV2ZjFpODJHdTlTbDJZeThfVjdTZ1JtVC1JemFIMjVBOXFRdE4zaHlhcE1jZDFoMWlpVG5OVS14aWNoMzJNdFlmRU4</guid></item><item><title>睡眠剥夺影响大鼠附睾免疫微环境致精子质量下降：机制新探 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFA2NjdmR2Z1RFdLNktrMWNKV0p5YzV6X1U3eWlzenVTc2FYOHNEYUtYZG44aS14aTRuRWZsdEZlUWFnM3FmbS0yU3JmZzlxMlFSNFhjcXRjbm4wci15aE5wdUoxN2JoYXgzQ05hWQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Communications Biology》：Sleep deprivation impacts the immunological milieu of epididymis leading to low sperm quality in rats&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　睡眠障碍对男性生殖健康的影响备受关注，但其机制不明。研究人员以大鼠为模型开展睡眠剥夺（SD）研究，发现 SD 会破坏附睾免疫微环境，降低精子质量，恢复睡眠可缓解损伤。该研究为解决睡眠障碍影响男性生殖健康问题提供了理论依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在现代快节奏的生活中，睡眠问题愈发普遍。失眠像一个隐匿的 “健康杀手”，悄然影响着人们的身心健康。据统计，德国约 36% 的成年人存在睡眠问题，我国大陆地区 20% 的青少年也被睡眠问题困扰。睡眠不足不仅与多种慢性疾病如 2 型糖尿病、心血管疾病等相关，还对男性生殖系统产生影响。然而，睡眠剥夺（SD）影响男性生殖功能的具体机制却如同迷雾，一直未被完全揭开。为了驱散这团迷雾，浙江大学生医学院附属邵逸夫医院泌尿外科及男科等机构的研究人员展开了深入探索，相关研究成果发表在《Communications Biology》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次研究，研究人员主要运用了孟德尔随机化分析（Mendelian randomization analysis）、大鼠实验模型构建、组织学分析、批量 RNA 测序（bulk RNA sequencing）、单细胞 RNA 测序（scRNA-seq）等技术方法。通过从公开数据库获取数据进行孟德尔随机化分析，探究睡眠障碍与男性不育的因果关系；构建大鼠 SD 模型，观察 SD 对大鼠生殖系统的影响；利用多种测序技术分析相关组织的基因表达变化，深入探究其内在机制。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结果&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;孟德尔随机化&lt;/strong&gt;：利用全基因组关联研究（GWAS）数据进行孟德尔随机化分析，采用 5 种不同方法，证实睡眠障碍是男性不育的风险因素。从男性不育 GWAS 数据集中提取 93 个与睡眠障碍相关的遗传变异数据，通过漏斗图、森林图等分析表明，睡眠障碍与男性不育风险显著相关，且敏感性分析显示结果稳健&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SD 损害男性生殖系统&lt;/strong&gt;：对成年雄性大鼠进行 5 天的 SD 处理，采用改良多平台法构建模型。结果显示，SD 导致大鼠体重显著下降，虽然睾丸和附睾形态无明显差异，但精子质量受到严重影响，精子浓度和活力显著降低，血清睾酮水平下降，精子在附睾的转运时间也明显缩短&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SD 改变大鼠附睾转录组&lt;/strong&gt;：通过批量 RNA 测序分析 SD 处理的雄性大鼠睾丸和附睾组织转录组。结果发现，SD 对附睾的影响比对睾丸更显著，在附睾不同区域（头部、体部、尾部）有大量基因差异表达，其中附睾头部 2061 个基因上调、1178 个基因下调；体部 998 个基因上调、525 个基因下调；尾部 155 个基因上调、888 个基因下调&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SD 对附睾尾部免疫微环境的影响&lt;/strong&gt;：对附睾尾部组织进行基因本体（GO）分析，发现 SD 诱导的差异表达基因（DEGs）在炎症反应调节相关的生物过程中富集，且与细胞因子反应通路（如 IL-1 和 IL-17）相关的基因上调，如关键细胞因子 IL-6 上调。此外，与精子获能和运动相关的基因下调&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;附睾尾部 scRNA-seq 细胞类型注释&lt;/strong&gt;：对附睾尾部进行 scRNA-seq 分析，将质控后的细胞分为 10 个细胞簇，包括成纤维细胞、主细胞、基底细胞等多种细胞类型。进一步对 T 细胞和单核细胞亚群分析发现，SD 后巨噬细胞基因表达变化最显著，且其数量增加，同时效应 CD8? T 细胞中颗粒酶（Granzyme A、B、K）表达水平显著升高&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SD 改变附睾尾部细胞间通讯模式&lt;/strong&gt;：利用 CellChat 分析发现，SD 组细胞间通讯数量和强度均高于对照组，其中成纤维细胞在 SD 后与 T 细胞等的细胞间通讯增强最为明显，表明成纤维细胞在 SD 诱导的细胞间相互作用变化中起核心作用&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;改善睡眠减轻 SD 诱导的附睾异常表型&lt;/strong&gt;：对 SD 处理 5 天的大鼠进行睡眠恢复实验，28 天后进行表型分析。结果显示，睡眠恢复组附睾细胞结构完整，精子密度和活力部分恢复，转录组分析也表明睡眠恢复减轻了 SD 对雄性生殖系统的负面影响&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;研究结论与讨论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;该研究通过一系列实验，揭示了 SD 对男性生殖系统的损害机制。SD 会破坏附睾免疫微环境，激活免疫细胞，使细胞因子和趋化因子在附睾尾部积累，进而影响精子质量。这一研究结果与以往相关研究相互印证，进一步明确了睡眠障碍与男性不育之间的关联。同时，睡眠恢复实验表明，部分因 SD 造成的生殖系统损伤具有可逆性，这为解决睡眠障碍对男性生殖健康的影响提供了重要的理论依据，对改善男性生殖健康具有潜在的临床指导意义，尤其是对于经常面临睡眠剥夺的人群，如轮班工作者等。未来，还需要进一步研究附睾的空间免疫微环境在睡眠不足相关男性生殖功能障碍中的作用，为相关疾病的治疗和干预提供更精准的靶点和策略。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:01:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA2NjdmR2Z1RFdLNktrMWNKV0p5YzV6X1U3eWlzenVTc2FYOHNEYUtYZG44aS14aTRuRWZsdEZlUWFnM3FmbS0yU3JmZzlxMlFSNFhjcXRjbm4wci15aE5wdUoxN2JoYXgzQ05hWQ</guid></item><item><title>探寻慢性鼻- 鼻窦炎（CRS）与慢性阻塞性肺疾病（COPD）共病关联及机制，开辟呼吸疾病诊疗新方向 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9uenlpV3lpZUlmRTBQeVVLemlTVEpJYllOY3BUbUM2NXpEWGxDbTFGRTF1SUlSTlV0VkozSDQxQ29UeGxXSE4tN1FRanpmRnk2d3BqQlB1eGt0QWZjT3BiM2RoQjRuYkJxZExiMQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：Exploring the comorbidity association and biological mechanisms of chronic rhinosinusitis and chronic obstructive pulmonary disease&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　慢性鼻 - 鼻窦炎（CRS）与慢性阻塞性肺疾病（COPD）共病机制不明。研究人员整合多组学分析和大规模流行病学数据展开研究，发现 CRS 是 COPD 的独立危险因素，确定 C3 和 CD163 为潜在靶点。该研究为相关疾病诊疗提供新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在呼吸健康领域，慢性鼻 - 鼻窦炎（Chronic Rhinosinusitis，CRS）和慢性阻塞性肺疾病（Chronic Obstructive Pulmonary Disease，COPD）就像两颗 “定时炸弹”，严重威胁着人们的生活质量。CRS 是一种常见的慢性炎症性疾病，全球各地的发病率差异较大，在亚洲为 2.1% - 28.4%，欧美地区也超 10% 。它带来的并发症多种多样，从影响男性功能的勃起功能障碍，到类风湿关节炎，甚至与中风也有联系，给患者的生活带来诸多不便，也让医疗资源不堪重负。COPD 同样不容小觑，它是全球第三大死因，以持续气流受限为特征，各种并发症严重损害患者的呼吸功能，患者常常在日常活动中就气喘吁吁，生活质量大幅下降，同时也给家庭和社会带来沉重的经济负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管 CRS 和 COPD 都发生在呼吸道，且都与炎症紧密相关，但它们之间的相互作用却一直是个未解之谜。以往的研究只是发现两者可能相互影响，或许存在共同的炎症机制，可具体情况依旧模糊不清。在 “统一气道疾病” 的概念逐渐兴起的背景下，人们开始意识到呼吸道是一个整体，上、下气道疾病相互关联。因此，深入探究 CRS 和 COPD 之间的关系，对制定针对整个呼吸系统的综合治疗策略至关重要，这不仅能改善患者的治疗效果，还能为医学研究开辟新的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了揭开这层神秘的面纱，重庆医科大学附属第二医院和重庆理工大学附属中心医院的研究人员展开了一项极具意义的研究。他们的研究成果发表在《Scientific Reports》上，为我们带来了许多重要发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了多种关键技术方法。首先，他们从 NHANES 数据库（National Health and Nutrition Examination Survey，美国国家健康和营养检查调查）中提取 2005 - 2006 年的数据进行横断面研究。在这个过程中，严格按照既定标准定义 COPD 和鼻窦炎，同时挑选了年龄、性别、种族等多个相关协变量。接着，运用多种机器学习模型（如 glmnet、ranger 和 xgboost）对数据进行分析，并通过五折交叉验证优化模型性能 。之后，利用公开的欧洲人群全基因组关联研究（Genome - Wide Association Study，GWAS）数据进行两样本孟德尔随机化（Mendelian Randomization，MR）分析，筛选出符合条件的单核苷酸多态性（Single Nucleotide Polymorphism，SNP）进行研究 。最后，从 Gene Expression Omnibus（GEO）数据库获取 CRS 和 COPD 相关数据集，进行数据处理、差异表达基因筛选以及加权基因共表达网络分析（Weighted Gene Co - expression Network Analysis，WGCNA）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NHANES 横断面研究&lt;/strong&gt;：研究共纳入 1248 名参与者，分析发现 COPD 更易发生在老年人、生活习惯差的人群以及患有慢性鼻窦炎的人身上。通过多因素逻辑回归分析，多个调整模型都表明 CRS 和 COPD 之间存在显著关联。在未调整模型中，CRS 与 COPD 的关联比值比（Odds Ratio，OR）为 3.70（95% 置信区间（Confidence Interval，CI）：1.66 - 8.23，P = 0.003） 。调整年龄、性别和种族等因素后，关联依然显著 。进一步调整所有协变量后，COPD 与 CRS 仍显著相关（OR = 4.38，95% CI：1.49 - 12.86，P = 0.02） 。对比三种机器学习模型，ranger 模型表现最佳，其曲线下面积（Area Under the Curve，AUC）为 0.844，高于 glmnet 的 0.791 和 xgboost 的 0.574，在预测 CRS 患者患 COPD 风险方面具有很大优势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;孟德尔随机化&lt;/strong&gt;：以 CRS 为暴露因素、COPD 为结局进行 MR 分析，选取 30 个 SNP，结果显示逆方差加权（Inverse Variance Weighted，IVW）和加权中位数分析结果有显著统计学意义，表明 CRS 会增加 COPD 的发病风险 。而反向 MR 分析中，以 COPD 为暴露因素、CRS 为结局，选取 2 个 SNP，IVW 分析结果无统计学意义。进一步对共病靶点（C3 和 CD163）进行多变量 MR 分析，未发现显著的中介作用 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GEO 数据库分析&lt;/strong&gt;：利用 “limma” 软件包分析 CRS 和 COPD 的差异表达基因（Differentially Expressed Genes，DEGs），CRS 组得到 141 个 DEGs，COPD 组得到 706 个 DEGs 。通过 WGCNA 分析，在 CRS 和 COPD 数据集中分别构建基因共表达网络，确定了与疾病相关性最强的模块。最后通过维恩图分析，发现 C3 和 CD163 是两种疾病上调基因与 WGCNA 确定的模块基因的交集靶点，初步认为它们是影响 CRS 和 COPD 的共同靶点 。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;综合上述研究结果，研究人员得出结论：CRS 可能是增加个体患 COPD 风险的关键因素，这为深入探究上、下呼吸道相互作用的因果机制提供了新视角。同时，研究还确定了 C3 和 CD163 为 CRS 和 COPD 潜在的共同生物学靶点，为后续寻找影响整个呼吸系统的共同作用机制指明了方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这项研究也存在一些局限性。比如，NHANES 数据库中鼻窦炎数据是自我报告的，可能存在回忆偏差，影响结果可靠性。C3 和 CD163 在 CRS 和 COPD 之间的中介作用未得到显著验证，其作用机制或许更为复杂。在 COPD 验证组中，C3 未显示出显著差异，需要结合更详细的临床表型数据和多组学数据进一步探究 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在不足，但该研究的意义不可忽视。它首次全面地探究了 CRS 和 COPD 之间的关联及潜在致病机制，为后续研究奠定了坚实基础。C3 和 CD163 作为潜在治疗靶点，为开发针对这两种疾病的新型治疗策略提供了可能，未来有望通过调节这两个靶点来改善患者的治疗效果。同时，检测患者生物样本中 C3 和 CD163 的水平，可能有助于早期发现疾病、监测疾病进展，实现个性化治疗，从而提高患者的生活质量，在呼吸疾病的诊疗领域迈出了重要的一步。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 04:28:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9uenlpV3lpZUlmRTBQeVVLemlTVEpJYllOY3BUbUM2NXpEWGxDbTFGRTF1SUlSTlV0VkozSDQxQ29UeGxXSE4tN1FRanpmRnk2d3BqQlB1eGt0QWZjT3BiM2RoQjRuYkJxZExiMQ</guid></item><item><title>探秘肯尼亚母婴群体：新冠奥密克戎毒株与 HIV 感染下的鼻咽微生物组动态变化及其意义 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1leGh6WHdNYy1iSGxORkxNYndTNV9ndEVmSzBEclBPb0ZnT19fOFBJTGxvWFBFcFhucVl0Sm16QnYySEVxazlONEthNWpOYlFON1oyamttM3N0aXhjRUttQ2lkXzJSTG5DajE3Zw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《mSystems》：Longitudinal dynamics of the nasopharyngeal microbiome in response to SARS-CoV-2 Omicron variant and HIV infection in Kenyan women and their children&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇研究聚焦肯尼亚女性及其子女，探究 SARS-CoV-2 奥密克戎变异株和 HIV 感染对鼻咽微生物组的影响。通过纵向研究发现，母婴鼻咽微生物组组成和细菌载量不同，但二者的微生物组在感染前后均无显著变化，凸显其对感染的耐受性。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;研究背景&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;鼻咽（NP）微生物组在整体呼吸健康和黏膜稳态中发挥着重要作用。微生物组的相互作用和扰动与呼吸道感染易感性增加有关，例如流感。成熟成人鼻咽部定植着关键共生微生物，如孪生球菌属（Dolosigranulum spp.）、莫拉菌属（Moraxella spp.）和棒状杆菌属（Corynebacterium spp.），也有传统致病微生物，如嗜血杆菌属（Haemophilus spp.）、金黄色葡萄球菌（Staphylococcus aureus）和肺炎链球菌（Streptococcus pneumoniae）。健康婴儿的鼻咽微生物组与成熟成人不同，且婴儿鼻咽微生物组在生命第一年高度动态变化，受宿主和环境因素影响。婴儿和成人鼻咽微生物组的失调都可能导致严重下呼吸道感染易感性增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SARS-CoV-2 是 2019 冠状病毒病（COVID-19）大流行的病原体，自 2019 年出现以来已进化出多种值得关注的变异株（VOCs）。奥密克戎变异株于 2021 年 11 月在肯尼亚首次被观察到，并迅速取代德尔塔成为主要变异株。不同变异株感染导致的疾病严重程度不同，可能对人体健康的其他方面，包括微生物组，产生不同影响。目前，微生物组与 SARS-CoV-2 之间的关系尚不明确，关于 SARS-CoV-2 感染与鼻咽微生物组的关系研究结果不一，且多数研究并非纵向研究。此外，HIV 感染和抗逆转录病毒疗法的使用也与微生物组失调有关，因此需要进一步研究 SARS-CoV-2 对鼻咽微生物组的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究设计&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究对肯尼亚内罗毕的前瞻性队列中的肯尼亚女性及其子女进行研究，这些参与者同意进行 SARS-CoV-2 检测。研究纳入 74 对母婴，包括 42 名感染 HIV 的女性（WLHIV）、32 名未感染 HIV 的女性，以及她们的 74 名子女（42 名 HIV 暴露未感染（HEU）儿童和 32 名 HIV 未暴露未感染（HUU）儿童）。从 2021 年 9 月至 2022 年 3 月，每周采集鼻咽拭子进行 COVID-19 检测，共收集到 148 名个体的 1262 份独特拭子。其中，20 名个体 SARS-CoV-2 检测呈阳性，6 名 SARS-CoV-2 检测阴性但有呼吸道症状的儿童作为症状组，34 名 SARS-CoV-2 检测始终为阴性的个体作为对照组。通过全基因组测序确定 SARS-CoV-2 变异株，构建系统发育树和进行序列网络传播分析。同时，对样本进行微生物组提取和测序，分析鼻咽微生物组的群落状态、多样性、丰富度等特征。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结果&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SARS-CoV-2 感染情况及变异株分析&lt;/strong&gt;：20 名个体 SARS-CoV-2 检测呈阳性，其中 15 人感染奥密克戎变异株，1 人感染德尔塔变异株，4 人因基因组覆盖不足无法确定变异株。系统发育树显示，部分母婴同时感染的是同一特定 SARS-CoV-2 毒株，但也有部分母婴传播不一致。序列网络传播分析表明，研究队列中的感染情况与肯尼亚全国的流行病学情况相符，内罗毕地区可能是 SARS-CoV-2 传入的主要地点，并传播到周边地区。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;鼻咽微生物组群落状态&lt;/strong&gt;：通过 k-means 方法对鼻咽细菌微生物组丰度进行聚类，得到六个群落状态簇。不同簇中优势细菌种类不同，如簇 II 中表皮葡萄球菌（Staphylococcus epidermidis）和盲肠肠球菌（Enterococcus cecorum）相对丰度较高，簇 I、III、IV 中多杀巴斯德菌（Dolosigranulum pigrum）相对丰度较高等。多项逻辑回归表明，群落状态主要与母婴身份有关，与 HIV 状态、时间点、感染或抗生素使用无关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;微生物组多样性和丰富度&lt;/strong&gt;：女性和儿童的鼻咽微生物组在个体内和个体间存在差异。儿童的细菌生物量显著高于女性，而女性的丰富度和香农多样性指数显著高于儿童，且这些差异随时间稳定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;HIV 对鼻咽微生物组的影响&lt;/strong&gt;：HIV 未感染女性的香农多样性指数略高于 WLHIV，但差异不显著。PCoA 分析显示，女性的鼻咽微生物组未根据 HIV 状态聚类，WLHIV 和 HIV 未感染女性的细菌生物量也无差异。在儿童中，HEU 和 HUU 儿童的香农多样性指数、细菌生物量无差异，且 PCoA 未显示出根据 HIV 暴露状态的聚类。这表明接受优化抗逆转录病毒治疗的 HIV 感染或暴露对母婴鼻咽微生物组的分类特征没有影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SARS-CoV-2 对鼻咽微生物组的影响&lt;/strong&gt;：在 6 个月的样本收集期内，分析鼻咽微生物组的香农多样性指数、丰富度和 Bray-Curtis 相异度的时间变化，发现母婴的这些指标在观察期内均稳定，不受 SARS-CoV-2 感染、母亲 HIV 状态、儿童 HIV 暴露或抗生素使用的影响。比较 SARS-CoV-2 感染前、感染期间和感染后的时间点，发现母婴的香农多样性指数、细菌载量均无显著差异，PCoA 分析也未显示出聚类差异。这表明 SARS-CoV-2 感染对鼻咽微生物组的分类特征没有持久影响，鼻咽微生物组具有弹性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;区分母婴鼻咽微生物组的特定细菌种类&lt;/strong&gt;：通过多变量分析和机器学习方法，确定了 197 种基于母婴身份有显著差异的细菌种类，如莫拉菌属（Moraxella nonliquefaciens）、卡他莫拉菌（Moraxella catarrhalis）等在儿童中更常见，表皮葡萄球菌（Staphylococcus epidermidis）、金黄色葡萄球菌（Staphylococcus aureus）等在母亲中更常见。还确定了 84 种与 SARS-CoV-2 感染状态相关的细菌家族分类群，表明 SARS-CoV-2 可能通过在家族分类群水平上的较小组成变化影响鼻咽微生物组。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;研究讨论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本研究调查了 SARS-CoV-2 对肯尼亚感染 HIV 和未感染 HIV 女性及其子女鼻咽细菌微生物组的影响。发现母婴的鼻咽微生物组在 SARS-CoV-2 感染期间具有弹性，且母婴的微生物组组成、多样性和丰富度存在差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 SARS-CoV-2 感染方面，研究队列中多数感染发生在 2021 年 12 月，与肯尼亚报告的 SARS-CoV-2 病例和死亡数最多的月份一致，且感染与奥密克戎变异株在全国的快速传播有关。关于鼻咽微生物组，发现成人和儿童的微生物组组成存在明显差异，婴儿鼻咽微生物组主要由多杀巴斯德菌（Dolosigranulum pigrum）、非液化莫拉菌（Moraxella nonliquefaciens）和流感嗜血杆菌（Haemophilus influenzae）主导，成人女性则主要由表皮葡萄球菌（Staphylococcus epidermidis）、节段棒状杆菌（Corynebacterium segmentosum）和近平棒状杆菌（Corynebacterium propinquum）主导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究还发现，接受抗逆转录病毒治疗的 HIV 感染女性和 HEU 儿童的鼻咽微生物组未受影响。与其他研究相比，本研究的独特之处在于对健康儿童仍在发育的鼻咽微生物组进行了采样和稳定性特征分析，且研究对象大多无症状。虽然多数研究发现 SARS-CoV-2 感染与鼻咽微生物组失调有关，但本研究中研究对象症状轻微或无症状，这可能是观察到微生物组稳定性的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究的优势在于对感染 HIV 和未感染 HIV、感染 SARS-CoV-2 和健康个体进行了强大的纵向和横断面采样，有助于研究 SARS-CoV-2 和 HIV 在鼻咽微生物组中的相互作用。然而，研究也存在一些局限性，如感染到恢复的时间窗口差异较大、样本量较小、无法准确确定抗生素暴露时间、部分 HIV 特异性变量不可用、无法匹配对照组年龄等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，鼻咽微生物组是人类整体微生物组中常被忽视且研究不足的部分，其在呼吸道感染时的弹性对人类健康具有积极意义。未来需要进一步研究来明确其在疾病发生发展中的作用机制，以及如何通过调节鼻咽微生物组来改善呼吸道健康。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 03:22:09 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1leGh6WHdNYy1iSGxORkxNYndTNV9ndEVmSzBEclBPb0ZnT19fOFBJTGxvWFBFcFhucVl0Sm16QnYySEVxazlONEthNWpOYlFON1oyamttM3N0aXhjRUttQ2lkXzJSTG5DajE3Zw</guid></item><item><title>检测 eGFRcyst/eGFRcreat比值，助力 2 型糖尿病死亡风险评估！ - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1nWERkMUxUbHlER01kUVV2aE45SnNUYWNQVWptb0lMN3BkSURLeWdzTkVTem1wRm1lYVdTaEFLeGNmUlBnQ09ic3lULVE1VzZncXJwMlBZVEFrbjZscUNpWGJ0RTljZ24tN1ZNcw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Diabetologia》：The relationship between shrunken pore syndrome and all-cause mortality in people with type 2 diabetes and normal renal function: the Fremantle Diabetes Study Phase II&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究 eGFRcyst/eGFRcreat比值（SPS 的判断指标）在 2 型糖尿病且肾功能正常人群中的临床意义，研究人员开展相关研究。结果发现该比值 &amp;lt; 0.60 与 10 年死亡率独立相关，这有助于评估 2 型糖尿病患者死亡风险。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在糖尿病的研究领域，一直存在着一些让人困惑的问题。估算肾小球滤过率（eGFR）是评估肾功能的重要指标，通常人们会通过基于肌酐（eGFR&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;）或胱抑素 C（eGFR&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;）的方程来计算。多数情况下，这两种计算方式得出的结果相似，但有时也会出现显著差异。当 eGFR&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;/eGFR&lt;/p&gt;&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;&lt;p&gt;比值 &amp;lt; 0.60 时，意味着可能存在一种名为收缩孔综合征（SPS）的病理状态。此前研究发现，SPS 与多种不良临床结局相关，比如在一些临床情况下，它会使患者的死亡率增加。然而，在 2 型糖尿病且肾功能正常的人群中，SPS 与死亡率之间的关系尚不明确。这就好比在黑暗中摸索，我们知道前方有重要的信息等待挖掘，却不清楚具体的方向。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了揭开这个谜团，来自澳大利亚西澳大利亚大学医学院（Medical School, University of Western Australia）的研究人员开展了一项研究。他们以 Fremantle 糖尿病研究二期（FDS2）为依托，对众多 2 型糖尿病患者进行了长期的观察和分析。最终得出结论：eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;/eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;比值 &amp;lt; 0.60 与 2 型糖尿病患者的 10 年死亡率显著且独立相关，即便在那些没有传统糖尿病肾病标记的患者中也是如此。这一发现意义重大，就像是在黑暗中找到了一盏明灯，为临床评估 2 型糖尿病患者的死亡风险提供了新的思路和方法。该研究成果发表在《Diabetologia》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在开展研究时，用到了几个主要关键的技术方法。首先是收集样本，FDS2 队列研究收集了大量生活在澳大利亚西澳大利亚州弗里曼特尔医院主要服务区内的糖尿病患者的信息，包括临床诊断、生化检测数据等。然后，通过标准自动化方法在实验室检测血清葡萄糖、HbA&lt;sub&gt;1c&lt;/sub&gt;、血清尿素、电解质、血脂、尿酸、肝功能、尿白蛋白和肌酐等指标。同时，采用免疫比浊法测定血清胱抑素 C，并利用慢性肾脏病流行病学协作组（CKD-EPI）算法计算 eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;和 eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;。最后，运用 Cox 回归模型分析死亡率的相关因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果主要包括以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参与者特征&lt;/strong&gt;：在 1481 名符合条件的 FDS2 队列 2 型糖尿病参与者中，1468 人有基线血液样本可用于计算相关指标。基线时，10.4% 的参与者 eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;/eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;比值 &amp;lt; 0.60，符合 SPS 的定义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;死亡率及其决定因素&lt;/strong&gt;：在对 1466 名 2 型糖尿病患者的随访中，384 人（26.2%）死亡。Cox 回归模型分析显示，年龄、性别、肥胖、吸烟史等多个因素与死亡相关。同时，eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;/eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;比值无论是作为连续变量还是分类变量加入模型，都与死亡风险显著相关。比值越高，死亡风险越低；比值 &amp;lt; 0.60 时，死亡风险显著增加。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;肾功能正常亚组分析&lt;/strong&gt;：在 754 名基线时肾功能正常的 2 型糖尿病患者亚组中，123 人（16.3%）在随访期间死亡。同样，eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;/eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;比值与死亡率密切相关，比值 &amp;lt; 0.60 的患者死亡风险是比值≥0.60 患者的 2.55 倍。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，该研究进一步证实了评估 SPS 标准在 2 型糖尿病患者中的临床价值。eGFR&lt;sub&gt;cyst&lt;/sub&gt;/eGFR&lt;sub&gt;creat&lt;/sub&gt;比值 &amp;lt; 0.60 与死亡率的关联在调整了多种潜在混杂变量后依然显著。这一比值能够为临床评估 2 型糖尿病患者的死亡风险提供额外的信息，有助于医生识别出那些可能从强化预防心血管疾病（CVD）和糖尿病肾病（DKD）等措施中获益的患者。虽然研究存在一些局限性，比如观察性研究可能受到招募和保留偏倚的影响，Cox 模型的变量选择方法也有一定局限性，但不可否认的是，该研究为临床实践提供了重要的参考依据。未来，或许可以基于这一研究成果，进一步探索更精准的糖尿病患者死亡风险评估体系，为患者的健康保驾护航。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 03:20:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1nWERkMUxUbHlER01kUVV2aE45SnNUYWNQVWptb0lMN3BkSURLeWdzTkVTem1wRm1lYVdTaEFLeGNmUlBnQ09ic3lULVE1VzZncXJwMlBZVEFrbjZscUNpWGJ0RTljZ24tN1ZNcw</guid></item><item><title>艾滋病新增130万！多人无辜中招！公众场合千万坚持“4不碰”原则 - 网易</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYkFVX3lxTE84UG9LUWxESThUUVBaVzc4TG02VE9LVm5tTHAzNTZETlROTkRoUkZRUUFhVDY3b2hCcEhiWThZbkgyZWFGdGFQTGZlRWJjWHpfOUJTQ0lLUWYtVElxNXc1UldB?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p id="3IQ57KHF"&gt;我没有“乱来”，怎么会感染艾滋病？&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHG"&gt;小李自从确诊艾滋后，一直想不通，怎么就突然惹上了艾滋。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHH"&gt;其实早在几个月前，他就出现了症状，当时全身多处出现皮疹，用了药也不见好，而且经常反复发作，但他只以为是湿疹就没有重视。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHI"&gt;后来陆续出现低烧，加上反复的口腔溃疡，让他不得已才去了医院验血检查，谁知这一查就查出了艾滋。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHJ"&gt;很多人以为艾滋都是一些特殊群体才会得的病，普通人根本遇不着，甚至觉得艾滋离自己的生活很远，可现实是，几乎每年都会有人无辜中招，甚至有些人都不知道自己是怎么中招的。今天，我们就来聊聊艾滋病的那些事。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F71433f86j00sv5gsp0012d000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHL"&gt;&lt;strong&gt;一、全球及中国艾滋病感染现状&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHM"&gt;2023年联合国艾滋规划署曾发布过一组艾滋数据，据统计&lt;strong&gt;全球艾滋新增患者约130万，有63万人死于艾滋相关疾病&lt;/strong&gt;，全球总感染人数约3990万。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHN"&gt;&lt;strong&gt;在我国，现有的艾滋病患者数量就达到了132万多例，相当于我国人口的近1%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHO"&gt;&lt;strong&gt;艾滋病其实是感染免疫缺陷病毒后引起的病症&lt;/strong&gt;，这种病毒不会直接杀死你，而是通过慢慢破坏人体的免疫系统，让免疫细胞失去抵抗病原体的能力，使得机体暴露于感染和疾病风险中，容易患上一般不会得但又非常严重的病，最终拖垮身体健康。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHP"&gt;而这种病毒的感染渠道有很多，&lt;strong&gt;像血液、精液阴道分泌物、羊水、乳汁等体液交换过程&lt;/strong&gt;都可能被悄悄附身。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F259f589dj00sv5gsp0010d000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHR"&gt;很多人以为艾滋病只是年轻人的事情？&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHS"&gt;其实&lt;strong&gt;老年人也是艾滋高发群体&lt;/strong&gt;，根据《中华流行病学杂志》发布的相关数据显示，&lt;strong&gt;我国50岁以上艾滋患者数量逐年上升&lt;/strong&gt;，从2015年到2022年，确诊案例由32850例增长至51856例。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHT"&gt;而这一群体的高发感染趋势其实背后是被习惯忽视的老年性需求，特别是男性老年人当性需求得不到满足，很容易迫使他们走向非法性服务或同性行为，从而增加艾滋感染风险，另外就是老年人在性生活过程中，先入为主的觉得老了就不用避孕，因此错误的不使用安全套进行防护，也大大增加了艾滋感染风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F0f67e128j00sv5gsp0011d000ku00dvc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KHV"&gt;&lt;strong&gt;二、感染艾滋病后，这些症状会很明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI0"&gt;艾滋并不是突然就出现的病症，作为慢性进展性疾病，艾滋患者从感染到发病会经历3个主要阶段。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI1"&gt;&lt;strong&gt;1、急性感染期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI2"&gt;约一半的感染者可能会出现明显的症状，主要为&lt;strong&gt;低烧、皮疹、恶心、乏力、腹痛腹泻&lt;/strong&gt;或者&lt;strong&gt;肌肉关节疼痛&lt;/strong&gt;等表现，急性期的症状一般持续&lt;strong&gt;1-3周即可自行好转&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI3"&gt;从感染到产生抗体，再到检测到抗体阳性，这个过程一般需要&lt;strong&gt;间隔2周-3个月&lt;/strong&gt;，也就是所谓的窗口期，患者有可能感染了，但也检查不出来，而且也有传染风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2Fc51d41f5j00sv5gsq00agd000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI4"&gt;&lt;strong&gt;2、无症状感染期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI5"&gt;也是艾滋感染后的潜伏期，患者可能长达10年甚至更久，无任何临床症状，但&lt;strong&gt;依然有传染性&lt;/strong&gt;，通过检测可以查出体内的艾滋病毒和抗体。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI6"&gt;&lt;strong&gt;3、艾滋发病期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI7"&gt;潜伏期结束后，随着免疫系统的不断崩溃，患者会进入早期发病阶段，可能出现&lt;strong&gt;腹部淋巴结肿大&lt;/strong&gt;，或&lt;strong&gt;其他全身2处以上淋巴肿大&lt;/strong&gt;。直至免疫系统全面崩溃，简单的肺炎或其他感染疾病就能要了患者的命。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2F1cb1f0e6j00sv5gsp0010d000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI8"&gt;&lt;strong&gt;三、远离艾滋病，4件事碰不得&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KI9"&gt;艾滋病近年来的高发也给我们打响了一记响亮的警钟，怎么避免日常生活可能的感染风险？以下“4不碰”原则，是远离艾滋的关键。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIA"&gt;&lt;strong&gt;1、避免不当性行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIB"&gt;艾滋感染的一个主要源头就是混乱的性生活，很多人可能没有预防意识，性生活过程中也没有做好安全措施，把自己和伴侣都暴露在病毒感染风险中，因此远离艾滋的第一步就是减少不当性行为。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIC"&gt;&lt;strong&gt;2、不与他人共用牙刷和剃须刀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KID"&gt;个人用品一定要分开使用，尤其是牙刷和剃须刀等容易发生体液交换的工具，一不小心就可能让病毒顺着血液进行传染，尤其是伴侣和家人，也要注意区分。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2Fc22bb397j00sv5gsp000zd000ku00dwc.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIE"&gt;&lt;strong&gt;3、避免不必要的血液接触&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIF"&gt;像一些私人医疗机构、整形美容、纹身场所，可能存在一定的消毒或操作不规范问题，无意中就可能增加感染艾滋风险，病毒可能随着手术、输血等行为出现血液传播，因此一定日常要小心这些形式的血液接触，尽量选择有资质，专业有保障的机构进行操作。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIG"&gt;&lt;strong&gt;4、远离毒品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIH"&gt;很多人吸毒的时候会共用注射器，特别是通过静脉注射的方式，更容易通过血液传播，增加感染艾滋风险，远离毒品，也是远离艾滋风险的重要一环。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0423%2Fb8fb75e0j00sv5gsp000qd000ku0084c.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KII"&gt;总的来说，日常可能会发生体液交换的行为，都要注意可能的艾滋传播风险，多了解相关保护知识，你的生活才能更好的远离艾滋病毒。&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIJ"&gt;参考资料：&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIK"&gt;[1]《当艾滋病毒“攻陷”人体后，你还有72小时自救》.生命时报.2021-12-01.&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIL"&gt;[2]《全球新增艾滋病感染者130万，我国31省份均有暴露后预防门诊》 .健康时报.2024-11-28.&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIM"&gt;[3]《艾滋病是如何一步步毁掉我们身体的？这篇文章全说清了…》.科普中国.2021-12-01.&lt;/p&gt;&lt;p id="3IQ57KIN"&gt;未经作者允许授权，禁止转载&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    
                &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:41:16 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE84UG9LUWxESThUUVBaVzc4TG02VE9LVm5tTHAzNTZETlROTkRoUkZRUUFhVDY3b2hCcEhiWThZbkgyZWFGdGFQTGZlRWJjWHpfOUJTQ0lLUWYtVElxNXc1UldB</guid></item><item><title>新靶点、新机制，上海科技大学合作研究发现猴痘病毒关键抑制剂 - 中国教育在线</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiakFVX3lxTE1TcG5EMGVaTU5ZVlcwNVNfd0F5Qk1vVUV0LXo5WjgtSG5kdWh5dEN2Q3duaFZNLXFmRlNMRmxhN3I2Vk9mWE4zR1RtYjhPdi1XSUFJd3N3RHJ4SEEwaE8wbkhQZ0wtZWhxQXc?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article"&gt;
                &lt;div class="TRS_Editor"&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，上海科技大学联合中国科学院上海药物研究所、清华大学、中国科学院武汉病毒研究所和重庆医科大学等多家单位在《自然》(Nature)上共同发表了题为“Substrate recognition and cleavage mechanism of the monkeypox protease, Core protease”的最新研究成果。联合攻关团队首次证实天花病毒、猴痘病毒等正痘病毒属的核心蛋白酶(Core Protease，CorePro)是一个全新的广谱抗病毒药物靶标;解析了猴痘病毒核心蛋白酶的高分辨率三维空间结构，揭示了其识别底物的分子机制;在此基础上，研究团队成功设计了多个具有强效广谱抗病毒活性的小分子抑制剂并阐明其精确作用机制。该系统性研究为广谱抗正痘病毒(如猴痘病毒)药物的开发奠定了重要基础。上海科技大学为第一完成单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　正痘病毒属包含天花病毒、猴痘病毒等重要的人类病毒，它们是一类有包膜的双链DNA病毒。天花病毒引发的天花曾经是人类历史上极具毁灭性的传染病之一，据不完全统计，曾导致数亿人死亡。猴痘病毒(mpox virus, MPXV)于1958年首次在实验猴群中被分离鉴定，1970年报道了首例人感染病例。猴痘病毒感染后的典型症状包括高热、持续性头痛、特征性淋巴结肿大以及渐进性皮肤损伤等，严重时可引发脑炎、败血症、永久性视力丧失甚至死亡。2022年5月非流行区爆发疫情以来，猴痘病毒确诊病例数呈指数级增长。世界卫生组织(WHO)分别于2022年7月23日和2024年8月15日两次启动最高级别警报，将猴痘疫情列为"国际关注的突发公共卫生事件"(PHEIC)。截至最新统计，131个国家和地区累计报告超过13.4万例实验室确诊病例，其中死亡291例。目前针对猴痘病毒感染的预防和治疗手段非常有限。因此，发现和确证抗正痘病毒的新型药物靶点，以及开发强效抗病毒抑制剂，对当前猴痘疫情的有效控制具有现实紧迫性，同时为应对其他正痘病毒的威胁提供保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　正痘病毒属的成员都编码一种高度保守的核心蛋白酶(在痘苗病毒和猴痘病毒中称为I7，在天花病毒中称为K7)，这种蛋白酶对于病毒成熟和感染性子代病毒的产生至关重要。核心蛋白酶能够精准识别Ala-Gly-Xaa序列并在甘氨酸(Gly)位点酰胺键位置进行切割，驱动病毒粒子从不具有感染性的未成熟病毒形态(IV)转变为具有感染性的成熟病毒形态(IMV)。核心蛋白酶的突变或缺失会导致病毒失去感染能力，提示猴痘病毒核心蛋白酶是一个潜在的抗病毒药物开发靶标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　研究团队成功表达并纯化了具有活性的猴痘病毒核心蛋白酶，结合单颗粒冷冻电镜和X射线晶体衍射技术，解析了其高分辨率的三维结构(图1)。核心蛋白酶呈现出二体的组装模式，每个单体包括N端结构域(N-terminal domain, NTD)，催化结构域(catalytic domain, CD)和C端结构域(C-terminal domain, CTD)。活性中心位于催化结构域，包含一个催化三联体Cys328-His241-Asp258。猴痘病毒核心蛋白酶的二体相互作用模式与其他重要人类病毒的蛋白酶不同，是核心蛋白酶结构稳定和发挥催化功能的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;img src="./W020250423340933701382.jpg" alt="" oldsrc="W020250423340933701382.jpg"&gt;&lt;br&gt;
图1 猴痘病毒核心蛋白酶的整体结构、催化结构域特征及二聚化模式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　为了开发潜在的靶向猴痘病毒核心蛋白酶的抑制剂，研究团队首先采用高通量筛选的方法，发现一种用于治疗肌肉萎缩的广谱半胱氨酸蛋白酶抑制剂aloxistatin (E64d)对其催化活性具有较好的抑制效果，同时也表现出一定的抗痘苗病毒及抗猴痘病毒活性，表明aloxistatin能够作为开发抗痘病毒药物的苗头化合物。团队随后解析了猴痘病毒核心蛋白酶与aloxistatin复合物的结构，发现aloxistatin与活性中心附近一个非催化的Cys237残基形成共价键，但未能完全占据底物结合口袋，这可能是其抑制活性不强原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　因此，为了开发更强效的新型靶向抑制剂，研究团队开展了病毒核心蛋白酶底物识别和催化机制的研究。研究人员以核心蛋白酶一种天然底物P25K的序列为基础，设计了一段C末端醛基取代的底物类似物I-G18。I-G18能够与核心蛋白酶的催化中心的Cys328共价结合，模拟催化中间态的结构特征。研究团队通过冷冻电镜技术，解析了这一复合物的三维结构(图2)。发现在底物的诱导下，核心蛋白酶活性中心发生一系列构象变化，在S1和S2位形成特征的狭长口袋，仅可容纳P1位Gly和P2位Ala这两个侧链极短的氨基酸，解释了核心蛋白酶对底物中这两个位置氨基酸的高度选择性。&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;img src="./W020250423340933702746.jpg" alt="" oldsrc="W020250423340933702746.jpg"&gt;&lt;br&gt;
图2 猴痘病毒核心蛋白酶的底物识别机制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　以核心蛋白酶的底物识别机制为基础，研究团队设计合成了一系列拟肽类抑制剂，其中A3-A6具有高效的病毒核心蛋白酶抑制活性(IC50范围：44.9 nM～100.3 nM)，且表现出较强的抗猴痘病毒活性(EC50范围：1.98 μM～7.31 μM)和抗痘苗病毒活性(EC50范围：1.39 μM～3.66 μM)，同时具有良好的安全性(CC50大于200 μM)。研究人员解析了抑制剂A3与核心蛋白酶的复合物结构，他们发现A3不仅可以与蛋白酶的催化中心的Cys328形成共价键，还可以利用其化学修饰基团同底物结合口袋的氨基酸残基形成额外的氢键相互作用，以增强其结合能力。这些研究结果表明了化合物A3-A6在后续开发广谱抗痘病毒抑制剂上的具有巨大潜力，是良好的先导化合物。&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;img src="./W020250423340933714269.jpg" alt="" oldsrc="W020250423340933714269.jpg"&gt;&lt;br&gt;
图3 靶向抑制剂的设计策略与构效关系(a抗猴痘病毒核心蛋白酶活性;b抗痘苗病毒复制活性;c抗猴痘病毒复制活性)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　本研究工作是抗痘病毒药物研究领域的重大突破，首次明确了核心蛋白酶的组装模式及底物识别机制，并基于该发现成功设计并筛选出一系列新型拟肽类化合物，这些化合物不仅表现出优异的酶活抑制效果，更展现出显著的广谱抗痘病毒活性。这些研究成果一方面为当前猴痘病毒的防治提供了全新的科学依据和潜在治疗手段，另一方面为应对未来可能由正痘病毒属引发的公共卫生安全威胁储备了前瞻性解决方案，具有广阔的应用前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　原文链接：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　https://www.nature.com/articles/s41586-025-09014-x&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国教育在线</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 01:26:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE1TcG5EMGVaTU5ZVlcwNVNfd0F5Qk1vVUV0LXo5WjgtSG5kdWh5dEN2Q3duaFZNLXFmRlNMRmxhN3I2Vk9mWE4zR1RtYjhPdi1XSUFJd3N3RHJ4SEEwaE8wbkhQZ0wtZWhxQXc</guid></item><item><title>经颈切口一期修复 McKeown 食管癌切除术后吻合口气管瘘：开辟食管癌术后并发症治疗新路径 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBEWWdWbUlDWGlWakhmenh4S01oakhnbm1pbzU1WDZjTUtNTVU0Q2ZpWUc1ZjRBeHhCZUNTQ1J5VUF6OWFFMm5pbkdzQ2tzTWw2eWJVcTE3ZFlNZ2RKZjJpY3JWZTM4eWhnQjVmSA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Journal of Cardiothoracic Surgery》：Single staged repair of an anastomotic tracheal fistula following Mckeown esophagectomy via cervical incision: a case report&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　食管癌术后气管食管瘘（TEF）虽发生率低于 3%，却危害极大。研究人员开展经颈切口一期修复食管癌术后吻合口气管瘘的研究，对 1 例患者成功修复。这为同类患者治疗提供新参考，意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在医学领域，食管癌犹如一颗 “定时炸弹”，时刻威胁着人们的健康。它是全球第七大常见恶性肿瘤，在中国，鳞状细胞癌占比超 90%。目前，McKeown 食管癌切除术是治疗胸中段食管癌的常用手术方式，但术后并发症却让医患双方头疼不已。其中，气管食管瘘（Tracheoesophageal Fistula，TEF）虽发生率低于 3%，却极具破坏力。一旦发生，患者往往会陷入反复感染的困境，呼吸功能不断恶化，生命随时受到威胁。传统的治疗方法，像肌肉或网膜瓣支撑、生物补片修复、袖状切除术等，各有优劣，有的创伤大，有的效果不尽人意，寻找更有效的治疗方案迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的背景下，四川省肿瘤医院的研究人员挺身而出，开展了一项极具意义的研究。他们聚焦于食管癌术后吻合口气管瘘的治疗，试图探索出一种更安全、有效的治疗方法。研究人员对 1 例 68 岁女性食管癌患者进行跟踪治疗，该患者在接受胸腔镜 McKeown 食管癌切除联合胃代食管重建术后出现严重咳嗽，经检查确诊为气管食管瘘。经过一系列治疗后，研究人员通过原颈切口对瘘口进行一期缝合修复，最终患者恢复良好，气管食管瘘成功愈合。这一结果意义非凡，它表明对于早期发现、引流充分、抗感染措施到位且营养状况良好的患者，经原颈切口一期缝合修复气管食管瘘是一种可行且有效的治疗方法，为食管癌术后气管食管瘘的治疗开辟了新路径，也为临床医生提供了宝贵的参考经验。该研究成果发表在《Journal of Cardiothoracic Surgery》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在开展此项研究时，主要运用了以下关键技术方法：首先，利用纤维支气管镜（Fiberoptic Bronchoscopy）和胃镜（Gastrointestinal Endoscopy）对患者进行检查，以此明确气管食管瘘的存在及具体位置；其次，通过手术修复瘘口，手术中沿原切口暴露气管和瘘口，对胃肠道和气管膜部穿孔进行缝合，并采用带血管的胸锁乳突肌瓣隔开气管和胃肠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;患者基本信息及术前情况&lt;/strong&gt;：68 岁女性患者，因吞咽固体食物困难确诊为胸中段食管鳞状细胞癌。术前分期为 cT&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;N&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;M&lt;sub&gt;0&lt;/sub&gt; ，接受了两个周期的新辅助治疗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;手术及术后初期情况&lt;/strong&gt;：患者接受三野食管癌切除术，术后出现严重咳嗽，经纤维支气管镜和胃镜检查确诊为气管食管瘘。随后进行了保守治疗，但瘘口未愈合。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;手术修复过程&lt;/strong&gt;：在全身麻醉下，经原颈切口暴露气管和瘘口，发现食管胃吻合口和气管膜部存在缺损，使用 3 - 0 Coated VICRYL 进行全层间断缝合，并将带血管的左胸锁乳突肌瓣置于食管气管间隙，术后进行抗感染和营养支持治疗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;术后恢复情况&lt;/strong&gt;：术后患者咳嗽症状明显减轻，伤口愈合良好。术后一周，纤维支气管镜和胃镜检查显示气管完全愈合，气管食管瘘消失。患者术后 19 天出院，六个月随访时恢复良好。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，相较于其他治疗方法，经原颈切口一期缝合修复胃肠道和气管瘘具有诸多优势，如对患者的二次创伤小、降低吻合口漏复发风险等。不过，该方法也存在一定局限性，例如仅适用于小尺寸（&amp;lt;1cm）的气管食管瘘。对于中大型气管食管瘘，可能需要更复杂的手术方式。此外，手术的成功还受到瘘口位置、管状胃长度等因素影响。但总体而言，对于早期发现的小尺寸吻合口气管瘘，在满足充分引流、有效抗感染和良好营养支持的条件下，经原颈切口一期缝合修复是一种有效的治疗手段。这一研究成果不仅为食管癌术后气管食管瘘的治疗提供了新的选择，也为后续相关研究奠定了基础，对推动食管癌治疗领域的发展具有重要意义。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:56:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBEWWdWbUlDWGlWakhmenh4S01oakhnbm1pbzU1WDZjTUtNTVU0Q2ZpWUc1ZjRBeHhCZUNTQ1J5VUF6OWFFMm5pbkdzQ2tzTWw2eWJVcTE3ZFlNZ2RKZjJpY3JWZTM4eWhnQjVmSA</guid></item><item><title>换一半主食 降低心血管病风险 - 温哥华港湾</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZ0FVX3lxTFBIeGxWWElFNkhZSXloTU5zbTNFOU1yM3JuR2VIRUwwRm9CU2syd0dfMkNDWGY5QjUxQktKVXI1eE5fZWVUNVlManQ3M2lwaG44TlNMbko2MTJyaXJ4cjhoY2U4WWt3aWs?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="cont"&gt;
                                &lt;p&gt;地中海饮食、得舒饮食……尽管健康饮食有不少模式可参考，但它们多源于国外人群的相关研究，与国人的食物选择、烹饪方式不够契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，天津医科大学研究人员发表在《美国临床营养学杂志》上的一项研究，总结出一套可降低心血管代谢风险的本土饮食模式，让国人在享受美味的同时科学护心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生命时报》邀请专家解读新研究，教你利用饮食护好心脏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;护心饮食，让身心都在变好&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;新研究纳入了100名35~45岁血脂异常参与者，平均分为“护心饮食”干预组和对照组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对照组一周7天惯常饮食;干预组工作日的早、午餐惯常饮食，晚餐按“护心饮食”查漏补缺，周末全天遵守“护心饮食”模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试验进行12周后，与对照组相比，干预组的心血管代谢风险评分显著降低了17%，舒张压下降3.92毫米汞柱，总胆固醇下降0.29毫摩尔/升，低密度脂蛋白胆固醇(“坏”胆固醇)下降0.28毫摩尔/升;同型半胱氨酸(动脉粥样硬化的独立危险因子)也下降0.19微摩尔/升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q8.itc.cn/q_70/images03/20250421/869d8123cf3e411ca6cebc774311a6d9.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了临床指标，干预组的外形也与健康体形更相近，腰围平均减少约1厘米、体脂肪减少了约1千克，尤其是内脏脂肪，同时肌肉量增加1.24千克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q4.itc.cn/q_70/images03/20250421/7f09c6e751c5495b921a794361dbc381.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“护心饮食”具体怎么吃?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述研究中提到的“护心饮食”，到底怎么吃?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q6.itc.cn/q_70/images03/20250421/8b21b0f5c88f402eb7b2d0bc3b6d8e60.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;植物性食物方面，每日需摄入350~550克蔬菜，包括200~250克深色叶菜、十字花科蔬菜，100~200克其他深色蔬菜，以及50~100克块茎类蔬菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷物每日需摄入200~300克，其中的90~150克要留给全谷物，以及30~40克豆类、200~350克水果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q8.itc.cn/q_70/images03/20250421/164ac37ee1104b66adcc92668362d56b.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物性食物方面，各种“肉食”需摄入90~150克，或以一周为时间线进行补充，满足每周摄入鱼类300~500克、禽类每周100~175克、畜肉每周100~125克、每周3~5个鸡蛋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，每日要摄入300~500克乳制品、10~20克坚果，日常烹饪还需少油少盐，食用油15~25克即可，盐少于5克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家建议做到这4种改变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学附属中山医院心内科主任医生陆浩告诉记者，上述研究证明了“护心饮食”对预防心血管疾病的重要性，也提出了大致原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，可通过“一换、二增、三减少，还有四个加分项”来调整每日饮食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一换&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;●把一半精米白面换成全谷物、淀粉类蔬菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;燕麦、糙米等全谷物，土豆、芋头等块茎类蔬菜作为主食的一部分，不仅是重要的能量来源，其中的膳食纤维、植物蛋白质，还可延缓餐后血糖升高，促进肠道蠕动，减少胆固醇的吸收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q8.itc.cn/q_70/images03/20250421/f40e49c2bfa34637979a17a82fc436ff.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而白米、白面等精制谷物在加工过程中去除了胚芽和麸皮，纤维和蛋白质含量均有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;●多吃大豆及其制品，多吃蔬菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鱼肉、禽肉、瘦畜肉等均属于优质动物蛋白，可为人体提供必需氨基酸，降低了饱和脂肪酸的摄入，有助调节心血管的各项指标、降低心血管病发生风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，“护心饮食”鼓励非肾病患者适量多吃大豆及其制品，大豆中的大豆异黄酮有抗氧化作用，有助改善血管弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q8.itc.cn/q_70/images03/20250421/a5626128bf72414f96309e43e8134abb.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国农业大学食品科学与营养工程学院副教授朱毅补充，虽然肾病患者被认为需减少蛋白质摄入量，但近年来的研究发现，以植物蛋白为主的饮食对肾病患者有益，患者也可在医生或营养师指导下适量食用，以满足身体基本营养需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于蔬菜，《中国居民膳食指南(2022)》建议每日摄入300~500克，“护心饮食”在这一基础上增加了50克，尤其是菠菜、油菜等深色蔬菜，以及西蓝花、甘蓝等十字花科蔬菜;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q1.itc.cn/q_70/images03/20250421/6ddd5ce9de0a4639b8531e4d57df9512.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;深色蔬菜举例(图源《中国居民膳食指南(2022)》)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对来说，它们含有更丰富的叶酸、维生素C、多酚类抗氧化物质，有助抑制血管炎症，降低同型半胱氨酸水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三减少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;●少油，少盐，少红肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每人每日摄入食用油最好不超过4个啤酒盖的量、食用盐不超过1个啤酒盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家每日做饭前不妨先将全家人的用油、用盐量分出来，这一天只用取出的量，以免吃超了，也可将炒菜改为蒸菜、煮菜，把盐换成低钠盐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q1.itc.cn/q_70/images03/20250421/8b8b157801e240d5b27cb9fdef62c8b9.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红肉中的蛋白质、铁、锌等营养素含量相对较高，尤其是更易被吸收的血红素铁，但饱和脂肪含量高，摄入过多会增加动脉粥样硬化风险，建议选择新鲜去皮瘦肉，每周两次即可。这也是研究人员建议选择脱脂、低脂乳制品的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而加工肉制品含有大量添加剂，钠含量也不低。摄入过多红肉或加工肉，可能就把从食用油、食盐上控下来的油盐量给吃回去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四个加分项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;●坚果、水果、鸡蛋做加餐，平时记得换油吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述健康饮食的基础上，如果每日记得吃点坚果、水果、鸡蛋，饮食质量会更高，可以将这类食物加入早餐或当作两餐之间的加餐，既能缓解饥饿感，又能避免摄入过多正餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还需提醒的是，鸡蛋是优质的动物蛋白，蛋黄虽含有胆固醇，但适量摄入(每周3~5个)不会显著影响血脂，且其中的卵磷脂可促进胆固醇代谢，降低血管壁脂质沉积，达到调控血脂的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img referrerpolicy="no-referrer" src="https://q6.itc.cn/q_70/images03/20250421/3b7687aa80a34aecad0839537ae8dc62.jpeg" alt="" align=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“护心饮食”建议，日常烹饪可选择富含不饱和脂肪酸的植物油替代动物油，比如橄榄油、亚麻籽油，有助降低“坏”胆固醇水平，改善血管内皮功能。也可适当增加深海鱼、亚麻籽等富含欧米伽3脂肪酸的食物摄入量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱毅表示，猪油曾是国人摄入油脂的重要来源，虽然饱和脂肪酸的含量较高，但稳定性强(不易氧化)、口味佳，适合做糕点、高温烹饪等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日常烹饪中，更建议常换油吃或按用途吃，比如凉拌、低温烹饪选择初榨橄榄油、牛油果油，炝锅或爆炒时选猪油，控制好整体的摄入量即可。&lt;/p&gt;
                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>温哥华港湾</author><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:15:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZ0FVX3lxTFBIeGxWWElFNkhZSXloTU5zbTNFOU1yM3JuR2VIRUwwRm9CU2syd0dfMkNDWGY5QjUxQktKVXI1eE5fZWVUNVlManQ3M2lwaG44TlNMbko2MTJyaXJ4cjhoY2U4WWt3aWs</guid></item><item><title>THBS1上调通过抑制增殖迁移和血管生成阻碍胆囊癌进展的机制研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1CZjQ0ZndCUHIySG56dUFuUHdhRzRuZGNfdU5KVnFFazFSak8xOXZVWVN5UmFPMENIWGE5elpyQnBvakphLXRmeXdZYU1Ccl9HUS03aHNnRGZPTjhSZ2VKUDRfMU9YVE1ILU8zcw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Medical Oncology》：Up-regulation of thrombospondin-1 inhibits the progression of gallbladder cancer&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　针对胆囊癌(GBC)恶性程度高、预后差的问题，南京医科大学附属无锡人民医院团队通过GEO数据库筛选差异基因，发现THBS1在GBC中低表达。通过体内外实验证实THBS1过表达可显著抑制NOZ细胞增殖、迁移侵袭并促进凋亡，其机制与调控Bcl-2/Bax/Caspase-3通路及抑制肿瘤血管生成相关。该研究为GBC诊断和治疗提供了新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;p&gt;胆囊癌作为胆道系统最常见的恶性肿瘤，其5年生存率不足5%，堪称"隐形杀手"。由于早期症状隐匿，多数患者确诊时已错过手术时机，而现有化疗方案效果有限。这种严峻现状促使科学家们迫切寻找新的治疗靶点。南京医科大学附属无锡人民医院团队独辟蹊径，从肿瘤微环境调控入手，发现了一种名为血小板反应蛋白-1(THBS1)的糖蛋白在胆囊癌中扮演着关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队首先采用生物信息学方法，通过分析GEO数据库中胆道恶性肿瘤数据集GSE132305和GSE127897，筛选出29个差异表达基因。利用STRING数据库构建蛋白互作网络后，通过CytoHubba插件锁定THBS1为核心基因。有趣的是，这个通常由免疫细胞和血管细胞分泌的蛋白，在胆囊癌组织中表达显著降低，暗示其可能具有抑癌功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为验证这一发现，研究人员运用了多种关键技术：通过慢病毒转染在NOZ细胞系中构建THBS1过表达模型；采用Transwell实验和划痕实验评估细胞迁移能力；通过克隆形成实验检测增殖活性；借助流式细胞术和Western blot分析凋亡相关蛋白表达；建立裸鼠皮下成瘤模型观察体内抑瘤效果；并运用免疫组化检测临床标本和动物模型中THBS1表达水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果揭示：在临床样本中，胆囊癌组织的THBS1免疫组化染色强度明显弱于胆囊炎组织，证实其低表达特征。体外实验显示，THBS1过表达使NOZ细胞克隆形成数减少40%，迁移和侵袭能力下降50%以上。机制研究发现，THBS1上调可激活促凋亡蛋白Bax和Caspase-3，同时抑制抗凋亡蛋白Bcl-2表达，使细胞凋亡率增加3倍。动物实验更直观地显示，THBS1过表达组肿瘤体积和重量较对照组减少60%，且新生血管密度显著降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些发现从多角度证实：THBS1通过双重机制抑制胆囊癌进展——既直接调控肿瘤细胞凋亡和增殖，又间接影响肿瘤微环境中的血管生成。特别值得注意的是，GO和KEGG分析提示THBS1可能通过"慢性炎症反应"和"上皮细胞凋亡"等通路发挥作用，这为理解胆囊癌的发生发展提供了新视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的突破性意义在于：首次系统阐明THBS1在胆囊癌中的抑癌作用及分子机制，为开发基于THBS1的早期诊断方法和靶向治疗策略奠定基础。鉴于THBS1是分泌性蛋白，未来或可通过检测体液THBS1水平实现无创诊断。研究采用的"生物信息学筛选+实验验证"模式，也为其他恶性肿瘤关键基因的发现提供了方法学参考。正如作者Chang Shu等指出，这项发现不仅拓展了对胆囊癌发病机制的认识，更开辟了通过调控肿瘤微环境治疗胆囊癌的新途径。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 22:03:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1CZjQ0ZndCUHIySG56dUFuUHdhRzRuZGNfdU5KVnFFazFSak8xOXZVWVN5UmFPMENIWGE5elpyQnBvakphLXRmeXdZYU1Ccl9HUS03aHNnRGZPTjhSZ2VKUDRfMU9YVE1ILU8zcw</guid></item><item><title>探究乳腺癌化疗患者闭经之谜：临床与生化指标的深度剖析 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBidWw3aEJndVZuMjBYdHVMN25Zb09pS2RtR2lGU0loeHJlcFd3VEs0emtFNExTdTNibHozeWVfTlRQOEpCemQ1azBBMElPeDRWTG5zQl9qN0Vwb1ZZSEVEZTlsQ29HYjVXSk8yag?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Cancer》：Clinical and biochemical amenorrhea in premenopausal patients with breast cancer treated with chemotherapy - a prospective cohort study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　在乳腺癌治疗中，化疗常致患者闭经，影响生殖健康。研究人员开展 “临床和生化闭经在绝经前乳腺癌化疗患者中的前瞻性队列研究”，发现化疗相关闭经发生率高，临床闭经是生化闭经可靠早期指标。该研究为乳腺癌治疗提供重要参考。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在现代医学的抗癌征程中，乳腺癌无疑是女性健康的一大劲敌。近年来，乳腺癌的发病率持续攀升，尤其是在年轻女性群体中，其增长态势令人担忧。全球数据显示，每年有大量绝经前女性被诊断出患有乳腺癌，这不仅严重威胁她们的生命安全，还对其生殖健康造成了极大影响。化疗作为乳腺癌综合治疗的重要手段，虽然在对抗肿瘤方面成效显著，但却带来了令人困扰的副作用 —— 闭经。化疗药物如同双刃剑，在杀死癌细胞的同时，也对卵巢功能发起了攻击，导致卵巢抑制，进而引发闭经。这一现象不仅影响患者的生活质量，还对后续的生育计划造成阻碍，使得患者在对抗病魔的道路上雪上加霜。然而，目前对于化疗相关闭经的了解还存在诸多不足，其确切发病率难以明确，相关危险因素也存在争议，这给临床医生制定精准治疗方案和为患者提供有效生育建议带来了巨大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了攻克这些难题，来自印度喀拉拉邦政府医学院的研究人员挺身而出，开展了一项极具意义的前瞻性队列研究。他们将目光聚焦于绝经前乳腺癌化疗患者，深入探究临床闭经（定义为月经出血停止至少连续三个月）和生化闭经（血清雌二醇水平 &amp;lt; 20 pg/mL 且促卵泡生成素（FSH）水平≥40 mIU/mL）的发生情况，试图揭开化疗相关闭经的神秘面纱。经过一系列严谨的研究，他们发现化疗相关临床闭经和生化闭经的发生率分别高达 84.2% 和 78.9% ，这一结果令人震惊，也凸显了问题的严重性。同时，研究还表明临床闭经是生化闭经的可靠早期指标，这一发现为早期预测卵巢功能抑制提供了关键线索，意义重大。该研究成果发表在《BMC Cancer》杂志上，为乳腺癌治疗领域带来了新的曙光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员运用了多种关键技术方法。他们以医院为基础，选取了 76 例符合条件的绝经前乳腺癌患者，组成前瞻性观察队列。通过详细询问患者月经状态评估临床闭经情况，同时采用标准化检测方法定期测定血清 FSH 和雌二醇水平来判断生化闭经。在统计分析阶段，运用描述性统计、卡方检验、Cox 比例风险回归等方法，对收集到的数据进行深入剖析，从而挖掘出有价值的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果主要从以下几个方面展开：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;患者基线特征&lt;/strong&gt;：76 例患者纳入研究，平均年龄 41.6 岁 。多数患者患有浸润性导管癌，且疾病多处于 II 期和 III 期。大部分患者月经周期规律，且多为经产妇，多数还进行过母乳喂养。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;闭经发生率及时间&lt;/strong&gt;：化疗后，64 例（84.2%）患者出现临床闭经，60 例（78.9%）患者出现生化闭经 。临床闭经的中位时间为 8 个月，生化闭经的中位时间为 18 个月。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;激素水平变化&lt;/strong&gt;：随着化疗进行，血清雌二醇水平从最初的 138.76 pg/mL 显著下降至 24 个月时的 17.65 pg/mL，而血清 FSH 水平则从 14.62 mIU/mL 大幅上升至 51.92 mIU/mL，表明化疗对卵巢功能产生了明显影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;相关性分析&lt;/strong&gt;：临床闭经与生化闭经之间存在显著关联（P = 0.0022） 。但通过 Cox 比例风险回归分析发现，年龄、BMI、化疗方案、激素治疗和生化闭经等因素对临床闭经时间的影响均无统计学意义。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论与讨论部分，此次研究成果意义非凡。一方面，明确了化疗相关闭经在绝经前乳腺癌患者中发生率极高这一现状，提醒临床医生和患者对此予以高度重视。另一方面，证实临床闭经可作为生化闭经的早期可靠指标，为临床早期监测卵巢功能抑制提供了简便有效的方法。不过，研究也存在一定局限性，如样本量较小，导致部分因素与临床闭经时间的关联难以确定，且研究为单中心研究，结果的普适性有待进一步验证。尽管如此，该研究仍为后续更大规模、多中心的研究指明了方向。未来研究可进一步探究更多潜在的预测因素，如基因变异、生活方式因素等，以便为乳腺癌患者提供更精准的治疗和生育指导，帮助她们在抗癌道路上更好地保护自身生殖健康，迎接更加美好的未来。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:58:13 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBidWw3aEJndVZuMjBYdHVMN25Zb09pS2RtR2lGU0loeHJlcFd3VEs0emtFNExTdTNibHozeWVfTlRQOEpCemQ1azBBMElPeDRWTG5zQl9qN0Vwb1ZZSEVEZTlsQ29HYjVXSk8yag</guid></item><item><title>旧金山注射吸毒者人群HIV感染率停滞不前：2018-2022年流行病学监测警示 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBtTi1rcWNNVnV4WDdnVVF4UWUyczBmR050ZzVGVk9WWEhucHRfWWRTZm1ONERnam1Hd0pndmRhSTFiRDNnU3NsVkx6cGZLdm1rRU1IZW1tVExGc2ZfeHRpdDdnbXFIUjdnWVNLVA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《AIDS and Behavior》：Not Getting to Zero HIV Infections Among People Who Inject Drugs in San Francisco, California&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　来自旧金山国家HIV行为监测系统的数据显示，研究人员针对注射吸毒者(PWID)群体开展HIV感染趋势研究。2018至2022年间，HIV感染率仍居高不下(10.9%→11.4%)，未达UNAIDS 90-90-90目标，且HIV检测率骤降(73.5%→43.4%，X2(1)=82.76，p&amp;lt;0.001)。该研究敲响警钟，呼吁加强针对边缘人群的HIV防控。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;p&gt;旧金山国家HIV行为监测系统2018-2022年的数据揭示，注射吸毒者(PWID)群体的HIV感染率陷入平台期。四年间感染率仅从10.9%微升至11.4%，远未达到联合国艾滋病规划署(UNAIDS)提出的"90-90-90"防治目标。更令人担忧的是，该人群HIV检测率出现断崖式下跌——从73.5%暴跌至43.4%，卡方检验显示X&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;(1)=82.76，p值&amp;lt;0.001，具有显著统计学意义。这些数据如同刺耳的警报，表明当前防控策略对PWID等边缘化人群收效甚微，亟需创新干预措施来扭转局面。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:49:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBtTi1rcWNNVnV4WDdnVVF4UWUyczBmR050ZzVGVk9WWEhucHRfWWRTZm1ONERnam1Hd0pndmRhSTFiRDNnU3NsVkx6cGZLdm1rRU1IZW1tVExGc2ZfeHRpdDdnbXFIUjdnWVNLVA</guid></item><item><title>2000-2021 年台湾 30 种癌症疾病负担研究：洞察趋势，助力防控决策 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBrZ1NfX0d1RkV0T2lBc0dEaWxsTnE5SEhXVlo2OG8yT25lRTdZRGpmQ3lRaWVfU1ByNVJ5dzR1eEw2SG5NbjBKQWdpV3g0eENrSERRR19KYmtKaWhuMkVjTXVxM3VzeWlsZlNDaQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Journal of Epidemiology and Global Health》：Disease Burden of 30 Cancer Groups in Taiwan from 2000 to 2021&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　癌症负担评估对卫生决策至关重要。研究人员分析台湾癌症登记和死亡登记数据，计算 30 种癌症的伤残调整生命年（DALYs）等指标。结果显示部分癌症死亡率下降、患病率上升。该研究为制定精准防控策略提供依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在全球范围内，癌症如同一个可怕的 “健康杀手”，严重威胁着人类的生命健康。2021 年，全球约有 990 万人因癌症离世，由此产生了 2.533 亿伤残调整生命年（DALYs） 。在我国台湾地区，2021 年也有 121762 例新增癌症病例和 51656 例癌症相关死亡病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几十年，台湾实施了多种癌症控制策略，像一级预防、早期检测筛查，以及提升诊疗服务质量等，这些措施确实降低了整体癌症死亡率。不过，随着恶性肿瘤患者生存率提高，大家越来越关注如何减少癌症相关后遗症和残疾，提高患者生活质量。而且，人们预期寿命变长、人口老龄化，这些都可能让台湾的癌症负担进一步加重。可目前关于癌症负担的比较性证据还很有限，大多数台湾的癌症流行病学研究只关注单一或少数癌症部位，或者仅研究发病率和生存模式。所以，为了更全面了解癌症负担情况，评估干预措施效果，开展这项研究很有必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾大学公共卫生学院流行病学与预防医学研究所等机构的研究人员，通过分析 2000 - 2021 年台湾癌症登记（Taiwan Cancer Registry）和国家死亡登记（National Death Registry）的数据，对台湾 30 种癌症的疾病负担进行了研究 。研究发现，从 2000 年到 2021 年，台湾年龄标准化癌症死亡率下降了 13.8%，但患病率却上升了 80.5% 。2021 年，全癌症年龄标准化 DALYs 为每 10 万人 3784.2 。不同性别中，导致癌症相关 DALYs 的主要癌症类型有所不同，男性主要是肺癌、肝癌和结直肠癌，女性则是乳腺癌、肺癌和结直肠癌 。此外，通过生命 expectancy 分解分析发现，不同癌症对男女生命 expectancy 的影响存在差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究意义重大，它让我们清晰地了解了台湾癌症负担的现状和变化趋势，为卫生政策制定者、医疗服务提供者和公众制定有效的癌症控制策略提供了重要依据，有助于合理分配资源，减少医疗成本，提升民众生活质量。该研究成果发表在《Journal of Epidemiology and Global Health》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员开展研究时用到了以下几个主要关键技术方法：一是数据来源，使用台湾癌症登记和国家死亡登记的数据，其中台湾癌症登记覆盖多数大型医院，数据代表性强 ；二是疾病负担估算方法，依据澳大利亚疾病负担研究的疾病模型，分别估算致命疾病负担（以 YLLs 衡量）和非致命疾病负担（以 YLDs 衡量）；三是通过特定方法对生命 expectancy 进行估算和分解，分析不同癌症对生命 expectancy 的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;癌症类型的患病率、死亡率和 DALYs&lt;/strong&gt;：2021 年，所有癌症类型的年龄标准化患病率、死亡率和 DALYs 分别为每 10 万人 2252.7、156.4 和 3784.2 。肺癌对总癌症负担的贡献最大，其次是乳腺癌、肝癌和结直肠癌。不同年龄组中，导致癌症相关 DALYs 的主要癌症类型不同，儿童和青少年主要是肾癌、脑和中枢神经系统癌症、急性淋巴细胞白血病；中青年是肺癌、肝癌、结直肠癌和乳腺癌；60 岁以上人群则是肺癌、肝癌和结直肠癌 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;随时间的变化&lt;/strong&gt;：2000 - 2021 年，不同癌症在年龄标准化 YLD、YLL 和 DALY 率方面的变化趋势不同。如乳腺癌、前列腺癌等在 YLD 负担中的占比增加，肺癌、肝癌的 DALYs 则下降 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;癌症导致的发病率和死亡率负担谱&lt;/strong&gt;：通过绘制散点图发现，乳腺癌在高发病率负担的癌症中患病率最高，肺癌的调整残疾权重最严重；肺癌、肝癌等属于高死亡率负担癌症，其中口腔癌导致的平均生命年损失更大 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;癌症导致的预期寿命变化分解&lt;/strong&gt;：不同癌症对男女预期寿命的影响不同。女性中，宫颈癌、胃癌等使预期寿命增加，乳腺癌、子宫癌等使其减少；男性中，肝癌、胃癌等让预期寿命增加，食管癌、急性髓细胞白血病等则使其降低 。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，研究人员指出，年龄标准化 DALY 率下降可能得益于筛查、治疗和风险降低等方面的改进 。虽然肺癌、肝癌等癌症负担有所下降，但乳腺癌负担却在增加，且过早死亡现象较为突出。不同癌症在死亡率和发病率方面的表现不同，像乳腺癌在台湾女性中的发病年龄提前，与西方女性存在差异。这提醒我们，在制定健康计划时，要根据 YLLs 和 YLDs 的不同情况，有针对性地进行早期检测、预防疾病或减少后遗症、提高生活质量 。而且，研究还强调要持续完善健康数据的准确性和完整性，建立监测评估系统，以便更好地利用 DALYs 评估疾病负担。此外，与其他研究相比，本研究使用纵向个体数据，能更详细地估算不同癌症阶段的 YLDs 和患病率，但也存在数据可能遗漏、残疾权重（DWs）使用存在争议等局限性 。总体而言，该研究为台湾癌症防控提供了重要参考，对推动癌症控制策略的制定和完善意义非凡。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:49:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBrZ1NfX0d1RkV0T2lBc0dEaWxsTnE5SEhXVlo2OG8yT25lRTdZRGpmQ3lRaWVfU1ByNVJ5dzR1eEw2SG5NbjBKQWdpV3g0eENrSERRR19KYmtKaWhuMkVjTXVxM3VzeWlsZlNDaQ</guid></item><item><title>简易临床工具：精准筛查登革热合并噬血细胞性淋巴组织细胞增生症的新希望 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1hTW9hS2VkWDlHMDE1T1NkcVZqWVUzYjJhMXdrNktJMWxfMnFMSk9CT1RabUhGQTJTS2hWOHp6SGotVmswSEFYSnNPdjJvRmkxZDhHdnZtVXlIa0YyNFY3NTVORlRXa09ybzNnbg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Infection》：A simple clinical tool for effective screening of haemophagocytic lymphohistiocytosis in dengue&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　登革热患者易并发噬血细胞性淋巴组织细胞增生症（HLH），诊断困难。研究人员开展了针对登革热患者 HLH 筛查工具的研究。结果显示，基于脾肿大、白细胞减少和血小板减少的临床工具准确率达 94%。该工具对资源有限地区意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在全球范围内，登革热疫情日益严峻。每年约有 3.9 亿人感染登革热病毒，印度的感染人数更是呈逐年上升趋势，从 2022 年的 233,251 例升至 2023 年的 289,000 例。气候变暖使得登革热的传播范围不断扩大，威胁着更多人的健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登革热不仅感染率高，还可能引发严重并发症，噬血细胞性淋巴组织细胞增生症（HLH）就是其中之一。HLH 是一种危及生命的单核细胞 / 巨噬细胞相关组织细胞疾病，分为家族性和散发性。在登革热流行地区，登革热感染是 HLH 的常见诱因。据研究，3.12% 的登革热患者会发展为 HLH，而在重症登革热患者中，这一比例更是高达 10 - 22.1%，且死亡率可至 20.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HLH 的症状与重症登革热有诸多相似之处，如发热、血细胞减少、肝肿大、肝炎和高铁蛋白血症等，这使得 HLH 的早期诊断极具挑战性。目前用于诊断 HLH 的 H 评分系统，包含铁蛋白、甘油三酯、肝酶和纤维蛋白原等参数，但其检测费用高昂，在资源有限的地区难以普及。因此，开发一种简单有效的临床工具来筛查登革热患者是否并发 HLH 迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为解决这一难题，来自卡斯图尔巴医学院（Kasturba Medical College Mangalore）的研究人员 Jeco Jacob Kuttykandathil、Arfath Ahmed、Gauri Malavalli Girish 等开展了一项研究。他们进行了一项横断面观察性研究，在 18 - 60 岁、确诊登革热且发热超过 5 天、疑似 HLH 症状的患者中展开研究。研究排除了患有肝脏疾病、恶性肿瘤、地中海贫血、妊娠、风湿性疾病、肾病综合征以及接受激素治疗的患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员通过分类和回归树分析中的快速、无偏、高效统计树（QUEST）方法，对收集的数据进行决策树分析，并以 HLH - 2004 标准作为因变量，开发出了一种简化的临床工具。该工具主要依据脾肿大、低白细胞计数和低血小板计数这三个参数来判断患者是否可能患有 HLH。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果显示，在 173 例符合条件的登革热患者中，19 例（11%）符合 HLH - 2004 标准，被判定为 HLH 阳性。与 HLH 阴性患者相比，HLH 阳性患者的血小板和白细胞总数更低，铁蛋白和天冬氨酸转氨酶（AST）水平更高，肝脾肿大的发生率也更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于此开发的临床工具表现出色，其预测 HLH 的敏感性为 79%，特异性为 96%，阳性预测值为 68%，阴性预测值为 97%，准确性达 94%，kappa 值为 0.7，与 HLH - 2004 标准诊断结果一致性良好，且研究具有显著的统计学意义（p &amp;lt; 0.001） 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一研究成果意义重大。脾肿大可作为登革热患者 HLH 的有效筛查指标，结合白细胞减少和血小板减少构建的临床工具，能在资源有限的环境下，快速、准确地筛查出登革热并发 HLH 的患者，减少漏诊，为后续治疗争取宝贵时间。这不仅有助于合理利用医疗资源，还能降低患者的经济负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究方法上，研究人员首先进行病例筛选，选取符合条件的登革热患者。通过快速抗原检测和酶联免疫吸附试验（ELISA）确诊登革热。收集患者的多项临床数据，包括体温、血红蛋白、白细胞总数、血小板计数、铁蛋白、甘油三酯、丙氨酸转氨酶（ALT）和天冬氨酸转氨酶（AST）水平等，并检查是否存在肝脾肿大。然后运用 QUEST 方法对数据进行决策树分析，创建简化临床工具，并评估其各项诊断指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果具体如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;患者特征分析&lt;/strong&gt;：对 173 例登革热患者进行分析，确定了 HLH 阳性和阴性患者在多项临床和实验室指标上的差异。HLH 阳性患者白细胞和血小板计数更低，铁蛋白和 AST 水平更高，肝脾肿大发生率更高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;临床工具构建&lt;/strong&gt;：通过决策树分析，确定了以脾肿大、低白细胞计数和低血小板计数为参数的临床工具。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;临床工具评估&lt;/strong&gt;：该工具在预测 HLH 方面展现出良好的性能，敏感性、特异性、阳性预测值、阴性预测值和准确性均达到较高水平，kappa 值表明其与 HLH - 2004 标准诊断结果一致性良好。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，脾肿大可作为诊断登革热患者 HLH 的有效标记物，基于此建立的包含低白细胞计数和低血小板计数的简化临床工具，适用于登革热高发地区和资源有限的环境，有助于快速准确诊断，减少漏诊，对患者后续治疗意义非凡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在讨论部分，研究人员指出，虽然本研究成果显著，但仍存在局限性，如样本量较小，且为单中心研究，仅进行了内部交叉验证。未来需要更大规模的多中心研究和外部验证来进一步确认这些发现。不过，这一研究为登革热并发 HLH 的诊断开辟了新方向，有望改善患者的诊疗现状，降低死亡率，提高患者的生存质量。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:37:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1hTW9hS2VkWDlHMDE1T1NkcVZqWVUzYjJhMXdrNktJMWxfMnFMSk9CT1RabUhGQTJTS2hWOHp6SGotVmswSEFYSnNPdjJvRmkxZDhHdnZtVXlIa0YyNFY3NTVORlRXa09ybzNnbg</guid></item><item><title>揭秘 2 型糖尿病和肥胖相关特质与 COVID-19 重症的因果关联：为抗疫精准防控 “导航” - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFA2R0NJN2xXU0luemRmRFF2SmF6U3VDSzhJa2tjVExJQ05hSkluRnA0S2tHWHNYUUNLaUhjQjZLc0d2ekhvU1NHdWV5eU1hMWIzV1JNRFgyT0dYS2szRzFCMFE2c3pfWERVUVhqRA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Human Genomics》：Assessing the causal effects of type 2 diabetes and obesity-related traits on COVID-19 severity&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　2 型糖尿病（T2D）和肥胖相关特质与 COVID-19 高度共病，但其与疾病严重程度的因果关系不明。研究人员运用多种孟德尔随机化（MR）方法开展研究，发现 T2D 和肥胖相关特质会增加 COVID-19 重症风险。这为高风险人群防控提供依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　新冠疫情给全球带来了巨大挑战，人们在抗击疫情的过程中发现，许多感染新冠病毒的患者病情轻重差异很大。研究发现，2 型糖尿病（T2D）、肥胖等多种基础疾病与新冠重症似乎有着千丝万缕的联系。但令人困惑的是，虽然流行病学证据表明 T2D 和肥胖相关特质（如体重指数 BMI、腰围 WC、腰臀比 WHR ）与新冠不良预后显著相关，可它们与疾病严重程度之间到底是不是因果关系，却一直没有明确答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，孟德尔随机化（MR）研究在探索疾病因果关系方面发挥了重要作用。不过在 T2D 与新冠重症关系的研究上，MR 研究结果却相互矛盾。有的研究发现 T2D 与新冠重症存在因果关系，而有的研究在调整 BMI 后，这种因果关系又消失了。这使得 T2D 和肥胖相关特质与新冠重症之间的关系更加扑朔迷离，也让人们迫切需要进一步深入研究，弄清楚这些因素在新冠病情发展中到底扮演着怎样的角色，以便更好地应对疫情，保护高风险人群的健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解开这些谜团，来自韩国成均馆大学（Department of Statistics and Actuarial Science, Soongsil University）、首尔国立大学（Department of Statistics, Seoul National University）等机构的研究人员展开了深入研究。他们通过一系列复杂而严谨的研究，最终发现 BMI 调整后的 T2D（T2D&lt;sub&gt;adjBMI&lt;/sub&gt;）和肥胖相关特质确实与 COVID-19 严重程度存在因果关系。这一发现意义重大，为预防和控制 COVID-19 重症提供了关键依据，也为后续针对高风险人群的精准防控策略制定指明了方向。该研究成果发表在《Human Genomics》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在这项研究中主要运用了以下几种关键技术方法：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;全基因组关联研究（GWAS）&lt;/strong&gt;：研究人员利用英国生物银行（UK Biobank）的个体水平数据和宿主遗传学倡议（HGI）的 GWAS 汇总统计数据，对 SARS-CoV-2 感染和 COVID-19 严重程度进行 GWAS 分析；同时，从糖尿病遗传学复制和荟萃分析（DIAGRAM）联盟获取 T2D 的 GWAS 汇总统计数据，从人体测量性状遗传调查（GIANT）联盟获取肥胖相关特质（BMI、WC 和 WHR）的 GWAS 汇总统计数据。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;孟德尔随机化分析（MR）&lt;/strong&gt;：运用多种 MR 方法，包括两样本 MR、两阶段最小二乘 MR 和非线性 MR，评估 T2D、肥胖相关特质与 COVID-19 严重程度之间的潜在因果关系。在分析过程中，对遗传工具进行严格筛选，去除多效性 SNP，以保证研究结果的准确性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;大规模模拟&lt;/strong&gt;：为探究样本重叠对 MR 分析的影响，研究人员进行大规模模拟。模拟数据模仿英国生物银行的真实数据集，通过设置不同的样本大小和因果效应等参数，评估不同 MR 方法在样本重叠情况下的表现。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;下面我们详细来看一下研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GWAS 分析&lt;/strong&gt;：对 SARS-CoV-2 感染、COVID-19 严重程度以及 T2D、BMI、WC 和 WHR 进行 GWAS 分析，并对数据进行严格筛选和调整潜在混杂因素。通过对 T2D 数据的处理，确定了用于 MR 分析的与 T2D 相关且去除 BMI 效应的 SNP（T2D&lt;sub&gt;rmBMI&lt;/sub&gt;），同时也得到了肥胖相关特质的独立 SNP。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;遗传力和遗传相关性&lt;/strong&gt;：基于 GWAS 汇总统计数据，研究人员估计了各种表型之间的遗传力和遗传相关性。发现 HGI 数据集中的重症 COVID-19 与 T2D&lt;sub&gt;adjBMI&lt;/sub&gt;、BMI、WC 和 WHR 存在显著遗传相关性；SARS-CoV-2 感染与这些因素也存在显著遗传相关性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;T2D 与 COVID-19 严重程度的因果关系&lt;/strong&gt;：两样本 MR 分析表明，T2D&lt;sub&gt;adjBMI&lt;/sub&gt;和 T2D&lt;sub&gt;rmBMI&lt;/sub&gt;与 SARS-CoV-2 感染总体上无显著关联，但与 COVID-19 严重程度存在显著因果关系。敏感性分析结果也支持这一发现，且双向分析表明 T2D&lt;sub&gt;rmBMI&lt;/sub&gt;与 COVID-19 严重程度存在双向因果关系。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;肥胖相关特质与 COVID-19 严重程度的因果关系&lt;/strong&gt;：MR 分析发现，肥胖相关特质与 SARS-CoV-2 感染的因果关系在 UK Biobank 和 HGI 数据集存在差异，但与 COVID-19 严重程度在两个数据集均有显著因果关系。非线性 MR 分析进一步表明，肥胖相关特质与 COVID-19 严重程度主要呈线性因果关联，且双向分析证实 BMI 和 WC 与 COVID-19 严重程度存在双向因果关系。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;评估样本重叠在 MR 分析中的影响&lt;/strong&gt;：大规模模拟结果显示，在生物样本库规模的数据中，当样本量足够大时，不同 MR 方法在 100% 样本重叠和 0% 样本重叠情况下结果相似。较大样本量能减少样本重叠带来的偏差，使 MR 分析结果更稳健可靠。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;敏感性分析&lt;/strong&gt;：改变 LD 聚类中 p 值阈值进行敏感性分析，结果表明研究的主要结论对工具选择阈值不敏感，使用更宽松阈值能增强 MR 性能。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;综合上述研究结果，研究人员得出结论：BMI 调整后的 T2D 和肥胖相关特质（BMI、WC、WHR）对 COVID-19 严重程度有因果影响。大规模模拟显示，大样本量能有效减少样本重叠带来的偏差，保证 MR 分析结果的可靠性。这一研究成果有着极其重要的意义，从临床角度看，明确了 T2D 和肥胖相关特质会增加 COVID-19 重症风险，提示医疗工作者在疫情防控中要重点关注这类高风险人群，提前采取干预措施，如对 T2D 患者加强血糖控制、对肥胖人群进行体重管理等，从而降低他们感染新冠后发展为重症的风险。从研究角度而言，为后续深入探究慢性代谢疾病与传染病之间的关系指明了方向，推动了对相关生理和病理机制的研究，有助于开发更有效的预防和治疗策略。不过，该研究也存在一定局限性，如数据收集时间较早，可能无法反映 Omicron 等新变种出现后的情况；选择 SNP 的标准可能并非最优；模拟研究缺乏理论基础，且未考虑真实数据中 SNP 的连锁不平衡情况等。但这些不足也为后续研究提供了新的方向，相信随着研究的不断深入，人们对 T2D、肥胖相关特质与 COVID-19 之间的关系会有更全面、更深入的认识，从而更好地应对疫情以及相关公共卫生问题。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:28:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA2R0NJN2xXU0luemRmRFF2SmF6U3VDSzhJa2tjVExJQ05hSkluRnA0S2tHWHNYUUNLaUhjQjZLc0d2ekhvU1NHdWV5eU1hMWIzV1JNRFgyT0dYS2szRzFCMFE2c3pfWERVUVhqRA</guid></item><item><title>正常乳腺组织基因组改变与乳腺癌发生前兆的关联研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE15MTg0NXJEYjUtN3Q1dlBNOHBFUWozOU9PQUZtUjI3cjh0WXUtZkFiVHM5RklfR2d2MHRicTllTGg5WFZpcURzem9Hbmp5XzBkeEY3NEQ2eEFMTHJ2bzNTcm9mU0FpY3A0M25uVA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Breast Cancer Research》：Genomic alterations in normal breast tissues preceding breast cancer diagnosis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对乳腺癌发生前正常乳腺组织的基因组改变机制，通过全外显子测序(WES)比较79例后续确诊乳腺癌患者与81例健康对照的乳腺组织样本，发现前诊断组织存在更多高功能影响(HFI)的生殖系变异，涉及DNA修复缺陷特征(COSMIC signature 3)和免疫调控基因(FCGBP/TPSB2)多态性。研究揭示了生殖系变异负荷与乳腺癌风险的潜在关联，为早期风险评估提供了新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;p&gt;乳腺癌是全球女性最常见的恶性肿瘤，每年新发病例超过30万例。尽管约90%的乳腺癌患者未携带高外显率遗传突变，但家族史仍是重要风险因素，提示存在未被识别的多基因遗传模式。目前，关于组织学正常的乳腺组织在癌症诊断前数年是否已存在与癌变相关的基因组改变尚不明确。这一科学问题的解答对理解乳腺癌早期发生机制和开发预防策略至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国耶鲁大学医学院的Jiawei Dai、Mariya Rozenblit等研究人员在《Breast Cancer Research》发表论文，通过对160例健康女性乳腺组织样本（79例后续确诊乳腺癌，81例健康对照）进行全外显子测序分析，揭示了前诊断组织的独特基因组特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用的主要技术包括：1）从Susan G. Komen组织库获取匹配年龄、BMI等基线特征的乳腺穿刺样本；2）使用Illumina NovaSeq X Plus平台进行150×覆盖度的全外显子测序；3）通过GATK流程进行生殖系和体细胞变异检测；4）应用SignatureAnalyzer分析突变特征；5）整合TCGA和单细胞数据库进行基因表达验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果主要包括：&lt;br&gt;
?&lt;strong&gt;?生殖系变异负荷差异?&lt;/strong&gt;?&lt;br&gt;
前诊断组织样本携带显著更多的高功能影响(HFI)生殖系变异（P=0.034），其中36.5%涉及癌症标志基因，62.4%与生长抑制逃逸相关。这些变异呈现个体化分布模式，提示多路径致癌可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?体细胞突变特征?&lt;/strong&gt;?&lt;br&gt;
虽然体细胞突变总数无组间差异，但前诊断组织显著富集COSMIC signature 3（同源重组修复缺陷相关），其高活性样本中基因组不稳定性基因变异更多。这暗示DNA修复缺陷可能是癌变早期驱动因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?关键基因变异?&lt;/strong&gt;?&lt;br&gt;
发现9个生殖系多态性（FCGBP基因8个移码突变和TPSB2基因c.452dupC）和3个体细胞突变（F13A1 p.M1?、FRY p.G2651X、TMLHE p.D383Y）在前诊断组显著富集。FCGBP变异在85%前诊断样本中出现（健康对照仅44%），OR值达6.89。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?基因表达特征?&lt;/strong&gt;?&lt;br&gt;
TCGA数据分析显示，FCGBP、F13A1等基因在正常乳腺组织的表达显著高于癌组织（P&amp;lt;2.2e-16）。单细胞测序揭示这些基因主要在巨噬细胞等免疫细胞中表达，提示免疫微环境改变可能参与早期癌变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论指出，正常乳腺组织在癌变前已积累特定模式的生殖系变异和体细胞突变，这些改变通过影响DNA修复效率和免疫监视功能，共同推动恶性转化。特别是FCGBP/TPSB2等免疫相关基因多态性、F13A1等体细胞突变以及同源重组修复缺陷特征，可能构成乳腺癌发生的"分子前奏"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的创新性在于首次系统描绘了乳腺癌发生前的正常组织基因组图谱，提出了"生殖系变异负荷-体细胞突变积累-免疫微环境改变"的多阶段癌变模型。这不仅为乳腺癌风险评估提供了新生物标志物，也为开发针对DNA修复缺陷或免疫调节的预防策略奠定了理论基础。值得注意的是，研究中发现的基因变异多呈现个体化组合，反映出乳腺癌发生路径的多样性，这对未来开发精准预防方案具有重要启示。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:23:52 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE15MTg0NXJEYjUtN3Q1dlBNOHBFUWozOU9PQUZtUjI3cjh0WXUtZkFiVHM5RklfR2d2MHRicTllTGg5WFZpcURzem9Hbmp5XzBkeEY3NEQ2eEFMTHJ2bzNTcm9mU0FpY3A0M25uVA</guid></item><item><title>苏格兰不同年龄组女性乳腺癌分子亚型与特异性生存的深度剖析：解锁预后新密码 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBqdjF0NHQtRW1WbnFLY0hza01zOGFMbWJGUjNqcTgxZnBRYWViWVEzbFJJMmdOTW5OaDFHMzlrS0JuWnhGZWg2Y2pxTkNfZ2laeWJ5aDhUcHZ4elc0eGFVVHo1Z0RyQTlOZ183Vg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Breast Cancer Research》：Breast cancer-specific survival by molecular subtype in different age groups of women in Scotland&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　乳腺癌（BC）严重威胁女性健康，年龄和分子亚型是重要预后因素，但二者对 BC 生存影响尚不明确。研究人员分析 71784 名苏格兰女性数据，发现年龄影响 BC 特异性死亡率，肿瘤特征和治疗是关键预后因素。该研究为优化治疗提供依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在全球范围内，乳腺癌已然成为女性健康的一大劲敌，在超过 100 个国家中，它都是导致女性癌症死亡的首要原因，并且如今已超越肺癌，成为全球最常见的癌症类型。年龄与乳腺癌的关联十分紧密，在英国，近一半的乳腺癌病例出现在 50 至 70 岁的女性身上，三分之一的病例发生在 70 岁以上的女性群体中，而且英国 90% 的乳腺癌死亡病例都集中在 50 岁以上的女性，其中 60% 是 70 岁以上的女性。随着人们预期寿命的不断增长，到 21 世纪中叶，预计英国近三分之一的人口将超过 70 岁，这使得该年龄组在公共卫生领域的重要性日益凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管年龄在乳腺癌的发生和预后中扮演着重要角色，但它并非唯一的关键因素。乳腺癌的分子亚型同样对预后有着重要影响，比如管腔型（luminal）亚型的预后通常比三阴乳腺癌（TNBC）或人表皮生长因子受体 2（HER2）富集亚型更有利。然而，此前较少有研究深入探究年龄如何对不同分子亚型的乳腺癌预后产生影响，而且已有的相关研究还存在一些缺陷，像没有充分考虑社会经济地位、合并症和竞争风险等重要混杂因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了填补这一研究空白，来自英国爱丁堡大学 Usher 研究所等机构的研究人员展开了一项大规模研究。他们利用苏格兰癌症登记处的数据，对 1997 年至 2016 年间在苏格兰确诊的 71784 名 20 岁及以上的原发性浸润性乳腺癌女性患者进行了分析，随访时间截止到 2018 年 12 月 31 日，中位随访时间为 5.5 年 。该研究成果发表在《Breast Cancer Research》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究方法上，研究人员主要采用了以下关键技术：首先是数据收集，从苏格兰癌症登记处获取了患者的详细信息，包括诊断年份、年龄、地区、肿瘤特征、治疗方式等，同时还获取了社会经济地位和合并症等相关数据；其次是统计分析，运用非参数 Kaplan-Meier（KM）估计和 Cox 比例风险模型来评估年龄、分子亚型与乳腺癌特异性死亡之间的关系，并且通过竞争风险分析来研究不同年龄组和分子亚型中其他原因导致死亡的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究结果部分：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;队列特征&lt;/strong&gt;：在研究期间，37% 的女性死亡，其中 53% 的死亡归因于乳腺癌。不同年龄组的生存情况存在差异，70 岁及以上女性的生存率明显低于 70 岁以下女性。而且不同年龄组的肿瘤特征和治疗方式也有所不同，例如 70 岁及以上的女性接受手术、放疗和化疗的比例较低，而接受激素治疗和新辅助激素治疗的比例较高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不同年龄组分子亚型的乳腺癌特异性生存&lt;/strong&gt;：50 至 69 岁女性的乳腺癌特异性生存率（BCSS）最高，尤其是 ER 阳性肿瘤患者；70 岁及以上女性的生存率最低，特别是 ER 阴性肿瘤患者。三阴乳腺癌（TNBC）在所有免疫组化（IHC）定义的亚型中生存率最低。相较于 50 至 69 岁的女性，70 岁及以上女性的乳腺癌特异性死亡风险更高；而在调整了其他协变量后，50 岁以下女性中，ER 阳性肿瘤和管腔 A 型肿瘤患者的乳腺癌特异性死亡风险更低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;肿瘤特征、筛查、治疗、社会经济地位和合并症与 BCSS 的关系&lt;/strong&gt;：ER 阴性肿瘤患者的生存结果比 ER 阳性肿瘤患者更差，管腔 B 型、HER2 富集型和三阴乳腺癌亚型与更高的乳腺癌死亡风险相关。除分子亚型外，肿瘤的 TNM 分期、分级和检测方法等也是重要的预后因素。治疗方式同样对乳腺癌特异性死亡有显著影响，而调整社会经济地位和合并症对年龄、分子亚型与乳腺癌特异性死亡之间的关联影响较小。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;预后因素的时变效应&lt;/strong&gt;：研究发现 ER 状态的风险比（HR）会随着时间变化，从诊断开始，ER 阴性和 ER 阳性肿瘤比较的 HR 随时间下降。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不同年龄组和亚型的乳腺癌死亡竞争风险&lt;/strong&gt;：除乳腺癌外，心血管疾病、其他癌症、慢性阻塞性肺疾病和阿尔茨海默病或痴呆是苏格兰乳腺癌女性患者最常见的主要死亡原因。70 岁及以上女性死于其他原因的比例更高。对于 70 岁及以上的 ER 阳性肿瘤患者，其他原因导致死亡的竞争风险较高；而 50 岁以下女性死于其他原因的概率最低。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，该研究表明年龄和分子亚型是乳腺癌独立的预后因素，其他肿瘤特征和治疗方式也是影响乳腺癌特异性生存的关键因素。70 岁及以上的女性，即使在调整了肿瘤特征、检测方法、治疗方式、社会经济因素和合并症等因素后，乳腺癌死亡风险仍然较高，这可能与生物学因素和潜在的治疗不足有关。此外，在老年女性中，尤其是管腔 A 型亚型患者，心血管疾病等竞争死亡原因更为突出，这强调了对患者进行综合管理的必要性。该研究为乳腺癌的筛查、治疗和生存护理提供了年龄特异性策略的重要依据，有助于优化所有患者的治疗结果，对未来进一步研究影响治疗风险和获益的因素具有重要意义，有望改善 70 岁以上乳腺癌女性患者的治疗建议和预后情况。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:23:52 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBqdjF0NHQtRW1WbnFLY0hza01zOGFMbWJGUjNqcTgxZnBRYWViWVEzbFJJMmdOTW5OaDFHMzlrS0JuWnhGZWg2Y2pxTkNfZ2laeWJ5aDhUcHZ4elc0eGFVVHo1Z0RyQTlOZ183Vg</guid></item><item><title>综述：肠道菌群对自身免疫性疾病中B细胞的影响 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE10OXlnQjhkTHVDVFFEUE5TSVZReDFQZElQcERXM1N3MTZkNDlsRndTc1dXSUQ2dTNlZWhUN0J4a3BBcFNENkpDbGRpUFlha3FRVFNHVEx2ZGxPZTFRcEZsLXA1VDNCMlB6QUhZQg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Molecular Medicine》：The influence of the gut microbiota on B cells in autoimmune diseases&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇综述系统阐述了肠道菌群（Gut microbiota）通过调控B细胞（B lymphocytes）在自身免疫性疾病（如SLE、RA）中的关键作用，揭示了分子模拟（Molecular mimicry）、IgA抗体、调节性B细胞（Bregs）等机制，并探讨了粪菌移植（FMT）和益生菌治疗的潜在应用价值。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;肠道菌群、免疫系统与自身免疫性疾病&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;肠道菌群与人体免疫系统形成复杂的共生关系，其中胃肠道内菌群数量高达100万亿，包含细菌、真菌和病毒等。菌群失调（Dysbiosis）可能破坏免疫耐受，诱发系统性红斑狼疮（SLE）、类风湿关节炎（RA）等疾病。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;肠道菌群失调与自身免疫疾病的关联机制&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;分子模拟假说解释了菌群如何触发自身免疫：微生物抗原与宿主抗原相似（如EBV的LMP1蛋白与髓鞘碱性蛋白MBP同源），导致交叉反应性抗体攻击自身组织。例如，RA患者肠道中普雷沃菌（Prevotella）增多，其抗原可能通过激活Th17细胞促进炎症。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;B细胞在自身免疫中的双重角色&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;B细胞不仅产生自身抗体（如SLE中的抗dsDNA抗体），还通过分泌IL-10的调节性B细胞（Bregs）抑制炎症。研究发现，PI3Kδ信号通路过度激活会破坏B细胞耐受检查点，而抑制EZH2可减少狼疮模型中的自身抗体。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;IgA：黏膜免疫的“双刃剑”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;分泌型IgA（SIgA）占黏膜抗体总量的80%，既能清除病原体，又能形成促炎复合物。RA患者的IgA与毛螺菌科（Lachnospiraceae）交叉反应，提示菌群驱动自身抗体的产生。而IgA缺乏者更易发生感染和自身免疫病。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;菌群-B细胞互作的治疗潜力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;短链脂肪酸（SCFA）如丁酸通过激活芳烃受体（AhR）增强Bregs功能，缓解关节炎。粪菌移植（FMT）在SLE患者中可调节B细胞亚群，而益生菌（如乳酸杆菌）能增加抗炎细胞因子IL-10。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;未来方向&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;个体化菌群干预、靶向B细胞耐受通路（如CD20单抗）及GC反应调控将成为研究热点，为自身免疫病提供精准治疗策略。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:17:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE10OXlnQjhkTHVDVFFEUE5TSVZReDFQZElQcERXM1N3MTZkNDlsRndTc1dXSUQ2dTNlZWhUN0J4a3BBcFNENkpDbGRpUFlha3FRVFNHVEx2ZGxPZTFRcEZsLXA1VDNCMlB6QUhZQg</guid></item><item><title>综述：注意缺陷多动障碍（ADHD）中的血清素功能障碍 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1nenA5VHAxa2pHVG9lalk4QVFwVlNPaEJFdVFhRno0NVByQzNTNWVsZ3NIblVlZXdOc3U2bmVkWGk2WG1uaTBLMm1vSmkzdHJJd1JKLXdyNWlXUzBkSTc5ZWlJS0Q4WnBJbzF2eQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇综述聚焦注意缺陷多动障碍（ADHD），深入探讨血清素（5-HT）功能障碍与 ADHD 的关联。从生化、遗传和药理学角度，梳理 5-HT 在 ADHD 中的作用证据，剖析合成途径异常，为 ADHD 治疗新策略提供理论依据，极具学术价值。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;背景&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;注意缺陷多动障碍（Attention Deficit Hyperactivity Disorder，ADHD）是常见的神经发育障碍，全球 4-7.6% 的儿童和青少年受其影响，约 65% 的患者症状会持续到成年 。ADHD 以注意力不集中、多动和冲动为主要特征，会导致患者在学习、社交和生活功能等方面出现显著障碍 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，ADHD 的潜在神经生物学机制仍未完全明晰。虽然已知单胺能神经递质系统功能改变与 ADHD 有关，常用的 ADHD 药物如精神兴奋剂（甲基苯丙胺、安非他明）和非兴奋剂（阿托西汀、胍法辛）也主要通过调节单胺能神经传递来发挥作用，但仍有部分患者对现有药物治疗反应不佳，且存在药物滥用、心血管风险等问题 。因此，探寻新的治疗靶点和药物迫在眉睫。血清素（serotonin，5-HT）作为单胺能神经递质家族的重要成员，在情绪、食欲、睡眠调节等多种生理过程中发挥作用 。近年来，越来越多的证据表明 5-HT 功能障碍与 ADHD 存在关联，对其深入研究有望为 ADHD 治疗开辟新方向。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;血清素与 ADHD 的关联证据&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生化和遗传证据&lt;/strong&gt;：多项研究发现，ADHD 患者血清中 5-HT 水平显著降低，同时其前体色氨酸及代谢产物 5 - 羟吲哚乙酸（5-hydroxyindoleacetic acid，5-HIAA）水平也存在异常，这表明 5-HT 的合成和分解代谢可能存在功能障碍 。在基因层面，众多参与 5-HT 合成和神经传递的基因被列为 ADHD 的候选基因。其中，血清素转运体基因（serotonin transporter，SERT）和色氨酸羟化酶 2（tryptophan hydroxylase 2，TPH2）备受关注。SERT 负责突触间隙 5-HT 的重摄取，TPH2 则催化色氨酸转化为 5 - 羟色氨酸（5-hydroxytryptophan，5-HTP），是 5-HT 合成的关键酶 。此外，5-HT 受体基因也与 ADHD 有关，例如敲除啮齿动物的 5-HT&lt;sub&gt;1b&lt;/sub&gt;受体可导致多动和冲动增加 。而且，5-HT 与多巴胺的传递存在相互调节，二者的变化可能共同影响 ADHD 的病理过程。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;药物治疗证据 - 兴奋剂&lt;/strong&gt;：治疗 ADHD 的主要药物甲基苯丙胺和赖右苯丙胺对单胺能神经传递有广泛作用，可增加突触间隙 5-HT 的可用性，影响 5-HT 受体活性 。在体外实验中，d - 安非他明和甲基苯丙胺对感觉反应的抑制作用具有 5-HT 依赖性 。基于此，选择性 5 - 羟色胺再摄取抑制剂（Selective Serotonin Reuptake Inhibitors，SSRIs）曾被尝试用于 ADHD 治疗。部分研究显示，SSRIs 可改善 ADHD 症状，但也有研究发现其无临床效果甚至会加重症状。这可能与研究的试验周期较短、5-HT&lt;sub&gt;1a&lt;/sub&gt;自身受体的脱敏时间较长以及样本量较小等因素有关 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;药物治疗证据 - 替代 ADHD 疗法&lt;/strong&gt;：非兴奋剂药物如阿托西汀、胍法辛和维洛沙嗪等，也可增加单胺能神经递质的可用性，其中阿托西汀还具有调节 5-HT 的作用 。针对不同 5-HT 受体的药物在临床前和临床研究中均显示出对 ADHD 相关行为的影响。例如，在自发性高血压大鼠（Spontaneous Hypertensive Rats，SHRs）模型中，应用 5-HT&lt;sub&gt;1a&lt;/sub&gt;激动剂、5-HT&lt;sub&gt;2a&lt;/sub&gt;拮抗剂等可减轻 ADHD 样行为 。此外，拉莫三嗪、文拉法辛等药物也在 ADHD 治疗中展现出一定潜力。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;正常血清素合成与功能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;5-HT 由色氨酸代谢产生，色氨酸进入血液后，部分与白蛋白结合，只有游离的色氨酸能通过血脑屏障参与 5-HT 合成 。色氨酸在色氨酸羟化酶（TPH）的作用下转化为 5-HTP，该过程需要分子氧和四氢生物蝶呤（tetrahydrobiopterin，BH4）作为辅助因子，TPH 有 TPH1 和 TPH2 两种同工型，分别在肠道和大脑中发挥作用 。5-HTP 随后在芳香族氨基酸脱羧酶（AADC）的作用下转化为 5-HT 。5-HT 发挥作用后，主要通过单胺氧化酶（MAO）转化为 5-HIAA 进行代谢，部分在松果体中转化为褪黑素 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;色氨酸的代谢途径除了合成 5-HT，超过 95% 会经犬尿氨酸途径代谢，还有一小部分由肠道微生物通过吲哚胺途径代谢 。犬尿氨酸途径产生的代谢产物较多，如犬尿喹啉酸、3 - 羟基犬尿氨酸等，这些代谢产物与炎症、神经毒性等相关，其失衡可能在 ADHD 症状中发挥作用 。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;ADHD 中血清素合成的影响因素&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;色氨酸及其摄取&lt;/strong&gt;：ADHD 患者肠道微生物群存在差异，部分细菌可能影响色氨酸的摄取。研究发现，ADHD 患者肠道中某些细菌的变化可能导致色氨酸摄取减少或增加 。对 ADHD 患者血浆和尿液中色氨酸可用性的分析结果不一，有研究报道色氨酸水平升高，这提示 5-HT 合成途径中可能在后续步骤存在问题 。目前关于色氨酸干预 ADHD 的研究较少，且结果存在矛盾，需要进一步研究色氨酸补充剂的疗效。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TPH2：色氨酸向 5-HTP 的转化 - 遗传证据&lt;/strong&gt;：TPH2 催化色氨酸转化为 5-HTP，是 5-HT 合成的限速步骤 。虽然 TPH2 基因多态性与 ADHD 的关联存在争议，但多项研究表明，TPH2 基因的某些 SNP（如 rs4570625、rs11178997）与 ADHD 症状相关，可能通过影响 TPH2 表达，进而减少 5-HTP 生成，影响 5-HT 合成 。此外，维生素 D 可能通过调节 TPH2 基因转录影响 5-HT 合成，ADHD 患者血清维生素 D 水平较低，补充维生素 D 可能改善 ADHD 症状 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;神经代谢疾病的证据&lt;/strong&gt;：许多神经代谢疾病（neurometabolic disorders，NMDs）如苯丙酮尿症（phenylketonuria，PKU）会出现 ADHD 症状，且 PKU 患者 5-HT 水平降低 。这可能与血液中苯丙氨酸升高，竞争大中性氨基酸通过血脑屏障，以及 BH4 合成功能障碍有关 。补充 5-HTP 或 BH4 类似物（如沙丙蝶呤）在动物模型和部分患者中显示出改善认知功能和 ADHD 症状的效果，但目前沙丙蝶呤用于非 NMDs 相关 ADHD 的试验尚未开展 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;氨基酸脱羧酶：5-HTP 转化为 5-HT（血清素）&lt;/strong&gt;：AADC 在 5-HTP 转化为 5-HT 以及 L - 多巴转化为多巴胺的过程中发挥作用，但在 ADHD 的遗传分析中未受到关注 。通过 PET 成像研究发现，ADHD 患者大脑不同区域 AADC 功能存在差异，但目前关于其在 ADHD 中对 5-HTP 转化作用的研究较少，难以确定其在 5-HT 功能障碍中的作用 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;5-HT 形成后的变化：SERT&lt;/strong&gt;：5-HT 的失活部分由 SERT 介导的重摄取调节，编码 SERT 的基因 SLC6A4 存在多个等位基因，其中血清素转运体连锁启动子区域（5-HTTLPR）的多态性与 ADHD 风险相关 。携带 5-HTTLPR 长（L）等位基因的个体，SERT 转录效率更高，5-HT 重摄取增加，导致突触间隙 5-HT 水平降低 。研究发现，ADHD 患者中 L 等位基因比例较高，且血清中 5-HIAA 浓度较低，这与 ADHD 症状相关，同时 SERT 表达变化还可能影响 MAO-B 活性，但 SERT 密度在其中的因果作用尚不明确 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;犬尿氨酸途径&lt;/strong&gt;：在 ADHD 中，血清素代谢途径的功能障碍可能发生在合成早期，过多的色氨酸可能会转向犬尿氨酸途径 。研究发现，ADHD 患者血清中犬尿氨酸及其代谢产物水平存在变化，部分研究显示其升高，且与焦虑、抑郁等共病相关 。犬尿氨酸本身具有神经毒性，可参与神经炎症和氧化应激，有研究表明抗氧化剂可能对 ADHD 治疗有益，但该领域研究仍处于早期阶段 。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;综合现有研究，ADHD 中 5-HT 存在多个潜在的功能障碍位点，尤其是在 5-HT 合成途径中 。这为拓展 ADHD 的研究和治疗范围提供了理论依据，不应仅局限于传统关注的多巴胺和去甲肾上腺素 。然而，目前该领域仍存在诸多局限性，如 AADC 在 ADHD 中的功能尚未明确，5-HT 合成途径变化与 ADHD 症状之间的关系也未完全达成共识 。考虑到 ADHD 的异质性，色氨酸代谢的变化可能在不同患者中存在差异 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于 5-HT 的干预措施可能更适合作为辅助治疗或针对特定症状的治疗 。未来研究可进一步探索色氨酸补充剂、5-HTP 补充剂、沙丙蝶呤等在 ADHD 治疗中的应用，同时深入研究犬尿氨酸途径，挖掘其作为生物标志物和治疗靶点的潜力，有望为 ADHD 的诊断和治疗带来新突破 。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:17:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1nenA5VHAxa2pHVG9lalk4QVFwVlNPaEJFdVFhRno0NVByQzNTNWVsZ3NIblVlZXdOc3U2bmVkWGk2WG1uaTBLMm1vSmkzdHJJd1JKLXdyNWlXUzBkSTc5ZWlJS0Q4WnBJbzF2eQ</guid></item><item><title>维生素 D：静脉曲张氧化应激的 “救星”？—— 肥胖与非肥胖患者的探索之旅 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5iVFgyT25HelQ1QjYzZkxjQ0ltY1pzczNkbEVMOXFMSUdrRXcwOEtqOERnc1VZS2dxN0UxUHJ0am1lRWU4ZVU5b042VElBYl9DS1MxeFR4enh4dzIwbXNPRTVMUmJRNTBxczFpSA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Molecular and Cellular Biochemistry》：Vitamin D alleviates oxidative stress in varicose veins: a pilot study in obese and non-obese patients&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　慢性静脉疾病（CVD）中，静脉曲张在肥胖人群中高发，且与维生素 D 缺乏有关。研究人员探究 1,25 - 二羟基维生素 D3[1,25(OH)2D3] 对静脉曲张氧化应激的影响。结果显示其能减轻氧化应激、调节一氧化氮合酶（NOS）表达，对静脉疾病治疗有潜在意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在人体的血管系统中，慢性静脉疾病（CVD）就像一个隐藏的 “捣乱分子”，悄无声息地影响着众多人的健康。它主要表现为下肢静脉血液回流不畅，导致浅静脉扩张、扭曲，形成静脉曲张 。这一疾病十分常见，大约 20 - 30% 的成年人都受其困扰。肥胖人群更是 “重灾区”，他们不仅更容易患上静脉曲张，而且病情往往更为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，虽然静脉曲张的发病率高，但它背后的分子机制却像一团迷雾，让科研人员难以完全看清。其中，氧化应激和炎症在疾病发展过程中起着关键作用。过多的活性氧物质（ROS）会破坏静脉血管壁的正常结构和功能，引发一系列问题。而维生素 D，这个大家熟知的营养素，近年来被发现与血管健康密切相关。维生素 D 缺乏时，身体的氧化应激水平会升高，炎症反应也会加剧。尤其在肥胖人群中，由于脂肪组织会 “扣留” 脂溶性的维生素 D，导致其在体内的可利用性降低，形成了一个恶性循环，进一步增加了心血管疾病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，维生素 D 在静脉曲张的治疗中究竟能发挥怎样的作用呢？为了解开这个谜团，“Victor Babe?” 大学医学院的研究人员展开了一项重要研究。他们将目光聚焦在 1,25 - 二羟基维生素 D&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;[1,25(OH)&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;D&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;]，这是维生素 D 的生物活性形式上，探究其对静脉曲张氧化应激的影响。该研究成果发表在《Molecular and Cellular Biochemistry》杂志上，为静脉曲张的治疗带来了新的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了多种技术方法。首先，从 31 例因静脉曲张接受冷冻剥脱手术的患者中收集静脉样本，其中 3 例样本因质量问题被舍弃，最终 28 例患者按体重指数（BMI）分为肥胖组（OB，BMI≥30 kg/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;，n = 12）和非肥胖组（NON - OB，BMI&amp;lt;30 kg/m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;，n = 16）。然后，利用亚铁二甲酚橙氧化（FOX）测定法和免疫荧光技术检测样本中的 ROS 生成情况；通过定量聚合酶链反应（qPCR）评估内皮型一氧化氮合酶（eNOS）、神经元型一氧化氮合酶（nNOS）和诱导型一氧化氮合酶（iNOS）的基因表达；还用免疫荧光分析评估维生素 D 受体（VDR）的表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果令人眼前一亮。在肥胖与维生素 D 水平的关系方面，研究发现所有参与者的维生素 D 水平均低于最佳阈值，且肥胖患者的 25 - 羟基维生素 D&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;[25(OH)D&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;] 水平明显低于非肥胖患者，同时，血浆 25 (OH) D&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;浓度与肥胖程度呈正相关，肥胖组的 C 反应蛋白（CRP）水平也更高，表明存在低度全身炎症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在维生素 D 对氧化应激的影响上，体外实验显示，肥胖组的氧化应激水平显著高于非肥胖组。但经过 12 小时的 1,25 (OH)&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;D&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;（100 nM）孵育后，两组的过氧化氢（H&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;O&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;）水平和超氧阴离子（O&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;）水平都明显下降，这表明维生素 D 对静脉曲张具有保护抗氧化作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一氧化氮合酶（NOS）表达的调节，1,25 (OH)&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;D&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;能显著上调 eNOS 和 nNOS 的基因表达，同时下调 iNOS 的表达。这意味着维生素 D 可能通过调节 NOS 的表达，增强一氧化氮（NO）的生物利用度，减少炎症相关的 NO 生成，从而保护静脉血管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步研究发现，维生素 D 并没有像经典抗氧化酶那样直接清除 H&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;O&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;的能力，但其受体 VDR 在静脉曲张样本中表达，这表明维生素 D 的抗氧化作用可能是通过与 VDR 相互作用介导的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合来看，这项研究表明维生素 D 在静脉曲张的病理过程中发挥着重要作用，它可以减轻氧化应激，调节 NOS 的表达。不过，研究也存在一些局限性，比如未评估抗氧化酶的表达或活性、未测量 NOS 的蛋白表达、未全面评估炎症状态，且参与者维生素 D 水平都较低，无法确定对正常水平者的影响。未来还需要更多大规模的临床试验，来确定维生素 D 在慢性静脉疾病患者手术前急性给药的最佳剂量、时间和持续时间。但无论如何，该研究为后续探索维生素 D 或 VDR 激活在预防和治疗静脉曲张方面的潜在价值奠定了基础，有望为临床治疗提供新的策略和方法，为众多静脉曲张患者带来新的曙光。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:11:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5iVFgyT25HelQ1QjYzZkxjQ0ltY1pzczNkbEVMOXFMSUdrRXcwOEtqOERnc1VZS2dxN0UxUHJ0am1lRWU4ZVU5b042VElBYl9DS1MxeFR4enh4dzIwbXNPRTVMUmJRNTBxczFpSA</guid></item><item><title>4,4′- 二甲氧基查尔酮（DMC）：创伤性脑损伤（TBI）治疗的新希望 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9INV8xWTBMSTM4UlZjMFBfTmJLQ1R6cnc4RXZ0UDJmZEV6QTBrbnpXQ04zUzJNQnZhMkVhQS05ZTVIOGQwN3JYQk04NThDOTEyRmZyRi1HT1hJeVd5UmhYNHVUZ0dnQTFqZWM0Uw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Inflammation》：4,4′-Dimethoxychalcone Mitigates Neuroinflammation Following Traumatic Brain Injury Through Modulation of the TREM2/PI3K/AKT/NF-κB Signaling Pathway&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　创伤性脑损伤（TBI）危害大且治疗手段有限。研究人员探究 4,4′- 二甲氧基查尔酮（DMC）对 TBI 的作用。结果发现 DMC 可改善神经运动功能、减轻炎症和神经元损伤，或通过 TREM2/PI3K/AKT/NF-κB 通路起作用，为 TBI 治疗提供新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　创伤性脑损伤（Traumatic Brain Injury，TBI）就像一颗隐藏在生活中的 “定时炸弹”，随时可能引爆，给人们的健康带来沉重打击。在我国，随着交通事故和老年人跌倒事件的增多，TBI 的发病率呈上升趋势，而在一些冲突地区，因枪伤导致的 TBI 也屡见不鲜。TBI 不仅会给患者带来身体上的痛苦，还会造成巨大的经济负担，尤其是在医疗资源有限的中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TBI 发生后，初始的机械力伤害会引发缺氧、出血和细胞损伤等问题，而后续的炎症和氧化应激反应更是雪上加霜，会进一步加重中枢神经系统（CNS）的损伤。其中，神经炎症在 TBI 的二次损伤中扮演着关键角色。受伤的神经元会释放各种危险信号，激活小胶质细胞和星形胶质细胞，引发炎症级联反应。小胶质细胞作为中枢神经系统的主要免疫细胞，在 TBI 后的炎症反应中起着重要作用。它就像一把双刃剑，在损伤初期，能发挥一定的保护作用，调节炎症反应、释放抗炎因子；但随着 TBI 的发展，它可能会过度激活，转变为促炎表型（M1），释放大量促炎细胞因子，如肿瘤坏死因子 -α（TNF-α）、白细胞介素 - 1β（IL-1β）和白细胞介素 - 6（IL-6）等，这些因子会通过兴奋性毒性过程加重神经元损伤，持续破坏周围健康的脑组织，使得神经炎症反应不断放大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，触发受体表达于髓样细胞 2（Triggering Receptor Expressed on Myeloid Cells 2，TREM2）成为了研究的热点。它是一种主要存在于小胶质细胞和髓样细胞上的单向跨膜受体，在调节神经炎症、吞噬作用和组织修复等方面发挥着重要作用。在 TBI、蛛网膜下腔出血（SAH）、缺血性中风和阿尔茨海默病等疾病模型中，都能看到 TREM2 的身影，它的激活可以减轻神经炎症，促进组织修复；相反，缺乏 TREM2 则会阻碍小胶质细胞的吞噬能力，加重脑损伤和炎症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4,4′- 二甲氧基查尔酮（4,4’-Dimethoxychalcone，DMC）是一种黄酮类化合物，因其具有清除自由基、抗炎、抗衰老和抑制肿瘤生长等特性而受到广泛关注。在帕金森病模型中，DMC 已被证明具有显著的抗炎作用，还能保护多巴胺能神经元。然而，DMC 在 TBI 方面的研究却非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了探索 DMC 在 TBI 治疗中的潜力，皖南医学院第一附属医院（弋矶山医院）等机构的研究人员开展了一系列研究。他们的研究成果发表在《Inflammation》杂志上，为 TBI 的治疗带来了新的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了多种关键技术方法来开展这项研究。在细胞实验方面，培养了 BV2 小鼠小胶质细胞系，用于探究 DMC 对细胞的作用；在动物实验中，选用 8 - 9 周龄的雄性 C57BL/6 小鼠，通过流体冲击伤（Fluid Percussion Injury，FPI）方法建立了中度 TBI 小鼠模型。同时，运用了细胞活力检测（CCK-8）、定量实时聚合酶链反应（qRT-PCR）、蛋白质免疫印迹（Western blot）、酶联免疫吸附测定（ELISA）、免疫组织化学、免疫荧光等技术，对基因和蛋白质表达水平进行定量分析。此外，还借助网络药理学预测 DMC 的潜在靶点，并进行基因本体（Gene Ontology，GO）分析和京都基因与基因组百科全书（Kyoto Encyclopedia of Genes and Genomes，KEGG）通路富集分析，预测受 DMC 影响的信号通路 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DMC 改善创伤性脑损伤后的神经功能障碍&lt;/strong&gt;：通过 Morris 水迷宫实验评估发现，DMC 治疗组小鼠在学习和记忆能力方面明显优于 TBI 组。在学习阶段，DMC 治疗组找到平台的时间更短；在记忆评估阶段，该组在目标区域停留的时间更长，总游泳距离和穿越平台的频率也显著增加。同时，改良神经功能缺损评分（mNSS）显示，DMC 治疗的小鼠神经功能改善程度明显大于 TBI 组的自发恢复情况。此外，测量脑水含量发现，DMC 治疗组脑水肿明显减轻，表明 DMC 能减少二次损伤，加速 TBI 后的恢复。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DMC 抑制体外 BV2 小胶质细胞的激活和炎症标志物的产生&lt;/strong&gt;：以脂多糖（LPS）刺激 BV2 小胶质细胞模拟 TBI 的炎症反应，通过 CCK-8 实验确定了 LPS 和 DMC 的合适浓度。结果显示，DMC 能减轻 LPS 诱导的 BV2 细胞形态变化，抑制小胶质细胞的激活，并且显著降低细胞培养上清液中促炎细胞因子 IL-1β 的水平，表明 DMC 在体外能有效抑制 LPS 诱导的炎症反应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DMC 减轻体内小胶质细胞的激活和炎症标志物的产生&lt;/strong&gt;：在体内实验中，通过苏木精 - 伊红（HE）染色发现，DMC 能显著减少 TBI 后的出血情况，促进组织恢复。免疫组织化学和免疫荧光染色结果表明，DMC 治疗后，小胶质细胞标记物 Iba-1 阳性细胞数量明显减少，同时炎症相关因子 NF-κB、IL-1β 和 TNF-α 的 mRNA 水平以及 TNF-α 的蛋白水平也显著降低，说明 DMC 在体内同样能抑制小胶质细胞的激活，减轻炎症反应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DMC 调节小胶质细胞中 TREM2 受体的表达&lt;/strong&gt;：通过蛋白质免疫印迹和免疫荧光共染色发现，TBI 后 TREM2 蛋白表达显著上调，而 DMC 治疗能明显降低其表达水平。免疫荧光共染色还证实 TREM2 主要存在于小胶质细胞中，且 DMC 治疗可减少 TREM2 在小胶质细胞中的共定位，表明 DMC 不仅能降低小胶质细胞上 TREM2 的总体水平，还能抑制其激活，从而减轻 TBI 引发的炎症反应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DMC 改善 TBI 诱导的神经元凋亡&lt;/strong&gt;：Nissl 染色和免疫荧光染色结果显示，TBI 后神经元数量明显减少，而 DMC 治疗能显著增加神经元数量，改善 Nissl 体的恢复情况。同时，蛋白质免疫印迹分析发现，DMC 能降低促凋亡蛋白 Bax 的表达，提高抗凋亡蛋白 Bcl-2 的表达，降低 Bax/Bcl-2 比值。TUNEL 染色结果也表明，DMC 能显著减少 TBI 诱导的神经元凋亡，发挥神经保护作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DMC 通过 TREM2/PI3K/AKT/NF-κB 通路发挥作用&lt;/strong&gt;：利用网络药理学预测 DMC 的作用机制，发现其可能通过 PI3K/AKT 通路发挥对 TBI 的治疗作用。蛋白质免疫印迹分析进一步证实，TBI 后 AKT、PI3K 和 NF-κB 的磷酸化形式以及 IL-1β 水平显著增加，而 DMC 给药能显著降低这些磷酸化蛋白和 IL-1β 的浓度，表明 DMC 通过降低 TREM2 表达，抑制 AKT、PI3K 和 NF-κB 的磷酸化，减轻炎症通路的过度激活，发挥对 TBI 的治疗作用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;综上所述，研究结论表明 DMC 在 TBI 治疗中展现出巨大的潜力。它能有效抑制小胶质细胞的过度激活，减轻神经炎症，减少神经元凋亡，改善 TBI 导致的学习和记忆功能障碍，其作用机制可能与调节 TREM2/PI3K/AKT/NF-κB 信号通路有关。这一研究为 TBI 的治疗提供了新的治疗靶点和机制，为未来 TBI 的临床治疗开辟了新的方向。不过，研究也存在一定的局限性，比如仅探讨了 DMC 对小胶质细胞的影响，未涉及其他细胞类型；DMC 下调 TREM2 表达的具体机制尚不明确等，这些都需要后续进一步深入研究 。但无论如何，这项研究为 TBI 患者带来了新的希望，有望在未来改善患者的预后和生活质量。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:06:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9INV8xWTBMSTM4UlZjMFBfTmJLQ1R6cnc4RXZ0UDJmZEV6QTBrbnpXQ04zUzJNQnZhMkVhQS05ZTVIOGQwN3JYQk04NThDOTEyRmZyRi1HT1hJeVd5UmhYNHVUZ0dnQTFqZWM0Uw</guid></item><item><title>空腹血糖与血浆蛋白协同影响肺鳞癌发病机制的深度解析 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1pZjVacU11dG9wNzlQVEVINEdWSnNMZUlfaU5KTWRVMVM4VVczTGJ3MFJpd3U3YzZpa0UySlRURVBYeTZPZWtuclhlS3N3ZXA5d043NXNhSk9Da1BVY0RoeElhQXpWZm1zVDBuRA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Discover Oncology》：Mendelian randomization study on the causal relationships among fasting blood glucose, plasma proteins, and squamous cell lung cancer&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　肺癌（LC）是全球常见癌症，肺鳞癌（SQCLC）是其常见亚型且难治。为探究空腹血糖（FBG）、血浆蛋白与 SQCLC 的因果关系，研究人员开展孟德尔随机化（MR）分析，发现 FBG 是 SQCLC 风险因素，54 种血浆蛋白与之有关，该研究为防治 SQCLC 提供新依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在癌症研究领域，肺癌一直是人们关注的焦点。肺癌作为全球范围内最常见的癌症之一，严重威胁着人类的健康。其中，肺鳞癌（SQCLC）作为肺癌的第二大常见亚型，占所有肺癌病例的 25% 。据世界卫生组织国际癌症研究机构（IARC）统计，2022 年全球有 250 万新增肺癌病例，180 万人因肺癌死亡。肺鳞癌不仅发病率高，而且治疗抵抗的特性使得患者的预后往往较差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，越来越多的研究发现，血糖代谢与癌症之间似乎存在着千丝万缕的联系。空腹血糖（FBG）作为衡量人体葡萄糖代谢状态的重要指标，其水平的变化可能通过诱导氧化应激反应、胰岛素抵抗以及 DNA 损伤等机制，影响肺癌的发生发展。然而，目前对于 FBG 与肺鳞癌之间的因果关系，科学界仍存在诸多疑问。同时，血浆蛋白在肺癌的早期检测和风险预测方面展现出了巨大潜力，已有研究识别出多种与肺癌相关的血浆蛋白，但血浆蛋白与肺鳞癌之间的关系，以及 FBG 在这一关系中是否发挥作用，都有待进一步探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了揭开这些谜团，广西壮族自治区人民医院、广西医科大学附属肿瘤医院胸外科的研究人员荣林?李（Ronglin Li）、振牛?雷（Zhenniu Lei）等人开展了一项极具意义的研究，相关成果发表在《Discover Oncology》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用了孟德尔随机化（MR）分析这一强大的工具来探索其中的奥秘。MR 分析基于人群遗传学原理，能够有效避免传统观察性研究中的混杂偏倚，在研究代谢疾病与癌症的关联方面具有独特优势。研究数据来源于欧洲人群的全基因组关联研究（GWAS），包括两组 FBG 数据（Queue A 和 Queue B）、血浆蛋白的 GWAS 数据，以及肺癌及其亚型的训练数据集和肺鳞癌的验证数据集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果主要如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FBG 与肺癌及其亚型的 MR 分析&lt;/strong&gt;：通过对 Queue A 和 Queue B 的分析发现，FBG 是肺鳞癌的风险因素（OR：1.376，95% CI 1.017 - 1.862，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;P&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;0.038&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; ；OR：1.578，95% CI 1.087 - 2.291，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;P&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;0.016&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; ），但与肺癌和其他亚型（肺腺癌（LUAD）和小细胞肺癌（SCLC））无显著因果关联（&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;P&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;0.05&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; ）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;血浆蛋白与肺鳞癌的 MR 分析&lt;/strong&gt;：研究发现 410 种血浆蛋白与肺鳞癌存在强因果关系，经过一系列校正和筛选后，最终确定 54 种血浆蛋白与肺鳞癌有显著因果关系，其中 37 种为风险因素，17 种为保护因素。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;功能富集分析和枢纽基因选择&lt;/strong&gt;：对这 54 种血浆蛋白进行功能富集分析，发现风险组在细胞外基质构建、己糖基转移酶活性等生物学过程以及 JAK - STAT 信号通路等途径富集；保护组在细胞对酒精的反应、MAPK 级联的正向调节等生物学过程以及糖酵解 / 糖异生等途径富集。通过蛋白质 - 蛋白质相互作用（PPI）网络分析，确定了 10 个与肺鳞癌紧密相关的枢纽基因。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;血浆蛋白与 FBG 的 MR 结果&lt;/strong&gt;：在 Queue A 中，EEF2K 被确定为 FBG 的风险因素（OR：1.111，95% CI 1.015 - 1.216，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;P&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;0.023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; ），SSR1 为保护因素（OR：0.546，95% CI 0.487 - 0.613，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;P&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;0.001&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; ）；Queue B 中，SSR1 同样是 FBG 的保护因素（OR：0.555，95% CI 0.484 - 0.637，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;P&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;0.001&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; ）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FBG 在血浆蛋白与肺鳞癌因果关联中的中介比例&lt;/strong&gt;：中介分析表明，FBG 在 EEF2K 与肺鳞癌的关联中，中介比例为 11.1% ，但未达到统计学意义；在 SSR1 与肺鳞癌的关联中，FBG 具有显著的负向中介作用，中介比例为 44.4% 。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;综合研究结论和讨论部分，该研究意义重大。一方面，明确了 FBG 是肺鳞癌的风险因素，这为肺鳞癌的预防和治疗提供了新的潜在靶点。保持正常的 FBG 水平或许对预防肺鳞癌的发生发展至关重要。另一方面，筛选出的 54 种与肺鳞癌有因果关系的血浆蛋白，以及发现的 FBG 在某些血浆蛋白与肺鳞癌关系中的中介作用，为深入理解肺鳞癌的发病机制提供了新的视角，也为未来开发针对肺鳞癌的新型诊断方法和治疗策略奠定了基础。不过，研究也存在一定局限性，如数据主要来源于欧洲人群，可能无法直接推广到其他种族；对部分枢纽基因的分子机制探索还不够深入等。但这也为后续研究指明了方向，期待未来能有更多深入的研究，进一步揭示肺鳞癌的奥秘，为攻克这一疾病带来新的希望。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:00:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1pZjVacU11dG9wNzlQVEVINEdWSnNMZUlfaU5KTWRVMVM4VVczTGJ3MFJpd3U3YzZpa0UySlRURVBYeTZPZWtuclhlS3N3ZXA5d043NXNhSk9Da1BVY0RoeElhQXpWZm1zVDBuRA</guid></item><item><title>甲氧基异黄酮（FMT）与青蒿琥酯（ART）协同抗多重耐药疟原虫：通过诱导活性氧（ROS）阻断环状体-裂殖体转换 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1WbnljSkRIWDI0SDFnWGdYVjR0VHk3bG5fbzlVN1FJcm5JUFZBTXdtUy1NWThqcjVNTjBWaW91NFJDU3RQWk5pRlZza1J0Y21VNXJBWXhZd2RrbDA5R2txWDAzU3ZJVHZ0VTNvRA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Archives of Microbiology》：Formononetin exerts synergistic action with artesunate against multi-drug-resistant P. falciparum arresting ring-to-schizont transition by inducing reactive oxygen species&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决多重耐药疟原虫（如K1株）的治疗难题，研究人员探索了天然异黄酮类化合物甲氧基异黄酮（FMT）与青蒿琥酯（ART）的协同抗疟作用。研究发现，FMT单用IC50为212μM，与ART联用（1:1）时表现出显著协同效应（FICI 0.13），通过升高活性氧（ROS）、调节谷胱甘肽（GSH）水平及诱导脂质过氧化（MDA）和DNA断裂（TUNEL阳性），阻断疟原虫环状体向裂殖体转化。该研究为开发低成本、可持续的抗疟方案提供了新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;p&gt;疟疾由恶性疟原虫（Plasmodium falciparum）引发，其复杂的生命周期和日益严重的多重耐药性使治疗面临巨大挑战。青蒿素联合疗法（ACTs）虽是当前标准方案，但耐药性迫使科学家寻找新靶点。最新研究表明，通过靶向氧化应激阻断疟原虫血液期环状体向裂殖体的发育进程，或可成为对抗耐药疟疾的新策略。植物活性分子与青蒿素衍生物联用调节氧化应激的潜力备受关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究聚焦天然异黄酮——甲氧基异黄酮（formononetin, FMT），评估其单用及与青蒿琥酯（artesunate, ART）联用对抗多重耐药K1株疟原虫的效果，并解析作用机制。数据显示，FMT单用即展现抗疟活性（IC&lt;sub&gt;50&lt;/sub&gt; 212μM），与ART以1:1联用更产生强协同效应（FICI 0.13）。联合用药显著抑制疟原虫从环状体向裂殖体的转化，且对无性红细胞内各阶段均有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机制上，FMT与ART联用大幅提升疟原虫内活性氧（ROS）水平，同时调控总谷胱甘肽（GSH）含量。更引人注目的是，二者通过诱导脂质过氧化产物丙二醛（MDA）积累和DNA断裂（TUNEL检测阳性），触发寄生虫发生类凋亡死亡。这些发现不仅证实FMT能抑制耐药疟原虫生长、增强ART疗效，更凸显其作为廉价可持续抗疟药物开发来源的潜力。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 20:39:49 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1WbnljSkRIWDI0SDFnWGdYVjR0VHk3bG5fbzlVN1FJcm5JUFZBTXdtUy1NWThqcjVNTjBWaW91NFJDU3RQWk5pRlZza1J0Y21VNXJBWXhZd2RrbDA5R2txWDAzU3ZJVHZ0VTNvRA</guid></item></channel></rss>