<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>德克萨斯大学：睡眠过长影响抑郁症患者认知能力 - 199IT</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiVEFVX3lxTE1jVEt4ZXhrSkk5d2pqdVVoLUI4YkFNQ014VzBBMnVGOV9JNjBsb1ZEM2hSQmE5WkIteTY2YU9Tck9hRzhybk14UlpkazdVLWN0aDBzMA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;article itemscope="" itemtype="//schema.org/BlogPosting" itemprop="blogPost" id="post-1756853" class="newsplus main-article post-1756853 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-consumer-research tag-132269 tag-13459 tag-26691 tag-14802 tag-74844"&gt;
                        

                        &lt;div class="entry-content articlebody" itemprop="articleBody"&gt;
                            &lt;p&gt;一项新研究发现，睡眠时间过长会对大脑表现产生负面影响，尤其对抑郁症患者而言。这表明，睡眠可能是抑郁症患者认知能力下降的一个可改变的风险因素。研究人员一直在研究睡眠时间与健康（尤其是大脑健康）之间的关系。事实上，全球大脑健康理事会 (GCBH)建议老年人每晚平均睡眠时间为 7 至 9 小时，以保持大脑健康和功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学圣安东尼奥健康科学中心（UT Health San Antonio）领导的一项新研究调查了睡眠时间与大脑或认知表现之间的关联是否受到抑郁症的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“睡眠时间长与整体认知能力以及特定认知能力（例如记忆力、视觉空间能力和执行功能）较差相关，而非睡眠时间短，”该研究的资深作者、德克萨斯大学健康圣安东尼奥分校格伦·比格斯阿尔茨海默病和神经退行性疾病研究所创始主任、医学博士苏达·塞沙德里 (Sudha Seshadri)说道。“无论是否服用抗抑郁药，这种关联在有抑郁症状的人群中更为明显。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员从长期弗雷明汉心脏研究(FHS) 的 1，853 名参与者中获取了数据。这些参与者中 42.7% 为男性，无痴呆症和中风史，平均年龄接近 50 岁。参与者报告了他们通常的睡眠时间，睡眠时间分为短睡眠时间（少于 6 小时）、中等睡眠时间（6 至 9 小时）和长睡眠时间（超过 9 小时）。参与者还接受了神经心理学测试，以测量认知功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员还测量了抑郁症状，并将参与者分为四组：未使用抗抑郁药且无抑郁症状的组（对照组）；使用抗抑郁药且无抑郁症状的组；未使用抗抑郁药但有抑郁症状的组；使用抗抑郁药但有抑郁症状的组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们发现，睡眠时间过长与整体认知功能下降相关，且在有抑郁症状的参与者中（无论是否使用抗抑郁药）的影响最为显著。在没有抑郁症状的参与者中，睡眠时间过长的影响较弱，但仍然显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，睡眠时间较长的人更容易出现抑郁症状，”比格斯研究所临床研究协调员、该研究的主要作者、理学硕士瓦妮莎·杨说道。“睡眠可能是抑郁症患者认知能力下降的一个可控风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的横断面设计使得研究人员无法确定睡眠与认知表现之间的因果关系。此外，睡眠时长的自我报告可能引入了回忆偏差，包括高估实际睡眠时间与卧床时间的比值。此外，由于研究对象以白人为主，限制了该研究对更多样化人群的普遍适用性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们说：“未来需要进行包括大规模、多模式方法在内的纵向研究，以进一步阐明睡眠障碍和认知变化之间的时间关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究发表在《阿尔茨海默病协会》杂志上。&lt;/p&gt;





&lt;p&gt;


&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-9891438663259768" data-ad-slot="2869083691"&gt;&lt;/ins&gt;

&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        
                        
                    &lt;/article&gt;
                    
                                         &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>199IT</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 14:37:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVEFVX3lxTE1jVEt4ZXhrSkk5d2pqdVVoLUI4YkFNQ014VzBBMnVGOV9JNjBsb1ZEM2hSQmE5WkIteTY2YU9Tck9hRzhybk14UlpkazdVLWN0aDBzMA</guid></item><item><title>综述|数字表型在神经外科的应用进展-MedSci.cn - 梅斯医学 MedSci</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibkFVX3lxTE9odENyLUZQTFVzVjNmeEc3UUV2NnVDd1R6Z1phUHJYWklDMUQxZEpHNVFOdW12V0pua29ER1ZRNXJpaUxuT0FNbVJzdDVwTWx1TVBHRFZZX0t6Ml9Ta196d1JyTTA2dUlfdEJqeUVB?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="shortcode-content" id="content"&gt;
                                                &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摘 要&lt;/strong&gt; &lt;span&gt;数字表型（digital phenotyping）是一种通过收集个人数字设备的数据来跟踪个人行为模式并进行实时量化的技术。在神经外科领域，数字表型通过收集患者的步数、活动距离和GPS等反映患者活动功能的客观数据，评估其康复情况。该技术有高频次、客观的数据采集优势，还具备个性化、经济性等优点，但同时也面临着伦理、隐私和数据处理等挑战。未来数字表型需在完善伦理框架的同时，深化多病种研究并开发动态干预模型，以推动神经外科精准医疗发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键词&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字表型；神经外科；智能手机；被动数据；手术预后&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字表型（digital phenotyping）是一种新兴的移动医疗技术，利用智能手机和可穿戴设备收集患者的多种数据流，帮助医生持续访问和分析患者日常生活数据，制定治疗策略，评估治疗效果&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。数字表型最早应用于心理健康领域，医生通过收集患者自我评估的情绪、每日步数、通话时长、短信频率等数据，管理各类精神疾病&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;2-6&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;，近年来在神经外科中应用逐渐普及。本文旨在概述数字表型在神经外科的应用，分析其在围手术期管理中的潜力与局限性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;数字表型的基本概念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1 数字表型的定义 数字表型是一种利用个人数字设备（如智能手机和可穿戴传感器等）的数据来跟踪个人行为模式并进行实时量化的方法，这些数据包括患者活动水平、交流习惯和其他可能与其健康相关的行为。数字表型旨在动态分析这些数据以实现加强对患者健康的监测、改善临床决策和提供个性化的治疗，并在一定程度上预测手术结果等目标&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;7-8&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。其中，“个人数字设备”强调了该方法收集和分析的数据的个体化，“实时量化”则突出了数据的连续性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字表型利用个人数字设备生成主动数据和被动数据两类数据流。主动数据包括患者使用智能手机完成的调查或录制的录音等提供有关其健康状况的信息。被动数据主要包括传感器数据（如加速仪和陀螺仪）和使用日志（如通信日志或屏幕使用时间），由手机自动收集，无须患者输入。主动数据和被动数据都可用于开发监测患者的行为和功能状态的工具，评估手术或其他医疗干预后的生活质量结果&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。被动数据兼有无感化、客观性、高频监测等优点，在目前的临床使用中更具发展前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2 技术载体 数字表型的技术载体包括硬件和软件两部分。硬件上，主要有智能手机和可穿戴设备。智能手机使用更为普及，便于无感化监测，是目前大多数研究的选择，可以通过其内置传感器采集身体活动、全球定位系统（global positioning system，GPS）定位、步态和加速度测量等客观指标&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;10-16&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。此外，在慢速行走这类更符合日常活动或术后活动能力下降的场景中，智能手机在记录步态等数据方面比可穿戴设备有效性更高&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;17&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可穿戴设备的优势在于，在测量运动步数之余还可直接测量活动距离，相较于手机通过GPS推算活动量，精度更高&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;18&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。此外，可穿戴设备还可监测心率、血压、呼吸频率和血氧饱和度等生命体征&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;19&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;，计算患者热量消耗以提供运动强度评估，实现监测维度拓展，使得评估更加全面&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;软件上，常用软件包括Bewei、QS Access和6WT等，功能侧重各有不同&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;21&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。Bewei应用可以结合手机传感器数据及患者的调查数据，定量评估患者整个治疗过程的活动趋势&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;22&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。QS Access通过导出Apple Health的数据，可提供每日移动距离、爬楼梯次数和步数的情况，并管理Oswestry残疾指数、患者报告的疼痛评分等问卷&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。6WT则采用6 min步行距离测试来识别居家环境下的客观功能障碍&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;15&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3 数字表型的评估 数字表型可以采用患者报告结局指标（patient-reported outcome measurements， PROMs）进行评估&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;10-11&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;， &lt;span&gt;13&lt;/span&gt;， &lt;span&gt;23-27&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。PROMs通过问卷形式收集患者对其身体、情感和社会健康的看法，是患者对自身情况基于提问的主观反馈&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;28-29&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。通过验证其与PROMs的一致性，可以评估数字表型是否能准确反映相关疾病的临床结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;数字表型在神经外科中应用的现状&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.1 脊髓脊柱方向 在神经外科领域，数字表型的应用多数集中在脊髓脊柱外科&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;， &lt;span&gt;12-13&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;， &lt;span&gt;18&lt;/span&gt;， &lt;span&gt;30&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。其中，绝大部分的研究主要聚焦数字表型在椎板切除或融合减压术患者预后监测和评估中的应用，重点关注活动功能恢复和疼痛缓解等指标。COTE等&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;首次报告了该技术的应用，通过Beiwe程序收集105例脊柱术后患者的GPS数据及疼痛自评信息，证实疼痛强度与活动能力呈负相关；类似地，另一项研究纳入31例椎板切除或融合减压手术患者，经移动应用程序QS Access监测，发现术后活动趋势与反映疼痛情况的PROMs显著相关&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;；时空特征分析进一步揭示，相比于空间距离指标，时间特征在描述患者的体能状态方面更有优势&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MUALEM 等&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;31&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;回顾49篇关于可穿戴设备在神经外科患者中使用情况的文章，发现相关研究集中在脊柱手术领域（63%），多数为观察性研究。95%的研究支持远程医疗整合以降低门诊随访负担，其核心监测指标包括体力活动（如步数、行走距离）及运动障碍量化，通过提供客观数据（步态、活动水平等）减少主观偏倚风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.2 功能神经外科方向 除了脊髓脊柱相关疾病，数字表型的研究集中于帕金森病、特发性震颤等神经功能病变上。22例接受深部脑刺激手术的帕金森病患者完成了虚拟就诊和远程评估，获得了更好的术后保健&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;32&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;；特发性震颤患者在居家环境中使用手机应用程序Lift Pulse，其测量的震颤严重程度结果与临床金标准 Fahn-Tolosa-Marin 震颤评定量表评估的结果高度一致&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;33&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。集成3D加速度传感器的压力鞋垫通过收集帕金森病患者的运动数据以监测冰冻步态，与临床医生在视频中标记的步态作对比，成功检测了90%的发作症状&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;34&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。这些研究均提示了数字表型在监测术后神经功能恢复方面的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.3 脑肿瘤方向 在肿瘤疾病方面，一项最新的研究评估了胶质母细胞瘤患者手机中记录的围手术期活动情况，发现数字表型有助于量化患者的行为和康复水平，并帮助患者将负担降至最低&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;22&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.4 脑血管病方向 数字表型在脑血管的应用同样相对较少。现有研究显示，颈动脉内膜切除术后患者使用三轴加速度计测量步频、步幅等客观数据，可以有效检测步态的改善，有望结合脑血流或代谢变化进一步评估预后&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;35&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。但该研究中的监测环境位于医疗场景，其反映的步态改善可能与真实日常生活存在偏差，因此，未来需通过可穿戴设备在自然生活场景中进行监测以构建更有效的客观评估体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;数字表型用于神经外科的优点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.1 高频客观的数据采集优势 通过智能设备，数字表型较传统临床评估具有四大优势&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;36&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;：①高频监测，通过手机/可穿戴设备实现分钟级数据采集，突破传统随访的时间间隔限制；②客观性，传感器自动化、标准化采集规避患者主观报告偏差；③真实性，基于日常生活场景的数据更真实反映患者行为模式；④数据规模，长期连续监测可积累海量数据，为表型特征提供前所未有的广度和精度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.2 个性化与精准干预 数字表型的另一价值在于构建高度个体化的健康数字模型：通过对比实时数据与个人基线水平，自动识别偏离阈值的异常信号&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;37&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。该模型支持两种精准干预模式：① 预测性监护，例如，基于可穿戴设备的连续监测可量化脊柱术后康复动力学特征&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;18&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;；② 动态适应性干预，根据实时数据调整康复方案，例如帕金森病患者冻结步态发作时触发震动提示&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;34&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。研究证实，接受移动医疗与患者术后生活质量的改善、疼痛评分降低、残疾减少和自我康复率较高等趋势呈一致的关联，这表明仅数据可视化反馈本身即具有干预价值&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;38&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;，这种“观察者效应”揭示了数字表型对神经可塑性的潜在调控机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.3 实惠、便捷 与昂贵、高度监管的医疗级设备不同，基于智能手机的数字表型更具有应用便利性&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;39&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。随着智能手机的普及，研究者借此收集数据可规避额外的设备投入，其配套软件部署成本较低。而患者端电子调查操作简单快捷且回复率更高。同时，相比于侵入性检查，数字表型的无创特点对术后恢复干扰较小，更易被接受&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.4 方法创新 此外，现有客观数据可通过创新应用释放新价值。例如，脊柱术后患者手机GPS数据与活动功能及生活质量的恢复息息相关&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;，而另一项研究也观察到GPS功能可以准确地描述脊柱疾病患者在围手术期的活动趋势&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。然而后者进一步构建了评估活动情况的时空维度指标如“回转半径”、“访问的位置数”和“重要地点停留时间占比”等，最终发现GPS数据在空间和时间角度上的差异性。这类创新性运用凸显了数字表型在数据处理环节的深层潜能潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;数字表型的局限和挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.1 伦理问题 应用数字表型涉及以下伦理问题&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;40&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;：①知情同意困难。技术的进步使得如何确保公众真正理解并同意使用他们的数据变得具有挑战性，尤其在动态监测方面，大多数患者在初始同意后往往未调整权限。②隐私暴露风险。如前所述，GPS数据固然可以反映患者活动情况，但存在泄露患者居住住址、活动行踪等隐患。③技术公平性。例如，部分老年人及低收入人群的手机覆盖率低，导致其无法参与数字公共卫生监测。④所有权争议。尽管已有部分方案，但就如何解决被动数据存储和所有权问题目前尚未达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.2 技术挑战 数字表型的应用主要面临两方面技术挑战&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;41&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;：①数据收集。主动数据的收集依赖患者的积极参与，但往往给患者造成负担导致依从性下降，而被动数据需要克服大数据储存压力、数据准确性和设备续航等问题。此外，部分采集方式（如基于键盘的交互监测）可能干扰用户体验，对最终的结果分析造成影响。②数据分析。例如人们携带手机的方式不同、使用习惯各异，加之存在夜间关机等情况，会增加手机数据分析的复杂性。同时还要考虑到采样周期差异导致的数据丢失。Beiwe平台对传感器进行1 min采样，然后关闭9 min，采样率为10%，如果忽略这部分缺失数据可能引发统计偏倚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.3 其他局限 还有研究表明应考虑一些其他的潜在风险和条件。例如心理学上的霍桑效应，当患者意识到自己的行为通过智能手机或其他数字设备被持续监测时，可能会刻意改变其行为模式，从而导致数据失真&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;37&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。TOMIČIĆ等&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;42&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;报告未来研究中的方法学问题，例如疾病边界重构的争议，以及由于技术和营销策略的快速发展导致的语义标准化挑战等。此外，LI等&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;43&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;提出了该技术在经济效益评估层面的文献尚有限，需要进一步数据研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;总结与展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于传统的临床调查和试验等，数字表型具有能够更高频和客观地收集和反映患者日常生活的数据的优点，数据量大，能为表型特征提供前所未有的广度和精度。目前，神经外科领域中数字表型的研究主要集中在脊髓脊柱方向，而其他亚专业的报道较少，该技术在神经外科领域的应用有巨大的探索空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;参考文献：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1. PANDA N, PEREZ N, TSANGARIS E, et al. Enhancing Patient-Centered Surgical Care With Mobile Health Technology[J]. J Surg Res, 2022, 274: 178-184.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2. MONTAG C, SINDERMANN C, BAUMEISTER H. Digital phenotyping in psychological and medical sciences: a reflection about necessary prerequisites to reduce harm and increase benefits[J]. Curr Opin Psychol, 2020, 36: 19-24.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;3. MARSCH L A. Digital health data-driven approaches to understand human behavior[J]. Neuropsychopharmacology, 2021, 46(1): 191-196.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;4. JACOBSON N C, SUMMERS B, WILHELM S. Digital Biomarkers of Social Anxiety Severity: Digital Phenotyping Using Passive Smartphone Sensors[J]. J Med Internet Res, 2020, 22(5): e16875.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;5. 竺腾, 莫苡楠, 金瑞琳, 等. 数字疗法在精神科的临床应用与发展[J]. 中国神经精神疾病杂志, 2023, 49(10): 625-630.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;6. 石雅雯, 陈天真, 杜江, 等. 生态瞬时评估在精神心理数字医疗方向的应用[J]. 中国神经精神疾病杂志, 2023, 49(8): 503-508.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;7. JAIN S H, POWERS B W, HAWKINS J B, et al. The digital phenotype[J]. Nat Biotechnol, 2015, 33(5): 462-463.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;8. BARNETT S, HUCKVALE K, CHRISTENSEN H, et al. Intelligent Sensing to Inform and Learn (InSTIL): A Scalable and Governance-Aware Platform for Universal, Smartphone-Based Digital Phenotyping for Research and Clinical Applications[J]. J Med Internet Res, 2019, 21(11): e16399.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;9. TOROUS J, KIANG M V, LORME J, et al. New Tools for New Research in Psychiatry: A Scalable and Customizable Platform to Empower Data Driven Smartphone Research[J]. JMIR Ment Health, 2016, 3(2): e16.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10. CHAUHAN D, AHMAD H S, SUBTIRELU R, et al. Defining the minimal clinically important difference in smartphone-based mobility after spine surgery: correlation of survey questionnaire to mobility data[J]. J Neurosurg Spine, 2023, 39(3): 427-437.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11. SPRAU A C, BASIL G, BOROWSKY P, et al. Patient Participation With a Mobile Phone Application for Objective Activity Assessment Before and After Spinal Fusion[J]. Cureus, 2020, 12(9):e10326.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12. BOARO A, LEUNG J, REEDER H T, et al. Smartphone GPS signatures of patients undergoing spine surgery correlate with mobility and current gold standard outcome measures[J]. J Neurosurg Spine, 2021, 35(6):796-806.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13. COTE D J, BARNETT I, ONNELA J P, et al. Digital Phenotyping in Patients with Spine Disease: A Novel Approach to Quantifying Mobility and Quality of Life[J]. World Neurosurg, 2019, 126: e241-e249.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14. AHMAD H S, YANG A I, BASIL G W, et al. Developing a Prediction Model for Identification of Distinct Perioperative Clinical Stages in Spine Surgery With Smartphone-Based Mobility Data[J]. Neurosurgery, 2022, 90(5): 588-596.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15. ZEITLBERGER A M, SOSNOVA M, ZIGA M, et al. Distance to first symptoms measured by the 6-min walking test differentiates between treatment success and failure in patients with degenerative lumbar disorders[J]. Eur Spine J, 2022, 31(3): 596-603.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;16. MALDANER N, SOSNOVA M, ZEITLBERGER A M, et al. Responsiveness of the self-measured 6-minute walking test and the Timed Up and Go test in patients with degenerative lumbar disorders[J]. J Neurosurg Spine, 2021, 35(1): 52-59.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;17. HÖCHSMANN C, KNAIER R, EYMANN J, et al. Validity of activity trackers, smartphones, and phone applications to measure steps in various walking conditions[J]. Scand J Med Sci Sports, 2018, 28(7): 1818-1827.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;18. MAHARAJ M, NATARAJAN P, FONSEKA R D, et al. The concept of recovery kinetics: an observational study of continuous post-operative monitoring in spine surgery[J]. J Spine Surg, 2022, 8(2): 196-203.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19. MA C, XU H, LI D, et al. [Research progress on wearable physiological parameter monitoring and its clinical applications][J]. Sheng Wu Yi Xue Gong Cheng Xue Za Zhi, 2021, 38(3): 583-593.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;20. KIM D H, NAM K H, CHOI B K, et al. The Usefulness of a Wearable Device in Daily Physical Activity Monitoring for the Hospitalized Patients Undergoing Lumbar Surgery[J]. J Korean Neurosurg Soc, 2019, 62(5): 561-566.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21. LEIBOLD A, MANSOOR A D, HARROP J, et al. Smartphone-based activity tracking for spine patients: Current technology and future opportunities[J]. World Neurosurg X, 2024, 21:100238.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;22. NAWABI N, EMEDOM-NNAMDI P, KILGALLON J L, et al. Assessing Mobility in Patients With Glioblastoma Using Digital Phenotyping-Piloting the Digital Assessment in Neuro-Oncology[J]. Neurosurgery, 2025, 96(1): 183-192.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;23. NORTH K, SIMPSON G M, STUART A R, et al. Early postoperative step count and walking time have greater impact on lower limb fracture outcomes than load-bearing metrics[J]. Injury, 2023, 54(7): 110756.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;24. ZIGA M, SOSNOVA M, ZEITLBERGER A M, et al. Objective outcome measures may demonstrate continued change in functional recovery in patients with ceiling effects of subjective patient-reported outcome measures after surgery for lumbar degenerative disorders[J]. Spine J, 2023, 23(9): 1314-1322.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;25. IOVANEL G, AYERS D, ZHENG H. The Role of Wearable Technology in Measuring and Supporting Patient Outcomes Following Total Joint Replacement: Review of the Literature[J]. JMIR Perioper Med, 2023, 6: e39396.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;26. LOO J H, HAI H H, BIN A R H. Effectiveness of Sensor-based Rehabilitation in Improving Outcomes in Patients Undergoing Total Knee Arthroplasty[J]. Surg Technol Int, 2022, 41: 301-314.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;27. ORSI A D, MATHEW M, PLASKOS C, et al. Patient reported outcome measures correlate with step-count in total hip arthroplasty[J]. Technol Health Care, 2024, 32(5): 3727-3736.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;28. MUEHLHAUSEN W, DOLL H, QUADRI N, et al. Equivalence of electronic and paper administration of patient-reported outcome measures: a systematic review and meta-analysis of studies conducted between 2007 and 2013[J]. Health Qual Life Outcomes, 2015, 13:167.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;29. JENSEN R E, ROTHROCK N E, DEWITT E M, et al. The role of technical advances in the adoption and integration of patient-reported outcomes in clinical care[J]. Med Care, 2015, 53(2):153-159.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;30. AHMAD H S, SINGH S, JIAO K, et al. Data-driven phenotyping of preoperative functional decline patterns in patients undergoing lumbar decompression and lumbar fusion using smartphone accelerometry[J]. Neurosurg Focus, 2022, 52(4): E4.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;31. MUALEM W, DURRANI S, LAKOMKIN N, et al. Utilizing Data from Wearable Technologies in the Era of Telemedicine to Assess Patient Function and Outcomes in Neurosurgery: Systematic Review and Time-Trend Analysis of the Literature[J]. World Neurosurg, 2022, 166: 90-119.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;32. XU X, ZENG Z, QI Y, et al. Remote video-based outcome measures of patients with Parkinson’s disease after deep brain stimulation using smartphones: a pilot study[J]. Neurosurg Focus, 2021, 51(5): E2.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;33. CHOCKALINGAM A, BOGGS H, PRUSIK J, et al. Evaluation of Quantitative Measurement Techniques for Head Tremor With Thalamic Deep Brain Stimulation[J]. Neuromodulation, 2017, 20(5): 464-470.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;34. MARCANTE A, DI MARCO R, GENTILE G, et al. Foot Pressure Wearable Sensors for Freezing of Gait Detection in Parkinson’s Disease[J]. Sensors (Basel), 2020, 21(1): 128.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;35. TAKAHASHI T, FUJIWARA S, IGARASHI S, et al. Comparison of Subjective and Objective Assessments on Improvement in Gait Function after Carotid Endarterectomy[J]. Sensors (Basel), 2020, 20(22): 6590.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;36. TAYLOR K I, STAUNTON H, LIPSMEIER F, et al. Outcome measures based on digital health technology sensor data: data- and patient-centric approaches[J]. NPJ Digit Med, 2020, 3: 97.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;37. COGHLAN S, D’ALFONSO S. Digital Phenotyping: an Epistemic and Methodological Analysis[J]. Philos Technol, 2021, 34(4):1905-1928.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;38. DUMITRA T, GANESCU O, HU R, et al. Association Between Patient Activation and Health Care Utilization After Thoracic and Abdominal Surgery[J]. JAMA Surg, 2021, 156(1): e205002.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;39. SHAH N V, GOLD R, DAR Q A, et al. Smart Technology and Orthopaedic Surgery: Current Concepts Regarding the Impact of Smartphones and Wearable Technology on Our Patients and Practice[J]. Curr Rev Musculoskelet Med, 2021, 14(6): 378-391.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;40. KILGALLON J L, TEWARIE I A, BROEKMAN M, et al. Passive Data Use for Ethical Digital Public Health Surveillance in a Postpandemic World[J]. J Med Internet Res, 2022, 24(2): e30524.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;41. ONNELA J P. Opportunities and challenges in the collection and analysis of digital phenotyping data[J]. Neuropsychopharmacology, 2021, 46(1): 45-54.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;42. TOMIČIĆ A, MALEŠEVIĆ A, ČARTOLOVNI A. Ethical, Legal and Social Issues of Digital Phenotyping as a Future Solution for Present-Day Challenges: A Scoping Review[J]. Sci Eng Ethics, 2021, 28(1): 1.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;43. LI Y, CHEN W, LIANG Y, et al. Evaluation of Mobile Health Technology Interventions for the Postdischarge Management of Patients With Head and Neck Cancer: Scoping Review[J]. JMIR Mhealth Uhealth, 2023, 11: e49051.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;【引用格式】杨沛轩，白璐，梁丰. 数字表型在神经外科的应用进展[J]. 中国神经精神疾病杂志，2025，51（3）：169-173.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;【Cite this article】YANG P X,BAI L,LIANG F.Application of digital phenotyping in neurosurgery[J]. Chin J Nervous Mental Dis，2025，51(3）：169-173.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;DOI&lt;/strong&gt;：10.3969/j.issn.1002-0152.2025.03.008&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                                                
                                            &lt;/div&gt;

                                            &lt;p class="detail-look-tip"&gt;
                                                
                                                
                                                
                                                
                                                
                                            &lt;/p&gt;

                                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>梅斯医学 MedSci</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 10:57:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE9odENyLUZQTFVzVjNmeEc3UUV2NnVDd1R6Z1phUHJYWklDMUQxZEpHNVFOdW12V0pua29ER1ZRNXJpaUxuT0FNbVJzdDVwTWx1TVBHRFZZX0t6Ml9Ta196d1JyTTA2dUlfdEJqeUVB</guid></item><item><title>研究发现睡眠过多会导致大脑功能下降- 科技与健康 - cnBeta.COM</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZEFVX3lxTE9aV0hjQXJ4bWN6OC1KWko1aWplaVpVRGU3STdzZTJPa3ZISVFBRnVRdmJqNjZ1QTQ0b1I1LWlCMzNhdzZmRW9tYk9yMVp1bl9lVWo0bENYNnhoRE5FNWtHOExOYzU?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content" id="artibody"&gt;
                        &lt;p class="article-global"&gt;&lt;/p&gt;                            &lt;p&gt;&lt;a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2024/1104/c83f73d82b38e79.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2024/1104/c83f73d82b38e79.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学圣安东尼奥健康科学中心（UT Health San Antonio）领导的一项新研究调查了睡眠时间与大脑或认知表现之间的关联是否受到抑郁症的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“睡眠时间长与整体认知能力以及特定认知能力（例如记忆力、视觉空间能力和执行功能）较差相关，而非睡眠时间短，”该研究的资深作者、德克萨斯大学健康圣安东尼奥分校格伦·比格斯阿尔茨海默病和神经退行性疾病研究所创始主任、医学博士苏达·塞沙德里 (Sudha Seshadri)说道。“无论是否服用抗抑郁药，这种关联在有抑郁症状的人群中更为明显。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员从长期弗雷明汉心脏研究(FHS) 的 1，853 名参与者中获取了数据。这些参与者中 42.7% 为男性，无痴呆症和中风史，平均年龄接近 50 岁。参与者报告了他们通常的睡眠时间，睡眠时间分为短睡眠时间（少于 6 小时）、中等睡眠时间（6 至 9 小时）和长睡眠时间（超过 9 小时）。参与者还接受了神经心理学测试，以测量认知功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员还测量了抑郁症状，并将参与者分为四组：未使用抗抑郁药且无抑郁症状的组（对照组）；使用抗抑郁药且无抑郁症状的组；未使用抗抑郁药但有抑郁症状的组；使用抗抑郁药但有抑郁症状的组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们发现，睡眠时间过长与整体认知功能下降相关，且在有抑郁症状的参与者中（无论是否使用抗抑郁药）的影响最为显著。在没有抑郁症状的参与者中，睡眠时间过长的影响较弱，但仍然显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此外，睡眠时间较长的人更容易出现抑郁症状，”比格斯研究所临床研究协调员、该研究的主要作者、理学硕士瓦妮莎·杨说道。“睡眠可能是抑郁症患者认知能力下降的一个可控风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究的横断面设计使得研究人员无法确定睡眠与认知表现之间的因果关系。此外，睡眠时长的自我报告可能引入了回忆偏差，包括高估实际睡眠时间与卧床时间的比值。此外，由于研究对象以白人为主，限制了该研究对更多样化人群的普遍适用性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说：“未来需要进行包括大规模、多模式方法在内的纵向研究，以进一步阐明睡眠障碍和认知变化之间的时间关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究发表在《阿尔茨海默病协会》杂志上。&lt;/p&gt;                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>cnBeta.COM</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 08:21:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZEFVX3lxTE9aV0hjQXJ4bWN6OC1KWko1aWplaVpVRGU3STdzZTJPa3ZISVFBRnVRdmJqNjZ1QTQ0b1I1LWlCMzNhdzZmRW9tYk9yMVp1bl9lVWo0bENYNnhoRE5FNWtHOExOYzU</guid></item><item><title>研究：全球暖化 登革热和屈公病恐将在欧洲流行 - RFI</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMi6gJBVV95cUxPcW9WWUI4dXdpZFpuRHptWi1SNnk0dHJpLURDU3JzdUdMaVktbGp0NUpKVngxN0tRZmE5SXNXaU04ZVg4NTB5UlBtN3Z1SFNBdUdGU2oyUGctNkVWd0V3d2tDdXQwU01jNHBlSkFRUW8wazZEMllpNG0xc25OdzMtME5zUGFIUFdDem5BWlo1ZEYzQTVQMEVtZTY5UnpXWUhzdTYzamRxcTNFekxoOXdxejhMSmVLekl4R1JpMEV1UU5yenQ3VFBYblBzbjlDdGF2OWxWOEgzOXctSk43NGFjTWFlVFRYbkNJeVhWdkE3LVRvUzVMSTFJYmpiUml4NGM5TmE1REl5YzN0T2l1b2lVRjItb19GMW1uUTZOd0hqTk1lNHZvU0lWaUpsZmFnRWVORXZ3MC04N3lJZ3VuNEd0LUp6SjVHeGxraXBRVkxPZk1LNDRnT0h2a2xLX19COTBja3hHODRVeXF4QQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="t-content t-content--article" id="main-content" tabindex="-1"&gt;
                        
    
        &lt;article class="t-content__article-wrapper" data-article-content&gt;
            
                        &lt;h1 class="t-content__title a-page-title"&gt;研究：全球暖化 登革热和屈公病恐将在欧洲流行&lt;/h1&gt;
    
            &lt;p class="t-content__chapo"&gt;
                        （法新社巴黎14日电）    根据今天发表的新研究，登革热和屈公病（chikungunya）这两种发烧型疾病可能很快就会在欧洲流行，原因是全球暖化，使得传播这些病毒的斑蚊进一步向北扩散。        &lt;/p&gt;
    
    
                        &lt;div class="t-content__dates t-content__dates--reading-time"&gt;
                &lt;p class="m-pub-dates"&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;发表时间： &lt;time datetime="2025-05-15T07:02:09+00:00" pubdate="pubdate"&gt;15/05/2025 - 09:02&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;更改时间： &lt;time datetime="2025-05-15T06:35:02+00:00"&gt;15/05/2025 - 08:35&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p class="a-reading-time"&gt;
        &lt;span class="a-svg a-svg--picto-clock" title="浏览时间"&gt;&lt;/span&gt; 3 分钟&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
    
                                                                                    
                    
                            
    
    
                    &lt;div class="t-content__body u-clearfix"&gt;
            
            &lt;p&gt;法新社报导，这些疾病过去主要局限于热带地区，如今全球约有一半人口已处于感染这两种疾病的风险之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传播这两种疾病的病媒蚊是埃及斑蚊及白线斑蚊，感染后都会引起发烧，在罕见情况下甚至会致命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着人类活动造成气候变迁，全球气温升高，也称为「虎蚊」的白线斑蚊正在朝纬度较高的地方移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项发表于「刺胳针全球健康」（The Lancet Planetary Health）期刊的新研究，分析过去35年来，包括气候在内等多种因素对这两种疾病在欧洲传播的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究显示，自2010年以来，气温节节高升，这些疫情爆发的频率和严重程度也随之升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，欧洲联盟（EU）记录到300多例登革热病例，这是有记录以来最热的一年，而此前15年总共记录到275例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;登革热疫情目前已波及义大利、克罗埃西亚、法国和西班牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出：「我们的研究发现，在欧盟地区，这些由斑蚊传播的疾病，正从零星式爆发转变成地方性流行病。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲研究团队表示，气温愈高，斑蚊引发疫情的风险就愈大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们预测，在最糟的气候变迁情况下，到2060年前，这两种疾病的发生率可能会上升到目前的5倍。 （译者：纪锦玲/核稿：刘文瑜）&lt;/p&gt;
            &lt;p class="t-copyright"&gt;© 2025 AFP&lt;/p&gt;        &lt;/div&gt;

            
                    
                

                            &lt;/article&gt;

                        
        &lt;p class="o-ad-container o-ad-container--outbrain" data-tms-ad-type="post-article" data-tms-ad-status="idle" data-tms-ad-pos="1"&gt;&lt;/p&gt;
            
            
            
                
                                                
                                    &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>RFI</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 07:02:09 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMi6gJBVV95cUxPcW9WWUI4dXdpZFpuRHptWi1SNnk0dHJpLURDU3JzdUdMaVktbGp0NUpKVngxN0tRZmE5SXNXaU04ZVg4NTB5UlBtN3Z1SFNBdUdGU2oyUGctNkVWd0V3d2tDdXQwU01jNHBlSkFRUW8wazZEMllpNG0xc25OdzMtME5zUGFIUFdDem5BWlo1ZEYzQTVQMEVtZTY5UnpXWUhzdTYzamRxcTNFekxoOXdxejhMSmVLekl4R1JpMEV1UU5yenQ3VFBYblBzbjlDdGF2OWxWOEgzOXctSk43NGFjTWFlVFRYbkNJeVhWdkE3LVRvUzVMSTFJYmpiUml4NGM5TmE1REl5YzN0T2l1b2lVRjItb19GMW1uUTZOd0hqTk1lNHZvU0lWaUpsZmFnRWVORXZ3MC04N3lJZ3VuNEd0LUp6SjVHeGxraXBRVkxPZk1LNDRnT0h2a2xLX19COTBja3hHODRVeXF4QQ</guid></item><item><title>气候变暖推高风险 骨痛热症欧洲疫情扩散 - 亚洲电视新闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMi0gJBVV95cUxPX2xNZWxjYkdJQk42UUk0TXp4S1ZwRV9qdVRJQzFqanZsQ0wtZlE0WGdaV0lNRmgyUjZzalZ0Sm1Wcl9WbFVZTmplbzZXZjVvbGthNVFKeG1mRWlpRUNtakdENU5JU2o0VEdzUGo3OEgxZmNXaTkydU9vd0JqbGhMaFR6QTBTcFBESkJtb0hYaEFMQlhmNkI0OTNDdTh6dWxybkQ3MzFXTWh2RFhYNnFfRmdRMHBzcEhUZGVTNmVGT0lhOUdTeTlxdE84clNvT2ZhTTEzU1hxbS1qeXhIVF82cG5IZWNKamZXRWNjUmRBNWktbUMyRXhKUGlNcnIwb2lOVjExcDJlaHNmdlRhTGdEUW5fY2VtWENkV2FUNnJkUTA0N3VBZEtnVkpyOXduWDEwMzE1R2lKdHpnVi03eUNucjF2cWJWS0RDX3FGLUNjTDZZZw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content_text"&gt;
&lt;p&gt;一项最新研究显示，随着全球气候持续变暖，传播骨痛热症与基孔肯雅热的白纹伊蚊正逐步向欧洲北部扩散，这两种原本主要在热带地区流行的病毒性疾病，或将在欧洲成为地方性流行病。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;研究由欧洲科研团队完成，并于星期四（5月15日）发表在《柳叶刀》期刊。报告指出，白纹伊蚊受气候变化影响，其分布范围不断扩大，导致相关疾病在欧洲的发生频率与严重程度自2010年以来持续上升。&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;虎蚊北移扩散病毒&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;骨痛热症与基孔肯雅热均由埃及伊蚊与白纹伊蚊传播，两者皆可引发高烧，极少数情况下可能导致死亡。据世界卫生组织统计，全球已有约一半人口面临感染这两种疾病的风险。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;研究显示，2024年是全球有气象记录以来最热的一年，欧盟共报告骨痛热症确诊病例逾300宗，超过过去15年累计275宗的总数。目前，意大利、克罗地亚、法国与西班牙等地已出现骨痛热症疫情。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;研究团队表示，欧盟正从以往偶发性疫情，逐步过渡至蚊媒病毒疾病趋于地方化流行的阶段。气温升高对疫情扩散起到关键推动作用，温度越高，白纹伊蚊活动范围与繁殖能力越强，感染风险随之上升。&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;疫情或达5倍频率&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;根据最严重气候变暖情境模型预测，到2060年，骨痛热症与基孔肯雅热的爆发频率可能达到目前的5倍。&lt;/p&gt;				
				



&lt;p&gt;研究同时发现，疫情在较富裕地区更常见，或与当地医疗检测系统更完善有关。相较之下，部分经济欠发达地区可能因检测能力不足而出现大量漏报，实际感染人数或被低估。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;此外，法国海外属地留尼汪岛近期也经历了严重的基孔肯雅热疫情，造成人员死亡。研究指出，除骨痛热症与基孔肯雅热外，白纹伊蚊亦可传播寨卡病毒与西尼罗病毒，但本次研究并未对这两种疾病进行分析。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>亚洲电视新闻</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 04:40:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMi0gJBVV95cUxPX2xNZWxjYkdJQk42UUk0TXp4S1ZwRV9qdVRJQzFqanZsQ0wtZlE0WGdaV0lNRmgyUjZzalZ0Sm1Wcl9WbFVZTmplbzZXZjVvbGthNVFKeG1mRWlpRUNtakdENU5JU2o0VEdzUGo3OEgxZmNXaTkydU9vd0JqbGhMaFR6QTBTcFBESkJtb0hYaEFMQlhmNkI0OTNDdTh6dWxybkQ3MzFXTWh2RFhYNnFfRmdRMHBzcEhUZGVTNmVGT0lhOUdTeTlxdE84clNvT2ZhTTEzU1hxbS1qeXhIVF82cG5IZWNKamZXRWNjUmRBNWktbUMyRXhKUGlNcnIwb2lOVjExcDJlaHNmdlRhTGdEUW5fY2VtWENkV2FUNnJkUTA0N3VBZEtnVkpyOXduWDEwMzE1R2lKdHpnVi03eUNucjF2cWJWS0RDX3FGLUNjTDZZZw</guid></item><item><title>35岁两次抗癌，在等死的处境里，我对生活热爱得不行 - 凤凰网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiSEFVX3lxTFBVUjFfUHlnbEUwRXpfRmNGcUJJLWpsem5rbkNKWERIMnUwSWI1V1NhS0VfRGROV1RweWE0YkRpWHhveGtmSExHbA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_text_D0U1y"&gt;&lt;p&gt;抗癌博主「柱子哥」又回来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，成功控制了淋巴瘤的进展后，她告诉一直关注着她的粉丝和病友们，她要像她说的那样，「普通人患癌后也可以拥有璀璨人生。」她要去过那个璀璨的人生去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她换了个工作花名从事出海的工作，工作间隙去探索世界。她说，想成为世界公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柱子哥长得高，是个时髦、精致的都市女性，重新穿上漂亮的衣服，化很美的妆自信地走在新的城市时，她觉得自己终于拥有了新的生活。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/D59FFE12D3CD52A86500DC0E71D338FFD59AA809_size127_w1080_h810.jpg" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="柱子哥的自拍"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;柱子哥的自拍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没人料到，癌症会以这样迅速的方式再次席卷而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年八月，34 岁的柱子哥确诊了被称为「胃癌之王」的分型——胃印戒细胞癌，腹膜转移、多脏器转移，确诊即晚期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从病魔手中逃走的年轻人，又回到了她熟悉的战场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胃印戒细胞癌转移广泛，两次腹腔手术都没有争取到根治机会。她没有放弃，又试着申请临床试验组，国内和国外都去尝试，但是由于淋巴瘤的病史，她被实验新药排除在外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次，她知道自己可能无法翻身了。医生说，她的生存期只剩下几个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 年时间里，癌症频繁复发和进展。她来不及追求那个还没有开始扬帆的璀璨人生，就又投入到求医问药的路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她再一次回到了「柱子哥」的身份里，为病友们做着力所能及的事情。录播客、拍摄视频、接受采访，去科普肿瘤末期病人的关怀实务。她也和基金会一起做信息和途径汇总，梳理普通人能看懂的「安宁疗护指南」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年第一次抗癌时，她曾用一张思维导图，记录了自己抗癌的心路历程《如何度过人生艰难：魔都28岁硬核知识型美少女自救指南》，一时成为了千万阅读的爆款。也从那时候开始，她用「柱子哥」这个网名，在公众号上更新自己的就医攻略和治疗历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擅长用科学和理性对抗疾病的她，成为了很多病友在迷茫时求助的灯塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国每年新发癌症病例近 500 万，每年都有上千万癌症病人和家属经历求医问药的艰难，面临死亡的恐惧和失去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/00098C3C44FC223A4F712E3542424ABA9E8FC60B_size935_w1080_h686.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="住院化疗期间的柱子哥"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;住院化疗期间的柱子哥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的见面约在柱子哥化疗住院的一天，那天她给护士手写了感谢信，加上了所有值班护士的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我问她，「为什么快要死了，还是要做柱子哥，还要做很多为别人考虑的事情？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靶向药物让柱子哥的身体很疲惫，她轻声说，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不仅不想让我老公和家人吃我吃过的苦，我不想让任何人吃这些苦，我就想让所有人都少走一些弯路，少做错决定，以后就不必为失去内疚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想让所有跟我一样的普通人没什么背景、没什么条件，光靠一双手劳动活下来在大城市打拼的人或者小城市没有资源去看病的人，大家都不吃不必要的苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不吃走弯路的苦、不吃被骗的苦、不吃被人瞧不起的苦、不吃不甘心的苦，不吃因为得了癌症，就觉得自己失去了全部的苦。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我第一次从她对其他人的心疼中，理解了这些都是她自己经历过的所有痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她希望，透过她，大家都可以少吃一点苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是她的自述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的人生没有轨道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胃印戒细胞癌的侵袭性如此之快，肿瘤像藤蔓一样在我的身体里四处浸润和攀爬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅仅在全胃扩散，结肠、胰腺、小肠、腹膜、网膜、肠系膜，盆腔，没有什么好地方。就像器官被咬满了大大小小的蚊子包，浮肿着、浸润着占据了我的腹腔和盆腔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大概在接近胃的位置，一天有十几个小时，我都有一种被噎住的感觉，你知道这里面有气，但就是打不出嗝，还会伴有痉挛的感觉。像咽下去一颗冥顽不化未经咀嚼的山楂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根据医生在确诊时预测的一年生存期，我只剩下三个多月的时间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/A9E87E3A4F52AE962AD4ED3D29F9D632AC7FF420_size1095_w1080_h770.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="去年八月，柱子哥确诊了胃印戒细胞癌，图为当时住院期间的柱子哥"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;去年八月，柱子哥确诊了胃印戒细胞癌，图为当时住院期间的柱子哥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我读高中时，母亲查出乳腺癌，工作时，父亲患上直肠癌。我从来都不敢侥幸的去想，我是幸运的可以活到八九十、无病无灾无疾而终的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从我从小到大接触家里的病人开始，我就知道这是人生必修的课题，无非是早晚的问题。虽然我知道我不会长寿，但是我没有想到这个事情发生得那么早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，我同时确诊淋巴瘤和红斑狼疮，经历了两年多非常复杂的治疗。我每年要跑 100 次医院，住 16 次院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但得一次疑难杂症还不够，好不容易控制住了，我又再得有「癌王」之称的胃癌，癌就算了，还发现就是晚期，发现晚期也算了，拼尽全力做了 2 次手术都失败了。换了 4 次治疗方案也不过如此。各种不顺利好像在我身上叠满了。为什么我不能像别人一样过普通人的生活？我不想问命运为什么是我，而是为什么总是我？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;别人的 28 岁到 35 岁，常常是人生的上坡路。而我早就不在那个主流的序列里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我会羡慕那些留在律师行业的同学们都当了合伙人，会羡慕留在一级市场的同僚们都当上了投资总监，会羡慕女朋友们居然可以几年养育两个孩子，会羡慕学长学姐们又换了大房子，会羡慕年轻的自由职业者朋友们过着不焦虑随机写稿的生活，会羡慕创业的朋友们有了结实的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我羡慕别人能够持续的努力换来一个 solid 的结果，一个实在的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我羡慕那种种不同人生选择走下去的坎坷、转折和更上一层楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我羡慕主流价值序列里平凡的生活，我羡慕随波逐流的模仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，我跟我的老板聊了一次天。我们聊了很久，聊到工作中我存在的缺点时，我说，「你不要因为我是病人就不说实话，我还要学习和进步。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也很诚实地跟我分析了好多，我当时听完哭了好久，我哭不全是因为他指出了我的缺点。我难过的是，我明明在提高，甚至我生病之后进步更快了，生病太磨人从而更锻炼了我的能力，但是他看不到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我记得哲学家罗素写过的一句话。大概意思是，为什么让年轻人死掉是很不公平的？&lt;strong&gt;是因为他还没有经历过，就被剥夺了去体验人生的权利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/B72B45BF31F71F5A8CEA57021D8B4F4603B83065_size1269_w1080_h841.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="旅行中的柱子哥"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;旅行中的柱子哥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;肿瘤末期病人如何走向死亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在工作中最擅长的就是梳理 sop 和结构化知识。有精力的时候，我就想梳理自己的看病经验，想让别人少走弯路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年写下《如何度过人生艰难：魔都28岁硬核知识型美少女自救指南》的时候就是抱着这样的想法。那篇文章无意之中成为了爆款，我也因此受到了很多关注。那之后，我开始在公众号上不间断地分享我的看病指南和心路历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在微博上，我拍很多照片，拍自己窗外的蓝天和花朵，也拍我和我喜欢的卡皮巴拉去了哪儿玩。有治疗过程的经验分享，也有那些细碎的生活片段。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/06939BC2AD6681C848D8ECA9FEF2BF79449E0750_size124_w1080_h810.jpg" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="治疗间隙，柱子哥带着她最喜欢的卡皮巴拉一起旅行"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;治疗间隙，柱子哥带着她最喜欢的卡皮巴拉一起旅行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为生病，我身边有很多的癌症病人，也会刷到很多抗癌博主的视频。这么多年来，我观察到，大多数抗癌博主都只能呈现好的一面，是经过美化的生活，或者更容易被大家接受的那一部分。&lt;strong&gt;但癌症病人的日常，也有很多不为人知的痛苦与羞耻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胃癌后，我做了腹腔热灌注治疗，要在肚子上面插 4 根很粗的管子。我的肚子很小，装 4 根管子会很挤，是那种机械性的疼痛，你所有的器官都感觉被棒子硬杵。再把热水打进去，整个五脏六腑就是在里面像煮关东煮一样，循环烫一两个小时。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/6A55A983C92734415CDB963A475C80BA50583717_size133_w1080_h810.jpg" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="2024 年底，柱子哥在医院做腹腔热灌注治疗"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;2024 年底，柱子哥在医院做腹腔热灌注治疗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在第二次手术后，肿瘤进展，出现了肾积水。人是有两个肾的，它们变成了膨大的水球，压迫着你，整个下肢都走不动路，躺也躺不下去。一躺下，腹水就会压着你的腹膜，也很痛，一整夜都睡不了觉。只能折叠着，跪着睡觉会好一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我经历过、看过的病痛种类太多、太复杂，已经记不清了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的身体也正在经历很多变化，比如因为经常胃阻流返流，做了胃空肠吻合术绕过了幽门梗阻，艰难打嗝的时候可能会有食物发酵的异味，我害怕别人亲近我，护士来跟我换药我都不敢说话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为消化道肿瘤造成的消化不充分，粪便有时候难以成型，或者有奇怪的气味。这件事情让我出门时有焦虑感、怕上厕所，甚至在我最好的朋友家，我也不好意思用她们的厕所。我随身要带着小林的一滴消臭元，以防我在外面不小心上厕所，我可以让厕所没有味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想起我的爸爸，在上海治疗直肠癌的时候做了造口。在我家，他从来没有坐过沙发，因为他觉得带着造口袋是脏的，不好意思坐在沙发上，也不好意思跟别人一起吃饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个事情让我特别难受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;屎尿屁汗痰血，这六个方面在生理上的变化，对很多病人来说，可能都会带来或者加重病耻感。&lt;/strong&gt;这些身体无法主观控制的生理现象，不仅新增了病人的身体难受，心理上还会隐隐担心自己是被嫌弃的那个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些病痛和羞耻，我录成了 12 期《肿瘤末期病人生命关怀实务》，希望触达有需要的家庭，让更多人理解和自己处境相似却无从表达的病人。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/403241BFB4F001E6F797E8812161B9C86933147D_size1118_w1080_h1011.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="柱子哥在微博上录制了 12 期肿瘤末期病人关怀实务的视频"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;柱子哥在微博上录制了 12 期肿瘤末期病人关怀实务的视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数人对如何生病、如何死亡都没有什么认识。哪怕最挚爱的人离开，也不知道如何理解和陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能有人觉得我的分享太直接，不体面。但我还是怀着 28 岁时写下第一篇文章的初心，我希望哪怕对一个人有用也好。这次再回来做抗癌博主也是希望能「真实完整记录」癌症末期的真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我谈屎尿屁汗痰血只是在真实呈现一些处境，讲述脆弱不堪也是真正发生的困境。我选择为了自己的志向牺牲隐私和体面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公共表达中我们很少看到病人可以不顾「体面」去讲述和展现生病的「背面」，这份「礼貌」「客气」「有边界感」，所遮盖的可能是「恐弱」的舆论文化。我就会思考，为什么我们不允许弱者是弱者，为什么我们不允许一个弱者去表达自己真实的处境？可是只要你是一个普通人，在我们人生中的某个阶段，都有可能成为弱者，需要别人的帮助、照顾和迁就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;屎尿屁就是消化道肿瘤病人最重要的事情，没有什么比这些更重要的。&lt;strong&gt;吃得下、拉得出，肚子是通气的，没有梗阻能放屁，就意味着还好好活着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我刚得癌症的时候，一直在想别人是怎么过的？会不会我当前的处境下也许有更优的解法？也许走向死亡不那么未可知？未知的恐惧不会让我那么的慌张失措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我找不到，所以我觉得真实完整记录我现在的经历很重要，起码我留下了一个「前人之鉴」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我连续 7 年记录自己的人生，它不是一个人红光乍现的人生片段，不是一个人强颜欢笑，不是为了收获英雄的称赞和赞赏，只表现好的一面。我是想让大家看到一个活生生的例子，一个在众人面前坦然自若呈现自己抗癌生活方方面面的行为艺术。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/1FE5788FD7CE11A33A57106479AA607263C5DF72_size116_w1080_h810.jpg" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="住院期间，看书和记录是柱子哥的日常"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;住院期间，看书和记录是柱子哥的日常&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;死亡来临前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我希望能好好洗个澡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，我认识了一个胃印戒细胞癌的病友，当时胃癌对我来说是一个非常遥远的癌种。直到最后临终，我们都保持联系，我们最后聊天的话题就是她说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「柱子，我能不能去登记安宁疗护病房，我实在是疼得受不了了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔几年，我自己也面临可能跟她一样的处境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;消化道肿瘤晚期病人，到最后很可能会遭遇肠梗阻和大量腹水。这也大概率会是我的死因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我害怕死亡，但更害怕死亡前的痛苦和衰竭。这个过程可能持续两三个月，不能吃东西，需要静脉营养支持或者体外支持和症状控制，基本上离不开医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但作为一个治疗意义不大的病人，三甲医院我可能住不进去了。所以从去年生病开始，我自己就在找安宁病房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多病人不知道，当医院不能提供改善型治疗方案，让病人回家去的时候，我们可以选择登记一些安宁疗护试点医院的病房，在症状控制上有个好受一点的选择。&lt;strong&gt;安宁疗护病房最重要的就是疼痛控制和症状控制，提供身体、心理精神等方面的照护和人文关怀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人离世的过程，其实不是我们想象中的说死就死，一眨眼就没了的，可能有长达几个月非常挣扎的痛苦，而不是平静地死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在医院住久了看多了，很多病友到最后，症状控制都不太好，离开医院回家也很挣扎，有的人活活疼到死。我觉得末期的病人走向死亡的过程应该有更好的体验。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/8554F2B790E171B26F42FAE6F7595BB50D729641_size104_w1080_h608.jpg" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="2019年，柱子哥参加安宁疗护的志愿者培训，也给大家分享自己的经历，作为一个病人，也是未来安宁疗护被服务的对象，从需求方分享一些视角。"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;2019年，柱子哥参加安宁疗护的志愿者培训，也给大家分享自己的经历，作为一个病人，也是未来安宁疗护被服务的对象，从需求方分享一些视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段时间，我看了一些安宁疗护的教材和手册，想把这些内容吸收完之后出一版普通人可以跟着做的傻瓜操作版，我也正在和专注安宁疗护公益的基金会一起策划出一版安宁病房的联系地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想做一点实事，想梳理清楚，病人如何申请入住安宁疗护医院，一定要本人去吗？评估怎么做？家属去几次能走完申请流程，有没有单人病房？止疼药有没有限制？是不是 14 天要转院？现在的症状能不能得到多学科会诊？多学科会诊有没有疼痛科医生和肿瘤内科医生的支持？真正的癌痛，尤其是爆发性癌痛，（就算）半小时人都坚持不住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但亲身经历过才知道，安宁疗护病房也是一种稀缺的医疗资源。&lt;/strong&gt;以前试点城市和机构不多的时候，病房需要登记排队，等一个空出来的「走了的人」才有一个人住进去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安宁疗护病房的维持需要大量的经济支出与人力资源，也需要考虑到病房床位的周转，对医院来说也是非常沉重的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;病人排队住进去之后，也不能一直住到去世，一般在 14 天内转院，除非全自费，但对普通人来说，这是一笔不小的费用。虽然还可以去一级社区卫生院，但是肠梗阻和腹水等等肿瘤末期病人的症状又不一定能处理，止疼药的使用也有限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;病人其实很难连续地、安全地、不用担心被赶走，在一个地方走完最后濒死期的几个月。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/28859745359BC3809476C3B03D5E22A5F38D0CA6_size204_w1080_h810.jpg" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="柱子哥和医院的猫咪"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;柱子哥和医院的猫咪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是一个爱干净的人，天气越来越热了，正常来说，我每天都需要洗澡。但到后期严重的时候，我可能需要插管，没有办法下床移动，更没有办法洗澡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洗澡很重要，越是长期卧床的病人，出汗越散不出去，体味和打进身体里的药，时间长了，身体会散发出一种很奇怪的味道，我很难用语言去描述。但是病人一旦病榻缠绵，行动受限，照护者就很难 100% 维持病人本来的卫生习惯了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我去问了上海几家安宁疗护的医院，有一家有淋浴床，淋浴床这个设备本身就很贵，使用率却很低，因为病人洗澡要好几个人一起协作，风险也比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一个可能还要两三个月才死，但是又爱干净的病人来说，洗澡是很大的痛点。&lt;strong&gt;病人的需要很具体，却常常陷于被动的处境，没有太多选择。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不是自己从安宁疗护的服务者变成了需求方，我可能无法意识到这才是病人最需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我心里，安宁疗护的意义不是死亡前给病人涂一次指甲油，更重要的可能是——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个消化道癌症晚期病人，终于在安宁疗护病房接受了好的症状控制，在濒死的这段时间，能够体会喝水的冰凉，吞咽的触感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个长时间没有洗澡的病人，在安宁疗护病房终于能洗上一个澡，夏日炎炎，傍晚的风吹过，身上有一点点微汗的清凉，但汗却不是臭的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个生病之前非常体面的阿姨，在痛得打滚，挣扎了几个月，被癌症折磨得形销骨立之后，终于在安宁病房得到很好的症状控制，能够再一次谈笑风生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多事情你不经历，就不会学这些知识，就不会意识到这个需求，就不会意识到这些痛苦是不被看见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦经历过，我就没有办法再视而不见了。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/ADCD815F1184D68568A107E31577DA27C0BEB981_size65_w1080_h810.jpg" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="柱子哥正在整理的恶性肿瘤就医经验的思维导图"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;柱子哥正在整理的恶性肿瘤就医经验的思维导图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;癌症病人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;永远是我的第二标签&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胃癌带来的长时间治疗，跟我之前两年的淋巴瘤治疗带来的远期作用，统统结合到一起了。我的身体里有不同的挤压的感觉、钝痛的感觉、绞痛的感觉、胀痛的感觉、酸痛的感觉，还有那种不能称之为疼痛的不适，但最难受的是脑子变笨了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总有人问我，为什么我都这样了，还能四处跑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依靠高频率的化疗，我的癌细胞暂时处于一种有点懵了的状态，可能也在进展，但还没有进展到让我下不了床。身体和癌细胞，处于一个短暂且微妙的平衡。不知道这个平衡能持续多久，这种平台期很短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趁着平台期，我仍然在工作、写作，计划带长辈旅行，做公益。走向死亡的过程中，我想做的事情还很多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我最近又重读了一遍我喜欢的绘本《100 天会死的鳄鱼君》，讲的是一只小鳄鱼，记录了自己倒数 100 天的生活。他会去跟朋友一起吃烤串、打游戏、在除夕夜放烟花，订购 1 年后发货的云棉被，会去打工，会不敢跟自己喜欢的女孩表白。他还是悠悠闲闲地过自己非常日常的生活，每天都还在做着非常具体的事情。我的每一天也是这样，具体地工作、具体地生活。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/1196550A96B76DA9E3B4F6BB264E3F3BF5FAF196_size840_w1080_h644.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="住院期间，柱子哥常常一边化疗一边工作"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;住院期间，柱子哥常常一边化疗一边工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;肿瘤末期的病人，不在工作环境之后，来往的朋友会越来越少。慢慢地，会逐渐被动地去社会化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别人的周一都很繁忙，我周一通常都在医院，我甚至期待能被动地听别人讲工作的一些烦心事，我太想对主流的普通人的工作生活有参与感了，虽然大家都觉得没什么好讲的，跟朋友见面，大家也只是关心我的身体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的家人也都不想让我回国外工作，觉得我现在短暂的几个月平台期，已经是我人生尾声最好的时光，后面只会更差，不会更好。不想让我承受那种压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是如果提前什么也不做，安心当一个全职病人，默默等着自己一个阶段一个阶段，身体每况愈下，那跟我提前死了有什么分别呢？我再怎么难受的时候，从来都没有一天停止过思考和学习，脑袋没办法自动关机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗癌一次次中断了我的事业，我在职场也经历了被边缘化。这也是我在第一次抗癌治疗后，不得不去海外工作的原因之一，我想在一个别人不知道我是病人的环境里重建自我价值。当然，我知道我已经算整个晚期癌症病人群体里处境比较好的人了，很多人认识我、帮助我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的微博评论区经常出现这样的评论：你应该只为你自己活，去享受最后的人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好像作为癌症病人，就自动拥有了一种「特权」，终于有权利自私了，可以不顾一切不考虑任何人。看起来是一种特权，可能也是一种剥夺。&lt;strong&gt;任何人不要因为我是个病人，我快死了，就忘记我同时是一个妻子、女儿、儿媳、一个劳动者、一个公民。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非我自己完全不能胜任，否则我还是希望不要把癌症病人这个角色，前置于其他所有角色和功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不只是一个癌症病人，有其他事情的时候也可以问我、找我，我也想参与全职病人以外的生活，我也想看医院以外的世界。而不是因为我是癌症病人身份以及我当前的处境，而觉得我只有这些「专职治病」的欲求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近有个拍摄节目找到我，是安宁疗护的主题，我问他们想录什么，他们说，想为我实现一个心愿。我说了几个我想做的事情，想去东南亚亚庇看日落，雨林徒步，想出国玩等等，但他们说，「会不会想办个生前告别仪式？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我没想过。&lt;strong&gt;我觉得告别仪式不会是一个还没死的人想要的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/D1D64AA37D7B13CE4F191FB4F1EAEF12188ADDE8_size68_w1080_h810.jpg" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="2025 年新年，柱子哥在医院附近买到了烟花"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;2025 年新年，柱子哥在医院附近买到了烟花&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实生活中常常有一个刻板印象：人们觉得正在走向死亡的病人应该看开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对，明明治不好了，而且理性和现实层面上确实是回不到从前的生活了，但还是有很多渴望、欲望，有很多需求，还是希望能为自己，也为别人做点什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;死亡虽然很迫近，但是我对世界的好奇心，对这个世界的很多欲望，它没有消失，盖不住。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实我的癌性疲乏很厉害，我知道，当我的身体开始产生耐药性，后面的治疗能做的就很少了。我也会想要不要去接受，去看看死亡是否如秋叶般静美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但你知道吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这世上有一万种秋叶，我还不知道自己是哪种叶子。等我找到了，我告诉你。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/3B5739920813DA45ADFD48EFA6199EEE6DF6FD26_size304_w1080_h908.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="柱子哥的微博截图"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter picIntro"&gt;柱子哥的微博截图&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>凤凰网</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 04:35:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiSEFVX3lxTFBVUjFfUHlnbEUwRXpfRmNGcUJJLWpsem5rbkNKWERIMnUwSWI1V1NhS0VfRGROV1RweWE0YkRpWHhveGtmSExHbA</guid></item><item><title>在减肥的澳洲人注意了：小心染上这个剧痛的病！ - 亿忆网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiVkFVX3lxTFBQYVlIUW8wWEN2Y196YmpYRmJ0SF9xY0hLVm5vRFJ5bGJkdm1OUzNYNlNJV3J6RHhkSVE2MEZWLWhvcW9aXzVFSU9wdXRSeTVmVXMxeDdB?oc=5</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>亿忆网</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 03:45:12 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTFBQYVlIUW8wWEN2Y196YmpYRmJ0SF9xY0hLVm5vRFJ5bGJkdm1OUzNYNlNJV3J6RHhkSVE2MEZWLWhvcW9aXzVFSU9wdXRSeTVmVXMxeDdB</guid></item><item><title>405nm 蓝紫光对 SARS-CoV-2 的灭活机制分析 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE0yRktJWHBEdTNTb0J0M3l5X2FNenRPM0JOSGh4VXZhNm5sbWNwa3FBam1GV2Jadkswa2dxUGEweXNGZGZDS0R6M1pWbXFwQnV6eWw5S2h1TXM0VGdlbC1YaGxWOHpMTlhfRUhIcA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Applied and Environmental Microbiology》：Analysis of the SARS-CoV-2 inactivation mechanism using violet-blue light (405 nm)&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本文探究 405nm 蓝紫光（VBL）对 SARS-CoV-2 的灭活机制，发现其通过诱导活性氧（ROS）生成，引发病毒包膜脂质过氧化及结构蛋白（S、E 蛋白）氧化，导致病毒感染能力下降。SARS-CoV-2 包膜缺乏胆固醇等抗氧化成分，使其对 VBL 更敏感。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;研究背景与目的&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;COVID-19 大流行期间，光基消毒方法因其非侵入性和环境效益受到关注。405-450nm 蓝紫光（VBL）通过激活光引发剂产生活性氧（ROS）发挥抗菌作用，但 SARS-CoV-2 对 VBL 的敏感机制尚不明确。本研究旨在评估 VBL 对 SARS-CoV-2 的灭活机制，包括病毒滴度变化、蛋白氧化、核酸损伤及悬浮培养基的影响，并与流感病毒（IAV、IBV）对比敏感性差异。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;关键实验结果&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;病毒滴度与敏感性差异&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;随着 VBL 剂量增加（最高 21.6 J/cm2），SARS-CoV-2 病毒滴度显著降低（2.33 log??），而流感病毒滴度降低幅度极小（0.16 log??左右）。表明 SARS-CoV-2 对 VBL 的敏感性显著高于流感病毒。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核酸完整性分析&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;实时荧光定量 PCR（qRT-PCR）和下一代测序（NGS）显示，VBL 处理后病毒 RNA 的 Ct 值和基因组序列均无显著变化，排除了 VBL 直接损伤核酸的可能性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;悬浮培养基与抗氧化剂作用&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;不同稀释度的杜氏改良 Eagle 培养基（DMEM）对病毒灭活影响较小，说明培养基仅起次要作用。抗氧化剂（NAC、AsA、SOD）能部分抑制病毒灭活，其中 0.003 mM SOD 可使病毒存活率从 99.99% 升至 85.43%，证实 ROS 介导的氧化应激是关键机制。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蛋白氧化与结构损伤&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;蛋白质羰基化实验表明，S 蛋白和 E 蛋白在 DMEM 中氧化程度更高，而 N 蛋白和非结构蛋白 NSP13 变化较小。病毒包膜脂质过氧化被证实是重要因素，SARS-CoV-2 包膜主要含甘油磷脂，缺乏胆固醇和鞘脂，使其抗氧化能力弱于富含胆固醇的流感病毒包膜。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;结论与意义&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;VBL 主要通过诱导 ROS 引发 SARS-CoV-2 包膜脂质过氧化和表面蛋白（S、E 蛋白）氧化，破坏病毒结构完整性及与宿主细胞的相互作用，从而抑制感染。病毒包膜的脂质组成差异（如胆固醇缺乏）是其对 VBL 敏感的关键原因。本研究为 VBL 作为非侵入性消毒工具提供了理论依据，尤其在医疗环境和空气过滤系统中具有应用潜力。未来需进一步优化 VBL 参数，并结合抗氧化策略提升消毒效果。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:59:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE0yRktJWHBEdTNTb0J0M3l5X2FNenRPM0JOSGh4VXZhNm5sbWNwa3FBam1GV2Jadkswa2dxUGEweXNGZGZDS0R6M1pWbXFwQnV6eWw5S2h1TXM0VGdlbC1YaGxWOHpMTlhfRUhIcA</guid></item><item><title>科学研究 - 理研发现可抑制过度焦虑的脑神经回路，为治疗精神疾病开辟新路径 - 客观日本</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMieEFVX3lxTE9ZV0tzMVF2VTZ5N2lOLUpLVUF1dWo4M0RxbGtZMlRrbU1jTUZmeFBDeEhITlFjX2E2OU93aXZvRVZYZmdqbUFhcUM0bmNLQjY2X3BKdGRKTXQ3aXFmbXJlVTd5MkxCLTdid2R4cXB0dERSNEo0WXJtQQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="entrybody"&gt;&lt;p&gt;日本国立研究开发法人理化学研究所（简称：理研）脑神经科学研究中心决策回路动态研究团队的团队负责人冈本仁（研究当时）、半田刚久（研究当时为博士生）等人的联合研究团队发表研究成果称，发现了一种可在诱发焦虑的环境中被激活，抑制小鼠焦虑行为的神经回路。该成果有望促进人们理解焦虑症等精神疾病中的过度焦虑是如何产生的，并推动治疗方法的开发。相关研究成果已发表在国际学术期刊《Molecular Psychiatry》网络版的3月26日刊上。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="title" src="../imgs/2025/05/20250515_3_01.jpg"&gt;
&lt;p&gt;图1 小鼠大脑内侧缰核与脚间核的位置及研究成果概要（供图：理化学研究所）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对潜在危险产生不安并进行回避，是包括人类在内的动物生存的重要能力，但过度焦虑会导致无法适应环境变化。从大脑内侧缰核投射到脚间核的神经回路在脊椎动物进化过程中被保留下来，与焦虑、恐惧等情绪的控制有关。已知这些器官可细分为不同亚核，各自具有不同的功能。然而，内侧缰核及其投射目标脚间核外侧亚核外侧区域对动物情绪的具体作用此前并不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次研究团队重点研究了脚间核最外侧区域（外侧亚核外侧区域）。为了选择性标记和操控该区域，研究人员使用了在该区域表达DNA重组酶Cre（识别特定序列并引发DNA重组的酶）的基因改造小鼠。通过使用病毒载体，对表达Cre的脚间核神经细胞投射的神经细胞进行可视化，发现主要是内侧缰核的上部亚核被标记了。该技术使得解析接受内侧缰核上部亚核投射的脚间核外侧亚核外侧区域神经细胞成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了研究脚间核外侧亚核外侧区域神经细胞活动对情绪的影响，研究人员采用DREADD法选择性地激活仅表达Cre的神经细胞，并评估小鼠的焦虑行为。该方法通过使神经细胞表达人工受体，再投用特异性刺激该受体的药物，从而实现人工操控神经细胞活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果显示，激活脚间核外侧亚核外侧区域神经活动的小鼠，其焦虑行为减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为阻碍脚间核外侧亚核外侧区域的功能，研究人员进一步在表达Cre的脚间核神经细胞中选择性地表达抑制突触传递的蛋白质后发现，小鼠的焦虑行为增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究还证实，处于焦虑环境中的小鼠，其脚间核外侧亚核外侧区域的神经活动会被激活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该神经回路可能作为大脑内部的“安全网”，为抑制过度焦虑方面发挥作用。人类内侧缰核-脚间核神经回路功能减弱，或许正是焦虑症等精神疾病中出现过度焦虑的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团队负责人冈本表示：“我们发现，从内侧缰核上部亚核到脚间核外侧亚核外侧区域的神经回路具有防止过度焦虑的作用。这条回路的功能是依赖过去经验获得的，还是先天具备的，是今后需要研究的重要课题。人们常把遇事不惊、不易恐惧的人称为‘胆识过人’。为了成为这样的人，需要进行各种锻炼，但这些锻炼是否强化了本次研究发现的神经回路功能，也是值得探索的内容。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文：《科学新闻》&lt;br&gt;翻译：JST客观日本编辑部&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【论文信息】&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
期刊：Molecular Psychiatry&lt;br&gt;
论文：The Neural Pathway from the Superior Subpart of the Medial Habenula to the Interpeduncular Nucleus Suppresses Anxiety&lt;br&gt;
DOI：10.1038/s41380-025-02964-8&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>客观日本</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:32:37 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMieEFVX3lxTE9ZV0tzMVF2VTZ5N2lOLUpLVUF1dWo4M0RxbGtZMlRrbU1jTUZmeFBDeEhITlFjX2E2OU93aXZvRVZYZmdqbUFhcUM0bmNLQjY2X3BKdGRKTXQ3aXFmbXJlVTd5MkxCLTdid2R4cXB0dERSNEo0WXJtQQ</guid></item><item><title>研究：骨痛热症和基孔肯雅热 可能很快在欧洲流行 - orientaldaily.com.my</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMieEFVX3lxTFAyaU80b3lPZnhCNFlNZXFTMTd3OWVDSmx0NlN1aGNMSXNpdG9GOWVjb0Zubk9IdV9xbnRfNEhqNFJKbjc3T0kzZ19Gb1hoVlR5a09GNDlfNmYyTmRKQVB1Wnc2M2RqZWpZSXFvMTBQOFlRZEx4bzZpbA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;

                    
                    
                                            
                        &lt;div itemprop="articleBody" class="article article-primary story" id='"article_story_1"' data-storyid="733126"&gt;
                                                    

                            &lt;p&gt;（巴黎15日讯）周四发表的最新研究表明，随著全球暖化导致传播病毒的虎蚊进一步向北扩散，骨痛热症和基孔肯雅热这两种发烧疾病可能很快就会在欧洲流行。&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;法新社报导，目前全球约有一半人口面临感染这两种疾病的风险，这两种疾病曾经主要局限于热带地区。&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;这两种病毒都会引起发烧，在极少数情况下甚至会致命，由埃及斑蚊（Aedes aegypti）和白线斑蚊（Aedes albopictus）传播。&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                            
                                &lt;p id="odn3-story-1x1-p3" class="ads manual-render"&gt;
            &lt;/p&gt;

                                                                                

                            &lt;p&gt;后者被称为虎蚊（tiger mosquito），随著人类活动导致的气候变化，全球气温升高，它们正在向更北的地方迁徙。&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;这项发表在《柳叶刀星球健康》（ Lancet Planetary Health）杂志上的新研究，分析了过去35年来气候等多种因素，对这两种疾病在欧洲传播的影响。&lt;/p&gt;

                            
                                                            
                                
                                
                                                                    &lt;p id="odn3-story-mrec-1" class="ads " data-label="true"&gt;
        &lt;h6&gt;Advertisement&lt;/h6&gt;
                    
            &lt;/p&gt;

                                                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;研究表明，自2010年以来，随著气温升高，疫情爆发的频率和严重程度增加。&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;然而，2024年，欧盟记录的骨痛热症病例刚好超过300例，这是有记录以来最热的一年，而前15年则记录275例。&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;&lt;strong&gt;从零星爆发转为地方性流行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;目前，骨痛热症疫情已袭击意大利、克罗地亚、法国和西班牙。&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;报告指出：“我们的研究结果表明，欧盟正在从伊蚊传播疾病的零星爆发向地方性流行状态转变。”&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;欧洲研究团队表示，气温越高，虎蚊引发疫情的风险就越大。&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;他们预测，在最坏的气候变化情境下，到2060年这两种疾病的爆发率可能会上升到目前的5倍。&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;研究表明，疫情在富裕地区更为常见，这表明更好的检测能够发现病毒，而在较贫穷的地区，病例可能无法被发现。&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;报导指，法属印度洋岛国留尼旺岛最近爆发了致命的基孔肯雅热。&lt;/p&gt;

                            
                            
                                                                                

                            &lt;p&gt;虎蚊还能传播寨卡病毒和西尼罗河病毒，但最新研究并未对这些病毒进行深入研究。&lt;/p&gt;

                                                            
                                &lt;p class="font-weight-bold font-italic"&gt;要看最快最熱資訊，請來Follow我們 《東方日報》&lt;a href="http://odn.my/wachannel" target="_blank"&gt;WhatsApp Channel&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

                                &lt;img class="article-end mx-3 mx-md-0 mb-3" src="https://www.orientaldaily.com.my/assets/images/logo-article.png"&gt;
                            
                            
                                                    
                        
                                                    
                        
                        
                                                                                                                &lt;p class="sharethis-inline-reaction-buttons"&gt;&lt;/p&gt;
                                                    
                        &lt;div class="social-and-app"&gt;
                            &lt;h5 class="mb-2"&gt;追踪东方日报社交平台&lt;/h5&gt;
                            
                            &lt;p class="divider my-4"&gt;&lt;/p&gt;
                            &lt;h5 class="mb-2"&gt;追看热门新闻资讯，请下载东方日报APP&lt;/h5&gt;
                            
                        &lt;/div&gt;

                                                    &lt;p class="social-media-items mt-3 text-center"&gt;
                                                            &lt;/p&gt;
                        
                        
                        

                        

                        
                    &lt;/div&gt;

                    
                                            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>orientaldaily.com.my</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:11:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMieEFVX3lxTFAyaU80b3lPZnhCNFlNZXFTMTd3OWVDSmx0NlN1aGNMSXNpdG9GOWVjb0Zubk9IdV9xbnRfNEhqNFJKbjc3T0kzZ19Gb1hoVlR5a09GNDlfNmYyTmRKQVB1Wnc2M2RqZWpZSXFvMTBQOFlRZEx4bzZpbA</guid></item><item><title>基于机器学习的直肠癌术后回肠造口延迟闭合预测模型构建与验证研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1waFlNTHRPZG9oSVo3YXYyU1FnQUZ6LUZtRzNpRF82QzMzM3J4UVlrUmJfVHRLb21qbmNPS2FRRGpfSzFVdXZad2xVb1lZZWx5UGVvd1JvZkdjTU52UTRUREN0alc1Z3NKTmdMZQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《World Journal of Surgical Oncology》：Machine learning prediction model of prolonged delay to loop ileostomy closure after rectal cancer surgery: a retrospective study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　直肠癌患者临时回肠造口延迟闭合会带来多重负担。研究人员开展基于机器学习的预测模型研究，采用 LASSO 和 XGBoost 等，发现模型性能良好，SHAP 可解释结果，为临床决策提供新工具。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在消化系统肿瘤的治疗领域，直肠癌（RC）是常见的恶性肿瘤之一，其发病率在全球范围内位居前列。对于直肠癌患者，手术是重要的治疗手段，但术后临时回肠造口的延迟闭合问题一直困扰着临床。临时回肠造口延迟闭合不仅会给患者带来心理、生理上的痛苦，还会增加社会经济负担，如造口相关并发症发生率上升、生活质量下降以及医疗成本增加等。目前，关于回肠造口闭合时机缺乏统一标准，临床实践中存在较大差异，因此，开发一种能够准确预测延迟闭合风险的模型，对于优化临床决策、改善患者预后具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为解决这一问题，中山大学肿瘤防治中心的研究人员开展了相关研究。他们基于机器学习方法，构建并验证了一个预测直肠癌术后回肠造口延迟闭合的模型，相关研究成果发表在《World Journal of Surgical Oncology》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员采用回顾性研究设计，收集了 2022 年 1 月 1 日至 2023 年 12 月 31 日期间在中山大学肿瘤防治中心接受全直肠系膜切除术（TME）并进行临时回肠造口的直肠癌患者数据。通过严格的纳入和排除标准，最终纳入 442 例患者，其中 305 例发生延迟闭合（69%）。研究中主要使用了 LASSO 回归进行特征筛选，XGBoost 算法构建机器学习模型，并通过接收者操作特征曲线（ROC）、校准曲线、临床决策曲线（DCA）等评估模型性能，同时利用 SHAP（SHapley Additive exPlans）方法对模型进行解释。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;患者特征与特征选择&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究对患者的基本特征进行分析，发现延迟闭合组与非延迟闭合组在年龄、BMI、肿瘤距肛缘距离、淋巴结转移、肿瘤浸润深度、新辅助放化疗、术后化疗及吻合口狭窄等方面存在显著差异（P&amp;lt;0.05）。通过 LASSO 回归从 14 个变量中筛选出 7 个预测变量，进一步经逐步多因素 logistic 回归排除年龄后，确定 BMI、肿瘤距肛缘距离、肿瘤浸润深度、新辅助放疗、术后化疗和吻合口狭窄为 6 个独立变量，用于构建模型。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;模型性能评估&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;XGBoost 模型在训练集和测试集上均表现出良好性能。训练集的曲线下面积（AUC）为 0.744（95% CI：0.686–0.806），测试集的 AUC 为 0.809（95% CI：0.728–0.889）。模型在训练集和测试集的灵敏度分别为 0.939 和 0.945，特异性分别为 0.312 和 0.415，F1 分数分别为 0.836 和 0.859。校准曲线显示模型预测与实际发生率拟合良好，临床决策曲线表明模型具有较高的临床实用价值。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;模型解释&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;利用 SHAP 方法对模型进行解释，结果显示各变量的重要性排序为：BMI &amp;gt; 术后化疗 &amp;gt; 肿瘤距肛缘距离 &amp;gt; 肿瘤浸润深度 &amp;gt; 新辅助放疗 &amp;gt; 吻合口狭窄。通过 SHAP 力图对典型患者进行分析，直观展示了不同变量对预测结果的贡献方向和强度。例如，“真阳性” 患者组中，较高的 BMI、术后化疗等因素使 SHAP 值升高，提示延迟闭合风险增加；而 “真阴性” 患者组中，相关因素的负向贡献使 SHAP 值低于参考值，提示无延迟闭合发生。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;讨论与结论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;该研究首次构建了基于 SHAP 可解释的 XGBoost 模型来预测直肠癌术后临时回肠造口延迟闭合。研究结果表明，BMI、术后化疗、肿瘤位置等因素是延迟闭合的重要风险因素。其中，BMI≥24.0 kg/m2、术后化疗及新辅助放疗等与延迟闭合显著相关，这可能与肥胖导致造口并发症增加、放化疗影响患者恢复及手术耐受性有关。肿瘤距肛缘距离较近可能导致吻合口张力大、愈合不良，进而促使临床决策延迟闭合。吻合口狭窄作为独立风险因素，可能与影响肠道通畅性有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与传统的多线性回归模型相比，该研究采用的机器学习方法能够更好地处理多变量间的非线性关系，提高了模型的准确性和泛化能力。LASSO 回归的应用有效避免了过拟合问题，SHAP 方法则增强了模型的可解释性，有助于临床医生理解预测结果的依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管研究存在单中心、样本量相对较小、未纳入糖尿病等潜在影响因素等局限性，但其构建的模型仍为临床提供了新的视角和工具。未来需进一步开展多中心、大样本的前瞻性研究，验证模型的普适性，并将其整合到临床工作流程中，通过对高风险患者进行早期干预和密切随访，优化回肠造口闭合时机的决策，从而降低延迟闭合发生率，改善患者生活质量，减少医疗资源浪费。该研究为直肠癌术后管理提供了创新思路，推动了机器学习在肿瘤临床中的应用发展。&lt;/p&gt;

        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 22:27:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1waFlNTHRPZG9oSVo3YXYyU1FnQUZ6LUZtRzNpRF82QzMzM3J4UVlrUmJfVHRLb21qbmNPS2FRRGpfSzFVdXZad2xVb1lZZWx5UGVvd1JvZkdjTU52UTRUREN0alc1Z3NKTmdMZQ</guid></item><item><title>脑脊液CCL25作为阿尔茨海默病生物标志物的研究：病理关联、神经退行性变与认知衰退的机制探索 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9VUVNhZDMycW0tSG45WVAtbTBXY29UVGszVC05cW1NcHFMZlplYzczOEwxQWJHNkdEN0RTaFo4TDVKRHNVcWlleDFtaThFQ0xfMXF6dzl2Z19BWXZGZGVWZzJFSXRlR2RJaW1oSQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Molecular Neurobiology》：Cerebrospinal Fluid CCL25 as a Biomarker for Alzheimer's Disease: Associations with Pathology, Neurodegeneration, and Cognitive Decline&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　来自阿尔茨海默病神经影像学计划（ADNI）的研究团队针对神经炎症在AD发病中的关键作用，探究了脑脊液(CSF)中CCL25（一种炎症调节因子）与AD病理及进展的关系。通过对703名受试者的多模态数据分析，发现CSF CCL25水平升高与Aβ/pTau181病理、脑萎缩及认知衰退显著相关（P&amp;lt;0.05），其诊断A+/T+患者的AUC达0.82-0.85。研究首次揭示CCL25可介导Aβ对tau病理（54.5%）和认知衰退（7.4%）的影响，在37种趋化因子中关联性最强，为AD早期诊断提供了新型炎症标志物。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;p&gt;神经炎症在阿尔茨海默病(AD)的发病机制中扮演着关键角色。这项研究聚焦于脑脊液(CSF)中的C-C趋化因子配体25(CCL25)——一种重要的炎症调控因子，通过分析阿尔茨海默病神经影像学计划(ADNI)队列中703名参与者的多维度数据，揭示了CCL25与AD病理进程的密切关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现，CSF中CCL25水平升高与认知功能障碍、异常β淀粉样蛋白(Aβ&lt;sub&gt;42&lt;/sub&gt;)和磷酸化tau(pTau&lt;sup&gt;181&lt;/sup&gt;)病理特征、更严重的脑萎缩以及更差的认知表现显著相关。有趣的是，CCL25与Aβ和tau病理之间呈现非线性关系，随着AD病理程度加重，这种关联会达到平台期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在诊断价值方面，CCL25展现出令人满意的判别能力：区分淀粉样蛋白阳性/阴性(A±)和tau阳性/阴性(T±)参与者的曲线下面积(AUC)为0.71-0.77；对尸检确诊AD病例的AUC达0.77；尤其在区分A+T+与A-T-参与者时表现最优，经年龄和性别校正后的AUC高达0.82-0.85。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵向分析显示，基线CSF CCL25水平较高的个体，其淀粉样蛋白积累速度、海马萎缩速率和认知衰退程度都更为显著。中介分析揭示了CCL25的重要作用机制：它部分介导了Aβ病理对tau病理（中介效应54.5%）、神经退行性变（18.2%）和认知衰退（7.4%）的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在检测的37种CSF趋化因子(CCL和CXCL家族)中，有28种与至少一项AD相关结局存在关联，而CCL25展现出最强的整体关联性。这些发现表明，CSF CCL25不仅参与AD早期病理进程，还可能成为诊断和监测AD疾病进展的新型炎症生物标志物。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 21:49:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9VUVNhZDMycW0tSG45WVAtbTBXY29UVGszVC05cW1NcHFMZlplYzczOEwxQWJHNkdEN0RTaFo4TDVKRHNVcWlleDFtaThFQ0xfMXF6dzl2Z19BWXZGZGVWZzJFSXRlR2RJaW1oSQ</guid></item><item><title>卵巢癌与胃肠道癌恶性腹水中微生物代谢物的鉴定及其在肿瘤进展中的作用 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9CTFI3ZUp6Y19veXpKR0paeGN3ZE5PMzVVWE9lakgtY1FaQXNsN2hqRTVUUkhsZ19qQ1pzMVN5bzgzSWxnUTFaRGFhSU52VFp3eC1JX29WVWNhQzc2eXpPZ09XazJtWV9PUERieQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Cancer &amp;amp; Metabolism》：Identification and impact of microbiota-derived metabolites in ascites of ovarian and gastrointestinal cancer&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对恶性腹水在晚期卵巢癌(OC)和胃肠道癌(GI)中的临床挑战，通过4D代谢组学(timsTOF-MS)和流式细胞术，首次系统鉴定了腹水中微生物来源的代谢物。研究发现OC IV期与GI癌的代谢特征相似，而OC II-III期显著不同，揭示了11种微生物代谢物(如LPI 18:1、吲哚)与疾病进展相关，并与炎症因子(IL-10、MCP-1)存在显著关联。该研究为理解微生物-肿瘤互作提供了新视角，对优化腹腔化疗(IPC)联合免疫治疗策略具有重要指导意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;论文解读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恶性腹水是晚期卵巢癌(OC)和胃肠道癌(GI)患者常见的致死性并发症，不仅导致生活质量急剧下降，还与肿瘤转移和耐药性密切相关。尽管腹腔化疗(IPC)如热灌注化疗(HIPEC)等技术能缓解症状，但疗效有限且毒性问题突出。近年来，肠道微生物群通过代谢产物调控肿瘤微环境的作用备受关注，但腹水中微生物代谢物的组成及其在癌症进展中的作用仍是未解之谜。这一领域的研究空白，使得德国图宾根大学医院的研究团队决定揭开恶性腹水的代谢密码，相关成果发表在《Cancer》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队采用4D代谢组学技术（结合反相/亲水色谱与timsTOF-MS）和靶向流式细胞因子检测，分析了18例OC和GI患者的腹水样本，并通过人类微生物代谢组数据库(MiMeDB)鉴定了非内源性代谢物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结果部分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OC不同分期与GI癌的代谢特征差异&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
通过比较OC II-III期、IV期和GI组的代谢谱，发现OC IV期与GI癌的代谢特征高度相似，而OC II-III期显著不同。其中，OC IV期患者腹水中1-甲基组氨酸、3-羟基邻氨基苯甲酸等11种微生物代谢物水平升高，而苯甲醇、柚皮素等5种代谢物降低。值得注意的是，二肽苯丙氨酰苯丙氨酸(Phe-Phe)在OC IV期显著富集，提示其可能通过调控T细胞功能参与晚期肿瘤的免疫逃逸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微生物代谢物的来源与功能&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
MiMeDB分析显示，腹水中绝大多数差异代谢物源自细菌，如厚壁菌门(Firmicutes)和拟杆菌门(Bacteroidetes)产生的鞘磷脂(SM 36:3;O&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;)和溶血磷脂酰胆碱(LPC 18:1)。这些代谢物通过调节脂质信号通路和膜稳定性，影响肿瘤细胞的迁移和侵袭。例如，OC IV期特有的溶血磷脂酰肌醇(LPI 18:1)能激活促生存信号，而GI组中升高的三甲胺N-氧化物(TMAO)则与肠道菌群失调和化疗耐药相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;代谢物-细胞因子网络调控&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
相关性分析揭示了微生物代谢物与腹水炎症因子的复杂互作：抗炎因子IL-10与葡萄糖胺、LPCs呈正相关，而促炎因子MCP-1与苯甲醇、酚类物质显著关联。特别值得注意的是，OC IV期特有的3-羟基邻氨基苯甲酸能抑制NF-κB通路，这可能解释了晚期患者中观察到的免疫抑制微环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论与意义&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
该研究首次绘制了恶性腹水的微生物代谢图谱，证明OC IV期与GI癌的代谢重编程具有趋同性。微生物来源的代谢物（如吲哚、柚皮素）通过调节脂质代谢和炎症反应，成为疾病进展的新型生物标志物。这些发现为联合靶向微生物组（如粪菌移植FMT）与免疫检查点抑制剂(ICI)的治疗策略提供了理论依据，对改善晚期癌症患者的预后具有重要转化价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究局限性包括样本量较小和未控制化疗史等混杂因素，未来需通过多中心队列和16S rRNA测序进一步验证。尽管如此，这项工作为理解"微生物-腹水-肿瘤"轴开辟了新途径，标志着肿瘤微环境研究从"宿主中心"向"微生物共生"范式的重要转变。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 21:28:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9CTFI3ZUp6Y19veXpKR0paeGN3ZE5PMzVVWE9lakgtY1FaQXNsN2hqRTVUUkhsZ19qQ1pzMVN5bzgzSWxnUTFaRGFhSU52VFp3eC1JX29WVWNhQzc2eXpPZ09XazJtWV9PUERieQ</guid></item></channel></rss>