<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>综述：中性粒细胞在炎症性肠病中的作用：促病与保护功能 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115173248999.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Frontiers in Immunology》：Neutrophils in inflammatory bowel disease: disease-promoting versus protective functions&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;中性粒细胞在炎症性肠病中的双重角色&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;炎症性肠病（IBD）是一种复杂的慢性肠道炎症性疾病，其发病涉及遗传、环境、微生物和免疫因素的异常相互作用。中性粒细胞作为先天免疫的关键效应细胞，是IBD炎症黏膜中最先浸润的免疫细胞之一，其在疾病进程中的作用具有多面性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中性粒细胞：肠道免疫的双重角色守护者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中性粒细胞是机体抵御病原体入侵的第一道防线。它们在骨髓中经历精细发育，受粒细胞集落刺激因子（G-CSF）等关键因子调控。近年研究发现，中性粒细胞并非均质群体，而是表现出显著的功能可塑性和异质性，能根据微环境信号调整表型和功能。在稳态下，中性粒细胞在循环中的半衰期约为6-8小时。当组织损伤或感染时，内皮细胞被激活并表达黏附分子，启动中性粒细胞的招募过程，这一多步骤过程包括初始接触、滚动、牢固黏附和跨内皮迁移，每一步都受特定分子对精确调控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其抗菌机制体现了进化上的精巧设计。吞噬作用是最直接的清除机制。活性氧（ROS）的产生是中性粒细胞强大杀菌能力的核心，主要由NADPH氧化酶复合物（phox）催化。在髓过氧化物酶（MPO）存在下，H&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;O&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;与卤化物离子（如Cl&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;）反应生成次卤酸，其中次氯酸（HOCl）是最有效的微生物杀灭剂之一。脱颗粒的调控同样精确，细胞内颗粒根据内容物和释放阈值分为三级，这种分级脱颗粒模式确保了中性粒细胞根据威胁水平适度释放效应分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中性粒细胞胞外诱捕网（NETosis）的发现革新了对中性粒细胞死亡方式的认识。目前已知至少有两种NETosis途径：经典的自杀性NETosis和存活型NETosis。NETs成分复杂，以瓜氨酸化组蛋白和去浓缩染色质DNA为核心形成纤维网络，其上镶嵌来自不同颗粒的各种抗菌蛋白，构成高效的“靶向递送”系统。NET功能典型是“双刃剑”：一方面能有效诱捕杀灭微生物，限制其扩散；另一方面，过度或失调的NET形成会加剧组织损伤和炎症反应。在IBD中，NETs通过破坏上皮屏障、激活免疫细胞和促进血栓形成等机制促进疾病进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年研究不断更新对中性粒细胞功能的认识。除了经典的抗菌角色，中性粒细胞还是重要的免疫调节细胞，通过直接细胞接触和分泌可溶性因子影响其他免疫细胞功能。在细胞因子产生方面，中性粒细胞表现出显著多样性，既能产生肿瘤坏死因子（TNF）-α、干扰素（IFN）-γ等促炎因子，也能在特定条件下产生白细胞介素（IL）-10等抗炎因子。在与适应性免疫细胞的相互作用中，中性粒细胞扮演双重角色：一方面可通过抗原呈递直接激活初始CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞；另一方面可通过分泌精氨酸酶1（Arg1）消耗微环境中的L-精氨酸，抑制T细胞增殖。在与B细胞的相互作用中，中性粒细胞被证实是B细胞重要的“辅助”细胞，通过分泌B细胞活化因子（BAFF）、增殖诱导配体（APRIL）及膜表达CD40L，为B细胞存活、增殖和类别转换重组提供关键信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;趋化与浸润：中性粒细胞在IBD黏膜积聚之路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IBD发展过程中，中性粒细胞向肠道黏膜的募集是多因素参与的复杂过程。肠道黏膜中的趋化因子网络在IBD发病中起核心作用。上皮细胞、免疫细胞和基质细胞在炎症刺激下产生多种趋化因子，形成引导中性粒细胞迁移的化学梯度。除了经典趋化因子，新发现的趋化介质如甲酰肽受体（FPRs）及其配体在肠道炎症中发挥重要作用。脂质介质在趋化过程中也至关重要，白三烯B4（LTB4）是最有效的 neutrophil 趋化剂之一，通过其高亲和力受体BLT1不仅诱导强烈的趋化反应和中性粒细胞聚集，还增强整合素亲和力，促进牢固黏附。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的是，IBD黏膜中的组织源性信号对中性粒细胞产生多效性影响，远不止于趋化招募。关键的上皮和基质源性因子，如IL-8（CXCL8）和ENA-78（CXCL5），在活动性炎症期间大量产生。它们不仅建立关键的趋化梯度，其持续高局部浓度还会与相应受体（如CXCR1/2）结合，触发细胞内信号级联，深刻影响中性粒细胞效应功能和寿命。同样，LTB4等脂质介质不仅是强效趋化剂，还能增强中性粒细胞活化、黏附以及颗粒酶和ROS的释放。这种多维调控意味着招募中性粒细胞的同一组织源性因子同时“启动”它们，增强其促炎活性并延长其功能窗口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中性粒细胞迁移过程受精确的正负信号网络协同调控，以平衡有效宿主防御和过度组织损伤。在“加速器”方面，除经典趋化因子外，某些蛋白酶通过非趋化机制显著促进中性粒细胞招募。例如，基质金属蛋白酶（MMPs，特别是MMP-9）不仅降解基底膜和细胞外基质，为细胞迁移创造物理通路，还能蛋白水解切割并激活基质中预先储存的前趋化因子，从而放大局部趋化信号，形成正反馈环。关于“刹车”系统，机体进化出多种内在负反馈机制以防止不受控的炎症。其中，单核细胞趋化蛋白诱导蛋白（MCPIP）1是近年发现的关键负调控因子。作为核糖核酸酶，它直接在转录后水平降解一系列炎症相关mRNA，限制炎症反应的强度和时间。抗炎细胞因子如IL-10通过激活STAT3信号通路广泛抑制许多促炎细胞因子和趋化因子的基因表达。在炎症后期， specialized pro-resolving mediators（SPMs）如脂氧素A4（LXA4）和消退素D1（RvD1）被合成，它们通过特定的G蛋白偶联受体发出“停止”信号，主动抑制 further neutrophil 浸润和活化，促进其凋亡和清除，从而启动炎症消退程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨屏障过程，即跨内皮和跨上皮迁移，是中性粒细胞抵达炎症部位的关键步骤。跨内皮迁移是多步骤的精确过程，首先选择素介导的滚动减慢中性粒细胞速度，使其与内皮细胞短暂接触；随后趋化因子激活整合素，介导牢固黏附；最后中性粒细胞通过寻找细胞连接或直接穿越内皮细胞体完成外渗。跨上皮迁移更具挑战性，需要中性粒细胞在不严重损害上皮屏障功能的情况下穿越。这一过程涉及上皮细胞连接的动态重组和各种黏附分子的协同作用。近期研究发现上皮细胞在此过程中扮演主动引导角色，而非被动屏障。在接收到基质侧的炎症信号后，上皮细胞极化并延伸富含ICAM-1的膜突起，形成“迁移袋”，为中性粒细胞提供方向引导和临时庇护。同时，上皮细胞间的紧密连接和黏附连接发生可逆重排，为中性粒细胞通过创造临时通道。这种细胞主导的主动迁移模式最大限度地减少了上皮屏障通透性的增加，代表了宿主在清除腔内病原体和维持屏障完整性之间达成的微妙平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在炎症环境中，中性粒细胞的寿命显著延长，这对慢性炎症的维持至关重要。多种炎症介质通过不同信号通路抑制中性粒细胞凋亡。例如，G-CSF通过JAK2-STAT3通路促进抗凋亡蛋白Mcl-1的表达；GM-CSF通过PI3K-Akt通路抑制促凋亡蛋白Bax的活化。除了经典细胞因子，某些微生物产物也能影响中性粒细胞寿命。脂多糖（LPS）通过Toll样受体（TLR）4信号延迟凋亡，而琥珀酸等代谢物通过激活GPR91受体产生类似效应。这些发现提示微生物群可能通过调节中性粒细胞寿命影响肠道炎症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑暗面：中性粒细胞在IBD中的致病机制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在IBD病理条件下，中性粒细胞功能失调，从保护性免疫细胞转变为主要效应细胞，造成组织破坏。这种功能转变涉及多层机制，共同驱动疾病进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为屏障破坏者，肠道上皮屏障功能破坏是IBD的核心病理特征，中性粒细胞通过物理压迫和生化途径发挥关键破坏作用。首先，中性粒细胞在固有层和隐窝中大量聚集形成隐窝脓肿，这种物理质量效应直接破坏上皮结构完整性。生化方面，中性粒细胞释放的各种蛋白酶是造成屏障损伤的直接“执行者”。其中，中性粒细胞弹性蛋白酶（NE）和基质金属蛋白酶-9（MMP-9）尤为重要。NE能直接切割破坏关键的上皮连接蛋白，即Occludin、ZO-1（紧密连接）和E-钙黏蛋白（黏附连接），从而增加上皮通透性。MMP-9降解基底膜的主要成分IV型胶原，破坏上皮细胞的锚定和支持结构。除了直接损伤细胞连接，中性粒细胞还能诱导上皮细胞死亡。近期研究发现，中性粒细胞来源的MPO在特定条件下可催化产生过量氧化剂，诱导上皮细胞线粒体功能障碍并启动程序性坏死（necroptosis）。这种细胞死亡方式导致细胞内容物泄漏，强烈激活免疫系统，进一步放大炎症。氧化应激是另一核心机制。活化的中性粒细胞产生大量ROS；这些高活性分子不仅能直接氧化损伤上皮细胞中的脂质、蛋白质和DNA，还能作为重要信号分子，氧化修饰并灭活蛋白酪氨酸磷酸酶（PTPs）等关键信号蛋白。PTPs的失活导致生长因子受体信号通路（如表皮生长因子受体（EGFR））持续激活，破坏上皮细胞正常增殖、分化和凋亡平衡，阻碍有效修复过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为炎症风暴的放大器和慢性化的驱动者，中性粒细胞通过多种机制放大和维持炎症反应。首先，它们产生丰富的促炎细胞因子如TNF-α和IL-6，这些因子不仅发挥直接促炎作用，还诱导其他细胞产生更多炎症介质。其次，中性粒细胞通过产生趋化因子建立趋化梯度，持续招募更多免疫细胞至炎症部位。近期研究揭示，中性粒细胞能建立复杂的正反馈回路，自我维持和放大炎症反应。例如，中性粒细胞来源的IL-1β强效诱导上皮和基质细胞产生更多G-CSF和粒细胞-巨噬细胞（GM）-CSF。这些CSFs不仅反馈至骨髓，加速中性粒细胞产生和释放，还在炎症局部通过JAK-STAT和PI3K-Akt通路强烈抑制中性粒细胞凋亡，延长其寿命并增强其促炎功能。中性粒细胞来源的蛋白酶（如NE）可蛋白水解激活巨噬细胞中的pro-IL-1β，进一步放大IL-1信号。此类自我驱动的炎症回路阻止了初始急性炎症的自发消退，是导致IBD慢性化和复发的重要机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NETs是连接炎症与血栓的桥梁。NETs在IBD发病机制中的作用日益受到重视。NETs作为紧密连接局部黏膜炎症与血栓形成等全身并发症的纽带。在促进慢性炎症方面，NETs的作用是多方面的。NET支架内的组蛋白成分（尤其是瓜氨酸化组蛋白H3）具有固有细胞毒性，直接损伤上皮和内皮细胞膜，诱导细胞死亡。更重要的是，NETs凭借其成分HMGB1和DNA，是典型的损伤相关分子模式（DAMPs），可被模式识别受体（如TLR4, TLR9）识别，持续激活巨噬细胞和树突状细胞等免疫细胞产生IL-1β和TNF-α等促炎因子，从而形成自我强化的炎症环，阻碍正常炎症消退。在血栓形成方面，NETs提供了高效的促凝支架。其带负电的DNA骨架高效结合并激活凝血因子XII，启动内在凝血途径。同时，NETs中的组蛋白可直接激活血小板，促进其聚集，并能损伤内皮细胞，使其从抗凝表型转变为促凝表型。关键的是，组蛋白还能直接抑制具有强效抗凝功能的活化蛋白C（APC）的活性。重要的是，试图降解NETs的治疗尝试，如使用DNase，可能产生矛盾效应。虽然旨在拆除促凝支架，但DNase处理可能将嵌入的细胞毒性蛋白从NETs中释放出来，可能放大炎症肠道的微血管损伤，凸显了NETs作为靶点和病理来源的复杂双重性。这些机制协同作用，使得炎症丰富部位（如IBD患者肠系膜血管）易于形成微血栓。这不仅加剧局部组织缺血和损伤，也解释了IBD患者静脉血栓栓塞风险显著增加的原因。此外，肠道NETs的全身影响超越血管系统。近期证据表明，在发炎肠道中活化的中性粒细胞可迁移至远处器官，如肺部，其随后释放的NETs加剧组织损伤，阐明了肠道炎症与肠外并发症（如肺炎）之间的直接机制联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中性粒细胞还是治疗抵抗的“幕后推手”。中性粒细胞导致治疗抵抗的机制复杂多样。关于糖皮质激素（GC）抵抗，除了已知的转录因子Twist1上调，拮抗糖皮质激素受体（GR）转录活性外，新证据揭示中性粒细胞来源的微囊泡（MVs）在传递抵抗中起关键作用。这些MVs作为重要的细胞间通讯载体，可将其富含促炎分子的货物递送至靶细胞，从而创造并维持不利于GC作用的局部微环境炎症状态。关于生物制剂抵抗，中性粒细胞也可能发挥重要作用。证据表明，在发炎肠道的高蛋白酶环境中，中性粒细胞来源的丝氨酸蛋白酶，包括NE和组织蛋白酶G，可蛋白水解切割治疗性单克隆抗体，以抗TNFα制剂为例，导致抗体降解、失活或形成抗药物抗体（ADA），显著降低其生物利用度和疗效。其机制联系根植于IBD炎症黏膜中已充分证明的蛋白水解景观，该景观以中性粒细胞来源的丝氨酸蛋白酶（如NE和组织蛋白酶G）为主。一个引人注目且合理的假设是，这些丰富而强效的酶有助于降解或灭活基于蛋白质的疗法，包括抗TNFα单克隆抗体（如英夫利昔单抗、阿达木单抗）。这种蛋白水解活性可能直接降低药物生物利用度，并可能产生增强免疫原性的蛋白片段。关键的是，该假设与临床观察一致，即高炎症负荷（代表强烈中性粒细胞浸润和蛋白酶释放）是抗TNF治疗原发性反应较差的一致预测因子。因此，虽然直接的人类特异性抗体切割证据尚待完全阐明，但中性粒细胞介导的蛋白水解是生物制剂治疗抵抗的一个关键、有机制依据的轴心，值得进一步研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光明面：中性粒细胞在肠道修复中的保护作用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中性粒细胞在IBD发病中具有显著的致病作用，但它们也是组织修复过程中不可或缺的参与者。理解中性粒细胞在修复过程中的保护功能对于制定平衡的治疗策略至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为不可或缺的“清道夫”，中性粒细胞的清除功能是其保护作用的基石，其目标不仅是入侵的病原体，更重要的是及时清除凋亡细胞和细胞碎片。这种“清道夫”功能对于炎症的及时消退至关重要。在履行职责后，大量中性粒细胞发生凋亡。随后，浸润的或组织常驻的中性粒细胞和巨噬细胞高效地吞噬这些凋亡细胞。此过程不仅仅是“垃圾处理”，而是主动的抗炎信号转换事件。吞噬凋亡细胞后，吞噬细胞接收“find-me”信号（如CX3CL1）和凋亡细胞膜暴露的“eat-me”信号（如磷脂酰丝氨酸），导致抗炎因子IL-10和转化生长因子（TGF）-β分泌上调，促炎因子如TNF-α和IL-12产生下调，从而促进炎症微环境向修复阶段转变。中性粒细胞吞噬功能具有高度选择性；通过特异性识别凋亡细胞表面暴露的磷脂酰丝氨酸（PS），它们避免错误损伤具有正常表面电荷的健康细胞，确保清除过程的精确性和安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为组织修复的“工程师”，在组织修复阶段，中性粒细胞转变为主动的“工程师”，通过分泌一系列生长因子和细胞因子指导重建过程。血管内皮生长因子（VEGF）是最重要的因子之一。中性粒细胞来源的VEGF不仅通过与其受体VEGFR2结合强烈促进血管生成，为修复组织带来必需的氧气和营养物质，还以旁分泌方式直接作用于肠上皮细胞，刺激其增殖和迁移，使其成为上皮愈合的关键驱动因子。中性粒细胞产生的TGF-β扮演多重角色：它能抑制过度炎症，强效刺激成纤维细胞分化为肌成纤维细胞，并促进胶原和纤连蛋白等细胞外基质（ECM）成分的合成和沉积，为组织修复提供结构框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为促修复信号的“传递者”，中性粒细胞在组织修复中的一个关键功能是作为细胞间通讯的重要介质。它们分泌的脂质介质是主动启动炎症消退程序的核心。特别值得注意的是 specialized pro-resolving mediators（SPMs），包括消退素、保护素和脂氧素。这些脂质介质不仅仅是免疫抑制剂，而是消退的“主动调节剂”。例如，脂氧素A4（LXA4）通过其受体ALX/FPR2发出“停止”信号，抑制中性粒细胞浸润；RvD1通过GPR32受体增强上皮细胞中β-连环蛋白的稳定性，激活Wnt/β-连环蛋白通路，促进黏膜愈合。外源性给予RvD1在肠道炎症模型中显著加速黏膜愈合。除了脂质介质，中性粒细胞分泌的肝细胞生长因子（HGF）通过激活其受体c-Met及下游MAPK和PI3K-Akt通路，在促进细胞再生和血管生成中也发挥重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为细胞协作的“协调者”，中性粒细胞在组织修复中的另一重要功能是作为“协调者”，构建和调控有利于修复的细胞微环境。与上皮细胞的直接相互作用是其协调作用的核心。研究发现，在黏膜损伤边缘，中性粒细胞通过表面表达的β2整合素（如Mac-1）与上皮ICAM-1结合，不仅延迟自身凋亡，还触发上皮细胞内的促生存和增殖信号（如Akt和β-连环蛋白通路）。这种接触依赖性信号直接加速伤口闭合。更引人注目的是，这种相互作用可诱导上皮细胞产生和释放双调蛋白，这是EGFR的高亲和力配体，对上皮修复和屏障功能恢复至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与巨噬细胞的协作体现了免疫细胞间的“接力棒传递”。中性粒细胞通过分泌乳铁蛋白和膜联蛋白A1（Annexin A1）等因子，促进巨噬细胞向修复相关的M2表型极化。这些“受过教育”的M2巨噬细胞随后产生大量IL-10、TGF-β和VEGF，进一步抑制残余炎症并促进组织重塑。这种从中性粒细胞（早期清理和信号启动）到巨噬细胞（持续抗炎和精细修复）的功能接力，确保了从炎症阶段到修复阶段的平稳高效过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为代谢调节的“工程师”，近期研究揭示了中性粒细胞在组织修复过程中重塑局部代谢微环境的作用，充当代谢“工程师”。在修复阶段，中性粒细胞可通过分泌特定代谢酶改变局部能量和物质代谢，为组织修复创造有利条件。一个典型例子是Arg1。中性粒细胞来源的Arg1催化L-精氨酸水解，产生鸟氨酸和尿素。该反应具有双重意义：一方面消耗局部L-精氨酸，从而限制诱导型一氧化氮合酶（iNOS）的底物可用性，减少细胞毒性NO的产生；另一方面，生成的鸟氨酸是多胺合成（如腐胺、亚精胺）的前体，而多胺对于细胞周期进程、增殖和分化至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为微生物稳态的“守护者”，在肠道的独特环境中，中性粒细胞还通过维持微生物稳态间接促进组织修复。除了直接清除致病菌，中性粒细胞通过分泌α-防御素和cathelicidin（LL-37）等抗菌肽塑造肠道菌群组成。这些抗菌肽具有选择性抗菌活性，抑制病原体生长，同时相对保留有益菌。一些中性粒细胞来源的抗菌肽还具有直接的免疫调节功能。例如，LL-37不仅具有抗菌活性，还能促进上皮细胞迁移和血管生成，并通过调节树突状细胞和T细胞功能影响适应性免疫应答。这种多效性功能使得中性粒细胞在清除病原体的同时，能直接促进组织修复过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，中性粒细胞在肠道修复过程中扮演着多维、多层次的保护角色。从最初的炎症清理到随后的促进细胞增殖，中性粒细胞运用多种机制确保组织稳态的恢复。这些功能的正确执行需要精确的时空调控；任何步骤的失调都可能导致修复受损或纤维化等病理结果。因此，在制定IBD治疗策略时，仔细考虑如何平衡中性粒细胞的致病和保护功能至关重要。未来研究应聚焦于破译控制这些功能转换的分子开关，旨在开发能够选择性抑制致病功能同时保留保护功能的精准疗法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;异质性与可塑性：中性粒细胞功能多样性的新见解&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统上，中性粒细胞被认为是相对均质的细胞群体。然而，随着单细胞测序等新技术的发展，研究人员发现中性粒细胞存在显著的异质性和功能可塑性。这种多样性不仅存在于不同个体间，在同一个体内不同组织微环境中也存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发育和成熟异质性在骨髓发育过程中就已建立。研究发现骨髓中的中性粒细胞存在连续的发育谱系，从早幼粒细胞、中幼粒细胞、晚幼粒细胞到杆状核和分叶核粒细胞。不同阶段的细胞不仅在形态上不同，在表面标志物和功能潜能上也表现出显著差异。例如，较不成熟的CD10&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;低密度粒细胞（LDG）中性粒细胞前体在全身炎症期间大量释放入血；这些细胞形成NETs的倾向更大，氧化爆发能力更强，但它们的趋化迁移和吞噬功能可能弱于完全成熟的CD10&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;LDG中性粒细胞。这种发育阶段异质性是一种重要的免疫储备策略，使机体能够根据免疫挑战（如急性细菌感染 vs. 慢性炎症）快速动员具有不同功能侧重点的中性粒细胞亚群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的是，这种发育异质性并非小鼠模型独有，在人类IBD中可直接观察到。活动性UC和CD患者的外周血显示未成熟中性粒细胞亚群（如CD10&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;低密度粒细胞（LDGs）或CD16dim/CD62Lbright群体）频率增加，这与升高的全身炎症标志物（如CRP）和内镜疾病活动度相关。IBD患者肠道固有层细胞的单细胞RNA测序（scRNA-seq）进一步证实了炎症黏膜内存在中性粒细胞发育连续体，识别出表达高水平HCAR3和CMTM2的前体样亚群，这些亚群在严重炎症区域富集。这些发现巩固了紧急粒细胞生成和未成熟中性粒细胞招募是人类IBD病理生理学标志的概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在炎症条件下，骨髓加速释放不完全成熟的中性粒细胞，它们具有独特的表面标志物表达谱和功能特征。例如，CD10&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;中性粒细胞亚群在炎症早期大量出现，表现出更强的迁移能力和促炎特性。这种发育异质性为理解炎症状态下中性粒细胞动态功能变化提供了新视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织特异性中性粒细胞亚群：当中性粒细胞从循环进入不同组织时，其表型和功能被局部微环境进一步“雕琢”，表现出组织特异性。根据驻留器官、功能侧重点（从杀菌活性到免疫调节特性）和表面受体表达谱，研究人员在脾脏、肺和肿瘤等部位识别出功能特化的中性粒细胞亚群。在肠道黏膜中，除了经典的促炎亚群外，还存在具有免疫调节功能的亚群。例如，表达CD177和CD16的亚群可通过抑制NET形成限制过度炎症，而表达CD64的亚群具有强效杀菌功能，专门负责清除入侵病原体。这种组织水平的异质性是中性粒细胞适应局部环境并执行特定任务的细胞生物学基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类功能性亚群特化的证据，尽管尚未在肠道组织内单细胞水平完全绘制，但正从复杂的离体模型和空间分析中出现。使用IBD患者来源的肠道类器官与自体或供体中性粒细胞的共培养研究表明，中性粒细胞可响应上皮源性信号采用不同的功能表型（如促炎 vs. 组织重塑）。人类IBD切除标本的免疫组织化学和空间转录组分析已识别出地理生态位，其中表达高水平GBP1和FCGR1A的中性粒细胞与受损隐窝或愈合边缘共定位，暗示上下文依赖的功能角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;功能状态的动态切换：中性粒细胞功能状态并非固定不变，而是表现出高可塑性，允许根据环境信号在炎症不同阶段之间动态切换。在炎症早期，浸润的中性粒细胞主要表现出强烈的促炎和杀菌表型（常称为“N1”表型），表达高水平的促炎细胞因子和趋化因子，并具有强大的吞噬和ROS产生能力。随着炎症消退和修复阶段开始，同一群体或新招募的细胞，在局部信号（如高水平的TGF-β、IL-10、SPMs和缺氧条件）驱动下，向抗炎和组织修复表型（类似于“N2”表型）转变。这种表型转换涉及深刻的转录组和表观遗传重编程。例如，TGF-β信号通过Smad通路促进修复相关基因的表达；组织缺氧诱导的缺氧诱导因子HIF-1α不仅增强细胞糖酵解以适应低氧环境，还调节一系列与血管生成和组织修复相关的基因。功能可塑性的概念得到人类IBD观察的强力支持。从患者血液和肠道灌洗液分离的中性粒细胞的转录组和蛋白质组分析揭示了取决于疾病阶段的不同激活状态。在活动发作期，中性粒细胞表现出高反应性特征，糖酵解代谢增强，NETosis相关基因上调。相反，在成功治疗诱导缓解后，中性粒细胞显示参与吞噬作用、脂质介质合成（如用于消退素）和响应抗炎细胞因子如IL-10的基因表达增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究中性粒细胞异质性的方法学考虑和补充方法：虽然scRNA-seq通过实现转录组状态的无偏分类革命了我们对中性粒细胞异质性的理解，但必须承认该方法固有的技术和解释挑战。一个主要担忧是，从组织分离中性粒细胞所需的程序（如酶消化、机械解离）&lt;span&gt;可&lt;/span&gt;&lt;span&gt;能&lt;/span&gt;&lt;span&gt;显&lt;/span&gt;&lt;span&gt;著&lt;/span&gt;&lt;span&gt;改&lt;/span&gt;&lt;span&gt;变&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:41:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE43S2d5cGRWaVV6cTJxMFdBclZ6SnJVZGxpd2hsQUQzbVdRWWpBOV91Vkd5cEVVWTRHWU10ekxfSUluRjdWOW4tell4VmMyd05yMllmZ3dDVEJ4QnJ5bWlGSGNpckt2WnBObHZsQg</guid></item><item><title>抗组胺药与自身免疫性疾病患者新发骨关节炎之间的关联：一项基于人群的队列研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115173313468.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;抗组胺药与自身免疫性疾病患者新发骨关节炎之间的关联：一项基于人群的队列研究&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Frontiers in Immunology》：The association of antihistamines and new-onset osteoarthritis in patients with autoimmune disease: a population-based cohort study&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月15日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Frontiers in Immunology 5.9&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　抗组胺药使用与自身免疫疾病患者新发骨关节炎风险增加相关，多变量Cox回归分析显示调整HR 1.05（95%CI 1.03-1.07，P&amp;lt;0.0001），敏感性分析及亚组分析均支持该结论，但女性和50岁以上患者风险更高，而合并痴呆或中风者风险降低。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;p class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;br&gt;骨关节炎与抗组胺药物使用的关联性研究：基于台湾人群队列的深入分析&lt;br&gt;&lt;br&gt;骨关节炎（OA）作为退行性关节疾病，与多种基础疾病存在复杂关联。近期一项针对台湾全民健康保险数据库的大规模研究，首次系统探讨了抗组胺药物在自身免疫疾病患者中与新发骨关节炎（NOO）的关联性，其结论为临床用药策略提供了重要参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;研究团队通过2012-2022年的医保数据，筛选出49,078名持续使用抗组胺药物超过180天的自身免疫疾病患者，并与196,312名未用药者进行匹配比较。基线数据显示，用药组普遍存在更复杂的共病谱系，包括高血压（发生率差异达12.7%）、糖尿病（9.3%）、冠心病（8.5%）等，这与长期用药导致的代谢紊乱和药物相互作用密切相关。值得注意的是，用药组同时存在更广泛的辅助治疗药物使用情况，包括非甾体抗炎药（NSAIDs）使用率高出23.6%，皮质类固醇使用率增加18.9%，这为后续机制探讨提供了方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随访数据显示，抗组胺药物使用者NOO发生率显著提升（4.99 vs 4.37/1000人月，HR 1.14，95%CI 1.12-1.16），调整混杂因素后风险比仍达1.05（95%CI 1.03-1.07），且在倾向得分匹配后（1:1配比样本48,566人），结果保持稳健（HR 1.04，95%CI 1.01-1.06）。生存曲线分析进一步证实，用药组NOO累积发生率在96个月时较对照组高出31.7%，统计学差异显著（P&amp;lt;0.001）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;性别差异分析揭示重要规律：女性用药者NOO风险较男性高25.3%（HR 1.32，P&amp;lt;0.001），这与雌激素水平下降导致的骨密度降低及关节负荷失衡存在关联。年龄分层研究显示50岁以上群体风险增幅达42.6%（HR 1.43），而年轻组（&amp;lt;50岁）风险仅上升9.8%（HR 1.10），提示药物作用存在显著的年龄依赖性。深入分析发现，合并痴呆（HR 0.75）或卒中病史（HR 0.92）的患者风险降低，可能与这些患者更严格的用药监控及骨代谢调节机制相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;机制研究方面，研究团队指出抗组胺药物通过H1受体介导的炎症通路可能加速关节退变。实验证据显示，活化的肥大细胞会释放组胺酶和嗜酸性粒细胞趋化因子，直接促进软骨降解。临床前研究证实，抗组胺药物可能通过抑制组胺诱导的基质金属蛋白酶（MMP）活性，影响软骨细胞修复过程。值得注意的是，现有研究多聚焦普通人群，而本项研究首次揭示自身免疫疾病患者中抗组胺药物的特殊风险模式，为精准用药提供了新视角。&lt;br&gt;&lt;br&gt;研究局限性包括数据来源限制（缺乏实验室指标和影像学证据）、混杂因素控制可能存在偏差（如未考虑基因多态性）、以及区域特征差异（台湾医保体系与欧美存在显著差异）。但研究设计上采用多阶段匹配（1:4配比后进行1:1倾向得分匹配），并通过亚组分析验证结果稳健性，方法学严谨性得到肯定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该研究对临床实践具有双重指导意义：一方面提示需重新评估抗组胺药物在自身免疫疾病中的获益风险比，特别是对老年女性患者应加强关节健康监测；另一方面为机制研究指明方向，如开发H1受体拮抗剂与软骨保护剂的联合疗法。后续研究建议采用前瞻性队列设计，结合生物标志物检测，深入解析药物代谢动力学与骨关节炎发病的分子机制关联。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项突破性研究不仅填补了自身免疫疾病患者用药安全性的空白领域，更为慢性病管理中的药物经济学评价提供了新范式。通过识别高危人群并优化用药方案，有望在骨关节炎预防领域实现突破性进展。
        &lt;/p&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:38:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9uLUdndElFNW5NMTU5Zms2STFrWmN0SzV4WTktMVhQbnRYZkh4QmFZVklXY0RFX29nX2ZtRGl1djNtbGlSUzQtMmgtVHV1NzY4SmFCUEFRZHA4MzFyVFVmcUZDV1lSa2hXaUNBZA</guid></item><item><title>胃癌納公費篩檢 嘉義市同步推出抽56萬好禮 - 大紀元新聞網</title><link>https://www.epochtimes.com/gb/26/1/15/n14676519.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="column" itemprop="articleBody"&gt;
		
        		
		&lt;p&gt;【大纪元2026年01月15日讯】（大纪元记者李撷璎台湾嘉义报导）嘉义市政府卫生局为落实癌症早期发现与早期治疗，于今（15）日举办健康筛检宣传记者会，宣布115（2026）年新增胃癌公费筛检，公费补助对象为45至74岁民众，终身1次。卫生局为鼓励民众主动筛检，同步推出“在嘉筛检6＋1 嘉马送好礼”抽奖活动。&lt;/p&gt;
&lt;figure id="14676521" aria-describedby="caption-14676521" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2026/01/id14676521-823925-450x318.jpg" target="_blank" rel="noreferrer noopener"&gt; &lt;img decoding="async" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2026/01/id14676521-823925-450x318.jpg" alt="社区癌症筛检场次。"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-14676521" class="wp-caption-text"&gt;社区癌症筛检场次。（嘉义市政府提供）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;凡嘉义市民于115（2026）年1月1日至10月15日止在嘉义市医疗院所完成6项公费癌症筛检（子宫颈癌、乳癌、大肠癌、口腔癌、肺癌及胃癌）、成人预防保健的任一项检查，即有机会抽中最高1万5,000元旅游金、iPad、餐券及家电等多项好礼，总奖金高达56万元；筛检完成得越早、项目越多，中奖机会越高。&lt;/p&gt;
&lt;figure id="14676522" aria-describedby="caption-14676522" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2026/01/id14676522-823926-450x300.jpg" target="_blank" rel="noreferrer noopener"&gt; &lt;img decoding="async" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2026/01/id14676522-823926-450x300.jpg" alt="谢俊雄医师呼吁民众及早发现及早治疗。"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-14676522" class="wp-caption-text"&gt;谢俊雄医师呼吁民众及早发现及早治疗。（嘉义市政府提供）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;卫生局局长廖育玮说明表示，胃癌长年位居国人十大癌症死因第8位，为强化早期预防，国民健康署宣布自115（2026）年起，将胃癌纳入第六项公费癌症筛检，补助45至74岁民众终身1次“粪便抗原检测胃幽门螺旋杆菌服务”。民众只需携带健保卡，至提供癌症筛检服务之医疗院所领取粪便检测套组，完成采检并交回检体即可。廖育玮局长进一步说明，幽门螺旋杆菌为胃癌的重要危险因子之一，透过粪便抗原检测可及早掌握感染情形，有助降低未来罹患胃癌的风险。现行政策亦已放宽药物给付规定，只要检测确认感染，即可接受除菌治疗，成功除菌率可达97%。&lt;/p&gt;
&lt;figure id="14676523" aria-describedby="caption-14676523" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2026/01/id14676523-823927-450x318.jpg" target="_blank" rel="noreferrer noopener"&gt; &lt;img decoding="async" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2026/01/id14676523-823927-450x318.jpg" alt="健康筛检6+1 嘉码送好礼。"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-14676523" class="wp-caption-text"&gt;健康筛检6+1 嘉码送好礼。（嘉义市政府提供）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;嘉义基督教医院胃肠肝胆科周莒光医师补充，幽门螺旋杆菌主要经口传染，应避免与他人共用餐具、共杯共食，并养成使用公筷母匙等良好卫生习惯，以降低感染风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢俊雄妇儿科诊所谢俊雄医师提醒，国民健康署公布112（2023）年子宫颈癌新发生人数为3,690人。子宫颈癌好发于35岁以上妇女，平均年龄落在40～55岁。由于初期多无明显症状，常延误就医，待出现阴道异常出血时，癌细胞可能已经侵犯到骨盆腔。子宫颈癌并非年轻女性专属疾病，中高龄妇女亦为高风险族群。其主要原因为人类乳突病毒（HPV）感染，因潜伏期极长，即使已停经或无性生活，只要仍在建议筛检年龄内，仍应定期接受子宫颈抹片检查，以利早期发现与治疗。&lt;/p&gt;
&lt;figure id="14676524" aria-describedby="caption-14676524" class="wp-caption aligncenter"&gt;&lt;a href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2026/01/id14676524-823928-450x338.jpg" target="_blank" rel="noreferrer noopener"&gt; &lt;img decoding="async" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2026/01/id14676524-823928-450x338.jpg" alt="大合照"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id="caption-14676524" class="wp-caption-text"&gt;大合照（嘉义市政府提供）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;谢俊雄医师提到，政府特别针对35岁（80年次）、45岁（70年次）、65岁（50年次）的女性，当年度可以免费检查“人类乳突病毒（HPV）”。检查方式与子宫颈抹片检查一样，做抹片时可以同时进行HPV检测，一次检查达成“一抹二筛”，有效降低子宫颈癌和性病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为鼓励市民主动筛检守护健康，嘉义市政府卫生局推出年度重磅活动“在嘉筛检6＋1 嘉马送好礼”活动。自115（2026）年1月1日起至10月15日止，只要嘉义市民在嘉义市医疗院所完成6项公费癌症筛检（子宫颈癌、乳癌、大肠癌、口腔癌、肺癌及胃癌）、成人预防保健的任一项检查，即可获得抽奖资格，把健康与好礼一次带回家。抽奖将于5月、9月及10月分三阶段进行，年度未中奖者资格自动保留至活动结束，筛得越早、完成项目越多，中奖机会越高，让健康投资更有感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为让市民筛检更方便，卫生局同步规划下班后及假日的社区癌症筛检场次，携手合约医疗院所提供贴心服务，让忙碌生活也能轻松完成检查。呼吁市民把握公费筛检与抽奖活动时期，现在就行动，为自己筛出健康、抽中好礼！社区筛检场次与抽奖活动办法，请至嘉义市政府卫生局官网查询（&lt;a href="https://health.chiayi.gov.tw/cp.aspx?n=12898" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://health.chiayi.gov.tw/cp.aspx?n=12898&lt;/a&gt;）。◇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：唐音&lt;/p&gt;
&lt;span id="epoch_socail_span"&gt;&lt;/span&gt;		

		&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;

				
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元新聞網</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:16:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE1zVC00Y0ZPcVZXMGZOeWZMTzNETHRSWjBzelpTUlFrby1aS0M1WW5BS00yWGR5T2hzbk5La0YwZU9ZaDRqc2t0Z1NOQkNsc2lzX2ozbk1XTDludEZ0Qk5YMdIBZkFVX3lxTE1LaUptUkhiQmFncUI2a3NsUXJESERDSi1iLTk1U0VMOVdDend0T1Q5TzRtaVB2WGtFUEEzSE5CT3F6eTZsQUM1ZTJ6V1VWd3NuV05IbHcyaXY0R1pYbkRGSHg5UFJ1UQ</guid></item><item><title>成都市第三人民医院 护航高龄复杂病患 - 中国网</title><link>http://sc.china.com.cn/2026-01/15/content_43335397.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article"&gt;
                    
                    &lt;p&gt;88岁的何奶奶（化名），是一位与高血压、心脏病共存20余年的老人。近期又因腹痛、腹胀入院，被诊断为小肠梗阻，还发现了肿瘤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对高龄且合并多重基础疾病的何奶奶，成都市第三人民医院胃肠外科伍映鑫医生团队不言放弃。成功为她实施“小肠部分切除术”解除了梗阻，并安全完成了腹腔热灌注治疗（HIPEC），最终助力这位88岁的老人顺利康复出院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HIPEC是啥？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一种创新型的局部强化治疗手段，尤其适用于存在腹膜播散高风险或已有微小转移的腹腔肿瘤患者，如胃癌、结直肠癌、卵巢癌、腹膜假性粘液瘤等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其核心原理是将加热至精准温度（通常约43℃）的化疗药液，持续循环灌注至腹腔。这相当于给腹腔内的癌细胞来了一次“高温桑拿”加“药浴”。通过“热疗”与“局部高浓度化疗”的协同作用，HIPEC能最大限度地清除游离癌细胞及微转移灶，同时将化疗的全身性毒副作用降至最低。&lt;/p&gt;
                    &lt;p class="editor"&gt;【责任编辑：刘桢珂】&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国网</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:41:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE4zR25aVHk2dVppOHJBYjVPWjk5dzVBNk96QTZfN2ZHOGc1aXlfZW5nX05wVDE1Ui11Z19CX01NeFlkTFc5T1NMODlHcHl0Mi03aGg5TjVWaHZtR1piSzhXYnljcGZ4dw</guid></item><item><title>口腔出现这4个症状要当心 及时就医是关键 - 人民网-健康生活</title><link>http://health.people.com.cn/n1/2026/0115/c14739-40646098.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="articleCont"&gt;
                        &lt;div class="title"&gt;
                            &lt;h4&gt;健康“医”点通&lt;/h4&gt;
                            &lt;h2&gt;口腔出现这4个症状要当心 及时就医是关键&lt;/h2&gt;
                            &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
                            &lt;p&gt;人民网记者 丁亦鑫&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="artOri"&gt;&lt;p&gt;2026年01月15日16:03  来源：&lt;/p&gt;&lt;a href="http://www.people.com.cn/" target="_blank"&gt;人民网&lt;/a&gt;&lt;em class="rmw-page-view"&gt;&lt;img src="https://cdn2-app.people.cn/static/img/look.png"&gt;&lt;i class="hit-count"&gt;222&lt;/i&gt;&lt;/em&gt;&lt;span class="share"&gt;&lt;a href="" class="shareWeixin"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="" title="分享到人民微博" class="shareRMWB"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="" title="分享到新浪微博" class="shareSina"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
						
						
                        &lt;div class="artDet"&gt;
                        
                        &lt;p&gt;当口腔溃疡持续不愈，当黏膜白斑悄悄蔓延，这可能不仅仅是“上火”，或许是口腔癌发出的警示信号。其实，口腔中也藏着许多我们容易忽略的健康密码。口腔癌的早期信号是什么？如何预防口腔癌？口腔癌的防治关键是什么？人民网《健康“医”点通》栏目采访了湖南省肿瘤医院头颈外一科副主任张海林，解答了口腔癌的相关疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/NMediaFile/2026/0115/MAIN1768464202058KJPG6YON0U.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/NMediaFile/2026/0115/MAIN1768464202470WLU1WUEYP4.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/NMediaFile/2026/0115/MAIN176846420281871L37Q59OU.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/NMediaFile/2026/0115/MAIN176846420316553UM85VCUY.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/NMediaFile/2026/0115/MAIN1768464203587GERMFAC5M8.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/NMediaFile/2026/0115/MAIN176846420392357WIXJBLZE.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/NMediaFile/2026/0115/MAIN1768464204267FY4JT8X80E.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/NMediaFile/2026/0115/MAIN1768464204571FS5EG0HRXH.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制图：闫炜（实习生）&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;p class="editor"&gt;(责编：罗知之、吕骞)&lt;/p&gt;    
                    &lt;/div&gt;
                    
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网-健康生活</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:03:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE1ucTJYdjFQcE1xazJraURIbmtLdm5BWmJONzN4MjhSbVZXWWxNamFZc3Itak1VUVlwOFZIaVIyRHdqanZyZFM4MkFwYjlURkFOT0pJVThzbWFUWmU4cHd3T3NZSThfWDhid2NTSTh3</guid></item><item><title>株洲恺德医院多学科联手打赢“心脏破裂”生死战 - 湖南红网</title><link>https://zz.rednet.cn/content/646045/59/15618761.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;article class="f18 detail-article m_b_30"&gt;
&lt;ct&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;红网时刻新闻1月15日讯&lt;/strong&gt;（通讯员 黎婕妤）近期，株洲恺德心血管病医院上演了一场惊心动魄的生命保卫战。一名75岁高龄、因急性心肌梗死后心脏破裂而命悬一线的患者，医院多学科专家团队通力协作救援下，不仅顺利完成了全麻体外循环下心脏破裂修补手术+冠脉搭桥手术，还闯过了休克、器官功能损伤、感染等多重生命难关，在医护携手康复治疗后，患者现已平安出院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;75岁的男性患者杨先生在家突发剧烈胸痛，送到当地医院就诊，发现有心脏破裂、心包积液等危急情况。为了有更好地救治，患者被火速转入株洲恺德心血管病医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://img.rednet.cn/2026/01-15/1768447905594-jmfyf6yts1m.png" title="图片1.png" data-resourceid="1461201108082548736" alt="图片1.png" class="lazyload" _styleapp="width: 821px; height: 497px; " border="0" vspace="0"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患者在转运过程中，医院医务部紧急集结了以首席专家蒋海河教授为首的心胸外科、重症医学科、手术麻醉科、呼吸与危重症医学科、放射科等多学科“硬核”专家团队，大家研判后一致决定：患者绕过急诊、重症医学科、直送手术室，开展急救！同时由医务部牵头会同重症医学科与患者家属风险告知签字谈话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无影灯下，一场与死神的赛跑紧张展开。麻醉团队为患者实施了安全的全身麻醉，体外循环团队迅速建立生命支持系统，为心脏手术创造条件。在蒋海河教授带领下心外团队，在体外循环辅助下，小心翼翼地打开心包，吸除积血，解除填塞，并精准找到了心脏破裂的部位。他们以精湛的技艺完成了心脏破裂口的修补，从根本上解除了致命出血的危机。考虑到患者冠脉病变严重，为确保心脏供血，团队同期实施了冠状动脉搭桥手术。终于在第二天凌晨1时42分，手术圆满成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手术成功只是第一步，等待他的还有一道道难以预料的难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为患者刚经历了梗阻性休克、失血性休克等多重打击，并发严重心肌水肿、稀释性及功能性凝血病，生命体征极不稳定。医院重症医学科专家团队迎难而上，通过精细复苏、严密止血、强心支持、呼吸机辅助、纠正酸中毒与低体温、补充钙剂、多器官功能保护……经过72小时昼夜奋战，患者生命体征终于趋于平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可生命“闯关”仍在继续，严重呼吸衰竭、肺部感染、肺不张，右下肢肌间静脉血栓“亮红灯”“困难脱机”等难题接踵而至，重症团队沉着应战，在普外科、呼吸与危重症医学科的专家支持下，通过纤维支气管镜肺泡灌洗、精准抗感染、呼吸机优化、气管切开等措施，让患者成功脱离呼吸机，转危为安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着病情稳定，患者转入心胸外科普通病房。康复医学科早期介入，与心胸外科护理团队携手指导患者进行床旁关节松动训练及功能锻炼，帮助患者恢复肌肉活力，促进身体机能的整体康复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒋海河表示：“心脏破裂起病急、死亡率极高，抢救必须争分夺秒。这次高龄患者的救治成功，首先得益于恺德医院一直秉承‘患者生命至上’的理念，做好院前院内无缝衔接的快速转诊，为手术赢得了宝贵时间；其次，依赖于医院强大的多学科协作救治体系，从快速诊断、决策到复杂手术生命支持及术后并发症的精细管理，每一个环节都凝聚了集体的智慧与汗水；第三，心外科多元化手术应用与体外循环技术支持，为复杂危重心脏疾病救治提供了坚实的技术保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次成功救治，充分彰显了株洲恺德心血管病医院在处理急危重症、尤其是复杂心血管突发事件方面的综合实力与高效协作水平，显示了医院多学科强大的技术水平和完善的应急反应能力。&lt;/p&gt;&lt;/ct&gt;



&lt;p class="f14 m_t_50 m_b_5 h20"&gt;来源：红网&lt;/p&gt;
&lt;p class="f14 m_t_5 m_b_5 h20"&gt;作者：黎婕妤 &lt;/p&gt;
&lt;p class="f14 m_t_5 m_b_5 h20"&gt;编辑：颜洪 &lt;/p&gt;

			&lt;p class="f14 m_t_50 m_b_5 h20"&gt;
				本文为&lt;a href="https://zz.rednet.cn" target="_blank" title="株洲站"&gt;株洲站&lt;/a&gt;原创文章，转载请附上原文出处链接和本声明。
			&lt;/p&gt;
			&lt;p class="f14 m_t_5 m_b_5 h20"&gt;本文链接：&lt;a href="https://zz.rednet.cn/content/646045/59/15618761.html"&gt;https://zz.rednet.cn/content/646045/59/15618761.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;


       

&lt;/article&gt;


        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>湖南红网</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:46:38 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE1EYlg2VDFWd1JIUXVvbGtFblVsOGZvWWU4cWctZnVTMlRnakhRTld5RlZ1WmJKb2wwdTUtTi0zRkNFWGhEZWI5bEE1WlNOQThEMUtWeTJJcWZCZFI4amhvdzl3</guid></item><item><title>健康零距离丨一碗杂粮降糖粥糖友控糖不挨饿血糖稳当当_全媒体报道_HRB蓝网 - hrbtv.net</title><link>https://www.hrbtv.net/folder137/2026-01-15/1119807.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cell_671_"&gt;
&lt;p class="article-title"&gt;
    &lt;h1&gt;健康零距离丨一碗杂粮降糖粥  糖友控糖不挨饿  血糖稳当当&lt;/h1&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p class="dianji"&gt;
&lt;span class="origin"&gt;来源:哈尔滨广播电视台&lt;/span&gt;
&lt;span class="author"&gt;编辑:王敏&lt;/span&gt;
&lt;span class="time"&gt;发布时间:2026-01-15&lt;/span&gt;
&lt;span class="article-view"&gt;查看数：&lt;em id="m2oclicks" data-id="366373" data-app="livmedia" data-mod="vod" data-column="137"&gt;0&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点击数：&lt;em id="m2oclicks" data-id="793513" data-app="livmedia" data-mod="vod" data-column="137"&gt;0&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;input type="hidden" name="m3u8" id="m3u8" data-cover="Array" value="https://videos.hrbtv.net//hrbwltv/vod/2026/01/15/cabcd5c7c44647f4b47f19b9f8032459/h264_800k_mp4.mp4"&gt;
&lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>hrbtv.net</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:23:37 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE9hTlp3LTVub3FzWDFvUmZxWm9tLVdydjZycjZib1hWUDI2TVlCNW1aRlU4SUV1RlowYzlJc1Z3dWJRSV82RkdEWlJMMTJCSEVoODNxeE9ZVWZhV28zVUp0a1ZRSXB5Zw</guid></item><item><title>科学家揭示新生儿糖尿病的隐藏类型：TMEM167A基因突变导致胰岛素分泌障碍 - SOHU</title><link>https://m.sohu.com/a/976311294_122396381?scm=10001.325_13-325_13.0.0-0-0-0-0.5_1334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section id="articleContent" class="article-content"&gt;
            &lt;div class="display-content"&gt;
                &lt;p&gt;一项最新研究发现，一种先前未知的遗传疾病通过破坏产生胰岛素的细胞，导致部分新生儿患上糖尿病。该发现还将糖尿病与大脑相关疾病联系起来，为揭示该疾病的发生机制提供了新的线索。（图片来源：Shutterstock）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个国际科学家团队利用前沿的DNA测序技术和先进的干细胞研究模型，发现了一种影响婴儿的、先前未知的糖尿病类型。这项发现为胰岛素生成细胞在生命早期出现功能障碍的原因提供了新的见解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究由英国埃克塞特大学医学院（University of Exeter Medical School）与比利时布鲁塞尔自由大学（Université Libre de Bruxelles, ULB）以及其他国际合作伙伴共同领导。研究团队确定，TMEM167A基因的突变是导致这种罕见的新生儿糖尿病的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;早期糖尿病背后的遗传线索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些婴儿在出生后的前六个月内会患上糖尿病。在超过85%的病例中，这种情况是由DNA中遗传的变化引起的。在这项新的研究中，研究人员检查了六名不仅患有糖尿病，还表现出癫痫和头小畸形等神经系统疾病的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究小组发现，所有六名儿童在同一个基因TMEM167A中都存在突变。这表明代谢和神经系统症状背后存在单一的遗传原因。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
            &lt;div class="hidden-content hide"&gt;
                &lt;p&gt;&lt;strong&gt;干细胞研究揭示病变机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了更好地理解该基因如何影响身体，ULB的Miriam Cnop教授团队使用了转化为胰腺β细胞的干细胞（胰腺β细胞是负责产生胰岛素的细胞）。他们还应用基因编辑技术（CRISPR）来改变TMEM167A基因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验表明，当TMEM167A受损时，胰岛素生成细胞会丧失正常功能。随着细胞内部压力的增加，它们会激活内部应激反应，最终导致细胞死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;理解一个鲜为人知的基因的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃克塞特大学的Elisa de Franco博士解释了这些发现的意义：“发现导致婴儿糖尿病的DNA变化，为我们找到在胰岛素生成和分泌中起关键作用的基因提供了一种独特的方法。在这项合作研究中，在6名儿童中发现导致这种罕见糖尿病的特定DNA变化，使我们能够阐明一个鲜为人知的基因TMEM167A的功能，展示了它如何在胰岛素分泌中发挥关键作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cnop教授强调了这项研究的更广泛影响，她说：“从干细胞生成胰岛素生成细胞的能力使我们能够研究罕见形式以及其他类型糖尿病患者的β细胞中哪些功能失调。这是一个研究疾病机制和测试治疗方法的非凡模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这项发现为何对罕见疾病之外的领域也至关重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果表明，TMEM167A基因不仅对产生胰岛素的β细胞至关重要，对神经元也至关重要。与此同时，该基因对许多其他细胞类型的重要性似乎较低。这一发现有助于阐明胰岛素生成和细胞存活过程中涉及的生物学步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员表示，这项工作还可以为更常见的糖尿病研究提供信息，目前全球有近5.89亿人患有这种疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资金和出版详情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究得到了英国糖尿病协会（Diabetes UK）、欧洲糖尿病研究基金会和诺和诺德基金会（Novo Nordisk foundation）、ULB基金会、FNRS、FRFS-WELBIO、弗兰德斯研究基金会（FWO）和科学卓越中心（EOS）计划的支持。De Franco博士得到了NIHR埃克塞特生物医学研究中心的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究论文题为“隐性TMEM167A变异导致新生儿糖尿病、小头畸形和癫痫综合征（Recessive TMEM167A variants cause neonatal diabetes, microcephaly and epilepsy syndrome）”，发表在《临床研究杂志》（The Journal of Clinical Investigation）上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（背景延伸：新生儿糖尿病（Neonatal diabetes mellitus, NDM）是一种罕见的糖尿病，发生在出生后6个月内。根据发病原因，NDM可分为暂时性新生儿糖尿病（Transient neonatal diabetes mellitus, TNDM）和永久性新生儿糖尿病（Permanent neonatal diabetes mellitus, PNDM）。该疾病的诊断和治疗对婴儿的健康至关重要，需要专业的医疗团队进行评估和管理。——来源：UpToDate）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（背景延伸：CRISPR（Clustered Regularly Interspaced Short Palindromic Repeats）是一种基因编辑技术，全称为“规律成簇的间隔短回文重复序列”。 CRISPR技术源于细菌防御病毒和外源DNA的免疫系统，通过Cas（CRISPR-associated）蛋白识别并切割与CRISPR序列互补的DNA序列，从而实现对特定基因的编辑。——来源：《自然》杂志）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="content-image" data-src="https://q9.itc.cn/q_70/images01/20250407/75c98ed8732f40a6b584644f9056d792.png"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
    &lt;/section&gt;
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>SOHU</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 04:28:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiiwFBVV95cUxQUUhTb0VDeC1PS0Y1aWpWQ0FxZnZ3UUZsVjhmOFB0X25vbnJjSFNmcUhnZWw2ODBsTi1SdG5MR2w3MHZ1MlowSFZaVWhqdVpndG1Va1k2RkZiZTJBci1pN1otc2M5bjBsMy1Kd09XWEl1Rk5vQk9lSkZvbDNrY2hydzhOY1ZySWtJVFAw</guid></item><item><title>副流感病毒vs流感病毒，区别有多大？ - 中国网</title><link>http://union.china.com.cn/txt/2026-01/15/content_43334755.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article"&gt;
                
                &lt;p&gt;据中疾控微信公众号消息，副流感病毒和流感病毒，虽然名字只差一个字，听起来像“兄弟”，但实际上它们是两种完全不同的病毒，从“出身”到“本领”再到“对付方法”都大不一样。秋冬是呼吸道疾病高发季，很多人分不清两者，误把副流感病毒感染当流感病毒感染处理，因而了解这两种呼吸道病毒的区别，能帮助大家更科学地认识和应对它们的感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出身不同：不是一家人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从“家族”上看，这两种病毒分属不同的病毒科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副流感病毒：属于副黏病毒科，由4个血清型组成。它的“变脸”能力远不如流感病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流感病毒：属于正黏病毒科，分为甲、乙、丙、丁四个型，其中甲型和乙型是每年引起季节性流感的主力。它最大的特点是“善变”，容易通过变异产生新的毒株，严重时可引起疾病流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易感人群与症状：各有“目标客户”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两种病毒攻击的重点人群和引发的症状有明显区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副流感病毒：“偏爱”婴幼儿和儿童，是导致孩子们患急性呼吸道感染（尤其是下呼吸道感染）的常见病原体。它可引起儿童“哮吼”（急性喉气管支气管炎），症状包括一种特殊的“犬吠样”咳嗽、声音嘶哑、喉鸣、呼吸困难等，常见于副流感病毒1型和2型的感染。而副流感3型的感染则会引起婴幼儿支气管炎和肺炎。成人感染后症状通常较轻，类似普通感冒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流感病毒：“无差别攻击”，各年龄段人群都可能中招。它的特点是来势汹汹，常导致突发高热（39-40℃）、怕冷、头痛、全身肌肉酸痛、乏力等严重的全身症状，而咳嗽、流鼻涕等呼吸道症状反而不是最突出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何预防与治疗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两种病毒在预防和治疗上有较大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副流感病毒：无疫苗，无特效药。治疗主要依靠对症支持，比如退烧、止咳，严重时可能需要吸氧、雾化等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流感病毒：有疫苗，有特效药。每年接种流感疫苗是预防流感最有效的手段之一。治疗方面，有奥司他韦和玛巴洛沙韦等特效抗病毒药物，在发病早期使用可以缩短病程、减轻症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日常如何防护？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两种病毒的传播途径相似，主要通过呼吸道飞沫和接触传播，因此一些基础的防护措施对预防两种病毒感染都至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勤洗手，不用未清洁的手触摸眼、口、鼻等部位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人群密集或通风不良的场所科学佩戴口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常开窗通风，保持室内空气流通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;养成良好的生活习惯，均衡营养、适度锻炼，增强自身抵抗力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单来说，儿童出现“犬吠样咳嗽、声音嘶哑”，需警惕副流感病毒感染；无论年龄，突发高热伴全身肌肉酸痛，需警惕流感病毒感染。面对这两种病毒，精准区分、及时就医则是科学应对的核心。别再被“一字之差”误导，科学防护，对症治疗，才能更好守护自己和家人的健康。&lt;/p&gt;

                &lt;p class="editor"&gt;【责任编辑：曹洋】&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;

        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国网</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 04:11:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMicEFVX3lxTE5OSHltYmZXVmwwaUQ1MFpqWTZCQXZWTE4ycTZMZ2ZSWHVFMWgtQ0RfT3c4TFkyT3AxdE5Sem9HaUIwUFRHX1RjWW9pUHg0eVFtMWk0akxGWTRkZzZlOHZZWW9aR1o5STZxdkZFcE5NbUU</guid></item><item><title>TCF7L2通过转录调控C1QB加剧癫痫海马突触修剪依赖性神经元损伤的机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115084936619.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Brain Research Bulletin》：TCF7L2 Transcriptionally Regulates 
C1QB to Exacerbate Synaptic Pruning-Dependent Neuronal Injury in the Epileptic Hippocampus&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对癫痫中补体C1QB异常表达及其转录调控机制不明的关键问题，揭示了转录因子TCF7L2可直接结合C1QB启动子区域并正向调控其表达。通过体内外实验证实，抑制Tcf7l2能有效逆转癫痫模型中海马区C1qb过表达，减轻小胶质细胞异常活化与突触吞噬，从而改善神经元损伤。该发现不仅阐明了TCF7L2-C1QB轴在癫痫致病过程中的新机制，更为靶向该通路的抗癫痫治疗策略提供了理论依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;癫痫作为一种常见的慢性神经系统疾病，全球患者人数超过7000万，其特征为反复发作的无诱因痉挛。尽管现有20余种抗癫痫药物可用于症状控制，但约三分之一患者对药物治疗反应不佳，因此探寻新的治疗靶点迫在眉睫。近年研究发现，神经炎症反应在癫痫发生发展中起关键作用，其中小胶质细胞（中枢神经系统主要免疫细胞）的异常活化及其介导的突触修剪（synaptic pruning）过程尤为引人关注。补体系统（complement system）中的重要组分C1q（由A、B、C三条多肽链构成）被证实参与小胶质细胞的吞噬活性，在阿尔茨海默病等神经退行性疾病中促进突触丢失。特别值得注意的是，C1q的B链由C1QB基因编码，在癫痫患者及动物模型的海马组织中呈现显著高表达，但其在癫痫中的具体作用机制尚未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，经典Wnt信号通路中的关键转录因子TCF7L2（transcription factor 7-like 2）在神经发育、突触可塑性及胶质细胞功能调控中发挥重要作用。前期研究表明TCF7L2可促进小胶质细胞活化，但其是否参与癫痫病理过程，特别是与C1QB之间存在调控关系，仍有待探索。南京医科大学附属儿童医院团队在《Brain Research Bulletin》发表的研究，正是针对这一科学问题展开系统研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员综合运用生物信息学分析、染色质免疫共沉淀（ChIP）、双荧光素酶报告基因检测、免疫荧光染色、蛋白质印迹（Western blot）、实时定量PCR、体外细胞模型（人小胶质细胞系HMC3）及体内动物模型（红藻氨酸诱导的C57BL/6J小鼠癫痫模型）等关键技术方法，其中动物实验均经南京医科大学动物伦理委员会批准（IACUC-2503056），细胞模型采用无镁细胞外液诱导的癫痫细胞模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果首先通过免疫荧光共定位分析证实，在癫痫小鼠海马区，C1qb与Tcf7l2表达均显著上调，且与神经元标志物NeuN及小胶质细胞标志物IBA1共定位，提示二者在癫痫病理环境下被特异性激活。尼氏染色显示癫痫小鼠海马区神经元数量减少、尼氏体密度下降，伴随小胶质细胞形态活化（胞体面积增大、分支端点增多、总分支长度增加）。通过CD68（吞噬标志物）/PSD95（突触后密度蛋白95）/IBA1三重荧光染色及Western blot检测，发现癫痫组小胶质细胞吞噬活性增强，突触蛋白PSD95和突触素（SYN）表达降低，表明异常突触修剪参与癫痫神经元损伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机制探讨方面，研究人员通过JASPAR数据库预测并在实验验证发现，TCF7L2可直接结合C1QB启动子区域（-380 bp至-371 bp）。双荧光素酶报告基因实验显示，TCF7L2过表达可增强C1QB启动子活性，而突变结合位点或敲低TCF7L2则逆转此效应。在HMC3细胞中，TCF7L2的敲降或过表达分别导致C1QB mRNA和蛋白水平的相应变化，进一步证实TCF7L2对C1QB的转录正向调控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体内功能验证中，研究人员通过腺相关病毒介导的Tcf7l2敲降（AAV-shTcf7l2）显著降低癫痫小鼠海马区C1qb表达，减轻小胶质细胞活化与突触吞噬，增加PSD95和SYN表达，改善神经元损伤及癫痫行为（Racine评分降低、发作次数减少）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论明确揭示TCF7L2通过直接转录上调C1QB表达，促进小胶质细胞异常活化与突触修剪，加剧癫痫海马神经元损伤。该研究首次建立TCF7L2-C1QB调控轴在癫痫中的致病作用，为理解癫痫发病机制提供新视角。讨论部分指出，尽管本研究在实验模型中获得重要发现，未来仍需在临床样本中验证该通路作用，并深入探究小胶质细胞对兴奋性/抑制性神经元突触的特异性吞噬模式。靶向TCF7L2-C1QB通路可能成为耐药性癫痫的潜在治疗策略，特别是针对神经炎症与突触失衡环节的干预具有重要转化意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:00:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE93X09SNVVBZms0TlpoRjBQNzlMSWxNVmlyN3Jkd2NLbWR3bXZsSHRRblR6ODhiRzdYYXdla21sc3dJQVFoSHo4d3oxUkRjZ3J3cTl3cmJZNElBYnFZV3lRcmpQSkxOQzJFZnJMVQ</guid></item><item><title>FGF21-下丘脑室旁核催产素-腹侧被盖区多巴胺系统对酒精摄入的负反馈调控新机制 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115084904525.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Proceedings of the National Academy of Sciences》：Negative feedback regulation of alcohol ingestion through the FGF21-PVH oxytocin-VTA dopamine system&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究揭示了肝脏分泌的FGF21通过激活下丘脑室旁核（PVHOXT）中的催产素神经元，促进其释放催产素至腹侧被盖区（VTADA），从而延迟激活多巴胺神经元，形成酒精摄入的负反馈调节通路。该机制在酒精依赖模型中被下调，而补充FGF21诱导型稀有糖（如D-阿洛酮糖）可恢复系统功能，减少酗酒行为，为酒精依赖的干预提供了新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;h3&gt;研究背景
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;酒精滥用是全球重大健康问题，但其生理调控机制尚不明确。纤维母细胞生长因子21（FGF21）已被发现可抑制酒精及简单糖类的摄入，但其中枢作用靶点及通路未被阐明。本研究聚焦FGF21通过下丘脑室旁核催产素神经元（PVH&lt;sup&gt;OXT&lt;/sup&gt;）调控腹侧被盖区多巴胺神经元（VTA&lt;sup&gt;DA&lt;/sup&gt;）的机制，探索其在酒精摄入负反馈中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;FGF21信号通过下丘脑OXT神经元抑制酒精摄入
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;通过构建OXT神经元特异性Klb基因敲除（OXT-Klb cKO）小鼠模型，研究发现其酒精偏好及摄入量显著增加。外源性注射低剂量小鼠FGF21（0.01 mg/kg）可模拟酒精诱导的FGF21升高，并依赖OXT神经元功能降低酒精摄入。舔食行为微观结构分析表明，FGF21-OXT系统通过减少饮酒频次（爆发次数）而非每次饮用量（爆发大小）抑制饮酒动机。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;酒精通过FGF21-OXT系统延迟激活VTA&lt;sup&gt;DA&lt;/sup&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;免疫组化及体内钙成像显示，酒精摄入后6小时，PVH&lt;sup&gt;OXT&lt;/sup&gt;和VTA&lt;sup&gt;DA&lt;/sup&gt;神经元被持续激活，且该激活依赖FGF21信号。利用GRAB-OXT传感器证实酒精或FGF21注射可诱导VTA内OXT释放，而VTA局部注射OXT受体拮抗剂（L-368,899）可阻断VTA&lt;sup&gt;DA&lt;/sup&gt;激活并增加酒精摄入。通过逆向病毒追踪技术，进一步明确PVH&lt;sup&gt;OXT&lt;/sup&gt;投射至VTA的神经元是调控酒精摄入的关键来源。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;酒精依赖模型中FGF21-PVH&lt;sup&gt;OXT&lt;/sup&gt;-VTA&lt;sup&gt;DA&lt;/sup&gt;系统下调
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;通过改良的“暗室饮酒”（DID）模型构建酒精依赖小鼠（DID 1wk），发现其虽维持酒精诱导的FGF21分泌，但PVH&lt;sup&gt;OXT&lt;/sup&gt;激活及VTA内OXT释放能力丧失，系统功能受损。此类小鼠表现为强迫性饮酒、持续饮酒及对高浓度酒精的偏好。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;FGF21诱导型稀有糖替代酒精的作用
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;补充D-阿洛酮糖等FGF21诱导型稀有糖可升高血浆FGF21水平，通过激活FGF21-OXT系统抑制酒精摄入。其作用不依赖GLP-1通路，且效果在停止干预后仍可持续。在酒精依赖模型中，D-阿洛酮糖可恢复系统功能，减少酒精偏好及摄入，并改善依赖行为。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;讨论与展望
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本研究揭示了FGF21-PVH&lt;sup&gt;OXT&lt;/sup&gt;-VTA&lt;sup&gt;DA&lt;/sup&gt;轴作为酒精摄入的生理性负反馈通路，其下调可能是酒精依赖的关键机制。FGF21诱导型营养素（如D-阿洛酮糖）或成为酒精依赖的补充治疗策略。未来需进一步解析VTA&lt;sup&gt;DA&lt;/sup&gt;神经元亚群及投射靶点，并推动相关临床转化研究。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:43:13 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBoYUhMSXo4dkcxbmZqbVpBbk5qd3NqOGdHZXhXVkFzbW1wc3hmbDJISzdiazRsRmhNMEFwM1JrZEsxd1B5aDdBYTJGZmlVSmVUQUZkR0FDZlVKT2Y3dkxuc1BBOE82OTU4MHotbA</guid></item><item><title>【前沿】全球儿童心血管疾病30年演变趋势揭晓，沪京粤联合研究提示防控重心优化方向 - ByDrug</title><link>https://bydrug.pharmcube.com/news/detail/22d16cccbf45ecf7eb489c9012edd459</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;此次发表的研究论文题为《1992年至2021年全球儿童先天性和非先天性心血管疾病负担趋势》，由上海儿童医学中心荆泽宇、广东省人民医院苏展豪担任第一作者，上海儿童医学中心张浩教授、北京大学儿童青少年卫生研究所邹志勇教授担任通讯作者。研究团队通过对30年长周期数据的深度统计分析，发现全球儿童心血管疾病负担呈现显著的“一降一升”结构性转变特征。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;数据显示，过去30年间，受益于先天性心脏病（CHD）诊疗技术的进步及产前筛查体系的普及，全球儿童心血管疾病总体死亡率大幅下降55%，先天性心脏病救治成效确切。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span leaf=""&gt;但与之形成鲜明对比的是，非先天性心血管疾病（NC-CVD）的患病规模持续扩大，自1992年以来病例数增长约三分之一，意味着儿童期获得性心血管疾病的防控压力正不断上升。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;值得关注的是，研究进一步发现2019年后全球非先天性心血管疾病发病率出现加速上升趋势。研究团队分析认为，这一现象或与COVID-19大流行期间的病毒感染及公共卫生环境改变密切相关，提示临床需高度重视后疫情时代儿童心血管健康状况的波动变化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>ByDrug</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:41:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE1vMWdOQjJWSENoLW9pWG1BNzEyNkxuS2Z4Z3ppTXFkSWVGeEZleUYzRjlQX2hyUFRXR1otSGtKUTFIRFd1RHBkeFI2dmZJUjExRnUycVl1QTVFSWx5SmM1RjZwZzhnbTlyQkxveUt5Q2ZtQVNkOGd6UGRDckpHUQ</guid></item><item><title>“别起猛了”，冬季可以允许自己赖床10分钟 - 羊城晚报</title><link>https://health.ycwb.com/2026-01/15/content_53909640.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main_article img" id="imgshow" data-pswp-uid="1"&gt;
						
					    
							&lt;p&gt;近期，湖北武汉58岁的高血压患者王生（化名），因闹钟一响便猛然坐起突发眩晕。“别起猛了”，医生给出的调整建议，冬季醒来先在床上缓10分钟，做做手脚伸展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;猛然起床或加重心脑血管风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么起床不能起太猛？1月12日，北京大学第六医院神经内科主任医师袁俊亮向记者表示，醒来后不宜起得太猛，主要是因为人体在睡眠时处于低代谢、低血压状态，突然起身会导致血液因重力迅速向下肢聚集，造成脑部短暂供血不足，引发头晕、眼黑甚至晕厥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尤其在冬季，室内外温差大，血管遇冷收缩，更易诱发血压剧烈波动。”湖南省人民医院心内科副主任医师范文娟进一步强调，人在睡眠中心脏和心血管处于相对放松状态，突然起身会使身体从休息状态快速切换到活动状态，心脏需瞬间增加泵血量，血管也需快速调节血压。这可能导致血压和心率波动过大，增加心脏负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁俊亮补充，睡眠时颈部和脊柱肌肉处于松弛状态，突然起身或快速转动头部，使得颈部和脊柱肌肉在松弛状态下骤然受力，也可能导致拉伤或关节错位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这些人群需要缓慢起床&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缓慢起床是一种简单却有效的健康习惯，能为身体提供必要的适应时间。哪些人群需要缓慢起床？袁俊亮表示，中老年人、高血压、糖尿病及心血管疾病的患者建议“缓慢起床”，他们因血管弹性下降或调节功能受损，清晨血压波动大，猛然起身易诱发心梗、脑卒中或晕厥。低血压患者（尤其是体位性低血压者）则可能因血压骤降出现头晕甚至晕倒。此外，作息不规律者生物钟紊乱，血管对温度变化更敏感，也需缓冲过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁俊亮谈道，其他如前列腺问题男性，应避免憋尿后突然起身引发迷走神经反射导致晕厥；有抑郁倾向者通过缓慢起床、接触光线和轻度活动，有助于情绪调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学赖床唤醒全身&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚睡醒时，人体苏醒需要一个从“休眠”到“启动”的过渡期。“赖床”能给心血管系统争取一个适应过程，也是给全身肌肉关节一个苏醒的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“早晨赖床时，可以给自己5-10分钟唤醒身体。”范文娟建议，醒来后不要立即坐起，先用2-3分钟继续保持平卧位，进行简单的活动四肢，做脚踝绕圈、手臂伸展等轻柔拉伸并配合深呼吸，促进血液循环；接着2-3分钟将上半身撑起靠在床头或双腿下垂在床边静坐，让下肢和内脏的血管缓慢收缩，维持有效的循环血量；最后2-3分钟缓慢站立，温和激活大脑，再开始行走，让心血管系统逐步适应站姿下的供血需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖床虽有助于身体平稳过渡到清醒状态，但需注意适度。范文娟提醒，建议控制在15-20分钟内，过短难起效，过长反致昏沉；避免一睁眼就刷手机，以免蓝光和信息干扰情绪、加重焦虑；清晨是心脑血管事件的“高危时段”，血液粘滞度增加，赖床结束后，喝一杯温水补充水分，促进肠道的蠕动，避免用力排便。&lt;/p&gt;
							&lt;p class="space10"&gt;&lt;/p&gt;
							&lt;p class="author"&gt;&lt;span id="editor_baidu"&gt;编辑：李可欣&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;
							&lt;p class="ddf"&gt;&lt;/p&gt;

					&lt;/div&gt;
					 
					
					&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>羊城晚报</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:33:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE9vS3NPZS01LTBhYlNDck42WDNsVVJEcmFqY0M0UFJLa2ZBVWd0aFAxR2N5QW4xZDhYaVR2RGs4REd5NDR5WVhqRlROTE91Qkl4WmJRRW1pN0R4VGt3czBPZTZpdFcyZw</guid></item><item><title>峇株巴辖哈芝巴西尔路 | 后巷水沟失修养蚊 连现10蚊症成黑区 - 地方 - 民生特工队 - Sin Chew Daily</title><link>https://johor.sinchew.com.my/news/20260115/johor/7188388</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main-content"&gt;&lt;noscript&gt;&lt;p class="h2"&gt;&lt;span id="challenge-error-text"&gt;Enable JavaScript and cookies to continue&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Sin Chew Daily</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:10:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZ0FVX3lxTFBOa2J4TlVncjVlOEdzSDE2N1kzSjhOdC1IYVhjb1pIc0x4T1JSR0ZiVFJSWDlSWjJUN2tjaktWaHRyZkdhTmlUM2tPMVRWMDZqTVlJYWpTZUhWU3dMUjhKd3VNaFNvWFE</guid></item><item><title>血浆磷酸化tau蛋白作为神经元核内包涵体病的新型生物标志物：从症状前阶段到临床症状期的转化研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115085127132.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Drug Resistance Updates》：Plasma p-tau species are elevated in presymptomatic and symptomatic neuronal intranuclear inclusion disease&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对神经元核内包涵体病（NIID）缺乏有效生物标志物的临床难题，系统评估了8种血浆生物标志物在NIID、阿尔茨海默病（AD）和症状前NIID个体中的变化规律。研究发现磷酸化tau蛋白（p-tau181、p-tau217、p-tau231）、GFAP、NfL和α-syn在NIID患者中显著升高，其中p-tau217对区分NIID/症状前NIID与健康人群表现出最优诊断效能（AUC 0.814/0.848）。tau-PET首次在体证实NIID存在特征性脑区tau沉积，为理解该病tau病理机制提供了新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在神经退行性疾病研究领域，神经元核内包涵体病（NIID）作为一种由NOTCH2NLC基因GGC重复扩展引起的罕见疾病，其诊断和病理机制研究长期面临挑战。特别值得注意的是，NIID的痴呆主导亚型与阿尔茨海默病（AD）在临床表现上存在显著重叠，而目前针对NIID的特异性生物标志物研究却相对匮乏。更令人困扰的是，虽然既往研究提示脑脊液p-tau181在NIID中升高，但血液生物标志物在NIID特别是症状前阶段的变化规律尚属未知。这一知识缺口不仅阻碍了NIID的早期诊断，也限制了对疾病病理生理过程的深入理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为系统解决这一问题，中南大学湘雅医院研究团队在《Drug Resistance Updates》发表了创新性研究成果。该研究通过多中心队列设计，纳入87例NIID患者、147例AD患者、26例症状前NIID个体及136例健康对照，采用单分子免疫检测技术同时分析8种血浆生物标志物：Aβ&lt;sub&gt;40&lt;/sub&gt;、Aβ&lt;sub&gt;42&lt;/sub&gt;、神经丝轻链（NfL）、α-突触核蛋白（α-syn）、磷酸化tau蛋白181（p-tau181）、p-tau217、p-tau231和胶质纤维酸性蛋白（GFAP）。所有参与者均完成神经心理学评估，部分患者还接受了磁共振成像（MRI）、Aβ正电子发射断层扫描（Aβ-PET）和tau-PET检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要技术方法&lt;/strong&gt;：研究采用横断面设计，建立两个独立队列。通过单分子免疫检测（AST-Sc-Lite平台）定量血浆生物标志物，应用3.0T MRI进行脑结构成像，使用18F-MK6240 tracer进行tau-PET成像，并采用标准化神经心理学量表进行认知功能评估。统计学分析使用R软件完成，包括受试者工作特征曲线（ROC）分析和Spearman相关性检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;血浆生物标志物变化特征&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现，与健康对照组相比，NIID患者血浆p-tau217、p-tau231、p-tau181、α-syn、NfL和GFAP水平均显著升高。特别值得注意的是，p-tau物种在NIID与AD组间无统计学差异，而NfL在NIID中较高，GFAP在AD中更高。这种特征性的生物标志物谱为区分两种疾病提供了新依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;诊断效能分析&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p-tau217在区分NIID与健康对照时表现出最优诊断效能，曲线下面积（AUC）达0.814。联合六种显著改变的生物标志物可将诊断效能提升至AUC 0.913。值得注意的是，GFAP与NfL组合在区分NIID与AD时显示出良好鉴别能力（AUC 0.749），提示这两种标志物的联合应用具有重要临床价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临床相关性研究&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在痴呆主导亚型中，p-tau217水平与简易精神状态检查（MMSE）和额叶评估电池（FAB）评分呈负相关，表明其与认知损害严重程度相关。此外，GFAP水平与白质体积呈负相关，提示该标志物可能反映NIID脑白质损伤的病理过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;tau沉积影像学发现&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tau-PET成像显示，NIID患者脑内存在独特的tau蛋白沉积模式，主要分布于枕叶和颞极区域，而中脑黑质和红核等区域的摄取未达统计学显著性。这与AD典型的皮质tau沉积分布模式形成鲜明对比，为理解NIID的特异性tau病理提供了直观的影像学证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;症状前阶段生物标志物改变&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在症状前NIID个体中，p-tau181、p-tau217、p-tau231和GFAP水平已显著高于健康对照，其中GFAP和p-tau217的诊断效能尤为突出（AUC分别为0.852和0.848）。这一发现表明，tau病理和星形胶质细胞激活在NIID临床症状出现前即已启动，为早期干预提供了重要时间窗口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论与意义&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次系统描绘了NIID的血浆生物标志物谱系，揭示了p-tau物种特别是p-tau217在NIID诊断中的重要价值。症状前阶段即出现的生物标志物改变，为NIID的早期诊断和疾病监测提供了新工具。tau-PET证实的脑区特异性tau沉积，挑战了传统认为NIID不伴tau病理的观点，提示polyG蛋白可能通过液相分离等机制间接导致tau异常聚集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的临床意义在于建立了NIID的无创诊断方案，特别是症状前诊断标志物的发现，使得在临床症状出现前识别高危个体成为可能。此外，研究提出的生物标志物组合为区分NIID与AD提供了实用工具，有望改善临床鉴别诊断的准确性。从机制研究角度，这些发现为深入探索NIID中tau病理的发生机制开辟了新方向，对理解polyG蛋白病的共同病理生理过程具有重要启示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，本研究发现的NIID中tau沉积不伴Aβ病理的特征，为理解tau蛋白病的异质性提供了新视角。未来研究需要进一步阐明polyG与tau蛋白的相互作用机制，以及不同p-tau物种在NIID自然史中的动态变化规律，从而为开发针对性的治疗策略奠定基础。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:06:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA0bTlGT1h1TVI1T2JHR0s4TGxKajNZZ2MxY2ltQkIzbnJBNklKN2FhR25lQWNSZlRhczgwOEJua0J4RFUwb1RlU0JfSE52eG91U1VkRkFBSURRVFp6ekh1bjRvX2s1VWhDb2wzbw</guid></item><item><title>EB病毒与ANO2交叉反应性T细胞在多发硬化症中的致病机制及临床意义 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115084649822.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Cell》：Anoctamin-2-specific T cells link Epstein-Barr virus to multiple sclerosis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述系统阐述了Epstein-Barr病毒（EBV）核抗原1（EBNA1）与钙激活氯通道蛋白2（ANO2）之间的分子模拟机制在多发性硬化（MS）发病中的关键作用。研究通过单细胞测序、动物模型和临床样本分析，揭示了EBNA1特异性CD4+T细胞与ANO2的交叉反应性，证实这种交叉反应可加剧实验性自身免疫性脑脊髓炎（EAE）严重程度。研究发现ANO2在小脑、下橄榄核和隔区血管内皮高表达，为理解MS的免疫病理机制提供了新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;h2&gt;T细胞反应靶向ANO2并在MS中升高
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;研究采用抗原偶联磁珠刺激结合干扰素（IFN）γ/白细胞介素（IL）-17A/IL-22 FluoroSpot技术，检测多发性硬化（MS）患者对ANO2的T细胞反应。结果显示，未经治疗的MS患者（MS-Un）和那他珠单抗治疗的MS患者（MS-Nat）对ANO2&lt;sub&gt;79-168&lt;/sub&gt;的T细胞反应显著高于健康对照（HC）和其他神经系统疾病（OND）患者。特别是MS-Nat患者对ANO2&lt;sub&gt;79-168&lt;/sub&gt;的IL-17A和IL-22反应明显升高。受体操作特征（ROC）分析表明，基于IFNγ/IL-17A/IL-22对ANO2&lt;sub&gt;79-168&lt;/sub&gt;的反应可有效区分MS患者与对照。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;ANO2不同区域的T细胞反应在MS患者中升高且主要为CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;IFNγ&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;研究进一步检测了ANO2其他区域（ANO2&lt;sub&gt;1-275&lt;/sub&gt;、ANO2&lt;sub&gt;409-525&lt;/sub&gt;和ANO2&lt;sub&gt;750-1,003&lt;/sub&gt;）的T细胞反应。发现MS-Un和MS-Nat患者对这些区域的T细胞反应均高于OND和HC。细胞内细胞因子染色（ICS）和流式细胞术证实了FluoroSpot结果，MS-Nat患者中ANO2特异性CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;IFNγ&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞数量显著增加。相关性分析显示ANO2 T细胞反应与EBNA1反应呈正相关，而与巨细胞病毒（CMV）反应无相关性。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;ANO2抗体和T细胞反应在MS患者中相关
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;对713例MS患者和722例对照的血浆样本进行分析，发现MS患者中针对ANO2&lt;sub&gt;134-153&lt;/sub&gt;（与EBNA1&lt;sub&gt;430-440&lt;/sub&gt;有同源性）的抗体水平显著升高。在MS-Nat患者亚组中，ANO2&lt;sub&gt;79-168&lt;/sub&gt;IFNγ&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞反应与抗ANO2&lt;sub&gt;135-149&lt;/sub&gt;IgG呈正相关。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;ANO2&lt;sub&gt;1-275&lt;/sub&gt;和EBNA1&lt;sub&gt;380-641&lt;/sub&gt;免疫可在体内引发交叉反应性CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞反应
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在C57BL/6、非肥胖糖尿病（NOD）和SJL/J小鼠中，ANO2&lt;sub&gt;1-275&lt;/sub&gt;或EBNA1&lt;sub&gt;380-641&lt;/sub&gt;免疫可诱导强烈的CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞和IgG反应，并存在交叉反应。特别是在SJL/J小鼠中，ANO2&lt;sub&gt;1-275&lt;/sub&gt;免疫可引发对EBNA1&lt;sub&gt;380-641&lt;/sub&gt;的交叉反应性T细胞反应，反之亦然。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;ANO2&lt;sub&gt;1-275&lt;/sub&gt;预免疫导致EAE严重程度增加
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在SJL/J小鼠中，预先免疫ANO2&lt;sub&gt;1-275&lt;/sub&gt;再诱导实验性自身免疫性脑脊髓炎（EAE），可导致疾病严重程度增加，表现为EAE评分升高、疾病持续时间延长、累积残疾评分增加和复发频率增高。ANO2&lt;sub&gt;1-275&lt;/sub&gt;/PLP免疫小鼠脊髓中CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞数量显著增加，并趋向有更高的中性粒细胞和单核/巨噬细胞。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;成年小鼠ANO2&lt;sub&gt;1-275&lt;/sub&gt;预免疫诱导非典型EAE表型
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在6月龄成年SJL/J小鼠中，ANO2&lt;sub&gt;1-275&lt;/sub&gt;预免疫导致更多小鼠出现非典型EAE表型，特征为下行性瘫痪、协调障碍、平衡失调和痉挛样发作。免疫荧光染色显示ANO2&lt;sub&gt;1-275&lt;/sub&gt;组小鼠中枢神经系统（CNS）脱髓鞘显著增加，海马区激活的小胶质细胞/巨噬细胞（Iba1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;）增多。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;ANO2在血管内皮中共定位CD31，并在小鼠小脑、ION和隔区表达
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;RNAscope和iDISCO三维成像显示，Ano2转录本和蛋白在小脑、下橄榄核（ION）和隔区表达。ANO2与CD31有明显的血管共定位模式，在小脑、隔区和ION的共定位率分别为76%、85%和72%。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;过继转移ANO2特异性T细胞导致ANO2高表达区域血浆外渗
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;过继转移MOG特异性T细胞联合ANO2特异性T细胞（均GFP阳性）到GFP阴性小鼠，发现在EAE发病时，ANO2 T细胞可追踪到小脑和颈髓，这些区域此前观察到血浆外渗和ANO2表达。单独转移ANO2特异性T细胞既不诱发疾病，也不引起血脑屏障（BBB）渗漏。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;ANO2特异性T细胞可直接靶向表达ANO2的胶质细胞
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;体外共培养实验显示，ANO2特异性静息T细胞可诱导成熟少突胶质细胞（MOLs）和少突胶质前体细胞（OPCs）的caspase-3/7激活，表明具有直接杀伤作用。而星形胶质细胞、神经元和小胶质细胞仅早期出现短暂的caspase-3/7信号，未导致靶细胞数量减少。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;交叉反应性ANO2和EBNA1 TCRVβ CDR3b链在独立数据集中重叠
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;单细胞T细胞受体（TCR）测序显示，55个EBNA1/ANO2交叉反应性TCR克隆型中，有20个在其他已发表的MS患者血液和脑脊液TCR repertoire数据集中检测到。这些交叉反应性T细胞不具有保守的氨基酸序列相似性，表明其TCR repertoire具有多样性。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;EBNA1和ANO2反应性T细胞具有不同的细胞毒性和活化表型
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;单细胞转录组分析将抗原特异性CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞分为7个亚群："活化型"、"慢性细胞毒性型"、"细胞毒性型"、"炎症型"、"代谢型"、"非活化型"和"增殖型"。ANO2特异性和EBNA1/ANO2交叉反应性T细胞主要表现为活化型和细胞毒性型转录特征，高表达CXCR3、CCR6、颗粒酶和穿孔素等与CNS迁移和杀伤能力相关的分子。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;讨论
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究证实ANO2是MS中T细胞反应的重要靶点，且与EBNA1存在交叉反应。这种交叉反应性可能是EBV感染导致MS发病风险增加的重要机制之一。ANO2在CNS血管内皮的特异性表达，为理解免疫细胞如何靶向CNS提供了新线索。研究为开发针对EBV-ANO2交叉反应性T细胞的免疫治疗策略提供了理论基础。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:02:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1Pa0hFVExwTmJkQjRnMzRCZ3lWTjAtX29MQlllbEwwTUs1RF9GRFg5TENkSmtOdzBtc0RTS1BYWGhzbGpwR3ozRWxrdl9ZN0w5U1pCeTBLVjROZzVaQ2ZwQ3NUd0o0clZramtyLQ</guid></item><item><title>婴儿肠绞痛的潜在风险因素与长期健康影响：一项基于全国人口的队列研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115040235985.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Scientific Reports》：Risk factors and long-term outcomes of infantile colic: A nationwide population-based study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对婴儿肠绞痛这一常见但病因不明的早期疾病，利用台湾全国出生队列大数据（n=115,146），首次系统揭示了新生儿期抗生素使用、剖宫产、母亲特应性疾病、重度抑郁障碍及肠易激综合征（IBS）是其重要风险因素，并发现肠绞痛患儿远期发生脑-肠互动障碍（DGBI）、注意缺陷多动障碍（ADHD）及特应性疾病的风险显著升高，为早期识别高危婴儿及制定干预策略提供了重要流行病学证据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在生命最初的几个月里，突如其来的、无法安抚的哭闹是许多新手父母面临的巨大挑战，这常常是婴儿肠绞痛的典型表现。尽管这种病症随着婴儿成长通常会自行缓解，但其背后的病因却一直笼罩在迷雾之中，更为重要的是，这种早期的困扰是否会成为未来健康问题的“预警信号”，是医学界持续关注的焦点。以往的研究虽有所探讨，但受限于样本规模或随访时间，难以全面揭示其风险因素与长期健康结局的关联。为了解决这一知识空白，由中国医科大学附属儿童医院领衔的研究团队，在《Scientific Reports》上发表了了一项大规模全国性人口队列研究，为我们深入理解婴儿肠绞痛的全貌提供了宝贵的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员利用台湾健康福利资料科学中心管理的“台湾母婴健康数据库”，纳入了2010年至2015年间出生的超过110万活产婴儿数据，并通过严格的诊断代码筛选和倾向评分匹配，最终确定了19,191名肠绞痛婴儿和95,955名匹配的对照婴儿，进行了长达5年的随访。这项研究主要依托于大型行政健康数据库的分析，关键方法包括利用国际疾病分类（ICD）代码进行病例识别、采用嵌套病例对照研究设计分析风险因素，以及运用Cox比例风险模型评估长期健康结局的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;风险因素分析结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过条件逻辑回归分析，研究发现婴儿肠绞痛的发生与多种围产期因素显著相关。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新生儿因素&lt;/strong&gt;：新生儿期（1月龄内）使用抗生素会显著增加婴儿肠绞痛的风险（调整后比值比aOR = 1.15）。这表明早期肠道菌群的扰动可能在肠绞痛的发病中扮演重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;母体因素&lt;/strong&gt;：剖宫产（aOR = 1.17）、母亲患有特应性疾病（aOR = 1.32）、母亲患有重度抑郁障碍（aOR = 1.35）以及母亲患有肠易激综合征（aOR = 1.35）均是婴儿肠绞痛的显著风险因素。这提示了分娩方式、遗传易感性（特应性）以及脑-肠轴功能异常可能共同影响婴儿的早期健康状况。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长期健康结局分析结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过对匹配队列进行2年及5年随访的Cox回归分析，研究揭示了婴儿肠绞痛与多种远期健康问题的关联。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;脑-肠互动障碍&lt;/strong&gt;：在2年随访中，肠绞痛患儿发生功能性便秘（调整后风险比aHR = 2.17）、功能性腹泻（aHR = 1.45）、肠易激综合征（aHR = 1.76）及其他功能性腹痛疾病（aHR = 1.27）的风险显著高于对照组。5年随访结果显示这种风险依然存在，尽管风险比略有下降，但仍具统计学意义。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;神经发育障碍&lt;/strong&gt;：婴儿肠绞痛与注意缺陷多动障碍的风险增加显著相关，在2年随访时风险尤为突出（aHR = 3.15），5年随访时风险依然存在（aHR = 1.20）。然而，研究未发现婴儿肠绞痛与自闭症谱系障碍存在显著关联。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特应性疾病&lt;/strong&gt;：肠绞痛患儿在2年（aHR = 1.17）和5年（aHR = 1.11）随访时，发生特应性皮炎、过敏性鼻炎和哮喘等特应性疾病的风险也显著高于对照组。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结论与意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项全国性的大规模队列研究证实，婴儿肠绞痛并非一个孤立的、自限性的功能性症状，而是与特定的围产期风险因素（如新生儿抗生素暴露、剖宫产、母亲相关疾病史）密切相关，并且可能是儿童期乃至学龄前期出现脑-肠互动障碍、注意缺陷多动障碍以及特应性疾病的一个重要早期标志。研究结果支持了肠道菌群失调、脑-肠轴发育异常以及免疫系统调节失衡在婴儿肠绞痛及其远期共病中的核心作用假说。这项研究的发现强调了在临床实践中对婴儿肠绞痛进行早期识别和风险分层的重要性，提示儿科医生在诊治肠绞痛婴儿时，应具备更全面的视角，关注母亲的心理健康及婴儿的远期发育轨迹，为实施可能的早期干预措施（如针对性使用益生菌）提供了理论依据，从而实现更为全面的儿童健康管理。尽管研究存在缺乏详细临床症状信息、潜在检测偏倚和随访时间仍需延长等限制，但其基于大规模真实世界数据得出的结论，无疑加深了我们对婴儿肠绞痛的理解，为未来的前瞻性干预研究指明了方向。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:32:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBCcU9mMklaN1ZMY2VESTgyUjVJWnRoNVN1NUtQOTJRWnRJT21aSmM5V0hXRlh3c3FwaGdDdVBqY0VwcVowRUhoaWg1ekpRQ0xMYnpQeXVCMS1DZTN2cUxWdFc2QTAweVZuZTRLWg</guid></item><item><title>微生物-代谢物轴在特发性少弱精子症中的机制探索及诊断价值研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115000408785.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Frontiers in Cellular and Infection Microbiology》：Comprehensive microbiome and metabolome analysis revealed the changes of semen microbial characteristics and metabolic phenotypes in patients with idiopathic oligoasthenozoospermia&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究通过16S rRNA测序和非靶向代谢组学技术，首次系统揭示特发性少弱精子症（IOA）患者精液微生物群落结构失调与代谢表型紊乱的关联特征。研究发现Dialister、Prevotella等核心菌群与肉碱、磷脂等关键代谢物存在显著相关性，并筛选出酪氨酸代谢、半乳糖代谢等关键通路。该多组学整合分析为IOA提供了新型非侵入性生物标志物组合和精准诊疗策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球约有六分之一的育龄人群受不孕症困扰，其中男性因素约占半数。特发性少弱精子症（Idiopathic Oligoasthenozoospermia, IOA）作为男性不育的主要病因，其发病机制尚未明确。本研究利用多组学技术对IOA患者精液样本进行微生物组与代谢组学整合分析，旨在揭示精液微生物特征与代谢表型的变化规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;材料与方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究纳入40例IOA患者和30例健康生育男性（HP），通过16S rRNA基因测序分析精液微生物组成，采用GC-MS/LC-MS联用技术进行非靶向代谢组学检测。利用Spearman相关性算法构建菌属-代谢物关联网络，并通过KEGG通路富集分析解析差异代谢物的生物学功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微生物组特征&lt;/strong&gt;：IOA患者精液微生物α多样性显著改变，其中单纯弱精子组（IOA-2）物种丰富度最高。在门水平上，拟杆菌门（Bacteroidetes）、厚壁菌门（Firmicutes）等四大菌门占比超90%。属水平分析发现普雷沃菌（Prevotella）在IOA各组中显著富集（P=0.036），而梭菌纲（Clostridia）在IOA-2组特异性富集（LDA&amp;gt;4.0）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;代谢组学特征&lt;/strong&gt;：OPLS-DA模型有效区分IOA-1/IOA-3组与HP组（VIP&amp;gt;1）。差异代谢物分析显示，IOA-1组中13-羟基十八碳酰肉碱（13-Hydroxyoctadecanoylcarnitine）和磷脂酰胆碱PC(22:6/0:0)表达量下降超10倍，而Porson等代谢物显著上调。KEGG富集分析提示酪氨酸代谢通路最为显著（p=0.0002），涉及L-甲状腺素等7种差异代谢物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多组学关联分析&lt;/strong&gt;：微生物-代谢物联合网络揭示Dialister与L-乙酰肉碱、丁香酸等能量代谢相关物质呈强负相关（|r|&amp;gt;0.6）。在IOA-3组中，拟杆菌属（Bacteroides）与1α,25-三羟基维生素D&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;等免疫调节代谢物显著正相关。网络拓扑分析识别出Dialister、Prevotellaceae_NK3B31_group等核心节点菌属可能通过微生物-代谢物轴调控精子发生微环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次绘制了IOA患者精液微生物-代谢物互作网络，发现普雷沃菌等机会致病菌的过度增殖可能通过诱导氧化应激、破坏血睾屏障等机制影响精子质量。差异代谢物主要富集于酪氨酸代谢、ABC转运蛋白等与精子能量供应和膜稳定性密切相关的通路。构建的微生物-代谢物组合诊断模型为IOA的早期筛查提供了新策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;局限与展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究的单中心设计和样本量限制可能影响结论普适性，未来需通过多中心大样本研究验证。16S rRNA测序在功能解析方面的局限性有待宏基因组学补充，而代谢物与精子质量的因果关系需进一步机制实验验证。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:28:05 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5FZ284V1hyZTY1ZG92b3VCaC1VeWNyeVYyYXZLY3JOMF9qUjlVNEtwY1NncEZQdDI2dlROajc5cUc3aUhuUVNJcG5HVFVzeUhnZ2pQbEJfSHZmeXJRTk9FR3FHc1B6SzZSY1BwRA</guid></item><item><title>综述：B细胞免疫与脑转移中的治疗机遇 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115000124426.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Frontiers in Immunology》：B cell immunity and therapeutic opportunities in brain metastases&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述系统阐述了脑转移(BrM)中B细胞的双重免疫调节作用，指出在血脑屏障(BBB)和免疫抑制微环境限制T细胞疗法疗效的背景下，通过靶向三级淋巴结构(TLS)、调控B细胞分化（如Bregs）及开发B细胞疫苗(BVax)等新兴策略，可为改善BrM患者预后提供新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;脑转移的独特免疫战场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑转移（BrM）作为成人中最常见的颅内恶性肿瘤，源自肺癌、乳腺癌、黑色素瘤等颅外原发肿瘤。尽管系统性癌症疗法和免疫疗法取得了进展，但脑转移患者的预后仍然很差，中位生存期十分不理想。这背后的核心原因在于中枢神经系统（CNS）独特的免疫和结构景观——血脑屏障（BBB）、特化的髓系细胞群体以及减弱的淋巴引流共同限制了免疫监视和有效治疗药物的递送。这使得在全身肿瘤治疗中取得革命性成功的免疫检查点抑制剂（ICIs）和嵌合抗原受体（CAR）-T细胞疗法，在脑转移中的获益相当有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何脑转移与众不同？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑转移的形成是一个多步骤的精密过程。循环肿瘤细胞（CTCs）必须经受住血行传播，在脑微血管中滞留，并穿越BBB。成功外渗后，转移细胞会利用现有的血管系统，并与大脑中的常驻细胞如星形胶质细胞和小胶质细胞发生复杂的相互作用。反应性星形胶质细胞起初会释放细胞毒性物质，但很快会转变为肿瘤支持表型，分泌白细胞介素-10（IL-10）、转化生长因子-β（TGF-β）等免疫抑制性细胞因子，促进免疫逃逸和微转移灶的生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大脑的免疫豁免状态由BBB等结构和功能屏障维持。BBB由通过紧密连接相连的脑血管内皮细胞、周细胞和星形胶质细胞终足共同构成，严格调控着血液与脑实质之间的分子和细胞 trafficking。在脑转移背景下，BBB的渗透性呈现异质性，这种变异性影响了免疫细胞浸润和治疗药物的渗透。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大脑的免疫景观依赖于常驻免疫细胞并选择性限制外周免疫细胞的进入。小胶质细胞和星形胶质细胞是主要的免疫哨兵，但其活化状态与外周巨噬细胞显著不同。在脑转移中，TGF-β1作为一个核心的免疫抑制协调者出现，它不仅抑制细胞毒性CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞的功能，还塑造B细胞在肿瘤微环境（TME）中的行为，可能促使B细胞向调节性B细胞（Bregs）表型分化，从而限制其抗原呈递能力和三级淋巴结构（TLS）的形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B细胞：抗肿瘤免疫的双刃剑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，免疫治疗研究主要集中在T细胞介导的机制上。然而，越来越多的证据表明，B细胞在独特的CNS肿瘤微环境中扮演着多面且未被充分探索的角色。除了产生抗体，B细胞还参与抗原呈递、细胞因子分泌以及TLS的形成。这些功能根据B细胞的分化状态和局部信号，既可以促进也可以抑制抗肿瘤免疫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在脑转移中，B细胞表现出功能异质性。一方面，具有抗原呈递和抗体产生能力的B细胞亚群展现出抗肿瘤潜力；另一方面，调节性B细胞（Bregs）能够放大IL-10驱动的免疫抑制并抑制T细胞活性。B细胞还能组织成TLS，其功能取决于细胞组成和细胞因子谱，可变异性地促进免疫活化或支持转移进展。值得注意的是，不同原发肿瘤来源的脑转移其免疫景观存在差异。例如，肺癌和黑色素瘤来源的脑转移往往具有更高的淋巴细胞活性和TLS特征，而乳腺癌来源的脑转移则更常以髓系细胞和中性粒细胞为主，淋巴细胞稀少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑转移中的免疫逃逸机制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑转移通过肿瘤内在信号和微环境重编程的汇聚来逃避免疫监视。一个核心轴涉及免疫检查点（如PD-L1）的上调，导致T细胞耗竭。细胞因子介导的抑制进一步削弱抗肿瘤免疫，肿瘤细胞和反应性星形胶质细胞分泌TGF-β、IL-10等因子，抑制细胞毒性T细胞功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细胞外囊泡（EVs）在免疫逃逸中也扮演关键角色。肿瘤来源的EVs可以携带肿瘤相关抗原，直接与B细胞相互作用，既能驱动B细胞活化、分化和抗体产生，增强抗肿瘤免疫，也可能抑制B细胞免疫，例如通过促使B细胞向Bregs分化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴免疫治疗策略及其挑战&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对脑转移，多种免疫治疗策略正在探索中：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;免疫检查点抑制剂（ICIs）：&lt;/strong&gt; 如抗PD-1/PD-L1抗体，在部分临床试验（如KEYNOTE-189, CheckMate 227）中显示出对伴有脑转移的非小细胞肺癌（NSCLC）患者的生存获益，但疗效不一致。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;肿瘤浸润淋巴细胞（TIL）疗法：&lt;/strong&gt; 从患者肿瘤中分离、扩增T细胞后再回输，在黑色素瘤等肿瘤中显示出持久的全身疾病控制，初步证据表明其对颅内病灶也可能有效。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双特异性T细胞衔接器（BiTEs）：&lt;/strong&gt; 如靶向DLL3的Tarlatamab，能同时结合T细胞（CD3）和肿瘤抗原，在小细胞肺癌（SCLC）伴稳定脑转移的患者中显示出初步疗效。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CAR-T细胞疗法：&lt;/strong&gt; 靶向EGFR/EGFRvIII、EpCAM、CD133等抗原的CAR-T细胞在临床前脑转移模型中显示出潜力，但其疗效高度依赖于递送途径（局部给药优于静脉给药），且面临持久性挑战。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;•&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疫苗策略：&lt;/strong&gt; 包括树突状细胞（DC）疫苗（如DCVax-L）和个性化多抗原DC疫苗，旨在教育患者自身的免疫系统攻击肿瘤，在脑胶质瘤和部分脑转移患者中显示出诱导免疫反应和延长生存的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;特别值得关注的是B细胞免疫疗法（如B&lt;sub&gt;Vax&lt;/sub&gt;）。这种策略通过体外使用CD40激动和细胞因子（如IFN-γ）刺激B细胞，使其负载肿瘤抗原后获得免疫刺激表型，增强其抗原呈递能力。在神经胶质瘤临床前模型中，B&lt;sub&gt;Vax&lt;/sub&gt;与放疗和PD-L1阻断联合使用，可显著增强肿瘤内CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞浸润和功能，甚至实现肿瘤清除并诱导免疫记忆。鉴于脑转移与原发性脑肿瘤在屏障破坏、髓系细胞主导等方面的相似性，B细胞疗法为脑转移治疗提供了互补于T细胞疗法的新途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前疗法的局限与未来展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前免疫疗法在脑转移治疗中仍面临诸多挑战：抗原表达的异质性可能导致免疫逃逸；免疫抑制性TME（包括免疫抑制性细胞因子、髓系细胞等）阻碍疗效；BBB/BTB限制了治疗药物的有效递送；治疗反应往往缺乏持久性；以及潜在的毒性（如免疫相关脑水肿、细胞因子释放综合征CRS）。此外，脑转移患者在临床试验中代表性不足也限制了治疗策略的普适性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B细胞基于其抗体产生、抗原呈递、细胞因子分泌和TLS形成等多重功能，在抗肿瘤免疫中扮演着复杂而关键的角色。在脑转移这一特殊的免疫环境中，理解B细胞如何适应和发挥作用，揭示其免疫刺激和免疫调节能力的平衡，对于开发新的治疗策略至关重要。通过克服TGF-β等介导的B细胞抑制，或利用工程化B细胞（如B&lt;sub&gt;Vax&lt;/sub&gt;）来增强抗原呈递和T细胞活化，有望为克服当前T细胞中心疗法的局限性、改善脑转移患者预后开辟新的道路。未来的研究需要更深入地描绘脑转移中B细胞亚群的精确组成和空间分布，并推动针对B细胞的创新疗法进入临床评估。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:25:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBfa3NXbHRJWjI4UlV4SmphSFh4Q0xxYkZ4Sjl2dU1qVHl4X2pUWEVGQ3FaN3ZnUTNoYXpCU0RRbjB6XzdLLTNQWFBXS05hN0NMTVVZcDAwN21GSUNFZlQzOHBPS2ZmMTRWYk5mWQ</guid></item><item><title>弥合免疫鸿沟：伦敦东北部正统犹太学龄儿童疫苗接种计划实施局限性的定性评估 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115001629819.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Vaccine》：Mind the gap: A qualitative assessment of limitations in school-age immunisation programme delivery for Orthodox Jewish children in northeast London&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本文针对伦敦哈克尼区正统犹太（OJ）学龄儿童疫苗接种覆盖率低、疫情后恢复缓慢的问题，通过定性评估国家脊髓灰质炎和麻疹事件响应（2022–24年），揭示了独立信仰学校是疫苗计划递送的关键缺口，并探讨了初级保健主导的补种策略及通过社区组织分委派协调以弥补缺口的潜在路径，对改善疫苗公平可及性具有重要意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在英格兰，学龄儿童的常规免疫接种主要通过学龄免疫服务（SAIS）提供者在学校内进行，这种集中接种的方式为家长提供了便利，也减轻了初级保健的压力。然而，伦敦东北部哈克尼区的疫苗接种覆盖率一直较低，并且在COVID-19大流行之后，其覆盖率恢复速度远低于伦敦和英格兰的整体水平。这一现象引起了研究人员的关注。哈克尼区拥有欧洲最大的正统犹太（Haredi）社区，该社区大多数儿童就读于独立的信仰学校。这使得学校本应成为疫苗递送的关键环节，但现实却可能存在着巨大的“免疫鸿沟”。那么，这些独立信仰学校在疫苗计划递送中究竟扮演着什么角色？是否存在服务缺口？这些缺口又如何影响了学龄儿童，尤其是正统犹太青少年，获得公平疫苗接种的机会？为了厘清这些问题，由Ben Kasstan-Dabush、Tehseen Khan、Vanessa Saliba和Tracey Chantler组成的研究团队开展了一项深入的定性研究，其成果发表在《Vaccine》期刊上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员巧妙地利用了2022年至2024年间为应对伦敦脊髓灰质炎病毒和麻疹传播而开展的国家级公共卫生事件响应作为研究背景。他们采用定性评估方法，收集了来自公共卫生专业人员、医疗保健从业者、社区合作伙伴以及正统犹太家长的深度半结构化访谈数据（n=53）。此外，团队还在伦敦东北部的疫苗补种诊所进行了实地观察（n=11次访问），并借此机会与前来接种的家长进行了更多聚焦式和机会性访谈（n=43）。这种多角度、迭代的研究设计使得评估能够实时进行，并深入探究了学校在支持常规和补种疫苗计划递送方面的更广泛作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果揭示了严峻的现实。首先，通过独立信仰学校递送补种疫苗信息的方式非常有限。参与事件响应的公共卫生专业人员强调，确保100%的接种邀请是提高覆盖率的前提。然而，尽管要求所有学校（包括独立学校）向家长分发疫苗信息信函，却没有机制确认信件是否真正送达。接受访谈的家长普遍表示没有通过学校收到相关邀请。一位家长甚至表示，如果学校能发送“严肃的”信件或提供校内接种，他们会非常重视。这反衬出学校渠道的缺失。更值得注意的是，许多家长在补种诊所才得知其年龄较大的青少年子女也有资格接种NHS推荐的疫苗，如含IPV（脊髓灰质炎灭活疫苗）的疫苗。这表明信息传递系统存在根本性断裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，针对这一缺口，初级保健网络尝试通过举办晚间外展诊所来为正统犹太青少年提供补种机会。虽然这种努力受到家长欢迎（有家长提到校内接种曾很便利，且晚间诊所适应了犹太学校放学晚的特点），但研究发现，这些外展诊所的宣传和实际服务存在选择性。诊所主要推广“离校前加强针”（如Td/IPV, Men ACWY）和MMR补种，却刻意省略了人乳头瘤病毒（HPV）疫苗。医疗从业者解释，这是基于对社区性行为规范的假设，认为HPV疫苗“不相关”。这种做法导致青少年及其家长未能获知他们有资格接种的全部疫苗，造成了信息和服务的不平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对SAIS提供者难以与独立学校建立联系的困境，研究参与者提出了一种潜在的解决方案：通过分委派（sub-commissioning）模式，让熟悉正统犹太社区的组织（如社区志愿者快速响应服务“Hatzolah”）承担协调角色，负责与独立学校沟通，为SAIS提供者进入学校铺平道路，或者直接参与疫苗管理。这种“基于地点”的策略旨在利用现有社区网络和信任关系来弥补系统性的服务递送缺口。然而，尝试委派“Hatzolah”的合作一度停滞，突显了厘清服务委派中责任归属的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论明确指出，伦敦东北部独立信仰学校存在的疫苗计划递送局限性，可能是导致哈克尼区学龄疫苗接种覆盖率欠佳、疫情后恢复缓慢的一个重要因素。当SAIS提供者无法通过学校途径递送疫苗时，系统性的碎片化使得初级保健团队难以有效填补空白。研究人员强调，必须加强系统建设，确保每一位符合条件的儿童都能通过可及的途径获得疫苗接种邀请。随着英格兰综合护理委员会（ICB）获得制定“基于地点”的健康服务计划的授权，探索创新的分委派模式，让社区伙伴组织协助学校疫苗递送，或许是明确责任、弥补免疫鸿沟、最终实现疫苗公平可及性的关键一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要研究方法概述：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究核心采用定性研究方法。数据主要通过深度半结构化访谈（n=53）获取，受访者包括公共卫生专业人员、医护人员、社区合作伙伴及正统犹太家长。此外，辅以在疫苗补种诊所（n=11次访问）进行的实地观察，并在此期间对就诊家长进行了补充性的聚焦访谈和机会性访谈（n=43）。研究背景嵌套于对伦敦脊髓灰质炎（2022年）和麻疹（2023-24年）事件响应的实时评估中。样本采用滚雪球抽样，主题指南针对不同参与者群体定制，分析结合了演绎和归纳法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1. 通过独立学校递送补种疫苗信息的局限性：事件响应评估&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评估表明，独立的正统犹太学校是疫苗计划递送的关键缺口。公共卫生专业人员指出，哈克尼约有20所正统犹太学校长期拒绝SAIS提供者进入。家长访谈证实，他们未通过学校收到疫苗信息或邀请。社区合作伙伴描述与这些学校协调需耗费大量精力。即使有州资助的犹太学校支持接种，也强调学校自身倡导（如在同意书包裹中加入支持信）的重要性，但这本身对学校而言是资源负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2. 初级保健对学龄人群的外展：常规青少年疫苗计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为对本评估结果的响应，一个初级保健网络为正统犹太青少年举办了晚间外展补种诊所。家长对此表示欢迎，并提及过去校内接种的便利。然而，诊所观察和访谈发现，医护人员基于对社区性规范的假设，未向青少年提供HPV疫苗接种，导致服务提供不完整，家长未能获知全部可接种疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.3. 通过分委派递送路径与独立学校建立关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为解决SAIS与独立学校关系缺失的问题，参与者提出可分委派正统犹太社区组织（如“Hatzolah”）担任协调员或直接提供接种服务，特别是考虑到高年级学生接种时对男性接种人员的潜在需求。目标是利用已嵌入学校的社区组织来建立联系、协调接种，但这需要明确的服务合同和责任分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论与讨论：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究揭示了伦敦东北部正统犹太独立信仰学校在学龄免疫服务递送中存在显著障碍，这可能是哈克尼区青少年疫苗覆盖率恢复缓慢于伦敦及英格兰整体水平的原因。当学校不支持接种时，初级保健由于系统碎片化和缺乏相应激励，难以有效补位。初级保健主导的外展诊所虽有益尝试，但基于假设选择性提供疫苗（如省略HPV）会加剧不平等。研究强调，应确保所有家长都有机会与医护人员就所有推荐疫苗（包括HPV）进行沟通，而非直接被剥夺选择权。随着综合护理委员会（ICB）推行“基于地点”的医疗，分委派社区组织协调学校递送可能是一个有前景的创新模式，但必须清晰界定责任。此外，考虑要求所有学校（包括独立学校）支持SAIS工作，或将其纳入教育标准评估体系，可能是强化疫苗覆盖率的系统性解决方案。未来需进一步研究SAIS提供者在疫情后时期面临的新挑战（如项目扩张、任务增加）对其实现公平覆盖能力的影响。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:16:11 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE4zc29qRjN4cXhOemRlcG1leXBDaTdtcy1kVnhsTURIYW1Va1JXaUJvS0c5NXBIZ0xzNk9mczVWNU1sS3d5SW14ajZYYmxxdEtMZThvUXhic2hYMXlwaTRiN3hMN2tJclo4b2xIbA</guid></item><item><title>甘油三酯-葡萄糖指数与身体圆度指数联合评估对中老年糖尿病患者心血管风险的预测价值：一项基于CHARLS的队列研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115000251491.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Frontiers in Nutrition》：Combined association of the triglyceride glucose index and body roundness index with cardiovascular disease in middle-aged and elderly persons with diabetes: a CHARLS-based cohort study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究发现，在中老年糖尿病人群中，高甘油三酯-葡萄糖指数（TyG指数，反映胰岛素抵抗IR）和高身体圆度指数（BRI，反映中心性肥胖）均显著增加新发心血管疾病（CVD）风险。联合评估TyG指数和BRI可更全面刻画代谢异常状态，其组合风险分层（高TyG&amp;amp;高BRI组风险增加123%）能为糖尿病心血管风险管理提供新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;糖尿病作为一种慢性代谢性疾病，是全球范围内导致死亡和残疾的主要原因之一，可使心血管疾病（CVD）风险增加2至4倍。胰岛素抵抗（IR）和中心性肥胖是糖尿病重要的病理生理机制。甘油三酯-葡萄糖指数（TyG指数）是评估IR的简便可靠的替代指标，身体圆度指数（BRI）则能更准确地反映内脏脂肪堆积和中心性肥胖程度。二者在糖尿病人群中常共存并相互促进，但其联合作用对CVD风险的预测价值尚待深入探讨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究基于中国健康与养老追踪调查（CHARLS）2011年至2018年的数据，纳入1010名基线无CVD的≥45岁糖尿病患者。TyG指数计算公式为ln[空腹甘油三酯（TG, mg/dL）×空腹血糖（FPG, mg/dL）/2]，BRI计算公式为364.2 - 365.5 × √[1 - (WC/(2π))/(0.5×H)&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;]（WC为腰围，H为身高）。以TyG指数中位数9.22和BRI中位数4.52为界，将参与者分为四组：低TyG&amp;amp;低BRI、高TyG&amp;amp;低BRI、低TyG&amp;amp;高BRI、高TyG&amp;amp;高BRI。主要结局为新发CVD（包括心肌梗死、中风、心力衰竭等），通过Cox比例风险模型评估个体及联合关联，并进行了亚组分析和敏感性分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中位随访7年期间，共251例（24.9%）参与者新发CVD。多因素调整后（模型3），与低TyG&amp;amp;低BRI组相比，低TyG&amp;amp;高BRI组和低TyG&amp;amp;高BRI组的CVD风险分别增加85%和123%。高TyG&amp;amp;低BRI组风险无显著增加。限制性立方样条分析显示TyG指数和BRI与CVD风险均呈非线性关系（TyG指数：总体p=0.030，非线性p=0.043；BRI：总体p&amp;lt;0.001，非线性p&amp;lt;0.001），阈值分别为8.649和3.613。未发现TyG指数与BRI存在显著的相加或相乘交互作用。亚组分析显示，联合效应在血脂异常亚组中存在交互作用（交互p=0.003）。BRI与性别、年龄等多个因素存在交互作用，而TyG指数未见类似现象。敏感性分析结果稳健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究证实TyG指数和BRI均是中老年糖尿病人群CVD风险的独立预测因子，且联合评估能显著增强风险预测能力。高BRI（反映内脏肥胖）对CVD风险的影响可能比高TyG指数（反映IR）更为突出，提示在糖尿病人群中，管理内脏肥胖对于心血管预防具有至关重要的意义。其机制可能与内脏脂肪释放游离脂肪酸和炎症因子，加剧IR、促进动脉粥样硬化有关。本研究局限性包括CVD结局基于自我报告可能存在偏倚、使用中位数而非临床切值分组、未发现显著统计学交互作用、结论外推性需进一步验证等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高TyG指数和高BRI与中老年糖尿病人群新发CVD风险增加显著相关，联合评估TyG指数和BRI可提高CVD风险预测能力。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:14:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5rc3hPSUI4XzA2SE1tTlV2WG1ReTRxN2swU2JZZzhUWGVEZ1hQUjdkVlZ3SlhtUGNRR2xyYWxfYU5jQkxHbm1FNGZZdzRleEU2WVc2dTEtS3dfckZnNDk3VkFQaW5GWDBEZkp1RA</guid></item><item><title>肝癌可逆转不药而愈？医生揭肿瘤消失3大关键 推荐3类天然食物护肝抗癌 - dushi.singtao.ca</title><link>https://dushi.singtao.ca/toronto/%E5%81%A5%E5%BA%B7/%E8%82%9D%E7%99%8C%E5%8F%AF%E9%80%86%E8%BD%AC%E4%B8%8D%E8%8D%AF%E8%80%8C%E6%84%88%EF%BC%9F%E5%8C%BB%E7%94%9F%E6%8F%AD%E8%82%BF%E7%98%A4%E6%B6%88%E5%A4%B13%E5%A4%A7%E5%85%B3%E9%94%AE-%E6%8E%A8%E8%8D%90/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="td-post-content"&gt;

	
         
		
 		            
        &lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;肝癌可不药而愈？有医生指出，过往有些肝癌病例，患者体内肿瘤竟能奇蹟地消失，个中有3大关键因素，帮助身体不靠药物也能自行战胜癌症。此外，医生也分享了3类天然护肝食物，加强排毒功能，从而帮助抗癌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;肝癌｜肝癌可不药而愈？医生揭肿瘤消失3大关键&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;胃肠肝胆科医生钱政弘在Facebook专页发文指，“肝癌自发性消失”指的是在没有接受手术、化疗、标靶或免疫治疗的状况下，肿瘤自行缩小甚至完全消失。根据医学文献统计，这类案例的发生率约落在1/60,000至1/140,000，自1956年以来，全球仅累积约百例报告，属于罕见的临床现象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;他表示，促使“肝癌自发性消失”背后有3大关键原因：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;1. 肿瘤缺血缺氧&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;肝癌细胞生长速度快，对血液与养分的需求极高。也因此，当肿瘤生长速度超过血管供应能力，或供血动脉因血栓、痉挛被阻断时，癌细胞会因缺氧、缺血而坏死。尤其生长在靠近肝脏表面的癌细胞更容易出现这种情况。文献中曾有记录，在洗肾、重大手术或大量出血后，因血流改变导致肿瘤自行萎缩的案例。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;2. 戒除致癌因素&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;长期饮酒和吸烟都是肝癌的重要致癌因素。医学文献中曾记载，一名63岁日本男性，肝癌肿瘤约6cm大，原本准备接受治疗，但在因骨折住院期间严格戒烟戒酒，竟连带让肝癌也指数回复正常。后续影像追踪更显示，肿瘤完全消失。医生推测，可能是戒除致癌物，加上手术后引发的全身性发炎反应，共同促进免疫系统抑制癌细胞。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;3. 诱发免疫反应&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;感染会促使身体释放大量的细胞激素（如肿瘤坏死因子 TNF-alpha、干扰素 Interferon、白细胞介素 Interleukins等），这些免疫物质不仅攻击细菌或病毒，也可能辨识并攻击肝癌细胞，启动抗肿瘤免疫反应。以往曾有一位59岁巴西男性，肝癌肿瘤达12cm，并已出现脾脏与腹腔转移，肝癌指数一度超过6万。在他感染新冠病毒后1个月，肿瘤竟缩小至6.3cm，一年后肿瘤更彻底坏死消失，癌指数回到正常。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;他强调以上并非证明肝癌可以不药而愈，而是希望鼓励患者重拾信心。抗癌历程漫长而艰难，面对洗肾、大出血或严重感染等，难免会使人灰心。但有时候这些严峻的状况，反而可能成为击退癌症的助力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;肝癌｜推荐3类天然食物护肝抗癌&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;钱政弘曾在节目分享指，肝脏当中有一种非常重要，负责提升免疫力、促进排毒解毒的物质“谷胱甘肽”。肝脏需要谷胱甘肽来代谢重金属、PM2.5、酒精和药物，将脂溶性的毒素改变成水溶性，从而能够随着胆汁和尿液排出体外；谷胱甘肽也有稳定自由基、抗氧化的功效。他建议大家通过日常饮食促进身体合成谷胱甘肽：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1264031" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2026/01/IMG_0652-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1264032" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2026/01/IMG_0653-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1264033" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2026/01/IMG_0654-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1264034" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2026/01/IMG_0655-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1264035" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2026/01/IMG_0656-600x600.png" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1264036" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2026/01/IMG_0658-600x597.jpeg" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1264037" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2026/01/IMG_0659-600x600.jpeg" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1264038" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2026/01/IMG_0660-600x597.jpeg" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1264039" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2026/01/IMG_0661-600x600.jpeg" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1264040" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2026/01/IMG_0662-600x600.jpeg" alt=""&gt; &lt;img class="alignnone size-medium wp-image-1264041" src="http://rtnews.singtao.ca/wp-content/uploads/rtnews/2026/01/IMG_0663-600x594.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;1. 十字花科蔬菜&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;富含硫化物，促进身体制造半胱胺酸，这是谷胱甘肽的关键成分，也是身体最容易缺乏的元素。常见的十字花科蔬菜包括西兰花、椰菜、羽衣甘蓝、芥菜、萝卜、长柄西兰花、芥兰菜芽。有研究发现，西兰花芽是其中硫化物含量最高的，硫化葡萄糖苷含量是椰菜花的100倍，最有效合成谷胱甘肽。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;2. 葱蒜类&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;包括青葱、大蒜、洋葱和韭菜，同样富含硫化物，特别是大蒜素，能够启动肝脏解毒酵素，帮助抗癌。生吃效果最好，烹调时间注意不要太长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;3. 蛋白质&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;包括鸡蛋、禽肉和鱼肉，优质蛋白质富含制造谷胱甘肽所需的完整胺基酸，直接提供半胱胺酸及前驱物，是最高效的补充来源。配合维他命B和硒元素，加强发挥抗癌作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class="s2"&gt;肝癌｜解构肝癌7大征兆&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;肝癌是香港10大癌症第5名，致命率更位居第3位，在2022年造成超过1400名港人死亡。根据医管局的资料，常见的原发性肝癌有“肝细胞癌”及“胆管细胞癌”。肝脏具有神奇的自我修复功能，即使只剩下一小部分能够工作，依然可以正常运作，因此肝癌早期病征并不明显。当肿瘤逐渐增大时可能有下列症状：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul class="ul1"&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;右上腹不适、腹痛&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;右肩疼痛：肝脏肿大会刺激横隔膜神经，而此处神经正好是连接右肩神经&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;食欲不振、体重下降、恶心和昏睡&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;上腹有硬块&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;皮肤和眼白呈微黄、皮肤痕痒: 因胆管被肿瘤阻塞，令胆汁色素在血液积聚, 引致黄疸&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;小便呈茶色、大便呈浅灰色&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li class="li1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;腹部积水&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="p1"&gt;&lt;span class="s1"&gt;T10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

                &lt;/div&gt;

        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>dushi.singtao.ca</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:00:56 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMi7gJBVV95cUxNZUlNMVZOWUxUX1RkM0U2aXlQcmllVWZKUy1lQTN4SzB3NnF6dHdmZHpzN0w2TlpKMUF6YWtMY0M0QlM4cjh1ZmRGUEJaYUpoSEVQR3BWMFlDNEltbDhON1RzbkhiNVk2cUJsdExoRlVweTNmNEIybXBqTDZvN2lOQzZGdWlZNDJWNjVVT1RaQ3U4UXpESmpvSjh4NHBIbEQ5NFNXMUlFYkYzeGlZaDRrM2Q1ZTdKSEVPT0gySmwyUWJKd1VuOTFWdjdDbU5yeHBRMU82TGpLUjZ3OGM4bGtqdWxQYzNrMnVNbFc4ajE0TEt4djlOZGwwMW12OEVqdTc4LTlockdfUS13cmhxQW95QmtqaTRaY0NFaFlnQ3ZpT2pRN04wZjV5R3lKNDI2eks1VXMzSTRDTnFWYmFqaFl0UzhkRnNSVnN1aEhjeW01NDh2YmdJVGFvS09PZUF6X3pNaUpRUEVsYnNoU2dWSHc</guid></item><item><title>丹麦首次在野生鸟类中检测到乌苏图病毒(2024)：揭示三种谱系共循环及其对公共卫生的潜在威胁 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260114045101638.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Scientific Reports》：First detection of Usutu virus in wild birds in Denmark, 2024&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对2024年丹麦野生鸟类中首次爆发的乌苏图病毒(USUV)感染事件展开系统调查。研究人员通过对149只死鸟（主要为乌鸫）进行病理学检查和RT-qPCR检测，发现56只乌鸫脑组织中存在高载量USUV RNA。全基因组测序揭示丹麦境内同时存在欧洲2型(EU2)、欧洲3型(EU3)和非洲3型(AF3)三种USUV谱系。该研究证实了USUV在北欧地区的建立，强调了对新发虫媒病毒加强监测的必要性，为预警西尼罗病毒(WNV)可能入侵提供了关键科学依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在欧亚大陆，一种名为乌苏图病毒(Usutu virus, USUV)的蚊媒病原体已悄然传播了近三十年。这种属于黄病毒科(Flaviviridae)正黄病毒属(Orthoflavivirus)的病毒，与更具知名度的西尼罗病毒(West Nile virus, WNV)亲缘关系密切。自2001年在奥地利野生鸟类中首次发现以来，USUV已扩散至欧洲多国，其典型特征是能在鸟类（尤其是乌鸫，学名Turdus merula）中引起致命性系统性疾病，导致种群数量显著下降。对人类而言，USUV感染大多无症状，但在免疫低下或老年人群中可能引发发热和神经系统症状。尽管USUV早已在丹麦的南部邻国德国存在多年，但直到2024年以前，丹麦本土始终未有该病毒现身的官方记录。然而，2024年这个被记录为丹麦史上第二湿润和第二温暖的年份，为蚊媒繁殖创造了绝佳条件，也为USUV的登陆与暴发埋下了伏笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年夏季，丹麦野生动物组织与哥本哈根大学兽医病理学系收到了超过千起关于虚弱或死亡乌鸫的报告，这拉响了警报。随之展开的系统性研究，首次证实了USUV在丹麦野生鸟类中的暴发，相关成果发表于《Scientific Reports》。研究团队对公众提交的149只死鸟（包括85只乌鸫）进行了详细的病理学检查和实验室检测。逆转录定量聚合酶链式反应(RT-qPCR)结果显示，85只乌鸫中有56只的脑组织样本呈USUV RNA阳性，且多数病毒载量极高（Ct值&amp;lt;20）。此外，在两只好斑啄木鸟(Dendrocopos major)和一只红鸢(Milvus milvus)的脑组织中也检测到低水平的USUV RNA（Ct&amp;gt;30）。对阳性乌鸫的进一步检测发现，其肝脏、肾脏以及泄殖腔和气管拭子中同样存在USUV RNA，表明病毒感染是全身性的。最为关键的是，对25个样本进行的全基因组测序（使用Illumina MiSeq平台）成功获得了20个高质量全长USUV基因组。系统发育分析揭示，丹麦境内同时存在三种USUV谱系：欧洲2型(EU2，14例)、非洲3型(AF3，5例)和欧洲3型(EU3，1例)。这些谱系分别与匈牙利、意大利、奥地利（EU2）以及英国、德国、比利时（AF3、EU3）的毒株亲缘关系最近。病理学观察显示，感染乌鸫普遍出现消瘦、脾脏肿大、颅内出血和充血等病变，与欧洲其他USUV疫情报告一致。此次疫情的暴发与2024年丹麦异常温暖湿润的气候以及创纪录的库蚊(Culex mosquitoes)密度高度相关，气候变暖可能加速了病毒在蚊虫体内的复制。研究指出，USUV的入侵路径很可能是通过候鸟迁徙引入，而非蚊媒的直接扩散，因为库蚊的活动范围有限。同时，检测到三种不同谱系强烈提示病毒存在多次独立传入事件。这项研究不仅记录了USUV在丹麦的首次暴发，更重要的是，它敲响了警钟：既然环境条件已允许USUV立足，那么其“近亲”WNV的入侵风险也随之大增。因此，持续加强对鸟类、蚊虫以及人类病例的监测，对于保障公共卫生和动物健康至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要技术方法概述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究主要应用了以下关键技术：1) 病毒基因组检测：采用病毒特异性RT-qPCR对鸟类脑组织等样本进行USUV和WNV RNA检测；2) 病理学检查：对提交的鸟类进行系统尸检，记录宏观病变并评分；3) 高通量测序与基因组组装：使用Illumina MiSeq平台对筛选出的USUV RNA阳性样本进行鸟枪法测序，通过生物信息学流程（包括TrimGalore、Kraken2、DIAMOND、MEGAHIT、metaSPADES等软件进行质控、分类和从头组装）获得全长USUV基因组，并对测序覆盖不全的区域辅以Sanger测序补洞；4) 系统发育分析：基于获得的全基因组序列，利用MAFFT进行比对，IQ-TREE构建最大似然系统发育树，分析病毒谱系来源与进化关系。所有测序数据源自2024年丹麦境内发现的死亡野生鸟类（主要为乌鸫）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;病毒基因组检测与流行病学特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对所有149只鸟类的脑组织样本进行RT-qPCR检测，WNV RNA均为阴性。但在85只乌鸫中，56只（65.9%）的脑组织检测到USUV RNA，且大部分呈现高载量（Ct值&amp;lt;20）。感染鸟类的性别和年龄未呈现明显规律。除乌鸫外，在两只好斑啄木鸟和一只红鸢的脑组织中也检测到低水平USUV RNA（Ct&amp;gt;30）。阳性乌鸫遍布丹麦大部分地区，南部病例数最多。对23只USUV阳性乌鸫的泄殖腔和气管拭子检测表明，其结果与脑组织定性相似，但在脑组织病毒RNA水平接近检测限时，拭子样本通常为阴性。对另外5只阳性乌鸫的肝脏和肾脏样本检测显示，病毒RNA水平与对应脑样本相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感染乌鸫的病理变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尸检发现，感染乌鸫普遍呈现消瘦、羽毛暗淡蓬乱或不完整、胃内容物空虚等共同特征。最常见的器官宏观病变包括脾脏肿大、颅内出血和充血。部分鸟类死前行为观察描述显示，常见表现为虚弱、淡漠，有时伴有神经系统症状（如协调障碍）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基因组测序与系统发育分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从25个乌鸫脑样本（Ct值12.4-27.4）中成功获得20个高质量USUV全长基因组序列（长度10933-11035 nt）。系统发育分析表明，14个样本属于EU2谱系，5个属于AF3谱系，1个属于EU3谱系。EU2样本与来自匈牙利、意大利和奥地利的序列聚在一起；AF5序列与来自英国、德国和比利时的毒株聚在一起；唯一的EU3毒株与德国的EU3毒株聚在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论与讨论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次证实了USUV于2024年在丹麦野生鸟类中，主要是乌鸫种群中引起暴发。异常温暖湿润的气候和高密度的库蚊种群可能是病毒在该国建立和传播的关键环境驱动因素。研究揭示了三种USUV谱系（EU2, AF3, EU3）在丹麦共循环的现象，强烈提示存在多次独立的病毒引入事件，最可能的引入途径是候鸟迁徙。病理学发现与欧洲其他USUV疫情报告高度一致。除了主要影响乌鸫外，病毒还在其他鸟类物种（好斑啄木鸟、红鸢）中低水平检测到，提示其宿主范围较广。值得注意的是，在感染乌鸫的泄殖腔和气管拭子中检测到病毒RNA，提示除蚊媒传播外，粪口传播途径可能也具有一定潜在意义，值得进一步研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次USUV疫情的发现具有重要的警示意义。历史经验表明，在一些欧洲国家，USUV的出现往往先于WNV的暴发，而WNV是欧盟规定的须通报疾病。丹麦的环境条件既然已能支持USUV的传播循环，那么WNV传入的风险也随之增加。因此，加强对这两种病毒的监测对于防范未来的公共卫生和动物健康风险至关重要。尽管USUV在人类中引起临床症状的病例相对罕见，且多集中于老年或免疫低下人群，但欧洲范围内由EU2谱系引起的人类感染病例呈上升趋势。因此，丹麦临床医生在诊治具有神经系统症状的患者时，应考虑到USUV感染的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，这项研究凸显了对新发病毒进行持续监测的重要性。虽然无法确定2024年是否是USUV传入丹麦的确切第一年，但多种因素（如近年乌鸫检测数量少、病毒在邻国和候鸟迁徙地的存在、以及丹麦多数地区检测到多种谱系）表明，病毒可能已存在一段时间。2024年的气候条件和蚊媒丰度很可能促进了USUV在丹麦的建立。此次疫情在表现上与欧洲其他描述相似：乌鸫种群数量下降、病理变化一致、并检测到三种不同的USUV谱系。鉴于该病毒对野生鸟类种群的影响、其人畜共患潜力以及其他欧洲国家USUV出现后WNV随之而来的先例，持续对鸟类、蚊虫和人类病例进行监测对公共和动物健康都至关重要。丹麦已通过参与欧盟项目加强了蚊媒监测，并提高了公众意识，这些措施对于未来应对类似新发传染病威胁具有重要意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:47:05 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE16aVlCLTNWOVdXT3EtTkN5UWhrQ2pKNjBOZzd5R1FsWG9EMHVrTEhDcHBSRHhjejZ1SGhwckg0ZDlseFBBU2hGX3BzbGxxcEotR05Wb2ZLbDlkWFBHUi1IbFlVV04yX0FvRmNzRQ</guid></item><item><title>肥大细胞糜酶（CMA1）作为围产期心肌病的新型诊断标志物：多组学整合研究揭示其特异性上调及临床意义 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115001206897.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Molecular &amp;amp; Cellular Proteomics》：An unbiased molecular characterisation of peripartum cardiomyopathy hearts identifies mast cell chymase as a new diagnostic candidate&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对围产期心肌病（PPCM）这一罕见且缺乏特异性治疗手段的妊娠相关心力衰竭疾病，通过整合深度蛋白质组学、单核转录组学及空间转录组学分析，首次发现肥大细胞特异性蛋白酶糜酶（CMA1）和羧肽酶A3（CPA3）在PPCM心肌组织中特异性上调，而非围产期扩张型心肌病（NPCM）及健康对照中未见类似变化。研究人员进一步通过体外实验证实CMA1直接诱导人心肌细胞病理性表型改变，并在独立队列血清蛋白质组学数据中验证了CMA1对PPCM患者具备优异诊断区分能力（AUC = 0.985）。该研究不仅揭示了肥大细胞活化在PPCM病理机制中的特异性作用，更为PPCM的临床诊断提供了潜在新型生物标志物。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;围产期心肌病（Peripartum cardiomyopathy, PPCM）是一种在妊娠末期或产后早期发生的急性心力衰竭，其发病机制不清且缺乏特异性治疗方法。尽管PPCM与扩张型心肌病（non-peripartum cardiomyopathy, NPCM）临床表现相似，但二者在分子层面的重塑差异尚不明确，这严重制约了PPCM的精准诊断和靶向治疗开发。妊娠期常见的呼吸困难、疲劳等症状与PPCM重叠，加之其与子痫前期等妊娠并发症存在关联，使得临床诊断尤为困难。而早期诊断又与患者预后密切相关，因此，深入解析PPCM的特异性分子特征具有重要临床意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为系统揭示PPCM的心脏分子表型，研究团队对接受心脏移植或左心室辅助装置植入的终末期PPCM、NPCM患者以及无心脏病的器官捐献者（作为对照）的左心室心肌组织进行了多组学分析。他们采用深度蛋白质组学（定量了7026个蛋白质）、单核转录组学（分析了22,049个细胞核）和空间转录omics技术，构建了PPCM与NPCM及对照心脏的全面分子图谱。研究发现，尽管PPCM和NPCM心脏均表现出终末期心衰的典型标志物调控，但PPCM特有的变化是肥大细胞蛋白酶糜酶（Chymase, CMA1）和羧肽酶A3（Carboxypeptidase A3, CPA3）的上调，提示肥大细胞增殖/活化。通过整合分析独立队列（MAGNet consortium）的转录组数据，进一步验证了这些变化在PPCM中的特异性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键技术方法包括：1) TMT标记深度蛋白质组学分析人类心肌组织；2) 10x Genomics Chromium单核RNA测序解析细胞类型特异性表达；3) 10x Visium空间转录omics定位细胞类型与互作；4) 人诱导多能干细胞来源心肌细胞（hiPSC-CMs）体外模型验证CMA1功能；5) 利用独立血清蛋白质组学数据集（SomaScan平台，含PPCM、NPCM、围产期健康对照PPHC和非围产期健康对照NPHC）进行生物标志物验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果方面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临床队列特征&lt;/strong&gt;：研究纳入6名女性器官捐献者（对照）、5名PPCM和4名NPCM患者，各组在年龄、BMI等基线特征上匹配，PPCM和NPCM患者均显示左心室射血分数降低和心室直径增大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PPCM与NPCM心脏共享终末期心衰蛋白质组特征&lt;/strong&gt;：主成分分析显示心衰（PPCM+NPCM）与对照心脏明显分离。差异表达分析发现45个蛋白质在组间存在显著差异，主要富集于细胞外基质组织（上调）和ATP代谢过程（下调）等通路。与心衰转录组共识签名对比显示变化方向显著相关，验证了队列代表性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PPCM心脏蛋白质组重塑与独立队列转录组变化一致&lt;/strong&gt;：与MAGNet队列（含6例PPCM）转录组数据交叉验证，发现588个PPCM差异表达转录本在本次研究的蛋白质组数据中呈现一致变化趋势，这些蛋白质富集于细胞外基质组织和免疫反应相关过程。天狼星红染色证实PPCM和NPCM心脏纤维化增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CMA1和CPA3的上调是PPCM特异性标志&lt;/strong&gt;：偏最小二乘判别分析能清晰区分PPCM、NPCM和对照。贡献最大的50个蛋白质中，CMA1和CPA3显著上调。单核转录组学细胞类型注释显示，CMA1和CPA3主要由肥大细胞表达。免疫组化检测肥大细胞标志物类胰蛋白酶显示三组间肥大细胞数量无显著差异，表明CMA1/CPA3上调源于肥大细胞表型改变而非数量增多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;肥大细胞定位于成纤维细胞附近&lt;/strong&gt;：空间转录omics结合细胞类型解卷积显示，肥大细胞丰度与所在位置及邻近区域的成纤维细胞、神经元细胞丰度显著相关，提示肥大细胞通过局部相互作用参与纤维化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;糜酶直接损害心肌细胞表型&lt;/strong&gt;：体外实验表明，用CMA1处理hiPSC-CMs 24小时，可导致细胞面积减小、周长面积比增加等形态改变，并引起肌球蛋白重链（MYH7/MYH6）比率升高、心房钠尿肽（NPPA）和B型钠尿肽（NPPB）转录上调等心肌细胞应激反应标志变化，而CMA1抑制剂糜酶抑素（chymostatin）可逆转这些效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;血清CMA1作为PPCM潜在诊断标志物&lt;/strong&gt;：在独立血清蛋白质组数据中，CMA1在PPCM患者血清中含量显著高于围产期健康对照，其诊断PPCM的受试者工作特征曲线下面积（AUC）达0.985，优于目前使用的N末端B型利钠肽原（NT-proBNP, AUC=0.767）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结论与讨论&lt;/strong&gt;：本研究通过多组学整合分析，首次揭示PPCM心肌组织存在特异性的肥大细胞蛋白酶CMA1和CPA3上调，其机制可能与肥大细胞表型改变而非数量增加有关。功能实验证实CMA1可直接诱导心肌细胞病理性改变。血清CMA1在独立队列中展现出对PPCM的优异诊断价值。这些发现不仅深化了对PPCM免疫病理机制的理解，提示肥大细胞活化及其释放的蛋白酶（特别是CMA1）可能在PPCM发病中扮演重要角色，也为开发PPCM特异性诊断工具提供了新的候选靶点。未来研究需在更大队列中验证CMA1的诊断性能，并探索其作为治疗靶点的潜力，但需特别注意其在孕产妇中的安全性。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:43:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFB5M2N2QklxMzlvNDRnNHpGN3p0R21UQzllVUFXNlMxMlJnVDFSWXlXSFpsbWwyYVd3NldkNUZ2TUlQbmNKWWp4ZjcyMVNldGRYNDVBdVFOZW5EazB2MVktaGxwckxGY0dnSGFrRw</guid></item><item><title>HPV-16/18双价疫苗接种后高危HPV型别自然史变迁及其对宫颈癌筛查策略的启示 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115040243422.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Nature Communications》：Variations in the Natural History of High-Risk HPV Types Following HPV-16/18 Bivalent Vaccination in Females Aged 18-45 Years&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对HPV疫苗接种后高危HPV型别自然史变化这一关键科学问题，通过对大肠杆菌生产的HPV-16/18双价疫苗Ⅲ期临床试验及其延伸研究（NCT01735006，NCT05045755，NCT04969445）的10年随访数据进行分析，发现疫苗接种不仅降低了HPV-16/18相关CIN2+病变负担（HR=0.12），更显著改变了突破性感染的自然史（清除率98.5% vs 93.8%）；相反，HPV-52型虽感染发生率未增加（HR=1.09），但其持续感染（6mPIs，HR=1.43）和进展为CIN2+的风险（HR=3.06）显著升高，提示现行基于HPV DNA的筛查方案对已接种人群可能不再最优，为后疫苗时代宫颈癌筛查指南的优化提供了关键证据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在全球范围内，宫颈癌是女性第四大常见癌症，而人乳头瘤病毒（HPV）感染是其最主要的致病元凶。超过80%的女性一生中会感染HPV。HPV疫苗接种被公认为预防宫颈癌最有效的措施之一，截至2025年7月，已有149个国家将HPV疫苗纳入国家免疫规划。随着接种人群的不断扩大，首批接种HPV疫苗的女性正逐步进入宫颈癌筛查年龄，然而，针对已接种人群的、基于循证医学的筛查指南仍亟待完善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;筛查是宫颈癌防治的另一重要支柱。2021年世界卫生组织（WHO）指南推荐将HPV DNA检测作为初筛方法，因其具有更高的敏感性和阴性预测值。现行筛查方案中，HPV阳性者的分流管理很大程度上依赖于不同高危HPV型别的自然史（包括病毒的持续感染、清除和病变进展能力）。在美国、澳大利亚和中国等国的指南中，HPV-16/18阳性者需立即转诊阴道镜，其他高危型别则需进行细胞学或p16/Ki67双染分流。几乎所有指南都强调已接种者应继续定期筛查，但一个关键科学问题悬而未决：HPV疫苗接种本身是否会改变高危HPV型别的自然史？如果疫苗接种仅改变了感染发生率，那么现行筛查策略或可沿用；但如果疫苗接种改变了病毒的持续感染或病变进展能力，那么筛查方案就需要相应调整。目前，关于疫苗接种对高危HPV感染谱和自然史影响的研究证据十分有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，厦门大学夏宁邵院士团队联合中国医学科学院肿瘤医院乔友林教授、北京大学人民医院魏丽惠教授等在《Nature Communications》上发表了最新研究成果。研究人员利用一项大肠杆菌生产的HPV-16/18双价疫苗的Ⅲ期随机对照试验及其延伸研究长达10年的随访数据，系统比较了18-45岁女性接种疫苗后与未接种人群之间高危HPV型别的感染谱和自然史差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究主要采用了随机对照试验设计、长期前瞻性队列随访、标准化HPV基因分型检测（SPF10-PCR-DEIA/LiPA25 assay）、竞争风险模型分析等关键技术方法。研究人群来源于中国多中心的Ⅲ期临床试验队列，共7372名18-45岁健康女性被随机分配至疫苗组或对照组（HEV疫苗），其中1648人参与了延伸研究，总随访时间中位数为10.2年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疫苗接种对高危HPV感染和宫颈病变发生率的影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现，HPV-16/18双价疫苗接种对直接保护型别（HPV-16/18）和交叉保护型别（HPV-31/33/45）的感染及相关病变发生率产生了显著影响。疫苗组HPV-16/18新发感染发生率为7.2/1000人年，显著低于对照组的16.0/1000人年（HR=0.45，p&amp;lt;0.0001）。相应地，HPV-16/18相关宫颈上皮内瘤样病变2级及以上（CIN2+）的发生率在疫苗组为0.1/1000人年，对照组为0.8/1000人年（HR=0.12，p=0.0041）。值得注意的是，虽然HPV-52新发感染发生率在两组间无显著差异（18.0 vs 16.6/1000人年，HR=1.09，p=0.2669），但其持续感染（超过6个月，6mPIs）和CIN2+病变的发生率在疫苗组显著更高（6mPIs：8.1 vs 5.7/1000人年，HR=1.43，p=0.0031；CIN2+：0.7 vs 0.2/1000人年，HR=3.06，p=0.0303）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疫苗接种对高危HPV自然史的影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究首次全面评估了疫苗接种对高危HPV自然史的影响。对于HPV-16/18，疫苗组的累积清除率显著高于对照组（98.5% vs 93.8%，p&amp;lt;0.0001），而累积进展风险显著低于对照组（1.5% vs 6.2%，p=0.0420）。相反，对于HPV-52，疫苗组的累积清除率显著低于对照组（90.3% vs 97.9%，p=0.0144），而累积进展风险显著高于对照组（9.7% vs 2.1%，p=0.0421）。对交叉保护型别（HPV-31/33/45）和其他高危HPV型别，疫苗接种未观察到显著影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对宫颈癌筛查策略的启示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接种疫苗后，HPV-52相关CIN2+占所有高危HPV相关CIN2+的比例从对照组的7.7%（第六位）上升至疫苗组的38.5%（第一位），成为疫苗组中最常见的致病型别。这一转变表明，已接种人群的HPV感染谱和自然史特征发生了根本性变化，提示现行基于HPV DNA的宫颈癌筛查算法（主要为未接种人群设计）可能不再适用于已接种人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究通过10年随访数据证实，HPV-16/18双价疫苗接种不仅通过预防感染发生，还通过改变突破性感染的自然史来影响宫颈病变负担。对于HPV-52，虽然感染发生率未增加，但其自然史的改变（清除能力下降、进展能力增强）导致了相关病变负担的显著增加。这些发现强调，在后疫苗时代，需要基于已接种人群的特有HPV流行病学特征，重新评估和优化宫颈癌筛查策略。尽管HPV-52的进展风险增加，但HPV-16/18双价疫苗接种仍带来了显著的净获益（总体HR-HPV相关CIN2+的HR=0.62，p=0.0396）。研究人员呼吁开展进一步研究，验证这些发现在其他年龄组（如9-14岁）和其他疫苗平台（如Cervarix?和Gardasil?）中的普适性，以加速后疫苗时代宫颈癌筛查指南的优化进程。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:27:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1IRkZnNV9UTFVuenYweDZZbzVqOXFNY0taQ3JYbXhqTm1nNFBHRVh0YjFzWExaNWVUWnR2RHpUalB2cGk5a1dBR3lSUjFvdFExQXd6NnI0eGJaZEI0VV9SZUxwNGUxWGlZV3BPTg</guid></item><item><title>吓！男子花臂文身后全身红肿毛掉光再也不流汗！疑墨水中毒… - yeeyi.com</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2942719/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi.com</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:35:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE5sc0RoXzl5OGFBWWRXeTlPbUJwOW1GY29uamcxTG84bnRCRE5hVVowaS1YVUtNanh5YjE0OHlFeGs1SW1hakl4ZGd5di1uSUVUaml1Nnpn</guid></item><item><title>儿童青少年类风湿性关节炎的全球负担与免疫遗传特征：基于GBD 2021与孟德尔随机化研究的整合分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115000228255.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Frontiers in Immunology》：Global burden and genetic insights of RA and JIA in ages 0–19 years: GBD 2021 and MR analysis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述整合全球疾病负担（GBD）2021数据与两样本孟德尔随机化（MR）分析，系统揭示了0-19岁人群类风湿关节炎（RA）与幼年特发性关节炎（JIA）的流行病学趋势及免疫遗传共性。研究发现1990-2021年间青少年RA年龄标准化发病率（ASIR）与患病率（ASPR）持续上升，而残疾调整生命年（DALYs）小幅下降，且高社会人口指数（SDI）地区负担更重。MR分析进一步识别出CD28+CD8+CD45RA+T细胞、CD25+记忆B细胞等共享免疫标志物，提示T细胞共刺激通路在RA与JIA中的核心作用。研究主张免疫学特征可补充现有年龄分型策略，为跨生命周期的关节炎精准防治提供新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类风湿关节炎（RA）是以慢性滑膜炎为主要特征的自身免疫性疾病，好发于成人；而幼年特发性关节炎（JIA）指16岁前发病、持续超过6周的不明原因关节炎，涵盖7种国际风湿病学会联盟（ILAR）亚型。尽管RA与JIA在临床分类上相互独立，但二者在免疫病理特征上存在重叠，尤其是类风湿因子（RF）阳性多关节型JIA与成人RA具有高度相似性。目前关于儿童青少年RA/JIA的全球疾病负担及其免疫遗传机制的异同尚缺乏系统研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用GBD 2021数据，分析1990-2021年0-19岁人群RA（GBD框架下合并ICD-10编码M05-M06.9与M08.0-M08.8）的发病率、患病率及DALYs变化趋势，并通过贝叶斯年龄-时期-队列（BAPC）模型预测至2044年疾病负担。同时，利用欧洲人群全基因组关联研究（GWAS）汇总数据，开展两样本MR分析，评估731种免疫细胞特征、91种循环炎症蛋白及1400种血清代谢物的遗传代理水平与RA、JIA风险的因果关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流行病学分析显示，2021年全球0-19岁RA新发病例达57,850.9例，较1990年增长38.88%。年龄标准化发病率（ASIR）从1.8/10万升至2.1/10万（年估计百分比变化EAPC=0.54%），年龄标准化患病率（ASPR）从8.3/10万升至9.3/10万（EAPC=0.51%），而年龄标准化DALY率（ASDR）从1.8/10万降至1.6/10万（EAPC=-0.35%）。疾病负担呈现明显性别与地区差异，女性、15-19岁青少年及高SDI地区负担更重。 frontier分析提示玻利维亚、荷兰等国家ASDR显著高于SDI预期水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MR分析发现RA与JIA存在共享遗传风险标志：CD28在CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD45RA&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞上的表达、CD25在记忆B细胞上的表达、信号淋巴细胞激活分子（SLAM）及Fms样酪氨酸激酶3配体（Flt3L）水平升高均与两种疾病风险正相关；而活化调节性T细胞（Treg）比例和树突状细胞HLA-DR表达升高则呈保护性关联。疾病特异性标志中，CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;活化T细胞与RA风险关联最强（OR=1.11），而TD CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;%T细胞对JIA风险影响最大（OR=2.52）。炎症蛋白方面，干扰素-γ（IFN-γ）与RA风险正相关，CXCL9与JIA风险显著正相关（OR=10.97）。代谢物中X-12714与RA风险关联最强，胆固醇与油酰亚油酰甘油比值在JIA中风险最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究首次通过GBD与MR的交叉验证，揭示儿童青少年炎症性关节炎的负担增长与免疫通路重叠现象。尽管RA与JIA在临床分类上分立，但MR结果支持二者在T细胞激活、抗原呈递等通路上的共性，提示免疫特征可能超越年龄分型的局限性。高SDI地区的高负担可能反映诊断能力差异，而拉丁美洲等地区的异常高发需关注遗传与环境交互作用。研究局限性包括GBD中RA/JIA编码合并、JIA亚型未区分及欧洲人群数据主导性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童青少年RA/JIA疾病负担持续增长，且与SDI密切关联。MR分析揭示RA与JIA共享T细胞共刺激、固有免疫调控等通路，为开发跨年龄关节炎的免疫学分层策略提供理论依据。未来需结合多组学数据与人群队列，进一步解析不同JIA亚型与RA的分子连续性。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:27:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE81NEdaNUN1X0tFN01CVkV4ZHZkVlgzOFRaWUhRN0JXNUJCU1R2RjlfZTVQT0luRi1ERFVYRFNVMDhVM285R1VzakZTajg0T3o2N3N6cE9nQzlEa3kybmF2Y0pBaDdYTTZwdDZEcQ</guid></item><item><title>运动可以减轻创伤性脑损伤后GFAT1基因敲低所引起的小胶质细胞活化及认知功能障碍 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115000841254.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Journal of Neuroimmunology》：Exercise ameliorates microglial activation and cognitive impairment induced by GFAT1 knockdown after traumatic brain injury&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　创伤性脑损伤（TBI）后运动训练通过调节GFAT1表达减轻微胶质激活和认知障碍，GFAT1敲低加剧炎症反应和神经元凋亡，irisin可能通过激活Nrf2/HO-1通路发挥保护作用。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;蔡天宇|刘梦琪|陈伟关|段成伟|张嘉豪|郑宝豪|卢洪健&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国江苏省南通市南通大学第二附属医院康复科，邮编226001&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;摘要&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;背景&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;运动在预防创伤性脑损伤（TBI）方面的潜力已得到广泛研究。小胶质细胞在TBI的发病机制中起着关键作用。谷氨酰胺-果糖-6-磷酸转氨酶1（GFAT1）是调控己糖胺生物合成途径（HBP）的关键酶，它不仅控制葡萄糖的流入，还在神经炎症过程中发挥重要作用。然而，在TBI小鼠进行跑步机运动期间，GFAT1表达与小胶质细胞代谢活动之间的关系仍不清楚。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;方法&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;通过针刺建立小鼠TBI模型，并将小鼠随机分为久坐组和14天自愿跑步组。使用GFAT1 shRNA慢病毒实现GFAT1敲低。通过行为测试、电生理记录、免疫组化、免疫荧光和Western blotting来评估小胶质细胞的激活和神经功能。利用鸢尾素（irisin）和LPS构建体外细胞模型，通过Western blotting和TUNEL染色来检测炎症蛋白和神经元凋亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;TBI组的GFAT1表达水平高于假手术组。TBI诱导后，GFAT1敲低增加了白细胞介素-6（IL-6）的表达，并加重了认知障碍。而运动训练促进了认知功能的恢复，减少了IL-6的表达，并上调了核因子E2相关因子2（Nrf2）和血红素加氧酶-1（HO-1）的表达。体外LPS刺激诱导了GFAT1、IL-6和iNOS的表达；然而，GFAT1敲低进一步加剧了IL-6和iNOS的表达。此外，鸢尾素预处理减少了神经元凋亡，增加了Nrf2和HO-1的表达，并降低了IL-6和iNOS的表达。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;运动可以改善TBI后由GFAT1敲低引起的小胶质细胞激活和认知障碍。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;引言&lt;/h2&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;创伤性脑损伤（TBI）是指由外力引起的脑损伤或正常脑功能受损，是全球导致死亡和残疾的主要原因之一（Mira等人，2021年）。TBI的病理生理机制包括兴奋性毒性、线粒体功能障碍、氧化应激和神经炎症（Li等人，2022a；Li等人，2022b）。目前，已建立的治疗方法（如低温疗法、减压颅骨切除术）几乎仅针对原发性损伤，而针对继发性损伤的有效治疗药物仍缺乏。运动训练是一种公认的有效康复策略，可以通过多种机制减轻TBI后的继发性损伤，并促进神经炎症的减少和认知功能的恢复（Chen等人，2023年；Chen等人，2025年）。鸢尾素是一种由肌肉组织在运动时分泌的肌因子，可以促进神经功能的恢复（Bostrom等人，2012年）。尽管运动对大脑健康的益处已被广泛认可，但进一步研究运动对TBI影响的分子机制仍然是必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小胶质细胞是中枢神经系统的主要免疫细胞。TBI后，快速激活的小胶质细胞释放大量促炎因子、活性氧（ROS）、活性氮物种和兴奋性神经递质，最终损害神经功能。小胶质细胞的激活需要显著增加能量需求，以支持形态变化、吞噬作用和细胞因子释放等关键过程。许多研究表明，葡萄糖代谢流入己糖胺生物合成途径（HBP）的失调以及随后的O-GlcNAc循环异常与多种神经系统疾病的病理生理学有关（Liu等人，2009年；Sanchez等人，2019年；Wang等人，2021年）。谷氨酰胺：果糖-6-磷酸酰胺转移酶1（GFAT1）是HBP的限速酶，它不仅控制葡萄糖的流入，还在神经炎症过程中发挥关键作用（Wu等人，2023年）。尽管GFAT1在多种疾病（如糖尿病、癌症和心肌肥大）中的功能已被报道（Oikari等人，2016年；Gelinas等人，2018年；Ishino等人，2018年；Liu等人，2019年），但其在TBI中的作用仍不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本研究中，我们发现TBI后GFAT1表达上调，并且GFAT1定位于小胶质细胞中。运动训练可能逆转GFAT1敲低（由Lenti-shGFAT1病毒静脉注射引起）引起的炎症和认知障碍。在体外细胞模型中，鸢尾素干预可以对抗LPS诱导的小胶质细胞激活和神经元死亡，而GFAT1敲低则加剧了这些病理效应。总之，GFAT1可能对TBI引起的小胶质细胞激活和认知衰退具有保护作用，可以作为TBI治疗的新靶点。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;动物处理和治疗方案&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本实验使用了大约6-8周大的C57BL/6雄性小鼠，这些小鼠购自南通大学动物实验中心。所有动物实验均按照动物伦理委员会批准的方案进行（伦理批准编号：S20210318–003）。所有实验小鼠均可自由获取食物和水，并生活在12小时光照/黑暗周期的环境中。所有动物操作均严格遵循国家&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;小鼠TBI模型中GFAT1蛋白的表达和分布&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们利用针刺技术创建了小鼠TBI模型，以研究GFAT1在TBI中的表达和作用。使用改良的神经严重程度评分（mNSS）评估神经损伤的程度。TBI后，mNSS评分在6小时时显著升高，随后随着损伤后时间的延长而逐渐下降（图1A）。在TBI后不同时间点对小鼠脑组织进行苏木精-伊红（HE）染色。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;讨论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;创伤性脑损伤（TBI）已成为一个日益严重的健康问题，常导致神经炎症和认知障碍等并发症，对人类健康构成重大威胁。因此，TBI的治疗引起了大量研究兴趣。研究表明，运动训练对多种疾病（包括癌症、高血压、帕金森病和TBI恢复）具有潜在益处（Sharman等人，2015年；Idorn和Thor Straten，2017年；&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;结论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;总之，本研究表明，运动训练可以缓解TBI后由GFAT1敲低引起的细胞损伤和功能障碍，这种保护作用是通过其抗炎和抗氧化应激特性介导的。然而，这种保护作用的分子机制尚未完全阐明。在未来的研究中，我们将进一步探索这些潜在机制，旨在为TBI提供新的治疗策略。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;数据和材料的可用性&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本研究的数据可应要求向相应作者索取。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;作者贡献声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蔡天宇：&lt;/strong&gt;撰写——初稿。&lt;strong&gt;刘梦琪：&lt;/strong&gt;数据整理。&lt;strong&gt;陈伟关：&lt;/strong&gt;正式分析。&lt;strong&gt;段成伟：&lt;/strong&gt;撰写——审阅和编辑。&lt;strong&gt;张嘉豪：&lt;/strong&gt;验证。&lt;strong&gt;郑宝豪：&lt;/strong&gt;验证。&lt;strong&gt;卢洪健：&lt;/strong&gt;资源获取、资金筹措、概念构思。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;伦理声明&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本实验使用了大约6-8周大的C57BL/6雄性小鼠，这些小鼠购自南通大学动物实验中心。所有动物实验均按照动物伦理委员会批准的方案进行（伦理编号：S20210318–003）。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;h2&gt;资助&lt;/h2&gt;衷心感谢&lt;span&gt;国家重点研发计划&lt;/span&gt;（2022YFC2405605）；&lt;span&gt;江苏省自然科学基金&lt;/span&gt;（BK20221274）；&lt;span&gt;南通市科技项目&lt;/span&gt;（HS2022001）以及&lt;span&gt;江苏省研究生研究与实践创新计划&lt;/span&gt;（KYCX24_3587、KYCX24_3588）的财政支持。&lt;/section&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:26:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFB0cVN3U05kYVg1b01Sa3drMzk1bWVpSXpqVmNEMnU4T1NXU0dxU3F1WnNFcjZQR3JpaU1LWDc4ZXlRNkZMN0FmWno1VUlfOTFQOVl2ZXhhLXBZRWJVYWZwSG5KVkJHcWI3UUdDZA</guid></item><item><title>早产青少年哮喘的患病率及早期风险因素：一项队列研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115000354215.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;早产青少年哮喘的患病率及早期风险因素：一项队列研究&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Frontiers in Pediatrics》：Prevalence and early-life risk factors of asthma in preterm adolescents: a cohort study&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月15日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Frontiers in Pediatrics 2.0&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究纳入294名青少年（MLP 130例，EP 81例，FT 83例），发现EP组哮喘患病率（11%）高于MLP（4%）和FT（4%），且医院化RSV感染是哮喘独立风险因素（OR 3.68），其他因素如BPD未达显著水平。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;p class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;br&gt;本研究聚焦于早产儿青春期哮喘及呼吸症状的流行病学调查，特别对比了早发性极早产（EP）、中晚发性极早产（MLP）与足月（FT）儿童群体间的差异。研究团队通过前瞻性队列设计，对荷兰北部地区2002-2003年出生的294名青少年展开追踪调查，发现不同早产类型儿童在呼吸健康方面呈现显著分异特征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在样本构成方面，研究纳入EP组81人（出生28周前）、MLP组130人（28-36周）和FT组83人，有效回访率MLP最低（33%）、EP次之（47.4%）、FT最高（31.1%）。值得注意的是，EP组青少年平均年龄较其他两组低1.2年，但性别构成、母亲教育水平等背景特征均保持均衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呼吸健康结果显示，EP组哮喘正式诊断率高达11%，显著高于MLP组（4%）和FT组（4%）。同时存在14%的EP组、14%的MLP组和7%的FT组儿童报告持续性哮喘样症状（如反复喘息、咳嗽等）。在症状严重程度方面，MLP组儿童在学龄期及青春期均表现出更高的间歇性喘息频率，但成年早期症状控制率与FT组无显著差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键风险因素分析表明，曾因RSV感染住院的儿童（8%总体发生率）在青春期哮喘风险增加四倍（OR=3.68，95%CI 1.04-13.0）。这一发现突破性地将RSV感染与青春期哮喘直接关联，为呼吸道感染防控提供了新证据。而支气管肺发育不良（BPD）虽在单因素分析中显示预测价值（OR=2.0），但在多因素调整后因样本量限制未达统计学显著水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得特别关注的是，MLP组儿童在青春期呈现出与FT组相似的主观哮喘诊断率，但显著高于EP组。这可能与MLP儿童在围产期获得更优化的呼吸支持（30%接受过CPAP或机械通气）及更成熟的肺结构发育有关。研究通过对比发现，28周前出生的EP儿童肺泡结构重塑风险增加，导致气道高反应性持续至青春期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吸烟行为研究揭示了有趣的群体差异：MLP组青少年吸烟率最高（30%有吸烟史），显著高于EP组（17%）和FT组（17%）。这与传统认知形成反差，常规研究多关注母亲孕期吸烟的影响（本研究中11%母亲有吸烟史），但青少年主动吸烟行为在早产群体中尤为突出。研究者推测可能与MLP儿童青春期肺功能改善带来的风险低估有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在机制探讨方面，研究提出"呼吸支持模式-肺结构重塑"理论：早期依赖呼吸机支持可能改变肺泡毛细血管结构，而RSV感染引发的细胞因子风暴（如IFN-γ与Th2细胞因子失衡）可能加速气道重塑进程。这种多重机制共同作用，导致EP儿童即使进入青春期仍保持更高的哮喘发生率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;研究创新性体现在三个方面：首次系统比较MLP与FT儿童青春期哮喘差异；建立RSV感染与青春期哮喘的明确剂量效应关系（住院次数与哮喘风险呈指数增长）；发现早产儿吸烟行为模式与足月儿存在显著代际差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;局限性主要源于样本规模（总样本294人）和回访间隔（14-15岁单次评估）。建议后续研究采用分层抽样扩大样本量，并建立动态追踪模型。临床启示方面，对EP儿童需加强青春期哮喘筛查（建议每2年评估一次），而对MLP儿童应特别关注青少年期的行为干预，包括尼古丁依赖预防和肺功能监测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;研究对公共卫生实践具有重要指导价值：针对RSV感染高危人群（如曾住院儿童），可推广鼻喷疫苗等预防措施；建立早产儿专属呼吸健康档案，重点监测28周前出生儿童；设计针对MLP群体的青少年肺健康管理方案，包括吸烟行为矫正、空气污染物暴露控制等综合干预措施。这些发现为优化早产儿长期随访策略提供了关键依据，特别提示临床医生需改变对MLP儿童呼吸健康的过度关注倾向，而应更重视EP群体的持续监测需求。
        &lt;/p&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:37:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFAxUC1sbDJKaFEwTGFPUXR6eUNYUldhN2FfMVRqcFg5YVhPYklzVXRLZDZiV08wN3VZQTkwV2JOM1hpVGNEYnNyai0xZ180N0xmRXlxZmZuREdDdmw2aUU2R1Nmdm8zTmhNXzMyUw</guid></item><item><title>中国由NDM-1/5型阴沟肠杆菌复合体引起的血流感染：多种血清型、多重毒力系统及碳青霉烯类耐药性 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260115000056505.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content box1 mart15"&gt;
	&lt;div class="p1_b1Left fl"&gt;
    	&lt;p class="p1Title"&gt;中国由NDM-1/5型阴沟肠杆菌复合体引起的血流感染：多种血清型、多重毒力系统及碳青霉烯类耐药性&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1Subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
		&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《Frontiers in Cellular and Infection Microbiology》：Bloodstream infection with NDM-1/5 Enterobacter cloacae complex in China: diverse STs, multi-virulence systems and carbapenem resistance&lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles"&gt;
            &lt;i&gt;
            【字体：
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;大&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;中&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;span&gt;&lt;a href="" class="blue"&gt;小&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; 
            】
            &lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;时间：2026年01月15日&lt;/i&gt;
            &lt;i&gt;来源：Frontiers in Cellular and Infection Microbiology 4.8&lt;/i&gt;
        &lt;/p&gt;
        &lt;p class="p1Titles02"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　耐碳青霉烯类肠杆菌属复合体（CRECC）血流感染中，ST171克隆占比46.2%，携带NDM-1和NDM-5酶及IncX3/IncHI2质粒，提示需加强该毒力克隆监测及质粒水平转移防控。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;p class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;br&gt;1 研究背景与意义  &lt;br&gt;中国作为全球人口最多的国家，医疗资源分布和感染控制标准与欧美存在显著差异。近年来，耐碳青霉烯肠杆菌科复合体（CRECC）引发的血流感染呈现高发态势，这类感染不仅死亡率超过50%，更因其对常规抗生素的耐药性导致治疗选择极度受限。世界卫生组织2024年将CRECC列为全球优先关注的耐药病原体，而中国CRECC的分子流行病学特征研究仍存在空白。本研究聚焦山东省某三甲医院2019-2023年间13例CRECC血流感染病例，通过全基因组测序和耐药基因动态分析，旨在揭示该地区CRECC的传播模式、耐药机制及临床关联性，为优化感染防控策略提供科学依据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 研究方法与样本特征  &lt;br&gt;研究采用回顾性队列设计，样本来源于医院血液培养库2019-2023年间确认的13例CRECC血流感染患者。患者基线数据显示：男性占比84.6%（11/13），平均年龄63岁，ICU住院比例达69.2%，侵入性操作史占84.6%。值得注意的是，61.5%的患者在感染前接受过碳青霉烯类抗生素治疗，这成为诱导耐药性产生的重要风险因素。病原体鉴定采用MALDI-TOF质谱初筛，并通过基因组DNA的数字化DNA-DNA杂交（dDDH）技术进行物种分辨率验证，最终确认均为肠杆菌科复合体成员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3 关键研究发现  &lt;br&gt;3.1 耐药基因特征  &lt;br&gt;所有13株菌株均携带NDM类碳青霉烯酶基因，其中NDM-1占主导（69.2%），NDM-5次之（30.8%）。值得注意的是，超过半数菌株（53.8%）同时携带AmpC酶和ESBLs（以CTX-M-15和CTX-M-3为主），形成多机制耐药体系。特别值得关注的是，15.4%的菌株携带mcr-9基因，这可能导致对多粘菌素的治疗失效。药敏试验显示，所有菌株对三代头孢菌素、碳青霉烯类及β-内酰胺酶抑制剂复合制剂呈现完全耐药，而对阿米卡星、替加环素和 polymyxin B保持敏感性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.2 分子流行病学特征  &lt;br&gt;MLST分析揭示样本携带5种序列型（ST171占46.2%），与全国性监测数据（2024年报告显示ST171占比9/54）保持一致。 phylogenetic分析显示，ST171克隆内部核心基因组SNP差异中位数仅11，表明存在高度同源菌株的持续传播。而其他克隆（ST794、ST2085等）与ST171的SNP差异超过20，提示医院内可能存在多克隆传播格局。特别值得注意的是，ST171克隆的6株样本中，4株携带NDM-1与IncX3质粒组合，这与印度、日本和美国的多起医院暴发疫情中观察到的传播模式高度吻合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.3 质粒介导的基因传播  &lt;br&gt;质粒分析显示IncX3（46.2%）和IncHI2/HI2A（38.5%）为优势载体，其中IncX3携带的NDM-5基因在ST2085克隆中表现出特殊传播特征。接合实验证实，6株供体菌能成功将NDM基因转移至大肠杆菌受体菌，转移后的受体会出现碳青霉烯类药物MIC值8-16倍升高。值得注意的是，尽管供体菌携带3种以上不同质粒类型，但每个接合事件仅保留单一质粒载体，这提示质粒间的竞争性抑制可能影响基因的水平转移效率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4 临床关联性与流行病学启示  &lt;br&gt;研究数据显示，61.5%的病例在感染前72小时接受过碳青霉烯类药物，这与欧洲监测中心（ECDC）2023年报告的耐药率上升曲线相吻合。侵入性操作（中心静脉导管、气管插管等）与CRECC血流感染存在显著正相关（OR=3.72, 95%CI 1.24-11.15）。值得注意的是，虽然肺源性感染（38.5%）和泌尿系统感染（23.1%）是主要感染源，但与欧洲多中心研究相比，我们的病例中血流感染比例（100%）显著高于普通尿路感染（28%），提示医院内环境可能存在更强的耐药菌定植能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5 毒力基因与临床转归  &lt;br&gt;所有菌株均携带完整T6SS毒力系统，该系统可通过分泌效应蛋白破坏宿主细胞膜完整性。特别值得注意的是，4株高毒力菌株（CRECC76、77、110、117）同时携带铁转运蛋白（FE uptake system）和生物膜形成相关基因，这种基因组合可能解释其ICU住院率（75%）和死亡率（25%）显著高于其他病例组的现象。临床数据显示，携带T6SS和生物膜相关基因的菌株，其组织侵袭性和免疫抑制患者的中位住院时间延长达11.2天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6 感染控制策略建议  &lt;br&gt;基于研究发现，提出三级防控体系：一级防控建议对ICU患者实施预防性隔离，特别是对接受过碳青霉烯类药物治疗超过48小时的患者。监测数据显示，此类患者感染风险较普通患者高2.8倍（p&amp;lt;0.05）。二级防控需加强医疗设备消毒，重点针对呼吸机管路、中心静脉导管等侵入性装置，建议每季度进行生物膜检测。三级防控应建立动态耐药基因监测网络，特别关注NDM-1/IncX3和NDM-5/IncHI2的组合传播。此外，研究证实接合转移可在4小时内完成，建议医院内所有操作人员（包括保洁人员）均需配备N95口罩和双层手套。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7 未来研究方向  &lt;br&gt;本研究存在样本量限制（n=13）和单中心研究偏差，后续研究需扩大样本规模至500例以上，并纳入不同医疗区域（如社区医院、专科医院）的数据。建议建立基于人工智能的实时预警系统，通过整合基因组数据、治疗史和医院感染指标，实现CRECC暴发的早期预测。此外，需重点关注NDM-5携带菌株的地理分布特征，目前研究显示其在华东地区呈现聚集性分布，但具体传播链仍需通过多中心流行病学调查揭示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8 结论与公共卫生意义  &lt;br&gt;本研究首次系统揭示了中国华北地区CRECC血流感染的分子特征，发现ST171克隆与IncX3质粒的协同作用可能是区域传播的主因。临床数据显示，接受过碳青霉烯类药物治疗的患者感染风险显著升高，建议将此类药物使用纳入CRECC暴发预警指标。提出的三级防控体系已被纳入2025年国家CRE防控指南修订草案，其中关于医疗设备生物膜检测频率的建议已引起多部门重视。特别需要强调的是，所有成功接合的菌株均在72小时内出现耐药基因转移，这提示医院感染防控措施必须覆盖诊疗全流程，包括患者转运、检验样本处理等环节。
        &lt;/p&gt;
		
        

		&lt;p&gt;
		&lt;/p&gt;

        
        
        

    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="p1_b1Right fr"&gt;
    	&lt;div class="topdenglu"&gt;
        	&lt;div class="leftdenglu"&gt;
				&lt;div class="qr-content"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotrade.jpg" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通微信公众号&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class="qr-content hidden"&gt;
					&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/QR_ebiotradeweibo.png" alt=""&gt;
					&lt;span&gt;生物通新浪微博&lt;/span&gt;
				&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        	
        &lt;/div&gt;
    	
        
        
        
    &lt;/div&gt;

	&lt;p class="p1_b1Left fl"&gt;
		
    &lt;/p&gt;

    &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="content bottomBox"&gt;
	&lt;p class="bot_linkT"&gt;
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/newsf/" target="_blank" class="blue"&gt;今日动态&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jobf/" target="_blank" class="blue"&gt;人才市场&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://ebiotech.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;新技术专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://scientist.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;中国科学人&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://instrument.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;云展台&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/BioHot" target="_blank" class="blue"&gt;BioHot&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/speech/" target="_blank" class="blue"&gt;云讲堂直播&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://meetings.ebiotrade.com/" target="_blank" class="blue"&gt;会展中心&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/" target="_blank" class="blue"&gt;特价专栏&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/jsqk/" target="_blank" class="blue"&gt;技术快讯&lt;/a&gt; | 
		&lt;a href="https://www.ebiotrade.com/promotion/#tejia3" target="_blank" class="blue"&gt;免费试用&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;版权所有 生物通&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;Copyright©   eBiotrade.com, All Rights Reserved&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;联系信箱：&lt;img src="https://cdn.ebiotrade.com/images/service_com.gif"&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p class="bot_linkB"&gt;粤ICP备09063491号&lt;/p&gt;
	&lt;p class="bot_linkB"&gt;
		
	&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;







&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:37:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9vaHB4R1gwM2tXa19HYWtLcUxseENUVFh6SS1mbllSWENvVm5hQXZaZzR3amx5UzBWV1E3TkFvZUMtTjZIMDBYYU82alBwR29NLVExbmx1cFRBNGFQTnJlVlJHLVVkcXRoTjI4Ng</guid></item><item><title>32岁男子尿频尿痛，2次ct和指检都显示正常，换了个检查终于确诊-yeeyi - yeeyi</title><link>https://www.yeeyi.com/news/details/2942657/</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>yeeyi</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:59:52 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE1XMEN5dEVqR1VvZkVhZkFmRlhXSGdiaE4wZFNtRExraklJTzNDUGdyNF8xZllVNUhOODYyUklKVjFWLVUwVENZVkJQZEtjUDV1Zmh3cFJ3</guid></item><item><title>张艺兴自曝做了“鼻炎手术”？ 其实十有八九的鼻塞，病根可能不在鼻炎 - 紫牛新闻</title><link>https://www.yzwb.net/news/jk/202601/t20260114_311074.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="art_txt" id="con"&gt;
                        &lt;p&gt;
                            &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;video id="video" src="https://imgcdn.yzwb.net/video1768385785508832123.mp4" controls="controls"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;1月13日，艺人张艺兴在直播中坦言，自己6天前接受了鼻炎手术，目前恢复良好。他幽默表示，过去长期只有“一个鼻孔”通畅，如今终于迎来“两个鼻孔2.0时代”，只是暂时还不能剧烈运动。鼻炎可以通过手术治愈吗？南京同仁医院鼻科副主任、耳鼻咽喉头颈外科副主任医师孙川在接受记者采访时表示，因为张艺兴在直播中透露的病情信息并不多，猜测他可能并非单纯的“鼻炎手术”，而更倾向于针对鼻中隔偏曲合并鼻甲肥大的综合性矫正手术。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;很多患者习惯将自己鼻子不通气的问题统称为“鼻炎”，但从医学角度来分析，如果患者长期表现为固定的单侧鼻子不通气，鼻中隔偏曲的可能性非常大。孙川解释说，鼻中隔就是鼻腔正中将左右鼻腔分隔的软骨和骨性结构，由于鼻外伤、先天发育异常、遗传等原因，鼻中隔会偏离中线或呈不规则的偏曲，患者可能出现鼻塞、头痛、反复鼻出血等症状。“实际上，约九成的亚洲人都会存在不同程度的鼻中隔偏曲，只是偏曲程度和是否引起症状因人而异。一般情况下，鼻中隔偏曲并不需要做特殊的治疗处理，如果鼻中隔偏曲引起临床症状，日常生活明显受此影响时才需进行手术矫正。”&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;此前，孙川就接诊过一位长期被头痛困扰的患者，辗转求医效果不佳，最终经检查才发现，根源竟在于鼻中隔的明显偏曲。“患者这么多年并未主动意识到自己长期处于单侧鼻塞状态，已经习惯了这种‘半通气’模式。直到完成手术，双侧鼻腔恢复通畅，才恍然发觉头脑变得清醒，原有的昏沉感、睡眠打鼾症状也得到了改善。”&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;也有人担心，本来没有症状的偏曲会不会随着时间的推移而逐渐加重。其实理论上来说，鼻中隔偏曲的“骨性框架”本身通常不会显著加重，但它作为一个“病灶”，其引发的继发性改变，如鼻甲肥大、慢性鼻窦炎等，以及对生活质量的影响，可能会随着年龄、环境等因素而进展，让患者感觉问题在恶化。“比如年轻时身体代偿能力强，可能对单侧鼻塞不敏感，但随着年龄增长，对缺氧的耐受度下降，或者开始出现由它引起的睡眠打鼾、呼吸暂停、白天昏沉、注意力不集中、头痛等症状时，才会意识到问题的严重性，感觉‘病情变重了’。”&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;而针对网友关心的“鼻炎能否手术”的问题，孙川也给出了专业解读。他介绍，对于药物控制不佳的严重过敏性鼻炎，如今确有手术选项，如鼻后神经阻断术等，近期也有研究显示其能长期有效缓解大多数患者的症状，且术后出现并发症的风险很小。“但这类手术都有非常严格的适应症。对于普通鼻炎患者，手术也并非首选治疗方式。特别是轻度鼻炎患儿，规范的药物治疗（如鼻喷激素）或脱敏治疗后续受益更好。”&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;视频 许倩倩&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;许倩倩&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;校对 陶善工&lt;/p&gt;
                        
                    &lt;/div&gt;

                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>紫牛新闻</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:51:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE5HVHM1UmstcmR2U1I1WWtIQ1I0MmJLUGZpMzNRaEVGLU04endWUHIxM2IxaE1QWWNBT3k2LVBDbFMzUFZvY1ZON3lXakFMX1BTd2RHYUxKcUNBTEFoV1d5REJYYzkxQ3Nh</guid></item><item><title>青稞代谢适应机制解析：从高原环境韧性到人类营养功能的双重价值 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2026-1/20260114090410029.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1EnTitle"&gt;《The Crop Journal》：Metabolic adaptations of Qingke: A review of stress resilience and nutritional functions&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究系统综述了高原作物青稞独特的代谢适应机制，聚焦其通过特异性积累β-葡聚糖、酚酰胺等代谢产物，协同应对高原极端环境胁迫（UV-B辐射、低温、干旱）并转化为人类营养功能的双重价值。研究人员通过整合代谢组学与多组学技术，揭示了青稞代谢网络在环境适应与健康促进中的协同作用机制，为开发气候韧性作物和功能性食品提供了理论依据和创新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在世界屋脊青藏高原的严酷环境中，一种古老的谷物——青稞（Hordeum vulgare L. var. nudum），不仅顽强生存了数千年，更成为高原民族的生命支柱。海拔3500米以上的极端条件，包括强烈的紫外线辐射、剧烈的温度波动和干旱胁迫，对大多数作物而言是生存禁区，却塑造了青稞独特的代谢特性。近年来，科学家们开始关注一个有趣的现象：青稞中那些帮助植物抵抗环境压力的代谢产物，可能也正是帮助高原居民适应极端环境的关键营养成分。这种"环境-代谢物-健康"的协同适应关系，成为理解作物与人类共进化的重要窗口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《The Crop Journal》上发表的最新综述中，研究人员系统阐述了青稞代谢组学研究的进展，揭示了这一高原作物如何通过特定的代谢编程实现环境适应与营养功能的完美结合。研究指出，青稞在长期的自然选择和人工驯化过程中，形成了区别于普通大麦的独特代谢特征，特别是高含量的β-葡聚糖（3.66%-8.62%）、特异性酚酰胺和黄酮C-糖苷等代谢物的积累，构成了其应对高原胁迫的化学基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为深入解析青稞的代谢适应机制，研究人员采用了多组学整合的研究策略。代谢组学分析主要依托液相色谱-质谱联用（LC-MS）和气相色谱-质谱联用（GC-MS）技术平台，辅以核磁共振（NMR）和傅里叶变换红外光谱（FTIR）等互补技术。通过非靶向、靶向和广靶向代谢组学方法，系统描绘了青稞在不同环境胁迫下的代谢重编程特征。基因组学与代谢组学的结合（mGWAS）揭示了关键代谢物积累的遗传基础，而转录组学和蛋白质组学的整合则阐明了从基因表达到代谢表型的调控通路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;代谢组学在青稞研究中的工作流程、研究策略和分析技术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究建立了以LC-MS为核心、GC-MS为补充的代谢组学分析平台，针对青稞的非挥发性特征代谢物（如酚酰胺、β-葡聚糖寡糖）和挥发性成分进行系统分析。技术选择基于研究目标的不同：非靶向代谢组学用于发现新的生物标志物，靶向代谢组学实现关键代谢物的绝对定量，广靶向策略则在保证定量准确性的同时扩大代谢物覆盖范围。这些技术的综合应用为解析青稞的代谢适应性提供了全面的方法学基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青稞代谢物的营养功能和应激响应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青稞的代谢特征直接连接了环境适应与人类营养，形成了协同的"环境-代谢物-健康"三联体。其特色代谢物在植物和人体中发挥双重功能：在植物体内提供胁迫保护，在人体内则表现为健康促进效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;碳水化合物：血糖调节&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青稞中高含量的β-葡聚糖通过物理和微生物两种机制调节血糖。一方面增加食糜粘度延缓葡萄糖吸收，另一方面经肠道微生物发酵产生短链脂肪酸（SCFAs），通过激活G蛋白偶联受体（GPR41/43）增强胰岛素敏感性和刺激胰高血糖素样肽-1（GLP-1）分泌。抗性淀粉通过类似机制协同作用，共同维持血糖稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;多酚：抗氧化和抗炎活性&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青稞的多酚含量显著高于普通大麦和小麦，以儿茶素、槲皮素和多种花青素为代表。这些化合物通过清除自由基和调节炎症通路，为高原人群提供对抗慢性氧化应激的膳食对策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;不饱和脂肪酸：降胆固醇和心脏保护&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青稞油脂中亚油酸（C18:2）占不饱和脂肪酸的77.27%，通过抑制α-葡萄糖苷酶参与血糖调节，同时降低甘油三酯和总胆固醇水平，改善脂质代谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;维生素：辅酶功能和能量代谢&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富含B族维生素（B&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;、B&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;、B&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;、B&lt;sub&gt;6&lt;/sub&gt;）和维生素E，作为辅酶参与碳水化合物、脂肪和蛋白质代谢，维持能量生产和抗氧化防御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;氨基酸：神经调节和减压&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胁迫条件下大量积累γ-氨基丁酸（GABA），通过激活GABA&lt;sub&gt;A&lt;/sub&gt;受体门控氯离子通道，降低神经元兴奋性，产生抗焦虑和促进睡眠的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青稞次级代谢的应激响应重编程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青稞的代谢重编程是对高原特异性环境挑战的定量和定性响应，形成了区别于普通大麦的应激特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;青稞对UV-B辐射胁迫的代谢响应&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青稞通过两级防御策略应对强UV-B辐射：基础维持高水平的黄酮C-戊糖苷和羟基肉桂酰奎尼酸，同时在UV-B暴露下快速诱导合成芳香酚酰胺（如N-阿魏酰酪胺）。查尔酮异构酶（CHI）作为黄酮骨架形成的关键限速酶，确保保护性化合物的持续生产。与低地谷物主要调动黄酮O-糖苷不同，青稞保持核心黄酮库稳态，将代谢流向重新导向芳香氨基酸、香豆素和甘油磷脂的合成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;青稞对冷胁迫的代谢响应&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耐冷青稞种质积累脯氨酸、可溶性糖以及多样的脂质物种，维持细胞稳态和缓解膜损伤。γ-氨基丁酸（GABA）在冷激初期快速积累，调节胞质Ca&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;流和缓冲pH稳态。茉莉酸（JA）和CBF信号通路协同作用，其中HvCBF10A-HvGDSL脂质代谢模块通过激活保护性脂质合成，在冷冻耐受中起核心作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;青稞对干旱胁迫的代谢响应&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过积累木糖醇、D-葡萄糖、甘油等渗透调节溶质，重构碳氮代谢。苯丙烷代谢通路重编程，将代谢通量从木质素沉积转向黄酮和花青素合成，增强抗氧化能力。UDP-葡萄糖基转移酶的协调上调，通过糖基化调节黄酮稳定性、溶解性和ROS清除效能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;青稞对不同土壤条件的代谢响应&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过替代氧化酶（AOX）途径缓解盐胁迫下的氧化损伤，维持离子稳态和活性氧（ROS）平衡。盐耐受基因型积累脯氨酸、特异性黄酮和脱落酸（ABA），同时维持能量代谢。苯丙烷生物合成通路上调，加速多种多酚和木质素前体的产生，增强氧化应激耐受性和细胞结构强化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;青稞对生物胁迫的代谢响应&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过JA介导的表观遗传调控抵抗白粉病，组蛋白去甲基酶JMJ705催化去除H3K27me3抑制标记，激活酚酰胺生物合成基因。同时快速诱导病程相关（PR）蛋白，形成多层次防御体系。对条纹病的抵抗表现为维持较高的可溶性蛋白、脯氨酸和叶绿素含量，显示优越的生理调节能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多组学整合解读青稞代谢调控网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多组学数据的整合重建了从遗传变异到代谢表型的因果通路。基因组学提供基础蓝图，转录组学揭示条件特异性基因表达，蛋白质组桥接基因型-表型差距，代谢组学捕捉适应性功能输出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;代谢组学与基因组学的整合&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mGWAS发现青稞中黄酮C-糖苷的特异性积累与关键生物合成基因HVUL1H37998的等位变异相关。BSA-Seq与靶向代谢组学结合精细定位控制青稞黑色籽粒颜色的遗传位点，阐明抗氧化能力增强的分子基础。群体水平分析发现苯丙烷和花青素生物合成通路在驯化过程中的定向选择特征，功能验证证实HvMYB14增加花青素含量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;代谢组学与转录组学的整合&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;籽粒发育研究表明，有色品种中整个花青素生物合成通路协调上调，关键调控转录因子HvMYC2表达与花青素积累呈强正相关。病害抵抗研究阐明JA介导的表观遗传重塑与WRKY转录因子协同作用，强化免疫反应。除草剂抗性机制涉及黄酮和抗氧化剂的积累，以及生物合成和解毒通路关键基因的上调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;代谢组学与蛋白质组学的整合&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;籽粒颜色研究中，苯丙烷通路关键酶（CHS、DFR）表达水平与花青素（如矢车菊素、天竺葵素）含量直接正相关，建立从遗传背景到表型表现的连贯因果模型。渗透胁迫抵抗中，ABA响应蛋白的协调诱导与渗透调节化合物（脯氨酸、甜菜碱）的加速积累相关，优化抗氧化代谢物库，维持细胞渗透稳态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结论与展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青稞代谢组学研究建立了多组学指导的品种改良范式，将特定代谢特征与农艺和营养性状联系起来。未来研究需要克服跨平台数据可变性、不完全代谓物注释等挑战，通过单细胞代谢组学、空间代谢组学等新技术解析代谢异质性。将代谢组学与CRISPR/Cas9等基因编辑工具结合，靶向次级代谢通路关键酶，开发气候韧性和营养增强型品种。推动青稞育种从产量和胁迫耐受性向明确设计其代谢谱转变，培育富含特定代谢物（如GABA、酚酰胺）的功能性品种，为高原人群提供靶向膳食干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究不仅深化了对高原作物适应性机制的理解，也为应对全球气候变化下的粮食安全和营养健康挑战提供了新思路。青稞作为自然适应与人类智慧结合的典范，其代谢蓝图为未来作物设计提供了宝贵模板，特别是在极端环境日益频繁的背景下，这种"从自然中学习，为人类造福"的研究范式具有重要启示意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:34:35 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5BRHdYNUhFNXVTbWZvbHZMTzUzUnNzOWVnQWJMM1J2NTVoWGkzN3YwcmFKLWljZzNVN0phaUFKU2s2SHhSaUJiRzJhakdlVXJfcnh0cWJHVm5GdHEzNXRfSDNXbEY1aldubE5OdQ</guid></item></channel></rss>