<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>综述|卒中后新发阵发性房颤的临床意义-MedSci.cn - 梅斯医学 MedSci</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibkFVX3lxTE1YOXozdUpETWVTY2FfbWM5ZzkzZkVBdlhOLUVsV2ZIUGRaNE5UWWFLZWRwek9ZelhZSzdpRDZqNWdPeDdxMURKNnZhQlo4NTdFckZqd1hDLXViQjFKWkgyUXJ1LUhDVEFWNkQ1Z2h3?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="shortcode-content" id="content"&gt;
                                                &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摘 要&lt;/strong&gt; &lt;span&gt;心房颤动是卒中的主要危险因素，其中卒中后新发阵发性房颤在卒中发生、发展和复发中的作用受到临床高度关注。研究表明，延长心电监测时间可提高卒中后新发阵发性房颤的检出率。同时，卒中后新发阵发性房颤患者的预后优于卒中前房颤患者，且其出血和死亡风险相对较低。然而，在卒中后新发阵发性房颤患者二级预防中，抗凝治疗的疗效不仅与抗血小板药物无显著差异，并可能增加出血风险，因此，抗凝治疗是否应在二级预防中使用仍存在争议，需要进一步研究以确定该患者群体中最佳的二级预防方案。本文对卒中后新发阵发性房颤的相关概念、监测方法和临床意义进行讨论分析，旨在引起临床重视。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键词&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卒中；阵发性房颤；预后；诊断；药物治疗；抗凝治疗；二级预防&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心房颤动（atrial fibrillation, AF），简称房颤，不仅是缺血性卒中的主要危险因素，还影响卒中的病程发展和预后&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。伴有房颤的缺血性卒中患者，其神经缺损比不伴房颤者更严重，且复发风险和死亡率较高&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。目前国内外房颤相关指南均强调在缺血性卒中患者中尽可能提高房颤的检出率，并一致推荐在伴有房颤的卒中患者中积极进行抗凝治疗，以防止卒中再发&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;3-4&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。研究发现，约18%的缺血性卒中或短暂性脑缺血发作（transient ischemic attack, TIA）患者在卒中前已知有房颤，而7.7%患者则在卒中后才发现房颤&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。这种卒中后才发现的房颤被称为卒中后新发房颤（atrial fibrillation detected after stroke, AFDAS）&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;6&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。AFDAS在卒中发生、发展和复发中的作用备受关注，研究认为AFDAS可能与卒中前已知房颤在复发风险和预后影响上有所不同，抗凝治疗在二级预防中的疗效和出血风险也存在争议&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。本文将重点讨论AFDAS，尤其是卒中后新发阵发性房颤（paroxysmal AF detected after stroke, PAFDAS），以引起临床重视，并推动未来开展相关临床研究，为临床合理管理PAFDAS提供循证医学依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;卒中伴发房颤的基本概念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;卒中前已知房颤（known atrial fibrillation before stroke）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指诊断卒中或TIA之前已经检测到的任何类型的房颤&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。卒中前已知房颤被认为主要由心脏结构性病变引起，常被认为是心源性的&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。欧美国家研究报告显示，约18%的缺血性卒中患者在卒中前已知房颤&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。而在中国卒中登记Ⅲ数据中，缺血性卒中患者卒中前已知房颤的比例仅为5.46%，远低于欧美国家&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;卒中后新发房颤（atrial fibrillation detected after stroke, AFDAS）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由CERASUOLO等&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;于2017年首先提出，指卒中或TIA发生后新检测到的所有房颤，包括卒中或TIA发病前已存在但未发现的房颤，以及发病后新发生的房颤，无论其持续时间、是否伴随房颤相关症状或对预后的影响如何。AFDAS最常见于缺血性卒中患者，但也可见于一些出血性卒中患者，可为阵发性、持续性或永久性&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。其中，卒中后新发阵发性房颤最为多见，甚至有研究显示，约97%的AFDAS为阵发性的&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;，且超过50%的AFDAS持续时间少于30 s&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;卒中后新发阵发性房颤（paroxysmal atrial fibrillation detected after stroke，PAFDAS）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指房颤发作持续时间&amp;lt;7 d，通常在48 h内终止，可自行转复窦性心律，且可能以不同的频率反复发作的一种房颤&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。研究发现阵发性房颤发生卒中或全身性血栓栓塞事件发生率较永久性房颤低&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.4&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;房颤负荷（atrial fibrillation burden）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房颤负荷是量化房颤发作的重要指标，定义尚不统一，通常被定义为房颤发作时间占监测总时长的百分比&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;1-2&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;, &lt;span&gt;9&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。房颤负荷越重，卒中风险也越高&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。每日房颤持续时间≥1 h者，卒中风险较高；每日最长房颤持续时间每增加1 h，卒中风险增加约3%&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.5&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;心房高频事件（atrial high-rate episode, AHRE）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是指由各种植入式心电监测装置（cardiac implantable electronic devices，CIED），包括植入式心电监测仪（implantable loop recorder, ILR）、心脏起搏器、植入式心律转复除颤器和心脏再同步治疗装置，检测到的房颤持续时间≥5 min或175~220次/min的心房高频事件&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。持续时间超过5 min和频率超过220次/min的心房高频事件，发生房颤的概率较无心房高频事件者约高6倍，发生卒中或死亡风险则是无心房高频事件者的2倍&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。近年来，AHRE在临床上受到高度重视，国际上已有针对AHRE抗栓治疗预防血栓栓塞事件的多中心随机临床试验研究报告&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;卒中后新发阵发性房颤的病理生理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PAFDAS的病因包括心源性和神经源性，前者由心脏本身或冠状动脉病变引起&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;，后者则可能是卒中后脑-心综合征的表现之一&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。心律的自主调节受大脑皮质调控，其中岛叶在调节交感神经和副交感神经中起关键作用&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;14&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。据报告，岛叶病变是神经源性心律失常的风险因素（&lt;em&gt;OR&lt;/em&gt;=3.06，95%&lt;em&gt;CI&lt;/em&gt;：1.93~4.87）&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;，而岛叶缺血性损伤可能与诱发PAFDAS相关&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;15&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。PAFDAS患者中岛叶皮质受损概率明显高于无新发阵发性房颤的患者（45.6%&lt;em&gt; vs.&lt;/em&gt;17.8%，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;&amp;lt;0.001）；且与有阵发性房颤既往史的卒中患者相比，PAFDAS患者更易发现岛叶皮质受损（45.6% &lt;em&gt;vs. &lt;/em&gt;31.7%，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;=0.028）&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;15&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现，心源性栓塞性卒中患者的血浆肿瘤坏死因子-α (tumor necrosis factor-α,TNF-α)、白介素-1β（interleukin-1β，IL-1β）和白介素-6（interleukin-6，IL-6）水平高于其他缺血性卒中亚型，而这些升高的生物标志物与房颤发生相关&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。在岛区受损的卒中大鼠中，其左心房内可发现与房性心律失常相关的病理标志，如内皮功能障碍、炎症和纤维化&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;16&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。但这些病理是否与PAFDAS发生相关，尚需进一步临床研究证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;卒中后新发阵发性房颤的检测方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在既往无房颤病史的卒中患者中，AFDAS的检出率为1.4%~16.1%&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;5&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。其中PAFDAS因其持续时间短、发作时间不定以及发作时无症状等特征，临床上更难以被检测到&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。目前各国指南和专家建议一致推荐对各类型缺血性卒中（尤其对隐源性卒中），加强房颤的筛查，提高早期PAFDAS的检出率&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;3-4&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常规心电图（electrocardiogram，ECG）行10 s 12导联ECG单时间点心电检测，可发现卒中前存在或卒中后发生、甚至无明显症状的持续性或永久性房颤，但极难捕捉到AFDAS，尤其短时间歇出现的PAFDAS&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。因此，临床上将24 h或更长时间的动态ECG作为PAFDAS普筛手段&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;3-4&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24 h动态心电图可检出3.2%~4%的PAFDAS，如果动态ECG延长到7 d，则可增加0.7%~1.8%的PAFDAS检出率&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;17-18&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。30 d的动态心电图对PAFDAS的检出率则高达16.1%，是24 h动态心电图检出率的6倍&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。NOMED-AF （Atrial fibrillation identification using noninvasive long-term electrocardiographic monitoring system）研究的一项子研究发现，14 d动态ECG可发现75%的阵发性无症状房颤，若将检测时间延长至22 d，则能发现90%&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;19&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。可见，监测时长越长，PAFDAS的检出率越高&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体表长程心电监测装置（long-term electrocardiographic monitoring system, LEMS）通过皮肤表面电极获取心电信号，可以无创性长时间监测心电变化，使用方便，因而使用广泛。但易受呼吸及肌电影响，还可能因各种原因（如洗澡）需暂时中断监测。 ILR也称植入式心电监测仪（insertable cardiac monitor, ICM），是一种皮下单导联心电图监测装置，其体积小，植入过程简单，通过将监测器植入患者皮下实现最长可达3年的心电信号长期监测，较体表心电监测装置受干扰更少，进而可提高PAFDAS检出率&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。在既往无房颤病史的缺血性卒中患者中，用ILR 12个月内可检测到15.3%的PAFDAS，而体表心电监测仅发现4.7%&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PAFDAS首次出现时间不确定，从卒中后几天到几十天不等，有些甚至在卒中后半年才出现，极大地增加了PAFDAS的检出难度&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。研究发现，7.9%~8.9%的房颤可在植入ILR后6个月被发现，延长至12个月则可使检出率增加至12.1%~12.4%&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;20-21&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。BHATLA等&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;22&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;研究发现，首次检测到PAFDAS的时间与缺血性卒中预后相关，卒中发病6个月内监测结果阳性者，其糖尿病、高血压、冠心病和心衰的概率比卒中6个月后监测阳性者更高，提示早期开始房颤监测，并延长监测时间，其结果有助于卒中预后判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于监测装置数量所限，并非所有卒中患者都需接受长程心电监测。一项针对缺血性卒中患者的长程心电监测研究发现，岛叶皮质受累、入院时高敏肌钙蛋白T升高、年龄较大和高血压与PAFDAS检出率高有关&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;15&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。meta分析还发现，左心室肥厚、血脑钠肽（brain natriuretic peptide，BNP）和高密度脂蛋白胆固醇水平高亦提示PAFDAS的风险增加&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。上述因素可为临床医生决定是否需要为患者行长程心电监测提供参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;卒中后新发阵发性房颤的临床意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日前，对PAFDAS在卒中发病、预后影响、复发风险以及抗凝治疗决策，是否应与卒中前已知房颤一样对待，仍存在争议。有研究发现，在出血性和缺血性卒中患者中，与卒中后仍保持窦性心律的患者相比，AFDAS患者再出血（12% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;8.1%）、脑梗死（3.5% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;1.2%）、心肌梗死（1.5% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;0.2%）、癫痫发作（2.6% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;1.4%）和深静脉血栓形成（3.2% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;1.3%）发生率更高&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。但也有研究发现，PAFDAS患者1年内缺血性卒中复发风险与窦性心律患者相比，并无统计学差异（&lt;em&gt;HR=&lt;/em&gt;0.90，95%&lt;em&gt;CI&lt;/em&gt;：0.63~1.30)&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;24&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与卒中前已知房颤患者相比，PAFDAS患者多以男性为主、年龄更大、入院时收缩压较高，但既往疾病史如高血压、糖尿病、心力衰竭、心肌梗死和卒中史等较少，且CHA2DS2-VASC评分更低&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。在中国卒中登记Ⅲ数据中，PAFDAS和卒中前已知房颤患者的临床预后差异不大&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。在缺血性卒中患者中，PAFDAS患者的一年内卒中复发率和死亡率与卒中前已知房颤患者相似（3.9% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;4.9%，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;=0.0636；1.8% &lt;em&gt;vs. &lt;/em&gt;2.1%，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;=0.0157），但高于窦性心律患者（3.9% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;1.6%，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;&amp;lt;0.0001；1.8% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;0.3%，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;&amp;lt;0.0001）&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。多项研究指出，与卒中前已知房颤患者相比，AFDAS患者卒中复发风险较低，神经功能缺损（NIHSS评分）较轻，卒中病灶较小，功能预后（改良Rankin量表评分）更好&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;25-26&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。回顾性观察研究发现，与卒中前已知房颤组相比，PAFDAS组患者在住院期间和出院时NIHSS评分峰值更低（中位数4 &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;17，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;&amp;lt;0.0001； 中位数2 &lt;em&gt;vs. &lt;/em&gt;11，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;&amp;lt;0.0001）、mRS评分更低（PAFDAS 2.8±1.5 &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;3.8±1.4，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;&amp;lt;0.0001）&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;26&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。meta分析则发现，伴有不同类型房颤的卒中患者，血栓栓塞性事件复发率、死亡率和大出血事件发生率存在差异，持续性或永久性房颤和PAFDAS患者血栓栓塞的年发病率分别为7.1%（95%&lt;em&gt;CI&lt;/em&gt;：4.2~11.7）和5.2%（95%&lt;em&gt;CI&lt;/em&gt;：3.2~8.2，&lt;em&gt;OR&lt;/em&gt;值1.47），年死亡率分别为20.0%（95%&lt;em&gt;CI&lt;/em&gt;：13.2~28.0）和10.1%（95%&lt;em&gt;CI&lt;/em&gt;：5.4~17.3，&lt;em&gt;OR&lt;/em&gt;值1.90）&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PAFDAS与持续性或永久性房颤的血管事件和死亡风险也存在差异。一项欧洲的大型队列研究表明，阵发性房颤患者卒中、栓塞、出血和全因死亡发生风险低于永久性房颤（58.4%&lt;em&gt; vs.&lt;/em&gt;36.3%）&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;27&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。一项欧洲多中心研究结果表明，卒中伴PAFDAS患者中的卒中与系统性栓塞风险低于伴持续性或永久性房颤者（43.3% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt; 6.7%）&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;28&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为预防卒中复发，对缺血性卒中后合并房颤患者，无论阵发性还是持续或永久性房颤，各国指南均推荐口服抗凝治疗&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;3-4&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。最新的欧洲卒中组织指南同样建议合并房颤的卒中患者服用抗凝药物，不论是持续性房颤还是持续时间≥30 s的PAFDAS；但对于AF持续时间&amp;lt;30 s的AFDAS患者是否应服用抗凝药物尚无结论&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;29&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。多项研究已经证明抗凝治疗在降低伴发房颤的缺血性卒中复发风险的同时，也增加了出血风险&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;, &lt;span&gt;30-32&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。在两项针对隐源性栓塞性卒中的国际多中心、随机双盲临床试验中，发现两种临床常用抗凝药物利伐沙班和达比加群在缺血性卒中患者中的卒中复发率与抗血小板药物阿司匹林相比，并无明显差异，达比加群的出血风险与阿司匹林相似，但利伐沙班的出血风险较阿司匹林更高（1.8% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;0.7%，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;&amp;lt;0.001）&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;30-31&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;]&lt;/sup&gt;。在亚临床心房颤动患者中，阿哌沙班发生卒中或全身栓塞的风险较阿司匹林更低（&lt;em&gt;HR&lt;/em&gt;=0.63，95%&lt;em&gt;CI&lt;/em&gt;：0.45~0.88；&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;=0.007），但发生大出血的概率更高（&lt;em&gt;HR=&lt;/em&gt;1.80，95%&lt;em&gt;CI&lt;/em&gt;：1.26~2.57；&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;=0.001）&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;32&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。针对AHRE的NOAH-AFNET 6双盲对照研究表明，无论AHRE患者是否服用依多沙班，其心血管死亡、卒中或全身栓塞的复合发生率与安慰剂组相似，但服用依多沙班的患者的出血或死亡概率更高（&lt;em&gt;OR=&lt;/em&gt;0.81，95%&lt;em&gt;CI&lt;/em&gt;：0.60~1.08；&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;=0.15；&lt;em&gt;OR&lt;/em&gt;=1.31，95%&lt;em&gt;CI&lt;/em&gt;：1.02~1.67；&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;=0.03）&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。meta分析结果显示，在持续或永久性房颤患者中，相较于抗血小板治疗，抗凝治疗疗效更明显，而在阵发性房颤患者中，抗凝治疗和抗血小板治疗降低其脑血管和全身血管事件发生率的治疗效果无显著性差异，出血风险也相似&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;33&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。新近一项包含5个前瞻队列研究的meta分析结果显示，无论卒中前或卒中后是否进行抗凝治疗，PAFDAS患者复发性缺血性卒中和死亡的发生率均低于卒中前已知房颤患者（2.6% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;3.9%，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;&amp;lt;0.05；8.5% &lt;em&gt;vs.&lt;/em&gt;11.3%，&lt;em&gt;P&lt;/em&gt;&amp;lt;0.05)&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;34&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。显然，PAFDAS患者是否必须进行抗凝治疗尚需进一步探讨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;总结与展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前各国指南均建议对卒中患者行更长时间的心电监测，尽可能提高AFDAS的检出率，对伴有房颤的缺血性卒中患者行抗凝治疗以减少卒中复发风险。但PAFDAS的病因、病理生理机制、对卒中复发和临床预后影响作用尚未阐明，是否应像卒中前已知房颤一样，同等使用抗凝治疗，也缺乏循证医学证据。正在进行的B2AD-Risk AFDAS Evolution of Burden of AF (B2AD-Risk AF）试验（NCT06589700）为一项持续12个月的观察性研究，主要目的为监测AFDAS患者12个月内的房颤负荷变化，研究结果将有助于完善基于房颤负荷分层治疗的策略&lt;sup&gt;[&lt;span&gt;35&lt;/span&gt;]&lt;/sup&gt;。遗憾的是，目前尚缺乏针对抗凝治疗在AFDAS患者中有效性和安全性的临床试验。适时开展相关临床研究，可望将来为PAFDAS患者的精准抗栓治疗提供循证依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考文献：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. JOGLAR J A, CHUNG M K, ARMBRUSTER A L, et al. 2023 ACC/AHA/ACCP/HRS guideline for the diagnosis and management of atrial fibrillation: A report of the American College of Cardiology/American Heart Association Joint Committee on clinical practice guidelines [J]. Circulation, 2024, 149(1): e1-e156.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. SPOSATO L A, FIELD T S, SCHNABEL R B, et al. Towards a new classification of atrial fibrillation detected after a stroke or a transient ischaemic attack [J]. Lancet Neurol, 2024, 23(1): 110-22.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. 中华医学会神经病学分会, 中华医学会神经病学分会脑血管病学组. 中国急性缺血性卒中诊治指南2023 [J]. 中华神经科杂志, 2024, 57(6): 523-559.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. KLEINDORFER D O, TOWFIGHI A, CHATURVEDI S, et al. 2021 Guideline for the prevention of stroke in patients with stroke and transient ischemic attack: A guideline from the American Heart Association/American Stroke Association [J]. Stroke, 2021, 52(7): e364-e467.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. SMITH E E, YAGHI S, SPOSATO L A, et al. Atrial fibrillation detection and load: Knowledge gaps related to stroke prevention [J]. Stroke, 2024, 55(1): 205-213.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. CERASUOLO J O, CIPRIANO L E, SPOSATO L A. The complexity of atrial fibrillation newly diagnosed after ischemic stroke and transient ischemic attack: Advances and uncertainties [J]. Curr Opin Neurol, 2017, 30(1): 28-37.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. GUO J H, LI Z X, GU H Q, et al. Prevalence, risk factors and prognostic value of atrial fibrillation detected after stroke after haemorrhagic versus ischaemic stroke [J]. Stroke Vasc Neurol, 2024, 9(6): 652-659.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. RYBAK K, G D A, GLÜCK S, et al. Detection of atrial fibrillation using an implantable loop recorder in patients with previous cryptogenic stroke: The SPIDER-AF registry (Stroke Prevention by Increasing DEtection Rates of Atrial Fibrillation) [J]. Clin Res Cardiol, 2023, 112(12): 1848-1859.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. DOUNDOULAKIS I, NEDIOS S, ZAFEIROPOULOS S, et al. Atrial fibrillation burden: Stepping beyond the categorical characterization [J]. Heart Rhythm, 2025, 22(5): 1179-1187.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. BORIANI G, GLOTZER T V, SANTINI M, et al. Device-detected atrial fibrillation and risk for stroke: An analysis of &amp;gt;10,000 patients from the SOS AF project (Stroke preventiOn Strategies based on Atrial Fibrillation information from implanted devices) [J]. Eur Heart J, 2014, 35(8): 508-516.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. GLOTZER T V, HELLKAMP A S, ZIMMERMAN J, et al. Atrial high rate episodes detected by pacemaker diagnostics predict death and stroke: Report of the Atrial Diagnostics Ancillary Study of the MOde Selection Trial (MOST) [J]. Circulation, 2003, 107(12): 1614-1619.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12. ADABAG S, CHEN J, KARIM R. Anticoagulation with edoxaban in patients with atrial high-rate episodes [J]. N Engl J Med, 2023, 389(24): 2302-2303.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13. SANCHEZ-LARSEN A, PRINCIPE A, LEY M, et al. Characterization of the insular role in cardiac function through intracranial electrical stimulation of the human insula [J]. Ann Neurol, 2021, 89(6): 1172-1180.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14. HASSANPOUR M S, SIMMONS W K, FEINSTEIN J S, et al. The insular cortex dynamically maps changes in cardiorespiratory interoception[J]. Neuropsychopharmacology, 2018, 43(2): 426-434.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15. SCHEITZ J F, ERDUR H, HAEUSLER K G, et al. Insular cortex lesions, cardiac troponin, and detection of previously unknown atrial fibrillation in acute ischemic stroke: Insights from the troponin elevation in acute ischemic stroke study [J]. Stroke, 2015, 46(5): 1196-1201.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16. BALINT B, JAREMEK V, THORBURN V, et al. Left atrial microvascular endothelial dysfunction, myocardial inflammation and fibrosis after selective insular cortex ischemic stroke [J]. Int J Cardiol, 2019, 292: 148-155.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17. JABAUDON D, SZTAJZEL J, SIEVERT K, et al. Usefulness of ambulatory 7-day ECG monitoring for the detection of atrial fibrillation and flutter after acute stroke and transient ischemic attack [J]. Stroke, 2004, 35(7): 1647-1651.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18. HAEUSLER K G, KIRCHHOF P, KUNZE C, et al. Systematic monitoring for detection of atrial fibrillation in patients with acute ischaemic stroke (MonDAFIS): A randomised, open-label, multicentre study [J]. Lancet Neurol, 2021, 20(6): 426-436.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19. MITRĘGA K, ŚREDNIAWA B, SOKAL A Y H, et al. The effectiveness of atrial fibrillation identification using noninvasive long-term electrocardiographic monitoring system (NOMED-AF TECH) [J]. Pol Arch Intern Med, 2023, 133(7-8): 16450.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20. SANNA T, DIENER H C, PASSMAN R S, et al. Cryptogenic stroke and underlying atrial fibrillation[J]. N Engl J Med, 2014, 370(26): 2478-2486.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21. BERNSTEIN R A, KAMEL H, GRANGER C B, et al. Effect of long-term continuous cardiac monitoring &lt;em&gt;vs&lt;/em&gt; usual care on detection of atrial fibrillation in patients with stroke attributed to large- or small-vessel disease: The STROKE-AF Randomized Clinical Trial[J]. Jama, 2021, 325(21): 2169-2177.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22. BHATLA A, BOROVSKIY Y, KATZ R, et al. Stroke, timing of atrial fibrillation diagnosis, and risk of death[J]. Neurology, 2021, 96(12): e1655-e1662.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23. CAMERON A, CHENG H K, LEE R P, et al. Biomarkers for atrial fibrillation detection after stroke: Systematic review and meta-analysis[J]. Neurology, 2021, 97(18): e1775-e1789.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24. SPOSATO L A, CERASUOLO J O, CIPRIANO L E, et al. Atrial fibrillation detected after stroke is related to a low risk of ischemic stroke recurrence[J]. Neurology, 2018, 90(11): e924-e931.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25. MENTEL A, QUINN T J, CAMERON A C, et al. The impact of atrial fibrillation type on the risks of thromboembolic recurrence, mortality and major haemorrhage in patients with previous stroke: A systematic review and meta-analysis of observational studies[J]. Eur Stroke J, 2020, 5(2): 155-168.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26. INABA O, YAMAUCHI Y, SEKIGAWA M, et al. Atrial fibrillation type matters: Greater infarct volume and worse neurological defects seen in acute cardiogenic cerebral embolism due to persistent or permanent rather than paroxysmal atrial fibrillation[J]. Europace, 2018, 20(10): 1591-1597.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27. BANERJEE A, TAILLANDIER S, OLESEN J B, et al. Pattern of atrial fibrillation and risk of outcomes: The Loire Valley Atrial Fibrillation Project[J]. Int J Cardiol, 2013, 167(6): 2682-2687.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28. PACIARONI M, ANGELINI F, AGNELLI G, et al. Early recurrence in paroxysmal versus sustained atrial fibrillation in patients with acute ischaemic stroke[J]. Eur Stroke J, 2019, 4(1): 55-64.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29. RUBIERA M, AIRES A, ANTONENKO K, et al. European Stroke Organisation (ESO) guideline on screening for subclinical atrial fibrillation after stroke or transient ischaemic attack of undetermined origin[J]. Eur Stroke J, 2022, 7(3): Ⅵ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30. HART R G, SHARMA M, MUNDL H, et al. Rivaroxaban for stroke prevention after embolic stroke of undetermined source [J]. N Engl J Med, 2018, 378(23): 2191-2201.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31. DIENER H C, SACCO R L, EASTON J D, et al. Dabigatran for prevention of stroke after embolic stroke of undetermined source[J]. N Engl J Med, 2019, 380(20): 1906-1917.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;32. HEALEY J S, LOPES R D, GRANGER C B, et al. Apixaban for stroke prevention in subclinical atrial fibrillation[J]. N Engl J Med, 2024, 390(2): 107-117.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33. CHEN Y C, ZHAO Y H, DANG G, et al. Stroke event rates and the optimal antithrombotic choice of patients with paroxysmal atrial fibrillation: A systematic review and meta-analysis of randomized controlled trials[J]. Medicine (Baltimore), 2015, 94(52): e2364.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34. LYRER F, ZIETZ A, SEIFFGE D J, et al. Atrial fibrillation detected before or after stroke: Role of anticoagulation [J]. Ann Neurol, 2023, 94(1): 43-54.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35. AYAN D. B2AD-Risk AF: Burden of Atrial Fibrillation in AFDAS Patients [Z]. ClinicalTrials.gov.(2023-10-01) [2024-07-15].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;【引用格式】&lt;/span&gt;&lt;span&gt;查丽丝,龙茜雅,曾进胜&lt;/span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;卒中后新发阵发性房颤的临床意义&lt;/span&gt;&lt;span&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span&gt;J]. 中国神经精神疾病杂志，2025，51（6）：370-374.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;【Cite this article】&lt;/span&gt;&lt;span&gt;ZHA L S,LONG X Y,ZENG J S&lt;/span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;The clinical significance of paroxysmal atrial fibrillation detected after stroke&lt;/span&gt;&lt;span&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span&gt;J]. Chin J Nervous Mental Dis，2025，51(6）：370-374.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DOI&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;：10.3969/j.issn.1002-0152.2025.06.008&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                                                
                                            &lt;/div&gt;

                                            &lt;p class="detail-look-tip"&gt;
                                                
                                                
                                                
                                                
                                                
                                            &lt;/p&gt;

                                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>梅斯医学 MedSci</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 02:46:58 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE1YOXozdUpETWVTY2FfbWM5ZzkzZkVBdlhOLUVsV2ZIUGRaNE5UWWFLZWRwek9ZelhZSzdpRDZqNWdPeDdxMURKNnZhQlo4NTdFckZqd1hDLXViQjFKWkgyUXJ1LUhDVEFWNkQ1Z2h3</guid></item><item><title>8个与精神分裂症相关新基因发现 - 央广网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMieEFVX3lxTFA5dTUtUmdnTkl2VWU2blg3LXdZTGlVcTRlaXp3V3ZlMWVlb0ZzU0VDbjVwTk9QSjlXX0NMNGRTLXpMSGYyakZScWd1UVhyM3Z0MkZmZkFsbzZ3QUJjOW5NZ1kxMmNsT3FjSzlUbVFfR0hXUE9jMDJPcw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;
									
									&lt;p&gt;　　英国卡迪夫大学团队开展了迄今针对精神分裂症的最大规模外显子组测序研究，鉴定出8个与精神分裂症相关的新风险基因。这一发现为揭示该疾病的神经生物学机制提供了重要线索，有望为未来药物研发开辟新路径。相关研究成果发表于新一期《自然·通讯》杂志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　团队整合分析了来自28898名患者、103041名健康对照者以及3444个患病家庭的遗传数据，重点检测了患者群体中特有的罕见蛋白编码基因突变。结果显示，STAG1和ZNF136两个基因与精神分裂症存在显著关联；而SLC6A1、KLC1、PCLO、ZMYND11、BSCL2和CGREF1等6个基因也显示出中等程度的相关性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　值得注意的是，SLC6A1和KLC1成为首个仅通过“错义变异（即改变蛋白质氨基酸序列的特定突变）”与精神分裂症建立关联的基因。这一发现表明，脑细胞间依赖GABA神经递质的通信障碍，以及细胞内DNA空间组织异常，可能是精神分裂症的重要致病机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　研究还揭示了精神分裂症与其他神经发育疾病的遗传共性。团队表示，这些基因就像拼图的关键碎片，让他们能看清精神分裂症遗传网络的复杂轮廓。（科技日报记者刘霞）&lt;/p&gt;
									
								&lt;/div&gt;
								
								&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央广网</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 01:36:35 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMieEFVX3lxTFA5dTUtUmdnTkl2VWU2blg3LXdZTGlVcTRlaXp3V3ZlMWVlb0ZzU0VDbjVwTk9QSjlXX0NMNGRTLXpMSGYyakZScWd1UVhyM3Z0MkZmZkFsbzZ3QUJjOW5NZ1kxMmNsT3FjSzlUbVFfR0hXUE9jMDJPcw</guid></item><item><title>别把OTC维生素当保健品 医生：过量吃反伤身 - 央广网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMid0FVX3lxTE1QQXd0QjBvUXEtR1ROSXJJX2tXS1lQRlBjWEszWTF4bi13Q0R1MHN4Ty1SamdvREFjd2R5bzQ0YzY4YXctbkxQN0U2ZXNCMzRBMWluSnRrYTk3SFJVTFQwdl9CWDVNUjVMZ2lKdm1uUlZBSzN6ZFNV?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;
									
									&lt;p&gt;想提升身体抵抗力，不少人首先想到补充维生素，甚至将OTC（非处方药）维生素当作日常保健品服用。然而，盲目补充维生素可能暗藏风险。有人因每天服用七八粒复合维生素B片“养生”，引发急性肝损伤被送入ICU抢救。普通人是否需要专门补充维生素？为解答这一疑问，记者采访了重庆市妇幼保健院临床营养科主治医师钟荧，让她为大家解析维生素补充的学问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过量补充维生素有风险&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;维生素对我们人体健康确实起着至关重要的作用，但这可不意味着补充得越多就越好。维生素分为脂溶性和水溶性两类。像维生素A、D、E、K这些脂溶性维生素，如果过量补充，就容易在我们体内积累，进而引发毒性反应。就拿维生素A来说，要是补多了，可能会让人头疼、皮肤变得干燥，浑身没力气，严重的还会损伤肝脏；维生素D过量的话，血液里的钙浓度会升高，心脏和肾脏都会受到损害。而水溶性维生素，比如维生素C和B族维生素，虽然过量后能通过尿液排出一部分，但要是摄入极大量，还是会引发腹泻、神经损伤等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人对维生素的需求是不一样的。年龄、性别、健康状况、生活方式等因素都会影响我们对维生素的需求量。老年人为了维护骨骼健康，可能需要多补充一些维生素D；孕妇为了胎儿的正常发育，则需要额外补充叶酸。所以啊，大家可别盲目跟风补充保健品，最好在医生或营养师的指导下，根据自己的实际情况来进行补充。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OTC维生素养生靠谱吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OTC维生素属于药品，用于治疗维生素缺乏相关疾病，应由医生诊断后确定用法用量，可不是养生专用。维生素补充剂类的保健品本质是食品，包装上有一个蓝色帽子图案，不用于治疗疾病，临时补充部分维生素，但也不能替代药品和正常饮食。很多研究都表明，通过均衡饮食来获取我们身体所需的维生素和矿物质，才是最安全有效的办法。普通人好好吃饭，按照我国居民膳食宝塔，每天吃够蔬菜水果、肉蛋奶，维生素片和保健品其实都不用吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么情况需要单独补维生素&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.备孕或孕期女性应该补充叶酸，以预防胎儿畸形；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.儿童和青少年、孕妇、老年人、日晒不足者，补充维生素D促进钙吸收和骨骼健康；　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.长期挑食、偏食或受疾病影响：比如素食者可能缺维生素B12，不吃蔬菜水果可能缺维生素C，手术后饮食受限的病人，医生可能会根据个体情况开具补充剂。　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;维生素过量的三个危险信号　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信号一：恶心、呕吐、腹泻，维生素摄入过量易导致胃肠不适。　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信号二：头痛、肌肉关节痛，警惕维生素A或维生素D摄入过量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信号三：皮肤发黄、肝功能异常、肾功能受损，可能是维生素A、维生素C、维生素D摄入过量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钟荧提醒大家，在使用OTC维生素的时候，一定要仔细阅读说明书，严格按照推荐剂量和使用方式来服用。OTC维生素不是糖丸，吃多了反而伤身体。（何艳）&lt;/p&gt;
									
								&lt;/div&gt;
								
								&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央广网</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 01:36:12 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMid0FVX3lxTE1QQXd0QjBvUXEtR1ROSXJJX2tXS1lQRlBjWEszWTF4bi13Q0R1MHN4Ty1SamdvREFjd2R5bzQ0YzY4YXctbkxQN0U2ZXNCMzRBMWluSnRrYTk3SFJVTFQwdl9CWDVNUjVMZ2lKdm1uUlZBSzN6ZFNV</guid></item><item><title>代谢依赖性琥珀酰化调控细菌资源分配以维持抗生素耐药性 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE0wODh6RXpyejlnZHplQmE3akpKN2FaYUpvaHNOVWdmb1ljWFlvbC1yeEVJNDlYWUstcUVpSkNBdkprTTVlVUk4RURLTEFUOTBGdjNGMVhjNXBMX0c5YjRqajdkeGRaZkJkSEtMTw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《SCIENCE ADVANCES》：Metabolism-dependent succinylation governs resource allocation for antibiotic resistance&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对细菌如何通过代谢重编程应对抗生素耐药基因表达这一关键科学问题，揭示了mcr-1介导的粘菌素(CST)耐药新机制。研究人员发现细菌通过下调三羧酸循环(TCA)和脂多糖(LPS)生物合成，将资源转向甘油磷脂代谢以生成MCR-1修饰底物磷脂酰乙醇胺(PE)，同时琥珀酰化修饰关键蛋白TPI、CpxR和PdhR调控代谢流向。该研究发表于《SCIENCE ADVANCES》，为逆转多粘菌素耐药提供了代谢干预新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;抗生素耐药性已成为全球公共卫生的重大威胁，其中粘菌素(colistin, CST)作为治疗多重耐药革兰氏阴性菌感染的"最后防线"抗生素，其耐药机制尤为关键。2015年发现的移动性粘菌素耐药基因mcr-1能通过质粒水平传播，已在全球范围内造成严峻挑战。尽管已知MCR-1通过将磷脂酰乙醇胺(PEtN)转移到脂多糖(LPS)的脂质A上降低细菌膜负电荷从而抵抗CST结合，但细菌如何协调资源分配以维持这一耐药表型仍属未知。更引人深思的是，MCR-1表达会消耗大量PE并导致生长缺陷，暗示细菌必须建立精细的代谢调控网络来平衡耐药性与生存需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为回答这一科学问题，研究团队以mcr-1为模型，系统探索了细菌代谢重塑与耐药表型间的分子联系。研究采用代谢组学分析、酶活性检测、蛋白质翻译后修饰鉴定等技术，对临床分离的mcr-1阳性菌株及实验室构建的突变体进行多维度解析。样本来源包括动物源性和临床分离的 Escherichia coli、Klebsiella pneumoniae 等耐药菌株。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细菌通过代谢重编程支持mcr-1介导的耐药性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代谢组学分析显示mcr-1表达菌株(Ec-MCR-1)中TCA循环代谢物(如琥珀酸、α-酮戊二酸)显著减少，而甘油磷脂代谢通路被激活。酶活性检测证实丙酮酸脱氢酶(PDH)、α-酮戊二酸脱氢酶(OGDH)等TCA循环关键酶活性降低，提示资源从能量代谢转向PE合成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甘油磷脂代谢上调维持PE供给&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞争性抑制剂乙醇胺(EA)处理可逆转CST耐药性，而过表达甘油磷脂代谢基因(cdsA、pssA等)则增强耐药。ΔpssA突变体丧失耐药性且TCA循环活性恢复，证实细菌通过上调PE合成支持MCR-1功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LPS生物合成下调减少CST靶点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ec-MCR-1中LPS含量降低，其合成基因lpxA/lpxC表达受转录因子CpxR和PdhR调控。抑制LpxC可模拟mcr-1效应，而过表达LpxC则增强CST敏感性，表明细菌通过减少LPS合成限制抗生素结合位点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;琥珀酸恢复代谢平衡的分子机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外源琥珀酸通过转化为琥珀酰-CoA，非酶促琥珀酰化修饰：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;三磷酸异构酶(TPI)K188位点：逆转DHAP→G3P代谢流，恢复糖酵解&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;转录因子CpxR K188/K219和PdhR K61位点：激活lpxA/lpxC启动子，促进LPS合成&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种双重调控使细菌表面负电荷恢复(-3.05→-17.50 mV)，增强CST结合。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临床转化价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在鼠类和斑马鱼感染模型中，琥珀酸与CST联用使生存率提升50%，组织菌载量降低48-136倍。对12种临床分离的mcr-1阳性菌(包括E. coli、K. pneumoniae等)均显示协同效应，且不诱导耐药性进化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究首次系统阐明了代谢依赖性蛋白琥珀酰化在细菌资源分配中的核心作用，提出"代谢-翻译后修饰-表型"的调控新范式。发现琥珀酸通过重塑琥珀酰化修饰网络逆转耐药，为临床应对移动性耐药提供了新型代谢干预策略。更深远的意义在于，该机制可能普遍存在于其他抗生素耐药系统，为理解细菌代谢适应性开辟了新视角。研究采用的代谢物-抗生素联合治疗方案具有临床转化潜力，且规避了传统抗生素开发的高成本与耐药风险。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:50:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE0wODh6RXpyejlnZHplQmE3akpKN2FaYUpvaHNOVWdmb1ljWFlvbC1yeEVJNDlYWUstcUVpSkNBdkprTTVlVUk4RURLTEFUOTBGdjNGMVhjNXBMX0c5YjRqajdkeGRaZkJkSEtMTw</guid></item><item><title>妊娠期多西环素安全性评估：基于26万例妊娠队列的先天畸形与不良结局分析 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5QWjN2bzVpZmlUNXZ4b3hFOU9oczc1YVl0cHFOdDRlMTB4MldPRUxSNldUMzI3QUlVLW83V21SMTktVmFLU05sallmaUxvRzQ5OVlUYWgtWmlieDhFRGpRT1JWM1FKNzltR1hxeQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Infection》：Doxycycline safety during pregnancy: a large population-based cohort of pregnancies&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　针对妊娠期多西环素(Doxycycline)安全性证据不足的问题，Itamar Ben Shitrit团队开展了一项覆盖265,686例妊娠(含终止妊娠病例)的回顾性队列研究。通过分析CHS数据库(1998-2017)的用药记录与SUMC的妊娠结局数据，发现第一孕期暴露(n=2,696)与主要先天畸形(7.7% vs 7.0%, aRR=1.07)无显著关联，第三孕期暴露(n=112)仅与极低出生体重相关。该研究为临床决策提供了重要循证依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在抗生素使用日益普遍的今天，妊娠期用药安全始终是临床面临的重大挑战。作为四环素类抗生素的代表药物，多西环素(Doxycycline)因其广谱抗菌特性被广泛用于呼吸道感染、性传播疾病等治疗。然而，这种"老药"在孕妇群体中却长期面临尴尬处境——尽管美国数据显示其位列妊娠早期第九大常用处方药(使用率3.8-5.3%)，但传统观点认为该药可能通过胎盘屏障影响胎儿发育，与牙釉质发育不全、牙齿着色等不良反应相关。更令人担忧的是，现有安全性证据存在明显矛盾：既有研究显示心脏畸形风险增加，也有队列表明总体畸形率无差异，且多数研究因排除终止妊娠病例可能存在低估风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为破解这一临床困境，Itamar Ben Shitrit和Daphna Idan领衔的研究团队开展了一项突破性研究。他们利用以色列Clalit健康服务系统(CHS)南部地区1998-2017年的医疗数据，构建了包含265,686例妊娠的超级队列——这个规模是既往最大瑞典队列的5倍，并创新性地纳入了活产、死产和因胎儿畸形终止妊娠的完整病例谱。研究团队采用严格的药房配药记录定义暴露（第一孕期≤13周，第三孕期≥27周），通过负二项回归模型分析多西环素与主要先天畸形（诊断截止1岁）及晚期妊娠结局的关联，同时进行剂量反应分析和倾向评分匹配验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键技术方法包括：1) 基于CHS数据库的配药记录确定暴露窗口；2) 整合Soroka大学医学中心(SUMC)分娩数据库、住院数据库及终止妊娠委员会登记系统的多源数据；3) 采用ICD-9编码按器官系统分类先天畸形；4) 建立多变量负二项回归模型控制年龄、种族等混杂因素；5) 按定义日剂量(DDD)分层分析剂量效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要研究结果揭示：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;总体畸形风险：第一孕期暴露组7.7% vs 未暴露组7.0%(SMD=0.03)，调整后相对风险(aRR)=1.07(95%CI 0.93-1.23)，倾向评分匹配分析结果一致(RR=1.05)。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;器官特异性畸形：未发现中枢神经系统(CNS)、肌肉骨骼(MSK)、胃肠(GI)、泌尿生殖(GU)系统畸形的显著风险增加。虽然心血管畸形(CVS)在未调整模型中显示微弱关联(4.1% vs 3.3%, RR=1.25)，但调整后失去统计学意义(aRR=1.14)。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;剂量反应关系：按DDD分层(1-7日、8-28日、&amp;gt;28日)均未显示显著剂量效应，长期暴露(&amp;gt;28日)组aRR=1.58但置信区间宽泛(0.49-3.68)。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;4.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;晚期妊娠结局：第三孕期暴露(n=112)与极低出生体重(&amp;lt;1500g)风险升高相关，但其他指标如早产、低Apgar评分等未见差异。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;这项研究通过大样本、长周期、全谱系妊娠结局的观察，为多西环素的妊娠安全性提供了迄今为止最有力的证据。其核心价值在于：1) 破解了既往研究因样本量小、排除终止妊娠病例导致的证据矛盾；2) 证实短期或长期使用均未增加先天畸形风险，支持临床必要时（如布鲁氏菌病、立克次体感染）的合理应用；3) 提出的"基于配药记录定义暴露"方法为药物流行病学研究提供新范式。当然，第三孕期暴露与极低出生体重的潜在关联仍需更大样本验证，且牙齿着色等特殊不良反应因数据缺失有待后续研究。这些发现为更新妊娠期抗生素使用指南提供了关键循证依据，对平衡感染控制与胎儿安全这对临床矛盾具有重要指导意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:11:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5QWjN2bzVpZmlUNXZ4b3hFOU9oczc1YVl0cHFOdDRlMTB4MldPRUxSNldUMzI3QUlVLW83V21SMTktVmFLU05sallmaUxvRzQ5OVlUYWgtWmlieDhFRGpRT1JWM1FKNzltR1hxeQ</guid></item><item><title>含磺酰基高效抗逆转录病毒疗法(HAART)对HIV感染者肛门癌治疗反应及生存结局的影响研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1CYkpQRTVhcGJtQjZKTHN3TldCVDN6LWhiX2t4cnQ3ZXFraVpiRHlIOUlsMV9vSTFPZ2QwMHBtcmJfWXdaaFdvQS0zTGJzejBlWXo3Q1BaU2ZyaURObWpSVjJQS25odmw4Q0VWNg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Infectious Agents and Cancer》：Highly Active Antiretroviral Therapy (HAART) - “Sulfonyl”, and anal cancer outcomes from patients living with HIV: a retrospective cohort&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对HIV感染者肛门癌发病率显著升高但治疗反应机制不明的临床难题，创新性地探讨了含磺酰基HAART方案在同步放化疗(CRT)中的潜在抗肿瘤作用。通过56例患者回顾性队列分析发现，磺酰基-HAART组6个月完全缓解率达100%(OR=0.00,p=0.004)，且疗效与CD4+计数无关，为优化HIV合并肛门癌的精准治疗提供了新依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在HIV感染者中，肛门鳞状细胞癌的发病率比普通人群高出30倍，这种显著的流行病学差异一直困扰着临床医生。尽管高效抗逆转录病毒疗法(HAART)的应用显著改善了HIV感染者的生存期，但肛门癌的治疗反应和生存结局仍存在巨大个体差异。更令人困惑的是，某些HAART药物中的磺酰基(Sulfonyl)结构在体外实验中显示出抗肿瘤活性，这是否能转化为临床疗效？这个问题像谜题一样等待着解答。巴西圣保罗州癌症研究所的Raelson Rodrigues Miranda团队决定揭开这个谜底，他们开展的研究成果发表在《Infectious Agents and Cancer》上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员采用单中心回顾性队列研究设计，筛选了2010-2022年间537例I-III期肛门癌患者，最终纳入56例接受根治性放化疗的HIV阳性患者。通过PubChem数据库鉴定含磺酰基的HAART药物（如darunavir、fosamprenavir等），将患者分为磺酰基-HAART组(n=14)和非磺酰基-HAART组(n=42)。主要评估指标包括6个月客观缓解率（按RECIST v1.1标准）、无进展生存期(PFS)和总生存期(OS)，同时记录治疗毒性、化疗剂量调整等次要终点。采用Kaplan-Meier法进行生存分析，Cox比例风险模型评估预后因素。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;患者特征&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究人群以男性为主(73%)，平均年龄52-53岁。值得注意的是，磺酰基-HAART组基线CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;计数显著低于对照组(255 vs 468 cells/mm&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;,p=0.03)。两组在肿瘤分期、放疗技术(IMRT/3D/VMAT)等关键变量上均衡可比。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;治疗反应&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;6个月随访时出现了令人惊讶的结果：磺酰基-HAART组客观缓解率达到100%，显著高于对照组的55.6%(OR=0.00,p=0.004)。这种差异不受CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;计数影响（校正后p=0.3），提示磺酰基本身的药理作用可能是关键因素。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;生存结局&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;尽管中位随访60个月，两组PFS(70个月 vs 未达到)和OS无统计学差异(p&amp;gt;0.05)。多因素分析显示，年龄(HR=1.13)、晚期分期(HR=1.8)和6个月时疾病进展(HR=1.51)是独立预后因素，而HAART类型仅显示趋势性关联(HR=0.3,p=0.18)。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;安全性&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;两组在3-4级毒性(38% vs 60%)、化疗减量(8% vs 10%)和治疗中断率(23% vs 17%)方面均无显著差异，打消了关于磺酰基可能增加毒性的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究首次揭示了含磺酰基HAART与肛门癌治疗反应的潜在关联，其100%的客观缓解率虽然需要更大样本验证，但为HIV相关恶性肿瘤的联合治疗提供了新思路。特别值得注意的是，这种获益与基线免疫状态(CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;计数)无关，暗示磺酰基可能通过直接抗肿瘤机制发挥作用。研究同时证实，年龄和肿瘤分期仍是影响预后的关键因素，这为临床决策提供了重要参考。尽管存在回顾性研究的局限性，但这一发现无疑为未来前瞻性研究奠定了基础，可能导向更个性化的HIV合并癌症治疗策略。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:05:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1CYkpQRTVhcGJtQjZKTHN3TldCVDN6LWhiX2t4cnQ3ZXFraVpiRHlIOUlsMV9vSTFPZ2QwMHBtcmJfWXdaaFdvQS0zTGJzejBlWXo3Q1BaU2ZyaURObWpSVjJQS25odmw4Q0VWNg</guid></item><item><title>综述：病毒性肝炎感染相关糖尿病的分子机制研究进展 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9FYVl4eXlsZ05YMXFHM1M2R1g0SGlDa3dNeWx5OFhKUVZxNkJWR0JROVN2b1gtLUdYNzAwNmZkODZEVWl1TlVnWEIzWGdObXZBSlI4R3VPY0RaMHItc0M4SXVGSlhMWi1ucmtoNw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Frontiers in Cellular and Infection Microbiology》：Advance in molecular mechanisms underlying diabetes related to viral hepatitis infection&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇综述系统阐述了HBV/HCV感染通过STAT3炎症通路、ER应激/NOX氧化应激及DNMTs/HDACs表观遗传调控等机制，导致胰岛素抵抗（IR）、β细胞凋亡和糖代谢紊乱的分子机理，为病毒性肝炎与糖尿病（T2DM）共病管理提供了潜在治疗靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;h3&gt;背景&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;病毒性肝炎与糖尿病的共病现象已成为全球健康挑战。HBV和HCV感染不仅导致肝硬化和肝癌，还能通过多重分子机制干扰糖代谢。流行病学数据显示，慢性HBV感染者糖尿病风险显著升高，而HCV核心蛋白可直接损伤胰腺β细胞功能。尽管直接抗病毒药物（DAAs）能清除HCV，其对糖尿病发生风险的影响仍存争议。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;炎症/免疫通路&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STAT3的调控作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;STAT3在HBx和HCV核心蛋白激活下，通过磷酸化形成二聚体入核，驱动S100A8/A9等促炎因子表达。S100A8/A9-RAGE相互作用激活p38 MAPK通路，刺激NK细胞分泌IFN-γ，进而通过NF-κB/Bcl2途径诱导β细胞凋亡。同时，STAT3上调SOCS3表达，后者通过泛素化降解IRS1/2蛋白并抑制胰岛素信号传导，导致胰岛素抵抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRAIL的双向调节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TRAIL在HBV感染中通过TRAIL-R2促进病毒清除，但过度激活会损伤肝细胞。在糖尿病中，TRAIL通过抑制IL-2分泌和增强Akt/PKB信号，保护β细胞免受凋亡，并改善肌肉葡萄糖摄取。这种免疫调节特性使其成为潜在治疗靶点。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;氧化应激&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ER应激的连锁反应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HBx和HCV非结构蛋白破坏内质网-线粒体偶联结构（MAMs），导致钙离子失衡和ROS爆发。线粒体功能障碍进一步激活STAT3和NF-κB，形成促炎与代谢紊乱的恶性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NADPH氧化酶的催化作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HBV/HCV通过上调NOX1/4产生过量ROS，激活TGF-β、IL-6等因子，加速胰岛素受体降解。Nrf2通路抑制加剧了这种氧化损伤，而HCV核心蛋白对Nrf2的拮抗进一步损害肝细胞再生能力。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;表观遗传调控&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PGC-1α的代谢开关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HCV通过CREB/FoxO1调控PGC-1α表达，在肝脏中增强糖异生，而在肌肉中抑制糖酵解。这种组织特异性差异解释了病毒感染者糖代谢紊乱的复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甲基化与去乙酰化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HBx通过DNMT3A甲基化沉默PTPN13等抑癌基因，同时HCV激活HDAC3抑制Apo-A1表达。在糖尿病中，DNMT3A对Fgf21的甲基化抑制和HDAC3对FOXO1的去乙酰化共同加剧胰岛素抵抗。值得注意的是，HDAC抑制剂可通过恢复GLUT4膜转运改善血糖控制。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;结论&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;病毒性肝炎与糖尿病的分子互作构成了一张精密调控网络。STAT3、氧化应激和表观遗传修饰三者相互交织：炎症因子TNF-α可改变组蛋白乙酰化状态，而SIRT1-PGC-1α轴同时调控线粒体功能和表观遗传修饰。未来研究需聚焦多靶点联合干预策略，如STAT3抑制剂与抗氧化剂的协同应用，或表观遗传调节剂对病毒复制和胰岛素敏感性的双重调控。临床监测中，应特别关注肝炎患者的血糖波动和β细胞功能，早期干预可能阻断糖尿病进展。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:04:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9FYVl4eXlsZ05YMXFHM1M2R1g0SGlDa3dNeWx5OFhKUVZxNkJWR0JROVN2b1gtLUdYNzAwNmZkODZEVWl1TlVnWEIzWGdObXZBSlI4R3VPY0RaMHItc0M4SXVGSlhMWi1ucmtoNw</guid></item><item><title>成人肠道毒血症型肉毒杆菌中毒中马尾神经根增厚与强化的首例影像学发现 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE8zTVdBeWN3V0dnTG1OdV9XSXQybW8xWWhuMDdLbHJsZmIzWWlVYmF3UXE2WHlKckVTME5CQngtVkEyWDRRMEFnRU4wUmd5VldVVXRNY0VoOHdJZ3pVLUhJaFN0WEJvYy0zeHJ4aQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Neurology》：Cauda equina nerve root enhancement in adult intestinal toxemia botulism&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究报告了一例罕见的成人肠道毒血症型肉毒杆菌中毒(AITB)病例，首次发现马尾神经根增厚和强化的MRI特征。研究人员通过多模态诊断方法(包括血清学检测、电生理检查和神经影像学)证实了BoNT-A型毒素导致的神经肌肉接头功能障碍，同时探讨了异常神经影像学表现的可能机制。该研究为临床医生提供了重要启示：即使出现非典型影像学表现，也不能延误肉毒中毒的紧急治疗。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;肉毒杆菌中毒是一种罕见但危及生命的神经系统疾病，通常由肉毒杆菌神经毒素(BoNT)引起。虽然婴儿肉毒中毒较为常见，但成人肠道毒血症型肉毒杆菌中毒(AITB)却极为罕见，仅占所有成人病例的不到1%。这种特殊类型的肉毒中毒发生在肉毒梭菌(Clostridium botulinum)在肠道定植并产生毒素的情况下。传统观点认为，肉毒中毒主要影响神经肌肉接头(NMJ)的突触前膜，导致典型的"下行性麻痹"症状，包括眼肌麻痹、延髓症状和呼吸衰竭。然而，神经影像学在肉毒中毒诊断中的作用一直被认为有限，主要用于排除其他诊断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发表在《BMC Neurology》上的这项研究首次报告了成人AITB病例中出现马尾神经根增厚和强化的MRI表现。由Ruiji Jiang和Douglas B. Pet等研究人员组成的团队详细记录了一例74岁男性患者的诊疗过程。该患者因急性构音障碍和眼肌麻痹就诊，症状迅速进展为四肢瘫痪和呼吸衰竭。令人惊讶的是，MRI检查发现了马尾神经根的增厚和强化，这一发现在既往的肉毒中毒病例中从未被报道过。研究人员通过系统的诊断流程，包括血清学检测、粪便培养和电生理检查，最终确诊为BoNT-A型毒素引起的AITB。这一发现挑战了传统对肉毒中毒病理机制的理解，提示毒素可能通过某种尚未明确的机制影响神经根结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员采用了多项关键技术方法：1)使用磁共振成像(MRI)评估神经根病变；2)进行神经传导研究(NCS)和肌电图(EMG)评估神经肌肉功能；3)通过小鼠生物测定和细菌培养确认毒素类型和细菌存在；4)采用多学科诊疗方法，包括神经科、放射科和重症医学科协作。病例样本来自加州大学旧金山分校医学中心收治的急诊患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;病例展示部分详细描述了患者的临床表现和诊疗过程。患者最初表现为复视和言语不清，症状迅速进展，24小时内即出现呼吸衰竭需要插管。神经系统检查显示瞳孔扩大、双侧面瘫、近乎完全的眼肌麻痹和对称性近端肌无力。值得注意的是，尽管临床表现高度提示肉毒中毒，但MRI发现的马尾神经根增厚和强化(&lt;/p&gt;&lt;p&gt;)这一非典型表现使得鉴别诊断复杂化。电生理检查显示复合肌肉动作电位(CMAP)波幅降低、感觉神经动作电位(SNAP)保留，以及高频重复神经刺激(RNS)的递增现象，这些特征支持突触前神经肌肉接头病变的诊断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论部分深入分析了这一独特发现的可能意义。传统认为BoNT主要作用于神经肌肉接头的突触前膜，通过切割SNARE蛋白(如SNAP-25)阻止乙酰胆碱释放。然而，神经根增强的发现提示毒素可能通过以下途径发挥作用：1)逆向轴浆运输至神经根；2)引发局部炎症反应；3)直接毒性作用。研究人员特别比较了本病例与既往唯一报道的婴儿肉毒中毒伴神经根增强病例的异同，两者均与活菌肠道感染相关，这提示细菌本身或持续毒素产生可能在影像学异常中起重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究的临床意义重大。首先，它证实了即使在出现非典型神经影像学表现时，高度怀疑肉毒中毒的情况下也不应延迟七价肉毒抗毒素(BAT)的治疗。其次，研究提示AITB可能比原先认识的更为复杂，毒素对神经系统的影响可能不仅限于神经肌肉接头。最后，这一发现为理解肉毒毒素的病理机制开辟了新视角，未来研究需要进一步探索毒素在神经根水平的作用机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员也指出了研究的局限性。作为单病例报告，无法确定这种影像学表现在AITB中的普遍性。此外，神经根增强的确切机制仍不清楚，可能是毒素直接作用、宿主免疫反应或两者共同作用的结果。未来的研究需要更多病例积累和实验模型来阐明这一现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究为临床医生提供了重要启示：肉毒中毒的诊断应以临床表现为主，异常影像学表现不应排除这一诊断；同时，AITB可能需要比典型肉毒中毒更长的恢复期和更全面的支持治疗。研究结果将有助于提高对这种罕见但危重疾病的认识和诊疗水平。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:04:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE8zTVdBeWN3V0dnTG1OdV9XSXQybW8xWWhuMDdLbHJsZmIzWWlVYmF3UXE2WHlKckVTME5CQngtVkEyWDRRMEFnRU4wUmd5VldVVXRNY0VoOHdJZ3pVLUhJaFN0WEJvYy0zeHJ4aQ</guid></item><item><title>贝宁东南部主要虫媒病毒载体埃及伊蚊和白纹伊蚊的生物学特性研究及其疾病防控意义 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBvblhYSmprWkJkVHRoMjFReGdOS3FlY3hQc1RnZE1iWG9tUEY3dTFLcmEyaU1mOGUwTUxsOC0xZnJ5UVNmZE15UEozc19CSjNyOERvNDdmZ1B2T0x2dVBYT1dQV2NyVTVSNGFTcA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Tropical Medicine and Health》：Bionomics of the primary arbovirus vectors Aedes aegypti and Aedes albopictus in southeastern Benin&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对贝宁东南部虫媒病毒传播风险，系统调查了埃及伊蚊(Ae. aegypti)和白纹伊蚊(Ae. albopictus)的生物学特性与生态习性。通过幼虫调查、人诱捕法(HLC)和Prokopak采集器捕获等方法，发现废旧轮胎(占比48.03%)是主要孳生地，两种伊蚊均表现出显著外食性(76.47%-81.77%)且具有晨昏双峰叮咬模式。研究首次证实该地区81.21%的伊蚊种群为经产蚊(parous)，为制定针对性防控策略提供了关键依据。论文发表于《Tropical Medicine and Health》。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在全球虫媒病毒疾病负担日益加重的背景下，埃及伊蚊(Aedes aegypti)和白纹伊蚊(Aedes albopictus)作为登革热、寨卡病毒和基孔肯雅热的主要传播媒介，其生态适应性引起了广泛关注。2023-2024年世界卫生组织数据显示，非洲地区占全球登革热病例的85%，其中西非国家频发的疫情暴露出监测体系的薄弱。贝宁作为西非重要疫区，却缺乏关于媒介蚊虫生物学特性的系统研究，这严重制约了精准防控策略的制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为填补这一空白，Alphonse Keller Konkon团队在贝宁东南部6个社区展开跨学科研究。通过整合幼虫调查、人诱捕法(Human Landing Catch, HLC)和Prokopak采集器捕获三种标准化方法，研究团队首次全面解析了该地区伊蚊的生态位分布、宿主选择行为和种群年龄结构等关键参数。样本来源于Ouémé和Plateau两省的典型社区，包括Avrankou、Adjara等6个监测点，通过卵巢解剖技术评估了352只雌蚊的生理年龄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;物种多样性评估&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究鉴定出11种蚊虫，其中埃及伊蚊相对丰度为29.57%-43.99%，白纹伊蚊为16.26%-45.65%。结果显示这两种媒介蚊虫在人工容器中表现出显著竞争优势，特别是在HLC捕获中占比最高，证实其强嗜人血特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要孳生地特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1089个调查的孳生地中，废旧轮胎以48.03%的占比成为核心繁殖场所，其阳性率高达67.99%。家用水桶(14.23%)和陶罐(15.24%)构成次要繁殖系统，这些容器的露天存放特性为蚊虫繁殖创造了理想微环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;叮咬节律分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示埃及伊蚊在户外呈现三重叮咬高峰：早晨7-9时(&amp;gt;3次/人/小时)、下午15-16时(&amp;gt;2次)和傍晚17-19时(达5次)。白纹伊蚊则表现为晨昏双峰模式，这种时间特异性为确定个人防护关键窗口提供了依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;栖息地选择偏好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及伊蚊的外食性(exophilic)比例达76.47%，白纹伊蚊更高达81.77%。这种显著的户外趋向性提示传统室内防控措施(如杀虫剂滞留喷洒IRS)在该地区可能效果有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;种群年龄结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过卵巢气管形态分析，发现81.21%的白纹伊蚊和76.47%的埃及伊蚊为经产蚊(parous)，表明多数个体已完成至少一次吸血-产卵周期，具备病原体传播的生理条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究揭示了贝宁东南部伊蚊种群独特的生物学特征：其以废旧轮胎为核心的繁殖策略、显著的户外活动倾向和高比例的经产蚊种群，共同构成了虫媒病毒传播的有利条件。这些发现不仅解释了该地区疫情频发的生态学基础，更指明了防控策略的调整方向——应重点加强轮胎等废弃物管理，并在晨昏时段强化户外防护措施。研究建立的基线数据为西非地区虫媒病毒风险预警系统提供了重要参数，对实现可持续发展目标中的疾病控制指标具有实践指导价值。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:03:58 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBvblhYSmprWkJkVHRoMjFReGdOS3FlY3hQc1RnZE1iWG9tUEY3dTFLcmEyaU1mOGUwTUxsOC0xZnJ5UVNmZE15UEozc19CSjNyOERvNDdmZ1B2T0x2dVBYT1dQV2NyVTVSNGFTcA</guid></item><item><title>儿科真实世界数据中多时间变化暴露因素对生存分析的影响研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBMS1RlTzR5TGNrWGtYSG1JSm5nYXNZTDhyQVlBMUI3eGszc2g2bjZ4QW9Ucm91dnR0OVZxMjF4TFNyMndtejdvSkR4dXY0b0lwd0tkZE9QR1RVTDZpSFFXNjVZUjV1NkhyR0JLZQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：Handling multiple time-varying exposures in survival analysis using real-world pediatric data from the pedianet database&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对生存分析中多时间变化暴露因素(TVE)的统计处理难题，利用意大利Pedianet数据库的儿科真实世界数据，创新性地比较了不同建模方法对流感疫苗接种和抗生素使用与流感/流感样疾病(ILI)关联性的影响。研究发现，错误地将时间变化暴露处理为固定变量会导致严重偏差，特别是抗生素使用的风险比(HR)从错误模型的0.57变为正确模型的1.18-2.99。该研究为正确处理多TVE提供了方法学参考，对儿科流行病学研究具有重要意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在医学研究中，生存分析是评估暴露因素与健康结局关系的核心方法。然而，当遇到时间变化暴露(TVE)这种"善变"的因素时，传统分析方法就会陷入困境——就像试图用静态照片记录舞蹈动作一样失真。特别是当多个TVE同时存在时，这种挑战更为突出。E.Gonzato等人在《Scientific Reports》发表的研究，就以儿科流感疫苗接种和抗生素使用这对"动态组合"为案例，揭示了正确处理多TVE的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队从意大利全国性儿科数据库Pedianet获取了56,069名6个月至14岁儿童的数据，跟踪观察2017-2018流感季节（10月1日至次年5月31日）。他们创新性地比较了六种不同建模方法：从简单粗暴地将两种暴露都视为时间固定变量（模型1），到精细考虑疫苗接种和抗生素使用的时间动态变化（模型3），再到进一步区分抗生素保护期（5/7/10天，模型4-6）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键技术方法包括：采用Cox比例风险混合效应模型（含居住地区随机截距）估计风险比(HR)；使用mtvc R包处理多时间变化变量；通过机器学习算法识别流感/ILI结局；定义五种抗生素暴露场景（全季覆盖或处方后5/7/10天保护期）；调整年龄、性别、贫困指数等混杂因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【研究结果】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;模型比较显示：当错误地将两种暴露都设为时间固定（模型1）时，会得出抗生素使用降低ILI风险(HR=0.57)的反常识结论。而正确建模后（模型3），抗生素使用反而增加风险(HR=1.18)。进一步区分抗生素保护期后（模型4-6），风险增加更为明显(HR=1.58-2.99)。相比之下，流感疫苗接种的保护效果(HR≈0.45)在不同模型中保持稳定，因其接种时间集中且保护期长，时间错配影响小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【讨论与结论】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究揭示了流行病学分析中一个关键但常被忽视的问题：暴露因素的时间动态特性会显著影响研究结论。特别是像抗生素使用这种"即用即停"的暴露，错误建模会导致完全相反的结论。研究提出的多TVE处理方法，为类似研究提供了方法学范本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从临床角度看，抗生素使用与ILI风险的正相关可能源于：1)肠道菌群失衡削弱抗病毒免疫力；2)抗生素使用本身是急性感染的标志，提示免疫暂时受损。这些发现提醒临床医生需权衡抗生素使用的利弊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究的创新点在于首次系统评估了多TVE在儿科真实世界数据中的分析策略，开发了可推广的统计解决方案。未来研究可进一步细化抗生素类型、诊断指征等因素的影响，并探索其他存在多TVE的临床场景。这项成果为提升观察性研究的准确性迈出了重要一步。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:03:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBMS1RlTzR5TGNrWGtYSG1JSm5nYXNZTDhyQVlBMUI3eGszc2g2bjZ4QW9Ucm91dnR0OVZxMjF4TFNyMndtejdvSkR4dXY0b0lwd0tkZE9QR1RVTDZpSFFXNjVZUjV1NkhyR0JLZQ</guid></item><item><title>中国北方儿童食物诱发过敏性休克的独立预测因素：蒿草致敏与哮喘的回顾性研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE4tWDNBM05oZWdtd3FkV1FjbFFneWh5bUNRTmQ4VU5CalA2VnFHdWljUDhDWmtIQVRiaEVROGhEaGtKMWJRQXFOWmE0TXNYMi1CSzUzQkI2UGszWDJZMHNiRjF5UXFWa29nLURJVg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Frontiers in Allergy》：Mugwort sensitization and asthma as predictors of food-induced anaphylactic shock in children: a retrospective study in Northern China&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇研究通过回顾性分析中国北方68例食物诱发过敏反应患儿的临床数据，首次证实蒿草花粉致敏（sIgE&amp;gt;2.83 kU/L）和哮喘病史是儿童食物诱发过敏性休克的独立危险因素（OR分别为9.91和8.11），为高风险患儿的季节性饮食干预和早期预警提供了循证依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;h&gt;1 引言&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食物过敏（FA）在全球范围内呈现显著上升趋势，其中食物诱发的过敏性休克作为最严重的临床表现，其儿科风险因素仍不明确。中国北方地区小麦和水果是常见致敏食物，且与蒿草花粉等气传过敏原存在交叉反应。本研究首次系统分析了中国北方儿童食物诱发休克的独立预测标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;2 材料与方法&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究纳入2018-2025年北京大学第三医院收治的68例食物诱发过敏反应患儿，其中14例（20.6%）发展为休克。通过单因素和多因素logistic回归分析，评估了人口学特征、临床特征、血清特异性IgE（sIgE）水平等变量。休克诊断采用2020年世界过敏组织（WAO）标准，血压标准依据2021年欧洲变态反应与临床免疫学会指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;3 结果&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.1 人口学特征&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;休克组78.6%患儿年龄&amp;gt;6岁，显著高于非休克组（P&amp;lt;0.05）。小麦和水果是休克组主要触发食物（各占28.6%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.2 季节性特征&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;88.9%的植物性食物诱发休克集中在4-10月，与蒿草花粉季高度重合。休克组蒿草sIgE水平显著升高（P&amp;lt;0.05），ROC曲线确定2.83 kU/L为最佳临界值（AUC=0.749）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;3.3 风险因素&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多因素分析显示：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;蒿草致敏（OR=9.91, 95%CI:1.27-77.31）&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;哮喘病史（OR=8.11, 95%CI:1.29-50.98）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是休克的独立预测因素。而食物类型、共病因素等未显示显著关联。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;4 讨论&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究揭示了蒿草花粉与植物性食物的分子交叉反应机制，非特异性脂质转移蛋白（nsLTPs）等耐热蛋白可能通过"致敏-放大"效应加剧过敏反应。哮喘患儿因Th2型炎症微环境和上皮屏障功能障碍，更易发生严重过敏反应。与西方研究不同，本地区儿童休克主要诱因为植物源性食物，凸显地域特异性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h&gt;5 结论&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建议对蒿草致敏且合并哮喘的儿童实施双重管理：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;花粉季节加强饮食规避&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;优化哮喘控制方案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该发现为制定区域性儿童过敏防控策略提供了重要依据，未来需开展多中心研究验证分子机制。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:02:43 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE4tWDNBM05oZWdtd3FkV1FjbFFneWh5bUNRTmQ4VU5CalA2VnFHdWljUDhDWmtIQVRiaEVROGhEaGtKMWJRQXFOWmE0TXNYMi1CSzUzQkI2UGszWDJZMHNiRjF5UXFWa29nLURJVg</guid></item><item><title>南非即时检测环境下iStatis梅毒抗体检测的优化应用：高再感染率背景下的筛查效能评估 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE90V0hPdDRMTW1ueUYyMnI0Y3lnVE5IMV9BSng5Z0NQa2xDbnM4RVJ0RmhHR3poTmt4d2s3Vk5hTlhmTnl2T0VSVmRqRFdkYkNlNmpib0FFTk44dnNaVkx5QXE5N0lOa25xOGNWNA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《AIDS Research and Therapy》：Optimizing syphilis screening in South Africa: efficacy of the iStatis antibody test in point-of-care settings amid reinfection challenges&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对南非高发梅毒再感染难题，评估了iStatis Syphilis Ab Test在三种样本（毛细血管血/静脉全血/血浆）中的诊断效能。结果显示该POCT灵敏度达96.4-99%，特异性100%，尤其对孕妇群体（占阳性病例75.7%）和RPR高滴度样本（≥1:8）检测效果优异。研究揭示了33%的高感染率和显著再感染现象，为资源有限地区梅毒筛查提供了高效解决方案。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;梅毒这个古老的性传播疾病，在青霉素时代曾被认为即将被征服，却在南非等地区持续肆虐。尤其令人担忧的是，孕妇群体中梅毒感染可能导致死胎、新生儿死亡或先天畸形，而传统实验室检测方法如快速血浆反应素试验(RPR)和梅毒螺旋体颗粒凝集试验(TPPA)需要专业设备和较长时间，在资源有限地区难以普及。更棘手的是，现有检测无法区分活动性感染与既往治愈病例，导致在高再感染率地区（如南非）面临诊断困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对这些挑战，Sharana Mahomed团队在《AIDS Research and Therapy》发表研究，评估新型即时检测(POCT)iStatis Syphilis Ab Test在南非三地1,500名参与者中的表现。研究采用前瞻性横断面设计，比较毛细血管血、EDTA静脉全血和血浆三种样本的检测效能，以实验室EIA/RPR/TPPA为金标准，同时结合临床症状和PCR检测评估再感染情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果显示，iStatis检测表现出近乎完美的诊断性能：毛细血管血灵敏度96.4%，静脉全血98.8%，血浆99%，所有样本特异性均达100%。特别值得注意的是，阳性病例中90.51%为女性，其中75.7%是孕妇，凸显该检测对高危人群的保护价值。在技术层面，研究团队创新性地解决了TPPA试剂突然停产的突发情况，通过验证替代方案Architect Syphilis TP检测确保数据连续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于梅毒分期检测，iStatis表现出全面覆盖能力：原发性梅毒12例全部检出，继发性梅毒35例（含2例伴发热病例）全部识别，早期潜伏梅毒141例全部发现，仅晚期潜伏梅毒171例中1例漏检（检出率99.42%）。在RPR滴度分析中，iStatis对≥1:8高滴度样本的检出率达100%，证实其对高传染性病例的捕捉能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究最引人关注的发现是南非惊人的再感染率：495例阳性中，137例为1个月内再感染，133例为1-6个月内再感染。这一现象解释了为何单纯依赖抗体检测会导致过度治疗——因为治愈后抗体持续阳性，而真正需要治疗的再感染病例难以鉴别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论部分强调，iStatis检测完美符合WHO提出的ASSURED标准（经济实惠、灵敏特异、操作简便、快速可靠、无需设备、便于配送），特别适合南非等资源有限地区。虽然该检测无法区分活动性与既往感染，但研究者建议在无法开展RPR检测的地区，可采取"检测即治疗"策略，尤其对孕妇群体利大于弊。研究也指出未来发展方向：结合IgA检测等新型标志物可能解决活动性感染鉴别难题，而双联HIV/梅毒快速检测将更适合南非等高HIV流行区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究为全球消除先天性梅毒目标提供了重要工具，其价值不仅在于验证了一种优秀检测方法，更揭示了南非梅毒流行现状和防控难点，为后续研究指明了方向。正如作者强调的，在理想诊断方法出现前，科学运用现有工具配合合理的临床决策流程，才是应对梅毒再感染挑战的现实选择。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:02:35 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE90V0hPdDRMTW1ueUYyMnI0Y3lnVE5IMV9BSng5Z0NQa2xDbnM4RVJ0RmhHR3poTmt4d2s3Vk5hTlhmTnl2T0VSVmRqRFdkYkNlNmpib0FFTk44dnNaVkx5QXE5N0lOa25xOGNWNA</guid></item><item><title>TLR3错义单核苷酸多态性的计算机模拟分析及其与癌症的潜在关联研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFB2T0pzWktXcnhMMlFJMTZ3THdrZ2VRLXRTb3VUUHA0a2tNWVBnTWY4a014cEdybzZXcV9MVHFRb3QtUWoyWWs5aGNZb0t3MjRoLVpOc01Ea0R1Si1Ob2pURXNOaHdibkxqNDhxMA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：“In silico analysis of human TLR3 missense single nucleotide polymorphisms and their potential association with cancer”&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究通过计算机模拟方法分析了人类TLR3基因错义单核苷酸多态性(nsSNPs)与宫颈癌发展的潜在关联。研究人员筛选出N284I、C37R和L360P三个关键突变位点，发现这些变异可能通过改变TLR3蛋白结构和功能影响HPV感染和宫颈癌进程。该研究为理解TLR3基因变异在宫颈癌发生中的作用机制提供了新见解，并为开发针对性治疗策略奠定基础。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;宫颈癌是全球女性第四大常见恶性肿瘤，其中99%的病例与人乳头瘤病毒(HPV)感染相关。尽管HPV疫苗和筛查技术显著降低了发病率，但宿主免疫系统如何防御HPV感染的关键机制仍不明确。Toll样受体3(TLR3)作为先天免疫系统的重要组分，在识别病毒双链RNA(dsRNA)和激活抗病毒防御中发挥核心作用。然而，TLR3基因中的错义单核苷酸多态性(missense SNPs)如何影响其功能并与宫颈癌发生相关，这一科学问题亟待解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发表在《Scientific Reports》的这项研究采用多层次的计算机模拟方法，系统分析了TLR3 nsSNPs的结构和功能影响。研究人员首先从NCBI dbSNP数据库获取7843个TLR3 SNPs，筛选出150个可能具有功能影响的nsSNPs。通过序列分析工具(PANTHER、Mutation Assessor等)和结构预测方法(I-Mutant、CUPSAT等)的联合应用，鉴定出N284I(rs5743316)、C37R(rs752889035)和L360P(rs768091235)三个最具破坏性的突变位点。进一步通过蛋白质相互作用网络分析、基因表达谱研究和分子动力学模拟，揭示了这些突变影响TLR3功能并可能促进宫颈癌发展的分子机制。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;主要技术方法&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究采用生物信息学分析流程：1)从UniProtKB(O15455)和PDB(5GS0)获取TLR3序列和结构数据；2)使用7种序列分析工具和4种结构预测方法筛选有害突变；3)通过ConSurf和NetSurfP分析进化保守性和溶剂可及性；4)利用CScape和FATHMM评估致癌潜力；5)采用STRING和Cytoscape构建蛋白质相互作用网络；6)基于GEPIA2分析基因表达谱；7)运用AlphaFold和GROMACS进行结构建模和100 ns分子动力学模拟。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;研究结果&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;有害nsSNPs的筛选&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;从71个错义突变中鉴定出8个高度有害的nsSNPs，其中N284I、C37R和L360P在7种预测工具中均显示为致病性突变。结构分析表明这些突变导致蛋白稳定性显著降低(△△G&amp;lt;-0.5 kcal/mol)，且位于高度保守区域(ConSurf评分8-9)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;致癌性分析&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;CScape预测N284I、C37R和L360P具有致癌潜力(编码评分&amp;gt;0.79)，而FATHMM-MKL显示这些突变在编码区和非编码区均有高致病概率(p&amp;gt;0.98)。特别值得注意的是，C37R被预测为"低置信度驱动突变"，可能通过影响TLR3信号传导促进肿瘤发生。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;结构影响&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;HOPE服务器分析显示：N284I突变导致核心氢键网络破坏；C37R使埋藏残基带电，可能干扰蛋白折叠；L360P引起空间位阻，影响信号传导域相互作用。AlphaFold建模证实这些突变导致局部构象变化(pTM&amp;gt;0.9)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;分子动力学模拟&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;100 ns模拟显示：野生型TLR3(5GS0)RMSD波动较大(0.15-0.35 nm)，而N284I突变体最稳定(RMSD≈0.2 nm)。L360P导致半径回旋(Rg)增加，提示结构扩张；SASA分析表明N284I和L360P减少溶剂暴露，可能与功能异常相关。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;基因表达与网络分析&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;GEPIA2显示TLR3在宫颈癌(CESC)和子宫内膜癌(UCEC)中过表达。STRING网络分析发现TLR3与TRAF3、TRAF6和MYD88等先天免疫信号分子密切互作，提示突变可能影响NF-κB等通路激活。muTarget分析揭示TLR3突变伴随CHD6(宫颈癌)和PTEN(子宫内膜癌)等抑癌基因表达改变。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;结论与意义&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;该研究首次系统鉴定了TLR3基因中N284I、C37R和L360P三个关键致癌相关nsSNPs。这些突变通过破坏蛋白稳定性、干扰信号传导和改变相互作用网络，可能促进HPV持续感染和宫颈癌发展。特别值得注意的是：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;N284I和L360P先前仅报道与单纯疱疹性脑炎相关，本研究首次揭示其潜在致癌作用；&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;C37R作为新发现的致癌突变，其机制值得进一步实验验证；&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;分子动力学模拟为理解突变引起的动态结构变化提供了原子水平见解。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;这些发现不仅深化了对TLR3在宫颈癌中作用机制的理解，也为开发基于TLR3基因型的个性化预防策略和靶向治疗提供了理论依据。未来研究可通过体外实验验证这些计算预测，并探索TLR3突变作为宫颈癌生物标志物的潜在应用价值。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:01:57 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFB2T0pzWktXcnhMMlFJMTZ3THdrZ2VRLXRTb3VUUHA0a2tNWVBnTWY4a014cEdybzZXcV9MVHFRb3QtUWoyWWs5aGNZb0t3MjRoLVpOc01Ea0R1Si1Ob2pURXNOaHdibkxqNDhxMA</guid></item><item><title>韩国2000-2019年间黑线姬鼠携带汉坦病毒纵向研究及肾综合征出血热风险评估 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE03cHJtRnB3M3VHZTdzUE5UbUJBNXhkdkJPenl2bEZTRWNCZTVYRzZ1U3BFOEhHNlc2azRFQ2M1ZTRpME1IbktVZXpYWG43MWNBU0JkQXhJUFJRUzZfVEwtdGx3dHVtc1pwMFY3cQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：Longitudinal study of Orthohantavirus hantanense in Apodemus agrarius and disease risk assessment in the Republic of Korea during 2000–2019&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对韩国汉坦病毒(HTNV)主要宿主黑线姬鼠(Apodemus agrarius)开展长达20年的种群生态学监测，通过血清学检测和风险建模揭示了HTNV传播时空规律。研究人员发现北部京畿道和江原道为肾综合征出血热(HFRS)高风险区，幼鼠比例与人类病例季节性高峰显著相关，为军事训练和公共卫生防控提供了关键科学依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在东亚地区，由汉坦病毒(Hantaan virus, HTNV)引起的肾综合征出血热(Hemorrhagic fever with renal syndrome, HFRS)一直是重大公共卫生威胁。韩国每年报告400-500例病例，其中军事人员和农业劳动者是高风险人群。这种通过啮齿动物排泄物传播的病毒，能引发从轻微发热到致命性肾衰竭的广泛临床症状。尽管已知黑线姬鼠(Apodemus agrarius)是HTNV主要宿主，但长期种群动态与病毒传播规律的关系仍不明确，这严重制约了精准防控策略的制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为解决这一科学问题，由Terry A. Klein和Kyungmin Park领衔的国际研究团队在《Scientific Reports》发表了历时20年的里程碑式研究。该研究覆盖韩国从北纬38°非军事区(DMZ)到全罗南道的32个监测点，通过标准化活体诱捕获得12,476只小型哺乳动物，运用间接免疫荧光法检测HTNV特异性IgG抗体，结合地理信息系统构建风险预测模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键技术方法包括：在56,810个陷阱夜中采用Sherman活体诱捕器采集样本；通过体重和生殖状态划分年龄组；使用Vero E6细胞培养的HTNV抗原进行血清学检测；整合种群密度、环境特征和人类活动等多参数进行风险分级。特别值得注意的是，所有操作均在ABSL-3实验室完成，符合韩国大学动物伦理委员会审批标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果部分呈现了丰富发现：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Small mammal capture during 2000-2019"显示黑线姬鼠占捕获总量的88.1%，在DMZ附近军事训练区捕获率高达20-40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Monthly capture and gravid rates of A. agrarius"揭示种群繁殖呈双峰模式：3-5月小高峰（妊娠率19.4%）和8-9月主高峰（妊娠率56.6%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Spatial and seasonal variation of HTNV-infected A. agrarius"显示北部地区血清阳性率高达15-20%，而全罗南道样本均为阴性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Risk assessment of hantavirus infection"将DMZ附近7个军事区域划为高风险区，这些区域具有三个典型特征：高密度感染种群、尘土飞扬的训练环境、历史HFRS病例集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论部分强调了三大科学价值：首次证实幼鼠比例激增（11月达峰值）与人类秋季疫情高峰存在生态学关联；发现军事基地现代化改造（硬化路面、植被清理）可降低传播风险；建立了可推广的风险评估框架。研究也存在局限性，如未开展病毒分离培养，无法区分活动性感染与既往感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究为HFRS防控提供了重要范式：通过识别时空风险热点，可在8-9月繁殖高峰前实施针对性灭鼠；在军事训练中避开高风险季节；优化基地设计减少人鼠接触。未来研究应整合分子流行病学方法，阐明病毒进化与跨种传播机制。该成果不仅对韩国公共卫生具有重要意义，也为全球汉坦病毒防控提供了宝贵经验。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:01:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE03cHJtRnB3M3VHZTdzUE5UbUJBNXhkdkJPenl2bEZTRWNCZTVYRzZ1U3BFOEhHNlc2azRFQ2M1ZTRpME1IbktVZXpYWG43MWNBU0JkQXhJUFJRUzZfVEwtdGx3dHVtc1pwMFY3cQ</guid></item><item><title>巴西Maxakali原住民领地人源狂犬病疫情中"One Health"干预措施的实施效果评估 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1YQkhmUXF5ay05X2IyTHlVZ2RSdmMzc080RWZyYVlKUjRsSlVVRGxZLXJ1X1VWaXBTZDBna1JtZWhQZnE0eVI4NXMzVko4LURsLWZWa1NUaFd4RlAtbzlLc2d3cjAza01QUVNCMg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《One Health Outlook》：Evaluation of One Health approach measures implemented in response to the human rabies outbreak in the Maxakali Indigenous Land, Brazil&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本文针对巴西Bertópolis市Maxakali原住民Pradinho村2022年暴发的人源蝙蝠传播狂犬病疫情，评估了采用"One Health"多学科协作模式实施的应急干预措施。研究人员通过建立联邦、州和市三级工作组，开展人畜疫苗接种、蝙蝠种群控制、流行病学调查等综合措施，发现在疫情暴发3个月内操作层面措施高效有效，但战略层面措施的可持续性不足。该研究为传统社区防控人兽共患病提供了重要实践参考，论文发表于《One Health Outlook》。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在拉丁美洲的偏远地区，一种致命的威胁正悄然潜伏在黑暗之中——吸血蝙蝠传播的狂犬病。2022年4月至5月间，巴西米纳斯吉拉斯州Bertópolis市的Pradinho村发生了一起令人痛心的疫情：4名Maxakali原住民儿童因接触不明蝙蝠而感染狂犬病不幸死亡。这一事件不仅暴露了传统社区面对人兽共患病的脆弱性，也引发了关于如何有效防控这类疫情的重要思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狂犬病作为一种几乎100%致死的人兽共患病，每年在全球造成约59,000人死亡。尽管过去30年巴西在犬猫传播狂犬病的防控上取得显著成效，但蝙蝠传播的狂犬病却在亚马逊地区等偏远社区持续构成威胁。Maxakali疫情的特殊性在于，这是首次在非亚马逊地区原住民社区暴发的蝙蝠传播狂犬病疫情，涉及到一个与外界语言文化差异显著的特殊群体——Maxakali人，他们是米纳斯吉拉斯州第二大原住民族群，人口约2,500人，主要居住在5个保留地的28个村庄中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对这一突发公共卫生事件，巴西卫生部迅速组建了由多部门专家组成的狂犬病工作组，采用"One Health"（一体化健康）策略进行综合干预。这一创新性的应对模式整合了人类医学、兽医学、公共卫生、环境科学等多学科专业知识，旨在通过跨部门协作解决人-动物-环境健康这一复杂问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究采用了基于官方文件的评估方法，通过分析工作组的行动记录和技术报告，对实施的干预措施进行了系统评估。重点关注了疫情暴发后3个月和1年两个时间点的措施持续性和自我维持能力。数据来源包括人类和动物疫苗接种记录、环境检查报告、蝙蝠种群控制数据以及流行病学调查结果等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究的主要技术方法包括：1）对Pradinho村及周边3-5公里范围内的犬猫进行100%狂犬病疫苗接种；2）对接触者和全体村民实施暴露后和暴露前预防接种方案；3）采用含华法林的杀蝠膏对吸血蝙蝠(D. rotundus)进行选择性种群控制；4）对原住民社区开展文化适应的健康教育；5）建立多部门协作机制，整合了卫生部、农业研究所、消防部门等资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人类健康干预措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作组迅速实施了暴露后预防方案，对43名接触者完成了疫苗接种，其中88%完成了14天方案。更值得注意的是，工作组对全部2,500名Maxakali人实施了暴露前预防接种，覆盖率高达99.8%。这种大规模预防性接种在巴西原住民社区尚属首次。然而研究也发现，由于语言文化障碍和复杂的接种方案，部分接种者未能完成全程免疫，血清学监测也未能持续开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;动物健康干预措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在动物防控方面，工作组对疫情核心区Pradinho村的84只狗和14只猫进行了100%疫苗接种。采用入户接种方式确保覆盖率，并特别培训了接种人员的安全防护措施。研究特别指出，由于原住民社区中动物与儿童密切接触的文化习惯，动物接种对阻断传播链至关重要。然而，动物种群控制政策的缺失仍是长期挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;环境与蝙蝠控制措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农业检查员团队检查了约100处住所，在距疫情发生地800米处发现了一个吸血蝙蝠母系群落。工作组采用选择性控制方法，对捕获的46只吸血蝙蝠背部涂抹杀蝠膏后释放，10天后通过观察蝙蝠粪便干涸情况证实了控制效果。这种针对性措施避免了对其他蝙蝠物种的影响，体现了"One Health"策略的生态关怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨部门协作机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究特别强调了多部门协作的价值。米纳斯吉拉斯州消防部门的直升机支援确保了危重病人的快速转运，这一案例生动展示了政府各部门在公共卫生危机中的协同效应。工作组还整合了流行病学培训项目、土著卫生特别秘书处等多方资源，形成了高效的应急响应网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评估结果显示，在疫情暴发3个月内，操作层面的应急措施表现出高度有效性。然而1年后评估发现，战略层面的措施如人类疫苗常规化接种、血清学监测等因缺乏持续性而效果有限；战术层面的环境监测和蝙蝠控制也未能持续开展。这表明虽然"One Health"干预在短期内能有效控制危机，但要实现长期自我维持仍面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究的重要意义在于：首先，它提供了"One Health"策略在传统社区应用的实证案例，证实了多学科协作在应对复杂公共卫生事件中的价值；其次，研究揭示了文化因素在公共卫生干预中的关键作用，特别是在语言不通的原住民社区；最后，研究指出了当前应急响应体系在长期可持续性方面的不足，为未来政策制定提供了重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队特别指出，虽然并非所有措施都能长期维持，但在信任建立、社区参与和跨部门协作方面取得的成果，显著增强了这一脆弱卫生系统应对未来人兽共患病威胁的能力。这一发现为全球类似社区的人兽共患病防控提供了宝贵经验，也呼应了世界卫生组织"到2030年消除犬传人狂犬病死亡"的全球战略目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究的局限性在于评估主要基于工作组的行动记录，缺乏严格的对照设计。未来研究需要建立更系统的评估指标体系，并探索如何在资源有限地区维持"One Health"干预的长期效果。研究团队建议将人类狂犬疫苗纳入Maxakali人的常规免疫计划，并建立持续的动物和环境监测系统，以预防类似疫情的再次发生。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:00:37 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1YQkhmUXF5ay05X2IyTHlVZ2RSdmMzc080RWZyYVlKUjRsSlVVRGxZLXJ1X1VWaXBTZDBna1JtZWhQZnE0eVI4NXMzVko4LURsLWZWa1NUaFd4RlAtbzlLc2d3cjAza01QUVNCMg</guid></item><item><title>儿童注意力缺陷多动障碍(ADHD)与膳食炎症指数(DII)的关联性研究：来自伊朗的首项证据 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE92OS1qejdOQWVDR2tFYmF2aTh1amEzaGx1dDlkaUFsUHZSX09uVG5vaFdSRHRtbW91Z2dmazV6YUJacGFkZXVjaThQdWRrQUlDRDlta3lXcDRfVXh2ejNMdjFWWi02b3B6b3RvNw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：Associations between dietary inflammatory index (DII) scores and attention deficit hyperactivity disorder (ADHD) in children&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对儿童神经发育障碍中的重要问题——注意力缺陷多动障碍(ADHD)的膳食影响因素，首次在中东地区探索了膳食炎症指数(DII)与ADHD的关联。通过对500名4-12岁伊朗儿童(200例ADHD患者与300名健康对照)的病例对照研究，发现能量调整后的DII(E-DII)评分每增加1单位，ADHD风险显著升高13.3%(OR=1.133，95%CI:1.021-1.258)，揭示了促炎饮食可能是ADHD的新型可干预风险因素，为儿童神经发育疾病的营养干预提供了重要依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;注意力缺陷多动障碍(Attention Deficit Hyperactivity Disorder, ADHD)作为最常见的神经发育障碍之一，全球约7.6%的儿童深受其困扰。这种以注意力不集中、多动和冲动为核心症状的疾病，不仅影响患儿的学习能力和社交功能，更可能持续至成年期，带来长期的社会适应问题。尽管已知遗传、环境因素共同参与ADHD发病，但具体机制仍不明确。近年来，膳食模式与神经发育的关系日益受到关注，特别是饮食介导的慢性炎症可能通过影响神经递质平衡、氧化应激等途径干扰大脑发育——这为理解ADHD的发病机制提供了新视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在营养流行病学领域，膳食炎症指数(Dietary Inflammatory Index, DII)作为量化饮食促炎潜力的创新工具，已证实与多种慢性疾病相关。然而，关于DII与ADHD的关联研究几乎空白，尤其在饮食结构独特的中东地区。伊朗儿童ADHD患病率达9.7%，且当地饮食中高糖、高脂的西方化趋势明显，这使得探究DII与ADHD的关系具有重要的区域特色和公共卫生价值。为此，Mohammad Hossein Rouhani团队在《Scientific Reports》发表了这项开创性研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员采用病例对照设计，通过多阶段分层整群抽样，纳入500名4-12岁伊朗儿童(200例经DSM-V标准确诊的ADHD患者和300名健康对照)。使用包含168项食物的半定量食物频率问卷(FFQ)评估膳食摄入，基于29种营养素的全球标准计算能量调整DII(E-DII)。通过ANCOVA和多元logistic回归分析数据，调整年龄、性别、收入和BMI等混杂因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果显示，ADHD组与健康组在体重、BMI和身高上存在显著差异(P&amp;lt;0.01)，且家庭收入水平更低(P&amp;lt;0.001)。营养分析揭示关键膳食模式差异：健康儿童普遍摄入更多抗炎成分(蛋白质、维生素A/B&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;/C、锌、镁及膳食纤维)，而ADHD儿童则摄入更多促炎成分(总脂肪和饱和脂肪酸)。值得注意的是，在最高E-DII三分位组中，碳水化合物摄入量无组间差异(P=0.893)，提示营养素来源(而非单纯数量)可能决定其炎症潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统计分析得出核心结论：E-DII每增加1单位，ADHD风险在粗模型中升高10.4%(OR=1.104，95%CI:1.009-1.208)；调整人口学因素后风险增幅达16.2%(Model 1)；进一步控制BMI后仍保持13.3%的显著风险升高(Model 2)。这些数据首次证实，促炎饮食与伊朗儿童ADHD风险存在剂量反应关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论部分深入阐释了潜在机制：促炎饮食可能通过改变肠道菌群组成、增加肠屏障通透性，使脂多糖(LPS)进入循环系统，激活Toll样受体4(TLR4)信号通路，促使NF-κB介导的炎症因子(如IL-6、TNF-α)释放。这些因子可穿越血脑屏障或通过迷走神经影响中枢神经系统，干扰多巴胺等神经递质代谢。同时，氧化应激反应会破坏神经保护机制，如降低Nrf2通路相关的抗氧化酶(超氧化物歧化酶SOD、谷胱甘肽过氧化物酶GPx)活性，加剧神经发育异常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究的创新价值在于：首次在中东人群建立DII-ADHD关联，为ADHD的初级预防提供膳食干预靶点；采用能量调整DII提高测量精度；通过严格诊断(DSM-V)和详尽膳食评估(168项FFQ)确保数据质量。局限包括病例对照设计无法推断因果、FFQ回忆偏倚可能，以及未纳入体力活动等混杂因素。作者建议未来开展队列研究验证因果关系，并探索特定抗炎营养素(如ω-3脂肪酸、维生素D)的神经保护作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项由Isfahan医科大学团队完成的研究，将膳食炎症概念引入儿童神经发育领域，不仅为ADHD的发病机制提供新解释，更提示调整饮食结构(增加果蔬、全谷物摄入，减少加工食品)可能成为ADHD防治的可行策略。在营养转型加速的当下，该发现对中东乃至全球儿童健康政策制定具有重要参考价值。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE92OS1qejdOQWVDR2tFYmF2aTh1amEzaGx1dDlkaUFsUHZSX09uVG5vaFdSRHRtbW91Z2dmazV6YUJacGFkZXVjaThQdWRrQUlDRDlta3lXcDRfVXh2ejNMdjFWWi02b3B6b3RvNw</guid></item><item><title>调节性T细胞扩增通过抑制中性粒细胞浸润维持炎症细菌挑战下的生殖道黏膜屏障完整性 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9zazRnSG5neGV4U1gzOGVzWDhKalItTHZ1OUg0X2hfQUZxY1kyYUNsX1FFdFFaRkVheUYzbmpHRnR1YzZyYlBYc3FDSWpSN3gzUGRHZ19hTTdpN092b000RUxqZFUwS280dW04OA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Mucosal Immunology》：Expansion of genital Tregs reduces neutrophil influx and maintains mucosal barrier integrity during inflammatory bacteria challenge&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对女性生殖道炎症增加HIV感染风险的关键问题，通过IL-2/抗IL-2抗体复合物(IL2C-trimeric)选择性扩增生殖道调节性T细胞(Tregs)，发现其能显著抑制中性粒细胞浸润并维持黏膜屏障完整性。该成果发表于《Mucosal Immunology》，为通过免疫调节降低HIV感染风险提供了新策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;女性生殖道炎症是HIV性传播的重要风险因素，既往研究发现炎症会破坏黏膜屏障并增加HIV靶细胞数量。虽然调节性T细胞(Tregs)具有抑制炎症的潜力，但其在生殖道中的调控机制尚不明确。Faisal Nuhu团队在《Mucosal Immunology》发表的研究，创新性地利用IL-2/抗IL-2抗体复合物(IL2C-trimeric)靶向扩增生殖道Tregs，揭示了其在控制炎症和维持屏障功能中的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究采用FoxP3&lt;sup&gt;GFP&lt;/sup&gt;和FoxP3&lt;sup&gt;DTR&lt;/sup&gt;转基因小鼠模型，通过腹腔注射IL2C-trimeric选择性扩增Tregs，结合流式细胞术、免疫荧光染色等技术分析细胞亚群变化。建立非氧酚-9(N-9)和细菌性阴道病相关病原体&lt;em&gt;M. mulieris&lt;/em&gt;诱导的生殖道炎症模型，利用荧光染料渗透实验评估黏膜屏障完整性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IL-2C-trimeric显著增加下生殖道Tregs&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腹腔给药使CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;FoxP3&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; Tregs增加4.5倍，且高表达抑制性分子CTLA-4和GITR。免疫荧光显示Tregs密度提升9倍，并表达组织驻留记忆标志CD69&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD103&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;，但28天后回落至基线水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tregs表型与功能增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扩增的Tregs呈现活化表型：CTLA-4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞增加17倍，GITR表达强度提升2倍。不同于靶向二聚体IL-2R的IL2C-dimeric（主要激活CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;T细胞），IL2C-trimeric对NK细胞等效应细胞无显著影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抑制中性粒细胞浸润的双重效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在&lt;em&gt;M. mulieris&lt;/em&gt;感染模型中，Tregs扩增使中性粒细胞密度降低10倍，同时维持E-cadherin表达和屏障完整性。但在N-9模型中仅抑制中性粒细胞浸润（降低8倍），未能阻止屏障破坏，提示N-9可能通过表面活性剂直接损伤上皮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tregs缺失逆转保护作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FoxP3&lt;sup&gt;DTR&lt;/sup&gt;小鼠经白喉毒素清除Tregs后，IL2C-trimeric的屏障保护作用完全消失，证实Tregs是调控生殖道炎症的核心介质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究首次证明通过IL2C-trimeric靶向扩增生殖道Tregs可建立"黏膜防火墙"，其机制可能涉及直接抑制中性粒细胞浸润或间接通过抗炎因子调控。尽管Tregs在生殖道的驻留具有时效性（约7天），但该策略为开发新型HIV预防手段提供了理论依据。未来研究需探索局部给药方案，并进一步阐明Tregs调控中性粒细胞的具体分子通路。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 23:59:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9zazRnSG5neGV4U1gzOGVzWDhKalItTHZ1OUg0X2hfQUZxY1kyYUNsX1FFdFFaRkVheUYzbmpHRnR1YzZyYlBYc3FDSWpSN3gzUGRHZ19hTTdpN092b000RUxqZFUwS280dW04OA</guid></item><item><title>韩国T细胞淋巴瘤患者长期结局的真实世界研究：一项全国性队列分析 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5uRWZOajV2QUZZYlR6dzJEdHR3Uk5IY3A0Mlg2anoxdTZDU2hFbGdaVXVzMkl5WUJBX25GQ0szZkxYRFpVek1YSFo3bTBJa1llU29BWXFOT0NycE1WeHlWeTNDanhMZjliWEdoeQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Blood Research》：Real-world data on long-term outcomes in patients with T-cell lymphomas: a nationwide study of Korea&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究基于韩国国民健康保险服务数据，对12,573例成熟T细胞和NK细胞淋巴瘤患者进行回顾性分析，揭示了不同亚型的流行病学特征和治疗结局。研究发现ALK阳性间变性大细胞淋巴瘤预后最佳，CHOEP方案优于传统CHOP方案，且自体干细胞移植(auto-SCT)可显著改善PTCL-NOS和AITL患者的生存率，为临床决策提供了重要循证依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;T细胞淋巴瘤作为一组罕见的侵袭性恶性肿瘤，长期以来困扰着血液肿瘤领域。这类疾病不仅异质性强，而且治疗选择有限，患者预后普遍较差。在亚洲地区，NK/T细胞淋巴瘤的发病率尤为突出，但大规模流行病学数据和长期随访结果一直缺乏。更令人困扰的是，关于最佳一线化疗方案的选择——是传统的CHOP方案还是强化型的CHOEP方案，以及巩固性干细胞移植的价值等问题，国际上的研究结论存在明显分歧。这些悬而未决的临床问题，亟需基于真实世界的大样本数据来提供更可靠的循证依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国研究团队Dong Won Baek等人在《Blood Research》发表了一项突破性研究，他们利用韩国国民健康保险服务(NHIS)数据库，对2005-2022年间12，573例成熟T细胞和NK细胞淋巴瘤患者进行了全面分析。这项全国性研究不仅揭示了韩国T细胞淋巴瘤的流行病学特征，更重要的是通过长期随访数据，明确了不同治疗方案的真实疗效差异，为临床实践提供了重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员采用了多中心回顾性队列研究设计，通过韩国疾病分类代码(KCD)筛选病例，覆盖了2005-2022年间韩国绝大多数T细胞淋巴瘤患者。研究主要应用了相对生存率分析、Kaplan-Meier生存曲线和Cox比例风险模型等统计方法，比较了不同亚型、不同治疗方案患者的长期生存差异。特别值得注意的是，研究纳入了接受自体干细胞移植(auto-SCT)和异基因干细胞移植(allo-SCT)的患者亚群，为评估移植疗效提供了难得的大样本数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果部分，首先揭示了韩国T细胞淋巴瘤的流行病学特征。数据显示，PTCL未特指型(PTCL-NOS)和结外NK/T细胞淋巴瘤是最常见的亚型，分别占33.7%和33.6%，其次是血管免疫母细胞性T细胞淋巴瘤(AITL)(19.1%)。年龄分布显示，诊断高峰在50-70岁之间，男性患者比例显著高于女性(61% vs 39%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在生存分析方面，研究得出了几个重要发现。ALK阳性间变性大细胞淋巴瘤(ALK-positive ALCL)患者的相对生存率最高，而肠病相关T细胞淋巴瘤(EATL)预后最差，5年相对生存率仅为30.1%-37.3%。全组中位随访6.7年，接受治疗患者的3年和5年无进展生存率(PFS)分别为44.0%和39.5%，总生存率(OS)分别为48.6%和43.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;治疗方案比较显示，在传统CHOP方案基础上加用依托泊苷的CHOEP方案显著改善了患者的PFS和OS。Kaplan-Meier生存曲线直观展示了这一优势，为临床选择强化方案提供了有力证据。在移植疗效方面，auto-SCT显著改善了PTCL-NOS和AITL患者的生存结局，而allo-SCT在前期巩固治疗中并未显示出优于auto-SCT的效果。这一发现对临床移植策略的选择具有重要指导意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论部分指出，这项研究是迄今为止关于亚洲T细胞淋巴瘤最大规模的真实世界研究之一。研究不仅证实了ALK阳性ALCL的良好预后特征，更重要的是明确了CHOEP方案在适合患者中的生存优势，解决了长期存在的临床争议。关于移植时机的讨论特别指出，auto-SCT作为巩固治疗可显著改善特定亚型患者的长期预后，但需要根据患者年龄和身体状况个体化决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究的局限性包括缺乏病理切片复核可能导致的分类偏差，以及缺少疾病分期和体能状态等预后因素的详细数据。作者建议未来应开展前瞻性随机研究来进一步验证这些发现，并探索新型靶向药物与传统化疗的联合策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，这项研究为T细胞淋巴瘤的临床实践提供了重要的亚洲人群数据，明确了CHOEP方案和auto-SCT的治疗价值，为改善这类难治性疾病的预后指明了方向。研究结果对指导个体化治疗决策具有重要意义，也为未来临床试验设计提供了真实世界证据基础。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 23:09:36 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5uRWZOajV2QUZZYlR6dzJEdHR3Uk5IY3A0Mlg2anoxdTZDU2hFbGdaVXVzMkl5WUJBX25GQ0szZkxYRFpVek1YSFo3bTBJa1llU29BWXFOT0NycE1WeHlWeTNDanhMZjliWEdoeQ</guid></item><item><title>孟德尔随机化研究揭示重度抑郁症(MDD)的因果网络：从病因到跨域健康后果的系统性解析 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE56ZEpsZzFSQVozQVI4UjN4MEs5QkFPTW5QOVRCeFRuRm5NUVRENFlkeDl5MEpYOERscm9idVk5STduWDFldG00QVR3cThZVlpuRGVSUTliRlhLeGxLSjRRLWhJUENhUjc1cEhaSA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nature Mental Health》：An encompassing Mendelian randomization study of the causes and consequences of major depressive disorder&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究通过大规模孟德尔随机化(MR)分析，系统评估了201个与重度抑郁症(MDD)相关的性状，揭示了MDD与昼夜节律、认知功能、代谢疾病等115个性状的遗传相关性，并通过双样本MR(TSMR)和单样本MR(OSMR)证实MDD对自杀风险、社会功能等多领域的因果影响。研究发现MDD既是多种健康问题的结果，更是跨医学-心理-社会领域的风险枢纽，为抑郁症的精准干预提供了新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;重度抑郁症(MDD)作为全球致残首要因素之一，其复杂的病因网络和广泛健康影响始终是精神医学领域的核心挑战。尽管流行病学研究已发现MDD与失眠、心血管疾病等数百种表型的关联，但传统观察性研究难以区分因果方向——究竟是抑郁症导致这些健康问题，还是基础疾病诱发抑郁？这种"鸡与蛋"的困境严重制约着精准干预策略的制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为破解这一难题，由Joelle A. Pasman领衔的国际团队在《Nature Mental Health》发表了一项里程碑式研究。研究者创新性地整合文献系统筛选、遗传相关分析和多维度孟德尔随机化(Mendelian Randomization, MR)技术，首次全面绘制了MDD的因果网络图谱。这项研究不仅验证了已知风险因素如孤独感的致病作用，更发现胃食管反流病(GERD)等新型因果关联，同时量化了MDD对自杀死亡(OR=1.12)等严重后果的因果贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队采用三大关键技术：首先基于GWAS(全基因组关联分析)数据构建MDD多基因风险评分(PRS)，通过LD score regression计算遗传相关性；继而运用双样本MR(TSMR)分析89个公开GWAS性状，采用逆方差加权(IVW)、MR-Egger等方法控制多效性偏倚；最后利用英国生物银行(UK Biobank)个体数据开展单样本MR(OSMR)，评估48个缺乏GWAS数据的临床表型。敏感性分析包括MR-PRESSO、潜在遗传混杂校正(LHC)等确保结果稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要发现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遗传相关性分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过LD score regression发现MDD与主观健康评分(r&lt;sub&gt;g&lt;/sub&gt;&amp;gt;0.5)、疼痛疾病、孤独感和自杀风险存在最强遗传重叠，为后续MR分析奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双向MR结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;MDD作为暴露因素&lt;/em&gt;：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;昼夜节律&lt;/strong&gt;：证实MDD增加失眠风险(IVW β=0.18)但不影响睡眠时长&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;代谢疾病&lt;/strong&gt;：MDD显著升高甲状腺功能减退(OR=1.15)、2型糖尿病风险&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会功能&lt;/strong&gt;：导致同居可能性降低23%、孤独感加剧(β=0.25)&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;死亡风险&lt;/strong&gt;：显著关联父母早逝(OR=1.09)和酒精相关死亡率&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;MDD作为结局&lt;/em&gt;：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行为因素&lt;/strong&gt;：吸烟起始(OR=1.32)和外化行为(β=0.18)显著增加MDD风险&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特殊发现&lt;/strong&gt;：初潮年龄提前每岁增加MDD风险3%(P&lt;sub&gt;FDR&lt;/sub&gt;&amp;lt;0.05)&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OSMR新发现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管统计功效有限(R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;=0.08%)，仍发现MDD显著导致：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;日常功能障碍：疼痛不适(β=0.14)、行动困难等&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;健康服务利用：住院风险增加52%&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;社会剥夺：居住区域Townsend指数恶化(β=0.69)&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论与意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究通过遗传流行病学方法首次系统证实：MDD不仅是精神健康问题，更是贯穿医学-心理-社会领域的"跨诊断风险因子"。其创新价值体现在三方面：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;病因学突破&lt;/strong&gt;：发现GERD、初潮年龄等非传统风险因素的因果作用，提示消化系统-脑轴和性激素通路可能是新型干预靶点。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临床启示&lt;/strong&gt;：MDD对自杀死亡(IVW OR=1.12, P=0.2×10&lt;sup&gt;-15&lt;/sup&gt;)的强因果效应，强调了抑郁症早期干预对降低死亡率的核心价值。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方法学贡献&lt;/strong&gt;：建立OSMR分析框架，成功应用于电子健康记录数据，为缺乏GWAS的临床表型研究提供新范式。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;研究也存在若干局限：如创伤相关因素因GWAS数据不足被排除，部分分析可能存在弱工具偏倚。未来需通过跨祖先队列和更大样本验证。但毋庸置疑，这项研究为理解抑郁症的全生命周期影响提供了遗传流行病学基石，其揭示的因果网络将指导多学科联合干预策略的开发。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 19:58:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE56ZEpsZzFSQVozQVI4UjN4MEs5QkFPTW5QOVRCeFRuRm5NUVRENFlkeDl5MEpYOERscm9idVk5STduWDFldG00QVR3cThZVlpuRGVSUTliRlhLeGxLSjRRLWhJUENhUjc1cEhaSA</guid></item><item><title>德州衛生官員宣布西德州麻疹疫情結束 - 大紀元</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYEFVX3lxTE1vVXh0YVJkMUpiQnBaQWxHa3h3RlR2cUVfRGdhblJRNlJWQmdHVjZYQ2ZsWUFxbzdZYlR0emlHY0p3OWtyZU5zU0ZvNHFOX1A5YXB0NE5OMjRjNXl0aURRNdIBZkFVX3lxTE1FclRhbnJQNlIyeGlGYWw3czNKdF9aNFg4cjUyVURuV3E2Q082Vl9BSGNHc1hoT1Zsakl5clhaRjdFVjJMVE10eFhxeUFOcFRJWmpwWmE5cG9ZOGsyOVV2eDN0ZUNKdw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="post_content" itemprop="articleBody"&gt;
					
					&lt;p&gt;【大纪元2025年08月23日讯】（英文大纪元记者Bill Pan报导/钟心萍编译）德克萨斯州卫生服务部（DSHS）于8月18日宣布，美国二十多年来规模最大的麻疹疫情——西德州麻疹疫情——正式结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门&lt;a href="https://www.dshs.texas.gov/news-alerts/texas-announces-end-west-texas-measles-outbreak"&gt;表示&lt;/a&gt;，在过去的42天内都没有新增病例报告。卫生官员之所以采用这一基准，是因为麻疹的最长潜伏期为21天，这是从接触病毒到出现症状的最长时间。因此，两个完整的潜伏期没有新增病例表明疫情已得到控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DSHS专员Jennifer A. Shuford在一份声明中表示：“我们通过全面的疫情应对措施，包括检测、疫苗接种、疾病监测以及通过宣传活动向公众普及麻疹知识，才最终取得了这一进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示：“我想强调德州公共卫生专业人员的辛勤付出，他们在遏制这种传染力极强的病毒上做出了贡献。”“我还要感谢许多医护人员，他们在这次疫情中诊断并治疗了许多病例——而在此之前，他们中的很多人从未在现实中见过麻疹患者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场疫情于1月下旬始于Seminole市，该市位于人口稀少的Gaines县，靠近新墨西哥州边界。疫情随后扩散至德州十多个县，以及美国其他三个州—堪萨斯州、新墨西哥州和俄克拉荷马州，并蔓延至墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至8月12日的最新&lt;a href="https://www.dshs.texas.gov/news-alerts/measles-outbreak-2025"&gt;更新&lt;/a&gt;，官员已确认德州有762例病例，其中99例住院，2例死亡，两名死者均为没有任何潜在疾病的学龄儿童，且均未接种疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童占德州病例的三分之二以上。其中包括225例5岁以下儿童和286例5至17岁青少年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;州卫生官员表示，762例病例中有718人从未接种过疫苗，23人仅接种了一剂疫苗，21人已完全接种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员警告称，疫情结束并不意味着麻疹不再构成威胁。鉴于北美其他地区乃至全球疫情的持续，他们警告称，德州今年稍后可能还会出现更多病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“医护人员应继续保持警惕，如果患者出现与麻疹病毒相符的症状，应立即进行检测，”DSHS表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻疹是由一种经空气传播的病毒，极易通过咳嗽和打喷嚏传播。其症状通常包括高烧、咳嗽、流鼻涕以及从脸部开始，然后蔓延至全身的特征性皮疹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在严重病例中，麻疹可导致严重的神经系统或呼吸系统并发症。根据美国疾病控制与预防中心（CDC）的数据，在美国，每1,000例麻疹病例中，就有1至3例死于麻疹并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国在二十多年前就宣布消灭了麻疹（即麻疹在连续12个月内没有本土传播），但麻疹病例如今再度卷土重来。CDC的数据显示，2024年前三个月确诊的麻疹病例数已经超过2023年全年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州和联邦卫生官员一再强调，接种疫苗是预防麻疹的最佳方法。疫苗接种过程包括两剂含麻疹成分的疫苗，主要以麻疹-腮腺炎-德国麻疹（MMR）三合一疫苗的形式接种。&lt;/p&gt;
&lt;span id="epoch_socail_span"&gt;&lt;/span&gt;					
					&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;/div&gt;
												&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 19:35:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE1vVXh0YVJkMUpiQnBaQWxHa3h3RlR2cUVfRGdhblJRNlJWQmdHVjZYQ2ZsWUFxbzdZYlR0emlHY0p3OWtyZU5zU0ZvNHFOX1A5YXB0NE5OMjRjNXl0aURRNdIBZkFVX3lxTE1FclRhbnJQNlIyeGlGYWw3czNKdF9aNFg4cjUyVURuV3E2Q082Vl9BSGNHc1hoT1Zsakl5clhaRjdFVjJMVE10eFhxeUFOcFRJWmpwWmE5cG9ZOGsyOVV2eDN0ZUNKdw</guid></item><item><title>噬菌体蛋白突破细菌多层免疫防御的分子机制研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9IdkpwUDhhMHQ5THJKNlpGLVZPa3NScm9ybXNoWnAtSnZpU0V4VkZWWGYyT00yUjEyQjVlWWVzNTZXTTRkM1JTY3dDTS05enNadkpFNUFqc0d5eGt4dlZCT1BsUlRiWVUteGZCWg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nature Communications》：Anti-restriction functions of injected phage proteins revealed by peeling back layers of bacterial immunity&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　研究人员针对噬菌体如何突破野生大肠杆菌的多层免疫防御这一科学问题，通过高通量筛选平台系统解析了噬菌体辅助基因（AGs）的功能。研究发现噬菌体通过小分子蛋白（如Gnarls）修饰O-抗原（O-antigen）突破细胞表面屏障，并揭示T4噬菌体注射蛋白（Ip1/Ip2/Ip3）可特异性抑制不同类型IV限制性内切酶（GmrSD），为理解病毒-宿主协同进化提供了新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在病毒与宿主的永恒军备竞赛中，细菌演化出了复杂的多层防御系统，而噬菌体则发展出精妙的对抗策略。然而，野生菌株中这些防御机制如何协同作用，以及噬菌体如何突破多重防线，始终是未解之谜。尤其值得注意的是，实验室常用的K12大肠杆菌缺乏O-抗原这一关键表面屏障，导致许多天然防御机制在研究中被忽视。更令人困惑的是，尽管T-even噬菌体（如T2/T4/T6）已知携带多种"内部蛋白"（Ip），但除Ip1能抑制GmrSD型IV限制酶外，其他Ip蛋白的功能长期未被阐明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为系统揭示这些机制，Sukrit Silas、Hélo?se Carion等研究者构建了整合计算与实验的高通量筛选平台，对20株野生大肠杆菌（ECOR系列）和8种模型噬菌体展开研究。通过分析196个噬菌体辅助基因（AGs）的功能，研究首次发现：噬菌体可通过微小蛋白（如40-90aa的Gnarls）直接修饰宿主O-抗原结构，而无需依赖已知的血清转换酶；更突破性的是，在突破O-抗原屏障后，研究者揭示了T4噬菌体三种注射蛋白（Ip1/Ip2/Ip3）能分别抑制不同亚型的GmrSD限制酶，这种"一对一"的特异性抑制关系反映了病毒-宿主军备竞赛的极端精细化。论文发表于《Nature Communications》，为理解天然环境中微生物免疫与反免疫的动力学提供了全新框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键技术方法包括：1）建立涵盖196个噬菌体AGs的Tn7转座子文库，在20株野生大肠杆菌中进行高通量筛选；2）全基因组转座子突变筛选鉴定宿主防御基因；3）亲和纯化-质谱联用（AP-MS）解析蛋白互作网络；4）LPS电泳分析O-抗原修饰表型；5）构建GmrSD变异体与Ip蛋白的交叉抑制实验体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Phage AGs sensitize bacteria to infection&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队首先在45组噬菌体-宿主配对中筛选出28组存在显著防御表型的组合。通过比较感染组与对照组的基因表达谱，发现6个新型AGs（如gnarl1/2/3）能广谱增强噬菌体感染效率。转座子突变筛选显示，这些AGs的表型与破坏O-抗原合成基因高度相似，暗示其作用靶点为细胞表面屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AGs antagonize core bacterial pathways&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深入分析发现，gnarl3编码蛋白通过与宿主UDP-葡萄糖合成酶GalU结合，改变O-抗原结构。实验证实，过表达galU可逆转gnarl3介导的噬菌体敏感化，而GST pull-down验证了两者的直接互作。这种不依赖大型修饰酶的O-抗原调控机制，突破了传统血清转换理论的认知边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Type IVRE embedded in a BREX locus&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ECOR21菌株中，研究者发现O121型O-抗原与BREX系统中的GmrSD/BrxU共同构成双重防御。通过构建ΔwecA突变体消除O-抗原屏障后，证实T4噬菌体的Ip2能特异性抑制该GmrSD变体，而Ip1/Ip3则无效。这种精确的"锁钥关系"首次揭示了Ip2的分子靶点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A distinct Type IV RE requires two GmrS-like genes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ECOR17菌株则演化出更复杂的双组分GmrSD系统（GmrS&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;/GmrSD&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;），其中仅GmrSD&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;含HNH核酸酶结构域。研究发现，只有共表达两个组分时才能发挥防御功能，且T4噬菌体的Ip3可特异性解除该系统的限制作用。这种新型变体拓展了IV型限制酶的多样性图谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Injected proteins from T4-like phages block specific subtypes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过交叉抑制实验，研究者最终绘制出Ip-GmrSD抑制谱：Ip1抑制GmrSD&lt;sub&gt;CT596&lt;/sub&gt;，Ip2抑制GmrSD&lt;sub&gt;ECOR21&lt;/sub&gt;，Ip3抑制GmrSD&lt;sub&gt;ECOR17&lt;/sub&gt;。值得注意的是，这些蛋白间无序列同源性，其靶向的GmrSD变体也高度分化，反映出宿主与噬菌体在分子水平上的"军备竞赛"已演变为高度特异的"一对一"对抗模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究从根本上改变了人们对细菌多层防御系统的认知：O-抗原等表面屏障会掩盖细胞内防御机制的表型，这解释了为何许多噬菌体抗性因子在实验室标准菌株中难以发现。发现Gnarls这类微小蛋白能直接干预O-抗原合成通路，为开发新型抗菌策略提供了分子工具。更重要的是，阐明T4噬菌体Ip蛋白与GmrSD变体间的精确对应关系，揭示了病毒-宿主协同进化中"特异性对抗"的极端案例——每种防御系统的变异都驱动了相应抑制剂的独立演化。这些发现不仅为理解天然微生物群落的生态动力学提供了理论基础，也为设计精准噬菌体疗法（如针对特定GmrSD变体的工程化噬菌体）开辟了新路径。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:02:47 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9IdkpwUDhhMHQ5THJKNlpGLVZPa3NScm9ybXNoWnAtSnZpU0V4VkZWWGYyT00yUjEyQjVlWWVzNTZXTTRkM1JTY3dDTS05enNadkpFNUFqc0d5eGt4dlZCT1BsUlRiWVUteGZCWg</guid></item><item><title>空间单细胞图谱揭示屏状核-岛叶区神经元身份与兴奋性的关键调控因子NR4A2 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5MazlXeDQzNG5fSWdiaHdLd2R0V0NEWmVJdVZzWS1ILTlrd05sbXhnQWdMNmpMRERDamdDRldXcmM3aXNsaU9hWHgtY0R6cVZsRFI5UWxGTVZNNHVDandMc1Y2M1BNdGdkZzFxbA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nature Communications》：A spatial single-cell atlas of the claustro-insular region uncovers key regulators of neuronal identity and excitability&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究通过单细胞RNA测序(scRNAseq)和空间转录组(MERFISH)技术，构建了小鼠屏状核-岛叶区(claustro-insular region)的高分辨率细胞图谱，揭示了NR4A2转录因子在调控屏状核(CLA)神经元分子身份和电生理特性中的核心作用。研究发现Nr4a2单倍剂量不足会导致CLA神经元转录组重编程、兴奋性降低，并激活BK通道依赖的调控网络，为理解该脑区在神经发育障碍中的作用提供了新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;大脑中神秘的屏状核(claustrum, CLA)因其与几乎所有皮层区域的广泛连接而被称作"意识开关"，但其细胞组成和功能机制长期存在争议。这个进化保守的脑区与相邻的岛叶皮层共同构成屏状核-岛叶复合体(claustro-insular region)，参与注意力、认知灵活性和情感处理等高级功能。然而，该区域的细胞异质性、空间组织模式以及分子调控机制始终缺乏系统解析，严重阻碍了对其功能的深入理解。更关键的是，神经精神疾病风险基因NR4A2/Nr4a2（核受体亚家族4组A成员2）在CLA神经元中持续高表达，但其在该脑区发育和功能中的作用仍是未解之谜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为破解这些难题，由Leon Fodoulian、Madlaina Boillat和Marie Moulinier等组成的研究团队，在Alan Carleton和Ivan Rodriguez教授指导下，采用前沿的单细胞多组学技术，首次绘制了屏状核-岛叶区的空间单细胞图谱。这项发表在《Nature Communications》的研究，不仅揭示了该脑区前所未有的细胞多样性，更发现了NR4A2通过调控转录级联决定神经元分子身份和电生理特性的全新机制，为理解神经发育障碍的发病机理提供了重要线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队主要运用了四项关键技术：1)高通量单细胞RNA测序(scRNAseq)对67,226个小鼠屏状核-岛叶区细胞进行转录组分析；2)多重误差鲁棒荧光原位杂交(MERFISH)空间转录组技术精确定位300个基因的表达模式；3)单分子荧光原位杂交(smFISH)验证关键标记基因的空间分布；4)全细胞膜片钳技术记录Nr4a2单倍剂量不足(Nr4a2&lt;sup&gt;del/wt&lt;/sup&gt;)模型中CLA神经元的电生理特性改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"转录组解析屏状核-岛叶区细胞类型"部分显示，通过整合scRNAseq和MERFISH数据，研究团队鉴定出两类典型的CLA投射神经元(CLA1和CLA2)，以及三组具有中间转录特征的"壳层"(shell)投射神经元。这些细胞亚型通过差异表达Nr4a2、Gnb4、Syt17等标记基因被清晰区分，其中CLA2和shell3亚型均表现出即早基因(immediate early genes)特征，提示其可能对应激活状态神经元。空间图谱分析颠覆了传统解剖学边界认知，发现CLA特征神经元实际上广泛分布于屏状核、背侧内嗅核(EP)和皮层6a层(L6a)区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"屏状核-岛叶区图谱构建"章节详细展示了基于smFISH的数据驱动图谱。通过标记Nr4a2、Slc17a6、Ccn2等关键基因，研究团队建立了考虑细胞类型重叠的柔性边界模型。密度分布图显示CLA与shell神经元存在显著空间重叠，而L6b(Ccn2&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;)和L6a(Rprm&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;)神经元则呈现独特的分布模式。这种基于细胞身份而非解剖学边界的新范式，为理解该脑区的复杂组织提供了全新框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nr4a2单倍剂量不足改变CLA投射神经元转录组"部分揭示了NR4A2的核心调控作用。在Nr4a2&lt;sup&gt;del/wt&lt;/sup&gt;小鼠中，CLA神经元出现显著转录重编程：下调Cdh13、Rxfp1等CLA特征基因，同时上调Ntm、Ryr2等shell特征基因。值得注意的是，这种"身份漂移"具有细胞类型特异性，仅发生在高表达Nr4a2的CLA神经元中，而低表达Nr4a2的shell神经元几乎不受影响。基因调控网络分析表明，NR4A2通过激活下游转录因子NR2F2和CUX1的级联反应来维持CLA神经元身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nr4a2单倍剂量不足损害CLA神经元放电"章节阐明了转录改变的功能后果。电生理记录显示，Nr4a2&lt;sup&gt;del/wt&lt;/sup&gt;的CLA神经元放电频率显著降低，伴随动作电位后超极化(AHP)幅度增加。机制研究发现，上调的ryanodine受体(RyR2)通过增强钙诱导钙释放(CICR)机制，过度激活大电导钙激活钾通道(BK)，最终导致神经元兴奋性下降。这种电生理缺陷可被钙通道阻滞剂或iberiotoxin(BK特异性抑制剂)完全逆转，提示NR4A2-RyR2-BK通路在调控CLA神经元功能中的核心地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究通过构建首个屏状核-岛叶区空间单细胞图谱，解决了该领域长期存在的细胞分类争议。研究发现NR4A2剂量敏感性调控着神经元分子身份和电生理特性的双重决定，为理解NR4A2相关神经发育障碍(如精神分裂症、智力障碍)提供了潜在解释机制。特别值得注意的是，CLA神经元通过BK通道依赖的独特机制调控兴奋性，这与传统皮层神经元存在本质差异，可能解释该脑区在注意力、认知灵活性等高级功能中的特殊作用。该研究建立的细胞类型特异性图谱和遗传操作体系，为后续功能研究奠定了坚实基础，也为开发靶向CLA回路的治疗策略提供了新思路。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:02:33 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5MazlXeDQzNG5fSWdiaHdLd2R0V0NEWmVJdVZzWS1ILTlrd05sbXhnQWdMNmpMRERDamdDRldXcmM3aXNsaU9hWHgtY0R6cVZsRFI5UWxGTVZNNHVDandMc1Y2M1BNdGdkZzFxbA</guid></item><item><title>新型肽类调节剂ELIXIR的从头设计：逆转钠通道功能障碍治疗心律失常与癫痫 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE90T1NaQzFTUWpib0luZDB2by1zMEh2dWhKbTF4VHVvX0RiVmVOYVlaQnI5Q2p3Mi1ia3BkNEJQVGRlLVdPU1YzZkpxbkNiREphT01IN0Q1SFRoOWJqS1M3aUNDTXNsWTZMVklpNA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Cell》：De novo design of a peptide modulator to reverse sodium channel dysfunction linked to cardiac arrhythmias and epilepsy&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　来自Cell期刊的最新研究突破：针对电压门控钠通道(NaV)功能增益性缺陷导致的顽固性心律失常和癫痫，研究人员通过计算蛋白质设计平台，成功开发出全新肽类调节剂ELIXIR。该分子能选择性抑制致病性晚期钠电流(INaL)，在细胞和小鼠模型中有效逆转电生理异常，为精准治疗离子通道病提供了创新范例。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;电信号传导的"指挥官"——电压门控钠(Na&lt;sub&gt;V&lt;/sub&gt;)通道一旦"失控"，就会引发危险的晚期钠电流(I&lt;sub&gt;NaL&lt;/sub&gt;)暴走，这正是心律失常和癫痫等疾病的共同病理基础。科学家们这次玩转了"分子乐高"，通过计算蛋白质设计平台，从头构建出名为ELIXIR（ engineered late-current inhibitor X by inactivation-gate release）的智能肽分子。这个纳米级"电路修理工"展现出令人惊喜的特异能力：以亚微摩尔级亲和力精准结合Na&lt;sub&gt;V&lt;/sub&gt;通道，专门收拾"捣乱分子"I&lt;sub&gt;NaL&lt;/sub&gt;，却对正常钠电流"秋毫无犯"。在模拟SCN8A基因突变癫痫的神经元中，它能解除去极化阻滞；对于多种心脏病模型，又能巧妙缩短异常延长的动作电位时程。这项研究堪称合成生物学与电生理学的完美邂逅，为治疗"电路故障"类疾病开辟了精准调控新路径。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:52:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE90T1NaQzFTUWpib0luZDB2by1zMEh2dWhKbTF4VHVvX0RiVmVOYVlaQnI5Q2p3Mi1ia3BkNEJQVGRlLVdPU1YzZkpxbkNiREphT01IN0Q1SFRoOWJqS1M3aUNDTXNsWTZMVklpNA</guid></item><item><title>印度儿童神经递质代谢障碍的临床谱系研究：可治性罕见病的诊疗探索与启示 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFA5SVd2Y2xMLWU1TFBHeGhMaUdXa2hzbUtHTm5BTjJtbkJfa1duMGYtdGRObFlXbXdaYTdTaUJSZnM1Z0doQ2xoTUxXY3M4UV9Lc2F3NVZzcmVqbFJKeXdSTDBYRVhwQUlaVmcybA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Brain and Development》：Treatable and preventable causes of inborn errors of metabolism: Cohort of neurotransmitter disorders in children from India&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　【编辑推荐】本研究回顾性分析了印度29例神经递质代谢障碍（NTDs）患儿的临床特征，涵盖AADC（芳香族L-氨基酸脱羧酶）、THD（酪氨酸羟化酶）等10种亚型，首次系统报道了该地区以全面发育迟缓（GDD）和肌张力障碍为核心的临床表现谱，强调早期多靶点干预对改善预后的重要性，为罕见病诊疗提供区域范本。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究设计与数据收集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过回顾性分析2015-2024年三级医院儿科神经科的临床数据，对经基因确诊的神经递质代谢障碍（NTDs）患儿进行系统评估。采集指标包括人口统计学特征、家族史、围产期损伤证据，以及标准化临床检查、实验室检测（如串联质谱TMS）、神经影像学（MRI）和脑电图（EEG）结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;? 临床特征：29例患儿中位年龄12个月，男性为主。9例有家族史，核心表现为全面发育迟缓（GDD）、肌张力障碍伴自主神经功能紊乱及症状昼夜波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;? 亚型分布：AADC缺陷（7例）、酪氨酸羟化酶缺陷（THD，3例）、多巴胺转运体缺陷综合征（1例）、囊泡单胺转运体2缺陷（VMAT2，2例）等10类，其中5例TMS检测显示苯丙氨酸升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;? 辅助检查：7例神经影像异常，5例EEG异常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本研究首次完整描绘印度NTDs的遗传-临床图谱，揭示AADC缺陷为最常见亚型。症状的昼夜波动性和自主神经紊乱具有诊断提示价值，而早期联合治疗（如神经递质前体补充、靶向药物）显著改善预后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神经递质代谢障碍呈现高度异质性，AADC缺陷和GDD-肌张力障碍组合为区域性特征性表现。该研究填补了发展中国家NTDs流行病学空白，为临床识别和精准干预提供关键依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者贡献&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VK指导研究并审稿，AM、VS、UK和RH负责病例管理及文稿撰写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伦理声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已获患儿监护人知情同意，含影像资料使用授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利益冲突声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者声明无相关经济利益冲突。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:48:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA5SVd2Y2xMLWU1TFBHeGhMaUdXa2hzbUtHTm5BTjJtbkJfa1duMGYtdGRObFlXbXdaYTdTaUJSZnM1Z0doQ2xoTUxXY3M4UV9Lc2F3NVZzcmVqbFJKeXdSTDBYRVhwQUlaVmcybA</guid></item><item><title>靶向MondoA-TXNIP轴逆转乳酸诱导的肿瘤免疫抑制微环境 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5VVy1CTy1jZ0NWelZuVkszbEt5RDNFYkVQb3hTdlBmaW8xY1hNQ3pQQ0RfZjE3V2FVZnhzeFUzMDllSXJRWHBuYXB4NTk0OTlWWTdvSC01VnhWWFVBaUE5WWd0NzVJU1diVnI0UA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nature Metabolism》：Targeting MondoA–TXNIP restores antitumour immunity in lactic-acid-induced immunosuppressive microenvironment&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　肿瘤微环境中乳酸(LA)积累通过增强调节性T细胞(Treg)功能并抑制CD8+ T细胞毒性导致免疫逃逸。Xu团队发现MondoA-TXNIP信号轴是乳酸调控免疫监视的关键机制，靶向该通路可恢复CD8+ T细胞糖代谢并增强抗PD-1疗效，为肿瘤免疫治疗提供新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在肿瘤这个"黑暗森林"中，乳酸(LA)如同免疫系统的"麻醉剂"——它不仅给调节性T细胞(T&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;)打上"强化buff"，还让本应骁勇善战的CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞变成"战五渣"。科学家们抽丝剥茧，发现这背后藏着MondoA-TXNIP这对"黄金搭档"在搞鬼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乳酸通过激活去SUMO化酶(SENP1)，让转录因子MondoA摇身变成"基因开关大师"，启动硫氧还蛋白互作蛋白(TXNIP)的转录。这套组合拳直接打乱了CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞的能量供应——就像给赛车油箱戳了个洞，葡萄糖摄取和糖酵解途径统统瘫痪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，当研究人员敲除MondoA基因后，T&lt;sub&gt;reg&lt;/sub&gt;细胞的"超能力"消失了，而CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞却像解除封印的战士，重新抄起"葡萄糖燃料"大杀四方。在结直肠癌等模型中，阻断MondoA-TXNIP轴不仅单打独斗效果拔群，和抗PD-1疗法联手时更是产生"1+1&amp;gt;2"的协同效应。这项发现为突破肿瘤免疫治疗的"乳酸困局"提供了精准打击的新靶点。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:45:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5VVy1CTy1jZ0NWelZuVkszbEt5RDNFYkVQb3hTdlBmaW8xY1hNQ3pQQ0RfZjE3V2FVZnhzeFUzMDllSXJRWHBuYXB4NTk0OTlWWTdvSC01VnhWWFVBaUE5WWd0NzVJU1diVnI0UA</guid></item><item><title>他莫昔芬通过非基因驱动机制激活PI3K通路促进子宫癌发生的新机制 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE15WWVXVHJIV2lXLUFxR2k5Sjdkb0JPRllLNUNZY3pfS3VKNV9jei1NalZyX1hUM2otYzlPRDhYX1NUNTh5QTBoeXlGaVBNZnp0c01QVkRqb3ZFamxYYkFRRmFBSHVUMXhaSTJ2aQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究揭示了激素治疗相关继发癌症的新机制：他莫昔芬（Tamoxifen）通过雌激素受体（ER）介导的PI3K信号通路激活，替代PIK3CA突变驱动子宫癌（UC）发生。研究人员通过全外显子测序（WES）和体内实验证实，他莫昔芬治疗显著降低PIK3CA/PIK3R1突变频率，阐明药物诱导的PI3K通路激活可作为独立致癌驱动因素，为治疗相关肿瘤预防提供新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究背景与意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;激素治疗在乳腺癌防治中具有里程碑意义，但选择性雌激素受体调节剂他莫昔芬（Tamoxifen）长期使用会显著增加子宫癌（UC）风险。传统观点认为治疗相关肿瘤源于基因突变积累或克隆选择，然而他莫昔芬与子宫癌的分子关联机制长期存在争议。既往研究未能明确区分药物直接诱变效应与信号通路干扰作用，这阻碍了风险分层和预防策略的制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究方法与技术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队整合多组学技术开展系统性探索：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;队列设计：分析荷兰癌症研究所TAMARISK研究的60例他莫昔芬相关子宫癌（TA-UC）样本，匹配TCGA等数据库554例原发UC对照；&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;基因组分析：全外显子测序（WES）结合MutSig2CV驱动基因检测，通过PhylogicNDT进行克隆演化重建；&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;体内验证：建立去势小鼠模型，采用RNA-seq和免疫组化解析他莫昔芬对子宫PI3K通路的激活机制；&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;4.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;临床验证：通过Caris Life Sciences等真实世界数据库验证发现队列结果。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TA-UC的基因组特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全外显子测序显示TA-UC与原发UC的分子亚型分布无差异（Q&amp;gt;0.5），但PI3K通路关键基因PIK3CA（p110α催化亚基）和PIK3R1（p85α调节亚基）突变频率显著降低（14% vs 48%，P=0.003）。临床数据库验证证实该现象具有跨队列一致性（19% vs 47%，P=0.01），且与治疗持续时间无关（r=0.07，P=0.8）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他莫昔芬激活PI3K的非基因机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小鼠实验揭示他莫昔芬通过ER-IGF1R串扰激活PI3K：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;子宫上皮细胞出现导管增生（28.1 vs 16.8导管数/小鼠，P=0.007）&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;磷酸化AKT&lt;sup&gt;Thr308&lt;/sup&gt;（P=0.02）和S6&lt;sup&gt;Ser240/244&lt;/sup&gt;（P=0.001）显著升高&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;PI3K抑制剂Alpelisib可逆转上述效应，证实通路特异性&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;肿瘤演化模式差异&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TA-UC样本的早期驱动事件数量显著少于原发UC（中位数1 vs 2，P=0.02），提示他莫昔芬诱导的PI3K激活可替代部分致癌突变。PIK3CA突变在TA-UC中多呈克隆性（CCF≥0.95），且与正常子宫内膜突变频率相似（P&amp;gt;0.2），支持药物选择压力假说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论与展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究首次阐明他莫昔芬通过非基因驱动机制促进子宫癌发生：药物诱导的PI3K通路激活可替代PIK3CA突变，重塑肿瘤演化路径。这一发现不仅解释了激素治疗相关癌症的特殊性，还为临床风险监控提供分子标志（PIK3CA突变缺失提示药物驱动型肿瘤），更开创性地提出PI3K抑制剂作为预防性干预策略。研究由Kirsten Kübler、Wilbert Zwart和Rinath Jeselsohn团队合作完成，发表于《Nature Genetics》，为治疗相关继发肿瘤研究树立新范式。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:42:44 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE15WWVXVHJIV2lXLUFxR2k5Sjdkb0JPRllLNUNZY3pfS3VKNV9jei1NalZyX1hUM2otYzlPRDhYX1NUNTh5QTBoeXlGaVBNZnp0c01QVkRqb3ZFamxYYkFRRmFBSHVUMXhaSTJ2aQ</guid></item><item><title>AAV载体CRISPR筛选技术CrAAVe-seq：揭示神经元存活关键基因的可扩展体内平台 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1rU00zSFA1dVBXb1Qxc1BpUHNHdjhadWtOY1gzZ3dya3ZQblZWX0ZhOXg0NklpeGs0QXhKdWxWRWRFUDk4NGlfUTRoU2FYbGRwS2JOcjlCWHQ1UTN3Q1ZlbGREamNDbUZhUHdqdw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Nature Neuroscience》：CRISPR screening by AAV episome-sequencing (CrAAVe-seq): a scalable cell-type-specific in vivo platform uncovers neuronal essential genes&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇研究开发了一种基于腺相关病毒(AAV)的高通量体内CRISPR筛选平台CrAAVe-seq，通过Cre依赖性sgRNA回收机制实现了小鼠脑组织细胞类型特异性基因筛选。该技术利用AAV-PHP.eB载体广泛转导神经元，结合Lox71/Lox66-flanked"handle"元件实现Cre依赖性sgRNA扩增，成功筛选出包括Rabggta和Hspa5在内的神经元必需基因，为神经系统疾病研究提供了强大工具。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;【CrAAVe-seq技术原理与设计】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队创新性地开发了AAV载体CRISPR筛选平台CrAAVe-seq，其核心是pAP215载体设计。该载体包含mU6启动子驱动的sgRNA序列和Lox71/Lox66-flanked的175bp"handle"元件，能在Cre重组酶作用下发生单向倒位。载体还表达核定位蓝色荧光蛋白(NLS-mTagBFP2)用于可视化。这种设计使得只有Cre表达细胞中的sgRNA才能通过特异性引物扩增，实现细胞类型特异性筛选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【技术优势与验证】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比传统方法，CrAAVe-seq具有三大优势：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;利用AAV-PHP.eB载体实现全脑广泛转导，克服了慢病毒分布不均的局限&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;通过Cre依赖性sgRNA回收实现细胞类型特异性，在hi56i-Cre标记的小神经元亚群中仍能有效检测&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;从AAV附加体直接扩增sgRNA，每个大脑可检测500-1300万分子，大幅提高通量&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;实验验证显示，在LSL-CRISPRi小鼠中，共注射PHP.eB::pAP215-sgCreb1和PHP.eB::hSyn1-Cre能有效敲低神经元中CREB1蛋白表达。数字PCR定量显示，hSyn1-Cre条件下57%的sgRNA发生倒位，而hi56i-Cre条件下仅12%，证实技术灵敏度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【全基因组筛选发现】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究使用两个sgRNA文库进行筛选：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;M1文库：12,350个sgRNA靶向2,269个激酶、磷酸酶等可成药靶点&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;M3文库：14,975个sgRNA靶向2,800个蛋白稳态相关基因&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;6周筛选鉴定出147个神经元必需基因(FDR&amp;lt;0.1)，主要富集在以下通路：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;液泡ATP酶复合体&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;ESCRT通路&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;COP囊泡运输&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;伴侣蛋白/TRiC复合体&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;氨酰tRNA合成酶家族&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;其中62%的hit基因与DepMap数据库中的必需基因重叠，验证了筛选可靠性。值得注意的是，Hspa5和Rabggta等基因表现出最强的表型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【不同神经元亚群筛选】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究在三种Cre驱动小鼠中验证技术普适性：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;泛神经元hSyn1-Cre：覆盖全脑多数神经元&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;兴奋性神经元CaMKII-Cre：主要标记前脑兴奋性神经元&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;GABA能神经元hi56i-Cre：标记特定中间神经元&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;结果显示不同Cre系筛选结果高度一致，证实技术稳定性。但hi56i-Cre标记的小群体需要更多小鼠(11只)才能达到足够统计效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【关键基因功能验证】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对top hit基因Hspa5和Rabggta进行深入验证：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;Hspa5编码ER伴侣蛋白，敲除导致小鼠2周内出现严重运动障碍，脑体积显著减小&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;Rabggta编码Rab蛋白香叶基转移酶，敲除导致28天后神经元死亡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原代神经元实验证实这两个基因敲低均引起时间依赖性神经元死亡&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;【技术参数优化】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究系统评估了影响筛选效果的关键参数：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;病毒滴度：2×10&lt;sup&gt;10&lt;/sup&gt;vp/鼠最佳，低于7×10&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;vp时sgRNA丢失严重&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;小鼠数量：大神经元群体需3-6只，小群体需11只以上&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;文库大小：靶向354个伴侣蛋白的缩小文库仅需4只鼠即可获得可靠结果&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;【应用前景】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CrAAVe-seq技术具有多方面应用价值：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;研究神经退行性疾病中神经元易感性的遗传基础&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;筛选脑损伤或中风后的神经保护因子&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;探索衰老过程中的神经细胞变化&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;4.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;拓展至其他组织器官的细胞类型特异性筛选&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;该技术配套的详细操作流程已发表在protocols.io平台，包括AAV生产、CrAAVe-seq实验等标准化方案，将促进技术推广。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:42:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1rU00zSFA1dVBXb1Qxc1BpUHNHdjhadWtOY1gzZ3dya3ZQblZWX0ZhOXg0NklpeGs0QXhKdWxWRWRFUDk4NGlfUTRoU2FYbGRwS2JOcjlCWHQ1UTN3Q1ZlbGREamNDbUZhUHdqdw</guid></item><item><title>αCD4抗体联合视网膜抗原注射诱导自身免疫性葡萄膜炎长期疾病控制的机制研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE8yUWYzek93U3FhTnNUZW5vNC1PMl9rTTR5N18zbVhxSFdtT2N1Yy1QSVBmZUxsbmFaWnI0Y2FPam00bklrUFQ4Ty1odHkwT1M5UmY5Y3NkdnhVWTZKaUZTMWNuNkNMYWpwblBMTA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Frontiers in Immunology》：Combination of αCD4 antibody and retinal antigen injection induces long-term disease control in autoimmune uveitis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究创新性证实αCD4抗体（αCD4 Ab）联合IRBP1-20肽段治疗可通过诱导视网膜抗原特异性调节性T细胞（Tregs），在慢性实验性自身免疫性葡萄膜炎（EAU）模型中实现长达28周的疾病控制，为临床难治性葡萄膜炎（如Beh?et病、VKH综合征）提供了新型免疫调节策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;αCD4抗体联合视网膜抗原注射的长期疗效验证&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在慢性实验性自身免疫性葡萄膜炎（EAU）模型中，研究团队通过动态眼底检查验证了αCD4抗体（αCD4 Ab）与IRBP&lt;sub&gt;1-20&lt;/sub&gt;肽段联合治疗的持久效果。C57BL/6小鼠经历四个治疗周期后，治疗组展现出显著的炎症控制能力，临床评分显示疾病活动度降低80%以上。光学相干断层扫描（OCT）证实治疗组视网膜厚度维持在220-260μm正常范围，而对照组则出现广泛视网膜变薄（160-220μm）。组织病理学分析进一步揭示，治疗组视网膜层次结构完整，外层核层（ONL）厚度与健康对照组无统计学差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视网膜结构与视觉功能的分子保护机制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转录组测序（RNA-seq）发现治疗组有838个基因下调、60个基因上调。基因本体（GO）分析显示，光感受器外段、视觉感知等通路显著富集。关键光转导基因（Rho、Gnat1、Pde6b等）表达量提升2-3倍，qPCR验证结果与测序数据高度一致。视网膜细胞类型反卷积分析表明，治疗组杆状细胞比例增加15%，而小胶质细胞浸润减少40%。免疫荧光染色显示Iba1&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;细胞数量显著降低，印证了治疗对神经炎症的抑制作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免疫调控网络的深度解析&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KEGG通路分析揭示Th17分化、T细胞受体（TCR）信号等炎症通路被显著抑制。关键炎症因子Il17a、Il1b表达量下降达4倍，趋化因子受体Ccr4、Cxcr6表达同步降低。流式细胞术证实治疗组CD4&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;、CD8&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; T细胞数量减少50%，树突状细胞（CD11c&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD11b&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;）和巨噬细胞（CD11b&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;F4/80&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;）浸润下降60%。值得注意的是，治疗组Foxp3&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt; Tregs相关标记物（Icos、Ctla4）呈现周期性波动，提示需要间歇性强化治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临床转化价值与机制创新&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究首次在慢性进展性EAU模型中验证了αCD4 Ab+IRBP疗法的长期效果。通过建立"诱导凋亡-吞噬清除- TGF-β分泌- Tregs扩增"的级联反应机制，实现了对Th1/Th17病理反应的精准调控。特别值得关注的是，治疗组视网膜色素上皮（RPE）层完整性保持良好，避免了临床常见的"晚霞样眼底"改变。虽然电生理（ERG）检测显示功能恢复存在瓶颈，但OCT与转录组数据的多模态验证为临床转化提供了扎实依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究局限性与未来方向&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该工作存在三个主要局限：ERG功能改善未达预期，可能与不可逆神经损伤有关；晚期EAU的干/湿亚型未作区分；Tregs眼部归巢机制尚未阐明。RNA-seq发现的Ccl20上调线索值得深入探究。研究者建议未来采用预防性周期给药策略，并开发针对B细胞/巨噬细胞的新型靶向方案。这些发现不仅为葡萄膜炎治疗提供新思路，也为其他自身免疫病的抗原特异性免疫调节研究开辟了新途径。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:25:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE8yUWYzek93U3FhTnNUZW5vNC1PMl9rTTR5N18zbVhxSFdtT2N1Yy1QSVBmZUxsbmFaWnI0Y2FPam00bklrUFQ4Ty1odHkwT1M5UmY5Y3NkdnhVWTZKaUZTMWNuNkNMYWpwblBMTA</guid></item><item><title>計劃性剖腹產隱患：寶寶患白血病機率上升 - 大紀元</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYEFVX3lxTE1xUHU0SlNmMFhJWUJuNmFsUDgxb0xERmxFU09NLWJNc2p3LWkzcTNJcy04LUJRbWN2OTVHS293WGFLRVdhUnBEaHJOS1hMbUtPUHcwcldSOHJGN3lLNFlCaNIBZkFVX3lxTE5zLXZRbXZPZDlITlcyb3p1UjVWSG5odE5FeXNmaGVka083V1BZeUlSWjNFcEdVU0lOUFVGOUU5ak0tU2lSQzB5b2VickJvSW4xeVNicGJfUjlXZGdRWDFxZEU4dG9EQQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="column" itemprop="articleBody"&gt;
		
        		
		&lt;p&gt;一项新研究表明，婴儿的出生方式可能会对其免疫系统发育和长期健康带来细微但深远的影响。研究发现，儿童罹患白血病的风险，可能与是否经历自然产阵痛有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据瑞典一项涵盖超过240万名新生儿的研究，通过计划的剖腹产出生的婴儿会面临相对较高的白血病风险。该研究发表于《国际癌症期刊》，结果显示，计划性剖腹产（即在阵痛开始前进行剖腹产）的婴儿，罹患急性淋巴细胞白血病（ALL，即最常见的儿童白血病类型）的风险比自然分娩或紧急剖腹产的婴儿高出约20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着全球剖腹产比例上升，这一研究发现变得尤为重要。瑞典的剖腹产比例相对较低，介于11%至17%，但在美国，超过 30% 的婴儿目前透过手术分娩，其中约一半是预约分娩，而非紧急分娩。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;哪些剖腹产风险最高？&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;研究人员分析了瑞典在1982年至1989年、及1999年至2014年两个时间段内超过240万名新生儿的资料，利用全国健康登记资料，追踪分娩方式、及至20岁的青少年白血病诊断情况。在这240万名新生儿中，有15.5%是通过剖腹产出生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最显着的结果是，与自然分娩的儿童相比，计划性剖腹产出生的儿童罹患B细胞急性淋巴细胞白血病（B-ALL，最常见的亚型）的风险要高出29%。此关联在男孩及五岁以下儿童（ALL发病高峰年龄）中尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对于经历阵痛或并发症后进行的紧急剖腹产，则未观察到白血病风险的增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有些意外。但是当我们拓宽了研究范围之后（包括母亲的选择、怀孕和婴儿状况），这一关联性仍然存在。”卡罗林斯卡研究所（Karolinska Institute）的博士后研究员、该研究的主要作者 Christina-Evmorfia Kampitsi通过电子邮件向《大纪元时报》表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ALL，包括其最常见的亚型B-ALL，能够影响白血球，最普遍的发病人群是5岁以下的儿童。在高收入国家，这种疾病的存活率超过85%，被认为是高度可治疗的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;剖腹产与白血病的关联有多强？&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;尽管从统计学角度上看，风险有显着增加，但患病的绝对风险仍然很小。在美国，每年约有3,100名20岁以下的儿童和青少年被诊断出患有ALL，相当于每10万名儿童中有约4人。计划性剖腹产让罹患ALL的风险增加了20%，即提高到每10万人中约5人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总体风险仍然非常低，大多数剖腹产出生的儿童永远不会患上白血病。”Kampitsi说。她指出，研究团队最初怀疑，是因为孕妇本身的健康问题导致他们选择计划性剖腹产，是这个健康问题导致了罹患ALL的风险增加。但现在看来，是分娩方式本身，即婴儿如何出生，可能影响免疫系统发育，从而增加白血病风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为评估妊娠并发症是否能解释这一关联性，研究人员调整了包括妊娠糖尿病、先兆子痫、出生体重、母亲年龄、吸烟和感染等在内的多项母体和围产期因素，结果发现这种关联性依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然我们无法得出确切结论（因为这是一项观察性研究），但这些发现支持了这样一种观点。”Kampitsi说，“婴儿刚出生的那段时间（从出生那一刻算起）可能对免疫系统发育及免疫相关的健康产生长期影响。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;分娩方式如何塑造宝宝免疫力？&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;科学家越来越认为自然分娩过程蕴含“自然的智慧”，这历经数千年精密调适的过程，有助于为新生儿的免疫系统做好准备，迎接母体之外的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当自然阵痛开始，婴儿通过产道时，会接触到一系列生物信号和微生物，这些似乎对长期健康有重要作用。研究人员认为，计划性剖腹产与儿童白血病风险增加之间的关联，可能与以下两个关键因素有关：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;1. 产道菌与免疫力：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;自然分娩带来的“好菌”优势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然分娩的婴儿会接触到母亲产道中的有益菌，这些菌有助于填充婴儿肠道，促进早期免疫调节。相比之下，计划性剖腹产的婴儿（剖腹产在分娩开始前进行，婴儿未接触母亲的阴道菌群）通常只会被皮肤细菌和医院环境中的细菌定植（“定植”是生物学专有名词，指细菌、真菌等微生物，在人体的皮肤、肠道或黏膜表面等特定部位定居、繁殖并形成稳定的菌群的过程），因此这类婴儿的肠道菌群多样性可能较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种差异可能影响早期免疫调节。”Kampitsi说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年《科学转化医学》的一项研究发现，剖腹产出生的婴儿错过了母亲产道有益菌的早期传递，这一中断被认为与哮喘等免疫相关疾病的风险增加有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;2. 压力荷尔蒙激增：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;自然分娩如何启动免疫防线？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阵痛会触发应激激素（如皮质醇和肾上腺素）的激增，这些激素有助于准备新生儿的免疫系统。自然分娩或紧急剖腹产的婴儿仍会经历这种激素激增，而计划性剖腹产的婴儿（在阵痛开始前）通常不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kampitsi表示，分娩时释放的应激激素可能有助于新生儿免疫系统的正常发育，并清除可能变异的白血球前体细胞。虽然这些机制在生物学上合理，但仍属推测，需要进一步研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国妇产科医师学会指出，剖腹产、使用抗生素和使用配方奶等因素，可能会在新生儿免疫系统发育的关键窗口期，干扰母体菌群自然传递给婴儿，进而影响肠道健康和长期免疫调节。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;若非必要 剖腹产应避免滥用&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这项研究进一步证实了越来越多的证据：婴儿的出生方式可能以微妙但持久的方式影响其免疫系统的发育。与先前研究一致，这些研究将计划性剖腹产与哮喘、一型糖尿病、过敏等免疫相关疾病的风险增加联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数计划性剖腹产出生的婴儿永远不会患上白血病，且在许多情况下，剖腹产是医疗上必要且救命的措施。“在这种情况下，不进行剖腹产可能对母亲和孩子造成严重伤害。”Kampitsi说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，研究表明，当没有明确医疗指征指向必须使用计划性剖腹产时，父母需要权衡其潜在的长期风险——尽管这些风险很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，如果没有明确的医疗理由安排剖腹产时，其潜在长期影响值得与医生讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;原文 &lt;a href="https://www.theepochtimes.com/health/planned-c-sections-may-slightly-raise-childhood-leukemia-risk-study-finds-5882414" target="_blank" rel="noopener"&gt;Planned C-Sections Linked to Slight Increase in Childhood Leukemia Risk, Study Finds&lt;/a&gt; 刊于《英文大纪元时报》&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：凌宇#&lt;/p&gt;
&lt;span id="epoch_socail_span"&gt;&lt;/span&gt;		

		&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;

				
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE1xUHU0SlNmMFhJWUJuNmFsUDgxb0xERmxFU09NLWJNc2p3LWkzcTNJcy04LUJRbWN2OTVHS293WGFLRVdhUnBEaHJOS1hMbUtPUHcwcldSOHJGN3lLNFlCaNIBZkFVX3lxTE5zLXZRbXZPZDlITlcyb3p1UjVWSG5odE5FeXNmaGVka083V1BZeUlSWjNFcEdVU0lOUFVGOUU5ak0tU2lSQzB5b2VickJvSW4xeVNicGJfUjlXZGdRWDFxZEU4dG9EQQ</guid></item><item><title>这种常见的蔬菜竟能防癌！超60万人数据，每天40-60克，显著降低癌症风险 - 网易</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMifEFVX3lxTE5XaF9sWHBaZzRXUFR0clRZVkd6Umd3TlBoSFRUcjA4S0ZDaWVuRi1jMGNtQ2pFSnhnaTR2c3dwbzRBQlhKZ3BwQUdtVUwxS0pPLU80MlcwRVgtV1N3cnBwR0k0bjkwV0sxLTFPVi1VdVlSVnktVElUQlpFY2k?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0822%2Fcb0582c3j00t1e297005td200p000fzg00p000fz.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRKL"&gt;题图 | Unsplash&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRKM"&gt;撰文 | 宋文法&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRKO"&gt;结肠癌（CC），是全球第三大常见恶性肿瘤，也是癌症死亡的第二大原因，每年约有190万新发病例和90万例死亡。既往的研究显示，饮食是结肠癌发病机制的一个关键可改变风险因素，这意味着，通过改变饮食习惯来预防结肠癌，具有巨大的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRKQ"&gt;十字花科蔬菜，包括西兰花、卷心菜、甘蓝等，具有富含的营养物质与生物活性物质，尤其是硫代葡萄糖苷，当蔬菜被切割、嚼碎时，黑芥子酶会将硫代葡萄糖苷水解为具有生物活性的异硫氰酸盐等，这些化合物通过诱导癌细胞凋亡、抑制细胞周期、减少血管生成、致癌物解毒等方式发挥防癌作用。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRKS"&gt;尽管以往的研究已揭示了十字花科蔬菜摄入与结肠癌风险之间的负相关关系，但尚不清楚剂量反应关系，不知道吃多少才有效。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRKU"&gt;近日，中国研究团队在"&lt;strong&gt;BMC Gastroenterology&lt;/strong&gt;"杂志上发表了一篇题为" Cruciferous vegetables intake and risk of colon cancer：a dose-response meta-analysis "的系统综述与荟萃分析【1】。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRL0"&gt;研究显示，多吃十字花科蔬菜有助于预防结肠癌，每天摄入20克时开始出现保护作用，每天摄入40-60克最佳，风险降低最为显著，结果为通过饮食预防和治疗结肠癌提供了科学证据。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0822%2F1d6038d1j00t1e298001xd200nf00acg00nf00ac.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRL3"&gt;图：论文截图&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRL5"&gt;在这项研究中，研究团队荟萃分析了17项研究，包括7项队列研究和10项病例对照研究，共涉及64万名参与者，包括近10万名结肠癌患者，定量分析了十字花科蔬菜摄入与结肠癌风险之间的关联。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRL7"&gt;对总摄入量分析发现，较高的十字花科蔬菜摄入量有助于预防结肠癌，与摄入量最低的人群相比，摄入量最高的人群结肠癌发病风险降低17%。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRL9"&gt;剂量反应分析显示，十字花科蔬菜的摄入与结肠癌风险之间存在非线性负相关关系。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRLB"&gt;具体来讲，每天摄入约20克时开始出现保护作用；每天摄入40-60克时保护作用最强，与结肠癌风险降低20-26%相关；当每天摄入超过60克时，保护效应逐渐趋于平缓。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0822%2F3cd7ed18j00t1e2980019d200iu00dgg00iu00dg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRLE"&gt;剂量反应分析（图：论文截图）&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRLG"&gt;对不同人群分析发现，在亚洲和北美人群中，十字花科蔬菜的保护作用更为显著。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRLI"&gt;研究指出，这项荟萃分析提供了强有力的证据，表明摄入更多的十字花科蔬菜有助于预防结肠癌，每天摄入40-60克保护作用最强，十字花科蔬菜富含硫代葡萄糖苷，其在人体内可转化为具有生物活性的异硫氰酸盐（如萝卜硫素），这些化合物具有解毒、促进癌细胞凋亡、抑制癌症干细胞相关基因等作用，从而抑制肿瘤发生。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRLK"&gt;值得一提的是，十字花科蔬菜还有助于预防糖尿病、保护肺部、降低整体癌症风险。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRLM"&gt;2025年2月，哥德堡大学在"&lt;strong&gt;Nature Microbiology&lt;/strong&gt;"期刊上发表的一项研究显示【2】，含有萝卜硫素的西兰花芽提取物对糖尿病前期患者的空腹血糖具有一定的降低作用，但其效果因个体的病理类型和肠道菌群组成而异。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRLO"&gt;此外，弗朗西斯·克里克研究所在"&lt;strong&gt;Nature&lt;/strong&gt;"期刊上发表了的一项研究显示【3】，十字花科蔬菜可以激活肺内皮细胞中的芳香烃受体（AHR），有助于保护肺屏障功能和感染后肺部的修复。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0822%2Fcbcf2947j00t1e2980069d200l700b7g00l700b7.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRLR"&gt;图：论文截图&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRLT"&gt;另外，西班牙营养与饮食学会在"&lt;strong&gt;Nutrients&lt;/strong&gt;"上发表的一项系统综述也提供了有力的证据【4】，对超70万人分析发现，更多的摄入西兰花有助于降低总体癌症风险，摄入量最高的人群总体癌症风险降低11-36%。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRLV"&gt;&lt;strong&gt;参考文献：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRM0"&gt;1.https://doi.org/10.1186/s12876-025-04163-9&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRM1"&gt;2.https://doi.org/10.1038/s41564-025-01932-w&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRM2"&gt;3.https://doi.org/10.1038/s41586-023-06287-y&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRM3"&gt;4.https://doi.org/10.3390/nu16111583&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRMC"&gt;&lt;strong&gt;助力医学研究高质量发展，推动医疗科技创新转化！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRME"&gt;研究设计|课题申报|数据挖掘|统计分析&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRMF"&gt;生信分析|选题指导|写作指导|评审指导&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRMG"&gt;选刊投稿指导|研究项目指导|定制化培训&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRMH"&gt;定制化研究设计|真实世界研究（RWS）实施&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRMJ"&gt;&lt;strong&gt;联系医诺维&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRMN"&gt;&lt;strong&gt;医诺维，一站式科研平台，科研合作&lt;/strong&gt;请点击公众号菜单&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;“科研合作”&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRMP"&gt;&lt;strong&gt;转载、进群、宣传&lt;/strong&gt;研究成果、新闻稿、课题组招聘、企业宣传推广等，请扫码添加小编，切记注明来意。&lt;/p&gt;&lt;p id="3SIEHRMR"&gt;（请注明来意）&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    
                &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:27:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifEFVX3lxTE5XaF9sWHBaZzRXUFR0clRZVkd6Umd3TlBoSFRUcjA4S0ZDaWVuRi1jMGNtQ2pFSnhnaTR2c3dwbzRBQlhKZ3BwQUdtVUwxS0pPLU80MlcwRVgtV1N3cnBwR0k0bjkwV0sxLTFPVi1VdVlSVnktVElUQlpFY2k</guid></item><item><title>沈玉琳曝罹癌过程 感谢爱妻救他一命 - 娱乐 - 国外娱乐 - 中港台 - Sin Chew Daily</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMib0FVX3lxTE02TmRsaDZWOWN1aEJ1MXhfR0ZBSG1ieGlUOHVXa25qZmhoUzJnMEI2VHJyTXBKUUxkRER4UnpVS2UwRGZ0cFV1aEtQOVlaOE5VQVZHcXliMlNkQkxHM2UxNmxMT0tBQXl1WXZPXzJBRQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main-content"&gt;&lt;noscript&gt;&lt;p class="h2"&gt;&lt;span id="challenge-error-text"&gt;Enable JavaScript and cookies to continue&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Sin Chew Daily</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 07:20:26 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTE02TmRsaDZWOWN1aEJ1MXhfR0ZBSG1ieGlUOHVXa25qZmhoUzJnMEI2VHJyTXBKUUxkRER4UnpVS2UwRGZ0cFV1aEtQOVlaOE5VQVZHcXliMlNkQkxHM2UxNmxMT0tBQXl1WXZPXzJBRQ</guid></item><item><title>沈玉琳首談罹癌始末 治療順利 住院胖3公斤 - 大紀元</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYEFVX3lxTE1jWldlN0VoNGJtMWpLN2pwbVh5M1RuSmpkc2J3bV9pMTQzNU5PQ3J1cWU2UUdmQ1k5enZ4Mk9UMERoVC1HemxTRTc2YjlOT0hHWGtHZDNVSjNuWTBRcmZJbdIBZkFVX3lxTE4zM0ItZEJ0a1BHU1hUeTdBRVdPQU1YRW1oZ0ZzQnNzSFJWQVVLaURCY01tY0xSMjd6T3VkT3ZJYVdsVDdjWFlSZjhaM2t2eU1lS0UwSl9VLXVYaEhscDJXT2JrTC12UQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="post_content" itemprop="articleBody"&gt;
					
					&lt;p&gt;【大纪元2025年08月22日讯】（大纪元记者马维芬报导）57岁台湾艺人沈玉琳上月因身体不适入院，确诊血癌，需停工治疗。今（22）日上午，他在社群透露罹癌始末与发病过程，更提到自己住院后已经胖了3公斤，且治疗顺利，相信很快就能跟大家见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈玉琳今在社群（&lt;a href="https://www.facebook.com/YuLin1224alan99222/?locale=zh_TW" target="_blank" rel="noopener"&gt;点这里&lt;/a&gt;）发文，首次谈论罹癌过程，“很多人讨论我发病的原因，而这个世界最想知道的人一定是我。住院治疗这段期间，我跟不同的权威医师请益，得出一个结论，白血病根本无法预防，它会有征兆，但一旦征兆出现，你就是得病了，就是要住院治疗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自认平常算是养生的人，综艺节目录完大约晚上八点，基本不应酬，录完就回家，“早睡早起、没喝酒的习惯、也从来不是媒体说的B肝带原者，媒体说我是因为吃太多健康食品，没有，我的健康食品主要是大家都在吃的维生素类的补充品，而且是功能医学科医生根据验血报告开给我的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈玉琳透露，自己每年都去教学医院做含核磁共振、电脑断层、食道胃肠镜在内的高阶健检，每三个月去功能医学科诊所验血，其实他在病发前三个月才验过血，数值都正常，当然也包括血球，“但我还是发病了，急性的，所以健检还是有它的局限”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也说明白血病所谓的征兆，太容易让人误会成其它疾病，也就是医学上讲的“非特异性”，“它不会有什么很特别的、让你甚至是医生一看就知道是白血病的症状，除非你没事就去抽骨髓做切片，但就算这样，没验到就没有，只要一验到，那就已经发病了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过沈玉琳也做了一些澄清，他一入院就诊断是白血病，也立刻针对白血病进行治疗，并没有猛爆性肝炎、没有水脑症、没有B肝带原、没有多重器官衰竭，也没有因病去伤到别的器官。依照后来的检验报告，他身体的其它各项功能都很正常，“没三高，血压正常、发炎指数正常、食欲比住院前好，还胖了3公斤”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而他目前在台大接受权威医师的治疗，进展非常顺利，他相信“很快就能跟大家见面”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：苏漾&lt;/p&gt;
&lt;span id="epoch_socail_span"&gt;&lt;/span&gt;					
					&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;/div&gt;
												&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 07:10:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE1jWldlN0VoNGJtMWpLN2pwbVh5M1RuSmpkc2J3bV9pMTQzNU5PQ3J1cWU2UUdmQ1k5enZ4Mk9UMERoVC1HemxTRTc2YjlOT0hHWGtHZDNVSjNuWTBRcmZJbdIBZkFVX3lxTE4zM0ItZEJ0a1BHU1hUeTdBRVdPQU1YRW1oZ0ZzQnNzSFJWQVVLaURCY01tY0xSMjd6T3VkT3ZJYVdsVDdjWFlSZjhaM2t2eU1lS0UwSl9VLXVYaEhscDJXT2JrTC12UQ</guid></item></channel></rss>