<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 全球</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>外交部：敦促美方不得实施“2026财年国防授权法案”涉华消极条款 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2025/1219/c1002-40628346.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社北京12月19日电（记者邵艺博、董雪）针对美国“2026财年国防授权法案”签署成法，外交部发言人郭嘉昆19日在例行记者会上表示，美国“2026财年国防授权法案”渲染“中国威胁”，干涉中国内政，损害中国主权安全发展利益，中方对此强烈不满、坚决反对，已多次向美方提出严正交涉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭嘉昆说，中方敦促美方客观理性看待中国发展和中美关系，同中方相向而行，共同落实好中美元首釜山会晤达成的重要共识，不得实施上述法案涉华消极条款并消除负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如美方一意孤行，中方将采取坚决有力措施，坚定捍卫自身主权安全发展利益。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：卫嘉、白宇)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:29:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE1JMkY4ejBybDdiekJvZzB2ZHhySEFqVnhtWjlnUF9PelNEeDZ6R2Z3R2RiNzBLaFpXanVpbEFxb21vR3NlaHB4OE42Vnk5ZEljR2huZUZMWVNGSTdWVHhULTM1NHZuSEdpNUhB</guid></item><item><title>普京：俄罗斯目前没有看到乌克兰讨论领土问题的意愿 - 南方网</title><link>https://news.southcn.com/node_179d29f1ce/bee1be6672.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content" id="content"&gt;
				&lt;p data-source="cke"&gt;　　俄罗斯总统普京19日在莫斯科举行的2025年度记者会上表示，&lt;strong data-source="cke"&gt;俄罗斯目前没有看到乌克兰讨论领土问题的意愿&lt;/strong&gt;。俄罗斯愿意基于去年六月提出的原则，在消除冲突根源的情况下结束冲突。&lt;/p&gt;&lt;p data-source="cke"&gt;　　普京还表示，俄军正在接触线全线展开攻势。红利曼会很快被俄军控制，当地50%的区域已经被俄军掌握。&lt;/p&gt;&lt;p data-source="cke"&gt;　　普京19日在莫斯科红场附近的商栈展览中心举行一年一度的“年度盘点”活动，对2025年俄国内重要事务和重大国际问题进行总结，以现场问答、直播连线形式回答记者和俄民众提问。&lt;/p&gt;


				
					 	
			&lt;/div&gt;

			   
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>南方网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:26:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE9hSVdlN0tHSDJvTXV6UnA3NU5wMXo0Skg5Q1pWblVXRDAxQmlJR3YxWE9ueXh6c2EwSi0wOWliYVdvLXhodFJVb2xkcmthY3dmcmQyRE5ic3ZpdHo1dFpPT3dVTVlqRlFo</guid></item><item><title>2025年1-11月全国吸收外资6931.8亿元人民币 - mofcom.gov.cn</title><link>http://www.mofcom.gov.cn/xwfb/rcxwfb/art/2025/art_28813c3f7b92472abdea38165f0b43b7.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div ergodic="article" class="art-con art-con-bottonmLine"&gt;&lt;p&gt;2025年1-11月，全国新设立外商投资企业61207家，同比增长16.9%；实际使用外资金额6931.8亿元人民币，同比下降7.5%。11月当月实际使用外资同比增长26.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业看，制造业实际使用外资1717.2亿元人民币，服务业实际使用外资5062.9亿元人民币。高技术产业实际使用外资2212.6亿元人民币，其中，电子商务服务业、医疗仪器设备及器械制造业、航空航天器及设备制造业实际使用外资分别增长127%、46.5%、41.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从来源地看，瑞士、阿联酋、英国实际对华投资分别增长67%、47.6%、19.3%（含通过自由港投资数据）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
						&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>mofcom.gov.cn</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:14:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMikAFBVV95cUxNSVQ1Q2tjT00tMVdacnNaSTBqRmk2elQxR2V0MVlTaVZHdk5DWGIwYTRkZjU0cVJhR0dxcFFCTzBBQWltRTEzbUsyemd0T0kzTlNzak5wcFA2eU5tTlhqdnNWemZWRTlJVXhkUkZKU29Zb3hxa0pGS3NycVFvRnNSa3BnOGNBM0JlaVZiWnZCeHk</guid></item><item><title>中国海外利益保护的话语建构 - 中国社会科学网</title><link>https://www.cssn.cn/gjaqx/202512/t20251219_5961081.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="TRS_Editor"&gt;&lt;p&gt;　　&lt;b&gt;内容提要：&lt;/b&gt;“全球南方”崛起的时代背景赋予了中国海外利益保护话语建构有益的国际政治环境。以习近平同志为核心的党中央对此作出了一系列原创性重要理论贡献。由此，中国海外利益保护的话语建构应主要包含四个方面，分别是在价值上坚持正确义利观、在经济上推动开放共赢、在政治上践行多边主义和在规则上尊重国际法治。其中，中国海外利益的法理概念可以凝练为国家、组织或公民所涉及的，在中国管辖范围之外存在的合法利益。中国也可从国民、国家和全球三个层面分别确立利益保护的不同目标，并在国际法框架内进行渐进式合作和磋商，同时为发展中国家和国际社会带来效益变革，进而实现由语言到话语的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;b&gt;关键词：海外利益；“全球南方”；话语权；涉外国家安全；国际法治&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　进入新时代，以习近平同志为核心的党中央高度重视国家安全和海外利益保护工作，在相关领域不断进行理论探索，作出了一系列原创性理论贡献，推动海外利益保护议题常论常新。根据工作的紧迫性，当前中国海外利益保护的重点主要集中于人防、物防等传统物质利益领域。[1]而当论及保护这些物质利益之时，世人难免会联想到西方国家主导构建出的部分负面形象，包括殖民主义、唯利是图、恃强凌弱、零和博弈、阵营对垒等。若因之造成国家间的误判，中国的海外利益保护工作不仅可能会遭受西方国家的抹黑和围攻，还可能受到发展中国家的猜忌，不利于营造适合中国发展的外部环境。因此，从发展的眼光来看，中国亦应重视包括话语权在内的非物质海外利益，推动海外利益保护的话语建构。与此同时，恰逢“全球南方”在经济领域迅速崛起，不仅共同利益不断扩大，彼此的身份认同也在逐步加强。“全球南方”开始觉醒，对西方中心主义祛魅，不满足处于全球治理的边缘地带，敢于坚定维护自身利益。这为讨论海外利益保护的话语建构提供了有益的国际政治环境。本文拟从跨学科角度分析如何推动中国海外利益保护的话语建构，从学理角度阐释中国的创见性贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;b&gt;一、中国海外利益的概念更新&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“天下熙熙，皆为利来；天下攘攘，皆为利往。”“利益”二字与人类社会的发展密不可分，而海外利益则源于人类早期的海外商业拓展。在法律基础上保护海外利益的措施甚至可以追溯至古希腊时期。[2]经济全球化则推动着海外利益迅速扩张和相关问题研究的深入发展。不同主体对于外部安全威胁的理解和关注各有侧重。对于公民和组织而言，所在国家和地区的战争、动乱、恐怖活动、传染病大流行、重大自然灾害、歧视性立法或政策措施等问题都可能严重威胁人身安全和合法权益。对于国家而言，国际关系面临着传统和非传统安全威胁，包括武力威胁、恐怖主义威胁、关税和贸易战等。对于全球而言，世界秩序持续动荡，国际法治遭受冲击，全球治理面临种种挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　新中国成立以来，中国的海外利益不断拓展。中国实现了从生产力相对落后到经济总量跃居世界第二的历史性突破。截至2023年底，中国货物贸易总额连续5年位居全球第一，中国3.1万家境内投资者在国（境）外共设立对外直接投资企业4.8万家，分布在全球189个国家和地区，境外企业资产总额近9万亿美元，对外直接投资累计净额（存量）29554亿美元。[3]国有商业银行在全球51个国家（地区）开设101家分行、69家附属机构，员工总数达5.3万人，其中雇用外方员工4.9万人。[4]仅2023年，中国企业就向境外派出各类劳务人员34.7万人；截至2023年年末，在外各类劳务人员累计达54.1万人。[5]这些数据充分展示了中国当前庞大的海外利益。而一国实力的增强推动着其海外利益的增长，将导致其与他国利益的冲突增多，外部安全威胁相应扩大。[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有鉴于此，《总体国家安全观学习纲要》按照急用先行原则，对中国海外利益保护的工作重点进行了官方界定，包括但不限于：海外重大项目和人员机构安全，海外金融、石油、矿产、海运和其他商业利益，海上航行自由和通道安全，“一带一路”安全保障，国际反恐，全球公共卫生、跨境腐败治理等方面。在学术界，中国的海外利益大体有以下三种定义。第一，中国海外利益是指中国政府、企业、社会组织和公民通过全球联系产生的、在中国主权管辖范围以外存在的、主要以国际合约形式表现出来的中国国家利益。[7]第二，以边境和海关为界，中国海外利益是指在有效的中国主权管辖范围以外地域存在的中国利益，狭义上，它特指中国机构和公民在海外的生命、财产和活动的安全，广义上，则拓展至国家和民间的各类有效协议、尊严、名誉和形象。[8]第三，中国海外利益是指中国政府、企业、社会组织和公民侨民因全球联系产生的且处于中国主权管辖范围以外，但受到国际合约、东道国法律法规或中国国内法律体系保护而具有正当性的中国国家利益。[9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　由此出发，中国的海外利益包括三大要件。一是海外利益的主体多元，国家、组织或公民都可能拥有不同类型的海外利益。但在概念范畴上，中国海外利益不应直接等同于中国国家利益。其中，中国国家利益是从中央政府的视角出发，主要关注国家的各项利益；海外中国国家利益的范畴小于中国海外利益。[10]进一步而言，首先，个人或组织的利益在一定条件下可能上升到国家利益层面。例如，投资安全审查等监管措施就是国家介入到私人交易之中，即便相关交易可能实现个人或组织的利益最大化。其次，以前述外交保护为例，国际法和国际法实践均认可，保护国民的海外利益是国家的权利而不是义务。[11]换言之，个人或组织是其海外利益的第一责任人，不能要求国家必须以某种方式或在某个期限内提供保护。再次，美国个别国内法院支持对中国政府的“滥诉”，作出“天价”赔偿裁决，并威胁可能扣押包括中国国有企业资产在内的中国在美资产。对于类似混淆不同主体相关利益的论调，必须高度警惕和坚决反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　二是保护的对象应是合法利益，非法利益不应成为保护对象。其中，合法的“法”涉及国别法和国际法两个层面。对于相关法律可能存在冲突的情况，应采取最低限度标准，即相关利益至少符合一国法律或相关国际法之规定。以国际投资争端解决为例，投资者若存在行贿行为，仲裁庭则支持不将相关投资纳入投资保护的范畴，即所谓东道国的“腐败抗辩”。[12]此外，鉴于国际法碎片化的现状，国家间关系并不总能纳入某种“国际合约”。尤其是民粹主义抬头的当下，个别大国不时退出国际合作机制，这种举动本身就成为海外利益风险的一部分。因此，海外利益并非总能以国际合约的形式表现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　三是相关利益位于中国有效管辖范围之外。首先，“边境”并非界定海外利益的绝对标准。中国的管辖范围事实上大于领土范围，毗连区、专属经济区和大陆架等区域虽不在一国领土范围之内，但国家仍可能对其享有管辖权。[13]尤其在边境未定之地，相关利益也不应被视为海外利益。其次，“海关”也不适宜作为界定标准。保税区形成“境内关外”的理念与实践在新时期有着长远的发展。以海南自由贸易港为例，国家对此具有绝对管辖权，存在于海南自由贸易港的相关利益亦不能被认作是“海外”利益。再次，“中国”一词是涵盖两岸的整体概念，与之对应的是“外国”概念，其已被《中华人民共和国对外关系法》或《中华人民共和国领事保护与协助条例》等法律法规所广泛采用。最后，“有效管辖”既取决于中国的军事、经济、外交、司法等方面的实力和努力，也取决于与相关国家的有效合作。例如，虽然对于船舶和航空器内的犯罪，国际法和中国刑法支持相关的刑事管辖权归属于船旗国，[14]但诸如打击海盗等事宜仍需相关国家的紧密配合。在不能完全有效管辖的情况下，位于海外的船舶和航空器仍应被视为海外利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　综上所述，中国海外利益的法理概念可以凝练为，国家、组织或公民所涉及的，在中国管辖范围之外存在的合法利益。这也意味着，从发展眼光来看，海外利益不应仅聚焦于人防、物防等传统物质利益领域，还应包含国际话语权等新型非物质利益。[15]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;b&gt;二、国际社会海外利益保护话语建构实践&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　话语权的概念最初由西方学者提出，而国际话语权本身也由西方国家牢牢把握。话语权既是西方国家重要的海外利益之一，也是其维护自身海外利益的重要工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　（一）话语权是重要的海外利益&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　话语（Discourse）不单单是人类进行沟通和表达的言说工具，[16]也不单单是思想理论的外在表达。[17]米歇尔·福柯（Michel Foucault）、安东尼奥·葛兰西（Antonio Gramsci）、尤尔根·哈贝马斯（Jurgen Habermas）以及皮埃尔·布迪厄（Pierre Bourdieu）等著名学者都对话语与权力的关系进行过深入论证。话语具有较强的建构功能，并由此衍生出定义、解释或说明的权力，以此建构出某种社会实践或社会意义。福柯最早系统性地揭示了话语背后的权力意涵，指出话语隐含着对于言说者地位和权力的认同，并提出了“话语权”的概念。[18]谁掌握了话语权，谁就掌握了表达思想理论的权利和权力，进而获得或确立制度性权力，直接影响国际规则的制定和实施，并由此进一步稳固自身的话语权，形成权力逻辑的闭环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当新兴经济体国有企业在国际市场上崭露头角之时，部分发达经济体对此不满，为此建构出“国家资本主义”论调，推动形成竞争中立（Competitive Neutrality）的国内立法，并逐步演化为当前国际经贸规则中的国有企业规则。[19]在此基础之上，发达经济体还构建出一种观点，即“国有企业不公平的优惠待遇造成了全球经贸扭曲”，并推动《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）等区域经贸协定形成专门针对国有企业的反补贴规则，抛弃了世贸组织反补贴规则的公正立场，为新兴经济体国有企业的全球发展制造了制度性障碍。由此也可看出，国际法就是一套国际话语体系，而那些掌握和熟练运用国际法的国家往往占据着道德制高点。[20]包括国际法在内的国际话语权，及其背后所隐含的制度性利益，就成为各国博弈的重点之一。在这方面，西方国家基于先发优势，牢牢把握着全球话语权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　（二）西方国家海外利益的保护路径为话语构建提供基础&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　西方国家的海外利益与资本主义的全球发展紧密相连。其中，英国、美国和日本作为“老、中、青”三代资本主义国家，其海外利益保护具有高度代表性。英国作为老牌资本主义国家，十分重视海外利益保护。自17世纪开始，英国建立了广泛的殖民地，对攫取而来的海外利益持积极保护态度。二战后殖民地相继独立，英国仍保有14块海外领地，并试图通过援助或经贸合作等方式将殖民利益转化为相对合法的海外利益，重建与旧殖民地之间的联系。[21]美国二战后逐渐接替了英国的霸权地位，善用国际机制在全球范围内攫取和维护国家利益，形成了独特的利益观：自诩其国家利益与全球利益深度绑定。因而，美国国家利益被认为是世界范围内的美国利益，其海外利益也相应地归为国家利益的重要组成部分。[22]在美国扶持下，日本在二战后迅速复苏并成为全球重要经济体之一，其海外利益也迅速积累。日本官方并未对海外利益做出统一的界定，在其价值观中，海外利益普遍涉及外交领域，被视为是国内利益的延伸，与国内利益共同构成日本的国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　作为一个整体，西方国家主导完成了战后国际秩序和国际体系的制度设计，牢牢把握着国际话语格局中的主导地位。其话语权背后依托一系列海外利益保护路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一是海外驻军。时至今日，部分西方国家仍在全球部署大量军事力量。截至2024年7月，美国在51个国家建立至少128个海外军事基地。[23]这些海外军事基地确保美国在关键地区的军事存在能对突发和紧急情况做出应急反应，向盟友、合作伙伴或竞争对手展示美国维护战略利益的能力。而英国等欧洲国家在非洲均有常驻军队。西方国家的军事力量在占据重要地区、维护关键运输通道、实施反恐或撤侨等方面发挥着重要作用，是海外利益保护的坚实后盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　二是外交保护和领事保护。相较于军事干预，外交保护具有一定的进步性，并逐步演化为海外利益保护的关键措施。外交保护是指一国对于另一国国际不法行为给属于本国国民的自然人或法人造成损害，通过外交行动或其他和平解决手段援引另一国的责任，以期使该国责任得到履行。[24]在国家实力悬殊的情况下，外交保护可能会演化为对于弱国内政的不当干涉。相较于外交保护，领事保护更为注重主权平等和不干涉内政原则，可以兼顾各方利益。领事保护是指国籍国的领事机构在国际法允许的范围内,在东道国保护本国国家利益、公民和法人权益的行为，如建立预警机制、协调机制或应急机制等。[25]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　三是国际援助。美国、日本等国相关立法或政策规定，其对外援助致力于维护本国利益。其中，海外投资保险制度促进和引导了国际投资流向发展中国家，并降低由此可能产生的政治风险。1948年，美国制定《对外援助法》（Foreign Assistance Act），首创海外私人直接投资保险制度。在经济领域，国际援助以受援国接受新自由主义及其“华盛顿共识”为条件，促成受援国市场对西方国家开放，甚至摧毁受援国经济。而“援助制裁”则用于实现特定政治目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　四是“公私合作”。各国政府虽主导海外利益保护，但非政府组织、行业协会、跨国企业等非国家行为体也是重要的辅助力量。非政府组织发挥着政策研究、舆论引导、价值传播、人道救援等多重功能和作用，在一定程度上可以与政府职能形成有效互补，完善海外国家公民社会利益服务体系。[26]此外，私营安保是海外机构和公民采取“自力救济”的重要方式之一。联合国等国际组织也在维和行动中购买私营安保公司的服务，以提升安保效率。[27]在私营安保领域，美国和英国占据主要优势，其安保业务服务领域宽泛、专业化程度高。[28]部分私营安保公司具有准军事组织的战斗力和部分情报搜集能力，因其“私营”属性，政治敏感度相对较低，适宜完成一些军队不便执行的任务，避免与驻在国发生政治争议。[29]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　五是国际组织。西方国家善于利用国际机制维护自身海外利益。北大西洋公约组织（NATO）成为美国主导欧洲和国际安全事务的核心工具之一。美国也通过主导建立国际货币基金组织和世界银行等原“布雷顿森林机构”，在一定时期一定程度上垄断了全球发展资源。相较而言，欧洲国家则通过欧盟的“共同声音”提升国际地位与话语权。上述海外利益保护途径是西方话语能够形成重要国际影响力的底气，是其建构话语权的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　（三）“全球南方”推进海外利益保护话语建构&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　虽然西方国家把持着海外利益保护的国际话语权，但“全球南方”的全面发展正在悄然改变着这一国际权力格局。尤其是第二次世界大战以来，国际权力格局已从冷战时期的两极对峙，发展到冷战后的“一超多强”，再至当下的“多极多元”。作为具有相似历史经历和发展水平的发展中国家群体，“全球南方”有着强烈的独立意识和发展诉求。自“七十七国集团”提出国际经济新秩序纲领之后，发展中国家推动联合国逐步回归到全球发展议题的核心地位，相继提出四个“发展十年”国际发展战略、新千年发展目标和2030年可持续发展目标。在这一背景下，“全球南方”在经济领域迅速崛起。根据国际货币基金组织统计，新兴市场和发展中经济体的GDP占全球的份额于2008年过半，2022年进一步提升至58.3%，预计2028年将达到发达经济体的1.6倍。[30]随之而来的是“全球南方”在国际贸易、投资、金融等领域的影响力持续扩大。据统计，“全球南方”国家2022年贸易总额超过13.3万亿美元，创历史新高，出口贸易占全球份额上升至42%左右。[31]而“全球南方”吸引国际直接投资的比例由1990年的16%上升至2024年的65%。[32]而且，大多数发展中国家在寻求投资促进和投资便利化，发达国家反而更倾向于采取强硬的限制性措施。[33]世界经济发展重心正逐渐展现出“西降南升”的总体态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在“西降南升”的大格局下，“全球南方”的身份认同也在逐步形成。东盟、非盟、“金砖国家”等一系列新兴国际合作机制推动了区域一体化进程，不仅强化了“全球南方”的身份认同，也形成以“发展”为核心的共同利益诉求。在谋求发展过程中，“全球南方”基于全球产业链和价值链中的互补合作，相应形成的多边机制突破了经济领域而扩展至政治、安全等综合性领域。[34]与此同时，“全球南方”逐渐开始对西方中心主义这套话语祛魅。例如，西方国家曾将俄乌冲突包装为“民主与专制”之间的对抗，并试图向那些“不合群”的国家施加政治和道德高压。然而，数十个发展中国家在联合国等国际平台明确拒绝加入制裁俄罗斯阵营。随后，西方国家在俄乌冲突、巴以冲突和埃塞俄比亚内战中所表现出来的“双标”立场，让“全球南方”看穿了西方国家的“自由主义国际秩序”。而随着特朗普第二任期开始，美国对俄乌冲突上的立场反复横跳，竭力实现美国利益最大化，彻底暴露了西方国家的自私和伪善。但是，这并不意味着“全球南方”的话语叙事围绕着反西方而展开。与20世纪的“南南合作”相比，当前“全球南方”的诉求明显减少了激进的反西方色彩[35]，其政策选择是基于现实利益的考量。“全球南方”极力避免被卷入大国竞争中，并就自身利益和需求务实地提出相应的国际议程。因此，“全球南方”反对单边主义和保护主义，反对“另起炉灶”，反对阵营对抗，主张坚持真正的多边主义。正是因为“全球南方”的综合实力逐步增强，且不满足处于全球治理的边缘地带，促使他们在与西方国家形成利益冲突之时，开始觉醒并敢于维护自身利益。[36]这正是当前中国提出海外利益保护的时代背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;b&gt;三、推动中国海外利益保护的话语建构&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　如前所述，话语权是海外利益的重要组成部分，“全球南方”对此初步形成了有别于西方国家的观点和看法。中国作为“全球南方”的一员，同时也是最大的发展中国家，有能力也有义务为“全球南方”发声，为“全球南方”深入参与全球治理提出“中国方案”。有鉴于此，中国海外利益保护的话语建构，应是一个阐释中国理念、增进对话沟通、寻求互利合作和实现开放包容的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　（一）价值上坚持正确义利观&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中国的海外利益保护首先应阐明的是价值观。自习近平主席2013年访问非洲期间首次提出义利观起，正确义利观已成为中国外交的重要理念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　习近平指出：“义，反映的是我们的一个理念，共产党人、社会主义国家的理念。这个世界上一部分人过得很好，一部分人过得很不好，不是个好现象。真正的快乐幸福是大家共同快乐、共同幸福。我们希望全世界共同发展，特别是希望广大发展中国家加快发展。利，就是要恪守互利共赢原则，不搞我赢你输，要实现双赢。我们有义务对贫穷的国家给予力所能及的帮助，有时甚至要重义轻利、舍利取义，绝不能惟利是图、斤斤计较。”[37]正确义利观突出了以义为先、合作共赢、共同发展的导向，不同于西方国家“胡萝卜加大棒”的外交手段，强调以利为先、零和博弈及顺我者昌、逆我者亡的霸权导向。[38]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　面对当前动荡不安的世界局势，最为难能可贵的就是中国以“确定性稳住不确定的世界”。在这一前提下，如何阐明自利与利他的辩证统一是难点所在。对此，王毅外长曾强调，中国绝不走传统大国的扩张老路，也不会搞任何强权政治，而是将与世界各国深化互利合作。[39]对于互利合作，有学者进一步解释道，在外部条件缺乏的情况下，保护中国海外利益的最好办法是将其与他国利益相融合。[40]习近平总书记的一系列重要讲话高度凝练，为中国海外利益保护的价值观作出了重要指引。例如，中国讲求互利合作，“照顾彼此利益诉求，坚持共商共建共享原则，强化发展战略对接，始终走互利共赢、共同繁荣之路”；[41]同时，中国也强调管控分歧，“做维护和平的稳定力量，推动以和平方式解决国家间分歧和争端”。[42]这些都是正确义利观在海外利益保护方面的价值体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　（二）经济上推动开放共赢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　经济基础决定上层建筑。如前所述，“全球南方”的互利合作不是理想主义。只有本国利益和各国共同利益结合起来，努力扩大各方共同利益汇合点，才能实现双赢、多赢和共赢。[43]而共赢的前提则在于“开放”，体现在如下方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　首先是思想上的解放。二战后，由西方主导的发展经济学为发展中国家的发展开出过“结构主义”和“新自由主义”两剂药方。在结构主义失效后，新自由主义及其推销的“华盛顿共识”占据了主流学说地位。然而，西方国家通过援助等方式强行推销“华盛顿共识”，意在推进发展中国家政治、经济和文化体制的西方化，其结果则是那些接受建议的国家普遍经历了“失去的二十年”。[44]而中国式现代化的成功深刻说明现代化不等同于西方化，发展中国家完全可以找到符合自身情况的发展道路。其中，新结构经济学等新兴学说所坚持的“双轨渐进的方式”为发展经济学作出了有益补充，是解放思想的重要参考。[45]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其次是以开放促改革。改革开放是中国迅速发展的关键法宝。在此过程中，中国始终站在开放前沿，以开放促改革。进入新时代，全面深化改革更要求推进高水平对外开放，建设更高水平开放型经济新体制。[46]对此，中国设立一系列自由贸易试验区和海南自由贸易港，推动粤港澳大湾区等重点区域的协调发展，制定了《外商投资法》等一系列涉外法律法规，并主动对接国际高标准经贸规则……这种率先开放的魄力和姿态为推进国际社会合作共赢奠定坚实基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　再次是在开放中实现普惠包容。经济全球化是时代发展的必然方向，而“逆全球化”不仅无法解决根本问题，还将损害各国利益。“世界开放指数”近年来持续下降，表明全球开放共识有所弱化，值得高度关注。[47]在正确义利观的引导下，中国提倡普惠包容的经济全球化。这一主张符合世界各国尤其是“全球南方”的普遍诉求，有利于解决资源全球配置的失衡问题，有助于克服各类形式的保护主义，破解世界经济发展的结构性难题。[48]习近平总书记指出，“世界繁荣稳定不可能建立在贫者愈贫、富者愈富的基础之上。”[49]在不同发展水平的国家间强调对等开放会造成实质上的不平等。对此，中国先后提出“一带一路”倡议和全球发展倡议，回应国际社会的共同发展诉求，推动构建全球发展命运共同体，聚焦落实联合国2030年可持续发展目标。[50]以共建“一带一路”为例，中国始终坚持综合运用贸易、投资和援助等发展措施实现发展目标，并以此促进中国与其他经济体的优势互补、开放共赢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　（三）政治上践行多边主义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　近年来，美国表现出强烈的单边主义、孤立主义、逆全球化和阵营对垒的倾向，严重挑战了多边主义国际体系。[51]而中国成为多边主义国际体系的维护者。党的二十大报告指出：“中国积极参与全球治理体系改革和建设，践行共商共建共享的全球治理观，坚持真正的多边主义，推进国际关系民主化，推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展。”[52]在此基础之上，以习近平同志为核心的党中央对全球安全治理作出了一系列原创性理论贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2013年，党的十八届三中全会历史性地设立了中央国家安全委员会。2014年，习近平总书记相继提出总体国家安全观和国家海外利益保护。总体国家安全观要求对国家安全工作一体谋划、整体推进、加强统筹，包括统筹外部安全和内部安全。这一内外兼修的战略思想衍生出共同、综合、合作、可持续的全球安全观，强调秉持共同安全理念，通过政治对话、和平谈判来实现安全，并寻求可持续安全。[53]2021年，党的十九届六中全会把海外利益安全纳入总体国家安全观重要的安全领域之一。2022年，习近平总书记提出全球安全倡议，有效缓解了全球安全赤字，为全球安全提供了有力的国际公共产品。2023年，习近平总书记指明了海外利益保护和涉外法治建设的重大关系，提出“建强保护我国海外利益的法治安全链”。2024年，党的二十届三中全会首次提出“涉外国家安全”的概念并要求建立相关工作机制。由此，涉外国家安全可指从中国视角出发的对涉外安全关系的治理。[54]它无法脱离主权国家，但又超越了一国国家治理的范畴和治理手段，在国际社会层面需要国家间相互尊重和互利合作。这一概念的提出，进一步丰富了总体国家安全观的内涵，也促成了涉外法治建设和涉外国家安全机制建设之间的工作交流，促进了法学与国家安全学、政治学等学科间的交流互鉴。概言之，以习近平同志为核心的党中央不断丰富总体国家安全观的理论内涵，坚定奉行真正的多边主义，“摒弃了零和博弈、绝对安全、结盟对抗等旧观念，在国际上树立起了合作包容的新理念”，[55]为实现海外利益保护提供了诸多启发性的政治理念、政治话语和政治工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　（四）规则上尊重国际法治&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　由语言到话语的转变，关键在于能否获得广泛认同，这种认同同时包含“全球南方”和西方国家。对此，国际法既是处理国家间关系的基本规范，也是国际社会的通用语言。[56]尊重国际法治，既是实现这种广泛认同的重要方式，也是构建中国海外利益保护话语的重要途径和基础。有学者从“道”和“器”两个方面论述了中国应如何提高国际法律话语的影响力。其中的“道”，是指作为负责任的发展中大国，中国提高话语影响力不只是为了维护中国的国家利益，更是服务于推动构建人类命运共同体和建设更加公正合理的国际法律秩序。[57]而前述建议，即在价值上坚持正确义利观、经济上推动开放共赢和政治上践行多边主义，正是体现和坚持了这种“正道”。这种正道才是取得广泛认同和获得持久影响力的重要基础。在海外利益保护的语境下，这种正道又可以落脚于三重目标。从前述不同主体面对的不同海外利益风险的角度出发，海外利益保护的三重目标可以归纳为：一是保护海外组织、公民的人身安全和合法权益；二是捍卫国家主权、安全和发展利益，为中国营造有利于发展的外部环境；三是推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展，构建有利于全球共同发展的人类命运共同体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当然，由西方国家主导构建的国际法并不天然地维护发展中国家的利益。相反，新自由主义推动的全球化必由发达国家及其国民享有发展成果，且部分大国的权力政治正在沿着“恶法亦法”的逻辑不断塑造国际法。[58]甚至，历史上的国际法曾沦为西方国家殖民扩张的合法化工具，国际法本身成为了发展中国家长期陷于落后状态的原因之一。[59]这就意味着，“全球南方”需要以各类方式，即所谓的“器”，来实现维护自身权益的目标。其一，“全球南方”需要通过辩论的方式，积极设定国际议程，创造国际法话语，在国际话语竞争中争取主动权。[60]其二， “全球南方”以联合国为核心，正在推动包括“金砖国家”机制、亚洲基础设施投资银行、国际调解院等在内的新机制建设，为自身提供了更为广泛的对话平台，可供各国交流互鉴。[61]当然，这并不意味着“另起炉灶”。发展中国家曾推动的“国际发展法”的失败已经证明，革命式地改造国际法治并不可取。中国不寻求“另起炉灶”、挑战既有国际秩序，而是把握时代机遇，“在国际法框架内进行渐进式的合作和磋商”，[62]依托海外利益保护话语建构，同步为“全球南方”和西方国家带来效益变革。这才是话语建构较为可行的路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;b&gt;结语&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一国海外利益的增长将导致与他国利益的冲突增多，外部安全威胁相应扩大。公民、组织、国家等不同主体对于外部安全威胁的理解和关注各有侧重。当前中国海外利益保护的重点工作集中于人防、物防等传统物质利益领域。在既有研究的基础之上，中国海外利益的法理概念可以凝练为：国家、组织或公民所涉及的，在中国管辖范围之外存在的合法利益。其中，国际话语权等新型非物质利益既是重要的海外利益之一，也是维护其他海外利益的重要工具。传统上，西方国家把握着国际话语权，其与海外利益保护路径相辅相成，共同组成了西方国家海外利益保护的复杂网络。但“全球南方”的全面发展正在悄然改变着这一国际权力格局。世界经济发展重心正逐渐展现出“西降南升”的总体态势。“全球南方”不满足处于全球治理的边缘地带，促使他们在与西方国家形成利益相冲突之时，开始觉醒并敢于维护自身利益。这正是当前中国提出海外利益保护的时代背景。中国海外利益保护的话语建构，不仅是一个阐释中国理念、增进对话沟通、寻求互利合作和实现开放包容的过程，也是在国际法框架内进行渐进式合作与磋商，以确定性稳住不确定世界的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;b&gt;注释：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[1]中共中央宣传部、中国国家安全委员会办公室：《总体国家安全观学习纲要》，学习出版社、人民出版社，2022年4月，第125—127页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[2]汪段泳：《海外利益实现与保护的国家差异——一项文献综述》，《国际观察》，2009年第2期，第29页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[3]中华人民共和国商务部、国家统计局、国家外汇管理局编：《2023年度中国对外直接投资统计公报》，中国商务出版社，2024年9月，第4页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[4]马方：《全球治理视野下维护国家海外利益安全的中国方案》，《总体国家安全观十周年回顾与展望》，《国际经济评论》，2024年第5期，第31页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[5]《2023年我国对外劳务合作业务简明统计》，商务部，2024年1月，https://m.mofcom.gov.cn/article/tongjiziliao/dgzz/202401/20240103469618.shtml。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[6]阎学通：《道义现实主义的国际关系理论》，《国际问题研究》，2014年第5期，第116页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[7]苏长和：《论中国海外利益》，《世界经济与政治》，2009年第8期，第13页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[8]陈伟恕：《中国海外利益研究的总体视野——一种以实践为主的研究纲要》，《国际观察》，2009年第2期，第8页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[9]赵纪周：《大变局背景下的中国海外利益保护和拓展》，《武汉科技大学学报（社会科学版）》，2024年第1期，第13页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[10]陈伟恕：《中国海外利益研究的总体视野——一种以实践为主的研究纲要》，《国际观察》，2009年第2期，第9页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[11]联合国国际法委员会：《外交保护条款草案》，A/61/10号文件，第四章第2条评注2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[12]姜涛：《让“一带一路”成为廉洁之路——中国企业参与“一带一路”建设的腐败风险防控》，《中国高校社会科学》，2018年第3期，第105页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[13]廖诗评：《中国法域外适用法律体系：现状、问题与完善》，《中国法学》，2019年第6期，第21页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[14]黄风、徐吉童：《论使馆不是“派遣国领土的延伸”》，《政治与法律》，2008年第5期，第114—115页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[15]刘莲莲：《国家海外利益保护机制论析》，《世界经济与政治》，2017年第10期，第128页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[16]张新平、庄宏韬：《中国国际话语权：历程、挑战及提升策略》，《南开学报（哲学社会科学版）》，2017年第6期，第1页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[17]杨鲜兰：《构建当代中国话语体系的难点与对策》，《马克思主义研究》，2015年第2期，第60页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[18]张新平、庄宏韬：《中国国际话语权：历程、挑战及提升策略》，《南开学报（哲学社会科学版）》，2017年第6期，第1—2页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[19]孙南翔：《国有企业国际规则的历史演进、逻辑焦点及中国因应》，《武大国际法评论》，2025年第1期，第89页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[20]车丕照：《国际法的话语价值》，《吉林大学社会科学学报》，2016年第6期，第36页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[21]杨娜：《欧洲大国的海外利益保护论析——以法国、英国和德国在非洲的利益保护为例》，《世界经济与政治》，2019年第5期，第119页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[22]黄河、杨凯悦：《美国海外利益保护机制评析》，《国际经济合作》，2024年第6期，第28—29页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[23]See Luke A. Nicastro and Andrew Tilghman: U.S. Overseas Basing: Background and Issues for Congress, Congressional Research Service, R48123, July 7, 2024, p. summary.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[24]联合国国际法委员会：《外交保护条款草案》，A/61/10号文件，第四章第1条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[25]刘莲莲：《论国家海外利益保护机制的国际合法性：意义与路径》，《太平洋学报》，2018年第6期，第16页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[26]李健男：《论中国企业海外投资利益保护法治建设》，《法学评论》，2024年第5期，第156页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[27]刘莲莲：《国家海外利益保护机制论析》，《世界经济与政治》，2017年第10期，第145页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[28]李健男：《论中国企业海外投资利益保护法治建设》，《法学评论》，2024年第5期，第156页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[29]甄炳禧：《新形势下如何保护国家海外利益》，《国际问题研究》，2009年第6期，第52页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[30]徐秀军、沈陈：《“全球南方”崛起与世界格局演变》，《国际问题研究》，2023年第4期，第66页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[31]徐秀丽、马俊乐：《从万隆会议到“全球南方”崛起：国际发展知识范式转型探索》，《西亚非洲》，2025年第2期，第35页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[32]United Nations Conference on Trade and Development (UNCTAD): 2024 Trade and Development Report: rethinking development in the age of discontent, UNCTAD/TDR/2024, 2024, p. 134, https://unctad.org/system/files/official-document/tdr2024_en.pdf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[33]联合国贸易和发展会议：《2024世界投资报告——投资便利化和数字政务》，UNCTAD/WIR/2024，2024年，第6页，https://unctad.org/system/files/official-document/wir2024_overview_ch.pdf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[34]王友明：《“全球南方”视角下国际秩序和国际体系重构》，《国际秩序转型背景下“全球南方”的战略地位和角色作用》，《国际论坛》，2024年第2期，第11—12页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[35]徐秀军、沈陈：《“全球南方”崛起与世界格局演变》，《国际问题研究》，2023年第4期，第73页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[36]陈积敏、王寅鸽：《美国等西方国家“全球南方”战略及其对中国的影响》，《国外理论动态》，2024年第4期，第146页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[37]王毅：《坚持正确义利观积极发挥负责任大国作用——深刻领会习近平同志关于外交工作的重要讲话精神》，《人民日报》，2013年9月10日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[38]李向阳：《“一带一路”建设中的义利观》，《世界经济与政治》，2017年第9期，第8页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[39]《王毅谈海外利益保护：探索中国特色的维权之路》，人民网，2016年3月8日，http://lianghui.people.com.cn/2016npc/GB/n1/2016/0308/c402989-28181681.html。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[40]周波：《中国如何保护海外利益，又不卷入地区冲突？》，观察者，2024年1月5日，https://www.guancha.cn/ZhouBo3/2024_01_05_721331_1.shtml。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[41]习近平：《把握时代潮流 加强团结合作 共创美好未来——在上海合作组织成员国元首理事会第二十二次会议上的讲话》，《人民日报》，2022年9月17日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[42]习近平：《弘扬和平共处五项原则 携手构建人类命运共同体——在和平共处五项原则发表70周年纪念大会上的讲话》，《人民日报》，2024年6月29日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[43]吴志成、李佳轩：《习近平外交思想中的正确义利观》，《国际问题研究》，2021年第3期，第45页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[44]中国社会科学院课题组：《新自由主义研究》，《经济学家》，2004年第2期，第69、71页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[45]林毅夫：《新结构经济学的理论基础和发展方向》，《经济评论》，2017年第3期，第8页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[46]《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》，《人民日报》，2024年7月22日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[47]张恒龙：《坚持普惠包容实现共同发展》，《光明日报》，2021年11月15日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[48]人民日报评论员：《倡导普惠包容的经济全球化》，《人民日报》，2024年1月2日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[49]《习近平出席二十国集团领导人第十七次峰会并发表重要讲话》，《人民日报》，2022年11月16日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[50]张宇燕、徐秀军：《倡导平等有序的世界多极化和普惠包容的经济全球化》，《求是》，2025年第4期，求是网，http://www.qstheory.cn/20250214/577b3f4445634448aedf76f43dbba430/c.html。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[51]廖凡：《多边主义与国际法治》，《中国社会科学》，2023年第8期，第62页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[52]习近平：《高举中国特色社会主义伟大旗帜 为全面建设社会主义现代化国家而团结奋斗——在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告》，《人民日报》，2022年10月26日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[53]陈向阳：《以新安全格局保障新发展格局：双治理与双循环》，《人民论坛·学术前沿》，2023年第19期，第27页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[54]本文涉外安全关系概念借鉴韩立余教授对于涉外法治概念的定义方式，参见韩立余：《涉外关系治理的法律化与中国涉外法律实施》，《吉林大学社会科学学报》，2022年第2期，第38页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[55]中共中央宣传部、中国国家安全委员会办公室：《总体国家安全观学习纲要》，学习出版社、人民出版社，2022年4月，第11页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[56]廖凡：《多边主义与国际法治》，《中国社会科学》，2023年第8期，第78—79页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[57]蔡从燕：《道器之辨：中国提高国际法律话语影响力中的论辩及其超越》，《云南社会科学》，2024年第3期，第50页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[58]江河：《从大国政治到国际法治：以国际软法为视角》，《政法论坛》，2020年第1期，第47—48页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[59]蔡从燕：《“赋能国际法”：证成、实践与中国贡献——中国式现代化与国际法变革的国家能力之维》，《吉林大学社会科学学报》，2025年第1期，第33页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[60]参见陈一峰：《超越规则：国际法的论辩主义转向》，《北京大学学报（哲学社会科学版）》，2023年第1期，第174页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[61]车丕照：《国际法的话语价值》，《吉林大学社会科学学报》，2016年第6期，第43页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　[62]赵骏：《国际法的守正与创新——以全球治理体系变革的规范需求为视角》，《中国社会科学》，2021年第5期，第42页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;b&gt;作者：任宏达，中国社会科学院国际法研究所副研究员、国际法研究所涉外法治研究中心秘书长。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;　　来源：《国家安全研究》2025年第3期。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
                    
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国社会科学网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:25:38 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZ0FVX3lxTFBRR3VzNjY4dld6UmhtRk5vcHlCVHFsWm02Qktnc01WazU0eVZ5dDQ0VnN4S0JNNXEyOXhNVHlfcUJDek55NFVBUzAxYzdhOUtlT3o5MnpWWEhvU0Z3TzlBUll6OVNBQjA</guid></item><item><title>商务部：对原产于美国、韩国和欧盟的进口三元乙丙橡胶继续征收反倾销税 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/fortune/20251219/6b1bebba59e147e0ade4d0c38601e282/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;  商务部公告2025年第81号 公布对原产于美国、韩国和欧盟的进口三元乙丙橡胶所适用的反倾销措施发起期终复审调查&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  【发布单位】贸易救济局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  【发布文号】商务部公告2025年第81号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  【发文日期】2025年12月19日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2020年12月18日，商务部发布2020年第60号公告，决定自2020年12月20日起，对原产于美国、韩国和欧盟的进口三元乙丙橡胶征收反倾销税，税率为美国公司214.9%—222.0%，韩国公司12.5%—24.5%，欧盟公司14.7%—31.7%，实施期限为5年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  根据商务部2021年第3号公告，2020年12月31日英国脱欧过渡期结束后，之前已对欧盟实施的贸易救济措施继续适用于欧盟和英国，实施期限不变；该日期后对欧盟新发起的贸易救济调查及复审案件，不再将英国作为欧盟成员国处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2025年10月17日，商务部收到中国石油天然气股份有限公司吉林石化分公司和上海中石化三井弹性体有限公司（以下称申请人）代表国内三元乙丙橡胶产业提交的反倾销措施期终复审申请书。申请人主张，如果终止反倾销措施，原产于美国、韩国和欧盟的进口三元乙丙橡胶对中国的倾销可能继续或再度发生，对中国产业造成的损害可能继续或再度发生，请求商务部对原产于美国、韩国和欧盟的进口三元乙丙橡胶所适用的反倾销措施进行期终复审调查，并维持该反倾销措施。申请人未对原产于英国的进口三元乙丙橡胶所适用的反倾销措施提出期终复审申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  根据《中华人民共和国反倾销条例》有关规定，商务部对申请人资格、被调查产品和中国同类产品有关情况、反倾销措施实施期间被调查产品进口情况、倾销继续或再度发生的可能性、损害继续或再度发生的可能性及相关证据等进行了审查。现有证据表明，申请人符合《中华人民共和国反倾销条例》第十一条、第十三条和第十七条关于产业及产业代表性的规定，有资格代表中国三元乙丙橡胶产业提出申请。调查机关认为，申请人的主张以及所提交的表面证据符合期终复审立案的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  根据《中华人民共和国反倾销条例》第四十八条规定，商务部决定自2025年12月20日起，对原产于美国、韩国和欧盟的进口三元乙丙橡胶所适用的反倾销措施进行期终复审调查。现将有关事项公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  一、继续实施反倾销措施&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  根据商务部建议，国务院关税税则委员会决定，在反倾销措施期终复审调查期间，对原产于美国、韩国和欧盟的进口三元乙丙橡胶继续按照商务部2020年第60号公告公布的征税产品范围和税率征收反倾销税。自2025年12月20日起，对原产于英国的进口三元乙丙橡胶所适用的反倾销措施到期终止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  对各公司征收的反倾销税税率如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  美国公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1.陶氏化学公司 222.0%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  （The Dow Chemical Company）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2. 埃克森美孚公司 214.9%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  （Exxon Mobil Corporation）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  3. 阿朗新科美国有限公司 219.8%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  （ARLANXEO USA LLC）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  4. 美国狮子弹性体有限公司 219.8%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  （Lion Copolymer Geismar,LLC)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  5. 其他美国公司 222.0%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  韩国公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1.锦湖POLYCHEM株式会社 12.5%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  （KUMHO POLYCHEM Co.,Ltd.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2.乐天玮萨黎司弹性体有限公司 21.1%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  （Lotte Versalis Elastomers Co.,Ltd.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  3.其他韩国公司 24.5%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  欧盟公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1. 阿朗新科荷兰有限公司 18.1%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  （ARLANXEO Netherlands B.V.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2. 埃克森美孚化工法国公司 14.7%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  （ExxonMobil Chemical France （ExxonMobil Chemical France Société par Actions Simplifiée））&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  3. 意大利玮萨黎司有限公司 16.5%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  （Versalis S.p.A.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  4. 其他欧盟公司 31.7%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  二、复审调查期&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  本次复审的倾销调查期为2024年7月1日至2025年6月30日，产业损害调查期为2021年1月1日至2025年6月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  三、复审调查产品范围&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  复审产品范围是原反倾销措施所适用的产品，与商务部2020年第60号公告公布的反倾销措施所适用的产品范围一致，具体如下:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  被调查产品名称：三元乙丙橡胶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  英文名称：Ethylene-Propylene-non-conjugated Diene Rubber或Ethylene Propylene Diene Monomer（EPDM）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  化学结构式：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="afUsIYNvFacMcu3XUARu" src="202512196b1bebba59e147e0ade4d0c38601e282_20251219c2671a1a188b4d2597b6e870acdea706.png" data-material-id="25121907561136" data-name="20251219c2671a1a188b4d2597b6e870acdea706.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  物理化学特性：三元乙丙橡胶是乙烯、丙烯以及非共轭二烯烃的三元共聚物，常温下外观为白色或者微黄色固体，易于混合。三元乙丙橡胶的物理性能、化学特征和加工性能主要因聚合体的分子结构不同而异，而与分子结构相关的因素有第三单体种类、门尼粘度和充油含量等各种要素。三元乙丙橡胶具有较好的耐老化性、耐化学品性、耐低温性及介电性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  主要用途：三元乙丙橡胶用途比较广泛，可用于建筑、电线电缆、汽车工业、交通等领域。建筑方面，主要用于屋顶单层防水卷材等；电线电缆方面，主要用于民用和商用建筑的电力输入线、建筑机械用电缆、矿用电缆、核电站用电缆、汽车点火线、控制及信号电缆等；汽车工业方面，主要用于汽车、卡车和公共汽车非轮胎部件，包括汽车的水箱及耐热胶管、密封条、橡胶带、车身及底盘的部件、挡雨条、底板和环管等；交通方面主要应用于车辆车门窗密封条、减震、止水带等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  该产品归在《中华人民共和国进出口税则》：40027010和40027090。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  四、复审内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  本次复审调查的内容为：如果终止对原产于美国、韩国和欧盟的进口三元乙丙橡胶实施的反倾销措施，是否可能导致倾销和损害继续或再度发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  五、登记参加调查&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  利害关系方可于本公告发布之日起20日内，向商务部贸易救济调查局登记参加本次反倾销期终复审调查。参加调查的利害关系方应根据《登记参加调查的参考格式》提供基本身份信息、向中国出口或进口本案被调查产品的数量及金额、生产和销售同类产品的数量及金额以及关联情况等说明材料。《登记参加调查的参考格式》可在商务部网站贸易救济调查局子网站下载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  利害关系方登记参加本次反倾销调查，应通过“贸易救济调查信息化平台”（https://etrb.mofcom.gov.cn）提交电子版本，并根据商务部的要求，同时提交书面版本。电子版本和书面版本内容应相同，格式应保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  本公告所称的利害关系方是指《中华人民共和国反倾销条例》第十九条规定的个人和组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  六、查阅公开信息&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  利害关系方可在商务部网站贸易救济调查局子网站下载或到商务部贸易救济公开信息查阅室（电话：0086-10-65197878）查找、阅览、抄录并复印本案申请人提交的申请书的非保密文本。调查过程中，利害关系方可通过相关网站查询案件公开信息，或到商务部贸易救济公开信息查阅室查找、阅览、抄录并复印案件公开信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  七、对立案的评论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  利害关系方对本次调查的产品范围及申请人资格、被调查国家（地区）及其他相关问题如需发表评论，可于本公告发布之日起20天内将书面意见提交至商务部贸易救济调查局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  八、调查方式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  根据《中华人民共和国反倾销条例》第二十条规定，商务部可以采用问卷、抽样、听证会、现场核查等方式向有关利害关系方了解情况，进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  为获得本案调查所需要的信息，商务部通常在本公告规定的登记参加调查截止之日起10个工作日内向利害关系方发放调查问卷。利害关系方可以从商务部网站贸易救济调查局子网站下载调查问卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  利害关系方应在规定时间内提交完整、准确的答卷。答卷应当包括调查问卷所要求的全部信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  九、信息的提交和处理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  利害关系方在调查过程中提交评论意见、答卷等，应通过“贸易救济调查信息化平台”（https://etrb.mofcom.gov.cn）提交电子版本，并根据商务部的要求，同时提交书面版本。电子版本和书面版本内容应相同，格式应保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  利害关系方向商务部提交的信息如需保密的，可向商务部提出对相关信息进行保密处理的请求并说明理由。如商务部同意其请求，申请保密的利害关系方应同时提供该保密信息的非保密概要。非保密概要应当包含充分的有意义的信息，以使其他利害关系方对保密信息能有合理理解。如不能提供非保密概要，应说明理由。如利害关系方提交的信息未说明需要保密的，商务部将视该信息为公开信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  十、不合作的后果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  根据《中华人民共和国反倾销条例》第二十一条规定，商务部进行调查时，利害关系方应当如实反映情况，提供有关资料。利害关系方不如实反映情况、提供有关资料的，或者没有在合理时间内提供必要信息的，或者以其他方式严重妨碍调查的，商务部可以根据已经获得的事实和可获得的最佳信息作出裁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  十一、调查期限&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  本次调查自2025年12月20日开始，应于2026年12月20日前（不含本日）结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  十二、商务部联系方式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  地址：中国北京市东长安街2号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  邮编：100731&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  商务部贸易救济调查局 进口调查四处&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  电话：0086-10-65198474、65198194&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  传真：0086-10-65198172&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  网站：商务部网站贸易救济局子网站（http://trb.mofcom.gov.cn）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华人民共和国商务部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月19日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img id="Tr6GL9BLteVqZgsW4ZA6" src="202512196b1bebba59e147e0ade4d0c38601e282_20251219b636e1c3e4f7472f940f3966ae573591.png" data-material-id="25121908487013" data-name="20251219b636e1c3e4f7472f940f3966ae573591.png"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;网站截图&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:02:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiiAFBVV95cUxQTC1VOU9vVlQ4LWNhQ3lsUGhzdk1welZ0NHlCS0lvbGc2ZGRtVlRBcEx1UUJ1dEtxcnJvVlRTcnJ5NXA4b0NBcjJPUk1wQ3RMaTl5eEFiNGtkNFZ4X0g3T0ZpYURORzAyNloyVklZbWdGeVpzRGV1NDUzRjVBX2NLcTlGVkJjWG9P</guid></item><item><title>美“2026财年国防授权法案” 包含涉华消极内容 外交部回应 - 证券时报</title><link>https://stcn.com/article/detail/3548566.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="detail-content"&gt;
                                &lt;p&gt;人民财讯12月19日电，12月19日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者问，北京时间12月19日，美国“2026财年国防授权法案”签署成法，其中包含涉华消极内容，中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
郭嘉昆表示，美国2026财年国防授权法案渲染“中国威胁”，干涉中国内政，损害中国主权、安全、发展利益。中方对此强烈不满，坚决反对，已多次向美方提出严正交涉。中方敦促美方客观理性看待中国发展和中美关系，同中方相向而行，共同落实好中美元首釜山会晤达成的重要共识，不得实施上述法案涉华消极条款，并消除负面影响。如美方一意孤行，中方将采取坚决有力措施，坚定捍卫自身主权、安全、发展利益。&lt;/p&gt;                            &lt;/div&gt;
                          &lt;div class="detail-content-statement"&gt;
                &lt;p&gt;声明：证券时报力求信息真实、准确，文章提及内容仅供参考，不构成实质性投资建议，据此操作风险自担&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;下载“证券时报”官方APP，或关注官方微信公众号，即可随时了解股市动态，洞察政策信息，把握财富机会。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>证券时报</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:55:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE9xVnhENGcydzJoemNJVVNwbTlZcElOMDBNdkJHX0dpRzZEemRocXlaaWFmaDNIRmt3ZHNDUERSelozZWE0Ym1tZVdXdGtkT3ZQbElha3RiOA</guid></item><item><title>刘卿副院长会见美国国防大学代表团一行 - ciis.org.cn</title><link>https://m.ciis.org.cn/xwzx/xwdt/202512/t20251219_10270.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="gyyjs-article"&gt;
        &lt;div class="TRS_Editor"&gt;&lt;p align="justify"&gt;&lt;font&gt;&lt;font&gt;　　&lt;font&gt;12月18日，中国国际问题研究院刘卿副院长会见美国国防大学代表团一行。双方重点就中美关系等议题进行深入交流。&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;font&gt;&lt;img alt="" src="./W020251219571521483463.jpg" oldsrc="W020251219571521483463.jpg"&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;



&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>ciis.org.cn</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:54:12 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE9sTUdzTllpQ3VyQllfYkF4cmtudUk5LWZuM29KcEpDQjREYy1sTURlOG8xaHBJWmp5dFF5V1JuVlRxM0xudHpXcjFOczgxcnNRVllBT2hmSFk3MDBaUFNTZVM4YzYwSGRYeElV</guid></item><item><title>CSR周刊：安踏集团与联合国难民署国际人道主义援助，“守护河道一公里”公益项目圆满收官 - thepaper.cn</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_32210230</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;企业社会责任（CSR）指的是企业对一系列利益相关方负有的责任，这些利益相关方包括客户、员工、供应商、股东、政府、企业所在社区以外范围更广的社会团体和个人，以及周围的环境。企业社会责任又可称为企业的公民身份，在联合国17个可持续发展目标（SDGs）的引领下以及ESG责任投资机制的影响下，企业的公民身份已经不再是可有可无的附加项，越来越多的企业将其作为自身战略规划的重要组成。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;为履行澎湃新闻作为一家互联网新型主流媒体的企业社会责任，澎湃公益事业部特别推出《公益湃CSR周刊》，每周一刊。周刊旨在加强对各行业CSR动态的监测观察，分析不同企业的CSR运营逻辑与模式，提供澎湃公益的思考，以期共同建构一个可持续的责任生态体系。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;本期周刊（2025年12月13日至2025年12月19日）期间，聚焦企业与社会力量在环境保护、教育公益、公卫健康、宠物友好等领域的创新实践与责任担当。从安踏集团联合联合国难民署援助30万流离青少年，到“守护河道一公里”公益项目圆满收官；从ECCO“梦想履途”跨越地域的童年陪伴，到伊利与联想以AI技术探索生态解法；从沪上阿姨“五色慢养”计划践行身心双养，到蒙牛优益C以专业营养守护肠道健康。本期内容充分展现了企业在公益实践中的深度思考与行动智慧。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周刊摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本期要闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·安踏集团与联合国难民署国际人道主义援助，惠及30万流离失所的青少年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·跨界联动守护水脉，“守护河道一公里”公益项目圆满收官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、环境保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·跨界联动守护水脉，“守护河道一公里”公益项目圆满收官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、教育公益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·安踏集团与联合国难民署国际人道主义援助，惠及30万流离失所的青少年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·ECCO“梦想履途”温暖泰来：从童话故乡到黑土地，用行走与陪伴点亮童年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·益起联想与AI相伊｜伊利与联想打造“生态解法”新实践&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、公卫健康&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·沪上阿姨以 “产品+公益” 践行“身心双养”，“五色慢养”计划圆满收官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·蒙牛优益C获批“健字号”，以专业营养守护国人肠道健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、宠物友好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·政企社共建宠物友好生态，冠军旗下高端品牌爱肯拿以天然营养守护宠物健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·小鲜语“小善念大美好 助力流浪猫安家计划”获评2025责任践行者年度优秀案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、其他&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·安踏集团和敏基金会获评最高等级5A级社会组织&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、环境保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业：&lt;/strong&gt;联邦快递&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt;跨界联动守护水脉，“守护河道一公里”公益项目圆满收官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间：&lt;/strong&gt;12月17日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由联邦快递携手中华环保联合会共同开展的2025“益起行 益起动 —— 守护河道一公里”大型环保公益活动项目日前在沪圆满落幕。今年世界环境日启动的2025“守护河道一公里”项目，行动覆盖石家庄、上海、合肥、济南、广州、西安、沈阳、南京、福州、郑州、成都、北京、太原、长春、哈尔滨等15座城市。通过超过3000名联邦快递志愿者、各地环保组织、非营利机构、社区公众与学生的共同努力，项目累计开展了30场河道净滩、土壤植被保护、水质检测、生物多样性保护等多样化的活动，以切实行动促进更健康的水生态系统。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3194403" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766125619731_DhFtz4_1766125620550.png" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="364186562"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、教育公益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业：&lt;/strong&gt;安踏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt;安踏集团与联合国难民署国际人道主义援助，惠及30万流离失所的青少年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间：&lt;/strong&gt;12月18日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安踏集团与联合国难民署的国际人道主义项目“体育照亮未来”（Moving for Change）三年来惠及非洲30万流离失所的青少年。在本周于瑞士日内瓦举办的全球难民论坛中期回顾上，来自中国的安踏集团宣布未来3年继续与联合国难民署合作，保持这项以体育和基础教育支持为重心的国际人道主义援助项目，提升被迫流离失所环境中儿童的安全、教育与福祉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3194402" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766125619925_pms7FR_1766125620555.png" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="364186563"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业：&lt;/strong&gt;ECCO&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt;ECCO“梦想履途”温暖泰来：从童话故乡到黑土地，用行走与陪伴点亮童年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间：&lt;/strong&gt;12月13日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，北京兆泰集团旗下的爱步企业管理（上海）有限公司（以下简称ECCO）与上海真爱梦想公益基金会一行，在兆泰集团董事长、ECCO大中华区董事局主席王全先生的带领下，抵达黑龙江省泰来县，开展为期三天的“ECCO梦想履途·泰来暖心”公益探访活动。行程以一次温暖的家访开始，以一场隆重的“一县一梦想”项目捐赠仪式作为重要环节，全程贯穿着与孩子们的真诚对话和暖心陪伴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3194404" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766125619967_Bedf3W_1766125620554.png" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="364186566"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业：&lt;/strong&gt;伊利集团、联想集团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt;益起联想与AI相伊，伊利与联想打造“生态解法”新实践&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间：&lt;/strong&gt;12月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月，伊利集团基于“伊利营养2030”公益项目，与联想集团联合发起“益起联想 与AI相伊”公益行动，走进呼和浩特市第三十二学校，用“营养+科技”的创新模式，为草原少年注入追梦新动力。活动上，伊利宣布将面向土默特左旗全域捐赠160000盒学生奶，为学生提供持续稳定的营养支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3194407" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766125620006_CkjkCs_1766125620577.png" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="364186564"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、公卫健康&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业：&lt;/strong&gt;沪上阿姨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt;沪上阿姨以 “产品+公益” 践行“身心双养”，“五色慢养”计划圆满收官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，沪上阿姨“五色慢养”计划公益心理课程收官场顺利落幕。为期3个月的系列课程，从科学减压到自我成长，以层层递进的设计完成了“食养+心养”理念的完整落地，累计陪伴百余位都市人走出焦虑，收获松弛，让“好的滋养急不来”的初心转化为可感知的生活力量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3194406" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766125620081_eCXMzP_1766125620574.png" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="364186568"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业：&lt;/strong&gt;蒙牛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt;蒙牛优益C获批“健字号”，以专业营养守护国人肠道健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间：&lt;/strong&gt;12月13日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在持续深耕国民健康事业的道路上，蒙牛集团旗下明星品牌优益C迎来历史性里程碑。历经十二载潜心研发与严苛验证，优益C低聚半乳糖益生菌饮品正式获得国家市场监督管理总局颁发的《国产保健食品注册证书》（俗称“健字号”）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3194405" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766125620144_C1cics_1766125620567.png" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="364186567"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业：&lt;/strong&gt;华润三九&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt;双会场联动焕活品牌活力 华润三九品牌日市集传递健康温度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间：&lt;/strong&gt;12月17日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月17-18日，在华润集团品牌日系列活动期间，华润三九以“双会场联动”模式精彩亮相——既积极参与集团品牌日市集活动，又在公司总部同步打造特色品牌市集，通过沉浸式体验、互动游戏与品牌展示相结合的创新形式，全方位展现旗下多元品牌矩阵魅力，向公众传递“关爱大众健康 共创美好生活”的企业愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、宠物友好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业：&lt;/strong&gt;爱肯拿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt;政企社共建宠物友好生态，冠军旗下高端品牌爱肯拿以天然营养守护宠物健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间：&lt;/strong&gt;12月19日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，在上海市徐汇区衡山路8号举办的“携手共建宠物友好生态圈——天平街道宠物友好联盟揭牌仪式暨特色街区发布会”上，冠军宠物食品旗下高端品牌ACANA爱肯拿™以其全新“双拼倍护猫粮”系列的线下首发，成为推动城市宠物友好生态建设的重要参与者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3194947" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766130546561_fktQ5i_1766130546765.png" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="364189546"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业：&lt;/strong&gt;蒙牛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt;小鲜语“小善念大美好 助力流浪猫安家计划”获评2025责任践行者年度优秀案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间：&lt;/strong&gt;12月13日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月，澎湃新闻责任践行者年会在上海如期启幕。小鲜语携手它基金联合开展的“助力流浪猫安家计划”，积极参与社会公益事业，主动践行可持续发展理念，为企业有效承担社会责任提供实践经验，荣获“2025年度责任践行公益项目（企业类）”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3194401" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766125620196_2pS1i3_1766125620581.png" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="364186561"&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;五、其他&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业&lt;/strong&gt;：安踏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主题：&lt;/strong&gt;安踏集团和敏基金会获评最高等级5A级社会组织&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，福建省民政厅发布公告，安踏集团和敏基金会在社会组织评估中，获评最高等级5A级社会组织，这标志着和敏基金会在规范化运作、专业能力与社会公信力等多维度获得了权威认可。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3194400" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766125620218_RAyd4f_1766125620565.png" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="364186565"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>thepaper.cn</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:33:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE1LdnJKLTJmVVpHbGFxZFdoNXh1X1NuUUJDa0o1SS14dnRrSmExRV9Va0VFV1I0SkcxMTlacFYzUjk2clNBbnF5SDZibmtCeDRKLUdlTnc1aXlMbHctQ3RMQw</guid></item><item><title>今天，香港送别何伟豪 - 南方网</title><link>https://news.southcn.com/node_17a07e5926/2a76aa2e05.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content" id="content"&gt;
                    &lt;p&gt;　　今天（12月19日），香港特区政府消防处为大埔宏福苑火灾殉职消防员何伟豪举行最高荣誉丧礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南都N视频记者注意到，包括香港特区行政长官李家超在内的多名政府高官、消防处高层及政商名人出席丧礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丧礼仪式后，何伟豪的灵车前往宏福苑进行路祭，再前往其生前驻守的沙田消防局，市民在途经路段向救火英雄作最后道别。何伟豪遗体将长眠浩园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;　　&lt;span textstyle=""&gt;昨天（12月18日），大埔宏福苑火灾殉职的消防队目（追授）何伟豪，在&lt;span class=""&gt;红磡世界殡仪馆&lt;/span&gt;设灵。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;　　&lt;span textstyle=""&gt;多名官员及社会人士先后到灵堂致祭，还有专程向何伟豪作最后致敬的市民。灵堂内，何伟豪遗照前方被挚亲花牌簇拥，包括女友的心形花牌，写有“伟豪挚爱仙游，痛彻心扉，不思量，自难忘”。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;　　&lt;span textstyle=""&gt;19日上午，香港消防处为何伟豪举行最高荣誉丧礼。消防灵车前挂有何伟豪的遗照，灵柩也被盖上香港特别行政区区旗。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;　　&lt;span textstyle=""&gt;香港特区行政长官李家超以及香港特区政府政务司司长陈国基、律政司司长林定国、保安局局长邓炳强、消防处处长杨恩健等人到场致哀。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;　　&lt;span textstyle=""&gt;丧礼仪式后，灵车及车队前往大埔宏福苑进行路祭，之后再前往沙田消防局，最后驶往&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;em data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;粉岭和合石的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;浩园安葬。市民在灵车途经的路段作最后致意。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="图片" data-backh="406" data-backw="562" data-height="533" data-imgfileid="504380419" data-ratio="0.6670838548185232" data-src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/3OEpTPib0kV8jT5D1Iic8IxWnDj9QIm6MYib30HEmatFxGEIrcYQrWEd9X3N3a4uY4UFAcg8MDZ1lnVo8FwA0X1ibw/640?wx_fmt=png&amp;amp;from=appmsg#imgIndex=1" data-type="png" data-w="799" data-width="799" title="imagefile" data-original-style="margin:0px;max-width:100%;vertical-align:bottom;width:100%;display:inline;" data-index="1" src="https://nfassetoss.southcn.com/__asset/6e0dff28da/0210c5d2bb.png" _width="100%" __sec_open_place_holder__="true" data-before-load-time="1766127867024" data-report-img-idx="1" data-fail="0" class="nfw-cms-img" img-id="4670360" asset-id="4809598" group-id="0" img-title="45d0a4085f6a436dba77.png" data-catchresult="img_catchSuccess"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="nfw-cms-img-desc"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;运送何伟豪遗体的消防灵车。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;　　&lt;span textstyle=""&gt;南都此前报道，何伟豪生于1987年，2016年加入消防处任职消防员。消防处形容，何伟豪表现优秀，在消防处服务9年间，工作勤奋，待人有礼，恪尽职守，乐于指导年资较浅的同事，深受同袍爱戴。他多次执行灭火救援任务，充分展现其专业能干、勤快高效和机敏善断的优点。2025年11月26日，何伟豪奉召前往大埔宏福苑执行灭火救援行动，其间身受重伤，不幸殉职，终年37岁，遗下双亲、兄长、弟弟及未婚妻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;　　&lt;span textstyle=""&gt;何伟豪离世，香港消防处损折英才，香港社会痛失栋梁。消防处强调：“何伟豪奋勇无畏、舍己为人的专业精神足为典范，将永志香港市民心中。”为表扬其向火逆行的无私奉献精神，消防处已向何伟豪追授消防队目荣誉职衔。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


					  
&lt;p class="byline"&gt;
                采写：南都N视频记者 杨苓妍
                &lt;/p&gt;
			

		
                &lt;/div&gt;
	  &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>南方网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:29:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE1IQ2FZUE45aUV0S3dOX1N5OGxKdkNIU21oNGxzZDZtV1BIU1pRSW1PVUd6Z1ljNWRqM3VBMUlFa0hVWVRDM0JmdlA3OTVkNXpSS1dKdzZNQ3pRRWNVbkkwNU1BbV9tQkg5</guid></item><item><title>快走真的能抗衰、延寿，每天15分钟就有用 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/life/2025/12-19/10536747.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p id="tupian_div"&gt;

                            

                            
                        &lt;/p&gt;
                        
                        



                        
                        
                        &lt;div class="left_zw"&gt;

&lt;p&gt;　　走路大概是最 “不费力” 的养生运动了，不用特地买器材、不挑场地、零成本、无门槛，几乎谁都能做。不过，走着走着，很多人开始纠结一个问题：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　到底是快走好，还是慢走好？要走多长时间才有用？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　今天我们就来聊聊~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;快走延寿效果更佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每天15分钟就有用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在讨论之前，我们先来理清概念：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　快走(Brisk Walking)：一般指步速达到每分钟100步以上，一个简单的判断方法是：让人稍微喘但还能说话的节奏。属中等强度运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　慢走(Casual Walking)：指平常散步、逛街式的行走，步速在每分钟60~80步之间，不产生明显心率变化，属低强度活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　也就是说，快走是让你稍微“吃力但舒服”的运动状态，而慢走则更像日常活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　范德比尔特大学2025年发表的一项队列研究(SCCS)显示，研究人员对近8万名美国成年人进行了长达16年的追踪，发现每天快走15分钟能降低约19%的全因死亡风险，而每天慢走超3小时仅降低约4%。英国格拉斯哥大学2025年一项关于心律失常的研究，分析了42万人的健康数据，证实步速越快，心律失常风险越低，其中代谢与炎症指标是关键中介因素。除此之外，还有多项研究均认为快走对健康的正面影响多于慢走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　为什么快走的好处这么明显？研究团队认为可能有以下3个原因：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1 提升心脏效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　快走属于有氧运动，经常快走能够提升每次心脏收缩时，血液及氧气的输出量，让心脏收缩效率更好，心血管更健康。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2 改善心血管风险因子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　规律快走有助于增肌减脂，减少高血脂、高血压这类肥胖相关的健康风险因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3 容易执行、容易坚持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　快走没什么难度，对年龄、体能、场地的要求都不高，很容易一直坚持下来，要知道，最好的运动就是自己喜欢、可以长期执行的运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　相较之下，慢走虽然走起来更舒适，但运动强度明显不足。它虽然也能消耗一定热量，但在刺激心肺功能、维护骨密度这些关键方面，效果都比较有限。要是每天慢走1小时，心率却几乎没什么变化，那锻炼效果远远比不上短短15分钟的快走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注意：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;快走也不是“越多越快”越好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　有的人可能会问，既然快走对健康的好处这么多，那是不是走得越多、走得越快越好？也不是，运动的黄金法则是“适度+持续”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　对一个健康成年人来说，每周150~300分钟的中等强度运动(如快走)就足够。如果走不够这个时长，可以再搭配一些爬楼梯、骑车之类的运动补充。但也需要注意，不要贪多，如果快走的时间太长，有没有足够的时间恢复，反而会给膝关节带来压力，影响膝关节健康。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　如何让步速变快又安全？在姿势和习惯上都有一些地方要注意：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1 姿势调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　走路时抬头、下颌微收、眼看前方，肩部放松，双臂自然摆动；核心肌群轻微收紧；迈步时脚跟着地，再用前脚掌发力蹬地向前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2 步频优先，步幅顺其自然&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　先增加步频，再慢慢扩大步幅，步幅太大容易伤膝盖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3 选择合适鞋子与地面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　选鞋要选贴合足弓、缓震效果适中的款式；走路可以先从平整的路面开始，慢慢建立运动信心，再逐步尝试有坡度的路段和转弯路段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4 热身与放松都重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　每次快走前先慢走3~5分钟热身，结束后一定要记得拉伸，拉伸小腿、臀部肌群放松身体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　如果你想尝试快走，其实生活处处皆机会~比如中午吃完饭后，别一下子就又坐回工位，出去快走20~30分钟，既能稳定血糖，又能提神醒脑；如果地铁、公交距离不远，可以提前一站下车步行，快走可以帮你维持代谢活性、降低慢病风险、提高心肺储备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　别小看每一次稍微加快的脚步，它们正在悄悄为你铺路，让未来的你活得更久，也更好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　还有一个很重要的问题需要多说几句：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　虽然相比于其他运动，快走对身体条件的要求较少，但它也会对心肺功能、肌肉力量、神经反应和身体系统的整体运作状态有一定考验。对于老年人、病后康复者来说，先尝试慢走可能更合适，首要是能减少久坐带来的不利影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　能否“稳定且轻松”的快走，也是衡量一个人机体能力的重要标志。许多老人自诉腿脚不利索，你仔细观察就会发现他们步伐缓慢、抬腿不高，每一步都像在试探地面是否安全。这样的步态，并不是单纯的“年龄大了”那么简单，而是反映出肌肉协调性、核心稳定性、神经控制力的多重退化。当步速开始减慢，或许是身体在悄悄发出求救信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　作者丨邓婷 骨科主治医师 中国老年学和老年医学学会老年骨科分会委员&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　(科普中国微信公众号)&lt;/p&gt;&lt;p id="function_code_page"&gt;&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:22:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE1tRks0QXRtTVZOR05rNnpCenRRc1RMNzRtUHdtckZLSHUwOGx6V3dpem4ySmo3X2tGcWdSZUphSG02ek0xczA5VGtaZDJDbl9BQWVRWXhmaXduS3JBc2JRVEE0V1ZFejZ6N29j</guid></item><item><title>卖力自夸应者寥——特朗普“年终总结”引争议 - 中国网</title><link>http://www.china.com.cn/txt/2025-12/19/content_118237145.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
		&lt;input type="hidden" id="DocIDforCount" name="DocIDforCount" value="118237145"&gt;
		
		
		
	&lt;/body&gt;

</description><author>中国网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:18:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTE1YZVdHY3ozajN2T1l3N2hJZS1zX3E4Uk1hNU1oZDF2bE1CNDhDTmkzTDZwcmJNWmZXeU81LWYtUFZMOXhUblFtYmt5R3JUYjZBRGJfeFJncndxQ01OZUJsUzE1a1JpdV9BRUdjQzdCSQ</guid></item><item><title>美国检方：布朗大学枪手也是杀害麻省理工学院教授的凶手 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2025/1219/c1002-40628222.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社旧金山12月18日电（记者吴晓凌）美国马萨诸塞州联邦地区检察官利娅·贝莱尔·福利18日晚表示，根据警方调查，布朗大学枪击事件嫌疑人也是杀害麻省理工学院教授努诺·洛雷罗的凶手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗得岛州警方18日晚证实，布朗大学枪击事件嫌疑人为48岁的内韦斯·瓦伦特，并指出这名嫌疑人已自杀身亡。警方当晚在新罕布什尔州塞勒姆市的一处仓储设施内发现了他的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据介绍，调查人员通过监控录像及一辆车的线索锁定瓦伦特，追查到马萨诸塞州一家汽车租赁公司，警方在那里找到了有瓦伦特姓名的租车协议副本，以及与案发当天出现在布朗大学校园内的瓦伦特特征相符的影像资料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦调查局18日晚表示，据信，瓦伦特与47岁的洛雷罗曾就读于葡萄牙同一所大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗大学校长克里斯蒂娜·帕克森表示，瓦伦特于2000年进入布朗大学物理学硕博连读项目学习，不到一年后退学，此后与布朗大学无任何关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗大学一栋教学楼13日下午发生枪击事件，造成至少两名学生死亡、9名学生受伤。麻省理工学院教授洛雷罗15日晚在马萨诸塞州布鲁克莱恩的家中遭枪击，次日在当地一家医院去世。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：于洋、张悦)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:51:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTFBteDVfNmJuMzAtVUtDbGlKNjllYVdvSXppOGNnVjRiRWx2RTVXZWZrYlRXWTBMUGV6cERTSFNNRUVwbVlSUjF0WTY1NE9VaHIwQmhLZVlVNWhUMjNsWER5Z05KS2pBZTFkZlF3</guid></item><item><title>卡斯特当选智利总统，“极右”力量将在拉美坐大？ - 中国网</title><link>http://www.china.com.cn/txt/2025-12/19/content_118237149.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
		&lt;input type="hidden" id="DocIDforCount" name="DocIDforCount" value="118237149"&gt;
		
		
		
	&lt;/body&gt;

</description><author>中国网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:39:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTFBacTBpRTMtazRLckk4eFpfS1I0TzNkTWh3bkg5YWFnMy02dnh0MVdNT0hPaEJpMHlneE1LcmFLU2s5dG44bThKbG1DU2ZYSTBGUFRsbVdHX1hPRW1JTTJvWjJNcmp0dktGM3djTzdIRQ</guid></item><item><title>《自然》杂志展望2026年值得关注的科学事件 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20251219/a466c02c23d34ac78307da914b28dab4/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社伦敦12月18日电（记者郭爽）英国《自然》杂志网站18日刊发文章，展望2026年值得关注的科学事件，涉及人工智能（AI）、基因编辑、太空探索等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  文章指出，AI驱动的科学研究将在2026年继续取得重大突破。集成多个大语言模型的AI“智能体”可能会得到更广泛应用，其中一些甚至几乎不需要人工干预。明年或许会迎来由AI实现的首批具有重大意义的科学进展，并将出现超越大语言模型的技术，侧重于设计小型AI模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  在生物医药领域，基因编辑技术发展势头强劲，明年有望启动两项临床试验，旨在为患有罕见遗传疾病的儿童开发个性化基因疗法。此外，英国一项癌症检测临床试验预计将于明年公布结果，可通过单次血液检测在症状出现前检测出约50种癌症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  在太空探索方面，文章说，2026年将是月球探索繁忙的一年。中国计划发射嫦娥七号探测器，目标是在月球南极附近着陆。美国航天局的“阿耳忒弥斯2号”任务将安排4名宇航员乘坐“猎户座”飞船绕月飞行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  除月球探索任务外，日本计划发射火星卫星探测器，造访这颗红色星球的两颗卫星——火卫一和火卫二。欧洲航天局计划于明年年底发射“柏拉图”号空间望远镜。该望远镜将监测超过20万颗恒星，并有望识别出温度适宜液态水形成的地球“孪生兄弟”。此外，印度首个太阳探测器“日地L1点太阳”号将在太阳极大期对太阳进行观测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  在物理学领域，欧洲核子研究中心的大型强子对撞机2026年将进行大规模升级，为未来更高强度的实验做准备。此外，美国费米实验室的Mu2e探测器将于明年4月完成建设，用于探索神秘亚原子粒子“缪子”的奥秘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  文章关注的其他事件还包括大洋钻探、英美临床试验制度改革，以及美国总统特朗普重返白宫对美国科研领域的持续影响等。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:29:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5hYkZrYkthUXV4M0ZMSXNvUDBsNWd5R010SC15VVpSTWxzTXlnVDRUU1RwUzZ2aHFTSVh6Rld0ZXRMLW4zUFZHWmpxUWhsYjd3NXQtVUFmakNwczVqM3BDdTg2YmMweHNHRW1ub2k2NjZBdVozSTBGMmZsYkZLQQ</guid></item><item><title>欧盟领导人批准2026至2027年度向乌克兰提供900亿欧元支援 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2025/1219/c1002-40628163.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社布鲁塞尔12月19日电 欧洲理事会主席科斯塔19日说，欧盟领导人已批准2026至2027年度向乌克兰提供900亿欧元支援的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科斯塔在社交媒体上写道：“我们达成了协议。2026至2027年度向乌克兰提供900亿欧元支援的决议已获批准。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月18日至19日，欧盟峰会在布鲁塞尔举行。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：于洋、张悦)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:02:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE9NVHJiRElWNEJ6NDIzcTFib1FCWW8xTGRQY0VLWmF3X0tsc2JrVVVXRHVXcDVaOW15UkVnLW0ydjcwbC1xMlRfUk0zT1dlZnllY3UweDFnc3FiWll1dkdDRHpWSFpscTNMd0xV</guid></item><item><title>美国批准对北约总价约1.3亿美元军售计划 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2025/1219/c1002-40628156.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社华盛顿12月18日电 美国防务安全合作局18日发表声明说，美国国务院已批准向北约出售用于延长“毒刺”地空导弹服役期限的部件、服务及相关设备。与此前一笔相关军售合并后，该军售计划总价预计达1.361亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明表示，北约支持和采购局代表德国、意大利和荷兰负责实施一项“毒刺”地空导弹延寿项目，并提出上述采购内容。这笔军售将并入此前已实施的一项军售项目，原项目金额为5070万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，新军售将增强北约应对“当前和未来威胁的能力”，并提升其与美军及其他盟军的协作水平。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：于洋、张悦)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:50:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE4xczJjVXhHakwzWlN2dlZqRHg2c2paODc2aUNNOVZJLVY4ZDVDUG9IMEw0LVRFUS1jOGdiRmg2VXJ2WlprdEtnMWUzdzdZUzgwV2ZseEpKMVhpN2Zid3pqcF9vWWRZNWk4TDFN</guid></item><item><title>也门胡塞武装扣押10名联合国工作人员 - 央视网</title><link>https://news.cctv.cn/2025/12/19/ARTIa2ny8zMwLw916sLToVHl251219.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;　　中新社北京12月19日电 　萨那消息：联合国方面证实，也门胡塞武装18日在该国首都萨那扣押10名联合国工作人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合沙特阿拉伯卫星电视台、路透社等消息，联合国秘书长副发言人哈克证实，胡塞武装18日在萨那拘留10名联合国工作人员，该组织目前扣押的联合国工作人员人数升至69人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息称，联合国方面还证实，18日被扣押的联合国工作人员均为也门籍，他们来自联合国开发计划署、联合国儿童基金会等机构。胡塞武装突袭他们位于萨那的住所后实施扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也门胡塞武装方面尚未回应此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外媒报道称，过去几年间，胡塞武装陆续扣押数十名联合国和其他援助机构工作人员，指责他们从事间谍活动。自2023年10月新一轮巴以冲突爆发以来，特别是今年8月，以色列袭击胡塞武装在萨那的军事目标后，此类行动有升级趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17日，联合国秘书长古特雷斯向安理会闭门会议通报也门局势后表示，呼吁各方保持最大限度克制，缓和也门紧张局势，通过对话解决分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯谴责胡塞武装继续任意关押联合国、非政府组织、公民社会组织和外交使团工作人员，要求根据国际法立即无条件释放被关押人员。他说，最近几天，胡塞武装将3名联合国雇员移交至也门特别刑事法庭。他们被指控的罪名与履行联合国公务有关，这些指控必须撤销。胡塞武装必须撤回移交。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央视网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:40:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMid0FVX3lxTE9SN0RUU2Y0VU1YdUNacjFwYUpjRHZXWVprd2l0czZBZy1OQVF4akxaaGJLMWU5VGRrZUpiLTNmcm5yRV8yS3FGaFRtRUtRdElHTENmVVlYdHBub29wMG9MRjR3VFRvMENWbVRWenFFTlNadFRsTHJj</guid></item><item><title>国民党和民众党民意代表宣布将提案弹劾赖清德 - 中国科技网</title><link>https://www.stdaily.com/web/gdxw/2025-12/19/content_449821.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="articleHead"&gt;
                    
                        
                        &lt;h1&gt;
                            国民党和民众党民意代表宣布将提案弹劾赖清德
                        &lt;/h1&gt;
                        &lt;p class="time1 "&gt;
                         2025-12-19 13:32:03
									&lt;span class="f_qsource"&gt;来源:&lt;/span&gt;
									&lt;span class="f_source"&gt;
										新华社
									&lt;/span&gt;
                                    &lt;span&gt;点击数：&lt;/span&gt;
									&lt;span class="clickCount"&gt;&lt;/span&gt;
                        &lt;/p&gt;


                    
                  
                    &lt;p class="clearfix"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div id="printContent" class="pages_content"&gt;
                   
								&lt;div class="content"&gt;
																			&lt;p class="videoBox"&gt;&lt;/p&gt;
									&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;新华社记者 王承昊 黄硕&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国民党和台湾民众党民意代表19日在台北召开记者会，宣布将提案弹劾赖清德。&lt;/p&gt;
								&lt;/div&gt;
								&lt;p class="text-right editor"&gt;责任编辑：王倩&lt;/p&gt;

							
																	

                &lt;/div&gt;


                
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国科技网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:32:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMicEFVX3lxTFBMY3Qwenl2VGJEeHBObVo5dWJ2MzR5MnRqTWdJMDdWLVVRRGhhb1VIRlBKMnNKbXI3THdxTzNPNHNpMks3MXFJRjlXNkhfa0kyRjczSjVSVkd5NnNmaEIxR1ljdzFCWnExQnNIbmJxV3k</guid></item><item><title>佩斯科夫：将对侵占俄资产行为进行追责 - 第一财经</title><link>https://www.yicai.com/news/102965975.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="multi-text" class="f-cb"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫近日表示，针对任何决定或实施侵占俄罗斯资产的行为，俄方将动用一切可行的法律机制追究相关责任。欧盟领导人原计划在18到19日的欧盟峰会上讨论动用俄罗斯被冻结资产援助乌克兰的问题。不过欧洲理事会主席科斯塔19日表示，欧盟领导人已批准2026至2027年度向乌克兰提供900亿欧元支援的决议。科斯塔未说明相关援助的来源。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>第一财经</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:27:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiU0FVX3lxTE8zTGlDSFo3WFFaNThGQld1c2tqSnY5N21wNmd0RmNVcXlTX04wLW52U0VXWFhvT3Y3SWxjNldvNm1QZmIxZVZfbzRDLWRIeUxxS0xV</guid></item><item><title>布朗大学枪击事件嫌疑人系杀害麻省理工学院教授凶手 - 新京报</title><link>https://www.bjnews.com.cn/detail/1766120771129091.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-text" id="contentStr"&gt;
                        
                                                
                                                &lt;div class="content-name"&gt;
                            &lt;p&gt;据新华社旧金山12月18日电 美国马萨诸塞州联邦地区检察官利娅·贝莱尔·福利18日晚表示，布朗大学枪击事件嫌疑人也是15日杀害麻省理工学院教授的凶手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑 刘佳妮&lt;/p&gt;                        &lt;/div&gt;
                        
                                                  
                           
                        
                        
                                                        &lt;em&gt;来源：新华社
&lt;br&gt;&lt;/em&gt;

                                            &lt;/div&gt; 
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新京报</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:07:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZEFVX3lxTE40VG00R1k3ODZCSVdlQ2dlaW90UjlSZ3VmVEcteU9HWVJFci1rcTVqY2pyTVlHSWx5WG44dUJTMG1MMk9UWVVoeVN3V3NlVXVteFoxc09lRmRVYlJuWHQxQkJxbDM</guid></item><item><title>布朗大学枪击事件嫌疑人系杀害麻省理工学院教授凶手 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20251219/22f6cccd50244bf4bbe1a599af34b3d8/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社旧金山12月18日电（记者吴晓凌）美国马萨诸塞州联邦地区检察官利娅·贝莱尔·福利18日晚表示，布朗大学枪击事件嫌疑人也是15日杀害麻省理工学院教授的凶手。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:05:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5yLUpsTFVyWGlWUzlXdHBmeWJmalFmUHpCZTlUSE5PQ0JiZmI5Z0xZSnhFVUoxcmdYeXAyNmhLcXZTcWZJYjNURG1ROFB1eDNoN0NWMFJQTHNDSUZXMmxlaUFaUjNUT3hfZ3k3UG9YQjNZQW9nV1dCQ01sQWJhdw</guid></item><item><title>澳大利亚总理宣布政府大规模枪支回购计划 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251219/906385a0bdd7403a840a213316131b2e/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社悉尼12月19日电（记者齐紫剑　梁有昶）澳大利亚总理阿尔巴尼斯19日宣布政府枪支回购计划，这将是1996年相关计划实施以来规模最大的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  阿尔巴尼斯在首都堪培拉举行的记者会上说，政府将提出立法支持该计划，联邦政府将与各州、领地分担相关费用。他表示，澳联邦警察将负责销毁这些枪支，政府希望通过此措施减少街头的枪支数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  悉尼邦迪滩14日发生枪击事件，已造成包括1名作案嫌疑人在内的16人死亡。这是自1996年塔斯马尼亚州亚瑟港枪击事件造成35人死亡以来，澳大利亚发生的最严重的大规模枪击事件。亚瑟港枪击事件后，澳实施枪支回购计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  阿尔巴尼斯说，澳国家情报局发现一段视频，再度表明邦迪滩枪击事件嫌疑人受到极端组织“伊斯兰国”思想驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  阿尔巴尼斯在记者会上宣布，将今年12月21日定为全国“深思日”，旨在“缅怀邦迪滩恐怖袭击受害者”。他表示，将在新年确认设定邦迪滩袭击事件的“全国哀悼日”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  数千人19日聚集在邦迪滩，人们为14日枪击事件中的遇难者默哀一分钟。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 04:58:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE80RFhTOEx4LURMbTAzbXUwSGp3RThmQ1hVUFJubTU0dXh0QndRNF9EYldZM0UtM3l4VllaaFlBbHpqODJZZ1IwVFFwczlsaXlDbkpGaDZZVnBGVldCWl94aGc4QlV2RlJSU0w1NDlsOGhTaC1kVXNPNWk1U0V1UQ</guid></item><item><title>澳大利亚总理宣布政府大规模枪支回购计划 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20251219/1b8543d58b944755a64989dcf2d341d4/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社悉尼12月19日电（记者齐紫剑　梁有昶）澳大利亚总理阿尔巴尼斯19日宣布政府枪支回购计划，这将是1996年相关计划实施以来规模最大的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  阿尔巴尼斯在首都堪培拉举行的记者会上说，政府将提出立法支持该计划，联邦政府将与各州、领地分担相关费用。他表示，澳联邦警察将负责销毁这些枪支，政府希望通过此措施减少街头的枪支数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  悉尼邦迪滩14日发生枪击事件，已造成包括1名作案嫌疑人在内的16人死亡。这是自1996年塔斯马尼亚州亚瑟港枪击事件造成35人死亡以来，澳大利亚发生的最严重的大规模枪击事件。亚瑟港枪击事件后，澳实施枪支回购计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  阿尔巴尼斯说，澳国家情报局发现一段视频，再度表明邦迪滩枪击事件嫌疑人受到极端组织“伊斯兰国”思想驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  阿尔巴尼斯在记者会上宣布，将今年12月21日定为全国“深思日”，旨在“缅怀邦迪滩恐怖袭击受害者”。他表示，将在新年确认设定邦迪滩袭击事件的“全国哀悼日”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  数千人19日聚集在邦迪滩，人们为14日枪击事件中的遇难者默哀一分钟。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 04:58:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE96MFZ5OHpaR2gtNDdDQmtCWi1HTTRtRXRhTDhETGlZUmIzWDF5MTd2aC1vMHBERVZpMDJGOXhOcThKcEhLeXpoUWF0Z0FlMW04Ul80SmVGaHM0dWkzNXVGeHNYaFFaQ0xlTW5yRk9qNlllV3FLV2hzUXNqYk9YZw</guid></item><item><title>法国“死亡医生”因毒害病人被判处无期徒刑 - BBC</title><link>https://www.bbc.com/zhongwen/articles/c17x254z204o/simp</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;main role="main" class="css-h74ehr"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-5youcd e17x9cvu0"&gt;&lt;h1 tabindex="-1" id="content" class="article-heading css-nir6jv e1miaz2u0"&gt;法国“死亡医生”因毒害病人被判处无期徒刑&lt;/h1&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="css-1qn0xuy"&gt;&lt;div class="css-1avk5os"&gt;&lt;img src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/1119/live/b556e450-dbf0-11f0-8af2-2d39028f98bc.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/1119/live/b556e450-dbf0-11f0-8af2-2d39028f98bc.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/1119/live/b556e450-dbf0-11f0-8af2-2d39028f98bc.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/1119/live/b556e450-dbf0-11f0-8af2-2d39028f98bc.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/1119/live/b556e450-dbf0-11f0-8af2-2d39028f98bc.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/1119/live/b556e450-dbf0-11f0-8af2-2d39028f98bc.jpg.webp 800w" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" alt="法国前麻醉师弗雷德里克·佩奇耶（Frédéric Péchier）于 2025 年 12 月 15 日抵达贝桑松（Besancon）法院。他是一名中年男子，留着稀疏的棕色头发和灰色胡须，戴着黑框眼镜，穿着一件棕色羊皮大衣 。" loading="eager" class="css-1seqhu9"&gt;&lt;p class="css-1276odk" role="text"&gt;&lt;span class="css-2ozlq5"&gt;图像来源，&lt;/span&gt;&lt;span lang="en-GB"&gt;ARNAUD FINISTRE/AFP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption class="css-s0c06d" dir="ltr"&gt;&lt;span role="text"&gt;&lt;span class="css-2ozlq5"&gt;图像加注文字，&lt;/span&gt;&lt;span data-testid="caption-paragraph"&gt;弗雷德里克·佩奇耶&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;section role="region" aria-labelledby="article-byline" data-testid="byline"&gt;&lt;strong id="article-byline" aria-hidden="true" class="css-2ozlq5"&gt;Article Information&lt;/strong&gt;&lt;ul class="css-1dlgp3z"&gt;&lt;li class="css-1kx8vrb"&gt;&lt;ul role="list" class="css-1micfon"&gt;&lt;li class="css-k1irjw"&gt;&lt;span role="text"&gt;&lt;span class="css-2ozlq5"&gt;Author, &lt;/span&gt;&lt;span class="css-1c221mk"&gt;休·斯科菲尔德（Hugh Schofield）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span aria-hidden="true" class="css-1pbbpiq"&gt;, &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class="css-k1irjw"&gt;&lt;span role="text"&gt;&lt;span class="css-2ozlq5"&gt;Reporting from,  &lt;/span&gt;&lt;span class="css-15pk11a"&gt;巴黎&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span aria-hidden="true" class="css-1pbbpiq"&gt;, &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul role="list" class="css-1micfon"&gt;&lt;li class="css-k1irjw"&gt;&lt;span role="text"&gt;&lt;span class="css-2ozlq5"&gt;Author, &lt;/span&gt;&lt;span class="css-1c221mk"&gt;劳拉·戈齐（Laura Gozzi）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;time datetime="2025-12-19" class="css-1luxvbl e9szwfh0"&gt;49 分钟前&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/section&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;法国一家法院判处一名已离职的麻醉师无期徒刑，此前裁定他故意毒害 30 名患者，其中 12 例致死 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;法院上周在东部城市贝桑松（Besançon）结束了为期四个月的审判，对 53 岁的弗雷德里克·佩奇耶（Frédéric Péchier）做出判决 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;在这起法国史上最大的医疗事故案件之一中，检察官发现佩奇耶将氯化钾或肾上腺素等化学物质加入患者的输液袋中 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;最小的受害者是一名四岁儿童，该儿童在 2016 年的一次常规扁桃体手术中幸存于两次心脏骤停。最年长的受害者为 89 岁 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;“你是‘死亡医生’，是投毒者，是杀人犯。你让所有医生蒙羞，”检察官说道。“你把这家诊所变成了墓地。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;佩奇耶添加的化学物质会引发患者心脏骤停或出血，需要在手术室进行紧急干预 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;但在他无法干预或干预太晚的 12 起案件中，患者最终死亡 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;检方认为，佩奇耶此举是为了诋毁与他有过节的同事麻醉师 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;在大多数手术中，他并非主麻醉师。据称他会提早到达诊所，在输液袋上动手脚 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;当情况出错时，他便能介入，指出问题所在并下令使用解毒剂 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;八年前，当局怀疑他在 2008 年至 2017 年间于贝桑松的两家诊所毒害患者时，首次对佩奇耶展开调查 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;2017 年，当局发现一名因背部疾病接受手术的妇女在心脏病发作后，其输液袋中含有一定量的氯化钾，随即发出警报 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;调查人员发现贝桑松的圣文森特（Saint-Vincent）私立诊所陷入一种“严重不良事件”的模式。虽然全国麻醉下致命心脏病发作的平均比例为十万分之一，但在该诊所，这一比例超过了十万分之六 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;此外，在全国范围内的大多数病例中，心脏病发作后来都有解释，但在圣文森特诊所，这些事件却是个谜 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;他们还发现，当佩奇耶短暂离开去另一家诊所工作时，“严重不良事件”模式就停止了，而那家诊所也开始出现类似病例。接着，当他回到圣文森特诊所时，紧急情况又重现。当他于 2017 年最终被禁止执业时，这些异常情况便停止了 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;佩奇耶已知的首位受害者是 36 岁的桑德拉·西马尔（Sandra Simard），她在脊柱手术中突然心脏骤停 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;幸亏佩奇耶的介入，她活了下来，尽管她曾陷入昏迷 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;对她的输液袋进行的测试显示，钾浓度是预期剂量的 100 倍，当局随即向当地检察官发出警报 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;在为期 15 周的审判中，佩奇耶有时承认部分患病或死亡的病人可能是因为中毒，但他否认有任何不当行为 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;“我以前说过，现在再说一次：我不是投毒者……我一直坚守希波克拉底誓言（Hippocratic oath），”他说 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;佩奇耶现在将至少在狱中度过 22 年，因为他在整个审判期间都是自由之身 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;佩奇耶否认指控，其律师辩称，没有确凿证据将他与罪行联系起来。但他在审判中提供了不同的证词，后来承认诊所里似乎确实有个投毒者，但不是他 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;一位法庭心理学家将父母皆为医务人员的佩奇耶描述为拥有双重人格的人——一种“杰基尔博士与海德先生”（Dr. Jekyll and Mr. Hyde）式的人格——一面受人尊敬，另一面却能造成极大伤害。在 2014 年和 2021 年，他曾两度企图自杀 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;佩奇耶是三个孩子的父亲，离异，他在宣判前告诉法庭，他唯一的关切是保护他的家人 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;当法官宣布判决时，他的孩子们哭了，但他却无动于衷 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;“这是一场噩梦的结束，”幸存者之一桑德拉·西马尔说 。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div dir="ltr" class="css-1k9op6x e17x9cvu0"&gt;&lt;p dir="ltr" class="css-yezvz5 e1yuyadm0"&gt;另一位幸存的患者让-克劳德·甘东（Jean-Claude Gandon）说：“我们现在可以过一个轻松点的圣诞节了。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>BBC</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 04:57:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTFBmd25EeTJLMjYwUThxUTRpVmpvQThvZU43eld2SVdid2lHYWItV2xqY21EcDROWDNyR3RDZHRrbTRCdWk0TG50aFpTS3NIOWZMQzd1T196MjcwbjYtc1Rva3dRMmE4Z9IBa0FVX3lxTE8xeFljZThmMFZnZ2dxTjFnRG5ybW52YkE0U0x0SVNtdDZRWmY2SjR1Q0UtTkRDVmRRVWcwek9sV3F3NTZON0xUc2VYVVJCMWREUUppMTZjd29fSmZnY1A5ZnpwWVhreHlWTFhZ</guid></item><item><title>布朗大学枪击案与麻省理工教授遭枪杀案嫌犯系同一人 - 科学网—新闻</title><link>https://news.sciencenet.cn/htmlnews/2025/12/557338.shtm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content1" class="f14"&gt;
                                            
                                            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
 
  &lt;p&gt;当地时间18日，美国波士顿联邦官员表示，13日布朗大学枪击案的嫌疑人与15日麻省理工学院物理学教授遭枪击身亡案的嫌疑人是同一人。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;马萨诸塞州地区检察官莉亚·弗利在波士顿举行的新闻发布会上称，布朗大学枪击案嫌疑人克劳迪奥·内维斯·瓦伦蒂在布朗大学枪击案发生后，于12月15日在马萨诸塞州杀害了麻省理工学院教授努诺·洛雷罗。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;美国布朗大学一栋教学楼13日下午发生枪击事件，造成至少两名学生死亡、9名学生受伤。美国罗得岛州警方18日晚证实，布朗大学枪击事件嫌疑人于当晚被发现死亡，警方在位于新罕布什尔州一处仓储设施内发现了嫌疑人遗体。嫌疑人名为克劳迪奥·内维斯·瓦伦蒂，48岁，葡萄牙籍，曾为布朗大学学生，也曾与麻省理工学院遇害教授在葡萄牙里斯本就读于同一所大学。&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别声明：本文转载仅仅是出于传播信息的需要，并不意味着代表本网站观点或证实其内容的真实性；如其他媒体、网站或个人从本网站转载使用，须保留本网站注明的“来源”，并自负版权等法律责任；作者如果不希望被转载或者联系转载稿费等事宜，请与我们接洽。&lt;/p&gt; 
                                           
                                            &lt;p&gt;
                                            &lt;/p&gt;
                                            &lt;p&gt;
                                            


                                            &lt;/p&gt;
                                            
                                        &lt;/div&gt;
                                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科学网—新闻</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 04:53:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE1SMTZDREFFTmQ3THFxNG1KaFRWV0dBdTFuRUpieVpweWlVcW9JNFl1QjhGbDNmUkZKQWtfVGtQMGpySVROTEd6VURIUUVSRmJpMjBENWx5cXRLMVIwMUk4RzQxNTc3Zw</guid></item><item><title>欧盟领导人批准2026至2027年度向乌克兰提供900亿欧元支援 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251219/671d9c55195f402089b18d50b9cdfb7a/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社布鲁塞尔12月19日电　欧洲理事会主席科斯塔19日说，欧盟领导人已批准2026至2027年度向乌克兰提供900亿欧元支援的决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  科斯塔在社交媒体上写道：“我们达成了协议。2026至2027年度向乌克兰提供900亿欧元支援的决议已获批准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  本月18日至19日，欧盟峰会在布鲁塞尔举行。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:52:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTFB3eUladWotWkdiVzIxX0xfUk9OMGpSeTJpQ1JUcEkyR2Z3STNpRzRBLU1EUmtpMm55OEp1UUtNd05VMkdpNWt5WmhnR1UxaFlNWGs4ZjVWS3MyaVVLTFBjWFFYR1MtN2w5TTBuWVRpSE1GR3JpRTFYV1JhUnR0dw</guid></item><item><title>“MIT教授遭枪杀与布朗大学枪击案有关”-观察者网 - guancha.cn</title><link>https://www.guancha.cn/internation/2025_12_19_800957.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content all-txt"&gt;
&lt;p&gt;
	据美国有线电视新闻网（CNN）、《华尔街日报》当地时间18日报道，美国调查部门怀疑此前的布朗大学枪击案与美国麻省理工学院教授遭枪击身亡的案件之间存在联系。最新消息，布朗大学枪击案嫌疑人已自杀身亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月13日，美国布朗大学发生校园枪击事件，造成2死9伤。15日，麻省理工学院教授、物理学家、核聚变领域专家努诺·F·G·洛雷罗也在公寓里因遭到枪击身亡，他同时也是麻省理工学院等离子体科学与聚变中心的主任。有官员18日透露，警方正在调查两起案件的潜在联系，不过他也强调目前该事尚无定论。而在16日，FBI还表示没有证据表明两个案子之间存在关联。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	CNN称，如果是同一个凶手，那他必须从普罗维登斯到波士顿，两地相隔大约50英里（约80公里）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	资料显示，洛雷罗在葡萄牙中部长大，曾在里斯本求学，后于伦敦获得博士学位。作为一名理论物理学家，他专攻磁化等离子体动力学。核聚变被视为人类终极清洁能源，能模仿太阳内部反应，提供无限、无碳能源，洛雷罗是这一领域的领军人物之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年，他被任命为麻省理工学院等离子体科学与聚变中心的主任，管理这个拥有250多名科研人员、致力于实现“人造太阳”梦想的实验室。今年1月，洛雷罗获得由美国前总统拜登颁发的“青年科学家与工程师总统奖”，以表彰他在磁场生成与增强方面的贡献。该奖项是美国政府授予青年科学家的最高荣誉，获奖者不足400人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2025/12/19/20251219112100928.jpg" title="点击查看大图" class="bigimg"&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="content-pic-desc"&gt;
	洛雷罗&lt;span&gt;&lt;/span&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	布朗大学枪击案发生后，美国警方对嫌疑人展开了搜捕。但因事发地缺少监控摄像头等原因，警方的调查进度一度十分缓慢，甚至误抓了无关人员，但警方此后很快发布了新的监控画面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2025/12/19/20251219112033244.webp" title="点击查看大图" class="bigimg"&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="content-pic-desc"&gt;
	美国罗得岛州普罗维登斯市警方公布的布朗大学枪击案嫌犯监控画面&lt;span&gt;&lt;/span&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《华尔街日报》报道称，调查部门追查到了一辆很可能是由犯罪嫌疑人租用的车辆，并且掌握了这辆车的型号、具体信息和租车人的身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	另据CNN的最新消息，美国执法部门认为两起案件的嫌疑人可能藏身于新罕布什尔州塞勒姆的一处储物间内，而此前被追查到的车辆就被遗弃在附近。执法人员随后发现嫌疑人已经自杀身亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img src="https://i.guancha.cn/news/dfic/2025/12/19/20251219111300423.jpg" title="点击查看大图" class="bigimg"&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="content-pic-desc"&gt;
	大批警察包围了嫌疑人所在的储物间&lt;span&gt; 东方IC&lt;/span&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	布朗大学所在的罗得岛州普罗维登斯市随即召开了新闻发布会，并公布了关于嫌疑人的最新信息。CNN报道称，嫌疑人被确认为是48岁的克劳迪奥·瓦伦特，他是布朗大学的一名葡萄牙籍学生，死前在身边带着一个挎包、两支枪，以及可以与此前的案发现场联系上的证据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	罗得岛州总检察长彼得·内罗纳称，是一名当地人向警方提供了线索，警方才得以发现被嫌疑人租赁的汽车，并顺藤摸瓜找到了嫌疑人本人的信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;strong&gt;本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>guancha.cn</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:45:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE9UV3dyWVFPSzJ4NVo2QWVEeUppZXBNWk02M256NFdhLVd2VFI2eDQ4ODhqdWNBc0NkV0hRWVdsUExQZU1CMlBWbV9mX0piZjJvNUt3bXk0QXUwX2E0VERkNGdvNGYtMlMtSmc</guid></item><item><title>美布朗大学枪击事件嫌疑人死亡 或关联麻省理工学院教授遇害案 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251219/ffe460f5770d46a1839ed5637d9d06df/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社旧金山12月18日电（记者吴晓凌）美国罗得岛州警方18日晚证实，布朗大学枪击事件嫌疑人于当晚被发现死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  警方称，在位于新罕布什尔州一处仓储设施内发现了嫌疑人遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  执法部门正在调查布朗大学枪击事件是否与15日发生的麻省理工学院教授遭枪击死亡事件存在关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  布朗大学一栋教学楼13日下午发生枪击事件，造成至少两名学生死亡、9名学生受伤。麻省理工学院的一名教授15日晚在波士顿附近的家中遭枪击身亡。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:34:39 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5yOHBqZUVQZ2tfbkFtbjFwdC10NlBMbFpuZFVxdlZYalpkU0h6QzdrRUExczNoVTAxSXF0YUh1VVhDTW0wbTVBUWhiTkkwYm5vRlduR1o5UjlGQm54aGZYcEMzZnc0N251TUZsa2FBdW9CRC1zRExka3N0RXltUQ</guid></item><item><title>南开团队在中红外等离激元领域取得重要进展 - 南开大学新闻网</title><link>https://news.nankai.edu.cn/ywsd/system/2025/12/19/030070264.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;td id="txt"&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南开新闻网讯&lt;/strong&gt;（通讯员 程丹）近日，南开大学物理科学学院/泰达应用物理研究院许京军教授、蔡卫教授、罗维维副教授研究团队，在中红外等离激元的调控机理与近场光学表征方面取得系列重要进展，相关成果分别发表于 &lt;em&gt;Science Advances&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;Nature Communications&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　中红外波段涵盖物质结构表征、分子识别、热辐射调控及空间通信等一系列关键物理过程，是贯通基础科学研究与实际应用的重要频谱区间。然而，随着光波长的增大，光与物质相互作用减弱、空间分辨率受限等问题日益凸显，制约了相关表征手段和功能器件性能的进一步提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　极化激元是材料中元激发，如自由电子集体振荡（等离激元）、晶格声子（声子极化激元）等，与光子强耦合形成的准粒子，其具备深亚波长尺度的强光场局域特性。传统贵金属等离激元主要工作于可见—近红外波段，已在高密度磁存储、表面增强光谱等领域取得重要应用。相比之下，中红外波段极化激元体系的研究与开发，有望为增强中红外光–物质相互作用、推动相关表征技术与器件性能提升提供新的物理平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　低对称性极性晶体薄膜天然支持体限域的双曲型声子极化激元（volume-confined hyperbolic phonon polaritons，v-HPhPs），其兼具高度可压缩的光场与优异的定向传播特性，已成为纳米尺度定向调控光–物质相互作用的重要平台，并在片上热输运调控、分子片上光谱与腔量子材料工程等领域展现出广阔应用前景。然而，受限于有效调控手段不足，v-HPhPs 的进一步发展仍面临挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　石墨烯等离激元具有灵活的电调谐特性，通过模式耦合效应，已被认为是实现 v-HPhPs 调控的重要物理机制。研究团队基于在等离激元领域的长期研究积累[Nat. Commun. 10, 2774 (2019)；Nano Lett., 21, 5151 (2021); Nat. Commun., 13, 983 (2022); Phys. Rev. Lett. 134, 043802 (2025)]，在理论上建立了石墨烯等离激元极限调控能力的物理模型，并在实验中通过在 v-HPhPs 薄膜/空气界面集成层间偏压双层石墨烯结构，利用层间电荷同相集体振荡的等离激元模式，验证了这一极限化调控。该调控方式具有动态范围大、不依赖介电环境、低驱动电压等优势。基于此，团队演示了极化激元等频色散线拓扑相变的灵活调控。更重要的是，该工作展示了对片上光场能流方向的动态编程能力，为中红外片上动态功能器件的发展开辟了新前景，在可重构热管理和超灵敏生物传感等领域具有重要应用潜力。&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;

&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;　　相关成果以 “Ultimate tuning of hyperbolic phonon polaritons” （双曲声子极化激元的极端调控）为题发表在 &lt;em&gt;Science Advances&lt;/em&gt; 上。南开大学为第一完成单位，博士研究生张令龙为第一作者，罗维维副教授、蔡卫教授和许京军教授为共同通讯作者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在强关联氧化物体系中，电子间的强相互作用往往伴随显著的电磁能量耗散，使这类被称为“坏金属”的材料长期被认为难以支持低损耗的等离激元响应。散射式近场光学显微技术作为强关联体系超分辨光学表征的重要手段，其探测信号通常被理解为源于局域介电响应机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　镍酸盐材料作为典型的强关联氧化物体系，晶格、电荷与自旋等参数交织，展现出复杂而丰富的物理行为，并可在温度、电场等外场激励下发生一阶金属-绝缘体相变。罗维维副教授与其博士后期间所在的日内瓦大学 Alexey B. Kuzmenko 教授团队合作，以镍酸钕（NdNiO₃）薄膜为研究对象，利用中红外散射型近场光学显微技术，实现了金属-绝缘体相分离边界的纳米级成像，并在界面处观测到显著增强的近场光学相位信号。结合理论分析与数值模拟，研究揭示了实验信号源于金属–绝缘体边界处形成的边缘等离激元模式。随着相变边界宽度的减小，该模式由介电常数近零下的局域响应，逐渐演变为具有准一维传输特征的非局域响应。该工作阐明了非局域响应在强关联体系近场光学表征中的关键作用，为金属–绝缘体相变行为的实验识别与理解提供了重要判据。同时，准一维传播的边缘等离激元模式的发现，为发展基于相变材料的可重构红外光子器件提供了重要物理基础。&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;

&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;　　相关成果以 “Edge polaritons at metal–insulator boundaries in a phase separated correlated oxide” （相分离关联氧化物中金属-绝缘体边界处的边缘极化激元）为题发表在 &lt;em&gt;Nature Communications&lt;/em&gt; 上。南开大学为第一完成单位，罗维维副教授与日内瓦大学博士生Adrien Bercher为共同第一作者，Alexey B. Kuzmenko 教授为通讯作者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　上述研究工作得到了国家重点研发计划、国家自然科学基金、广东省基础与应用基础研究重大项目以及高等学校学科创新引智计划等项目的资助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　论文链接：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41467-025-66698-5"&gt;&lt;u&gt;https://www.nature.com/articles/s41467-025-66698-5&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.adz6278"&gt;&lt;u&gt;https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.adz6278&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>南开大学新闻网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:19:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMic0FVX3lxTE9naTRoU0VSSkRXcUVuNFdkQkZzZi1najJ0NW82MXFBeDMzcF90aThJYWFucDlZMVk5RUg2WG9EdkxqWi1pMUhudnFVQzFYNVVHWi16UXJfU3FLWlVWTzVlQ245bTRlbEFpUEFwdWlDYjhtRkk</guid></item><item><title>美军在东太平洋对两艘“贩毒船”发动袭击 致5人死亡 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2025/12-19/10536565.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="pagebottom_nr"&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;本网站所刊载信息，不代表中新社和中新网观点。 刊用本网站稿件，务经书面授权。&lt;/p&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;未经授权禁止转载、摘编、复制及建立镜像，违者将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

                &lt;div class="pagebottom_nr"&gt;
                    
                    
                    &lt;p class="des"&gt;Copyright ©1999-2025


 chinanews.com. All Rights Reserved&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:18:39 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE9rRG9fVGw4NGxBTVA4N3ZLUVViei13emhIUEhFWUlUMzd3NFN0aWRhZ3R3QUxYVFdxaGRYaHotZjk3eVlxMjBjYTFqWldYdDh2ZFRONjdTNW5LWE9ZZlExcmN0S3VFRzJZ</guid></item><item><title>美军在东太平洋袭击两艘“贩毒船”致5人死亡 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251219/f237f7e38c774c8797a7a6923dbc0547/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社华盛顿12月18日电　美军南方司令部18日发布消息说，美军“南方之矛”联合特遣部队当天在东太平洋对两艘“被认定为恐怖组织的船只”实施打击，打死5人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息说，这次打击是在美国防部长赫格塞思的指示下进行的。情报认为，这两艘船只正“沿东太平洋已知的毒品走私路线航行，并从事毒品走私活动”。在这次行动中有5名男性“毒品恐怖分子”被打死，美军没有人员受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美军在社交媒体上还发布一段30秒的视频，显示两艘目标船只在航行过程中被击中爆炸起火的场景。美军没有提供更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，美国以“缉毒”为由，在委内瑞拉附近加勒比海域部署多艘军舰，并于11月13日宣布发起“南方之矛”军事行动，对委施压。自9月初以来，美军在加勒比海和东太平洋对美方指称的“贩毒船”进行多次打击。然而，美国政府并未披露任何可以证明其攻击目标涉毒的证据。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:13:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE02XzZRYlFfaXlrS1d1UHVtcjVlbXpoblpaUmtnYmVLZUdsRGNIYkFpWUppYlJJR3pMQ0tLODdrQU10NWZQUmN4WktlN2RnMmpBcV96OFFSNVFidC1nR0dvY18zWmtFYmE0WmJCTUU5WjZZbDVQYm5ETjhFNmp2QQ</guid></item><item><title>美军在东太平洋袭击两艘“贩毒船”致5人死亡 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20251219/0ba856d0152c4a11b695ec6f2fba311d/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社华盛顿12月18日电　美军南方司令部18日发布消息说，美军“南方之矛”联合特遣部队当天在东太平洋对两艘“被认定为恐怖组织的船只”实施打击，打死5人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息说，这次打击是在美国防部长赫格塞思的指示下进行的。情报认为，这两艘船只正“沿东太平洋已知的毒品走私路线航行，并从事毒品走私活动”。在这次行动中有5名男性“毒品恐怖分子”被打死，美军没有人员受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美军在社交媒体上还发布一段30秒的视频，显示两艘目标船只在航行过程中被击中爆炸起火的场景。美军没有提供更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，美国以“缉毒”为由，在委内瑞拉附近加勒比海域部署多艘军舰，并于11月13日宣布发起“南方之矛”军事行动，对委施压。自9月初以来，美军在加勒比海和东太平洋对美方指称的“贩毒船”进行多次打击。然而，美国政府并未披露任何可以证明其攻击目标涉毒的证据。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:13:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE02Q0E4TkVpNVo5Rl9XZUIxejV0MHJ6eTg4S2lreWY4NUxTQnc4SFB4TFB1SnFOdThyeEhtclp1S1JxdjlnazdSUzBuWGI3OHc4TUg3dS14SkN6eFdfWFVJTVVDSkhNMTd3bDdJSnJoSlJ1b2g4Q1paUnRtM2M2dw</guid></item><item><title>纽约：在暮色中等待晚餐 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/photo/20251219/a6abe889862f41e08c56ba3ddc38a89e/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251219a6abe889862f41e08c56ba3ddc38a89e_202512192c886cdeba42473e810ea3471113efe3.jpg" align="center" data-material-id="25121903401573" data-name="202512192c886cdeba42473e810ea3471113efe3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月17日，在美国纽约曼哈顿的一处救助点，人们排队等待领取免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当日，数百名无家可归者和其他需要救助的人在美国纽约曼哈顿的一个救助点排起长队，在暮色中等待领取一份免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 张凤国 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251219a6abe889862f41e08c56ba3ddc38a89e_202512196d9753ba210d424f8acf28b5ee4881c9.jpg" align="center" data-material-id="25121901708900" data-name="202512196d9753ba210d424f8acf28b5ee4881c9.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月17日，在美国纽约曼哈顿的一处救助点，人们排队等待领取免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当日，数百名无家可归者和其他需要救助的人在美国纽约曼哈顿的一个救助点排起长队，在暮色中等待领取一份免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 张凤国 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251219a6abe889862f41e08c56ba3ddc38a89e_20251219872160a57cf84199a4a4377b45ea7174.jpg" align="center" data-material-id="25121900741473" data-name="20251219872160a57cf84199a4a4377b45ea7174.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月17日，在美国纽约曼哈顿的一处救助点，人们排队等待领取免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当日，数百名无家可归者和其他需要救助的人在美国纽约曼哈顿的一个救助点排起长队，在暮色中等待领取一份免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 张凤国 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251219a6abe889862f41e08c56ba3ddc38a89e_202512195e8c731e1f57492c9cb3654100f24a42.jpg" align="center" data-material-id="25121918878118" data-name="202512195e8c731e1f57492c9cb3654100f24a42.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月17日，在美国纽约曼哈顿的一处救助点，人们排队等待领取免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当日，数百名无家可归者和其他需要救助的人在美国纽约曼哈顿的一个救助点排起长队，在暮色中等待领取一份免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 张凤国 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251219a6abe889862f41e08c56ba3ddc38a89e_20251219fa00381961ca4697974fa32958abae91.jpg" align="center" data-material-id="25121905237670" data-name="20251219fa00381961ca4697974fa32958abae91.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月17日，在美国纽约曼哈顿的一处救助点，人们排队等待领取免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当日，数百名无家可归者和其他需要救助的人在美国纽约曼哈顿的一个救助点排起长队，在暮色中等待领取一份免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 张凤国 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251219a6abe889862f41e08c56ba3ddc38a89e_20251219ea0e5e15e34a4a7db6bb6df9c51f059c.jpg" align="center" data-material-id="25121918880607" data-name="20251219ea0e5e15e34a4a7db6bb6df9c51f059c.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月17日，在美国纽约曼哈顿，人们拿着免费晚餐走出救助点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当日，数百名无家可归者和其他需要救助的人在美国纽约曼哈顿的一个救助点排起长队，在暮色中等待领取一份免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 张凤国 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251219a6abe889862f41e08c56ba3ddc38a89e_202512193faf7116c2c247f689c0811e720669f3.jpg" align="center" data-material-id="25121905235281" data-name="202512193faf7116c2c247f689c0811e720669f3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月17日，在美国纽约曼哈顿，一名男子拿着免费晚餐走出救助点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当日，数百名无家可归者和其他需要救助的人在美国纽约曼哈顿的一个救助点排起长队，在暮色中等待领取一份免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 张凤国 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251219a6abe889862f41e08c56ba3ddc38a89e_2025121901236d0f33504344ba5b9ccb79e9bbbd.jpg" align="center" data-material-id="25121900738891" data-name="2025121901236d0f33504344ba5b9ccb79e9bbbd.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月17日，在美国纽约曼哈顿的一处救助点外，一名男子吃领取到的免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当日，数百名无家可归者和其他需要救助的人在美国纽约曼哈顿的一个救助点排起长队，在暮色中等待领取一份免费晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 张凤国 摄&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:06:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihgFBVV95cUxOX0JLOHhEZUdvaThLRDJwd0pEZ1dJbHB6Mk11RFAzUzdZYUx6TVZoYkNLem41OXpKb1cyRWJzVDVWX3JyOUJEdXJBbVVUVVFRYlhCbGl3eUROY2RQb3Jlcjl6MEZWc3RzLVowc0hhOTRKdUphRnNmekdOX25ENjA2bDNCa3VXZw</guid></item><item><title>又拱火！美国向菲提供35亿美元军援“抗衡中国”-观察者网 - guancha.cn</title><link>https://m.guancha.cn/internation/2025_12_19_800952.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="gc_content"&gt;
   	   	   	&lt;p&gt;
	【文/观察者网 柳白】日前，美国国会参众两院相继通过2026财年《国防授权法案》，批准为菲律宾提供数十亿美元的贷款援助，进一步加强对菲律宾的防务支持以应对所谓“来自中国的严重威胁”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据香港英文媒体《南华早报》12月18日报道，菲律宾国防官员对美国参众两院通过该法案表示欢迎，认为这是美国履行同盟承诺的又一佐证。不过分析人士提醒，这项纳入《国防授权法案》的提案，所提供的援助规模尚不足以支撑菲律宾建立起足以抗衡中国的防御力量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据法案内容，菲律宾将获得一笔10亿美元、17年期偿还的贷款，以及最高价值25亿美元的“无偿援助”。后者从明年3月起分5年发放，每年拨付5亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此外，美国还将向日本、澳大利亚等其他盟友提供国防支持，内容包括加强双边联合军演与巡逻、开展多边安全合作、推进能力建设以及实现情报共享。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新加坡被称作“美国主要安全合作伙伴”，泰国也一同被列入法案，但两国均未获得任何贷款或援助资金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国参议院军事委员会主席、共和党联邦参议员罗杰·威克尔曾在一场听证会上炒作称，对美国盟友的财政支持，反映了“来自中国的严重威胁”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img src="https://i.guancha.cn/news/dfic/2025/12/19/20251219104004504.jpg!wap.jpg"&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="content-pic-desc"&gt;
	6月30日，菲律宾新怡诗夏省卡巴那图安市，美菲军队举行联合实弹演习，展示HIMARS高机动火箭炮系统。&lt;span&gt; IC Photo&lt;/span&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾国防部发言人阿森尼奥·安多隆称，相关资金可能用于多个领域，包括无人系统的产业合作、弹药零组件、关键矿物精炼、后勤支援、船舶维修与保养、飞机维修与保养、系统零组件与备品生产等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	安多隆表示，尽管有美国的支持，马尼拉仍在面临限制的情况下，持续探索其他方式来为国家的“可信威慑力”筹措资金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不过，分析人士也警告，尽管菲律宾在南海具有战略地位，但中国已在该地区构建大量海上资产，《国防授权法案》提供的支持，距离真正帮助马尼拉建立对华“可信威慑”，仍有不小差距。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	专注于国防与安全议题，并曾获颁“普利策奖”的资深记者曼努埃尔·莫加托称，菲律宾总统马科斯原本希望获得2万亿比索（约341.44亿美元）的国防升级资金，以建立最低限度的可信防卫能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	值得警惕的是，拉拢域外势力帮腔作势，“倚外闹海”的菲律宾近来频频传出外购军备的消息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年4月，美国国务院宣布，已批准以56亿美元的价格向菲律宾出售20架F-16战斗机及导弹、雷达和备用发动机等相关设备。不过菲律宾驻美国大使何塞·罗慕尔德兹上月表示，由于资金问题，菲政府已经搁置购买美国战斗机的计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾海军司令埃斯佩莱塔10月7日在一场听证会上披露，菲律宾打算采购一批日本“阿武隈”级护卫舰，即便无法拿到全部6艘，菲方也希望能获得其中3艘，但这笔交易仍面临舰艇老旧、需拆除武器等方面限制。不过有菲律宾议员直言，“乞丐可不能挑三拣四”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在5月的香格里拉对话会期间，美日澳菲防长沆瀣一气，宣称对中国在东海和南海采取“胁迫”和“武力”方式“单方面改变现状”表示严重关切，称将持续加强针对中国的海上防务合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国外交部发言人林剑对此强调，搞集团政治和阵营对抗是冷战思维，与时代潮流相悖，不受地区国家欢迎，既解决不了问题，更吓不倒中国，中方维护领土主权和海洋权益的决心和意志坚定不移。我们奉劝美国及其盟国停止在涉海问题上污蔑抹黑、颠倒黑白、倒打一耙，停止拼凑各类排他性“小圈子”，停止干扰破坏有关方通过对话协商解决问题、维护地区和平稳定的共同努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;strong&gt;本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>guancha.cn</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:04:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZ0FVX3lxTE1leXhRMEkzSGVRcUVLZmpxUWJoamhzS2FlcU0zenBRTXJLbHQwaUkyNXZzTDQ4WDlxQzRrVHoyQ0x0bnRza1ZEUEs3R2RwYk8tZTZ6VFR0Z0RVb0NkSjFmXzZHdEItS0E</guid></item><item><title>南非否认拘留美国官员 强调交往必须“相互尊重” - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2025/1219/c1002-40628085.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社约翰内斯堡12月18日电（记者蒋国鹏 靳博文）南非国际关系与合作部18日发表声明，拒绝接受美国政府对其拘留美方官员的相关指控，并强调双边交往“必须以相互尊重以及事实对话为基础”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非移民和执法部门16日对位于约翰内斯堡的一家移民服务机构展开突击搜查。该机构据信主要受理南非白人以难民身份移民美国的申请。执法人员在行动中以“非法工作”为由拘捕了7名肯尼亚公民。有媒体报道称，执法人员还短暂拘留了两名美方官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院18日以“最强烈措辞”谴责南非政府拘留向南非白人提供人道主义援助的美方官员，强调南非公开美方官员护照信息是“不可接受的骚扰行为”，南非若不立即采取行动控制局势，并将相关责任人绳之以法，“必将导致严重后果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于美方的谴责，南非国际关系与合作部18日晚间发表声明，拒绝接受美国政府“未经证实的指控”，强调南非政府坚持奉行透明的外交政策，已通过官方渠道与美方沟通，以澄清相关指控。声明强调，双边交往“必须以相互尊重以及事实对话为基础”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据南非媒体报道，南非执法人员拘捕的7名肯尼亚公民已被遣返回国，并禁止他们在5年之内入境南非。南非国际关系与合作部对此强调，南非政府遣返7名非法工作的肯尼亚公民系严格遵守南非移民法，不会在涉及国家主权以及司法方面进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普今年开启第二个任期以来，美国和南非关系急转直下。今年2月，特朗普政府以南非政府颁布《征用法案》构成对南非白人的“种族歧视”为由，切断对南非援助，并宣布将优先向因“种族歧视”受害的南非白人提供人道主义救济，其中包括通过“难民入境计划”接纳和安置他们。南非政府坚决否认美方指控并强烈反对美方以人权议题干涉南非内政。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：于洋、张悦)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:46:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE5Scm1QSmNOU2w4eUx2b3o0UGp6bHdYSzhLSEF5UXJqNjhGQUlrWURUOXNCdVJmVF85NGl0THRudGZtVVhTQm5Femp1aG9kdmhUeDBZdG04RGhOQzNCdFpOenQzN29wV0dmY0Mw</guid></item><item><title>特朗普施压要求乌克兰“迅速行动” - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2025/1219/c1002-40628075.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社华盛顿12月18日电 美国总统特朗普18日就俄乌“和平计划”再次向乌克兰施压，表示“我希望乌克兰迅速行动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当天在白宫椭圆形办公室对媒体说：“他们（谈判各方）已经接近达成某些结果，但我希望乌克兰能迅速行动。我希望乌克兰迅速行动，因为俄罗斯就在那里。你要知道，每次他们耗费过多时间，俄罗斯就会改变主意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国《政治报》17日以两名知情人士为消息源报道，预计美国和俄罗斯代表本周末在美国南部城市迈阿密会晤，以期推动美方提出的俄乌“和平计划”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰国际文传电讯社18日报道，乌克兰总统泽连斯基当天说，乌方团队已启程赴美，他们将于19日和20日在美国与美方团队进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：于洋、张悦)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:40:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTFA3LUJ0TXcxMndMTjZvNEhic0RyYVVMS0hydDN3eXNLaU4taHE0Vi1kRTd3WnRyWnhBelZ6cXIxUFBQRlNET29ndG8yaTFCUDdSWFBSQ2hfb0dOX3phaFJoMmFqQ2dONkZZNjBR</guid></item><item><title>南非否认拘留美国官员 强调交往必须“相互尊重” - 中国网</title><link>http://www.china.com.cn/txt/2025-12/19/content_118236699.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
		&lt;input type="hidden" id="DocIDforCount" name="DocIDforCount" value="118236699"&gt;
		
		
		
	&lt;/body&gt;

</description><author>中国网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:37:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTE55NGVBN05LWG5aZjNBQ3VSSVBsVWJxWjRpYldfS2Z2VW13eDlQLUI0cFBBYl9PSDJTVlZUeHFHNWVzeTJKT09ZOW5icmxfZEhxN2FmcG5PRVJsWnd3LVJPVDBGaUszVGtVXzBvNXVvVQ</guid></item><item><title>特朗普签署2026财年国防授权法案 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251219/9e4c6385e072468fbb6e3b27e8b69b96/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社华盛顿12月18日电（记者黄强　徐剑梅）美国白宫18日发布消息说，美国总统特朗普当天签署了2026财年国防授权法案。该法案将美国军费支出提升至9010亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国会参议院于17日通过这一法案，并送交特朗普签署。众议院已于10日投票通过该法案。白宫在18日发表的声明中说，该法案将特朗普政府发布的10多项行政令等内容纳入法律条文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法案内容包括提高美国现役军人薪酬，支持在美国西南边境部署国民警卫队和现役部队以拦截非法移民和毒品，开发“金穹”导弹防御系统和提升军事战备水平等措施。法案还要求在未来两年每年向乌克兰提供4亿美元军事援助，废除国会2002年授权政府对伊拉克动武的决议，取消对叙利亚的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国会参众两院每年依据宪法通过下一财年国防授权法案，由总统签署成为法律，是美国防务年度开支预算和国防政策的指导性文件。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:35:02 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE1EcEJPR296SXpidlMySERBQzhGTHZIb2dVLWNES3NpTnU1MzJER1NEOWJhX2l0QWVheDFSd1hVOGNWWUtSLWR5VkVfV2FCUmxjNlMzZktfeXJ0cVNqQUd5WXRFOTRlcmNHdXFWZUI1dEY3Nng2S2VqMjFmR3FPUQ</guid></item><item><title>联大选举伊拉克前总统萨利赫为联合国难民事务高级专员 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2025/1219/c1002-40628064.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社联合国12月18日电（记者潘云召）联合国大会18日举行全体会议，选举伊拉克前总统巴尔哈姆·萨利赫为下任联合国难民事务高级专员，负责领导联合国难民事务高级专员公署（难民署）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026年1月，萨利赫将接替菲利波·格兰迪，开启联合国难民事务高级专员5年任期。萨利赫出生于1960年，曾于2018年至2022年担任伊拉克总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长发言人办公室当天发表声明说，萨利赫拥有丰富的外交、政治和行政领导经验，在伊拉克2003年后的重建和经济复苏中发挥了核心作用，秘书长欢迎联大选举萨利赫为下任联合国难民事务高级专员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨利赫在当日发表的一份当选声明中表示，在全球流离失所人数创下历史新高、人道主义资源承受巨大压力的背景下，履行联合国难民署使命应更加注重实际影响、优化问责机制、提升工作效率。他将领导联合国难民署进一步提升行动效能和资金使用效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格兰迪对萨利赫的当选表示欢迎。格兰迪说，萨利赫来自一个近期饱受冲突、迫害和流离失所之苦的国家，对当今许多难民面临的挑战有着切身的体会，“他的背景和经验使他非常适合领导联合国难民署”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难民署是联合国重要机构，经联合国大会一致同意于1950年12月14日成立，负责领导和协调国际行动，以保护全球难民及解决难民问题，总部设在日内瓦。由于人道主义援助资金大幅减少，该机构6月宣布将精简其总部及下属机构，裁减约3500个职位。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：于洋、张悦)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:35:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE5aajJqS1FQZEtqMmRDc3V0ZHZ2aUEwTEgwa00xTEVtVTRQbTZDYjRIaGF1SkhXQ1ZvRVVDbHRTZUtaYktDWklBTi1FZHk3VlZrYjJIQkVMS2dMTm1vQ0tqTDdZTmNsLWVObWVR</guid></item><item><title>新血检法早期诊断渐冻症准确率达97% - 科学网—新闻</title><link>https://news.sciencenet.cn/htmlnews/2025/12/557329.shtm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content1" class="f14"&gt;
                                            
                                            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
 
  &lt;p&gt;科技日报讯 （记者刘霞）美国科学家开发出一种基于microRNA的快速血液检测方法，仅需一次抽血，即可在早期以高达97%的准确率诊断出肌萎缩侧索硬化（ALS），并有效排除非患病者。相关论文发表于新一期《分子神经生物学》杂志。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;ALS俗称“渐冻症”，也叫运动神经元病（MND），是一种慢性进行性神经系统疾病，可逐渐损伤运动神经元，导致肌肉无力、萎缩甚至瘫痪。由于病因不明、早期症状不典型，超六成患者曾遭遇误诊，从初次出现症状到明确诊断，常耗时一年以上。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;此项研究共分析788份血液样本，涵盖393名ALS患者及395名健康对照者。检测所依据的microRNA是一类调控蛋白质合成的短基因序列，其表达特征为早期诊断提供了新路径。值得注意的是，ALS患者中约90%为散发病例（无家族遗传史），而现有临床手段难以实现其早期识别。怀俄明州脑化学实验室开发的这种快速血液检测方法，对遗传性与散发性ALS同样适用，且准确率相当。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;团队强调，ALS患者通常在症状出现后2—5年面临生命危险，延误诊断会严重影响治疗时机。此项检测若能推广，将帮助患者尽早开展干预，争取治疗窗口。&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别声明：本文转载仅仅是出于传播信息的需要，并不意味着代表本网站观点或证实其内容的真实性；如其他媒体、网站或个人从本网站转载使用，须保留本网站注明的“来源”，并自负版权等法律责任；作者如果不希望被转载或者联系转载稿费等事宜，请与我们接洽。&lt;/p&gt; 
                                           
                                            &lt;p&gt;
                                            &lt;/p&gt;
                                            &lt;p&gt;
                                            


                                            &lt;/p&gt;
                                            
                                        &lt;/div&gt;
                                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科学网—新闻</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:33:52 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE5YYWlsSXN0MDNlR3djSndvMHFUTDc5YkJQWFhXb3JaOEY4R3hGRzNEU05hUjlENG1xS2NHbHVSYWQ4NGJERGNLREtDUGFQamVXcTZJakRCdnVIVGY4Rkl0eHhGUU1FUQ</guid></item><item><title>特朗普签署9010亿美元国防授权法案 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2025/12-19/10536514.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_maincontent_content"&gt;
                        

                        
                        
                        &lt;p id="tupian_div"&gt;

                            

                            
                        &lt;/p&gt;
                        
                        



                        
                        
                        &lt;div class="left_zw"&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;a target="_blank" href="/"&gt;中新社&lt;/a&gt;华盛顿12月18日电 (记者 陈孟统)美国总统特朗普18日在白宫签署2026财年美国国防授权法案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　该法案授权约9010亿美元的国防项目支出，将美军人员薪资上调3.8%，纳入裁撤多元化与气候项目、提升武器采购效率、紧急边境军事权力等多项特朗普政府推行的优先事项，同时要求美国保持在欧洲的驻军规模，并继续向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　美国舆论认为，这份国防授权法案在战略表述上大体呼应了白宫近期发布的国家安全战略报告，但在“执行边界”和“地区优先级”上设置了多道制度性护栏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　法案规定，除非事先征求北约盟友意见，并认定撤军符合美国国家利益，否则五角大楼必须在欧洲维持至少7.6万名美军及主要军事装备。法案还授权，在未来两年每年拨款4亿美元，用于生产援助乌克兰的武器装备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　美国智库大西洋理事会分析指出，在欧洲问题上，国防授权法案是在通过“踩刹车”的方式，阻止华盛顿将资源从欧洲-大西洋地区转移出去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　此外，法案罕见地废除了2003年伊拉克战争和1991年海湾战争的战争授权，但并未废除2001年反恐战争授权。美联社认为，在特朗普政府近期加大对委内瑞拉施压的背景下，此举是国会试图重新收回部分战争决策权的信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　《外交政策》杂志评论说，国防授权法案呈现出一种“耐人寻味的组合”：美国国会两党在多个方面回应了白宫试图单方面重塑美国全球军事力量部署的做法，通过法案强调了国会的监督权。(完)&lt;/p&gt;&lt;p id="function_code_page"&gt;&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
                        
                        
                        
                        
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:30:52 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE9DSEphM1p2XzZuLXg1U3lRQk9ZSUtQWWxBQW1UMXBtNHFIdzhlTExXU1ptTEVReU1qcm9Db2lRSnptLXRUWldIWWxocWlhTDhKcnBGTW9kbkkxNXBtZ2hfNHJmZnltMjBm</guid></item><item><title>澳总理称将建立枪支回购计划，12月21日定为全国“深思日” - 青岛日报</title><link>https://www.dailyqd.com/guanhai/426189_1.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="articlebox"&gt;
            
            &lt;h1&gt;澳总理称将建立枪支回购计划，12月21日定为全国“深思日”&lt;/h1&gt;
            
            &lt;h2&gt;
                &lt;span&gt;2025-12-19 10:25:54&lt;/span&gt;
                                    &lt;span&gt;来源：央视新闻客户端&lt;/span&gt;
                                            &lt;/h2&gt;
            
            &lt;p&gt;&lt;img src="https://img.guanhai.com.cn/a/10001/202512/2ee535d51be14ab25afb4868d7c4afaa.png" title="正在上传..." data-mce-src="https://img.guanhai.com.cn/a/10001/202512/2ee535d51be14ab25afb4868d7c4afaa.png" data-origin-src="https://img.guanhai.com.cn/a/10001/202512/2ee535d51be14ab25afb4868d7c4afaa.png" data-mce-attachid="2429494" data-mce-alias="3b6e4d722a2335cc67406a170383f5dc_6e26f3d09cc446d185dfd505338e5e71.png.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间19日上午，澳大利亚总理阿尔巴尼斯在堪培拉举行新闻发布会，宣布联邦政府将建立全国枪支回购计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼斯表示，该计划将是自1996年以来最大的一次回购。政府将出台立法支持该计划，联邦与各州将提供资金支持，联邦警察则负责销毁这些枪支。全国枪支回购计划是在国家内阁会议达成一致的基础上制定的，以限制个人持有的枪支数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼斯还表示，联邦政府和新南威尔士州政府宣布12月21日星期日设为全国“深思日”，以纪念邦迪海滩恐怖袭击的遇难者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚悉尼邦迪海滩14日发生枪击事件，已造成包括1名作案嫌疑人在内的16人死亡。这是自1996年塔斯马尼亚州亚瑟港枪击事件造成35人死亡以来，澳大利亚发生的最严重的大规模枪击事件。（总台记者 殷翔宇）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：岳文燕&lt;/p&gt;

            
            &lt;div class="qdcodebox"&gt;
                &lt;strong&gt;更多精彩内容！欢迎扫描下方二维码关注青岛日报官方微信（qddaily）&lt;/strong&gt;
                &lt;img src="https://www.dailyqd.com/news/qrcode_qddaily.jpg"&gt;
            &lt;/div&gt;
            &lt;p class="c"&gt;&lt;/p&gt;
            
            &lt;div class="replybox"&gt;
                &lt;h4&gt;网友评论&lt;/h4&gt;
                &lt;p class="area"&gt;
                    
                    
                &lt;/p&gt;
                &lt;p id="replytip"&gt;网友评论仅供其表达个人看法，并不表明青报网立场。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            &lt;p class="c"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;


        
        

        
        
        
        
        
        
        
        


        
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>青岛日报</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:25:54 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiWEFVX3lxTE5qelMzWllkRjEwbHJjTkl5OWtVQ25ONXdNOFloQjhNWUE1R0FvRDd2V09TM2FUaFRNQzdjWHJxZE5rN0ZNeVJiWXd4SkVYaHhSN2U0U0ZuTkg</guid></item><item><title>阿联酋设立国家媒体管理局 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2025/1219/c1002-40628058.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社阿布扎比12月18日电（记者温新年 夏晓）阿拉伯联合酋长国政府18日颁布联邦法令，决定设立国家媒体管理局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法令规定，国家媒体管理局将接替阿联酋媒体委员会、国家媒体办公室和阿联酋通讯社的相关职能，承接其权利、义务及现有法律和合同安排。新机构是隶属于阿联酋内阁的联邦公共机构，负责制定国家媒体战略、行业监管政策和内容标准，涵盖传统媒体、数字媒体、出版机构等，并监督相关措施落实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法令指出，国家媒体管理局将推动阿联酋通讯社作为官方新闻发布渠道的发展，建立国际记者网络，开展多语种新闻发布和媒体人才培养，并负责外国媒体记者的注册和管理。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：刘叶婷、张悦)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:21:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTFA0U2NrS2p6UG5xNlNlOUgxNlJjZG5lbUJ5OHE4Q1phSm9hNVRIZUJVVU1tcHhkUlFxOEVLdDRTd0ktekJibGlGRjJWNmFvZzVzd0dBUlFzdUJOUnVwci1BOGxzbXFPLWxLcEJj</guid></item><item><title>欧盟领导人同意2026至2027年度向乌克兰提供900亿欧元援助 - 央视网</title><link>https://news.cctv.cn/2025/12/19/ARTIywPuy24896vq2eTytXIC251219.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cntv.cn/photoworkspace/contentimg/2025/12/19/2025121910185934878.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_alt_20190808"&gt;　　△欧洲理事会主席科斯塔（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间19日，欧洲理事会主席科斯塔表示，欧盟领导人已批准2026至2027年度向乌克兰提供900亿欧元援助的决议。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央视网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:19:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMid0FVX3lxTE5oS2NXTllETXRVZmNwTldsLUdqcjloMHY4SVhOaVk3YUNJZ200Mk0zS0lJVVUzLU55MkFsdTUtYWh3VGVJMTYzYVNpOVpPd1BvTGx5TWN3cENfQ3N1bE5fdWFHd0FjVG5ReGhLSmRFYlZHOXlCZlNv</guid></item><item><title>澳大利亚总理宣布政府枪支回购计划- 环球新闻 - 东南网</title><link>http://news.fjsen.com/2025-12/19/content_32100586.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;
        
					              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2023-04/11/content_31290903.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2023-04/11/t2_(0X48X600X386)48a43e95-d0cb-4ac5-b623-aeb4639cb401.jpg" border="0" alt="新赛季中超联赛将在“新工体”开幕"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;中超联赛8日公布了2023赛季具体赛程。新赛季中超联赛将于4月15日开幕，开幕式将于当晚在改造复建后的北京工人体育场举行。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2023-04/11/content_31290900.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2023-04/11/t2_(0X43X600X381)3d20986e-eeba-483b-b0df-8af9255a4e49.png" border="0" alt="英超综合|利物浦逼平阿森纳 水晶宫横扫利兹联"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;在9日进行的英超足球联赛中，利物浦在先丢两球的情况下以2:2逼平阿森纳，延缓了“领头羊”的前进速度。水晶宫凭借奥利塞的助攻“帽子戏法”，以5:1 ...&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2023-04/11/content_31290897.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2023-04/11/t2_(0X27X600X365)d93bba82-be6f-4737-bb76-aadc962b2245.png" border="0" alt="法甲综合：马赛客场闷平放慢争冠脚步"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;2022-2023赛季法甲足球联赛9日结束了第30轮的全部比赛，积分榜排名第三的马赛在客场被洛里昂以0:0逼平，错失了追赶联赛“领头羊”的机会。 ...&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;葡萄牙体育队9日晚在葡超足球联赛第27轮比赛中客场以4:3险胜“升班马”卡萨皮亚队，继续排名联赛第四，距离欧冠区还有5分的差距。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2023-04/11/content_31290881.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2023-04/11/t2_(0X0X572X322)d99c12d4-b23a-40d2-b298-2d015ccd6fd1.jpg" border="0" alt="CBA综合|附加赛北京、广厦轻松获胜占先机"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;2022-2023赛季中国男子篮球职业联赛（CBA）季后赛12进8附加赛10日晚继续进行，北京和广厦分别在主场轻松获胜，在三场两胜的赛制中占得先 ...&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2023-04/11/content_31290880.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2023-04/11/t2_(0X64X600X402)d6bc4a5a-5185-4e09-82f9-08a50bad75fa.jpg" border="0" alt="中国女足在西班牙训练备战"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;当日，中国女足在西班牙伊维萨岛进行赛前训练。作为备战今年女足世界杯的热身赛之一，中国女足与西班牙女足的热身赛将于11日举行。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;中国足协、中足联筹备组10日在2023中国足球职业联赛赛前工作会议公布，新赛季中超联赛将实行“升2降2”的升降级政策。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-09/09/content_31128382.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-09/09/t2_(0X0X170X100)624773cb-240c-4fa3-a918-d38fb7942f85.jpg" border="0" alt="切尔西任命新主帅 波特接任签约5年"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;前一天刚刚解雇主帅图赫尔的切尔西俱乐部8日宣布，他们已从英超对手布莱顿俱乐部请来波特接任，与这位47岁的英国人签约5年。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;在8日进行的2022世界男排锦标赛四分之一决赛中，巴西队3:1战胜阿根廷队，波兰队3:2淘汰美国队。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-07/21/content_31089727.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-07/21/t2_(138X1X538X236)c57fef79-ad2c-454a-83ac-7f2d8edfc55e.jpg" border="0" alt="WTT乒乓球冠军赛：马龙无缘八强"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;世界乒乓球职业大联盟（WTT）冠军赛布达佩斯站20日展开第三个比赛日争夺，奥运冠军马龙不敌德国选手，无缘晋级八强。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-07/21/content_31089720.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-07/21/t2_(2X21X491X309)9d0c1564-19fe-4cbb-ac43-87391e41d16a.jpg" border="0" alt="教练：王嘉男的成绩还有很大上升空间"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;这位不满26岁的年轻人是否还能更进一步？对于这一疑问，无论王嘉男的中方主管教练还是田径界专家都显示出信心，认为他还有不小的上升空间。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-07/19/content_31087842.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-07/19/t2_(3X0X170X98)c55285c1-1abd-4ad6-a35c-bfa9aa5c6160.jpg" border="0" alt="WTT乒乓球冠军赛：马龙轻松晋级 陈梦逆转胜出"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;世界乒乓球职业大联盟（WTT）冠军赛布达佩斯站18日在布达佩斯奥林匹克中心拉开战幕，中国选手马龙轻松晋级，陈梦逆转胜出。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-07/19/content_31087836.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-07/19/t2_(0X0X170X99)38098141-a983-444a-a483-e5fa4337f1cb.jpg" border="0" alt="国际泳联公布巴黎奥运会游泳项目资格选拔体系"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;届时将有1392名选手参加游泳、花样游泳、跳水、水球和公开水域的49个小项比赛。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-07/19/content_31087821.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-07/19/t2_(5X0X170X97)14a8a953-ffa0-4467-9a21-fc702cb6bf7a.jpg" border="0" alt="对话传奇球星孙雯：中国女足值得期待"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;2023女足世界杯是该赛事第一次扩大为32支球队参加，由澳大利亚和新西兰联合举办。根据赛程，揭幕战将于7月20日在奥克兰上演，决赛将于8月20日 ...&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-05/07/content_31027820.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-05/07/t2_(8X1X579X337)506185f1-1347-472e-8795-200f2845e1bf.jpg" border="0" alt="杨倩：越努力越幸运"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;读书、射击两不误，成为青年榜样的杨倩再次走入大众的视野。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-05/07/content_31027810.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-05/07/t2_(0X0X170X100)00c453d4-0e3b-41ff-9b96-75f5375cd744.jpg" border="0" alt="上海男篮队长王哲林：我的目标一直未变"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;时隔12年再度闯入CBA季后赛四强，上海男篮在本赛季联赛中交出的这份出色答卷上，“队魂”王哲林功不可没。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-02/09/content_30956817.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-02/09/t2_(13X45X583X384)1ccfc9f4-d89d-458e-9ce0-4429efbe0800.jpeg" border="0" alt="女足姑娘张琳艳破茧成蝶的背后"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;这名在关键时刻敢于亮剑的飒爽少女，在13年前还是汶川地震灾区板房里一名留守儿童。是什么让她破茧成蝶，成长为自己梦想中的模样？&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-01/11/content_30935488.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-01/11/t2_(0X0X159X100)5361aa6e-8b86-43dc-a162-06f768352985.jpg" border="0" alt="中国女足公布2022亚洲杯23人名单 王霜领衔"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;11日，2022亚足联印度女足亚洲杯中国女足23人名单公布，水庆霞担任主教练，王霜、唐佳丽、赵丽娜等名将领衔出征。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-01/11/content_30935117.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-01/11/t2_(25X0X383X225)df9033c8-344e-48c1-a490-f7dfae95bfc0.jpg" border="0" alt="足协杯综述：历史，在这一刻写就"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;已经走过65载的足协杯，不仅给不同级别球队提供了同场竞技的舞台，而且打通了职业和业余间的壁垒。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2022-01/11/content_30934988.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2022-01/11/t2_(0X0X514X323)0ae90967-0e9e-48d7-af36-91bed5dc42cf.png" border="0" alt="国家体育总局排球中心公开选聘新任女排主帅"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;国家体育总局排球运动管理中心10日发布了《体育总局排球中心关于选聘国家女排主教练的公告》，中国女排新任主帅的选聘工作正式启动。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-12/06/content_30906962.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-12/06/t2_(12X13X600X359)c8bc9d86-ae28-4b0d-974f-31962e05af1a.jpg" border="0" alt="记内地奥运冠军与香港体院精英运动员的交流"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;14位东京奥运会的内地金牌选手和举重教练邵国强5日来到香港体育学院，与香港的年轻精英运动员亲密交流。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-12/06/content_30906959.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-12/06/t2_(8X0X167X100)b9f7c5de-4aa2-4f74-af04-adfcdbd2e874.jpg" border="0" alt="斯诺克英锦赛夺冠 赵心童排名赛首捧杯"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;中国新秀赵心童5日在斯诺克英锦赛决赛中10:5力克比利时人布雷切尔，第一次闯入排名赛决赛即成功夺冠。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/14/content_30862600.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/14/t2_(77X1X371X224)647388a7-8da6-4f9c-a9c3-337da530cd22.png" border="0" alt="亚洲公开赛登陆首体 中国花滑队迎来“模考”"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;根据赛程，四个小项的短节目和韵律舞比赛将于14日展开，15日进入自由滑和自由舞比拼，16日则将按照国际赛事惯例进行表演滑。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;智库邀请权威学者和知名医师加入，以公益、医疗和科研为三个抓手，旨在充分发挥专家的社会影响力和专业权威性，倡导科学的健身理念，以体育促进大众身心全 ...&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/11/content_30859017.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/11/t2_(0X6X273X213)9961763b-eee7-4a33-9f51-9395655dca47.jpg" border="0" alt="第十三届青岛国际帆船周开幕"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;第十三届青岛国际帆船周·青岛国际海洋节10日在青岛奥帆中心开幕。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/11/content_30859013.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/11/t2_(39X4X331X225)4c30bc9a-296a-4446-8946-766b1bd7f3fb.jpg" border="0" alt="F1土耳其站博塔斯夺得赛季首冠"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;经过58圈波澜不惊的比赛，梅赛德斯车手博塔斯夺得本赛季个人首冠，红牛车手维斯塔潘和佩雷兹分获二、三名。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/11/content_30859011.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/11/t2_(34X3X327X225)195da790-a626-454c-8bc7-64e7dd7811d0.jpg" border="0" alt="汤姆斯杯：中国队轻取塔希提队"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;中国羽毛球男队在10日进行的汤姆斯杯首轮小组赛中轻松战胜弱旅塔希提队，5场比赛都创造了悬殊的比分差。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/11/content_30859006.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/11/t2_(63X12X339X221)10cb8424-df02-49ae-b2ac-134a39c7ad96.jpg" border="0" alt="芝加哥举行2021年马拉松赛"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;2021年芝加哥马拉松赛10日在芝加哥市中心格兰特公园开赛。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/11/content_30859003.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/11/t2_(52X2X346X225)dba7c3ed-1175-494e-a087-a3fe0fe79960.jpg" border="0" alt="做好困难准备 中国男足抵达沙特首训"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;10日晚，中国男足进行了到达沙特阿拉伯吉达后的首堂训练课，备战12日与沙特队的世界杯预选赛12强赛。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/09/content_30857751.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/09/t2_(125X23X600X383)5b5f8444-34ca-4f64-9aa1-f69262cbccc0.jpg" border="0" alt="国际赛事首秀 选手点赞“冰丝带”"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;2021“相约北京”速度滑冰中国公开赛在国家速滑馆“冰丝带”揭幕。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/09/content_30857750.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/09/t2_(172X48X518X310)0fdf7811-2bae-465c-a29a-45d8b748ca00.jpg" border="0" alt="今年首场北京冬奥测试赛开赛"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;10月8日，今年首场北京冬奥测试赛——“相约北京”速度滑冰中国公开赛于国家速滑馆开赛。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/09/content_30857749.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/09/t2_(61X11X572X398)462957c1-2831-4549-9193-b37d3b9961ab.jpg" border="0" alt="2021年金球奖30人候选公布"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;当地时间8日，金球奖评选主办方《法国足球》杂志公布了2021年金球奖30人候选名单。梅西、C罗和姆巴佩等球星纷纷在列。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/09/content_30857748.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/09/t2_(0X18X271X223)8ac45778-7283-4840-9324-97ad8ab4cc32.jpg" border="0" alt="马布里：新赛季每一秒钟都很重要"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;北控队主帅马布里在接受媒体采访时表示，球队中有很多年轻球员，面对新赛季，每一秒钟都很重要。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/09/content_30857747.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/09/t2_(21X0X309X218)e788b81a-1d4e-493e-81b6-72f4c26777b5.jpg" border="0" alt="足协：中国女足选聘主帅"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;中国足协8日发布通知，宣布启动中国女足主帅选聘工作。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/08/content_30856805.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/08/t2_(32X0X313X213)d2884aed-06ae-43d7-ac6c-d8c56454eb53.jpg" border="0" alt="周泓余夺中国女子围棋公开赛冠军"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;5日在上海进行的第18届建桥杯中国女子围棋公开赛决赛次局较量中，2002年出生的周泓余执黑以3又四分之三子的优势战胜赵奕斐。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/08/content_30856803.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/08/t2_(75X4X367X225)4043e074-d4ab-458e-9f09-102eda92c337.jpg" border="0" alt="一群山区少年的篮球梦"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;“看人，要找人防守，上来阻挡一下。”在广西天等县小山乡中心小学的运动场上，体育老师张世强盯着队员们训练时的跑动情况，不时提醒。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/08/content_30856802.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/08/t2_(85X2X375X222)39d9660d-c704-4215-bee4-3a5a98929f29.jpg" border="0" alt="全国五子棋锦标赛落幕"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;中国棋院消息，2021年全国五子棋锦标赛7日在海口黄金海景大酒店落幕。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/08/content_30856801.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/08/t2_(149X45X383X222)fff53fbd-cfd1-4534-b25b-bb53fc3cc0f2.jpg" border="0" alt="主帅李铁：运气站在了我们这边"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;在7日举行的卡塔尔世界杯亚洲区预选赛12强赛第三轮比赛中，张玉宁、武磊的进球让中国队在下半场一度以2:0领先。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-10/08/content_30856800.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-10/08/t2_(36X3X329X225)3882aa8e-6de7-4a66-a533-bb75dcfb5dc7.jpg" border="0" alt="中国男足补时3:2绝杀越南队"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;国男足凭借张玉宁、武磊的进球在下半场一度取得2:0领先，但在常规时间最后十分钟被越南队连扳两球。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/30/content_30853174.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/30/t2_(95X4X387X225)5f584818-ed8a-4c0b-a7b2-6f9e98ccd632.jpg" border="0" alt="苏州（太湖）马拉松于11月7日开跑"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;苏州（太湖）马拉松组委会29日宣布，2021苏州（太湖）马拉松将于11月7日开跑。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/30/content_30853173.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/30/t2_(49X0X346X225)73be9ef6-4e92-428c-92a0-bc8b77865043.jpg" border="0" alt="菲律宾“拳王”帕奎奥宣布退役"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;菲律宾“拳王”曼尼·帕奎奥29日宣布结束职业拳击生涯，正式告别拳坛。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/30/content_30853172.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/30/t2_(104X3X386X217)22f7ff41-2ee4-4cf2-a61f-4db7f99bb60c.jpg" border="0" alt="中国足协杯抽签仪式29日在京举行"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;燕京啤酒2021中国足协杯抽签仪式29日在北京举行，前国脚徐亮为32支参加足协杯正赛的中超、中甲、中乙和中冠球队分组抽签。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/30/content_30853171.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/30/t2_(16X7X302X224)da146ef0-c8da-4687-8f04-6063738b4af2.jpg" border="0" alt="苏迪曼杯：中国队胜泰国队晋级八强"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;2021苏迪曼杯29日进行了小组赛第三轮较量，中国队3:2战胜泰国队，以三战全胜、小组第一晋级八强。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/29/content_30851917.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/29/t2_(72X21X341X225)0d945ecf-429a-460a-99d4-69d953ceb705.jpg" border="0" alt="中国女子围棋公开赛再爆冷门"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;28日在浙江长兴进行的第18届建桥杯中国女子围棋公开赛本赛第二轮再爆冷门，女子等级分第一人於之莹和卫冕冠军王爽被淘汰出局。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/29/content_30851912.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/29/t2_(55X7X336X220)eec647e2-c397-44ff-8f35-8f29ffcdd883.jpg" border="0" alt="于大宝：这是我冲击世界杯的最后机会"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;中国男足继续在阿联酋沙迦备战卡塔尔世界杯预选赛12强赛。中国队球员于大宝表示，这是自己冲击世界杯的最后机会。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/29/content_30851911.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/29/t2_(89X19X361X225)35713376-e49d-4029-b7bd-e3dd892e15c1.jpg" border="0" alt="欧冠：利物浦客场5:1大胜波尔图"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;葡超波尔图队28日晚坐镇巨龙球场，在欧冠足球小组赛第二轮中1:5惨败于英超“领头羊”利物浦队。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	
              	
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/28/content_30850962.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/28/t2_(6X8X282X217)cd14dd2a-5717-4e56-992d-1d2f632463d4.jpg" border="0" alt="意甲综合：“蓝鹰”力克“红狼”"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;意大利足球甲级联赛第六轮的比赛26日继续进行，“蓝鹰”拉齐奥在“同城德比”中3:2战胜“红狼”罗马。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/28/content_30850957.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/28/t2_(192X9X400X167)e3be8acd-7052-4eb5-a4f4-c9768f452f2a.jpg" border="0" alt="全运会九大老将盘点"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;中秋之夜，32岁的广东选手苏炳添加冕全运会男子百米冠军。他夺冠后的这段话，道出了一名老将的心声，也是竞技场上老将精神的写照。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/28/content_30850949.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/28/t2_(41X2X335X225)1b858115-211c-43fc-9c3d-e8eb79db00b6.jpg" border="0" alt="中国女子围棋公开赛芮乃伟出局"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;第18届建桥杯中国女子围棋公开赛本赛27日在浙江长兴大唐贡茶院揭开战幕。不久前刚获得全运会混双冠军的老将芮乃伟九段首轮爆冷不敌赵贯汝，被淘汰出局 ...&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	
              	
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/26/content_30848857.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/26/t2_(26X25X289X224)c505c5ad-d00c-4c0f-b540-f9b4f8c8d919.jpg" border="0" alt="哈萨克斯坦运动员全面备战冬奥会"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;哈萨克斯坦奥林匹克委员会国际司司长阿利姆然·阿卡耶夫24日表示，针对北京2022年冬奥会和冬残奥会的备战工作正在哈萨克斯坦全面展开，希望哈国运动 ...&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/26/content_30848856.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/26/t2_(22X7X308X224)88b5a353-1359-42cf-b53f-fc728f089fc2.jpg" border="0" alt="义乌文旅产品交易博览会抢“鲜”看"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;第16届中国义乌文化和旅游产品交易博览会25日在浙江义乌拉开帷幕，本次博览会特别设置了“冰雪旅游 助力冬奥”展区。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	&lt;div class="xw"&gt;
                    &lt;a href="http://news.fjsen.com/2021-09/26/content_30848854.htm" target="_blank"&gt;&lt;img src="//news.fjsen.com/images/2021-09/26/t2_(42X1X338X225)2d29b371-f3ba-45b8-a954-d2cb04f44644.png" border="0" alt="英超综合：曼城“复仇”切尔西"&gt;&lt;/a&gt;
                      
					
               &lt;p&gt;上赛季连续3次败给切尔西的曼城25日终于翻身，在英超赛场客场1:0力克对手。主场作战的曼联则0:1不敌阿斯顿维拉，费尔南德斯将点球踢飞。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
              	
		

        &lt;p class="gd"&gt;点击加载更多&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>东南网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:16:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiY0FVX3lxTFBQRkpEQVV2LUl0UjhxZDdpQjFxWHBfUWZ6N0pGSzZjeFlYQ2ZZdnM1SThUaHJNeUpXTTIyZC1JOUQ5TGlLcEZicGktVEpUdWhYU3JpUjFjQUc2MU5fNjA3M2EzZw</guid></item><item><title>法国文化部长的住所和办公场所遭反腐搜查 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20251219/07337a56ec544bd3b23913d0a2b7966f/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社巴黎12月18日电（记者孙毅）作为反腐调查的一部分，法国警方18日对文化部长拉茜达·达蒂的住所、任职的文化部办公室以及所担任区长的巴黎第七区政府大楼进行了搜查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  据多家法国媒体报道，此次搜查是法国国家金融检察院于今年10月14日启动的司法调查的一部分。调查涉及腐败、权钱交易、挪用公款、接收赃物以及相关洗钱行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  据报道，达蒂涉嫌在2009年至2019年任欧洲议会议员期间，从法国天然气苏伊士集团收取了29.9万欧元的款项，但未向欧洲议会申报资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  达蒂2019年曾受到法国检察机关调查，被指于2010年至2012年间，收取雷诺-日产联盟一家子公司90万欧元的“咨询费”，所谓“咨询费”疑为前雷诺-日产联盟高管卡洛斯·戈恩所付的“游说费”。达蒂否认存在任何不当行为，自2021年正式受到指控以来多次尝试寻求撤销指控。法国金融检察院已将达蒂和戈恩为被告的案件移交刑事法院要求审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  达蒂自2008年起担任巴黎市第七区区长，并在2024年被任命为法国文化部长。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:07:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE5fMm5pS3FZMzBOcFFpdnpoek12cWVSd3lOdHFHYnZ4S0lDWjNxTk85SlY2NWdPd0lXRnFRRXBxQVlNY0RIb0pxVEx6NWg3OThZY29IVFJvRERTaG1wazdMWEVVOEdUTVpacHk3X3dMbl9QaEdGTHlDbWF4UzRYdw</guid></item><item><title>“特恩贝里体系”：全球贸易秩序范式的重大转变- 张茉楠 - 中美聚焦</title><link>https://cn.chinausfocus.com/finance-economy/20251219/44085.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content" id="content_cn"&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第二任期贸易政策正重塑全球经济秩序背景下，“特恩贝里体系”成为美国新的对外经贸战略框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特恩贝里体系”的来源是美欧在苏格兰特恩贝里举行的高层会谈及所达成的一系列框架性承诺，以及美国贸易代表办公室对该方向性战略的公开表述。2025年8月，美国贸易代表格里尔就公开宣称，美国正在打造一个以“对等关税”为核心逻辑的新贸易体系。这一体系试图以双边协议机制取代二战后以WTO为基础的多边贸易体系，它标志着全球贸易规则的重大转折，并将深刻影响全球贸易格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特恩贝里体系”的战略背景是美国对战后全球经济秩序的再评估。二战后，美国主导建立了自由贸易、多边主义和规则导向的秩序，即“布雷顿森林体系”与WTO的制度延伸。其基本逻辑是，以开放市场和可预期规则换取对盟友的政治影响力和战略安全，从而在冷战时期构建广泛的同盟网络。然而，冷战结束后的全球化，尤其是1990年代后以全球价值链扩散为核心的“超全球化”，给美国的经济结构和社会结构造成冲击。制造业空心化，产业链迁移，收入差距扩大，产业安全风险上升，这些最终积累为政治不满、贸易逆差压力与战略焦虑。在此种背景下，近年美国一些政治精英逐渐形成共识，认为原有的自由贸易叙事与制度安排已不再符合美国的战略利益，也无法应对崛起中大国的竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可忽视的一点是，美国决策层认为，二战以来的多边机制无法有效处理“国家资本主义经济体”的崛起和产业竞争。为此，他们试图将关税、出口管制、投资审查和原产地规则作为“再制度化工具”，绕开多边治理的制约，让贸易体系更多服务于美国自身的产业升级与地缘政治竞争。“特恩贝里体系”正是在这一节点出现，它不仅是贸易政策的调整，更是“美国优先”战略的制度化体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前看，“特恩贝里体系”的政策工具分为三类：第一类是“对等关税机制”，对来自特定国家或行业的商品设定统一或上限关税；第二类是“选择性市场准入”，通过双边协议要求部分伙伴对美市场开放，以换取美国的市场让步或关税减缓；第三类是“原产地规则重构”，通过强化原产地、规则合规和供应链溯源要求，间接提高外国产品进入门槛并推动海外企业在受惠国本地化投资。上述工具组合使得贸易政策既有显性的关税壁垒，也有大量规制型、合规型门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国贸易代表格里尔宣称，该体系旨在确保美国与贸易伙伴之间实现真正的对等，即美国对某国商品征收的关税，将参照该国对美国商品征收的税率来设定。然而，这种所谓的“对等”完全由美国单方面定义和裁定，实质上是以美国强大的市场为筹码，强迫他国接受其设定的贸易条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，美墨加协定正面临2026年的自动审议期，特朗普已放话要求重新谈判，可能倾向于拆分成美墨、美加双边协议，或要求收紧原产地规则，提高美方利益，以应对中国通过墨西哥布局全球供应链的挑战。美墨加协定包含“六年检讨”条款，美国把这一条款视为“持续杠杆”，可用来持续施压、修正对美不利的安排。在特朗普政府“美国优先”的政策逻辑下，任何对制造业、劳工等有利的短期胜利都有极大政治价值。通过威胁退出或转为双边谈判，政府可以在国会与国内利益集团间取得更强谈判位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特恩贝里体系”对二战以来的多边秩序构成结构性冲击。二战后形成的多边贸易体系建立在三大原则之上，即非歧视性（最惠国待遇）、关税减让与规则稳定性、通过多边争端解决机制确保规则可执行性。然而，“特恩贝里体系”严重削弱了传统多边秩序的基石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，它是对WTO多边机制的系统性破坏。“特恩贝里体系”直接违反WTO核心原则，尤其是最惠国待遇原则。通过关税上限协定、原产地规则和“特定伙伴豁免机制”，美国对不同国家施加差别待遇，使盟友获得市场准入优势，而非伙伴国家则面临新的制度壁垒。这标志着多边体系的普遍性被“准入式贸易”取代。例如，根据协议，欧盟对美国所有工业品采取零关税政策，却未给予其他WTO成员同等优惠，构成明显的歧视性待遇。美国对欧盟大多数商品征收15%关税（远高于此前2.5%的最惠国税率），而欧盟被迫接受这一不平等安排，标志着WTO非歧视原则的重大挫折。此外，美国拒绝向WTO通报双边安排的核心内容，使WTO的监督与审议机制形同虚设。争端解决机制方面，由于上诉机构在美国阻挠下长期瘫痪，WTO已无法有效制约美国单边行为，成员国被迫接受协议条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，它令全球贸易规则碎片化。“特恩贝里体系”推动全球贸易规则从多边向双边转变，形成以“美国优先”为前提、不同国家通过谈判达成不同版本的贸易条款。这种转变导致贸易规则碎片化，增加了全球交易成本，破坏了全球供应链稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，它让削弱了多边争端解决机制。美国长期阻止WTO上诉机构法官任命，导致其功能瘫痪。“特恩贝里体系”更让美国与伙伴国的内部协调替代基于法律的多边争端解决，使贸易争端解决变成政治协商而非法律裁决。从此意义上讲，这将削弱法律的中立性，增加发展中国家和中小国家的制度脆弱性，使全球贸易规则更易被地缘政治化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从更深面看，“特恩贝里体系”将推动全球贸易治理的“去公共品化”趋势。美国不再提供广泛适用的公共规则，而转向提供“有限公共品”给特定伙伴。这不仅将改变国际经济关系，也将改变权力结构，预示着二战以来由规则制衡权力的秩序，正向由实力竞争主导演变。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中美聚焦</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:00:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMicEFVX3lxTFB2aEowSl9YX3NTMDBzSjZvbEtQVHI0VkZUNUVfUFVGOHZKNUs5WjhLSDJvUkhMYjBVQVI1aEtUSl9qeWxaOUUzWjczWDVEWUt0aG9feXdtTUtTeVdZZGdaNEFnTzFZSzN6OEc0Zld3VWw</guid></item><item><title>特朗普施压要求乌克兰“迅速行动” - 证券时报</title><link>https://stcn.com/article/detail/3548032.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="detail-content"&gt;
                                &lt;p&gt;人民财讯12月19日电，美国总统特朗普18日就俄乌“和平计划”再次向乌克兰施压，表示“我希望乌克兰迅速行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
特朗普当天在白宫椭圆形办公室称：“他们（谈判各方）已经接近达成某些结果，但我希望乌克兰能迅速行动。我希望乌克兰迅速行动，因为俄罗斯就在那里。你要知道，每次他们耗费过多时间，俄罗斯就会改变主意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
当地时间17日，两名知情人士称，预计美国和俄罗斯代表本周末在美国南部城市迈阿密会晤，以期推动美方提出的俄乌“和平计划”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
据悉，乌克兰总统泽连斯基当天说，乌方团队已启程赴美，他们将于19日和20日在美国与美方团队进行磋商。&lt;/p&gt;                            &lt;/div&gt;
                          &lt;div class="detail-content-statement"&gt;
                &lt;p&gt;声明：证券时报力求信息真实、准确，文章提及内容仅供参考，不构成实质性投资建议，据此操作风险自担&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;下载“证券时报”官方APP，或关注官方微信公众号，即可随时了解股市动态，洞察政策信息，把握财富机会。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>证券时报</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:46:11 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE1oeU5sdm1MMUZPYmYyQ3ppOTM2WHBoeG9YZkY3RmlNa0dYYjJWdlRncjRObzNRTGpXTmRqR0NXVlhyaE9DRkRRSkM1QlBGRGxneDVtOGpPRQ</guid></item><item><title>美国宣布制裁两名国际刑事法院法官_国际风云 - 中国西藏网</title><link>http://www.tibet.cn/cn/in/gjfy/202512/t20251219_7905293.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text botborder" id="text"&gt;
        &lt;div class="TRS_Editor"&gt;&lt;p&gt;　　美国国务院18日发表声明，宣布对两名国际刑事法院法官实施制裁，理由是他们参与了针对以色列的“政治化行动”。对此，国际刑事法院表示“强烈反对”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　根据美国务院声明，受制裁的两名法官分别来自格鲁吉亚和蒙古国，他们直接参与了国际刑事法院“在未经以色列同意的情况下，对以色列公民进行调查、逮捕、拘留或起诉的行动”。声明还说，美国“绝不容忍”国际刑事法院“滥用权力”“侵犯美国和以色列主权”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　国际刑事法院当天也发表声明，对美国制裁两名国际刑事法院法官表示“强烈反对”。声明说，此前，该机构已有9名法官和检察官遭到美国制裁。这些制裁是对“公正司法机构独立性的公然攻击”，并表示国际刑事法院坚定支持其工作人员以及暴行受害者，将继续履行其职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　近年来，美方以国际刑事法院调查美方人员和对以色列总理和前防长发出逮捕令为由，多次宣布制裁国际刑事法院法官和检察官。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
                      &lt;p class="editor"&gt;（责编：
                        
                        
                          王东
                        
                        ）&lt;/p&gt;
                      &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
                      &lt;p id="SGOContentPage" class="SiteGeneralContentPage"&gt;
                        
                        
                      &lt;/p&gt;
                      &lt;div class="content_banquan"&gt;
                        &lt;p&gt;&lt;span class="strong"&gt;版权声明：&lt;/span&gt;凡注明“来源：中国西藏网”或“中国西藏网文”的所有作品，版权归高原（北京）文化传播有限公司。任何媒体转载、摘编、引用，须注明来源中国西藏网和署著作者名，否则将追究相关法律责任。&lt;/p&gt;
                      &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    
       &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国西藏网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:23:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFAtb1hvcDVzaURmclphX0ZxU3hmOUNJa2ZZa2xaU2Q5d0NKSW1IV0RuZUJ2N2tyN1FaNVQ5c3Z4aXNzVTdFZ2h1VkQ3d1d0bWNpc0RCNm5aR19XT3FmWk9ZVG0tcEdrVDYzLW1UaQ</guid></item><item><title>国际观察｜卖力自夸应者寥——特朗普“年终总结”引争议 - 人民网国际</title><link>http://world.people.com.cn/n1/2025/1219/c1002-40627969.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;新华社北京12月18日电 &lt;strong&gt;题：卖力自夸应者寥——特朗普“年终总结”引争议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新华社记者刘品然 阚静文 熊茂伶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普17日晚在白宫发表全国讲话，宣扬第二任期近一年来的“执政成绩”，将物价上涨、非法移民等问题归咎于前任拜登政府，并向民众承诺“明年会更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美媒和分析人士认为，在当前美国经济数据疲软、特朗普政府支持率下滑的背景下，特朗普选择在圣诞节前发表全国讲话，具有转移视线和政治造势的目的。若特朗普政府无法兑现此前的经济复苏承诺，共和党在明年中期选举中或将面临严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/mediafile/pic/20251219/97/8101088039882033129.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月30日，在美国首都华盛顿白宫，美国总统特朗普走在白宫玫瑰园。新华社记者胡友松摄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民生民意均承压&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美方近期公布的一系列数据及民调显示，特朗普政府在经济和民生领域正承受不小压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国劳工部本月16日公布的数据显示，今年11月美国失业率升至4.6%，为2021年10月以来有记录的最高水平。美国11月失业人数总计约为783万，显著高于去年同期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国《政治报》网站近期公布的民调显示，近半数受访者认为，他们在食品采购、水电缴费、医疗支出、住房和交通开销方面承受很大压力；另有约半数受访者表示，当下的生活成本是他们印象中的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高昂生活成本加剧了美国民众对特朗普政府的不满。据路透社与益普索集团最新发布的一项民调显示，仅33%的美国成年人认可特朗普政府的经济政策，为特朗普第二任期内的最低值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是特朗普的基本盘选民——“让美国再次伟大”（MAGA）阵营的态度也有所动摇。美国全国广播公司14日报道说，MAGA阵营选民对特朗普的支持率已较今年4月下降了8个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活艰难，也令民众对前景难感乐观。由美国全国公共广播电台等机构日前完成的一项民调显示，约60%的受访者对明年感到悲观，超过半数的受访者认为美国已经陷入衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/mediafile/pic/20251219/47/8761186179445102379.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月18日，在美国华盛顿，人们参加示威游行活动。新华社记者李睿摄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国经济学家保罗·克鲁格曼日前刊文称，虽然目前不能断言美国经济已陷入衰退，但一些经济数据已呈现出“衰退前”特征，现实状况与特朗普描绘的经济图景完全不符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讲话包含“三件套”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，特朗普试图通过一场“黄金时段”的全国讲话来提振民意。总的看来，这场讲话有三大指向——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一是“甩锅”。特朗普在讲话中7次提到拜登，说他从拜登手中继承的是“48年来的最高水平”的通胀率、“最糟糕的边境”以及“腐败不堪”的联邦政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二是“吹嘘”。特朗普说自己建立了“美国历史上最坚固的边境”，有效阻止非法移民、改善治安，并宣称在降低物价上取得重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，多家美国媒体的事实核查显示，特朗普的很多表述并不属实。例如，特朗普称“为美国争取到了18万亿美元投资”，远高于白宫近期公布的9.6万亿美元；他还表示“通货膨胀已经停止”。然而，劳工部9月通胀数据显示，不少日用品价格仍在上涨，9月美国消费者价格指数也达到1月以来最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三是“画饼”。特朗普在住房改革和减税方面作出承诺，但美媒分析认为，这些承诺措辞含糊，缺乏可操作细节和具体时间表，更像是“口号式”喊话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲话结束后，民主党方面表示特朗普几乎没有为美国民众的担忧提供任何解决方案。民主党籍参议员马克·沃纳称该讲话是“转移视线的可悲尝试”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国有线电视新闻网的报道说，特朗普讲话的根本问题在于，他试图让美国民众否认自身的处境——在高物价的重压下那种无处不在的不安全感。这种不安感，是特朗普这样的富翁永远难以感知的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中期选举不乐观？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距2026年11月的美国国会中期选举已不到一年，各界认为，从目前情势看共和党选情欠佳。特朗普这次全国讲话也有为中期选举造势之意，但效果似乎有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/mediafile/pic/20251219/20/1743065038843933204.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是11月10日在美国首都华盛顿拍摄的美国国会大厦。新华社记者胡友松摄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济民生被认为是决定中期选举结果的核心因素。特朗普去年竞选时的重要承诺之一是降低物价，至今未能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，特朗普在讲话中将政策承诺集中于2026年，称一系列政策和立法的红利即将显现。不过分析人士认为，如果特朗普经济政策的效果无法达到选民的期待，共和党恐怕会在中期选举中遭遇寒流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，特朗普重返白宫已近一年，在民众眼中，高通胀、高物价问题的责任方，已从拜登政府转向现任政府。特朗普虽试图“甩锅”，但多项民调已显示民众并不买账，甚至还可能引发“政治反噬”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国《政治报》援引白宫知情人士的话说，白宫内部已形成一种共识性预判：共和党或将在明年中期选举中失去国会控制权，部分原因就在于特朗普政府未能兑现经济承诺。&lt;/p&gt;&lt;p class="zdfy clearfix"&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：刘叶婷、张悦)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:22:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE5ZMmd6bEowWXZCLVJ3ZDZUNHRZY3V6RlRyV2Q4RzJKX3RNMU5RSWVDYU9xVndfaXZGVE1iZWhkM1Q4VlVKV3Z1TkNESURrTVA0VVBJVjhJajVuZWl4S3N4cnJnbnJrY3VQb0pN</guid></item><item><title>澳总理称将建立枪支回购计划，12月21日定为全国“深思日” - 凤凰网</title><link>https://news.ifeng.com/c/8pCpQeDXXWj</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_text_D0U1y"&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/1CE7AC04296D08AF0415249BB86675A85F970389_size1000_w2074_h1167.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg=="&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间19日上午，澳大利亚总理阿尔巴尼斯在堪培拉举行新闻发布会，宣布联邦政府将建立全国枪支回购计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴尼斯表示，该计划将是自1996年以来最大的一次回购。政府将出台立法支持该计划，联邦与各州将提供资金支持，联邦警察则负责销毁这些枪支。全国枪支回购计划是在国家内阁会议达成一致的基础上制定的，以限制个人持有的枪支数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴尼斯还表示，联邦政府和新南威尔士州政府宣布12月21日星期日设为全国“深思日”，以纪念邦迪海滩恐怖袭击的遇难者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚悉尼邦迪海滩14日发生枪击事件，已造成包括1名作案嫌疑人在内的16人死亡。这是自1996年塔斯马尼亚州亚瑟港枪击事件造成35人死亡以来，澳大利亚发生的最严重的大规模枪击事件。（总台记者 殷翔宇）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>凤凰网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:21:13 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiTEFVX3lxTE0wTzItM1EzLWZrY1VnMFVSZ0FQMU5TZXVYX3RiMVY3S05vaWU0LXFkempHWGdlbUZzaDNGSW5RWVdyOVNqYmFkRnhUTmc</guid></item><item><title>澳大利亚总理宣布今年12月21日为全国“深思日” - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2025/12-19/10536440.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="pagebottom_nr"&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;本网站所刊载信息，不代表中新社和中新网观点。 刊用本网站稿件，务经书面授权。&lt;/p&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;未经授权禁止转载、摘编、复制及建立镜像，违者将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

                &lt;div class="pagebottom_nr"&gt;
                    
                    
                    &lt;p class="des"&gt;Copyright ©1999-2025


 chinanews.com. All Rights Reserved&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:09:47 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE1VRldtbjlNRG9nRVhnLWhsQ0xYWDZkWjcydE5KRU5QZVp2elNjQzVUR2hUeVlyMW1sWnBwSlh2MjUzeGdhM2FZSFVrd1pLb0xaSmNsQ2R4bkE4ZVhxaktQNGpvcWJyRlBm</guid></item><item><title>澳大利亚总理宣布政府枪支回购计划 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251219/aa0dba95e555435399e76e2b4acd8a12/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社悉尼12月19日电（记者齐紫剑　梁有昶）澳大利亚总理阿尔巴尼斯19日宣布政府枪支回购计划。阿尔巴尼斯在堪培拉举行的记者会上说，该计划将是1996年相关计划以来规模最大的一次，政府希望减少澳大利亚街头的枪支数量。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:06:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTFB0S0Q2M2ZPVE1nOGNxNjAtVjVfOTE3TWU3NzVvVzlNQXgxWVc1MW0yNktDdWYtNVFYY1ZLV0hLZW1KVnEwZ1dQeW0tdExUUWp2U201OGFCbW9LOV84ZGdMXzBHdUk4MG4xMUJWc1RoYkJ1X2NHanE3bkY5YUVkQQ</guid></item><item><title>跨越千年万里 理解文明互鉴 - 人民网</title><link>http://gd.people.com.cn/n2/2025/1219/c123932-41447581.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/aa15ff73-aff2-444b-9e77-09a40e280faf.jpg" _src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/aa15ff73-aff2-444b-9e77-09a40e280faf.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　《玉米王国：中美洲考古纪略》：李默然、钟华著；中国社会科学出版社出版。&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　《玉米王国：中美洲考古纪略》：李默然、钟华著；中国社会科学出版社出版。&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; 　　1839年，美国探险家约翰·劳埃德·斯蒂芬斯和英国画家弗雷德里克·卡瑟伍德钻进了中美洲丛林，在经过一处豁然开阔的冲积平原时，发现了被洪水破坏的科潘遗址——拔地而起，高数十丈，顶部的茂密树林让它看起来颇具历史的沧桑感，遗址南侧因不断被洪水冲刷，裸露出密密麻麻的残瓦断石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2015年，中国考古学家来到这里，开始对科潘遗址8N—11贵族院落进行发掘。10年的工作，使我们学习了不同的考古理念和方法，考察了丰富的古代遗存，收获了与异国同行和人民的友谊。这些在《玉米王国：中美洲考古纪略》一书中得以体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　虽然惯称“中美洲考古”，但其研究范围是一片独特的文化区域——Mesoamerica，一般译为“美索美洲”或“中美地区”，与政治地理上的中美洲相区别。这片西北—东南向的长条形区域，西抵太平洋，东达墨西哥湾，北至墨西哥奇瓦瓦沙漠，南到洪都拉斯和尼加拉瓜西部，丰富的地理环境造就了不同的文明样本。公元前1200年左右，美索美洲第一个成熟的文明奥尔梅克出现在墨西哥湾低地，从此一发不可收，孕育了著名的玛雅、特奥蒂瓦坎、阿兹特克等古老文明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　玛雅文明是本书重点着墨的部分。在最基本的“吃”方面，玛雅人的饮食偏好显现在彩绘陶器上，如玉米粽子、发酵玉米汁等，处处可见对玉米的依赖和喜爱，是名副其实的“玉米王国”。而在宗教和艺术上，玛雅人对宇宙起源、万物运行有自己独特的看法。他们将这些信仰演绎为石雕，科潘也因石雕精美被称作“玛雅世界的雅典”，其艺术水平是古代美洲地区的杰出代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　玛雅文明的文字和历法为世人所称道。玛雅文字是一种融合表音和表意字符的混合型文字，包含1000多个字符，组合方式多样，颇具艺术性。玛雅文明常见的石雕纪念碑，即是国王肖像与长篇铭文的结合，其破译过程一波三折，展现了铭文学家的聪明才智。与绝大多数古代文明不同，玛雅人将时间看作循环往复的圆：创造性地人为规定一个世界的时间起点，以此为基础作出长历法，并以13个巴屯（约5200年）为一个循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我们发掘的科潘遗址，是玛雅东南最重要的城邦之一。其建国者是外来武士，他们与本地贵族妇女联姻建立起王朝，控制了美索美洲的翡翠资源，获得了巨大的经济利益，因而陆续建起精美的神庙、玛雅世界最长的铭文台阶以及巧夺天工的彩绘雕刻等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中国考古队在这里的发掘经过、生活点滴，都是以往未曾有过的体验。更为重要的是，我们从自身的学术训练和文化根基出发，对异域文明有了不一样的理解，也为研究中华文明起源发展带来新的视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今天的中美洲国家文化绚丽多彩，而包括玛雅文明在内的美索美洲古代文明，也有许多不为人知的秘密等待人们发现。本书的讲述可谓管中窥豹，为读者提供一个观察异域文明的窗口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　（作者为中国社会科学院考古研究所副研究员） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="paper_num"&gt;　　《 人民日报 》（ 2025年12月19日   20 版）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：王雅蝶、张永生)&lt;/p&gt;
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:55:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE0yNFVMRzhSSUxMZ09BTjg3cmNveWF3NzFTM0phMHJ2dmVhRDFoVUx6V2ZBc0FEN2JjLUo2aWZJeXo3SzhyVVBPUHVwYWpYY29CM2xjY0xRZ0ZuaHpQVlFQQllicW0zQ0RfNVE</guid></item><item><title>特朗普提出“住房价格改革” - 日经中文网</title><link>https://cn.nikkei.com/politicsaeconomy/economic-policy/60779-2025-12-19-08-36-06.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsText fix"&gt;

&lt;p&gt;      美国总统特朗普12月17日面向全国民众发表电视演讲。在圣诞假期前，他列举了新政府的“成果”，并宣布将在年初推出应对房价上涨的改革，内容显露出民众对生活成本高企的不满的危机感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      美国总统面向全国的电视演讲通常在发布重大政策或军事行动时进行。特朗普在白宫接待厅与外国首脑会晤期间，讲话约20分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      特朗普列举外交、移民限制、关税政策，强调“美国受到尊重，并以空前的力量复兴。世界将迎来前所未有的经济繁荣”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      其中，物价问题占据了较多篇幅。11月，纽约市长马姆达尼等多位民主党候选人在市长和州长选举中以实现低物价为竞选纲领并获胜。此后，政府将物价对策列为优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       演讲中，特朗普反复强调价格上涨是拜登前政府的失策所致，并宣称自己上任后汽油和鸡蛋价格已下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;  日本经济新闻（中文版：日经中文网）高见浩辅 华盛顿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;版权声明：日本经济新闻社版权所有，未经授权不得转载或部分复制，违者必究。&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>日经中文网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:43:13 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijgFBVV95cUxNLVhVMnFzWFFZcEtxQkJhX21zNHdRaGRzak1BMVFXZEo2SUpudWlPQTJzaURDOUlnNDlObnpSS2VkRUlhVDhTM1dkaG5qcTVEZHhpTUdTLXhIbkVmOXd6dy1wZ1kwUGdJQnQ1ck82WGlXMkhfV3hMVl9YMFNRMlRsT3hla3hyZkwzcWJCc3RB</guid></item><item><title>普京将于19日举行“年度盘点”活动 回答民众和记者提问 - 大河网</title><link>https://news.dahe.cn/2025/12-19/2033902.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cl" id="mainCon"&gt;
                &lt;p&gt;　　中新网12月19日电 据俄媒报道，当地时间12月19日，俄罗斯总统普京将举行“年度盘点”活动，回答俄罗斯公民和媒体代表的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道称，本次活动融合“直接连线”与“大型记者会”的形式。普京日前表示：“直接连线是与民众之间的生动互动。它有助于发现当前最迫切的问题，并及时回应人民的呼声。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据俄罗斯卫星网介绍，首次“直接连线”活动于2001年12月24日举行，历时2小时20分钟。回答问题数量最多的一次是2011年，普京共回答了约90个问题。收到问题数量最多的是2015年，共计325万个。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大河网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:31:28 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE5WMTBLWnNsclhQV2lNNlhQWDVldXUwZFJEdUZ5N3V2YnVjbzAtaWxva1BDbkE0QzdxVmZnWWR4RHROYkJaejRUQmNVa3FMWk56RVllSFU1bw</guid></item><item><title>年售六亿张，产品覆盖七十二个国家和地区——薄薄手机膜 走向全世界 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/fortune/20251219/13f9d8ef2b54448ab0753074ba6460f2/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2025121913f9d8ef2b54448ab0753074ba6460f2_202512195700fa99d2e94306b8ff3ee9f111d05a.jpg" data-material-id="25121914874159" data-name="202512195700fa99d2e94306b8ff3ee9f111d05a.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;李洪梅（左一）向非洲客商介绍自家产品。陈杰摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2025121913f9d8ef2b54448ab0753074ba6460f2_202512195b4e97c2b6b7431ca923bafb573dbffd.jpg" data-material-id="25121900095195" data-name="202512195b4e97c2b6b7431ca923bafb573dbffd.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;李洪梅（中）在指导员工加工手机膜。陈杰摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="2025121913f9d8ef2b54448ab0753074ba6460f2_202512194679c00576214e269e15a2390773c30b.jpg" data-material-id="25121918229941" data-name="202512194679c00576214e269e15a2390773c30b.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;俯瞰湖南明意湖智能科技股份有限公司。陈婷婷摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  切割、清洗、抛光、贴合……经历21道工序，一张手机钢化膜下线，李洪梅随手拿起包装盒，上面绘有黄黑相间的图案以及外文字母。这张钢化膜将发往中亚国家哈萨克斯坦，离位于湖南省永州市江华瑶族自治县的湖南明意湖智能科技股份有限公司生产基地直线距离约4000公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “今年上半年，哈萨克斯坦等中亚5国客户给我们下了2000万片的订单，陆续完成交付1200多万片，剩余几百万片也即将发运。”李洪梅说。作为一个土生土长的瑶族姑娘，她创立并执掌这家企业，与家人创立的几家企业形成集团化企业，年产6亿张手机膜，产品覆盖72个国家和地区，占据全球约30%的市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  手机膜看似不起眼，却与人们的生活息息相关。为何这家中国企业的产品能走向世界？日前，记者走进湖南江华一探究竟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;&lt;strong&gt;创业，搭乘改革开放的东风&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1995年，改革开放正如火如荼地进行。广东等中国沿海省份已建成不少成熟的工业区，汇聚了众多制造业企业，吸引一批又一批的内陆青年南下寻找机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这一年，李洪梅因为家庭变故、经济受挫，无法继续学业，不得不加入滚滚务工人潮，远赴广东寻求生计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  第一次走出江华的重重大山，这个刚刚初中毕业的姑娘，亲眼见到现代城市，紧张又兴奋。虽然历经挫折，但凭借乐观和努力，几经辗转，她还是顺利在广东东莞的一家工厂扎下根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  5年间，李洪梅从一个普通的打工妹，成长为车间乃至产线上的管理人员。周边同事每天谈论眼前的工作与生活，李洪梅却并不满足于此，看着周围环境日新月异，她也想抓住机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “我父亲在世时，是乡里企业办的工作人员。”李洪梅说，言传身教下，自己也有了一些“不安分”的商业想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2000年，李洪梅和爱人王永红从工厂离职，来到东莞长安镇，开始摆地摊卖小商品。短短数年间，夫妇俩从零售小摊贩做成了批发商，还将生意做到广州。“打火机、指甲钳、小电器……什么都卖。”李洪梅说。当时，最新潮的电子产品莫过于手机，于是，她的档口也开始销售手机皮套、挂饰等配件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2005年，王永红“斥巨资”给李洪梅送上一份特别珍贵的生日礼物——一部手机。“只记得屏幕不是很大，生怕刮花了，我抱着手机睡了两个晚上。”李洪梅回忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  王永红又好笑又心疼，为了帮助妻子保护手机屏幕，他用捡到的带黏性的透明塑料片，裁成屏幕大小，做成手机膜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  高兴之余，李洪梅想，“手机一定会普及，对手机膜的需求将越来越多，这是一个商机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  说干就干。夫妻俩仔细研究，发现当时做手机膜的最好材料是PET（聚对苯二甲酸乙二醇酯）制成的透明塑料片。“那时国内还很难找到这种材料，我们在佛山找到一些从日本、韩国进口的用于生产其他产品的边角料。”李洪梅说，他们拿出几乎全部现金积蓄买下，就在广州的一个小屋里，夫妻俩加上李洪梅的母亲3个人，用裁照片的相纸刀，做成约2000张手机膜，合计成本2元左右一张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  经历短暂的销售不顺后，李洪梅迎来手机行业蓬勃发展。不过一年时间，小作坊的产能就已经跟不上不断增长的需求，2006年，夫妻两人成立公司，专门生产手机膜。不过2年时间，公司年产销能力就提升到1000多万张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;&lt;strong&gt;出海，擦亮中国制造的招牌&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2003年，在广州进货的李洪梅，第一次见到了大批量的海外客商——这在东莞产线上难得一见。“那时候我就想，以后我也要将生意做到海外。”李洪梅暗暗下定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  然而第一次“出海”却是无奈之举。李洪梅说，手机膜曾一度卖不出去。为了打开局面，她想尽各种办法，一连找了几十个外国客商。磨破嘴皮，最终一个阿尔及利亚的客户勉强批发走500张，一个印度客户买走100张，其余的就只能半卖半送了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “那时候对国外市场没有任何了解。”李洪梅说。多年以后她才知道，第一个阿尔及利亚客户之所以采购，完全是被自己的诚心打动，手机在彼时的阿尔及利亚同样是新鲜事物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这两笔海外的订单给了李洪梅错误信号，并因此产生全力开拓海外市场的盲目自信。当年，她买上飞机票，首选非洲和南亚，想着起码把飞机票挣回来，结果铩羽而归，一笔业务都没谈成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “但也不是毫无收获，每到一个地方，我就给别人留下联系方式，告诉他们我在中国广州做手机膜，欢迎实地考察。”李洪梅说，接下来两年，在国内手机业务的爆发式增长带动手机膜销售的同时，居然也陆续来了一些海外客商，有些就是第一次出国时接洽成功的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2008年，由于国际金融危机，海外市场需求减少，李洪梅却在“危”中寻找“机”。她把公司交给王永红打理，密集飞往海外。“2个月跑4个国家，连轴转。”李洪梅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “别看我只有初中毕业，我会说6种语言。”李洪梅随口蹦出一串印地语和几个阿拉伯语短句。当然，每一种语言都会得不多，够做生意就好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  如何开拓客户和稳住客户，李洪梅有自己的“巧思”。在办公室里摆着一张李洪梅手持滑盖手机接听电话的照片。“年轻时的样子！”李洪梅羞涩一笑，在海外推销产品小样时，李洪梅就把这张照片印在包装上——这有两重目的：一是早年间跨境电商并不发达时，海外客商到中国来，对着照片就可以精准地找到她本人以及她的企业；二是给海外客商一种产品可靠的感觉。“我想让他们知道，可以相信中国制造。”李洪梅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  除了亲赴海外开拓市场，李洪梅也积极用好国内的商贸平台。每年的广交会，除非已经身在海外，否则李洪梅必定参加。做直播、接待客户、企业宣传……会期每一天，李洪梅都连轴转。今年举办的广交会上，李洪梅一口气签下1265万元的订单，其中就有中亚5国的新客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  靠着湖南人“吃得苦、耐得烦、霸得蛮”的奋斗精神，李洪梅如今的手机膜业务，已经拓展到全球72个国家和地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  在共建“一带一路”倡议的引领下，越来越多国家加强与中国的经贸往来，李洪梅也顺势扬帆出海，足迹遍布103个国家和地区。“这两年，我们在尼日利亚和肯尼亚建立了海外仓，在埃塞俄比亚建立了本地工厂。”李洪梅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;&lt;strong&gt;革新，把握创新基因的脉动&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  前些年，为了推动家乡发展，李洪梅和王永红先后在湖南永州江华、湖南衡阳两地开办手机膜生产基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “从沿海到内地，不只是调整生产布局，还需要升级生产技术和生产工艺，并整合研发资源。”主管企业生产与技术的王永红告诉记者。毕竟，能将一张小小的手机膜做到如此大的市场份额，不仅是较早跻身市场这么简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “手机屏幕还是塑料屏的时候，我们用的就是最新的塑料膜；后来，随着更先进的屏幕在手机上应用，我们又是全世界最早一批尝试研发手机钢化膜的企业。”王永红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  包括中南大学、南华大学等在内的一批高校参与的技术合作项目，正在紧锣密鼓地推进中。王永红的办公室里，收集着许多项目的半成品和工程小样。“我自己的手机看起来没有贴膜。”他笑言，因为每次有新的产品，他都要第一个尝试，手机上根本留不下一张长久的手机膜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “在非洲，我们一款手机钢化膜卖了十多年，累计卖出1.3亿张。”李洪梅说，但与此同时，明意湖同时拥有500余个标准化产品型号。“光是钢化膜厚度，我们就可以实现从厚达0.5毫米，薄至0.1毫米以下的全系列定制化生产。”王永红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  边生产，边研发，截至目前，明意湖集团围绕手机贴膜，已申请50余项发明专利。企业也带动上下游企业实现了包括玻璃、AB胶、涂布装备等在内的整个产业链的全系升级，突破了一批“卡脖子”难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  比如，钢化膜贴合曾经面临气泡残留等难题。“以前别说自己贴，就是经过培训的专业贴膜师傅，也可能在贴膜后遗留下气泡。”王永红说，“而现在，我们的产品基本实现了气泡秒排功能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  他拿起一张钢化膜，撕开保护膜，往手机屏幕上一贴，并告诉记者，要确保钢化膜贴合没有气泡，跟许多因素相关。除了手机膜关键材料——AB胶自身的特性及制备技术外，制膜过程中的技术和工艺，如胶水涂抹的均匀程度，每一个环节都关系到气泡的有无，都需要攻克难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  曾经，国内胶水涂布设备精度不够，企业便联合长三角、珠三角七八家企业联合攻关，最终实现涂布精度接近1微米，一举解决了AB胶涂布难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  类似的创新，在这家企业不在少数。前不久，明意湖创新研发的一款专门针对折叠屏的钢化膜产品在日本和韩国上市。在此之前，折叠屏手机一直是钢化膜的“禁区”。在产业链上下游企业的共同支持下，明意湖完成了无基材AB胶与厚度仅0.03毫米的超薄柔性玻璃贴合工艺开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “原本计划小批量投放看看市场接受度，没想到每月数万片的供应根本满足不了需求。”王永红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  现如今，依托国内强大的供应链支撑，这家国家级专精特新“小巨人”企业，还在向下一个科技创新点进发。（记者 申智林）&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:24:47 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiiAFBVV95cUxQbXZqVjhhOEVZM21EemRhc0VLdWZyTWRYY0xmd09sRE1UeE5VUkgzaFlkMjRxbUVJM1RLa18zTjRFWktTZnlYYjJLRERiRXU3aWlacXg0NmlkSWd0NUpLc1BJYy1KaXIzZElJNjdISEhOVVpJMHY5RTNTcjViZll2NDMwekNxUFVD</guid></item><item><title>农业选择与西亚新月沃地的聚落发展 - 中国社会科学网</title><link>https://www.cssn.cn/skgz/bwyc/202512/t20251219_5960818.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="Custom_UnionStyle"&gt;
&lt;p&gt;　　新石器化是人类向新石器时代过渡的进程，与农业起源密切相关。伴随着人群从高移动性到相对更加定居的生活方式的变化，一些物种开始逐渐被栽培、驯化和繁育，新的生产性经济比重逐渐提升，渔猎采集等攫取性经济的重要性逐渐降低。西亚地区是人类历史上最早的农业起源地之一，新月沃地的山麓地带是研究西亚农业起源的关键区域，包括今天的土耳其、伊拉克、伊朗、叙利亚、巴勒斯坦和以色列等国家和地区，不同遗址对农业道路的选择导致了不同的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　田野考古的调查和发掘表明，全新世早期（从公元前10千纪中期左右开始）底格里斯河和幼发拉底河流域定居的狩猎觅食者聚落开始增加，自“前陶新石器A段”（Pre-pottery Neolithic A，以下简称PPNA）晚期到“前陶新石器B段”（Pre-pottery Neolithic B，以下简称PPNB），安纳托利亚东南部出现了一组具有明显精神文化、纪念碑性质的T形石柱建筑遗址群和一系列与此共生的文化因素，其中哥贝克力遗址的规模最大、最广为人知。它的主体是几座巨大的石质建筑圈（标记为 A 到 H），其中包括石灰岩材质的大型T形石柱，通常装饰有野生动物浮雕，偶有人形、几何图案和其他特殊符号，是人类有史以来最早的巨石建筑之一。其中，建筑群A、B、C、D属于古早阶段，始建于PPNA 时期（9600—8700 cal BC），其他则建造于较晚的PPNB阶段（8700—8000 cal BC，或有其他证据显示更晚），这些石质建筑圈内中央通常有两根保存完好的T形石灰岩柱，最高5.5米，重20吨。石质建筑的轮廓经历了从近圆形转变为近矩形的历时性变化，规模也有所缩小。前两任领队霍普特曼和施密特主持发掘的是这些具有特殊纪念性质的巨石建筑圈。但在2015年，遗址的西北部才首次发现了居址区。虽然学界对于其是否为长期使用的居住遗迹尚无定论，且生活区的发现并不能为研究当时人类的定居与移动程度提供直接证据，但这至少证明哥贝克力石阵不仅仅是单纯的仪式性或纪念性遗址。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　内瓦里·乔瑞是距此不远的另一处典型遗址，二者沿用时间有所重合，哥贝克力遗址可早至PPNA时期，内瓦里·乔瑞遗址则出现较晚至PPNB，它们在考古学文化上密不可分。同属该遗址群的T形巨石建筑的遗址，还有卡拉汉土丘、塞弗土丘等。对内瓦里·乔瑞遗址从PPNB时期、哈拉夫时期、青铜时代及铁器时代出土的人类和动物遗骸的同位素、古DNA和碳十四测年等数据的综合分析显示，PPNB初期（I期）内瓦里·乔瑞人类的流动性最高，锶同位素数据表明这种移动极有可能是与哥贝克力遗址的互动，由此可进一步推测PPNA至PPNB的I期（8700—8300 cal BC）T形石柱遗址群的联系和互动可能是非常紧密的。在那之后，内瓦里·乔瑞的人群移动性显著下降，动植物考古证据表明该遗址群体此时对驯化资源的依赖度也有所增加，由此可见农业的雏形已经出现。然而，哥贝克力遗址作为整个巨型石柱遗址群的中坚，在 PPNB时期这个关键转折点选择了与其“卫星遗址”内瓦里·乔瑞截然不同的道路——哥贝克力遗址始终没有发展农业。这可能是双方之前社会形成的信仰价值体系不同，或不同遗址的自然环境和资源压力不同，也许正是这一分歧为之后哥贝克力遗址的衰落及整个T形石柱遗址群的崩溃埋下了伏笔。考虑到PPNB的II期依然有个别个体呈现高移动性，II期以后两个遗址的互动才完全消失，两者链接的减弱至消失应是过程性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　T形石柱遗址群之间的人群从紧密互动到渐行渐远的过程应如何解释？遗址群的性质又该如何理解？这需要追溯到遗址群的形成之初。在PPNA早期阶段，两河流域上游的聚落持续增加，证明在全新世气候改善的背景下，狩猎采集者群体的环境适应策略是较成功的。然而，公元前9千纪的几个世纪里，幼发拉底河上游和底格里斯盆地经历了一段动荡；至PPNA晚期，该区域内一些原本被长期使用的大型聚落被废弃，如底格里斯河流域的哥提克土丘和幼发拉底河流域的阿布胡赖拉遗址等。这一时期，聚落群的重心也发生了转移，如底格里斯河流域的恰约努土丘和幼发拉底河流域的杰夫阿马尔遗址等成为新的区域中心。与之形成对比的是，此时T形石柱遗址群所在的尚勒乌尔法地区迎来了聚落的爆炸式增长，在数量和规模上都远超周边地区。这一阶段的环境条件恰好对应了多个快速气候波动事件。大约公元前8900年—前8700年，全新世大暖期被一系列持续了约几个世纪的环境变化打断，海洋沉积有孔虫、格陵兰冰芯中钾离子浓度等古环境指标均指向极端冬季条件。此次变化在地质史上相当短暂，并不会阻挡全新世趋于温暖潮湿的大方向，但这种突然而极端的环境变化对于当时的人类社会却是一个很大挑战，狩猎采集者们陷入了寒冷危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在这样的背景下，以哥贝克力土丘为中心的T形石柱遗址群应运而生，他们纷纷凝聚起来，迸发出极大的创造力和表达欲，乌尔法地区开始呈现出前所未有的聚落规模，巨型石质纪念建筑拔地而起。古基因组学的数据显示，PPNB阶段内瓦里·乔瑞的人群的基因型呈现安纳托利亚中部、黎凡特纳吐夫文化和扎格罗斯山或高加索地区新石器族群的三元混合，且与这三个母型族群相比，其所代表的巨石遗址社会属于有效种群规模更大的群体。这证明了在PPNB以前，泛新月沃地的不同族群已发生了融合。我们认为，该遗址群具有“联盟”的性质。德国考古研究院的克莱尔认为，这个“史前猎人联盟”中已经出现了能够鼓舞人精神力量的首领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但在气候回暖、人们开始驯化各种可利用的物种、农业逐渐萌芽的趋势下，哥贝克力遗址作为狩猎采集者的信仰圣地却从历史舞台上落幕离场。甚至有学者认为，哥贝克力遗址是旧石器时代繁荣顶峰的代表，因为它见证的是狩猎采集人最后的坚守与注定的落寞。走上发展农业新道路的聚落与“哥贝克力派”及其背后的文化信仰、生活模式和社会世界观日益疏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在PPNB中期以后，T形石柱遗址群以巨石浮雕建筑和动物灵崇拜为代表的考古学文化上的式微，也印证了人们对于这种曾盛极一时的社群文化的抛弃。摆在人类面前的是一条崭新的道路，新的经济文化模式塑造了新的社会结构，在PPNB早中期的西亚农业革命为整个泛新月沃地新石器时代晚期更趋个体化、自治化的小聚落模式铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　（作者系中国社会科学院科技考古与文化遗产保护重点实验室助理研究员）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国社会科学网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:12:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1HY3Q4WGdJMHc0UTcyaVFNdENaOWZVUTdISDdfZ3FBb2xTYm5WS3QtQW5xMzZmX2p2cm1TQkg1TXBySGlCZ0NjSjdjWU9YQVRHS254cFpLbFp5ZHBfSlBjcjgwY3dZaXhZV0RUZw</guid></item><item><title>普京将于19日举行“年度盘点”活动 回答民众和记者提问 - 中国网</title><link>http://www.china.com.cn/txt/2025-12/19/content_118236239.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
		&lt;input type="hidden" id="DocIDforCount" name="DocIDforCount" value="118236239"&gt;
		
		
		
	&lt;/body&gt;

</description><author>中国网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:11:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTE45TVl4bUlxb3M3YXZNQmNodTZLSlZjcmxsOG9ZYjJMLXRxUjFGeDNPMUxvaU91aWtDSUZVVDRPSU14djJxUktjRXJra2dWdko1cENHOHpzazhWUTdnSHNPS1A1WUhvMHpfZ0llTEFicw</guid></item><item><title>韩媒：韩国首尔地铁施工现场发生钢筋坠落事故 7人被埋 - 中国网新闻中心</title><link>http://news.china.com.cn/2025-12/19/content_118236177.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article" id="aa"&gt;
                    
                    &lt;p&gt;中新网12月18日电 据韩联社报道，当地时间18日，韩国首尔汝矣岛站新安山线地铁地下施工现场发生钢筋坠落事故，事故造成7人被埋，其中1人心脏骤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，警方和消防部门正在现场展开救援。&lt;/p&gt;
                    &lt;p class="editor"&gt;【责任编辑：刘洪庆】&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                


            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国网新闻中心</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:05:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE9YUXJROWQ5anAtZ19JZVE2R0RxRUc1OUlTVGtZZ0I0aDUxTVMwTmZLazExNk1fWG5sbXA3OFE1Q1Q1Z3Fja0lUSnYtRzV4M2d3ZGhpalpoVjBiX0tNOWJIREw2cE9XcFNvdTY0</guid></item><item><title>联大选举伊拉克前总统萨利赫为联合国难民事务高级专员 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20251219/dc3c69abdc114daba7ddf22290ef1981/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国12月18日电（记者潘云召）联合国大会18日举行全体会议，选举伊拉克前总统巴尔哈姆·萨利赫为下任联合国难民事务高级专员，负责领导联合国难民事务高级专员公署（难民署）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2026年1月，萨利赫将接替菲利波·格兰迪，开启联合国难民事务高级专员5年任期。萨利赫出生于1960年，曾于2018年至2022年担任伊拉克总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国秘书长发言人办公室当天发表声明说，萨利赫拥有丰富的外交、政治和行政领导经验，在伊拉克2003年后的重建和经济复苏中发挥了核心作用，秘书长欢迎联大选举萨利赫为下任联合国难民事务高级专员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　萨利赫在当日发表的一份当选声明中表示，在全球流离失所人数创下历史新高、人道主义资源承受巨大压力的背景下，履行联合国难民署使命应更加注重实际影响、优化问责机制、提升工作效率。他将领导联合国难民署进一步提升行动效能和资金使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格兰迪对萨利赫的当选表示欢迎。格兰迪说，萨利赫来自一个近期饱受冲突、迫害和流离失所之苦的国家，对当今许多难民面临的挑战有着切身的体会，“他的背景和经验使他非常适合领导联合国难民署”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　难民署是联合国重要机构，经联合国大会一致同意于1950年12月14日成立，负责领导和协调国际行动，以保护全球难民及解决难民问题，总部设在日内瓦。由于人道主义援助资金大幅减少，该机构6月宣布将精简其总部及下属机构，裁减约3500个职位。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:04:34 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE1RZmtBdFBZQXhRdDQ3SlZlc2xpZlBIaDdnYV9JU3hCbHV3QTdSREk1SlF3VjZYOGVSRDRaaF9Lc1MyTHFEVEx1YV81a0E2WWRLYW9uLTdZbi1HQzNNdVZyR195UDJ0X3NpcVpKUDBQc2pwRncyeXNpdGxPa3dQZw</guid></item><item><title>国际刑事法院谴责美国发起新一轮制裁 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2025/12-19/10536391.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_maincontent_content"&gt;
                        

                        
                        
                        &lt;p id="tupian_div"&gt;

                            

                            
                        &lt;/p&gt;
                        
                        



                        
                        
                        &lt;div class="left_zw"&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;a target="_blank" href="/"&gt;中新社&lt;/a&gt;海牙12月18日电　总部设在荷兰海牙的国际刑事法院18日发表声明，谴责美国对国际刑事法院发起新一轮制裁，强调美国此举公然攻击独立司法机构，损害法治原则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　声明表示，美国政府18日宣布对国际刑事法院两名法官实施制裁，至此国际刑事法院已有11名官员被美国列为制裁对象，国际刑事法院对这些制裁措施表示谴责和强烈反对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　声明强调，国际刑事法院根据《国际刑事法院罗马规约》设立并由125个缔约国授权运作，美国对国际刑事法院实施制裁是对独立和公正司法机构的公然攻击，损害法治原则，令国际法律秩序面临风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　声明重申，国际刑事法院坚定支持其工作人员和遭受滔天暴行的受害者，将继续秉持独立和公正原则，完全依照《国际刑事法院罗马规约》履职，维护国际罪行受害者的权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　声明又指，国际刑事法院珍视缔约国、民间社会和所有支持者的声援，未来将继续携手合作伙伴，确保有效和独立履职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2002年7月，国际刑事法院根据生效的《国际刑事法院罗马规约》正式成立，总部设在荷兰海牙，对于成立之后发生的灭绝种族罪、反人类罪、战争罪和侵略罪具有管辖权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　去年5月，国际刑事法院检察官卡里姆·汗申请逮捕以色列总理内塔尼亚胡、以色列前防长加兰特和3名哈马斯领导人。去年11月，国际刑事法院对内塔尼亚胡和加兰特签发逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　目前美国和以色列均不承认国际刑事法院的司法管辖权。今年2月，美国总统特朗普签署制裁国际刑事法院的行政令，随后卡里姆·汗被美方列入制裁名单。今年6月和8月，美国又发起两轮制裁，总计对国际刑事法院6名法官和两名副检察官实施制裁。（完）&lt;/p&gt;&lt;p id="function_code_page"&gt;&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
                        
                        
                        
                        
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:59:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE9USjh0Z1Nid3dCZWZmd1k4dXI3Y2RaMGVJR2M5ZjRCTDhPcW1yYmVGU05yX1NHdEhWeElHVXhLNFQ2WmJINk04UXlrYklIdWptTEN5Q3pXVnFLQzJhMUVsanFGUHlYT29M</guid></item><item><title>世卫组织认证巴西消除艾滋病毒母婴传播 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4564501</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;世卫组织认证巴西消除艾滋病毒母婴传播&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                当地时间12月18日，世界卫生组织正式认证巴西已消除艾滋病病毒母婴传播。根据声明，巴西已全面达到消除艾滋病病毒母婴传播的认证标准，具体包括：将病毒垂直传播率控制在2%以下，实现孕妇产前护理覆盖率、常规艾滋病病毒检测率及感染者及时治疗率均超过95%。
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:55:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE1QMGlrd1k5dXVzZTd6Q0NYYXkxN2ZJaHdjRUNKZkZwV1o3LThyN2tYMzExTnZxV2w1bk1BWm4zb3JBdzhuSDV1ZmxPNA</guid></item><item><title>澳大利亚警方逮捕7名有“极端思想”男子 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251219/dcba59ad26164952b7bdc36bf5639a71/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社悉尼12月19日电（记者齐紫剑 刘晓宇）澳大利亚新南威尔士州警察副总监戴维·赫德森19日上午说，警方18日晚在悉尼西南部逮捕了7名男子，调查人员认为他们有“极端思想”并可能前往邦迪滩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　悉尼邦迪滩14日发生枪击事件，造成包括1名作案嫌疑人在内的16人死亡。澳大利亚警方表示，初步迹象表明，邦迪滩枪击案是一起受极端组织“伊斯兰国”思想驱动而发动的恐怖袭击。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:46:57 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE9WZ29KcXo4RjZIQzFNQWZoaWVnRV91dktJT2NGcGlRbGFSa1owV3l1c2FWTFZFYzBVM0dTTEhKLTlPYm10eHdLcjFxd25qbUE2N3FkaElEclhwTkZfZVhMTmF3T01KdlpaTXFwdXlNQ25hX2x1UUtJZExvNVBMdw</guid></item><item><title>特朗普促乌克兰尽快行动：不然俄罗斯又改变主意了 - 凤凰网</title><link>https://news.ifeng.com/c/8pChus5rHlR</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_text_D0U1y"&gt;&lt;p&gt;美国推出新的和平计划，并密集与俄乌谈判。原版和平计划里有许多对乌不利内容，乌克兰和欧洲已经提出修改意见，向美提交了修改后的和平计划。美国总统特朗普要求则乌克兰迅速行动。据悉，美国即将与俄罗斯以及乌克兰团队展开新的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）12月18日报道，特朗普在椭圆形办公室告诉记者：“嗯，他们快要达成协议了，但我希望乌克兰尽快行动。我希望乌克兰尽快行动，因为俄罗斯就在（战场）那里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说：“你知道，每次他们拖延太久，俄罗斯就会改变主意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还说，“谈判比我们想象的要艰难一些，但我们有机会完成这件事，也许很快就能完成”。&lt;/p&gt;&lt;p class="detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/ucms/2025_51/AEDAFFBFB8E310BAF07C69A6935FB7236611769B_size122_w677_h390.jpg" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="特朗普促乌克兰尽快行动：不然俄罗斯又改变主意了"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美俄领导人今年8月在阿拉斯加会晤后，俄乌和谈陷入僵局。10月，俄方拒绝特朗普“就地停火”建议，特朗普取消原定在匈牙利举行的美俄领导人会晤，并制裁俄最大的两家石油企业。11月19日，有白宫官员表示，美国总统特朗普当周已批准一项旨在结束俄乌冲突的28点新计划，尝试重启和谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，这项和平计划里有许多对乌克兰不利的内容，包括割让领土、不得加入北约、缩减军队等，乌克兰和欧洲方面都十分不满，有欧洲政客直言，“如果乌克兰接受这份协议，乌克兰将不复存在。如果欧洲接受这份协议，我们就必须做好与俄罗斯直接开战的准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰后续与美方进行了谈判，对28点和平计划进行了修改，但是对于修改后的内容，俄罗斯方面并不买账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，领土问题仍然是最大的难点。据美国Axios新闻网站日前报道，白宫正极力敦促乌克兰批准其方案，但基辅被要求做出的领土让步，这仍然是一个主要症结所在。美方认为所有其他问题都已接近解决，泽连斯基可能已就领土问题提出了一个可行的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位白宫官员指出，泽连斯基12月11日在公开讲话中暗示，乌克兰可以就一项包含割让领土的和平协议举行全民公投。这位官员表示，美国认为这是一个进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，尽管顿巴斯地区约14%的土地仍由乌克兰控制，但俄罗斯坚持认为，无论达成何种协议，它都必须控制整个顿巴斯地区。美国在其方案中纳入了俄罗斯的要求，同时建议将相关地区划为非军事区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道指出，关于乌克兰将从美国和欧洲获得的安全保障的谈判取得了重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，特朗普政府愿意根据北约第五条向乌克兰提供一项安全保障，该保障将由国会批准并具有法律约束力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位美国官员说：“我们希望给予乌克兰一项安全保障，它不会是一张空白支票，但会足够有力。我们愿意将这项保障提交国会进行投票表决。”&lt;/p&gt;&lt;p class="detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/ucms/2025_51/CFB24E1E192E31D81B5BC573E22718D5151F210F_size71_w1080_h119.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="特朗普促乌克兰尽快行动：不然俄罗斯又改变主意了"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>凤凰网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:36:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiTEFVX3lxTE5lRVp5eXVXV2o1b2VrUmFzSkVzS2JVR3hSZFVNUTl6cTdSdzZGNkxONTI3WHVrdGZZVnJZOXUxZXNKTE1mNVZHV0VBRzU</guid></item><item><title>美国宣布制裁两名国际刑事法院法官 - rmzxw.com.cn</title><link>http://www.rmzxw.com.cn/c/2025-12-19/3836788.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text_box"&gt;
                
                &lt;p&gt;新华社华盛顿12月18日电（记者 黄强 徐剑梅）美国国务院18日发表声明，宣布对两名国际刑事法院法官实施制裁，理由是他们参与了针对以色列的“政治化行动”。对此，国际刑事法院表示“强烈反对”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国务院声明，受制裁的两名法官分别来自格鲁吉亚和蒙古国，他们直接参与了国际刑事法院“在未经以色列同意的情况下，对以色列公民进行调查、逮捕、拘留或起诉的行动”。声明还说，美国“绝不容忍”国际刑事法院“滥用权力”“侵犯美国和以色列主权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际刑事法院当天也发表声明，对美国制裁两名国际刑事法院法官表示“强烈反对”。声明说，此前，该机构已有9名法官和检察官遭到美国制裁。这些制裁是对“公正司法机构独立性的公然攻击”，并表示国际刑事法院坚定支持其工作人员以及暴行受害者，将继续履行其职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美方以国际刑事法院调查美方人员和对以色列总理和前防长发出逮捕令为由，多次宣布制裁国际刑事法院法官和检察官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;/div&gt;
              
              &lt;p class="Paging"&gt;
                
                
                
                  
                
                
                
                
              &lt;/p&gt;
              
              
              
              
              
              

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>rmzxw.com.cn</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:23:26 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTE9sc0hXRGVHTXdhdGlUUll2SG9QSGJqcDF5R3ZYSjRaS0I3WlJoYU5KUGtoRE5sTVAzTXJUbTgyYmo2Q0xuS1RtYUsxeDZPRTdJTTZoeXNIeGFQNlFzSWtF</guid></item><item><title>美国批准向北约出售价值逾1.3亿美元军火 - 新京报</title><link>https://www.bjnews.com.cn/detail/1766099462129886.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-text" id="contentStr"&gt;
                        
                                                
                                                &lt;div class="content-name"&gt;
                            &lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间18日，美国国防部表示，美国国务院已批准向北约支持与采购局出售“毒刺”导弹的零部件及相关设备，预计价值1.361亿美元。（总台记者 赵淼）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑 刘佳妮&lt;/p&gt;                        &lt;/div&gt;
                        
                                                  
                           
                        
                        
                                                        &lt;em&gt;来源：央视新闻
&lt;br&gt;&lt;/em&gt;

                                            &lt;/div&gt; 
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新京报</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:17:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZEFVX3lxTE8zcTVhUm12bWpVZzJYakhIb1pDSkdtMmgwLVZFX29iUjNFWHV4SGJwYjFSWVBqOHQtTE42cDBDellGMzgycF9JS2ZnV2RrSlpPNllnMDRWdm5QWDlhcFBENUFkVEc</guid></item><item><title>美国宣布制裁两名国际刑事法院法官 - 凤凰网</title><link>https://news.ifeng.com/c/8pCDaQtFMFz</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_text_D0U1y"&gt;&lt;p&gt;新华社华盛顿12月18日电（记者黄强 徐剑梅） 美国国务院18日发表声明，宣布对两名国际刑事法院法官实施制裁，理由是他们参与了针对以色列的“政治化行动”。对此，国际刑事法院表示“强烈反对”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国务院声明，受制裁的两名法官分别来自格鲁吉亚和蒙古国，他们直接参与了国际刑事法院“在未经以色列同意的情况下，对以色列公民进行调查、逮捕、拘留或起诉的行动”。声明还说，美国“绝不容忍”国际刑事法院“滥用权力”“侵犯美国和以色列主权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际刑事法院当天也发表声明，对美国制裁两名国际刑事法院法官表示“强烈反对”。声明说，此前，该机构已有9名法官和检察官遭到美国制裁。这些制裁是对“公正司法机构独立性的公然攻击”，并表示国际刑事法院坚定支持其工作人员以及暴行受害者，将继续履行其职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美方以国际刑事法院调查美方人员和对以色列总理和前防长发出逮捕令为由，多次宣布制裁国际刑事法院法官和检察官。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>凤凰网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:16:36 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiTEFVX3lxTE5VWHRnTFpzbkpXUTBydHJmTFJkZ0VpOUhSTWJtNG9Nd3ZlTV93M1AtV1I0TmcxQnlKYXJTZkpHb0p3LXlUUUxBdDBVN2w</guid></item><item><title>特朗普签署行政命令 重申2028年登月目标 - 证券时报</title><link>https://stcn.com/article/detail/3547675.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="detail-content"&gt;
                                &lt;p&gt;人民财讯12月19日电，当地时间12月18日，美国白宫发表声明称，特朗普当日签署了一项行政命令，为“美国优先”的太空政策制定了愿景，以确保美国在太空探索、安全和商业领域“引领世界”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
该命令要求美国人到2028年重返月球，并在2030年前建立永久月球前哨站的初始设施，指示在月球和轨道上部署核反应堆。该命令通过升级发射基础设施和开发商业途径，以在2030年前取代国际空间站，从而刺激私营部门的创新和投资。该命令指示总统科学技术顾问协调国家太空政策工作，并指示联邦各部门和机构共同执行该命令，包括简化采购流程、实施相关的太空安全战略，确保拥有适当的人力资源来实现这些目标。&lt;/p&gt;                            &lt;/div&gt;
                          &lt;div class="detail-content-statement"&gt;
                &lt;p&gt;声明：证券时报力求信息真实、准确，文章提及内容仅供参考，不构成实质性投资建议，据此操作风险自担&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;下载“证券时报”官方APP，或关注官方微信公众号，即可随时了解股市动态，洞察政策信息，把握财富机会。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>证券时报</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:15:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE9uSGxJNkVhZ0ZEXzB3NTB3c3ZMbGNBZ2RYaTk2Q1NZSGVfMlA5MFV2TW9jOVlkZ3RVUC1NUEpZa21GUHJPTVB4bnVKZmNZZkp0cnFjQnpYbw</guid></item><item><title>特朗普签署行政命令：指示要在月球和轨道上部署核反应堆 - 新京报</title><link>https://www.bjnews.com.cn/detail/1766099300129883.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-text" id="contentStr"&gt;
                        
                                                
                                                &lt;div class="content-name"&gt;
                            &lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间12月18日，美国白宫发表声明称，特朗普当日签署了一项行政命令，为“美国优先”的太空政策制定了愿景，以确保美国在太空探索、安全和商业领域“引领世界”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该命令要求美国人到2028年重返月球，并在2030年前建立永久月球前哨站的初始设施，指示在月球和轨道上部署核反应堆。该命令通过升级发射基础设施和开发商业途径，以在2030年前取代国际空间站，从而刺激私营部门的创新和投资。该命令指示总统科学技术顾问协调国家太空政策工作，并指示联邦各部门和机构共同执行该命令，包括简化采购流程、实施相关的太空安全战略，确保拥有适当的人力资源来实现这些目标。（总台记者 赵淼）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑 刘佳妮&lt;/p&gt;                        &lt;/div&gt;
                        
                                                  
                           
                        
                        
                                                        &lt;em&gt;来源：央视新闻
&lt;br&gt;&lt;/em&gt;

                                            &lt;/div&gt; 
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新京报</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:08:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZEFVX3lxTE9fTXJYTGZBTkRudzNiSjJralFMVlV5Vk5VZ0ZibGVrZ1ZsZzlGM2lXMldPZl84TGRXNm1IV0VwMWNEOE9kcGkyMDRsUGR4R0FfTXkzSlM0RmJrNTBpa3dTX1drMWg</guid></item><item><title>欧盟宣布制裁俄“影子舰队”41艘船只 - 珠海网</title><link>https://pub-zhtb.hizh.cn/a/202512/19/AP6944891fe4b0a0fbdabdccf5.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p data-source="cke"&gt;欧盟理事会18日发布公告，&lt;strong&gt;&lt;span&gt;决定对俄罗斯“影子舰队”41艘船只实施制裁。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p data-source="cke"&gt;公告说，这41艘船只被纳入欧盟制裁清单后，将被禁止进入欧盟港口。&lt;strong&gt;&lt;span&gt;此项决定使欧盟列名制裁的相关船只总数接近600艘。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p data-source="cke"&gt;公告说，该决定与欧盟理事会近期围绕“影子舰队”采取的其他举措密切相关。欧盟准备继续加大对俄罗斯及其“影子舰队”价值链的压力，并在必要时采取进一步制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p data-source="cke"&gt;欧盟理事会15日发布公告称，欧盟当天新增制裁5名个人和4家实体，认为其支持俄罗斯“影子舰队”及其价值链运作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-source="cke"&gt;西方国家指责俄罗斯利用油轮等商用船只逃避西方制裁，将这些商用船只称为“影子舰队”。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
									&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>珠海网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:07:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMid0FVX3lxTE9QR3N6aE5ZZ09FVGxoeUtUcWp4dFNaS1hEeWp5ZFI5Y1hPWmRONmVsdlozeGg2dHJoNnF0U2Q5YmVJOU1fMmpKNERIZ2g5TzNhc2lLekpwcHhqVjdKRzJiM2lwUjF1WEtWU3RBbm9uLUhmZjZGOElN</guid></item><item><title>香港宏福苑业主将获每年15万港元租金补助，为期两年 - 珠海网</title><link>https://pub-zhtb.hizh.cn/a/202512/19/AP694488dfe4b0a0fbdabdccde.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="col-md-12 blog-main main_content"&gt;
								
								&lt;p class="row story_title titletextsize"&gt;
									&lt;span&gt;
										香港宏福苑业主将获每年15万港元租金补助，为期两年
									&lt;/span&gt;
								&lt;/p&gt;
								
								
                                    
								
								
								
								
								&lt;div class="row mainarea"&gt;
									&lt;div class="col-md-12"&gt;
										&lt;span&gt;&lt;p&gt;香港特区政府18日下午就“大埔宏福苑援助基金”召开记者会宣布，&lt;strong&gt;&lt;span&gt;宏福苑业主将获发每年15万港元的租金补助，为期两年，每半年领取一次。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;受影响的宏福苑租户也将获发5万港元一次性搬迁补助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特区政府民政及青年事务局局长麦美娟表示，如果业主搬离特区政府提供的应急住所，可获发5万港元搬迁补助。首笔搬迁补助将于12月20日起发放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港大埔宏福苑多栋住宅楼11月26日发生火灾，造成重大人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
									&lt;/div&gt;
								&lt;/div&gt;
								
								&lt;p class="row spurcetext editor_in_charge_content"&gt;
									
									
									
									
									
									
									
									&lt;span class="editor_in_charge_title"&gt;
										编辑：唐祺珍
									&lt;/span&gt;
									&lt;span class="editor_in_charge_title"&gt;
										责任编辑：王朝辉
									&lt;/span&gt;
								&lt;/p&gt;
								
							&lt;/div&gt;
						&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>珠海网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMid0FVX3lxTE5hZXdNRDBJSDE2WTNBX05BNWdCcDdjNTZKRDAxUEpjMGFMeGhUVG15X18zbnE1TFgzWnF1UG5jZjBhZEFQdmQtUUlncE82dGlsX2RKRmVWYmdLWm42aWRuTng5OVgxMzh3MDA3bGhNcXp5c0M0eVNR</guid></item><item><title>埃及总统府：埃方有权就苏丹问题采取一切必要措施 - 央视网</title><link>https://news.cctv.cn/2025/12/19/ARTI8b28hOIiziQNkXwwNd45251219.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cntv.cn/photoworkspace/contentimg/2025/12/19/2025121906593249317.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间18日，埃及总统塞西同到访的苏丹主权委员会主席兼武装部队总司令布尔汉举行会谈。埃及总统府随后发表声明，明确将“维护苏丹统一与领土完整”以及“保障苏丹国家机构不受侵犯”定为埃及在苏丹问题上的两条“不可逾越的红线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明说，埃及重申，在苏丹问题上存在不可逾越或妥协的红线，因为这直接关系到埃及的国家安全，埃及的国家安全与苏丹的国家安全息息相关。埃及强调，&lt;strong&gt;维护苏丹的统一和领土完整，不允许苏丹任何领土分裂是埃及坚守的红线之一&lt;/strong&gt;。埃及重申，坚决反对建立任何平行国家机构或承认任何此类机构，埃及认为这是对苏丹统一和领土完整的侵犯。埃及强调，&lt;strong&gt;维护苏丹国家机构并防止对其造成任何损害，是埃及的另一条红线&lt;/strong&gt;。埃及重申，&lt;strong&gt;埃及完全有权根据国际法和两国之间的《联合防御协定》采取一切必要措施和行动，以确保这些红线不被侵犯或逾越&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明强调，埃及将继续在“四方安全对话”机制下开展工作，以达成人道主义停火，最终实现和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月以来，美国、沙特、阿联酋和埃及以“四方安全对话”机制协调立场，寻求苏丹冲突双方停火并谈判达成解决方案。四方9月提出一项停火方案及相关政治安排，内容包括首先实施3个月人道主义停火，随后达成永久停火协议，成立过渡政府等。苏丹政府拒绝这一方案，强调对于苏丹未来的讨论必须由苏丹人主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2023年4月15日，苏丹军方与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，战火随后蔓延至其他地区。持续两年多的武装冲突造成大量平民死亡，但真实数字难以统计。（总台记者 吴爱民）&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央视网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:00:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMid0FVX3lxTFBMRGJ6Vl9DZjgtdWRyT3R5STVUS29IVVMxUzNqai04dWxUMmlDdDdSdFNIWVZMeElGYlp6clJ0MTBSdFZyZlQ0LW1vX0kwa0M4Zmo4bGNPa3lHQWlDWnhGb0poc2Q5cjhWMmUzdWpfWmZzT1JDdTVv</guid></item><item><title>“北溪”爆炸案一嫌犯身份曝光：案发时为乌军现役士兵 - 央视网</title><link>https://news.cctv.cn/2025/12/19/ARTI7RvBQ0yybrPPeVZ4J3zx251219.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cntv.cn/photoworkspace/contentimg/2025/12/19/2025121906580122196.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间18日，&lt;strong&gt;总台记者&lt;/strong&gt;获悉，一名涉嫌参与破坏“北溪”天然气管道的乌克兰籍嫌疑人近日被证实&lt;strong&gt;案发时为乌军某特种部队现役士兵&lt;/strong&gt;。一份乌克兰国防部文件以及一名前乌军军官均证实了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，乌克兰国防部在一封致乌克兰议会人权事务专员的信函中指出，上述嫌疑人于2022年8月10日至2023年11月28日期间在乌军某特种部队司令部担任上尉。一名前乌军军官也证实，该嫌疑人当时受其指挥，并表示“他执行了我们部队的所有命令，未经许可不得擅离职守。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该嫌疑人于今年夏季与家人在意大利度假时被捕并于11月底被引渡至德国，目前处在羁押候审阶段。据了解，该嫌疑人律师已向德国联邦最高法院提出上诉。其律师称，根据国际法原则，相关行为不应受到刑事指控，因为其并非私人或个人行为，而是“国家主权行为的一部分”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年9月26日，连通俄罗斯和德国以及其他欧洲国家的波罗的海海底输气管道“北溪-1”和“北溪-2”经过丹麦、瑞典附近海域的部分发生剧烈爆炸，导致大量天然气泄漏。调查发现，4条管道中的3条发生泄漏，疑遭人为破坏。（总台记者 张云帆）&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央视网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:58:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMid0FVX3lxTFBpV2djcDNzMTQwSlgzRUhiZEJYNlVRRzc0bUREUU1vclhGNVVxNG5wSUlyV0ZOMElvZ0NrQlRkWFlUTF84aWhuR0hqTDI0Smk5eFpkYW1NajV6VGlJYzVLZ2QzTWhzTVUxR2duR3VGdTZQNDNEQldV</guid></item><item><title>特朗普签署行政命令 重申重返月球目标 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2025/12-19/10536389.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="pagebottom_nr"&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;本网站所刊载信息，不代表中新社和中新网观点。 刊用本网站稿件，务经书面授权。&lt;/p&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;未经授权禁止转载、摘编、复制及建立镜像，违者将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

                &lt;div class="pagebottom_nr"&gt;
                    
                    
                    &lt;p class="des"&gt;Copyright ©1999-2025


 chinanews.com. All Rights Reserved&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:57:29 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE5lNVdpWHpPX2dIeW1tMHhvelFKd2Z1RDVpenhRRVI0blo2cGVTREFHVkt3eFowMUtRVDVuOEpyOFBjZFJnTF9xUW4wME1ZanFiOUhfREFKS0k3VFBfdkc1QWR5djNLWWpY</guid></item><item><title>佩斯科夫：七国集团模式已经过时 - 证券时报</title><link>https://www.stcn.com/article/detail/3547663.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="detail-content"&gt;
                                &lt;p&gt;人民财讯12月19日电，当地时间18日，记者获悉，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，乌克兰问题的解决方案可能存在“多种经济议题”。他强调，不希望透露更多细节，因为“调解工作应当是安静、非公开地进行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
佩斯科夫还表示，俄罗斯对重返七国集团不感兴趣，并认为该集团模式已经过时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
七国集团成员包括美国、英国、法国、德国、意大利、加拿大和日本，1997年因俄罗斯加入而扩张为八国集团。2014年，原七国集团成员拒绝以八国集团形式举行会议，并重新举办七国集团峰会。&lt;/p&gt;                            &lt;/div&gt;
                          &lt;div class="detail-content-statement"&gt;
                &lt;p&gt;声明：证券时报力求信息真实、准确，文章提及内容仅供参考，不构成实质性投资建议，据此操作风险自担&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;下载“证券时报”官方APP，或关注官方微信公众号，即可随时了解股市动态，洞察政策信息，把握财富机会。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>证券时报</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:51:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXEFVX3lxTE43MUdBRnpwSHNVM3ltdm11czREeWJ3OG1ON2N2T1lZNzRidWswOG9UMjkyVlk4UURCcWFVVXlrUXlDUU9YeGpPOHFoRXNTN2c1eEtha0NjY0UyWTBi</guid></item><item><title>美国宣布制裁两名国际刑事法院法官 - 中国网新闻中心</title><link>http://news.china.com.cn/2025-12/19/content_118236098.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article" id="aa"&gt;
                    
                    &lt;p&gt;新华社华盛顿12月18日电（记者黄强 徐剑梅）美国国务院18日发表声明，宣布对两名国际刑事法院法官实施制裁，理由是他们参与了针对以色列的“政治化行动”。对此，国际刑事法院表示“强烈反对”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国务院声明，受制裁的两名法官分别来自格鲁吉亚和蒙古国，他们直接参与了国际刑事法院“在未经以色列同意的情况下，对以色列公民进行调查、逮捕、拘留或起诉的行动”。声明还说，美国“绝不容忍”国际刑事法院“滥用权力”“侵犯美国和以色列主权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际刑事法院当天也发表声明，对美国制裁两名国际刑事法院法官表示“强烈反对”。声明说，此前，该机构已有9名法官和检察官遭到美国制裁。这些制裁是对“公正司法机构独立性的公然攻击”，并表示国际刑事法院坚定支持其工作人员以及暴行受害者，将继续履行其职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美方以国际刑事法院调查美方人员和对以色列总理和前防长发出逮捕令为由，多次宣布制裁国际刑事法院法官和检察官。&lt;/p&gt;
                    &lt;p class="editor"&gt;【责任编辑：李平书】&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                


            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国网新闻中心</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:44:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE9kbDRZYW1MTWd4UW9FQkZTMDRCNVliWVMtd25EWHJMcFlJNTlMMXZ2cXN0ZFU1d3U0VUUyd1NtMnB3Q0ZRN2lFbDV1YkNtVDJMdXNOVjRIT2tBdHMtOTd5YVpETGRWZkliYndn</guid></item><item><title>也门胡塞武装扣押10名联合国工作人员 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4564419</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;也门胡塞武装扣押10名联合国工作人员&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                联合国秘书长副发言人哈克18日表示，也门胡塞武装当天在首都萨那扣押了10名联合国工作人员，该组织目前扣押的联合国工作人员总数升至69人。
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:35:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE0wR1pyeGlqdW84NVRHVFd3b0JlSFB4Y1dpTmt3ckxLNUVKbmdrRlJHX2g4cElzN2hIWk1rVUNGX0lHdk9ZT21vS1lvWQ</guid></item><item><title>也门胡塞武装扣押10名联合国工作人员 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251219/6076b70b9a9148ab87447f515fe33548/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社科威特城12月18日电（记者尹炣）萨那消息：联合国秘书长副发言人哈克18日表示，也门胡塞武装当天在首都萨那扣押了10名联合国工作人员，该组织目前扣押的联合国工作人员总数升至69人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天早些时候，一名在萨那工作的联合国消息人士告诉新华社记者，胡塞武装扣押了多名来自联合国开发计划署、联合国儿童基金会等机构的也门籍工作人员。该消息人士说，胡塞武装是在突袭这些工作人员位于萨那的住所后实施扣押的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡塞武装方面尚未就此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国秘书长古特雷斯17日向安理会闭门会议通报也门局势后举行记者见面会，呼吁各方保持最大限度的克制，缓和也门紧张局势，通过对话解决分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯谴责也门胡塞武装继续任意关押联合国雇员以及非政府组织、公民社会组织和外交使团工作人员，要求根据国际法立即无条件释放被关押人员。他表示，联合国及其合作伙伴绝不应因履行公务而成为袭击目标或被拘捕。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:34:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTFA5d1lNLXlCS3JLUG9LSmMydHh3WXJCYlNGSGM1NUNYM190QTlRbXhMUE0xZjVDWkg0UW9wczJJc0VreXRTRnNhbDRmcC1GdVpyNGIxM2Z6TDRTY1otNWZFdG5pRl9XTUtUalZVaVloamlBdlVsYzVUTDB3YzduQQ</guid></item><item><title>助力海外基建 服务民生发展 - 人民网国际</title><link>https://world.people.com.cn/n1/2025/1219/c1002-40627560.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rm_txt_con cf"&gt;
				
            	&lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/510f6940-d5e6-4069-a10b-e80f597d1c43.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　多年来，中企在海外致力于推动行业绿色发展。《联合国气候变化框架公约》第二十八次缔约方大会（COP28）在迪拜举行期间，中建中东公司在COP28蓝区中国角主办主题为“建筑企业在可持续发展领域所作出的贡献”边会。图为中建中东公司相关负责人在该边会上发言。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　本报中东中心分社  纳达尔·达乌德摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　多年来，中企在海外致力于推动行业绿色发展。《联合国气候变化框架公约》第二十八次缔约方大会（COP28）在迪拜举行期间，中建中东公司在COP28蓝区中国角主办主题为“建筑企业在可持续发展领域所作出的贡献”边会。图为中建中东公司相关负责人在该边会上发言。&lt;br&gt;　　本报中东中心分社 纳达尔·达乌德摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/5696357d-b7c0-4583-b267-f4d747dffc64.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　“鲁班工匠计划”是中国建筑推出的一项属地员工培训计划。中建中东公司在承接各项工程时，通过师带徒和现场教学方式，开展技能实操、安全生产、理论知识等各项培训。图为中方员工（左一）在施工现场进行教学。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　本报中东中心分社  塔里克·易卜拉欣摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　“鲁班工匠计划”是中国建筑推出的一项属地员工培训计划。中建中东公司在承接各项工程时，通过师带徒和现场教学方式，开展技能实操、安全生产、理论知识等各项培训。图为中方员工（左一）在施工现场进行教学。&lt;br&gt;　　本报中东中心分社 塔里克·易卜拉欣摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/4d2a66ac-ad21-4944-b220-84ac7c3ebead.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　中建中东公司连续13年向迪拜拉希德残障儿童中心捐赠，助力改善残障儿童教育条件。图为今年6月，中建中东公司相关负责人（右一）前往拉希德残障儿童中心交流。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　朱  丹摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　中建中东公司连续13年向迪拜拉希德残障儿童中心捐赠，助力改善残障儿童教育条件。图为今年6月，中建中东公司相关负责人（右一）前往拉希德残障儿童中心交流。&lt;br&gt;　　朱 丹摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/73c60f5b-57d8-4c92-a1c2-e40141d4b6be.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　在中建中东公司承建的沙特德拉伊耶皇家歌剧院项目现场，工作人员正在施工。德拉伊耶皇家歌剧院建成后将成为沙特首个世界级歌剧院。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　本报记者  任皓宇摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　在中建中东公司承建的沙特德拉伊耶皇家歌剧院项目现场，工作人员正在施工。德拉伊耶皇家歌剧院建成后将成为沙特首个世界级歌剧院。&lt;br&gt;　　本报记者 任皓宇摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/bdb1c53f-cf82-40da-9856-e5b9cabe8322.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　迪拜朱美拉棕榈岛是世界上最大的填海造地项目之一，外形为棕榈树形状，由“主干”和17条“枝干”组成，外加一个圆环挡水岛。中建中东公司参与建设了分布在棕榈岛11条“枝干”上的818套别墅。图为朱美拉棕榈岛夜景。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　资料图片&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　迪拜朱美拉棕榈岛是世界上最大的填海造地项目之一，外形为棕榈树形状，由“主干”和17条“枝干”组成，外加一个圆环挡水岛。中建中东公司参与建设了分布在棕榈岛11条“枝干”上的818套别墅。图为朱美拉棕榈岛夜景。&lt;br&gt;　　资料图片&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/a67ec558-478a-45fd-8453-f56972d5dae0.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　阿联酋Taqdeer劳工大奖是阿联酋国家级劳工管理类权威大奖。组委会对企业劳工政策、保障措施建设、卫生安全、劳工绩效等多个指标进行考察。图为中建中东公司获得Taqdeer劳工大奖。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　阿卜杜勒摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　阿联酋Taqdeer劳工大奖是阿联酋国家级劳工管理类权威大奖。组委会对企业劳工政策、保障措施建设、卫生安全、劳工绩效等多个指标进行考察。图为中建中东公司获得Taqdeer劳工大奖。&lt;br&gt;　　阿卜杜勒摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/bbfebf49-072f-4eea-b76f-1878f5e26a85.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　在迪拜辛达加滨海大道高架桥项目建设过程中，中建中东公司采用“短线法节段桥梁预制拼装”绿色施工技术建造，通过技术创新将桥梁架设工期缩短100余天。该项目荣获国际项目管理协会国际卓越项目管理金奖（超大型类别）。图为该项目施工现场。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　程千里摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　在迪拜辛达加滨海大道高架桥项目建设过程中，中建中东公司采用“短线法节段桥梁预制拼装”绿色施工技术建造，通过技术创新将桥梁架设工期缩短100余天。该项目荣获国际项目管理协会国际卓越项目管理金奖（超大型类别）。图为该项目施工现场。&lt;br&gt;　　程千里摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/cf9f0442-4309-492f-83db-dc2ac2eb660b.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　中企在海外施工建设时，始终注意保护当地生态环境。图为阿联酋伊提哈德铁路相关项目施工过程中，工作人员在现场给植物挂标记牌，为迁移施工地段的动植物做准备。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　汪莹滢摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　中企在海外施工建设时，始终注意保护当地生态环境。图为阿联酋伊提哈德铁路相关项目施工过程中，工作人员在现场给植物挂标记牌，为迁移施工地段的动植物做准备。&lt;br&gt;　　汪莹滢摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/15a13cb2-5faf-41ac-b0e6-8ef24e48282d.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　迪拜中国学校是中国政府在海外开办的第一所中国学制全日制学校。中建中东公司积极参与学校的筹备建设和运营工作。图为今年8月，在迪拜中国学校开学典礼上，两名当地小学生正在体验中国文化。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　本报中东中心分社  塔里克·易卜拉欣摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　迪拜中国学校是中国政府在海外开办的第一所中国学制全日制学校。中建中东公司积极参与学校的筹备建设和运营工作。图为今年8月，在迪拜中国学校开学典礼上，两名当地小学生正在体验中国文化。&lt;br&gt;　　本报中东中心分社 塔里克·易卜拉欣摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/pc/pic/202512/19/6bbc2063-968c-462c-9709-d7dfb5eb860a.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　科威特大学城项目是科威特“2035国家愿景”的重点工程之一，建成后可供4万名大学生学习和生活。中建中东公司承接了科威特大学城管理设施项目、科威特大学城3号中央设施站及科威特大学城附属设施项目。图为科威特大学城行政管理设施大楼。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　本报记者  管克江摄&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　科威特大学城项目是科威特“2035国家愿景”的重点工程之一，建成后可供4万名大学生学习和生活。中建中东公司承接了科威特大学城管理设施项目、科威特大学城3号中央设施站及科威特大学城附属设施项目。图为科威特大学城行政管理设施大楼。&lt;br&gt;　　本报记者 管克江摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;　　在中国同阿拉伯国家的务实合作中，基础设施建设领域的合作，始终发挥着重要作用。一批中国企业借中阿关系蓬勃发展的东风扬帆出海，擦亮中国品牌，助力海外基建，服务民生发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　据不完全统计，在阿联酋迪拜，平均每34人中就有1人居住在中建中东公司建造的房屋中。住宅、酒店、大学、医院、机场、铁路、桥梁……20年来，中建中东公司在阿联酋、科威特、沙特等国打造了一大批地标项目和民生工程，累计直接带动当地35万人就业，为地区经济社会发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中企参与的海外基础设施建设，不仅有质量高度，也有民生温度。主动对接国际规则与标准，打造国际化与属地化融合的人才团队，投身环保与公益，推动文化交流……一系列扎实行动，使中企赢得当地社会的广泛认可，在中阿携手迈向现代化的道路上留下互利共赢的生动印记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="paper_num"&gt;　　《 人民日报 》（ 2025年12月19日   14 版）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="box_pic"&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="edit cf"&gt;(责编：胡永秋、杨光宇)&lt;/p&gt;
				
				&lt;p class="paper_num"&gt;&lt;em class="section-common-share-wrap"&gt;分享让更多人看到 &lt;i class="btn_share_common"&gt;&lt;img src="/img/2020wbc/imgs/share.png" alt=""&gt;&lt;/i&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;
			
			
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>人民网国际</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:01:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBBVUlhMUJ0MEh1b3VzU2hhN0VRYThoVjlrLTRVTVp6alRmbl9VZ3ktSGtzWlhDY1ViS1FyMDNMdmo5UHV0TklyQ2VzN29Ldl9PR1UtdlhubUkzejZPUzZsVWhoQTlSVWtEVjdvdA</guid></item><item><title>美北卡罗来纳州一飞机着陆时坠毁 多人死亡 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251219/21cf35bc2ef248e28bcd642047be5a9d/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="FjNWD2kaygUEePPQj7" src="S51T7JhvKQIYGt84.jpeg" align="center" data-name="a76db9d3312a45bea351c62494c6f189"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;span&gt;这张12月18日的视频截图显示的是消防人员在美国北卡罗来纳州斯泰茨维尔地区的机场附近工作。新华社/美联&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社纽约12月18日电（记者施春）据美国联邦航空局消息，一架载有6人的商用飞机18日10时许在北卡罗来纳州斯泰茨维尔地区的机场着陆时坠毁，引发大火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  警方确认事故造成多人死亡，但未透露确切人数。网络视频显示，飞机残骸在机场跑道上被火焰吞没并冒着浓烟，消防人员奋力扑救大火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  根据实时航班跟踪与航空数据平台提供的信息，该飞机当天10时左右从机场起飞不久便迅速返回并试图在机场着陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  斯泰茨维尔地区机场官员约翰·弗格森表示，机场目前处于关闭状态，清理跑道上的飞机残骸尚需一段时间。目前美国联邦航空局和美国国家运输安全委员会正在对事故原因展开调查。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:51:33 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE9WcjQ3clh1OXY2WHNweXJDdVJYM3VybUZQa0ZpOHRhY2dyWkZZNmFjcXV2QmpqbElUYXk1VDV2LVZQMnNuWFduWWZzc194RG03RC0tUWlrM1NpU3VBRDVuUTBzaEZhenBYTWZJdU1pUE5mdUpkaUcxOHBnZHplUQ</guid></item><item><title>特朗普签署行政命令 重申2028年登月目标 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/pc/7x24/4564386</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="news-content"&gt;
                    

                    
                    &lt;p class="article" id="artibody"&gt;
						
                        &lt;h2 class="news-title"&gt;特朗普签署行政命令 重申2028年登月目标&lt;/h2&gt;
                        
                        当地时间12月18日，美国白宫发表声明称，特朗普当日签署了一项行政命令，为“美国优先”的太空政策制定了愿景，以确保美国在太空探索、安全和商业领域“引领世界”。该命令要求美国人到2028年重返月球，并在2030年前建立永久月球前哨站的初始设施，指示在月球和轨道上部署核反应堆。该命令通过升级发射基础设施和开发商业途径，以在2030年前取代国际空间站，从而刺激私营部门的创新和投资。该命令指示总统科学技术顾问协调国家太空政策工作，并指示联邦各部门和机构共同执行该命令，包括简化采购流程、实施相关的太空安全战略，确保拥有适当的人力资源来实现这些目标。

                        &lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:43:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiT0FVX3lxTFB1dmQzU3E0MDdtMjlxZmJhc1ZqMks4a3lHZTRqdjJIUUFUcXZYVkxKT2JBRlhuODc2dnVsdDNBcHJ2Z0Z0VXl2S2g0d1BZeHM</guid></item><item><title>联合国阿卜耶伊临时安全部队决定撤离苏丹卡杜格利后勤基地 - UN News</title><link>https://news.un.org/zh/story/2025/12/1141340</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="block-un-base-theme-page-title" class="block block-core block-page-title-block block-un-base-theme-page-title"&gt;
  
    
      &lt;p class="block-content block__content"&gt;
      
  &lt;h1 class="title"&gt;&lt;span class="field field--name-title field--type-string field--label-hidden"&gt;联合国阿卜耶伊临时安全部队决定撤离苏丹卡杜格利后勤基地&lt;/span&gt;
&lt;/h1&gt;


    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>UN News</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:11:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE5ZRGZfRVZ6X1NHdi0yQnZRQ1Bwbkc1bVl0Nzl4M2lyajYzb191UE5QWHhmN0FzM0x0d3c3cmxkNWRseGtDYjc1dHZlYlV6NUZtbGt5bERuTQ</guid></item><item><title>泽连斯基：乌议员尚未就修改选举法等关键问题达成共识 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4564314</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;泽连斯基：乌议员尚未就修改选举法等关键问题达成共识&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                乌克兰总统泽连斯基18日说，乌最高拉达（议会）议员们尚未就修改选举法取得进展，也未就总统选举采取线上投票达成共识。泽连斯基称，他本人愿意举行乌克兰总统选举，但“未考虑举行拉达（议会）和地方选举”。
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:56:16 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTFB0Y3p4aFdLa2hjTW43RDNrUmszZ0J1b3dOTEhTWldYeGtDWmZDSkEycmpmNEU4dlNBVTZHdF90RHVWNGZfYmlPUDc2QQ</guid></item><item><title>联合国对美国进一步制裁国际刑事法院法官表示严重关切 - UN News</title><link>https://news.un.org/zh/story/2025/12/1141338</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="block-un-base-theme-page-title" class="block block-core block-page-title-block block-un-base-theme-page-title"&gt;
  
    
      &lt;p class="block-content block__content"&gt;
      
  &lt;h1 class="title"&gt;&lt;span class="field field--name-title field--type-string field--label-hidden"&gt;联合国对美国进一步制裁国际刑事法院法官表示严重关切&lt;/span&gt;
&lt;/h1&gt;


    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>UN News</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:05:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE9pTWIwSGRkRGR3OHNwVndBVmpBSElkbXZ1aTNvOUkxWkRSU2hUMEpJLUZjc1lRWl9ya0hNMk5valZhZzNLSnVTWGpiMC1HWVR0Mm5STlVhZw</guid></item><item><title>白俄罗斯已部署俄制榛树导弹 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4564252</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;白俄罗斯已部署俄制榛树导弹&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                白俄罗斯总统卢卡申科12月18日在向白俄罗斯议会和人民发表国情咨文时宣布，白俄罗斯境内已部署俄罗斯研制的“榛树”导弹系统。卢卡申科说，“榛树”导弹系统已于12月17日部署到白俄罗斯首批阵地，并将进入战斗值班。白俄罗斯和俄罗斯正在实施系列战略威慑措施以加强国防能力，包括在白俄罗斯境内部署俄方地区集团军队。
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:01:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE1VUVFqWnJTcG9rQ1ItVUYyQzV2VGZ0a05jVXpuang2NTBVSEJpMzdDNXJoYld3WGFSQmNZRDJ3ZDhsY1MtaWQtNWZyVQ</guid></item><item><title>联合国安理会将召开紧急会议讨论委内瑞拉局势 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4564248</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;联合国安理会将召开紧急会议讨论委内瑞拉局势&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                本月安理会轮值主席国斯洛文尼亚的常驻联合国代表团发言人劳拉·米克里奇18日向新华社证实，应委内瑞拉常驻联合国代表团请求，联合国安理会将于23日召开紧急会议，讨论委内瑞拉局势。（新华社）
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:55:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE1OMW16d0JfYVRiNWE5dzVOZzd3WGN1c3paUl9lYnJGQlBzTEw1V1k3azBmV2hoQms1QXJRX3FRQ2VTaHBJWVJ5SkxsWQ</guid></item><item><title>联合国安理会将召开紧急会议讨论委内瑞拉局势 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251219/0f65682fb4974bccb209e45def3e545a/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国12月18日电（记者尚绪谦）本月安理会轮值主席国斯洛文尼亚的常驻联合国代表团发言人劳拉·米克里奇18日向新华社证实，应委内瑞拉常驻联合国代表团请求，联合国安理会将于23日召开紧急会议，讨论委内瑞拉局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委内瑞拉常驻联合国代表团17日发布声明，请求安理会就“美国正在对委内瑞拉实施的侵略”召开紧急会议，以“采取必要措施来恢复国际法”。声明还说，美国总统特朗普在全世界面前“肆无忌惮地侵犯了委内瑞拉的国家主权、领土完整和政治独立”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特朗普16日在社交媒体发文称，美方已将委内瑞拉政府列为“外国恐怖组织”，他当天下令对所有进出委内瑞拉的受制裁油轮实施封锁。委内瑞拉政府说，美方封锁违反国际法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，美国以“缉毒”为由，在委内瑞拉附近加勒比海域部署多艘军舰，对委施压。特朗普11月底威胁可能“很快”通过陆路打击委内瑞拉“毒贩”。委内瑞拉多次指责美国意图通过军事威胁在委策动政权更迭，并在拉美进行军事扩张。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:46:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE90N1ZFWDNmR0drN2dXMFVPTzVfWTYzcnUycmFkaWJaUF9DYU9TNHhDbnh1eEJWNWIxeGdXcWtmRno1NHB1dmxuOGRRRnRQcDlBZTFaVHd4dTVuRnVMZG51WjdLdWJXNHB6XzdrdHNCY3JMN1ZnVEQ5bXk3UXZ4UQ</guid></item><item><title>“北溪”爆炸案一嫌犯身份曝光：案发时为乌军现役士兵 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4564231</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;“北溪”爆炸案一嫌犯身份曝光：案发时为乌军现役士兵&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                当地时间18日，一名涉嫌参与破坏“北溪”天然气管道的乌克兰籍嫌疑人近日被证实案发时为乌军某特种部队现役士兵。一份乌克兰国防部文件以及一名前乌军军官均证实了这一点。据悉，乌克兰国防部在一封致乌克兰议会人权事务专员的信函中指出，上述嫌疑人于2022年8月10日至2023年11月28日期间在乌军某特种部队司令部担任上尉。一名前乌军军官也证实，该嫌疑人当时受其指挥，并表示“他执行了我们部队的所有命令，未经许可不得擅离职守。”该嫌疑人于今年夏季与家人在意大利度假时被捕并于11月底被引渡至德国，目前处在羁押候审阶段。据了解，该嫌疑人律师已向德国联邦最高法院提出上诉。其律师称，根据国际法原则，相关行为不应受到刑事指控，因为其并非私人或个人行为，而是“国家主权行为的一部分”。（央视新闻）
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:26:38 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTFBmOGM3bW95WTRFMVRfQWJleU9WeEtrc0o3Sk93NnZ4MDAydFhtaXMyZ2hBMnBoU2dyNzRzc0pEQkwzVjdXaUNDVWpWdw</guid></item><item><title>美北卡罗来纳州一飞机坠毁 多人死亡 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/photo/20251219/0fd164bda28d4ace8cccbebf8edd0608/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="202512190fd164bda28d4ace8cccbebf8edd0608_202512193a948054808e43068ca2b625ec94460e.jpg" align="center" data-material-id="25121913720306" data-name="202512193a948054808e43068ca2b625ec94460e.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这张12月18日的视频截图显示的是消防人员在美国北卡罗来纳州斯泰茨维尔地区的机场附近工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  据美国联邦航空管理局消息，一架商用飞机18日10时许在北卡罗来纳州斯泰茨维尔地区的机场着陆时坠毁，引发大火。警方报告说有多人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社/美联&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:15:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihgFBVV95cUxNZ19yZFB2dEVFaUYyakdWQ25PWmFxeklDRDYtODB0eFlObkt3VmlfT1ZodEFMQkhZd0dxQ0hxRVVfUmp0d1lJT2RBWWUxN05NU29yM1ZtNjdrR2M4Y1ZSRy1YbjB4WmlndlNISWl6a2tJb2hZWWNoM1hqNVltaThSaDJhRE5oZw</guid></item><item><title>埃及总统府：埃方有权就苏丹问题采取一切必要措施 - 中国网</title><link>http://www.china.com.cn/txt/2025-12/19/content_118235994.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
		&lt;input type="hidden" id="DocIDforCount" name="DocIDforCount" value="118235994"&gt;
		
		
		
	&lt;/body&gt;

</description><author>中国网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:39:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTE5pWUMtd1BxZHZ6SkxvallRU0E0RzhKZVpZZG1GZWpodWtBdXUzQ0dVaEJJb3dsWHFMdUcwX19CbTFEWWd4b1A0eHdjd3FJb0pGVUFDNTdscmJndDRpNU9saGlETVdVSkY2ZENxNHVhaw</guid></item><item><title>泰国军方：已有21名泰国士兵在泰柬冲突中死亡 - 中国网</title><link>http://www.china.com.cn/txt/2025-12/19/content_118235991.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
		&lt;input type="hidden" id="DocIDforCount" name="DocIDforCount" value="118235991"&gt;
		
		
		
	&lt;/body&gt;

</description><author>中国网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:31:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTE5GUnIyMXdlSzhkbmYxU01zZUZKWVRFSGxac2I0U18tME9mYi1LdnMzYlBGb1V5NWNORm1JVTBnWlRjeDhsRzRjYmkyQXdFQnR5MDRvRUFJTUlFc0JyM29SWEVBb3hnZXpWNDliWVBEdw</guid></item><item><title>俄罗斯：美国勿在委内瑞拉问题上“犯致命错误” - 中国网</title><link>http://www.china.com.cn/txt/2025-12/19/content_118235990.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
		&lt;input type="hidden" id="DocIDforCount" name="DocIDforCount" value="118235990"&gt;
		
		
		
	&lt;/body&gt;

</description><author>中国网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:30:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTFBDTDdGa0NBcWtkTjZ0RWtINXk3TFlEeUtRWW9uWHBDVzNxM29zOTkyQ3BjNzZCWXo0b2dkQW9uUER6Tl9PWjJnMVpnTWxpcnh2T2g1b1FkRnJVN0Z3QUk0aXJmZ0s2MXpHMWF6SzBoOA</guid></item><item><title>泽连斯基最新表态，涉和平方案、安全保障等多项议题 - 中国网</title><link>http://www.china.com.cn/txt/2025-12/19/content_118235989.shtml</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
		&lt;input type="hidden" id="DocIDforCount" name="DocIDforCount" value="118235989"&gt;
		
		
		
	&lt;/body&gt;

</description><author>中国网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:30:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTE1yZXNNNjJKZUJEeW9PeDlhMWZHZzhuS1d0ZWw1WjZIZmxrdENNdjBheXA5LXBxc2hOWU9hX0llVGcwSTl4S1ktc1U1S3pVRVh4Z0o4WWRUUmZQLUdYR2VRSFlmT0N0SUQ1ZHQ0NFBYMA</guid></item><item><title>中国海军第47批护航编队完成任务返回舟山 - 中华人民共和国国防部</title><link>http://www.mod.gov.cn/gfbw/jsxd/16427967.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="m-t-list" id="main-news-list"&gt;
                        
                        &lt;div&gt;
                                                    &lt;p tag="ueditor-text-p_display" class="ueditor-text-p_display"&gt;12月18日，由导弹驱逐舰包头舰、导弹护卫舰红河舰和综合补给舰高邮湖舰组成的海军第47批护航编队圆满完成亚丁湾护航任务，顺利返回浙江舟山某军港。&lt;/p&gt;&lt;p class="ueditor-paragraph-media ueditor-paragraph-img" tag="ueditor-paragraph-media"&gt;&lt;img src="/gfbw/jsxd/_attachment/2025/12/19/16427967_58f445659326ead2ae66ad971595bda0.jpg" data-id="7159814" data-mime-type="image/jpg" data-size="43924" data-original-name="640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;watermark=1&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1#imgIndex=1" data-ext="jpg" data-time="undefined" data-save-path="image/uploadpic/20251219/58f445659326ead2ae66ad971595bda0.jpg" data-filename="58f445659326ead2ae66ad971595bda0.jpg" data-domain="https://rmt-static.jfjb.com.cn" data-width="1080" data-height="720" data-describe="null"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="ueditor-paragraph-media ueditor-paragraph-img" tag="ueditor-paragraph-media"&gt;&lt;img src="/gfbw/jsxd/_attachment/2025/12/19/16427967_7e00a891c55d0e6a627287c499914a30.jpg" data-id="7159817" data-mime-type="image/jpg" data-size="54822" data-original-name="640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;watermark=1&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1#imgIndex=2" data-ext="jpg" data-time="undefined" data-save-path="image/uploadpic/20251219/7e00a891c55d0e6a627287c499914a30.jpg" data-filename="7e00a891c55d0e6a627287c499914a30.jpg" data-domain="https://rmt-static.jfjb.com.cn" data-width="1080" data-height="720" data-describe="null"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="ueditor-paragraph-media ueditor-paragraph-img" tag="ueditor-paragraph-media"&gt;&lt;img src="/gfbw/jsxd/_attachment/2025/12/19/16427967_f10e922e0adf7ad31751e2f9107d608c.jpg" data-id="7159819" data-mime-type="image/jpg" data-size="75564" data-original-name="640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;watermark=1&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1#imgIndex=3" data-ext="jpg" data-time="undefined" data-save-path="image/uploadpic/20251219/f10e922e0adf7ad31751e2f9107d608c.jpg" data-filename="f10e922e0adf7ad31751e2f9107d608c.jpg" data-domain="https://rmt-static.jfjb.com.cn" data-width="1080" data-height="720" data-describe="null"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p tag="ueditor-text-p_display" class="ueditor-text-p_display"&gt;海军第47批护航编队于2024年12月15日从浙江舟山解缆起航。这次任务历时368天，航行14万余海里，安全护送中外船舶102艘，有力展示了中国军队的责任担当，确保了重要海上战略通道安全。&lt;/p&gt;&lt;p class="ueditor-paragraph-media ueditor-paragraph-img" tag="ueditor-paragraph-media"&gt;&lt;img src="/gfbw/jsxd/_attachment/2025/12/19/16427967_59aa5ee2db820ae40a148dd4c2220129.jpg" data-id="7159815" data-mime-type="image/jpg" data-size="60404" data-original-name="640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;watermark=1&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1#imgIndex=4" data-ext="jpg" data-time="undefined" data-save-path="image/uploadpic/20251219/59aa5ee2db820ae40a148dd4c2220129.jpg" data-filename="59aa5ee2db820ae40a148dd4c2220129.jpg" data-domain="https://rmt-static.jfjb.com.cn" data-width="1080" data-height="608" data-describe="null"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="ueditor-paragraph-media ueditor-paragraph-img" tag="ueditor-paragraph-media"&gt;&lt;img src="/gfbw/jsxd/_attachment/2025/12/19/16427967_0f88a9bf3795bad28009b181cef18bc7.jpg" data-id="7159816" data-mime-type="image/jpg" data-size="71774" data-original-name="640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;watermark=1&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1#imgIndex=5" data-ext="jpg" data-time="undefined" data-save-path="image/uploadpic/20251219/0f88a9bf3795bad28009b181cef18bc7.jpg" data-filename="0f88a9bf3795bad28009b181cef18bc7.jpg" data-domain="https://rmt-static.jfjb.com.cn" data-width="1029" data-height="688" data-describe="null"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p tag="ueditor-text-p_display" class="ueditor-text-p_display"&gt;任务中，编队始终坚持护航一路、训练一路、提高一路，把远海大洋作为广阔练兵舞台，充分利用复杂海域环境，围绕武力营救、反恐反海盗等重点课题开展多项实战化训练，编队遂行多样化任务能力不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p class="ueditor-paragraph-media ueditor-paragraph-img" tag="ueditor-paragraph-media"&gt;&lt;img src="/gfbw/jsxd/_attachment/2025/12/19/16427967_9d04117687132f327850dd8a1c94e920.jpg" data-id="7159821" data-mime-type="image/jpg" data-size="120676" data-original-name="640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;watermark=1&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1#imgIndex=6" data-ext="jpg" data-time="undefined" data-save-path="image/uploadpic/20251219/9d04117687132f327850dd8a1c94e920.jpg" data-filename="9d04117687132f327850dd8a1c94e920.jpg" data-domain="https://rmt-static.jfjb.com.cn" data-width="1080" data-height="720" data-describe="null"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="ueditor-paragraph-media ueditor-paragraph-img" tag="ueditor-paragraph-media"&gt;&lt;img src="/gfbw/jsxd/_attachment/2025/12/19/16427967_f8f079e3b1f11de8de8afaa9de1db072.jpg" data-id="7159813" data-mime-type="image/jpg" data-size="113284" data-original-name="640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;watermark=1&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1#imgIndex=7" data-ext="jpg" data-time="undefined" data-save-path="image/uploadpic/20251219/f8f079e3b1f11de8de8afaa9de1db072.jpg" data-filename="f8f079e3b1f11de8de8afaa9de1db072.jpg" data-domain="https://rmt-static.jfjb.com.cn" data-width="1080" data-height="607" data-describe="null"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p tag="ueditor-text-p_display" class="ueditor-text-p_display"&gt;此外，编队先后赴巴基斯坦和伊朗参加“和平-2025”多国海上联合演习、中伊俄“安全纽带-2025”联合演习，技术停靠阿曼、坦桑尼亚、塞舌尔、肯尼亚等国，进一步加深了与各国的传统友谊，充分展现了中国海军开放自信的良好形象。&lt;/p&gt;&lt;p class="ueditor-paragraph-media ueditor-paragraph-img" tag="ueditor-paragraph-media"&gt;&lt;img src="/gfbw/jsxd/_attachment/2025/12/19/16427967_e25345127eeaaf4bdd89633c56f88b68.jpg" data-id="7159818" data-mime-type="image/jpg" data-size="76472" data-original-name="640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;watermark=1&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1#imgIndex=8" data-ext="jpg" data-time="undefined" data-save-path="image/uploadpic/20251219/e25345127eeaaf4bdd89633c56f88b68.jpg" data-filename="e25345127eeaaf4bdd89633c56f88b68.jpg" data-domain="https://rmt-static.jfjb.com.cn" data-width="1080" data-height="671" data-describe="null"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="ueditor-paragraph-media ueditor-paragraph-img" tag="ueditor-paragraph-media"&gt;&lt;img src="/gfbw/jsxd/_attachment/2025/12/19/16427967_83b4460e6eecfd61ae98060818d41122.jpg" data-id="7159820" data-mime-type="image/jpg" data-size="72822" data-original-name="640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;watermark=1&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1#imgIndex=9" data-ext="jpg" data-time="undefined" data-save-path="image/uploadpic/20251219/83b4460e6eecfd61ae98060818d41122.jpg" data-filename="83b4460e6eecfd61ae98060818d41122.jpg" data-domain="https://rmt-static.jfjb.com.cn" data-width="1071" data-height="643" data-describe="null"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p tag="ueditor-text-p_display" class="ueditor-text-p_display"&gt;▷▷ 作者：高德政 王宁川 孟印祺 刘博 赵黄歆 韩林 杨景聪 任科 姜霞 代靖宇 桂江波 张烨  李政操 柯杨明 黄尧 吴章强 段博严 雷伟华 李博&lt;/p&gt;
                                                 &lt;/div&gt;
                        
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中华人民共和国国防部</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:48:26 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiWEFVX3lxTE02TWZhajJyNFIzWXgzMllxOTRDTmF3YThWOU9jVjZBZHdkWEtvUllqLVo3czBJeFcycGREeC1FUGpfd3ZsRUJpcGowMU5nVXl0cEJ2MVpTLUg</guid></item><item><title>安理会通报：叙利亚政治过渡与人道形势仍面临重大挑战 - UN News</title><link>https://news.un.org/zh/story/2025/12/1141335</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="clearfix text-formatted field field--name-field-text-column field--type-text-long field--label-hidden field__item"&gt;&lt;h4&gt;过渡进程与政治发展&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;迪卡洛指出，一年前总统阿萨德逃离叙利亚时，数百万叙利亚人的希望得以实现。2025年，叙利亚政府已重建国家机构，将武装派别纳入统一指挥体系，颁布宪法宣言，组建新内阁，并于10月举行间接立法选举。全国对话活动如期举行，人民议会和宪法法院等关键机构即将组建完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪卡洛表示：“过去一年叙利亚取得重大进展。大量叙利亚人已返乡定居，逾百万难民和近两百万境内流离失所者重返原籍地区。多国解除对叙利亚的双边制裁，美国国会废除了《凯撒法案》，安理会第2799号决议撤销了部分制裁认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她强调，叙利亚政府与叙利亚民主力量于3月10日达成协议，年底执行期限临近，她敦促各方在安全和政治层面采取建设性举措。她还呼吁遵循去年9月安曼路线图，落实建立信任措施，以恢复苏韦达地区的信任与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月，叙利亚各方在约旦安曼达成冲突解决路线图，旨在通过建立信任措施，推动不同社区恢复安全与政治稳定，尤其关注苏韦达等地区的信任重建。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;安全局势与暴力事件&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;迪卡洛指出，叙利亚境内暴力活动显著减少，但社区间紧张关系依然存在。过去一年中，包括三月沿海地区大规模暴力、六月大马士革教堂袭击、七月苏韦达省德鲁兹族聚居区冲突，数百名平民丧生，引发新一轮流离失所。针对特定族群的即决处决和绑架事件持续发生，联合国对此类暴力行为予以毫不含糊的谴责，并敦促当局保持透明度、追究肇事者责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪卡洛还通报，以色列在南部的空袭和入侵加剧安全局势。11月下旬，以色列国防军在贝特金镇实施军事行动，造成13人死亡并迫使居民流离失所。她重申秘书长呼吁以色列停止侵犯叙利亚主权，遵守1974年《脱离接触协定》条款，并重启安全安排对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在反恐方面，迪卡洛提及上周美叙联合巡逻队在帕尔米拉附近遭袭，造成两名美军士兵和一名平民翻译死亡。她指出，常规武器泛滥及库存管理问题构成额外安全挑战，地雷与未爆弹药每日仍危及民众生命与安全。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;人道主义形势与援助需求&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;姆苏亚通报称，境内流离失所者已有200万人返乡，另有超过130万人从邻国归来。返回家庭和社区时，他们面临房屋损毁、基本服务匮乏，就业机会稀少，短期内仍需人道主义援助的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姆苏亚表示：“当前形势为叙利亚提供了最终降低援助需求的契机，但要实现规模化、高效援助，我们需要安理会及国际社会提供三项关键支持：一是外交努力缓和冲突热点局势；二是吸引国际投资，协助经济恢复；三是支持政府主导的长期重建与发展计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她介绍说，联合国正在从跨境行动向常规商业机制过渡，并优化人道主义程序、开展需求评估和提供技术支持。尽管资金水平下降，联合国每月仍能援助约340万人，比去年增加25%。然而，2025年人道主义呼吁资金仅到位30%，仍有数百万民众无法获得援助。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>UN News</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:47:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE0wM0MyLXlCd1VkdTFnZE1HTDA3a1RWU2QwQjlleW9VVTJyVWxpMWNKblhNeC0wTFgxREotSENDaXhBTWV3NTVtUWdBZnFsaFc2dC0yTmpjVQ</guid></item><item><title>国际刑事法院反对美国制裁该法院法官 - 央广网</title><link>https://www.cnr.cn/newscenter/sq/20251219/t20251219_527464839.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;
									
									&lt;p align="center"&gt;&lt;img alt="" src="https://mediabluk.cnr.cn/record/img/cnr/CNRCDP/2025/1219/07e1948373cf416f84eeb38d1c70793810.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;△国际刑事法院（资料图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间18日，美国国务卿鲁比奥表示，将制裁直接参与“非法针对”以色列的国际刑事法院法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同日，国际刑事法院对美国政府宣布对该法院两名法官实施新制裁表示遗憾。此前，美国已对9名该法院官员实施制裁。国际刑事法院认为，这些制裁公然攻击司法机构独立性，破坏法治，并威胁国际法律秩序。（总台央视记者  顾鑫  吴汉婴）&lt;/p&gt;
									
								&lt;/div&gt;
								&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央广网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:37:07 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMidkFVX3lxTFBpdVVNdGNrVWs4MnF0aE5ieWN4dXItWnA5WTFLclpHZ0kweWh3STlLXzh3N0VlTDRBQ08wRFJjSHVUNFBjNXJTeU5VRTBVU3o4ZHJ4anZpSlpZT1ZKWGhrNmtVMlpEWnRHd1hJWGhzQnFwdEduZ1E</guid></item><item><title>苏丹：国际社会“绝不能对骇人听闻的性暴力袖手旁观” - UN News</title><link>https://news.un.org/zh/story/2025/12/1141334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="clearfix text-formatted field field--name-field-text-column field--type-text-long field--label-hidden field__item"&gt;&lt;p&gt;报告详细描述了平民——包括许多来自被围困的法希尔市的居民——在今年四月快速支援部队对附近扎姆扎姆流离失所者营地发动的为期三天的袭击中，如何遭受酷刑与绑架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国人权事务高级专员蒂尔克在强调报告结论时指出，仅在扎姆扎姆袭击事件中就有逾千名平民丧生，其中319人在家中、主要集市、学校、医疗场所或清真寺内遭到即决处决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂尔克强调：“此类蓄意杀害平民或失去战斗力人员的行为……可能构成战争罪中的谋杀。国际社会绝不能袖手旁观，坐视这般残暴行径成为常态。”&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;充满恐惧的营地&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在快速支援部队发动袭击时，扎姆扎姆营地收容了约50万因苏丹战争而流离失所的人者。这场战争始于2023年4月，因向文官统治的过渡进程失败，苏丹武装部队与快速支援部队之间爆发了冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联合国人权事务高级专员办事处的报告，快速支援部队“在阿拉伯民兵盟友支持下”于4月11日至13日发动的袭击涉及“重炮轰击和地面入侵”，导致大量平民死亡与流离失所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年5月以来，法希尔市及周边营地持续遭受“无情的袭击”，这促使人权高专蒂尔克于2024年9月向阿布舒克与扎姆扎姆营地的居民发出警报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂尔克在周四发布的网络视频声明中指出：“至少有104人遭受了令人发指的性暴力，包括强奸、轮奸和性奴役，其中包含75名妇女、26名女孩和3名男孩——他们大多属于扎加瓦族裔。”他强调，性暴力似乎被蓄意用作恐吓社群的手段。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;骇人听闻的证词&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;报告重点呈现的证词揭露了快速支援部队士兵如何将平民定为即决处决目标：在清真寺杀害七名长者，并在宗教学校处决另外十六人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国人权高专办声明中引述了一位幸存社区领袖的回忆：“两名快速支援部队士兵将步枪从窗户孔洞伸入我们十一人藏身的房间，随即开火，其中八人被随意射杀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名在袭击次日返回营地寻找15岁失踪儿子的妇女描述道：“营地空无一人，只见道路旁散落着尸体，只有鸡、驴和羊在游荡。”那一天，她终究没能找到自己的儿子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告结论基于联合国人权监测工作，包括今年七月对乍得东部开展的实地调查。调查人员同时对155名受害者和目击者进行了访谈——其中包括114名妇女、3名女孩和6名男孩——他们均在快速支援部队袭击期间及之后从扎姆扎姆营地逃离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂尔克呼吁对扎姆扎姆营地袭击事件展开“公正、彻底且有效的调查“，并强调所有严重违反国际法的责任方都必须通过公正的司法程序受到追究。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>UN News</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:34:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE5LSGI0ZWMwbHJURDd6WUMwN1lfakdtOGE4V3otdm1TMEVPbDdpOW80RkJhWmk0VEpZd3lwOVFUdURBbjNRWUJGQ3pDZTk4TDhzbUNudlZRQQ</guid></item><item><title>泰柬边境持续冲突，中国介入，泰军轰炸柬埔寨赌城波贝 网传多个电诈中心被毁 - RFI</title><link>https://www.rfi.fr/cn/%E4%BA%9A%E6%B4%B2/20251218-%E6%B3%B0%E6%9F%AC%E8%BE%B9%E5%A2%83%E6%8C%81%E7%BB%AD%E5%86%B2%E7%AA%81%EF%BC%8C%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BB%8B%E5%85%A5%EF%BC%8C%E6%B3%B0%E5%86%9B%E8%BD%B0%E7%82%B8%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E8%B5%8C%E5%9F%8E%E6%B3%A2%E8%B4%9D-%E7%BD%91%E4%BC%A0%E5%A4%9A%E4%B8%AA%E7%94%B5%E8%AF%88%E4%B8%AD%E5%BF%83%E8%A2%AB%E6%AF%81</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="t-content__chapo"&gt;
                        周四，泰柬边境冲突进入第12天。两国主要过境点之一，柬埔寨的边境赌城波贝市遭轰炸，而中国特使正准备前往当地进行调解。        &lt;/p&gt;
    
    
                        &lt;div class="t-content__dates t-content__dates--reading-time"&gt;
                &lt;p class="m-pub-dates"&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;发表时间： &lt;time datetime="2025-12-18T16:25:10+00:00" pubdate="pubdate"&gt;18/12/2025 - 17:25&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="m-pub-dates__date"&gt;更改时间： &lt;time datetime="2025-12-18T17:03:34+00:00"&gt;18/12/2025 - 18:03&lt;/time&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="a-reading-time"&gt;
    &lt;span class="a-svg a-svg--picto-clock" title="浏览时间"&gt;&lt;/span&gt; 5 分钟    &lt;span class="u-sr-only"&gt;浏览时间&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
    
                                                                            
                    &lt;div class="t-content__body u-clearfix"&gt;
                                            
                                                                &lt;p&gt;据法新社报道，中国外交部特使预计将前往柬埔寨，斡旋泰柬两国领导人之间的冲突。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;中国外交部在网上发表的声明表示：“作为柬埔寨和泰国的近邻和朋友，中国密切关注两国持续的边境冲突，并一直在双方之间奔走，促进和平。中国正以自己的方式积极致力于缓和局势。”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;柬埔寨国防部称，一架“泰军F-16战机在波贝市地区投下了两枚炸弹”。柬埔寨内政部本周初表示，自12月7日冲突重启以来，已有四家赌场遭到泰国空袭破坏。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;据法新社报道，柬埔寨的波贝市拥有许多赌场，平时深受来自泰国的赌客欢迎。柬埔寨周六暂停了所有边境通关。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;据网传消息称，泰国空军最近炸毁了多个柬埔寨边境的电诈中心。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;但据泰国空军称，根据情报，他们袭击的目标是“用于储存火箭弹”的建筑。泰国发言人塔马威猜在新闻发布会上表示：“我可以保证，没有平民伤亡和附带损害。”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;据法新社周四引述“当局最新统计”，冲突已造成至少39人死亡：泰方21人，柬方18人。此外边境数十万人被迫撤离。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;据该报道说，北京曾在7月份与美国总统特朗普一起介入过此前的柬埔寨泰国边境冲突。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;美国总统上周五宣布，在他致电后，泰柬两国领导人已同意停火，但曼谷方面否认了这一说法，冲突仍在继续。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周三晚间呼吁“立即停火”。马来西亚目前担任东盟轮值主席国。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;东盟外长特别会议原定于本周在吉隆坡举行，但已被推迟至下周一。安瓦尔·易卜拉欣表示，泰国和柬埔寨总理认为现在举行会议“为时尚早”，并补充说，他本人对谈判成功的可能性“谨慎乐观”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;欧盟外交政策负责人卡娅·卡拉斯周三表示，她已与泰国和柬埔寨的同行进行了沟通，试图“打破局势升级的恶性循环”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;她在X网站上写道：“我们不能允许泰国和柬埔寨之间的冲突进一步恶化。”&lt;/p&gt;
                                                                
    
                &lt;/div&gt;
            
            
                    
                    
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>RFI</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:25:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihARBVV95cUxQU1Q3aW50QjhFekdONXJTZHZzWF9YeUFFUWRHN1dEcWVCTnJ5MVV1WmtQelBjYlNDejJSWTJhMC1acndXd1gtSnliLTVPaC1wVzc0aEc3WWNvb25ZaTloTGhoXzQzWGpiakNWRW0yY01yRXdsTFZkczNCRzJkNlQzaVpzQ3FldHJyU0JtLVcxWWFXX0NGUEJ3V3dvZ1pZZHpQMk9kS2NrSS11dzFJY1dUcFZwbnd6QmpXSlhyR2h2YjNlZ05RTmVPMlo0dXUwcWRzcHpkcmk2d3d0emt3b0xicHE3WXM1eXpVb3E4T3d6NTZRSTRWeldvME5BU1AzTjI4SE5YT3RQWjVxdGZZZV9oSWJ5M2RvdHE5Y0ttdkNEZ3RDR3IzbnNVM19hY2puRUF6QmgzNkhaZFRza2JVZ0JCRnFEWFJ1ZHJNOWFGUXkwN2FjUmlGdmJoZjl5NjBhQlYyaVF1a2UzY2d1TGt2YVo1V2pXeDFLREhXUDQzQUxpczNyYjFOSklZamFuQ2hIejZkdmVoTjBCNXN1ZEZZUlFWV1lqMnp3YUV6Sk1hZTh3VE0ydkpRb1J2QU5kWmZQckI2RlNEZG16UGozOU4xNWJQcHpXMG1LY3UwLTRfWC1iZTBrYUZXX0ljbUhlc0RPNDNsV3V0NGdkTE5tcWxNWUFoVl91dWc</guid></item><item><title>德国总理拟动用俄央行在德资产支持乌克兰 - 央广网</title><link>https://news.cnr.cn/sq/20251219/t20251219_527464828.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;
									
									&lt;p align="center"&gt;&lt;img alt="" src="https://mediabluk.cnr.cn/record/img/cnr/CNRCDP/2025/1218/a0ec46d4417e4608b79506baa752675d10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;△德国总理默茨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间18日，&lt;strong&gt;总台记者&lt;/strong&gt;获悉，一名接近谈判的消息人士称，德国总理默茨在当日于布鲁塞尔举行的欧盟峰会期间表示，他打算满足比利时要求，动用俄罗斯央行在德国的资产支持乌克兰。（总台记者  张云帆）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰危机2022年2月全面升级后，西方国家冻结俄罗斯约3000亿美元海外资产。其中，欧盟冻结俄罗斯央行价值约2000亿欧元的资产。欧盟境内约90%被冻结俄资产由总部设在比利时布鲁塞尔的欧洲清算银行控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩在9月“盟情咨文”中提出设立“赔偿贷款”机制，拟以俄罗斯被冻结资产作担保，向乌克兰提供总额约1400亿欧元的贷款。该计划获得德国、法国及波罗的海国家支持，但比利时及欧洲央行对此持谨慎态度，认为该计划在国际法及欧元区金融稳定层面存在重大风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯外交部多次谴责欧洲国家冻结俄罗斯联邦中央银行资产是偷盗行为，警告说俄方将对欧盟可能采取的没收俄被冻结资产行为进行回应。&lt;/p&gt;
									
								&lt;/div&gt;
								&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央广网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:12:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTFBveXg4clpPeGhSUXJGUDRaUlNhTmhEYVJ5cnRGSVROb2JKV093MGk1Q0JLNG5tQ0ptZXNLUWgyQXlvX0V0WVo1MXhxUmI0SjRrV3hSc0Rob3QzSmNrRGRRT0NXSUQwZWhM</guid></item><item><title>俄已组建装备新型高超音速中程弹道导弹“榛树”的旅 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20251218/7f14cfdfc7f348f389f6baad68782e31/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社莫斯科12月18日电（记者耿辉凰）俄罗斯武装力量总参谋长格拉西莫夫在18日对外国武官举行的新闻发布会上说，俄武装部队已组建一个装备新型高超音速中程弹道导弹“榛树”的旅。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:56:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE81NFVSTmh1UnNfN01NWXlHaUplLWtBVTZ1Y3h6TW1SMUU3OWhBQVo1UVJPRXdoUldndkx6WHFzcmktNUJSVTdxaUw2R3NKRHpUNXc3MTBhdGM4WDVVeHhxOXV2eVZmdll2QWhQdmswZmh4U2VCYUVRTlFqUkhOZw</guid></item><item><title>热点问答｜动用俄资产援乌，欧盟为何摇摆不定 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251218/6367e4c32655407c8d5069b4e66de260/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社布鲁塞尔12月18日电　&lt;span&gt;&lt;strong&gt;热点问答｜动用俄资产援乌，欧盟为何摇摆不定&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者陈斌杰　丁英华&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  18日至19日，欧盟峰会将在布鲁塞尔举行。欧盟领导人计划在峰会上讨论动用俄罗斯被冻结资产援助乌克兰的问题。乌克兰危机升级以来，从最初使用利息到如今试图动用本金，围绕这笔俄罗斯巨额海外资产的博弈已持续数年，欧盟为何在关键时刻摇摆不定？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;&lt;strong&gt;冻结了多少资产&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  自2022年2月乌克兰危机全面升级以来，西方国家冻结了俄罗斯中央银行约3000亿美元的海外资产。其中，绝大部分资产位于欧洲。欧盟委员会公布的数据显示，欧盟境内冻结的俄资产总额约为2100亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  欧盟境内约90%的被冻结资产由总部设在比利时布鲁塞尔的欧洲清算银行控制。据报道，这批资产每年产生约30亿欧元利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2024年5月，欧盟理事会通过系列法案，批准将被冻结的俄罗斯资产产生的净收益用于向乌克兰进一步提供军事援助，支持乌国防工业能力和重建需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2024年6月，七国集团领导人同意以俄罗斯被冻结资产所产生收益作为抵押，向乌克兰提供500亿美元贷款。此后，有关如何动用被冻结俄资产援乌的讨论在欧盟内部持续发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;&lt;strong&gt;欧盟担心什么&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  既然资产就在手中，欧盟为何迟迟没有采取“激进动作”？分析人士指出，这主要是因为欧盟担心打破国际法惯例和金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  首先是国际法的红线。如果直接没收俄罗斯2100亿欧元本金，不仅在法律上难以自圆其说，更可能开启危险先例。欧洲中央银行行长拉加德一直对动用俄罗斯被冻结资产表示担忧，呼吁欧盟相关决策要尊重国际法，否则欧元的全球声誉可能受损。她强调，欧委会的提案“不能剥夺俄罗斯对这些资产的所有权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  其次是对金融稳定的担忧。动用俄资产被不少欧洲金融界人士视为“杀鸡取卵”。如果欧盟打破规则没收资产，全球投资者可能会认为欧洲不再是安全的资产避风港，从而引发大规模资本外逃，动摇欧元的储备货币地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  此外，俄罗斯一旦反制，后果也不容小觑。就在本周，俄罗斯央行对欧洲清算银行发起的诉讼表明，俄方已准备扣押西方在俄的一些资产作为抵偿。这种以牙还牙的局面，可能导致欧洲银行和企业在俄罗斯境内的资产无法收回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span&gt;&lt;strong&gt;谁赞成谁反对&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  多数欧盟成员国不愿意动用自有资金援乌，美欧之间以及欧盟内部关于是否动用被冻结俄资产本金援乌的争论日趋白热化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  据美国《政治报》报道，美国政府对用俄罗斯被冻结资产资助乌克兰的方案持反对意见，并说服意大利、保加利亚、马耳他和捷克加入反对行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  匈牙利总理欧尔班明确表态，必须竭力避免没收俄资产。斯洛伐克也持相同态度。此外，作为欧洲清算银行所在地的比利时，因担心遭俄反制和独自承担偿还责任也坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  作为动用俄资产援乌方案的坚定支持者，欧洲理事会主席科斯塔和欧盟委员会主席冯德莱恩等欧盟领导人试图协调欧盟成员国立场，以在本次峰会上取得关键成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  本次欧盟峰会召开前，欧盟决定“无限期冻结”俄罗斯在欧盟境内的资产，冻结状态将持续到俄方结束与乌克兰的冲突并赔偿损失。在“无限期冻结”决定出台前，欧盟冻结俄资产的措施每6个月续期一次，每次都需要得到27个成员国一致同意。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:56:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTFBzOTNWSEsyeE9PbUZsQWk1ZngxMGs5TVRnOEZ5VW1NaGJRX05JOWEzbm1MaE55NW9wVWVXVGNlcGJyeDdtMGg2bkpOem41UVNpSFo4UHVYNmt0R3JFeTFHYzg2aWF5RzMtbVlpZ0lEWlpWLU90UGFPWWhtNDZYZw</guid></item><item><title>人权高专对泰柬冲突升级及平民遭受影响表示忧虑 - UN News</title><link>https://news.un.org/zh/story/2025/12/1141333</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="clearfix text-formatted field field--name-field-text-column field--type-text-long field--label-hidden field__item"&gt;&lt;p&gt;蒂尔克表示：“据报道，村庄周边及文化遗址正遭受战机、无人机和炮火袭击，这令我深感震惊。”他警告说：“根据国际人道法，保护平民及民用基础设施至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自12月7日冲突重燃以来，柬埔寨报告18名平民死亡，泰国报告1名平民死亡。据报道，越境袭击正日益深入对方领土。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;平民伤亡与被贩运人员风险&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;据称，柬埔寨境内赌场建筑及涉嫌诈骗中心也遭到袭击。12月8日奥斯马奇省奥多棉芷县袭击事件的幸存者向联合国人权事务高级专员办事处透露，该次空袭造成一名平民死亡、两人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月7日泰国与柬埔寨边境冲突再起，双方围绕长期存在的领土争议爆发军事交火，紧张态势迅速升级。冲突中使用了重武器、炮击和空袭，导致大量平民撤离边境地区。冲突伴随双方互相指责对方首先发动攻击。根据公开资料，泰国军方表示在12月8日空袭行动是对柬方阵地的回应；柬埔寨方面则指责泰国在多个边境地区包括奥斯马奇省发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂尔克指出，来自多个国家的被贩运人员被迫在包括柬埔寨在内的东南亚诈骗中心实施欺诈活动，如今因战事面临更大风险。他呼吁立即撤离这些被困人员。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;国际人道法义务与流离失所问题&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;蒂尔克强调，国际人道法明确规定，任何攻击都必须遵循区分、必要性和相称性基本原则，并采取保护平民的预防措施。任何关于非法攻击的可信报告都应得到及时、彻底和独立的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，冲突已迫使边境地区约75万人逃离家园。他强调：“保障平民安全并使其安全返回家园至关重要”。他同时呼吁双方重视保护对方境内国民的权利，包括行动自由及自愿返回家园的权利。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;停火与重启对话的呼吁&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;蒂尔克还提醒两国履行《渥太华公约》义务，该公约禁止使用杀伤人员地雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他援引两国去年10月在马来西亚吉隆坡达成的冲突降级联合声明表示：“我敦促双方立即停火并重启对话。人权高专办随时准备协助实施建立信任措施，确保保护平民生命福祉成为首要任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂尔克强调：“泰国与柬埔寨历经多年合作，在共同历史与价值观基础上建立了坚实合作根基，包括对人权的共同承诺。当前冲突与这一伙伴关系传统形成鲜明对比。两国拥有重启对话、实现持久和平的工具与纽带。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>UN News</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:51:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE5fakZUQzNvWldDaDh3U2d3ek53R1hid2VTYTFfdlBrWXRxTTBPNDVMa0tfaWxCLXk2QTNRU3NVWnNvTWJRRGtpUXFxNjF1akNQOEREOU9hQQ</guid></item><item><title>欧盟宣布制裁俄“影子舰队”41艘船只 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4564125</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;欧盟宣布制裁俄“影子舰队”41艘船只&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                欧盟理事会18日发布公告，决定对俄罗斯“影子舰队”41艘船只实施制裁。公告说，这41艘船只被纳入欧盟制裁清单后，将被禁止进入欧盟港口。此项决定使欧盟列名制裁的相关船只总数接近600艘。公告说，该决定与欧盟理事会近期围绕“影子舰队”采取的其他举措密切相关。欧盟准备继续加大对俄罗斯及其“影子舰队”价值链的压力，并在必要时采取进一步制裁措施。（央视新闻）
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:47:37 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE9Yc1F4YmhqanpXNS0zSjJCVUZlNkVzWHFUNlM1RENLSXpub1AyRGJFOURHNzg0WVMxLUV1R2k3TTJqMmpZNFNZcEs4VQ</guid></item><item><title>埃及总统府：埃方有权就苏丹问题采取一切必要措施 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4564122</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;埃及总统府：埃方有权就苏丹问题采取一切必要措施&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                埃及总统府18日发表声明，明确将“维护苏丹统一与领土完整”以及“保障苏丹国家机构不受侵犯”定为埃及在苏丹问题上的两条“不可逾越的红线”，并表示埃及有权依据国际法及两国共同防御协定采取一切必要措施。（新华社）
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:46:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTFBueS02RlVmckVLZXdPRUgxWXNIRmE2c05idFlObVd6bGFnZ2YzY2tDdXNHV2hKNk53N2pQbUVqRVFHOC1aRXdlVjg1NA</guid></item><item><title>欧洲欲建“多国部队”援乌 多国联合声明支持重建 - 中华网</title><link>https://news.china.com/socialgd/10000169/20251218/49088023.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="chan_newsDetail"&gt;
                

                &lt;p&gt;当地时间15日晚间，德国、法国、英国、意大利、波兰、芬兰、挪威、瑞典、荷兰及欧盟机构领导人发表联合声明，宣布将组建一支“多国部队”支持乌克兰。该部队旨在协助乌克兰重建武装力量、保障领空安全，并提升海上安全，相关行动包括在乌克兰境内展开的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还强调了欧洲国家、乌克兰与美国之间的广泛共识，并指出各方已就未来乌克兰军队规模应维持在最高80万兵力达成一致。此外，将建立由美国主导、国际参与的停火监督与核查机制。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:22:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMicEFVX3lxTFAzTnI2TjQ4R1ZGSGRHTUpBczdQWWZpYW1QN01DdjlPSXYzUGhnanJfckV2WjR2UHZ3VTY0Yl8zWG5iN3pIR0o2dmtxQjhEYmM1cWtOS2hzSGN5UUlVRGQ2S2lOdU5KVmZZd2htTXUyeWc</guid></item><item><title>OpenAI与美国高校密集合作 在AI教育赛道抢得头筹 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4564055</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;OpenAI与美国高校密集合作 在AI教育赛道抢得头筹&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                OpenAI已经在许多美国高校站稳脚跟，克服了大学管理层对人工智能的戒心，使ChatGPT在成为下一代职场人士常用助手的竞赛中抢得先机。据报道，OpenAI向约35所公立大学出售了超过70万份ChatGPT许可，供学生和教职员工使用。相比之下，通常将其Copilot助手与现有软件捆绑的微软，其AI工具在这些学校的普及速度更为平缓，而且教师的使用率往往高于学生。
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:49:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE0wU3VmT01iSDRZVzBmUFdNRlZNaDNhQTVQU1BzeDR2OWVSbDlDY2VmT1VsMF9hTGNyZkpMQnRaZ0NocWNhRGE1OXhyWQ</guid></item><item><title>基金委与澳门科学技术发展基金联合发布一项目指南 - 科学网—新闻</title><link>https://news.sciencenet.cn/htmlnews/2025/12/557319.shtm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content1" class="f14"&gt;
                                            
                                            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
 
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class="hyperlinks" target="_blank" data-mce-href="https://www.nsfc.gov.cn/p1/3381/2824/98808.html" href="https://www.nsfc.gov.cn/p1/3381/2824/98808.html"&gt;2026年度国家自然科学基金委员会与澳门科学技术发展基金联合科研资助基金合作研究项目指南&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;根据国家自然科学基金委员会（以下简称NSFC）与澳门科学技术发展基金（以下简称FDCT）的协议，双方每年联合资助内地与澳门地区科学技术人员开展合作研究。现征集2026年度NSFC-FDCT合作研究项目。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、项目说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（一）资助领域&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;自然科学全领域，优先资助领域为信息科学、中医中药研究、海洋科学、环境科学、生物科学、新材料科学和空间科学等。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（二）申请代码&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;申请人自主选择相应申请代码，并请填写至最后一级。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（三）资助计划及强度&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;2026年资助计划约为20项。NSFC与FDCT分别向内地及澳门地区获资助的申请人提供同强度资助，NSFC资助直接费用不超过200万元人民币/项。两地拨款只可在当地使用。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（四）资助期限&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;资助期限为3年，申请书中的研究期限应填写为2027年1月1日至2029年12月31日。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（五）评审程序&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;双方资助机构各自组织通讯评议，并在此基础上组织联合评审会议。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（六）申报要求&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;1. 内地和澳门地区申请人须分别向NSFC和FDCT提交项目申请。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;2.双方申请书中填写的同一申请人或参与人员的职称等级须保持一致。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、申请条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（一）申请人应具有高级专业技术职务（职称），应作为项目负责人正在承担或承担过3年期及以上国家自然科学基金项目。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（二）正在承担国际（地区）合作研究项目的负责人，不得作为申请人申请本项目。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（三）受聘于依托单位的科学技术人员，不得同时以境内、境外两种身份申请或参与申请项目。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;1.国际（地区）合作研究项目的境外合作者，在项目资助期满前不得作为申请人申请或参与申请本项目。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;2.境内身份的项目负责人及参与者，在项目资助期满前不得作为本项目的境外合作者或境外参与者。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（四）受聘于澳门地区学术单位及科研机构的科学技术人员不得通过内地依托单位申请本项目。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（五）申请人与澳门地区合作者应在五年内具有良好的合作基础，包括但不限于以下合作形式：发表论文、出版书籍、申请专利、承担项目、指导研究生、举办学术活动等。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（六）关于申请资格的详细说明请见《2026年度国家自然科学基金项目指南》。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、限项申请规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;本项目属于组织间合作研究项目，申请人申请时须遵循以下限项规定：&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（一）申请人（不含主要参与者）同年只能申请1项国际（地区）合作研究项目。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（二）本合作研究项目不计入申请和承担项目总数限2项的范围。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（三）《2026年度国家自然科学基金项目指南》中关于申请数量的其它限制。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、申报说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（一）申请人注意事项&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;申请人登录国家自然科学基金网络信息系统（https://grants.nsfc.gov.cn/pmpweb）后，按照撰写提纲及相关要求撰写《国家自然科学基金国际（地区）合作研究项目申请书》（以下简称“申请书”）。具体步骤为：&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;1.选择“项目负责人”用户组，进入后点击“在线申请”进入申请界面，点击“新增项目申请”按钮进入项目类别选择界面。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;2.点击“国际（地区）合作研究项目”左侧“+”或者右侧“展开”按钮，展开下拉菜单。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;3. 点击“组织间合作研究”右侧的“填写申请”，进入选择“合作协议”界面，在下拉菜单中选择“NSFC-FDCT项目（内地-澳门）”，然后按系统要求选择要依托的国家自然科学基金项目后即进入具体申请书填写界面。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（二）预算编报&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;申请人应当认真阅读《2026年度国家自然科学基金项目指南》申请规定中预算编报要求的内容，严格按照《国家自然科学基金资助项目资金管理办法（财教〔2021〕177号）》和《国家自然科学基金项目资金预算表编制说明》的要求，认真如实编报《国家自然科学基金项目资金预算表》。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（三）在线提交附件材料&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;除在线填写并提交申请书外，申请人须将下列附件材料上传至申请书的“附件”栏中一并提交：&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;1.申请人与澳门地区合作者签署的合作协议扫描件。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;2. 澳门地区合作者提交给FDCT的申请书扫描件。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（四）依托单位注意事项&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;依托单位应对申请人的申请资格负责，并对本单位申请人所提交申请材料的真实性、完整性和合法性，申报预算的目标相关性、政策相符性和经济合理性进行审核。本项目纳入无纸化申请范围，依托单位应于申请材料提交截止时间前完成电子申请书及附件材料的逐项确认。一经提交，原则上不允许退回。关于单位科研诚信承诺书事宜，请参照《关于2026年度国家自然科学基金项目申请与结题等有关事项的通告》执行。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;（五）项目申请接收&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;信息系统在线申报接收期为2026年1月19日至2026年2月27日16时。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;注：请申请人严格遵照本项目指南的各项要求填报申请，不符合上述要求的申请将不予受理。如有疑问，请致电询问。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、项目联系方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;电话：010-62328256，010-62326943&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;传真：010-62327004&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;邮箱：hmt@nsfc.gov.cn&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;信息系统技术支持（信息中心）：010-62317474&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;国家自然科学基金委员会&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;港澳台事务办公室&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;2025年12月18日&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别声明：本文转载仅仅是出于传播信息的需要，并不意味着代表本网站观点或证实其内容的真实性；如其他媒体、网站或个人从本网站转载使用，须保留本网站注明的“来源”，并自负版权等法律责任；作者如果不希望被转载或者联系转载稿费等事宜，请与我们接洽。&lt;/p&gt; 
                                           
                                            &lt;p&gt;
                                            &lt;/p&gt;
                                            &lt;p&gt;
                                            


                                            &lt;/p&gt;
                                            
                                        &lt;/div&gt;
                                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科学网—新闻</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:22:43 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE4tcWFkZXpmZFpkbmxaZUJQTzdvaF9lbU0tckFicmNDNGFjbmQ3WkhZNENrYkltT05Rd21lTS1GOU1oQWpNUTRhMVAtM0pjcEtpMzRNbDV4ZTlQWUZlUVVWb1ludVlTdw</guid></item><item><title>2026年世界和平日文告：在战争威胁下实现没有武装的和平- 梵蒂冈新闻网 - Vatican News</title><link>https://www.vaticannews.va/zh/pope/news/2025-12/pope-peace-day-message-leo-unarmed-disarmed.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;a href="https://www.vaticannews.va/cdn-cgi/content?id=8dZK1q_ZXQYYUS8TuDDte1WZDG2DcOMtle9JenbUcdo-1766076466-1.1.1.1-68nmqKBr1J.ewkePu831VDYkGfBPiBA0AYTBPOTcOlY" aria-hidden="true" rel="nofollow noopener"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;h1&gt;Forbidden&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;You don't have permission to access this resource.&lt;/p&gt;
&lt;/body&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Vatican News</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:18:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMinAFBVV95cUxQTkJvZG1fcDRmTXVlLUxPU3lxOHNKdkduN0FpRm1EaU5mR1ZHUFhPYmRfdmc1c2dkLVFDRTBJM0lleDIyZkVIWDZTYlhDSFBLcFRQOERGOXBxcnZJUmxyM1gyaWxOdmZSejFHLUpWTEF2ckZBSzJFLWdlRXF0Y0VvSi0wcE9iX3dfbTdDNXBtU2lsRXlxYnBHNFFFWGk</guid></item><item><title>教宗与以色列总统通电话：重申谴责一切形式的反犹太主义- 梵蒂冈新闻网 - Vatican News</title><link>https://www.vaticannews.va/zh/pope/news/2025-12/pope-leo-xiv-president-israel-phone-call-peace-antisemitism.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;a href="https://www.vaticannews.va/cdn-cgi/content?id=HKIQs8fUjr0.nek5Ae_kTbA8WmD1o4wd_E.fhopU_lo-1766072240-1.1.1.1-opzs5h7y4zAPpBdJmK23fCN_PlFgs61aw_y3RhQmg3A" aria-hidden="true" rel="nofollow noopener"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;h1&gt;Forbidden&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;You don't have permission to access this resource.&lt;/p&gt;
&lt;/body&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Vatican News</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:02:57 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMisgFBVV95cUxQZkdRbkdrWVVKOG9Yc3BKeW90aEhnM3hLMEpjQm83M2I4QmFOelRHQlpuczJsWHFocUk3WVlFOXhFM05IOXJXUDRHQndEQjdtOGZXU0ZhLUNEZl9BNmxWYkVVb2tHUS00cTh1UkVkQ3NXdThTSElIZVctUkljRlBrNUttWVN5SS1HclNmNmNtUTk3UTliS2t0MFVBTV9YSGlXdHROZ3RJaHRBd1h5SnF6Wmhn</guid></item><item><title>照片曝光，总统也怕上班迟到… - 观察者</title><link>https://www.guancha.cn/internation/2025_12_18_800904.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content all-txt"&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国《中央日报》等多家媒体报道，韩国共同民主党议员周美爱12月17日公布两张据称拍摄于2022年7月27日至11月23日的照片，指控韩国前总统尹锡悦在任期间，曾在位于首尔龙山总统府综合大楼的东入口处进行施工，以修建一条“秘密通道”，用于掩盖其上班迟到的事实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报道称，据悉该工程由韩国现代建设公司承建，内容涉及拆除总统办公室大楼的外部楼梯，动用重型机械挖掘场地以及安装隐蔽通道，以确保出入不被外界察觉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩媒称，该争议始于今年9月，当时有证词显示，韩国总统警卫处和总统办公室修建此通道的目的是“掩盖尹锡悦上班迟到”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报道还称，一位熟悉相关建设情况的知情人士透露，总统警卫处领导层曾要求总统行政办公室修建一条能让尹锡悦在迟到时“悄悄进入”的隐蔽通道。警卫处内部也有证词表明，尹锡悦确实曾使用过该通道上班。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据媒体报道，自2022年5月就任总统后，尹锡悦曾因屡次迟到，受到在野党持续批评。去年11月，有韩国议员公开表示，接获举报称尹锡悦当月迟到约有10次。
&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;
	
&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
                                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>观察者</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:54:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTFBRNFdfU1VGdVpFb0VxUERCeUlYMVltWnl4M19WYlBpT0ZINWFfRnVkQmlDVi1oWFgtcWJ2QlZzMmRkcEIyZktRd1RBOGUycWpiRlptb281NEtDS1RyTDkwR3h3Q0NWSmtibXc</guid></item><item><title>（年终特稿）免签再扩圈 中外人员往来迎新利好 - 新华报业网</title><link>https://www.xhby.net/content/s6944079ae4b06e2d8a5c43e9.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;&lt;p&gt;中新社北京12月18日电 题：免签再扩圈 中外人员往来迎新利好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中新社记者 郭超凯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年，“China Travel”(中国游)在海外社交平台出圈。美国博主“甲亢哥”(IShowSpeed)在中国多座城市开展Citywalk直播，全球粉丝量超2亿的“无语哥”(Khaby Lame)沉浸式体验故宫、粤剧，越来越多海外网红将镜头对准中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海外网红“中国游”，不仅折射出中国的吸引力，更与2025年中国持续扩大“免签朋友圈”密切相关。延长免签期限、扩大免签范围、优化入境服务，中外人员往来持续迎来新利好。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="image align-center"&gt;&lt;img src="https://jcdn.xhby.net/dams-res/editing/image/202512/18/69440793e4b08c7965f5869a.jpg?image_process=resize,w_800/format,jpg" alt="" data-image-uuid="69440793f2b13a0fa7eaeb14" data-dams-storyid="po69440793e4b08c7965f58699" data-md5="1060BFDFB79018D978F9B5E1C670F2BE"&gt;
&lt;figcaption contenteditable="false"&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;4月7日，美国网红“甲亢哥”来到湖南长沙开启直播，感受长沙的烟火气和夜生活。图为“甲亢哥”与粉丝互动。　中新社记者 杨华峰 摄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“免签朋友圈”扩容，彰显开放中国新气象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月对沙特、阿曼、科威特、巴林试行免签，9月对俄罗斯试行免签，11月对瑞典免签……今年以来中国“免签朋友圈”接连迎来新成员。今年前三季度，免签入境外国人2089万人次，同比增长超50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务细节持续优化，进一步提升外国旅客的入境体验。自11月20日起，中国实施外国人入境卡网上填报，告别传统纸质填报的繁琐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的开放姿态获得各国积极回应。韩国对中国团体游客实施临时性入境免签政策，菲律宾恢复对中国公民电子签证服务，俄罗斯对中国公民免签……中外人员往来形成“双向奔赴”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有评论指出，中国以开放姿态推行的单方面免签政策，正在产生“涟漪效应”，激发越来越多国家以实际行动回应，推动形成“双向奔赴”“多向开放”的交往新格局。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="image align-center"&gt;&lt;img id="68ea4d2008aede1371083026" src="https://jcdn.xhby.net/dams-res/editing/image/202512/18/69440793e4b00c32955779d1.jpg?image_process=resize,w_800/format,jpg" alt="" data-image-uuid="6944079371b87775bc2e2ff4" data-dams-storyid="po69440793e4b00c32955779d0" data-md5="4213C45199175BD1CFE369D2D9E0118F"&gt;
&lt;figcaption contenteditable="false"&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;10月11日，黑龙江饶河，俄罗斯游客被赫哲族手工艺品吸引。中新社记者 赵宇航 摄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“免签朋友圈”扩容，展现魅力中国新图景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往来便利，让游在中国的“流量”持续转化为了解中国的“增量”。在线旅游平台数据显示，2025年以来，使用非中国护照预订国内航班的旅客数量同比增长两成，覆盖175个目的地城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除北上广深等传统热门城市，更多“宝藏小城”进入外国游客视野，旅行模式也从“打卡式游览”转向“沉浸式体验”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柬埔寨游客布依格沉醉于黑龙江银装素裹的冰雪世界；马来西亚游客陈秀玲走进浙江良渚博物院，借助AR眼镜与文物“隔空互动”；波兰游客彼得深入福州三坊七巷感受历史脉络……外国游客纷纷化身中国“推荐官”，用镜头记录来华旅游的点滴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京市社会科学院综合治理研究所所长袁振龙受访时指出，外国游客通过亲身探访，以多元视角向世界展现中国真实面貌，有助于海外民众打破对中国的刻板印象，增进彼此理解和认同。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="image align-center"&gt;&lt;img id="68c3e286e4be5c4f75e1dfb4" src="https://jcdn.xhby.net/dams-res/editing/image/202512/18/69440793e4b00c32955779cf.jpg?image_process=resize,w_800/format,jpg" alt="" data-image-uuid="6944079371b87775bc2e2ff3" data-dams-storyid="po69440793e4b00c32955779ce" data-md5="CB33712EFD97EE645CD0278C2C7B1E9B"&gt;
&lt;figcaption contenteditable="false"&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;9月12日，客商在浙江义乌国际商贸城选购与洽谈。毛建军 摄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“免签朋友圈”扩容，更成为经贸“加速器”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在免签“朋友圈”扩容以及离境退税“即买即退”政策的推动下，“中国购”也成为入境游新趋势。今年前三季度，离境退税销售额增长约1倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海外社交平台上，“带着空箱子去中国”成为新风尚。从折叠屏手机、精品瓷器到传统汉服，各类“中国好物”被外国游客列入必买清单；义乌国际商贸城、北京秀水街等也成为热门打卡地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析称，免签政策激发消费活力，推动文旅、零售等产业发展，不仅为国际游客提供体验中国产品的机会，也为“中国制造”与“中国服务”走向世界创造机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国开放的大门越开越大，不难预见，未来将有更多外国人士走进中国，感受中国活力，与中国共享发展机遇。(完)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;div class="article-statement"&gt;
    &lt;div class="article-statement-title"&gt;
      &lt;img src="https://jcdn.xhby.net/byw/static/img/rule.png"&gt;
      &lt;p&gt;版权和免责声明&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="article-statement-content"&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;b&gt;版权声明：&lt;/b&gt;
        凡来源为"交汇点、新华日报及其子报"或电头为"新华报业网"的稿件，均为新华报业网独家版权所有，未经许可不得转载或镜像；授权转载必须注明来源为"新华报业网"，并保留"新华报业网"的电头。
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;b&gt;免责声明：&lt;/b&gt;
        本站转载稿件仅代表作者个人观点，与新华报业网无关。其原创性以及文中陈述文字和内容未经本站证实，对本文以及其中全部或者部分内容、文字的真实性、完整性、及时性本站不作任何保证或者承诺，请读者仅作参考，并请自行核实相关内容。
      &lt;/p&gt;

    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

      &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华报业网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:54:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE9lWlF3TEZBalluTldESXRLY2c1U1VPVUtpaVZxR2NoYXZMQTY2Q2hqWkFUNFdmbFhpVzhsUmlwdU5RYTA2dGp6YU4wWGQ1S2NNc0dMUXhQVEFLaFdBTjR6TVA3YzhHeW1icm9n</guid></item><item><title>泽连斯基就安全保障划出三条红线 明确乌方核心立场 - 中华网</title><link>https://news.china.com/socialgd/10000169/20251218/49087959.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="chan_newsDetail"&gt;
                

                &lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于当地时间18日就乌美安全保障合作、和平谈判推进及与美国政要沟通等议题发表讲话。他重申了乌方在安全保障问题上的核心立场，表示正与美国就相关事宜开展合作，并强调了三项基本原则：保障需获得美国国会投票通过成为法律约束力的承诺；保障应具备《北大西洋公约》第五条即集体防御条款的性质；乌克兰需要明确合作伙伴在俄罗斯再次对乌发动军事行动时的具体反应。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center pcenter"&gt;&lt;img src="https://img3.utuku.imgcdc.com/650x0/news/20251218/24f75b15-349b-4718-950c-cc1cfa54037d.jpg" alt="泽连斯基就安全保障划出三条红线"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于协议具体内容，泽连斯基透露涵盖武器装备供应、军力强化及乌克兰军队人员规模等关键事项。他认为乌克兰军队至少应保持在80万人规模。目前采购相关细节仍在最终敲定阶段，暂时无法对外公开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对所谓“俄罗斯和平方案的最新版本”，泽连斯基予以否认，指出美国与乌克兰正在商讨并正与俄方沟通的是一项和平方案。任何方案的“最新版本”都应是协商一致的版本，而目前尚无达成一致的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于与美国总统特朗普的沟通事宜，泽连斯基提到代表团两天前在柏林与特朗普有过简短交流，主要讨论了谈判进展。他表示待文件最终确定后，双方将进行正式接触。&lt;/p&gt;
            &lt;/div&gt;
            
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:49:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMicEFVX3lxTE4zaHgyd29oMXhHelJLbHZ5OEZ3TTZhTWVYYnpZa2hGem96X2ktY25ZU3hac2VzeFVFa1BBRl95VHRYUWo3QWo5Tm1ySVBfRFFnYUNVeHV6YndpSFloWUx4eWEzNllmZjhoOFlvcE5VWG4</guid></item><item><title>欧盟宣布制裁俄“影子舰队”41艘船只 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20251218/f220f5c4cd404fd3aec97ad7f29b2174/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社布鲁塞尔12月18日电（记者丁英华　张馨文）欧盟理事会18日发布公告，决定对俄罗斯“影子舰队”41艘船只实施制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  公告说，这41艘船只被纳入欧盟制裁清单后，将被禁止进入欧盟港口。此项决定使欧盟列名制裁的相关船只总数接近600艘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  公告说，该决定与欧盟理事会近期围绕“影子舰队”采取的其他举措密切相关。欧盟准备继续加大对俄罗斯及其“影子舰队”价值链的压力，并在必要时采取进一步制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  欧盟理事会15日发布公告称，欧盟当天新增制裁5名个人和4家实体，认为其支持俄罗斯“影子舰队”及其价值链运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  西方国家指责俄罗斯利用油轮等商用船只逃避西方制裁，将这些商用船只称为“影子舰队”。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:38:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE9yZDlWM3lkcVhtLUpSRC1WNkRib3lCc2duZ2hoUzNRdDYyN0l6V1FaMjdIZFIzZ2xmSTdSaHNyNWthamo5RnF4Ynk3MDdYMDNscktHRkhwRUFGYzAxc2x5cDBlNzY3SGF6eW8xeXlqeFdvOHJNbEVfbmVRRl9lZw</guid></item><item><title>香港宏福苑业主将获每年15万港元租金补助 为期两年 - 新京报</title><link>https://www.bjnews.com.cn/detail/1766062891129840.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-text" id="contentStr"&gt;
                        
                                                
                                                &lt;div class="content-name"&gt;
                            &lt;p&gt;据新华社香港12月18日电 香港特区政府18日下午就“大埔宏福苑援助基金”召开记者会宣布，&lt;strong&gt;宏福苑业主将获发每年15万港元的租金补助，为期两年，每半年领取一次。&lt;/strong&gt;受影响的宏福苑租户也将获发5万港元一次性搬迁补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特区政府民政及青年事务局局长麦美娟表示，如果业主搬离特区政府提供的应急住所，可获发5万港元搬迁补助。首笔搬迁补助将于12月20日起发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大埔宏福苑多栋住宅楼11月26日发生火灾，造成重大人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑 辛婧&lt;/p&gt;                        &lt;/div&gt;
                        
                                                  
                           
                        
                        
                                                        &lt;em&gt;来源：新华社
&lt;br&gt;&lt;/em&gt;

                                            &lt;/div&gt; 
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新京报</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:32:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZEFVX3lxTE1FS0NXdmJMOXgyM2pOMG9fUVVab3plTFJQZFhfMXNXcmZWcGtET0t4WTNONk1LY0FRSF9PbVZKLUUzVHp6TmJ0bkhPT2c0akMxZUozZktmMEVNVU5OTGt1UnlTVS0</guid></item><item><title>教宗：降临期邀请我们为圣诞节做准备，毫无保留地迎接耶稣- 梵蒂冈新闻网 - Vatican News</title><link>https://www.vaticannews.va/zh/pope/news/2025-12/pope-leo-xiv-advent-christmas-general-audience.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article__text"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;b&gt;（梵蒂冈新闻网）&lt;/b&gt;圣诞节即将来临，我们该为此做好准备。若我们疯狂地沉迷于准备工作中，那么就有可能忽略圣诞节的真正意义，甚至导致失望，模糊迎接耶稣、“我们生命的宝藏”的意义。教宗良十四世12月17日在周三公开接见活动中问候讲不同语言的朝圣者时，提醒大家不要对上主的来临做出“肤浅”的解读。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;布置圣诞马槽是圣诞节的一个具体标记，“生动地体现了基督降生的奥迹”。教宗向讲意大利语的朝圣者致意时说，希望这个无论是从信仰还是文化及艺术的角度来看都非常重要的元素，继续成为圣诞传统的一部分，以纪念耶稣降生成人，祂来“寄居在我们中间”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;教宗问候讲法语的信众时告诫说，不要陷入准备过程中的“疯狂行动主义“，否则可能会使圣诞节变得空洞，最终导致失望。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;“相反地，让我们花点时间专心而惊醒地等待耶稣，愿祂慈爱的临在一直成为我们的生命和心灵的宝藏。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;另外，教宗建议波兰朝圣者接近告解圣事，或者参加避静活动，这些体验能够带来平安、喜悦和生命的真实意义。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;教宗问候讲德语的朝圣者时说，“降临期邀请我们为圣诞节做准备，毫无保留地迎接耶稣。祂是我们的希望。因此，我们喜乐地等待祂的降生，并满怀信赖地一起祈祷：“主耶稣，请来。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;在向讲葡萄牙语的信众致意时，教宗鼓励他们诵念圣诞节九日敬礼经文，这是当地许多团体“丰富的传统”。他对讲阿拉伯语的朝圣者说，基督徒“蒙召向天主的爱敞开心扉，去爱天主和近人，从而充满真正的平安与喜乐”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;链接网址：&lt;a href="http://www.vaticannews.cn" rel="external nofollow" target="_blank"&gt;www.vaticannews.cn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;订阅电邮新闻：&lt;a href="http://www.vaticannews.cn/zh/newsletter-registration.html" rel="external nofollow" target="_blank"&gt;http://www.vaticannews.cn/zh/newsletter-registration.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

            
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Vatican News</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:28:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMioAFBVV95cUxORk1LMTc0YVZIcHNfa24zWkR5SVlYLU0ySy1SenFTc2V5RU11U2hPLWFpY1ZZX01pSUktTFNZSUtlOVZNNGowQTg4UFhYR3FEcWpOenBHcVVheHlSYXZ0M3dKOVk1SERiRTVXcjJJdEtYZEN5R2Job1hIbk1QbFAtMEVMc1hDZ3owTG83cEpkS0JzWDU1OVVEQzl6WlZ4T3lo</guid></item><item><title>中国人民银行副行长宣昌能出席二十国集团财政和央行副手会 - pbc.gov.cn</title><link>https://www.pbc.gov.cn/goutongjiaoliu/113456/113469/2025121821100680948/index.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;td class="content" colspan="2" align="left" valign="top"&gt; 
             &lt;div id="zoom" class="zoom1"&gt; 
              &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025年12月15&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;16日，二十国集团（G20）轮值主席国美国在华盛顿特区召开任期内首次G20财政和央行副手会议&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。会议围绕2026年G20财金渠道工作安排以及重点议题进行了讨论。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国人民银行副行长宣昌能出席会议并发言。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;p&gt;宣昌能指出，中方坚定支持多边主义，愿与各方一道更好发挥G20财金渠道作用，加强宏观政策协调，促进全球经济增长。关税无法有效解决全球失衡，逆差国应加快国内政策调整，实现全球再平衡。中方支持通过监管现代化改善营商环境，但不应削弱巴塞尔协议III等重要金融监管标准。中方积极落实《G20跨境支付路线图》，在符合国际反洗钱标准的基础上，推动快速支付系统互联互通，提高跨境支付效率，降低交易成本。中方愿与各方分享在普及国民金融教育、开展反诈宣传方面的成功经验。&lt;/p&gt;
              &lt;p&gt;宣昌能重点介绍了“十五五”规划建议内容和中央经济工作会议精神。未来中方将进一步全面深化改革，扩大高水平对外开放。同时，中方将坚持内需主导，建设强大国内市场，释放服务消费潜力。中国人民银行将继续实施好适度宽松的货币政策，为经济稳定增长、高质量发展和金融市场稳定运行营造良好的货币金融环境。&lt;/p&gt;
              &lt;p&gt;会议期间，宣昌能会见了有关国家的央行和财政部代表，就双边金融合作等问题交换意见。&lt;/p&gt;
              &lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/goutongjiaoliu/113456/113469/2025121821100680948/2025121821063613812.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;p&gt;&lt;/p&gt; 
             &lt;/div&gt;&lt;/td&gt; 
           &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>pbc.gov.cn</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:27:02 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiigFBVV95cUxPS2pya3UwMEN1Q2VTdGlVMTk0U2gtSVBQR0FhZDVNdmlTSjlxYVJMcXRoZjNDQWFxVm9LaEtNY3lvNG5LWFQyUzYyaDZNNjd0NXpubG5GMUFYZlNwMDlFQTB0WnY1WkJiX1p2Z0MxRkhfaGtGWDRxT0tKdjZyYkowcDNZcTY3d1AxQUE</guid></item><item><title>欧盟峰会预计就俄资产援乌作艰难决定 比利时：要跳伞大家一起跳 - RFI</title><link>https://www.rfi.fr/cn/%E6%94%BF%E6%B2%BB/20251218-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%B3%B0%E4%BC%9A%E9%A2%84%E8%AE%A1%E5%B0%B1%E4%BF%84%E8%B5%84%E4%BA%A7%E6%8F%B4%E4%B9%8C%E4%BD%9C%E8%89%B0%E9%9A%BE%E5%86%B3%E5%AE%9A-%E6%AF%94%E5%88%A9%E6%97%B6-%E8%A6%81%E8%B7%B3%E4%BC%9E%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E4%B8%80%E8%B5%B7%E8%B7%B3</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="t-content__chapo"&gt;
                        欧洲领导人周四在布鲁塞尔举行高风险峰会，寻求为乌克兰的战争、军队和预算提供资金，但峰会结果仍不明朗。比利时继续拒绝“独自”承担这项欧洲前所未有行动的风险。但据报该决议合法多数通过即可，无需比利时投票。        &lt;/p&gt;
    
    
                        &lt;div class="t-content__body u-clearfix"&gt;
                                            
                                                                &lt;p&gt;欧盟外交事务负责人卡雅·卡拉斯抵达时表示：“普京正押注于我们的失败，我们绝不能让他得逞！”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩也表示，27个成员国“不会在未就对乌克兰未来两年的资助达成协议的情况下离开会场”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;但能否达成协议尚无定论。以德国为首的大多数成员国希望动用俄罗斯央行在欧洲冻结的资产，为乌克兰提供900亿欧元的“赔偿贷款”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;“要跳伞大家一起跳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;但这些冻结资产的大部分（约2100亿欧元）位于比利时，而比利时首相巴特·德韦弗（Bart De Wever）仍不愿批准该计划。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;他周四在比利时议会说，“明说吧，我从未见过能打动我，并获得比利时同意的文本”，“也许今天能看到，但我至今未见”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;比利时继续拒绝“独自”承担这项在欧洲前所未有行动的风险。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;比利时首相巴特·德韦弗今天在该国议会强调：“在跳伞之前，我们需要一个降落伞。如果要求我们跳伞，那就大家一起跳”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;这位保守派首相担心比利时遭受俄罗斯的报复，甚至“永远”遭受报复，因此他要求对本国利益提供强有力的保护，包括保护其在俄罗斯境内的利益。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;一位欧洲谈判代表解释说，合作伙伴认为他这一要求过高，他们愿意为乌克兰提供贷款担保，但不会签署“空白支票”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;法新社说，在特朗普决定关闭美国援助闸门后，欧洲各国承诺在未来两年内为基辅提供大部分财政和军事支持。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;德国总理弗里德里希·默茨周四抵达布鲁塞尔时表示，“我认为没有比动用俄罗斯资产更好的选择”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;他本周早些时候曾警告说：“如果我们不这样做，欧盟的行动能力将在未来数年甚至更长时间内受到严重损害。”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;比利时可以不投票！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;动用被冻结的俄罗斯资产的决定可以由欧盟成员国的合格多数票通过，理论上比利时可以不参与，匈牙利也肯定不参，后者与克里姆林宫关系密切，完全反对这一选项。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;在布鲁塞尔，今天，欧盟各国元首和政府首脑还可以考虑另一个选项。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;那就是：欧盟可以借贷，但这样的决定需全体成员国一致同意。现在包括德国在内的几个国家对此非常犹豫，至少匈牙利完全反对。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;如果无法达成协议，乌克兰最早可能在2026年第一季度就面临资金短缺的风险。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;泽连斯基总统在前往布鲁塞尔参加峰会前对记者表示：“如果没有这项决定，乌克兰将面临大问题”。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;就在他抵达布鲁塞尔前，他宣布将于周五和周六在美国举行新的美乌会谈。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;据一位白宫官员透露，俄美两国特使也计划于本周末在佛罗里达州迈阿密举行会晤。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;在莫斯科发动大规模进攻近四年后，泽连斯基仍然不相信克里姆林宫有实现和平的意愿，并表示，尽管和平谈判正在进行，他仍在为新的“战争之年”做准备。&lt;/p&gt;
                                                                
    
                &lt;/div&gt;
            
            
                    
                    
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>RFI</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:20:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMisgNBVV95cUxNRjR4U1o0WnVWeHA5MjJJazJGRzBhUHRwVnlyUWlMYWlGMEREekN3bW91dU1YcUp3UndxY3puMEpYX1Q5c0RRbXpHcFVTcGw3b1dXUnlkVXJYMWQ2SDhWb0tBOFdCLWZvTElwR3V5b1hUZWlYZ1k5eDJuMThKTWZRWnhzTC1wZnlMb2hYMzM3V1Z1WFY2Znk2eTUwTm1yc1V0aWltYkp6N2FLM0d5WTlOUTJ6TExxcndBVzdfOTVKRE9OaE5Ka1hxVDVJbXFBMUFaM2hSNkYtZkJVTkEtN1ZiQkxhbldUM3RFeTV5Ukp5dG90YXhxcXNST3dxZlR6V2FiV200bWdGNVRKY2h1ME04aldtMTd0UTJuNDNzZFBZNi1vc2Rrb0dxZ212VzRCYkdsZTk0NEhGNWlhZkZMcXdiaHhHYThpT0hMRHhzLTBxS0FyY2dKVlNWQVE0MTVoUXgwY3AzQkh6TzBIXzNYTnZFUjlnWVUybFZNcXFXemUxS3h6OGhlTERSVmFyTzdsdUJyNmdJMFQxOV9GLVZCU1hzQ3dNWVdaRTd0RGNCR0NwNFNjZw</guid></item><item><title>俄外交部：希望特朗普政府勿在委内瑞拉问题上“犯致命错误” - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2025/12-18/10536297.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="pagebottom_nr"&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;本网站所刊载信息，不代表中新社和中新网观点。 刊用本网站稿件，务经书面授权。&lt;/p&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;未经授权禁止转载、摘编、复制及建立镜像，违者将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

                &lt;div class="pagebottom_nr"&gt;
                    
                    
                    &lt;p class="des"&gt;Copyright ©1999-2025


 chinanews.com. All Rights Reserved&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:04:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE96R0lyV2wwSE1uVUhxNDR6eFlDQXhaQUkxYW9qXzZFaDhYdTB2X1ZVY3ZzRnVQZ0UwSFRFWU9QRXVkWHo3UWZkclF2eS13bnNrQVRCbk8xNEV1SW1JcVk1X3FFendIakFu</guid></item><item><title>泰国军方：已有21名泰国士兵在泰柬冲突中死亡 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4563742</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;泰国军方：已有21名泰国士兵在泰柬冲突中死亡&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                泰国军方18日发表声明说，此轮泰柬冲突已造成21名泰国士兵和21名平民死亡。 泰国陆军副发言人里差·素素瓦农当天在新闻发布会上说，从整体态势看，泰方已控制边境地区多个要点。目前，第一军区的交火点主要位于沙缴府三处地点，这些区域多为靠近平民区的平坦地带；第二军区主要交火点为塔桂寺及两处关键战略要地。 针对有关柬埔寨一侧赌场建筑遭袭的报道，里差澄清说，泰方并没有下达政策或指令去攻击平民目标或非军事目标。实施相关行动是因为核实到有关建筑被用作柬军武器仓库。里差强调，军方当前的首要任务是确保边境地区泰国民众的安全。(新华社)
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:55:59 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTFBCTzhkZzNDLXhkR3hhX3F4OUY1ejhEV0E3WHZvSGtzQWZoNWczbHJlRHp2dE9uUUR2cUZFZG5TbFpoQ3haZmtSQVFabw</guid></item><item><title>香港宏福苑业主将获每年15万港元租金补助 为期两年 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/20251218/a583e7d6db7643058ef85eae734e3195/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;　　新华社香港12月18日电 香港特区政府18日下午就“大埔宏福苑援助基金”召开记者会宣布，宏福苑业主将获发每年15万港元的租金补助，为期两年，每半年领取一次。受影响的宏福苑租户也将获发5万港元一次性搬迁补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特区政府民政及青年事务局局长麦美娟表示，如果业主搬离特区政府提供的应急住所，可获发5万港元搬迁补助。首笔搬迁补助将于12月20日起发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港大埔宏福苑多栋住宅楼11月26日发生火灾，造成重大人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:44:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE1wZ1NrZEctd2tMRFJnSEcyTi1FY0pqaWRRRWlqenhVYXZSWGFfUHhkOHh6LVFMb2s4eEJlVFY2dEZaNEkxckJ6TXR5ZXZhYXhWSS1XSThiR0dyS252ZHJHRUYxcVBTYU92dzhCUnJIU0hrV25uM3Z5NTZWRnhEZw</guid></item><item><title>德国追加7000万欧元对乌援助 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2025/12-18/10536266.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="pagebottom_nr"&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;本网站所刊载信息，不代表中新社和中新网观点。 刊用本网站稿件，务经书面授权。&lt;/p&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;未经授权禁止转载、摘编、复制及建立镜像，违者将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

                &lt;div class="pagebottom_nr"&gt;
                    
                    
                    &lt;p class="des"&gt;Copyright ©1999-2025


 chinanews.com. All Rights Reserved&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:39:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE5xXzlrRjRnTm43QmE1bV9TYmpwamNhSlV3WDRKRkNxcWxnZ0xGWkplc3dTa3ZkYjBkeEZOa1VJc2dOZThaWlhTbU84ZElYZ3pNV2w4SS14b2ZyZm41NlBKdmI2cTlhWHc3</guid></item><item><title>韩国宪法法院通过对警察厅厅长赵志浩的弹劾 - 紫牛新闻</title><link>https://www.yzwb.net/news/txs/202512/t20251218_301826.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="art_txt" id="con"&gt;
                        &lt;p&gt;
                            &lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;新华社首尔12月18日电（记者张粲 杨畅）据韩联社报道，韩国宪法法院18日下午作出裁决，全体法官一致通过对警察厅厅长赵志浩的弹劾案，赵志浩即刻被罢免职务。此前，赵志浩已停职371天。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;报道说，宪法法院表示，赵志浩在“12·3紧急戒严事态”期间限制国会议员进入国会的行为是为了执行前总统尹锡悦违宪、违法的指示，并侵犯了国会议员的审议权、表决权等宪法赋予的权力。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;宪法法院还就向中央选举管理委员会果川办公楼及选举研修院部署警力一事指出，赵志浩在违宪、违法的紧急戒严背景下，协助军队介入中央选举管理委员会事务，妨碍了中央选举管理委员会履行职务和行使权力，侵犯了其独立性。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;宪法法院强调，赵志浩对宪法秩序造成的负面影响十分严重，应对其罢免。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;2024年12月11日凌晨，韩国警察厅下属国家调查本部特别调查团紧急逮捕赵志浩。2024年12月12日，韩国国会表决通过对警察厅厅长赵志浩的弹劾动议案，赵志浩当即被停职。&lt;/p&gt;
                        
                    &lt;/div&gt;

                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>紫牛新闻</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:34:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiakFVX3lxTE5ibXROR2dBVEx3Y0wxOEJpSkYyaUg0bzNSbHl1Nll3VTIwbEN3VGw1d0lEd0xmVTFYQkIxTEY4SU1iejYxWWJlc2ZEQXZDcU5NTGF1bHFXcXdBMFJiZkpaaDVYbTBESXZubFE</guid></item><item><title>俄罗斯促特朗普勿在委内瑞拉问题上“犯致命错误” - 联合早报</title><link>https://www.zaobao.com.sg/realtime/world/story20251218-7985713</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="articleBody text-[18px]"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯星期四（12月18日）说，希望&lt;a href="https://www.zaobao.com.sg/keywords/te-lang-pu-zheng-fu?ref=article-inline" target="_blank"&gt;特朗普政府&lt;/a&gt;在委内瑞拉问题上“别犯致命错误”，不要给整个西半球带来不可预测的后果。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期二下令对进出委内瑞拉的受制裁油轮实施全面海上封锁，促使两国关系再驱紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部星期四发表声明说，俄方注意到与委内瑞拉有关的紧张局势正被持续且有目的地激化，某些单边决定正对国际航海运构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明强调，俄方始终倡导美委两国实现对话正常化，应采取措施缓和局势，并在尊重国际法准则的前提下寻求建设性方案，以解决现有问题和分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还说，俄方支持马杜罗政府为保护国家利益和国家主权而采取的行动，并认为拉丁美洲和加勒比地区必须保持和平。&lt;/p&gt;
    
  &lt;p&gt;特朗普星期二威胁，集结在加勒比海的庞大美国海军舰队数量会越来越多，直到委内瑞拉“将他们之前从美国窃取的所有石油、土地和其他资产归还给美国”为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指责马杜罗政权利用这些石油资助其非法活动，包括毒品恐怖主义、人口贩运、谋杀和绑架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自9月以来，特朗普政府已在加勒比海和太平洋对至少26艘涉嫌贩毒的船只实施打击，造成至少95人死亡。这些行动被视为美国对委内瑞拉发动地面打击的前奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫发言人佩斯科夫则在星期四告诉记者：“普京总统最近与马杜罗总统通了电话。当然，我们也呼吁该地区所有国家保持克制，以避免任何不可预见的局势发展。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>联合早报</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:31:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMib0FVX3lxTE1RSktZUGNIVHZxRzdjNEhFNXAzN3dZdF9vd3N2NUdfRVVvV3RaakVaNEhHcGJIdEFEQVY0UldBdVJjMkhLdUMybkdXTnR6anIzTURwckhlc3ZiRHJPY1d6ak5PNGRwLTY5UlVKY2RZaw</guid></item><item><title>比利时首相质疑欧盟动用俄资产援乌方案 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/photo/20251218/6b986f0bd4f2439791b9e220f6ea7e1a/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="202512186b986f0bd4f2439791b9e220f6ea7e1a_202512186b582f984798444788fa029fde3714bf.jpg" align="center" data-material-id="25121816195881" data-name="202512186b582f984798444788fa029fde3714bf.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月18日，比利时首相德韦弗出席在比利时布鲁塞尔举行的欧盟峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  比利时首相德韦弗18日在联邦议会说，欧盟就动用被冻结俄罗斯资产为乌克兰融资的方案提出的担保“仍不足”，比利时不会接受由本国“独自承担”风险与责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 彭子洋 摄&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="202512186b986f0bd4f2439791b9e220f6ea7e1a_20251218ac9272d5c985421d9be03d50b2dabbc0.jpg" align="center" data-material-id="25121813453512" data-name="20251218ac9272d5c985421d9be03d50b2dabbc0.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月18日，比利时首相德韦弗出席在比利时布鲁塞尔举行的欧盟峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  比利时首相德韦弗18日在联邦议会说，欧盟就动用被冻结俄罗斯资产为乌克兰融资的方案提出的担保“仍不足”，比利时不会接受由本国“独自承担”风险与责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 彭子洋 摄&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="202512186b986f0bd4f2439791b9e220f6ea7e1a_202512181fbc9e17e57f4fce8b6d682974f6f647.jpg" align="center" data-material-id="25121812640475" data-name="202512181fbc9e17e57f4fce8b6d682974f6f647.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月18日，比利时首相德韦弗出席在比利时布鲁塞尔举行的欧盟峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  比利时首相德韦弗18日在联邦议会说，欧盟就动用被冻结俄罗斯资产为乌克兰融资的方案提出的担保“仍不足”，比利时不会接受由本国“独自承担”风险与责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 彭子洋 摄&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:29:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihgFBVV95cUxPQUxDYTJrUG9tOHN2bjhWM1BfdmRmRFlDZzNWandMN0FEd1k1TE5IOUdtb2hsVW5lc1BXMWZFM0gzNFVVdEJmdXhWdnhtcWF3WEZqT1RNVDdfdWhIam9LYnlqX3BITFBHREd3ZWU0TTRpdDZVdjNsVXJUZG9mUGIyNVljRzlfQQ</guid></item><item><title>北师香港浸会大学常务副校长周荫强获信息系统领域LEO奖 - 科学网—新闻</title><link>https://news.sciencenet.cn/htmlnews/2025/12/557315.shtm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content1" class="f14"&gt;
                                            &lt;table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;
                                                &lt;tr&gt;
                                                    &lt;td&gt;
                                                    &lt;/td&gt;
                                                &lt;/tr&gt;
                                                &lt;tr&gt;
                                                    &lt;td align="center" valign="middle" class="style1"&gt;
                                                        &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
                                                &lt;/tr&gt;
                                                &lt;tr&gt;
                                                    &lt;td align="center" class="style1"&gt;
                                                        北师香港浸会大学常务副校长周荫强获信息系统领域LEO奖&lt;/td&gt;
                                                &lt;/tr&gt;
                                                &lt;tr&gt;
                                                    &lt;td align="center" valign="middle" class="style1"&gt;
                                                        &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
                                                &lt;/tr&gt;
                                            &lt;/table&gt;
                                            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从北师香港浸会大学获悉，近日，北师香港浸会大学常务副校长、信息系统与商业分析讲座教授周荫强，获得国际信息系统协会（AIS）颁发的LEO奖，成为1999年该奖项设立以来，亚洲第六位获此殊荣的学者。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-imageid="364132375" src="https://rmtzx.sciencenet.cn/kxwsprint/6943e2f6e4b078fce44a2fcf.jpeg" _src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766049958921_DP1jCT_1766049964489.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" compresssuccess="1" data-id="215377" data-wenge-id="215377" data-mce-src="https://rmtzx.sciencenet.cn/kxwsprint/6943e2f6e4b078fce44a2fcf.jpeg" id="img-null"&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p class="image_desc"&gt;周荫强获得的国际信息系统协会颁发的LEO奖。北师香港浸会大学 供图&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;该奖项是国际信息系统领域公认的顶尖荣誉，授予在信息系统领域作出终身卓越贡献并产生全球影响的杰出人士。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;AIS是全球信息系统学科最具影响力的学术组织之一，汇聚了来自近百个国家和地区的5000多名会员，在学术交流、学科发展等方面发挥着引领作用。而以世界上首个商业计算机应用“The Lyons Electronic Office”命名的LEO奖，以评选标准严苛著称，每年全球获奖者不超过四人，2025年仅有三位学者获奖。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;周荫强是信息系统领域的国际知名领军学者，其研究聚焦于信息技术采纳与电子商务。他在顶级学术期刊发表论文逾百篇，长期入选斯坦福大学全球前2%顶尖科学家榜单。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;另外，周荫强教授自1997年起加入AIS，并于2021至2022年担任协会主席，是AIS成立以来首位出任该职务的中国学者。多年来，周荫强教授一直活跃在其中，致力于推动信息系统学科的国际合作与发展。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;周荫强指出，信息系统学科发展多年，当前学科公众认知仍面临挑战。他希望未来与AIS继续共同努力，提升信息系统学科的核心价值和社会影响力。他的梦想是，未来信息系统领域的LEO奖能像计算机科学领域的图灵奖和数学领域的菲尔兹奖一样，成为被全世界广泛知晓与认可的学术荣誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别声明：本文转载仅仅是出于传播信息的需要，并不意味着代表本网站观点或证实其内容的真实性；如其他媒体、网站或个人从本网站转载使用，须保留本网站注明的“来源”，并自负版权等法律责任；作者如果不希望被转载或者联系转载稿费等事宜，请与我们接洽。&lt;/p&gt; 
                                           
                                            &lt;p&gt;
                                            &lt;/p&gt;
                                            &lt;p&gt;
                                            


                                            &lt;/p&gt;
                                            
                                        &lt;/div&gt;
                                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科学网—新闻</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:40:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE9pQzNOSXpHTGZqal9aTGhqSTNxeVdvNTFxS25fbTR6YjFhQ1F4blZERDRMUjMwUDNSVktwenpGWmtmZ09CbDU4bGt4V1h3TnFvV3Z4aDJfTDBkR25ndTFoYUlNa2dSQQ</guid></item><item><title>打击网络诈骗国际会议在曼谷召开 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/photo/20251218/c5df41ba537040459a022d0e1c363c5d/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251218c5df41ba537040459a022d0e1c363c5d_20251218404ab218e4104b8fb1fdfdf2734b10c6.jpg" align="center" data-material-id="25121811543970" data-name="20251218404ab218e4104b8fb1fdfdf2734b10c6.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月17日，在泰国曼谷，泰国外交部长西哈萨在全球打击网络诈骗伙伴关系国际会议上发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  全球打击网络诈骗伙伴关系国际会议17日至18日在泰国曼谷召开，会议旨在呼吁国际社会加速采取协调一致的行动，共同应对日益严重的网络诈骗犯罪问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 孙玮彤 摄&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251218c5df41ba537040459a022d0e1c363c5d_202512185eab658fe60a4880bb8e33e90f54da62.jpg" align="center" data-material-id="25121815213147" data-name="202512185eab658fe60a4880bb8e33e90f54da62.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这是12月17在泰国曼谷拍摄的全球打击网络诈骗伙伴关系国际会议现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  全球打击网络诈骗伙伴关系国际会议17日至18日在泰国曼谷召开，会议旨在呼吁国际社会加速采取协调一致的行动，共同应对日益严重的网络诈骗犯罪问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社记者 孙玮彤 摄&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251218c5df41ba537040459a022d0e1c363c5d_20251218c6e8692827084511827ba098fdb9eec4.jpg" align="center" data-material-id="25121815215042" data-name="20251218c6e8692827084511827ba098fdb9eec4.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  12月17日，在泰国曼谷，泰国看守政府总理阿努廷在全球打击网络诈骗伙伴关系国际会议晚宴上致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  全球打击网络诈骗伙伴关系国际会议17日至18日在泰国曼谷召开，会议旨在呼吁国际社会加速采取协调一致的行动，共同应对日益严重的网络诈骗犯罪问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社发（泰国外交部供图）&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:32:11 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihgFBVV95cUxPMGVUc3pHM3pRV3RQVVRrbTV5Q3A2b0pObTdUVm9UWW1kcmZfSjljMDB4OG5ZSW1raEp5dzhOY3M3MF9mRWFaSjRQTV9VRlBfZUZpV2lGUVFDazBobk80Y2NzVUxUMFJ5czRaY09NbXMtSzJDNDA4SmJQXzdUZ2xYWkt4OFIzUQ</guid></item><item><title>加拿大学签配额一降再降，国际学生数量骤减 - 第一财经</title><link>https://www.yicai.com/news/102964724.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="multi-text" class="f-cb"&gt;&lt;p&gt;从开放吸引到逐年紧缩，加拿大移民政策“大转弯”的影响已经体现在人口数据上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大统计局17日发布的第三季度人口初步统计显示，截至10月1日，全国总人口较上一季度减少超7.6万人，降幅为0.18%，目前加拿大人口略低于4160万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，该季度非永久居民减少17万人，创下1971年有纪录以来的最大降幅。其中，国际学生群体下降幅度最大，仅持学习许可者和同时持有工作与学习许可者分别减少近7.4万人和6.8万人，仅持工作许可者减少3.5万人。同期，加拿大新增10万永久移民和1.8万自然人口。&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;&lt;img align="" alt="加拿大总理卡尼 （新华社图）" src="https://imgcdn.yicai.com/uppics/images/2025/12/cee6ce1ad25ab87f4ee0c9138e2d2813.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明年进一步限制学签发放名额&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大在特鲁多政府时期大幅吸纳留学生和外籍劳工等临时居民，以期拉动经济增长、弥补劳动力缺口。但疫情后经济复苏缓慢、民众生活成本高企，民众对政府移民政策的不满水涨船高，于是加拿大政府在签证和移民政策上步步收紧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对赴加拿大就读本科的国际学生，加拿大移民、难民和公民部(IRCC)2024年初宣布将颁发给这一群体的学习许可数量上限设为36万人，较2023年大幅减少35%。相关限制在今年进一步缩紧，IRCC宣布将研究生也纳入该限额，并在2024年的基础上进一步降低10%，本科和研究生总共发放43.7万份许可。而根据该机构11月末发布的公告，明年，学习许可发放配额将进一步下降7%至40.8万份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，加拿大自去年起暂停向部分私立学院和语言学校发放学签，强化对毕业后工签（PGWP）的申请审核。在“配偶工签”上，加拿大政府1月宣布本科及以下学历国际学生的配偶不再自动获得工签，超200个低技能或非紧缺职业岗位也不再符合“配偶工签”申请资格，相关措施大幅降低家庭整体移民吸引力和可操作性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大总理卡尼此前承诺，到2027年底，要将非永久居民人数控制在全国总人口的5%以下。目前，非永久居民人口数量为284.7万，约占总人口6.8%，较上季度的7.3%有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大院校的吸引力下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述紧缩措施的确取得了显著效果。IRCC在11月末发布的公告中表示，限制国际学生人口数量已成为遏制加拿大临时人口增长的有效工具，持学习许可的人数从2024年1月的100多万降至2025年9月的约72.5万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球课程搜索平台Studyportals的数据显示，截至9月，该网站上关于加拿大搜索数量较去年同期下降42%，预计这一趋势可能还会持续。该公司北美区分析与咨询高级副总裁尼斯（Andrew Ness）表示：“过去12个月中，来自印度的加拿大项目咨询量较前12个月下降56%。同期，尼日利亚关于加拿大项目的咨询减少49%。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述两国是加拿大国际学生的重要生源地。IRCC数据显示，截至2024年9月，持有学习许可最多的前五个国家分别是印度、中国、菲律宾、尼日利亚和法国，其中来自印度的学生拿到了40%的学习许可，中国和菲律宾约为10%和5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大大学教师协会执行董事罗宾逊（David Robinson）表示，他所见到的国际学生数量减少的规模远超过政府缩减学签发放上限的规模。“这是多种因素导致的，包括国际学生签证中关于工作部分的变更，以及加拿大作为留学目的地的全球声誉受损。所以我们看到申请人数减少，且由于IRCC人员不足，签证申请流程也出现了长时间延迟。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些依靠国际学生学费作为主要收入来源的学校也将面临项目关闭或裁员。安大略省公共服务员工工会报告称，省内近1万名大学教授及其他员工被裁员，600个项目被取消或暂停。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>第一财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:20:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiU0FVX3lxTE5KRjJkaEdQME1BbXdzMGRER1FRZGt2amRPTHZRMG5BeW5XMXM3SUJpTUM0aExyRTd4em5Ra1hoNmNiSkRha25sampYR002WW9VOGRv</guid></item><item><title>校领导赴香港交流访问并看望校友_交大要闻 - 上海交通大学 新闻网</title><link>https://news.sjtu.edu.cn/jdyw/20251218/218203.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="Article_content"&gt;
                        &lt;p&gt;12月12日至14日，校党委副书记胡薇薇带队赴中国香港，拜访校董及社会贤达、走访校友企业，出席“思源致远·百卅传奇”全球交大人同传一面旗活动（中国香港站）和香港校友会2025年会，进一步推动合作、凝聚校友力量。中央人民政府驻港联络办教育科技部部长、校党委副书记、副校长王伟明出席有关活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12日至13日，代表团一行先后专程拜访了信兴集团主席蒙德扬先生、王宽诚教育基金会董事王凯彦先生和张立宪先生、香港亿利达工业发展集团主席刘纪明先生、香港合孚行有限公司董事长杨咏曼校董、永新广场有限公司董事总经理郑建好校董等，向关心支持学校发展的香港社会贤达汇报了学校最新发展情况及相关捐赠项目执行情况，并就相关学科人才培养、科学研究的合作前景进行深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943af02e4b0e15e369455aa.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943af16e4b0e15e369455ab.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943af24e4b0e15e369455ac.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943af34e4b0e15e369455ad.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14日下午，迎接建校130周年系列活动“思源致远·百卅传奇”全球交大人同传一面旗活动（中国香港站）在尖沙咀星光大道举行。在港校友、市民和社会友好近400人共同参与活动。香港校友会会长季寒冰致辞，充分感谢母校长期以来对香港校友的关心，代表香港校友会为母校建校130周年表示衷心祝贺；胡薇薇和季寒冰分别代表母校和香港校友会互赠纪念品，承载了母校悠久发展历史的印记卷轴和出自书法家陈浪曦女士的书法作品寄托了母校和校友们间的深厚情谊；传旗仪式上，胡薇薇、季寒冰和校友们共同传递一面跨越山海来到香江之畔的校旗，共同为母校130周岁的生日送上了来自香港校友们的温情祝福。活动前，校友和嘉宾们共同为大埔火灾遇难的同胞们表示哀悼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943af74e4b0e15e369455ae.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943af7ee4b0e15e369455af.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943afb9e4b0e15e369455b0.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943afc4e4b0e15e369455b1.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14日晚，香港校友会2025年会举行。200余名香港校友、兄弟高校校友会代表和社会友好共同参与，共叙情谊、同谋发展。季寒冰代表香港校友会致欢迎辞，介绍了香港校友会自换届以来在凝聚在港校友、支持母校发展、牵线各界资源等方面做出的积极贡献，向近期热情筹备校友活动和参与捐赠的校友们表示感谢；他表示将继续以“饮水思源、爱国荣校”的校训为指引，团结带领广大香港校友砥砺奋进、贡献交大力量；香港校友会副会长王敏、贾红睿等校友作交流分享；会上增补张超、陆培丽校友担任香港校友会理事，季寒冰为当选理事颁发聘书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943afefe4b0e15e369455b2.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡薇薇代表母校向香港校友们致以诚挚问候，对香港校友会的工作表示充分肯定，并向长期支持校友会工作的校友们和社会各界人士表示衷心感谢。她回顾了长期以来母校与香港开展的交流合作，介绍了母校近年来取得的发展成就，寄语校友会、继续秉承母校校训精神，激发自身活力、提升服务效能、加强区域联动；勉励广大校友砥砺奋进，做好母校在香港的“宣传员”，为推动学校与香港各界的合作、各项事业的发展建设做出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943b025e4b0e15e369455b3.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在港期间，代表团一行还先后走访了香港校友会副会长、安泰经济与管理学院2001届博士校友贾红睿所在企业浦银国际控股有限公司，香港校友会副会长、安泰经济与管理学院1997届本科校友聂凡淇所在企业蜂投资本有限公司和香港校友会副会长、材料科学与工程学院1992届本科校友陆颖鸣所在企业英恒科技股份有限公司，了解企业发展历程与规划，就校企未来合作方向开展交流。胡薇薇代表母校向校友们长期以来对学校发展的关心支持表示感谢，期待各校友企业充分发挥桥梁纽带作用，在学科建设、人才培养、科研平台共建、国际交流合作等领域探索更深层次的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943b070e4b0e15e369455b4.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943b079e4b0e15e369455b5.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="img_default" src="https://alumni.sjtu.edu.cn/static/article/6943b082e4b0e15e369455b6.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学校校友总会办公室、发展联络处、生命科学技术学院相关负责同志随行访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【香港校友会简介】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港校友会于2018年10月在香港成立，现任第二届理事会会长季寒冰，秘书长胡乐天，目前已联系香港校友400余人，已在当地注册。香港校友会联络在港校友，每年组织迎新会等活动，欢迎新到港的校友；积极联动学校校友会、基金会，支持母校在港举办的各项活动。&lt;/p&gt;
                        
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>上海交通大学 新闻网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:20:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTFBFU0dEOV9YRHNHU3cyRllrWHU0cXNWSjU0aUc5QlVwaEFSOTAwZDZOMF9EOWQ3Qm01cmNkTFNSNUJhRU5wQW4zY09TX0pDOVNzcjRIUXVHcXpKem5uZzZZ</guid></item><item><title>外媒：波兰决定自冷战以来首次生产杀伤人员地雷 - chinanews.com.cn</title><link>https://www.chinanews.com.cn/gj/2025/12-18/10536184.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="pagebottom_nr"&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;本网站所刊载信息，不代表中新社和中新网观点。 刊用本网站稿件，务经书面授权。&lt;/p&gt;

                    &lt;p class="des"&gt;未经授权禁止转载、摘编、复制及建立镜像，违者将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

                &lt;div class="pagebottom_nr"&gt;
                    
                    
                    &lt;p class="des"&gt;Copyright ©1999-2025


 chinanews.com. All Rights Reserved&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;

            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinanews.com.cn</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:18:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTFBBbW50U3RVNElSaDJLMVMxTWluY2gzUjhHaDk1ZTlmTmVzYWZNV0M4QkhnaUwtWkdtYVVOaVdHNFFrT3dVWmhva1k4ZDI3THZxLTFQZXFSYXhNeGY3a180dWlVcjNQNmI1</guid></item><item><title>俄总统新闻秘书：俄准备就美乌欧会谈结果与美进行接触 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4563492</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;俄总统新闻秘书：俄准备就美乌欧会谈结果与美进行接触&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                当地时间12月18日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫在当日简报会上表示，俄方正在准备根据美国与基辅及欧盟方面的会谈结果，与美方进行接触。欧盟峰会于18日至19日在比利时布鲁塞尔召开。乌克兰总统泽连斯基将参会，并呼吁欧盟就动用俄被冻结资产援乌达成一致。泽连斯基18日表示，乌克兰代表团已启程前往美国进行谈判，并将继续推进结束俄乌战争协议草案的相关工作。他说，“本周五、周六（19日至20日），乌克兰团队将在美国举行会谈。”（央视新闻）
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:58:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTFBVUE1QSTdvenFiaGJ5VU1jRks5eWd2a0VRZUZEaVZlTVRjNzNwYXk5MkpGckVzNTg5Z2ZpV1BPMWIxel9Kc2k5b25TYw</guid></item><item><title>打击网络诈骗国际会议在曼谷召开，中国、缅甸等派出部级代表参会 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4563477</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;
	
	  


&lt;p sax-type="banner" class="j_sax" id="saxBanner" data-id="PDPS000000046102"&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p sax-type="fullScreen" class="j_sax" id="saxFullScreen" data-id="PDPS000000056528"&gt;&lt;/p&gt;



	

	
	
	
	 
	
&lt;div class="feed" id="feed"&gt;
  &lt;p class="feed-refresh"&gt;
    &lt;i class="loading-icon"&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;i class="pull-icon"&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;span class="loading-words"&gt;正在加载...&lt;/span&gt;
    &lt;span class="pull-words"&gt;下拉刷新&lt;/span&gt;
    &lt;span class="release-words"&gt;松开立即刷新&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
  &lt;div class="feed-action-box"&gt;
    &lt;p class="notification"&gt;&lt;/p&gt;
    
	      
    
	&lt;div class="feed-loading"&gt;
	  &lt;p class="loading"&gt;&lt;i class="loading-icon"&gt;&lt;/i&gt;正在加载...&lt;/p&gt;
	  &lt;p class="loading-failed"&gt;加载失败,点击重新加载&lt;/p&gt;
	  &lt;p class="loading-no-more"&gt;没有更多了&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;p class="feed-empty feed-empty-with-icon"&gt;暂无内容&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p id="m-feelings"&gt;&lt;/p&gt;

	


&lt;a href="https://finance.sina.com.cn/cj/authorlist.shtml?fr=wap_finhome"&gt;财经头条作者库&lt;/a&gt;




 
&lt;a class="a-29fad8d942710bc7 b-111ed36383752401 animated pluse" href="https://finance.sina.cn/app/2023hqchartcall.shtml?source=cslogo" suda-uatrack="key=callup_finance_app&amp;amp;value=cs_logo_click"&gt;&lt;/a&gt;










	











	
	
	

	

	
 
	
    


&lt;/body&gt;
</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:49:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTFBvZm5DcFk4V2ZwWHRYc2E5YUdKY3BnbnpmcWVoREViSVI2TzVEVFdGZF96SFJaTG1IeXJuQmNNNk00bWJxTjlTamZyNA</guid></item><item><title>柬埔寨内政部：柬泰冲突已致18名柬平民死亡 - 新华网</title><link>http://www.xinhuanet.com/photo/20251218/a6df69927a7d448a8c036f55f5a02597/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251218a6df69927a7d448a8c036f55f5a02597_202512182824b7aa5181444589638960a5a95d10.jpg" align="center" data-material-id="25121813299977" data-name="202512182824b7aa5181444589638960a5a95d10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这是12月18日在柬埔寨班迭棉吉省拍摄的一处被泰国军队轰炸的民用设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  柬埔寨内政部发言人杜索卡18日在新闻发布会上说，截至17日下午6时，新一轮柬泰冲突中丧生的柬埔寨平民总数已达18人，受伤人数升至78人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社/柬新社&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251218a6df69927a7d448a8c036f55f5a02597_20251218615112f0d9c24445a856455db51d5409.jpg" align="center" data-material-id="25121810586078" data-name="20251218615112f0d9c24445a856455db51d5409.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这是12月18日在柬埔寨班迭棉吉省拍摄的一处被泰国军队轰炸的民用设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  柬埔寨内政部发言人杜索卡18日在新闻发布会上说，截至17日下午6时，新一轮柬泰冲突中丧生的柬埔寨平民总数已达18人，受伤人数升至78人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社/柬新社&lt;b&gt;pagebreak&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="20251218a6df69927a7d448a8c036f55f5a02597_20251218819a358289014915a3d9b9229fc7c99d.jpg" align="center" data-material-id="25121808981977" data-name="20251218819a358289014915a3d9b9229fc7c99d.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这是12月18日在柬埔寨班迭棉吉省拍摄的一处被泰国军队轰炸的民用设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  柬埔寨内政部发言人杜索卡18日在新闻发布会上说，截至17日下午6时，新一轮柬泰冲突中丧生的柬埔寨平民总数已达18人，受伤人数升至78人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社/柬新社&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:45:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMihgFBVV95cUxOSXVKSms0ZFdkZEZhcGdLX1lQb1ZiMlZwTWlUYUVlbzYyaEx1THBpNnlzWlI0T21QZ29jb2ZhbHRIYmlmZFUwdmhXU2FESUUteDhOdUhrVnlEUWFHZzA5SE0wbzV4ZmRMR21JeHRQd3R6eFRiR1ZwblVSQi1hWkxXLWVFcm40Zw</guid></item><item><title>俄罗斯：美国勿在委内瑞拉问题上“犯致命错误” - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251218/c92443aaaaad46c59e227b8c94c00167/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社莫斯科12月18日电（记者黄河）俄罗斯外交部18日发表声明说，希望特朗普政府在委内瑞拉问题上“别犯致命错误”，不要给整个西半球带来不可预测的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  声明说，俄方注意到与委内瑞拉有关的紧张局势正被持续且有目的地激化。某些单边决定正对国际航海运构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  声明强调，俄方始终倡导美委两国实现对话正常化，应采取措施缓和局势，并在尊重国际法准则的前提下，寻求建设性方案解决现有问题和分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  声明还说，俄方支持马杜罗政府为保护国家利益和国家主权而采取的行动，并认为拉丁美洲和加勒比地区必须保持和平。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:37:42 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE1yTkdxUmVTUmwxSXFaa0FCU3MzUVc1dk9FSkE4Um1RQXcwUGptY0dqdzhMaXhmMHRXTFZkT1RvekNYWUhYVFdwUTNFbC0yUVVZMkJacWJZNGtLSkxsdDhIYXJaMU1BNjgtU2RjVVRVVk93aDZvZlgtcHpKUHZpdw</guid></item><item><title>泽连斯基：乌团队已赴美继续磋商协议草案 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251218/a51101ae29e9462ca933b6221acda3eb/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;  新华社基辅12月18日电（记者李东旭）据乌克兰国际文传电讯社18日报道，乌克兰总统泽连斯基当天说，乌克兰同美国在领土和俄罗斯被冻结资产使用等问题上仍存在分歧，本周双方将继续就结束乌克兰危机的协议草案进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  泽连斯基称，乌方团队已启程赴美，他们将于19日和20日在美国与美方团队进行磋商。目前尚不清楚欧洲或其他方面是否会参与磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  泽连斯基表示，乌克兰已准备好使用由俄被冻结资产所提供的融资。若乌克兰危机继续，乌方需要用相关资金支持军队和国防生产以及采购西方国家的武器；若能够就结束冲突达成一致，资金将“完全用于重建”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  俄罗斯2022年2月对乌克兰发起特别军事行动后，西方国家冻结俄罗斯约3000亿美元海外资产。其中，欧盟冻结俄罗斯中央银行价值约2100亿欧元的资产。欧盟境内约90%被冻结俄资产由总部设在布鲁塞尔的欧洲清算银行控制。泽连斯基17日晚在视频讲话中向欧洲领导人表示，希望定于18日至19日举行的欧盟峰会能够就动用俄罗斯被冻结资产援助乌克兰达成一致。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:32:42 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE05MGhNbGZreUIxOFFpM2RubVdCNWNxQUxqNXNmQ3p1UzFmZGlpcUVpYUdyNHJiLUtUbG9iR3ZZTHFoV09pVHkzRi04M0VIRE5GaGFMeVJtUFJaYW92TTRZS1czZFdILWJJLTRoWTIxLUg4dFBOaVhpZi03bFdWQQ</guid></item><item><title>外交部：中方支持委内瑞拉关于召开联合国安理会紧急会议的要求 - 中国军网</title><link>http://www.81.cn/fyr/16427923.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content p-t" id="article-content"&gt;
            &lt;p id="wxsimgbox"&gt;&lt;/p&gt;
             &lt;div class=" m-t-list" id="main-news-list"&gt;
                 
                  
                    
                                                
                          &lt;p tag="ueditor-text-p_display" class="ueditor-text-p_display"&gt;新华社北京12月18日电（记者邵艺博、董雪）外交部发言人郭嘉昆18日表示，中方支持委内瑞拉关于召开联合国安理会紧急会议的要求。&lt;/p&gt;&lt;p tag="ueditor-text-p_display" class="ueditor-text-p_display"&gt;当日例行记者会上，有记者问：美国正在进一步加大对委内瑞拉施压，委方已要求召开联合国安理会紧急会议，当前局势持续紧张。请问中方如何看待和评估当前事态？在这个问题上将发挥什么作用？&lt;/p&gt;&lt;p tag="ueditor-text-p_display" class="ueditor-text-p_display"&gt;郭嘉昆表示，中方反对一切单边霸凌行径，支持各国捍卫自身主权和民族尊严。&lt;/p&gt;&lt;p tag="ueditor-text-p_display" class="ueditor-text-p_display"&gt;“委内瑞拉有权利自主发展同其他国家的互利合作，相信国际社会理解和支持委内瑞拉维护自身正当权益的立场。”郭嘉昆说，中方支持委方关于召开联合国安理会紧急会议的要求。&lt;/p&gt;
                                          
                 
             &lt;/div&gt;
            
            &lt;p class="more-page" id="displaypagenum"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p id="loadNextPageBtn" data-currentpage="1" class="loadNextPageBtn"&gt;&lt;/p&gt;
          &lt;/div&gt;

          &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国军网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:20:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiSkFVX3lxTE9mVzB0LXhfQnlFZ2VMTURqLWlHb1hVU2FDZ1RSNVhZRWszQXA1ZVBvTnNmQzVyTWRWMDB0QVFSam9qTWowNHpoem5n</guid></item><item><title>外交部：中方支持委内瑞拉关于召开联合国安理会紧急会议的要求 - 新华网</title><link>http://www.news.cn/world/20251218/37bf2f0573624c0595f620582f0bdfc6/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="pageVideo" video_width="1280" video_height="1706" poster="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20251218/image/7ff94734-964f-4e0e-b0a6-0f22661795a0.jpg" video_src="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20251218/2222c483388d46b6a21ab7b657500bec.mp4"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华社北京12月18日电（记者邵艺博、董雪）外交部发言人郭嘉昆18日表示，中方支持委内瑞拉关于召开联合国安理会紧急会议的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  当日例行记者会上，有记者问：美国正在进一步加大对委内瑞拉施压，委方已要求召开联合国安理会紧急会议，当前局势持续紧张。请问中方如何看待和评估当前事态？在这个问题上将发挥什么作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  郭嘉昆表示，中方反对一切单边霸凌行径，支持各国捍卫自身主权和民族尊严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “委内瑞拉有权利自主发展同其他国家的互利合作，相信国际社会理解和支持委内瑞拉维护自身正当权益的立场。”郭嘉昆说，中方支持委方关于召开联合国安理会紧急会议的要求。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:18:02 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE9CNHBIYVFTcVQ1MG5CSndkM2JvWHlOc2hNalBmYWJvWWxidWlNQW1zZTg0NldaRGFiS3pEZkQ4Z0paR2JyNkdkT0hQLTVUcmJGOWVEZTd2TzRyd0lya3lkUFYwVXpkWmxVMnNyb2gxOHozaFJxTDhKZDROeVNSdw</guid></item><item><title>委内瑞拉原油出口遭美军“物理切断”：陆上库容仅剩5天，百万桶日产能面临关停风险 - 华尔街见闻</title><link>https://wallstreetcn.com/articles/3761640</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>华尔街见闻</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:03:46 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiU0FVX3lxTE9ON3NULV8zdFQ1cVY5R18yME82YnpJYWMwYkhHbWhXLWJqYnpKcE1aZWVQYVJmN3Nnbmw5Q2NreXYxZDREcjdCRVJYNDA1MlA2WEtr</guid></item><item><title>俄外交部：希望特朗普政府在委内瑞拉问题上“别犯致命错误” - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4563346</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;俄外交部：希望特朗普政府在委内瑞拉问题上“别犯致命错误”&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                俄罗斯外交部18日发表声明说，希望特朗普政府在委内瑞拉问题上“别犯致命错误”，给整个西半球带来不可预测的后果。声明说，俄方支持马杜罗政府为保护国家利益和国家主权而采取的行动，并认为拉丁美洲和加勒比地区必须保持和平。
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:56:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE9kbzFsZGpnWjNwVEhPZnU1akVjZ3YzTnVzU1FybHFWSV93M215NnpXWXktSVVjUUdOV1NNbUZ6Y2JsNDd2clRyVXJGZw</guid></item><item><title>卢森堡首相：使用俄被冻结资产援乌存在巨大金融与法律风险 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4563345</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;卢森堡首相：使用俄被冻结资产援乌存在巨大金融与法律风险&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                当地时间18日，卢森堡首相弗里登就欧盟可能动用冻结的俄罗斯资产为乌克兰提供赔偿贷款的方案发表看法，强调此类举措涉及复杂的金融和法律风险，可能对欧盟整体稳定产生影响。弗里登指出，如果俄罗斯资产被用于支持乌克兰，将带来“严重的金融风险”。相比之下，使用欧盟预算提供援助更为可行，因为这不会危及欧元区的稳定，但仍需欧盟成员国一致同意。他进一步指出，发行以俄罗斯资产作担保的赔偿贷款在历史上“史无前例”，媒体和公众往往低估了其潜在的法律复杂性。
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:56:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE10Y1ZIVmxlWmlmWVJRaHFpTzY4RXJsMHFydHJRNXdWQ3BiZi1sbTZ2cVVCaUx5SUJJc0FNUHFaeDVKdnBfTTNQV0hpcw</guid></item><item><title>泽连斯基就安全保障问题强调乌方三点核心立场 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4563339</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;泽连斯基就安全保障问题强调乌方三点核心立场&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                第一，该保障需获得美国国会投票通过，使其成为具有法律约束力的承诺；第二，该保障应具备《北大西洋公约》第五条即集体防御条款的性质；第三，乌克兰需要明确合作伙伴在俄罗斯再次对乌发动军事行动时将如何反应。谈及协议具体内容，泽连斯基透露，其中涵盖武器装备供应、军力强化及乌克兰军队人员规模等关键事项。“关于军队规模，我们认为至少应保持在80万。”至于采购相关细节，目前相关文件仍在最终敲定阶段，因此采购等细节暂时无法对外公开讨论。（央视新闻）
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:55:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE9zQUJ3Z0lLZGRjRTNPTVVaZEQ1ajM3NFBweWN4dTNkeWhtc3VHelktN1J2RXJ0NjFITFBadEZfckU3V1ZyQnNjbnRDWQ</guid></item><item><title>叙利亚过渡政府欢迎美国取消制裁措施 - 新浪财经</title><link>https://wap.cj.sina.cn/7x24/4563335</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="part01 part kuaixun-detail"&gt;
            
            &lt;p class="txt01 title-news"&gt;叙利亚过渡政府欢迎美国取消制裁措施&lt;/p&gt;
            
            &lt;p class="txt01 content"&gt;
                美国国会17日批准撤销对叙利亚的制裁措施。叙利亚过渡政府对这一决定表示欢迎，认为这将为叙利亚与其他国家合作开辟新空间。美国会参议院17日表决通过总额达9010亿美元的2026财年国防授权法案，其中包括废除2019年生效的《凯撒叙利亚平民保护法》。众议院已于10日投票通过国防授权法案，待总统特朗普签署生效。叙利亚过渡政府外交部长阿萨德·哈桑·希巴尼说，这是“积极的趋势”，为叙利亚与其他国家合作开辟新空间。（新华社）
            &lt;/p&gt;
            &lt;p class="m-hq-blk j-stocks hide"&gt;&lt;/p&gt;
            &lt;p class="txt02 declear"&gt;声明：以上内容仅供资讯传播，不构成与新浪财经相关的任何投资建议。&lt;/p&gt;
            

        &lt;/div&gt;
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新浪财经</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:53:54 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiS0FVX3lxTE1DWXI3dk5IVnpqUnp5S1piVGQ4RlFLMzEwUktJVG54ZFFUblhaUG02ck9oOVBVVFNULUNyZFJKbExCVHRsTHczajBkNA</guid></item><item><title>日本京都府一幼儿园133名儿童误食塑料装饰品 - 中国网新闻中心</title><link>http://news.china.com.cn/2025-12/18/content_118235522.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article" id="aa"&gt;
                    
                    &lt;p&gt;新华社东京12月18日电（记者李子越 陈泽安）据日本媒体18日报道，日本京都府一所幼儿园日前发生133名儿童误食塑料装饰品事件，目前已有3名儿童出现腹痛症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，本月10日，京都府八幡市“早苗幼稚园”在活动中误将制作食品模型的塑料用于装饰蛋糕，并将蛋糕分发给该园133名3岁至5岁的儿童食用。有关部门正在调查3名儿童腹痛与误食事件的关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八幡市方面表示，该事件涉及幼儿健康与安全，性质严重，已要求园方采取切实措施，防止类似事件再次发生。&lt;/p&gt;
                    &lt;p class="editor"&gt;【责任编辑：吴疆】&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                


            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国网新闻中心</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:51:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMia0FVX3lxTE1yMmJKQjZ1Vk92aVJIMUV5ZXlVZFE4QW8wSmRTRUczbmNzOVhjYWtUc0Q1dXdKQ2t6VlBqQTk3QW96RzBvZGFUakRVVnVZb21FRUk4ekRKazlwT2ZoaGJ1Q25VRDBObUJtS0VN</guid></item><item><title>打击网络诈骗国际会议在曼谷召开 - 央广网</title><link>https://news.cnr.cn/sq/20251218/t20251218_527464538.shtml</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;
									
									&lt;p&gt;　　全球打击网络诈骗伙伴关系国际会议17日至18日在泰国曼谷召开，会议旨在呼吁国际社会加速采取协调一致的行动，共同应对日益严重的网络诈骗犯罪问题。&lt;/p&gt;

&lt;p align="center"&gt;&lt;img alt="" src="https://mediabluk.cnr.cn/record/img/cnr/CNRCDP/2025/1218/9868bccaa6a84bb481422b5a4d8ea18210.png"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　此次会议由泰国发起，泰国政府与联合国毒品和犯罪问题办公室联合主办，来自60个国家、5个国际组织以及社会组织的330余名代表参加。中国、印度尼西亚、越南、缅甸、老挝等派出部级代表参会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　泰国看守政府总理阿努廷在致辞中说，网络诈骗已不再是区域性问题，而是各国都必须共同面对的全球性挑战，本次会议将是推动共同打击的关键一步。泰国随时准备同各国和相关方合作，在全球范围内切实打击网络诈骗犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　泰国外交部长西哈萨在会上说，网络诈骗已演变为大规模跨国犯罪，造成了严重的经济损失，且与侵犯人权、人口贩运、强迫劳动等跨国有组织犯罪密切相关。各方需采取务实方式，聚焦实际工作，推动所有利益相关方开展协同合作，强化综合执法力度，彻底瓦解犯罪网络。&lt;/p&gt;
									
								&lt;/div&gt;
								&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央广网</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:49:54 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiaEFVX3lxTE0zY0xBbC1CdG1IaXJPSXA4TGFQY3MtOXRtZm0tTGVlUTJZMU5HcjFmU3lpMjJMdUhGTEFDQUs0TDhid1dWQkM0eldPODJyRE9WdUlzY2ZFWHpRTnZkYUVMMkFBeVBMUXR6</guid></item><item><title>北师香港浸会大学常务副校长周荫强获信息系统领域LEO奖 - thepaper.cn</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_32203820</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从北师香港浸会大学获悉，近日，北师香港浸会大学常务副校长、信息系统与商业分析讲座教授周荫强，获得国际信息系统协会（AIS）颁发的LEO奖，成为1999年该奖项设立以来，亚洲第六位获此殊荣的学者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766049958921_DP1jCT_1766049964489.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" data-imageid="364132375"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;周荫强获得的国际信息系统协会颁发的LEO奖。北师香港浸会大学 供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该奖项是国际信息系统领域公认的顶尖荣誉，授予在信息系统领域作出终身卓越贡献并产生全球影响的杰出人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AIS是全球信息系统学科最具影响力的学术组织之一，汇聚了来自近百个国家和地区的5000多名会员，在学术交流、学科发展等方面发挥着引领作用。而以世界上首个商业计算机应用“The Lyons Electronic Office”命名的LEO奖，以评选标准严苛著称，每年全球获奖者不超过四人，2025年仅有三位学者获奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周荫强是信息系统领域的国际知名领军学者，其研究聚焦于信息技术采纳与电子商务。他在顶级学术期刊发表论文逾百篇，长期入选斯坦福大学全球前2%顶尖科学家榜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，周荫强教授自1997年起加入AIS，并于2021至2022年担任协会主席，是AIS成立以来首位出任该职务的中国学者。多年来，周荫强教授一直活跃在其中，致力于推动信息系统学科的国际合作与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周荫强指出，信息系统学科发展多年，当前学科公众认知仍面临挑战。他希望未来与AIS继续共同努力，提升信息系统学科的核心价值和社会影响力。他的梦想是，未来信息系统领域的LEO奖能像计算机科学领域的图灵奖和数学领域的菲尔兹奖一样，成为被全世界广泛知晓与认可的学术荣誉。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>thepaper.cn</author><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:44:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE1SdkMtOEJNRHdKd1p4U1dxOTFrTFRKS2tsWXdDU0hIa3RZQjlYbWliWllqaFNqU2g3OERzWFF2ZTBPcjdJc3lxS1hfTi1kWnI0SjJrNDkxZllhS1FwM1pkMw</guid></item></channel></rss>