<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>消化道出血的抗凝时机-MedSci.cn - 梅斯医学 MedSci</title><link>https://www.medsci.cn/article/show_article.do?id=d2a0895496e1</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="shortcode-content" id="content"&gt;
                                                &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消化道出血（GI 出血）患者重启抗凝治疗的时机选择是一项复杂的临床挑战，需在出血复发风险与血栓栓塞风险之间进行权衡，而采用多学科协作的个体化方案对于实现最佳患者预后至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摘要&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗凝治疗广泛用于预防心房颤动、人工心脏瓣膜置换术后、静脉血栓栓塞等疾病中的血栓栓塞事件；然而，消化道出血的发生会迫使临床医生暂时停用这些治疗，进而形成一个关于 “何时重启治疗最优” 的关键决策节点。观察性研究、回顾性分析及荟萃分析的证据表明，在止血成功后尽早重启抗凝治疗，可能降低血栓栓塞事件风险并减少死亡病例；但需注意，若重启时间过早，可能会增加出血复发风险。本报告综述了当前关于消化道出血后重启抗凝治疗时机的文献，分析了维生素 K 拮抗剂（VKAs）与直接口服抗凝药（DOACs）的差异，并探讨了针对高血栓栓塞风险患者的肝素桥接治疗等策略，旨在为个体化治疗提供框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、引言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消化道出血是接受长期抗凝治疗患者的常见并发症，且可能危及生命。出血事件期间停用抗凝药物，若重启时间过晚，可能导致血栓栓塞事件大幅增加。临床面临的核心困境在于：出血事件后，何时重启抗凝治疗才安全？因为过早重启可能诱发再次出血，而延迟重启则会使患者面临更高的血栓并发症风险。对于消化道出血患者，内镜评估及后续确认止血成功是重启抗凝治疗的关键前提，这有助于根据出血复发风险对患者进行分层。此外，临床决策还需进一步结合抗凝药物的具体类型（无论是华法林等维生素 K 拮抗剂，还是达比加群、利伐沙班、阿哌沙班等直接口服抗凝药），以及患者个体因素（包括血栓栓塞风险、出血严重程度、合并症情况）综合制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、消化道出血患者抗凝治疗管理的临床考量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）止血与内镜评估的重要性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受长期抗凝治疗的消化道出血患者，其治疗核心包括：稳定患者生命体征、通过内镜干预确保有效止血、评估出血来源 —— 这些措施共同为安全重启抗凝治疗提供指导。若内镜检查确认止血成功，且明确的出血来源已得到有效处理，临床医生通常更倾向于尽早重启抗凝治疗。相反，若止血效果不确定或存在弥漫性出血，建议由消化科、心内科、血液科及全科医生共同开展多学科讨论，根据患者个体风险特征制定抗凝治疗重启时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）抗凝药物类型对重启时机的影响&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同抗凝药物的药效学特征对治疗重启时机的决策有显著影响。华法林是常用的维生素 K 拮抗剂，在进行内镜操作前，通常需延迟数天，待国际标准化比值（INR）恢复正常后再操作；观察性数据显示，出血事件后 7-15 天左右重启华法林，能在血栓栓塞防护与出血风险之间实现最佳平衡。相比之下，直接口服抗凝药（DOACs）半衰期更短，肾功能正常的患者停药后，药物可在 12-24 小时内快速从体内清除 —— 因此，一旦止血稳定，理论上可更早重启治疗。这种药代动力学差异通常促使临床医生考虑在出血控制后尽早重启 DOACs，但目前相关数据仍有限，且 “谨慎重启” 的总体原则仍需遵循。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）桥接治疗与高血栓栓塞风险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于血栓栓塞高风险患者（如人工心脏瓣膜置换术后患者、CHA2DS2-VASc 评分较高的心房颤动患者、近期发生心血管事件的患者），多项研究建议在长期抗凝治疗暂时停用期间采用肝素桥接治疗。尽管桥接治疗可能缩短患者处于治疗不足状态的时间，但也会增加额外出血风险，因此需结合患者出血风险及整体临床稳定性谨慎权衡。高血栓风险患者对桥接治疗的需求尤为突出，部分指南建议此类患者更早重启抗凝治疗（有时在 48-72 小时内）：对于使用华法林的患者，可通过肝素桥接治疗过渡，直至 INR 达到治疗水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、抗凝治疗重启时机的相关证据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）华法林治疗管理的观察性研究与荟萃分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多项回顾性队列研究和荟萃分析评估了消化道出血后不同抗凝停药间隔的预后。数据显示，出血事件后 7 天内重启华法林，消化道出血复发风险会升高（最高可达 3.27 倍）；但与此同时，这种早期重启也与更低的血栓栓塞并发症风险和更低的死亡率相关。相反，停药超过 7 天似乎能降低出血复发风险，但过度延迟（如延迟 30 天或更久）会增加血栓栓塞风险，最终影响总体生存率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）风险模型与最佳重启窗口&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风险模型研究试图确定华法林重启的 “最佳窗口”，以实现出血与血栓预后的平衡。其中一项研究提出，结合患者个体风险因素的个体化方案，对多数患者（尤其是上消化道出血患者）而言，出血后 7-14 天是较适宜的重启时间段。这类模型研究一致强调：尽管早期重启可能使出血复发风险略有增加，但在降低血栓栓塞事件和死亡率方面具有明确的临床净获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）直接口服抗凝药（DOACs）的相关数据局限&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于消化道出血后重启 DOACs 的最佳时机，目前相关数据相对匮乏，这主要是因为此类药物在临床实践中的应用时间尚短。初步研究表明，由于 DOACs 起效快、作用消失也快，其重启时间可比华法林更早，且不会导致出血不良结局的统计学显著增加。但临床医生需关注患者个体因素（如肾功能，它会显著影响药物清除），且目前缺乏强有力的随机试验数据支持固定的重启时间模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、基于出血部位与患者亚组的差异化考量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）上消化道出血与下消化道出血&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消化道出血部位会进一步影响抗凝治疗重启的决策过程。多项研究表明，对于上消化道出血患者，早期重启（通常在 7 天左右）可显著降低血栓栓塞事件和死亡率，且出血复发风险处于可控范围。相比之下，下消化道出血患者通常需要更谨慎的方案：尽管多数专家仍倾向于在 7-15 天窗口内重启治疗，但部分病例需根据出血来源的严重程度和内镜治疗效果，个体化延迟重启时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）特殊人群：慢性肾病患者与老年患者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慢性肾病（CKD）患者带来了额外挑战 —— 该亚组患者的血栓栓塞风险和出血风险均固有升高。尽管抗凝治疗（尤其是华法林）对慢性肾病患者也能降低血栓栓塞事件，但这类患者的出血复发倾向更高，因此在治疗重启时机上需特别谨慎监测，并制定个体化方案。老年患者的生理储备功能和合并症可能使治疗管理更复杂，同样需要个体化策略，综合权衡早期重启与延迟重启的风险和获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、内镜治疗及其对重启时机的影响&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内镜止血在消化道出血管理中具有关键作用，它为 “是否重启抗凝治疗” 提供了重要的临床判断依据。研究表明，成功的内镜干预可降低出血复发风险，且通过确认出血来源得到控制，为更早重启抗凝治疗创造条件。若因持续血流动力学不稳定或视野不佳而延迟内镜评估，则需进一步推迟抗凝治疗重启时间，直至明确止血成功。这凸显了在这类患者的整体治疗流程中，快速内镜评估与干预的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六、多学科决策与个体化治疗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于在出血复发风险与血栓栓塞风险之间权衡的固有复杂性，抗凝治疗重启的确切时机决策必须通过多学科协作完成。消化科、心内科、血液科及其他专科医生的意见至关重要，尤其在评估高血栓风险患者或具有复杂临床背景的患者（如近期接受冠状动脉支架植入术或发生急性冠脉综合征的患者）时。这种全面协作的方案可确保决策基于患者整体临床状况，并充分考虑所有潜在可调整的风险因素（如合并抗血小板治疗、肾功能、内镜止血的时机与效果）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结构化的多学科诊疗方案可能包括：出血急性期暂时停用抗凝治疗、必要时使用逆转剂、对极高血栓栓塞风险患者采用桥接治疗。一旦确认患者病情稳定且出血来源得到明确处理，可根据谨慎评估的风险重启抗凝治疗 —— 通常采用分阶段方式，先从低剂量或预防性桥接治疗开始，再过渡到完整的治疗方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七、药物逆转策略及其对重启时机的影响&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;药物逆转剂在抗凝相关消化道出血的急性期管理中具有重要作用，并可能间接影响治疗重启时机。对于服用华法林且发生危及生命出血的患者，需使用维生素 K、四因子凝血酶原复合物浓缩物（PCCs）等药物快速逆转抗凝效果，以允许紧急内镜干预。相比之下，DOACs 半衰期较短，通常无需积极逆转；但在危急情况下，也可使用特定逆转剂（如针对达比加群的依达赛珠单抗、针对 Xa 因子抑制剂的 andexanet alfa）。接受 DOACs 治疗的患者，其药物快速逆转和清除的特性可能使病情稳定后更早重启治疗，但仍需谨慎，确保止血效果不受影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八、时机考量：证据综合与推荐策略&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合文献中多项研究的结果表明，对于多数消化道出血患者（尤其是内镜确认止血成功的患者），出血事件后 7-15 天是重启抗凝治疗的最佳窗口。这一窗口既能降低血栓栓塞风险和死亡率，又能将出血复发发生率控制在可接受水平。然而，对于高血栓风险患者，若有明确证据表明出血已控制且患者病情稳定，可能需要更早重启治疗（有时在 48-72 小时内，采用桥接策略）。相反，对于低血栓风险患者，可采取更保守的方案，将重启时间推迟至 7-15 天窗口的后期，以留出更多时间实现完全止血，从而最大限度降低出血复发风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗凝药物类型也会影响 “早期重启” 与 “延迟重启” 的决策：华法林因其作用持续时间长、凝血指标恢复慢，通常需要更长的停药期；而 DOACs 药效动力学特性更迅速，急性出血事件缓解后或可支持更早重启。需注意的是，尽管多数观察性研究支持在此时间窗口内重启治疗，但文献中仍存在显著异质性，且当前大部分证据来自回顾性分析，而非前瞻性随机对照试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九、未来方向与研究需求&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管已有相对丰富的观察性证据，但消化道出血后抗凝治疗的最佳重启时机仍是需进一步研究的领域。未来需要开展前瞻性随机试验，根据出血严重程度、血栓风险、抗凝药物类型对患者进行分层，以提供更明确的指导并优化个体化治疗方案。此外，评估新型逆转剂和桥接策略对该患者群体长期预后影响的研究，将有助于建立更清晰的抗凝治疗安全重启方案。进一步探索上消化道出血与下消化道出血的风险差异，以及辅助抗血小板治疗的作用，对于优化治疗流程、提高患者安全性也至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十、结论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，消化道出血事件后重启抗凝治疗的时机是一项关键且受多因素影响的决策，需基于血栓栓塞风险与出血复发风险的平衡，采用个体化方案。观察性研究和荟萃分析的证据总体支持：内镜确认止血成功后，在 7-15 天窗口内重启治疗；但针对高风险人群，可能需要通过桥接治疗更早重启，而低风险人群则可延迟重启。决策过程中，需充分考虑所用抗凝药物的药理特性（维生素 K 拮抗剂或直接口服抗凝药），以及患者个体因素（出血严重程度、肾功能、合并抗血小板治疗情况）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于当前数据的局限性（尤其是针对 DOACs 的证据）以及患者病情的个体差异，多学科协作的个体化策略仍是此类高风险临床场景中实现最佳预后的核心。未来需通过前瞻性研究和临床试验建立更明确的方案，减少当前临床实践中的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，消化道出血后重启抗凝治疗应被视为一个动态过程，需结合及时的内镜干预、细致的患者评估，以及基于现有最佳证据和专家共识的个体化管理决策。这种方法对于同时降低出血复发风险和血栓栓塞风险、改善患者生存率及总体预后至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过整合多项研究结果与专家指南，临床医生能更好地应对消化道出血患者重启抗凝治疗时的风险权衡挑战。多学科协作、严谨的内镜评估，以及对不同抗凝药物药理特性的考量，共同支持一个核心观点：根据患者个体情况制定的 “适时重启” 方案，可在降低血栓栓塞事件和死亡率的同时，将出血复发风险控制在可接受水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上，对于多数患者，消化道出血后及时且谨慎地重启抗凝治疗（通常在 7-15 天窗口内），似乎能在安全性与有效性之间实现最佳平衡。未来仍需进一步研究以完善这些建议，尤其是针对特殊亚人群及随着 DOACs 应用日益广泛的临床场景。&lt;/p&gt;
                                                
                                            &lt;/div&gt;

                                            &lt;p class="detail-look-tip"&gt;
                                                
                                                
                                                
                                                
                                                
                                            &lt;/p&gt;

                                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>梅斯医学 MedSci</author><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 02:23:14 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE41ekppbjR5VWNwZFV5Mk94R05kNkgzVm5jMEpzMEZSc0ZrdzJpTE51czZaenRpcW9MTEp4VnF2SlBsT2VUd2RTM3VEZDRONG8zV0h5eWNkLUxIYTVTd1lGSDdHeTkwQUxTTjJuRC1R</guid></item><item><title>癌症，真的是遗传的吗？专家拆解癌症3大迷思 - 地方 - 南砂 - Sin Chew Daily</title><link>https://sarawak.sinchew.com.my/news/20250921/sarawak/6879869</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="main-content"&gt;&lt;noscript&gt;&lt;p class="h2"&gt;&lt;span id="challenge-error-text"&gt;Enable JavaScript and cookies to continue&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Sin Chew Daily</author><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 01:30:14 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFB3a3RBa3hUc1FFNDk3U3hzajVPUlFBR0dhU0pscGo4V1hFUzBicDFHYnRXNFNUOXFFRWZDYjFNNmVONVZGYURkai1Ual9fVmUtZVg4eWpTUkF6MU5zYXZaRlRoMkluaWlFMTByTg</guid></item><item><title>研究显示：药物治疗慢性硬膜下血肿展现积极作用 - 新华网</title><link>http://www.tj.xinhuanet.com/20250921/61515524504243588b2ac97cadee33fc/c.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="detail" class="content" data="datasource:2025092161515524504243588b2ac97cadee33fc" datatype="content"&gt;&lt;p id="detailContent"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  新华网天津9月20日电（记者毛振华、梁姊）北京、天津与香港61家医疗中心的神经外科多年联合开展的全国性研究显示，由于他汀类药物使用研究不断深入等原因，2019年至2024年间，慢性硬膜下血肿保守治疗比例近年来显著上升，有助于减轻患者手术治疗造成的负担与后遗症困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这项研究成果发表在了最新一期《柳叶刀》旗下《柳叶刀-区域健康（西太平洋）》医学杂志上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  慢性硬膜下血肿是老年人常见的颅内出血性疾病,主要表现为头痛、肢体无力、认知障碍等症状。该病症通常由轻微头部外伤、脑血管病变、凝血功能障碍等因素引起，过去常用的治疗手段包括开颅血肿清除、颅骨钻孔引流等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这项研究由首都医科大学宣武医院教授江荣才、天津医科大学总医院教授张建宁牵头，组织内地与香港协作在多个医疗中心开展，覆盖2422例患者。研究系统分析了2019年至2024年我国慢性硬膜下血肿诊疗实践的变化。数据显示，接受保守治疗的患者比例从2019年的14.7%上升至2024年的53.4%；手术治疗比例显著下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  在药物使用方面，他汀类药物的使用比例逐年上升，反映出临床实践对保守路径的重视。研究在调整患者特征和临床实践差异后发现，与未使用阿托伐他汀的患者相比，使用后的患者在6个月功能恢复方面显示更好结果，而且住院时间缩短、费用降低，而血肿复发或药物相关不良事件未见明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  该研究指出，随着研究深入，阿托伐他汀作为一种安全有效的治疗选择，已在中国得到广泛应用，为慢性硬膜下血肿患者带来了多重获益。此经验值得在全球范围内进行更深入研究，以减轻患者的医疗负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  该研究合作者之一，香港大学深圳医院教授潘伟生认为，他汀类药物最初用于降血脂，后发现在治疗慢性硬膜下血肿的炎症调控方面的作用。这项研究理念源于国内天津等地的临床探索，目前正逐步推广开。（完）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网</author><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 00:50:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiggFBVV95cUxObzhEQndHb0FRb0c5c1dGQlBYWWRYb2hvczg3QkRwaHFOWk9hQ1F0WjNZVklnN2dlY2pVN1NlWTEyMnJkWHRDRDF1WEljSmxPSUprOS0xeFpJcXZYZDUtQkNMNUxKUUlQRlBOZHRkYVNxWHFOcUpkUlQwbllUMDhpT0d3</guid></item><item><title>综述：Encorafenib与Cetuximab双靶向治疗BRAF V600E突变转移性结直肠癌的系统评价与Meta分析 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250921082612426.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Critical Reviews in Oncology/Hematology》：Targeted Doublet Therapy with Encorafenib and Cetuximab for BRAF V600E-Mutant Metastatic Colorectal Cancer: A Systematic Review and Meta-Analysis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述系统评价了Encorafenib（BRAF抑制剂）与Cetuximab（抗EGFR单抗）双靶向方案治疗BRAF V600E突变转移性结直肠癌（mCRC）的疗效与安全性。Meta分析显示该方案中位总生存期（OS）达8.7个月，疾病控制率（DCR）为67%，客观缓解率（ORR）为25%，但≥3级不良事件发生率达30%，为这一难治性人群提供了有效且耐受性良好的治疗选择。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;h&gt;背景&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRAF V600E突变型转移性结直肠癌（mCRC）作为结直肠癌中具有独特生物学特征的亚型，约占全部mCRC患者的10%-15%，其临床特征表现为侵袭性强、预后差且对传统化疗方案响应有限。尽管BRAF抑制剂在黑色素瘤和非小细胞肺癌等携带相同突变的肿瘤中显示出显著疗效，但在结直肠癌中单药治疗效果却不理想。研究发现，这种差异与结直肠癌细胞内独特的适应性反应机制有关，包括KRAS G12C抑制后的信号再激活、受体酪氨酸激酶（RTK）活性增强，以及EGFR-MAPK通路对EGFR刺激的异常敏感，从而导致单靶点BRAF抑制难以取得持续疗效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为克服这一耐药机制，联合靶向BRAF和EGFR的双重抑制策略应运而生。Encorafenib作为一种高选择性BRAF抑制剂，与西妥昔单抗（Cetuximab）——一种抗EGFR单克隆抗体——联合应用，在临床前及早期临床试验中显示出协同抗肿瘤效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;方法&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究遵循系统评价与Meta分析优先报告条目（PRISMA）指南，并在PROSPERO平台注册（CRD42024598315）。通过系统检索三大数据库共952篇文献，最终纳入9项符合条件的研究，包括3项随机对照试验、1项非随机早期干预研究以及5项真实世界队列研究。采用随机效应模型对总生存期（OS）、无进展生存期（PFS）、治疗应答率和不良事件等终点指标进行合并分析，并运用I2统计量、Baujat图与LFK指数评估异质性与发表偏倚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;结果&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共纳入1063例患者。汇总分析显示，encorafenib联合cetuximab治疗的中位OS为8.7个月（95% CI: 6.7–12.0），6个月、12个月和18个月的OS率分别为65%、35%和18%；中位PFS为3.7个月（95% CI: 2.8–4.6）。客观缓解率（ORR）达25%（95% CI: 22–30%），其中部分缓解（PR）和完全缓解（CR）分别为22%与2%，疾病控制率（DCR）为67%（95% CI: 58–76）。安全性方面，30%的患者发生≥3级治疗相关不良事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;讨论&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本Meta分析结果表明，encorafenib与cetuximab的双靶向治疗方案在BRAF V600E突变mCRC患者中具有明确的疗效和可接受的耐受性，尤其在疾病控制方面表现突出。然而，生存曲线显示6个月后OS与PFS出现急剧下降，提示该方案长期疗效仍有限，绝大多数患者最终会出现疾病进展。这一现象凸显出BRAF V600E突变mCRC本身的高度侵袭性，以及当前靶向治疗方案在克服耐药机制方面的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，该联合疗法在经治患者中已获认可，并被纳入临床指南；但目前更多关注正逐渐转向其在前线治疗中的应用潜力，包括与化疗药物联合，以期在肿瘤生物学特性尚未经治疗重塑的初治患者中争取更持久疗效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;结论&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;encorafenib联合cetuximab为BRAF V600E突变mCRC患者提供了一种有效的靶向治疗选择，可显著改善短期生存与疾病控制，但其长期疗效仍面临挑战。未来研究应致力于探索生物标志物指导下的个体化治疗策略，推进该双药联合方案在一线治疗中的应用，并积极开发 triplet 方案（如联合MEK抑制剂）或新型组合策略，以破解耐药机制、延长临床获益时间。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 00:33:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBKNVY0cTVfaDJoaEw5MDU0MURraHFzNXRxX2xJNV9uQm1ha2dKR2M3enpLVFZHVlRoQ0txdjJDTlUzMzIta2pzV3M5dWVpRzMyVFJNa0p3YnlJQXRQbDREck5kbXhzV193MzY3Mw</guid></item><item><title>意大利版统一数据集神经心理测试电池远程施测（tele-I-UDSNB）的标准化与常模数据建立及其在认知障碍评估中的意义 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250921001716808.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Neurological Sciences》：The remote administration of the uniform data set neuropsychological test battery (I-UDSNB) Italian version: normative data&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决在特殊时期（如疫情）及行动不便人群中实现远程神经心理评估的需求，研究人员开展了意大利版统一数据集神经心理测试电池（I-UDSNB）远程施测版本的标准化研究。通过对157名健康受试者进行面对面与远程测试的比较，建立了回归模型和等效分数（ES）常模数据。结果显示，年龄和教育是多数测试表现的主要影响因素，而远程施测方式仅对语义流畅性（SVF）部分分项产生有限影响。该研究证实了tele-I-UDSNB作为远程认知评估工具的可靠性，为阿尔茨海默病（AD）等神经认知障碍的远程诊断提供了重要依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在神经认知障碍，尤其是阿尔茨海默病（Alzheimer's disease, AD）的早期诊断与随访中，规范化的神经心理评估扮演着至关重要的角色。近年来，随着全球老龄化进程加速和突发公共卫生事件（如COVID-19大流行）的影响，远程医疗的重要性日益凸显。然而，传统的面对面神经心理测试在面对地理限制、出行不便或特殊隔离要求时显得力不从心。尽管已有部分研究表明远程神经心理学（tele-neuropsychology）评估具有可行性，但缺乏经过严格标准化、适用于特定语言和文化背景的综合性远程测试工具，尤其是针对意大利语人群的常模数据几乎为空白。在这一背景下，由意大利神经科学与神经康复网络（RIN）牵头，多个研究中心合作开展了针对意大利版统一数据集神经心理测试电池（Italian Uniform Data Set Neuropsychological Battery, I-UDSNB）的远程施测版本（tele-I-UDSNB）的标准化研究，旨在为临床和科研提供可靠、高效的远程认知评估工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究招募了157名健康受试者（92名女性，65名男性），平均年龄60.1岁，平均受教育年限13.5年。所有参与者均完成了面对面和远程两种形式的I-UDSNB测试，测试间隔平均为227天。远程测试通过视频会议软件进行，并对部分测试项目进行了适应性调整，例如通过共享屏幕呈现刺激材料、通过设备麦克风记录口头回答、对书写任务要求受试者拍摄并上传作答结果等。统计分析采用了线性回归模型来考察人口学变量（年龄、教育、性别）对测试表现的影响，并据此建立了校正公式和等效分数（Equivalent Scores, ES）常模。同时，通过二因素方差分析（ANOVA）检验了施测方式（面对面 vs. 远程）和测试顺序（先面对面后远程 vs. 先远程后面面对面）对成绩的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要关键技术方法包括：基于视频会议平台的远程自适应测试管理、通过回归模型进行人口学变量校正、等效分数（ES）计算体系用于划分性能等级，以及通过重复测量ANOVA分析施测方式和顺序效应。样本来自此前参与面对面I-UDSNB常模研究的健康人群队列。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Normative data
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究结果显示，大多数测试表现受年龄和受教育年限的显著影响。年龄因素在情景记忆（如Craft故事即时与延迟复述、Benson图形回忆）、工作记忆（数字广度）、执行功能（连线测试TMT-A和TMT-B）、语言能力（语义流畅性SVF、图片命名）等多项任务中均呈现显著效应。教育水平则主要影响了Craft故事、Benson图形复制、数字广度、语义与音位流畅性（Phonological Verbal Fluency, PVF）以及连线测试的表现。性别因素仅对语义流畅性中的“蔬菜”类别（前30秒）和数字广度顺背测试产生轻微影响，女性在蔬菜流畅性中表现略优，而在数字顺背中稍逊于男性。由于部分指标（如五词测试的五词即时总回忆、音位流畅性中的坚持与错误次数）变异度较低，未进行回归建模，其截断值直接基于原始分数确定。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Modality and order of administration effects
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;方差分析表明，施测方式（远程或面对面）仅对语义流畅性-动物类别后30秒的得分产生显著影响（p(FDR)=0.005），面对面测试时成绩略高，但效应规模较小（η2=0.153）。测试顺序则未发现显著效应。此外，在语义流畅性动物类别的错误数指标上，施测方式与顺序存在交互作用（p=0.005），但该结果受到数据偏态分布的影响，需谨慎解读。总体而言，远程与面对面测试方式在绝大多数项目上具有高度一致性。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Discussion
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本研究成功建立了tele-I-UDSNB的常模数据，证实了其在远程认知评估中的可靠性和有效性。年龄与教育的影响模式与面对面版本基本一致，体现了该电池在不同施测方式下的稳定性。尽管远程测试在语义流畅性某一分项上出现轻微差异，但并未影响总分的解释效力，说明tele-I-UDSNB在整体应用上具备良好的效度。此外，未发现明显的练习效应，进一步支持了其作为重复测量工具的可行性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的局限包括样本中高龄和高教育水平人群的代表性不足，以及数字鸿沟可能带来的选择偏倚——只有具备网络连接和智能设备的个体才能参与远程测试，这在一定程度上限制了结果的普适性。此外，测试顺序的不平衡也可能引入潜在偏误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，tele-I-UDSNB是意大利语人群中第一个经过标准化的大型远程神经心理测试电池，为AD前驱期和轻度认知障碍（Mild Cognitive Impairment, MCI）的远程筛查与诊断提供了重要工具。未来研究可进一步验证其在具体疾病群体中的诊断准确性，并扩展至其他类型痴呆（如路易体痴呆、额颞叶变性）的评估模块中，从而推动远程神经心理评估在临床和研究中的广泛应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该论文发表于《Neurological Sciences》，是远程神经心理学评估领域的一项标志性工作，也为全球其他地区和语种的类似标准化研究提供了重要参考。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 23:57:37 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE8xWTVXWmkyNmtMaDQ2UVpPMjZ3OUhnX1ZiR2JrcUtLc0ppd1RDa0JuY1llNFVZZm1qY0FRMnJscnNOTjNzbEUyU1FDNWVOd3U4UXJmY1piaW41WWEtTVA0U2FEQ3BFWjE3MzdIZA</guid></item><item><title>科学新书榜 | 医药卫生类（2025年8月） - 网易</title><link>https://m.163.com/dy/article/K9V6VBDA0511DCTQ.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section class="article-body js-article-body"&gt;
      &lt;p id="3UUFFQSD"&gt;科学新书榜&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQSE"&gt;医药卫生类（2025年8月）&lt;/p&gt;&lt;figure class="m-photo"&gt;
  
  &lt;p class="s-tip js-open-app js-article-photoBottom" data-param="K9V6VBDA0511DCTQ" data-mod="articlePictureAll" data-act="article_body_photo_wakeup" data-position="1"&gt;
    打开网易新闻 查看精彩图片
    &lt;i class="icon-arrow"&gt;&lt;/i&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p id="3UUFFQSI"&gt;“&lt;strong&gt;&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E7%A7%91%E5%AD%A6"&gt;科学&lt;/a&gt;新书榜&lt;/strong&gt;”基于科学出版社出版的新书在各大电商平台的月度销售排行产生，分为自然科学、工业技术、&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E5%8C%BB%E8%8D%AF%E5%8D%AB%E7%94%9F"&gt;医药卫生&lt;/a&gt;和人文社科4类，希望能为您的阅读提供参考借鉴，与您一起阅读科学！&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQSQ"&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQT1"&gt;脑海扬帆：&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQT2"&gt;威廉·M.费恩伯格卒中卓越贡献奖背后的故事&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQT4"&gt;威廉·M.费恩伯格卒中卓越贡献奖由美国心脏协会与美国卒中协会主办的国际卒中大会设立，旨在表彰那些在卒中临床研究中做出卓越贡献的科学家。该奖项自1992年设立以来，已有33位科学家获奖。本书通过全面梳理历届获奖者的科学研究轨迹、核心贡献与思想精华，深入挖掘获奖者的学术发展及研究历程，向读者展现卒中研究的前沿动态，传递榜样的精彩片段。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQTB"&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQTI"&gt;心血管内科疾病诊疗指南（第4版）&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQTK"&gt;本书紧密围绕当前心血管领域的日常实践和前沿进展，主要涵盖心血管疾病的诊疗概要、临床综合征和热点主题、临床常规检查方法、相关影像学检查、介入诊疗技术概要、重症患者的监护和抢救方法、检验检查技术及新兴领域等内容。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQTR"&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQU2"&gt;态靶辨治——&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQU3"&gt;构建现代中医诊疗体系的理论与实践&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQU5"&gt;本书是仝小林院士长期致力于中医药传承创新与临床实践成果的结晶。本书系统论述了态靶辨治概念及诊疗模式。即依据现代医学诊断，运用中医思维，对疾病进行分类分期。并在总结归纳疾病的动态演变规律和发展态势基础上，提炼出疾病每个阶段的核心病机（态）和与其相对应的客观指标（靶），结合病因和预后，形成态靶同调、因果兼顾的诊疗方案。态靶辨治有助于提高中医诊治现代主流疾病的服务能力，搭建中西医融合发展的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQU7"&gt;全书分态靶辨治总论和态靶辨治临床运用实例上下两篇。上篇系统性介绍了态靶辨治理论的由来以及具体阐释调态理论、靶方靶药的应用原则。下篇分八章，参考现代&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E5%8C%BB%E5%AD%A6"&gt;医学&lt;/a&gt;病名及其分科分类方法，按照系统分类，并在各个系统中选择仝小林院士在临床实践中总结的典型病种及病例进行态靶辨治理论实际应用的阐释。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQUF"&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQUM"&gt;结核病临床诊疗口袋书&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQUO"&gt;本书简要讲解了各种类型&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E7%BB%93%E6%A0%B8%E7%97%85"&gt;结核病&lt;/a&gt;的诊断方法、确诊方法、治疗方案、监测方法、&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E6%B2%BB%E7%96%97"&gt;治疗&lt;/a&gt;评价、如何避免误诊和误治等，以简明的文字配以流程图和思路分析，内容全面、精炼、实用，可令基层医师快速、准确地掌握结核病诊疗原则。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQUV"&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQV6"&gt;检验结果临床解读（第4版）&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQV8"&gt;本书是在第3版的基础上，依据新诊疗指南、诊疗规范、专家共识、行业标准及多年医疗从业经验和科学文献数据等进行了大范围修订，尤其是对第4章和第6章进行了重新编写，体现了检验新技术及新项目在疾病诊疗过程中的最新应用。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQVF"&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQVM"&gt;抗感染治疗药物监测：理论与临床实践&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQVO"&gt;抗感染药物广泛用于临床各种感染性疾病的治疗，治疗药物监测（therapeutic drug monitoring,TDM）通过测定患者用药后的血液等体液药物浓度，根据药动学原理和计算方法拟订个体化给药方案，除了保证抗感染药物安全、有效之外，还用于遏制病原体耐药。本书首先概述感染性疾病与抗微生物治疗、抗菌药物药动学/药效学及抗感染药物TDM的临床意义和适应证，随后介绍TDM的实施流程、治疗药物监测的方法、个体化给药方案的制订、质量控制和质量保证，以及TDM新技术展望。重点介绍各类抗感染药物的TDM，包括抗细菌、抗真菌、抗病毒和抗结核药物四大类，以各类药的TDM适用人群、监测时间、治疗窗、样本采集和送检与保存、样本检测方法、结果解释和建议、个体化剂量确定和调整等临床关切的内容为主，附带病例分析，编写内容注重理论与实践相结合，注重实用性和参考性。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQVV"&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR06"&gt;肺部疾病临床与影像解析（第二版）&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR08"&gt;本书系统介绍了肺部疾病的临床和影像特点，以疾病为本、影像为辅，重点突出疾病和影像的本质联系，侧重影像的诊断和鉴别诊断。本书对疾病的病因、临床和影像表现、诊断、鉴别诊断、治疗等进行了系统阐述，并辅以大量病例进行详细分析，重点体现临床思维，力图理论联系实际，使读者对相关疾病的诊治和鉴别诊断有系统深入的了解。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR0F"&gt;8&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR0M"&gt;创伤外科手术技术图谱&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR0O"&gt;本书由多名美国著名高校具有资深临床经验的&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E5%A4%96%E7%A7%91"&gt;外科&lt;/a&gt;专家编著，为第2版，按照人体解剖结构分为11个部分，共49章。主要介绍了各部位损伤常规手术的外科解剖、基本原则、显露范围、治疗措施、提示与陷阱。每个术式从皮肤切开到关闭切口，包含多处图片细节，且皆有详细的图解说明。将急诊外科及创伤外科中的各种常见术式以直观而又细致的方式呈现在读者面前。本书共配有900余幅高清图，皆来自真实人体标本。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR10"&gt;9&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR17"&gt;医学科研方法与论文写作（第4版）&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR19"&gt;本书是一部严谨而翔实的医学科研方法与论文写作指南，由多位从事基础医学、临床医学、预防医学和科研管理的编者共同执笔完成。全书共17章，从规范化、标准化的角度，介绍了医学科研实验设计、课题申请渠道、申请书的撰写、医学研究中实验动物的选择与应用、医学科技成果与专利申请等内容，较系统地阐述了医学文献检索、阅读、整理与撰写综述的方法，以及医学论文的基本格式、写作方法与步骤、实验结果的表达技术、医学论文的常见错误与分析等，介绍了医学论文的修改、发表，并重点介绍了如何向SCI期刊源期刊投稿。此外，书末附有5个极具参考价值的附录，大大增强了本书的实用性。书中新增添了大量来自期刊论文的写作实例，内容翔实、系统、实用性强。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR1G"&gt;10&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR1N"&gt;临床实用脑电图速学&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR1P"&gt;本书旨在简洁、生动地介绍脑电图领域中必需的原理和知识，以帮助初学者快速入门。既往的类似著作多成书于较早的年代，而当今部分技术已经改变，如数字化脑电图仪替代了传统仪器，同步视频监测将癫痫症状学与脑电图紧密结合，癫痫外科的发展及致痫灶定位，多导睡眠监测技术的应用等，一些知识与载体需要更新。本书涉及上述领域，并致力于把握好知识广度与深度的平衡，从脑电与临床的实际需要出发，挑选最必要的领域、最必要的知识，并注重培养分析问题的能力。书中较多地采用了图片、表格、要点陈列，既易于理解，又能讲深讲透，使深奥的知识变得条理而直观。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR1U"&gt;（本文编辑：刘四旦）&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR22"&gt;专业品质  学术价值&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR23"&gt;原创好读  科学品位&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR26"&gt;&lt;strong&gt;一起阅读科学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/section&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 22:05:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTE91YnF5UE5pNjQzcGRRcTF6c2tjem4zV2NXOTh2ek5BNEluLWhzc21pRV9IeGQ4Sm9KYXZoQnZWcHVFU0VrMC1paXkxTzlBWWFhQlV2NGh2ZWE2c3BPNTdV</guid></item><item><title>科学新书榜 | 医药卫生类（2025年8月） - 网易</title><link>https://www.163.com/dy/article/K9V6VBDA0511DCTQ.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_content" id="content" data-cover=""&gt;
                
                
                &lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p id="3UUFFQSD"&gt;科学新书榜&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQSE"&gt;医药卫生类（2025年8月）&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0921%2F6de1bdf7j00t2wqpo000wd200ty0088g00ty0088.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQSI"&gt;“&lt;strong&gt;科学新书榜&lt;/strong&gt;”基于科学出版社出版的新书在各大电商平台的月度销售排行产生，分为自然科学、工业技术、医药卫生和人文社科4类，希望能为您的阅读提供参考借鉴，与您一起阅读科学！&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQSQ"&gt;1&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQT1"&gt;脑海扬帆：&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQT2"&gt;威廉·M.费恩伯格卒中卓越贡献奖背后的故事&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQT4"&gt;威廉·M.费恩伯格卒中卓越贡献奖由美国心脏协会与美国卒中协会主办的国际卒中大会设立，旨在表彰那些在卒中临床研究中做出卓越贡献的科学家。该奖项自1992年设立以来，已有33位科学家获奖。本书通过全面梳理历届获奖者的科学研究轨迹、核心贡献与思想精华，深入挖掘获奖者的学术发展及研究历程，向读者展现卒中研究的前沿动态，传递榜样的精彩片段。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQTB"&gt;2&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQTI"&gt;心血管内科疾病诊疗指南（第4版）&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQTK"&gt;本书紧密围绕当前心血管领域的日常实践和前沿进展，主要涵盖心血管疾病的诊疗概要、临床综合征和热点主题、临床常规检查方法、相关影像学检查、介入诊疗技术概要、重症患者的监护和抢救方法、检验检查技术及新兴领域等内容。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQTR"&gt;3&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQU2"&gt;态靶辨治——&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQU3"&gt;构建现代中医诊疗体系的理论与实践&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQU5"&gt;本书是仝小林院士长期致力于中医药传承创新与临床实践成果的结晶。本书系统论述了态靶辨治概念及诊疗模式。即依据现代医学诊断，运用中医思维，对疾病进行分类分期。并在总结归纳疾病的动态演变规律和发展态势基础上，提炼出疾病每个阶段的核心病机（态）和与其相对应的客观指标（靶），结合病因和预后，形成态靶同调、因果兼顾的诊疗方案。态靶辨治有助于提高中医诊治现代主流疾病的服务能力，搭建中西医融合发展的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQU7"&gt;全书分态靶辨治总论和态靶辨治临床运用实例上下两篇。上篇系统性介绍了态靶辨治理论的由来以及具体阐释调态理论、靶方靶药的应用原则。下篇分八章，参考现代医学病名及其分科分类方法，按照系统分类，并在各个系统中选择仝小林院士在临床实践中总结的典型病种及病例进行态靶辨治理论实际应用的阐释。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQUF"&gt;4&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQUM"&gt;结核病临床诊疗口袋书&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQUO"&gt;本书简要讲解了各种类型结核病的诊断方法、确诊方法、治疗方案、监测方法、治疗评价、如何避免误诊和误治等，以简明的文字配以流程图和思路分析，内容全面、精炼、实用，可令基层医师快速、准确地掌握结核病诊疗原则。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQUV"&gt;5&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQV6"&gt;检验结果临床解读（第4版）&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQV8"&gt;本书是在第3版的基础上，依据新诊疗指南、诊疗规范、专家共识、行业标准及多年医疗从业经验和科学文献数据等进行了大范围修订，尤其是对第4章和第6章进行了重新编写，体现了检验新技术及新项目在疾病诊疗过程中的最新应用。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQVF"&gt;6&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQVM"&gt;抗感染治疗药物监测：理论与临床实践&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQVO"&gt;抗感染药物广泛用于临床各种感染性疾病的治疗，治疗药物监测（therapeutic drug monitoring,TDM）通过测定患者用药后的血液等体液药物浓度，根据药动学原理和计算方法拟订个体化给药方案，除了保证抗感染药物安全、有效之外，还用于遏制病原体耐药。本书首先概述感染性疾病与抗微生物治疗、抗菌药物药动学/药效学及抗感染药物TDM的临床意义和适应证，随后介绍TDM的实施流程、治疗药物监测的方法、个体化给药方案的制订、质量控制和质量保证，以及TDM新技术展望。重点介绍各类抗感染药物的TDM，包括抗细菌、抗真菌、抗病毒和抗结核药物四大类，以各类药的TDM适用人群、监测时间、治疗窗、样本采集和送检与保存、样本检测方法、结果解释和建议、个体化剂量确定和调整等临床关切的内容为主，附带病例分析，编写内容注重理论与实践相结合，注重实用性和参考性。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFQVV"&gt;7&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR06"&gt;肺部疾病临床与影像解析（第二版）&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR08"&gt;本书系统介绍了肺部疾病的临床和影像特点，以疾病为本、影像为辅，重点突出疾病和影像的本质联系，侧重影像的诊断和鉴别诊断。本书对疾病的病因、临床和影像表现、诊断、鉴别诊断、治疗等进行了系统阐述，并辅以大量病例进行详细分析，重点体现临床思维，力图理论联系实际，使读者对相关疾病的诊治和鉴别诊断有系统深入的了解。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR0F"&gt;8&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR0M"&gt;创伤外科手术技术图谱&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR0O"&gt;本书由多名美国著名高校具有资深临床经验的外科专家编著，为第2版，按照人体解剖结构分为11个部分，共49章。主要介绍了各部位损伤常规手术的外科解剖、基本原则、显露范围、治疗措施、提示与陷阱。每个术式从皮肤切开到关闭切口，包含多处图片细节，且皆有详细的图解说明。将急诊外科及创伤外科中的各种常见术式以直观而又细致的方式呈现在读者面前。本书共配有900余幅高清图，皆来自真实人体标本。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR10"&gt;9&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR17"&gt;医学科研方法与论文写作（第4版）&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR19"&gt;本书是一部严谨而翔实的医学科研方法与论文写作指南，由多位从事基础医学、临床医学、预防医学和科研管理的编者共同执笔完成。全书共17章，从规范化、标准化的角度，介绍了医学科研实验设计、课题申请渠道、申请书的撰写、医学研究中实验动物的选择与应用、医学科技成果与专利申请等内容，较系统地阐述了医学文献检索、阅读、整理与撰写综述的方法，以及医学论文的基本格式、写作方法与步骤、实验结果的表达技术、医学论文的常见错误与分析等，介绍了医学论文的修改、发表，并重点介绍了如何向SCI期刊源期刊投稿。此外，书末附有5个极具参考价值的附录，大大增强了本书的实用性。书中新增添了大量来自期刊论文的写作实例，内容翔实、系统、实用性强。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR1G"&gt;10&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR1N"&gt;临床实用脑电图速学&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR1P"&gt;本书旨在简洁、生动地介绍脑电图领域中必需的原理和知识，以帮助初学者快速入门。既往的类似著作多成书于较早的年代，而当今部分技术已经改变，如数字化脑电图仪替代了传统仪器，同步视频监测将癫痫症状学与脑电图紧密结合，癫痫外科的发展及致痫灶定位，多导睡眠监测技术的应用等，一些知识与载体需要更新。本书涉及上述领域，并致力于把握好知识广度与深度的平衡，从脑电与临床的实际需要出发，挑选最必要的领域、最必要的知识，并注重培养分析问题的能力。书中较多地采用了图片、表格、要点陈列，既易于理解，又能讲深讲透，使深奥的知识变得条理而直观。&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR1U"&gt;（本文编辑：刘四旦）&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR22"&gt;专业品质  学术价值&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR23"&gt;原创好读  科学品位&lt;/p&gt;&lt;p id="3UUFFR26"&gt;&lt;strong&gt;一起阅读科学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    
                &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                
                
            &lt;/div&gt;
            
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 22:05:50 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE0yenl2cjA1U19TOVR5QzZDVjZOSGsyZGF2alg0LUxBaG9QR3BaRTRrejc3V2taaGhnbEVmMXBELTZpajlWdmJsMERLM1d6a3FRT0RVYXlReFdJNDJPa3VYUC1n</guid></item><item><title>维生素D缺乏与儿童疲劳：一个被忽视但可干预的关键因素？ - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250921002249819.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《World Journal of Pediatrics》：Vitamin D deficiency and fatigue in children: an overlooked but modifiable factor?&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　儿童疲劳病因复杂，维生素D缺乏常被忽视。本文综述探讨维生素D状态与疲劳关联，证实补充维生素D可改善血清25(OH)D水平并缓解症状，为儿科疲劳管理提供新思路。推荐临床关注维生素D筛查与干预。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在儿科门诊中，儿童主诉"总是没劲""容易累"的情况日益增多。这类非特异性疲劳症状往往被归因于学业压力、睡眠不足或心理因素，但其背后可能隐藏着被忽视的营养学问题——维生素D缺乏。近年来全球数据显示，超过60%的青少年存在维生素D水平不足的问题，尤其在日照不足的高纬度地区、深肤色人群和室内活动为主的儿童中更为普遍。尽管维生素D经典角色是调节钙磷代谢和骨骼健康，但新研究发现它对肌肉功能、免疫调节和神经递质合成都有重要影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《World Journal of Pediatrics》最新刊发的这篇综述性文章系统探讨了维生素D缺乏与儿童疲劳的关联性。研究人员通过检索2012-2024年间PubMed和Google Scholar数据库，筛选出9项关键研究（包括5项儿童研究）进行深度分析。这些研究采用随机对照试验（RCT）、前瞻性队列和横断面调查等多种方法，重点测量血清25-羟基维生素D(25(OH)D)水平与疲劳症状的关联性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究设计与方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究采用系统性文献综述方法，检索策略包含"vitamin D"、"fatigue"、"children"等关键词，纳入标准限定为2012-2024年发表的英文文献。分析涵盖土耳其、中国、美国等多国研究数据，维生素D缺乏的判定阈值主要集中在20-30 ng/mL区间。研究方法包括对随机对照试验的效应值分析、观察性研究的关联强度评估，以及针对补充干预剂量（400-7000 IU/天）的疗效比较。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维生素D缺乏与疲劳的流行病学关联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vehapoglu等在前瞻性研究中发现，生长痛儿童接受单次大剂量维生素D治疗后，血清25(OH)D水平从13.4±7.2 ng/mL显著升至44.5±16.4 ng/mL，同时疼痛视觉模拟评分(VAS)下降3.8分。中国张姓学者的横断面研究涵盖5.5万名儿童，证实低维生素D状态与体力活动减少和疲劳感增强存在显著相关性。美国Dougherty团队的RCT研究显示，每日补充4000 IU维生素D不仅能改善镰状细胞病患儿的疲劳症状，还能提升健康儿童的健康相关生活质量(HRQoL)和体能表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生理机制的多维度证据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维生素D通过多种途径影响疲劳发生：骨骼肌细胞存在维生素D受体(VDR)，其激活可调节基因转录、线粒体功能和钙离子摄取；动物实验表明维生素D影响多巴胺能和血清素能通路，调控中枢疲劳感知；最新研究发现维生素D能调节下丘脑-垂体-肾上腺轴(HPA轴)功能，并抑制白细胞介素-6(IL-6)和肿瘤坏死因子-α(TNF-α)等炎症因子，这些机制共同解释了维生素D缺乏导致肌肉无力、耐力下降和全身性疲劳的生物学基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临床应用的争议与共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然研究结果总体支持维生素D补充对疲劳的改善作用，但存在若干争议：缺乏统一的维生素D缺乏诊断标准（阈值从20-30 ng/mL不等）；研究人群存在异质性（包括健康儿童、生长痛患儿、镰状细胞病患者等）；部分研究样本量较小且缺乏对照组。值得注意的是，2024年美国内分泌学会最新指南明确建议1-18岁儿童预防性补充维生素D，即使没有骨骼疾病证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论与展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本综述表明维生素D缺乏是儿童疲劳的可干预因素之一，特别适用于有日照不足、深肤色、肥胖等风险因素的儿童。虽然观察性研究 consistently显示维生素D状态与疲劳的强关联，且成人RCT提供确凿的疗效证据，但儿童群体的因果关系仍需更多高质量RCT验证。血清25(OH)D检测作为低成本、微创的筛查手段，结合安全有效的胆钙化醇（维生素D3）补充方案，为临床医生提供了新的诊断思路。未来研究应着重标准化维生素D缺乏的判定标准，完善不同人群的补充剂量指南，并深入探索维生素D在神经肌肉发育中的非经典作用机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究的重要意义在于将维生素D缺乏从传统的骨骼健康问题提升到全身性功能调节的新高度，为儿童非特异性疲劳的临床管理提供了循证医学依据，同时强调了营养干预在儿科综合健康促进中的核心价值。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 20:41:02 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1GT25TTWgzbUg5SW5WMkMyRnJZaGRWTURvYm9JRV9RdDJzSk5icVVYajJySGljdDRESnBrTC1RYTZvdE9ISlFjdDdSM3BCampHLURlTUJJWko5SDVwRVR1U0Q3TktqVVBNTkhxeg</guid></item><item><title>抑制GLUT5果糖转运体通过多组学调控机制增强mLTC-1 Leydig细胞睾酮合成 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250921003105828.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Molecular and Cellular Endocrinology》：Inhibiting the fructose transporter GLUT5 boosts testosterone production in a murine mLTC-1 Leydig Cell Line.&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究揭示抑制GLUT5果糖转运体可显著提升小鼠Leydig细胞（mLTC-1）的睾酮合成能力，通过多组学分析发现其调控类固醇生成关键基因（StAR、Hsd3b）、脂质代谢重编程（PUFA/MUFA比值变化）及糖酵解通路异常，为高果糖饮食相关性男性不育机制提供新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;h&gt;Highlight&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GLUT5抑制通过多组学机制增强Leydig细胞雄激素合成&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;INTRODUCTION&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代谢健康与生殖功能密切关联（Schneider, 2004），代谢综合征（如肥胖与糖尿病）男性患者普遍存在不育和睾酮水平降低现象（Salvio et al., 2022）。西方饮食被认为是代谢疾病发病率上升的主要因素之一，其中近几十年全球糖消费结构的显著变化尤为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;RESULTS&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;mLTC-1小鼠Leydig细胞系中GLUT5的表达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既往研究（Kallianioti et al., 2025）表明GLUT5在小鼠睾丸生殖细胞和Leydig细胞中表达。本研究采用具备Leydig细胞典型特征（包括促黄体激素（LH）受体存在及类固醇激素合成功能）的小鼠Leydig细胞肿瘤系mLTC-1进行Glut5功能分析。通过免疫细胞化学检测发现，野生型mLTC-1细胞中GLUT5主要定位于细胞膜与胞质区室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;DISCUSSION&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究旨在探究GLUT5转运体在Leydig细胞类固醇生成中的功能。我们前期工作证实GLUT5是雄性生育能力的关键调控因子，其基因缺失会破坏转基因小鼠的精子发生和类固醇合成（Kallianioti et al., 2025）。在体实验显示GLUT5缺失会引起睾酮水平显著升高及精子发生障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;CONCLUSION&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GLUT5支持小鼠Leydig细胞系mLTC-1的果糖摄取，其抑制会导致细胞增殖减弱。GLUT5抑制引发脂肪酸细胞含量增加、糖酵解和氨基酸代谢紊乱，但显著增强雄激素合成。由于雄激素调控精子发生，Leydig细胞果糖含量降低诱导的高雄激素血症可能是导致GLUT5基因敲除小鼠模型中精子生产与质量异常以及性行为改变的首要原因。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:32:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE8wR3M1ODVzcGpaVnhQMDl5SGZIdWhocENOeWE1X2RlUTN0Y1ROeGpXblNsZVpqdkM5WjBqbzQ4MHd4eUIxdVVHeFB4Tmo2TjY2bk8wcG9SSWZ4bzQ1TkZ0TWRFRnV4c01GNVVKaA</guid></item><item><title>丘脑束旁核至岛叶皮层神经通路在神经病理性痛与焦虑样行为调控中的作用及机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250921003253591.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Neurobiology of Disease》：The relationship between anaemia, haemoglobin levels, and cognitive function: Evidence in two population-based cohorts from India and the United States&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对神经病理性痛伴随焦虑情绪的机制不明问题，通过化学遗传学、形态学追踪和电生理技术，发现激活丘脑束旁核(PF)至岛叶皮层(IC)的谷氨酸能神经通路可显著缓解疼痛敏化和焦虑样行为，并证实该通路通过作用于IC区小白蛋白阳性(PV+)神经元发挥调控作用，为痛情绪共病提供了新的神经环路靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;疼痛是一种包含感觉辨识与情感体验的复杂生理心理现象。传统理论认为，疼痛信号通过脊髓丘脑束传递至丘脑腹后外侧核(VPL)和腹后下核(VPI)，进而投射到体感皮层形成"外侧通路"，负责痛觉定位和强度分析；而约25%的纤维投射至丘脑内侧束旁核(PF)、中央外侧核(CL)等区域，通过与前扣带皮层(ACC)和前额叶皮层(PFC)的连接构成"内侧系统"，主要参与痛情绪调控。近年来研究发现，作为基底 ganglia重要输出核团的PF不仅参与运动调节，还与疼痛和负性情绪处理密切相关。例如激活PF-ACC通路可改善慢性束缚应激(CRS)诱导的痛敏，而抑制中央杏仁核(CeA)-PF-次级体感皮层(S2)通路则能缓解CRS导致的痛敏现象。此外，岛叶皮层(IC)作为整合痛觉与情绪的关键脑区，其与前脑多个边缘系统的广泛联系提示其在恐惧、焦虑、抑郁等负性情绪处理中起重要作用。然而，PF与IC之间是否存在直接神经连接，以及该连接是否参与痛情绪共病的调控，尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为解决这一问题，第四军医大学李云庆和刘水冰团队通过多维技术手段，系统研究了PF-IC神经通路在神经病理性痛与焦虑样行为中的作用。研究采用病毒示踪、全脑荧光成像(HD-fMOST)、化学遗传学操控、膜片钳记录等技术，结合行为学分析，揭示了该通路的形态学基础、功能特性及其在病理状态下的变化规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键技术方法包括：1) 通过荧光金(FG)逆行示踪和稀疏标记病毒顺行追踪技术解析PF-IC通路的解剖学连接；2) 利用Cre依赖性病毒在Vglut2-Cre小鼠中进行细胞特异性操控；3) 采用保留神经损伤(SNI)模型模拟神经病理性痛；4) 通过化学遗传学技术(hm3Dq/hM4Di)特异性激活或抑制PF-IC通路；5) 应用全细胞膜片钳记录PF投射神经元的电生理特性；6) 通过免疫荧光染色检测FosB与PV神经元的共标情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1. PF至IC的纤维投射&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过将逆行示踪剂FG注入IC，发现在PF的吻侧和中部区域存在大量FG标记神经元，且主要分布在PF腹侧区。顺行病毒示踪显示，PF神经元投射纤维广泛分布至ACC、初级运动皮层(M1)、次级运动皮层(M2)和IC区域。HD-fMOST全脑成像技术进一步三维重建了PF神经元至IC的投射路径，证实其同时投射至前岛叶(aIC)和后岛叶(pIC)区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2. 抑制PF-IC神经通路诱导痛敏和焦虑样行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过化学遗传学技术抑制PF-IC通路后，小鼠机械性缩足阈值(PWT)和热缩足潜伏期(PWL)显著降低，表现为痛觉过敏。在开放场测试(OFT)中，小鼠中央区停留时间减少；高架十字迷宫(EPM)测试显示开放臂停留时间(OAratio)下降；条件性位置偏爱(CPP)实验表明小鼠对CNO配对腔室产生回避行为，证明该通路抑制可诱发焦虑样行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.3. 激活PF-IC神经通路缓解神经病理性痛和焦虑样行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在SNI模型小鼠中，激活PF-IC通路可显著提高痛阈，改善机械性和热痛敏。行为学测试显示，激活该通路后小鼠在OFT中的中央区停留时间增加，EPM中开放臂探索时间和次数显著提升，CPP评分增加，表明焦虑样行为得到缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.4. 神经病理性痛模型中PF神经元兴奋性降低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;膜片钳记录发现，SNI模型小鼠中PF投射至IC的神经元(PF&lt;sup&gt;IC&lt;/sup&gt;神经元)自发性兴奋性突触后电流(sEPSC)振幅降低，虽然频率无显著变化，但诱发动作电位所需的最小电流(基强度)显著增加，阶跃去极化电流诱导的动作电位数量减少，表明PF&lt;sup&gt;IC&lt;/sup&gt;神经元的内在兴奋性在病理状态下受到抑制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.5. PF神经元主要终止于IC区PV阳性神经元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病毒示踪结合免疫荧光染色显示，PF投射纤维与IC区小白蛋白(PV)阳性神经元形成密切接触。在SNI模型中，Fos与PV双标神经元比例显著降低，提示IC区PV&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;神经元活动受到抑制，这可能是PF-IC通路功能异常导致痛情绪障碍的重要机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，PF与IC之间存在直接的谷氨酸能神经连接，该通路通过调控IC区PV&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;神经元活动参与痛觉和情绪的整合处理。在生理状态下，PF-IC通路的正常活动有助于维持痛觉和情绪的平衡；而在神经病理性痛状态下，该通路兴奋性降低导致对IC的调控作用减弱，可能通过解除对PV&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;神经元的抑制而引发痛敏和焦虑样行为。激活该通路可显著改善SNI模型的痛觉和情绪症状，为临床治疗痛情绪共病提供了新的靶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的创新性在于首次揭示了PF-IC神经通路在痛情绪共病中的关键作用，并阐明了其通过作用于IC区PV&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;神经元的机制。研究结果发表于《Neurobiology of Disease》，不仅深化了对痛情绪机制的理解，也为开发针对特定神经环路的镇痛策略提供了重要理论依据。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:01:39 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBCcHBDYmNIb3dKQmxCTWhoeW5pbHpUdlFmdFp3ZkQwS1lRNlM1YWFzcG9YaTl4WnNPcnpsSjVOTG0tYnIyVVZDa3hCSmlNREliekdzNTFiUGxBbkFtSTQwaEtoVm5ESDAzSk9XQw</guid></item><item><title>宫颈癌防控的经济学策略：突尼斯HPV疫苗接种的健康影响与成本效益比较建模研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250921004015344.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Vaccine》：Potential health impact and cost-effectiveness of human papillomavirus vaccination in Tunisia: A comparative modeling study&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对突尼斯宫颈癌负担与HPV疫苗接种策略，通过UNIVAC和PRIME模型比较四种疫苗（Cecolin、Cervarix、Gardasil-4、Gardasil-9）的成本效益。结果显示单剂次接种在87%覆盖率下可降低58%-74%的疾病负担，其中国产二价疫苗Cecolin最具成本效益（ICER为13-121 USD/DALY）。研究为资源有限国家选择疫苗策略提供了关键证据，支持WHO消除宫颈癌倡议的实施。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　

&lt;p&gt;宫颈癌是全球女性癌症死亡的主要原因之一，在低收入和中等收入国家尤为严重。人乳头瘤病毒（HPV）持续感染是宫颈癌的主要致病因素，其中HPV 16和18型导致约70%的病例。尽管HPV疫苗接种能显著降低宫颈癌负担，但突尼斯尚未将其纳入国家免疫规划。2020年世界卫生组织（WHO）启动全球战略加速消除宫颈癌，提出90%HPV疫苗接种覆盖率、70%筛查覆盖率和90%治疗覆盖率的"90-70-90"目标。突尼斯卫生部计划于2025年在学校疫苗接种计划中引入四价HPV疫苗，针对12岁女孩。然而，在预算限制下，选择最具成本效益的疫苗策略对决策者至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为评估不同HPV疫苗在突尼斯的健康影响和成本效益，由Oumaima Laraj领衔的研究团队开展了 comparative modeling study（比较建模研究），研究成果发表在《Vaccine》期刊。该研究使用两种静态队列模型——UNIVAC模型和Papillomavirus Rapid Interface for Modeling and Economics (PRIME)模型，从卫生系统和社会角度评估了四种HPV疫苗（Cecolin、Cervarix、Gardasil-4、Gardasil-9）的成本效益。研究基于突尼斯国家统计局的人口数据、GLOBOCAN 2022的疾病负担数据以及当地宫颈癌治疗成本数据，采用概率敏感性分析验证结果稳健性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?2.1. Modeling approach?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用UNIVAC和PRIME两种静态多队列比例影响模型，模拟2025年接种的12岁女孩队列（2013年出生）的终身健康影响。模型输入包括人口统计学、宫颈癌负担、疫苗效力、项目成本和治疗成本等参数，所有成本和健康效益均按3%的贴现率进行贴现处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?2.2. Disease burden?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于GLOBOCAN 2022数据和突尼斯癌症登记数据，研究估计未接种疫苗情况下，该队列将发生788例宫颈癌病例、462例死亡和2495残疾调整生命年(DALY)。采用国际妇产科联盟(FIGO)分期系统和全球疾病负担(GBD)研究的残疾权重进行疾病负担估算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?2.3. Healthcare costs?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从卫生系统视角，宫颈癌治疗成本根据疾病分期在532-2603美元之间；从社会视角，额外考虑生产力损失成本（按日均工资9.68美元计算150天缺勤）。平均治疗成本为2445.14美元（卫生系统视角）和3897.14美元（社会视角）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?2.4. Vaccination scenarios and related parameters?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究假设学校接种覆盖率为87%，单剂次接种。四种疫苗的目标类型和效力分别为：Cecolin（HPV16/18，97%）、Cervarix（HPV16/18，98%）、Gardasil-4（HPV16/18/6/11，98%）和Gardasil-9（HPV16/18/31/33/45/52/58，96.7%）。疫苗价格分别为：Cecolin 3.65美元、Cervarix 10.25美元、Gardasil-4 14.14美元、Gardasil-9 25美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?3.1. Health benefits?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有交叉保护的情况下，Cecolin、Cervarix和Gardasil-4可预防约60%的宫颈癌病例和死亡，Gardasil-9可预防74%。考虑交叉保护时，Cecolin和Gardasil-4的预防效果为62%，Cervarix提高到70%。UNIVAC模型比PRIME模型估计的健康效益高23-27%，主要因人口统计和死亡率估算方法差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?3.2. Economic outcomes?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫苗接种的贴现成本为：Cecolin 416,797美元、Cervarix 1,157,421美元、Gardasil-4 1,593,941美元、Gardasil-9 2,812,605美元。从卫生系统视角，疫苗接种可节省235,000-293,000美元的治疗费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?3.3. Cost-effectiveness analysis?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有疫苗策略均符合成本效益（ICER低于人均GDP 3747美元）。Cecolin最具成本效益：政府视角ICER为121美元/DALY，社会视角为13美元/DALY（几乎成本节约）。Cervarix和Gardasil-4被Cecolin主导（效益更低、成本更高）。Gardasil-9健康效益最高但ICER较高（1362美元/DALY）。考虑交叉保护时，Cecolin相比Cervarix仍更具成本效益（ICER 113 vs 507美元/DALY）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?&lt;strong&gt;?3.4. Sensitivity analysis?&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;概率敏感性分析显示，贴现率和疾病负担率对结果影响最大。在支付意愿阈值(WTP)为1169美元/DALY（30%人均GDP）时，Cecolin和Cervarix有相似的成本效益概率；在更低阈值（200美元/DALY）下，Cecolin始终是最优选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结论表明，在突尼斯引入HPV疫苗接种对所有四种疫苗都具有成本效益，其中Cecolin是最经济的选择。尽管Cervarix在考虑交叉保护时能提供更大的健康效益（70% vs 62%疾病减少），但Cecolin因价格优势具有更好的成本效益比。Gardasil-9除非大幅降价，否则在资源有限 setting 中可行性较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究的政策意义在于为突尼斯及类似中低收入国家选择HPV疫苗策略提供了实证依据。研究表明，通过学校接种计划实现87%覆盖率，单剂次接种即可产生显著健康效益和经济节约。特别是中国生产的Cecolin疫苗，以最低价格提供相当的保护效果，为资源有限地区的宫颈癌防控提供了高性价比解决方案。研究也支持WHO关于单剂次HPV疫苗接种的建议，有助于提高疫苗可及性和覆盖率，加速实现消除宫颈癌的全球目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究局限性包括未考虑群体免疫效应、未纳入癌前病变的管理成本、以及突尼斯筛查覆盖率低导致的数据不确定性。未来研究可评估疫苗接种与筛查结合的联合策略效益。尽管如此，该研究为突尼斯HPV疫苗引入决策提供了关键证据，展示了比较建模方法在公共卫生决策支持中的价值。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:57:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5SdFlwdk0zcVZzUmZfYlhsazl0NHBDaXdGczZZUmtMVGx6eWxTcDZwNFltamNkeW93UXFXeHk4TFF6eGhVSEJwUVduRkJwOHJ5V1RVajE3MFk2TVRBdUxMVmVHem1TOURVZGVocw</guid></item><item><title>迷走神经传入通路介导胃肠道α-突触核蛋白向黑质传输的机制研究 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250921001759467.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Neuroscience Bulletin》：Potential Transmission of Alpha-Synuclein from the Gastrointestinal Tract to the Substantia Nigra along the Vagal Afferent Pathway&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对帕金森病(PD)可能起源于胃肠道的假说，通过双模型（胃肠道注射α-Syn预成型纤维和口服鱼藤酮）结合电生理、行为学及免疫组化技术，发现迷走神经传入纤维不仅介导胃肠道信号对黑质DA/GABA神经元的影响，其选择性退化更可显著降低α-Syn在迷走神经背核和黑质的聚集，并改善运动功能障碍，为PD的病原传播机制提供了关键实验证据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;帕金森病(Parkinson's disease, PD)的特征性病理改变包括黑质(substantia nigra, SN)多巴胺能(dopaminergic, DA)神经元丢失以及由聚集态α-突触核蛋白(α-Synuclein, α-Syn)构成的路易体形成。新近研究表明，PD可能肇始于胃肠道(gastrointestinal, GI) tract——α-Syn在肠内分泌细胞中聚集，并通过与迷走神经传入末梢形成突触连接，促进病理蛋白向中枢神经系统扩散。研究团队采用辣椒素诱导的迷走神经传入纤维变性模型，结合电生理、行为学、分子生物学及免疫组织化学方法，系统评估了该通路在两种PD模型（胃肠道注射α-Syn预成型纤维/口服鱼藤酮诱导）中的作用。实验结果证实：迷走神经传入通路不仅介导胃肠道感觉信号对黑质DA和γ-氨基丁酸(GABA)能神经元的功能调控，其选择性退化更可显著降低α-Syn在迷走神经背核(dorsal motor nucleus of the vagus)和黑质的异常蓄积，同时改善运动功能障碍。这一发现深刻揭示了迷走神经传入通路在α-Syn跨器官传输及PD发病机制中的关键作用。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:56:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFB6NFdSNXVqM3E5WFRUUnNCWjBBX2d4RkZHN1hiSXJjN3R4VUdKOTBSZXZwRmlydEZOdzFnS1hlZzNjcGVqX1RvNy1FbmVGZEFsamFhM3pMTlZPTFZQa1FYMTRLY0huejZ0WDNBZA</guid></item><item><title>AgRP神经元SHANK3缺失通过激活p38α抑制饮食诱导肥胖——探索自闭症患儿体重异常新机制 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250921001759877.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Neuroscience Bulletin》：SHANK3 Deficiency in AgRP Neurons Inhibits Diet-Induced Obesity by Activating p38α&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对自闭症患儿体重异常机制不明的问题，由研究人员通过AAV9介导的基因编辑技术，发现下丘脑AgRP神经元中SHANK3缺失可通过激活p38α信号通路抵抗饮食诱导肥胖，为自闭症相关肥胖治疗提供新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;自闭症患儿常出现体重异常，但其机制尚未明确。研究表明突触后密度支架蛋白SH3和多重锚蛋白重复结构域蛋白3（SHANK3）与自闭症相关。为探究SHANK3是否通过下丘脑神经元调控能量稳态来影响体重，研究人员采用立体定位注射技术，分别向弓状核（ARC）和AgRP神经元注射携带&amp;lt;1&amp;gt;CMV-Cre和&amp;lt;1&amp;gt;Agrp-Cre的腺相关病毒9（AAV9）以恢复SHANK3表达。通过构建p38α激活突变体（D176A/F327S双突变）与失活突变体（T180A/Y182F双突变），结合代谢分析、免疫印迹、组织学检测、葡萄糖耐量试验、胰岛素耐量试验及体脂分析等技术，发现SHANK3通过下丘脑AgRP神经元中的p38α信号通路调控体重。&amp;lt;1&amp;gt;Shank3基因敲除（&amp;lt;1&amp;gt;Shank3&lt;sup&gt;&amp;lt;1&amp;gt;?/?&lt;/sup&gt;）小鼠表现出饮食诱导肥胖抵抗性；在等位基因倒位的&amp;lt;1&amp;gt;Shank3敲入小鼠（SKO）中，于ARC或AgRP神经元重新表达SHANK3可增加体重。AgRP神经元中过表达或激活p38α能引发肥胖抵抗，而失活p38α则消除SHANK3缺失导致的肥胖抵抗效应。该研究揭示AgRP神经元中SHANK3-p38α信号通路调控自闭症相关体重平衡，为儿童自闭症肥胖治疗提供潜在靶点。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:51:31 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE8yNGRkV0wtR1JkdTlMaEJzYjZjUk1xNTZVcGlkSFJrM0FmZ2Q0eEVPQTUtczQ0WVJkR2NSQzFaVVlCaVE5QWNJdTBoUGhHaHlWZWl3RFVzMWhTb1I5YXVickZPZG9va1h2MDl0aQ</guid></item><item><title>α-突触核蛋白介导的细胞骨架功能障碍损害人少突胶质细胞髓鞘形成 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250921002221280.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Acta Neuropathologica》：Alpha synuclein-mediated cytoskeletal dysfunction impairs myelination in human oligodendrocytes&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本研究针对多系统萎缩（MSA）中α-突触核蛋白（aSyn）聚集导致髓鞘丢失的机制难题，通过人诱导多能干细胞（hiPSC）分化的少突胶质细胞（hOLs）模型，首次揭示aSyn通过破坏肌动蛋白（actin）动力学和TPPP/p25α重分布抑制细胞进程生长及轴突鞘化。关键发现是Rho相关激酶（ROCK）抑制剂可逆转此病理表型，为MSA治疗提供了靶向细胞骨架的新型干预策略。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;在神经系统疾病的神秘版图上，多系统萎缩（Multiple System Atrophy, MSA）是一种罕见却极具破坏性的神经退行性疾病。患者不仅经历严重的运动障碍，如帕金森综合征和小脑性共济失调，还遭受自主神经功能衰竭的折磨。这种疾病的病理特征是在少突胶质细胞（oligodendrocytes）中出现α-突触核蛋白（alpha-synuclein, aSyn）的异常聚集，形成所谓的胶质细胞质包涵体（glial cytoplasmic inclusions, GCIs）。尽管科学家们已经知道这些蛋白聚集与髓鞘（myelin）的严重丢失和随后的神经元变性密切相关，但aSyn究竟如何破坏少突胶质细胞的功能，导致髓鞘形成障碍，却一直是个未解之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少突胶质细胞是中枢神经系统中的“绝缘工程师”，它们通过延伸细胞进程，包裹轴突形成髓鞘，确保神经信号的高效传导。这个过程需要细胞骨架（cytoskeleton）——特别是肌动蛋白（actin）纤维网络的精密动态重组。在细胞进程延伸的早期，肌动蛋白的聚合（assembly）驱动生长锥（growth cone）的形成；而在髓鞘形成和压缩阶段，肌动蛋白的解聚（disassembly）又变得至关重要。任何扰乱这种精细平衡的因素都可能导致髓鞘化缺陷和神经系统功能障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解决这一难题，来自德国埃尔朗根大学医院分子神经病学部门的研究团队开展了一项创新性研究。他们利用人诱导多能干细胞（human induced pluripotent stem cells, hiPSCs）技术，结合高效的转录因子编程方法，成功生成了功能化的人少突胶质细胞（human oligodendrocytes, hOLs），从而建立了研究MSA中少突胶质细胞病理的可靠模型。通过这一模型，团队深入探索了aSyn对少突胶质细胞形态、分化和功能的影响，并揭示了其背后的分子机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究发现，aSyn的过度表达并不会导致少突胶质细胞死亡或分化缺陷，但会引发显著的细胞形态改变：少突胶质细胞变得更为“紧凑”（compact），细胞体增大但进程数量减少，形成髓鞘的能力明显下降。进一步机制研究表明，aSyn破坏了肌动蛋白的动态平衡，导致肌动蛋白纤维的过度组装和稳定。同时，团队还观察到少突胶质细胞中TPPP/p25α蛋白的重新分布——从细胞质中的弥漫模式转变为核周聚集，这与MSA患者脑组织中的病理变化高度一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，研究团队在MSA患者的死后脑组织（post-mortem tissue）中验证了肌动蛋白网络的异常，发现基底节（putamen）白质区域中的肌动蛋白纤维信号显著增强，进一步支持了aSyn通过扰乱细胞骨架动力学促进疾病发展的假说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究的治疗性突破在于，使用Rho相关激酶（ROCK）抑制剂Y-27632处理aSyn表达的少突胶质细胞，可以有效恢复细胞进程的生长和髓鞘样结构的形成能力。这提示，靶向细胞骨架调节通路可能成为MSA治疗的新策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本研究由Jeanette Wihan等研究人员完成，成果发表在神经病理学权威期刊《Acta Neuropathologica》上，为理解MSA的发病机制提供了新的视角，并为开发针对细胞骨架的动态调节的治疗方法奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究采用了几项关键技术方法：利用锌指核酸酶（zinc finger nucleases）将SOX10、OLIG2和NKX6.2（SON）转录因子组合整合到hiPSCs的AAVS1安全港位点，通过多能干细胞定向分化为神经前体细胞（neural precursor cells, NPCs）并进一步诱导为少突胶质细胞；使用慢病毒载体（lentiviral vector）介导aSyn或GFP的过表达；通过纳米纤维培养（nanofiber assay）和人工三重共培养（human triple-culture）模型评估细胞形态和髓鞘形成能力；采用免疫细胞化学、Western blot、流式细胞术和qPCR进行蛋白和基因表达分析；利用ROCK抑制剂进行药理学干预研究。人死后脑组织样本来源于荷兰脑库（Netherlands Brain Bank）。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;aSyn诱导少突胶质细胞形态改变和髓鞘形成功能障碍
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究人员通过将aSyn过表达的hOLs培养在模拟轴突结构的聚己内酯（polycaprolactone, PCL）纳米纤维上，发现aSyn表达导致细胞进程数量减少39-47%，初级进程减少16-28%，MBP阳性片段总长度降低13-32%。细胞形态分析显示，aSyn表达使紧凑型少突胶质细胞比例增加近一倍，且这类细胞的体积增大了26-40%。在更为生理性的三重共培养模型（包含hOLs、hiPSC来源的皮质神经元和人原代星形胶质细胞）中，aSyn表达使具备轴突鞘化能力的hOLs比例减少58%，证实了aSyn对髓鞘形成的损害作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;aSyn扰乱肌动蛋白动力学并诱导TPPP/p25α的核周聚集
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;研究发现aSyn表达导致hOLs中肌动蛋白纤维信号强度显著增加，表明肌动蛋白组装增强。这种细胞骨架失衡在MSA患者的死后壳核白质组织中得到验证，phalloidin染色显示肌动蛋白信号强度明显高于对照组。同时，aSyn引起少突胶质细胞中TPPP/p25α的重新分布，核周聚集模式（环状结构和密集簇）显著增加，尽管总TPPP蛋白水平未发生改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;ROCK抑制剂挽救aSyn介导的少突胶质细胞病理表型
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;通过RNA分析发现aSyn表达的hOLs中ERMIN（一种参与细胞骨架和髓鞘重塑的蛋白）转录本显著下调。鉴于Rho/ROCK信号通路在细胞骨架调控中的关键作用，研究人员使用ROCK抑制剂Y-27632处理aSyn表达的hOLs。结果显示，抑制剂处理使紧凑型细胞比例恢复正常，并显著增加了细胞进程数量和MBP阳性片段长度，表明靶向ROCK通路可逆转aSyn引起的少突胶质细胞功能障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结论与意义
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;本研究揭示了aSyn通过破坏肌动蛋白动力学和诱导TPPP/p25α核周重分布，导致少突胶质细胞形态异常和髓鞘形成障碍的新机制。这些发现在MSA患者脑组织中得到验证，证实了细胞骨架失衡在疾病发病中的重要作用。更重要的是，研究证明通过药理学抑制ROCK信号通路可以挽救aSyn引起的少突胶质细胞病理表型，这为MSA的治疗提供了新的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究不仅深化了对MSA病理机制的理解，也为开发针对细胞骨架动态调节的治疗策略提供了实验依据。由于肌动蛋白动力学和Rho/ROCK信号通路在多种神经系统疾病中都扮演重要角色，本研究发现的治疗策略可能具有更广泛的适用性。此外，研究建立的hiPSC来源的少突胶质细胞模型为未来研究其他髓鞘相关疾病提供了有价值的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究强调，MSA中的髓鞘丢失可能更多源于少突胶质细胞的功能障碍而非细胞丢失，这转变了对疾病机制的传统认识，并将治疗重点从单纯的神经保护转向了促进髓鞘维持和修复的新策略。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:41:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9ERVNub1NoM0g5NjMwQThaUzF6c3pzTnA0ak8zMFZmNFZKUDQtQ19CNkxCQndQN2dmdTJPTFpPQWs3d3J4a0VtYW1hak5lcHJkOE9ZbUh5dVpnRmR4UXFMSmFSWXdQRUN0S25hVA</guid></item><item><title>综述：Selatogrel：重新定义及时抗血小板干预的潜力 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250921001937783.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《British Journal of Pharmacology》：Selatogrel: Potential to redefine timely anti-platelet intervention&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述深入探讨了新型P2Y12受体拮抗剂Selatogrel（ACT-246475）在急性冠脉综合征（ACS）治疗中的革新潜力。文章系统阐述了其快速起效（15分钟）、可逆结合及皮下给药的独特优势，有望突破传统双联抗血小板治疗（DAPT）在药代动力学（PK）与药效学（PD）方面的局限，为缩短总缺血时间、实现院前自我管理提供新策略，对心血管急救领域具有重要临床意义。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;h&gt;引言：心血管疾病的全球负担&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冠状动脉疾病（CAD）是全球范围内导致死亡和发病的主要原因，每年导致超过一百万人住院，并且是美国35岁以上人群死亡原因的三分之一。其广泛的负担使其被称为“20世纪的流行病”，这一称号反映了其在全球范围内日益增长的流行率，部分原因是人口老龄化以及高血压、糖尿病和肥胖等风险因素的日益普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临床上，CAD通常表现为稳定型心绞痛或急性冠脉综合征（ACS），代表了不同的病理生理和预后实体。稳定型心绞痛的特征是短暂的心肌缺血，这是由于固定的动脉粥样硬化斑块导致冠状动脉血流受限，但不会导致不可逆的心肌损伤。患者通常经历可预测的劳力性胸部不适，休息或使用硝酸甘油后可缓解。相反，ACS包括一系列急性缺血事件，通常由斑块破裂或侵蚀以及随后的血栓形成引发，范围从不稳定型心绞痛（UA）到非ST段抬高型心肌梗死（NSTEMI）和ST段抬高型心肌梗死（STEMI）。UA和NSTEMI由于重叠的临床和心电图特征，被统称为非ST段抬高型ACS（NSTE-ACS）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;ACS的病理生理学&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ACS源于一个复杂且多方面的病理过程，始于内皮功能障碍，继而启动动脉粥样硬化的级联反应。动脉粥样硬化中的内皮功能障碍由高血压、吸烟、糖尿病和其他损害血管内皮的 risk factors 引起。这种受损的内皮完整性导致低密度脂蛋白胆固醇进入内膜下空间的渗透性增加，并选择素等粘附分子的过表达，使得白细胞能够滚动、粘附并最终迁移到内膜下空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浸润的单核细胞然后分化为巨噬细胞，与激活的内皮细胞一起，产生活性氧物种（ROS），如超氧阴离子和过氧化氢。结果，内膜脂质被产生的自由基氧化，随后被迁移的巨噬细胞通过清道夫受体吞噬。巨噬细胞中过多的脂质积累会上调脂质摄取受体如清道夫受体的表达，并下调脂质外流转运蛋白如ATP结合盒A1和G1的表达。这种脂质摄取和外流之间的不平衡导致“泡沫细胞”或载脂巨噬细胞的形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡沫细胞分泌促炎细胞因子，如血小板衍生生长因子、肿瘤坏死因子-α和白细胞介素如IL-1、IL-6，这些细胞因子招募血管平滑肌细胞从中膜到内膜层。在此过程中，血管平滑肌细胞从收缩表型转变为合成表型，并释放细胞外基质成分，如胶原和蛋白聚糖。这些成分形成覆盖脂质核的保护性纤维帽，共同构成特征性的动脉粥样硬化斑块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个斑块的稳定性至关重要；当帽变薄、胶原贫乏并被炎症细胞和基质金属蛋白酶浸润时，斑块变得容易破裂。斑块破裂将致血栓形成的脂质核暴露于循环血液，触发血小板活化和聚集——这是ACS中血栓形成的基石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;时间就是心肌&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约50年前，Eugene Braunwald证明，由于冠状动脉阻塞导致的心肌缺血的严重程度可以通过在阻塞发生后的3小时内进行早期干预来减轻。这产生了革命性的格言：“时间就是心肌”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了系统化ACS护理，美国心脏病学院和美国心脏协会制定了指南，建议总缺血时间（包括症状到门时间和门到球囊时间间隔）不超过120分钟。门到球囊时间作为STEMI患者通过经皮冠状动脉介入实现及时再灌注的关键衡量标准。它量化了患者到达医院（门）到成功再通闭塞血管（球囊）的持续时间。最小化门到球囊时间已被证明可以提高心肌梗死患者的生存率并减少不可逆心肌损伤的程度。多年来，门到球囊时间已成为全球公认的ACS患者有效护理的质量指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在简化院内工作流程和减少门到球囊时间方面取得了显著成就，缩短症状到门时间间隔仍然是一个艰巨的挑战。这种延迟不仅包括患者识别症状和寻求护理所花费的时间，还包括在首次医疗接触后启动适当治疗干预所需的时间。障碍包括非典型症状表现、患者或旁观者行动延迟以及紧急响应中的物流障碍——这些经常延长症状到门时间，从而降低了后续干预的有效性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;Selatogrel的作用机制&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P2Y&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;受体属于G蛋白偶联受体家族的A类，是一组完整的跨膜信号蛋白。当ADP与GPCR结合时，受体发生构象变化。这触发了细胞内Gαβγ异源三聚体复合物的解离。然后Gαi2亚基抑制腺苷酸环化酶，导致cAMP水平降低。这个级联反应促进血小板活化，这是血栓形成的关键步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P2Y&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;受体拮抗剂已成为治疗和预防动脉粥样硬化血栓形成的基石。这些药物显著减少ACS患者的主要不良心血管事件。最近药理学进展越来越强调许多GPCR的配体非依赖性激活的生理相关性，包括人血小板中P2Y&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;介导的活性。这一概念引发了人们对反向激动剂治疗潜力的极大兴趣。反向激动剂通过将受体从活性构象转变为非活性构象来发挥其作用。这种机制减轻了构成性P2Y&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;受体活性，从而防止基础血小板活化，并显示出优于中性拮抗剂的治疗优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，可逆拮抗剂如替格瑞洛和坎格瑞洛在大鼠模型中已证明对P2Y&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;受体具有反向激动剂功效。在新型P2Y&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;受体抑制剂中，selatogrel在P2Y&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;的反向激动剂作用方面引起了显著关注。在剂量反应实验中，selatogrel不仅表现出与替格瑞洛相似的最大功效，而且效力大约高出100倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;Selatogrel的临床开发&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selatogrel的开发是由增强现有P2Y&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;抑制剂的安全性、效力和功效的目标驱动的。其化学结构代表了早期化合物的复杂演变，特别是替格瑞洛。Selatogrel是一种2-苯基嘧啶-4-甲酰胺类似物。其设计涉及简化替格瑞洛的三唑-嘧啶支架，仅保留嘧啶核心。此外，去除了核糖样部分，并添加了氨基甲酸酯基团，其灵感来自elinogrel的结构特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经进行了几项临床前、I期和II期试验来评估selatogrel的药理学和临床特征。此外，目前正在进行一项III期试验，预计完成日期为2025年第三季度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;结论&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selatogrel有望通过提供快速、选择性和方便的抗血小板干预来显著推进ACS的管理，从而弥合护理中关键的院前差距。其独特的PK和PD特征——快速可逆的P2Y&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt;抑制、皮下给药以及对肝脏或胃肠道处理的最小依赖——使其成为紧急使用的无与伦比的候选药物，特别是在时间就是心肌以及传统口服或静脉治疗被延迟或不切实际的情况下。这一创新可能从根本上改变早期ACS干预的范式，促进及时的血小板抑制，无论是由医疗专业人员给药还是在院前 setting 由患者自行注射，特别是在医疗接触延迟、偏远地区或口服药物吸收受损的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，实现selatogrel的全面临床影响将需要解决现实世界的复杂性。强大的患者教育和培训实施协议对于确保自我给药的安全而不影响ACS诊断的准确性至关重要。必须开发简化的药物存储、获取和分发物流，以便在救护车、诊所和农村社区解锁其操作优势。需要进行大型、多样化和实用的试验，以阐明selatogrel在不同合并症、基因型和区域卫生资源限制的亚组中的净效益，并与当前护理标准比较临床终点，如死亡率、再梗死、出血和紧急手术需求。此外，卫生经济评估应确定其成本效益，并为报销和政策决策提供信息，特别是对于旨在减少总缺血时间和ACS结果差异的卫生系统。展望未来，未来的研究应探索将selatogrel与可穿戴和数字健康技术集成以进行及时缺血检测和早期响应的机会。开发更智能的算法以根据患者特征、风险状况和护理环境定制治疗将有助于最大化其安全采用。如果这些实施、教育和系统障碍得到克服，selatogrel有可能重新定义临床医生和患者如何处理ACS最时间敏感的阶段，最终将药理学创新转化为发病率和死亡率的有意义减少。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:21:13 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5GbDNtZno0WTV1cjFkcmhFZ3FabGsxQmFJcFg2Vk00TDExQzVxaGV1ZGpKTUJ4ZWJKZGpBSDhhei1DZThIeUNldkJEbnBiRmc0c2ZUazgyMEdjNm02SFZ2cW9Sa3pKYkJqa3ctUA</guid></item><item><title>综述：运动训练通过增强肌因子释放减轻大脑胰岛素抵抗：肌肉-中枢神经系统代谢对话的见解 - 生物通</title><link>https://www.ebiotrade.com/newsf/2025-9/20250921001644776.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Metabolic Brain Disease》：Exercise training enhances myokine release and reduces brain insulin resistance: insights into muscle-CNS metabolic cross-talk&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本综述系统探讨了运动训练（涵盖有氧、抗阻及高强度形式）通过诱导骨骼肌分泌肌因子（myokines），进而增强中枢神经系统（CNS）胰岛素敏感性、改善代谢交叉对话的分子机制。文章揭示了肌因子在调节脑内胰岛素信号传导、突触可塑性及能量代谢中的核心作用，为神经退行性疾病（如AD）的防治提供了基于运动干预的新策略，并给出了临床实践中的运动类型与强度建议。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;p&gt;&lt;h&gt;Abstract&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年研究表明，胰岛素及其受体在中枢神经系统中发挥关键作用，包括维持神经元存活、调节能量代谢及促进突触可塑性——这些过程是学习与记忆的基础。中枢神经系统内胰岛素信号和葡萄糖代谢的紊乱会损害认知功能，并参与诱发如阿尔茨海默病（AD）等痴呆症。提升脑胰岛素敏感性及维持正常的胰岛素信号传导可影响可塑性、学习与记忆背后的分子级联反应，因此成为神经退行性疾病预防与治疗的重要策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究表明，规律的运动训练（包括有氧运动、抗阻运动和高强度运动）在肌肉、肝脏及脑组织中均能显著改善胰岛素敏感性。运动训练提升大脑胰岛素敏感性的机制涉及多条通路。由于肌肉收缩可通过分泌分泌组（secretomes）——尤其是肌因子（myokines）——产生内分泌效应，因此肌因子被认为是运动影响大脑胰岛素敏感性的精确机制之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本综述系统探讨了多种肌因子在增强脑胰岛素敏感性中的作用与机制，以及肌肉与中枢神经系统之间的代谢交互作用。同时，文章还提供了针对中枢神经系统相关肌因子提升的运动类型、剂量与强度的临床建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;运动、肌因子与大脑胰岛素敏感性的关联&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动训练已被广泛证实能改善外周及中枢胰岛素敏感性。在中枢层面，运动通过增加脑内胰岛素受体底物（IRS）的磷酸化水平、激活磷脂酰肌醇3激酶（PI3K）/蛋白激酶B（Akt）信号通路，进而增强神经元对胰岛素的反应性。这一过程不仅促进葡萄糖摄取与利用，还调控神经炎症反应、线粒体功能以及抗氧化应激能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;肌因子作为运动效应的介质&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肌肉作为内分泌器官，在运动刺激下释放多种肌因子，如鸢尾素（Irisin）、脑源性神经营养因子（BDNF）、白细胞介素-6（IL-6）以及纤维母细胞生长因子21（FGF21）等。这些因子可通过血脑屏障或迷走神经传入途径影响大脑功能。例如，Irisin 能够增强脑内胰岛素信号、促进突触发生；BDNF 则支持神经元存活与可塑性，并直接参与胰岛素敏感性的调节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;代谢交叉对话：从肌肉到大脑&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肌肉与中枢神经系统之间存在双向代谢沟通。运动诱导的肌因子释放不仅调节脑内能量稳态，还影响神经保护与认知功能。例如，IL-6 在运动后升高，虽在外周中常被视为炎症因子，但在中枢中却发挥抗炎和代谢调节作用。此外，FGF21 可改善脑胰岛素抵抗并减少AD相关病理蛋白如Aβ的沉积。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;运动处方与临床建议&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为最大化肌因子对中枢神经系统的有益效应，运动类型应结合有氧与抗阻训练，强度需达到中至高强度（如60%~80%最大心率），频率建议每周3–5次，每次持续30–60分钟。高强度间歇训练（HIIT）也被证明能有效提升多种肌因子的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h&gt;结论与展望&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动通过多肌因子介导的机制增强大脑胰岛素敏感性，从而改善认知功能并降低神经退行性疾病风险。未来的研究需进一步明确不同肌因子在中枢中的具体作用靶点与信号网络，并优化个体化运动处方以应用于临床防治。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:21:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE4yQlZjOV9hUXRnZ09xNFRNTFFjbXFBVnpyTDYyWkp2THBYVjFsTUpRajlibFoxT2MtSGsyY3duWm5WUV96eHEyZ082a0xBdUd1QWlwY0tuWlBZNnl1OVlnWFh3eGUtaUVoMWw3cw</guid></item><item><title>虚荣的代价？巴西不少男性痴迷阴茎增大术，风险极高？ - 网易</title><link>https://m.163.com/dy/article/K9TCTF0L05563UZC.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;section class="article-body js-article-body"&gt;
      &lt;p id="3USLESQL"&gt;“经过三次注射手术后差点失去阴茎”——近年来，在巴西，以改善外观和提升自尊心为目的而接受“阴茎增大术”的男性正在增加。但是，这些&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E6%89%8B%E6%9C%AF"&gt;手术&lt;/a&gt;伴随着重大风险，并且已有报告指出，存在因虚假宣传和安全性存疑的手术操作导致了严重并发症的案例，同时也存在因手术失败而差点失去阴茎的案例，专家呼吁需谨慎判断并收集可靠信息。&lt;/p&gt;&lt;figure class="m-photo"&gt;
  
  &lt;p class="s-tip js-open-app js-article-photoBottom" data-param="K9TCTF0L05563UZC" data-mod="articlePictureAll" data-act="article_body_photo_wakeup" data-position="1"&gt;
    打开网易新闻 查看精彩图片
    &lt;i class="icon-arrow"&gt;&lt;/i&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p id="3USLESQN"&gt;居住在&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E5%B7%B4%E8%A5%BF"&gt;巴西&lt;/a&gt;首都巴西利亚的若热先生（化名）表示：“我差点失去阴茎的原因在于三次PMMA（丙烯酸树脂）注射。”他在2005年被宣传阴茎增大的广告所吸引，在圣保罗市一家不起眼的诊所里，瞒着妻子接受了PMMA注射。据称，他并未确认进行操作的人员是否是医生。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESQO"&gt;起初他感到满意，但在10年后决定再次接受手术。他在当地的诊所接受了第二次注射手术，进而又在2018年于泌尿科医生处进行了第三次手术。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESQP"&gt;然而，术后大约过了2年，阴部开始出现慢性炎症，阴囊严重肿胀，并伴有剧烈疼痛。医生采取了在&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E9%98%B4%E5%9B%8A"&gt;阴囊&lt;/a&gt;内直接注射类固醇抗炎药等措施，但症状逐渐恶化。据报道，由于若热先生的身体对作为异物的PMMA产生免疫排斥反应，皮肤开始出现溃疡。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESQQ"&gt;在被判断有失去阴茎的风险后，他决定接受由泌尿科医生进行的多次外科手术。2024年进行了阴囊内PMMA（丙烯酸树脂）清除手术，2025年4月则进行了阴茎重建手术。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESQR"&gt;巴西整形外科学会会员弗拉维奥·雷森迪医生指出，宣传阴茎增大的无数广告，特别是通过社交媒体正在迅速传播。他将目前进行的主要手术方法大致分为“外科手术”和“注射”两类。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESQS"&gt;外科手术包括切断支撑阴茎的韧带和骨盆部位吸脂等，尤其对于因肥胖等原因导致阴茎“埋没”在体内的情况有效。据称，除了改善外观，还有助于提升卫生状况和预防阴茎癌。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESQT"&gt;另一方面，注射方法主要使用玻尿酸。这是一种也广泛应用于唇部或额头整形等的物质，在术后数月至1~2年内会被人体吸收。与此相对，PMMA（丙烯酸树脂）具有永久残留的性质，被认为引发严重并发症的风险很高。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESQU"&gt;巴西泌尿外科学会的费尔南多·法西奥医生解释说：“玻尿酸具有吸收水分的特性，可以实现接近自然阴茎质感的膨起。”据称存在可中和玻尿酸的药物，因此安全性较高。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESQV"&gt;虽然也有一部分人进行阴囊肉毒杆菌注射（俗称“阴囊毒杆菌”），但被认为缺乏科学依据。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESR0"&gt;阴茎&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E5%A2%9E%E5%A4%A7%E6%9C%AF"&gt;增大术&lt;/a&gt;的适用情况有限，尤其推荐给被称为“小阴茎症”的、阴茎尺寸远低于正常平均值的男性，或因肥胖导致阴茎埋没的男性。成年男性阴茎的平均长度，疲软时约为8.5~9.5厘米，勃起时约为13~14厘米。与此相对，即使尺寸在普遍范围内，也有男性希望进行手术，专家强调需要确认患者的精神自主性，并甄别是否存在身体畸形恐惧症（BDD）的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESR1"&gt;精神科医生卡尔米塔·阿比德指出，患有身体畸形恐惧症的患者往往对阴茎尺寸或形状过度不满，并反复接受手术或注射。这会导致阴茎受损，引发严重并发症。“阴茎对男性来说是权力和力量的象征，其象征价值非常巨大，”她强调道。围绕&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E7%94%9F%E6%AE%96%E5%99%A8"&gt;生殖器&lt;/a&gt;的羞耻心和禁忌观念也根深蒂固，患者倾向于选择匿名性高的咨询方式。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESR2"&gt;手术带来的尺寸变化有限，通常玻尿酸注射只能使粗细增加约1.5~2厘米。无法期望长度增加，仅止于外观变化。注射的层次和深度仅有数毫米，误注入错误部位可能引发严重并发症，因此手术需要精密的技术。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESR3"&gt;最坏的情况是误注入血管内，这会导致组织坏死和血栓栓塞，危及生命。在阴囊注射时，还需担心因精索（从&lt;a class="keyword-search" href="https://news.163.com/news/search?keyword=%E7%9D%BE%E4%B8%B8"&gt;睾丸&lt;/a&gt;延伸到阴囊的管状部分）损伤导致的生殖功能或激素功能障碍。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USLESR4"&gt;预计未来在巴西以美容为目的的阴茎增大术仍会扩大，但专家再次强调了虚假广告和技术不熟练的手术所带来的巨大风险。&lt;/p&gt;
    &lt;/section&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:10:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiX0FVX3lxTFBNLVl0ekRrWTRCekZ5cHQ4YVcxRUdMVkZrRWFJQ3RjMmxJbFdlblB0ZzJVWnFSR21oTUdfelVoeGlLbTlJWU5lWFQzYW92eFNPc3Rod0JrbDlkVE1KSnhZ</guid></item><item><title>德克萨斯州多所医院率先使用新型非阿片类止痛药Journavx - cnBeta.COM</title><link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1526050.htm</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content" id="artibody"&gt;
                        &lt;p class="article-global"&gt;&lt;/p&gt;                            &lt;p&gt;&lt;img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/0920/cfdf1d6e7b526ee.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举措彰显该院“多模式镇痛”理念，即以非阿片类药物联用康复理疗和局部神经阻滞，最大程度减轻、杜绝手术后阿片类止痛药的需求。院方强调，suzetrigine不仅脱离阿片类药物管理，更能避免成瘾、嗜睡、便秘和意识混乱等不良反应，大幅提升患者康复体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骨科副主任兼足部外科主任Lee C. Rogers博士介绍，该药物针对脊柱、关节置换及拇外翻等术后疼痛，疗效媲美常用强阿片类药氢吗啡酮，却几乎没有成瘾或耐药等副作用。“这是一种创新型、高效且安全的镇痛新路径，完全绕开了阿片成瘾风险。”Rogers博士指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;suzetrigine的镇痛机制区别于传统阿片类药物——它主要作用于外周神经系统而非大脑和脊髓的中枢通路，有效缓解局部术后疼痛，同时避免精神依赖等问题。据悉，该药在一项全国拇外翻手术研究中疗效突出，是医院选择其为术后镇痛新首选的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正用最前沿的非阿片方案，整体优化德州南部患者的术后恢复之路。”医院首席执行官Jeff Flowers表示，“这种全新止痛选择，标志着医院以患者为中心不断推陈出新的承诺，有望为广大病友带来更快康复、更少痛苦的术后体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;院方还表示，护理团队与康复师通过早期活动和非药物干预措施同样有助减轻疼痛，辅以该药物，可有效缩短住院时间及提升康复效果。&lt;/p&gt;                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>cnBeta.COM</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:02:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZEFVX3lxTFBXWmtBTF9meFpDN2lXSXpNb2p2M0ZQRFYyMFR0UEwtYm1tYnFoV3h1LURCRTZNd3dQZWFwNXNWdTRtQ0NtRWp6em12c3lTbXRqX0lFZ1J1a3FUcUd6SHNvX1VlVHA</guid></item><item><title>又一神秘疫情在美出现，由虫子携带传播，罕见但致命，中国要小心 - 网易</title><link>https://www.163.com/dy/article/K9TFP40Q0556E06Y.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p id="3USO9MVV"&gt;美国疾控中心发布一条消息，一种神秘的疾病正在美国32个州悄然蔓延，感染者可能高达28万人，但真正让人恐惧的是，大部分人根本不知道自己已经中招了。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N00"&gt;这病叫“接吻虫病”，名字听起来挺温柔的，可实际上要阴险得多，它会在你熟睡时悄悄爬到你脸上，在你嘴唇边上大快朵颐，顺便还要在你脸上拉一泡。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N01"&gt;没错，就是字面意思的拉一泡，而且这泡粪便里就藏着能要命的东西。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2Ff01d2e6cj00t2vi1n002id0011400oqm.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N03"&gt;1908年，巴西有个叫卡洛斯·恰加斯的医生，在给病人看病时发现了一种奇怪的现象。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N04"&gt;有些病人明明看着没啥大毛病，顶多就是有点发烧、浑身没劲，跟普通感冒差不多，可过了几年甚至几十年后，这些人突然就心脏出问题了，有的直接心衰去世。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N05"&gt;恰加斯医生觉得这事儿不对劲，开始深入研究，第二年，他终于搞清楚了这个病的来龙去脉，医学界为了纪念他的贡献，就把这病命名为恰加斯病。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2F9a4430f6j00t2vi1n000td000l300e3m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N07"&gt;传播这个病的是一种叫锥蝽的虫子，因为它特别喜欢叮咬人的嘴唇，而且这虫子不光吸血，还会一边吃一边拉，它的粪便里藏着一种叫克氏锥虫的&lt;span search-type="3" search-href="newsapp://nc/search?entry=articleKeyword&amp;amp;word=%E5%AF%84%E7%94%9F%E8%99%AB"&gt;寄生虫&lt;/span&gt;，这才是真正的杀手。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N08"&gt;锥蝽长得其实挺不起眼的，成虫也就2.5厘米左右，身子扁扁的像个小虱子，嘴巴像蚊子那样能扎人，全世界有2500多种锥蝽，其中150多种能携带克氏锥虫。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2F73d81df8j00t2vi1n000vd000k800dim.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0A"&gt;它白天躲在阴暗的角落里睡大觉，晚上才出来活动，它们最喜欢叮咬人体暴露的部位，尤其是皮肤和黏膜交界的地方，比如嘴角。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0B"&gt;最让人防不胜防的是，大多数锥蝽叮人的时候一点都不疼，你根本感觉不到，它能在脸上趴个10到25分钟，等早上醒来，可能只会发现嘴边有个小红点，还以为是蚊子咬的。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2F0a5d8ec5j00t2vi1n001xd000v600hkm.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0D"&gt;可不就是被虫子咬一口嘛，能有多严重？这就是恰加斯病最阴险的地方了。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0E"&gt;大部分被感染的人，在最开始的时候几乎没有任何症状，就算有，也就是发个烧、浑身酸痛、拉个肚子，跟普通感冒差不多。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2F605d3264j00t2vi1n0014d000qo00evm.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0G"&gt;96%到99%的感染者压根就不会出现明显症状，该吃吃该喝喝，可这些寄生虫并没有闲着，它们悄悄地在人的血液里安家落户，有的还特别喜欢往心脏那儿跑，就这样过个十年二十年，甚至三四十年，突然有一天，麻烦来了。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0H"&gt;大概有20%到30%的感染者，会在多年后出现严重的健康问题，克氏锥虫在心脏里大量繁殖，导致心肌病变，最后心脏衰竭，有的人还会出现消化系统、神经系统的问题，甚至中风。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2Fa391c9e9j00t2vi1n0015d000uv00kmm.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0J"&gt;这就是为什么有人把恰加斯病叫做美洲新艾滋病，倒不是说它的传染性有多强，而是因为它跟艾滋病一样，有很长的潜伏期，而且都能通过血液传播。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0K"&gt;世界卫生组织把恰加斯病列为被忽视的热带疾病，全球每年有超过1万人死于这个病，在南美洲，它造成的死亡人数甚至超过了疟疾，可是大部分人听都没听说过。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2F69f7afb4j00t2vi1n001qd000qo00gom.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0M"&gt;美国CDC说现在美国32个州都发现了锥蝽，至少17个州的哺乳动物身上查出了克氏锥虫，感染人数保守估计28万。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0N"&gt;美国从2007年开始对献血者进行恰加斯病筛查，这一查发现好多人血液里都有克氏锥虫的抗体。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0O"&gt;锥蝽原本主要在美国南部那些温暖的州活动，可是随着气候变暖，它们的地盘越来越往北扩张，专家们现在认为，美国也该被列为恰加斯病的地方性流行区了。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2Ff2d77ff0j00t2vi1n0038d0011200o2m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0Q"&gt;其实治疗这个病办法是有的，而且还不贵，有种叫苯并咪唑的药，对付克氏锥虫特别管用。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0R"&gt;可治病得先知道自己有病了才会去治疗，诊断这个病其实也不难，要是刚被感染不久，处在急性期，抽点血做个涂片或者PCR检测就能查出来。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2F608e3d89j00t2vi1n0017d000zk00nim.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0T"&gt;如果已经过了急性期，进入慢性期了，那就查查抗体，看看血液里有没有对付克氏锥虫的武器。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0U"&gt;拉美那边的国家在献血的时候就会顺便查查有没有克氏锥虫，欧美一些国家也跟进了。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N0V"&gt;这个病的传播途径还挺多样的，最主要的当然是被锥蝽咬了，虫子的粪便里有寄生虫，你一挠痒痒，寄生虫就从伤口钻进去了。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2F26149c31j00t2vi1n003ad000ye00xam.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N11"&gt;但光防虫子还不够，这病跟艾滋病似的，还能通过血液传播，输血、器官移植都有风险，而且感染的妈妈还能传给孩子，有些地方卫生条件差，食物被锥蝽的粪便污染了，吃下去也会感染。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N12"&gt;更糟糕的是很多人觉得这是穷国病、野蛮人的病，在他们看来，这种病只会在那些卫生条件差的第三世界国家流行，跟发达国家没关系，美国人更是把这当成拉美移民带来的病，完全忽视了锥蝽早就在美国本土安家落户的事实。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2F4e6c77b3j00t2vi1n0015d000ut00jzm.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N14"&gt;其实开发恰加斯病疫苗在技术上是可行的，疟疾疫苗都搞出来了，可是没钱谁给你搞研发。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N15"&gt;美国作为世界上最富裕的国家，公共卫生系统却在不断萎缩，预算一砍再砍，人员一减再减，等到疫情爆发了，才发现连基本的监测能力都没有了。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2Fd212e419j00t2vi1n0021d0010c00smm.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N17"&gt;中国的情况算是比较幸运的，到2024年9月为止还没发现本土病例，那150多种能携带克氏锥虫的锥蝽，一种都没在中国安家，这可能要感谢中国的地理位置和气候条件。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N18"&gt;不过也不能高兴得太早，福建、广东、广西这些南方省份，虽然没有会传播恰加斯病的锥蝽，但有其他种类的锥蝽在活动，气候暖和、湿润，正合这些小虫子的胃口。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2Fb3ff56bdj00t2vi1n002hd000km00v2m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N1A"&gt;口岸检疫现在变得特别重要，不光要查人，还要查货，一个集装箱里要是藏了几只锥蝽，那可就是定时炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N1B"&gt;公共卫生观念真得改改了，很多人还停留在热带病是穷国的事这种老观念上，觉得自己生活在发达地区，这些病就与自己无关。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N1C"&gt;西方国家援助发展中国家防治疾病的时候，总是一副施舍的姿态，这种高高在上的态度，解决不了问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2F390a445ej00t2vi1n004xd0011000oqm.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N1E"&gt;现在的国际社会真正需要的是平等的交流和合作，巴西的灭虫经验，阿根廷的筛查体系，墨西哥的社区教育，这些都是宝贵的财富。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N1F"&gt;疫苗研发更是需要全球合作，现在的问题不是技术，是钱，药厂觉得穷国的病没钱赚，不愿意投入，这时候就需要国际组织出面，协调各方资源。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N1G"&gt;说了这么多其实就是想提醒大家，恰加斯病离我们并不遥远，美国32个州沦陷的现实告诉我们，没有哪个国家能独善其身，这种看似不起眼的小虫子，正悄悄改写着全球疾病版图。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0920%2F416c1593j00t2vi1n000xd000k000b9m.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N1I"&gt;中国虽然暂时安全，但也不能掉以轻心，南方那些温暖潮湿的地方，说不定哪天就成了锥蝽的新家，与其等到出事了再手忙脚乱，不如现在就做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p id="3USO9N1J"&gt;防病这事儿，靠的不是高科技，而是扎扎实实的基本功，该灭虫灭虫，该筛查筛查，该科普科普，别再用老眼光看待这些热带病了，在这个地球村里，谁也不是局外人，早做准备，总比亡羊补牢强。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:01:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE9TZFUwQldNWllnMjFOejhkN1RMSEttQjN4TVBUVlNEVmptSjI0dUdndldRYU95N2xsX19zOXZzTWMtbEVaQ0VpdEE2amxTTFRCQmFzZFBmb0gtdVA2Uk5PWFFn</guid></item><item><title>50岁后“断崖式老化” 一器官最先拉警报 - 万维读者网</title><link>https://tech.creaders.net/2025/09/20/2917447.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="newsContent"&gt;&lt;p&gt;许多人都会明显感觉到，过了某个年纪体力就开始走下坡，年轻时熬夜玩乐隔天仍生龙活虎，现在只要晚睡就疲惫不堪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据最新研究显示，人类在45到55岁之间，身体机能会迎来一个重大转变，大约50岁时，身体会经历一场“断崖式老化”，包括消化、内分泌、心血管、肌肉骨骼系统等都会出现急速衰退，最先冲击的就是主动脉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《今日医药新闻》（Medical News Today）报道，中国科学院再生医学研究员刘光辉所带领的团队进行一项研究，分析76名年龄介于14岁到68岁、死于脑损伤的器官捐赠者，从中取得包含心血管、消化、呼吸系统、内分泌与肌肉骨骼系统等516个样本，研究人员成功绘制出1万2771种蛋白质的“蛋白质老化图谱”，纪录人类长达50年的老化过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究最近刊登在顶尖的《Cell》期刊上，研究团队发现，人体中有48种蛋白质会随著我们变老而变多，而这些蛋白质与心血管疾病、脂肪肝等问题息息相关。45岁到55岁是身体老化的分水岭，特别是到了50岁左右，这些与老化有关的蛋白质会经历一场大洗牌，进而引发“断崖式老化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究显示，45至55岁是人体多个器官老化的关键时期。这段期间，体内的蛋白质会发生剧烈变化，其中，主动脉的蛋白质变化最明显，是人体老化过程中最先敲响警钟，且也变化最剧烈的部位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘光辉指出，器官老化是许多慢性病的根源，各种老年病都只是器官衰退的具体表现。研究发现，人体内与老化相关的蛋白质变化，在50 岁左右会进入一个加速期，这个发现非常重要，未来或许有机会研发出类似“疫苗”或CAR-T细胞疗法的技术，将体内衰老细胞清除掉，达到减缓老化的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://pub.creaders.net/upload_files/image/202509/20250920_17583971948354.webp" title="50岁后“断崖式老化” 一器官最先拉警报" alt="50岁后“断崖式老化” 一器官最先拉警报"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国再生医学研究发现人到50岁后，身体会经历断崖式老化。（示意图，photoAC）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

      &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>万维读者网</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:41:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXkFVX3lxTE0tSUprQ1FJV09GaEo3OWR6NFJpVmRHMTNoMTB1VnprUTBjSVdMZmxfQjd5al9kdHZNd1pIU1R6QTZRUVVIUE5GWGVoSFBhalVzdGIwVjJLV2FFaGx2R0E</guid></item><item><title>深度学习在左心室肥厚辅助诊断和预后评估中的应用进展-MedSci.cn - 梅斯医学 MedSci</title><link>https://www.medsci.cn/article/show_article.do?id=a4a3898008e3</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="shortcode-content" id="content"&gt;
                                                &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt; 摘  要 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;左心室肥厚是多种心血管疾病的中间表型，早期诊断有助于及时干预，防止病情恶化，减少心力衰竭、心律失常等严重并发症，从而改善预后。深度学习在左心室肥厚的早期诊断和病因识别中取得初步进展。本文介绍左心室肥厚的病理生理学、病因及诊断标准，探讨深度学习在超声心动图、心脏磁共振成像和心电图等诊断方法中的应用优势与局限性，分析其在预后评估中的应用，并总结现有成果和提出未来研究方向。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;正  文&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据《左心室肥厚诊断和治疗临床路径中国专家共识2023》[1]，左心室肥厚（left ventricular hypertrophy，LVH）的特征是左心室壁厚度增加，通常是由心脏长期承受过高压力或容量负荷所致，同时LVH可导致严重并发症，如心力衰竭[2]、心律失常[3]、心肌缺血[4]等，因此早期诊断至关重要。此外，LVH的病因复杂，根据其病因和病理机制可以分为以下几类：压力负荷相关LVH，如高血压性心脏病（hypertensive heart disease，HHD）、主动脉瓣狭窄等；浸润性疾病相关LVH，如心脏淀粉样变（cardiac amyloidosis，CA）、法布雷病（Anderson-Fabry disease，AFD）等；遗传性心肌病相关LVH，如肥厚型心肌病（hypertrophic cardiomyopathy，HCM）、Danon病等；药物及运动相关LVH，如长期使用类固醇激素或高强度运动导致的LVH等[5]。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LVH的早期诊断标准经历了多次技术迭代。最初，心电图（electrocardiogram，ECG）作为主要筛查工具，依赖于电压标准（如Sokolow-Lyon指数：SV1+RV5/RV6男性≥3.5 mV，女性≥3.0 mV；Cornell电压标准：RaVL+SV3男性≥2.8 mV，女性≥2.0 mV[6]）和波形形态判断LVH。然而，该方法特异性较低。随后，超声心动图（echocardiogram，Echo）的出现使定量结构评估成为可能，将左心室壁厚度（舒张末期男性≥12 mm或女性≥11 mm）确立为诊断的金标准[7]。此外，由Echo计算得到的左心室质量指数（男性≥115 g/m2或女性≥95 g/m2）进一步完善了LVH评估标准。随着多模态成像技术越发成熟，心脏磁共振成像（cardiac magnetic resonance imaging，CMR）等高分辨率技术改善了局灶性肥大（如室间隔基底段≥15 mm提示肥厚型心肌病[8]）的检测，并且3D-Echo减少了与2D平面限制相关的测量误差[9]。然而以上诊断都依赖于经验丰富的医师，其手动解读过程耗时且容易出错，因此，基于深度学习的LVH辅助诊断开始涌现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年来，人工智能（artificial intelligence，AI）飞速发展，深度学习逐渐应用于心血管医学领域，如心脏瓣膜病[10]、心力衰竭[11]、冠心病[12]等疾病的诊断中，并凭借出色的特征提取能力对临床上揭示病理的多模态医学影像，如胸部X线（chest X-ray，CXR）、Echo、计算机断层扫描（computed tomography，CT）、CMR、冠状动脉造影等，以及基于时间序列的医学数据，如ECG、心音图（phonocardiogram，PCG）、心脏收缩期-舒张期的影像等，进行自动特征提取以实现心血管疾病的诊断。如今，与LVH相关的基于深度学习的辅助诊断方法已经得到广泛应用，本文对最近几年提出的方法进行综述，探讨各种方法的优势及局限，并为后续研究扩宽视野。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;左心室肥厚概述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LVH是心脏长期高压导致的心肌增厚和结构异常，常见于多种心血管疾病。其核心机制包括心肌细胞增大、排列紊乱及纤维化，进而使心脏舒张功能受损，最终可能引发心力衰竭。早期无明显症状，后期可能出现气促、胸痛、心悸和晕厥。严重LVH会显著增加心律失常（如心房颤动、室性心动过速）和猝死风险。研究[13]表明，LVH患者的心力衰竭风险比正常人高3～5倍，且与全因死亡率显著相关。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在当前基于深度学习的LVH诊断研究中，Echo通常被用作提供训练标签的临床金标准。于是，研究人员开始将Echo作为金标准，并尝试与患者同期CMR、ECG、CXR以及人口统计学特征进行配对，寻求更加经济便利的方式来诊断LVH。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;深度学习在左心室肥厚辅助诊断中的应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;深度学习作为机器学习的重要分支，其核心技术在于通过多层人工神经网络架构实现特征的自适应分层提取，突破了传统算法依赖人工设计特征的局限性[14]。该技术自2017年起在医学领域快速渗透，尤其在处理高维度、非线性医学数据方面展现出显著优势[15]。其核心价值体现在通过端到端的学习机制解析多模态医学数据间的复杂关联，例如在CT图像中自动识别肺结节形态特征[16]，或对糖尿病视网膜病变血管进行分割和重建[17]等。同样，深度学习通过结合Echo、CMR、ECG、CXR等在早期诊断LVH中也发挥着重要作用[18]。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.1   联合超声心动图在左心室肥厚诊断中的应用&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Echo是一种安全、无创的诊断方式，通过二维成像结合M型超声精准评估左心室壁厚度，诊断LVH的敏感性显著高于ECG和CXR，是目前诊断的金标准[19]。然而，其诊断结果依赖于医师经验，对于普通医师，诊断仍然存在困难。因此，开发辅助诊断系统来帮助医师识别LVH至关重要，Hwang等[20]提出的卷积神经网络（convolutional neural network，CNN）-长短期记忆网络（long-short term memory，LSTM）模型通过整合Echo的5个视图（PLAX、PSAX、A4C、A2C和A3C），结合CNN提取图像空间特征和LSTM捕捉心动周期的时间序列信息，实现了对HHD、HCM和心脏轻链型淀粉样变性的高效鉴别，测试集平均曲线下面积（area under the curve，AUC）分别达0.962、0.982和0.996，总体诊断准确率达到92.3%，显著超越专家80%的准确率。此类多模态数据整合策略在Yu等[21]的多任务框架中进一步优化，其基于ResNet和U-net++的模型通过融合PLAX与A4C视图特征，同步完成视图分类、LVH检测及病因识别3个任务，且AUC分别达到1.0、0.98和0.91。此外，Grad-CAM显示模型重点关注A4C视图中的心室区域，PLAX视图中的室间隔区域。针对数据标注成本高的挑战，Holste等[22]开发了自监督学习框架Echo CLR，通过对比学习和帧重排序任务预训练模型，利用无标注超声视频提取时序特征，微调后在LVH分类任务中AUC达0.723。同样在数据受限条件下，Farhad等[23]提出的Siamese网络则创新性地结合零样本学习与少样本学习，通过距离阈值分类策略，将诊断精度提升8%～11%，显著优化了医疗数据稀缺场景下的模型表现。在解剖学特征量化方面，Duffy等[24]利用临床医师标注的室间隔厚度、左心室内径等关键参数在PLAX图像上训练改进的DeepLabv3架构，结合3D Resnet-18分析A4C视频，预测CA和HCM的AUC分别达0.83和0.98。Xu等[25]首次引入心肌时频域分析，采用Res U-Net分割室间隔并提取静态和动态放射组学特征，通过逐点门控玻尔兹曼机（PGBM）融合时频域特征后，采用支持向量机（support vector machine，SVM）进行分类，模型在HCM与尿毒症性心肌病诊断中的AUC达0.91，揭示了心肌运动频域特征对病因鉴别的独特价值。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;虽然深度学习在Echo辅助诊断LVH进展显著，但由于Echo结果依赖于医师经验以及设备性能，易导致数据偏差；其次，对于特殊患者群体的适用性受限，如肥胖、慢性阻塞性肺疾病或胸廓畸形的患者；再者，Echo检查成本高致使临床数据稀缺，公开数据匮乏，且现有多数研究基于单中心数据，使得模型泛化能力难以得到充分验证。未来需通过多中心数据整合扩大样本量，或融合其他临床数据特征来提升模型泛化能力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.2   联合心脏磁共振成像在左心室肥厚诊断中的应用&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;准确诊断LVH的难点在于区分HCM、AFD、CA等病因。Echo对心肌微观病变的敏感性有限，难以区分各种病因的特异性改变。相比之下，CMR能通过心肌组织参数来区分LVH[26]，如T1 mapping[27]和细胞外容积（extracellular volume，ECV）mapping[28]，其中AFD的T1值降低，CA的T1值和ECV会显著升高。但CMR在全球普及率低，且不同设备参数标准不一。因此，研究人员探索基于Cine-CMR的深度学习方案以弥补不足。Chen等[29]首次提出一种基于3D ResNet18架构的深度学习模型，该模型通过分析SAX视图的Cine-CMR动态序列，实现无需心肌组织参数的分类。首先，采用3D卷积核捕获心肌运动在时空维度上的动态特征；其次，通过多阶段训练策略优化模型对LVH形态学差异的敏感性；最后，结合注意力机制强化对心肌基底段特征的学习，在区分AFD与HCM时AUC值达到0.92，但该研究缺乏其他视图的特征信息。为有效融合多视图信息，Germain等[30]基于VGG16网络构建双通道输入框架，以Cine-CMR 3种视图2CH、4CH、SAX的舒张期和收缩期作为输入，通过CNN提取心脏动态运动的空间特征，并融合双分支特征进行二元分类。该设计突破了传统单时间点分析的局限，提高了对心肌收缩-舒张周期特征的捕捉能力。同时，模型准确率与AUC分别提升至82.5%和0.895。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;对心脏结构进行有效分割，有助于诊断LVH并区分病因。Yan等[31]在传统SegNet基础上使用深度可分离卷积替代普通卷积，并引入金字塔池化增强模型对全局信息的感知能力，实现对SAX图像中心脏结构的高精度分割，以分类LVH、心肌梗死、心力衰竭。改进SegNet模型的灵敏度和特异度分别为0.889、0.965，Dice系数为0.878。此外，显著性映射表明模型识别区域为左心室边界和心肌区域，与临床医师经验一致，增强了模型的可解释性。在基于Cine-CMR的自动化诊断研究中，针对CA、HCM及HHD的诊断技术已取得阶段性进展，但仍面临3D空间信息与动态特征融合的挑战。Diao等[32]提出多通道全自动心肌分割和病因诊断框架，采用Res-Unet网络对CMR 3个视图2CH、4CH、SAX的感兴趣区域（ROI）进行全自动心肌分割，Dice系数达0.945，验证了模型对解剖结构的高效解析能力。在此基础上，通过循环神经网络（recurrent neural networks，RNN）提取心肌运动的时空形态特征，捕捉舒张期至收缩期的动态变化规律，从而模拟临床医师对心脏功能时序演变的评估逻辑。最后利用SVM整合结果，在外部测试集中总体分类准确率达77.4%，AUC达0.983。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;当前深度学习通过CMR诊断LVH时，3D空间信息与动态时间序列的融合仍面临效率与精度不足的问题，未来应开发更高效的时空融合架构，如Transformer结合3D CNN[33]，Transformer与RNN、LSTM相比，其在处理时间序列数据时具有更高的灵活性和准确性[34]。此外，对于不同设备的参数差异导致模型性能波动，可以开发基于域自适应[35]或联邦学习[36]算法，减少设备间差异对模型的影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.3   联合心电图在左心室肥厚诊断中的应用&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ECG作为一种安全、经济且便捷的筛查工具，在LVH诊断中具有广泛的应用前景。然而，传统的ECG诊断标准在实际应用中与真实LVH的匹配率较低，因此研究人员希望通过深度学习探索新的标准来提高诊断准确性[37]。首先，Gupta等[38]通过变分自编码器提取ECG特征，结合多种机器学习模型，显著提高LVH的诊断准确性。其中，基于ECG特征和变分自编码器潜在编码的LGBM模型表现最佳，AUC达0.790，表明基于机器学习的模型优于传统ECG诊断标准。Siontis等[39]在国际队列中检测HCM，使用CNN搭建AI-ECG模型，将10 s的12-lead ECG转换为12×5 000的矩阵，并通过CNN提取特征，输出ECG属于HCM患者的概率，模型AUC为0.922，表明模型能够有效区分HCM与其他病因引起的LVH。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;针对单一ECG特征的表征局限性，Kokubo等[40]采用双分支模型集成多模态数据，CNN提取12-lead ECG时序特征，DNN整合患者人口统计学参数，并通过集成神经网络融合双分支特征，诊断LVD和LVH的AUC分别达到0.810和0.784，优于机器学习方法及传统ECG诊断标准。此外，Grad-CAM表明模型关注V5和V6导联的QRS波。Ryu等[41]同样将12-lead ECG特征与人口统计学参数进行多模态融合，提出名为CoAt-Mixer的架构，该架构融合自注意力机制与CNN的优势，构建多模态特征分析系统。研究显示不同性别群体在LVH预测模型中的响应特征存在显著统计学差异，为个性化诊断提供了新的技术路径。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，在个性化诊断领域，儿童ECG因右心室优势、QRS波群时限较窄、胸导联电压高等年龄依赖性特征[42]，导致成人模型直接迁移时性能受限。Mayourian等[43]基于波士顿儿童医院92 377对ECG-Echo数据，构建了12-lead CNN模型。该模型在儿童LVH检测中的测试集平均AUC达0.86，阴性预测值均超过99%，表明其在高危病例筛查中具备临床实用性。对ECG特征分析显示，模型主要关注心前区QRS波和T波特征，其中外侧T波倒置（左心室功能障碍）、V1/V2深S波与V6高R波（LVH）、V4-V6高R波（左心室扩张）被识别为高危标志。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;传统的LVH诊断依赖于12-lead ECG，而6-lead ECG在便携式设备中更为常见，具有更高的临床应用潜力。Dwivedi等[44]将6-lead ECG的中值搏动信号输入到DNN模型，通过CNN和ResNet自动提取ECG特征，最终AUC达0.92，接近12-lead DNN模型的表现。此外，ECG特征分析表明模型在检测任务中主要依赖于R波振幅和QRS波，与临床诊断标准一致，但相对而言，存在胸导联特征遗漏问题。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;传统ECG诊断依赖医师标注，存在主观偏差，Khurshid等[45]使用CMR作为诊断的金标准，通过计算左心室质量指数为模型提供高质量标签。模型在UK Biobank测试集中揭示V5导联对LVH预测贡献度达97.4%，其关注区域与QRS波早期电活动高度相关。而Soto等[46]则使用电子健康记录（EHR）中的临床血压测量数据和HCM中心的诊断共识作为训练标签，避免医师标注的主观偏差。构建了双通道模型，使用ResNet-34提取ECG电生理特征，r2plus1d_18提取Echo形态学特征，通过晚期特征融合策略，模型特异性达到0.96。此外，SHAP可解释性分析进一步表明，模型决策依赖于ECG中V3导联及T波倒置、Echo中的室间隔厚度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;虽然ECG获取相对简单，但多数模型依赖CMR或Echo等金标准标注，患者需要满足同期内做过ECG和Echo或CMR检查才能作为训练样本，使得此类数据获取成本高且存在机构间差异，制约模型的泛化能力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.4   联合胸部X线在左心室肥厚诊断中的应用&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;最近的研究表明，深度学习可以通过Echo、CMR和ECG诊断LVH。然而，使用CXR检测心脏病理的方法有限。于是，Bhave等[47]开发了基于CXR的自动化检测工具，以检测与B期或更严重心力衰竭相关的LVH以及左心室扩张。同样使用Echo作为金标准，并与同期内的CXR配对，以生成高质量训练标签。模型使用DenseNet-121提取CXR图像特征，并在最后一层加入患者性别和年龄组合产生的单个数据向量，模型输出Echo测量值，包括室间隔舒张末期厚度、左心室舒张末期内径、左心室后壁舒张末期厚度，并基于测量值计算左心室肥厚、左心室扩张和复合标签的概率，其中平均AUC分别为0.79、0.80、0.80，实现了71%的灵敏度，模型性能优于放射科医师的表现。此外，LayerCAM表明模型的较浅层网络对心脏轮廓和左心室结构敏感，而较深层网络对心脏整体轮廓敏感。由此可知，探索CXR在LVH诊断中的应用同样具有临床意义。LVH诊断方法总结见表1。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="" src="https://img.medsci.cn/images/20250914/8fd2266a60fb42efa9cec9a9041355c8-xVQDDWupVOuS.jpg" alt="图片" data-imgfileid="523060032" data-ratio="1.412962962962963" data-s="300,640" data-src="https://img.medsci.cn/images/20250914/8fd2266a60fb42efa9cec9a9041355c8-xVQDDWupVOuS.jpg" data-type="jpeg" data-w="1080" data-original-style="vertical-align: middle;max-width: 100%;width: 100%;box-sizing: border-box;" data-index="6" data-report-img-idx="7" data-fail="0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="" src="https://img.medsci.cn/images/20250914/5aa57d7e6e054c348c00faba8046ba72-0k1hkT3bD1HD.jpg" alt="图片" data-imgfileid="523060031" data-ratio="0.32685185185185184" data-s="300,640" data-src="https://img.medsci.cn/images/20250914/5aa57d7e6e054c348c00faba8046ba72-0k1hkT3bD1HD.jpg" data-type="jpeg" data-w="1080" data-original-style="vertical-align: middle;max-width: 100%;width: 100%;box-sizing: border-box;" data-index="7" data-report-img-idx="8" data-fail="0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;３ &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;深度学习在左心室肥厚预后中的应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在LVH的预后中，深度学习通过整合多维度临床特征与影像参数，展现出精准风险分层的潜力。现有研究[48]表明，通过无监督聚类分析可识别不同临床表型，并对患者结局进行预测。其中，Loutati等[49]将左心室质量增加患者分为4类，与不同的临床结局显著相关。研究揭示了性别与合并症对预后的影响，合并症少的女性预后优于合并症多的男性。Allegra等[50]将包括AL型、ATTRv型、ATTRwt型以及未明确诊断为CA的患者队列分为7个聚类：聚类1主要包含AL-CA患者，其特征为低整体纵向应变和左心室射血分数以及低电压，预后较差；聚类2～4主要为ATTRwt型患者，具有不同的心血管风险因素和生化功能参数，预后差异显著，其中聚类2的患者预后最差，生存率仅为20%；ATTRv型患者均匀分布在聚类2～4和聚类6中，反映了不同TTR变体的表型差异；非CA患者则主要分布在聚类5～7中，其中聚类7的患者具有代谢性心脏病的特征，4年死亡率为31%。结果表明，LVH预后与CA类型、心血管风险因素和生化功能参数密切相关，不同聚类之间的预后差异显著。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hwang等[51]使用AI自动测量ECV来改善预后，在AL-CA患者中显示出显著的预后能力。研究[52]表明，ECV≥40%的患者发生心血管死亡和心力衰竭住院的风险显著增加（校正HR=4.247，P=0.024）。即使使用重新修订的Mayo分期，ECV的预后价值仍然显著（校正HR=6.324，P=0.004）。同时，将ECV与Mayo分期系统结合，能够显著改善AL-CA患者的风险分层。ECV≥40%且处于Mayo分期Ⅳ期的患者预后最差，而ECV＜40%且处于Mayo分期Ⅲ期的患者预后最好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;对于异质性较大的患者群体，未来可以继续探索机器学习在心血管疾病风险分层中的应用，同时引入深度学习技术来改善预后，推动个体化预后模型的构建。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;4 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;总结与展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;深度学习逐渐应用到LVH辅助诊断和预后中，并展现出显著优势，不仅提升了诊断的准确性和效率，而且为个性化治疗和风险分层提供了新的工具。然而，其广泛应用仍面临数据质量、模型泛化能力、临床验证和计算资源等挑战。未来的研究应重点放在：（1）多中心数据集的构建：为有效解决数据匮乏、模型泛化能力差的问题，应该促进医院、研究机构之间的数据共享，构建多中心的LVH数据集，可以结合区块链技术[53]来创建和管理患者的各项临床数据，同时确保数据的准确性、完整性和隐私性，这对于LVH患者的长期管理和跟踪至关重要。并通过联邦学习技术，在保护患者隐私的前提下，利用多中心数据训练模型，提高模型的泛化能力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;（2）融合多模态数据特征：影像数据、基因组数据和临床数据等多模态信息在LVH诊断中提供丰富的特征，涵盖心脏结构、功能、遗传背景和临床表型等多个方面[54]。通过整合这些多模态信息，可以显著提高LVH的诊断准确性、病因鉴别能力和预后评估水平，为患者提供更精准的个性化诊疗方案。未来，随着深度学习技术的发展，多模态数据的融合将进一步推动LVH的早期筛查和精准医疗[55]。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;（3）应用于实际生活：单导联ECG设备结合深度学习算法已展现出在可穿戴设备中筛查LVH的潜力。Sato等[56]证实此类模型能有效识别早期心脏结构异常，为动态监测提供新路径。同步采集PCG与ECG的可穿戴设备可全面评估心脏电机械活动，吴丹等[57]通过logistic回归分析发现，经心动周期校正的电-机械耦联时间和第四心音是LVH的独立预测因子，这一发现为可穿戴设备的无创风险评估提供了定量化参数支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;（4）革新LVH的研究范式：将深度学习与全基因组关联研究（GWAS）进行有效结合，用以解析复杂心血管表型。Yuan等[58]采用全卷积神经网络分割CMR的SAX图像，量化心尖部和室间隔质量，实现大规模图像的高通量分析，解决了传统方法难以精准量化区域性肥厚的问题。通过对总LVH、心尖部质量、室间隔质量分别进行GWAS及多基因风险评分，最终揭示心尖肥厚的独特遗传机制，未来可探索潜在的LVH相关基因。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;总之，推动深度学习在LVH中的进一步研究，可以提高早期筛查效率与准确性；优化多模态数据整合，有利于LVH病因鉴别，同时改善风险分层与预后评估。此外，将深度学习应用于可穿戴设备可实现LVH无创风险评估以及动态检测。另外，未来可以将深度学习与基因分析相结合，揭示LVH潜在病理基因。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
                                                
                                            &lt;/div&gt;

                                            &lt;p class="detail-look-tip"&gt;
                                                
                                                
                                                
                                                
                                                
                                            &lt;/p&gt;

                                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>梅斯医学 MedSci</author><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:03:33 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE1xVmhHcTBSYUw2TEYxT2J2anFIMzdKQnFtSEdUb0RMcG9ITUxyOVd1UUpxN0tFaW1aUFlVUkktbGd5cWxTWHVzcXVObUxYYVl0Q2RqOEU3YzdqZ2ZlbTJaNnpCV0V0OEU2b0ZUZ3NR</guid></item></channel></rss>