<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>RSV疫苗價格昂貴 亞省免費向更多老人開放 - 大紀元</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYEFVX3lxTE8wVWtDc1dTT21kMkZELXVvaFN4eFdtbWpqR3lzaS1xWkV3TldUZEVPMzZlRHNvTjUxQ3hCU2VkZHY1NjdQTGlBQ2lGUTAxazVKRDJvVEIwTnJScnMwd1hIb9IBZkFVX3lxTE9aR294OVJZdllkQjFRLUU4ZUhiVWRsdlNNSTE5OWdIeThiQzBzOWZBUkVscDNXZ0NkQ3NlQi1xdzlMSlh5X0FsQnFhQmZkZk94VVpFWkFWb21wMU5mbnhzWWVsN1BFZw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="artbody" class="column" itemprop="articleBody"&gt;
		
        		
		&lt;p&gt;【大纪元2025年03月18日讯】（记者陈安编译报导）现在，亚省更多老年人有资格接种由省政府资助的呼吸道合胞病毒疫苗（Respiratory Syncytial Virus (RSV) Vaccine ABRYSVO，简称RSV疫苗）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;省政府10月宣布，将免费向居住在养老院的60岁以上的老年人提供呼吸道合胞病毒疫苗Abrysvo，并向居住在社区的75岁以上的老年人提供有限量的疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，该年龄范围已扩大到所有70岁及以上的人。亚省还为60岁以上的原住民（First Nations）、梅蒂人（Métis）和因纽特人（Inuit）提供疫苗接种资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该变更于3月16日（周一）生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尔加里桃花心木 （ Mahogany ）社区CurisRx药房的药房经理莎拉·佩雷斯（Sarah Perez）说，“对于所有来我们这里就诊的患者，如果发现他们符合资格，我会告知他们……这很重要。”她担心许多顾客没有意识到自己有资格接种省政府资助的RSV疫苗。该疫苗价格昂贵，约290元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，“很多人——即使患有慢性阻塞性肺病或哮喘的人应该得到保险——但他们就是负担不起。他们靠养老金生活。所以政府现在扩大保险覆盖范围绝对是件好事。”她还补充说，很多老年人没有私人保险，收入固定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果您必须在购买食品杂货和接种疫苗之间做出选择，您可能会选择购买食品杂货。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据省卫生部称，符合条件的老年人可以在参与的社区药房、大约20家医疗诊所和170家省卫生服务局和原住民健康中心接种RSV疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据药剂师公告，省政府还取消了对社区居民提供疫苗接种的药房数量的限制。秋季，由于供应有限，政府将分销范围限制在约500家药局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件指出，现在所有提供省级资助疫苗的药房都可以将Abrysvo添加到他们的疫苗库存中，尽管他们每次只能订购10剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;省政府建议在流感或COVID-19免疫接种前或后两周接种RSV疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不列颠哥伦比亚大学（University of British Columbia）老年医学临床教授罗杰黄（Roger Wong）医师表示，老年人和婴儿感染呼吸道合胞病毒后出现肺炎等并发症的风险更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能对老年人造成严重后果，包括住院治疗，有时甚至导致死亡。因此，我们为保护老年人所能采取的任何措施都被视为重要措施。这种特殊的疫苗……是保护老年人免受呼吸道合胞病毒引起的严重感染的有效方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对亚省扩大接种资格范围感到鼓舞，并指出随着年龄的增长，人们抵抗感染的能力会逐渐减弱。他说，许多老年人也患有潜在的健康问题，这会增加他们的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，在这个呼吸道病毒季节，已有67名亚省人死于呼吸道合胞病毒，其中包括57名60岁以上的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任编辑：齐守善&lt;/p&gt;
		

		&lt;p id="below_article_ad"&gt;&lt;/p&gt;

				
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大紀元</author><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:14:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYEFVX3lxTE8wVWtDc1dTT21kMkZELXVvaFN4eFdtbWpqR3lzaS1xWkV3TldUZEVPMzZlRHNvTjUxQ3hCU2VkZHY1NjdQTGlBQ2lGUTAxazVKRDJvVEIwTnJScnMwd1hIb9IBZkFVX3lxTE9aR294OVJZdllkQjFRLUU4ZUhiVWRsdlNNSTE5OWdIeThiQzBzOWZBUkVscDNXZ0NkQ3NlQi1xdzlMSlh5X0FsQnFhQmZkZk94VVpFWkFWb21wMU5mbnhzWWVsN1BFZw</guid></item><item><title>连吃一周又熬夜，嘴上长满“水泡”！这种病毒很常见，许多人“上火”后都得过_杭州网 - 健康</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMifkFVX3lxTE9hWEVjeHYxUGp6eU5pTExEeWdNeHRhdE53THBnUFFfazZ5eVIxWjBfdmhoOWkxSXp0V1hFbkJ0SzV5VEpvR0hYbXVIcDBLNWZseTJ2cmlrY185Q3hOS0xtVXl2RWJFLVlILXVsa08xVlhwR0lqZF96eUdiVmFSZw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="zhengwen"&gt;&lt;p&gt;边熬夜刷剧，边吃零食坚果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州小伙小郑（化名）的嘴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冒起了水泡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本以为是“上火”，清淡饮食就好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没想到过了一周&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情况更严重了......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小伙熬夜刷剧吃零食嘴角起泡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竟不只是“上火”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过年后家里剩下不少坚果礼盒等零食，于是杭州小伙小郑常常就一边熬夜刷剧，一边零食坚果不离手。“平时就是开心果、小核桃这些小零食吃太多了，嘴角又起泡了…...”他小心摸着上嘴唇的水泡心想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下去几天小郑开始清淡饮食，水泡渐渐消退了，他就再没放在心上。结果连着一周公司有个项目要赶，于是小郑又连着加班到凌晨，原来的地方又起了和之前一样的水泡，还痛得厉害，连张嘴吃饭都觉得疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担心是不是还有什么其他严重的皮肤病，小郑赶紧来到杭州市中医院皮肤科就诊。经过检查，小郑得了单纯疱疹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重油重盐饮食，长时间工作劳累、熬夜等，听上去不就是“上火”了吗？但实际上，这是一种非常常见的传染病，由单纯疱疹病毒（HSV）感染引起，只吃清热解毒的降火药作用不大，还需要抗病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;很多人“上火”后都得过&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有研究指出，约67%～90%的成年人都感染过单纯疱疹病毒。单纯疱疹的典型症状就是皮肤起水疱，这些连成片的小水疱很容易破，一破还会流出淡黄色的液体，随后形成疼痛的溃疡，表面覆盖有浅黄色的痂，周围皮肤会发红肿胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单纯疱疹分为两种类型：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HSV-1：主要引起口唇疱疹（俗称"上火疱"）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HSV-2：主要引起生殖器疱疹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了嘴唇，它还可能出现在脸部其他部位，比如眼睛周围，需要引起重视的是眼部疱疹可能会对视力造成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了起水泡这些局部症状外，单纯疱疹在某些情况下还可能导致发热和全身不适。感染者可能会经历头痛、肌肉疼痛，甚至淋巴结肿大，尤其是在颈部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;复发率高！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趁身体“不注意”就“赶来”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次感染之后病毒会潜伏在体内神经节。感染后什么时候发作，主要看身体状态，身体劳累、生病虚弱、精神心理压力较大、女性月经期、免疫力低下（HIV 感染/艾滋病、放化疗期间、使用免疫抑制剂等），特别是因其他感染而发热时，在患处神经细胞中休眠的病毒就会活跃起来，向皮肤及粘膜交界处发起“攻击”，口唇周围的单纯疱疹复发率高达50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别是流感多发季，很多朋友中招后都有发热的情况，单纯疱疹也就更常见了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单纯疱疹虽然看起来威力“不大”，但是一旦感染后就会终身携带，趁身体劳累、“上火”时反复发作，令人不胜其扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，单纯疱疹病毒具有传染性，如果在嘴周感染的情况下去接触婴幼儿等免疫力较低的人群，还会引起传染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，与感染单纯疱疹的人群同食，或嘴唇触碰到感染者使用过的用品，也可能导致传染，要避免直接接触，毛巾、餐具等个人物品也要独立使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单纯疱疹一般可以自愈，2周左右自己就会好了，但如果症状严重；孕妇、婴幼儿等群体；出现了眼部疱疹；本身有导致免疫力低下的疾病等，还是要就医治疗为好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;早期症状要注意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日常生活记牢这4点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单纯疱疹早期症状：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早期口角、唇缘部位感觉到灼热、瘙痒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出现聚集起来的米粒大小的小水疱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常在同一部位反反复复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中医则认为单纯疱疹多因体内湿热毒邪积聚，加上外感风热或饮食不洁诱发皮疹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风热型患者多易生气，头晕等等，可以多喝菊花茶、绿豆汤，清热降火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湿热型患者舌苔厚腻，口臭，皮肤潮湿等等，可以多吃薏米、冬瓜等祛湿食品，利湿解毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阴虚型患者常常反复发作单纯疱疹，还有口干眼干，可以多吃银耳、百合，滋阴润燥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市中医院邬氏中医强调“辨证施治”，根据患者体质和症状分型治疗，既能缓解症状，又能调理体质，预防复发。中医外治如中药湿敷等可以加速皮疹愈合。早期使用抗病毒药物可缩短病程，降低复发风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单纯疱疹虽不可根治，但正确的治疗方法和日常自我护理可以显著减轻症状，缩短发作期，提高生活质量，这一点至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勤洗手：防止病毒污染其他物体表面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忌口：少吃辛辣、油腻、海鲜，避免“火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调情绪：保持心情舒畅，避免焦虑、压力过大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增强免疫力：规律作息，适量运动，提升身体抵抗力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>健康</author><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 02:55:24 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMifkFVX3lxTE9hWEVjeHYxUGp6eU5pTExEeWdNeHRhdE53THBnUFFfazZ5eVIxWjBfdmhoOWkxSXp0V1hFbkJ0SzV5VEpvR0hYbXVIcDBLNWZseTJ2cmlrY185Q3hOS0xtVXl2RWJFLVlILXVsa08xVlhwR0lqZF96eUdiVmFSZw</guid></item><item><title>TFE3和 HIF1α 调控卵巢癌细胞中 SHMT2 亚型表达：铂耐药卵巢癌治疗新靶点 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1OWEVhR1dqVHFTNG50S082WG1pWkNfUC16VkIyNXB2MXczNkxhREtEdXE5NU1kZkxSNFdVWVBiVF9WeTlzdldjbzZFZVBjQVE1TW9yMmN6ZUVHYkhpNWhoRzFyZ2REdnhFcEFTUw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为改善卵巢癌化疗敏感性，研究人员探究 TFE&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;和 HIF1α 对 SHMT2 亚型的调控，为铂耐药卵巢癌治疗提供新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　卵巢癌是女性生殖系统中极其致命的恶性肿瘤，如同隐藏在黑暗中的 “杀手”。由于发病隐匿，缺乏有效的早期诊断手段，约 70% 的患者确诊时已处于晚期。目前，肿瘤细胞减灭术联合铂类化疗虽有一定疗效，但铂耐药问题严重影响患者的生活质量和生存率，临床治疗复发铂耐药卵巢癌缺乏特效药物，如何提高卵巢癌化疗敏感性、克服铂耐药成为亟待攻克的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国医科大学的研究人员为解决这一难题，开展了关于 TFE&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;（转录因子 EB3）和 HIF1α（缺氧诱导因子 1α）对丝氨酸羟甲基转移酶 2（SHMT2）亚型表达调控的研究。他们发现，顺铂敏感和耐药的卵巢癌细胞表达不同的 SHMT2 亚型，这与 SHMT2 替代启动子的选择性利用有关，且 SHMT2 亚型在卵巢癌细胞中发挥着相互矛盾的作用，其中亚型 1 具有抑癌作用，亚型 3 具有促癌作用。此外，研究还表明 HIF1α 和 TFE&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;介导的 SHMT2 替代启动子的使用，可能是卵巢癌细胞对代谢应激的适应性反应。这一研究成果为铂耐药卵巢癌的临床治疗提供了新的理论基础和潜在药物靶点，论文发表在《Cell Death and Disease》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在开展此项研究时，运用了多种关键技术方法。他们收集了中国医科大学附属盛京医院 36 例卵巢癌患者的组织样本，将其分为铂敏感组和铂耐药组。通过蛋白质组学分析筛选潜在分子靶点，利用单细胞 RNA 测序分析 SHMT2 在不同细胞类型中的表达，借助 Western blot、免疫沉淀等技术检测蛋白表达，运用 CRISPR-Cas9 技术敲低 SHMT2，还通过裸鼠异种移植实验、染色质免疫沉淀（ChIP）实验等深入探究相关机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究结果方面，研究人员发现顺铂敏感和耐药的卵巢癌组织中 SHMT2 表达存在差异。在耐药组织中，总 SHMT2 表达下调，但较小的亚型上调。进一步研究发现，耐药组织中 SHMT2 的变体 1 和变体 4 表达变化明显，分别编码 SHMT2 的亚型 1 和亚型 3 。对临床样本分析发现，SHMT2 表达与卵巢癌分期有关，但其对患者总生存期（OS）和无进展生存期（PFS）的影响因检测探针不同而不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在代谢应激条件下，顺铂耐药的卵巢癌细胞会表达 SHMT2 亚型 3。研究发现，在低血糖和缺氧条件下，部分卵巢癌细胞会表达 SHMT2 亚型 3，而在正常培养条件下则不表达。敲低 SHMT2 后，在低糖 / 缺氧条件下，亚型 1 和亚型 3 的表达均下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究还发现，敲除 SHMT2 对顺铂敏感和耐药卵巢癌细胞的顺铂反应性影响不同。敲除 SHMT2 会增加顺铂敏感细胞的存活率和集落形成数，而对耐药细胞影响不显著。恢复表达 SHMT2 亚型 1 可降低顺铂处理下细胞的活力和集落形成数，亚型 3 对 SKOV3 细胞集落形成有促进作用，但对 A2780 细胞无此作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，SHMT2 亚型在维持卵巢癌细胞干细胞样特性方面作用相反。SHMT2 亚型 3（即 SHMT2α）能促进癌细胞增殖和干细胞样特性，而 SHMT2 则抑制这些特性。体内实验也表明，恢复 SHMT2 表达可降低 SKOV3/DDP 细胞的成瘤能力，而恢复 SHMT2α 表达则增强其成瘤能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代谢组学分析显示，恢复表达 SHMT2 和 SHMT2α 的卵巢癌细胞存在代谢差异。二者恢复表达后，细胞的代谢谱有明显区别，同时变化的代谢物主要是多种氨基酸，这可能与 SHMT2 在一碳代谢中的关键作用有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在机制研究方面，研究人员发现顺铂耐药的卵巢癌细胞在代谢应激下会选择性利用 SHMT2 的替代启动子。SHMT2 基因有三个启动子，正常情况下卵巢癌细胞优先利用启动子 1，而在低血糖和缺氧条件下，启动子 1 活性下降，启动子 2 活性上升。进一步研究表明，HIF1α 和 TFE&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;的复合物可选择性利用 SHMT2 启动子 2。敲低 TFE&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;和 HIF1α 会降低 SHMT2 亚型 3 的表达和启动子 2 的活性，且二者存在相互调节作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，该研究表明卵巢癌细胞表达多种 SHMT2 亚型，其功能复杂。HIF1α 和 TFE&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;对 SHMT2 替代启动子的选择性利用，导致 SHMT2 亚型表达变化，这可能是卵巢癌细胞适应代谢应激的机制。这一研究为铂耐药卵巢癌的治疗提供了新的方向和潜在靶点，有助于开发更有效的治疗策略，改善患者预后。不过，SHMT2 亚型在卵巢癌中发挥相反作用的具体机制仍需进一步深入研究。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 02:29:09 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1OWEVhR1dqVHFTNG50S082WG1pWkNfUC16VkIyNXB2MXczNkxhREtEdXE5NU1kZkxSNFdVWVBiVF9WeTlzdldjbzZFZVBjQVE1TW9yMmN6ZUVHYkhpNWhoRzFyZ2REdnhFcEFTUw</guid></item><item><title>系统解析胆固醇和脂质稳态的功能基因：发现 γ- 谷氨酰转移酶 GGT7 的关键作用 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFA3NDd6a2JESWRESnZaYjV4MDVxVVdqMFd1N0NSVW1HSEE0R2JQX0prZk5yVTJlZG1zZ2c4QzJZc3pPQkdfUlZJYjV3U19yRTlJN1YtNnR6cnRLVFZMLWZyZUVhZ0R0MWR4eUhFNA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究脂质或胆固醇稳态的分子基础，研究人员整合多组学技术，发现 GGT7 是重要调控因子，意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　胆固醇，这个在哺乳动物体内含量丰富的神秘分子，就像一把双刃剑，在生理和病理过程中都扮演着极为重要的角色。它不仅是真核细胞膜的主要组成部分，还参与许多生物活性分子的合成，如胆汁酸和类固醇激素；同时，它还能与蛋白质共价结合，调控关键信号通路。然而，一旦胆固醇或脂质稳态被打破，就如同打开了 “潘多拉魔盒”，会引发一系列严重的健康问题，像动脉粥样硬化性心血管疾病、神经退行性疾病以及癌症等。尽管科学家们已经发现了一些与胆固醇代谢相关的关键基因和信号通路，部分还成为了治疗心血管疾病的药物靶点，可仍有大量潜在的功能基因等待挖掘。而且，随着研究的深入，越来越多的人类遗传变异与胆固醇和脂质代谢及心血管疾病相关联，但这些变异背后的功能性基因还未明确。在这样的背景下，东北大学的研究人员开启了一项意义非凡的研究，其成果发表在《Genome Biology》上，为解开胆固醇和脂质代谢的谜题带来了新的曙光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员综合运用多种前沿技术，包括高通量 CRISPR 筛选、RNA 测序、人类遗传变异关联分析以及蛋白质组学和代谢组学分析，系统地梳理与胆固醇和脂质代谢相关的基因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员首先利用 CRISPR 技术进行基因编辑。他们推测胆固醇生物合成和摄取的两个关键调节因子 HMGCR 和 LDLR 可能存在合成致死相互作用。于是，在肝 HepG2 细胞和宫颈癌细胞系 HeLa 细胞中，研究人员分别用独立的单向导 RNA（sgRNA）敲除 HMGCR 或 LDLR。结果发现，同时干扰这两个基因时，细胞活力显著下降，这一现象在使用 HMGCR 的抑制剂洛伐他汀处理 LDLR 敲除细胞时也得到了证实。基于此，研究人员设计了多个基于细胞活力的合成致死 CRISPR 筛选实验，在不同细胞系中寻找与关键胆固醇调节因子或通路存在遗传相互作用的基因。通过这些筛选，研究人员发现了许多潜在的胆固醇调节基因，并且不同细胞系中的筛选结果既有共性又有差异，表明不同细胞维持胆固醇稳态的方式存在差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，研究人员进行转录组分析。他们对不同基因敲除的 HepG2 细胞和 HeLa 细胞进行 RNA 测序，寻找差异表达基因（DEGs）。结果发现，在这些基因敲除细胞中，有很多共同的 DEGs，说明它们在维持胆固醇稳态方面有着共同的作用。同时，研究人员还发现，HMGCR 敲除细胞的 DEGs 与双敲除细胞更为相似，暗示胆固醇生物合成在调节细胞内胆固醇水平方面比摄取途径更为关键。此外，研究人员还比较了不同条件下的转录组，如固醇剥夺条件和 SREBF2 敲除条件，进一步筛选出了潜在的胆固醇调节基因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，研究人员开展整合多组学分析。他们对 LDLR/HMGCR 双敲除的 HepG2 细胞进行蛋白质组学分析，发现上调的蛋白质中与 RNA 测序中 DEGs 的重叠部分较多，且这些上调的蛋白质主要富集在与固醇或胆固醇生物合成相关的功能术语中。同时，研究人员还通过公共数据库和文献整理，获得了与脂质相关性状或心血管疾病相关的基因列表。综合 CRISPR 筛选、RNA 测序、蛋白质组学和人类遗传分析的数据，研究人员发现了一个名为 GGT7 的基因，它在所有四类数据中都出现，此前却未被发现与胆固醇或脂质调节有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步研究发现，GGT7 编码一种 γ - 谷氨酰转移酶，参与谷胱甘肽代谢和氨基酸的转肽作用。在细胞实验中，敲除 GGT7 会显著降低细胞内胆固醇水平，影响多种脂质的代谢，还会改变许多胆固醇调节基因的表达。机制研究表明，GGT7 可能通过与肌动蛋白依赖的运动蛋白 MYH10 相互作用，调节低密度脂蛋白胆固醇（LDL-C）的摄取。在小鼠实验中，构建全身 Ggt7 敲除小鼠模型后发现，敲除 Ggt7 会导致小鼠血清胆固醇水平降低，尤其是在高脂高胆固醇（HFHC）饮食条件下。在小鼠大脑中，Ggt7 敲除还会引起总胆固醇和甘油三酯（TG）水平下降，这表明 Ggt7 在小鼠胆固醇和脂质稳态中起着重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，该研究整合多种高通量技术，系统地梳理了胆固醇调节基因，为相关研究领域提供了宝贵的数据资源。同时，研究人员验证了 γ - 谷氨酰转移酶 GGT7 是胆固醇和脂质代谢的新型调节因子，这一发现将肝脏损伤指标与胆固醇和脂质稳态联系起来，为心血管疾病的诊断和治疗开辟了新的方向。不过，目前的研究也存在一些局限性。例如，CRISPR 筛选结果可能受多种因素影响，研究主要在有限的细胞模型中进行，小鼠模型不能完全反映人类 GGT7 基因的体内功能，且未深入探究 GGT7 的详细分子机制。未来，还需要更多的研究来深入探索 γ - 谷氨酰转移酶与胆固醇稳态之间的潜在联系，尤其是在心血管疾病的背景下，这将为开发新型治疗方法提供更坚实的理论基础。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 02:20:58 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA3NDd6a2JESWRESnZaYjV4MDVxVVdqMFd1N0NSVW1HSEE0R2JQX0prZk5yVTJlZG1zZ2c4QzJZc3pPQkdfUlZJYjV3U19yRTlJN1YtNnR6cnRLVFZMLWZyZUVhZ0R0MWR4eUhFNA</guid></item><item><title>联合国发出警告：禽流感威胁史无前例 病毒已扩散至哺乳动物！ - 财联社</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiSEFVX3lxTE5uVW40bG9vdWd1Um5Ub2NyNF9VUUxpcWtseU9uRDFaT3E4WVpvdlA1UnFyXzZ0aXM0Ui1DS2JyU0tQVnlfVGFRdQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="m-b-40 detail-content  "&gt;&lt;div class="m-b-10"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;财联社3月18日讯（编辑 马兰）&lt;/strong&gt;欧洲在2021年至2022年的禽流感中损失了4770万只养殖家禽，美国则在最新爆发的疫情中，扑杀了至少1.66亿只家禽。这一高致病性的H5N1病毒正在不断威胁人类的食品安全及社会稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国粮食及农业组织副总干事Godfrey Magwenzi周一警告，现在的情况是史无前例的，禽流感对粮食生产、农村就业、社会经济和物价水平都造成了严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，迅速扩散的禽流感病毒已经影响到了禽鸟之外的动物，如野生或家养哺乳动物中，包括动物园内的动物，人类宠物及奶牛。这也让科学家们对于病毒的升级十分担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管人类感染病例仍然罕见，但欧洲食品安全局和欧洲疾病预防控制中心警告，病毒可能正在增强对哺乳动物的适应能力，包括对人类。不过，目前尚无确凿证据表明病毒会在人与人之间持续传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年1月，美国共有67例人类感染禽流感病毒的病例，其中1例死亡。英国也在1月报告了第一例相关病例，这意味着人类的感染风险仍然很低，但并非没有。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;人际传播风险逐步增加&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;粮农组织官员敦促各国政府加强监测和疫情应对力度。粮农组织副总干事Beth Bechdol指出，感染链条的强度取决于其最薄弱的环节，各国需要采取协调一致的全球行动来遏制病毒的传播，以防止粮食系统受到进一步破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们指出，过去四年，禽流感在地理分布上已经发生了重大变化，哺乳动物的感染情况逐渐增加，家禽则大量死亡，野生鸟类也大规模染病，破坏了生物多样性。据统计，自2021年来，至少有300种新野生鸟类受到禽流感病毒影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲食品安全局还在1月时强调，已经在H5N1病毒中发现了34种关键基因突变，使得禽流感病毒更容易从动物传染给人类，并更易被复制，从而实现人际间传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该局高级官员Alessandro Broglia补充道，病毒现在只是偶然变异出传播给人类的突变，在评估的27000个病毒序列中仅有144个含序列具备人际传播所需的条件，且主要出现在亚洲和非洲的病例中，尚未在欧洲被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这并不意味着人们可以掉以轻心。Bechdol表示，粮农组织和世界动物卫生组织将推出一项为期十年的高致病性禽流预防和控制全球战略，继续支持各国政府发现、预防和应对疫情。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财联社</author><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 02:08:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiSEFVX3lxTE5uVW40bG9vdWd1Um5Ub2NyNF9VUUxpcWtseU9uRDFaT3E4WVpvdlA1UnFyXzZ0aXM0Ui1DS2JyU0tQVnlfVGFRdQ</guid></item><item><title>Drug–Fc 共轭物 CD388：对抗流感病毒的新希望 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5rVktLbG1yUUlkYnhWUk01bnVPRGpwN3RxWk9TcDdDeFFuQy01bW5UcWhvZ0ItdnlmanFwaDg4R1paOV9YMGJBSnVxQXRKaG5KR3JHRThuQjkwQnFIWllfV1lmclZ0V2djUVFCOA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决流感治疗与预防难题，研究人员研发 CD388，发现其对流感病毒有广泛保护作用，意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　流感，这个熟悉又可怕的 “杀手”，每年都会在全球范围内掀起一阵 “健康风暴”。它不仅能让健康人陷入发热、咳嗽、乏力的痛苦之中，还会对老年人、儿童以及免疫力低下人群的生命健康构成严重威胁。传统的流感疫苗和抗病毒药物在应对流感病毒时，总是显得力不从心。疫苗需要每年更新，而且在一些高风险人群中的免疫效果并不理想；现有的抗病毒药物，如扎那米韦（ZAN）、奥司他韦（OST）等，也存在诸多问题，比如扎那米韦口服吸收差、奥司他韦易产生耐药性。因此，开发一种高效、广谱且持久的抗流感药物迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的背景下，来自美国 Cidara Therapeutics 的研究人员展开了一项极具意义的研究。他们致力于研发一种新型的抗流感药物，最终成功设计并对 CD388—— 一种首创的抗病毒药物 - Fc 共轭物（DFC）进行了临床前表征。相关研究成果发表在《Nature Microbiology》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在此次研究中运用了多种关键技术方法。在动物实验方面，使用 BALB/c 小鼠和食蟹猴进行体内实验，评估 CD388 的疗效、药代动力学特征等。体外实验则包括利用多种细胞系，如 Madin - Darby 犬肾细胞（MDCK）等进行细胞病变效应（CPE）测定、微中和实验等，以检测 CD388 对不同流感病毒的抑制活性。同时，通过对病毒 RNA 进行测序，分析病毒在药物作用下的基因突变情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来详细看看研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CD388 的体外通用活性&lt;/strong&gt;：在神经氨酸酶（NA）抑制实验中，CD388 对所有测试的甲型和乙型流感病毒株都表现出强大的活性。在细胞病变效应实验中，其对甲型 H1N1、H3N2 亚型以及乙型流感病毒的半数最大有效浓度（EC&lt;sub&gt;50&lt;/sub&gt;）中位数分别为 0.80nM、1.27nM 和 1.72nM，显著低于奥司他韦和扎那米韦。在针对高致病性禽流感病毒 A/H5N1 和 A/H7N9 的实验中，CD388 同样展现出良好的活性，且细胞毒性低，选择性指数高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CD388 在小鼠治疗模型中的疗效&lt;/strong&gt;：在致死性小鼠感染模型中，CD388 展现出显著的治疗效果。以感染甲型 H1N1 流感病毒的小鼠为例，在感染后 2 小时肌肉注射 0.3mg/kg 的 CD388，可完全保护小鼠免受致死性攻击，且仅出现有限的短暂体重下降。同时，CD388 能剂量依赖性地降低肺组织中的病毒载量，减少肺促炎细胞因子 IL - 6 和 MCP - 1 的水平。相比之下，奥司他韦在人等效剂量下无法提供有效保护，即使在高剂量下也存在诸多不足。此外，CD388 对多种甲型和乙型流感病毒株都有很好的治疗效果，在免疫缺陷小鼠模型中也能发挥保护作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CD388 在预防模型中的长效保护作用&lt;/strong&gt;：药代动力学分析显示，CD388 在小鼠和食蟹猴体内的半衰期分别为 106 小时和 364 小时。在小鼠预防实验中，感染前 7 天给予 CD388，血清浓度达到约 1μg/ml 时，可完全保护小鼠免受多种流感病毒的感染。这表明 CD388 具有作为长效预防药物的潜力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CD388 对 NAI 耐药变异株的活性&lt;/strong&gt;：CD388 对耐小分子神经氨酸酶抑制剂的病毒仍具有强大的体外活性。在针对奥司他韦耐药的 H275Y NA 变异株和扎那米韦耐药的 NA H134N 变异株的实验中，CD388 能保持较低的最小保护剂量，而奥司他韦和扎那米韦的效力则大幅下降。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CD388 产生耐药菌株的低可能性&lt;/strong&gt;：通过体外连续传代实验，研究人员发现，经过 10 轮传代后，所有病毒株对 CD388 的敏感性变化极小。基因分析仅鉴定出少数氨基酸替换，且这些替换在临床分离株中频率极低。同时，CD388 对这些变异株的活性损失较小，表明其产生耐药菌株的可能性较低。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，CD388 结合了扎那米韦的高效性和长效单克隆抗体疗法的持续作用时间，对甲型和乙型流感病毒均具有广泛的覆盖范围，包括临床上观察到的耐神经氨酸酶抑制剂的流感变异株，且在连续传代研究中显示出低耐药潜力。虽然未对其潜在免疫原性进行临床前评估，但已在临床中进行评估。综合来看，CD388 作为一种通用的长效治疗药物，在健康人和高风险人群中预防和治疗季节性及大流行性流感方面具有巨大的潜力，有望为流感防治带来新的突破。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 02:00:56 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5rVktLbG1yUUlkYnhWUk01bnVPRGpwN3RxWk9TcDdDeFFuQy01bW5UcWhvZ0ItdnlmanFwaDg4R1paOV9YMGJBSnVxQXRKaG5KR3JHRThuQjkwQnFIWllfV1lmclZ0V2djUVFCOA</guid></item><item><title>知艾防艾 为健康护航 永州市综合职业中专举行防艾宣传活动 - 红网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYkFVX3lxTE5hSk5tTlV1MWVNVDUwZ1ZQM2E1VUllWV9mODNNNXU4a1FuYkxRcVJQaEFsLTdCOV9EYjEzVm5TLWdMalZaX1c2bEJqOWlCNHNxYjNfN0ZNZmlmZk5KUXFMZG1B?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;article class="f18 detail-article m_b_30"&gt;
&lt;ct&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://img.rednet.cn/2025/03-18/1742259231142-4tiifweg6ja.png" title="图片5.png" data-resourceid="1351195633874821120" alt="图片5.png" _styleapp="width: 600px; height: 450px; "&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;红网时刻新闻3月18日讯&lt;/strong&gt;（通讯员 邓剑凌 叶海军 文群英）为进一步增强学生对艾滋病的认识，提升自我保护意识，帮助学生树立正确的健康观念，倡导健康的生活方式，3月14日，永州市综合职业中专邀请了冷水滩区卫生健康局、冷水滩区疾控中心、冷水滩区教育局、永州市第三人民医院、冷水滩区仁湾卫生院等部门到校为全体师生作“预防艾滋，珍爱生命”主题宣讲活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动中，&lt;span&gt;冷水滩区疾控中心专家蒋艳花通过生动的案例和详实的数据，向学生们讲解了艾滋病的基本知识、传播途径、预防措施以及当前全球和国内的艾滋病防控形势。专家指出，艾滋病并不可怕，关键在于科学预防和正确对待。通过早期检测、规范治疗，艾滋病感染者可以像普通人一样生活。随后，她结合校园生活实际，向学生们介绍了如何在日常生活中避免高危行为，如何正确使用安全套等防护措施，并提醒学生们要远离毒品、避免不安全性行为，保护自己和他人的健康。最后，她从心理层面出发，引导学生们正确看待艾滋病感染者，呼吁大家消除歧视，关爱他人。蒋艳花指出，艾滋病感染者同样需要社会的理解与支持，学生们应当以平等、尊重的态度对待他们，共同营造一个温暖、包容的校园环境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣讲过程中，学生们认真聆听，积极参与互动问答环节。许多学生表示，通过此次活动，同学们对艾滋病有了更深入的了解，也学会了如何更好地保护自己。一位参与活动的学生说道：“以前对艾滋病了解不多，总觉得离自己很远，但今天听了专家的讲解，才知道预防艾滋病是每个人的责任。我会把今天学到的知识分享给身边的人，让大家一起珍爱生命，远离艾滋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次“预防艾滋，珍爱生命”宣讲活动是永州市综合职业中专健康教育系列活动的重要组成部分。学校相关负责人表示，学校将继续加强健康教育工作，通过多种形式的宣传活动，帮助学生树立正确的健康观念，增强自我保护能力，营造健康、和谐的校园氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾滋病防控是一项长期而艰巨的任务，需要全社会的共同努力。学校作为青少年健康教育的重要阵地，将继续发挥积极作用，为学生的健康成长保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;/ct&gt;



&lt;p class="f14 m_t_50 m_b_5 h20"&gt;来源：红网&lt;/p&gt;
&lt;p class="f14 m_t_5 m_b_5 h20"&gt;作者：邓剑凌 叶海军 文群英 &lt;/p&gt;
&lt;p class="f14 m_t_5 m_b_5 h20"&gt;编辑：王杨 &lt;/p&gt;

			&lt;p class="f14 m_t_50 m_b_5 h20"&gt;
				本文为&lt;a href="https://yz.rednet.cn" target="_blank" title="永州站"&gt;永州站&lt;/a&gt;原创文章，转载请附上原文出处链接和本声明。
			&lt;/p&gt;
			&lt;p class="f14 m_t_5 m_b_5 h20"&gt;本文链接：&lt;a href="https://yz.rednet.cn/content/646947/52/14789996.html"&gt;https://yz.rednet.cn/content/646947/52/14789996.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;


       

&lt;/article&gt;


        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>红网</author><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 01:44:18 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE5hSk5tTlV1MWVNVDUwZ1ZQM2E1VUllWV9mODNNNXU4a1FuYkxRcVJQaEFsLTdCOV9EYjEzVm5TLWdMalZaX1c2bEJqOWlCNHNxYjNfN0ZNZmlmZk5KUXFMZG1B</guid></item><item><title>喝咖啡可以降低糖尿病风险吗 - www.fh21.com.cn</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiVEFVX3lxTE1tVDQ0cmdLQWdjOHhXSE9YYUNla25NVVY0dUhOVDNKakUyRk1rRG5LVDNhc1ptRExXd0ppWVJBU0VLcTBySGRiZWtRWlg0M0UzSFN0Vw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article"&gt;
        &lt;p&gt;喝咖啡可以降低糖尿病风险，研究表明适量饮用咖啡与2型糖尿病风险降低有关。咖啡中的多酚类物质和咖啡因可能通过改善胰岛素敏感性和调节血糖代谢发挥作用。建议每天饮用2-3杯咖啡，同时注意控制糖分摄入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="喝咖啡可以降低糖尿病风险吗" class="up_image_20111121" src="https://file.fh21static.com/fhfile1/M00/9B/91/ooYBAGfPuTOAKqvVAAC3Yf2zBCM288.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、咖啡降低糖尿病风险的机制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咖啡中的多酚类物质，如绿原酸，具有抗氧化作用，能够减少炎症反应，改善胰岛素敏感性。咖啡因则通过刺激中枢神经系统，促进脂肪分解和能量消耗，间接调节血糖水平。咖啡中的镁元素也有助于维持血糖稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、适量饮用的建议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="喝咖啡可以降低糖尿病风险吗" class="up_image_20111121" src="https://file.fh21static.com/fhfile1/M00/9B/91/o4YBAGfPuTOAcXrEAABVK0fKnX0446.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天饮用2-3杯咖啡约300-400毫升是较为合适的量。过量饮用可能导致心悸、失眠等不适症状。选择黑咖啡或加入少量牛奶，避免添加过多糖分或奶油，以保持健康效果。对于咖啡因敏感的人群，可以选择低咖啡因咖啡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、其他辅助措施&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了饮用咖啡，保持健康的生活方式同样重要。均衡饮食，增加全谷物、蔬菜和水果的摄入，减少高糖、高脂肪食物的比例。规律运动，如每天步行30分钟或进行有氧运动，有助于控制体重和血糖。定期体检，监测血糖水平，及时发现并干预糖尿病风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="喝咖啡可以降低糖尿病风险吗" class="up_image_20111121" src="https://file.fh21static.com/fhfile1/M00/9B/8F/oYYBAGfPuTOABzxPAABqN2idTsg153.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喝咖啡确实可能降低糖尿病风险，但需注意适量饮用并结合健康的生活方式。通过合理饮食、规律运动和定期监测，可以更有效地预防糖尿病，维护身体健康。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;

        
        
        
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>www.fh21.com.cn</author><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:28:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVEFVX3lxTE1tVDQ0cmdLQWdjOHhXSE9YYUNla25NVVY0dUhOVDNKakUyRk1rRG5LVDNhc1ptRExXd0ppWVJBU0VLcTBySGRiZWtRWlg0M0UzSFN0Vw</guid></item><item><title>PARP1：前列腺炎治疗的潜在新靶点 ——NF-κB 通路介导的炎症调控新机制 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFB4eWQ3bnlyMk04bFRQeUlBaERsXzZOVThkQ1AyZExJSHlLc0JfanY2UlRiTHhIX2I0VUpJYkpuWldzdlRfSXhKWUFIVk9WVkdYNFVRc2dpMGZnTHJ6b0NJRkx0N3RlcDhhSUE0eA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究 PARP1 对前列腺炎的影响，研究发现其通过 NF-κB 通路促进 M1 巨噬细胞极化加重炎症，或成治疗靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在男性健康领域，慢性前列腺炎犹如一颗 “隐形炸弹”，悄无声息地影响着众多患者的生活质量。慢性前列腺炎 / 慢性盆腔疼痛综合征（CP/CPPS）在前列腺炎患者中占比极高，可高达 90%，却常因缺乏明显的急性症状被患者忽视。但长期的炎症刺激不仅会给男性生殖系统带来困扰，还严重降低了患者的生活品质。目前，慢性前列腺炎的发病机制复杂难明，缺乏有效的病因诊断方法，导致治疗效果不佳，病情反复。为了深入了解前列腺炎的发病机制，探索潜在的治疗靶点，浙江中医药大学附属第二医院等机构的研究人员展开了一项关于 PARP1 对前列腺炎影响及机制的研究，该研究成果发表在《Inflammation》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这项研究中，研究人员主要运用了动物实验、细胞实验、流式细胞术、定量 PCR、Western blot 等关键技术方法。在动物实验方面，使用 PARP1 基因敲除（Parp&lt;sup&gt;1-/-&lt;/sup&gt;）小鼠与野生型小鼠，构建 1% 角叉菜胶诱导的前列腺炎小鼠模型；细胞实验则分离小鼠的腹腔巨噬细胞和中性粒细胞进行培养，并通过 LPS 诱导炎症模型；流式细胞术用于检测前列腺组织中巨噬细胞和中性粒细胞的浸润情况；定量 PCR 和 Western blot 分别从基因和蛋白水平检测相关因子的表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果主要体现在以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;确定造模最佳剂量&lt;/strong&gt;：研究人员通过向小鼠注射不同体积（5、10、20 μL）的 1% 角叉菜胶建立前列腺炎模型，经 HE 染色、检测炎症指标等评估，发现注射 10 μL 1% 角叉菜胶生理盐水溶液为诱导前列腺炎的最佳剂量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PARP1 加剧前列腺损伤&lt;/strong&gt;：通过基因分型鉴定出 PARP1 基因敲除小鼠，对比野生型和敲除型小鼠在前列腺炎模型中的表现，发现 Parp&lt;sup&gt;1-/-&lt;/sup&gt;模型组小鼠前列腺病变明显较轻，前列腺重量和炎症前列腺指数更低，表明 PARP1 在前列腺炎进展中起到促进作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PARP1 调节免疫细胞招募&lt;/strong&gt;：利用流式细胞术检测发现，PARP1 基因敲除抑制了前列腺炎中巨噬细胞（CD45&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD11b&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;F4/80&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;）和中性粒细胞（CD45&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;CD11b&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;Ly6G&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;）的招募，说明 PARP1 参与调节免疫细胞向炎症部位的聚集。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PARP1 调控炎症因子水平&lt;/strong&gt;：检测野生型和 Parp&lt;sup&gt;1-/-&lt;/sup&gt;小鼠前列腺组织中炎症因子表达，发现 PARP1 增强了炎症因子如 IL-6、IL-12p70、CCL2、IFN-γ 和 TNF 的分泌，同时降低了抗炎因子 IL-10 的表达，且 PARP1 还提升了前列腺组织中 NF-κB、TNF 和 IL-6 的 mRNA 水平。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PARP1 影响巨噬细胞和中性粒细胞炎症因子分泌&lt;/strong&gt;：体外实验中，在 LPS 诱导的炎症模型下，对比野生型和 Parp&lt;sup&gt;1-/-&lt;/sup&gt;小鼠的巨噬细胞和中性粒细胞分泌炎症因子的情况，发现巨噬细胞在调节炎症模型中作用更关键，PARP1 显著增加了巨噬细胞中促炎因子的水平。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PARP1 通过 TNF/NF-κB 通路促进炎症反应&lt;/strong&gt;：研究发现 PARP1 促进了巨噬细胞向 M1 型极化（CD206&lt;sup&gt;-&lt;/sup&gt;CD86&lt;sup&gt;+&lt;/sup&gt;巨噬细胞增多），并通过激活 NF-κB 通路，促进炎症因子的表达和分泌，加剧炎症反应。使用 PARP1 抑制剂或 NF-κB 抑制剂干预后，炎症因子水平显著降低。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;综合研究结果和讨论部分，该研究首次明确了 PARP1 在前列腺炎中的作用机制，即 PARP1 通过促进巨噬细胞向 M1 型极化，经 NF-κB 通路调节下游炎症因子，如 IL-6、IL-10、IL-12p70、CCL2、IFN-γ 等，导致促炎因子积累，最终加剧前列腺炎。这一发现为 PARP1 抑制剂在前列腺炎治疗中的应用提供了理论依据，PARP1 有望成为前列腺炎治疗的新靶点，为前列腺炎的治疗开辟新的方向，推动男性健康领域相关疾病治疗的发展。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 23:54:13 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFB4eWQ3bnlyMk04bFRQeUlBaERsXzZOVThkQ1AyZExJSHlLc0JfanY2UlRiTHhIX2I0VUpJYkpuWldzdlRfSXhKWUFIVk9WVkdYNFVRc2dpMGZnTHJ6b0NJRkx0N3RlcDhhSUE0eA</guid></item><item><title>黄芩素通过HMGB1/TLR4/NLRP3 通路抑制巨噬细胞M1 极化，减少高脂血症性急性胰腺炎中腺泡细胞焦亡 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5fOHZmNDd5NkxHRDZyNVpqVXBacG5HZFdqU3o0LXA0SFNjR21QeUdEaWM4MGNnWGJPbWgxNmVlX0dRaHRUY19saDAyc3NpSnhIbF9ZTUNqXzdIZUFLTXg2cGdvbVBrWlF6b0xYSw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究黄芩素（BAI）影响高脂血症性急性胰腺炎（HAP）中胰腺腺泡细胞（PACs）焦亡的机制，研究发现 BAI 可抑制巨噬细胞 M1 极化，减少 PACs 焦亡，为 HAP 治疗提供新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在人体这个复杂的 “小宇宙” 里，胰腺就像一个勤劳的 “小工匠”，默默分泌各种消化酶，帮助身体消化食物。然而，有一种疾病却总是来捣乱，它就是急性胰腺炎（AP）。AP 发生时，胰腺会产生炎症，那些原本帮助消化的蛋白酶就像失控的 “小恶魔”，在胰腺组织里胡作非为，导致胰腺组织自我消化，胰腺腺泡细胞（PACs）也会因此受损甚至死亡。而高脂血症性急性胰腺炎（HAP）作为 AP 的主要类型之一，约占所有 AP 病例的 10%。HAP 患者常常会出现早期持续性多器官衰竭和晚期感染性坏死，预后较差，死亡率也很高。所以，深入了解 HAP 的分子调控机制，找到有效的治疗靶点，就成了医学领域亟待解决的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了攻克这个难题，湖南师范大学第一附属医院（湖南省人民医院）的研究人员展开了一项重要研究。他们把目光聚焦在一种名为黄芩素（BAI）的物质上。BAI 是从中药黄芩的根部提取出来的天然黄酮类化合物，它就像一个 “多面手”，具有抗氧化、抗炎和神经保护等多种生物学作用，之前也有研究发现它能减少 AP 大鼠胰腺组织中的炎症因子。但 BAI 影响 HAP 中 PACs 焦亡的具体分子机制，却一直是个未解之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究成果发表在《Inflammation》杂志上。研究人员通过一系列实验，得出了令人惊喜的结论：BAI 可以通过 HMGB1/TLR4/NLRP3 通路抑制巨噬细胞 M1 极化，进而减少 HAP 中 PACs 的焦亡。这一发现为 HAP 的临床治疗提供了全新的潜在靶点，意义重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在研究过程中使用了多种关键技术方法。首先，他们构建了 HAP 大鼠模型和进行细胞培养，模拟疾病发生的体内外环境。然后，运用分子对接技术，分析 BAI 与 HMGB1 蛋白的结合情况，就像是给它们的 “相遇” 过程拍了张 “特写”；利用药物亲和反应靶点稳定性（DARTS）测定，进一步验证两者的结合；通过免疫共沉淀（Co-IP）技术，明确蛋白之间的相互作用；还采用细胞共培养技术，研究不同细胞之间的相互影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BAI 减少 HAP 大鼠胰腺组织中 M1 巨噬细胞数量&lt;/strong&gt;：研究人员诱导建立 HAP 大鼠模型后，进行苏木精 - 伊红（H&amp;amp;E）染色、免疫组织化学（IHC）分析和流式细胞术检测。结果显示，BAI 治疗改善了 HAP 大鼠的胰腺组织病变，降低了诱导型一氧化氮合酶（iNOS）的表达，减少了 M1 巨噬细胞的数量。这表明 BAI 对 HAP 大鼠胰腺组织的炎症反应有抑制作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BAI 抑制 HAP 大鼠的焦亡&lt;/strong&gt;：通过免疫荧光（IF）分析、蛋白质免疫印迹（Western Blotting）和酶联免疫吸附测定（ELISA）等实验发现，BAI 处理降低了 HAP 大鼠胰腺组织中 CD68、HMGB1、NLRP3 的表达，抑制了 ASC、cleaved caspase - 1 和 GSDMD - N 的水平，同时降低了血清中 IL - 1β 和 IL - 18 的水平，说明 BAI 能够有效抑制 HAP 大鼠体内的焦亡过程。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BAI 调节 HMGB1/TLR4/NLRP3 通路&lt;/strong&gt;：研究人员发现，HAP 大鼠体内 HMGB1、TLR4 和 NLRP3 的水平升高，而 BAI 处理可降低它们的表达。分子对接和 DARTS 测定表明 BAI 与 HMGB1 稳定结合，Co - IP 验证了 HMGB1 与 TLR4、NLRP3 之间以及 TLR4 与 NLRP3 之间的相互作用，说明 BAI 通过与 HMGB1 结合，使 TLR4/NLRP3 通路失活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BAI 通过 HMGB1/TLR4/NLRP3 通路抑制巨噬细胞焦亡和 M1 极化&lt;/strong&gt;：在细胞水平实验中，研究人员用不同处理因素作用于巨噬细胞，结果显示 BAI 在一定浓度下对正常巨噬细胞活力无影响，还能增加棕榈酸（PA）诱导的巨噬细胞活性。BAI 和 HMGB1 抑制剂 EP 能抑制 PA 诱导的巨噬细胞中 HMGB1、TLR4 和 NLRP3 的表达，提高细胞活力，抑制焦亡、活性氧（ROS）释放和 M1 极化。这进一步证明了 BAI 通过 HMGB1/TLR4/NLRP3 通路发挥作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;巨噬细胞极化促进胰腺炎中 PACs 的焦亡&lt;/strong&gt;：通过细胞共培养实验，研究人员发现 PA 诱导的巨噬细胞会抑制 PACs 的活性，促进其焦亡，增加 ROS 释放和 IL - 1β、IL - 18 的水平，表明巨噬细胞极化与 PACs 焦亡之间存在密切联系。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BAI 通过 HMGB1/TLR4/NLRP3 通路介导 M1 巨噬细胞极化，抑制 PACs 的焦亡&lt;/strong&gt;：同样是细胞共培养实验，研究结果显示 BAI 和 EP 能增加 PA 诱导的巨噬细胞中 PACs 的活性，抑制焦亡、ROS 释放和 IL - 1β、IL - 18 的表达，而 HMGB1 过表达则会产生相反的效果，这再次证实了 BAI 通过该通路抑制 PACs 焦亡的机制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，BAI 能够减少 HAP 大鼠胰腺病变程度，降低相关蛋白和炎症因子的表达。分子对接和 DARTS 结果表明 BAI 与 HMGB1 蛋白结合，Co - IP 验证了相关蛋白间的相互作用。体外实验也进一步证明了 BAI 和 EP 的作用，且 HMGB1 过表达会部分逆转 BAI 的效果。这一系列研究结果为 HAP 的治疗提供了新的方向和理论依据，不过 BAI 目前还处于临床前研究阶段，未来还需要进一步探索其在 HAP 治疗中的其他分子机制和应用潜力。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 23:44:12 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5fOHZmNDd5NkxHRDZyNVpqVXBacG5HZFdqU3o0LXA0SFNjR21QeUdEaWM4MGNnWGJPbWgxNmVlX0dRaHRUY19saDAyc3NpSnhIbF9ZTUNqXzdIZUFLTXg2cGdvbVBrWlF6b0xYSw</guid></item><item><title>联合国：H5N1禽流感的迅速传播已达“前所未有”规模 或严重影响各国粮食安全 - 财联社</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiSEFVX3lxTE5Dd1otZFRQZ1NCcVdiNFZHcVNpakRJSEFSQWFSUmxSdml2YWJ3Z2RCQnBuQ0twUTZ2ZWxqN0NEbHVLOHZXaEpKSg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="f-l content-left"&gt;&lt;div class="b-c-e6e7ea clearfix detail-time"&gt;&lt;div class="f-l"&gt;&lt;img src="https://cdnjs.cls.cn/www/20200601/image/telegraph-logo.png" class="detail-telegraph-logo" alt="logo"&gt;&lt;span class="f-s-24 f-w-b"&gt;2025年03月18日 07:41:18&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="f-r"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="m-b-40"&gt;&lt;p class="m-b-15 f-s-20 c-34304b detail-telegraph-content"&gt;财联社3月18日电，联合国粮食及农业组织3月17日警告称，高致病性甲型H5N1禽流感的迅速传播已达到“前所未有”的规模，导致全球数亿只禽类死亡，并进一步蔓延到哺乳动物。粮农组织呼吁各国加强生物安全、监测和快速反应机制，以遏制疫情蔓延。粮农组织副总干事戈弗雷·马格温齐强调，这场危机可能对各国的粮食安全和食品供应造成严重影响，包括营养损失、农村就业和收入减少、对当地经济的冲击，以及消费者成本的增加。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="m-b-10"&gt;&lt;p class="b-t-2 b-c-222 home-hot-plate-box"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="m-b-15"&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="m-b-10 clearfix"&gt;&lt;p class="f-l f-s-12 c-999"&gt;欢迎您发表有价值的评论，发布广告和不和谐的评论都将会被删除，您的账号将禁止评论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财联社</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 23:43:11 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiSEFVX3lxTE5Dd1otZFRQZ1NCcVdiNFZHcVNpakRJSEFSQWFSUmxSdml2YWJ3Z2RCQnBuQ0twUTZ2ZWxqN0NEbHVLOHZXaEpKSg</guid></item><item><title>重大失误！悉尼GP给婴儿打错疫苗，上千人受影响 - 澳洲亿忆网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiVkFVX3lxTFBaMXRPN24tU0pRMFdJelJQNlk0UVNpd01QSTBCWmV2dWlmMTdoeWprNW1Yal83c3lGWDFfdUJEMmswbXAtSm85eEplWDJmeXBqMXVOZXRR?oc=5</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澳洲亿忆网</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 23:12:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTFBaMXRPN24tU0pRMFdJelJQNlk0UVNpd01QSTBCWmV2dWlmMTdoeWprNW1Yal83c3lGWDFfdUJEMmswbXAtSm85eEplWDJmeXBqMXVOZXRR</guid></item><item><title>科学家开发视频游戏筛查痴呆症 - 中国经济网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZkFVX3lxTE83SExtUnBZOFhxQ1JBRWRPa3AtakNBV1FnSWtyVUhLaHEyMk9mOEZnVzhGYkgxb0wteXBxVnpiZUFuSERDaGg0Q1paQU5od2taOC15aTg2OGZmYjl2dTQ1bjVLYjBEdw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article_p"&gt;&lt;div class="TRS_Editor"&gt;&lt;p&gt;　　参考消息网3月17日报道 据西班牙《国家报》网站3月11日报道，在过去的24小时中，帕斯·雷伊·杜阿尔特的脑海中一直萦绕着这样一条信息——“检测到潜在风险”。尽管没有一位医生给出正式诊断，但这位来自西班牙维哥的73岁女士坚信自己患上了阿尔茨海默病。例如，她想不起正在阅读的小说的书名和作者，也记不住自己数月来每天服用的药物名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　退休后，杜阿尔特参加了加利西亚地区阿尔茨海默病及其他痴呆症患者家属协会的一个预防计划。起初，这就像参加一个老年人社交俱乐部，因为她的记忆问题尚未显现。但就在接受《国家报》采访的前一天，杜阿尔特意识到自己有可能成为西班牙每年新增的约4万名阿尔茨海默病患者(其中65%是女性)中的一员。向她发出警告的不是某位专家，而是一款电子游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这位女士提前体验了“心灵守护者”，这是由西班牙维哥大学atlanTTic研究中心和南加利西亚健康研究所转化神经科学研究团队的科学家与三星公司合作开发的一款应用程序。三星公司提供了资金、技术和设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　该应用程序是免费的，被推荐给55岁以上的人士使用。从今年3月11日起，西班牙的安卓操作系统用户可以使用该应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“心灵守护者”是一种筛查工具。也就是说，它并不提供医疗诊断，而是利用三个游戏和人工智能技术对用户进行检查，并根据在不同测试(这些测试衡量了情景记忆、程序记忆和语义记忆水平)中收集到的信息，将用户划分为可能存在认知障碍或不存在认知障碍的人。这项开发成果得到了西班牙神经病学学会及西班牙精神病学和心理健康学学会的科学认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　该应用程序将杜阿尔特识别为“风险人群”类别。现在她有两个选项：咨询专家以进行更深入的诊断并核实这一警告，或者等待6个月后用该应用程序再次测试以查看结果。杜阿尔特认为自己最好的选择是对症状保持警惕，并寻求建议，找出什么样的习惯可以减缓她目前可能出现的认知衰退的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　多年来，维哥大学电信学教授路易斯·阿尼多一直致力于在神经科学和技术之间架起桥梁。2014年，在加利西亚地区老年人痴呆症患病率上升的背景下，阿尼多及其团队发现，与人们的想象相反，视频游戏是将老年人与技术发展联系起来的一种非常有效的方式。于是，他们开始研究将游戏化技术和人工智能与医学测试结合使用的可能性，以创建一种能够评估用户认知衰退程度并具有临床有效性的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在这种精神的推动下，“心灵守护者”的雏形Panoramix诞生了。这是一组视频游戏，用于在症状不明显的早期阶段识别可能的神经系统疾病。这些不同的游戏基于医院和诊所用于评估记忆能力和注意力的常规测试。该项目在加利西亚地区的阿尔茨海默病患者中进行了测试，结果非常显著：在检测认知衰退方面的准确率达到97.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在所有这些测试和实验进行期间，传来了一个消息：阿尼多88岁的母亲被诊断出患有阿尔茨海默病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“她已经不记得我了，”阿尼多说，“我也不记得她患病前的样子了。有时，我会通过以前的家庭录像来回忆。”他母亲的阿尔茨海默病已经无法遏制，唯一能做的就是尽量提高她的生活质量。但阿尼多及其同事曼努埃尔·何塞·费尔南德斯(宣称阿尔茨海默病是“未来的流行病”)开发的这款应用程序可能会改变其他患者的生活。（编译/田策）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
                
                
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>中国经济网</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 22:35:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE83SExtUnBZOFhxQ1JBRWRPa3AtakNBV1FnSWtyVUhLaHEyMk9mOEZnVzhGYkgxb0wteXBxVnpiZUFuSERDaGg0Q1paQU5od2taOC15aTg2OGZmYjl2dTQ1bjVLYjBEdw</guid></item><item><title>综述：微嵌合体与胎盘功能障碍相关的妊娠并发症 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5ONFo5TEFMa00ydmx6MUJfMjNMY1k2NjhLbnpKRlJjekloYnpOZkExSGV1YmhJbE5ZWHFIZEFONWZOSmRCX18wLXVUaWF6OXVydHRCN21BRk8tZGxTYnQ5WmdobTByempxOHVKOA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　推荐阅读：本文综述了微嵌合体（Microchimerism）与胎盘功能障碍相关妊娠并发症的研究进展。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;微嵌合体与胎盘功能障碍相关妊娠并发症研究进展&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;微嵌合体（Microchimerism）指个体体内存在相对少量的异源细胞，在妊娠期间，母体和胎儿之间会发生细胞的双向转移，形成胎儿微嵌合体和母体微嵌合体，这种现象在哺乳动物中广泛存在，暗示着其可能具有进化优势，但对母婴健康的短期和长期影响尚不明确。本文围绕微嵌合体与胎盘功能障碍相关的妊娠并发症展开综述，探讨了微嵌合体在这些并发症中的作用机制及研究进展。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;微嵌合体概述&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;在妊娠过程中，胎盘屏障允许细胞双向转移，使得胎儿微嵌合体存在于母体系统，母体微嵌合体存在于胎儿系统，此外，怀孕女性还可能存在来自自己母亲的微嵌合体，即 “先证者母亲” 微嵌合体。研究中，通过检测宿主基因型中不存在的等位基因来发现微嵌合细胞，如检测胎儿微嵌合体时针对母体不具备的胎儿父系等位基因，检测母体微嵌合体时针对后代未继承的母体遗传序列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微嵌合体在哺乳动物中普遍存在，这表明它可能对妊娠和生殖健康具有重要意义。已有研究发现，微嵌合体可能参与胎盘滋养层功能和免疫耐受过程，在组织修复方面也发挥作用，动物实验显示胎儿细胞可迁移到损伤部位促进血管生成、炎症反应和组织修复，人体研究也证实了胎儿来源的角质形成细胞存在于剖宫产瘢痕组织中；同时，母体微嵌合体有助于后代组织再生，如在 1 型糖尿病研究中发现具有功能性胰岛 β 细胞表型的母体微嵌合体。然而，微嵌合体在某些情况下也可能产生不利影响，与子痫前期、自身免疫性疾病和心血管疾病等存在关联。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;胎盘功能障碍相关的妊娠并发症&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;子痫前期是一种高血压多系统妊娠疾病，是全球范围内母婴死亡和发病的主要原因之一，还会显著增加母亲患心血管疾病的风险。其病理生理过程可分为两个阶段，第一阶段是胎盘功能障碍，多种途径可导致胎盘功能异常，如胎儿绒毛外滋养细胞侵袭母体蜕膜基底，螺旋动脉重塑不良，引起胎盘氧化应激、内质网应激和未折叠蛋白反应，导致胎盘分泌的血管生成因子失衡，上调可溶性 fms 样酪氨酸激酶 - 1（sFlt - 1），抑制胎盘生长因子（PlGF）；第二阶段是母体血管炎症和内皮功能障碍，引发临床症状，包括高血压、蛋白尿等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除子痫前期外，其他与胎盘功能障碍相关的妊娠并发症还包括妊娠期高血压、胎儿生长受限、早产、复发性流产、胎盘早剥和妊娠期糖尿病等。这些并发症都与胎盘功能异常、血管生成因子失衡以及母婴免疫相互作用紊乱有关。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;微嵌合体在妊娠中的动态变化&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;微嵌合体在妊娠中的动态变化较为复杂，其细胞转移机制尚未完全明确。研究表明，淋巴细胞等细胞可能通过主动迁移穿越胎盘，同时，胎盘屏障的损伤和变薄也可能导致细胞被动泄漏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在临床健康妊娠中，随着孕周增加，胎儿微嵌合体和 “先证者母亲” 微嵌合体在母体中的水平呈现不同变化趋势。母体血液中胎儿来源的红细胞和滋养层细胞在妊娠早期较高，而外周血单核细胞（PBMC）中的胎儿微嵌合体与孕周呈正相关；“先证者母亲” 微嵌合体同样与孕周正相关。对于母体微嵌合体，由于伦理限制，难以在孕期直接采样研究其与孕周的关系，但研究发现母亲与新生儿的 HLA 相容性是脐带血中母体微嵌合体的预测指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在子痫前期患者中，母体血液中的胎儿微嵌合体水平显著增加，包括胎儿来源的红细胞、外周血单核细胞等。这可能是由于胎盘损伤导致细胞转移增加，也可能是胎儿细胞在母体免疫细胞中的增殖和分化增强。而子痫前期胎儿脐带血中的母体微嵌合体水平与健康足月妊娠相似，但由于病例和对照的孕周不匹配，该结果存在一定局限性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胎儿生长异常的情况下，如胎儿生长受限或巨大儿，母体循环中的胎儿微嵌合体也会增加，但这种关联可能与胎盘功能障碍有关，调整胎盘相关混杂因素后，该关联减弱。在复发性流产患者中，“先证者母亲” 微嵌合体在 PBMC 中的水平降低，而在粒细胞层中更易检测到，这表明其可能与胎盘着床和妊娠结局有关。早产患者中，脐带血 PBMC 层的母体微嵌合体显著增加，而胎儿微嵌合体不变，且与胎儿炎症和免疫反应相关，可能参与早产的发病机制。妊娠期糖尿病患者的母体血液中胎儿微嵌合体水平升高，且与血糖控制不良有关，在孕前糖尿病患者中，还与抗血管生成变化相关。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;间充质干细胞与微嵌合体的关系&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;胎儿来源的间充质干细胞（MSC）在妊娠期间存在于母体循环和免疫组织中。MSC 具有多向分化潜能和再生能力，通过旁分泌信号发挥作用。在胎盘功能障碍方面，MSC 可能参与调节胎盘发育和功能，如促进滋养细胞侵袭，但在子痫前期和胎儿生长受限等情况下，MSC 功能异常，其增殖潜能降低，对滋养细胞的正向作用减弱。在子痫前期中，脐带血来源的 MSC 呈现衰老表型，产生过多的一氧化氮（NO）和内源性超氧化物，影响胎盘和母体健康。不过，在适当情况下，胎儿来源的功能性 MSC 可能对母体组织产生积极影响，减轻妊娠的心血管负担，如在小鼠模型中，注射人脐带源 MSC 可改善高血压和蛋白尿症状，减轻血管和胎盘炎症。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;微嵌合体与免疫耐受&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;母体对胎儿的免疫耐受是正常妊娠的关键，免疫耐受的形成与多种因素有关，包括性接触时间、HLA 匹配程度等。较短的性接触时间与子痫前期风险增加相关，而 HLA 匹配程度高与成功妊娠相关。调节性 T 细胞（Tregs）在维持免疫耐受中发挥重要作用，其数量和功能的变化与子痫前期、流产等妊娠并发症密切相关。在子痫前期患者中，母体 Tregs 数量减少，克隆扩增能力下降，功能受损，可能导致对胎儿微嵌合体的免疫反应异常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胎儿免疫系统在妊娠期间也会接触母体抗原，胎儿 Tregs 可介导对母体抗原的耐受。母体微嵌合体在胎儿免疫耐受中起重要作用，其细胞可迁移至胎儿淋巴结，刺激胎儿 Tregs 的产生和维持。此外，“先证者母亲” 微嵌合体可能通过促进特定 Tregs 的维持，对妊娠产生保护作用。但在妊娠过程中，“先证者母亲” 微嵌合体数量会减少，被胎儿微嵌合体取代，不过先前妊娠产生的免疫耐受可能通过特定 T 细胞亚群（exTregs）得以维持，对后续妊娠起到保护作用。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;研究展望&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;目前关于微嵌合体在健康妊娠和妊娠并发症中的研究仍存在许多未知。未来研究可从以下方面展开：进一步探索胎儿细胞在正常妊娠和子痫前期中的转移途径，比较不同临床情况下胎儿微嵌合细胞的特性；研究母体心血管健康和炎症的生物标志物与胎儿微嵌合体数量的相关性，以及胎儿 - 母体组织相容性对这种关联的影响；深入研究跨胎盘细胞转移的机制和微嵌合体的内在特性，有望为改善女性生殖健康和心血管健康提供新的思路和方法。同时，研究微嵌合体在免疫耐受中的作用机制，特别是在人类中的验证，将有助于更好地理解妊娠并发症的发生发展过程，为临床干预提供理论依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微嵌合体与胎盘功能障碍相关的妊娠并发症之间的关系复杂且密切，对其深入研究将为保障母婴健康提供重要的理论支持和潜在的治疗靶点。随着研究的不断深入，有望揭示更多关于微嵌合体的奥秘，为生殖医学和母婴健康领域带来新的突破。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 22:18:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5ONFo5TEFMa00ydmx6MUJfMjNMY1k2NjhLbnpKRlJjekloYnpOZkExSGV1YmhJbE5ZWHFIZEFONWZOSmRCX18wLXVUaWF6OXVydHRCN21BRk8tZGxTYnQ5WmdobTByempxOHVKOA</guid></item><item><title>科学新书榜 | 医药卫生类（2025年2月） - 网易</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYkFVX3lxTE1hTExGQXdGYkFUU3JXbGZ2ZGNrbHlnQzFwVldKZEUxLVlPdmNQQjN2aUp2bzF4OG5BVGE0cUs5dWEyd1dPSGVGSmE4d1RNc3BfODYtckRIb05CeENUam5uam5B?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_content" id="content" data-cover=""&gt;
                
                
                &lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p id="3FSV83SK"&gt;&lt;strong&gt;科学新书榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83SL"&gt;&lt;strong&gt;医药卫生类（2025年2月）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0318%2F6de1bdf7j00stag41000wd200ty0088g007i0022.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83SP"&gt;“&lt;strong&gt;科学新书榜&lt;/strong&gt;”基于科学出版社出版的新书在各大电商平台的月度销售排行产生，分为自然科学、工业技术、医药卫生和人文社科4类，希望能为您的阅读提供参考借鉴，与您一起阅读科学！&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83ST"&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83T0"&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;全新药物合成&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83T5"&gt;本书是由杰出的药物化学家、研究员李杰博士和27位专家合著者共同合作撰写，详细全面讨论了18种当前临床药物中涵盖的药物化学知识,以及这些药物在合成中所涉及的前沿化学知识，为行业从业者和学生揭开了现代药物发现过程的神秘面纱，同时揭示了现今一些最具影响力的药物的发现过程中的先进化学技术。本书涵盖了六个不同的疾病领域，包括传染病、癌症、心血管和代谢疾病、中枢系统疾病、炎症类疾病，详细介绍探索了18种不同的药物，并以计算机辅助药物设计一章加以汇总结束。每一章中都包括相关药物类别或疾病适应症的背景材料，以及药物发现的关键因素，包括结构-活性关系、药代动力学、药物代谢、有效性和安全性。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83T8"&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83TB"&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;良医利器：人工智能技术在医疗健康领域的应用及Python实现&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83TG"&gt;本书是一本医学人工智能的入门书，涵盖了对机器学习的介绍，对疾病诊断、疾病治疗及疾病管理过程等医疗健康领域相关知识的介绍。本书筛选了高发且有重大影响的九种疾病：乳腺癌、冠心病、卒中、糖尿病、肥胖、高血压、乙肝、不孕不育症、阿尔茨海默病，并以这九种疾病为例，介绍了人工智能技术的具体应用。本书还介绍了Python语言，以及使用Python语言解决五个医学问题的实现方法，包括机器学习算法、自然语言处理、数据分析等技术。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83TJ"&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83TM"&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Haines临床神经解剖图谱（第10版）&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83TQ"&gt;本书内容涵盖了中枢神经系统的外部形态、脑神经、脑血管、脑和脊髓的内部形态、神经传导通路及中枢神经系统的临床综合征等，强调了基础神经解剖学知识和临床神经科学常见疾病及损伤的定位诊断经验，第10版在延续强调解剖与临床相关性的基础上，对临床相关的内容予以修订，并新增了60多幅图片。本书翻译团队由首都医科大学附属北京天坛医院医生组成，兼顾了临床医学与基础教学的准确。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83TT"&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83U0"&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;胡兰贵临床经验传承&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83U5"&gt;本书总结了中医内科专家胡兰贵教授约五十年的临证经验，通过追溯其学术思想、总结临证医案思辨特点，尤其是对疑难病辨证论治的独特思维方法的系统归纳，展示了其学术主张、临床用药、用方特色和辨证施治之精妙。全书内容真实可靠，全面反映胡兰贵教授在中医内科学领域独到的建树。本书可读性强，可启迪临证思辨、拓展思路、强化中医理论及提高辨证论治水平。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83U8"&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83UB"&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;儿童肿瘤精准放射治疗&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83UG"&gt;本书主要介绍常见儿童肿瘤精准放射治疗相关知识。第一篇主要是儿童生长发育、儿童肿瘤流行病学和儿童肿瘤放射治疗相关物理学、生物学、技术学的基础知识，并介绍了儿童肿瘤放射治疗的体位、镇静麻醉和护理知识。第二篇至第九篇分部位介绍了儿童高发肿瘤诊治相关知识，重点阐述儿童肿瘤放射治疗相关内容，并推荐放射治疗危及器官剂量限值。本书内容涉及儿童肿瘤放射治疗的各个方面，特别是加入了儿童放射治疗的热点和难点——镇静及远期不良反应。全书内容丰富，实用性强，可供儿童肿瘤放射治疗医师阅读参考。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83UJ"&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83UM"&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;基础群体药动学和药效学分析（第二版）&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83UR"&gt;本书分为理论篇和应用篇。理论篇介绍了群体药动学药效学的基本理论，并基于“金标准”软件NONMEM系统地阐述了群体药动学和药效学数据分析的具体过程和方法，包括数据文件的编辑、数据探索性分析、基础模型的建立、协变量的筛选、模型的优化和评价、模拟应用、常见错误及解决方案、数据分析的质量控制等。应用篇的个体化用药以抗菌药物万古霉素、抗凝药物华法林和抗癫痫药物丙戊酸为例，详细阐述了群体药动学和药效学模型的建立、优化、评价和临床应用的完整过程。本书新增的新药研发案例涵盖了新药不同研发时期的群体药动学和药效学建模应用场景，包括有效剂量预测、剂量调整和优化等。此外，为了帮助读者更深入地学习和应用群体药动学和药效学数据分析、开展相关的研究工作，书中附有丰富的代码，并介绍了分析计划书、研究报告和研究论文的撰写和示例，以及NONMEM的常用辅助工具和供拓展学习的定量药理学资源网站等。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83UU"&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83V1"&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;急诊医学精要（原书第3版）&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83V8"&gt;本书分为两大部分。第一部分为成人患者的一般症状，分别从要点、给全科医师的特别提示、处理、特殊处理等方面进行了阐述。第二部分为各系统急症、儿科急症等。原版书对大多数章节内容进行了调整，如第11章急诊皮肤病部分提供了80余张照片，较前一版增加了50余张照片，本书还增加了9个新章节，使内容更加详细，条理更加清晰，具有很强的科学性、逻辑性、权威性和实用性。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83VB"&gt;8&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83VE"&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;结直肠内镜黏膜下剥离术操作技巧&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83VJ"&gt;本书共分6章，系统介绍了结直肠内镜黏膜下剥离术（ESD）的临床实践与操作技巧。第1章重点叙述了结直肠ESD的基础知识、常用器械等；第2章详细介绍了结直肠ESD的基本操作及要点；第3章重点介绍困难ESD的操作策略与方法，并附手术实例分析讲解；第4章重点介绍结直肠ESD常见并发症及其处理方法；第5章介绍了ESD术后标本的规范化处理方法；第6章综述患者术后随访规范与指南。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83VM"&gt;9&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83VP"&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;痛风病学&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV83VT"&gt;本书共3篇：基础篇、临床篇和健康教育篇。基础篇介绍了高尿酸血症与痛风的病因、发病机制，痛风的病理生理，高尿酸血症与痛风动物模型和痛风的药物学等核心知识体系。临床篇全面阐述了痛风的临床表现、特殊类型痛风、痛风的辅助检查、痛风的诊断与评估、痛风的治疗，同时还介绍了痛风与内分泌疾病、代谢性疾病，其他关节炎、心血管疾病、消化系统疾病等的关系。特别吸收了国内外痛风诊断与治疗的新理念、新进展和新方法。健康教育篇讲述了痛风患者的饮食、运动、体重管理和痛风患者依从性管理。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV8400"&gt;10&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV8403"&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;国医大师杨春波学术经验集萃&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV8408"&gt;本书分为“学术思想”与“临证经验”两篇，每篇各含八章。第一篇“学术思想”部分包含杨春波对中医学术、中医脾胃及湿热证、肾虚阳越证、温病及“痰”的分类新识、中医药对炎症治疗的系列思考与研究探索；第二篇“临证经验”部分汇集杨春波长期以来治疗流行性乙型脑炎、发热性疾病、脾胃系统疾病和脾胃湿热证、杂病，以及对舌象研究的丰富经验案例及现代研究。全书内容翔实、卷帙浩繁，集杨春波学术思想及临证经验精华之大成。可供中医、中西医结合、西学中、西医等相关专业人员学习参考及借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV840F"&gt;（本文编辑：刘四旦）&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV840K"&gt;&lt;strong&gt;一起阅读科学!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV840L"&gt;科学出版社│微信ID：sciencepress-cspm&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV840M"&gt;&lt;strong&gt;专业品质  学术价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV840N"&gt;&lt;strong&gt;原创好读  科学品位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV840R"&gt;&lt;strong&gt;科学出版社&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;视频号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3FSV840U"&gt;&lt;strong&gt;硬核有料  视听科学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    
                &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                
                
            &lt;/div&gt;
            
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 22:07:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE1hTExGQXdGYkFUU3JXbGZ2ZGNrbHlnQzFwVldKZEUxLVlPdmNQQjN2aUp2bzF4OG5BVGE0cUs5dWEyd1dPSGVGSmE4d1RNc3BfODYtckRIb05CeENUam5uam5B</guid></item><item><title>粮农组织呼吁全球应对禽流感“前所未有”的传播 - 联合国新闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiV0FVX3lxTE16WVk2SjBnRWZoZjQxUm1meWtjMEFlZG8tUEZwX21xdGdjbGdfbFJpMlUtU3pPRlRGTk1WY2FuQ29ESktkU010NkxybW1xNkpqWHNfZDduTQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="clearfix text-formatted field field--name-field-text-column field--type-text-long field--label-hidden field__item"&gt;&lt;p&gt;粮农组织副总干事戈弗雷·马格温齐（Godfrey Magwenzi）当天在罗马向会员国通报情况时强调，这场危机可能对各国的粮食安全和食品供应造成严重影响，包括营养损失、农村就业和收入减少、对当地经济的冲击，以及消费者成本的增加。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;对粮食安全造成威胁&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;家禽产品是全球许多地区的主要蛋白质来源，尤其是在发展中国家和农村地区。家禽养殖不仅为人们提供了重要的营养来源，还为许多家庭提供了生计和经济收入。因此，家禽产业对全球粮食安全和营养至关重要，禽流感的暴发不仅威胁到动物健康，还可能对粮食供应和经济发展产生深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去四年，禽流感在地理传播方面发生了重大变化，导致大量家禽死亡。自2021年以来，至少有300种新的野生鸟类受到这种疾病的影响，这对生物多样性造成了损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球范围内已经感受到了此次禽流感疫情带来的经济影响。例如，根据美国消费者价格指数，2月份美国鸡蛋价格创下历史新高。随着禽流感的传播，农民被迫扑杀了超过1.66亿只家禽，其中大部分是蛋鸡。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;需要全球协调应对&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;粮农组织副总干事贝丝·贝克多尔（Beth Bechdol）强调，禽流感是一个超越国界的问题，需要全球各国协调应对。为解决这一危机，粮农组织与世界动物卫生组织共同启动了一项为期十年的《高致病性禽流感防控全球战略》。粮农组织将继续全面致力于全球监测，分享信息，提供指导和工具，以支持所有成员国应对这一严重威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝克多尔表示，与私营部门的伙伴关系同样至关重要。作为高致病性禽流感预防和控制的关键利益相关者，私营部门在确保安全和负责任的价值链、开发疫苗和诊断新技术，以及提供高质量的动物卫生服务方面发挥着至关重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;粮农组织还呼吁各国为世界银行领导的“大流行病基金”注资。过去两年中，粮农组织和世行共同开展了数十个大流行病基金项目，旨在加强疾病监测、早期预警和应对能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>联合国新闻</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 19:11:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE16WVk2SjBnRWZoZjQxUm1meWtjMEFlZG8tUEZwX21xdGdjbGdfbFJpMlUtU3pPRlRGTk1WY2FuQ29ESktkU010NkxybW1xNkpqWHNfZDduTQ</guid></item><item><title>脑膜炎病例激增 法国卫生局呼吁接种疫苗 - 澳洲亿忆网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiVkFVX3lxTE5ydlZqWklGTXd2TzdxV0FoemdfSWx5UnFKUmptcXZHNGY0Y0l4Z09ZRFhSN0tXUXlxN1JvQnBpY0FTbnZtYXR5U3hfaUZ3bk9LVzl0dDZR?oc=5</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澳洲亿忆网</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:23:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE5ydlZqWklGTXd2TzdxV0FoemdfSWx5UnFKUmptcXZHNGY0Y0l4Z09ZRFhSN0tXUXlxN1JvQnBpY0FTbnZtYXR5U3hfaUZ3bk9LVzl0dDZR</guid></item><item><title>预防骨质疏松 不能一“钙”而论 - 温哥华港湾</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZ0FVX3lxTFBDa19qaXNPS2tyU01LZDlOU283b3hSQUFranZlVnVpeU95UmdwcFpOd284QjAwd0txZW9MXzVvRHQyMVJOWDVhRlp1TzB5NVVkb3NXOXo4ZTgyMEdQTDdkQUo1cjY5amc?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="cont"&gt;
                                &lt;p&gt;患者吴女士今年50岁，存在骨量减少的情况。近日，医生提醒她尽早空腹到门诊抽血化验，通过骨代谢标志物检测，了解骨质丢失速度和维生素D水平，以便制订下一步的治疗方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没想到，吴女士回复说，她家经济条件差，来医院做检查又麻烦，反正只是骨量减少，她打算自己到药店“买点钙片吃就算了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，骨量减少距离骨质疏松有多远?只吃钙片就能预防骨质疏松吗?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;尽早预防更“实惠”&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;骨质疏松最大的危害是患者容易发生骨折。骨折后，患者不仅会出现疼痛和功能障碍，而且需要支付高额的医疗护理费用，从而给患者带来经济负担。不过，骨质疏松性骨折是可以预防的，而且其预防费用远远少于治疗费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以每6个月皮下注射1次的RANKL抑制剂地舒单抗(60毫克)为例，自2021年3月该药物进入国家医保目录后，它就以使用方便、副反应少、疗效确切而得到广泛使用。一支地舒单抗的价格在600元左右，即使自费使用，一年费用仅需1200元左右，而一次腰椎骨折后接受椎体成形术(俗称“打骨水泥”)的住院总费用在30000元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项包含7808例绝经后骨质疏松症患者的随机对照研究表明，连续使用地舒单抗36个月，患者腰椎骨密度增加9.2%、全髋骨密度增加6.0%，椎体、髋部骨折风险分别下降68%和40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://pub.bcbay.com/upload_files/image/202503/20250317_17422077497776.jpg" title="预防骨质疏松 不能一“钙”而论" alt="预防骨质疏松 不能一“钙”而论"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;骨量减少也要治疗&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;骨密度检测中的T值能够反映骨量状况，评估骨质疏松风险。&lt;/strong&gt;经双能X线吸收法骨密度检测，吴女士的股骨颈骨密度T值为-1.9.提示骨量减少，但还没有达到 &lt;strong&gt;骨质疏松的诊断标准（T值≤-2.5）&lt;/strong&gt;。那么，这是否意味着目前不需要治疗呢?事实并非如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然骨密度的T值具有诊断价值，但它不是临床治疗的界限。也就是说，T值仅能够提示一个具有骨质疏松危险因素的人是否患有骨质疏松，但并非只有骨质疏松才需要治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数女性在绝经时的骨密度是正常的，但随着骨质的持续丢失，逐渐发展到骨量减少、骨质疏松，骨折风险明显增加。因此，女性朋友在绝经后，无论骨密度检查结果如何，都需要及时就诊，请医生评估是否需要治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;单服钙片不能阻止骨质丢失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多绝经后女性认为补充钙片就可以防治骨质疏松了，这是一种误解。绝经后骨质疏松的发生和发展， &lt;strong&gt;其主要原因并不是缺钙，而是女性在绝经后体内雌激素水平迅速下降，导致破骨细胞活性增强，骨质快速丢失。&lt;/strong&gt;想要延缓绝经后女性的骨质丢失，关键在于尽早使用雌激素、双膦酸盐、地舒单抗等抗骨吸收药物来抑制破骨细胞活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝经后女性在接受抗骨吸收药物治疗时，补充钙剂有助于改善骨矿化、提高骨密度，但钙剂在骨质疏松防治中只是起辅助作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是骨代谢标志物检测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骨代谢标志物检测是骨质疏松诊治的主要检查之一。目前，骨代谢标志物检测一般包括I型胶原羧基末端肽交联、I型前胶原氨基端前肽、骨钙素、维生素D和甲状旁腺激素等5项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，前三者是骨转换标志物，其增高的临床价值一致，都代表需要接受抗骨吸收治疗。25羟基维生素D和甲状旁腺素均属于骨代谢调控激素，两者呈负相关，即当维生素D不足时，甲状旁腺素升高，而在补充维生素D后，随着血清25羟基维生素D水平的提高，血清甲状旁腺素水平可明显下降。&lt;/p&gt;
                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>温哥华港湾</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 10:36:48 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZ0FVX3lxTFBDa19qaXNPS2tyU01LZDlOU283b3hSQUFranZlVnVpeU95UmdwcFpOd284QjAwd0txZW9MXzVvRHQyMVJOWDVhRlp1TzB5NVVkb3NXOXo4ZTgyMEdQTDdkQUo1cjY5amc</guid></item><item><title>脂质、载脂蛋白、碳水化合物与血液系统恶性肿瘤风险的新发现 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFAyQ2syMkZ4TTVBcFByU1ZIN1hKSndET3NTZ1pFQ3VBQ1RtMDVZZDlQSEZTa05GRlBxWnJycFM5eU1UQkJNUURkd3pPREtoZ1BLMEFmanFQeWVvdWNOWWJEblkzaFFzQU5ZSTFacw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究代谢生物标志物与血液系统恶性肿瘤风险的关联，研究人员开展队列研究，发现高 TC、LDL-C、HDL-C 和 ApoA-I 水平与更低风险相关，为该领域研究提供新证据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在医学研究领域，血液系统恶性肿瘤一直是人们关注的焦点。这是一组异质性疾病，像急性髓系白血病（AML）、急性淋巴细胞白血病、多发性骨髓瘤、霍奇金淋巴瘤、非霍奇金淋巴瘤以及慢性淋巴细胞白血病等，它们的共同特点是造血系统功能出现异常。尽管治疗手段在不断进步，但部分类型的血液系统恶性肿瘤仍然严重威胁着公众健康，给全球疾病负担带来沉重压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的研究在探索代谢因素与血液系统恶性肿瘤风险的关系时，结果并不一致。一些研究表明，脂质和碳水化合物代谢与不同血液系统恶性肿瘤风险存在关联，可得出的结论却相互矛盾。而且，以往研究大多存在方法学上的缺陷，比如样本量较小、采用横断面研究设计，无法确定因果关系；还有些前瞻性队列研究没有考虑生物标志物测量与疾病诊断之间的时间间隔，或者使用的间隔时间较短，存在反向因果关系的隐患；并且，很多研究没有仔细控制慢性炎症等重要混杂因素，这可能会干扰代谢生物标志物与血液系统恶性肿瘤之间真实关联的判断。另外，不同代谢生物标志物之间的相互影响也大多不为人知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了深入探究这些问题，来自南方医科大学南方医院等机构的研究人员开展了一项大规模的队列研究。该研究以瑞典的 AMORIS（载脂蛋白相关死亡风险）队列作为样本来源，这一队列最初是为了研究血液代谢和炎症生物标志物在慢性疾病发展过程中的作用而设立。研究对象包含 812,073 名瑞典人，主要居住在斯德哥尔摩地区，他们在 1985 - 1996 年期间接受了健康检查，检查内容包括血液采集。研究人员通过瑞典个人身份号码，将队列与瑞典癌症登记处、死亡原因登记处以及总人口登记处进行数据交叉链接，从而追踪参与者从首次采血到 2020 年 12 月 31 日期间的情况，确定血液系统恶性肿瘤的发病、死亡以及移民状态。经过筛选，最终纳入 563,188 名符合条件的个体进行分析。该研究成果发表在《European Journal of Epidemiology》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员运用了多种关键技术方法来开展此项研究。在数据收集方面，利用瑞典的各类登记系统获取参与者详细的信息，包括人口统计学特征、健康状况、职业等。在生物标志物检测上，选择了葡萄糖、总胆固醇（TC）、低密度脂蛋白胆固醇（LDL-C）、高密度脂蛋白胆固醇（HDL-C）、甘油三酯（TG）、载脂蛋白 B（ApoB）、载脂蛋白 A-I（ApoA-I）等作为研究指标，并通过特定的实验室方法进行测量，部分指标如 LDL-C 在不同情况下采用不同公式计算得出。在数据分析阶段，采用前瞻性队列研究和巢式病例对照研究两种方法。运用 Cox 模型计算风险比（HRs）和 95% 置信区间（CIs），评估生物标志物与血液系统恶性肿瘤风险的关联；巢式病例对照研究则用于探究生物标志物在疾病诊断前的时间变化模式。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结果&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;前瞻性队列研究结果&lt;/strong&gt;：研究发现，TC、LDL-C、HDL-C 和 ApoA-I 水平每增加 1 个标准差（SD），血液系统恶性肿瘤的发病风险就会降低。具体而言，TC 的 HR 为 0.93（95% CI 0.91 - 0.96），LDL-C 的 HR 为 0.94（95% CI 0.91 - 0.97），HDL-C 的 HR 为 0.92（95% CI 0.86 - 0.99），ApoA-I 的 HR 为 0.96（95% CI 0.93 - 0.996）。在分析血液系统恶性肿瘤的亚型时，也观察到一些显著关联。比如 HDL-C 与急性髓系白血病呈负相关（HR 0.86；95% CI 0.75 - 0.97）；TC 和 LDL-C 与多发性骨髓瘤呈负相关（TC 的 HR 0.89；95% CI 0.84 - 0.94，LDL-C 的 HR 0.90；95% CI 0.83 - 0.98）；TC、TG 和 ApoA-I 与非霍奇金淋巴瘤呈负相关（TC 的 HR 0.95；95% CI 0.92 - 0.98，TG 的 HR 0.96；95% CI 0.93 - 0.997，ApoA-I 的 HR 0.93；95% CI 0.88 - 0.99）。将生物标志物按四分位数进行分析时，较高水平的 TC、LDL-C、HDL-C、TG 和 ApoA-I 也与血液系统恶性肿瘤较低的发病风险相关。在进行多种额外调整和敏感性分析后，这些结果依然稳健。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;巢式病例对照研究结果&lt;/strong&gt;：对病例和对照在疾病诊断前 30 年的代谢生物标志物平均水平进行分析发现，在诊断前 20 多年，患有任何血液系统恶性肿瘤的个体，其 TC、LDL-C、HDL-C 和 ApoA-I 水平比匹配的对照更低。在亚组分析中，不同亚型的血液系统恶性肿瘤也呈现出类似趋势，但慢性淋巴细胞白血病患者与对照之间这些生物标志物水平没有明显差异。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;研究结论与讨论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在这项大规模、长期随访的研究中，研究人员发现较高水平的 TC、LDL-C、HDL-C 和 ApoA-I 与血液系统恶性肿瘤较低的发病风险相关，并且在疾病诊断前多年这些生物标志物就呈现出较低水平。这一发现为代谢因素在血液系统恶性肿瘤发生发展中的作用提供了新的证据，提醒临床医生对于脂质和 ApoA-I 水平较低的个体，要提高对血液系统恶性肿瘤潜在风险的警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，该研究也存在一定局限性。由于其属于观察性研究，无法确定所观察到的关联是否为因果关系。而且研究对象主要是瑞典人，由于不同人群血液系统恶性肿瘤的患病率、生物标志物水平以及遗传和环境背景存在差异，研究结果在其他人群中的普遍性还需要进一步研究验证。尽管如此，这项研究依然为血液系统恶性肿瘤的研究开辟了新的方向，为后续探索代谢因素与疾病之间的关系奠定了重要基础，有望推动该领域进一步深入研究，最终为血液系统恶性肿瘤的预防和治疗提供更有价值的参考。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 10:07:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFAyQ2syMkZ4TTVBcFByU1ZIN1hKSndET3NTZ1pFQ3VBQ1RtMDVZZDlQSEZTa05GRlBxWnJycFM5eU1UQkJNUURkd3pPREtoZ1BLMEFmanFQeWVvdWNOWWJEblkzaFFzQU5ZSTFacw</guid></item></channel></rss>