<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 全球</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国暂停与乌分享情报 乌防长：已在研究替代方案 - 一财网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiU0FVX3lxTE1UY2hsMlNzQktsMW9tODdrMFBSVlFDamlSM2VyVUN5LXZTTUx0Q0FSNkZjbmdXd0VzNUxBa3JsN1ItUVNSSnkzRGQzZk9jakNTY2J3?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="multi-text" class="f-cb"&gt;&lt;p&gt;就美国暂停与乌克兰分享情报一事，乌克兰国防部长乌梅罗夫当地时间3月6日表示，乌克兰尚未收到美国关于限制情报数据交换的详细信息，但乌克兰已在研究替代方案。美国中央情报局局长约翰·拉特克利夫本月5日说，美国已暂停与乌克兰分享情报。此举意在向乌总统弗拉基米尔·泽连斯基施压，以推动他与美国总统特朗普合作，并与俄罗斯举行和平谈判。乌方同日表示，计划与美方举行新的会谈。（央视新闻）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>一财网</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:25:15 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiU0FVX3lxTE1UY2hsMlNzQktsMW9tODdrMFBSVlFDamlSM2VyVUN5LXZTTUx0Q0FSNkZjbmdXd0VzNUxBa3JsN1ItUVNSSnkzRGQzZk9jakNTY2J3</guid></item><item><title>新时期德国经济重振胜算几何 - 一财网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiU0FVX3lxTE5WbXlDaE1hWkFBYXAtSVNMN3paRkhZdDB3SEVmZXpXWmFEU2g4d1dLai1ib1RKaFlTWVgxaDJ6TDVTSUlhR29PWExuNXJZQXdIRDVr?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="multi-text" class="f-cb"&gt;&lt;p&gt;2月23日，德国刚刚进行了新一届联邦议会大选。虽然新政府的建立尚需一些时日，但无疑所有选民都期盼新一届联邦政府能给德国带来一番新气象，尤其是能够帮助德国经济走上复苏与重振之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，德国经济陷入泥淖难以脱身。德国的国内生产总值已连续多年未能实现有效增长，在全球主要工业国家中垫底。在德国经济中举足轻重的制造业面临严峻挑战，生产指数较疫情前大幅下降，且前景晦暗，制造业采购经理人指数长期处于荣枯线以下。在国际市场上，“德国制造”的竞争力不断下降，出口疲软。工业品出口从助推经济增长的有力引擎变成了拖累经济的减分项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士洛桑管理学院（IMD）的世界竞争力年报显示，2024年德国的整体竞争力排名大幅下降，从2022年的第15位跌至第24位，经济产出辉煌不再，政府行动效率和基础设施排名大幅下滑，企业效率恶化严重。德国国际直接投资净额多年为负，而近年呈现出进一步恶化态势，可见资本用脚投票，选择离开德国这个逐步丧失竞争力的经济区位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深层次结构性问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跌入谷底的德国能否借助新政府实现逆袭？要回答这个问题，我们先来分析德国经济遭遇的具体问题。当前，全球经济和工业生产总体呈增长态势，但德国却未能跟上步伐，这表明德国经济存在深层次的结构性问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，能源与劳动力成本双重挤压，严重侵蚀“德国制造”的价格竞争力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国传统上就是一个工业能源成本较高的国家。2019年下半年，德国包含税费的工业电价水平约为18欧分/千瓦时，几乎是中国的两倍、美国的三倍。俄乌冲突与能源转型的叠加效应无疑进一步加剧了这种情况。2024年上半年，已经从2022年高点回落的德国工业电价水平仍然超过25欧分/千瓦时，而美国和中国的工业电价始终维持在10欧分/千瓦时以下。高昂的能源成本成为制造业难以承受之重。德国工商总会2024年底的调查显示，37%的德国工业企业已计划或实施减产、外迁，超半数大型企业将生产线转移至能源成本更低的国家。更严峻的是，能源负担正在侵蚀创新根基：三分之一企业削减核心业务投资，五分之一延缓研发计划。能源问题不仅削弱当下竞争力，更威胁德国工业的长期技术优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劳动力短缺问题又使德国的劳动力市场陷入“高成本低效率”的怪圈。随着战后（指第二次世界大战，下同）婴儿潮一代进入退休年龄，德国劳动力供给呈现断崖式下跌。用工短缺推高工资，2021~2024年德国的单位劳动成本增长14%，远超欧元区均值。与此同时，企业为应对不确定性，普遍选择“囤积劳动力”——即便产量下降也不裁员，导致劳动生产率持续走低。工资上涨与效率下降的剪刀差，使德国制造业价格优势加速流失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，全球化红利消退，德国战后的经济增长模式遭遇重大挑战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为第二次全球化最主要的受益国之一，德国战后经济增长模式的特点是：以工业为基础、以服务业为补充、以出口为导向，与此同时，通过增加中间品贸易，即通过中间品的外包和离岸生产显著提高经济效率。而如今，这种模式难以再顺畅运行。2023年全球经济增长2.8%，德国出口却下降0.2%；制造业产出较疫情前萎缩11.6%，与全球工业复苏形成鲜明反差。深层原因在于：全球产业链区域化、贸易壁垒高筑，使高度依赖中间品进口和开放市场的德国陷入被动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再次，缺乏投资，德国竞争潜能储备不足。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理论上，制造业可以通过产业升级纠正竞争力下降的问题，即将产能转向附加值更高的产品来弥补成本劣势和产值下降，寻找新的增长点及增长模式，但是德国产业升级现状显然不足以破局。在这背后隐藏着一个根本性的问题——投资不足。对产业升级最直接的支撑就是投资，投资促动创新、形成新的产能，提供产业升级的动能，构建未来竞争潜力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国长期存在投资不足的问题。公共投资在国内生产总值中的占比不足3%，铁路、电网等基础设施老化严重。公共投资不足的主要原因包括：“债务刹车”政策限制了政府的财政空间；存在审批流程复杂、公共行政部门人手不足等官僚障碍；政治竞争导致政府的投资重点更多集中在短期社会福利，而非面向未来的长期项目。近年来，受制于成本高企、市场需求不振与地缘风险增大等因素，德国私有经济领域的投资也持续下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;必须提高德国经济竞争力，这已经在近年成为政治共识。但如何破局，解决以上三方面的结构性问题，德国却好像始终还没有找到真正有效的方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;需要一场大刀阔斧的改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上届由社民党（红）、绿党（绿）和自民党（黄）所组成的交通灯执政联盟中，经济部长来自绿党。因此，经济绿色转型被联邦政府奉为重振经济的灵药。但事实上，德国陷入了一场理想与现实的无望拉锯。目前可再生能源在德国能源消耗总量中的占比刚刚超过五分之一，绿色氢能尚无清晰的发展路线，能源供应严重依赖进口，价格下跌无望，碳价格又逐步提高，企业不堪重负。在绿色转型问题上，德国出现了一种政治上高歌猛进，拒绝正视和平视经济及民生诉求的怪现象。对此，有德国学者进行了尖锐的批评：目前在经济上，还没有合理且令人信服的论据能够证明，绿色转型会给民众带来更多繁荣和福祉。因此，绿色转型“包治百病”的政治叙事只会让转型沦为空中楼阁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交通灯政府还出台了《未来融资法》和“WIN倡议”（德国增长与创新资本倡议），试图激活创投生态，但效果有限：2024年德国风险投资规模仅为美国的1/10，人工智能领域专利数量被中国反超。战后德国的经济制度和文化本质上是厌恶风险、排斥金融“投机”的，难以适应数字经济发展的快节奏。而这种已经深深嵌入制度和文化的保守性显然不是政府的一些小范围的松绑和刺激政策所能撼动的。而在公共投资问题上，交通灯政府就是否修改“债务刹车”制度为财政松绑，存在严重分歧，因此在政治上并无建树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交通灯政府还推出了新版《专业人才移民法》，希望吸引更多移民来填补德国的劳动力空缺。但值得注意的是，虽然德国存在严重的劳动力短缺，但同时也存在结构性失业和巨大的低薪群体，且经济疲软还会进一步加剧社会利益的分化和社会的极化。目前，移民难民政策是德国的政治热点，也是政治雷区，因此在政策上整体趋向保守、谨慎。在这样的政治背景下，也就不难理解新版的《专业人才移民法》为何只是些效力有限的小修小补。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可见，导致德国当前困局的绝不仅是新冠疫情、俄乌冲突这样的短期冲击，而是在不利的外部环境下，长期存在的结构性问题的全面爆发。因此，要重新提升德国的经济竞争力，就必须对深层的结构性问题进行大刀阔斧的改革。但这样的政治行动力需要社会的全面共识和一个有强大政治意愿和政治号召力的政府。为了执政而拼凑起来的交通灯政府显然不是这样一个政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从本届大选的初步统计结果来看，很可能会由中左翼的联盟党（黑）和中右翼的社民党（红）组建大联盟政府。相较之前的三党联盟，这样的两党政府显然能更易达成政治共识。但同时也必须看到，属于极右翼的德国选择党以超过20%的得票率稳坐联邦议会第二大党交椅，在东部联邦州更是占据明显优势。因此，本届大选并不能掩盖德国社会缺乏全面共识，政党政治版图日趋碎片化的事实。因此，虽然此次选情已基本尘埃落定，但新一届德国政府能否掀起一场深刻改革，结束这场德国战后“最漫长的经济寒冬”，还存在很大的悬念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者系同济大学德国研究中心研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>一财网</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:04:26 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiU0FVX3lxTE5WbXlDaE1hWkFBYXAtSVNMN3paRkhZdDB3SEVmZXpXWmFEU2g4d1dLai1ib1RKaFlTWVgxaDJ6TDVTSUlhR29PWExuNXJZQXdIRDVr</guid></item><item><title>甲州2县尚有184名灾黎 坐月妇女危险涉水逃生 - 八度空间8TV</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMioAFBVV95cUxON2dwbjZvdlZiZGI2UlBEWUNqWXpRX0JjRGdQLUhXeE5GZFQ1NnZTRHRlZml0RGVYX29VWTF6emxWYTItWlhNaWFhbUpPLTZ2T1hqRFV6NnZzWGwwSnpvT0hMVEN5dVR4clR1UU9GSWZjcWNMYmhRZlZhYi1reUZGZzRXX1IwVkRrOTNtbFB4LWVOQV94T2EtemJUN09Xa1Nu?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="Content__StyledDiv-sc-1qfpsn-0 hHwaHM pb-3"&gt;&lt;figure id="attachment_153367" aria-describedby="caption-attachment-153367" class="wp-caption alignnone"&gt;&lt;img srcset="https://media.8tvnews.my/2025/03/MELAKA-BANJIR-300x200.jpg 300w, https://media.8tvnews.my/2025/03/MELAKA-BANJIR-768x512.jpg 768w, https://media.8tvnews.my/2025/03/MELAKA-BANJIR-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" loading="lazy" class="size-large wp-image-153367" src="https://media.8tvnews.my/2025/03/MELAKA-BANJIR-1024x683.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-153367" class="wp-caption-text"&gt;甲州某个甘榜的清真寺遭洪水无情侵袭，淹没在水中。—— 照片: NSTP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;昨天（6日）一场数小时的豪雨，导致马六甲州内多个县区陷入一片汪洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今天（7日）下午2时30分，野新县（Jasin）和中央县（Melaka Tengah）尚有184名灾黎，涉及一共52户家庭，滞留在4个临时疏散中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于马六甲万里望（Merlimau）的甘榜吉让柏拉比（Kampung Kilang Berapi），一名仍在坐月子的36岁妇女诺希吉拉贾拉鲁丁（Nur Hijrah Jalaludin）表示，昨天（6日）她独自和刚出世的孩子在家中，丈夫则在外头工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时大约早上8时左右，豪雨已经连续下了3个小时，导致附近滞洪池（retention pond）的水决堤后迅速流入她家的院子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼见洪水不断涌入院子，诺希吉拉表示，她赶紧联系丈夫，之后他们危险抱着刚出世21天的婴儿涉水逃生，场面非常惊险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于我的行动不便，我唯一关心的就是孩子的安全。大约30分钟后，我的丈夫抵达家后，我不得不硬着头皮涉水逃生，当时水位已经淹到了小腿部位。”&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4个月内二度水灾&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“这是短短4个月内的第二次水灾。对上一次发生在10月份，当时我还在怀孕，我们必须搬迁到临时疏散中心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺希吉拉是在万里望的临时疏散中心接受记者访问时，如是指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;育有3名小孩的诺希吉拉表示，尽管过程充满挑战，还要是在斋戒月期间，但至少全家人完好无损，所以她已经非常感恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，29岁的诺苏哈达卡欣（Nur Shuhada Kasim）表示，她早已预料到洪水的到来，因为她的家人几个月前也遭遇过类似情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是在早上8时左右，注意到水位缓慢上升，她便即时将69岁的母亲和两个孩子疏散到救援中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于居住在野新县的54岁的苏拉雅乌南（Suraya Unan），事发当时还在工作，当她得知该地区，包括她附近的兄弟姐妹的家，已经开始发生洪水泛滥后，她便急忙赶回去帮助独自生活的老母亲收拾和带走贵重物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我当时在工作，我赶紧向雇主汇报后，便前往协助我的母亲，因为我的兄弟姐妹也自顾不暇。这个地区很容易发生洪水，而这次，水位涨到了膝盖的高度。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>八度空间8TV</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 04:29:32 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMioAFBVV95cUxON2dwbjZvdlZiZGI2UlBEWUNqWXpRX0JjRGdQLUhXeE5GZFQ1NnZTRHRlZml0RGVYX29VWTF6emxWYTItWlhNaWFhbUpPLTZ2T1hqRFV6NnZzWGwwSnpvT0hMVEN5dVR4clR1UU9GSWZjcWNMYmhRZlZhYi1reUZGZzRXX1IwVkRrOTNtbFB4LWVOQV94T2EtemJUN09Xa1Nu</guid></item><item><title>【驻唱女歌手命案】无业男被控谋杀女友 案件421过堂 - 八度空间8TV</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMinwFBVV95cUxNcVE4bFFJS1ZWWFZyZ1V0eU1RMm5zN3FEYTgtUFM0SlE4Yk80N0g0ZmtwbTVTTkR3eDF6TDlGN1h6cjJDTHJjcFo1cjdkMDVrQlJJbjBKZlJlQTZaU1I4cC1lc3AteEd2dzV4VTlxaXc2SGN2VFRaSVpwMEpSTzNIWkRaWDZDdHZodl8zN1F2d3RjYUxoaXo4cC11MDlhTVE?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="Content__StyledDiv-sc-1qfpsn-0 hHwaHM pb-3"&gt;&lt;figure id="attachment_153356" aria-describedby="caption-attachment-153356" class="wp-caption alignnone"&gt;&lt;img srcset="https://media.8tvnews.my/2025/03/BUNUH-PENYAANYI-300x158.jpg 300w, https://media.8tvnews.my/2025/03/BUNUH-PENYAANYI-768x403.jpg 768w, https://media.8tvnews.my/2025/03/BUNUH-PENYAANYI-1024x538.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" loading="lazy" class="size-large wp-image-153356" src="https://media.8tvnews.my/2025/03/BUNUH-PENYAANYI-1024x538.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption id="caption-attachment-153356" class="wp-caption-text"&gt;54岁无业男子涉嫌谋杀52岁歌手，今日（7日）被带往爱极乐推事庭面控。照片 – 大都会日报&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;驻唱女歌手谋杀案嫌犯今日（7日）面控谋杀，但推事庭没有记录他是否认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被告是54岁无业男子洪耀平（译音，Hong Yew Peng），他今日被带往马六甲爱极乐推事庭面控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被告被控在2月22日凌晨1时30分至3时30分期间，在斯里波格芒加花园（Taman Sri Mangga）一处住家，蓄意刺伤52岁林乐珍，最终导致死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被告的行为抵触《刑事法典》第302（谋杀）条文，罪成可判死刑，或最高40年监禁和鞭笞不少于12下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在通译员使用马来文，陈述罪状多达2次后，左手受伤包扎的被告表示明白控状，但由于罪名已超出推事庭的管辖范围，所以没有被告的认罪记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推事不允许被告保释，择定这起案件4月21日重新过堂，以等待死因报告出炉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据早前报道，解剖报告显示，死者身上共有14处刀伤，其中一刀刺穿主要血管，导致女子死亡。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>八度空间8TV</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 04:29:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMinwFBVV95cUxNcVE4bFFJS1ZWWFZyZ1V0eU1RMm5zN3FEYTgtUFM0SlE4Yk80N0g0ZmtwbTVTTkR3eDF6TDlGN1h6cjJDTHJjcFo1cjdkMDVrQlJJbjBKZlJlQTZaU1I4cC1lc3AteEd2dzV4VTlxaXc2SGN2VFRaSVpwMEpSTzNIWkRaWDZDdHZodl8zN1F2d3RjYUxoaXo4cC11MDlhTVE</guid></item><item><title>还有变数？美商务部长：特朗普将决定对加墨税率-市场参考 - 金十数据</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiT0FVX3lxTE45aHMwdG96dFNhSVZRTXZQc0JTU3J4NWNKU3ZTaE1Hb2FSWjZUaXE3LWhCbzdIR2hucHlrZzV4T3hBcDFzM3VxYk9WYVU2bTA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="jin10-news-cdetails-content"&gt;&lt;div class="jin10vip-image-viewer setWebViewConentHeight upload-statics-links"&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;美国商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）上周日表示，&lt;strong&gt;对加拿大和墨西哥的关税将于周二生效，但总统特朗普将决定是否坚持计划中25%的税率水平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“情况还在变化中，” 卢特尼克在接受福克斯新闻的《周日早间期货》节目采访时说道。“周二将会对墨西哥和加拿大征收关税。具体的税率是多少，我们将留给总统和他的团队去协商。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢特尼克的这番言论是特朗普政府首次暗示，对来自墨西哥的所有商品以及来自加拿大的非能源进口商品加征25%关税并非板上钉钉的事（对加拿大能源产品的加税幅度为10%）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，这两个国家在保卫与美国的边境方面 “做得还算合理”，不过致命毒品芬太尼仍在不断流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，特朗普政府在关税政策方面的表态出现了一些混乱迹象。上周，特朗普曾提到与对加拿大和墨西哥征收关税相关的可能截止日期为4月2日，但随后他重申了周二这个截止日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在关税计划将于周二生效的两天前，美国财政部长斯科特·贝森特（Scott Bessent）试图淡化其影响。他说，特朗普提议的关税不太可能提高通胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还回应了CBS新闻上周日公布的一项民意调查的数据。民意调查显示，虽然82%的人表示抗击通胀应该是特朗普的首要任务，但只有29%的人表示他们认为他“非常重视”通胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，美国住房抵押贷款利率下降和10年期美国国债收益率下降——这是他关注的利率——是通胀将回到美联储目标利率水平的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是他第一次表达对抗通胀的信心。上周五他接受采访时称，他认为通胀有可能“很快”回到美联储2%的目标。“在接下来的6到12个月里，随着我们放松管制，开采更多的美国能源，”并确定延长2017年的减税政策，“通胀可能很快就会回到美联储2%的目标”。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;   &lt;div&gt;&lt;p class="new-decale"&gt;
    风险提示及免责条款：市场有风险，投资需谨慎。本文不构成个人投资建议，也未考虑到个别用户特殊的投资目标、财务状况或需要。用户应考虑本文中的任何意见、观点或结论是否符合其特定状况。据此投资，责任自负。
  &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;  &lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>金十数据</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 02:20:02 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiT0FVX3lxTE45aHMwdG96dFNhSVZRTXZQc0JTU3J4NWNKU3ZTaE1Hb2FSWjZUaXE3LWhCbzdIR2hucHlrZzV4T3hBcDFzM3VxYk9WYVU2bTA</guid></item><item><title>特朗普会见哈马斯释放的8名人质 - 凤凰网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiTEFVX3lxTE1MNXRvME1Jb3hocGxqX2FiMVJVVmdtTExOZjlBX2ZZS0dEbjNwX1FjYURINWtyT2p2Zk5PM1p0Um1IY3dpWFVnVkh4dEE?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_text_D0U1y"&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）报道，白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特称，美国总统特朗普周三在白宫会见了8名被哈马斯释放的人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱维特在一份声明中说：“今天，特朗普总统抽出时间会见了8名从加沙获释的人质。总统认真倾听了他们令人心碎的经历。人质们感谢特朗普总统为让所有人质回家所做的不懈努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的X官方账号写道：“我正在向以色列提供完成任务所需的一切，如果你们不按我说的做，哈马斯成员中没有一个人会安全……现在就释放人质，否则后患无穷！——唐纳德·J·特朗普总统”。&lt;/p&gt;&lt;p class="detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/ucms/2025_10/03EDF414E41DEBCD01401BAB575F44CEA0E115FF_size2069_w1292_h1184.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="特朗普会见哈马斯释放的8名人质"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中的一张照片显示，被释放的人质之一伊莱·沙拉比站在特朗普身边，特朗普手里拿着一幅别人送给他的镶框画。画的左边描绘了大屠杀中的犹太人，上面写着“永不重演”。右边描绘了被哈马斯扣押的人质，上面写着“又一次发生”。&lt;/p&gt;&lt;p class="detailPic"&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/ucms/2025_10/C6A11637F97F835B73840B1569F33CBB5BF18AE9_size3590_w3000_h2000.jpg" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg==" alt="特朗普会见哈马斯释放的8名人质"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>凤凰网</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:49:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiTEFVX3lxTE1MNXRvME1Jb3hocGxqX2FiMVJVVmdtTExOZjlBX2ZZS0dEbjNwX1FjYURINWtyT2p2Zk5PM1p0Um1IY3dpWFVnVkh4dEE</guid></item><item><title>在外交手段窒碍难行的世界，重新武装能否保证安全- 梵蒂冈新闻网 - Vatican News</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMivwFBVV95cUxNSnFraUs5MDRNckRRR01mRm1zY2gxUW1xbGRNNGJZNUNuZjVYY0pRVUlUTng4T3pKOEctOWkyQW9FdGRpVXk1eWkwTmxEZFNXY2lVRVV1T0ZIQkV4dmVVemtxSXFFT1UySmZMVjlSWW16MklqNWpoTmFyNGVCQzE0WDZtRmtDS2xsN3hzYS1mbnJDNFBCbFplWkxOSENmY3JoaFdVcEx0V1BaZEpfQ2tjT05BalppWHNrbE12LXVzSQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article__text"&gt;
            &lt;p&gt;&lt;b&gt;（梵蒂冈新闻网）&lt;/b&gt;欧盟委员会日前宣布要推动「重新武装欧洲」计划，动用8千亿欧元来防御欧盟。为此，圣座传播部编辑主任托尔涅利撰写评论文章，称此计划令人想起近代历史上充满「害怕与恐惧」的悲惨时刻。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;托尔涅利表示，「欧洲最近三年不幸地展现出它也无法在外交方面采取措施、发挥创意。它似乎只能为乌克兰提供武器，却无法提出并继续一些具体的谈判之路来终止流血冲突」。现在欧洲「沿著世界其它强权的类似行动轨迹，准备要投资高达8千亿欧元的巨额在军备上」。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;托尔涅利沉痛地指出，欧洲「没有把这笔经费投资在根除贫困上，或是资助一些能改善生活条件的项目上」，以免百姓为了逃离暴力和悲惨处境而远走他乡。欧洲也没有把这些钱用来「提升福利、教育和学校」，确保在科技的发展下人们能享有「充满人性的未来」，或者用来扶助年长者。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;欧洲投资这笔钱，是为了「让死亡贩子把口袋塞得鼓鼓的，尽管今天欧盟国家的军事支出早已超过俄罗斯联邦的军费」。托尔涅利问道：「为了确保旧大陆和全世界将来的和平与繁荣，这真的是该走的路吗？军备竞赛确实能带给我们保障吗？这的确是重新找到我们根基和价值的关键吗？」&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;此外，圣座传播部编辑主任也重提教宗方济各在禧年的一项建议，也就是把用于军费的钱拿来建立一个世界基金，以达成铲除饥饿的目标，并促进全球的可持续发展。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;链接网址： &lt;a href="http://www.vaticannews.cn" rel="external nofollow" target="_blank"&gt;www.vaticannews.cn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;订阅电邮新闻：&lt;a href="http://www.vaticannews.cn/zh/newsletter-registration.html" rel="external nofollow" target="_blank"&gt;http://www.vaticannews.cn/zh/newsletter-registration.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

            
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Vatican News</author><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 01:44:57 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMivwFBVV95cUxNSnFraUs5MDRNckRRR01mRm1zY2gxUW1xbGRNNGJZNUNuZjVYY0pRVUlUTng4T3pKOEctOWkyQW9FdGRpVXk1eWkwTmxEZFNXY2lVRVV1T0ZIQkV4dmVVemtxSXFFT1UySmZMVjlSWW16MklqNWpoTmFyNGVCQzE0WDZtRmtDS2xsN3hzYS1mbnJDNFBCbFplWkxOSENmY3JoaFdVcEx0V1BaZEpfQ2tjT05BalppWHNrbE12LXVzSQ</guid></item><item><title>重磅 | 一不注意，印度科技新贵居然成了影响美国内政的重要力量？ - 风闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiW0FVX3lxTE1QdEhyaUR3V2hXQ2hEZS1ZaTd5c1ZaMFZfZHpXOEs0ei1FcFpJdERXWDJaWjBVM3NiRE95SmJWcTdrWm45ZzRUSHNIWDZMeHN6VjZSVnpRV2ZLWFk?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-txt-content"&gt;
							&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文以美国H-1B签证争议为切口，揭示"让美国再次伟大"运动内部新自由主义技术精英与民族主义者的深层矛盾，剖析印度技术移民群体在全球化与本土主义冲突中的特殊地位。作者通过历史纵深梳理印度知识阶层的跨国流动轨迹：从1965年美国移民法案开启技术移民通道、90年代经济自由化与互联网浪潮助推硅谷"淘金热"，到2008年金融危机后右翼民粹主义崛起打破技术精英的"少数族裔模范"神话，最终在特朗普时代暴露印度高种姓精英与白人至上主义者联盟的脆弱性。文章分析了印度本土高种姓资本权力重组与海外侨民的生存策略的融合性，以及如何跨越国界与意识形态进行整合的过程，进而指出特权阶层通过利用结构性不平等追求利益的本质。移民政策争议不仅是技术层面的博弈，更是全球化市场逻辑与民族国家叙事冲突的缩影，折射出被"优绩制"神话掩盖的制度性剥削与身份政治的复杂性。南亚问题研究小组特此编译本文，供各位读者批判参考。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.guancha.cn/bbs/2025/03/06/20250306075500802.png?imageView2/2/w/500/format/png" alt="500"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月20日，谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊（Sundar Pichai）和特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）在特朗普就职典礼上鼓掌。图源：半岛电视台&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度专业人士和特朗普的“美国优先”运动（MAGA运动）之间的脆弱关系正在瓦解，这并不令人意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期美国围绕H-1B高技能工作签证的激烈争论，在唐纳德·特朗普开启第二个总统任期之初，便暴露出MAGA运动内部的深刻裂痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“印度科技兄弟”（“科技兄弟”指在硅谷科技行业工作的男性，受过良好教育但缺乏社交技能，对自己的能力又过于自信，译者注）这一形象曾被誉为“模范少数族裔”，如今却成为意识形态分歧的导火索。一方是那些执着于“优秀移民”概念的人——这些人因其在美国科技经济中的“工具性”而被选择性接纳；另一方是“让美国再次伟大”的纯粹民族主义者，他们认为所有移民都是威胁。这场愈演愈烈的争论不仅关乎政策，更折射出一种脆弱政治共识的崩塌，而社交媒体上的种族主义谩骂与蔑视则将其赤裸裸地暴露在公众视野中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，“印度科技兄弟”一直通过经济流动性在全球市场中游走（即便未能完全绕过根深蒂固的种族等级制度），而如今全球市场比以往任何时候都更依赖知识与财富。然而，多数群体对种族、阶级和教育鸿沟加剧的失落感滋生和加剧了民族主义右翼民粹主义的爆发，将这一不稳定的联盟推向了风口浪尖。但这一切是如何发生的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度侨民在美国的崛起绝非历史的偶然。 这是新兴印度知识阶层的全球野心与美国新自由主义实验的刻意结合。1965年，美国《移民与国籍法》废除了长期以来的基于国别的配额制度，向印度技能型人才彻底敞开了大门。工程师、医生和科学家如潮水般涌入，他们的野心被印度种姓制度中“优绩至上”的价值观所塑造——教育和工作努力被视为体面的标志。这些移民不仅融入了美国，更在后工业时代的知识经济中蓬勃发展，成为全球化市场驱动型“优绩制”的代言人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这种“优绩制”始终掩盖着一些阴暗的真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被誉为“少数族裔模范”的“印度科技兄弟”成了新自由主义梦想的象征——他们完美契合了里根新自由主义和克林顿全球化重塑的美国。这群侨民与体制共舞，既规避了美国白人的文化保守主义，又拥抱了其经济野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20世纪90年代印度经济自由化与互联网时代的崛起共同创造了非凡的机遇。 印度理工学院（IITs）及后来的私立工程学院培养出源源不断的技术人才，他们被比尔·盖茨等科技巨头的传奇所吸引，将目光投向硅谷，沉迷于现代“淘金热”的许诺和美国科技产业蓬勃发展的无限潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2008年金融危机击碎了这一幻想。随着后工业化时代欧美经济萎缩、科技与金融岗位消失，社交媒体成为不满情绪的温床。Reddit和4Chan等社交平台成为抱怨的孵化器，白人至上主义者、幻灭的印度侨民与印度本土的野心家在此找到了共同语言。他们的愤怒从经济停滞、文化疏离延伸至对女性和少数群体的公开敌视，共同构建了一个跨国“失意者联盟”，抨击那个曾许诺畅通无阻的进步、如今却只剩混乱与幻灭的世界秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H-1B签证计划成为印度追梦者实现美国梦的关键通道。 它虽将印度专业人才塑造成全球人才象征，却也常将其捆绑于不稳定的雇佣关系，以“机会”之名剥削其劳动。“少数族裔模范”神话（建立在高收入与学术成就之上）赋予了印度移民知名度与特权，但像桑达尔·皮查伊（Sundar Pichai）和萨提亚·纳德拉（Satya Nadella）等成功企业家偶像，掩盖了H-1B签证体系的系统性不公——许多印度工人面临职业焦虑、文化疏离，甚至有人在硅谷延续着恶劣的种姓歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对印度专业人才而言，在美国的成功也伴随着隐性代价。他们在科技经济中的崛起需要默许美国的种族不平等。通过回避结构性矛盾，他们巩固了一个抬高某个少数族裔却边缘化其他群体的制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度本土，高种姓阶层正同步巩固资本与权力。 20世纪90年代的经济自由化转移了尼赫鲁时代对农民与工人的关注，代之以市场主导与私人财富积累。高种姓精英将这些改革与印度教民族主义政治结合，将经济野心融入印度教民族主义叙事。这一联盟推崇本土资本、抵制全球竞争，将经济自由化重新包装为民族主义项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种双重性——侨民在海外的默许与本土精英对权力的重新校准——揭示了特权的持久适应性。 两者都通过利用结构性不平等牟利，同时逃避问责。它们共同警示着权力如何跨越国界与意识形态进行整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年特朗普当选总统使这些动态显性化，暴露出支撑现代民粹主义的复杂联盟。 特朗普主义将白人至上主义者的不满与更广泛的失意男性群体（包括对全球权力转移深感共鸣的印度高种姓阶层）融合。维韦克·拉马斯瓦米（Vivek Ramaswamy）和卡什·帕特尔（Kash Patel）等人物成为印度侨民卷入MAGA运动的象征，他们狂热鼓吹特朗普的“美国优先”理念。与此同时，特朗普对纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）等领导人的推崇，凸显了全球右翼势力日益增强的协同效应——将白人至上主义编织进印度侨民政治的肌理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种联盟的局限性始终显而易见。 如今，印度专业人才与“美国优先”之间的脆弱联合正在解体。曾象征印度技术精英流动性与美国企业增长驱动力的H-1B签证计划已沦为战场。一方是以特朗普的“政府效率沙皇”埃隆·马斯克和拉马斯瓦米为代表的技术官僚精英，将其视为全球竞争力的关键；另一方是本土主义者，认为它威胁白人基督教秩序。如今，这一联盟的内在矛盾已无法忽视。最典型的例证莫过于拉马斯瓦米在获特朗普任命数周后便从新成立的“政府效率部”仓促离职——此举受到MAGA-印度联盟的欢呼。他的出局暴露出企业获取廉价技术劳动力的需求与白人民族主义评论界对其言论的愤怒之间根本性的不可调和。若曾有人幻想这些派别能围绕共同经济愿景团结，此刻这种幻觉已在利益冲突的重压下粉碎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一裂痕折射出更深层的矛盾。 白人至上主义依赖限制移民以维护民族国家，而被美国梦吸引的印度专业人才则将未来押注于H-1B等项目。对印度技术追梦者而言，这个梦常伴随着众神的殿堂，例如，创造神话并受人膜拜的远见者史蒂夫·乔布斯与叛逆者埃隆·马斯克。许多人背负巨额债务赴美留学，渴望将F1签证转为H-1B，最终获得绿卡。然而，同样的梦想对特朗普的选民基础——自视为自由派美国政策牺牲品、心怀不满的美国白人却遥不可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种紧张的根源超越冰冷的利益算计。 曾几何时，共同的怨恨（对全球化的不满、文化疏离与伊斯兰恐惧症）将这些群体捆绑成为一个脆弱的联盟。但在利益冲突的重压下，这些共性已分崩离析，留下一个因排斥与种族怨恨而破裂的联盟。因为白人至上主义者的优先事项与印度移民的全球野心发生激烈冲突，针对印度人的网络种族主义精准凸显了这一日益扩大的裂痕。曾经的务实联盟，如今暴露出不可调和的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度侨民对白人至上主义的抵抗长久以来空洞无力，更多源于自保而非真正致力于瓦解系统性种族主义。 这种抵抗多是表演性的，局限于网络空间，聚焦于捍卫经济特权而非推进普世权利与正义。其表象下隐藏着更深层的共谋：印度专业人才在那些延续了白人民族主义意识形态的体系中蓬勃发展，享受着边缘化其他移民群体的制度红利。许多通过美国大学培养成为管理精英的印度科技工作者，利用职位积累财富与影响力。然而，随着矛盾激化，这种特权与沉默的联盟恐难以为继。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者简介：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕曼·查克拉巴蒂（Dipyaman Chakrabarti）系伦敦政治经济学院博士生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛义德·法伊赞（Syed Faizan）系塔夫茨大学弗莱彻法律与外交学院研究生。&lt;/p&gt;													&lt;/div&gt;
						
						&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>风闻</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 19:39:03 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiW0FVX3lxTE1QdEhyaUR3V2hXQ2hEZS1ZaTd5c1ZaMFZfZHpXOEs0ei1FcFpJdERXWDJaWjBVM3NiRE95SmJWcTdrWm45ZzRUSHNIWDZMeHN6VjZSVnpRV2ZLWFk</guid></item><item><title>泽连斯基说他能挽救与美国的关系，特朗普盟友要求他改变路线或辞职-市场参考 - 金十数据</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiT0FVX3lxTE1SMnVMTlhDeUlFZmhUZGR2aHJSNE80SzdKNkxDYXNGZk90QVFJbDNNd0FhUktpbEdxeXlFZmNob2RuUHN1cU1UZ2s2S3JxVTA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;span data-immersive-translate-translation-element-mark="1"&gt;泽连斯基上周日表示，在与特朗普在椭圆形办公室举行“爆炸性”会晤后，他相信自己可以挽救与特朗普的关系，但会谈需要继续闭门进行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周五直播的一次非同寻常的会晤中，特朗普指责泽连斯基对美国的援助忘恩负义，对自己的国家不敬，并冒着第三次世界大战的风险，这让人怀疑华盛顿是否会继续支持乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基上周日在伦敦与欧洲领导人举行峰会后对记者说，他不认为美国会停止对乌克兰的援助，因为作为“文明世界的领导人”，他们不想帮助俄罗斯总统普京。不过，泽连斯基表示，他仍然做好了应对可能出现的任何挑战的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦会议结束后，他通过翻译告诉记者：“关于挽救两国关系，我认为我们的关系将继续下去。”但他补充说：“我认为这种讨论完全公开是不对的。我不认为这种形式能给我们作为合作伙伴带来积极或额外的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基补充说，他仍然愿意与美国签署拟议的矿产协议，他相信美国也会做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;h2 data-testid="Heading" data-immersive-translate-effect="1" data-immersive_translate_walked="244144e7-aba7-4b98-b47d-513d9bb9c15d"&gt;&lt;span data-immersive-translate-translation-element-mark="1"&gt;特朗普盟友向泽连斯基施压，要求其改变路线或辞职&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-immersive-translate-translation-element-mark="1"&gt;共和党高层上周日敦促泽连斯基改变其在与俄罗斯问题上的立场，否则就下台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-immersive-translate-translation-element-mark="1"&gt;但欧洲领导人在伦敦举行的一次会议上向泽连斯基表示了支持，英国首相斯塔默敦促欧洲领导人加强防御努力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-immersive-translate-translation-element-mark="1"&gt;白宫这次发生的“爆炸性”事件展示了万斯为其上司扮演的“攻击犬”角色，震惊了世界各国领导人，并引发了有关这场冲突下一阶段的问题。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的国家安全顾问沃尔兹（Mike Waltz）说，政府并不清楚泽连斯基是否已准备好通过谈判结束战争。他强调，特朗普的目标是在莫斯科和基辅之间实现永久和平，以领土让步换取欧洲主导的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及特朗普是否希望泽连斯基辞职时，沃尔兹在CNN的“国情咨文”节目中说：“我们需要一位能与我们打交道的领导人，并最终能与俄罗斯人打交道并结束这场冲突。”他补充说：“如果泽连斯基的个人动机或政治动机显然与结束本国战事背道而驰，那么我认为我们手上就会出现一个真正的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国南卡罗来纳州参议员林赛-格雷厄姆（Lindsey Graham）是特朗普的头号盟友，同时也是乌克兰问题的倡导者。众议院议长迈克-约翰逊（Mike Johnson）上周日也发出了类似的信息。“必须有所改变。要么他幡然醒悟，回到谈判桌前表示感谢，要么由其他人来领导这个国家这样做，”这位国会共和党高层在接受美国全国广播公司（NBC）采访时提到了泽连斯基。“他说：坦率地说，我希望看到普京被打败。他是美国的对手。但在这场冲突中，我们必须结束这场战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与民主党结盟的佛蒙特州独立参议员伯尼-桑德斯（Bernie Sanders）驳斥了泽连斯基应该辞职的建议。他说：“我认为这是一个&lt;strong&gt;可怕的建议&lt;/strong&gt;。泽连斯基正在领导一个国家，努力捍卫民主。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄克拉荷马州共和党参议员詹姆斯-兰克福德（James Lankford）在同一节目中表示，他不同意要求泽连斯基辞职的呼吁。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-immersive-translate-translation-element-mark="1"&gt;民主党人对特朗普与乌克兰领导人会晤的基调表示反感。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-immersive-translate-translation-element-mark="1"&gt;美国康涅狄格州参议员克里斯-墨菲（Chris Murphy）抨击白宫与俄罗斯拉近关系，而不是与民主国家拉近关系。&lt;/span&gt;&lt;span data-immersive-translate-translation-element-mark="1"&gt;“现在发生的一切&lt;strong&gt;绝对是可耻的&lt;/strong&gt;。白宫已成为克里姆林宫的一个分支，”他在CNN的“国情咨文”节目中说道。“这次会晤的整个借口......就是企图篡改历史，以便与普京签署协议，把乌克兰交给普京。这对美国的国家安全是灾难性的。” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-immersive-translate-translation-element-mark="1"&gt;沃尔兹称，椭圆形办公室会议是一次伏击的说法“绝对不实”，特朗普政府将转变立场的责任推给了乌克兰人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿鲁比奥在美国广播公司的节目中说：“当他们准备好实现和平时，我们将准备好重新接触。”他说，自上周五会晤以来，他还没有与泽连斯基或乌克兰外交部长安德里-西比哈交谈过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥说：“这里没有人声称普京今年会获得诺贝尔和平奖。”他同时认为需要与莫斯科进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自明尼苏达州的民主党参议员艾米-克洛布查尔（Amy Klobuchar）节目中说，她对椭圆形办公室内发生的冲突感到“震惊”，在泽连斯基上周五前往白宫之前，她曾与他会面。她说，“仍有机会”达成和平协议。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>金十数据</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 18:31:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiT0FVX3lxTE1SMnVMTlhDeUlFZmhUZGR2aHJSNE80SzdKNkxDYXNGZk90QVFJbDNNd0FhUktpbEdxeXlFZmNob2RuUHN1cU1UZ2s2S3JxVTA</guid></item><item><title>美媒：特朗普政府3日讨论对乌“断供” - 一财网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiU0FVX3lxTE9ERkNwRWd3MXdxY3U0cWEwREdSN0Z3U1JXRmdYZ1JkWHIyZ21iRDZGakR3Rk04cXh0blNtb25UN3o1ZUhQdXNiUW9vSzFhTldBVEpn?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="multi-text" class="f-cb"&gt;&lt;p&gt;据美国《纽约时报》2日报道，美国总统特朗普3日将召集国务卿鲁比奥和国防部长赫格塞思等人开会，研究并可能对乌克兰采取一系列措施，包括暂停或取消对乌军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道援引一名匿名美国官员的话写道，3日的会议将“考虑并可能就一系列针对乌克兰的政策选项采取行动”，涉及“暂停或取消美国对乌克兰军事援助，其中包括拜登政府期间批准并已付款的最后一批弹药和装备”。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>一财网</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 18:21:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiU0FVX3lxTE9ERkNwRWd3MXdxY3U0cWEwREdSN0Z3U1JXRmdYZ1JkWHIyZ21iRDZGakR3Rk04cXh0blNtb25UN3o1ZUhQdXNiUW9vSzFhTldBVEpn</guid></item><item><title>韩空军战机输错坐标误炸居民区 已致29人受伤 - 财经</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZkFVX3lxTE5MeklUN2RESkJzMEhLSi1LdmZyUGp3aG5UcHBEWGVBZzFxbWtaaDdiNmFrZUVmTmZySG1IQlM1cDdzUW1FYlNWaTRRTndJYTRLcGdMTWM4RkdEUDI5bGM2aDZpTlg4dw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="txtinfos" id="ContentBody"&gt;
                            
                                
&lt;p&gt;　　据韩国国防部消息，韩国空军昨日在韩美联合军演中发生的误炸共造成29人受伤，包括15名平民和14名士兵，其中2名平民伤势较重。 &lt;/p&gt;&lt;p class="em_media"&gt;（文章来源：财联社）&lt;/p&gt;                        &lt;/div&gt;

                        
                        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 18:07:43 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZkFVX3lxTE5MeklUN2RESkJzMEhLSi1LdmZyUGp3aG5UcHBEWGVBZzFxbWtaaDdiNmFrZUVmTmZySG1IQlM1cDdzUW1FYlNWaTRRTndJYTRLcGdMTWM4RkdEUDI5bGM2aDZpTlg4dw</guid></item><item><title>中东再掀波澜！内塔尼亚胡扬言：若谈判无效，将重新开战-市场参考 - 金十数据</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiT0FVX3lxTFBQTGd2WTJsbF9vaXgyNEhud1FwUE9vSjI1QW01VlFDV3VTbWhFeTVtQV9sZFJWUDJyWnpKeVluOFRQRXFwUG1WbW1HUGJvaDg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列在哈马斯拒绝了一份修订后的停火协议延期提案，并谴责该计划为“操纵”后，停止了对加沙地带的所有人道主义援助。该提案旨在将早些时候到期的停火延长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方通过美国、埃及和卡塔尔的调解于1月份达成初步停火协议后，&lt;strong&gt;加沙已经停火了42天&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，以色列和哈马斯互相指责对方违反协议，未能就将停火延长至第二阶段达成一致。&lt;strong&gt;第二阶段本应结束战争&lt;/strong&gt;，并确保释放剩余被扣留在加沙的以色列人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡上周日早些时候表示，&lt;strong&gt;以色列已同意一份据称由美国特使史蒂夫·威特科夫起草的提案，该提案将把停火延长六周，直至穆斯林斋月和犹太逾越节。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据内塔尼亚胡办公室称，该提案&lt;strong&gt;呼吁哈马斯在协议第一天释放其剩余人质中的一半（约30人），同时双方开始就“永久停火”进行谈判&lt;/strong&gt;。以色列方面表示，哈马斯随后承诺“如果达成协议，将在……结束时”释放所有剩余人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚威特科夫和特朗普政府是否参与了以色列公布的这项提案，但分析人士认为，&lt;strong&gt;以色列的这一声明以及切断对加沙的援助可能与华盛顿协调一致&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈马斯发言人马尔达维立即拒绝了该提案&lt;/strong&gt;，并表示以色列“一再违反其签署的协议，并继续逃避履行其义务”。马尔达维重申该组织的立场：在释放更多人质之前，必须就停战达成协议，其中包括以色列完全撤出加沙地带、永久结束战争以及重建遭到破坏的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔达维补充说，“这种持续的操纵不会将人质送回他们的家人身边，相反，这会导致他们继续遭受痛苦，并危及他们的生命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡表示，&lt;strong&gt;以色列回应称，“所有进入加沙地带的货物和物资将停止”&lt;/strong&gt;。他还补充说：“以色列不允许在释放我们的人质之前停火。如果哈马斯继续拒绝，将会有进一步的后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在一份声明中称这一决定是“廉价的敲诈勒索、战争罪行和公然违反协议”，并呼吁国际调解员向以色列施压，要求其扭转这一举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个国际援助组织将以色列阻止对加沙援助的决定描述为“一项鲁莽的集体惩罚行为”。它呼吁向以色列施压，确保“至关重要的援助紧急进入加沙”，并指出国际法院已下令以色列确保向加沙大规模运送援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在最初为期六周的停火期间，哈马斯释放了33名人质，其中8人已死亡，以及5名泰国外籍工人。以色列释放了1500多名巴勒斯坦囚犯，并允许每周有4200辆援助卡车进入加沙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据1月份签署的原协议条款，&lt;strong&gt;以色列推迟了关于停火第二阶段谈判的启动，而该谈判本应在四周前开始&lt;/strong&gt;。此前在开罗举行的最后努力未能弥合以色列和哈马斯之间的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内塔尼亚胡上周日声称，如果以色列认为“谈判无效”，将重新开战，并补充说它已获得美国政府对此类行动的保证。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿鲁比奥上周六表示，他已经批准向以色列紧急交付40亿美元的军事援助，扭转了他所说的拜登政府对加沙平民伤亡人数高和人道主义危机担忧而实施的“部分武器禁运”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>金十数据</author><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:40:21 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiT0FVX3lxTFBQTGd2WTJsbF9vaXgyNEhud1FwUE9vSjI1QW01VlFDV3VTbWhFeTVtQV9sZFJWUDJyWnpKeVluOFRQRXFwUG1WbW1HUGJvaDg</guid></item></channel></rss>