<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>HIV-1 新发现：SP2 肽触发 MA 晶格成熟的关键机制 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9VVE91cEdKNnNJcG1iUjJicGVCaGVyczJBOEZJdDJaLWF2NjM4UjlOSW1aZENJMFpTNDNweHd2a0JnckxrdGttSmVLdV9SVWdIMnczOC14NG5nclVTRlE2Sy1fSllwZjZmd0MyMg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究 HIV-1 中 MA 晶格成熟机制，研究人员开展相关研究，发现 SP2 肽是 MA 成熟的触发因子，对理解病毒感染机制意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在病毒的微观世界里，HIV-1（人类免疫缺陷病毒 1 型）如同一个隐藏在暗处的 “杀手”，持续威胁着人类健康。HIV-1 的感染过程十分复杂，其中病毒的成熟机制一直是科研人员关注的焦点。HIV-1 在感染细胞后，会释放出不成熟、无感染性的病毒颗粒。这些颗粒要经历一系列的结构变化，才能转变为具有感染性的成熟病毒。在这个过程中，主要结构多聚蛋白 Gag（Group-specific antigen）的蛋白水解切割起着关键作用，它会被切割成多个功能域，进而诱导病毒颗粒重排形成成熟、有感染性的病毒体。其中，MA（matrix）结构域负责在病毒组装过程中将 Gag 招募到宿主细胞膜上，在病毒生命周期中扮演着重要角色。此前研究发现，MA 在不成熟病毒颗粒中会形成六聚体蛋白晶格，在成熟过程中，这个晶格会发生结构转变。然而，MA 晶格成熟的具体机制却一直是个未解之谜，这也阻碍了人们对 HIV-1 感染机制的深入理解，影响了相关治疗策略的开发。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了揭开这一谜团，相关研究人员开展了深入研究。他们的研究成果发表在《Nature》杂志上。这项研究具有重要意义，不仅揭示了 HIV-1 两个组分之间一种全新的、出乎意料的相互作用，还提供了成熟 MA 的高分辨率结构，确定了 MA 结构成熟的触发因素，并明确了 SP2 肽的功能，为深入理解 HIV-1 的感染机制和开发新的治疗方法提供了关键线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员运用了多种关键技术方法。其中，冷冻电镜（cryo-EM）技术发挥了核心作用，通过该技术，研究人员能够获得病毒颗粒中 MA 晶格的高分辨率结构，直观地观察 MA 晶格在不同状态下的细微结构变化。此外，研究人员还构建了多种 Gag 切割位点突变体，利用这些突变体来研究不同切割状态对 MA 晶格成熟的影响，从而确定 MA 晶格成熟所涉及的具体加工步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面详细介绍研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高分辨率病毒内 MA 结构&lt;/strong&gt;：研究人员应用原位单颗粒分析技术，成功获得了完整病毒内不成熟和成熟 MA 晶格的高分辨率结构。通过对大量数据集的处理和分析，他们克服了其他病毒成分的干扰密度，分别得到了不成熟（PR?）病毒颗粒、成熟病毒颗粒以及 MA-SP1 病毒颗粒中 MA 晶格的重建结构，分辨率分别达到 5.8 ?、3.8 ? 和 3.1 ?。在成熟 MA 晶格中，研究人员发现了一些关键的结构特征，如特定的环参与了三聚体间的相互作用，形成了稳定的界面。同时，他们还发现之前认为与 MA 结合的脂质实际上并不是 MA 成熟的配体，这为后续研究指明了新方向。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gag 加工对 MA 的影响&lt;/strong&gt;：研究人员通过制备多种 Gag 切割位点突变体，包括 MA-SP2、MA-NC、MA-SP1:NC-p6 和 NC-p6 等，并利用冷冻电镜对这些突变体的 CA 和 MA 晶格进行表征。通过分析 2D 类平均图像中 MA 层的重复间距，研究人员发现，MA-SP1:NC-p6 和 NC-p6 保留了不成熟的 MA 晶格，而 MA-NC 具有成熟的 MA 晶格结构，MA-SP2 则具有不成熟的 MA 晶格。这些结果表明，NC-SP2-p6 部分的切割，而不是该部分与 MA-SP1 的分离，是 MA 晶格成熟所必需的，并且 SP2 肽的释放与 MA 成熟相关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SP2 释放与快速融合相关&lt;/strong&gt;：由于高效的 HIV-1 融合依赖于 Gag 成熟，研究人员利用相同的 Gag 切割突变体来测量 MA 成熟对病毒融合的影响。他们使用了一种基于分裂纳米荧光素酶互补的检测方法，结果发现，未成熟颗粒的膜融合速度比野生型成熟颗粒慢两倍，而当 SP2 从 Gag 中释放时，膜融合速度加快两倍，达到野生型颗粒的水平。这表明 SP2 的释放和 MA 的成熟与野生型样的融合动力学相关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;游离 SP2 与病毒内 MA 结合&lt;/strong&gt;：为了探究远处的 SP2 肽释放如何影响与细胞膜结合的 MA 的成熟，研究人员推测 SP2 与 MA 的直接结合可能是 MA 成熟的触发因素。通过一系列实验，他们发现 SP2 的六个 C 末端残基可以自信地拟合到成熟 MA 晶格的冷冻电镜密度中，并且在没有任何输入序列的情况下，自动模型构建也能得到与最终模型匹配的 SP2 肽序列。此外，他们还发现结合的 SP2 通过多种相互作用固定在 MA 上，并似乎有助于成熟 MA 晶格中三聚体间相互作用的形成。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MA 成熟的体外重建&lt;/strong&gt;：为了验证 SP2 是否足以诱导成熟 MA 晶格的形成，研究人员使用体外重组系统进行研究。他们将纯化的重组肉豆蔻酰化 MA 蛋白在有无 SP2 的情况下添加到模拟 HIV-1 膜内层的脂质单层上，通过冷冻电镜观察发现，在没有 SP2 时，只有少量亚图像显示出成熟样的 MA 晶格；而在有 SP2 存在时，大量亚图像显示出成熟样的 MA 晶格，且在成熟样 MA 晶格中存在与 SP2 对应的额外密度。这表明 SP2 可以通过结合到 MA 的特定裂隙中，在没有任何其他成分的情况下诱导形成成熟的、膜结合的 MA 晶格。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在讨论部分，研究人员指出，SP2 肽在从 Gag 蛋白水解释放后，作为 MA 晶格成熟的触发因子，并成为成熟 MA 晶格三聚体间接触的重要组成部分。SP2 序列的高度保守以及其在病毒成熟过程中的关键作用，表明 SP2 切割和 MA 成熟为病毒带来了复制优势。此外，MA 成熟与病毒获得完全融合能力相关，虽然 HIV-1 突变体 NC-SP2 在标准细胞培养试验中没有明显的感染缺陷，但 MA 处于未成熟状态时较慢的融合动力学可能在原代细胞中受到限制，这为病毒的快速融合提供了进化优势。同时，研究还发现 MA 结合 SP2 的口袋具有多功能性，其配体的交换可能决定了 MA 在病毒复制周期中的功能变化。并且，SP2 介导的 MA 成熟与 SP1 调节 CA 晶格成熟存在相似之处，两者都是通过 Gag 多聚蛋白的蛋白水解切割，在不成熟病毒颗粒向成熟、有感染性的病毒体转化过程中发挥核心作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，这项研究成果揭示了 HIV-1 中 MA 晶格成熟的关键机制，为深入理解 HIV-1 的感染机制提供了重要依据。未来，基于这些发现，有望开发出针对 HIV-1 感染的新型治疗策略，为抗击艾滋病带来新的希望。但目前的研究仍存在一些局限性，如在复杂系统中更接近体内感染条件下的研究还需要进一步开展，以全面了解 MA 成熟对 HIV-1 传播和发病机制的功能相关性。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:16:08 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9VVE91cEdKNnNJcG1iUjJicGVCaGVyczJBOEZJdDJaLWF2NjM4UjlOSW1aZENJMFpTNDNweHd2a0JnckxrdGttSmVLdV9SVWdIMnczOC14NG5nclVTRlE2Sy1fSllwZjZmd0MyMg</guid></item><item><title>太瘦会扛不住意外急症| 科学减重一起来_杭州网 - 健康</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMieEFVX3lxTFBlM0NJYWdpR3dDMXJJclYyMGhuUGZ0cENKb2U1LWpmVkRQSk5SeEF2MVd5T2NxVlFzaDRDeldiVUs0czNvYnhnY2dlNUFrT3BFWXBwcXJVSjc5RnZZcy13dXUzOHhONm9jc1cyMGM4MGRZY1NwX1ZKdQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="zhengwen"&gt;&lt;p&gt;“以瘦为美”的观念让许多人追求极致的瘦，然而，瘦并不能与健康画等号。事实上，太瘦的人在面对意外急症时，往往比体重正常的人更加脆弱。“瘦人更扛不住意外急症”并非危言耸听！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;太瘦不利于抵抗疾病&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，突发状况时，营养储备不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人体就像一座城池，营养储备就是城中的粮草。当遭遇意外急症，如严重感染、大型手术、创伤时，身体会进入高代谢状态，急需大量能量和营养来修复损伤、对抗疾病。太瘦的人往往存在营养储备不足的问题，尤其是蛋白质、维生素、矿物质等关键营养素缺乏。在遇到突发状况时，身体“粮草短缺”的问题就会凸显出来，难以支撑高强度的修复，甚至增加并发症的发生风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，疾病侵袭时，免疫力低下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营养是免疫系统的基石。蛋白质，维生素A、C、D、E，锌，铁等营养素都与免疫功能息息相关。太瘦的人往往存在营养不良，导致免疫细胞数量减少、活性下降，免疫屏障脆弱，难以有效抵御细菌、病毒等病原体的侵袭，更容易发生感染，且感染后病情更重、恢复更慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，肌肉含量低，难以维持身体机能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肌肉不仅是力量的象征，更是维持生命活动的重要器官，在体温维持、代谢调节、伤口愈合等方面发挥着重要作用。太瘦的人往往肌肉含量低，当遭遇意外急症时，容易出现体温失衡、代谢紊乱、伤口愈合延迟等问题，影响预后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;肌少症会雪上加霜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肌少症是一种与年龄和疾病相关的肌肉量减少、肌肉力量下降和/或躯体功能减退的综合征。它不仅影响老年人和患者的生活质量，也与多种不良健康结局相关，如跌倒、骨折、住院甚至死亡。太瘦的人，尤其是太瘦的老年人，是肌少症的高危人群。肌少症会让患者更难应对意外急症，增加并发症的发生风险和死亡风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，该如何判断自己是否过瘦呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体质量指数（BMI） 对于中国成年人来说，BMI&amp;lt;18.5就属于体重过低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体脂率 男性体脂率低于10%，女性体脂率低于15%，属于体脂率过低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他信号 容易疲劳、乏力、畏寒、脱发、月经紊乱等，也常常是营养不良的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于肌少症，可以通过测量小腿围、握力、步速等指标进行初步筛查。如果怀疑存在肌少症，建议前往医院营养科进行专业的诊断和评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;科学增重有四法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、寻求专业帮助。建议过瘦的人前往医院营养科就诊，进行全面的营养评估，找出导致消瘦的原因，并制定个性化的营养干预方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、均衡膳食，增加能量摄入。根据《中国居民膳食指南（2022）》的建议，日常饮食应做到食物多样、合理搭配。对于需要增重的人群，可以在保证食物多样化的基础上，适当多吃能量密度高的食物，如坚果、牛油果、全脂牛奶等。同时，要保证优质蛋白质的摄入，如鱼、蛋、奶、豆制品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、适量运动，促进肌肉合成。《中国居民膳食指南（2022）》强调，各年龄段人群都应坚持日常身体活动，每周至少进行5天中等强度身体活动，累计150分钟以上。对于需要增重的人群，可以在专业指导下进行适量的力量训练，如举哑铃、弹力带训练等，以刺激肌肉生长，预防和改善肌少症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、保持良好的生活习惯。规律作息、充足睡眠、戒烟限酒、保持良好的心态，都有助于改善营养状况，增强体质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健康是人生最大的财富，体重是衡量健康的指标。过瘦不仅影响美观，还会损害健康。让我们科学管理体重，筑牢健康防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者：浙江省人民医院临床营养科主任 叶飒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审核：国家健康科普专家库成员、浙江省人民医院主任医师 蔡文伟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策划：郑颖璠 王宁&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>健康</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:47:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMieEFVX3lxTFBlM0NJYWdpR3dDMXJJclYyMGhuUGZ0cENKb2U1LWpmVkRQSk5SeEF2MVd5T2NxVlFzaDRDeldiVUs0czNvYnhnY2dlNUFrT3BFWXBwcXJVSjc5RnZZcy13dXUzOHhONm9jc1cyMGM4MGRZY1NwX1ZKdQ</guid></item><item><title>耳朵里长“脚气”！竟然是因为这个很多人都爱的活动…… - 川观新闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiTkFVX3lxTE5JYVRwUzBIQ3hPT0htV1lXcFVvNEtVajdxN3lYamNEODZjRmF1cVhZZG5haWphNzNlckh4V2hlVmFNaUlFRlROYWRrQ2hfQQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="articleContent" class="main-content"&gt; 
                            
                            
                            &lt;p class="formatted"&gt;很多人都在网上刷到过采耳视频：在可视化镜头下，一块块陈年污垢被掏出来，要多解压有多解压。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;还有许多博主会前往采耳机构探店，视频里，各种各样的工具轮流上阵，清洁、解压，不但视频里的人会舒服得睡着，连视频外的观众，也会感到很助眠，甚至想亲自一试。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://cbgccdn.thecover.cn/2dd29830-a978-4237-9077-3896749a3416_1740615034627-cgwapimg.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;△在社交媒体上，采耳相关的帖子受到许多人关注&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;不过，采耳真的像网上说的那样，既能好好清理耳朵，又能放松、保健吗？事实上，它可能远比你想得更危险。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;大多数人不需要频繁掏耳朵&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;大部分人家里都常备着棉签或挖耳勺，每当感觉耳朵堵塞或刺痒时，就会下意识掏一掏。为了掏得干净，很多人甚至买了螺旋耳挖、弹簧耳棒、可视镜头等各样道具。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;但实际上，你的耳朵可能根本不需要被如此精致地清理——耳屎虽被冠上“屎”字，可它却不是耳朵的排泄物。它有一个文艺的学名：耵聍。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;耵聍的形成，其实对人大有用处。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;人体的耳部结构由里到外依次是耳蜗、鼓室、外耳道和耳廓。外耳道的外侧三分之一是软骨部，这里的皮脂腺和耵聍腺，会负责分泌出一种抗菌、防水的蜡状物质。这种物质和脱落的外耳道表皮混合在一起，就组成了耵聍，它们共同为人的耳朵建立起一套防御机制。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://cbgccdn.thecover.cn/c5f1726a-860a-4fce-8597-66e6b1fb55e5_1740615035226-cgwapimg.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;△维基百科丨耳朵结构&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;虽然耳朵眼很小，但对于细小的尘垢和昆虫而言，无异于大敞四开的门洞。耵聍的存在，可以阻止这些外来物质进入体内。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;同时，含有油性、呈现酸性的耵聍还可以让耳道保持干燥，维持酸碱平衡，让我们的耳道不会沦为一个潮湿又多碱的天然培养皿。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;1980年至2011年间的数项研究表明，耵聍对多种细菌都有灭杀效果，还能够有效阻止真菌繁衍。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;由此可见，“屎”字实在是对它的误解，小小的耵聍其实用处无限。如果掏得太干净了，反而对耳道没有益处。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;有人或会担心，耵聍越积越多，最终造成耳道堵塞、听力下降。这种情况叫作耵聍栓塞，确实有的人有可能会出现这种情况，但是大多数人其实不必担心。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;外耳道和耳蜗之间有一道薄膜作为屏障，耵聍根本穿不过去，主要聚集在外耳道的外侧。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;耵聍会不断向外耳道的道口（也就是耳廓）移动，我们咀嚼、吞咽或运动时，它就会在不经意间被排出。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;如果掏耳太多频繁，其实还有意想不到的缺点。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;比如美国耳鼻喉学会就曾指出，经常清除耳屎的人，耳屎会越来越多。因为在掏耳的过程中，会刺激到外耳道腺体，想想看：作为耳道的卫兵，腺体发现耳道里的防御机制被破坏了，是不是就会分泌更多？结果就只能是恶性循环了。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;有人或许会问，不自己掏，去找专业些的采耳机构会不会好很多？&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;答案也许会让你失望：去外面采耳，远比想象中要危险。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;采耳，比你想象得危险&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;和家里相比，许多采耳机构的道具花样繁多。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;鹅毛棒、孔雀羽、小音叉、马尾棒，它们各有各的用处：先是轻拂面孔，再是刺激耳道，接着还有耳部按摩。活脱脱是掏耳界的十八般武艺。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;不过，根据多家媒体报道，这些采耳工具，在保管和消毒上都是不达标的。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://cbgccdn.thecover.cn/6c21d12a-b01f-4033-a262-782b325ce5d5_1740615035486-cgwapimg.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;△采耳导致感染的案例&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;比如像羽毛一样的孔雀羽，它往往是采耳的开场白，会在耳朵里旋转，但很多采耳机构都不能做到一客一换，而是循环使用。在消毒时，也只是用酒精擦拭一下，根本起不到杀菌的作用。如果上一位客人的耳道里有真菌，很容易就被工具传递给下一位。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;此外，采耳机构的采耳流程也有隐患。比如，很多人会拿鹅毛棒在脸部和耳道来回横跳，如果脸部有异物，很可能就会被这些容易吸附微小颗粒的绒毛带到耳朵里，在经过掏耳之后，你的耳朵，可没有丝毫防御性。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;最重要的是，很多采耳机构往往还会提供其他组合服务，比如足疗、按摩等，因此这类场所往往都是较为湿润的，就算工具清洁到位了，也会在这样的环境中滋生微生物。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;很多医生在接受媒体采访时都表示过，遇到的耳道里有真菌感染的案例，无一例外，都是去过采耳机构。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://cbgccdn.thecover.cn/40a80207-9575-4901-9961-279f87683bac_1740615035692-cgwapimg.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;△采耳导致感染的报道屡见不鲜&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;但工具的危险性，还不是最主要的。商家页面里“资质丰厚”的技师，实际上，大多是自卖自夸，目前，国家尚未认证“采耳师”这一职业，也因此并不存在统一认定的行业标准。有媒体报道，许多采耳师，可能培训一周就上岗了。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;正常的掏耳朵，只是用具清洁耳道，但采耳店里的采耳，往往会打着让人放松、舒适的名义，拿各种工具刺激耳道，如果力度过猛，很可能造成外耳道损伤，严重的，甚至会刺穿鼓膜。这就得不偿失了。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;市面上的网红采耳店，许多还宣称能治疗中耳炎，但很遗憾，这更是个噱头。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;首先，采耳店并没有医疗行业的从业资质。其次，中耳炎是发生在耳朵的鼓室中的，鼓室和外耳道之间有鼓膜作为界限，掏耳朵根本治不了中耳炎。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;如果你真的要掏耳朵 &lt;span&gt;请注意这些&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;对于许多人来说，掏耳朵确实是一种习惯，其实，只要掌握正确的姿势，掏耳也没有什么坏处。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;首先，掏耳不要过于频繁，毕竟耳屎会在我们的正常咀嚼、运动中被排出。我们可以在觉得耳朵有明显的堵塞或刺痒感时，再去简单掏一掏。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;其次，选择工具一定要谨慎。很多人习惯用棉花棒，觉得可以把耵聍沾出来，但这种方法并不推荐。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;根据调查，耵聍的干湿性质因人而异。中国人大部分都是干性耵聍，用棉签只会把耵聍推到里面，相比之下，掏耳勺更合适。不过，在用掏耳勺的时候，也不要掏得太深，避免会刺穿鼓膜，造成疼痛和听力下降。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;由于体质不同，环境各异，有一些人，的确是要及时掏耳的，不然就可能有耵聍堆积的风险。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;比如，在游泳和洗澡时不注意防护，水浸入了外耳道；或者一些人外耳道狭窄、表皮细胞生长异常，耵聍排出能力较差。这种情况下如果不及时掏耳，耵聍长久堆积后，就会造成听力下降。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;但是若感觉到明显的耳道堵塞、听力下降或者头脑晕眩，一定不要自己动手掏，而是最好去医院挂个号，查清楚是什么情况。如果确定是耵聍堵塞，医生通常会用药水软化耵聍，再用专业工具掏，这样比较安全。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;另外，小孩子发育不成熟、老人耳道松弛，对他们来说，耵聍可能不会顺利地自然排出，同样需要去医院处理。&lt;/p&gt;&lt;p class="copyright-pc"&gt;&lt;strong&gt;【未经授权，严禁转载！联系电话028-86968276】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                            &lt;/div&gt;
                                                                                                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>川观新闻</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:30:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiTkFVX3lxTE5JYVRwUzBIQ3hPT0htV1lXcFVvNEtVajdxN3lYamNEODZjRmF1cVhZZG5haWphNzNlckh4V2hlVmFNaUlFRlROYWRrQ2hfQQ</guid></item><item><title>上海卵巢癌与家庭关爱项目：为卵巢癌诊疗带来新曙光 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBCTnVaaTlqTmg2S1daNHM3bG00THA1YzFHTHIwVTFWQzFrb1hOMnhMYWpveXVSbmd1UjByY2F1eXoxZ3FQUWJVSWhRS0k4WER2Z05jSzh1eVUyQVRRdmdoVGF3cjh2Mnl4YlFVQw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决卵巢癌（OC）早期诊断和预后评估难题，上海第一妇婴保健院等机构研究人员开展上海卵巢癌与家庭关爱项目（SOCFCP）。研究通过多队列研究，收集多种数据和样本，有望助力开发 OC 预测模型和评估方法，推动精准诊疗。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　卵巢癌（Ovarian Cancer，OC）作为女性健康的 “隐形杀手”，悄无声息地威胁着众多女性的生命。它发病隐匿，很多患者在发现时已处于晚期，犹如一颗 “定时炸弹” 突然引爆。而且，卵巢癌极易发生转移，就像癌细胞拥有了 “翅膀”，四处扩散，难以控制；其复发率也居高不下，让患者和家属苦不堪言。目前，全球范围内卵巢癌的防治形势严峻，据 GLOBOCAN 2024 报告显示，OC 在女性癌症的发病率和死亡率方面均排名第八 ，“70% 现象” 更是让人心惊胆战：约 70% 的患者确诊时已是晚期，70% 的患者会在三年内复发，70% 的患者活不过五年。尽管生存率有所提升，但整体负担仍在不断加重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现有的筛查方法，如血清 CA125 检测和经阴道超声检查，在早期 OC 检测方面存在很大局限性，就像戴着 “有色眼镜” 看问题，无法精准发现早期病变，导致很多患者错过最佳治疗时机。当前对 OC 风险因素、遗传学和分子通路的研究多基于病例对照研究，存在信息偏倚，尤其是回忆偏倚。而且全球 OC 相关队列研究数量有限，种族和民族多样性不足，中国在这方面的专门前瞻性队列研究更是稀少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了攻克这些难题，上海第一妇婴保健院等多家机构的研究人员开展了上海卵巢癌与家庭关爱项目（Shanghai Ovarian Cancer and Family Care Project，SOCFCP）。该项目旨在建立一个涵盖卵巢病变患者、高危人群和健康对照的研究平台，通过收集生活方式、环境因素、遗传特征和临床特征等多方面的数据，以及大量生物样本，深入探究 OC 的发病原因，寻找影响疾病进展和预后的生物标志物，为精准医疗奠定基础，最终推动 OC 的早期检测、预防和治疗。目前该研究尚未发表在具体期刊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员采用了多种关键技术方法。首先是多队列研究方法，设立了卵巢病变患者队列、高危人群队列和健康对照队列，广泛招募参与者。其次，进行全面的数据收集，涵盖问卷、体检、临床信息等多方面。还开展了生物样本的收集、处理和存储，为后续研究提供物质基础。此外，运用多种统计分析方法，如多元逻辑回归、Cox 回归等，对数据进行深入分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究结果方面：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;队列设计与招募成果&lt;/strong&gt;：该研究为多中心队列研究，参与者来自医院和社区。预计在 2023 - 2028 年招募超 2000 例卵巢病变患者、900 例高危个体和 3000 例健康对照。卵巢病变患者队列涵盖 2013 年起就诊的相关患者；高危人群队列包括有家族病史或基因变异者；健康对照队列从体检中心和社区项目招募。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;随访与数据收集情况&lt;/strong&gt;：患者队列在病理检查前完成基线调查，OC 患者术后化疗前后及化疗后定期随访，良性病变患者术后按计划随访。高危队列入组时进行调查和筛查，根据结果安排随访。健康对照队列每年接受问卷调查和健康检查，异常者纳入相应队列。研究收集了大量数据，包括问卷信息、体检数据、临床资料、随访信息等，还采集和存储了多种生物样本。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;统计分析规划&lt;/strong&gt;：研究运用多种统计方法分析数据，如用均值、标准差等描述变量，用多元逻辑回归、Cox 回归等构建预测模型，通过计算敏感度、特异度等评估筛查策略，以挖掘 OC 的遗传和环境风险因素、发现生物标志物、比较治疗方案疗效、评估筛查策略效果。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分表明，SOCFCP 具有重要意义。其综合设计涵盖多类人群，有助于精准评估 OC 风险因素和预防策略，对比不同人群能发现早期疾病标志物，理解疾病进展过程，还能为解释 OC 患者异常检测结果提供生理参数基线。纳入高危人群便于早期筛查和干预，详细的数据收集为多因素分析提供基础。随着队列和生物样本库的扩大，能深入分析遗传和分子特征，结合多种数据可减少研究偏倚。同时，研究也在利用先进技术探索代谢组学、肽组学和蛋白质组学，开展模拟随机对照试验，有望为 OC 临床实践提供科学依据。虽然研究存在一些局限性，如部分数据存在回忆偏倚、临床结局数据可能漏报等，但研究人员采取了相应措施加以解决，并且积极拓展合作，提升研究的代表性。总体而言，SOCFCP 为卵巢癌的研究和诊疗开辟了新的道路，为改善患者预后带来了新的希望。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:02:05 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBCTnVaaTlqTmg2S1daNHM3bG00THA1YzFHTHIwVTFWQzFrb1hOMnhMYWpveXVSbmd1UjByY2F1eXoxZ3FQUWJVSWhRS0k4WER2Z05jSzh1eVUyQVRRdmdoVGF3cjh2Mnl4YlFVQw</guid></item><item><title>《Nature Genetics》挑战先前对肿瘤生长的理解 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1RNXFVdWZmS3VueTdmVEFwMW5ob3hIWjZyanVjSkJqNGxWX19xNVRMbEtUbDhpSTB1SHIxd0M0eEl6enFxVXdwcGRZdG9JVVJyUzFUNVdwZXZSX2x4UW5wdm5zbThpY0tYY3dIRg?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　尽管之前的想法是这样的，但新的研究表明，基因变化本身并不能解释1型神经纤维瘤病（NF-1）患者肿瘤生长的原因和位置。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　&lt;h3&gt;重新审视1型神经纤维瘤病肿瘤形成机制&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;尽管之前认为基因变化是1型神经纤维瘤病（NF-1）患者肿瘤生长的主要原因，但新的研究表明，基因变化本身并不能完全解释肿瘤的生长位置和原因。未来，更多地了解相关因素可能有助于NF-1患者的早期癌症检测，甚至为新的治疗方法提供线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自威康桑格研究所、伦敦大学学院大奥蒙德街儿童健康研究所、大奥蒙德街医院、剑桥大学医院NHS基金会信托基金及其合作者的研究人员专注于NF-1这种遗传疾病，研究了其肿瘤的发展方式和原因。2月25日发表在《Nature Genetics》杂志上的这项研究报告称，被认为导致肿瘤的遗传变化可以在全身的正常组织中发现，这表明其他因素对于肿瘤的发展也是必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员还发现了NF1基因的一种变化模式，这可能解释了为什么神经系统是这些肿瘤发展的常见部位。了解这些肿瘤发生的其他因素有助于为NF-1患者的监测计划提供信息，这些患者需要定期筛查以早期发现肿瘤，并可能需要多次手术和化疗。在未来，完善对肿瘤生长位置的知识，可能有助于确定最有可能需要早期医疗干预的患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NF-1是一种遗传性疾病，会导致类似胎记的棕色皮肤斑块和肿瘤。虽然肿瘤通常是良性的，但随着时间的推移，它们可能会变成癌细胞，并可能根据其位置引起一系列症状。例如，NF-1会导致软组织和脑肿瘤，从而限制运动和视力。NF-1的症状和影响因人而异，这是最常见的遗传性遗传病之一，每2500人中就有一人患有此病，在英国大约有2.5万人患有此病。那些患有NF-1的人的基因发生了变化，这意味着编码神经纤维蛋白NF1的基因的一个拷贝不起作用。以前人们认为，当第二个基因拷贝丢失时，就会出现肿瘤和棕色皮肤斑块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一项新的研究中，研究人员分析了一名患有NF-1的儿童的近500个组织样本，并将其与没有这种疾病的儿童的组织进行了比较。他们发现，导致NF1基因功能丧失的变化并不局限于肿瘤和皮肤变化，而是可以在患有NF-1的儿童的其他组织中发现。这表明，虽然突变对受影响的细胞有利，但突变本身不足以导致肿瘤形成。研究小组应用了一种新的测序技术，使他们能够以比以前更高的分辨率观察遗传变化，并研究了来自9名患有NF-1的成年人的额外组织样本，显示出类似的发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究小组在所有患者身上发现了一种突变模式，表明这些突变在神经系统组织中尤为常见。这是NF-1患者肿瘤形成的常见部位，这可以帮助解释为什么这些组织受到特别的影响。研究人员惊讶地发现，NF-1患者的正常组织中存在如此广泛的基因变化，似乎没有任何后果。这与他们对该病症和其他相关病症中肿瘤发展的理解是相反的。其他因素必须明确发挥作用，可能包括受影响的细胞类型和解剖位置。虽然还需要进一步的调查，但研究人员希望这项工作是为这些患者开发更个性化护理的第一步，比如更好地识别谁有更大的患肿瘤风险，调整筛查以早期干预并减少并发症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wellcome Sanger研究所和剑桥大学医院NHS基金会信托基金会的共同资深作者Sam Behjati教授说：“第二个NF1基因的缺失一直被认为会导致NF-1患者的肿瘤。我们的研究结果从根本上质疑了这一长达十年的范式，并迫使我们重新思考肿瘤是如何产生的，为更好地筛查、预防和治疗癌症铺平了道路。"&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:55:17 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1RNXFVdWZmS3VueTdmVEFwMW5ob3hIWjZyanVjSkJqNGxWX19xNVRMbEtUbDhpSTB1SHIxd0M0eEl6enFxVXdwcGRZdG9JVVJyUzFUNVdwZXZSX2x4UW5wdm5zbThpY0tYY3dIRg</guid></item><item><title>光遗传技术构建偏头痛模型，解锁疾病研究新钥匙 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBBY25SVWZMMlo5U09mTUhlRmFYbGNsblF2ZFE0LW1OVUt3T01pMTZOOUlNem1UMGxINEFlYmw5VTF0NEQzWDFsR1FTNi1wY1luSVBLdllySkpjSFdwdW9fYVB6U2FKNDBtRTc4YQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究偏头痛发病机制，解放军总医院研究人员构建光遗传皮质扩散抑制（CSD）诱导的偏头痛模型，发现可引发多种偏头痛相关行为，为研究 MwA 发病机制提供新工具。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　偏头痛，作为全球第二大致残性神经系统疾病，正困扰着约 14% 的人群。想象一下，那种单侧搏动性的头痛，能持续 4 到 72 小时，还伴随着恶心、呕吐、对光和声音极度敏感，甚至皮肤轻轻一碰都疼得不行，这就是偏头痛患者的日常。在偏头痛的众多类型中，有先兆偏头痛（MwA）较为特殊，约三分之一的偏头痛患者会经历先兆症状，其中超过 90% 是视觉先兆。目前，虽然有多种药物用于偏头痛的治疗，像非甾体抗炎药、曲坦类药物（triptans）等，但仍存在一定比例的患者对这些药物没有反应，而且还容易引发药物过度使用性头痛，偏头痛的发病机制也依旧迷雾重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了深入了解偏头痛的发病机制，解放军总医院的研究人员开展了一项关键研究。他们成功建立了一种光遗传 CSD 诱导的偏头痛模型，该模型源自初级视觉皮层（VISp），且是在清醒自由活动的 C57BL/6J 小鼠上构建的。这一成果为偏头痛研究领域带来了新的曙光，相关研究发表于&lt;em&gt;Journal of Headache and Pain&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这项研究中，研究人员运用了多种关键技术方法。首先是病毒转导技术，将表达光敏通道视紫红质 - 2（ChR2）的病毒注射到 C57BL/6J 小鼠 VISp 的锥体神经元中，为后续光遗传刺激奠定基础。其次，通过激光散斑血流仪（LSF）测量局部脑血流量（rCBF），以此来确认 CSD 的诱导情况。此外，还采用了行为学测试，如 von Frey 测试评估皮肤痛觉过敏、光暗箱测试评估畏光、高架十字迷宫（EPM）和旷场实验（OFT）评估焦虑样行为等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果主要体现在以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;光遗传刺激诱导单一传播的 CSD&lt;/strong&gt;：研究人员利用非侵入性的 LSF 评估 rCBF，以此验证 CSD 的发生。结果发现，单次光遗传刺激能在 CSD 组小鼠的右侧（同侧）半球稳定诱导出三相 rCBF 反应，包括初始低灌注、短暂正常化和 CSD 后低灌注。这一反应与电生理记录中的直流偏移相符，证实了 CSD 的诱导。同时，研究还确定了 CSD 的阈值、传播速率等特征，而对照组（VEH 组）在光遗传刺激后没有明显的血流动力学反应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单次光遗传 CSD 引发偏头痛样疼痛和畏光&lt;/strong&gt;：通过 von Frey 测试评估机械性疼痛阈值，发现单侧 CSD 会引发双侧眶周和后爪痛觉过敏，这种痛觉过敏持续 4 小时，24 小时内恢复到基线水平。而且，在 1 小时时，同侧眶周的撤回阈值明显低于对侧。在光暗箱测试中，CSD 组小鼠在光箱中的距离和停留时间显著减少，表明单次光遗传 CSD 会产生畏光现象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单次光遗传 CSD 引发焦虑行为&lt;/strong&gt;：利用 EPM 和 OFT 测试评估焦虑样行为，结果显示，CSD 组小鼠在 EPM 测试中，在开放臂的绝对停留时间和停留时间百分比在 2.5 小时和 24 小时显著降低，48 小时恢复正常；在 OFT 测试中，在中心区域的绝对停留时间和停留时间百分比在 2.5 小时和 24 小时也显著减少，48 小时恢复正常。这表明单次 CSD 增加了小鼠的趋触性和焦虑样行为。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;舒马曲坦（sumatriptan）缓解光遗传诱导的偏头痛样疼痛和焦虑行为&lt;/strong&gt;：舒马曲坦是 5 - 羟色胺受体的选择性激动剂，常用于急性偏头痛发作的治疗。研究发现，在单次光刺激后立即腹腔注射舒马曲坦，与注射生理盐水的对照组相比，能不同程度地缓解后爪和眶周的痛觉过敏，且在 EPM 测试中，注射舒马曲坦的小鼠在开放臂的停留时间和停留时间百分比增加，焦虑样行为得到缓解。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论与讨论部分，该研究建立的光遗传 CSD 诱导的偏头痛模型，其诱导的行为模式与偏头痛的临床特征相符。该模型避免了传统 CSD 诱导方法对脑膜组织的直接刺激，提高了模型的可靠性。研究还发现，清醒状态和 CSD 诱导部位会影响实验结果，如在麻醉状态下诱导 CSD 不会引发后爪痛觉过敏，而在清醒状态下则会出现。不过，该研究也存在一些局限性，例如实验未纳入雌性小鼠，无法评估性激素对实验结果的影响；虽然行为测试时 CSD 在清醒状态下诱导，但 rCBF 变化是在麻醉状态下记录的，无法排除麻醉剂的影响；此外，与转基因 Thy1 - ChR2 - YFP 小鼠经完整颅骨进行光遗传刺激相比，本研究中为病毒注射进行的枕骨开颅手术具有一定的侵入性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在这些不足，该研究建立的野生型小鼠光遗传 CSD 诱导的偏头痛模型，为研究 MwA 的发病机制提供了有力的工具，有助于深入探究偏头痛的发病机制，为开发更有效的治疗方法奠定了基础，有望推动偏头痛研究领域取得新的突破。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:47:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBBY25SVWZMMlo5U09mTUhlRmFYbGNsblF2ZFE0LW1OVUt3T01pMTZOOUlNem1UMGxINEFlYmw5VTF0NEQzWDFsR1FTNi1wY1luSVBLdllySkpjSFdwdW9fYVB6U2FKNDBtRTc4YQ</guid></item><item><title>新型噬菌体 vbKpUKJ_2：对抗耐多药肺炎克雷伯菌的新希望 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE4yTGJqbUZXQmlFbHlJMW9WY1g1S2QzU3hVamtGTElRZU1CRVo5azMxYXpjTWlEN0tJWHZYdklyems1NkhLYTFMVTQ5RXZBdGlyTHJ4cG9oN190TVpBZllLSk9sTGNPS2tlaDMwdw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决耐多药肺炎克雷伯菌（MDR K. pneumoniae）感染治疗难题，德国耶拿大学医院研究人员对噬菌体 vbKpUKJ_2 展开研究，发现其对部分临床菌株有效，在噬菌体治疗方面潜力巨大，有望成为新治疗方案。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;肺炎克雷伯菌的威胁与噬菌体治疗的曙光&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在医院的病房里，肺炎克雷伯菌（&lt;em&gt;Klebsiella pneumoniae&lt;/em&gt;）这个 “隐藏的杀手” 正悄然威胁着患者的健康。它是一种机会致病菌，能引发肺炎、尿路感染、血流感染等多种疾病，尤其在住院患者和免疫力低下人群中，这些感染可能迅速恶化，发展成败血症甚至致命的感染性休克。更糟糕的是，随着抗生素的广泛使用，肺炎克雷伯菌的耐药问题日益严重，对常用的第三代头孢菌素和作为 “最后防线” 的碳青霉烯类抗生素都产生了耐药性，被世界卫生组织列为急需新抗生素应对的关键病原体。在这场与耐药菌的斗争中，传统抗生素逐渐 “力不从心”，寻找新的治疗策略迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;噬菌体（bacteriophages），作为细菌的 “天敌”，为这场困境带来了新的希望。它们是一类专门感染细菌的病毒，具有高度特异性，能精准地攻击目标细菌，且不会破坏人体的有益菌群，这一特性使其成为对抗耐药菌的理想选择。此前已有研究表明，噬菌体治疗在动物模型中展现出了良好的效果，让人们看到了战胜耐药菌的曙光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的背景下，德国耶拿大学医院的研究人员开展了一项极具意义的研究，他们从医院污水中分离并鉴定了一种新型噬菌体 vbKpUKJ_2，旨在评估其对临床肺炎克雷伯菌分离株的治疗潜力。该研究成果对于解决耐药菌感染难题、开辟新的治疗途径具有重要意义，相关研究发表在&lt;em&gt;BMC Microbiology&lt;/em&gt;期刊上。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究的技术 “工具箱”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;为了深入研究噬菌体 vbKpUKJ_2，研究人员运用了多种关键技术。在分离和纯化噬菌体时，采用了经典的双层琼脂覆盖法，从医院污水样本中成功获取并纯化出噬菌体。通过透射电子显微镜（TEM）对噬菌体的形态进行观察，直观呈现其结构特征。基因组分析则借助了纳米孔测序技术，结合多种生物信息学工具，对噬菌体基因组进行全面解读，挖掘其中的关键信息。此外，研究人员还利用生长抑制试验测定噬菌体的宿主范围和敏感性，通过稳定性试验评估其在不同温度和 pH 条件下的活性。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究成果大放异彩&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;形态特征与宿主范围&lt;/strong&gt;：通过双层琼脂覆盖法，研究人员发现噬菌体 vbKpUKJ_2 能形成清晰、直径约 3mm 的圆形噬菌斑，这表明它是一种具有高效裂解能力的噬菌体。TEM 成像显示，它拥有约 50nm 直径的二十面体头部和约 200nm 长的细长、非收缩性尾部。在对 40 株临床肺炎克雷伯菌分离株的测试中，噬菌体 vbKpUKJ_2 展现出不同程度的活性，其中 11 株表现为敏感，6 株为中度敏感，23 株则对其具有抗性，这意味着它对部分肺炎克雷伯菌菌株具有针对性的杀伤作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;最佳感染复数、一步生长曲线、热稳定性和 pH 稳定性&lt;/strong&gt;：在探究最佳感染复数（MOI）时，研究人员发现当 MOI 为 1 时，噬菌体 vbKpUKJ_2 能达到较高的最终浓度；而 MOI 为 0.1 时，浓度更高，不过较低的 MOI 会限制噬菌体的增殖。一步生长曲线分析显示，该噬菌体几乎没有潜伏期，感染后滴度迅速上升，爆发量达到 323 个噬菌体颗粒 / 细胞，表明其具有快速的裂解活性。在稳定性方面，噬菌体 vbKpUKJ_2 在 30 - 60°C 和 pH 4 - 10 的范围内都能保持较高活性，展现出良好的稳定性，这为其实际应用提供了有利条件。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基因组特征与注释&lt;/strong&gt;：基因组分析是这项研究的关键部分。研究人员惊喜地发现，噬菌体 vbKpUKJ_2 的基因组中不存在抗生素抗性基因，这大大降低了其在治疗过程中传播耐药性的风险。其基因组包含多个开放阅读框（ORFs），编码多种蛋白质，如关键的结构蛋白和裂解相关蛋白，虽然未预测到内溶素，但这些蛋白共同保证了噬菌体的裂解能力。与其他相关噬菌体的比较基因组分析显示，它们在基因组区域存在广泛的保守性，但 vbKpUKJ_2 也有独特的序列和结构变化，体现了其进化上的差异。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基因组比较与系统发育树&lt;/strong&gt;：构建系统发育树是研究噬菌体进化关系的重要手段。最大似然法构建的系统发育树表明，噬菌体 vbKpUKJ_2 与噬菌体 MKP - 1 和 mtp25 关系密切，它们有着较近的共同祖先。基于全蛋白质组相似性的详细蛋白质组系统发育分析进一步确定，噬菌体 vbKpUKJ_2 属于 Drexlerviridae 家族，与家族内其他噬菌体在进化上较为接近，具有相似的结构和功能特征。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;研究结论与展望：噬菌体治疗的新征程&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;综合以上研究结果，噬菌体 vbKpUKJ_2 对部分临床肺炎克雷伯菌菌株，包括耐多药（MDR）菌株，展现出了有效的裂解活性。它没有抗生素抗性基因，基因组稳定，这些特性使其成为噬菌体治疗的极具潜力的候选者。尽管其宿主范围存在一定局限性，但可以作为靶向噬菌体治疗方案的重要组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，目前的研究也存在一些有待进一步探索的地方。例如，噬菌体对某些血清型的特异性、噬菌体抗性突变体出现的频率等问题，都需要在未来的研究中深入探讨。研究人员计划通过基因改造拓宽其宿主特异性，并利用体内模型评估其治疗潜力和安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究为噬菌体治疗耐药菌感染提供了新的思路和方向。随着研究的不断深入，噬菌体有望成为对抗耐多药肺炎克雷伯菌的有力武器，为临床治疗带来新的突破，让患者在这场与耐药菌的战斗中看到更多的希望。相信在不久的将来，噬菌体治疗将在临床实践中发挥重要作用，为人类健康保驾护航。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:25:09 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE4yTGJqbUZXQmlFbHlJMW9WY1g1S2QzU3hVamtGTElRZU1CRVo5azMxYXpjTWlEN0tJWHZYdklyems1NkhLYTFMVTQ5RXZBdGlyTHJ4cG9oN190TVpBZllLSk9sTGNPS2tlaDMwdw</guid></item><item><title>GRAMEP：基于最大熵的基因组变异分析新利器，助力生命科学研究 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBubzhBMWpVMnNRekFNa1NzRVRhUzVvb3c0eklxUHVvd2FxUXN5RFUzSmJSRVAxNHRzQjhCR21BRlJ4SmJ2TG5ZdjBCeWE2MkM2a092cjF5dVA3ZzZZRGhobVFYQ1JaNE5fTTdJcQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决传统基因组变异分析方法的局限，研究人员开展 GRAMEP 相关研究，可高效识别和分类基因组变异，意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在生命科学的广袤领域中，基因组研究一直是探索生命奥秘的核心。随着高通量测序技术的飞速发展，海量的基因组数据如潮水般涌来。这些数据蕴含着无数关于生命本质、疾病发生发展以及物种进化的关键信息。然而，如何从这庞大的数据海洋中精准地分析和提取有价值的知识，成为了科学家们面临的巨大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在基因组研究中，探究基因突变至关重要。基因突变就像是基因组中的 “小插曲”，却能对染色体进化、遗传疾病的发生以及各种病症产生深远影响。单核苷酸多态性（Single Nucleotide Polymorphisms，SNPs）作为一种常见的基因突变形式，虽然只是 DNA 序列中单个碱基对的变化，但却可能引发一系列 “蝴蝶效应”，导致蛋白质合成异常，进而影响生物体的表型，甚至引发遗传疾病。比如在病毒领域，SARS-CoV-2 的突变就直接影响了其传播能力、致死率和传染性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统上，科学家们常采用序列比对的方法来分析基因组变异。然而，这种方法就像在海量数据中大海捞针，计算成本高昂，尤其是在处理大规模数据集时，更是显得力不从心。想象一下，要在数以万计甚至更多的序列中逐一比对，不仅需要耗费大量的时间和计算资源，而且面对复杂的基因组结构，还可能出现错误或遗漏。因此，开发一种高效、准确的基因组变异分析方法迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，来自相关研究机构的研究人员展开了深入探索，提出了一种名为 GRAMEP（Genome Variation Analysis from the Maximum Entropy）的全新方法。该研究成果具有重要意义，为基因组变异分析开辟了新的道路，相关论文发表在&lt;em&gt;BMC Bioinformatics&lt;/em&gt;期刊上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在开展研究时，运用了多种关键技术方法。首先，采用了基于 k -mers 的分析策略，k -mers 是从研究序列中提取的固定长度为 k 的短子序列。通过对 k -mers 的分析，能够获取序列的特征信息。其次，引入了最大熵原理，该原理基于信息论，用于确定最具信息性的 k -mers，从而筛选出对分析有重要意义的数据，有效减少噪声和偏差的干扰。此外，还运用了机器学习中的随机森林算法，对序列进行分类和预测，构建分类模型评估方法性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面来看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GRAMEP：SNP 突变识别&lt;/strong&gt;：为了评估 GRAMEP 在准确识别 SNP 方面的能力，研究人员进行了模拟实验。他们基于 HIV 和登革热病毒（DENV）基因组构建数据集，模拟过程中充分考虑了实际情况，包括序列长度、病毒特异性突变率、测序错误率和基因组大小变化等参数。实验结果令人惊喜，GRAMEP 在两个模拟实验中的假阳性率均为零，这意味着它识别出的突变都是真实可靠的。同时，其真阳性率在两个模拟场景中均超过 93%，这表明该方法能够高效地识别出大部分存在的突变。在对 20 个 SARS-CoV-2 菌株的真实场景评估中，GRAMEP 与 COV2Var 资源数据对比发现，随着序列截断值的增加，GRAMEP 检测到的突变与 COV2Var 记录的突变一致性也随之提高。当考虑在每个变体中 99% 的分析序列中存在的突变时，除两个变体之外，GRAMEP 检测到的突变与 COV2Var 记录的突变重叠率接近 100%。此外，GRAMEP 还能识别出 SARS-CoV-2 变体之间的共享突变，为研究病毒进化和传播提供了重要线索。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GRAMEP：序列分类和预测&lt;/strong&gt;：GRAMEP 不仅能识别突变，还具备生物序列分类和预测的潜力。研究人员以包含四种登革热血清型的 DENV 基因组数据集为研究对象，采用重复 K 折交叉验证的方法评估其分类性能。实验结果显示，GRAMEP 在分类任务中表现出色，各项评估指标如精度、召回率、F1 分数、马修斯相关系数（MCC）和准确率都达到了较高水平。这表明 GRAMEP 能够有效地对不同血清型的 DENV 序列进行分类，为病毒的监测和防控提供了有力支持。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;比较 GRAMEP 与现有先进工具&lt;/strong&gt;：研究人员将 GRAMEP 与 MEME 套件、STREME、CASTOR-KRFE 和 KEVOLVE 等常用方法进行比较。他们分析了代表世界卫生组织（WHO）编目十种变体的 334,956 个 SARS-CoV-2 基因组数据集。通过 K 折交叉验证和训练机器学习算法评估性能，结果发现 GRAMEP 在准确分类新序列方面表现优异，各项指标值接近 100%，优于其他竞争方法。即使在面对遗传相似性较高的变体时，GRAMEP 也能保持较高的分类准确性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在研究结论和讨论部分，GRAMEP 展现出诸多优势。它基于最大熵原理，能够从基因组数据中精准选择最具信息性的子序列，为每个变体创建独特的 k -mer 特征，进而可靠地发现 SNP，并获得每个变体相对于参考序列的独特区域，可作为 “条形码” 对生物体进行分类。与 KEVOLVE 和 CASTOR-KRFE 等类似功能的方法相比，GRAMEP 仅需分析变体序列即可识别和提取最具区分性的子区域，对外部数据依赖程度低，应用更高效。在分类方面，基于最大熵的自动阈值降低了特征空间的维度，同时保持了较高的准确性。不过，目前 GRAMEP 主要专注于识别 SNP，未来可进一步拓展，探索对插入或缺失等其他突变类型的识别能力，优化不同场景的参数设置，还可将最大熵原理应用于更多序列特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，GRAMEP 作为一种基于最大熵的开源且用户友好的软件，为基因组变异分析提供了高效、准确的新途径，在公共卫生研究、药物研发、疾病防控等领域具有广阔的应用前景，有望推动生命科学和健康医学领域的进一步发展。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:18:38 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBubzhBMWpVMnNRekFNa1NzRVRhUzVvb3c0eklxUHVvd2FxUXN5RFUzSmJSRVAxNHRzQjhCR21BRlJ4SmJ2TG5ZdjBCeWE2MkM2a092cjF5dVA3ZzZZRGhobVFYQ1JaNE5fTTdJcQ</guid></item><item><title>核仁素（NCL）调控血管平滑肌细胞表型转换机制揭秘：心血管疾病治疗新靶点 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1jZ1kyV0swbzdRUG1ibUNVYmZjUkJjeFhWTUtSWTFONU42T05uRlZGVlJlbVIxdFBWT2FqY1p5RjM0Q0VhaWNGa0dHR240S1ZzRG8tcW13NHlyTVZZNDlEdTNUd0xJVF9LNFJpdA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究核仁素（NCL）在血管平滑肌细胞（VSMCs）表型转换中的调控机制，相关研究人员开展研究，发现 NCL 促进 Ang II 介导的 VSMCs 表型转换，为心血管疾病治疗提供新靶点。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　心血管系统就像人体的 “交通网络”，其中血管平滑肌细胞（Vascular Smooth Muscle Cells，VSMCs）是这个网络中至关重要的 “建筑材料”。在正常情况下，VSMCs 大多处于收缩型，维持着血管的稳定。然而，当血管受到损伤或遭遇像血管紧张素 II（Angiotensin II，Ang II）这样的 “刺激源” 时，VSMCs 就会发生表型转换，从收缩型转变为合成型。这种转变可不是小事，它与血管重塑、动脉粥样硬化、主动脉瘤等多种心血管疾病紧密相关，堪称心血管疾病发生发展过程中的关键 “节点”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，虽然知道 Ang II 在 VSMCs 表型转换中起着重要作用，其主要通过激活 G 蛋白偶联受体家族成员血管紧张素 II 1 型受体（Ang II type 1 receptor，AT1R）来发挥功能，但具体的调控机制仍迷雾重重。同时，核仁素（Nucleolin，NCL）作为一种在细胞中分布广泛的蛋白，虽已发现它与 Ang II 诱导的 VSMCs 表型转换有关，可它与 AT1R 之间的具体关系以及深层的分子机制却有待挖掘。在这样的背景下，相关研究人员踏上了探索之旅，旨在揭开这些谜团，为心血管疾病的治疗寻找新的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过深入研究，研究人员发现 NCL 能够促进 Ang II 介导的 VSMCs 表型转换，这一发现为心血管疾病的治疗提供了全新的潜在靶点。该研究成果对于理解心血管疾病的发病机制以及开发针对性的治疗策略具有重要意义，有望为心血管疾病患者带来新的希望。目前该研究成果暂未提及发表期刊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员运用了多种关键技术方法。首先是细胞实验，从 4 周龄雄性 C57BL/6 小鼠的胸主动脉中分离出 VSMCs 进行培养，并设置不同处理组，以此研究不同因素对 VSMCs 的影响。其次是动物实验，构建了小鼠模型，通过给小鼠植入渗透微泵注射 Ang II，模拟体内环境变化，观察相关指标。此外，免疫共沉淀（Co-immunoprecipitation，Co-IP）技术也发挥了重要作用，用于检测 NCL 与 AT1R、AT1R 与 Rab4 和 Rab11 之间的相互作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面详细看看具体的研究结果：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ang II 刺激 NCL 表达并激活 PKC/MAPK 诱导 VSMC 表型转换&lt;/strong&gt;：研究人员通过观察分离的 VSMCs 形态和 α-SMA（一种 VSMC 收缩蛋白）的免疫荧光（IF）结果，确认成功提取 VSMCs。经 RT-qPCR 和 WB 检测发现，Ang II 处理后的 VSMCs 中 NCL 表达增加，同时 AT1R 表达上升，p38 MAPK、JNK、ERK 和 PKCα 的磷酸化水平也提高。进一步用 AT1R 抑制剂（缬沙坦）、PKC 抑制剂（LY317615）、JNK 抑制剂（SP600125）和 p38 MAPK 抑制剂（SB203580）处理 VSMCs 后发现，抑制这些通路能使 VSMCs 从合成型向收缩型转换，表明 Ang II 通过刺激 NCL 表达并激活 PKC/MAPK 诱导 VSMC 表型转换。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ang II 通过 NCL 促进 VSMC 表型转换&lt;/strong&gt;：为探究 NCL 的作用，研究人员沉默 VSMCs 中 NCL 的表达。实验验证沉默成功后发现，Ang II 促进 VSMCs 的细胞活力、增殖、迁移和表型转换，而沉默 NCL 能部分逆转这些作用，说明 Ang II 通过 NCL 促进 VSMC 表型转换。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ang II 刺激 NCL 转位到细胞膜表面与 AT1R 结合&lt;/strong&gt;：研究人员发现，正常情况下 NCL 主要定位于细胞核，而 Ang II 刺激后，NCL 在细胞膜和细胞质中的表达显著增加，细胞核中表达减少。通过删除 NCL 的 GAR 和 RBD 片段进行实验，发现野生型 NCL（WT-NCL）能与 AT1R 结合，删除 GAR 片段后结合明显减弱，删除 GAR 和 RBD 片段后则无结合，表明 Ang II 刺激 NCL 转位到细胞膜表面与 AT1R 结合。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NCL 转位到细胞膜受糖基化调控&lt;/strong&gt;：由于糖基化对 NCL 在细胞膜表面的表达很重要，研究人员用肽 - N - 糖苷酶 F（PNGase F）处理 Ang II 诱导的 VSMCs。WB 结果显示，处理后 NCL 分子量降低，且 PNGase F 逆转了 Ang II 对 VSMC 表型转换的促进作用，说明 NCL 转位到细胞膜受糖基化调控。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NCL 通过抑制 AT1R 磷酸化延迟 Ang II 诱导的 AT1R 内化并促进回收&lt;/strong&gt;：研究人员在 VSMCs 中过表达 NCL 后发现，NCL 在 mRNA 和蛋白水平均显著增加。进一步研究发现，过表达 NCL 能部分逆转 Ang II 诱导的 AT1R 向细胞质的转位，抑制 AT1R 内化过程相关指标，同时抑制 Ang II 促进的 AT1R 磷酸化。此外，NCL 过表达还能增加 Rab4 和 Rab11 的表达，促进 AT1R 回收，表明 NCL 通过抑制 AT1R 磷酸化延迟 Ang II 诱导的 AT1R 内化并促进回收。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NCL 通过减少 Ang II 诱导的 AT1R 内化导致持续 AT1R 激活来诱导 VSMC 表型转换&lt;/strong&gt;：应用 AT1R 内化阻断剂 rasarfin 进行实验，发现沉默 NCL（sh-NCL）促进 AT1R 内化，rasarfin 则抑制该过程，同时 rasarfin 能逆转 sh-NCL 对 VSMCs 增殖、迁移和表型转换的抑制作用，说明 NCL 通过减少 Ang II 诱导的 AT1R 内化导致持续 AT1R 激活来诱导 VSMC 表型转换。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NCL 在小鼠中促进 VSMC 表型转换&lt;/strong&gt;：研究人员构建了敲低 NCL 表达的小鼠模型，结果显示 sh-NCL 组小鼠 NCL 表达显著降低。监测血压发现，Ang II 使小鼠血压升高，sh-NCL 则逆转这一现象。对小鼠胸主动脉进行 H&amp;amp;E 染色、WB 和 IF 检测发现，NCL 促进小鼠 VSMC 表型转换，沉默 NCL 能减轻 Ang II 诱导的血管病变，抑制 PKC/MAPK 通路。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;综合研究结果和讨论部分，此次研究首次证实 NCL 是一种新型 AT1R 相关蛋白，揭示了其参与 Ang II 诱导的 VSMCs 表型转换的分子机制。NCL 在 Ang II 刺激下，从细胞核转位到细胞膜与 AT1R 结合，通过调节 AT1R 的内化和回收，影响 PKC/MAPK 下游信号通路，导致 AT1R 信号持续激活，进而诱导 VSMCs 表型转换。这一发现为心血管疾病的治疗提供了新的潜在靶点，有助于开发更有效的治疗策略，在心血管疾病研究领域具有重要的理论和实践意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:16:54 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1jZ1kyV0swbzdRUG1ibUNVYmZjUkJjeFhWTUtSWTFONU42T05uRlZGVlJlbVIxdFBWT2FqY1p5RjM0Q0VhaWNGa0dHR240S1ZzRG8tcW13NHlyTVZZNDlEdTNUd0xJVF9LNFJpdA</guid></item><item><title>佛罗里达穴小鸮感染广州管圆线虫：敲响公共卫生与物种保护的警钟 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5XRHJIanpHU3BxVjZMeEJnUEN5UVlhZ05EVUgya05ZRWQweEVCTFhZM0RaNGFHaWw4aGdtaUEycS1DeXhHNFhqb3AtT0NiUFA1ZFVQX0NzWnFUT2E1dGRqalJHclczRlBuam0yZA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究新型宿主感染广州管圆线虫（&lt;em&gt;A. cantonensis&lt;/em&gt;）情况，美国佐治亚大学研究人员开展研究，发现 9 例感染病例，强调监测与防控的重要性。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　广州管圆线虫（&lt;/p&gt;&lt;em&gt;Angiostrongylus cantonensis&lt;/em&gt;&lt;p&gt;），这个名字或许有些陌生，但它引发的疾病却不容小觑。它是一种以啮齿动物为终宿主、软体动物为中间宿主的寄生虫，还能利用众多无脊椎动物和脊椎动物作为转续宿主。当这种寄生虫的幼虫被非适宜宿主摄入后，会在其中枢神经系统（CNS）内移行，引发脊髓和 / 或脑部损伤、炎症，导致可能致命的神经系统疾病。它不仅严重威胁人类健康，在全球多地引发多起感染事件，还对众多家养和野生动物的健康造成影响。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在众多受威胁的物种中，佛罗里达穴小鸮（&lt;em&gt;Athene cunicularia floridana&lt;/em&gt;）显得尤为脆弱。这种被列为州级保护物种的小鸟，因栖息地丧失和破碎化，数量急剧下降，许多种群被迫迁移到城市环境。城市环境虽然为它们提供了新的生存空间，但也带来了一系列新的威胁，如接触抗凝血灭鼠剂、新型病原体，遭遇捕食、车辆撞击，以及巢穴受到干扰等。就在这样的背景下，美国佐治亚大学的研究人员开展了一项重要研究，试图揭开佛罗里达穴小鸮与广州管圆线虫之间的神秘联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员通过对 2019 - 2023 年提交给东南野生动物疾病合作研究中心的穴小鸮尸体和选定组织进行诊断评估，深入探究了穴小鸮感染广州管圆线虫的情况。他们运用了多种技术方法，其中包括组织病理学分析，对所有器官进行大体检查，收集和保存组织样本进行组织病理学检查；还进行了分子检测，提取线虫和脑组织的 DNA，通过 PCR 扩增特定基因片段，构建系统发育树来鉴定寄生虫种类；此外，为了排除其他可能导致神经系统疾病的因素，他们还对脑组织进行了病毒分离和针对特定病原体的 PCR 检测 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果令人担忧。从 2019 年到 2023 年，研究人员共诊断出 9 例确诊或疑似的广州管圆线虫病病例，所有病例均来自佛罗里达州科利尔县的马可岛，且都在筑巢季节被发现。例如，病例 1 中的穴小鸮雏鸟出现震颤、不协调等神经症状，尽管被圈养治疗，但最终还是因病情无改善而安乐死，最初的检测未能确定病原体，后续 PCR 检测虽为阴性，但仍被视为疑似病例；病例 2 中的雏鸟捕获时就有神经症状，死后解剖发现脑部有退化的线虫，经 PCR 检测确定为广州管圆线虫感染。在 9 例病例中，6 例经显微镜检查和 PCR 检测确诊，3 例因临床症状和组织学病变高度提示线虫异常移行，被列为疑似病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在讨论部分，研究人员指出，这是北美首次报告自由放养鸟类感染广州管圆线虫的案例。此前，美国仅有一例圈养的非洲侏隼感染该寄生虫的报告，但被认为是因喂食来自亚洲的感染壁虎所致。全球范围内，鸟类感染的报告也很少，这可能与鸟类死亡后缺乏神经学检测、接触机会有限或对感染的易感性较低有关，不过实验表明家鸡和日本鹌鹑对感染具有抗性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛罗里达穴小鸮感染广州管圆线虫，可能与它们的饮食习性和城市环境有关。穴小鸮的食物来源广泛，包括昆虫、蜘蛛、小型爬行动物等，而这些都可能是广州管圆线虫的转续宿主。此外，穴小鸮常装饰巢穴的行为，可能会吸引更多潜在的转续宿主。目前，广州管圆线虫已在美国东南部许多地区定殖，但其对野生动物种群的影响尚不清楚，需要进一步研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究发表在《Parasites &amp;amp; Vectors》期刊上，具有重要的意义。它强调了对广州管圆线虫进行监测和监控的重要性，特别是在新型宿主可能作为公共卫生风险指标的地区。随着城市化和栖息地破碎化的加剧，了解宿主 - 寄生虫相互作用的动态对于减轻人畜共患病的传播至关重要。同时，研究结果也为保护佛罗里达穴小鸮等濒危物种提供了重要参考，提醒人们在控制寄生虫传播的同时，也要关注灭鼠剂对野生动物和家养动物的健康威胁，积极探索和开发替代的灭鼠方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员主要采用了组织病理学分析、分子检测（DNA 提取、PCR 扩增、基因测序与分析）以及病毒和病原体检测（病毒分离、针对特定病原体的 PCR 检测）等技术方法，对穴小鸮的尸体和组织样本进行全面检测与分析，从而确定感染情况并排除其他致病因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，这项研究揭示了佛罗里达穴小鸮感染广州管圆线虫的情况，为公共卫生和野生动物保护领域提供了关键信息，敲响了关注寄生虫传播风险和保护濒危物种的警钟。未来，需要更多的研究来深入了解广州管圆线虫在野生动物中的传播机制和影响，以便制定更有效的防控策略。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 22:53:38 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5XRHJIanpHU3BxVjZMeEJnUEN5UVlhZ05EVUgya05ZRWQweEVCTFhZM0RaNGFHaWw4aGdtaUEycS1DeXhHNFhqb3AtT0NiUFA1ZFVQX0NzWnFUT2E1dGRqalJHclczRlBuam0yZA</guid></item><item><title>发现 HER3/CYLD/ABCB1 轴：攻克卵巢癌顺铂耐药的新希望 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1rc1ZJaEJkSk8xMDhmVTNDZUJkWFBhN0ZveHZzRy01UFNyUldaVEhwRXhJMGUtYjFpa2thS3dZRXZQSXdxR0FQdzRuSVJkeWJ0WnRZYlJCbnZuVXEyZzRWYWx2LUxrY2twZWlqRQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决卵巢癌顺铂耐药问题，郑州大学研究人员开展相关研究，发现 HER3/CYLD/ABCB1 轴，为攻克耐药提供新靶点，意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　卵巢癌（Ovarian Cancer，OC）堪称女性健康的 “头号杀手”，是死亡率最高的妇科恶性肿瘤。由于早期症状隐匿，超 70% 的患者确诊时已处于晚期。目前，上皮性卵巢癌（EOC）的标准一线治疗方案是手术联合铂类化疗，但即便如此，患者生存率依旧很低，其中一个关键原因就是铂耐药，这使得化疗效果大打折扣，严重影响患者预后。因此，深入探究铂耐药机制，寻找新的治疗靶点迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑州大学的研究人员针对这一难题展开研究，最终发现了 HER3/CYLD/ABCB1 轴在调节肿瘤生长和顺铂（DDP）耐药中的关键作用，这一成果为攻克卵巢癌顺铂耐药带来了新希望。该研究成果有望为卵巢癌的治疗开辟新方向，提升患者的生存率和生活质量，其意义重大，目前论文暂未提及发表期刊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员采用了多种技术方法。他们收集了郑州大学附属肿瘤医院生物样本库的 33 例 EOC 肿瘤样本和 10 例正常卵巢组织样本，通过免疫组化（IHC）检测相关蛋白表达。同时，利用细胞培养技术培养多种卵巢癌细胞系，运用 RNA 分离和定量逆转录聚合酶链反应（qRT-PCR）检测基因表达水平，采用蛋白质免疫印迹法（Western blotting）分析蛋白表达，还构建裸鼠模型进行体内实验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CYLD 与卵巢癌预后及顺铂耐药的关系&lt;/strong&gt;：研究人员通过多个数据库分析发现，CYLD 在卵巢癌组织中表达显著下调，且低表达与患者预后不良相关。进一步研究发现，CYLD 表达水平在顺铂耐药的癌组织和细胞中更低，它是一种顺铂增敏剂和潜在的新生物标志物。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CYLD 对顺铂耐药的调控作用&lt;/strong&gt;：在细胞实验中，敲低 CYLD 使卵巢癌细胞对顺铂产生耐药性，而过表达 CYLD 则增强了顺铂耐药细胞对顺铂的敏感性。机制研究表明，CYLD 通过 Bax/Bcl-XL 信号通路调节细胞凋亡，进而影响顺铂耐药。敲低 CYLD 会减少细胞凋亡，增加抗凋亡蛋白 Bcl-XL 表达，抑制促凋亡蛋白 Bax 表达；过表达 CYLD 则反之。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CYLD 与药物外排及 ABCB1 的关系&lt;/strong&gt;：研究发现，CYLD 敲低会促进药物外排，通过检测发现 ABCB1 表达上调。进一步研究表明，CYLD 敲低导致 NF-κB p65 亚基易位到细胞核，激活 ABCB1 转录，ABCB1 是 CYLD 调节肿瘤生长和治疗耐药的关键下游靶点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;HER3 对 CYLD 的调控及在顺铂耐药中的作用&lt;/strong&gt;：研究人员发现 HER3 与 CYLD 表达呈负相关，HER3 通过磷酸化 STAT3 负向调节 CYLD 表达。HER3 在顺铂耐药细胞中高表达，沉默 HER3 可提高细胞对顺铂的敏感性，HER3 抑制剂 TX1-85-1 与顺铂联合使用具有协同作用，能显著诱导细胞凋亡。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;体内实验验证&lt;/strong&gt;：在裸鼠模型实验中，敲低 CYLD 增加了卵巢癌细胞的顺铂耐药性，促进肿瘤生长，缩短小鼠生存时间；过表达 CYLD 则部分逆转顺铂耐药。ABCB1 抑制剂维拉帕米（Verapamil）与顺铂联合使用，在体内外均显示出协同抑制肿瘤生长的作用。此外，在原代卵巢癌细胞和 CDX 模型实验中，顺铂与 Verapamil 或 TX1-85-1 联合治疗，显著诱导细胞凋亡，抑制肿瘤生长。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论与讨论部分指出，铂耐药是影响卵巢癌患者预后的主要问题之一，而 CYLD 在铂耐药中发挥着关键作用。HER3 通过抑制 CYLD 表达促进顺铂耐药，HER3 抑制剂和 ABCB1 抑制剂与顺铂联合治疗，显著提高了顺铂的治疗效果，使耐药细胞重新对顺铂敏感。这一研究揭示了 HER3/CYLD/ABCB1 轴作为调节肿瘤生长和 DDP 耐药的新信号网络，HER3、CYLD 和 ABCB1 有望成为克服顺铂耐药的新治疗靶点和诊断生物标志物，为卵巢癌的治疗提供了新的机制和靶点，不过还需进一步开展临床研究加以验证 。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 21:56:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1rc1ZJaEJkSk8xMDhmVTNDZUJkWFBhN0ZveHZzRy01UFNyUldaVEhwRXhJMGUtYjFpa2thS3dZRXZQSXdxR0FQdzRuSVJkeWJ0WnRZYlJCbnZuVXEyZzRWYWx2LUxrY2twZWlqRQ</guid></item><item><title>伊朗气单胞菌研究：揭示流行特征、耐药性及防控关键 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5CTVBudmZuRTBfeElnTHBFVFdhMXo0WlRkbzZhQ3pQRTJUdG5UQzdRQmEwbG5yV0k0MHZCQVlOdWwwQjQtNW44YzVNU0NwT3ZJSGZpOENmQUZzTmE0eVJJSkFOUnY5SS1sX2twUw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究伊朗气单胞菌（&lt;em&gt;Aeromonas&lt;/em&gt;）的流行、耐药等情况，研究人员开展相关研究，发现其在人和动物样本中有不同流行率，水生动物等是主要宿主，该研究对防控感染意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　气单胞菌（&lt;/p&gt;&lt;em&gt;Aeromonas&lt;/em&gt;&lt;p&gt;）是一种广泛分布于环境中的革兰氏阴性杆菌，它就像一个隐藏在暗处的 “健康刺客”，能通过多种途径传播，引发人和动物的多种疾病。在水产养殖中，它是导致鱼类等水生动物患病甚至死亡的重要 “元凶”；在人类社会，它可能引发肠胃炎、伤口感染等病症，严重时还会导致败血症，威胁人们的健康。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，气单胞菌在亚洲部分地区的流行和传播情况逐渐受到关注，但在伊朗，关于气单胞菌的特征，如流行率、抗生素耐药性等，却缺乏最新的研究信息。由于伊朗地理位置特殊，周边有海洋和湖泊，水产养殖业发达，研究气单胞菌在伊朗的情况显得尤为重要。为填补这一知识空白，来自伊朗的研究人员开展了一项系统回顾研究，旨在深入探究 2000 - 2023 年伊朗水生动物和人类临床样本中气单胞菌的流行病学、流行率、抗菌药敏模式、传播途径和主要宿主等情况，该研究成果发表于&lt;em&gt;BMC Veterinary Research&lt;/em&gt;期刊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员为开展此项研究，遵循 PRISMA 2020 指南，系统检索了 PubMed、Web of Sciences、Scopus 等多个生物医学数据库，全面收集相关研究。在筛选文献时，严格设定了纳入和排除标准，最终从众多文献中确定了 16 篇符合要求的文章。之后，运用 Cochrane’s Q 检验和 I2 统计检验评估研究的异质性，借助漏斗图和随机效应检验分析发表偏倚，并进行元分析以综合各项研究结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;地理分布和流行率&lt;/strong&gt;：在伊朗不同省份开展的研究中，17 项研究里有 6 项针对人类临床样本，其中 8347 份样本中仅有 87 份（1.04%）气单胞菌检测呈阳性，最常分离出的菌种是嗜水气单胞菌（&lt;em&gt;A. hydrophila&lt;/em&gt;）。另外 11 项研究针对动物和食品样本，在 1802 份样本中有 388 份（21.53%）呈阳性，同样以嗜水气单胞菌最为常见。这些样本检测运用了培养、生化测试和 PCR 等多种方法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主要宿主和传播途径&lt;/strong&gt;：伊朗的研究表明，气单胞菌的主要宿主包括多种螃蟹、虾、观赏鱼、水鱼和鲨鱼等水生动物，此外，冷冻或新鲜碎肉、鸽子粪便、新鲜或冷冻鸡肉以及养鱼场和水族箱的水也可能成为宿主。这些受污染的来源为气单胞菌传播提供了便利，食用生的或未煮熟的新鲜鱼被认为是导致人类肠胃炎增加的主要风险因素和传播途径。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;抗菌药敏模式&lt;/strong&gt;：对 299 份感染样本进行研究，分析气单胞菌对 37 种常用抗生素的耐药情况。结果显示，气单胞菌对氨苄青霉素、四环素、萘啶酸、万古霉素等多种抗生素耐药性较高，不过对头孢唑肟、羧苄青霉素、头孢哌酮等抗生素则未检测到耐药性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;元分析结果&lt;/strong&gt;：对人类样本气单胞菌流行率的元分析显示，研究在漏斗图中分布不对称，存在发表偏倚，异质性检验显著，综合流行率为 1.697（置信区间 0.265 - 4.337）。动物和食品样本的研究在漏斗图中分布对称，无发表偏倚，但异质性检验也显著，累积流行率为 23,616（置信区间 15,124 - 33,335）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在讨论部分，研究人员指出，气单胞菌在伊朗是一种具有高侵袭性和危险性的细菌，能引发多种感染，对人类和动物健康都有严重影响。与亚洲其他地区相比，伊朗气单胞菌的流行率和优势菌种存在差异，且对部分抗生素耐药性较高。在实验室检测方面，伊朗研究显示，气单胞菌的检测通常需要多种方法结合，但部分传统检测方法可靠性欠佳，分子检测方法更为推荐。在兽医领域，气单胞菌对水产养殖业危害巨大，伊朗与其他国家在水生动物中气单胞菌的流行率报道有差异，但总体都与养殖环境因素相关。此外，研究还发现，伊朗气单胞菌感染可能主要通过食物传播，且冷冻无法完全阻止肉类被污染。在抗生素耐药性方面，伊朗气单胞菌对多种抗生素耐药，这与其他一些国家的研究结果有相似之处，且部分耐药原因与整合子的存在有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合来看，该研究全面揭示了伊朗气单胞菌的流行特征和抗生素耐药情况，为公共卫生防控和水产养殖业的健康发展提供了关键依据。不过，研究也存在一定局限性，如人类研究覆盖区域有限、对其他潜在宿主和传播途径关注不足等。未来研究可针对这些不足展开，进一步完善对气单胞菌的认知，为有效防控气单胞菌感染奠定更坚实的基础。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 21:33:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5CTVBudmZuRTBfeElnTHBFVFdhMXo0WlRkbzZhQ3pQRTJUdG5UQzdRQmEwbG5yV0k0MHZCQVlOdWwwQjQtNW44YzVNU0NwT3ZJSGZpOENmQUZzTmE0eVJJSkFOUnY5SS1sX2twUw</guid></item><item><title>猫科抗菌用药大揭秘：帕多瓦大学兽医院的三年研究成果 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5ZVFFNcXZhdGZlWlN5U2toNUdoUlJJUGJXR0c5QkpHbk1kUGwybUlNWE9JaFNtRWlqYmgzdE50VDVmX3ZLTmdjRmlvT19aYl93ajcwb3VfOWxLMnBhVlJUdDNDMFlYT0plbklTcA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究抗菌药物在猫科临床的使用情况，帕多瓦大学（University of Parma）研究人员开展回顾性研究，发现用药模式因科室而异，“限制” 类抗生素使用有限，对制定合理用药策略意义重大。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;一、研究背景&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在动物医学领域，抗菌药物是守护动物健康的 “卫士”，能治疗和预防各种感染性疾病。然而，随着抗菌药物的广泛使用，一个严峻的问题逐渐浮现 —— 抗菌药物耐药性（Antimicrobial Resistance，AMR）。它就像一个隐藏在暗处的 “敌人”，悄悄削弱抗菌药物的效果，不仅威胁动物健康，还对人类公共卫生构成巨大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了更好地规范抗菌药物使用，欧洲药品管理局（European Medicines Agency，EMA）对动物用抗生素进行了分类，共分为 A（避免使用）、B（限制使用）、C（谨慎使用）、D（审慎使用）四类。其中，A 和 B 类被归为对人类健康至关重要的抗菌药物（Critically Important Antimicrobials，CIAs）。在这种背景下，了解兽医临床中抗菌药物的使用情况变得尤为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕多瓦大学（University of Parma）的研究人员为了深入探究抗菌药物在猫科临床的使用情况，开展了一项回顾性研究，希望通过分析不同临床服务中的抗菌药物处方，为合理用药提供依据，相关研究成果发表于&lt;em&gt;BMC Veterinary Research&lt;/em&gt;期刊。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、研究方法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究人员利用数字患者管理系统（Fenice，Zaksoft Software Technology），对 2021 年 1 月至 2023 年 12 月期间在帕多瓦大学兽医院（Veterinary Teaching Hospital of the University of Parma，VTH - UP）就诊的猫的病历进行了回顾性分析。他们根据临床服务将患者分组，并排除了病历不完整或入院 24 小时内死亡的病例。收集的数据包括动物的基本信息、就诊日期、科室、诊断、是否接受手术、抗生素处方、抗生素类别以及培养和敏感性试验（Culture and Sensitivity Tests，CSTs）结果等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于收集到的数据，研究人员进行了描述性统计分析，计算了不同科室的就诊总数、抗菌药物处方总数、CSTs 执行数及其在总抗菌药物处方和 CIAs 处方中的占比，还分析了抗生素处方类型（单药治疗、经验性联合用药和固定组合用药）。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、研究结果&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;研究群体&lt;/strong&gt;：2021 年、2022 年和 2023 年，分别从数据库中检索到 1625、1803 和 20205 例病例，符合纳入标准的猫分别为 1072 只、1200 只和 1184 只。这些猫被分为多个临床服务组。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;抗菌药物处方&lt;/strong&gt;：在 2021 年、2022 年和 2023 年，接受抗菌药物处方的猫的比例分别为 43.8%、35.0% 和 35.0%。不同临床服务的抗菌药物处方情况存在差异，如庇护医学、软组织外科、骨科和眼科的处方频率较高，而心脏病学、肿瘤学、皮肤科和初级护理服务的处方率较低。在抗生素处方类型方面，2021 年单药治疗占 48.7%（229/470），经验性联合用药占 13.6%（64/470），固定组合用药占 37.7%（177/470）；2022 年相应比例分别为 57.1%（240/420）、7.6%（32/420）和 35.2%（148/420）；2023 年为 42%（175/417）、12.5%（52/417）和 45.6%（190/417）。总体而言，与 β - 内酰胺抑制剂联合的青霉素类是每年最常用的抗生素。在 CIAs 中，喹诺酮类最为常见。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;培养和敏感性试验&lt;/strong&gt;：2021 年、2022 年和 2023 年，CSTs 的执行比例分别为 18.1%（85/470）、17.4%（73/420）和 23.0%（96/417）；在 CIAs 处方中，CSTs 的执行比例分别为 70.0%（49/70）、66.7%（38/57）和 70.9%（39/55）。在检测的 CSTs 中，2021 年、2022 年和 2023 年阳性率分别为 35.3%（30/85）、50.7%（37/73）和 30.2%（29/96）。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;四、研究结论与讨论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这项研究详细描述了 VTH - UP 的抗菌药物处方习惯。不同临床服务在抗菌药物使用上差异显著，这与各科室的治疗需求和用药目的有关。例如，外科手术科室多为预防手术部位感染而使用抗生素，眼科则主要用于治疗疱疹病毒性结膜炎和角膜溃疡等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究还发现，VTH - UP 的 “限制” 类抗生素使用较少，且大多是经过谨慎选择的病例。在使用 CIAs 时，多数情况下会进行 CSTs，这有助于合理用药。与其他研究相比，该医院的 CSTs 执行比例处于中等水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该研究也存在一些局限性，如同一病例可能涉及多个服务科室，导致处方科室分类可能有误；未考虑抗菌治疗的持续时间和剂量，无法全面评估抗生素治疗管理；未记录抗生素处方的适应症，不能针对特定疾病报告抗生素处方率；研究结果仅来自单一教学医院，无法推广到更大样本或不同地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，这项研究仍具有重要意义。它为帕多瓦大学兽医院制定抗菌药物管理计划提供了关键依据，也为其他兽医机构提供了参考。通过了解抗生素使用模式，有助于发现潜在的过度处方或滥用问题，进而制定更合理的抗菌药物使用指南，推动抗菌药物的合理使用，应对日益严重的 AMR 问题。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 21:33:51 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5ZVFFNcXZhdGZlWlN5U2toNUdoUlJJUGJXR0c5QkpHbk1kUGwybUlNWE9JaFNtRWlqYmgzdE50VDVmX3ZLTmdjRmlvT19aYl93ajcwb3VfOWxLMnBhVlJUdDNDMFlYT0plbklTcA</guid></item><item><title>不到12小时，ECMO从死亡线上抢回3人性命 - 扬子晚报</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiVkFVX3lxTE4zZFRBY2lfRGNoNzBfeHRnM3A5bHpxd1BiQzFzZ2E4WVQyMF9GNFNHdllFbk1BOVE4VndGZm5VaHVmdW9NZzhTV3BHQ24tbnE4NGQ4TDNB?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="formatted"&gt;在ICU的病房里，每一次与死神的较量，都是一场惊心动魄的战役，从傍晚6点多至次日凌晨3点，在不到12个小时内，连云港市第一人民医院急诊EICU“救命武器”ECMO连续3次上阵应战，从“死亡线”上拽回3名重症患者，其中两人是年轻宝妈，还有一名心肌梗死的老人。目前，3人情况均已稳定，正在接受进一步治疗，很快便能康复出院。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://imgcdn.yzwb.net/1740577341163fcapp_aa3f5b29-79db-4ec0-8b5d-d07115402875_1740565179293coverWaterMark.jpg?imageMogr2/thumbnail/1080x&amp;gt;/strip/ignore-error/1|imageslim"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
							&lt;span&gt;&lt;strong&gt;钱女士在治疗中&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;一场“小感冒”竟暗藏杀机&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;2月7日，34岁的宝妈钱女士（化姓）在家庭聚餐中染上了流感，起初并未在意。2月9日，钱女士发现病情还没有好转，傍晚6点头晕发热更加严重，伴有严重的胸闷心悸，丈夫紧急呼救120将其送到连云港市第一人民医院抢救室。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;检查结果显示其高敏肌钙蛋白达18900pg/ml，心电图提示广泛的ST段改变，接诊医生初步诊断为“暴发性心肌炎”，立即安排住院治疗。但就在此时，钱女士出现频发室性心律失常，伴随四肢湿冷，血气分析乳酸显著升高，明确诊断为“暴发性心肌炎、心源性休克、急性肾功能不全”。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;钱女士突发室颤，抢救室团队立即给予电除颤两次，自主心跳仍未恢复，医护人员持续不断地进行胸外心脏按压、反复多次电除颤、电复律、气管插管呼吸机辅助通气治疗、抗心律失常药物治疗等措施，但钱女士还是未见生命迹象。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;“流感病毒已经侵袭了她的心脏，造成心肌感染，进而影响了心脏的正常功能。这不仅导致血压急剧下降，还使得全身多个脏器的功能受到了严重损害。”急诊医学科专家谢永鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;此时情况危急，唯有ECMO神器，才可能有一线生机。在征得家属同意后，急诊团队果断为钱女士进行心肺复苏状态下的体外膜肺氧合（ECMO）治疗。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;在使用ECMO期间，医疗团队严格把关，中间历经多次抢救治疗，好在都有惊无险，经过10天的ECMO治疗，2月20日，钱女士情况终于好转，面色也红润起来，顺利撤机。目前，钱女士还在继续治疗中。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://imgcdn.yzwb.net/1740577341255fcapp_a3032c94-5a01-4413-9b17-c2a3996c6cba_1740565179278coverWaterMark.jpg?imageMogr2/thumbnail/1080x&amp;gt;/strip/ignore-error/1|imageslim"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
							&lt;span&gt;&lt;strong&gt;张女士在治疗中&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;水痘加感冒引发心肌炎&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;2月9日深夜12点，又一名情况危急患者抵达科室。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;今年36岁的宝妈张女士（化姓），不幸被孩子传染上了水痘，同时自己又患感冒。在服用5天抗生素与感冒药后，张女士病情非但未减，反而更加严重，甚至时有眼前发黑，于是赶紧前往医院就诊。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;入院时，张女士面色苍白、呼吸困难，体温高达39℃，并伴有腹泻。同时，心率高达160次/分，血压低，四肢湿冷，血氧饱和度仅为85%。急诊给予气管插管呼吸机辅助呼吸等抢救措施后收住EICU。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;经心脏超声检查发现张女士的心功能极差，复查高敏肌钙蛋白指标更是升高至急诊时的4倍，同时甲流监测阳性。结合症状、体征和检查结果，诊断为“重症肺炎、甲流病毒感染、暴发性心肌炎、心源性休克、多器官功能损伤”。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;与家属沟通病情后，医疗团队立即展开抢救工作，复苏、用药、置管配合、ECMO管路预充中，ECMO团队不断与“死神”抢夺生命。13分钟后，随着置管上机成功，张女士循环呼吸逐步稳定了下来。目前，张女士仍在康复治疗中。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://imgcdn.yzwb.net/1740577341179fcapp_9d2b4627-e44e-4991-8c6d-6f9f69759e4a_1740565179271coverWaterMark.jpg?imageMogr2/thumbnail/1080x&amp;gt;/strip/ignore-error/1|imageslim"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
							&lt;span&gt;&lt;strong&gt;李大爷在救治中&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;78岁大爷深夜突发心梗&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;次日凌晨3点，科室电话再次响起。78岁的李大爷（化名），突发胸闷2小时急诊就诊，心电图提示广泛前壁心梗，必须快速开通血管，否则随时可能猝死。此时，李大爷意识模糊、呼吸浅促、大汗淋漓、血氧饱和度低，心率最慢时仅有29次/分，介入手术开通血管风险极大。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;在与家属沟通达成一致意见后，医疗团队准备使用ECMO来保证李大爷组织器官的有效灌注，为高危急诊PCI介入手术赢得机会。已经忙碌了一夜的ECMO医护团队各司其职、争分夺秒，沉着应对。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;在ECMO的支持下，李大爷被顺利送到导管室，心内科专家赵云峰、李公豪在导管室成功为李大爷实施了冠状动脉造影+PCI支架置入手术，手术完成后，李大爷被转回EICU，此时，天已蒙蒙亮，李大爷的生命体征也逐渐平稳了下来。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;医生提醒：在感冒发烧时，一定要注意观察，除了常见的呼吸道症状，比如咳嗽流涕发热，是否有和常见感冒不一样的地方。比如，已经不发烧了，但是心率依旧很快，或者有心悸、胸闷、呼吸困难、头晕的情况。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;一旦出现以上情况，一定要在第一时间到具备抢救条件的综合性医院去救治，多学科联合与先进的诊治技术可最大限度地挽救生命。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;通讯员 唐晗涵 扬子晚报/紫牛新闻记者 张凌飞&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;校对 陶善工&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
			&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>扬子晚报</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:47:58 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTE4zZFRBY2lfRGNoNzBfeHRnM3A5bHpxd1BiQzFzZ2E4WVQyMF9GNFNHdllFbk1BOVE4VndGZm5VaHVmdW9NZzhTV3BHQ24tbnE4NGQ4TDNB</guid></item><item><title>麻疹疫情爆发令加拿大公共卫生官员担忧 - Radio-Canada.ca</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMixAJBVV95cUxORWo1dmVzeGlOMVhXRFozcjkwUElsb2t1Y0FCLVJVUFpvUVRCZ2kyZFZGdllvNHhqNzExM1VyVVo2Tnp5MFpVRi1Cc3RqZTdzNUIzZWk1djdZQWxodEdDUWttaEllTU8zZnk3VFJHeGJtYUFIbk00UFVwNFM3SEdJM195Mk9vWmtTWUhQRDVSaG9jWlpCZkZ4LUlIcTI3Nnd4eGowSHJoajlibnFaM1J0dm5TeGQ1RWZSV21VNWVYaHdraDFGVlVYMkdpOWxoTHpqYW91RVMzQVBreFI3LU1CWjZqRm14c3pDWVBTRzhaT0NaTWpYOFNLd2JCS0R5WTlfZnlMZ3ZUYS1Mb0dDMjFNVUl6djF5ZXFhU09UZjZ2aFBTNC1oX2JxNWJGTWwxd3U5VFZkV2lUTm1RZDdBRlE2VEEyeVI?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="sc-7z26hc-0 knJtPs"&gt;&lt;p&gt;这与去年全年的 147 例形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谭咏诗在周二对 CBC 新闻说，&lt;q&gt;&lt;span lang="fr" title="Français"&gt;今年病例数不断增加这一事实表明，如果人们没有接种疫苗，这种病毒会怎样传播。&lt;/span&gt;&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大公共卫生署 (PHAC) 的最新数据显示，2 月 8 日当周新增 34 例病例，但该统计已经过时，因为安大略省的疫情已经蔓延。谭咏诗说，疫情始于 10 月的新不伦瑞克省，目前已蔓延至多个省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安大略省西南部大伊利（Grand Erie）地区公共卫生区卫生官员洛克医生（Dr. Malcolm Lock）说，已知首例感染者前往新不伦瑞克省参加婚礼。&lt;q&gt;&lt;span lang="fr" title="Français"&gt;据我了解，一名感染麻疹的旅行者 [来自欧洲] 参加了那场婚礼，&lt;/span&gt;&lt;/q&gt; 洛克说，&lt;q&gt;&lt;span lang="fr" title="Français"&gt;因此，疾病传播给了当时在场的许多人，这些人现在又回到了自己的社区，如果这些社区的免疫力不足，那么就会造成连锁反应。&lt;/span&gt;&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛克说，这使得安大略省布兰特福德（Brantford, Ont）及其周边地区的疫情在圣诞节前开始蔓延，目前似乎尚未达到高峰，疫情仍在蔓延中。&lt;/p&gt;
&lt;button class="sc-raek6u-0 jBsRAs button button-skip-first" value="Début du widget Widget. Passer le widget ?" type="button"&gt;&lt;p class="button-content"&gt;&lt;span class="label"&gt;Début du widget Widget. Passer le widget ?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/button&gt;&lt;p class="sc-oh0m8q-0 hbDLIP html-attachment data-wrapper-attachment"&gt;&lt;/p&gt;&lt;button class="sc-raek6u-0 jBsRAs button button-skip-last" value="Fin du widget Widget. Retourner au début du widget ?" type="button"&gt;&lt;p class="button-content"&gt;&lt;span class="label"&gt;Fin du widget Widget. Retourner au début du widget ?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/button&gt;&lt;p&gt;麻疹是一种传染性极强的病毒，对五岁以下儿童最为危险。这种病毒很容易通过空气传播，可引起咳嗽、高烧和红色斑点状皮疹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻疹可导致高住院率。此外，据估计，每 1,000 名感染儿童中，就有近 1 至 3 名死于呼吸道和神经系统并发症，如肺炎和脑损伤。洛克说，这些问题可能会持续一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计安大略省本周晚些时候的更新中将新增 50 至 60 例新病例。这是安大略省 25 多年来最大的一次疫情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼尼托巴省卫生官员已确认该省有五例与安大略省疫情有关的病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 12 月以来，魁北克也出现了麻疹病例。魁省最近一次疫情包括 28 例病例，蒙特利尔北部的劳伦琴地区（Laurentians）最严重，有 21 例。劳伦琴公共卫生主任戈耶医生（Dr. Éric Goyer）表示，病毒也是由来自国外的旅行者带到该地区的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈耶说，他的机构正在鼓励儿童和学生全面接种疫苗。工作人员还在努力确保未充分接种疫苗的人在疫情结束前不要上学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻疹没有特定的治疗方法。为了预防，两剂麻疹疫苗被认为足以为成人和儿童提供全面保护。第一剂通常在 12 至 15 个月大时给婴儿注射，第二剂在孩子上学前注射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然加拿大在 1998 年通过广泛接种疫苗消灭了麻疹，但麻疹病例仍然时有发生。1998 年至 2024 年期间，每年平均报告 91 例麻疹病例，大多数病例是在出国旅行时感染的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大公共卫生署表示，加拿大报告的大多数病例发生在未接种疫苗的人群中，其中许多是儿童，包括尚未有机会接种疫苗的一岁以下婴儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBC News,  Amina Zafar，adaptation en chinois par Beijia Lin&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>Radio-Canada.ca</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:35:52 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMixAJBVV95cUxORWo1dmVzeGlOMVhXRFozcjkwUElsb2t1Y0FCLVJVUFpvUVRCZ2kyZFZGdllvNHhqNzExM1VyVVo2Tnp5MFpVRi1Cc3RqZTdzNUIzZWk1djdZQWxodEdDUWttaEllTU8zZnk3VFJHeGJtYUFIbk00UFVwNFM3SEdJM195Mk9vWmtTWUhQRDVSaG9jWlpCZkZ4LUlIcTI3Nnd4eGowSHJoajlibnFaM1J0dm5TeGQ1RWZSV21VNWVYaHdraDFGVlVYMkdpOWxoTHpqYW91RVMzQVBreFI3LU1CWjZqRm14c3pDWVBTRzhaT0NaTWpYOFNLd2JCS0R5WTlfZnlMZ3ZUYS1Mb0dDMjFNVUl6djF5ZXFhU09UZjZ2aFBTNC1oX2JxNWJGTWwxd3U5VFZkV2lUTm1RZDdBRlE2VEEyeVI</guid></item><item><title>不到12小时，ECMO从死亡线上抢回3人性命 - 扬子晚报</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiU0FVX3lxTFBERWRVbUdwcFhEVVJCWklRUW10dDdud3lHY21MeDFkUXpWT2k1Yl83NGozakp2bFA3VDQ5dW52NGtBT19qWHhPalNsVm1HdWRKZ1FF?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="formatted"&gt;在ICU的病房里，每一次与死神的较量，都是一场惊心动魄的战役，从傍晚6点多至次日凌晨3点，在不到12个小时内，连云港市第一人民医院急诊EICU“救命武器”ECMO连续3次上阵应战，从“死亡线”上拽回3名重症患者，其中两人是年轻宝妈，还有一名心肌梗死的老人。目前，3人情况均已稳定，正在接受进一步治疗，很快便能康复出院。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://imgcdn.yzwb.net/1740577341163fcapp_aa3f5b29-79db-4ec0-8b5d-d07115402875_1740565179293coverWaterMark.jpg?imageMogr2/thumbnail/1080x&amp;gt;/strip/ignore-error/1|imageslim"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
							&lt;span&gt;&lt;strong&gt;钱女士在治疗中&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;一场“小感冒”竟暗藏杀机&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;2月7日，34岁的宝妈钱女士（化姓）在家庭聚餐中染上了流感，起初并未在意。2月9日，钱女士发现病情还没有好转，傍晚6点头晕发热更加严重，伴有严重的胸闷心悸，丈夫紧急呼救120将其送到连云港市第一人民医院抢救室。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;检查结果显示其高敏肌钙蛋白达18900pg/ml，心电图提示广泛的ST段改变，接诊医生初步诊断为“暴发性心肌炎”，立即安排住院治疗。但就在此时，钱女士出现频发室性心律失常，伴随四肢湿冷，血气分析乳酸显著升高，明确诊断为“暴发性心肌炎、心源性休克、急性肾功能不全”。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;钱女士突发室颤，抢救室团队立即给予电除颤两次，自主心跳仍未恢复，医护人员持续不断地进行胸外心脏按压、反复多次电除颤、电复律、气管插管呼吸机辅助通气治疗、抗心律失常药物治疗等措施，但钱女士还是未见生命迹象。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;“流感病毒已经侵袭了她的心脏，造成心肌感染，进而影响了心脏的正常功能。这不仅导致血压急剧下降，还使得全身多个脏器的功能受到了严重损害。”急诊医学科专家谢永鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;此时情况危急，唯有ECMO神器，才可能有一线生机。在征得家属同意后，急诊团队果断为钱女士进行心肺复苏状态下的体外膜肺氧合（ECMO）治疗。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;在使用ECMO期间，医疗团队严格把关，中间历经多次抢救治疗，好在都有惊无险，经过10天的ECMO治疗，2月20日，钱女士情况终于好转，面色也红润起来，顺利撤机。目前，钱女士还在继续治疗中。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://imgcdn.yzwb.net/1740577341255fcapp_a3032c94-5a01-4413-9b17-c2a3996c6cba_1740565179278coverWaterMark.jpg?imageMogr2/thumbnail/1080x&amp;gt;/strip/ignore-error/1|imageslim"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
							&lt;span&gt;&lt;strong&gt;张女士在治疗中&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;水痘加感冒引发心肌炎&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;2月9日深夜12点，又一名情况危急患者抵达科室。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;今年36岁的宝妈张女士（化姓），不幸被孩子传染上了水痘，同时自己又患感冒。在服用5天抗生素与感冒药后，张女士病情非但未减，反而更加严重，甚至时有眼前发黑，于是赶紧前往医院就诊。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;入院时，张女士面色苍白、呼吸困难，体温高达39℃，并伴有腹泻。同时，心率高达160次/分，血压低，四肢湿冷，血氧饱和度仅为85%。急诊给予气管插管呼吸机辅助呼吸等抢救措施后收住EICU。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;经心脏超声检查发现张女士的心功能极差，复查高敏肌钙蛋白指标更是升高至急诊时的4倍，同时甲流监测阳性。结合症状、体征和检查结果，诊断为“重症肺炎、甲流病毒感染、暴发性心肌炎、心源性休克、多器官功能损伤”。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;与家属沟通病情后，医疗团队立即展开抢救工作，复苏、用药、置管配合、ECMO管路预充中，ECMO团队不断与“死神”抢夺生命。13分钟后，随着置管上机成功，张女士循环呼吸逐步稳定了下来。目前，张女士仍在康复治疗中。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;img src="https://imgcdn.yzwb.net/1740577341179fcapp_9d2b4627-e44e-4991-8c6d-6f9f69759e4a_1740565179271coverWaterMark.jpg?imageMogr2/thumbnail/1080x&amp;gt;/strip/ignore-error/1|imageslim"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
							&lt;span&gt;&lt;strong&gt;李大爷在救治中&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
							&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;78岁大爷深夜突发心梗&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;次日凌晨3点，科室电话再次响起。78岁的李大爷（化名），突发胸闷2小时急诊就诊，心电图提示广泛前壁心梗，必须快速开通血管，否则随时可能猝死。此时，李大爷意识模糊、呼吸浅促、大汗淋漓、血氧饱和度低，心率最慢时仅有29次/分，介入手术开通血管风险极大。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;在与家属沟通达成一致意见后，医疗团队准备使用ECMO来保证李大爷组织器官的有效灌注，为高危急诊PCI介入手术赢得机会。已经忙碌了一夜的ECMO医护团队各司其职、争分夺秒，沉着应对。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;在ECMO的支持下，李大爷被顺利送到导管室，心内科专家赵云峰、李公豪在导管室成功为李大爷实施了冠状动脉造影+PCI支架置入手术，手术完成后，李大爷被转回EICU，此时，天已蒙蒙亮，李大爷的生命体征也逐渐平稳了下来。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;医生提醒：在感冒发烧时，一定要注意观察，除了常见的呼吸道症状，比如咳嗽流涕发热，是否有和常见感冒不一样的地方。比如，已经不发烧了，但是心率依旧很快，或者有心悸、胸闷、呼吸困难、头晕的情况。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;一旦出现以上情况，一定要在第一时间到具备抢救条件的综合性医院去救治，多学科联合与先进的诊治技术可最大限度地挽救生命。&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;通讯员 唐晗涵 扬子晚报/紫牛新闻记者 张凌飞&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="formatted"&gt;校对 陶善工&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>扬子晚报</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:35:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiU0FVX3lxTFBERWRVbUdwcFhEVVJCWklRUW10dDdud3lHY21MeDFkUXpWT2k1Yl83NGozakp2bFA3VDQ5dW52NGtBT19qWHhPalNsVm1HdWRKZ1FF</guid></item><item><title>C9orf72 相关 ALS/FTD 的新突破：脂质代谢异常与潜在治疗靶点 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE9OQkRjSEJOdnAyWUlEUi1xblJrUTF1aXYxZEJUb0d5NkxiRjMwOUtneXZGSmpTTlR4ZEVGdGJzb0hibFUwdDVvNlBNTUtlNXlHbTJoc0FsLXM3RmYwRVl5MUV6bkpIZGJiLVpzUQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究 C9orf72 相关肌萎缩侧索硬化 / 额颞叶痴呆（ALS/FTD）的发病机制，英国研究人员开展脂质代谢研究，发现相关脂质变化，为治疗提供方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;一、研究背景&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;肌萎缩侧索硬化（Amyotrophic Lateral Sclerosis，ALS）和额颞叶痴呆（Frontotemporal Dementia，FTD）如同两颗可怕的 “定时炸弹”，无情地摧毁着人们的神经系统。ALS 会让大脑和脊髓中的上下运动神经元逐渐消失，导致肌肉萎缩、瘫痪，患者仿佛被禁锢在逐渐失灵的身体里；FTD 则会使大脑额叶和颞叶退化，引发行为和语言异常，让患者的认知和行为出现严重障碍。如今，越来越多的证据表明，ALS 和 FTD 处于同一种疾病的不同阶段，它们有着重叠的临床和病理特征，而 C9orf72 基因内含子中 G?C?重复序列扩增（C9 ALS/FTD）是这两种疾病最常见的遗传病因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自发现 C9orf72 重复序列扩增以来，虽然科学家们已经发现了许多与之相关的细胞通路，但神经元死亡的分子机制依旧是个未解之谜。大脑是人体的 “司令部”，富含大量脂质，这些脂质是神经元和细胞器膜的重要组成部分，其中多不饱和脂肪酸（Polyunsaturated Fatty Acids，PUFAs）的含量尤其高。流行病学研究发现，增加饮食中 PUFAs 的摄入，特别是 ω-3 PUFAs，似乎能降低 ALS 的发病风险，延长患者的生存期。然而，这些发现背后的分子机制是什么？它们与神经退行性变又有怎样的关联呢？为了揭开这些谜团，来自英国的研究人员踏上了探索之旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项重要的研究成果发表在《Nature Neuroscience》期刊上，为我们理解 C9 ALS/FTD 的发病机制带来了新的曙光。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、研究方法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究人员为了深入探究 C9 ALS/FTD 与脂质代谢的关系，采用了多种关键技术。在动物模型方面，运用果蝇（Drosophila）模型，通过诱导特定基因表达来模拟疾病状态。在细胞模型上，利用诱导多能干细胞（iPS）分化的神经元进行研究，获取了 C9 患者和健康对照的 iPS 细胞，并将其诱导分化为神经元。同时，对来自 47 例经神经病理学确诊为额颞叶变性（FTLD）患者（其中 15 例携带 C9 突变）和 13 例年龄、性别匹配的健康对照的死后大脑组织（额叶皮质和小脑）进行分析。此外，研究人员还借助转录组测序（RNA-seq）和脂质组学分析等技术，全面检测基因表达变化和脂质种类的改变。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、研究结果&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;脂肪酸和脂质代谢途径下调&lt;/strong&gt;：研究人员对成年神经元中表达 36 个 G?C?重复序列的果蝇头部进行 RNA 测序，发现在下调的通路中，多个与脂肪酸和脂质代谢相关。对 ALS 患者死后脊髓的 RNA-seq 数据集重新分析发现，人类疾病中同样存在脂质和脂肪酸代谢途径基因的下调。这表明在 ALS/FTD 神经元中，脂质代谢的转录调节存在异常，且这种异常在果蝇和人类疾病中具有保守性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;磷脂饱和度改变&lt;/strong&gt;：对 C9 果蝇大脑、iPS 细胞神经元和 FTLD 患者死后大脑组织进行脂质组学分析。结果显示，C9 果蝇大脑中磷脂向更高饱和度转变，含 PUFA 的磷脂减少，且这种变化由重复 RNA 驱动。在 C9 iPS 细胞神经元中也观察到类似现象，外源性表达 C9 重复序列可导致高度多不饱和磷脂减少，而用反义寡核苷酸（ASO）靶向 C9 重复序列则可阻止这种减少。在 FTLD 患者死后的额叶皮质中，高度不饱和磷脂减少，不过含有花生四烯酸（C20:4）的部分磷脂上调，同时含有亚油酸（C18:2）的磷脂减少。这些结果表明，C9 重复序列的存在会导致含 PUFA 的磷脂种类显著减少。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;促进神经元脂肪酸去饱和增加 C9 果蝇存活率&lt;/strong&gt;：给 C9 果蝇喂食 PUFAs（亚油酸和 α- 亚麻酸）可适度延长其生存期，而补充饱和或单不饱和脂肪酸则无此效果甚至降低存活率。在 C9 果蝇中过表达脂肪酸去饱和酶基因（如 Desat1 和 C. elegans FAT-2），可显著延长果蝇生存期，且这种遗传挽救并非通过影响 DPR 水平实现。通过果蝇冷应激膜流动性实验发现，过表达 Desat1 或 FAT-2 可改善 C9 果蝇冷应激后的恢复情况，表明增加膜流动性有助于神经元去饱和酶过表达发挥有益作用。此外，敲低脂肪酸合成或去饱和相关基因对 C9 果蝇和野生型果蝇的影响不同，说明神经元脂肪酸去饱和改变会影响神经元对退化的敏感性，促进脂质去饱和对改善 C9 相关神经退行性变有益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FAT-1 或 FAT-2 挽救 C9 iPS 细胞神经元应激诱导的毒性&lt;/strong&gt;：在 iPS 细胞神经元中过表达 FAT-1 或 FAT-2 可增加脂质不饱和性。对 C9 iPS 细胞衍生的脊髓神经元（iPS cell-SNs）进行研究，发现过表达 FAT-1 或 FAT-2 能部分挽救谷氨酸诱导的兴奋性毒性，减少细胞死亡。在 TDP-43 突变的 iPS cell-SNs 中，过表达 FAT-1 或 FAT-2 也能部分挽救毒性，但在 SOD1 突变的 iPS cell-SNs 中无此效果。这表明 PUFA 上调可能是对抗非 C9 型 ALS 应激的一种常见保护机制。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;四、研究结论与讨论&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本研究在多种 C9 ALS/FTD 模型中揭示了脂质代谢失调的现象。从转录层面发现脂肪酸合成和去饱和基因的异常，到脂质组学检测到含 PUFA 的磷脂减少，再到功能实验证明促进脂质去饱和对改善神经退行性变有益，一系列实验结果表明脂质不饱和性在 ALS/FTD 神经退行性变中起着重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往的研究虽然发现脂质稳态失调与神经退行性疾病有关，但本研究首次明确了 C9 ALS/FTD 中脂质代谢异常的具体特征和机制。例如，发现重复 RNA 可能通过影响脂质代谢转录调节因子的核质运输，导致脂质代谢异常。而且，研究还发现神经元去饱和酶过表达比饮食补充 PUFAs 对改善疾病更有效，这提示将 PUFAs 输送到神经元是其发挥保护作用的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，研究还发现衰老可能与 ALS/FTD 中的脂质代谢异常相关，因为在野生型果蝇中过表达脂肪酸合成或去饱和相关基因也能延长寿命。未来的研究可以进一步探讨不同细胞类型（如胶质细胞）在脂质代谢异常中的作用，以及如何更好地调节神经元脂质饱和度，为开发针对 ALS/FTD 的有效治疗方法提供新的思路和靶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，这项研究为深入理解 C9 ALS/FTD 的发病机制提供了重要依据，为未来的治疗策略开发指明了方向，有望为患者带来新的希望。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:07:05 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE9OQkRjSEJOdnAyWUlEUi1xblJrUTF1aXYxZEJUb0d5NkxiRjMwOUtneXZGSmpTTlR4ZEVGdGJzb0hibFUwdDVvNlBNTUtlNXlHbTJoc0FsLXM3RmYwRVl5MUV6bkpIZGJiLVpzUQ</guid></item><item><title>NF1 基因 “二次打击” 探秘：解析 1 型神经纤维瘤病癌症易感性 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1HVkV3ZTJtVkJlQi1fNWJ3MVRXSEd3OTB0UC1YNkR0SWszUGdTT19Sc3dvanZ4b2FfVjE3Y2NlaUU4QkV5SWR0ZWRXWjV1RjdyOU9INHlVU1A0OFhRb0Z1bDRvR3JlNk0xcHg3UQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究 1 型神经纤维瘤病（NF1）正常组织中是否存在 “二次打击”，英国研究人员开展测序研究，发现 NF1 在正常组织中有二次突变且受正选择，有助于理解该疾病癌症表型。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;一、研究背景&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在生命的微观世界里，癌症的发生机制一直是科学家们努力探索的谜题。对于隐性肿瘤易感综合征而言，一个等位基因在受精卵或早期胚胎发育时就发生突变，而第二个等位基因则会在后续的体细胞突变中失活，也就是所谓的 “二次打击”。按照常理，“二次打击” 会促使肿瘤形成，但奇怪的是，有些细胞即便存在双等位基因突变，却依然保持正常表型。就像在健康组织中也发现过致癌突变一样，正常组织中突变的发生情况及影响始终是个未解之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 型神经纤维瘤病（NF1）是一种复杂的多系统疾病，它会使患者更容易患上肿瘤。NF1 基因作为一种肿瘤抑制基因，编码神经纤维瘤蛋白，该蛋白能够负向调节细胞内 RAS/MAPK 信号通路。一旦 NF1 基因发生种系突变，就会引发 NF1。这种疾病的肿瘤表型多样，常影响神经 ectodermal 谱系，其他胚层来源的组织患癌风险也会增加。在 NF1 相关的肿瘤中，NF1 基因常常出现第二次突变，符合 Knudson 的 “二次打击” 假说。然而，NF1 患者正常组织中是否存在 “二次打击”，以及这种现象与疾病癌症表型的关系尚不明确，这也促使研究人员开展了此项研究。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、研究概况&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;来自英国的研究人员针对 NF1 患者正常组织中是否存在 “二次打击” 这一问题展开研究。他们的研究成果发表在&lt;em&gt;Nature Genetics&lt;/em&gt;上，为深入理解 NF1 的发病机制提供了重要依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员运用了多种关键技术方法。样本方面，收集了 3 名儿童（其中 1 名患有 NF1，2 名未患）的组织样本进行尸检研究，还收集了 9 名成年 NF1 患者手术切除的正常组织样本。在技术上，采用了全基因组测序（WGS）、全外显子测序（WES）以及针对 NF1 基因的双端测序技术。通过这些技术，对样本中的突变进行检测和分析，从而探究 NF1 在正常组织中的突变情况。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、研究结果&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;正常组织中的体细胞驱动变异&lt;/strong&gt;：研究人员对大量组织样本进行 WGS、WES 分析，发现肿瘤组织和正常组织中均存在体细胞驱动变异。在两名非易感儿童的正常组织中，癌症相关突变较少；而在 NF1 患儿的正常组织中，发现了真正的体细胞 NF1 驱动点突变，这些突变可导致基因截断或具有潜在致癌性，且存在于解剖学上距离较远的中枢神经系统（CNS）区域，相关组织在宏观和微观上均表现正常。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NF1 基因的 LOH 分析&lt;/strong&gt;：为了更全面地检测 NF1 突变，研究人员对 NF1 位点的杂合性缺失（LOH）进行分析。通过对染色体 17 单核苷酸多态性（SNP）进行分型，提高了检测等位基因变化的敏感性。在 NF1 患儿的正常组织中发现了 6 例 LOH 事件，部分 LOH 驱动的 NF1 null 克隆大小在 2% - 13% 之间，且与肿瘤无关。此外，还发现了一些来自其他胚层组织的微切割样本中，存在种系突变等位基因丢失的罕见情况。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;评估 NF1 突变的起源&lt;/strong&gt;：研究人员进一步探究 NF1 突变是源于共同祖先还是独立发生。通过比较携带相同突变组织之间的全基因组共享突变数量，发现部分仅在脑部区域出现的 NF1 突变，其受累组织之间共享的突变数量显著多于未受累的脑部区域，表明可能存在共同祖先；而在脑部和脾脏均出现的突变（p.Y489C），与中枢神经系统和中胚层正常组织相比，共享突变情况不显著，说明其可能独立发生。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;正选择分析&lt;/strong&gt;：为确定 NF1 非同义突变是否受到正选择，研究人员对 60 个正常组织样本进行 NF1 基因双端测序。结果显示，NF1 患儿正常组织中检测到较多的非同义 NF1 突变，计算得到的 dN/dS 比值有力地证明了 NF1 截短变异在正常组织中受到正选择，且脾脏中的截短变异比例较高，dN/dS 比值也最高。在成年 NF1 患者的正常外周神经中，同样发现了大量的 NF1 截短突变，也表明存在正选择。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;四、研究结论与意义&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究表明，在 NF1 患者的正常组织中，普遍存在独立的 NF1 “二次打击”。多项证据表明，NF1 的非同义体细胞二次突变在正常组织中受到选择。虽然 NF1 广泛表达，但 NF1 相关肿瘤却倾向于发生在神经 ectodermal 谱系，这与研究中发现的 NF1 “二次打击” 的分布情况相符。不过，研究中发现的突变遍布中枢神经系统，而 NF1 患儿的大多数脑肿瘤却局限于视神经通路和脑干，这意味着该研究结果只能部分解释 NF1 相关的癌症表型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管年龄、NF1 基因大小等因素可能会影响突变数量，但研究模型已排除这些因素的干扰，所以观察到的信号是由于对 “二次打击” 的选择压力所致。这一发现揭示了 NF1 突变在 NF1 疾病中的一个基本原理，即双等位基因 NF1 缺失通常不会立即导致肿瘤形成。从临床角度来看，正常组织中 NF1 “二次打击” 的程度可能是连接种系基因型和癌症风险的可量化指标。在更广泛的隐性癌症易感性研究领域，该研究成果呼吁开展系统性调查，以确定 “二次打击” 在其他隐性癌症易感性综合征中的发生情况。这不仅有助于深入理解癌症的发生机制，还可能为癌症的早期诊断和预防提供新的思路和方向。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:02:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1HVkV3ZTJtVkJlQi1fNWJ3MVRXSEd3OTB0UC1YNkR0SWszUGdTT19Sc3dvanZ4b2FfVjE3Y2NlaUU4QkV5SWR0ZWRXWjV1RjdyOU9INHlVU1A0OFhRb0Z1bDRvR3JlNk0xcHg3UQ</guid></item><item><title>16岁少女乳房惊现鹅蛋大肿块，医生“无痕手术”让她重拾自信 - 极目新闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiW0FVX3lxTE1xclVOZkIzU1JZLXp6dnc4WmtwNlExbk9QekNZaUxBaVJmUXlYS2JTelVIYk4welpXVGxJWXRwVWJpWlozUFR6RTZOOXdqeWVaT3BwUU85V0RXdlk?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content"&gt;&lt;p&gt;极目新闻通讯员 袁乐斌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16岁的小艾（化名）去年无意中发现左侧乳房有一个鹅蛋大小的硬块，乳房严重变形。面对镜子里不对称的胸部轮廓，小艾终于鼓起勇气向母亲坦白。第二天，全家赶往湖北襄阳市中心医院甲状腺乳腺外科门诊就诊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经甲状腺乳腺外科医疗团队结合B超和相关辅助资料检查，小艾被诊断为乳腺纤维腺瘤。虽然这是青少年常见的良性肿瘤，但肿物体积过大，已严重挤压正常腺体，可能影响乳房发育和形态，必须手术。然而，传统开放手术会留下5cm-8cm的疤痕，可能影响哺乳功能和心理健康，家人对此深感忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://ctdsb.clouddiffuse.xyz/37afb2aea6964e91b050f63fc2e69438.jpg" title="微信图片_20250225145824.jpg" imgdesc="医疗团队正在进行腔镜微创技术（通讯员 供图）" alt="微信图片_20250225145824.jpg"&gt;&lt;span title="注意：此处为图说区域，编辑正文区域需将光标定位在正文区域" class="img_desc"&gt;医疗团队正在进行腔镜微创技术&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过多次会诊，医疗团队决定采用前沿的腔镜微创技术，将切口隐藏在腋窝褶皱处，通过皮下隧道精准切除肿瘤。手术中，高清腔镜系统放大4-5倍术野，主刀医生用超频电刀将肿瘤与正常组织精准分离，出血不到10ml，一个总重120g的包块被完整取出。术后病理确诊为良性纤维腺瘤，全家终于松了一口气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更令人惊喜的是，最后拆开敷料时，腋下微小切口几乎不可见，乳腺导管系统完全保留，哺乳功能未受影响。与传统手术相比，腔镜技术减少了83%的出血量，缩短了60%的住院时间。医生王玲表示：“对青春期患者来说，既要治病更要护心，我们要用最小的生理代价换取最大的身心康复。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;术后，小艾恢复良好，看着镜中的手术切口，小艾感慨地说道：“没想到乳腺手术瘢痕可以那么的隐蔽，几乎让人想不起它的存在。”现小艾已康复出院，后续定期复查即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，幼年性乳腺纤维腺瘤是青春期女孩和年轻女性中常见的良性乳腺肿块，虽不致命，但可能影响乳房外观和心理健康。襄阳市中心医院推行的腋窝乳腺腔镜技术专为爱美女孩设计，手术利用腋窝天然褶皱，隐藏4cm切口，愈合后几乎难以察觉，完美平衡疾病治疗与形体美观的需求，被称为“无痕手术”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>极目新闻</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:22:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiW0FVX3lxTE1xclVOZkIzU1JZLXp6dnc4WmtwNlExbk9QekNZaUxBaVJmUXlYS2JTelVIYk4welpXVGxJWXRwVWJpWlozUFR6RTZOOXdqeWVaT3BwUU85V0RXdlk</guid></item><item><title>春季流感高发 如何有效预防？ - 央广新闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibkFVX3lxTE9xZzlyT3dBM093S29Qa2tqZWVORS1SZjZQYnRady12a0hpUXZRZGsxRUw2ZlFkY2Qyd0ZaalJnb01tOFZQc3M3dkNNQ0NTZktsWWNJWEJqTFFhZjFfNUdETm5EWlI4TFZ6SEhJdkdB?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content"&gt;
									
									&lt;p&gt;&lt;img src="https://mediabluk.cnr.cn/record/img/cnr/CNRCDP/2025/0226/fa6adbcc515c4ff497e996e99bb2567910.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;春季流感高发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你知道怎么预防吗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://mediabluk.cnr.cn/record/img/cnr/CNRCDP/2025/0226/9ebb18a095494c2d862369b2e31c6e5010.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接种流感疫苗是预防流感最有效的手段，可降低接种者罹患流感和发生严重并发症的风险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建议所有≥6月龄且无接种禁忌的人都应接种流感疫苗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;优先推荐以下重点和高风险人群及时接种：&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;img src="https://mediabluk.cnr.cn/record/img/cnr/CNRCDP/2025/0226/d5d233a6cba441d999ab28fd35b4537110.png"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;药物预防不能代替疫苗接种。建议对&lt;strong&gt;有重型或危重型流感高危因素的密切接触者&lt;/strong&gt;（且未接种疫苗或接种疫苗后尚未获得免疫力）进行暴露后药物预防，&lt;strong&gt;不迟于暴露后48小时&lt;/strong&gt;用药。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://mediabluk.cnr.cn/record/img/cnr/CNRCDP/2025/0226/13418b62cbf34ca4af012c9747fde78810.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保持良好的个人卫生习惯是预防流感等呼吸道传染病的重要手段&lt;/strong&gt;，主要措施包括：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;勤洗手、保持环境清洁和通风、在流感流行季节尽量减少到人群密集场所活动、避免接触呼吸道感染患者；保持良好的呼吸道卫生习惯，咳嗽或打喷嚏时，用上臂或纸巾、毛巾等遮住口鼻，咳嗽或打喷嚏后洗手，尽量避免触摸眼睛、鼻或口；出现流感样症状应当注意休息及自我隔离，前往公共场所或就医过程中需戴口罩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;流感的传播途径有哪些&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://mediabluk.cnr.cn/record/img/cnr/CNRCDP/2025/0226/30a357cecee14559be8451664cee255b10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;流感病毒主要通过打喷嚏、咳嗽和说话等方式经空气传播，在人群密集且密闭或通风不良的房间内更易传播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外也可通过接触被病毒污染的物品，经口腔、鼻腔、眼睛等黏膜直接或间接接触而感染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（来源：健康中国）&lt;/p&gt;
									
								&lt;/div&gt;
								
								&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>央广新闻</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:00:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibkFVX3lxTE9xZzlyT3dBM093S29Qa2tqZWVORS1SZjZQYnRady12a0hpUXZRZGsxRUw2ZlFkY2Qyd0ZaalJnb01tOFZQc3M3dkNNQ0NTZktsWWNJWEJqTFFhZjFfNUdETm5EWlI4TFZ6SEhJdkdB</guid></item><item><title>澳洲年轻人患这种癌症的人数激增266%！快改掉这种饮食习惯 - 澳洲亿忆网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiVkFVX3lxTFAydUZLbENoZU94eXZ3bnpOTDQ4NFBQbk9SaWNwc0d6dUFxWnZXNEx6TWw1LXY5RzZ1Tms0U3g4bktLZ3pBUkhncU5jSmVmQWRJX21ORTZ3?oc=5</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澳洲亿忆网</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:01:20 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTFAydUZLbENoZU94eXZ3bnpOTDQ4NFBQbk9SaWNwc0d6dUFxWnZXNEx6TWw1LXY5RzZ1Tms0U3g4bktLZ3pBUkhncU5jSmVmQWRJX21ORTZ3</guid></item><item><title>一对常见病毒可能诱发阿尔茨海默病- 科技与健康 - cnBeta</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZEFVX3lxTE5rVmhMUDVNTzhFTXRteUhmekEtdV9YMGFrZUxObzBKcFBtQlNKUGxybEZFX3FSbmJiRGh1MHZwX2FVd0RlUjVMV0k3cTY2YnEySlVrbmFja3J0ZGZvVGdqQVRWX3c?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article-content" id="artibody"&gt;
                        &lt;p class="article-global"&gt;&lt;/p&gt;                            &lt;p&gt;&lt;img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/0226/043c71fef2f7f70.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半个多世纪以来，微生物感染是神经退行性疾病的诱因这一观点一直徘徊在神经科学的边缘。 20 世纪 80 年代，一些研究指出阿尔茨海默病的发病与单纯疱疹病毒感染有关，但这种非常常见的病毒究竟是如何影响神经退行性疾病的并不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔夫茨大学团队 2020 年的一项重要研究确切证明了疱疹病毒感染如何诱发阿尔茨海默氏症的若干病理特征。 这项研究使用了一种新型三维生物工程脑模型，该模型在海绵状结构中填充了神经干细胞，这些细胞可被诱导成各种脑细胞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种脑组织模型非常新颖，研究结果首次明确显示了普通病毒感染如何导致阿尔茨海默氏症的病理症状。 但是，研究结果还存在一个很大的问题。 考虑到世界上超过三分之二的人口携带 I 型单纯疱疹病毒（HSV-1），肯定还有其他因素会重新激活休眠病毒，引发导致阿尔茨海默氏症的一系列事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，在 2022 年，一项研究将目光投向了另一种与阿尔茨海默病有关的常见病毒--水痘带状疱疹病毒（VZV）。 这种病毒会引起水痘，在晚年还会引起带状疱疹。 因此，研究人员使用相同的三维生物工程脑模型，研究 VZV 感染是否会影响已经播下休眠疱疹病毒种子的脑细胞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，研究发现，将携带休眠 HSV-1 的脑细胞暴露于 VZV 会导致疱疹病毒重新活化，并引发一连串已知为阿尔茨海默氏症征兆的毒性斑块。 然而，当脑细胞在没有疱疹病毒的情况下接触 VZV 时，所有这些阿尔茨海默氏症的症状都不会出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目研究员达纳-凯恩斯（Dana Cairns in 2022）说："这是两种非常常见且通常无害的病毒的一记重拳，但实验室研究表明，如果新接触的 VZV 唤醒了休眠的 HSV-1，它们可能会带来麻烦。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这项研究确实自信地提出了这种双管齐下的病毒机制可能导致阿尔茨海默病，但它也明确指出，这很可能只是众多致病途径中的一个。 如果重新激活休眠的 HSV-1 可以引发阿尔茨海默病的进展，那么除了接触 VZV 外，可能还有其他多种途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩斯补充说："其他感染和其他因果途径仍有可能导致阿尔茨海默病，而头部创伤、肥胖或饮酒等风险因素表明，它们可能会在 HSV 在大脑中重新出现时交织在一起。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究还推测，COVID-19大流行可能在未来引发阿尔茨海默氏症问题，因为SARS-CoV-2感染已知会重新激活休眠的VSV和HSV-1感染。 有人认为，大流行可能会增加未来神经退行性疾病的发病率，这项新研究背后的研究人员敦促临床医生在未来几年中密切关注老年患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从这项具有里程碑意义的研究将这两种病毒与阿尔茨海默氏症联系起来后，其他一些研究结果也增加了这种联系的分量。 仅在2024年就有惊人的 四项 独立的 研究报告了痴呆症发病率的降低与疱疹疫苗接种之间的联系。 同年，另一项研究发现接种带状疱疹疫苗与降低痴呆症风险之间存在联系。&lt;/p&gt;                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>cnBeta</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:35:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZEFVX3lxTE5rVmhMUDVNTzhFTXRteUhmekEtdV9YMGFrZUxObzBKcFBtQlNKUGxybEZFX3FSbmJiRGh1MHZwX2FVd0RlUjVMV0k3cTY2YnEySlVrbmFja3J0ZGZvVGdqQVRWX3c</guid></item><item><title>气温回升，医生提醒糖尿病患者：牢记“2不吃3不做”，别不当回事 - 网易</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYkFVX3lxTFBNb3ZBQ0hueDJKNUFOX0pfZ2tMRXp1emY5Smh6bXZPaDh1a1VkWlVzZW41QVY5YWhFaUlBVF9lWXI5T2VDUUNkbUwwTFZCanJPZDc3ZENxdUhsclRRVVdHVWN3?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="post_body"&gt;
                    &lt;p id="3EAF2QPO"&gt;气温逐渐回升，春天的脚步越来越近，这是大多数人盼望的季节，但对于糖尿病患者来说，&lt;strong&gt;温度的变化却可能带来一些身体上的隐患。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QPP"&gt;糖尿病已经成为全球范围内日益严峻的健康问题，尤其是在季节更替时，许多糖尿病患者常常忽视了生活中的一些细节，导致血糖波动甚至并发症的加重。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QPQ"&gt;气温回升时，糖尿病患者如果不注意某些生活习惯，&lt;strong&gt;可能会对健康产生不良影响。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2F8a48667ej00ssa4hr000vd000hs00bvg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QPS"&gt;因此，在春季来临之际，我想给糖尿病患者一些建议，提醒大家牢记“2不吃3不做”，&lt;strong&gt;这是控制血糖、保持健康的重要法宝。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QPT"&gt;气温回升会带来一些生理上的变化，尤其是对于糖尿病患者来说，春季的气候变化很容易导致身体适应的迟缓。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QPU"&gt;温度升高可能让人觉得精神焕发，但与此同时，糖尿病患者往往面临着血糖调控困难、皮肤血管扩张等问题。尤其是如果没有做好预防措施，&lt;strong&gt;容易引发血糖波动、低血糖等症状。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2F20d51238j00ssa4hs0016d000hs00bvg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQ0"&gt;我曾经在医院工作时，遇到过不少因为春季气温变化而导致血糖波动的患者。随着气温的上升，很多人会忽视糖尿病管理的细节，&lt;strong&gt;随意调整饮食或运动习惯，导致病情加重。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQ1"&gt;甚至有患者因为未能及时调整药物，发生了血糖过低或过高的情况，最终不得不住院治疗。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQ2"&gt;春季是个过渡期，&lt;strong&gt;温暖的天气对许多人来说是福音&lt;/strong&gt;，但对糖尿病患者而言，如果不注意管理，反而会增大健康风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2F8cabbd2cj00ssa4hs001bd000hs00dcg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQ4"&gt;对于糖尿病患者来说，春季的气温回升并不代表可以放松对糖尿病的管理，&lt;strong&gt;反而是一个需要更加小心的时刻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQ5"&gt;我的工作经历让我深知，许多糖尿病患者在这个季节忽略了健康细节，结果不仅没能维持良好的血糖控制，还导致了一些不必要的健康问题。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQ6"&gt;以下是我总结出的四条糖尿病患者应特别注意的生活习惯，&lt;strong&gt;尤其是在春季气温回升时，牢记“2不吃3不做”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2Fe187e2bej00ssa4hs0011d000hs00bvg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不吃高糖食品&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQ8"&gt;&lt;strong&gt;春季气温回升，很多人开始吃一些清爽的水果和甜点&lt;/strong&gt;，而糖尿病患者尤其要注意避免高糖食品的摄入。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQ9"&gt;例如，尽管草莓、樱桃等水果在春季非常丰富，但这些水果的糖分含量相对较高。虽然它们含有丰富的维生素和抗氧化成分，但如果摄入过多，容易引起血糖波动。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQA"&gt;因此，&lt;strong&gt;糖尿病患者要学会平衡摄入的糖分&lt;/strong&gt;，避免摄入过量的水果糖，尤其是当血糖控制不稳定时，应该减少高糖水果的摄入。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2Ff4485361j00ssa4hs001yd000hs00d7g.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQC"&gt;曾经，我遇到一位糖尿病患者，在春季时喜欢吃草莓和樱桃，认为这些水果天然又美味。然而，她没有控制食量，结果在两周内，&lt;strong&gt;她的血糖波动加剧，最终导致了住院治疗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQD"&gt;通过反思和调整她的饮食习惯，她的血糖终于得到了控制，糖尿病患者即使在享受美味时，也不能放松警惕，&lt;strong&gt;必须要注意食物的糖分含量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2F15b84970j00ssa4ht000rd000hs00bvg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不吃油腻食品&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQF"&gt;春季气温升高，&lt;strong&gt;许多人开始吃一些油腻的食物，如油炸食品、火锅等&lt;/strong&gt;，这些食物虽然口感丰富，但对于糖尿病患者来说，油腻食物会增加体内的脂肪储备，并且容易引起血糖不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQG"&gt;此外，&lt;strong&gt;油腻食物还会加重胰岛素的抵抗&lt;/strong&gt;，导致胰岛功能进一步下降，长时间摄入这类食物，还可能导致肥胖、心血管问题等多重健康风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2F0a950b90j00ssa4ht001bd000hs00b7g.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQI"&gt;有一次，我接诊了一位糖尿病患者，他喜欢吃油炸小吃和高油脂的食物，每次控制饮食时，&lt;strong&gt;他总会抱怨自己没有食欲，认为油腻食品可以满足口感。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQJ"&gt;经过一段时间，血糖值波动加剧，体重增加，并出现了糖尿病引起的眼底病变，通过改变饮食结构，减少油腻食物的摄入，患者的血糖得到了控制，眼底病变也得到了有效的治疗。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQK"&gt;这个经历让我深刻认识到，糖尿病患者的饮食需要避免高脂肪和油腻食品的摄入，&lt;strong&gt;保持清淡、营养均衡的饮食。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2Fd6e20f65j00ssa4ht000td000hs00bvg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不做剧烈运动&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQM"&gt;&lt;strong&gt;随着气温回升，很多人都喜欢进行户外活动，&lt;/strong&gt;春天是个适合运动的季节，但对于糖尿病患者来说，剧烈的运动却可能带来不小的风险。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQN"&gt;剧烈运动会导致血糖快速下降，尤其是对于正在使用降糖药物的患者，可能会引发低血糖反应，甚至危及生命，糖尿病患者要避免做高强度的运动，&lt;strong&gt;尤其是在血糖不稳定的情况下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2Fdf81b77cj00ssa4ht000jd000hs00btg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQP"&gt;我曾经接诊过一位中年糖尿病患者，他喜欢跑步，尤其在气温回升时，&lt;strong&gt;觉得运动能帮助控制血糖。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQQ"&gt;然而，他没有根据自己的身体状况和血糖波动调整运动强度，结果在一次晨跑后出现了低血糖的症状，幸好及时得到了急救。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQR"&gt;这位患者也因此意识到，过度运动对糖尿病患者来说并不适合，应该选择低强度的运动，&lt;strong&gt;并且要结合自身的血糖情况来调整。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2F170eb2e6j00ssa4hu0010d000hs00bvg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不熬夜&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQT"&gt;&lt;strong&gt;春季阳光明媚，日照时间逐渐延长，&lt;/strong&gt;许多人容易出现生物钟紊乱的情况，尤其是糖尿病患者，熬夜会影响胰岛素的分泌，使血糖控制变得困难。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QQU"&gt;同时，长期熬夜还可能导致内分泌失调，进一步影响糖尿病的治疗效果。糖尿病患者要保持规律的作息，&lt;strong&gt;避免熬夜，以帮助维持正常的血糖水平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2F4194880cj00ssa4hu000qd000hs00bvg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QR0"&gt;我曾遇到过一位糖尿病患者，习惯熬夜工作。长时间的作息不规律导致他的血糖波动加剧，体重增加，也加重了糖尿病并发症。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QR1"&gt;调整作息时间后，他的血糖得到了明显改善，健康状况也逐步恢复，这让我深刻认识到，&lt;strong&gt;保持规律的作息对糖尿病患者的重要性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2Fb941e0e9j00ssa4hu001bd000hs00dcg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不做剧烈情绪波动&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QR3"&gt;春季是过渡期，&lt;strong&gt;气候的变化可能会导致情绪波动&lt;/strong&gt;，尤其是糖尿病患者的情绪容易受到外界因素的影响，情绪波动剧烈时，往往会导致血糖不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QR4"&gt;&lt;strong&gt;长期的情绪波动会引起压力荷尔蒙的分泌，&lt;/strong&gt;进而影响胰岛素的作用，因此，糖尿病患者要学会管理情绪，保持心情愉悦，避免过度的焦虑、愤怒等情绪波动。&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2Fb489fdd7j00ssa4hv000rd000hs00bvg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QR6"&gt;有一位糖尿病患者，因工作压力大而情绪波动剧烈，&lt;strong&gt;导致他的血糖水平无法控制&lt;/strong&gt;，甚至出现了并发症。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QR7"&gt;经过情绪管理训练和心理疏导，他的血糖得到了有效控制，健康状况也有所改善，这让我认识到，情绪管理对于糖尿病患者来说至关重要，&lt;strong&gt;良好的心态有助于血糖控制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2F6fa106baj00ssa4hv001kd000hs00dcg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QR9"&gt;&lt;strong&gt;随着气温回升，糖尿病患者的管理变得更加复杂，&lt;/strong&gt;但如果能够牢记“2不吃3不做”，并且根据个人情况合理调整生活方式，血糖控制就能更加稳定。&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QRA"&gt;春季是调整健康管理的好时机，糖尿病患者不应掉以轻心，要从饮食、运动、作息、情绪等方面进行全面调控，保持稳定的血糖水平。通过细心的生活管理，&lt;strong&gt;糖尿病患者完全可以过上健康、幸福的生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2F650e0d29j00ssa4hv001hd000hs00dcg.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote id="3EAF2QRG"&gt;以上内容仅供参考，若身体不适，请及时咨询专业医生&lt;/blockquote&gt;&lt;p id="3EAF2QRC"&gt;&lt;strong&gt;关于糖尿病您有什么看法？欢迎评论区一起讨论！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参考资料&lt;/p&gt;&lt;p id="3EAF2QRE"&gt;[1]何凤 ，门冬胰岛素30注射液联合地特胰岛素对妊娠期糖尿病患者血糖指标的影响，西安市北方医院产科，2024-06&lt;/p&gt;&lt;p class="f_center"&gt;&lt;img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2025%2F0226%2F6fbd7b27j00ssa4hv0012d000hs00c8g.jpg&amp;amp;thumbnail=660x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                
                
                    
                    &lt;div class="post_statement"&gt;
                    &lt;span class="bg"&gt;&lt;/span&gt;
                    
                    &lt;p&gt;特别声明：以上内容(如有图片或视频亦包括在内)为自媒体平台“网易号”用户上传并发布，本平台仅提供信息存储服务。&lt;/p&gt;
                    &lt;p&gt;Notice: The content above (including the pictures and videos if any) is uploaded and posted by a user of NetEase Hao, which is a social media platform and only provides information storage services.&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
                
                






                
                
                
                
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>网易</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:22:45 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTFBNb3ZBQ0hueDJKNUFOX0pfZ2tMRXp1emY5Smh6bXZPaDh1a1VkWlVzZW41QVY5YWhFaUlBVF9lWXI5T2VDUUNkbUwwTFZCanJPZDc3ZENxdUhsclRRVVdHVWN3</guid></item><item><title>我爸抽了一辈子烟没事儿，凭啥我妈却得了肺癌？ - 虎嗅</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiVEFVX3lxTE0yX0hvcDN5QUZqakR5ZGxGXy15eExhY0hkOXBZa0JleXFLamRsYnFuaWRLWTkyOElCM0hZZHgyTTNBTW5CdnpQUWtsQWxTSEZQeDdmeQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="article__content" data-v-55fa13d0&gt;&lt;p data-check-id="307614" label="大标题" class="text-big-title"&gt;一&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="239820"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="587486"&gt;如果没有烟，肺癌将是一个罕见病。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="251947"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="335225"&gt;不仅是肺癌，&lt;strong&gt;吸烟会增加10多种癌症风险，以及各种心血管疾病和肺部疾病。&lt;/strong&gt;长期吸烟的人平均少活10年以上。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="454798"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="784230"&gt;但不管怎么说，总有烟民表示不信：“你看隔壁老王抽了一辈子烟，也没得肺癌！”&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="190640"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="346107"&gt;确实很多人吸烟没得肺癌，为什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="878468"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="350446"&gt;答案很简单：&lt;strong&gt;这些人运气好！尤其是基因好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="950917"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="230722"&gt;世界就是不太公平。不同的人，天生基因不同，&lt;strong&gt;有人出生就更防癌，解毒能力强，而有人出生就更容易患癌，突变概率高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="601362"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="376020"&gt;一个极端例子就是美国影星安吉丽娜·朱莉，由于遗传了BRCA1基因突变，知道自己几乎肯定会得乳腺癌或卵巢癌，于是干脆在30多岁就预防性切除了自己的乳腺和卵巢。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="398315"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="401582"&gt;而另一个极端，我在农村的一个远房亲戚，天天抽烟喝酒，脾气还巨暴躁，逮人就骂，而且也根本不动，50岁以后就常年横在一张躺椅上，等人送吃送喝。结果呢，活了快100岁！他儿子和女儿都先死了。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="387792"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="213811"&gt;你说到哪儿说理去？&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="299414"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="580038"&gt;但即使如此，我还是会抓住机会就让人戒烟，因为有一次聚会，朋友分享了自己家的故事，让我很感慨。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="592435"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="873770"&gt;他说：“我爸抽了一辈子烟，一点事儿没有，现在80多了。但我一直对烟深恶痛绝，因为我妈才50多就得肺癌去世了！”&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="815448"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="760051"&gt;这是中国的一个典型悲剧。&lt;strong&gt;中国女性的肺癌患者中，超过80%都不吸烟。&lt;/strong&gt;为什么中招？主要是各种空气污染，&lt;strong&gt;二手烟的危害，是很重要的原因之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="557713"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="380778"&gt;世界上幸运是守恒的，每一个幸运儿背后，都有为他的幸运买单的人。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="290192"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="747733"&gt;在这个故事里，妈妈就是为他爸爸的幸运买单的那个。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="707208"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="358284"&gt;世界卫生组织调查显示，中国是二手烟最严重的国家，没有之一。&lt;strong&gt;每年有7亿人暴露在二手烟下，超过10万人因为二手烟去世。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="284461"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="644785"&gt;小时候在四川，我经常跟着爷爷去茶馆，那儿总是烟雾缭绕，呛人得很。现在大城市已经好多了，但每次等高铁的时候，无论是哪个站，站台上到处都是吞云吐雾的人，让人无处可躲。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="194289"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="222476"&gt;我们长期呼吁控烟，不只是为了烟民的健康，也为了烟民身边每个人的健康。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="292210"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="375580"&gt;虽然都是一级致癌物，&lt;strong&gt;但我一向认为控烟的优先级要远高于酒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="524672"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="123825"&gt;一方面是因为烟草对身体的绝对危害比酒精要更大；另一方面就是因为有二手烟/三手烟，会祸害身边无辜的人。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="563996"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="560183"&gt;如果喝了酒，也会对着身边的人狂喷“二手酒”，那咱们就得重新评估一下了。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="536248"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="263872"&gt;因为二手烟得肺癌真的很倒霉，就像你滴酒没沾，但隔壁大哥喝了一口白的，然后喷了你一身，你回家路上开车被查出醉驾，直接关起来。真是倒了八辈子血霉。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="858170"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="448753" label="大标题" class="text-big-title"&gt;二&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="372718"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="486363"&gt;回到前面的故事，为什么他的爸爸自己抽烟没事，但妈妈接触二手烟居然就得了肺癌？二手烟难道比直接抽烟还危险么？&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="662278"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="617603"&gt;当然不是，&lt;strong&gt;肯定还是直接抽烟危险。&lt;/strong&gt;只不过，俩人基因不同，运气不同，也就带来了不同结果。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="185249"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="873476"&gt;研究发现，&lt;strong&gt;接触同样的致癌因素，每个人得癌症的概率是不一样的。&lt;/strong&gt;欧洲有个著名的双胞胎研究，发现肺癌大约18%的风险来自遗传因素。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="252193"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="631401"&gt;有人遗传了TP53，EGFR或者HER2这样的强致癌基因突变，导致他们得肺癌的风险很高。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="186486"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="766877"&gt;但这样遗传性的肺癌是很少见的，只有整体的1%，多数时候，基因只是会增加或降低患癌风险。这个人的遗传基因本身并不直接带来肺癌，但如果携带者接触了二手烟这样的风险因素，那会更容易得肺癌。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="120139"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="540117"&gt;如果一个人不吸烟，但家里有很亲近的人得了肺癌，那他/她得肺癌的风险会增加25%~50%。这里面有共同生活环境的原因，也有基因的原因。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="344127"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="818884"&gt;2019年中国有一项研究，发现了19个会增加中国人得肺癌风险的基因位点。那位不幸的妈妈，可能就属于这一类。&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="291562"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="874008"&gt;所以，不要因为谁谁谁抽烟没得肺癌，就觉得你也不会得，因为你不是他，基因和运气很可能没有他那么好；&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="716663"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="716558"&gt;更重要的，即使自己确实抽烟很久没得癌症，也不要沾沾自喜，&lt;strong&gt;因为你不知道给身边的人带来了什么伤害，谁为你的幸运买了单。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="261452"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="136751"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="171883"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="649166"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="808608"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="713315"&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-check-id="403384"&gt;&lt;a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI1MjMyMzIxMw==&amp;amp;mid=2247503139&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=aeb0edb2ee8cdb71ae1f8d4fe4249548&amp;amp;chksm=e8f2cef94fc3f8f72d4e1eada3785a677fcf173987190018d8e98886675ec5da54d8c1b244ec#rd" target="_blank" rel="nofollow"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>虎嗅</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:40:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVEFVX3lxTE0yX0hvcDN5QUZqakR5ZGxGXy15eExhY0hkOXBZa0JleXFLamRsYnFuaWRLWTkyOElCM0hZZHgyTTNBTW5CdnpQUWtsQWxTSEZQeDdmeQ</guid></item><item><title>掌握关键五点 提升流感救治能力 - 健康报</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiYkFVX3lxTE9JYzB6MXp6UDVOR2JzV3RiVkZQcjh3MXRJUXdIb1ptTHZMVHJNZzdxeHNGLTlQMnZCVlQ2SW5QOFNyRG5yZl9yclI4NXdZUFVuNUFaUzF5OGkyd2Jxdmh1NlVn?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;body id="readabilityBody"&gt;


&lt;div id="ttde_info"&gt;&lt;p&gt;
{"id":"501143","toptitle":"","toptitle_color":"","title":"掌握关键五点 提升流感救治能力","title_color":"","subtitle":"","subtitle_color":"","crtime":"2025-02-26 14:01:51","condition":"来源：&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.jkb.com.cn"&gt;健康报&lt;/a&gt;&lt;p&gt;","thumb": "image/20250226140222_71011.jpg"}
&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

&lt;code id="ttde_con"&gt;&lt;strong&gt;北京协和医院呼吸与危重症医学科副主任医师 范俊平 主任医师 王京岚&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  进入流感季后，我国流感病例高发，临床诊疗压力较大。为进一步提升重型/危重型流感患者的诊疗效果，本期邀请相关专家，从抗病毒治疗、继发感染防治、呼吸支持、多脏器管理、激素使用等角度，探讨治疗策略。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
  流感病毒是一种长期与人类共存的病毒，每个人体内或多或少存在一定量的抗体。不过，由于免疫衰退、病毒变异、合并基础疾病等原因，一部分感染流感病毒的人可能会转为重型/危重型流感患者。此类患者的临床救治挑战多、难度大。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;关键点一&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;抗病毒治疗要积极&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  作为预防重型/危重型流感的重要措施之一，及时、正确的抗流感病毒治疗至关重要。一般情况下，人体感染流感病毒48小时内是比较适宜的抗病毒用药时间，但对于重型/危重型流感患者，使用抗病毒药物则不需要考虑此时间窗。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  对于在流感季怀疑是重型/危重型流感的患者，在病原学检测结果回报前即可经验性使用抗病毒药物（首选奥司他韦）。研究表明，尽早进行抗病毒治疗可降低重型/危重型流感患者的病死率。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  此外，还有研究表明，重型/危重型流感患者延长抗病毒治疗可以带来重症监护病房患者死亡率的下降。5天疗程完成后，如果患者病情仍十分严重或病原学检测提示病毒持续复制，可延长疗程至不超过10天。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;关键点二&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;呼吸支持有讲究&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  流感是一种全身性疾病，常引发多系统问题，其中，以呼吸衰竭最为常见，及时、正确的呼吸支持治疗对于重型/危重型患者的救治极为重要。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  国家卫生健康委发布的《流行性感冒诊疗方案（2025年版）》对于各型流感患者适用的氧疗支持手段给出了合理推荐。在临床实践中，要抓牢以下几点。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  第一，对于氧合指数（PaO2/ FiO2）≤150或呼吸窘迫明显（如呼吸频率＞30次/分）的患者，应及时考虑实施有创机械通气，避免延迟插管带来的病情进一步恶化。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  第二，对于使用呼吸机的患者，要规范实施肺保护通气策略（充分镇静、保证潮气量达标、合理进行驱动压监测），避免驱动压过高带来的气压伤和自主吸气努力过度带来的肺损伤。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  第三，对于病毒导致的急性呼吸窘迫综合征（ARDS）患者，俯卧位既能改善氧合，又有助于痰液廓清，建议创造条件积极实施；对于未达插管指征或拔管后的患者，也可酌情采用清醒俯卧位技术。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  第四，研究表明，与其他难治性低氧患者群体相比，体外膜肺氧合（ECMO）对流感患者的治疗效果相对较好。因此，在有条件的医疗中心，对于符合指征的流感患者可考虑启动ECMO支持。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  “白肺”经常被用于描述病毒感染导致的ARDS患者的肺部情况。事实上，这一词语既不规范又不准确，且存在明显的滥用情况。为了避免不必要的恐慌和过度检查，临床医生应该尽量减少使用不规范的医学术语。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;关键点三&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;治疗要有“全局观”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  重型/危重型流感作为一种全身性疾病，还可导致脓毒症、休克、心肌炎、急性肾损伤、流感相关脑炎/脑病等。这要求临床医生在诊治过程中应避免将视野只局限于肺部，还要做好心、肾、神经等脏器及系统的功能监测和评估。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  此外，重型/危重型流感患者常常合并心、肺、肾等脏器基础疾病，容量管理存在较大挑战。对于合并脓毒症和休克的患者，可在血流动力学监测的基础上进行液体复苏，并合理使用血管活性药物。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  除传统的肺漂浮导管监测、脉搏指示连续心输出量（PICCO）监测等血流动力学监测手段外，近年来，床旁超声血流动力学监测技术也得到了长足发展。使用超声观察肺部情况，对患者没有额外创伤，且可反复进行。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  如果没有患者休克的证据，在容量补充方面应谨慎，避免容量过多导致水负荷增加，进而引发心肺功能恶化。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;关键点四&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;避免滥用抗菌药物&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  在流感患者中，有一部分人会继发细菌性肺炎。重型/危重型患者的细菌性肺炎发生率增加。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  对于出现呼吸衰竭，接受抗病毒及支持治疗3～5天后病情仍然恶化，退热后再次发热等情况的患者，可考虑采用细菌感染经验性治疗，并进行进一步的评估。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  不过，需要注意的是，由于流感患者继发细菌性肺炎的只是少数，同时，流感病毒本身也可能导致轻微的肺部炎症，因此，要避免对所有的流感患者无差别使用抗菌药物。采用经验性抗菌药物治疗时，药物选择要符合规范，并根据痰培养的结果及时调整，避免滥用高级别的广谱抗菌药物。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  抗菌药物滥用不仅会带来治疗费用上涨，还会使患者体内出现耐药细菌，甚至引发真菌感染，直接影响患者的预后。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  此外，重型/危重型流感本身也可引发曲霉菌等真菌感染，对于此类患者应定期进行医学影像检查，同时用好曲霉菌半乳甘露聚糖（GM）试验和降钙素原（PCT）等生物标志物检测手段。对于插管和使用呼吸机的患者，务必做好口腔护理、气道湿化、痰液廓清，并合理使用俯卧位技术，尽最大可能地避免继发感染。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;关键点五&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;谨慎看待激素治疗&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  目前，重型/危重型流感患者是否使用糖皮质激素存在较大的争议。研究表明，使用糖皮质激素治疗与流感患者的死亡率增加、重症监护病房住院时间延长、继发感染率增加等情况有相关性。现有指南并不建议常规使用糖皮质激素治疗重型/危重型流感患者。但在特定的情况下，激素可能为患者带来获益，比如，对于有使用激素治疗基础病（如合并慢性阻塞性肺疾病急性加重）的患者，可以加用激素。对于存在重型/危重型相关皮质功能不全的患者，可以考虑使用低剂量氢化可的松。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  对于合并ARDS、炎症指标明显升高、临床考虑使用激素可能带来获益的患者，可以引入多学科探讨机制决定是否使用和如何使用。对于加用激素的患者，应重点关注其血糖、容量水平，监测病原学情况，谨防继发二重感染。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  重型/危重型流感其实并不常见，但该问题一旦出现，尤其是在流感季集中出现，会对临床诊疗造成极大的挑战。建议医务人员提高警惕，重视重型/危重型流感的预防和早期识别。一旦在临床工作中遇到重型/危重型流感病例，应进行积极的抗病毒治疗、合理选择呼吸支持手段、加强各脏器功能监测与管理、规范预防和处理继发细菌和真菌感染、审慎使用糖皮质激素，以期提高救治成功率，挽救重型/危重型流感患者的宝贵生命。&lt;br&gt;&lt;/code&gt;


&lt;/body&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>健康报</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:01:51 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiYkFVX3lxTE9JYzB6MXp6UDVOR2JzV3RiVkZQcjh3MXRJUXdIb1ptTHZMVHJNZzdxeHNGLTlQMnZCVlQ2SW5QOFNyRG5yZl9yclI4NXdZUFVuNUFaUzF5OGkyd2Jxdmh1NlVn</guid></item><item><title>掌握关键五点 提升流感救治能力 - 健康报</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXEFVX3lxTFBqeFgwRlo2dWtsTEgwUzk1NTNJcDU4WTRQdHE5eXN5WUp3Vm1teUwwTWRmTTNJd0thbXBtVUViZW9Ma1VkcDQ2VUJCUHFYR1NjSzhETVk5cmR2Q2Zq?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;body id="readabilityBody"&gt;


&lt;div id="ttde_info"&gt;&lt;p&gt;
{"id":"501143","toptitle":"","toptitle_color":"","title":"掌握关键五点 提升流感救治能力","title_color":"","subtitle":"","subtitle_color":"","crtime":"2025-02-26 14:01:51","condition":"来源：&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.jkb.com.cn"&gt;健康报&lt;/a&gt;&lt;p&gt;","thumb": "image/20250226140222_71011.jpg"}
&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

&lt;code id="ttde_con"&gt;&lt;strong&gt;北京协和医院呼吸与危重症医学科副主任医师 范俊平 主任医师 王京岚&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  进入流感季后，我国流感病例高发，临床诊疗压力较大。为进一步提升重型/危重型流感患者的诊疗效果，本期邀请相关专家，从抗病毒治疗、继发感染防治、呼吸支持、多脏器管理、激素使用等角度，探讨治疗策略。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
  流感病毒是一种长期与人类共存的病毒，每个人体内或多或少存在一定量的抗体。不过，由于免疫衰退、病毒变异、合并基础疾病等原因，一部分感染流感病毒的人可能会转为重型/危重型流感患者。此类患者的临床救治挑战多、难度大。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;关键点一&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;抗病毒治疗要积极&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  作为预防重型/危重型流感的重要措施之一，及时、正确的抗流感病毒治疗至关重要。一般情况下，人体感染流感病毒48小时内是比较适宜的抗病毒用药时间，但对于重型/危重型流感患者，使用抗病毒药物则不需要考虑此时间窗。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  对于在流感季怀疑是重型/危重型流感的患者，在病原学检测结果回报前即可经验性使用抗病毒药物（首选奥司他韦）。研究表明，尽早进行抗病毒治疗可降低重型/危重型流感患者的病死率。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  此外，还有研究表明，重型/危重型流感患者延长抗病毒治疗可以带来重症监护病房患者死亡率的下降。5天疗程完成后，如果患者病情仍十分严重或病原学检测提示病毒持续复制，可延长疗程至不超过10天。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;关键点二&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;呼吸支持有讲究&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  流感是一种全身性疾病，常引发多系统问题，其中，以呼吸衰竭最为常见，及时、正确的呼吸支持治疗对于重型/危重型患者的救治极为重要。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  国家卫生健康委发布的《流行性感冒诊疗方案（2025年版）》对于各型流感患者适用的氧疗支持手段给出了合理推荐。在临床实践中，要抓牢以下几点。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  第一，对于氧合指数（PaO2/ FiO2）≤150或呼吸窘迫明显（如呼吸频率＞30次/分）的患者，应及时考虑实施有创机械通气，避免延迟插管带来的病情进一步恶化。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  第二，对于使用呼吸机的患者，要规范实施肺保护通气策略（充分镇静、保证潮气量达标、合理进行驱动压监测），避免驱动压过高带来的气压伤和自主吸气努力过度带来的肺损伤。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  第三，对于病毒导致的急性呼吸窘迫综合征（ARDS）患者，俯卧位既能改善氧合，又有助于痰液廓清，建议创造条件积极实施；对于未达插管指征或拔管后的患者，也可酌情采用清醒俯卧位技术。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  第四，研究表明，与其他难治性低氧患者群体相比，体外膜肺氧合（ECMO）对流感患者的治疗效果相对较好。因此，在有条件的医疗中心，对于符合指征的流感患者可考虑启动ECMO支持。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  “白肺”经常被用于描述病毒感染导致的ARDS患者的肺部情况。事实上，这一词语既不规范又不准确，且存在明显的滥用情况。为了避免不必要的恐慌和过度检查，临床医生应该尽量减少使用不规范的医学术语。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;关键点三&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;治疗要有“全局观”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  重型/危重型流感作为一种全身性疾病，还可导致脓毒症、休克、心肌炎、急性肾损伤、流感相关脑炎/脑病等。这要求临床医生在诊治过程中应避免将视野只局限于肺部，还要做好心、肾、神经等脏器及系统的功能监测和评估。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  此外，重型/危重型流感患者常常合并心、肺、肾等脏器基础疾病，容量管理存在较大挑战。对于合并脓毒症和休克的患者，可在血流动力学监测的基础上进行液体复苏，并合理使用血管活性药物。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  除传统的肺漂浮导管监测、脉搏指示连续心输出量（PICCO）监测等血流动力学监测手段外，近年来，床旁超声血流动力学监测技术也得到了长足发展。使用超声观察肺部情况，对患者没有额外创伤，且可反复进行。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  如果没有患者休克的证据，在容量补充方面应谨慎，避免容量过多导致水负荷增加，进而引发心肺功能恶化。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;关键点四&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;避免滥用抗菌药物&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  在流感患者中，有一部分人会继发细菌性肺炎。重型/危重型患者的细菌性肺炎发生率增加。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  对于出现呼吸衰竭，接受抗病毒及支持治疗3～5天后病情仍然恶化，退热后再次发热等情况的患者，可考虑采用细菌感染经验性治疗，并进行进一步的评估。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  不过，需要注意的是，由于流感患者继发细菌性肺炎的只是少数，同时，流感病毒本身也可能导致轻微的肺部炎症，因此，要避免对所有的流感患者无差别使用抗菌药物。采用经验性抗菌药物治疗时，药物选择要符合规范，并根据痰培养的结果及时调整，避免滥用高级别的广谱抗菌药物。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  抗菌药物滥用不仅会带来治疗费用上涨，还会使患者体内出现耐药细菌，甚至引发真菌感染，直接影响患者的预后。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  此外，重型/危重型流感本身也可引发曲霉菌等真菌感染，对于此类患者应定期进行医学影像检查，同时用好曲霉菌半乳甘露聚糖（GM）试验和降钙素原（PCT）等生物标志物检测手段。对于插管和使用呼吸机的患者，务必做好口腔护理、气道湿化、痰液廓清，并合理使用俯卧位技术，尽最大可能地避免继发感染。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;关键点五&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;谨慎看待激素治疗&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  目前，重型/危重型流感患者是否使用糖皮质激素存在较大的争议。研究表明，使用糖皮质激素治疗与流感患者的死亡率增加、重症监护病房住院时间延长、继发感染率增加等情况有相关性。现有指南并不建议常规使用糖皮质激素治疗重型/危重型流感患者。但在特定的情况下，激素可能为患者带来获益，比如，对于有使用激素治疗基础病（如合并慢性阻塞性肺疾病急性加重）的患者，可以加用激素。对于存在重型/危重型相关皮质功能不全的患者，可以考虑使用低剂量氢化可的松。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  对于合并ARDS、炎症指标明显升高、临床考虑使用激素可能带来获益的患者，可以引入多学科探讨机制决定是否使用和如何使用。对于加用激素的患者，应重点关注其血糖、容量水平，监测病原学情况，谨防继发二重感染。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
  重型/危重型流感其实并不常见，但该问题一旦出现，尤其是在流感季集中出现，会对临床诊疗造成极大的挑战。建议医务人员提高警惕，重视重型/危重型流感的预防和早期识别。一旦在临床工作中遇到重型/危重型流感病例，应进行积极的抗病毒治疗、合理选择呼吸支持手段、加强各脏器功能监测与管理、规范预防和处理继发细菌和真菌感染、审慎使用糖皮质激素，以期提高救治成功率，挽救重型/危重型流感患者的宝贵生命。&lt;br&gt;&lt;/code&gt;


&lt;/body&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>健康报</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:01:51 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiXEFVX3lxTFBqeFgwRlo2dWtsTEgwUzk1NTNJcDU4WTRQdHE5eXN5WUp3Vm1teUwwTWRmTTNJd0thbXBtVUViZW9Ma1VkcDQ2VUJCUHFYR1NjSzhETVk5cmR2Q2Zq</guid></item><item><title>4种Omega-3食物大比拼，含量最高不是三文鱼？吃多少有效护心血管? - 星岛环球网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiV0FVX3lxTE5XWVhJY25jNDNRWU9kMzgxdjZpYlhmZ05Mak5MY1B3dTlReTVPWFlNVENXWFRocFdzczBSV1hEMG5LMGJ3VWo2dEJ3TXZxUDRubFk2aHA1bw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="ar_font_set" class="ar_article"&gt;
      &lt;div class="txt"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Omega-3&lt;/span&gt;&lt;span&gt;有保护心血管功效，如果不想透过鱼油丸摄取，日常可透过什么天然食物摄取&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Omega-3&lt;/span&gt;&lt;span&gt;？有注册营养师列出&lt;/span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span&gt;种富含&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Omega-3&lt;/span&gt;&lt;span&gt;食物的营养成分，当中有部分食物的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Omega-3&lt;/span&gt;&lt;span&gt;含量，甚至比三文鱼高！&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="/upload/resources/image/2025/02/26/2377420.png?v=1740549095057"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;4种Omega-3食物大比拼 三文鱼含量非最高？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外媒《EatingWell》报道，多位注册营养师指出，虽然三文鱼被誉为Omega-3含量丰富的食物来源，尤其是EPA和DHA，但有4种食物中的Omega-3含量也相当高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;4种Omega-3食物营养大比拼：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 核桃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约28克核桃含有约2,500毫克的α-亚麻酸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核桃是一种优质的植物性Omega-3来源，其含量超过三文鱼（每100克含约2,200毫克），更是唯一富含α-亚麻酸的树坚果。注册营养师Sharniquia White表示，这种食物用途广泛，可以作为零食或用于菜式中且不需烹饪，是日常饮食中增加omega-3摄取量的方便且灵活的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 奇亚籽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约28克奇亚籽含有5,000毫克的α-亚麻酸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;属于植物性Omega-3的来源，特别是α-亚麻酸。注册营养师Wendy Bazilian表示，奇亚籽每份的Omega-3含量超过三文鱼，且用途广泛。此外，这种食物口感温和，适合用作调味品、淋在烤蔬菜、奶酪或用来制作营养丰富的隔夜奇亚籽布丁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 鲭鱼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约100克鲭鱼含有5,000毫克的DHA和EPA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲭鱼中每100克含高达5,130毫克的omega-3，是脂肪酸最丰富的天然来源之，而且它味道浓郁，适合烧烤、煎或制作成烟燻料理。在饮食中加入鲭鱼不仅可以增加omega-3摄取量，还可以增加饮食多样性，更可保持营养均衡的饮食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 鲱鱼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约100克鲱鱼含有 2,300毫克的DHA和EPA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然鲱鱼可能不如三文鱼广为人知，但它富含多种营养素，包括高含量的Omega-3脂肪酸，特别是EPA和DHA。此外，它还富含维他命D和硒；而含有的维他命E，则有助于支持免疫功能并保护细胞免受氧化的损伤。鲱鱼还是一种多用途且美味的鱼类，常以腌制、烟燻的形式食用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;每日应该摄取多少 Omega-3？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国国立卫生研究院的建议，女性成年人每日应摄取约1.1克α-亚麻酸，而男性成年人应摄取约1.6克的α-亚麻酸。这种植物性Omega-3，常见于亚麻籽、奇亚籽和核桃等食物中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于DHA和EPA，对于患有冠心病的患者，美国心脏协会建议每日摄取约1克的EPA加DHA，最好来自油性鱼类。此外，《美国心脏协会期刊》发表的数据显示，每日摄取3克EPA和DHA可能有助于维持健康的血压水平。另外，同一期刊其他数据表明，每日摄取超过2克的DHA和EPA可以降低三酸甘油脂和坏胆固醇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营养师高敏敏曾分享指，Omega-3中的DHA和EPA，分别可为身体带来以下好处：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omega-3 DHA好处：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帮助孩童脑部发育&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帮助孩童视力发育&lt;/p&gt;&lt;p&gt;延缓成年人脑部退化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;延缓成年人视力退化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omega-3 EPA好处：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗发炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预防血栓形成&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保护心血管&lt;/p&gt;&lt;p&gt;降低慢性病风险&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资料来源：《EatingWell》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>星岛环球网</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:52:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE5XWVhJY25jNDNRWU9kMzgxdjZpYlhmZ05Mak5MY1B3dTlReTVPWFlNVENXWFRocFdzczBSV1hEMG5LMGJ3VWo2dEJ3TXZxUDRubFk2aHA1bw</guid></item><item><title>癌症专家公开防癌必吃9大食物，1类蔬菜功效强，这样吃防3种癌 - 星岛环球网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiWEFVX3lxTFByeFk0Z1c0R3h3VDlaaUl2TjRzMExfVGdpUjdFYnljM3NyRjFKYmNSSWQ2WTdCbTEtakhfbHltLXdydGRobENlQ1dmSlBRUzRNYkRTSGZucms?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="txt"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;【防癌食物&lt;/span&gt;&lt;span&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span&gt;致癌食物】想预防癌症，平日应该多吃什么？有英媒访问了多位癌症医生及专家，他们分享了多项防癌饮食建议及健康生活习惯。当中，他们推介&lt;/span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;span&gt;类必吃的防癌食物，以减低患癌风险及死亡率，其中&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;类蔬菜更能同时预防&lt;/span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span&gt;大常见癌症，防癌效果超强。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="/upload/resources/image/2025/02/26/2377409.png?v=1740548699641"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;癌症专家公开防癌必吃9大食物 1类蔬菜防3种癌&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英媒《Daily Mail》访问了8位癌症医生及专家，讲解如何调整饮食及生活习惯，以远离癌症。综合他们的建议，以下9大食物防癌效果超强，有助减低出现大肠癌、乳癌、肺癌、胰脏癌等多种癌症的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;9大防癌食物：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 十字花科蔬菜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西兰花、椰菜花、羽衣甘蓝、椰菜、芦笋、小白菜等十字花科蔬菜含有高浓度的植化素，属于保护性化合物，有助防止加工肉中的硝酸盐等饮食毒素转变为致癌物质，损害细胞DNA并促进炎症，这些都是癌症的诱因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝德福德郡大学运动与营养科学教授及肿瘤科顾问医生Robert Thomas表示，十字花科蔬菜含有萝卜硫素，能够增强肝脏中的酶，分解经由肠道吸收的任何致癌物质。而根据2024年《Nutrition Reviews》的一份回顾了226个研究的报告，每星期吃约5份这类蔬菜，有助降低患上肺癌、大肠癌和胰脏癌的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 坚果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了含有植化素外，坚果还有助改善肠道健康、增强抗氧化酶和修复DNA。一些研究表明，经常吃合桃可以降低患乳癌的风险和肠癌复发危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 洋葱、大蒜和韭菜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些食物均富含一种强大的植化素——槲皮素，经常食用可降低罹患肺癌、食道癌和胰脏癌的风险。营养师和癌症护理专家Jane Clarke建议，最好将它们煮熟后食用，因为热力会软化细胞壁，释放出更多有益的化合物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 莓果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robert Thomas医生指，无论新鲜或急冻的莓果都能直接提高褪黑激素的水平，这是对于睡眠周期很重要的物质。多吃莓果能够改善睡眠，有利细胞DNA修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莓果亦富含植化素和花青素，花青素具有抗炎特性，研究表明可能有助于预防癌症。Robert Thomas医生建议每星期应吃4至5次，每次吃一把。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 橄榄油&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robert Thomas医生，橄榄富含木脂素，有研究指，这种植化素可以抑制与恶性乳癌有关的 HER2基因。此外，特级初榨橄榄油亦含有高浓度的单元不饱和脂肪酸Omega-9，有助减少与癌症息息相关的慢性炎症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据哈佛大学陈曾熙公共卫生学院2022年的一项研究，每天吃至少半汤匙橄榄油可降低癌症死亡率17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 红萝卜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富含β-胡萝卜素、维他命A和K。多项研究证明了红萝卜对于多种癌症都有预防效果。例如2023年《Nutrients》的一项研究发现，每天吃超过32g，即约为半个中等大小的红萝卜，罹患大肠癌的机率少17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 柑橘类水果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它们富含维他命C和生物类黄酮，有助保护细胞，具有预防胰脏癌、前列腺癌和胃癌的效果。2008年《Gastric Cancer》的一篇回顾报告指，每星期吃3次可减低患胃癌风险28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 豆类和全谷物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robert Thomas医生指，它们富含木脂素和异黄酮，属于植物雌激素，对于乳癌、卵巢癌等激素敏感性癌症有预防作用，植物雌激素能阻断雌激素部分受体，从而保护身体组织，免受模仿雌激素作用的毒素（如塑胶和汽车废气）之伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全谷物属于高纤食物，也是防癌重要元素，有研究发现，全谷物食物中的膳食纤维每增加10g，患上大肠癌的风险就会降低7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. 牛奶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛津大学有研究指出，多喝牛奶可以减低患大肠癌风险近五分之一，多吃富含钙质食物的女性罹患肠癌的风险也较低。研究人员推断，钙质与大肠中的酸结合，可能有助降低酸的致癌性。建议每天摄取300mg钙，相当于一杯牛奶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;什么食物增患癌风险？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们指出，以下4类食物则会增加患癌风险，应尽量避免食用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 加工肉和红肉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有研究表明，香肠、烟肉、莎乐美肠等加工肉会导致患大肠癌和胃癌的风险大增，当中的硝酸盐和亚硝酸盐会转化成N-亚硝基化合物，对肠道内壁细胞造成损害。根据世界卫生组织的数据，每天吃50g加工肉，约为1条香肠或3片烟肉，患上大肠直肠癌的风险增加18% 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红肉当中的血红素，在肠道中分解时，亦会产生N-亚硝基化合物。肉类脂肪更含有二恶英，这种环境化学物质会损害免疫系统并干扰荷尔蒙，有致癌的可能。世卫指，每天吃100g红肉，包括牛肉、羊肉或猪肉，将增加17%患大肠癌的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 超级加工食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常吃超加工食物容易致肥，而肥胖是最主要的癌症风险因素之一。伦敦帝国学院和巴西研究人员在2023年进行过一项研究，发现若增加摄取量10%，增加患上卵巢癌风险19% 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 精炼糖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究证实，富含精炼糖的饮食会增加罹患乳癌、子宫内膜癌和大肠癌的风险。2014年《Asia Pacific Journal of Cancer Prevention》的一项研究发现，每天摄取超过15茶匙（61g）添加糖的女性，相比摄取量减半者，患乳癌风险是两倍之高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饮食富含精炼糖会引致体重增加、胰岛素阻抗和慢性炎症，这些都是重大的致癌因素。Robert Thomas医生指，精炼糖会增加导致发炎的细菌的繁殖，严重破坏肠道健康。发炎会过分加速细胞分裂，增加突变机会，亦会导致细胞没有时间自我修复，令患癌风险上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 煎炸食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高温煎炸或烧烤肉类食物，会产生称为杂环胺和多环芳香烃，这些化合物可能导致DNA突变，增加患大肠癌、胰脏癌和前列腺癌的风险。除了食物本身，烧烤产生的烟雾亦会含有致癌物。另外，经高温烘烤的淀粉类或含有添加糖的食物，例如薯片、谷物早餐等，会产生有毒化合物丙烯酰胺，亦被认为与DNA损伤和致癌风险有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robert Thomas医生建议，采用蒸、水煮或炖的烹调方法，或者改用砂锅，在较低的温度下烹煮更长时间，都有助减少产生致癌化合物。饮食专家及药剂师Aidan Goggins则建议多用草本调味料腌制肉类，很多香草都拥有抗癌特性，有助抵消烤肉致癌物的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;做好6件事防癌 这件事睡觉前必做&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除饮食外，8位癌症医生及专家亦提出生活上应做好6件事，同样有助避免癌症上身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 使用遮光窗帘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神经病学家Guy Leschziner医生指，街灯和电子设备造成的的光污染会干扰人们生物时钟。这些夜晚的光线会抑制褪黑激素，扰乱睡眠周期，继而阻碍DNA修复，影响免疫功能，甚至扰乱荷尔蒙，令患癌机率上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年在《Environmental Health Perspectives》有研究发现，长期暴露于最严重的夜间光污染的女性，出现乳癌机率高30至50%。因此他建议装上遮光窗帘，并避免任何电子产品影响，以确保睡眠质素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 减肥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BMI越高，罹患多种癌症的风险越大。牛津大学肿瘤内科教授Sarah Blagden表示，BMI 30的人，与BMI 25的人相比，子宫出现癌症的风险增加1倍。脂肪组织过多，特别是内脏脂肪会引起慢性发炎，也会令荷尔蒙水平上升并加剧胰岛素阻抗问题，令身体产生更多胰岛素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦帝国学院癌症流行病学和预防系教授Marc Gunter表示，胰岛素有促使细胞分裂和增生的功能，如果细胞出现突变可能引致肾癌、大肠癌等癌症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 多活动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久坐会加剧身体发炎，削弱免疫系统抗癌的能力。众多研究证实了定期运动的防癌效果，包括减低15%的乳癌和40%大肠癌风险，短时间的高强度活动也可降低某些癌症风险达32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运动也能激发人体内超过180种抗癌机制，包括抑制可能导致细胞癌变的发炎，增加参与DNA修复的蛋白质的水平，提升人体识别和攻击早期癌细胞的机能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 戒烟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国癌症研究中心称，烟草烟雾中含有的有毒化学物质，会损害与呼吸有关的细胞DNA，超过四分之一的癌症死亡个案与之有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国皇家马斯登医院呼吸科顾问医生Richard Lee指，戒烟并坚持5年，患口腔癌、咽喉癌、食道癌和膀胱癌的风险降低50%。Sarah Blagden教授亦表示，如果15年不吸烟，患癌风险将可回复至与非吸烟者的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 戒酒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒精会被分解成致癌物乙醛，还会削弱人体吸收营养物质来修复DNA的能力，已被证明与引发乳癌、肝癌和消化道癌症有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但研究表明，放弃可以显著降低罹患癌症的风险。英国皇家自由医院在2018年发表研究指，90%参加者戒酒1个月后，血液里与癌症相关的生长因子含量迅速减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 使用防晒产品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮肤科顾问医生Charles Archer表示，虽然在冬天皮肤较不容易受到UVB紫外线影响而晒伤，但可导致皮肤癌的UVA能穿透云层和玻璃，对皮肤的伤害不分季节。根据估计，90%的黑色素瘤病例可以通过充分防晒来避免。建议在户外时，每2小时为脸部和颈部补涂防晒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资料来源：《Daily Mail》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
            
          &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>星岛环球网</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:45:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiWEFVX3lxTFByeFk0Z1c0R3h3VDlaaUl2TjRzMExfVGdpUjdFYnljM3NyRjFKYmNSSWQ2WTdCbTEtakhfbHltLXdydGRobENlQ1dmSlBRUzRNYkRTSGZucms</guid></item><item><title>癌症专家公开防癌必吃9大食物，1类蔬菜功效强，这样吃防3种癌 - 星岛环球网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiV0FVX3lxTE9qS2Mxdy1BSERRY1NqSnVpTV9uTmZFbUdCNUpGTlJ6b3pvUWVmSlZrOURxV25VcFBYN2ItTGJMcWZMdmxlYVNablk4TEtXOVBKOUZZdlJKYw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="txt"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;【防癌食物&lt;/span&gt;&lt;span&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span&gt;致癌食物】想预防癌症，平日应该多吃什么？有英媒访问了多位癌症医生及专家，他们分享了多项防癌饮食建议及健康生活习惯。当中，他们推介&lt;/span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;span&gt;类必吃的防癌食物，以减低患癌风险及死亡率，其中&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;类蔬菜更能同时预防&lt;/span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span&gt;大常见癌症，防癌效果超强。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="/upload/resources/image/2025/02/26/2377409.png?v=1740548699641"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;癌症专家公开防癌必吃9大食物 1类蔬菜防3种癌&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英媒《Daily Mail》访问了8位癌症医生及专家，讲解如何调整饮食及生活习惯，以远离癌症。综合他们的建议，以下9大食物防癌效果超强，有助减低出现大肠癌、乳癌、肺癌、胰脏癌等多种癌症的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;9大防癌食物：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 十字花科蔬菜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西兰花、椰菜花、羽衣甘蓝、椰菜、芦笋、小白菜等十字花科蔬菜含有高浓度的植化素，属于保护性化合物，有助防止加工肉中的硝酸盐等饮食毒素转变为致癌物质，损害细胞DNA并促进炎症，这些都是癌症的诱因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝德福德郡大学运动与营养科学教授及肿瘤科顾问医生Robert Thomas表示，十字花科蔬菜含有萝卜硫素，能够增强肝脏中的酶，分解经由肠道吸收的任何致癌物质。而根据2024年《Nutrition Reviews》的一份回顾了226个研究的报告，每星期吃约5份这类蔬菜，有助降低患上肺癌、大肠癌和胰脏癌的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 坚果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了含有植化素外，坚果还有助改善肠道健康、增强抗氧化酶和修复DNA。一些研究表明，经常吃合桃可以降低患乳癌的风险和肠癌复发危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 洋葱、大蒜和韭菜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些食物均富含一种强大的植化素——槲皮素，经常食用可降低罹患肺癌、食道癌和胰脏癌的风险。营养师和癌症护理专家Jane Clarke建议，最好将它们煮熟后食用，因为热力会软化细胞壁，释放出更多有益的化合物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 莓果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robert Thomas医生指，无论新鲜或急冻的莓果都能直接提高褪黑激素的水平，这是对于睡眠周期很重要的物质。多吃莓果能够改善睡眠，有利细胞DNA修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莓果亦富含植化素和花青素，花青素具有抗炎特性，研究表明可能有助于预防癌症。Robert Thomas医生建议每星期应吃4至5次，每次吃一把。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 橄榄油&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robert Thomas医生，橄榄富含木脂素，有研究指，这种植化素可以抑制与恶性乳癌有关的 HER2基因。此外，特级初榨橄榄油亦含有高浓度的单元不饱和脂肪酸Omega-9，有助减少与癌症息息相关的慢性炎症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据哈佛大学陈曾熙公共卫生学院2022年的一项研究，每天吃至少半汤匙橄榄油可降低癌症死亡率17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 红萝卜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富含β-胡萝卜素、维他命A和K。多项研究证明了红萝卜对于多种癌症都有预防效果。例如2023年《Nutrients》的一项研究发现，每天吃超过32g，即约为半个中等大小的红萝卜，罹患大肠癌的机率少17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 柑橘类水果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它们富含维他命C和生物类黄酮，有助保护细胞，具有预防胰脏癌、前列腺癌和胃癌的效果。2008年《Gastric Cancer》的一篇回顾报告指，每星期吃3次可减低患胃癌风险28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 豆类和全谷物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robert Thomas医生指，它们富含木脂素和异黄酮，属于植物雌激素，对于乳癌、卵巢癌等激素敏感性癌症有预防作用，植物雌激素能阻断雌激素部分受体，从而保护身体组织，免受模仿雌激素作用的毒素（如塑胶和汽车废气）之伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全谷物属于高纤食物，也是防癌重要元素，有研究发现，全谷物食物中的膳食纤维每增加10g，患上大肠癌的风险就会降低7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. 牛奶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛津大学有研究指出，多喝牛奶可以减低患大肠癌风险近五分之一，多吃富含钙质食物的女性罹患肠癌的风险也较低。研究人员推断，钙质与大肠中的酸结合，可能有助降低酸的致癌性。建议每天摄取300mg钙，相当于一杯牛奶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;什么食物增患癌风险？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们指出，以下4类食物则会增加患癌风险，应尽量避免食用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 加工肉和红肉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有研究表明，香肠、烟肉、莎乐美肠等加工肉会导致患大肠癌和胃癌的风险大增，当中的硝酸盐和亚硝酸盐会转化成N-亚硝基化合物，对肠道内壁细胞造成损害。根据世界卫生组织的数据，每天吃50g加工肉，约为1条香肠或3片烟肉，患上大肠直肠癌的风险增加18% 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红肉当中的血红素，在肠道中分解时，亦会产生N-亚硝基化合物。肉类脂肪更含有二恶英，这种环境化学物质会损害免疫系统并干扰荷尔蒙，有致癌的可能。世卫指，每天吃100g红肉，包括牛肉、羊肉或猪肉，将增加17%患大肠癌的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 超级加工食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常吃超加工食物容易致肥，而肥胖是最主要的癌症风险因素之一。伦敦帝国学院和巴西研究人员在2023年进行过一项研究，发现若增加摄取量10%，增加患上卵巢癌风险19% 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 精炼糖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究证实，富含精炼糖的饮食会增加罹患乳癌、子宫内膜癌和大肠癌的风险。2014年《Asia Pacific Journal of Cancer Prevention》的一项研究发现，每天摄取超过15茶匙（61g）添加糖的女性，相比摄取量减半者，患乳癌风险是两倍之高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饮食富含精炼糖会引致体重增加、胰岛素阻抗和慢性炎症，这些都是重大的致癌因素。Robert Thomas医生指，精炼糖会增加导致发炎的细菌的繁殖，严重破坏肠道健康。发炎会过分加速细胞分裂，增加突变机会，亦会导致细胞没有时间自我修复，令患癌风险上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 煎炸食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高温煎炸或烧烤肉类食物，会产生称为杂环胺和多环芳香烃，这些化合物可能导致DNA突变，增加患大肠癌、胰脏癌和前列腺癌的风险。除了食物本身，烧烤产生的烟雾亦会含有致癌物。另外，经高温烘烤的淀粉类或含有添加糖的食物，例如薯片、谷物早餐等，会产生有毒化合物丙烯酰胺，亦被认为与DNA损伤和致癌风险有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robert Thomas医生建议，采用蒸、水煮或炖的烹调方法，或者改用砂锅，在较低的温度下烹煮更长时间，都有助减少产生致癌化合物。饮食专家及药剂师Aidan Goggins则建议多用草本调味料腌制肉类，很多香草都拥有抗癌特性，有助抵消烤肉致癌物的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;做好6件事防癌 这件事睡觉前必做&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除饮食外，8位癌症医生及专家亦提出生活上应做好6件事，同样有助避免癌症上身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 使用遮光窗帘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神经病学家Guy Leschziner医生指，街灯和电子设备造成的的光污染会干扰人们生物时钟。这些夜晚的光线会抑制褪黑激素，扰乱睡眠周期，继而阻碍DNA修复，影响免疫功能，甚至扰乱荷尔蒙，令患癌机率上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年在《Environmental Health Perspectives》有研究发现，长期暴露于最严重的夜间光污染的女性，出现乳癌机率高30至50%。因此他建议装上遮光窗帘，并避免任何电子产品影响，以确保睡眠质素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 减肥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BMI越高，罹患多种癌症的风险越大。牛津大学肿瘤内科教授Sarah Blagden表示，BMI 30的人，与BMI 25的人相比，子宫出现癌症的风险增加1倍。脂肪组织过多，特别是内脏脂肪会引起慢性发炎，也会令荷尔蒙水平上升并加剧胰岛素阻抗问题，令身体产生更多胰岛素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦帝国学院癌症流行病学和预防系教授Marc Gunter表示，胰岛素有促使细胞分裂和增生的功能，如果细胞出现突变可能引致肾癌、大肠癌等癌症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 多活动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久坐会加剧身体发炎，削弱免疫系统抗癌的能力。众多研究证实了定期运动的防癌效果，包括减低15%的乳癌和40%大肠癌风险，短时间的高强度活动也可降低某些癌症风险达32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运动也能激发人体内超过180种抗癌机制，包括抑制可能导致细胞癌变的发炎，增加参与DNA修复的蛋白质的水平，提升人体识别和攻击早期癌细胞的机能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 戒烟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国癌症研究中心称，烟草烟雾中含有的有毒化学物质，会损害与呼吸有关的细胞DNA，超过四分之一的癌症死亡个案与之有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国皇家马斯登医院呼吸科顾问医生Richard Lee指，戒烟并坚持5年，患口腔癌、咽喉癌、食道癌和膀胱癌的风险降低50%。Sarah Blagden教授亦表示，如果15年不吸烟，患癌风险将可回复至与非吸烟者的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 戒酒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒精会被分解成致癌物乙醛，还会削弱人体吸收营养物质来修复DNA的能力，已被证明与引发乳癌、肝癌和消化道癌症有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但研究表明，放弃可以显著降低罹患癌症的风险。英国皇家自由医院在2018年发表研究指，90%参加者戒酒1个月后，血液里与癌症相关的生长因子含量迅速减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 使用防晒产品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮肤科顾问医生Charles Archer表示，虽然在冬天皮肤较不容易受到UVB紫外线影响而晒伤，但可导致皮肤癌的UVA能穿透云层和玻璃，对皮肤的伤害不分季节。根据估计，90%的黑色素瘤病例可以通过充分防晒来避免。建议在户外时，每2小时为脸部和颈部补涂防晒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资料来源：《Daily Mail》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>星岛环球网</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:45:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE9qS2Mxdy1BSERRY1NqSnVpTV9uTmZFbUdCNUpGTlJ6b3pvUWVmSlZrOURxV25VcFBYN2ItTGJMcWZMdmxlYVNablk4TEtXOVBKOUZZdlJKYw</guid></item><item><title>8大“健康”习惯恐伤身，营养师教正确饮食/睡眠/运动习惯 - 星岛环球网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiV0FVX3lxTE41NU54Q0RlQmlrZV9nQWtaREZ6WWQ3Nnh5dlF2c205bk1IR25YZXZ1Z0FLeElJd2N4X2doTGVPTjNjaGI4bEtVRVVndmdIaXFlTVBMNmhqOA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="txt"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;【饮水习惯&lt;/span&gt;&lt;span&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span&gt;睡眠习惯&lt;/span&gt;&lt;span&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span&gt;运动】饮水太多亦有风险？有营养师提出&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span&gt;种看似健康的生活习惯，其实容易伤及身体，引发疾病，当中涉及饮食、睡眠、运动等方面，到底睡眠是否越多越好？戒吃碳水化合物又是否有益健康？&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="/upload/resources/image/2025/02/26/2377405.jpg?v=1740548501311"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;饮水非越多越好？8大“健康”习惯恐伤身&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《EatingWell》报道，饮食作家Lauren Wicks及营养师Melissa Mitri指，现在充斥了各种矛盾及错误的保健信息，人们容易养成看似健康，实则造成伤害的习惯。她们列出了8大“假健康”行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;8大“假健康”习惯：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 减少碳水化合物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lauren Wicks指，生酮饮食等低碳水饮食虽然很受欢迎，但严格限制一整个常量营养素可能会导致营养不足，长远而言对健康并不理想。相比完全戒吃碳水化合物，更应该多吃粗粮、豆类和蔬菜，以取替精制谷物，才是可持续执行的习惯，同时也能符合均衡饮食的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营养师Melissa Mitri表示，低碳饮食会导致缺乏纤维、维他命、矿物质等必需营养素。碳水化合物是大脑和肌肉的主要能量来源，过分减少摄取会让人在运动时头脑混乱和疲劳。另外，特别地限制某一类食物，也会导致饮食习惯紊乱和形成压力，更难以维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 过度锻炼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运动过度或太过追求速度，最终可能会受伤而无法继续运动，或者产生维持健康太困难的想法，而无法坚持。Lauren Wicks建议应循序渐进，给予自己时间去看到进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Melissa Mitri则警告，如果每次锻炼之间缺乏充足休息，可能导致运动表现下降，在太过辛苦的锻炼后，要恢复状态也很困难。而且过度运动甚至可能令压力荷尔蒙皮质醇水平升高，体重因此增加。有研究表明，如果在非锻炼日仍想要活动一下，散步、瑜伽等轻度带氧运动是不错的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 避免麸质&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于患有麸质不耐症或乳糜泻的人来说，避免麸质是必需的。但有研究表明，对于不敏感的人来说，戒吃麸质并非健康的选择，更会不必要地限制食物种类。认为无麸质食物比含麸质食物更健康，也是不正确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Melissa Mitri表示，全麦、大麦、黑麦等含麸质的谷物提供了宝贵的营养，包括纤维、维他命B群和有益整体健康的矿物质。每天吃两到三份全谷物，可以降低患2型糖尿病、肥胖症、心脏病等疾病的风险，因此不须刻意戒吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 进行间歇性断食&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lauren Wicks指，间歇性断食受到不少网红名人推崇，他们更在社交平台分享断食减肥的成果。有研究显示，间歇性断食可能有助控制体重，也可能有降低胆固醇等保健效果，但这并非如同很多人想象般简单，例如不吃早餐是弊大于利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Melissa Mitri提醒，不吃早餐会降低能量水平，增加全日的食欲，让人更难选择均衡饮食并长期坚持。如果想要尝试断食，建议咨询营养师，以确定是否适合自己，并确保能在缩短的饮食时间内满足身体的营养需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. 纯素饮食&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采取植物性饮食有利于维持整体健康和体重管理。不过Lauren Wicks提醒，如果不是以健康的方式进食，也会很危险，包括只吃生食和喝果汁，或者只是避免吃动物性食物而不注意添加糖或高钠。错误地吃素可能增加患上慢性病的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营养师Melissa Mitri则提出营养不良的影响。如果没有仔细计划，吃纯素可能会导致维他命B12、锌、钙等维他命和矿物质摄取不足。要达到均衡饮食以满足营养需求，变得更困难且花时间，特别是对于那些生活忙碌或不易找到各种植物性食物的人而言。她建议采取以蔬食为主导的饮食，而不是严格执行纯素食，可以灵活地获得植物的好处，同时确保获得不同来源的充足营养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. 过量饮水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lauren Wicks指，每天8杯水的“黄金法则”并不完全准确，因应不同体型、活动量和天气，有些人需要更多或较少水分 。而喝太多水，例如在短时间内喝10公升，可导致体内钠含量过低，出现低血钠症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Melissa Mitri建议应以口渴时喝水为目标，并根据尿液颜色判断身体需要的水量，浅黄色表示已喝到足够的水，呈透明则反映补充过多水分，深黄色则代表水分不足。除了喝水，也可以透过含水量高的食物获取水分，甚至可以从食物中获取高达20%的液体摄取量，同时摄取到有益健康的营养素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. 完全避免晒太阳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然保护皮肤免受过度日晒至关重要，但研究表明，完全避免日晒会阻碍身体产生足够的维他命D，继而影响骨骼健康、免疫功能和慢性疾病预防。Lauren Wicks建议，每周接受数次10至30分钟的日晒，有利合成维他命D，但如果在户外停留更长时间，务必使用防晒产品保护皮肤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Melissa Mitri则指，由于防晒霜可能会阻碍人体吸收维他命D的能力，理想的做法是短时间曝露在阳光下，既可以最大程度地降低紫外线伤害的风险，又可以最大程度地促进维他命D吸收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. 睡眠过多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营养师Melissa Mitri表示，保持一致的睡眠时间表有助维持整体健康。但如果发现睡眠时间长期超过9个小时，但仍然感到疲倦，请寻求医生意见，了解是否有抑郁症、睡眠窒息症、甲状腺功能低下等疾病的潜在风险，因而导致睡眠过多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资料来源：《EatingWell》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>星岛环球网</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:42:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiV0FVX3lxTE41NU54Q0RlQmlrZV9nQWtaREZ6WWQ3Nnh5dlF2c205bk1IR25YZXZ1Z0FLeElJd2N4X2doTGVPTjNjaGI4bEtVRVVndmdIaXFlTVBMNmhqOA</guid></item><item><title>多环芳烃致心血管衰老的效应及机制获揭示 - 新闻</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZEFVX3lxTE1aLU1tQjR3MlNTZFpqSkJWYmtXeVk1NFYxcUxxbE9zdkRHSThCSEVYMmV2VndpbVhZdEVRM1lSRUxUbFdMQVNkVFBIMzgzSWc3VjdBdld5eldSXzFzeG0tYktNX1c?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="content1" class="f14"&gt;
                                            
                                            &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
 
  &lt;p&gt;广东省农业&lt;span class="errorText"&gt;科学院&lt;/span&gt;植物保护研究所联合华南师范大学，研究揭示了多环芳烃致心血管衰老的效应及机制。近日，相关成果在线发表于《国际环境》（&lt;em&gt;Environment International&lt;/em&gt;）。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;多环芳烃是常见的持久性有毒、有机污染物，由有机物质的不完全燃烧所产生，广泛分布于环境中的土壤、水及空气中，人类可通过饮食、呼吸、皮肤接触途径暴露于多环芳烃。大量人群流行病学研究显示多环芳烃暴露与心血管疾病的发生发展密切相关，但毒理学机制尚不明确。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;该研究通过细胞、动物及计算机模拟等实验，共同探讨多环芳烃诱导心血管衰老的效应及毒性机制。细胞实验显示，多环芳烃可激活芳香烃受体，抑制SIRT6蛋白表达，导致端粒功能障碍、DNA损伤，进而促进内皮细胞衰老。动物实验显示，多环芳烃暴露影响大鼠心脏和血管中芳香烃受体及SIRT6相关衰老信号通路并引发心肌和血管重塑。计算机模拟实验表明，相较于经典的芳香烃受体/CYP450/BPDE-DNA加合物通路，原型多环芳烃也能直接与SIRT6的DNA结合位点结合，影响其DNA损伤修复功能，这可能是多环芳烃诱导心血管衰老的新机制。&lt;/p&gt; 
  &lt;p&gt;该研究为预防多环芳烃暴露引起的心血管疾病提供了理论依据。&lt;/p&gt; 
  &lt;p class="lastPadding"&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1016/j.envint.2025.109326&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p class="bq"&gt;版权声明：凡本网注明“来源：中国科学报、科学网、科学新闻杂志”的所有作品，网站转载，请在正文上方注明来源和作者，且不得对内容作实质性改动；微信公众号、头条号等新媒体平台，转载请联系授权。邮箱：shouquan@stimes.cn。&lt;/p&gt; 
                                           
                                            &lt;p&gt;
                                            &lt;/p&gt;
                                            &lt;p&gt;
                                            


                                            &lt;/p&gt;
                                            
                                        &lt;/div&gt;
                                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新闻</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 04:20:01 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiZEFVX3lxTE1aLU1tQjR3MlNTZFpqSkJWYmtXeVk1NFYxcUxxbE9zdkRHSThCSEVYMmV2VndpbVhZdEVRM1lSRUxUbFdMQVNkVFBIMzgzSWc3VjdBdld5eldSXzFzeG0tYktNX1c</guid></item></channel></rss>