<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>GNews 健康</title><link>https://news.google.com/</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>综述：心房颤动患者外科治疗后中风的发生率：一项荟萃分析 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFA3U1VXUkkwSkt2UlhkVEdUd0JXN0dVaXNoNXZQdklhdlByQ0pCZmk2QjQ2VUJwVkxXekZGdlFFaGV6Yng1N3JLcEtiR2Ffb094MU96WWFqenotOXA0eXNnMWxqWllHTXJWQ196ZA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《BMC Cardiovascular Disorders》：Incidence of stroke in patients with atrial fibrillation undergoing surgical treatment: a meta-analysis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　本文通过系统综述和荟萃分析，评估了心房颤动（AF）与外科手术和中风之间的关联。分析 16 项研究发现，AF 患者在冠状动脉搭桥术（CABG）、心脏瓣膜手术等术后，中风风险增加。但该研究存在局限性，未来需进一步研究。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;
        　　
&lt;h3&gt;心房颤动与外科手术后中风关联的深度剖析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;心房颤动（Atrial Fibrillation，AF）作为全球范围内极为常见的持续性心律失常，影响着约 1% 的世界人口。它可不是个 “善茬”，不仅和缺血性中风紧密相关，还会显著增加患者的发病率和死亡率。在心血管疾病的 “舞台” 上，AF 绝对是个不可忽视的 “角色”，尤其是在外科手术的场景中，它与术后中风风险的关系一直备受关注。本研究通过系统综述和荟萃分析，深入探究 AF 患者在接受外科手术后，缺血性或出血性中风的发生风险，力求为临床治疗提供有价值的参考。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究方法：严谨筛选，科学分析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;为了全面收集数据，研究团队在 PubMed、EMBASE、Science Direct、Google Scholar 和 Cochrane Library 等多个权威数据库展开了地毯式搜索，使用的关键词包括 “术后缺血性中风”“心房颤动”“中风”“心脏手术”“脑缺血” 和 “心脏外科手术” 等。筛选时，只纳入人类研究，非人类研究被果断排除，并且只考虑英文全文报告。同时，还手动检索了所有相关数据库，确保没有 “漏网之鱼”。研究的纳入标准相当严格：患者必须有 AF 病史；接受过任何心血管疾病的外科治疗；年龄 18 岁及以上；数据必须来自人类；样本量至少 50 例；随访时间至少 6 个月。而排除标准也很明确：非人类数据、非手术干预、无 AF 的中风研究、有 AF 但未手术、有手术但无 AF 以及未观察到中风发生率的研究都被排除在外。对于纳入的研究，研究人员使用 Cochrane 协作网的偏倚风险评估工具评估随机研究，用 Cochrane Robins-I 量表评估非随机研究。还制定了质量评估清单，从研究设计、可比组、结果、潜在混杂因素（如年龄、性别等）和随访记录等方面进行打分，3 分及以上的研究被认为质量较好。在数据处理上，采用随机效应网络荟萃分析，以优势比（Odds Ratio，OR）和 95% 置信区间（Confidence Interval，CI）来呈现结果，P 值设定为小于 0.05 具有统计学意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结果：AF 与术后中风风险紧密相连&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;经过层层筛选，最终有 16 项研究纳入分析，涉及 132,208 名患者，其中约 64% 为男性，患者的中位年龄超过 63 岁，中位随访时间超过 1.5 年。在冠状动脉搭桥术（Coronary Artery Bypass Graft，CABG）方面，对相关研究的合并分析显示，AF 患者术后中风风险明显升高，OR 值为 1.1（0.65 - 1.54，P &amp;lt; 0.001），异质性（I2 = 17%，P = 0.13）不显著。虽然有个别研究（如 Study 8）未发现 CABG 术后中风风险增加，但因其主要关注术后房颤（Postoperative Atrial Fibrillation，POAF）风险，且质量评估较差，整体仍提示 AF 患者 CABG 术后中风风险较高。心脏瓣膜手术的情况也不容乐观。纳入分析的 5 项研究表明，AF 患者术后中风风险增加，OR 值（HR 1.5，0.9 - 1.71），P 值小于 0.001，具有显著意义，且异质性不高（P = 0.67，I2 = 0%） 。不同瓣膜手术类型，如经皮冠状动脉介入治疗（Percutaneous Coronary Intervention，PCI）、经导管主动脉瓣置换术（Transcatheter Aortic-Valve Replacement，TAVR）等，都存在中风风险。像 Study 13 还发现，患有慢性肾脏病（Chronic Kidney Disease，CKD）的 AF 患者，中风风险更高。综合多项心脏手术（未明确具体手术类型）的研究结果同样显示，AF 患者术后中风风险增加，OR 值为 2（1.7 - 2.1，P &amp;lt; 0.0001），无明显异质性（P = 0.77，I2 = 0%） 。此外，研究还发现，停用华法林进行手术会增加缺血性中风风险，而服用抗凝剂则与较低的大出血和中风风险相关。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;讨论：AF 与术后不良事件的复杂关系&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从研究结果来看，AF 似乎与围手术期死亡率、围手术期中风、围手术期心肌梗死、围手术期急性肾衰竭以及长期死亡率、长期中风等不良事件都有关系。但目前还不清楚 AF 到底是这些事件病理生理过程中的 “主角”，还是仅仅作为心血管风险升高的一个 “信号”。有一种观点认为，手术前可能就存在一种致心律失常的底物，它不仅决定了谁会发生 AF，还可能影响其他心血管事件的发生以及 AF 后中风的长期复发率。炎症、心肌缺血和自主神经系统活动等因素，就像 “帮凶” 一样，会让心房更容易发生和维持 AF。而且，已经存在心房纤维化的患者，似乎更容易 “招惹” AF，这也给医生们在选择心脏手术时机时带来了挑战。在抗凝治疗方面，虽然专家建议术后使用单一抗凝剂和单一抗血小板药物（P2Y12 抑制剂）治疗 AF 患者，但不同研究中抗凝剂使用情况差异较大。研究还发现，前瞻性研究和质量较低的研究中，AF 相关中风风险更高，这可能是因为质量较低的研究对中风的定义更宽松，导致更多病例被纳入。当然，本研究也存在一些局限性，比如研究间异质性较高，部分研究对中风结果定义不明确，未区分缺血性和出血性中风等。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;研究结论：指明方向，期待突破&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;总体而言，与无 AF 的人群相比，AF 患者在 CABG 或心脏瓣膜手术后，短期和长期内中风和死亡风险都更高。但目前还不确定抗凝治疗能否降低这种风险，也不清楚 AF 在其中的具体作用机制。因此，未来可能需要更长时间的监测，进一步明确抗凝治疗对 AF 患者的必要性。在研究方向上，需要更精准地定义中风结果，开展基于 AF 特征（如持续时间、频率和负担）的亚组分析，还可以分别对长期持续性 AF 和阵发性 AF 患者进行研究，以减少研究的异质性，为临床治疗提供更可靠的依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在心血管疾病的研究道路上，对 AF 与外科手术后中风关系的探索只是一个 “小目标”。未来，科研人员将继续努力，深入挖掘其中的奥秘，为 AF 患者带来更多的希望，让他们在面对心血管疾病时不再那么 “恐惧”。相信在不断的研究和探索中，心血管疾病的治疗会迎来新的突破，患者的生活质量也会得到更大的改善。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 29 Mar 2025 21:37:26 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFA3U1VXUkkwSkt2UlhkVEdUd0JXN0dVaXNoNXZQdklhdlByQ0pCZmk2QjQ2VUJwVkxXekZGdlFFaGV6Yng1N3JLcEtiR2Ffb094MU96WWFqenotOXA0eXNnMWxqWllHTXJWQ196ZA</guid></item><item><title>ATF6 激活 TRIM37 并降解 ACSL4：抑制铁死亡，推动宫颈癌进展 —— 探寻宫颈癌治疗新靶点 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE5GOGNrNTRKUXNjbjNMSUhRX2lwYnNscnZid05Wd1EzRlF4RzM5TGdQVWw1TDZfTk5uMmx2NDNIUDJkWnFZb2xSemRwMUR4YlctUzktZTMwTHZfY19BV0R3TkJNcEVBeXA3c2VZTQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Hereditas》：Activation of TRIM37 by ATF6 and degradation of ACSL4: inhibiting ferroptosis and propelling cervical cancer progression&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决宫颈癌治疗难题，研究人员开展了 TRIM37/ATF6/ACSL4 在宫颈癌中作用及机制的研究。结果发现 ATF6 调控 TRIM37 表达，TRIM37 促进 ACSL4 泛素化降解，推动宫颈癌进展。该研究为宫颈癌治疗提供新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　宫颈癌，作为全球女性中第四大常见癌症，严重威胁着女性的健康。据 GLOBOCAN 2020 数据显示，每年全球约有 60.4 万新发病例，34.2 万人因此丧生。传统的治疗手段，如手术、放疗和化疗，都存在着各自的弊端。手术在中晚期病例中难以实现治愈，还会带来诸多术后并发症；放疗在靶向肿瘤的同时，不可避免地会损伤周围健康组织；化疗不仅会引发全身性副作用，还容易导致癌细胞产生耐药性。因此，寻找新的治疗靶点迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新疆医科大学附属肿瘤医院的研究人员针对这一现状，开展了一项关于宫颈癌的深入研究，相关成果发表在《Hereditas》杂志上。该研究聚焦于三联基序蛋白 37（TRIM37）、激活转录因子 6（ATF6）和长链酰基辅酶 A 合成酶 4（ACSL4）在宫颈癌发生发展中的作用及机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在开展研究时，运用了多种关键技术方法。他们收集了 34 对宫颈癌患者手术切除的标本及匹配的癌旁组织样本队列；通过实时定量逆转录聚合酶链反应（RT-qPCR）和蛋白质免疫印迹（Western blot）技术，检测相关基因和蛋白的表达水平；利用细胞转染技术改变细胞中相关基因的表达；采用 EdU 实验、流式细胞术和 Transwell 实验检测细胞的增殖、凋亡和迁移能力；运用双荧光素酶报告实验确定基因间的转录调控关系；通过免疫共沉淀（Co-IP）实验验证蛋白间的相互作用；构建肿瘤异种移植模型探究相关分子在体内的作用；还使用免疫组织化学（IHC）技术检测肿瘤组织中蛋白的表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果主要分为以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TRIM37 在宫颈癌中的表达情况&lt;/strong&gt;：通过对 TCGA 数据库分析、RT-qPCR 和 Western blot 检测发现，TRIM37 基因和蛋白在宫颈癌组织和细胞中的表达均上调。这表明 TRIM37 可能在宫颈癌的发生发展中发挥重要作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;沉默 TRIM37 对宫颈癌细胞的影响&lt;/strong&gt;：一系列功能缺失实验表明，沉默 TRIM37 可抑制宫颈癌细胞的增殖和迁移，促进细胞凋亡和铁死亡。EdU 实验显示细胞增殖受到抑制，流式细胞术和 Transwell 实验分别证实了细胞凋亡增加和迁移能力受限，同时检测到铁死亡相关指标，如 Fe&lt;sup&gt;2+&lt;/sup&gt;和活性氧（ROS）水平升高，谷胱甘肽（GSH）水平降低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ATF6 对 TRIM37 的转录调控作用&lt;/strong&gt;：借助生物信息学工具预测并经实验验证，ATF6 可与 TRIM37 启动子结合，激活其转录。敲低 ATF6 后，TRIM37 在 mRNA 和蛋白水平的表达均降低，双荧光素酶报告实验也证实了二者的转录调控关系。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TRIM37 与 ATF6 相互作用对宫颈癌细胞的影响&lt;/strong&gt;：过表达 TRIM37 可缓解 ATF6 敲低对宫颈癌细胞恶性侵袭和铁死亡的抑制作用。EdU 实验、流式细胞术、Transwell 实验及铁死亡相关指标检测结果均表明，TRIM37 的上调可恢复因 ATF6 敲低导致的细胞增殖、迁移和铁死亡的变化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TRIM37 对 ACSL4 的降解作用&lt;/strong&gt;：研究发现 TRIM37 可通过泛素化修饰降解 ACSL4。RT-qPCR 和 Western blot 结果显示 TRIM37 影响 ACSL4 的蛋白水平而非 mRNA 水平，CHX 处理实验表明沉默 TRIM37 可减缓 ACSL4 蛋白降解，Co-IP 实验证实了二者的结合，且敲低 TRIM37 后 ACSL4 的泛素化水平下降，蛋白表达水平升高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ACSL4 对 TRIM37 作用的影响&lt;/strong&gt;：下调 ACSL4 可抵消 TRIM37 敲低对宫颈癌细胞的抑制作用。实验表明，ACSL4 的下调可逆转 TRIM37 敲低导致的细胞增殖、凋亡、迁移及铁死亡相关指标的变化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TRIM37 和 ATF6 在体内对肿瘤生长的影响&lt;/strong&gt;：构建肿瘤异种移植模型发现，过表达 TRIM37 可削弱 ATF6 敲低对肿瘤生长的抑制作用。测量肿瘤体积、称重及检测相关蛋白表达等实验结果均显示，ATF6 通过调节 TRIM37 促进肿瘤生长，而 TRIM37 的上调可抑制因 ATF6 敲低导致的肿瘤生长减缓。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，该研究揭示了 ATF6 - TRIM37 - ACSL4 轴在宫颈癌发展中的关键作用。ATF6 与 TRIM37 启动子结合，促进 TRIM37 表达，TRIM37 通过泛素化修饰降解 ACSL4，抑制细胞铁死亡，从而推动宫颈癌的恶性进展。这一发现为宫颈癌的治疗提供了新的潜在靶点和理论依据，有望开发针对该轴的靶向治疗方法。未来研究可进一步探索该轴在其他癌症类型中的作用，开展纵向研究评估其临床应用潜力，为攻克癌症难题提供更多的思路和方向。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 29 Mar 2025 21:02:23 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE5GOGNrNTRKUXNjbjNMSUhRX2lwYnNscnZid05Wd1EzRlF4RzM5TGdQVWw1TDZfTk5uMmx2NDNIUDJkWnFZb2xSemRwMUR4YlctUzktZTMwTHZfY19BV0R3TkJNcEVBeXA3c2VZTQ</guid></item><item><title>综述：心力衰竭中的慢性静脉功能不全（CVI）：探究其对心血管健康的相互影响 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE0zUDZrOXJoOHRQX1dULU15OV9wdURndTg0Mmh3clI1N3ZObkFfalpLWk9CMGlxcDRSZUVNaFp0ckdCWWF4YUZLUTI0RjBNUTRuOGdqT1JZWFdtbG5wem15QUFNWVk4Y0Zkc2k5cw?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Heart Failure Reviews》：Chronic venous insufficiency in heart failure: exploring a reciprocal influence on cardiovascular health&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　这篇综述聚焦于慢性静脉功能不全（CVI）与心力衰竭（HF）之间的相互关系。CVI 以往被视为外周问题，实则对心血管系统影响显著。它会加重心脏负担，引发 HF；而 HF 又会恶化 CVI。本文全面分析了 CVI 的系统性影响，为综合治疗提供思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　### 慢性静脉功能不全（CVI）概述&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性静脉功能不全（CVI）是一种常见疾病，主要由静脉瓣膜功能不全和静脉壁薄弱引起。正常情况下，静脉瓣膜如同单向阀门，确保血液单向流动，从外周流向心脏，同时静脉壁具有一定的弹性和强度来维持血液的正常运输。然而，当静脉瓣膜无法正常关闭，出现反流现象，静脉壁也变得薄弱时，就会导致血液回流受阻，下肢静脉内血液瘀滞，进而引发静脉高压。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在老年人中，CVI 的发病率较高，可高达 40%。以往，CVI 常被认为只是一个影响下肢的外周问题，医生们更多关注其导致的下肢症状，如腿部肿胀、疼痛、皮肤色素沉着、溃疡等。但随着研究的深入，越来越多的证据表明，CVI 具有广泛的系统性影响，尤其是在心血管健康方面。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;CVI 对心血管系统的影响&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;加重心脏负担&lt;/strong&gt;：CVI 会使下肢静脉血液回流困难，导致大量血液积聚在下肢静脉中。这会增加中心静脉压，使得心脏在接收血液时面临更大的压力，即加重了心脏的前负荷。心脏就像一个 “水泵”，当 “水泵” 的入口压力过大时，它的工作负担就会加重。对于右心而言，长期承受过高的压力，会使其逐渐肥厚、扩张，甚至出现功能障碍。在一些本身就存在心血管疾病风险的患者中，这种额外的压力很容易诱发心力衰竭（HF）。例如，患有高血压、冠心病等基础疾病的患者，心脏功能已经相对脆弱，CVI 带来的心脏负担加重，就如同 “雪上加霜”，大大增加了发生 HF 的风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;炎症与内皮功能障碍&lt;/strong&gt;：除了直接影响心脏的力学负荷，CVI 还会引发炎症反应。静脉淤血会导致组织缺氧，激活一系列炎症细胞和炎症介质。这些炎症因子会损伤血管内皮细胞，导致内皮功能障碍。血管内皮细胞就像血管内壁的 “屏障” 和 “调节者”，一旦受损，血管的正常功能就会受到影响。内皮功能障碍会使得血管收缩和舒张功能异常，进一步影响血液循环。同时，炎症反应还会促进动脉粥样硬化的发展，使得心血管疾病的发生风险进一步增加。在 CVI 患者中，血液中的炎症指标如 C 反应蛋白（CRP）、白细胞介素 - 6（IL - 6）等往往会升高，这也从侧面反映了炎症在 CVI 心血管并发症中的重要作用。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;CVI 与 HF 的双向关系&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;心力衰竭（HF）与 CVI 之间存在着复杂的双向反馈关系。一方面，如前文所述，CVI 会加重心脏负担，促使 HF 的发生和发展；另一方面，HF 也会反过来加重 CVI。当心脏功能受损，泵血能力下降时，血液在体内的循环速度减慢，静脉系统的压力进一步升高，这会导致静脉淤血更加严重。而且，HF 患者常伴有液体潴留，过多的液体进入组织间隙，会加重下肢的水肿，进一步阻碍静脉回流，使得 CVI 的症状更加明显。例如，一位 HF 患者在病情加重时，可能会发现原本就存在的下肢静脉曲张更加严重，腿部肿胀、疼痛加剧，皮肤溃疡也更难愈合。这种相互影响形成了一个恶性循环，使得患者的病情不断恶化。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;综合管理策略的必要性&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;鉴于 CVI 与 HF 之间的密切联系，传统的单独治疗心血管疾病或静脉疾病的方法已经难以满足患者的需求。因此，制定综合心血管和静脉管理策略显得尤为重要。这种策略需要多学科的协作，包括心内科医生、血管外科医生、康复科医生等。在治疗过程中，不仅要关注心脏功能的改善，如使用利尿剂减轻心脏负荷、应用血管紧张素转换酶抑制剂（ACEI）或血管紧张素 Ⅱ 受体拮抗剂（ARB）改善心肌重构等；同时也要重视静脉功能的恢复，例如通过物理治疗，如弹力袜的使用，促进静脉回流，减轻下肢静脉压力；对于严重的静脉瓣膜功能不全患者，还可以考虑手术治疗修复或替换瓣膜。此外，生活方式的调整也至关重要，患者应避免长时间站立或久坐，定期进行适度的运动，控制体重等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过综合管理策略，可以打破 CVI 与 HF 之间的恶性循环，减少疾病的进展，提高患者的生活质量和预后。在临床实践中，已经有研究表明，采用这种综合治疗方法的患者，其心血管事件的发生率明显降低，下肢静脉疾病的症状也得到了有效缓解。未来，随着对 CVI 和 HF 相互关系研究的不断深入，有望开发出更加精准、有效的治疗方案，为广大患者带来更多的福音。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 29 Mar 2025 20:17:19 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE0zUDZrOXJoOHRQX1dULU15OV9wdURndTg0Mmh3clI1N3ZObkFfalpLWk9CMGlxcDRSZUVNaFp0ckdCWWF4YUZLUTI0RjBNUTRuOGdqT1JZWFdtbG5wem15QUFNWVk4Y0Zkc2k5cw</guid></item><item><title>感冒输液后导致尿毒症？专家有话说 - 凤凰网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiSEFVX3lxTFBXQVF4UjZqNmtGRFlUX0RyN09ZUHJDS1F4elZoRHdKSUpLdW1FeHZyc0k4OWY3Z0VRQThSVnA5Mk1XVGxRbFFKVA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_text_D0U1y"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家指出，滥用、不合理联用药物是导致急性肾衰竭的常见原因之一，安全用药不可忽视。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;撰文丨&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;文 慧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因感冒、低烧后在小诊所输液治疗，55岁男子确诊“尿毒症”。相关话题冲上热搜后，引发社会广泛讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="empty_bg" data-lazyload="https://x0.ifengimg.com/res/2025/AB7633CE137E1B36D82F028FD750A1EDC0587812_size149_w956_h238.png" src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEXy8vJkA4prAAAACklEQVQI12NgAAAAAgAB4iG8MwAAAABJRU5ErkJggg=="&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据“陕视新闻”报道，诊所医生为这名感冒患者静脉滴注了左氧氟沙星、布洛芬、泰诺、阿昔洛韦四种药物。两天后，男子感冒症状好转，小便却急剧减少，最终诊断为药物副作用所致的急性肾衰竭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名药师、临床医生告诉“医学界”，上述联合用药方案治疗感冒极不正确，存在滥用、不合理混用药物等情况，易导致药物性肾、肝损伤。若干预不当，急性肾衰竭可能进展为慢性肾衰竭甚至尿毒症。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;药师：治疗方案极不合理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中山大学附属第六医院药学部主管药师熊立雄向“医学界”详细介绍了上述四种药物，并指出了该方案的不合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;左氧氟沙星是一种抗菌药物，即抗生素，用于治疗细菌感染的各种炎症如肺炎、腹膜炎、尿道炎等。“普通感冒多为病毒所致，抗菌药物无效，只有确认合并细菌感染，才可以使用左氧氟沙星。”熊立雄说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布洛芬是一种非甾体抗炎药，用于解热镇痛；泰诺则是一种复方制剂的感冒药，主要含有对乙酰氨基酚、伪麻黄碱、右美沙芬、氯苯那敏四种成分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，对乙酰氨基酚与布洛芬同属于解热镇痛药，其他三种则为感冒对症药物，可减轻咳嗽、流涕等症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊立雄表示，泰诺的药品说明书中明确指出，需要避免再使用含有对乙酰氨基酚的其他药品，或者是其他的解热镇痛类的药品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，阿昔洛韦是一种抗病毒药物，但其主要用于治疗由单纯疱疹病毒和水痘带状疱疹病毒引起的疾病，对于由鼻病毒、副流感病毒、流感病毒等引起的感冒或流感，并不具备疗效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊立雄认为，若为治疗感冒，这一用药组合极为不合理，不仅过量、重复用药，而且部分药物并不对症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，临床上引起药物性肾损伤的药物主要有四大类，一是抗生素，二是解热镇痛消炎药，三是抗肿瘤药物，四是一些中草药，如马兜铃酸等，“这位患者所使用的四种药物中，有三种包含在其中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了药物本身，静脉输液的给药方式也值得商榷。熊立雄表示，对于左氧氟沙星和阿昔洛韦这些有一定肾毒性的药物，在输液时间上有着明确要求，滴注过快可能会引起急性肾功能损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如阿昔洛韦的说明书明确指出，输液时间应超过60分钟，以防止药物沉积于肾小管引发急性肾功能损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而左氧氟沙星作为一种通过肾脏代谢的药物，其500毫克的输液时间也应超过60分钟，并且建议患者在输液期间充分饮水，降低药物在肾脏中的浓度，进而减少肾损伤发生的风险。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;诊所医生热衷“三件套”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，在一些私人诊所和乡村医生处，“抗病毒+抗生素+退烧药”的“三件套”成为感冒、高热治疗的主流方式，有些医生甚至还会再加上激素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，一些小诊所的医生会在询问病症后，为其开具疗效不同的多种药物，在一张长宽不到10厘米的方块纸上放上12粒药，让患者一次性地服下。或是为患者输液、打退烧针，其中包含抗生素、退烧药、感冒药、维生素和中成药等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有诊所医生曾告诉“医学界”，输液或肌肉注射是自己长期使用的治疗方式，能够在较短时间内缓解患者的高热、头疼等症状，老百姓的接受度也较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的治疗方案中，抗生素和消炎药占有重要地位，因为“起效快，患者能够早日摆脱身体不适和担忧情绪”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有患者会在出现症状后，主动向医生提出使用“三件套”，因为在很多县城诊所中，医生从小就是这么治的，见效快且并没听过有副作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，这一治疗组合被称为“赤脚医生常用方法”，但从科学用药的角度看，并不合适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有专家告诉“医学界”，如果不区分患者的病情，一上来就用“抗生素+抗病毒+退烧药”的治疗方案，除了增加医疗费用外，还会增加患者肝肾毒性反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有明确的细菌感染，也不主张大面积使用抗生素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《柳叶刀》杂志2022年初发布了一项迄今对抗生素耐药性全球影响最全面的分析，该研究估计，2019年抗生素耐药菌感染直接导致127万人死亡，间接导致495万人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“合理使用抗生素的前提，就是要强调精准诊断。”专家表示，“三件套”过于简单化，而实际临床诊疗要复杂得多，他建议基层医生调整治疗方案，提高治疗的精准性。&lt;/p&gt;&lt;p class="textAlignCenter"&gt;&lt;strong&gt;警惕药物导致肾衰竭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次事件中，这位患者输液两天后感冒症状好转，小便却减少到1天1次，且尿量极少。医院检查结果显示，其血肌酐高达1455μmol/L，超出正常上限14倍，被诊断为肾衰竭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临床中，药物副作用导致的肾衰竭并不少见，在暨南大学附属第一医院肾内科工作二十余年的刘璠娜主任医师就曾接诊过不少类似病人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她向“医学界”介绍，肾脏是人体最大的排泄器官，大部分药物及其代谢产物都需要经过肾脏排泄，因此，肾脏也是最容易受到药物损伤的器官之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“药物性所致的肾损害一般表现为急性。”刘璠娜表示。急性肾损伤以往称为急性肾衰竭，药物毒性是常见原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《柳叶刀》2025年发表的综述类文章Acute kidney injury显示，药物相关性的病例占住院患者所有急性肾损伤病例的19%-26%，其相关病理生理机制包括肾小管损伤、管内阻塞、微血管改变和间质性炎症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘璠娜指出，治疗药物性急性肾损伤的首要方法是停用相关药物，控制原发病，并维持肾脏灌注、改善肾脏微循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分患者可能还需要接受抗感染、免疫抑制等治疗。“相对慢性肾衰竭，急性肾损伤预后较好，及时、规范地治疗，多数患者可恢复肾功能。”本次新闻里的患者就得到了良好结局，在住院治疗两周后尿量逐渐增多，肾功能恢复正常，后续不再需要透析治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘璠娜表示，相关话题里提及的“尿毒症”在此次新闻中应系误读。药物所致肾损害多为急性肾损伤（急性肾衰竭），尿毒症则是慢性肾衰竭的终末期表现。虽名称中都含有“肾衰竭”，但两者并不是一回事，在诊断、治疗、预后等各方面也都不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她提醒，虽然大多数的药物性肾损害可逆，但进展为尿毒症并非不可能。“一旦病情发展至尿毒症阶段，患者将不得不依赖终身血液透析或寻求肾移植，疾病负担极为沉重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊立雄则表示，确保用药安全是预防药物性肾损伤和肝损伤的关键措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以感冒用药为例，使用前应仔细阅读说明书，掌握药物成分、剂量、常见副作用以及禁忌事项，不要随意增加剂量、混合使用不同药物导致成分叠加，以及自行配伍中草药等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果是儿童、老年人、孕产妇和慢性病患者等高风险群体，则应前往正规医院就诊，并遵循医生或药师的用药指导。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>凤凰网</author><pubDate>Sat, 29 Mar 2025 10:40:06 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiSEFVX3lxTFBXQVF4UjZqNmtGRFlUX0RyN09ZUHJDS1F4elZoRHdKSUpLdW1FeHZyc0k4OWY3Z0VRQThSVnA5Mk1XVGxRbFFKVA</guid></item><item><title>2岁“小胖墩”胆固醇严重超标 警惕！儿童发病率仍在上升 - 新华网客户端</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMijwFBVV95cUxPM3ZLbzJ6dTFNRmpzNWk5ZFRuZFF2QXlPX24ta0ZtdVdjRXpSZ1c4cWI3TDJFZVBJVldxc2lnSFQyT2NZSm9JVkJiV3VvWUM4WS1nN0tWTmkyQ1dhdjl2OXFQeGREUGx3R0tIVWtrQVRpMUNmU3ZIR1g2VG9DQ2JWcU5EZ003d0d5bEVWVVJmQQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;近日，浙江一2岁“小胖墩”体检结果显示总胆固醇8.02mmol/L，严重超标。儿童保健科专家表示，孩子的情况并非个例。《中国血脂管理指南（2023）》中指出，我国儿童青少年脂质异常血症发生率呈上升趋势，检出率高达20.3%~28.5%。儿童高胆固醇的常见原因包括遗传性因素、不良的饮食习惯、疾病因素等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;什么是胆固醇？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胆固醇是血脂的重要组成部分，它不仅是合成肾上腺皮质激素、性激素以及维生素D的重要原料，还是构成细胞膜的主要成分，在细胞内物质转运、神经信号传导等方面起着关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胆固醇水平主要包括3个指标：总胆固醇、高密度脂蛋白胆固醇、低密度脂蛋白胆固醇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总胆固醇：&lt;/strong&gt;血液中所有脂蛋白所含胆固醇总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高密度脂蛋白胆固醇：&lt;/strong&gt;是“好胆固醇”，会主动搬运血液中多余的胆固醇，经过肝脏分解再排出体外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;低密度脂蛋白胆固醇：&lt;/strong&gt;是“坏胆固醇”，它会在血管上沉积，形成粥样动脉硬化斑块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;“坏胆固醇”偏高的危害&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;动脉粥样硬化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胆固醇过高会沉积在血管壁上形成斑块导致动脉硬化，增加患心脏病和中风的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/bcca513ebd214fa7b5116252c9206ce5.jpg" data-width="800" data-height="450" src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/bcca513ebd214fa7b5116252c9206ce5.jpg" data-material-id="2025032918013291" data-name="20250329c456630cfc014fbe8638e8498ad218aa.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;脂肪肝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胆固醇高会导致脂肪堆积在肝脏中，引发脂肪肝的发生，严重时可破坏肝脏功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;骨质疏松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胆固醇高会导致骨密度下降，细胞内胆固醇平衡失调影响成骨细胞和破骨细胞的分化，使患者患上骨质疏松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胆固醇结石&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胆固醇高会增加结石形成的风险，尤其是胆固醇结石会引发胆囊炎、胆管阻塞等症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;牙周疾病&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胆固醇高会导致牙龈缝隙变大，食物残渣容易残留在牙缝中，导致细菌滋生使患者患上牙周炎、牙龈炎等牙周疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2岁娃为啥会胆固醇超标？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中国血脂管理指南（2023年）》指出，我国儿童青少年脂质异常血症发生率呈上升趋势，检出率高达20.3%~28.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儿童胆固醇超标的常见原因包括遗传性因素、不良的饮食习惯、疾病因素等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗传性高脂血症是由基因突变引起的血脂代谢异常。这是一种常染色体显性遗传疾病，患儿的低密度脂蛋白胆固醇水平通常会显著升高，且早期发病，对健康危害较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日常摄入过多富含脂肪、高糖分的食物，或大量进食含高胆固醇的食物等，以及缺乏足够的户外活动也会加重血脂异常的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;  下列儿童及青少年建议进行血脂筛查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一级或二级亲属中女性&amp;lt;65岁或男性&amp;lt;55岁有心肌梗死、心绞痛、脑卒中、支架置入、血管成形术、猝死；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父母总胆固醇≥6.2mmol/L或有已知的脂质异常病史；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有皮肤黄瘤、腱黄瘤或脂性角膜弓；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有糖尿病、高血压、肥胖（2~8 岁）或超重（12~16 岁）或有吸烟行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;“坏胆固醇”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;控制的目标是多少？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来讲，任何人都不要超过3.4mmol/L；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冠心病、心肌梗死、脑梗死患者不应超过1.8mmol/L；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严重心脑血管疾病患者最好控制在1.4mmol/L以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;高胆固醇血症如何改善？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了靠药物之外，控制胆固醇关键在于通过饮食及生活方式进行干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;食物胆固醇含量榜↓↓↓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活中常见的这些食品中胆固醇含量较高，好吃也不要贪吃哟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猪蹄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猪蹄当中的胆固醇含量非常高，是鸡蛋的14倍，可以说是真正意义上的“胆固醇之王”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/38313b7c2447446391f0c803af2fc3e1.jpg" data-width="800" data-height="533" src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/38313b7c2447446391f0c803af2fc3e1.jpg" data-material-id="2025032915273606" data-name="20250329c1aa342cfeb94682a88a7e1b5da7c096.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物内脏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动物内脏是“嘌呤大户”，100克中含胆固醇200-3000mg，特别是猪肝、猪肺、猪腰等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干制海产品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干菌海藻和干豆中的胆固醇都比较高，比如紫菜中的胆固醇甚至超过了猪肝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骨汤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骨头汤是补钙的好东西，但长时间喝非但不能起到补钙的作用还会使身体中的胆固醇直线上升，摄入过多会使人发胖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蛋类&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蛋黄中富含卵磷脂，它可防止血管壁内胆固醇及脂肪沉积，一般情况下身体健康的人一天吃1个鸡蛋即可。有高胆固醇血症、冠心病等心脑血管疾病的人一周吃3-4个鸡蛋就够了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日常生活中部分食物可适当降低胆固醇↓↓↓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富含维生素的水果、蔬菜，尤其是含纤维素多的蔬菜；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富含膳食纤维的粗粮，如燕麦；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿茶中的咖啡因和单宁酸；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富含不饱和脂肪酸（如亚油酸、亚麻酸、花生四烯酸等）的食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了控制饮食外，专家也鼓励孩子每天进行30～60分钟的中等强度运动，如跑步、游泳、骑自行车等。提高新陈代谢率、促进血液循环、改善脂质代谢，有助于提高体内“好胆固醇”的含量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（央视新闻综合潮新闻、健康中国、中国食品药品监管杂志）&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>新华网客户端</author><pubDate>Sat, 29 Mar 2025 09:03:42 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMijwFBVV95cUxPM3ZLbzJ6dTFNRmpzNWk5ZFRuZFF2QXlPX24ta0ZtdVdjRXpSZ1c4cWI3TDJFZVBJVldxc2lnSFQyT2NZSm9JVkJiV3VvWUM4WS1nN0tWTmkyQ1dhdjl2OXFQeGREUGx3R0tIVWtrQVRpMUNmU3ZIR1g2VG9DQ2JWcU5EZ003d0d5bEVWVVJmQQ</guid></item><item><title>2岁“小胖墩”胆固醇严重超标 警惕！儿童发病率仍在上升 - 长江网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiY0FVX3lxTE50ZGpQeE05YWpyN0pEWXI1QVhiNkRLOG1Hcm5NVzQ0OWVjWDdubTQzUlpLZGl2dnItTVZCOGowNDV4SEozcWhxcHBiWWhVcnlvaHN4MFppQjB6Y3lIQmg4ZVA4TQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="view TRS_UEDITOR trs_paper_default"&gt;&lt;p&gt;　　近日，浙江一2岁“小胖墩”体检结果显示总胆固醇8.02mmol/L，严重超标。儿童保健科专家表示，孩子的情况并非个例。《中国血脂管理指南（2023）》中指出，我国儿童青少年脂质异常血症发生率呈上升趋势，检出率高达20.3%~28.5%。儿童高胆固醇的常见原因包括遗传性因素、不良的饮食习惯、疾病因素等。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　什么是胆固醇？&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　胆固醇是血脂的重要组成部分，它不仅是合成肾上腺皮质激素、性激素以及维生素D的重要原料，还是构成细胞膜的主要成分，在细胞内物质转运、神经信号传导等方面起着关键作用。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　胆固醇水平主要包括3个指标：总胆固醇、高密度脂蛋白胆固醇、低密度脂蛋白胆固醇。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　总胆固醇：血液中所有脂蛋白所含胆固醇总和。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　高密度脂蛋白胆固醇：是“好胆固醇”，会主动搬运血液中多余的胆固醇，经过肝脏分解再排出体外。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　低密度脂蛋白胆固醇：是“坏胆固醇”，它会在血管上沉积，形成粥样动脉硬化斑块。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“坏胆固醇”偏高的危害&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　1动脉粥样硬化&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　胆固醇过高会沉积在血管壁上形成斑块导致动脉硬化，增加患心脏病和中风的风险。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　2脂肪肝&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　胆固醇高会导致脂肪堆积在肝脏中，引发脂肪肝的发生，严重时可破坏肝脏功能。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　3骨质疏松&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　胆固醇高会导致骨密度下降，细胞内胆固醇平衡失调影响成骨细胞和破骨细胞的分化，使患者患上骨质疏松。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　4胆固醇结石&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　胆固醇高会增加结石形成的风险，尤其是胆固醇结石会引发胆囊炎、胆管阻塞等症状。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　5牙周疾病&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　胆固醇高会导致牙龈缝隙变大，食物残渣容易残留在牙缝中，导致细菌滋生使患者患上牙周炎、牙龈炎等牙周疾病。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　2岁娃为啥会胆固醇超标？&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　《中国血脂管理指南（2023年）》指出，我国儿童青少年脂质异常血症发生率呈上升趋势，检出率高达20.3%~28.5%。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　儿童胆固醇超标的常见原因包括遗传性因素、不良的饮食习惯、疾病因素等。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　遗传性高脂血症是由基因突变引起的血脂代谢异常。这是一种常染色体显性遗传疾病，患儿的低密度脂蛋白胆固醇水平通常会显著升高，且早期发病，对健康危害较大。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　日常摄入过多富含脂肪、高糖分的食物，或大量进食含高胆固醇的食物等，以及缺乏足够的户外活动也会加重血脂异常的发生。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　下列儿童及青少年建议进行血脂筛查&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　一级或二级亲属中女性&amp;lt;65岁或男性&amp;lt;55岁有心肌梗死、心绞痛、脑卒中、支架置入、血管成形术、猝死；&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　父母总胆固醇≥6.2mmol/L或有已知的脂质异常病史；&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　有皮肤黄瘤、腱黄瘤或脂性角膜弓；&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　有糖尿病、高血压、肥胖（2~8 岁）或超重（12~16 岁）或有吸烟行为。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“坏胆固醇”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　控制的目标是多少？&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　一般来讲，任何人都不要超过3.4mmol/L；&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　冠心病、心肌梗死、脑梗死患者不应超过1.8mmol/L；&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　严重心脑血管疾病患者最好控制在1.4mmol/L以下。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　高胆固醇血症如何改善？&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　除了靠药物之外，控制胆固醇关键在于通过饮食及生活方式进行干预。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　食物胆固醇含量榜↓↓↓&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　生活中常见的这些食品中胆固醇含量较高，好吃也不要贪吃哟。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　1猪蹄&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　猪蹄当中的胆固醇含量非常高，是鸡蛋的14倍，可以说是真正意义上的“胆固醇之王”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　2动物内脏&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　动物内脏是“嘌呤大户”，100克中含胆固醇200-3000mg，特别是猪肝、猪肺、猪腰等。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　3干制海产品&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　干菌海藻和干豆中的胆固醇都比较高，比如紫菜中的胆固醇甚至超过了猪肝。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　4骨汤&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　骨头汤是补钙的好东西，但长时间喝非但不能起到补钙的作用还会使身体中的胆固醇直线上升，摄入过多会使人发胖。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　5蛋类&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　蛋黄中富含卵磷脂，它可防止血管壁内胆固醇及脂肪沉积，一般情况下身体健康的人一天吃1个鸡蛋即可。有高胆固醇血症、冠心病等心脑血管疾病的人一周吃3-4个鸡蛋就够了。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　日常生活中部分食物可适当降低胆固醇↓↓↓&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　富含维生素的水果、蔬菜，尤其是含纤维素多的蔬菜；&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　富含膳食纤维的粗粮，如燕麦；&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　绿茶中的咖啡因和单宁酸；&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　富含不饱和脂肪酸（如亚油酸、亚麻酸、花生四烯酸等）的食物。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　除了控制饮食外，专家也鼓励孩子每天进行30～60分钟的中等强度运动，如跑步、游泳、骑自行车等。提高新陈代谢率、促进血液循环、改善脂质代谢，有助于提高体内“好胆固醇”的含量。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　监制丨郑弘&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　制片人丨赵新宇&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　策划丨张媛&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　制作丨孟浩&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　（来源：央视新闻综合潮新闻、健康中国、中国食品药品监管杂志）&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　【编辑：符樱】　&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
                
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>长江网</author><pubDate>Sat, 29 Mar 2025 06:22:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiY0FVX3lxTE50ZGpQeE05YWpyN0pEWXI1QVhiNkRLOG1Hcm5NVzQ0OWVjWDdubTQzUlpLZGl2dnItTVZCOGowNDV4SEozcWhxcHBiWWhVcnlvaHN4MFppQjB6Y3lIQmg4ZVA4TQ</guid></item><item><title>速自查！澳洲又现传染病感染者！去过这些地方的人要小心... - 澳洲亿忆网</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiVkFVX3lxTFBaSEM5ZzVJSzVoTlhPREtIbUJYb2ZyZDVDUlRTZEVFY1NQN2RIRWVaQi14SkVMQWxuSmZOVG1BcmZIU0o0R1lhSUsyaUpBRl9wRGszUF9B?oc=5</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="__next"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澳洲亿忆网</author><pubDate>Sat, 29 Mar 2025 01:48:04 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMiVkFVX3lxTFBaSEM5ZzVJSzVoTlhPREtIbUJYb2ZyZDVDUlRTZEVFY1NQN2RIRWVaQi14SkVMQWxuSmZOVG1BcmZIU0o0R1lhSUsyaUpBRl9wRGszUF9B</guid></item><item><title>重大发现！游离睾酮或成肌萎缩侧索硬化症 “保护神”，血浆蛋白亦有新线索 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTE1Del9NVmFQaGNmWmZUUG9UeGxsMk9oY01JeUllakVfSGQ0TTRwQW9SemVFVTgtbVlQUXVFOXNBdGJ6QzZ1ZzhkNl9SMFRDRzFuX0FqVTdLT0l0MmxmMXF3N3dxeDRlT1BsSk9hZQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：Genetic effects of circulating hormone and proteome on amyotrophic lateral sclerosis identified by Mendelian randomization&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究循环激素和蛋白质组与肌萎缩侧索硬化症（ALS）的因果关系，明确潜在治疗靶点，研究人员开展孟德尔随机化（MR）研究。结果发现，遗传预测的较高游离睾酮（FT）水平与 ALS 风险降低 23% 相关，12 种血浆蛋白与 ALS 存在因果关联。这为 ALS 防治提供了新方向。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　肌萎缩侧索硬化症（Amyotrophic Lateral Sclerosis，ALS），这是一种令人闻之色变的神经退行性疾病。患者就像被命运的丝线束缚，身体逐渐失去控制，运动神经元不断受损，从最初的肌肉无力、萎缩，到最后连最基本的呼吸、吞咽都成了奢望，确诊后平均生存时间仅 3 至 5 年。目前，ALS 的病因犹如一团迷雾，没有有效的治愈方法，只能依靠多学科护理来维持患者的生命质量。此前，虽然有观察性研究发现 ALS 患者体内的循环激素出现异常，但这些异常与疾病之间究竟是因果关系，还是只是表面的关联，一直没有定论。而且，ALS 潜在的治疗靶点在哪里，血浆蛋白的波动又对疾病进程有何影响，这些关键问题也都亟待解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的背景下，杭州师范大学基础医学院生物化学与分子生物学系等机构的研究人员挺身而出，开展了一项孟德尔随机化（Mendelian Randomization，MR）研究。这项研究意义非凡，一旦取得成果，将为 ALS 的防治带来新的曙光。该研究成果发表在《Scientific Reports》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员为了开展此项研究，主要运用了以下几种关键技术方法：从已发表的全基因组关联研究（Genome-Wide Association Studies，GWASs）中获取激素、ALS 和循环蛋白测量的汇总数据；通过 GWASs 确定与生长和性激素相关的遗传工具，即选择达到全基因组显著性（&lt;span data-custom-copy-text="\(P&amp;lt;5×10^{-8}\)"&gt;&lt;span&gt;&lt;span aria-hidden="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;P&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;×&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;）且独立（&lt;span data-custom-copy-text="\(r^{2}&amp;lt;0.01\)"&gt;&lt;span&gt;&lt;span aria-hidden="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;r&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;0.01&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;和 clump distance &lt;span data-custom-copy-text="\(&amp;gt;10,000~kb\)"&gt;&lt;span&gt;&lt;span aria-hidden="true"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;000&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;kb&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;）的单核苷酸多态性（Single-Nucleotide Polymorphisms，SNPs）；利用多种统计方法，如 Wald 比、逆方差加权（Inverse-Variance Weighted，IVW）固定效应模型、IVW 随机效应模型等进行因果效应估计，并通过 MR Egger 回归、加权中位数估计、最大似然估计、MR-PRESSO 估计等方法开展敏感性分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;循环激素对 ALS 的因果估计&lt;/strong&gt;：在生长激素分析中，胰岛素样生长因子 - 1（Insulin-Like Growth Factor-1，IGF-1）与 ALS 并无关联。而在性激素方面，遗传预测的较高 FT 水平与 ALS 风险降低 23% 相关，这一结果得到了多种敏感性分析的验证。但总睾酮（Total Testosterone，TT）、性激素结合球蛋白（Sex Hormone-Binding Globulin，SHBG）和雌二醇与 ALS 的关联并不显著。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;识别 ALS 的因果风险蛋白&lt;/strong&gt;：研究人员对 76 种血浆蛋白进行测试后，发现 12 种潜在的因果风险蛋白，其中热休克蛋白 27（HSP-27）、癌抗原 125（CA-125）、基质金属蛋白酶 1（MMP-1）、尿激酶型纤溶酶原激活物受体（U-PAR）、组织蛋白酶 D（CTSD）的遗传易感性增加与 ALS 风险升高相关；白细胞介素 1 受体拮抗剂（IL-1ra）、血小板内皮细胞黏附分子 1（PECAM-1）、分泌型卷曲相关蛋白 1（Dkk-1）、基质金属蛋白酶 7（MMP-7）、可溶性肿瘤抑制因子 2（ST2）、白细胞介素 27（IL-27）、P - 选择素糖蛋白配体 1（PSGL-1）则对 ALS 风险有保护作用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分表明，该研究提供了遗传证据，证明 FT 在 ALS 风险中具有保护作用，这可能会改变人们对 ALS 作为一种男性主导疾病的认知，也为睾酮在其他神经退行性疾病中的研究提供了参考。同时，研究还筛选出了几种与 ALS 相关的风险蛋白，为后续深入研究 ALS 的发病机制和寻找潜在治疗靶点奠定了基础。不过，研究也存在一些局限性，如无法完全排除多效性、缺乏严格的实验验证、研究对象局限于欧洲血统人群等。但总体而言，这项研究为 ALS 的研究开辟了新的道路，未来有望在更多方面取得突破，为攻克 ALS 带来希望。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Sat, 29 Mar 2025 00:34:37 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTE1Del9NVmFQaGNmWmZUUG9UeGxsMk9oY01JeUllakVfSGQ0TTRwQW9SemVFVTgtbVlQUXVFOXNBdGJ6QzZ1ZzhkNl9SMFRDRzFuX0FqVTdLT0l0MmxmMXF3N3dxeDRlT1BsSk9hZQ</guid></item><item><title>1990 - 2021 年 20 - 54 岁人群类风湿关节炎全球 “疫” 况：性别、地域差异与防控新启示 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBEZldMTExGZXdCZUZJam15ckxQQU1CWF9zQ2ZabFkyRlBGcm9fQjYxMWM1Y1QzTVBHQ3dUQk4wTXA3N0xrTHR0U3JIa0VCMnZiYkNacmltWElKellGVU1NTnRWdndmRFVEZkdHcA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《Scientific Reports》：Global, regional, and national epidemiology of rheumatoid arthritis among people aged 20–54 years from 1990 to 2021&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究类风湿关节炎（RA）的流行趋势，研究人员利用全球疾病负担（GBD）2021 数据集开展了一项横断面研究。结果显示，1990 - 2021 年全球 RA 发病率、伤残调整生命年（DALYs）率上升，死亡率下降，存在性别和地区差异，吸烟是重要风险因素。该研究为防控 RA 提供了依据。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　类风湿关节炎（rheumatoid arthritis，RA）是一种慢性炎症性关节疾病，如同隐藏在身体里的 “小恶魔”，悄无声息地侵蚀着人们的关节健康。据多数流行病学研究，其患病率在 0.5 - 1.0%，且 “偏爱” 女性，男女患病比例约为 1:2 到 1:3 ，可在任何年龄 “发难”，60 岁左右更是它的 “活跃期”。随着时间推移，从 1990 年到 2021 年，全球患 RA 的人数逐年增加。然而，针对中青年群体 RA 的流行病学研究却一直处于空白状态。这就好比在一片黑暗的领域中，缺少一盏照亮前路的明灯，使得人们对这一群体的 RA 情况知之甚少。为了填补这一重要的知识空白，山东第二医科大学附属潍坊人民医院关节外科等部门的研究人员挺身而出，开展了一项意义重大的研究。他们借助全球疾病负担（Global Burden of Disease，GBD）2021 数据集，深入分析了 1990 - 2021 年 20 - 54 岁人群 RA 的发病、死亡以及伤残调整生命年（disability - adjusted life years，DALYs）等情况，并评估了吸烟对 RA 患者生存的影响。这项研究成果发表在《Scientific Reports》上，犹如一道曙光，为后续的 RA 防控工作提供了宝贵的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究方法上，研究人员主要运用了以下关键技术：通过全球健康数据交换查询工具收集 20 - 54 岁人群 RA 数据，这些数据涵盖了标准化疾病定义和流行信息；利用社会人口学指数（Socio - Demographic Index，SDI）对国家和地区进行分类，SDI 综合了生育率、教育程度和人均收入等因素，用于衡量地区发展水平；运用线性回归计算平均估计年度百分比变化（EAPC），并使用 R Studio 软件进行统计分析，以探究疾病负担的时间趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究结果部分：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;全球趋势&lt;/strong&gt;：2021 年，20 - 54 岁人群全球 RA 发病率为 13.48（95% UI 11.08 - 16.06）/10 万人，1990 - 2021 年发病率上升了 81.21%（95% UI 74.44 - 88.97%）。这表明在这 32 年里，RA 在全球范围内越发 “猖獗”，影响着越来越多的人。全球 RA 相关死亡率从 1990 年的 0.09（95% UI 0.08 - 0.11）/10 万人降至 2021 年的 0.06（95% UI 0.05 - 0.07）/10 万人 ，虽然死亡率有所下降，但死亡人数却有所增加，这背后的原因值得深入探究。全球 RA 相关 DALYs 从 1990 年到 2021 年增加了 82.63%（95% UI 0.74 - 0.89） ，这意味着 RA 给患者带来的健康损失在不断增加，严重影响了患者的生活质量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SDI 区域趋势&lt;/strong&gt;：2021 年，中等 SDI 地区 RA 病例数最多，高 SDI 地区发病率最高。低 SDI 地区病例数和 DALYs 增长显著，而高 SDI 和高中等 SDI 地区 RA 死亡率有所下降。这显示出不同发展水平地区的 RA 流行情况差异明显，提示防控策略应因地制宜。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;地理区域趋势&lt;/strong&gt;：2021 年，东亚地区 RA 病例数最多，安第斯拉丁美洲发病率最高。多数地区发病率上升，高收入亚太地区死亡率下降最明显，而中亚地区死亡率上升最大。这表明地理区域因素对 RA 的流行有着重要影响，不同地区的防控重点也应有所不同。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;国家趋势&lt;/strong&gt;：2021 年，中国 RA 病例数最多，爱尔兰发病率最高。智利发病率增长最快，南非下降最大。中国 RA 相关死亡人数最多，立陶宛死亡率最高。这反映出不同国家之间 RA 的流行情况也存在较大差异，各国需要根据自身情况制定防控措施。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险因素&lt;/strong&gt;：2021 年，吸烟导致全球 9.01% 的 RA 相关死亡和 7.31% 的 RA 相关 DALYs，且 1990 - 2021 年，吸烟导致的 RA 相关死亡和 DALYs 比例呈下降趋势。这说明吸烟是 RA 的重要风险因素，控制吸烟对于预防 RA 具有重要意义。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，过去 32 年全球 RA 患病率持续上升，成为严峻的公共卫生问题。女性由于激素影响、免疫因素以及社会环境因素，在 RA 的负担上更为沉重。年龄也是 RA 的重要风险因素，随着工业化和现代化进程，人们接触到更多致病因素，尽管生物制剂等的出现改善了患者情况，但 RA 仍然严重影响患者生活质量。SDI 与 RA 发病率和 DALYs 率呈正相关，低 SDI 地区面临更多挑战，需要加强医疗资源投入和国际合作。高 SDI 地区虽然医疗条件好，但也存在精神压力等导致的高发病率问题。此外，吸烟对 RA 的影响逐渐减小，这得益于控烟政策，但仍需进一步加强针对性控烟措施。该研究全面揭示了 1990 - 2021 年 20 - 54 岁人群 RA 的流行病学特征，为全球制定更精准、有效的 RA 防控策略提供了坚实的科学依据，对改善患者生活质量、减轻社会医疗负担具有重要意义。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 23:54:51 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBEZldMTExGZXdCZUZJam15ckxQQU1CWF9zQ2ZabFkyRlBGcm9fQjYxMWM1Y1QzTVBHQ3dUQk4wTXA3N0xrTHR0U3JIa0VCMnZiYkNacmltWElKellGVU1NTnRWdndmRFVEZkdHcA</guid></item><item><title>代谢干扰抑制甲型流感病毒复制：靶向宿主代谢的抗病毒新策略 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBRc2pLX1BXR0J4Y0s3eDdrNGZSNjBmTG0zU0RRZ0x4VjFKR3NmSkpta1dPT3VNNkI3S2JKVmhuQnVlZU1NVjFuWEluMzNTR0ZGWXpsQ0lnTFNGZUVlbzRzTUg4UkJ4T2NwUjNPdA?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《npj Viruses》：Metabolic interference impairs influenza A virus replication by dampening vRNA synthesis&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为解决甲型流感病毒（IAV）高突变率导致对常规抗病毒药物易产生耐药性的问题，研究人员开展了代谢干扰对 IAV 复制影响的研究。结果发现抑制与糖酵解相关的代谢途径可降低病毒滴度，影响病毒聚合酶功能。这为开发宿主靶向性抗病毒药物提供了新思路。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　甲型流感病毒（Influenza A virus，IAV）如同一位狡猾的 “敌人”，常常悄无声息地潜入人体，引发季节性流行甚至偶尔的大流行，严重威胁人类健康。由于其极高的突变率，IAV 能迅速对常见的靶向病原体的抗病毒药物产生耐药性，这使得开发新的抗病毒策略迫在眉睫。在这样的背景下，研究人员将目光投向了宿主靶向性抗病毒药物，其中代谢干扰成为了一个极具潜力的研究方向。因为病毒作为细胞内病原体，自身没有内在的代谢系统，完全依赖宿主细胞的代谢来完成自身的复制，所以干扰宿主细胞代谢有望限制病毒的传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国明斯特大学病毒学研究所（Institute of Virology Muenster，IVM）等机构的研究人员开展了一项关于代谢干扰对 IAV 复制影响的研究。他们发现，抑制与糖酵解直接或间接相关的代谢途径，如谷氨酰胺分解（glutaminolysis）、脂肪酸合成（fatty acid synthesis，FAS）、氧化磷酸化（oxidative phosphorylation，OXPHOS）和戊糖磷酸途径（pentose phosphate pathway，PPP），能够显著降低病毒滴度。而且，这种代谢干扰会影响病毒聚合酶的动态调节，导致病毒基因组 RNA（vRNA）合成减少，进而影响病毒颗粒的产生。这一研究成果发表在《npj Viruses》上，为理解病毒与宿主代谢的相互作用以及开发新型抗病毒策略提供了重要依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员主要运用了以下关键技术方法：首先，利用细胞系（如 A549 细胞、Madin-Darby 犬肾（MDCK）II 细胞和原代人支气管上皮细胞（HBEpCs））和病毒（A/Seal/Massachusetts/1/80 H7N7（SC35M））进行感染实验；其次，通过乳酸脱氢酶（LDH）测定和台盼蓝排斥试验评估抑制剂的细胞毒性；然后，运用逆转录和定量实时 PCR 技术检测病毒 RNA 的积累；最后，采用蛋白质免疫印迹（Western blot）分析病毒蛋白的积累情况，并借助 Seahorse Analyzer 实时测量细胞的能量代谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;代谢干扰严重降低病毒复制和子代病毒产生&lt;/strong&gt;：用双 - 2 -（5 - 苯基乙酰胺基 - 1,3,4 - 噻二唑 - 2 - 基）乙基硫醚（BPTES）抑制谷氨酰胺分解、5 -（十四烷氧基）- 2 - 呋喃甲酸（TOFA）抑制脂肪酸合成、寡霉素 A（oligomycin A）抑制氧化磷酸化、6 - 氨基烟酰胺（6 - AN）抑制戊糖磷酸途径后，A549 细胞感染 IAV 后，病毒 mRNA、vRNA 积累以及病毒蛋白的积累均显著减少，病毒滴度也明显降低。而且，在所用浓度范围内，TOFA 和 6 - AN 表现出明显的剂量依赖性效应，BPTES 和寡霉素 A 的抑制活性在一定浓度下似乎迅速饱和。同时，这些抑制剂在 24 小时内几乎没有细胞毒性，部分有轻微的细胞生长抑制作用&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="5ocexwv" data-popupid="5ocexwv"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="xk755b1" data-popupid="xk755b1"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="012vbr3" data-popupid="012vbr3"&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;代谢干扰主要通过损害 vRNA 合成影响病毒生命周期&lt;/strong&gt;：在单个 IAV 复制周期（约 8 小时）实验中，用四种抑制剂处理感染细胞后，发现病毒 mRNA 积累受影响较小，部分处理组甚至有所增加，但 vRNA 合成在四种抑制剂中有三种处理后显著降低（6 - AN 处理组 vRNA 积累无明显减少）。对细胞能量代谢的测量表明，抑制谷氨酰胺分解、脂肪酸合成和氧化磷酸化会导致糖酵解和细胞呼吸网络失调。8 小时动力学分析显示，用 BPTES、TOFA 和寡霉素 A 处理后，病毒 mRNA 积累在后期可能超过对照组，而 vRNA 积累则严重减少，这表明病毒转录延长但复制严重下降，可能是因为病毒聚合酶从转录到复制的转换受损。在原代人支气管上皮细胞实验中也观察到类似结果，进一步证实了代谢干扰对病毒复制的影响&lt;span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="t8haxva" data-popupid="t8haxva"&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="dwxbdsa" data-popupid="dwxbdsa"&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span tabindex="0" data-testid="ref_content_circle" aria-describedby="r83u4ph" data-popupid="r83u4ph"&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;研究结论和讨论部分指出，代谢干扰可能是一种有前景的宿主靶向性抗病毒策略。抑制谷氨酰胺分解、脂肪酸合成、氧化磷酸化和戊糖磷酸途径可显著降低 IAV 滴度，其抗病毒机制可能与影响糖酵解 - 呼吸平衡，进而干扰病毒聚合酶的动态调节有关。虽然 6 - AN 处理对细胞糖酵解 - 呼吸和 IAV 聚合酶调节无明显影响，但其他三种抑制剂处理后表现出相似的病毒转录和复制受影响模式。目前，病毒聚合酶的确切调节机制尚未完全明确，可能涉及多种病毒和宿主因子，代谢干扰可能通过影响其中关键因子来损害 IAV 生命周期。此外，某些代谢物可能对病毒聚合酶有直接或间接的调节作用。总之，该研究为深入理解细胞代谢途径与病毒生命周期的分子相互作用提供了新视角，也为开发更有效的抗病毒治疗方法奠定了基础。未来还需进一步研究以明确具体的调节机制，并在体内和人体中验证这些结果的可重复性 。&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 23:44:40 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBRc2pLX1BXR0J4Y0s3eDdrNGZSNjBmTG0zU0RRZ0x4VjFKR3NmSkpta1dPT3VNNkI3S2JKVmhuQnVlZU1NVjFuWEluMzNTR0ZGWXpsQ0lnTFNGZUVlbzRzTUg4UkJ4T2NwUjNPdA</guid></item><item><title>肠道微生物群和代谢组特征：肥胖与正常体重结直肠肿瘤患者的差异及意义 - 生物通</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMibEFVX3lxTFBGYlRMNk43R1BlUXhVOUpOZ3dpYmF0TG1veXFxbEpOZTR6VndIZHYwN3BIeDFTalExblI0UXdXdnFDRzJtMFhSVTFWaWV2T0JlNDhZTjAzUjJPWGJIOG1xSzY4OEZjS25qc0JyYQ?oc=5</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;p class="p1Subtitle"&gt;《iScience》：Gut microbiota and metabolome signatures in obese and normal-weight patients with colorectal tumors&lt;/p&gt;
        &lt;div class="p1Texttop font14"&gt;
        	&lt;div class="p1Tl fl"&gt;
            	&lt;p class="sttop"&gt;&lt;strong class="stro"&gt;编辑推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p class="fk_text"&gt;
                　　为探究结直肠癌（CRC）多种风险因素（肥胖、不健康饮食、肠道微生物群 / 代谢组改变）在肥胖与正常体重 CRC 患者中的状况，研究人员分析 120 例结肠息肉患者。结果发现两组患者微生物群和代谢组存在差异，提示不同风险因素或协同促进肿瘤发生，为 CRC 研究提供新视角。
                &lt;/p&gt;
				
            &lt;/div&gt;
            
			
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="p1Textcen font14" id="Zoom"&gt;&lt;p&gt;
        　　在人体的肠道中，栖息着数万亿的微生物，它们共同构成了肠道微生物群，如同一个庞大而神秘的 “小宇宙”，对人体的生理和病理过程有着至关重要的影响。近年来，越来越多的研究发现，肠道微生物群的失衡与多种疾病的发生发展密切相关，其中就包括结直肠癌（CRC）。肥胖和不健康的饮食作为 CRC 的重要风险因素，也与肠道微生物群的变化有着千丝万缕的联系。然而，目前对于这些风险因素在肥胖和正常体重的 CRC 患者中具体有怎样的差异和相互作用，仍知之甚少。为了填补这一知识空白，来自意大利皮埃蒙特东方大学（Università del Piemonte Orientale）的研究人员开展了一项极具意义的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员从 2019 年 6 月至 2021 年 12 月，在意大利诺瓦拉的马焦雷?德拉?卡里塔大学医院（University Hospital "Maggiore della Carita`"）招募了 120 例患有结肠息肉的患者。这些患者被按照体重指数（BMI）和腰围（WC）分为正常体重（NW）组和超重 / 肥胖（OB）组。通过一系列严谨的研究方法，研究人员对这些患者的饮食、肠道微生物群、代谢组等多个方面进行了深入分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，研究人员取得了一系列重要发现。这些发现为理解 CRC 的发病机制提供了新的线索，表明不同的风险因素在肥胖和正常体重患者的肿瘤发生过程中可能起着不同的作用，为个性化的预防和治疗策略提供了理论依据。该研究成果发表在《iScience》杂志上，引起了科学界的广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究过程中，研究人员主要运用了以下关键技术方法：首先，采用 16S rRNA 测序技术对黏膜相关微生物群（MAM）和管腔相关微生物群（LAM）进行分析，以确定微生物群落的组成和差异；其次，运用代谢组分析技术，包括靶向和非靶向方法，对黏膜和粪便中的代谢物进行鉴定和定量；此外，通过问卷调查收集患者的饮食和生活习惯信息，综合多方面数据进行深入研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果主要包括以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LAM 和 MAM 组成差异&lt;/strong&gt;：对 MAM 和 LAM 进行 16S rRNA 测序分析，发现两组患者的微生物群落存在明显差异。在 MAM 中，OB 患者的 Finegoldia 属，尤其是 Finegoldia magna 物种显著富集，且这种富集与息肉组织学和发育异常等级无关，在远端息肉中更为明显。在 LAM 中，OB 患者的 Clostridium XIVb、Butyricicoccus 等属细菌丰度较高，NW 患者则是未分类的 Veillonellaceae 富集。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;饮食差异&lt;/strong&gt;：通过验证的 EPIC 问卷评估饮食，发现 OB 患者加工肉的摄入量显著高于 NW 患者，而纤维摄入量虽在 NW 患者中较高，但差异无统计学意义。此外，携带 Finegoldia 的患者加工肉摄入量更高，但加工肉摄入水平与 Finegoldia 水平并无直接关联。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;代谢组差异&lt;/strong&gt;：黏膜相关代谢组分析显示，OB 患者的焦谷氨酸（pyroglutamic acid）和丙胺（propylamine）浓度较高，而 NW 患者的烟酸（niacin）和丁二酸（butanedioic acid）浓度较高。粪便代谢组分析也发现了两组患者的差异，如 OB 患者粪便中吲哚 - 5 - 醇（indol-5-ol）和己二酸（hexanedioic acid）水平较高，NW 患者则是庚二酸（pimelic acid）水平较高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;微生物群 - 代谢组关联&lt;/strong&gt;：综合分析发现，焦谷氨酸与 Veillonella dispar 和 Escherichia albertii 呈负相关。在属水平上，一些微生物属与特定代谢物存在显著关联，但在种水平上未发现显著关联。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在结论和讨论部分，研究表明肥胖和正常体重的结肠息肉患者在饮食、肠道微生物群和代谢组方面存在显著差异。OB 患者加工肉摄入量高，且 MAM 中 F. magna 富集，这些因素可能共同促进 CRC 的发生。虽然 F. magna 与加工肉摄入无直接关联，但可能与肥胖和远端息肉定位有关。此外，代谢物水平的变化，如焦谷氨酸和烟酸的差异，也可能在 CRC 发展中起重要作用。然而，该研究存在一定局限性，如横断面设计无法确定因果关系、存在选择偏倚、饮食数据可能存在回忆偏倚等。尽管如此，这项研究首次全面评估了 OB 和 NW 结肠息肉患者的肿瘤相关微生物群和代谢组，为进一步研究 CRC 的发病机制和预防策略奠定了基础，具有重要的科学意义和潜在的临床应用价值，有望为未来的研究和治疗开辟新的方向。 &lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
		
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生物通</author><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 23:34:41 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">CBMibEFVX3lxTFBGYlRMNk43R1BlUXhVOUpOZ3dpYmF0TG1veXFxbEpOZTR6VndIZHYwN3BIeDFTalExblI0UXdXdnFDRzJtMFhSVTFWaWV2T0JlNDhZTjAzUjJPWGJIOG1xSzY4OEZjS25qc0JyYQ</guid></item></channel></rss>