<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>金融监管总局：调整保险公司投资相关股票的风险因子，培育壮大耐心资本</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32113343</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为完善保险公司偿付能力监管标准，充分发挥保险资金作为耐心资本的优势，提升服务实体经济质效，近日金融监管总局发布《关于调整保险公司相关业务风险因子的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》积极贯彻落实防风险、强监管、促高质量发展要求，在严守风险底线的基础上，适度调整保险公司相关业务风险因子。一是调整保险公司投资相关股票的风险因子，培育壮大耐心资本。二是调整保险公司出口信用保险业务和中国出口信用保险公司海外投资保险业务的风险因子，鼓励保险公司加大对外贸企业支持力度、有效服务国家战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，金融监管总局将指导保险公司认真贯彻执行《通知》要求，推动保险公司提高长期资金投资管理能力，加强偿付能力管理，确保偿付能力数据真实、准确、完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家金融监督管理总局有关司局负责人就《关于调整保险公司相关业务风险因子的通知》答记者问&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，金融监管总局发布《关于调整保险公司相关业务风险因子的通知》（以下简称《通知》），有关司局负责人就《通知》回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、《通知》出台背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：为有效防范风险，引导保险公司提高长期投资管理能力，强化资产负债匹配管理，更好发挥保险资金耐心资本作用，有效服务实体经济，亟需完善偿付能力相关标准，推动保险公司持续稳健经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、《通知》对保险行业服务实体经济有何影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：一是《通知》针对保险公司投资的沪深300指数成分股、中证红利低波动100指数成分股以及科创板股票的风险因子，根据持仓时间进行了差异化设置，以培育壮大耐心资本、支持科技创新。二是《通知》调整了保险公司出口信用保险业务和中国出口信用保险公司海外投资保险业务的保费风险因子、准备金风险因子，引导保险公司加大对外贸企业支持力度、有效服务国家战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、《通知》规定的持仓时间如何计算？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：以投资科创板上市普通股为例，保险公司季度末持仓的科创板股票按照先进先出原则，采用加权平均的方式计算其过去四年持仓时间（超过四年的按照四年计算），持仓时间超过两年的，适用风险因子0.36。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、《通知》相关风险因子如何具体调整？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：一是相关股票投资风险因子的调整。《保险公司偿付能力监管规则第8号：市场风险最低资本》第二十六条中的基础因子不变，特征系数K1保持不变，针对持仓时间超过三年的沪深300指数成分股和中证红利低波动100指数成分股的具体板块类别，以及持仓时间超过两年的科创板上市普通股，相应调整特征系数K2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是出口信用保险业务和海外投资保险业务风险因子的调整。针对《保险公司偿付能力监管规则第4号：保险风险最低资本（非寿险业务）》第十五条和第二十八条中适用的基础因子进行调整，相关特征系数保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保险公司偿付能力监管信息系统将同步进行相应调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家金融监督管理总局关于调整保险公司相关业务风险因子的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各金融监管局，各保险集团（控股）公司、保险公司：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经研究，现就保险公司相关业务风险因子事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、保险公司持仓时间超过三年的沪深300指数成分股、中证红利低波动100指数成分股的风险因子从0.3下调至0.27。该持仓时间根据过去六年加权平均持仓时间确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、保险公司持仓时间超过两年的科创板上市普通股的风险因子从0.4下调至0.36。该持仓时间根据过去四年加权平均持仓时间确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、保险公司出口信用保险业务和中国出口信用保险公司海外投资保险业务的保费风险因子从0.467下调至0.42，准备金风险因子从0.605下调至0.545。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、保险公司应完善内部控制，准确计量投资股票持仓时间，持续提高长期资金投资管理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、保险公司应加强偿付能力管理，准确计量各类风险资本要求，确保各项偿付能力数据真实、准确、完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、其他文件关于上述业务风险因子的规定与本通知不一致的，以本通知为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家金融监督管理总局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月1日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:28:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764919599986_fs84bm_1764919600158.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32113343</guid></item><item><title>元宇宙失宠？Meta拟大砍业务预算最高30%，累计亏损超700亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;社交媒体巨头Meta旗下元宇宙（Metaverse）业务或将彻底“失宠”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月4日，据外媒报道，Meta的CEO马克·扎克伯格将要改变元宇宙业务的发展策略。据知情人士透露，公司管理层已在讨论将明年元宇宙团队的预算削减高达30%，旗下虚拟世界产品Meta Horizon Worlds（地平线世界）和Quest虚拟现实头显业务将受到影响，最早可能于明年1月启动裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta的元宇宙团队隶属于Reality Labs（现实实验室）部门，自公司开始重点发展元宇宙的2021年初以来，该部门已累计亏损超过700亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士表示，本次削减计划是公司2026年度预算规划的一部分。和过去几年一样，扎克伯格要求管理层全面削减10%的预算。由于Meta未能看到元宇宙行业的竞争热度，相关业务被要求进行更深度的削减。预计Meta的VR（虚拟现实）团队预算将被大量削减，因为这部分是公司元宇宙相关支出的大头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，Meta方面证实称，元宇宙项目的部分资源将用于支持现实实验室部门内的其他项目：“在我们现实实验室的整体投资组合中，鉴于不同的发展势头，我们正在将一些投资从元宇宙转向AI眼镜和可穿戴设备。我们没有任何更广泛的改变计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4日当天，据大智慧VIP，Meta（Nasdaq：META）股价涨3.43%收于每股661.53美元，总市值1.67万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这则消息意味着，Meta近年来重点投入元宇宙的发展战略终于发生了转变。元宇宙是源于1992年国外科幻作品《雪崩》的概念。人们在“Metaverse”里可以拥有自己的虚拟替身，这个虚拟的世界就叫作“元宇宙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，扎克伯格以元宇宙理念为核心对公司进行了重塑，并将公司名从“Facebook”变成了“Meta”，一度引发资本市场对于元宇宙概念的热捧。不过，Meta的元宇宙计划一直受到投资人的质疑，持续投入巨额资金却没有做出显著成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年10月，Meta发布的第三季度财报显示，元宇宙相关部门、负责AR（增强现实）和VR（虚拟现实）业务的现实实验室的表现依然不尽如人意，虽然三季度营收同比大增74%至4.70亿美元，但还是亏损44.32亿美元，同比持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，扎克伯格也已经很少在公开场合或财报电话会上提及元宇宙，而是把重心转向AI模型以及相关硬件产品，例如智能眼镜。去年11月，Meta首席技术官Andrew Bosworth曾在一份公司内部备忘录中写道，2025年是关键的一年，将证明元宇宙是“富有远见的壮举”还是“传奇的不幸失败”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国券商TD Cowen的分析师指出，如果Meta将元宇宙预算削减30%，可能在2026年为现实实验室削减约40亿至60亿美元的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗银行的分析师表示，Meta的投资者对于公司削减元宇宙部门预算的消息期待已久。自从Meta公布第三季度业绩以来，由于公司预计资本支出在2026年将继续大幅增加，投资者一直“情绪低落”。如果本次“砍预算”的规模属实，Meta的股价在未来还有进一步上涨的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，研究咨询公司Forrester的副总裁Mike Proulx曾预测，Meta将会在年底前“关闭其元宇宙项目”。Proulx指出，Reality Labs部门“就像一个漏水的桶”，关闭元宇宙项目能够让公司“更专注于其AI项目，包括Llama模型、Meta AI和AI眼镜”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:24:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764898966523_GFEPaj_1764898966704.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111170</guid></item><item><title>任正非：算力过剩的时代一定会到来，中美人工智能追求方向有所不同</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112194</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月5日，国际大学生程序设计竞赛（简称ICPC）北京总部官网公布了近期华为创始人任正非与ICPC主席、教练及获奖选手座谈会纪要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈纪要显示。这次谈话时间为11月4日，地点在华为上海的练秋湖研发中心贝壳图书馆。任正非回答了诸多人工智能相关提问，阐述了他对人工智能的看法以及华为公司目前人工智能领域的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华为人工智能聚焦行业应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任正非首先说对于AI的问题，自己是外行。未来十年到二十年这个阶段，应该是大预言家、大科学家心里构想未来的科技社会结构是什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他透露，华为研究是未来3-5年，大模型、大数据、大算力如何在工农业、科技产业上应用。他举例高炉炼铁、无人挖煤等领域，华为是如何通过AI去赋能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，围绕人的身体健康的AI应用。他举例瑞金医院的病理大模型，用大模型推理对切片的分析，帮助医生提高诊断能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也提到，华为乘用车的自动驾驶模型，以及座舱和手机上的小艺对话模型等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任正非表示：“我们聚焦在这些地方，着眼于在大模型上解决一些在生产与消费中的实际问题。当然进步的空间还有很大，还有很多需要积累。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任正非说，人工智能在华为公司地位是重要的，但当前最重要的是CT（通信技术），无线电、光通信、核心网、数据通信……。为什么？将来人工智能的感知与控制，要把数据传到几千公里外，必须要有一个先进的网络。AI要真正产生出价值，需要全社会的协作，发挥各自的优势。没有网络的算力是信息孤岛，孤岛化的AI无法实现真正的智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中美在人工智能领域追求的方向有所不同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任正非表示，对于通用人工智能，美国和中国在人工智能的追求方向有所不同。美国在探索通用人工智能AGI和超级人工智能ASI，解决人是什么、人类社会的未来是什么，他们想完整地解决一个问题，这个时代还需要一个认识过程。而中国是在研究解决怎么做事，创造更多的价值，解决发展问题。城市的安全、公共教育卫生的进步、矿山生产无人化、水泥生产无人化……煤炭工人打着领带、穿着西装、戴着戒指上班，这就是现在的具象化。想想灰尘滚滚的矿山、极度严寒的矿区、极度炎热的工地、极度高海拔的工场将来生产无人化了，会有多壮观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无人化富余出的员工怎么办？要发展再教育工程，例如实行学券制，给下岗人员一些学券补贴，把一些已经空着的学校、工厂变成职业学校，对下岗人员进行职业再教育。”任正非表示，会面临着很多岗位的人员精简，国家通过再教育工程把这些人接下来，转成国家需要的人才培养上去，因为人工智能带来国家总财富增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任正非提到，为什么无人化进展速度不能快呢？还是要慢慢来，要使社会结构发展稳定。所以，人工智能带来的社会好处是总财富增加了，怎么分享这些财富？怎么重新造就一些人再上岗呢？这就是新的课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;算力过剩的时代一定会到来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对当下人工智能迅猛发展对算力需求很大，科技界领袖也频频发声认为存在算力不足问题。不过任正非则持有相反观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为以后是算力过剩的，不是你想象的算力不足。建数千个、数百个大模型都是正确的探索。现在大模型大到什么程度，需要多少算力？华为在解释超节点的时候讲到了950（昇腾950芯片）、960、970，但我们需要多少个‘970’，970在哪儿能用？需要多少台，集群怎么连接。这是一种线性技术推演，是一定能实现的算力假设。”任正非表示，但需求我们还没有能力很好地预测和推演，因为需求不一定是线性结构，万一是非线性的呢？因此，算力过剩的时代一定会到来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任正非表示，做模型的人不要担心，模型怎么能够对社会有用，这不是你要担心的问题。模型面向千行百业的应用训练和推理，将来能不能产生商业应用，又是另外一些人来做，就是行业应用工程师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业的属性就是创造商业价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任正非在回答提问时强调华为是一家企业，企业的属性就是创造商业价值，学校的属性是探索人类的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，学校在做“0-1”的研究创新，“0-1”失败了并不要紧，它培养了一大批人才。人才踩在先辈理论基础上一步步攀高，就会创造出新的未来。企业是把学校创造的理论变成工业的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，中国在原创发明上也会追上来。他举例称，全世界做得最好的气象模型是华为一个22岁的年轻人提出来的，这个气象模型是利用欧洲气象卫星的气象数据做出的。听很多人说用这个气象模型预测粮食产量、发电量、台风的准确路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还透露，华为公司还有一名22岁的俄罗斯女孩发明了新的余数算法，可能改变AI芯片乘加器的实现结构，提高芯片能力，但现在没采用。没采用的主要原因是华为曾经发明的芯片经历了六七年还没有投产，公司不能重新再换一个架构。所以，教育的目的就是教育，企业的目的是商业，混了以后我们就倒退了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国一大批创业者能力非常强，已经不羡慕别人了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任正非提到，每个人的人生有不同的道路。有人摸高，有人摸低，都是社会贡献。你能摸高，就不要去摸低，就不要走商业化的道路，你总有一天能摸到真理。“我鼓励当今的青年，有可能摸高的一定要走到最高点。”最近美国的Meta公司给几个青年人每个人上亿美元的签约金、千万美元的年薪，但这事在中国互联网上没有多大的声音波动，主要原因是中国青年不羡慕了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在国内一大批创业者，能力非常强。七八人合作做一个公司，二三十人合伙，股份全是他们的，做好了想拿多少拿多少。中国青年的创新公司非常多，三五年或者五至十年，中国会发生天翻地覆的进步。”任正非提到中国有百万青年在机器人领域，资本也推动训练他们，不管商业上是成功还是失败，数百万优秀的青少年成长起来了，这对中国工业现代化、农业现代化、科技现代化是有好处的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，这些年轻人是我国走向现代化的中坚力量。中国青年人没有羡慕别人的机制了，中国的机制也就形成了。海外留学回来的人也很多，跟自己同学一结伴就创业了。青年已经不羡慕别人了，就羡慕自己，赶快自己把这个事情做出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任正非还举例小鹏走“猫步”的机器人，称大家开始不相信，说里面是个真人，但小鹏在发布会上当场拿剪刀剪开机器人的外皮，里面都是“钢铁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，机器人的产业也发生了很大的进步，这些小公司都很厉害，代表了未来的世界，展示一个未来世界。做真正的“人”还很难，脑的能耗比、皮肤的神经密度等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人才方面，任正非表示，现在中国也有人才的土壤和机会了，很多青年也在这里创业了，但是追赶美国的速度我们还是慢的。从现在各种情况来看，中国要更加开放，要向世界所有文明国家学习优点，容纳世界的文明进来，不能闭关自守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量子科学迟早是要突破的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对更为前沿的量子科学，任正非认为，量子科学迟早是要突破的，量子用于计算机一定能实现的，尤其在特定的计算会带来巨大的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，量子计算机的研究是人类的命题、国家的命题，华为公司无法承担量子研究的问题。但是量子计算机出来了，华为可能会购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“至于量子破解世界各种加密系统，到那时再’兵来将挡’。包括核聚变，有人说’核聚变一定能成功’，我相信，但是什么时候？我不知道。核聚变如果成功了，所有能源革命都改变了。难道今天不建发电厂了，等着核聚变成功？所以，你看今年还在大规模投资电力系统建设。”任正非表示，量子计算一定是会成功的，人工智能未来一定会怎么样，我们不知道，不能因为有那个未来，今天就不去做其他方面的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附链接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://icpc.pku.edu.cn/xwdt/6473778600f84cc5ab8507e2ebd9b02c.htm" target="_blank" rel="noopener"&gt;练秋湖畔贝壳图书馆漫谈——任总与ICPC主席、教练及获奖选手座谈会纪要&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:22:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764910624182_G4FdEw_1764910624383.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112194</guid></item><item><title>中法发表多份联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32113277</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;应国家主席习近平邀请，法国总统马克龙于12月3日至5日对中国进行国事访问。访问期间，中法双方就加强全球治理、合作应对全球气候和环境挑战、持续推进和平利用核能领域合作、农业和食品交流与合作、乌克兰局势和巴勒斯坦局势发表联合声明。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:20:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764917797440_dTBQ32_1764917797603.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32113277</guid></item><item><title>“H奥园02”债增信措施变更：已完成部分增信资产的处置</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111830</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月5日，奥园集团有限公司披露了关于“H奥园02”债券增信措施变更的相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告显示，债券持有人会议同意发行人处置部分增信资产及调整兑付安排。奥园集团有限公司已完成部分增信资产的处置，其中包括位于重庆市的20个车位。全体债券持有人已同意发行人申请处置这些车位，车位抵押数量因此减少20个。原有的增信资产包括广州、江门、上海等地的车位、商铺及股权等，增信担保截至公告日仍处于有效状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次增信措施的变更，奥园集团有限公司评估认为，抵押车位的少量减少对债券偿付无重大影响，并表示将继续按照会议决议开展债券偿付安排工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，奥园集团已召开了“H奥园02”债券持有人会议。其中关于议案一：《关于豁免“H奥园02”2025年第一次债券持有人会议相关期限、会议形式及议事程序等要求的议案》、议案二：《关于处置“H奥园02”部分增信资产及调整兑付安排的议案》均获得了通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议案二的通过意味着公司需要在2024年6月30日至2026年3月31日期间兑付的债券本息将统一调整至2026年3月31日兑付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前奥园集团披露的信息显示，公司目前面临阶段性流动性风险，未能及时清偿的到期债务本金累计约为427.74亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未能偿付的债务包括2020年向专业投资者公开发行公司债券（第二期）的3.77亿元、飞驰-奥园第一期资产支持票据优先级的1.29亿元，以及第一期奥园集团供应链应付账款定向资产支持票据信托优先级的1.26亿元。公司还涉及未完结涉诉金额约666.89亿元，其中融资相关涉讼金额约569.98亿元，非融资相关涉讼金额约96.91亿元。失信被执行人信息达191条，涉及金额共计47.66亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:19:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764905599544_xiQJZ4_1764905599741.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111830</guid></item><item><title>国防部：日方若执迷不悟，必犯众怒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32113319</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天下午，国防部举行例行发布会。有媒体发问，据报道，日本政府近日批准了2025年度补充预算，使其防卫开支达11万亿日元，提前实现占国内生产总值2%的目标。此外，日方正就出口自卫队“03式中程地对空导弹”与菲律宾展开磋商。对此，国防部新闻发言人作出严正回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国防部新闻发言人 蒋斌：&lt;/strong&gt;近年来，日本一再突破“和平宪法”约束，大幅增加防卫预算，推动杀伤性武器出口，图谋修改“无核三原则”，加速自我军事松绑，军国主义大有卷土重来之势。人无信无以立身，国无信无以立世。我们要求日方严格遵守国际法规定的战败国义务，停止挑战战后国际秩序，停止破坏亚太和平稳定，不要说一套、做一套。日方若执迷不悟，必犯众怒，难逃历史和正义的清算。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:15:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764919118085_rPTfWr_1764919118297.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32113319</guid></item><item><title>澎湃城市更新IP五年纪：在波澜壮阔的更新中，追逐理想的城</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112093</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;当城市转型来临之时，尘埃与曙光升腾。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国城市化的宏大进程从“增量扩张”转向“存量焕新”，“城市更新”不再是简单的物理空间改造，而成为一场关乎城市文明、经济发展与社会治理的深刻提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果一艘船不知道要驶向哪个港口，那么任何方向的风对它来说都不是顺风。”时代浪潮，来势汹汹，城市这艘巨轮，最终要驶向何处？是经济指标的攀升，是物理空间的焕新，还是某种更深刻、更温暖的归宿？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻以公共媒体的敏锐洞察与责任担当，倾五年时光，给出了郑重的回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引领：时代敲起大鼓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;“城市，是人类最深刻的集体工程。”——汤姆·梅恩，普利兹克奖得主，澎湃城市更新专家顾问&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，“十四五”规划明确提出“实施城市更新行动”，中国城市化的宏大进程从“增量扩张”转向“存量焕新”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自改革开放以来，我国经历了世界历史上规模最大、速度最快的城镇化进程。这一世界城市发展史上的奇迹，让城市势不可挡地走到转型节点，随着中国城镇化率突破60%大关，“城市更新”，这一对大多数人来说尚属陌生的概念，成为城市发展的主旋律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年6月，就在“实施城市更新行动”上升为国家战略的三个月后，澎湃新闻举办首届城市更新大会，以媒体力量将城市更新推向公众视野，推动“自上而下”与“自下而上”的双向奔赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“更新是城市永恒的主题。城市的生命周期相当漫长，增量模式相对暂时，存量模式更为常态。”亚洲建筑师协会主席、中国城市规划学会副理事长伍江在大会现场以《城市有机更新》为主题发表演讲，指出常态下的更新应是小规模渐进式的，这才符合生命体发展规律，也就是城市发展规律。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/752c5190-4ed2-4c18-a61d-48687d5b393a.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/752c5190-4ed2-4c18-a61d-48687d5b393a.png" data-height="1280" data-width="1920" data-filesize="2039595" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390149"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国城市规划学会副理事长伍江&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我女儿曾经把城市更新读成城市更（gèng）新，我就纠正，不是更（gèng）新，而是更（gēng）新。这当中有什么区别呢？说明我们追求的其实不是城市的‘新’。”圆桌对话中，现任同济大学副校长李翔宁通过一个浅显的例子道出城市更新的要旨——我们追求的不是一个更（gèng）新的城市，而是一个更健康、更舒适、更有品质的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以看到，在第一届的大会，专家们的分享是由阐释基本概念开始的，可谓城市更新的“启蒙”。当大多数从业者在大规模发展的余温中马不停蹄地周转，澎湃新闻通过一场大会旗帜鲜明地宣告，中国城市已经走到从增量模式到存量模式的转型节点，这个转型是全方位的，即从唯经济论到多元协同、从物质建设到人性关怀、从量的扩张到质的提升、从粗放管理到精细管理、从刚性思维到弹性思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;融聚：城市更新的“最强大脑”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;“对更新的认知水平和运维能力，决定了城市演进的方向。”——常青，中国科学院院士，澎湃城市更新专家顾问&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泱泱澎湃，念念其新。澎湃城市更新IP的五年历程，是一条以若干个“首个”、“率先”开辟出的引领之路：举办首个城市更新文化月（2023年）、首个包罗全球更新实践的城市更新主题展（2023年），评选首个针对城市更新项目的榜单（2021年），编写出版首个公共媒体视角城市更新专著《城市何以更新》（2024年），推出首个全球街区对话的平台“澎湃全球街区日”、“澎湃全球街区之夜”（2025年），启动首个聚焦街区更新的城市报告（2025年）。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/31aa5e51-db60-4f90-9abc-23ce4cf441aa.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/31aa5e51-db60-4f90-9abc-23ce4cf441aa.png" data-height="1333" data-width="1999" data-filesize="2718427" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390148"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻总裁、总编辑刘永钢与同济大学出版社党委书记、董事长吴为民（右），共同为《城市何以更新》揭幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引领的背后，是融聚的力量。2022年，“澎湃城市更新专家顾问团”成立，每年广邀规划、建筑、经济、社会、文化等多领域的领军者，共探城市航向之灯塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工程院院士魏敦山，首届梁思成奖获得者，从1950年代中国第一代工人新村建设起，几乎亲历新中国整个建设历程，如果用一座建筑来代表上海的1970年代，那么一定是这位“体育建筑之父”的上海体育馆；中国工程院院士程泰宁，第三届梁思成奖获得者，杭州第一家合资饭店的设计者，在“建筑现代化约等于西化”的改革开放之初，以中国式的留白让建筑成为自然与城市的过渡，为大规模发展的起步阶段“筑”入中国文化精神；法国首位普利兹克奖得主包赞巴克，于1980年代首提“开放街区”理论，主张打破传统封闭边界，促进街区与城市交融；原中国文物学会会长单霁翔，北京中轴线申遗重要推动者，主张文化遗产不是孤立地保护而应融入城市发展，作为故宫博物院第六任院长，通过一系列举措提升了故宫的影响力和社会价值；郎朗，曾经在中国大地上掀起钢琴热的国际钢琴大师，将他的“郎朗音乐世界”筑入一座座城市，今年9月，这一音乐的“聚场”进驻黄浦江滨水更新的始发地——徐汇西岸；孙甘露、苏童，作为茅盾文学奖获得者，他们通过思南读书会等城市书房，为高歌猛进的城市著就一脉书香……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五年融聚，“澎湃城市更新专家顾问团”已形成10位中国科学院、中国工程院院士领衔的专业阵容，他们与9位全国勘察设计大师、2位普利兹克奖得主、2位茅盾文学奖获得者及单霁翔、郎朗等多领域专家，组成城市更新的“最强大脑”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/ab21a188-4041-4775-aaf3-2cbe23593fbe.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/ab21a188-4041-4775-aaf3-2cbe23593fbe.jpg" data-height="846" data-width="1269" data-filesize="533663" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390150"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年，澎湃城市更新专家顾问团授牌仪式（第三批）。左2开始分别为：茅盾文学奖、鲁迅文学奖获得者苏童，中国科学院院士郑时龄，中国工程院外籍院士Otthein Herzog，上海市建筑学会常务副理事长兼秘书长张俊杰，故宫博物院第六任院长单霁翔，中国科学院院士常青，全国工程勘察设计大师孙一民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/00374e04-6bf6-4ad4-9d10-487aaabc68ac.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/00374e04-6bf6-4ad4-9d10-487aaabc68ac.jpg" data-height="844" data-width="1271" data-filesize="471059" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390144"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年，澎湃城市更新专家顾问团授牌仪式（第四批）。从左至右，分别为：上海市建筑学会常务副理事长兼秘书长张俊杰，全国工程勘察设计大师汪孝安，中国工程院院士崔愷，中国科学院院士常青，全国工程勘察设计大师唐玉恩、张杰、桂学文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众“智”成城，澎湃新闻借助专家智库的学术底蕴与实践智慧，以笔力“著”起城市更新的传播阵地：2022年起，由中国建筑学会副理事长曹嘉明等专家指导，澎湃新闻推出“复兴49后建筑”系列报道，指出城市更新背景下，建立现当代建筑价值评估及保护体系成为当务之急；2024年，《黑神话：悟空》将山西古建推上热搜，澎湃新闻通过对城市更新专家顾问、中国工程院院士江欢成的采访，挖掘、报道“难产”近30年的应县木塔修缮方案，指出这一世界现存最高大、最古老的纯木结构楼阁式建筑亟待“抢险”，并呼吁“千万不要扶正”，该报道引起广泛关注，应县木塔研究所进行了刊发；2024年起，澎湃新闻深度参与中国建筑学会地方丛书系列，并于2025年上海书展主持《城市更新：上海样本》新书发布；2024年，澎湃新闻出版首部公共媒体视角城市更新专著《城市何以更新》，由中国科学院院士常青撰写序言，全国工程勘察设计大师张杰、韩冬青等亲笔撰写实践经验，并收录澎湃新闻记者对中国工程院院士魏敦山、程泰宁、江欢成等专家的独家专访，作为面向公众的“城市更新教科书”，该书已多次加印。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求智：当我们谈论更新时我们在谈论什么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;“城市更新是可持续的有机更新，是在城市上建设城市。”——郑时龄，中国科学院院士，澎湃城市更新专家顾问&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历历五年，五届澎湃城市更新大会，从概念普及到模式探讨，是“城市更新”在多个层面日益深化的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年澎湃城市更新大会“大师讲坛”，全国工程勘察设计大师、中国城市规划设计研究院院长王凯以《城市更新：新时期城市发展的战略选择》为题发表演讲，阐释城市更新的背景与政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2020年，我国城镇化率达到63.89%，进入到城镇化的‘下半场’，城市社会结构、生产生活方式和整体治理体系发生重大变化。”结合英国、美国、日本等典型发达国家城市发展历史进程，王凯指出，城镇化率到了60%，相当于城市在社会发展当中处于主导地位的时候，城市自身结构性的问题会逐步凸显，公共卫生、住房建设、功能优化成为城市决策者、建设者、规划者要解决的突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年澎湃城市更新大会“大师讲坛”，中国科学院院士常青在主旨演讲中指出，城市更新的对象涉及历史建成环境，对后者而言，更新不是为新而新，而是与古为新；不是大拆大建，改头换面，而是因旧更生，留改拆添。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/e4b63b26-fb21-4e84-98f3-74295f06776e.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/e4b63b26-fb21-4e84-98f3-74295f06776e.png" data-height="1280" data-width="1920" data-filesize="1829132" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390153"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国科学院院士常青&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年澎湃城市更新大会“院士讲坛”，中国工程院院士、全国工程勘察设计大师孟建民指出城市更新已经出现了五大趋势：即从过去的单一到复合、从均质到多元、从分散到集成、从割裂到共享、从封闭到开放。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/1f0426c9-c897-4347-a76c-ef1ac5d96c21.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/1f0426c9-c897-4347-a76c-ef1ac5d96c21.jpg" data-height="845" data-width="1270" data-filesize="483500" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390143"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国工程院院士孟建民&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人塑造城市，城市也塑造人。”2024年澎湃城市更新大会“院士讲坛”，中国科学院院士、上海城市更新专家委员会主任委员郑时龄提出，城市化不能丢掉城市文化，城市更新是理想、艺术、价值体现，既涉及物质性的更新，也涉及非物质性的更新，包括思想和生活方式的更新。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/f0031212-0ab9-4853-926e-d5a8590bcf04.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/f0031212-0ab9-4853-926e-d5a8590bcf04.png" data-height="1331" data-width="2000" data-filesize="1764173" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390142"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国科学院院士郑时龄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中轴线在历史文化中，也在人民生活中。”自1990年代起，单霁翔便参与了中轴线的保护和规划工作，2024年澎湃城市更新大会“文化讲坛”，他在演讲中表示，北京中轴线申遗的过程，也是一个促进老城保护、提升城市整体管理水平、改善城市生活环境的过程。通过申报世界遗产，促进城市的可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/18eeab29-8fbb-4fe2-83cb-3009175667b6.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/18eeab29-8fbb-4fe2-83cb-3009175667b6.png" data-height="1296" data-width="1946" data-filesize="2601209" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390147"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;故宫博物院第六任院长单霁翔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有的城市都分为两个部分，一部分是看得见的城市，街道、广场、楼宇可能似曾相识，另一部分则是看不见的城市，它隐藏不露，是这个城市独特的历史血脉和文化遗产，它是一种秘密的歌声，需要倾听，需要用心灵去感受。”2024年澎湃城市更新大会，茅盾文学奖、鲁迅文学奖获得者苏童，在与国际钢琴大师郎朗的“跨界对谈”中将城市比作乐器——上海是钢琴、广州是琵琶、南京是二胡，在更新中，要因循每座城市的各自音色。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/1bd802a9-e3d2-4de0-9210-fb77bee4b7cc.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/1bd802a9-e3d2-4de0-9210-fb77bee4b7cc.jpg" data-height="845" data-width="1270" data-filesize="401759" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390152"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024澎湃城市更新大会，国际钢琴大师郎朗与茅盾文学奖、鲁迅文学奖获得者苏童进行“跨界对谈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“街区更新最重要的目的就是让人们在街道上愉快地相会。”2025年澎湃城市更新大会“院士讲坛”，中国工程院院士、全国工程勘察设计大师崔愷指出中国城市街道正面临“身份危机”，如北京许多街道在历史变迁中“慢慢脱离了人的尺度、社会生活”，强调街道的规划理念需要一场彻底的观念更新——街道更新，就是重塑城市的生活舞台，改变的不仅是城市面貌，更是人们相处的方式。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/a81cc672-3203-473a-9fca-acf771789105.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/a81cc672-3203-473a-9fca-acf771789105.png" data-height="1283" data-width="1925" data-filesize="1878835" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390139"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国工程院院士崔愷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市在，更新就在。从2021年以“有机更新”为主题宣告精细化、高质量发展时代的到来，更新，这一既古老又陌生的话题，在城市更新大会的讲台上，完成了一场从“启蒙”到“深化”的升华：2023年，以“共生·共享·共为”为主题，关注城市更新的多方协同、多元利益；2024年，从文明（Civilization）的词源“Civilis”（城市的、公民的）出发，提出“文化即城市”（古希腊罗马时代，生活在城市，就是文明的象征），聚焦城市更新的文化驱动力，探讨文化营城及城市自身的文化品牌塑造；2025年，关注到工业时代城市的“机器化”及线上便利对真实连接的影响，以“甦生·重聚”为主题，旨在强调城市更新不只要缝合撕裂的空间肌理，更应修复社会结构，实现人与人、人与历史、人与自然的重聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五年更新，万千消极空间破茧重生。站在“十四五”收官与澎湃城市更新IP创立五周年的双重节点上，澎湃新闻在“重生”之上更进一步，重申城市聚集功能，并以街区为“聚”场，推出“澎湃国际街区日”和“澎湃国际街区之夜”，在城市化的万丈霓虹中，重建“消失的附近”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在高耸的楼宇下，如何不让温暖和感情一天天散去？这个问题值得我们思索。”复旦大学教授梁永安在“澎湃国际街区之夜”发表演讲，他表示，上海有1200万新上海人，要重视文化多样性，为青年亚文化提供空间，让书店等场所成为人与人连接的孵化器。城市更新要打通人际壁垒，注入情感温度，既要留住亲情与单纯，也要让人们逐光而行，以美好相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“城市街区是以空间叙事承载城市精神。”茅盾文学奖获得者、上海市作家协会主席孙甘露在与著名沪剧表演艺术家茅善玉对谈中表示，城市建设形成的街道、肌理，最终会反过来影响人的行为。就像英国艺术史家Sir E.H. Gombrich所说的“旗帜飘扬是因风在吹”，时代的隐性力量既推动艺术风尚，也塑造街区改造的方向。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/9b9bb645-9c68-4c0e-bdd2-a14033339ef5.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/9b9bb645-9c68-4c0e-bdd2-a14033339ef5.jpeg" data-height="847" data-width="1271" data-filesize="98067" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390140"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;茅盾文学奖获得者、上海市作家协会主席孙甘露&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为民：让城市，成为打开的书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;“中轴线在历史文化中，也在人民生活中。”——单霁翔，故宫博物院第六任院长、中国文物学会专家委员会主任，澎湃城市更新专家顾问&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以专业高度铸就公信力的基石，澎湃城市更新IP，并未将对更新的求索拘泥于讲坛之上。2023年，澎湃新闻举办首个实景环境城市更新主题展，践行人民城市理念，以可游、可赏、可持续的方式，打造永不落幕的更新“聚”场。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/5fee346e-9f46-4981-bd63-d4bb37d4b974.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/5fee346e-9f46-4981-bd63-d4bb37d4b974.jpg" data-height="715" data-width="1271" data-filesize="290171" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390145"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2023年，中国科学院院士常青（左二）、中国工程院院士孟建民（右二）、同济大学副校长李翔宁（左一）、全国工程勘察设计大师张杰（右一）打卡澎湃城市更新主题展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是首个网罗全球城市更新项目的城市更新展览。“丰碑”展区，集中展示美国纽约高线公园、德国鲁尔区等全球城市更新经典案例，包括卡内基音乐厅修缮改造。卡内基音乐厅是由美国钢铁大王兼慈善家安德鲁·卡内基于1891年在纽约市第57街建立的第一座大型音乐厅，郎朗在卡内基音乐厅的演出堪称中国钢琴演奏史上里程碑式的事件，第19届威尼斯国际建筑双年展中国馆主策展人马岩松于2023年澎湃城市更新大会与郎朗进行“跨界对谈”，他回忆，初见郎朗，就是十几年前在卡内基音乐厅听现场演奏。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/b24b96e5-e3c1-4f85-8c29-aa66e176f1b9.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/b24b96e5-e3c1-4f85-8c29-aa66e176f1b9.png" data-height="1184" data-width="1776" data-filesize="1263087" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390151"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国际钢琴大师、澎湃城市更新专家顾问郎朗打卡2023澎湃城市更新主题展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，巴黎圣母院修复重启，北京中轴线申遗成功，全球多座城市凭借文化“出圈”，澎湃城市更新主题展以“斯文载城”为主题。中国科学院院士常青为展览撰写序言，他指出，城市演进最具持久性的驱动力是文化而非其他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邀请上海世界设计之都大会主要策划者之一娄永琪担任展览策展顾问，联合上海市摄影家协会、上海美术学院，主题展定位展示中华城市文化的窗口，同时，也成为城市高水平文化供给的一部分：“画城”展区引入上海美术学院毛冬华的10幅外滩作品，以“水墨外滩-生生不息的城市图腾”为主题，于传统的水墨语言中，赏味城市可持续的生长历程和独特的审美气质；“观城”展区云集了许海峰、沈忠海、席子、顾铮等15位知名摄影师，以影像穿越时光的河流，透过了不起的城市景象，捕捉人们在寻常巷弄的生活片段。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/06f5d30c-2a01-40d9-9bf2-2400bd27edef.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/06f5d30c-2a01-40d9-9bf2-2400bd27edef.png" data-height="1333" data-width="1997" data-filesize="2281480" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390141"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;普利兹克奖得主安藤忠雄新作在2024澎湃城市更新主题展展出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为回应2024年中国文化的大事件——北京中轴线申遗成功，策展团队将北京中轴线申遗主题展览中的正阳门箭楼券洞内的中轴线光影秀等比缩放，展示于上海现存规模最大、保存最完整、建筑风格最丰富的石库门建筑群——张园。以沈从文为代表的“京派”作家与以鲁迅为代表的“海派”作家曾掀起“京海之争”，通过“正阳门”与“石库门”的对话，展览实现“京派”与“海派”两种城市文化的互鉴——高筑城墙的北京，体现的是位于长城脚下为国守土的军事功能（“城”）；通江达海的上海，流淌着因港兴市为贸易而生的商业功能（“市”）。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/6e0cdbae-cba6-4300-9c78-cd327459d22e.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/6e0cdbae-cba6-4300-9c78-cd327459d22e.png" data-height="1279" data-width="1920" data-filesize="1658325" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363390146"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国工程院院士王建国打卡2024澎湃城市更新主题展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发现：城市更新的澎湃“准绳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;“城市更新，是城市运行发展中一种经久不衰的活力激发再生的正向干预方式。”——王建国，中国工程院院士，澎湃城市更新专家顾问&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自“十四五”规划明确提出“实施城市更新行动”以来，各地实践如火如荼，却也难免泥沙俱下。在此背景下，澎湃新闻于“十四五”的开局之年率先发起“澎湃城市更新年度榜单”，以前瞻性的视野、严谨的评审机制和广泛的公共传播，成功填补了该领域权威评选的空白。它不仅仅是一份榜单，更是一套价值标尺、一个思想平台，致力于在纷繁芜杂的实践中，发现那些真正实现经济、社会、环境与文化效益相统一的样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃城市更新榜单的前瞻性，已获得时间的严苛验证。住房和城乡建设部于2024年、2025年印发的两批“城市更新典型案例”清单，被视为国家层面对更新实践的权威认可，而细览名单，会发现其与澎湃榜单的高度重合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨浦滨江（2021澎湃城市更新榜单年度特别案例）从“工业锈带”到“生活秀带”的卓越转型、南京小西湖（2022澎湃城市更新榜单年度特别案例）“微更新”带来的共生式社区营造、首钢老工业区（2022澎湃城市更新榜单卓越空间影响力案例）迈向城市复兴新地标的震撼蜕变、颐和路历史文化街区（2022澎湃城市更新榜单历史风貌魅力重塑）对文脉的精致传承——这些“国家级样本”，正是此前澎湃榜单多次擢选并大力传扬的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五年来，各地城市更新实践如火如荼，各部委亦颁布了一系列关于街区的政策和名单：文化和旅游部、国家发展改革委发布了4批国家级旅游休闲街区，住房城乡建设部印发了2批《历史文化街区保护利用可复制经验做法清单》。以“甦生·重聚”为主题的第五届大会，以街区为“聚场”，在既有框架下推出“澎湃国际街区日”和“澎湃国际街区之夜”，并于“2025澎湃城市更新年度榜单”设置年度特别案例“城市更新街区贡献榜样”“城市更新美好街区榜样”以及年度主题案例“街区营造样本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全球街区云游”视频《有情之城》于大会现场发布，系统呈现“澎湃城市更新年度榜单”擢选出的街区榜样——从于“欧洲之星”停靠的交通枢纽完成“智识”和“创新”聚集的伦敦国王十字，到从“里坊制度活化石”中兴起的城市名片福州三坊七巷，大量在工业、后工业时代失去原有功能的城市街区，转变为能吸引现代人聚集、消费、体验和创造的“新磁极”，勾勒出城市更新从“保护”到“赋能”、从“重生”到“重聚”的演进图谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“城市更新永远在路上，没有完成时。”正如中国工程院院士、澎湃城市更新专家顾问崔愷在接受澎湃新闻记者采访时所说，五年更新，万千项目的蝶变共同奏响城市转型的序曲。媒体的力量，在于发现、融聚与引领，站在“十四五”与“十五五”的历史交汇点，同频国家战略的澎湃新闻，将继续通过“线上+线下”的城市更新矩阵，促成方向的校准、共识的凝聚，促成向着更美好、更可持续、更具人文关怀的城市未来所发起的集体进发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:04:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764908351359_4iTiCF_1764908351576.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112093</guid></item><item><title>美国大豆出口协会负责人：美中在低碳生产领域存在巨大合作机会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112622</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国大豆出口协会首席执行官苏健（英文名：吉姆·萨特）4日在华盛顿表示，基于中国和美国作为大豆进口国和出口国的巨大规模、双方长期合作历史，美中在绿色发展、低碳生产等方面存在巨大合作机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，中国贸促会会长任鸿斌在华盛顿会见苏健，就加强农业领域务实合作等议题进行交流。中国企业代表中粮油脂、优合集团等相关负责人参加会见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏健在活动结束后接受媒体采访时说，中国贸促会此次访美展现中美工商界开展合作、深化交流的意愿，很高兴中国企业一同来到这里，共同努力推进合作发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回答新华社记者提问时，苏健表示，中国是对美国大豆行业至关重要的市场。美国大豆出口协会1982年起就在中国开展工作，到现在已经43年。美国大豆行业在中国市场耕耘已久，也建立了非常牢固的关系网络，这就是中国市场“难以被取代”的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏健表示对中美关系充满信心，认为这会是一段稳固的、长期的双边关系。“两国的大豆贸易可以成为一个很好的范例，展示两国如何合作、如何重建关系，并确保双方沿着正确的方向前进。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:40:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764914831664_h3NGdD_1764914831806.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112622</guid></item><item><title>习近平同法国总统马克龙在成都进行友好交流</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32113014</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月5日，国家主席习近平在四川省成都市都江堰同法国总统马克龙进行友好交流。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:38:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32113014</guid></item><item><title>日媒：枪案发生3年后，被告人山上彻也首次向安倍遗属道歉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112526</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中新网12月5日援引日本共同社报道，当地时间4日，日本前首相安倍晋三遭枪击身亡案第14次公审在奈良地方法院进行，被控杀人等罪名的被告山上彻也（45岁）在接受质询时称，对安倍的妻子昭惠及家人没有任何仇恨，“我感到非常抱歉”。这是山上彻也首次向安倍的遗属道歉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3137491" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/4fa19010-612a-41a2-81e4-902f64aa0819.jpg" loading="lazy" data-imageid="363393552"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图：当地时间2022年7月10日上午9时左右，日本警方将罪名改为杀人嫌疑，将山上彻也移交奈良县地方检察院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，辩护人质询称：“你的行为导致一个人丧生，你有什么想说的吗？”被告道歉称：“（给遗属）造成了痛苦是事实，我也曾失去亲人，没有为自己辩解的余地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在12月3日，第13次公审在奈良地方法院展开。当天的公审中，被告还列举了安倍曾向教团友好团体发去视频寄语的情况，表示“在考虑接下来瞄准谁时，想到了前首相安倍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩方指出，母亲高达1亿日元的捐款导致被告家庭陷入穷困，“加剧了对教团的复仇心”。辩方还称，被告无法袭击教团干部，遂将矛头对准相关政治家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，安倍遗孀昭惠利用受害者参加制度首次出席公审，并未发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年7月8日，安倍晋三在奈良市街头为自民党参议员候选人助选时遭枪击，经抢救不治身亡，终年67岁。嫌疑人山上彻也当场被捕。据其此前供述，他将安倍作为袭击目标，是因为安倍外祖父、前首相岸信介曾协助将“世界和平统一家庭联合会”（原“统一教会”）引入日本。山上彻也的母亲长期向该团体大量捐款，导致家庭陷入困境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:29:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764914379822_Nxss8Z_1764914380041.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112526</guid></item><item><title>法国学者斥日本盲视历史：高市错误言论成亚洲不安定因素</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111866</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764904400830_4fH3AW_1764904401020.png" alt="法国学者斥日本盲视历史：高市错误言论成亚洲不安定因素"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:53&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;法国学者斥日本盲视历史：高市错误言论成亚洲不安定因素&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在如今日本国内右翼歪曲历史、淡化侵略的舆论环境之下，近日一些法国的政治家和历史学家表示，高市早苗的错误言论对于中国、对于整个亚洲就是一个不安定的因素，日本必须明确有些底线是不能触碰的。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:25:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764904400830_4fH3AW_1764904401020.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111866</guid></item><item><title>体育总局竞体司解读篮球改革：建立“大国家队”机制，实施优秀人才海外培养</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112077</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“新华体育”微信公号12月5日消息，《关于进一步推进篮球改革发展的意见》（以下简称《意见》）4日发布。国家体育总局竞体司负责人对这份文件进行解读时，创新、破局、共享是他多次提到的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4日举行的全国篮球工作会议上，该负责人解读说，《意见》共有8个方面、27条，可以概括为“五维创新”“五域攻坚”“五重保障”。其中，五维创新是指完善体制机制、开展篮球综合改革试点、推动人才国际化培养、促进职业篮球开放、鼓励社会力量参与五个创新路径。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3137102" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/74a5559b-99b1-47dc-99cd-bdad8cf5a982.jpg" loading="lazy" data-imageid="363390011"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月26日，2025-2026赛季中国男子篮球职业联赛新闻发布会在北京举行。新华社记者 鞠焕宗 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在解读这份文件出台的背景时，该负责人表示，这份纲领性文件直面中国篮球世界大赛表现不佳、职业联赛水平不高、人才培养体系不完备等问题，经全国范围调研、多轮修改完善后形成，旨在构建政府主导、部门协同、社会力量积极参与的篮球组织管理、训练竞赛和人才培养体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在体制机制层面，《意见》突出制度建设这条主线，努力破除体制机制障碍，在明确国家体育总局、中国篮协职能定位的同时，提出“推动完善在地方党委政府领导下，体育行政部门主抓主管、教育等有关部门支持协同、篮球协会具体落实的工作机制”，破解治理协同不足的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从青少年篮球后备人才培养到国家队人才选拔，共建共享是多次出现的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该负责人表示，过去一段时间，国内青训体系改革未立先破，一方面体校这个主阵地、主渠道受到冲击；另一方面学校、社会和市场的人才培养体系又未及时建立，各体系之间缺乏统筹、各自为战、封闭低效。对此，《意见》强调构建协同培养、共同受益的青训机制，鼓励有条件的省份恢复成建制青训梯队，支持体校、专业队、职业俱乐部与中小学共建人才梯队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3137104" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/366f3df7-d511-49a5-8c43-ff95c164b89e.jpg" loading="lazy" data-imageid="363390013"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月12日，在一所体育培训机构里，孩子们在参加篮球训练。新华社发（蒋克青 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于目前国家队成绩和公众期待存在差距的现状，《意见》提出建立“大国家队”选拔培养机制，强调建立各级国家队训练监测和数据共享机制，通过完善人才库建设、组建技战术专家团队、提升科技支撑能力等举措提升竞技实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》把加强人才国际化培养作为重要改革创新举措，明确提出要实施优秀篮球人才海外培养工程。该负责人表示，这样做是着眼于男篮稳定获得奥运会参赛资格，构建创新发展新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“当前，世界高水平运动员多来自美国和欧洲培养体系，加快人才国际化培养，把优秀运动员送到国际高水平职业联赛中磨炼提升必要且迫切。《意见》把加强人才国际化培养作为重要改革创新举措。着眼2028年（奥运会），激励具备条件的优秀运动员加入国外高水平职业联赛；着眼2032年（奥运会），选送优秀青少年进入国外篮球特色高中、大学和青训俱乐部。此外，将通过调整国内重大赛事竞赛规程、建立奖励补偿机制等多种方式，充分调动各方‘走出去’的积极性。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3137103" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/30c7daf7-643b-4597-98b9-bf8f525a268b.jpg" loading="lazy" data-imageid="363390012"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;10月22日，在2025-2026赛季NBA常规赛中，波特兰开拓者队主场114:118不敌明尼苏达森林狼队。开拓者队中国球员杨瀚森（左）替补出战，迎来自己的NBA常规赛首秀。新华社/美联&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在教练员培养方面，《意见》也具体提出举措：一方面是校园篮球，把学校体育教师纳入教练员培养体系，为优秀运动员提供教育保障；另一方面完善青训教练员执教准入、荣誉激励和输送激励等机制，鼓励高水平教练员从事青训，推动将优秀青训教练员纳入当地人才计划，享受相应人才激励政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;激发社会参与篮球运动的活力，关键是抓住赛事体系建设这个核心。该负责人称，当前中国篮球赛事的主要问题是“散、乱、杂”，急需统筹各级各类赛事，重构全国篮球赛事体系。《意见》明确建立国家篮球赛事分级标准和认证办法，构建层级合理、赛历统一的赛事体系。在需求侧，建立全国统一的线上数据平台，加强全人群、全周期、全过程的信息化管理，建立以运动员积分为基础的多元参赛激励机制。在供给侧，推进认证赛事所有权和运营权分置，鼓励专业机构办赛，不断增加高水平赛事供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该负责人表示，《意见》中的各项改革举措落地实施还需要一系列配套项目、配套政策的支撑。在这次会议上，关于推进篮球综合改革试点、高水平教练员留学奖学金的两个实施方案已经下发并征求意见。据了解，改革试点首批拟按区域布局择优选定若干城市，建设周期为5年，后续将根据试点成效有序扩大范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该负责人说：“下一步将通过完善配套制度、强化资源保障、加强宣传培训等举措，推动《意见》各项改革落地见效。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:54:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764907931307_G2cYWj_1764907931425.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112077</guid></item><item><title>心相近丨让中法人文交流加速“双向奔赴”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112284</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:44:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764913754175_SSmDzB_1764913754351.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112284</guid></item><item><title>拾光纪·让中法在“新甲子”走得更稳更好，习近平同马克龙举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112277</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p class=""&gt;&lt;video data-vertical="1" controls="" poster="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20251204/image/content/493e3c45676646768e7b0e06f90fc2b1.jpeg" data-setup="21942861" class="21942862" src="https://cdnjdout.aikan.pdnews.cn/zhbj-20251204/vod/content/output/d28c810c5cff441da2cd291280612e2f_opt.mp4" data-width="1080" data-height="1440"&gt;&lt;span id="_baidu_bookmark_start_1"&gt;&lt;/span&gt;&lt;source src="https://cdnjdout.aikan.pdnews.cn/zhbj-20251204/vod/content/output/d28c810c5cff441da2cd291280612e2f_opt.mp4"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让中法全面战略伙伴关系在‘新甲子’走得更稳更好”。12月4日，国家主席习近平同法国总统马克龙举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:44:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764914057499_TS52Ci_1764914057654.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112277</guid></item><item><title>澳大利亚16岁以下人群相关“社媒禁令”即将生效</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111898</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764905879799_5pDzHd_1764905879992.png" alt="澳大利亚16岁以下人群相关“社媒禁令”即将生效"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;澳大利亚16岁以下人群相关“社媒禁令”即将生效&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;澳大利亚针对16岁以下人群的社交媒体禁令将于12月10日正式生效。部分家长支持禁令实施的同时，担忧实际执行存在困难。也有部分青少年担心失去重要的社交与学习渠道，直言不如清理社交媒体上不好的内容。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:44:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764905879799_5pDzHd_1764905879992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111898</guid></item><item><title>中法关于持续推进和平利用核能领域合作的联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112229</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中法两国（以下称“双方”）一致认为，核能作为一种清洁低碳、稳定可靠的基荷能源，对应对气候变化、能源安全等全球性挑战具有独特重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方欢迎两国在1997年5月15日签署的政府间和平利用核能合作协定，以及在1982年11月22日签署的和平利用核能合作议定书框架下，开展工业和科技合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中法两国将继续秉持透明、尊重和互信原则在这一领域开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.双方一致认为，核能合作是中法全面战略伙伴关系的重要组成部分。在已有成功合作基础上，双方将继续在第三代压水堆核电机组建设运行管理、现有核电站延寿、永久关闭核电站的清理和退役及放射性废物管理等方面的经验反馈和技术交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.双方一致认为，技术创新是提升核能安全性和经济性的重要方式，将充分发挥现有合作项目的作用，继续开展核能技术创新研发合作；并探讨在小型模块化反应堆开发、人工智能技术应用（特别是通过制造过程的数字化和自动化）以及电力生产以外的和平利用（热能、医用放射性同位素）等方向实施新的合作项目的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.双方认识到，在核燃料供给、核电装备制造、铀资源安全等领域开展协调合作，对于保障核能产业链供应链稳定性至关重要；将共同致力于确保安全、可靠、可持续的乏燃料和放射性废物处理处置。双方重申将共同致力于推动核能安全发展，加强核能产业链协作并共同维护其韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.双方认识到，核聚变能源是人类和平利用核能的重要发展方向，也是未来拥有丰富零碳能源的重要选项，愿继续深度参与国际热核聚变实验堆（ITER）国际大科学工程，为ITER计划顺利推进、如期建成作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.双方强调，保持和加强核安全、核安保努力对和平利用核能可持续发展至关重要，愿进一步加强两国政府部门、监管机构及相关技术支持单位之间的核安全、核安保经验交流和技术合作，携手应对该领域内的风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.双方强调，核能科技和工业发展需要可持续和充分的专业性技能型人才培训。双方在核科学与核工程学历学位教育、核反应堆建设运维人员培训方面具有合作基础，愿继续在教育培训和人才培养方面开展合作，为两国核能可持续发展夯实人才基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.双方重申对国际核不扩散体系的承诺，特别是对《不扩散核武器条约》的承诺，并强调国际原子能机构在引领和推动建立强健、可持续的全球框架，在确保核安全、核安保，以及履行相应核保障和核不扩散义务方面发挥着核心作用。两国与国际原子能机构一道，将在资金可及并符合各自国内法律要求的前提下，为实现上述目标提供所需的必要资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.双方承诺，支持国际核能发展，按照核安全、核安保和核不扩散的国际义务，实现能源结构低碳化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.双方认识到发展全球核能的理想抱负。作为加快实现碳中和承诺的一部分，中华人民共和国赞同法兰西共和国提出的关于在2020年至2050年期间将全球核能增至三倍的宣言。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:43:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764912478273_fkBRhk_1764912478409.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112229</guid></item><item><title>中法关于乌克兰局势和巴勒斯坦局势的联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112242</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;应中华人民共和国主席习近平邀请，法兰西共和国总统埃马纽埃尔·马克龙于2025年12月3日至5日对中国进行国事访问。两国元首忆及2023年4月7日《中华人民共和国和法兰西共和国联合声明》和2024年5月7日《中法关于中东局势的联合声明》，就国际和平与稳定面临的两个重大问题深入交换意见，达成如下共识：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.作为联合国安理会常任理事国，中法两国共同致力于寻求基于国际法的建设性解决方案，应对国际安全与稳定面临的挑战与威胁。双方致力于通过对话协商和平解决国家间分歧和争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.关于乌克兰，中法支持一切在国际法和联合国宪章宗旨和原则基础上停火止战、恢复和平的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.中法两国重申必须为有效落实“两国方案”创造有利条件，这是满足以色列人和巴勒斯坦人对公正、持久的和平与安全这一正当期盼的唯一可信方案。中法两国对2025年9月12日《纽约宣言》的通过表示欢迎。中国自1988年起承认巴勒斯坦国，对法国于2025年9月22日承认巴勒斯坦国再次表示欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.中法两国对以色列和哈马斯于2025年10月9日达成停火协议表示欢迎，呼吁各方立即履行承诺，避免采取任何可能对履行承诺造成损害的行动。两国谴责一切违反国际人道法的行为，包括一切恐怖暴力行动和针对平民的无差别攻击。两国元首重申在联合国监督下大规模提供人道主义援助并在整个加沙地带迅速、安全、可持续、不受阻碍地提供援助的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.中法两国强调继续向巴勒斯坦民族权力机构提供物质和财政支持的重要性，赞赏“巴勒斯坦紧急联盟”成员的努力。法方欢迎并赞赏中方向巴勒斯坦提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.两国重申愿就事关国际和平安全的问题继续保持密切沟通。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:35:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764913036061_kQeTme_1764913036259.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112242</guid></item><item><title>北京人艺首度排演当代俄罗斯剧目《行路人》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111877</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“真听真看真感受”——这七个字是北京人艺对斯坦尼斯拉夫斯基体系核心精神在中国话剧表演实践中最凝练、最根本的遵循和体现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3136792" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764904130298_rrae2e_1764904188514.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363388449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京人艺新排版（2023年）《海鸥》剧照。该剧由濮存昕执导&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现今北京人艺演剧学派与斯氏体系间存在着深刻而复杂的关系，主要体现在斯坦尼体系是北京人艺演剧风格形成的基础，并在其基础上进行了本土化创新和融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1952年6月北京人艺正式改组为专业话剧院后，确立了以莫斯科艺术剧院为标杆的建院方针。创始人曹禺、焦菊隐、欧阳山尊、赵起扬在“四十二小时谈话”中明确提出学习斯坦尼斯拉夫斯基体系，同时强调“要办北京的而非莫斯科的话剧院”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3136793" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764904066792_X4t3jb_1764904204434.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363388442"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我可怜的马拉特》剧照，该剧由林丛执导&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一理念深刻影响了此后70余年剧院对俄苏剧作的排演选择，这从他们排遍契诃夫，以及高尔基的经典，再到近些年的阿尔布卓夫的《老式喜剧》《我可怜的马拉特》等二战题材作品，均注重与中国现实相融合。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3136805" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764659034484_7r5BbB_1764904292804.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363388447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京人艺领导与《行路人》全体主创大合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事情最近有了新变化。12月2日，北京人民艺术剧院小剧场新排剧目《行路人》举办媒体见面会。该剧由俄罗斯当代剧作家奥列格·博加耶夫创作，是北京人艺首次排演当代俄罗斯戏剧作品，标志着剧院在剧目选择与国际戏剧对话中的一次重要突破。北京人艺党组书记周彤，北京人艺院长冯远征、副院长秦新春、副院长张鹏出席见面会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦人性实验，荒诞中传递现实主义内核&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行路人》以一场雨夜公路交通事故为起点，通过14组不同职业人物的道德抉择，展开一场离奇的人性实验。剧本出自21世纪初俄罗斯剧坛代表作家博加耶夫之手，其作品以非现实空间中的荒诞情节折射社会问题，引发对价值观的反思。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3136811" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764659061578_FDQTSX_1764904343809.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363388445"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林丛导演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行路人》作为北京人艺今年最后一部新戏，剧院立意在岁末之际为观众呈现一出富有哲理的轻喜剧，这一光荣而艰巨的任务，交由国内家庭情景喜剧开创者之一的林丛导演执导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，选择该剧正是看中其“碎片化表达”背后的现代性：“剧本用循环结构呈现人在困境中的挣扎，表面无厘头，内核却紧扣现实。角色被迫面对道德选择，正是人性复杂的体现。尽管形式夸张，但剧作的核心始终扎根现实主义。我们希望观众在笑声中思考人性的复杂性。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3136815" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764659047966_HHFGAF_1764904364961.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363388443"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京人艺院长冯远征&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;院长冯远征也在见面会上指出：“荒诞戏剧之所以吸引人，是因为把日常生活节奏打乱，但所表达的核心思想依旧是现实主义的。”他相信这部新剧强烈的可看性和思想性，一定会让观众在走出剧场后依然感到“后劲儿大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧本采用碎片化的循环叙事，打破线性逻辑，为导演与演员提供了丰富的二度创作空间。林丛强调，角色缺乏明确背景，反而激发演员通过想象力挖掘人物合理性，实现“每人多角”的表演突破。曾在北京人艺执导《霸王别姬》等作品的她，此次与舞美设计王威合作，以充气滑梯与迷雾森林构建象征性舞台，摒弃写实场景，引导观众自由解读“路”与“事故”的隐喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8位演员挑战31个角色，探索表演新样式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行路人》编剧奥列格·博加耶夫是21世纪初俄罗斯剧坛代表作家，其作品以荒诞叙事折射社会问题见长。他擅长将人物置于非现实空间，通过夸张情节引发对道德与人性的反思。剧中14组人物在雨夜车祸中面临“救或逃”的选择，看似离奇的情节实则包裹着对现实社会的深刻观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中8位中青年演员需分饰31个角色，其中周帅、李珀、邹健每人饰演多达5个身份。演员们笑言“自己与自己打架”的挑战，还是要通过相互激发灵感，在排练中精准捕捉典型角色的特质。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3136886" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764904716878_4CMkMF_1764904752629.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363388448"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;该剧宣传片截屏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员杨琪芳坦言，排练初期常因角色切换频繁而“调错频道”。为此，剧组通过服装、声线、形体等外部手段辅助转换，更着重挖掘人物性格差异。周帅解释：“同一角色面对不同对象时态度迥异，这些细微处是区分角色的关键支点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本次排演对演员的表演能力提出了极高的要求，但剧本碎片感的循环叙事恰好为二度创作提供了极大空间——由于角色没有清晰的人物形象与时代背景，演员可以凭借自己的想象，展示对人物个性与关系的理解，与对手演员产生奇妙的化学反应。”林丛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;院长冯远征认为，这种创作实践体现了北京人艺对现实主义表演传统的延续与创新：“在荒诞文本中扎根人物内心，正是斯氏体系‘体验派’精神在当代的延伸。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3136890" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764903478367_RCH8he_1764904802692.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363388444"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行路人》将于12月20日至2026年1月11日在北京人艺小剧场上演，以创新姿态开启跨年演出季。此次排演当代俄罗斯剧目，不仅拓宽了北京人艺的国际视野，亦为小剧场实验探索注入了新活力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:33:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764905145267_jJzNDP_1764905145268.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111877</guid></item><item><title>中法关于合作应对全球气候和环境挑战的联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112223</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;应中华人民共和国主席习近平邀请，法兰西共和国总统埃马纽埃尔·马克龙于2025年12月3日至5日对中国进行国事访问。两国元首深信，为寻求应对全球气候和环境挑战的持久解决方案，两国之间持续对话至关重要，故决定加强中法在这些方面的合作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.中法两国重申致力于进一步有效和持续落实2019年《中法生物多样性保护和气候变化北京倡议》、2024年《中法关于就生物多样性与海洋加强合作的联合声明：昆明—蒙特利尔到尼斯》以及2025年《中华人民共和国和法兰西共和国在〈巴黎协定〉达成十周年之际关于气候变化的联合声明》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.中法两国重申致力于加强多边主义和应对全球挑战，尤其致力于落实作为应对全球气候和环境挑战国际合作的根本法律基础和主要框架的“里约三公约”、《京都议定书》《巴黎协定》、“昆明—蒙特利尔全球生物多样性框架”和联合国可持续发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.中法两国重申坚决维护科学作为各方行动基础，支持联合国政府间气候变化专门委员会、生物多样性和生态系统服务政府间科学政策平台以及化学品、废物和污染政府间科学政策委员会的工作，维护气候和环境问题的信息完整性。两国呼吁各方坚持《联合国气候变化框架公约》和《京都议定书》《巴黎协定》确定的目标和原则，包括公平、共同但有区别的责任和各自能力原则，考虑不同国情，联系可持续发展和消除贫困的努力，恪守并落实现有承诺，特别是在减缓和适应方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国欢迎巴西作为《联合国气候变化框架公约》第三十次缔约方大会（COP30）主席国作出的努力以及各方在贝伦作出的承诺，包括新的国家自主贡献，同时通过集体协作力争做得更好。两国重申《巴黎协定》温控目标，即把全球平均气温升幅控制在工业化前水平以上低于2℃之内，并努力将气温升幅限制在工业化前水平以上1.5℃之内，同时认识到这将大大减少气候变化的风险和影响。两国重申将共同营造有利和开放的国际经济体系的承诺。两国继续就加快全球可再生能源部署加强合作，包括为以公正、有序和公平方式在能源系统逐步转型脱离化石燃料的全球努力作出持续贡献，并积极推动经济社会绿色低碳转型。两国继续在碳定价、气候投融资、甲烷、碳足迹方法学、适应等领域加强沟通。两国认识到控制和减少甲烷排放的重要性，尤其是调动现有的技术和创新性解决方案。两国支持到2050年将全球核电装机容量增加至三倍。两国支持落实《2023年国际海事组织船舶温室气体减排战略》，以使该行业到2050年左右实现温室气体净零排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.认识到气候变化、生物多样性丧失、污染、森林减少和土地退化、水资源退化和稀缺之间的关联，两国重申各方在《联合国气候变化框架公约》第二十六次缔约方大会（COP26）上作出的通过共同努力到2030年实现停止和扭转森林减少与土地退化、实现可持续发展和促进农村包容性转型的承诺，并为保护三大雨林盆地的热带雨林作出积极贡献。两国还认识到需要在地方、区域和全球层面加强水资源综合管理，并为2026年下一届联合国水事会议推动共同愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.两国承诺加强全球海洋治理。两国对《〈联合国海洋法公约〉下国家管辖范围以外区域海洋生物多样性的养护和可持续利用协定》即将生效表示欢迎，鼓励各国尽早签署或批准该协定，并呼吁迅速有效地实施该协定。两国将继续在《南极条约》体系各组织（南极条约协商会议和南极海洋生物资源养护委员会）中作出努力，包括在环境保护、资源养护和生物多样性方面的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.根据联合国环境大会第5/14号决议（UNEP/EA.5/Res.14），两国支持在制定一项为结束塑料污染的具有法律约束力的国际文书谈判上的努力。两国致力于鼓励就可持续且有竞争力的塑料替代品开展研究和创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.中法两国愿开展合作，在支持发展中国家实现可持续发展的同时，支持其提升获取资金的能力，鼓励加速生态转型。发达国家将继续带头，为发展中国家提供和调动2035年前的气候和环境资金，鼓励发展中国家自愿为这一全球努力作贡献。两国欢迎昆明生物多样性基金并重申对“昆明—蒙特利尔全球生物多样性框架”融资目标的支持。中国将继续以适当级别参加2023年6月新全球融资契约峰会的后续委员会会议，认真研究《人类与地球巴黎契约》（4P）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.中法两国愿积极研究设立应对气候和环境挑战工作组，考虑于2026年上半年就设立工作组事宜召开一次会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:22:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112223</guid></item><item><title>美军称在东太平洋打击“贩毒船” ，致4人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764910199063_TwDpy6_1764910199259.png" alt="美军称在东太平洋打击“贩毒船” ，致4人死亡"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美军称在东太平洋打击“贩毒船” ，致4人死亡&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月4日，美国南方司令部表示，当天在美国国防部长的指示下，“南方之矛”联合特遣部队在东太平洋国际水域对一艘被认定为恐怖组织的船只实施了打击，致4人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:16:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764910199063_TwDpy6_1764910199259.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112196</guid></item><item><title>刘震云：玩笑是咸的，因为有泪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112202</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764910564091_kn4iEk_1764910564554.png" alt="刘震云：玩笑是咸的，因为有泪"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;刘震云：玩笑是咸的，因为有泪&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月5日，睽违四年后，刘震云全新创作的长篇小说《咸的玩笑》上市。《咸的玩笑》延续了刘震云“写众生”的创作底色，在嬉笑怒骂间照见普通人的日常。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:10:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764910564091_kn4iEk_1764910564554.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112202</guid></item><item><title>网红车评人陈震偷税追缴并罚共计247万余元，多个社交账号被禁言</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻12月5日报道，近期，国家税务总局北京市税务局第三稽查局依法查处网络车评人陈震偷税案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，2021年至2023年，陈震通过隐匿收入、转换收入性质、进行虚假申报等方式，少缴个人所得税共计118.67万元。2025年11月，国家税务总局北京市税务局第三稽查局依据《中华人民共和国税收征收管理法》《中华人民共和国个人所得税法》《中华人民共和国行政处罚法》等相关法律法规规定，对其作出追缴税款、加收滞纳金并处罚款共计247.48万元的处理处罚决定。目前，涉案税款、滞纳金及罚款均已追缴入库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月4日至5日，网红车评人陈震的多个社交平台账号陆续遭禁言处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月5日，陈震通过另一账号“陈震同学的同学”发布视频称，“看到之后确实也有一点突然，但也没什么可说的，自作自受，多检讨自己。会好好反思，应该多给大家带来一些乐观的正能量，而不是一些很激烈的言辞，吃一堑长一智，以后会注意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但视频发布后不久后，该“小号”也被追加禁言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈震是汽车自媒体领域中的头部车评人，其在新浪微博和抖音的账号“陈震同学”粉丝数量均已突破1000万人，加上在B站、小红书等社交平台上的关注量，合计粉丝数量超2400万人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3137222" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764908649683_yaMiee_1764908649911.png" loading="lazy" data-imageid="363390203"&gt;&lt;p&gt;至于封禁的理由，各大平台表述各不相同，例如新浪微博表示“因违反相关法律法规，该用户目前处于禁言状态”，快手称其“因不符合社区规范，已被禁言”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被禁言之前，陈震多次发布涉小米公司的言论，并引发大量争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月4日当天，陈震曾转发“卖蜜薯姐姐战胜7000法务”视频并配文调侃，被指影射小米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，某三农博主因模仿雷军演讲风格卖天山蜜薯走红。据该博主说法，小米法务部以“涉嫌侵犯演讲风格”为由向平台投诉，要求下架视频。平台经审核后明确驳回投诉，认定该视频不构成侵权。这一结果被网友戏称为“卖蜜薯姐姐战胜7000法务”，成为网络热点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3137221" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764908649688_HR7Abm_1764908649933.png" loading="lazy" data-imageid="363390202"&gt;&lt;p&gt;在此之前的11月27日，小米捐赠1000万港元驰援香港火灾，陈震发文称“不管出于什么原因，这事本身没得黑”，被指暗讽该企业动机不纯、将善举与小米汽车不退车主定金、官司缠身等纠纷捆绑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，陈震已经因其激烈的言论和炫富的生活方式引发过多次争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年10月3日，其驾驶劳斯莱斯逆行肇事，事故后因强调“只买交强险”及依赖辅助驾驶等言论，引发了公众对其责任意识的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月初，陈震的团队因在领克新款车型发布前泄露评测视频，被品牌方指扰乱市场计划并索赔500万元违约金。陈震在1月20日发文称已正式完成赔偿并发布了支付单据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据北京青年报等媒体报道，陈震曾在2006年因超速等遭拘留，被外界称为“二环十三郎”；2014年，陈震被汽车之家开除并逐步开启自媒体之路。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:10:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764908789401_ZaYZTE_1764908789594.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112097</guid></item><item><title>驻美大使谢锋：元首外交将继续为中美关系发挥“定盘星”作用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112105</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年12月4日，中国驻美国大使谢锋在中国贸促会和美国子午线国际中心共同举办的中美经贸合作论坛上致辞表示，习近平主席和特朗普总统亲力亲为稳定中美关系，为两国经贸合作提供难得的确定性，给近年饱受中美关系紧张困扰的中美工商界吃了一颗“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢锋说，两国元首互动频繁，为中美关系提供战略引领。过去10个多月，习近平主席同特朗普总统一次会晤、四次通话。特别是，两国元首釜山成功会晤，再次在关键时刻为中美关系校准航向。两国元首同意保持经常性交往，加强经贸、能源等领域合作，并为世界多做大事、实事、好事。距离釜山会晤不到一个月，中美元首再次通话，延续和巩固了两国关系企稳势头。向前看，特朗普总统计划明年4月访华，并邀请习近平主席访美。可以预见，元首外交将继续为中美关系发挥“定盘星”作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:03:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764909324291_wBGafK_1764909324489.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112105</guid></item><item><title>C909飞机已交付174架，占国内支线客机60%以上</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112101</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月5日，在中国工程院举行的2025年当选院士学习教育暨颁证仪式上，中国工程院院士、中国商用飞机有限责任公司工程总师陈勇介绍，目前，C909飞机已交付174架，占国内支线客机60%以上；海外运行12个国家，安全载客超3000万人次。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3137237" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/43db9d69-cca3-4e02-8905-974c98d9773a.jpg" loading="lazy" data-imageid="363390221"&gt;&lt;p&gt;喷气客机是高端复杂产品，由数百万零件构成，安全要求极高，全球只有个别国家和地区能够研制。陈勇介绍，团队由40后、60后、80后三代设计师组成，大家一茬接着一茬干，攻克了超临界机翼、发动机进气畸变和深失速等总体集成设计难题，以及鸟撞、颤振、失速等全球最新适航条款验证难关，成功解决了驾驶舱功效、高原海岛起降能力等高适应性、高可靠性运营难题。“我们在没有现成经验可借鉴，没有成熟技术可照搬，每一个难题都靠自主摸索、反复迭代的情况下，用实打实的性能突破赢得了客户认可。”陈勇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历经23年的艰难探索，C909突破了喷气客机设计、制造、运维以及满足国际最新适航标准的安全技术、极端环境高适应性高可靠性的运营技术，进入规模化系列化高质量发展新阶段。“我们为中国大飞机产业探明全生命周期发展道路，建立了整套成熟的技术体系，培养了技术队伍，其中包括909、919、929三个型号的总师3人和副总师30多人。”陈勇说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:57:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/43db9d69-cca3-4e02-8905-974c98d9773a.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112101</guid></item><item><title>中华人民共和国和法兰西共和国关于加强全球治理的联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112189</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;应中华人民共和国主席习近平邀请，法兰西共和国总统埃马纽埃尔·马克龙于2025年12月3日至5日对中国进行国事访问。两国元首就多边主义和国际局势深入交换意见，并在2019年3月25日《中华人民共和国和法兰西共和国关于共同维护多边主义、完善全球治理的联合声明》、2023年4月7日《中华人民共和国和法兰西共和国联合声明》以及2024年5月7日《中华人民共和国和法兰西共和国关于人工智能和全球治理的联合声明》的基础上，重申致力于全球治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.今年是联合国成立80周年。中法两国作为联合国创始会员国和安理会常任理事国，重申坚定维护联合国在国际体系中的权威和地位，根据联合国宪章宗旨和原则维护和捍卫基于国际法及团结规则的国际体系。两国元首呼吁坚持推动多边主义。多边主义是国际秩序的基石，是推动国际合作、维护世界和平与繁荣、应对层出不穷的共同问题和挑战的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.本着这一精神，中法两国支持联合国秘书长通过“联合国80周年改革倡议”作出的推动联合国改革的努力。两国重申支持通过提高发展中国家在所有治理平台中的代表性，建立更具包容性的国际体系。两国强调支持以世界贸易组织为核心、以规则为基础的多边贸易体制，致力于建设自由、开放、透明、包容、非歧视的贸易和投资环境，支持世界贸易组织进行必要改革。两国同意在二十国集团框架下加强合作，推动二十国集团发挥国际经济合作主要论坛作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.法国高度重视并赞赏中国提出的全球治理倡议，该倡议支持联合国在国际事务中发挥核心作用。中法两国愿就此开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.当前世界经济面临增长动能不足、不平衡、治理结构需更加合理等挑战。双方呼吁各主要经济体加强对话，就宏观经济政策进行协调，推动国际经济金融治理改革，以便推动世界经济更加均衡、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.2026年，法国将担任七国集团轮值主席国，中国将担任亚太经合组织东道主。双方愿就应对全球治理挑战开展包容性的对话。中国重视并赞赏法国的努力。法国的雄心是同中国等新兴大国共同商讨应对方案，并让国际货币基金组织参与其中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:47:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764910370173_ZfiGW1_1764910370373.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112189</guid></item><item><title>陈震偷税追缴并罚共计247.48万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;​​​​近期，国家税务总局北京市税务局第三稽查局依法查处网络车评人陈震偷税案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，2021年至2023年，陈震通过隐匿收入、转换收入性质、进行虚假申报等方式，少缴个人所得税共计118.67万元。2025年11月，国家税务总局北京市税务局第三稽查局依据《中华人民共和国税收征收管理法》《中华人民共和国个人所得税法》《中华人民共和国行政处罚法》等相关法律法规规定，对其作出追缴税款、加收滞纳金并处罚款共计247.48万元的处理处罚决定。目前，涉案税款、滞纳金及罚款均已追缴入库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家税务总局北京市税务局第三稽查局有关负责人表示，通过隐匿收入、转换收入性质、进行虚假申报等手段不缴少缴税款，属于税收征管法规定的偷税行为。依法纳税是纳税人应尽的义务。税务部门将在全面落实各项税费优惠政策、不断优化税费服务的同时，坚决维护国家税收安全，坚决维护法治公平的经济税收秩序。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:41:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112126</guid></item><item><title>雅迪、爱玛回应新国标车型质疑：系误读，网传产品仅为个别企业的车型</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112090</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764907991186_Eh2Mnp_1764907991469.png" alt="雅迪、爱玛回应新国标车型质疑：系误读，网传产品仅为个别企业的车型"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;雅迪、爱玛回应新国标车型质疑：系误读，网传产品仅为个别企业的车型&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月4日，雅迪科技集团、爱玛科技集团分别发文回应“不能带小孩”“铁皮座椅”“超速刹车”等“新国标车型”质疑：网传产品仅为个别企业的车型，并非行业主流设计、主流产品；这主要是对标准条款执行的误读和错误理解。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:32:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764907991186_Eh2Mnp_1764907991469.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112090</guid></item><item><title>马克龙在成都公园晨跑，主动和路人挥手问好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112088</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764907850228_Zb81Ts_1764907850420.png" alt="马克龙在成都公园晨跑，主动和路人挥手问好"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;马克龙在成都公园晨跑，主动和路人挥手问好&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月5日，有网友在成都锦城湖公园偶遇正在晨跑的法国总统马克龙。马克龙还向其打招呼。马克龙于12月3日至5日对中国进行国事访问。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:15:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764907850228_Zb81Ts_1764907850420.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112088</guid></item><item><title>上海马拉松首次跻身全球马拉松赛事前十强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112086</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，在世界田联发布的2025年全球马拉松赛事排名中，上海马拉松首次跻身全球前十强，位居第八位，创造了中国马拉松赛事在该权威榜单上的最佳成绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764907767468_YkePJJ_1764907824830.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363390088"&gt;&lt;p&gt;在这一全球顶尖的赛事评价体系中，上海马拉松凭借强大的精英选手阵容与卓越的竞技水平，在“参与分”上获得250分，展现出日益增强的国际吸引力。更令人瞩目的是，赛事在“成绩分”上一举斩获9646分的高分。其中，女子组冠军科斯盖以2小时16分36秒的惊艳成绩，不仅大幅刷新赛会纪录，创下中国境内女子马拉松最快速度，更位列本年度全球女子马拉松成绩第四名。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764907899894_tzZbfY_1764907949670.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363390108"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025上海马拉松鸣枪。澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些亮眼的表现共同推动上海马拉松总分达到9896分，标志着上海马拉松已稳步迈入世界马拉松的精英行列，向全球展示了中国马拉松运动的高水平发展与上海城市体育文化的国际影响力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:13:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764907980300_aske6j_1764907980451.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32112086</guid></item><item><title>中美经贸合作论坛暨第四届链博会推介会在华盛顿成功举办</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111760</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3136434" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/dc60ac96-dda6-474a-be79-42d5f8234283.jpg" loading="lazy" data-imageid="363387540"&gt;&lt;p&gt; 12月4日，中美经贸合作论坛暨第四届链博会推介会在华盛顿举行。中国贸促会会长任鸿斌率中国企业家代表团出席论坛并致辞，中国驻美国大使谢锋、美国前商务部长古铁雷斯、美国子午线国际中心执行副总裁兼首席运营官琼斯出席并致辞。中美工商界代表逾百人参加论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任鸿斌表示，习近平主席与特朗普总统在韩国釜山成功会晤，再次为中美关系校准航向，并就促进经贸务实合作达成重要共识。中美经贸关系的本质是互利共赢，经过多年发展，两国经济已深度融合。面向未来，中国贸促会将持续搭建高质量贸易投资促进平台，支持中美工商界深化务实合作。欢迎美国企业在2026年积极参与APEC中国年系列工商界活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会美国工商界代表纷纷表示，看好中国市场巨大潜力，未来将与中国企业加强供应链合作，呼吁双方持续营造开放、稳定、可预期的营商环境，为两国工商界创造更多合作机遇，共同推动构建安全、高效、韧性的全球供应链体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，中展集团专题推介第四届链博会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:58:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764902829516_E15TNA_1764902829693.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111760</guid></item><item><title>国家发展改革委全年下达以工代赈中央投资355亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111865</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为贯彻落实党中央、国务院决策部署，扩大以工代赈支持力度，发挥在超常规逆周期调节中的重要作用，&lt;strong&gt;近日国家发展改革委下达2025年第四批以工代赈中央预算内投资60亿元，全年中央投资规模达到355亿元&lt;/strong&gt;，预计吸纳超过110万名低收入群众就近务工，同步指导地方在其他领域重点工程项目中推广以工代赈方式，今年将带动超过400万名低收入群众就近务工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、围绕重点建设领域精准谋划项目，做到“一举多得”。&lt;/strong&gt;地方在实施以工代赈项目过程中，围绕劳务用工量大的农业农村和城乡融合发展领域，推动实施一批村道巷道硬化、生产道路改造、排灌沟渠疏浚、山坪塘和蓄水池建设等中小型基础设施建设，既能有效改善村容村貌和人居环境，又能提升农村产业发展配套基础设施条件，打通民生期盼的基础设施“最后一公里”，实现群众务工增收、基础设施改善和拉动投资增长等多重政策目标，有效发挥中央投资基础性、公益性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、着力拓展重点群体务工岗位容量，强调“纾困解难”。&lt;/strong&gt;以工代赈项目突出体现“项目建设是载体、就业增收是目标”的要求，在开展工程建设的同时，最大程度挖掘用工规模，最大可能吸纳项目地群体参与建设，多种方式开展培训提高务工群众技能。2025年以工代赈中央投资共实施7000余个项目，优先安排在脱贫人口、防返贫监测对象等重点群体集中、务工需求大的地区，同步依托项目建设开展劳动技能培训、公益性管护岗位开发，让务工群众不仅获得劳务报酬，还能提升劳动技能、拓展就业空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、聚焦群众增收提高劳务报酬比例，突出“可感可及”。&lt;/strong&gt;2025年以工代赈项目劳务报酬占中央投资的比例进一步提高至40%以上，引导地方探索“村民自建”“乡建公司承建”等简化程序实施项目，创新“乡镇政府+村级合作社（村民项目理事会、乡建公司）+群众”等劳务组织模式，推动以工代赈项目不招标，提升乡村基层自主实施项目和组织群众务工能力，进一步扩大单位中央投资的劳务报酬发放额度，增加群众更多实际务工收入，让中央投资更加充分、直接地惠及群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，国家发展改革委将立足当前就业形势，积极主动作为，督促指导地方推动已下达投资的以工代赈项目开工建设，抓实抓牢重点群体务工组织和劳务报酬发放等关键环节，同步做好项目常态化滚动式储备，推动以工代赈切实发挥稳就业、促增收的逆周期调节作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:56:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764905152851_fMGs3c_1764905152998.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111865</guid></item><item><title>塔斯汀否认第三方平台门店数据：严重失实，今年前11月闭店67家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111857</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;塔斯汀辟谣近期第三方发布的开闭店数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月5日，塔斯汀官方发布声明称，注意到，近期媒体涉及品牌加盟数据的相关报道中，引用了“极海品牌监测”关于塔斯汀的开闭店数据，该数据严重失实。截至2025年11月底，塔斯汀在营门店数11124家。2025年1-11月闭店数为67家，迁址店数为238家。该第三方数据监测平台在发布数据前，从未与品牌进行任何沟通和核实。对“极海品牌监测”及其他第三方平台发布失实数据的行为，塔斯汀保留追究法律责任的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，据媒体报道，极海品牌监测数据显示，截至12月2日，塔斯汀在过去90天新开了968家店，但也新关了907家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官网显示，2012年塔斯汀品牌诞生，首店落户南昌。塔斯汀品牌隶属于福州塔斯汀餐饮管理有限公司，是主营中国汉堡的餐饮连锁品牌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:36:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764904113421_TKaYYR_1764904113583.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111857</guid></item><item><title>工银薪管家——全“薪”服务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111882</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以薪酬服务为核心，聚焦“人事考勤+薪酬个税”业务场景，涵盖Saas云平台、员工小程序、手机银行专区三端，为企业及员工提供一站式综合薪酬服务解决，形成企业、员工和银行三端数据贯通、场景贯通、系统联通的智慧化服务新格局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:25:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764904996941_JaSAdT_1764904997071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111882</guid></item><item><title>12月11日11时，2026F1喜力中国大奖赛正式开票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111682</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2026年3月13日至15日，作为新赛季第二站，2026F1喜力中国大奖赛将在上海国际赛车场拉响引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月5日，官方票价正式公布，票务销售将于12月11日上午11时正式开启。观众可通过下载官方票务渠道久事体育APP，或登录“久事体育APP”微信小程序及支付宝小程序提前做好抢票准备。海外车迷则可通过久事体育APP国际站进行在线选购。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764902562674_ZRsdxx_1764902601635.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363387035"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新赛季F1中国大奖赛亮点多多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026赛季，新技术、新规则的引入将令比赛观赏性进一步提升，新车队凯迪拉克的加入也为赛道上的竞争注入了更多变数，在此基础上，2026F1喜力中国大奖赛注定精彩纷呈。     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;新赛季，F1将迎来一套具有划时代意义的新技术规则。首先，赛车整体减重30公斤，使赛道上的贴身对抗更加精彩。同时，动力单元也将全面升级，电池功率显著提升，内燃机与电能将实现各占一半的动力输出，并全面采用100%可持续燃料，推动F1在性能与环保之间取得新的平衡。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764902566884_hMKyAR_1764902601640.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363387036"&gt;&lt;p&gt;在空气动力学方面，引入了主动空气动力学技术，前后定风翼将具备可动态调节模式的功能，帮助车手更持续地跟进前车，创造更激烈的攻防。配合全新上线的超车辅助系统，当赛车距离前车不足一秒时，车手可以获得短暂的额外电池能量，从而进一步提升超车的可能性。新规在安全性上也进行了全面加强，车体结构更坚固，测试标准更严格，确保赛事在高速竞争中始终保持最高的安全水准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，明年的发车区将从10支车队20辆赛车变为11支车队22辆赛车，奥迪在收购索伯后，将从明年起正式以厂商车队身份比赛，凯迪拉克将作为真正的新军，也将加入到明年的竞争中。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764902578143_SKBG4j_1764902601616.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363387039"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E看台重装亮相，“乐动上海”消费券今日11时开抢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了进一步加大市场供给，2026F1喜力中国大奖赛在现有观赛资源的基础上持续深挖，打造出了结构更丰富、场景更多样的票务产品体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，B看台的重磅回归，让车迷们既能欣赏到1号弯和之后连续弯道的精彩超车，又能捕捉到赛车驶出维修站的经典时刻；明年，E看台的重装亮相，则为观众近距离观赏车手们在11-13号组合弯的精妙攻防提供了绝佳视角。考虑到E看台所处的位置，赛事方还提供了贴心的接驳服务，让观众能够轻松观赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在购买（A上、A下、B、H/K）看台的周五、周六单日票时，还可使用“乐动上海”体育消费券（观赛类）进行抵扣，再享多重优惠，新一轮“乐动上海”体育消费券今日11时开抢，本轮推出六种券面，分别为满2000元减800、满1000元减400、满800元减300、满500元减200、满300元减100、满100元减40。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而人气颇高的C/F/J草地看台则依旧保持了三天480元的亲民价格，继续稳坐车迷心中的性价比之王。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764902556089_y8bHaa_1764902601576.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363387034"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更丰富选择 带来多层次现场体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对日趋多元化的车迷群体，多款涵盖官方活动、酒店权益、纪念礼遇和城市体验的定制化产品应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;购买“A下PLUS三日套票”的观众，既能坐拥核心观赛区大饱眼福，又能获得赛事独家礼包，还有机会参加官方活动名额抽奖，一直以来是许多忠实车迷的观赛首选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“铂金体验之旅”则面向来沪观赛人士，通过稀缺票务资源与酒店住宿深度绑定，打造“观赛+旅游”的消费新场景，将赛道延伸至城市。“E看台车迷应援”产品，则让志同道合的朋友们能够一起加油呐喊，购票不仅享有定制款Shanghai Pass挂件，还能将车迷大礼包一起带回家。“加油‘中国周’”系列产品则更加与众不同，现场观赛之余还能拥有周冠宇亲自设计的明星单品，留下一份限量版回忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此以外，冲刺俱乐部、一号弯俱乐部、主看台会所、围场俱乐部等多款贵宾产品也将同步上架，以高规格的服务和优雅的环境让观众获得极致体验；独家氛围配上五星美食，在专属纪念品和出行礼遇的加持下，让火力全开的赛车周末更加难忘精彩。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764902550218_MChFyT_1764902601646.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363387033"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文旅商体展交融共生，F1成为一座城市的文化符号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历经二十余载光阴流转，F1中国大奖赛早已从一场单纯的体育赛事，成长为镌刻城市记忆、联动全城热情、驱动多向共赢的文化符号。随着F1赛事愈发升温，F1中国大奖赛正以破圈之势，让中国车迷在家门口见证世界顶流的崛起，也让上海这座城市在全球体育版图上愈发耀眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为F1主要的增长市场之一，中国大奖赛始终是全球车迷关注的焦点——目前，中国拥有超过2亿F1粉丝，占据全球F1粉丝数量的1/4，与美国以及欧洲市场共同刷新了全球收视纪录。F1主席兼CEO斯蒂法诺・多梅尼卡利表示，中国和美国是F1当前最核心的增长市场。这一判断不仅源于不断攀升的粉丝数据，更源于中国市场所展现出的巨大潜力与消费活力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764902574518_WiW3iG_1764902601627.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363387038"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，2024年底，久事集团与F1共同宣布，双方将自2026年起续约至2030年，这一消息对于不断发展中的F1中国大奖赛无疑注入了又一针强心剂，以2025F1中国大奖赛为例，超22万人次现场观赛，境外观众占比15.25%，其中60%是专程从境外来沪观赛，赛事之所以能够展现出强大的辐射效应，离不开其独特的本土优势。如今，各分站赛事一票难求已成常态，高性价比的门票自然更具吸引力，同时，上海国际赛车场及周边不断完善的基础配套设施，不断丰富加码的观众互动体验，在展现专业办赛水准的同时，也让全球车迷感受到满满的诚意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此基础上，我们有理由相信2026F1中国大奖赛将持续奉献给车迷最精彩的观赛体验，当前，2026 F 1喜力中国大奖赛的筹备工作已经全面启动，将针对硬件设施和现场服务做进一步提升，还将设计更多车迷喜闻乐见的互动活动和特色周边产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明年同期，颇受市民喜爱的格子旗嘉年华也会如约而至。活动串联起全城多个人气地标，将赛车文化植入城市肌理，打造一场融合赛事、文化、商业、生活方式于一体的全民狂欢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:21:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764902727975_Tb8phc_1764902728109.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111682</guid></item><item><title>习近平同法国总统马克龙在成都非正式会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111871</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月5日，国家主席习近平在四川省成都市都江堰同法国总统马克龙举行非正式会晤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:17:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111871</guid></item><item><title>被印度记者盯了三天，普京打趣回应：到底谁在情报部门干过</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111633</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764902184198_tZsmMr_1764902184372.png" alt="被印度记者盯了三天，普京打趣回应：到底谁在情报部门干过"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;被印度记者盯了三天，普京打趣回应：到底谁在情报部门干过&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月4日，克里姆林宫官网发布的视频显示，普京在3日结束印媒专访后，与印媒随行团队举行单独会谈。会谈期间，印度记者称，在采访前三天一直在“观察追踪”普京动向。对此，普京打趣回应道：“谁在情报部门工作过？是我还是你们？你们观察了我三天。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:06:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764902184198_tZsmMr_1764902184372.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111633</guid></item><item><title>美团、京东外卖、淘宝闪购：自愿执行《外卖平台服务管理基本要求》国家标准</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111587</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月5日，美团、京东外卖、淘宝闪购相继通过各自平台发布声明称，自愿执行《外卖平台服务管理基本要求》国家标准，把标准要求系统融入平台运营管理和服务流程之中，持续优化平台规则，提高商户与配送员服务管理水平，提升消费者体验，保障配送员、消费者和商户各方权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团表示，《外卖平台服务管理基本要求》（GB/T 46862—2025）推荐性国家标准已于近日正式发布实施。美团作为标准起草单位之一，深度参与了本标准的研制、起草与论证工作。在标准制定过程中，美团积极建言献策，充分参与核心条款讨论，对标准确立的公平理性竞争、严守食品安全底线、提升服务质量、协调各方权益等核心理念高度认同。在此，美团郑重声明：将自愿执行《外卖平台服务管理基本要求》国家标准，把标准要求系统融入平台运营管理和服务流程之中，持续优化平台规则，提高商户与配送员服务管理水平，提升消费者体验，保障配送员、消费者和商户各方权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东则称，在标准制定过程中，京东外卖积极建言献策，充分参与核心条款讨论，对标准确立的公平理性竞争、严守食品安全底线、提升服务质量、协调各方权益等核心理念高度认同。在此，京东外卖郑重声明：将自愿执行《外卖平台服务管理基本要求》国家标准，把标准要求系统融入平台运营管理和服务流程之中，持续优化平台规则，提高商户与配送员服务管理水平，提升消费者体验，保障配送员、消费者和商户各方权益。京东外卖将以本标准实施为契机，积极助力推动外卖行业规范管理、品质服务、理性竞争、生态共赢。与社会各界一道，维护公平有序的市场环境，助力餐饮外卖行业高质量、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饿了么（淘宝闪购）官方微博发文表示，将自愿执行《外卖平台服务管理基本要求》国家标准，把标准要求系统融入平台运营管理和服务流程之中，持续优化平台规则，提高商户与配送员服务管理水平，提升消费者体验，保障配送员、消费者和商户各方权益。淘宝闪购将以本标准实施为契机，积极助力推动外卖行业规范管理、品质服务、理性竞争、生态共赢。与社会各界一道，维护公平有序的市场环境，助力餐饮外卖行业高质量、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对近年来外卖行业存在的“幽灵外卖”、非理性竞争以及外卖配送员权益保障不足等问题，近日，市场监管总局发布实施推荐性国家标准《外卖平台服务管理基本要求》，提出“四个聚焦、四个强化”，推动引导外卖平台同步深化整改。具体来看，聚焦平台内商户管理，强化主体责任落实；聚焦平台收费与促销行为，强化竞争秩序规范；聚焦平台用工管理，强化配送员权益保障；聚焦平台内争议处理，强化协商机制建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外卖新国标规定，外卖平台、用工合作企业应采取措施充分保障配送员的休息权，科学合理设置配送员的劳动时间和劳动强度，确保配送员获得必要的休息时间：限定配送员每天接单时长原则上不超过8小时，接单时长达到8小时后，应向其发出是否继续接单提示。配送员自主确认继续接单的，应合理设置配送员8小时外的接单时长，避免配送员超时劳动、过度劳累引发健康和安全风险。向连续接单时长超过4小时的配送员发出疲劳提示，原则上20分钟内停止向其推送订单，停止推送订单时长自配送员完成当前订单任务时起算。宜通过发放休息时长补贴，联合合作商户给予免费饮用水、折扣简餐等方式，引导配送员在收到疲劳提示后停止接单，及时休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，外卖新国标规定，调度算法应综合考虑路况、天气、爬楼等因素，科学规划配送路径；计算配送时间时，电动自行车的平均时速不应超过15公里/小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，推荐性标准是在生产、交换、使用等方面，通过经济手段调节而自愿采用的一类标准，又称自愿性标准或非强制性标准。这类标准，任何单位有权决定是否采用，违反这类标准不构成经济或法律方面的责任。但是，一经接受并采用，或各方商定同意纳入商品、经济合同之中，就成为共同遵守的技术依据，具有法律上的约束性，各方必须严格遵照执行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:03:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764901441674_JAMJAw_1764901441833.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111587</guid></item><item><title>俄罗斯将重返G8？普京：不！很难理解他们为何自称G7</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110847</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764894830448_HrcPwe_1764894830577.png" alt="俄罗斯将重返G8？普京：不！很难理解他们为何自称G7"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄罗斯将重返G8？普京：不！很难理解他们为何自称G7&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据《环球》杂志报道，普京在12月4日印媒播出的一段采访中表态称，俄罗斯不考虑重返八国集团（G8）。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:03:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764894830448_HrcPwe_1764894830577.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110847</guid></item><item><title>强制冠名？美国一智库遭国务院更名“特朗普和平研究所”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一家1984年由美国国会设立的研究机构正陷入法律和命名之争。12月3日，美国国务院宣布将美国和平研究所改名为“唐纳德·J·特朗普研究所”，说“精彩还在后头”。该研究所是今年早些时候“政府效率部”（DOGE）裁员计划的首批目标之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社12月4日报道，美国国务院3日宣布将上述机构改名为“唐纳德·J·特朗普和平研究所”，以“体现我国历史上最伟大的交易撮合者”。贴文附带一张照片，显示特朗普的名字展示在研究所位于华盛顿市中心的总部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕美国和平研究所的控制权，美国上演了一场拉锯式司法大战。该研究所的定位是一家“专注和平倡议”的非营利性智库，今年早些时候成为所谓“政府效率部”裁员计划的首批目标之一，并迅速招致法律程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自3月以来，研究所总部大楼因与“政府效率部”接管有关的法院行动而多次易手。美国和平研究所坚持认为，该机构由国会独立创建，不受总统行政权力管辖。而政府方面则主张它属于行政部门机构。今年春天，特朗普解散了研究所董事会，员工也被解雇，大楼被交由总务管理局（GSA）接管。联邦地方法院在5月推翻该项行动，使研究所总部重新回到美国和平研究所领导层手中。但数周后，联邦上诉法院又推翻了此裁定。至此，员工已被解雇两次，而大楼仍由总务管理局控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体报道形容，美国政府对和平研究所的接管本身毫不“和平”，政府在将总统名字挂上大楼之前，先强行夺取了这一独立机构并撤换其董事会。白宫发言人安娜·凯利说：“美国和平研究所曾是一个臃肿无用的机构，每年挥霍5000万美元，却没有带来任何和平。而如今，以一位在不到一年内结束八场战争的总统命名的唐纳德·J·特朗普和平研究所，美观而恰如其分，将强有力地提醒世界强势领导力能为全球稳定带来什么……恭喜你们，世界！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究所总部大楼命运的最终裁决目前仍在联邦上诉法院待定。尽管法律纠纷仍在继续，美国和平研究所仍被改名为“特朗普和平研究所”。遭特朗普政府解雇的非营利智库工作人员的律师称，更名是“雪上加霜”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最吸引媒体眼球的是，当地时间12月4日，特朗普在和平研究所与刚果民主共和国总统齐塞克迪、卢旺达总统卡加梅举行和平协议签署仪式。非盟、安哥拉、布隆迪、肯尼亚、多哥、卡塔尔、乌干达及阿联酋等方面高级官员也出席了签署仪式。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普近月来一直公开游说全球各方，认为自己应该获得诺贝尔和平奖，声称自己在缓解全球一系列冲突中发挥了作用，尽管一些他声称会“解决”的冲突仍在持续。最近，特朗普还下令打击委内瑞拉海岸附近的疑似涉及毒品贩运的船只，并屡次威胁称可能发动陆上攻击，这有可能构成对委内瑞拉的宣战行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐塞克迪和卡加梅此次签署和平协议，是为了终结两国长期敌对状态。据新华社报道，齐塞克迪和卡加梅已在华盛顿正式签署和平协议，以期结束长达30年的冲突。今年1月以来，刚果（金）东部地区紧张局势急剧升级，反政府武装组织“M23运动”在北基伍省、南基伍省等地不断发起攻势，冲突造成大量平民伤亡和流离失所。刚果（金）指责卢旺达暗中支持“M23运动”，卢旺达则指责刚果（金）支持卢旺达反政府势力“卢旺达解放民主力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，刚果（金）和卢旺达两国外长6月就曾在华盛顿签署和平协议。9月，齐塞克迪在出席联合国大会期间表示，和平协议并未平息该国东部战事。12月2日，刚果（金）军方与“M23运动”互相指责对方在该国东部地区发动攻势，违反了国际社会斡旋促成的停火共识。此外，特朗普在12月4日协议签署前发表讲话称，美国当天会与刚果（金）和卢旺达签署双边协议，“为美国获取关键矿产开辟新机遇”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:02:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764897176337_M8dFed_1764897176486.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110788</guid></item><item><title>豆包手机助手调整AI操作能力，刷分、金融类应用、部分游戏等三大场景将限制使用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111598</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月5日，豆包手机助手发布《关于调整AI操作手机能力的说明》，称计划在接下来的一段时间，在部分场景，对AI操作手机的能力做一些规范化调整。还强调，将积极与各方沟通，希望推动形成更加清晰、可预期的规则，避免用一刀切的方式否定用户合理使用 AI 的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新事物，豆包手机助手预览版在上线后，引发了广泛的社会关注。在官方视频中，豆包手机助手预览版展示了自己帮助用户，点外卖、订机票、比价购物，甚至回复微信消息、操作小程序游戏的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在正式上线后，多位用户反馈，在使用“操作手机功能”使用部分第三方产品，如微信时，会被限制登录。后有谣言称，豆包手机助手未获授权就调用系统能力。对此，豆包手机助手明确表示，AI操作手机功能需用户明确授权，且执行任务过程中用户随时可中断。在操作第三方App若遇到敏感授权，需用户二次手动确认。但仍有部分争议称用户对数据授权不能代替第三方平台授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次的公告中，豆包手机助手表示，为在技术发展、行业接受度和用户体验之间做好良性适配，豆包手机助手将对部分能力做一些规范化调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方说明，豆包手机助手调整主要涉及三类场景：一是限制在各类 App 中用于刷分、刷激励的自动操作能力，以尊重厂商鼓励“真实用户主动交互”的初衷；二是进一步限制银行、互联网支付等金融类应用的代操作能力；三是对涉及竞技排名的部分游戏场景暂停开放 AI 使用，维护公平性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院大学互联网法治研究中心主任刘晓春向澎湃新闻记者表示，在获得用户明确授权、确保个人信息处理等行为合规的前提下，AI代替用户访问第三方应用，是用户意志的合法体现。AI智能代理行业尚处初期，技术与规范尚在探索。对这类创新技术，需以包容审慎态度，在精准规范风险的同时为创新留出空间，助力行业良性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豆包表示，在积极寻求与各应用厂商的深度沟通，希望推动形成更加清晰、可预期的规则，避免用一刀切的方式否定用户合理使用 AI 的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;具体调整场景包括（但不限于）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、限制刷分、刷激励的使用场景：&lt;/strong&gt;部分App厂商推出激励机制的初衷，是鼓励真实用户的主动交互行为，不希望此类设计被AI领取。这一诉求我们充分理解，因此会对这部分能力进行限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、进一步限制金融类应用的使用：&lt;/strong&gt;银行、互联网支付等金融场景，直接关联用户的资金安全，虽然手机助手在敏感操作时都需要用户授权，但审慎起见，豆包手机助手也将暂时下线操作这类APP的能力。我们也会积极与相关厂商沟通，希望共同制定清晰、安全的AI操作行为准则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、限制部分游戏类使用场景：&lt;/strong&gt;考虑到部分游戏场景涉及到竞技排名，为了保证公平，暂时下线部分游戏场景的AI使用能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 02:30:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764902173802_XDQjGX_1764902173982.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111598</guid></item><item><title>任正非最新讲话：没有网络的算力是信息孤岛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111572</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月5日，ICPC北京总部官网发布任正非与ICPC主席、教练及获奖选手座谈会纪要。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135944" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/ca15772e-6c20-45b7-bd16-9f775758f34f.jpg" loading="lazy" data-imageid="363385864"&gt;&lt;p&gt;11月14日，任正非在位于上海的华为练秋湖研发中心与ICPC全球优胜者及教练座谈，围绕AI未来、教育本质与青年成长展开对话。他强调“教育是教育，商业是商业”，并指出人工智能应聚焦未来三至五年的产业应用，推动工业、医疗等领域的实质性进步。面对时代浪潮，他鼓励青年“敢于在质疑中前进”，在开放合作中推动文明交融与技术共进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，国际大学生程序设计竞赛（International Collegiate Programming Contest，简称ICPC）是世界上规模最大、水平最高的国际大学生程序设计竞赛之一。赛事由各大洲区域赛（Regional Contests）和全球总决赛（World Finals）两个主要阶段组成，每个赛季持续时间约9个月，来自全球6大洲、超过100个国家和地区的两千余所高校的近五万名大学生参与该项赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是座谈会纪要全文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.dutenews.com/n/article/10285661?from=app&amp;amp;client=1"&gt;练秋湖畔贝壳图书馆漫谈&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.dutenews.com/n/article/10285661?from=app&amp;amp;client=1"&gt;——任总与ICPC主席、教练及获奖选手座谈会纪要&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 02:24:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764901112011_P6GDNj_1764901112202.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111572</guid></item><item><title>中国贸促会与美国大豆出口协会在华盛顿举行座谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111590</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月4日，中国贸促会与美国大豆出口协会在华盛顿举行座谈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3136014" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/48d9e66a-d537-488a-be6a-8fdf5634e208.jpg" loading="lazy" data-imageid="363385938"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间12月4日，中国贸促会与美国大豆出口协会在华盛顿举行座谈。中新社记者 陈孟统 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国贸促会会长任鸿斌与美国大豆出口协会首席执行官苏健就加强农业领域务实合作等议题进行交流。中国企业代表中粮油脂、优合集团等相关负责人参会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 02:23:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764901480966_1biwbC_1764901481129.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111590</guid></item><item><title>日本启动第17轮核污染水排海，本次排海量约7800吨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111585</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3136011" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/ae38d87d-8083-42ee-ba86-93bd631beaa4.jpg" loading="lazy" data-imageid="363385914"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月4日，日本东京电力公司开始第17次向海洋排放福岛第一核电站事故产生的核污染水。据东京电力公司介绍，本次计划在22日之前排放约7800吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年8月，日方不顾国际社会普遍质疑和有关国家强烈反对，强行启动并不断推进自2011年福岛核事故以来积累的134万吨核污染水排海。从开始排放至第16轮，累计排放量已达125488吨。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 02:21:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764901415117_sbWWSN_1764901415236.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111585</guid></item><item><title>国际篮联更新世预赛亚大区实力榜：中国男篮暴跌8名至11位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111506</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间12月4日，FIBA国际篮联更新了世预赛亚大区的球队实力榜，&lt;strong&gt;在首个窗口期主客场遭遇两连败的中国男篮暴跌8名，现排名第11位，&lt;/strong&gt;澳大利亚排名第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际篮联对中国男篮的排名给出了点评：“别指望中国男篮会在实力排名后半段徘徊太久。他们以及他们的球迷都很清楚，处在最佳状态下的中国男篮能有多出色，而这（本期排名）或许会成为推动他们找回那种状态的契机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FIBA官方也更新了最新一期的男篮世界排名，&lt;/strong&gt;前十位保持不变，分别是美国、德国、塞尔维亚、法国、加拿大、澳大利亚、西班牙、阿根廷、立陶宛、巴西。&lt;strong&gt;中国男篮排名不变，仍位列第27位。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135639" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/9d5f4656-7874-4312-8c91-08cce1d9481b.jpg" loading="lazy" data-imageid="363385271"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 02:07:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764900004821_pFt2RR_1764900005021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111506</guid></item><item><title>日本民众再次集会，抗议高市涉台谬论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764899251606_FaSPZ7_1764899251753.png" alt="日本民众再次集会，抗议高市涉台谬论"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本民众再次集会，抗议高市涉台谬论&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月4日傍晚，日本民众在日本首相官邸前举行抗议集会，要求日本首相高市早苗撤回涉台言论。近期中方一再强调，坚决反对日方倒行逆施，挑战战后国际秩序，为军国主义招魂，再次敦促日方切实反思纠错，履行战败国义务，以实际行动兑现对中国和国际社会的承诺，不要一再背信弃义&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:47:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764899251606_FaSPZ7_1764899251753.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111337</guid></item><item><title>日本经济学者：若离开中国，日本才真正面临存亡危机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111169</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764898527752_PBBRKx_1764898527911.png" alt="日本经济学者：若离开中国，日本才真正面临存亡危机"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:50&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本经济学者：若离开中国，日本才真正面临存亡危机&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;高市的错误言论破坏中日关系政治基础，严重恶化中日人员交流氛围，日本经济学者田代秀敏近日指出，中国是日本最大的贸易伙伴，日中已经形成了深度交融的供应链体系。随着中国游客数量的减少，日本各个行业会面临不同程度的危机。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:35:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764898527752_PBBRKx_1764898527911.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111169</guid></item><item><title>“国产GPU第一股”摩尔线程开盘暴涨468.78%，单签盈利26.786万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111156</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764898442744_h1AzbQ_1764898448523.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363381959"&gt;&lt;p&gt;12月5日，被称为“国产GPU第一股”，科创板IPO从受理到过会耗时仅88天的摩尔线程（688795）登陆上交所科创板，开盘报650元/股，较发行价114.28元/股上涨468.78%，总市值突破3000亿元，单签盈利高达26.786万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程A股总股本为47002.8217万股，本次公开发行的股票数量为7000万股，均为新股，无老股转让，其中，本次上市的无流通限制及限售安排的股票数量为29,382,386 股。证券简称为“摩尔线程”，证券代码为“688795”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发行人本次发行价格为114.28元/股，对应发行后市值约为 537.15 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程定位是一家全功能GPU（图形）芯片公司，这在国内GPU企业中是较为少见的。基于自主研发的MUSA架构，摩尔线程率先实现了单芯片架构同时支持AI计算加速、图形渲染、物理仿真和科学计算、超高清视频编解码的技术突破。同时，摩尔线程通过MUSA社区开发者计划与摩尔学院，构建自主开放生态，为开发者提供全套开发工具与技术支持，推动国产GPU生态的繁荣发展，加速GPU自主可控进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，摩尔线程的产品可应用于大模型训练推理、数字孪生、消费电子、数字办公、云计算等领域，服务云计算数据中心、智算中心建设、能源、制造等多个关键行业。从产品层面来看，摩尔线程在部分性能指标上已经接近或达到国际先进水平，实现了对部分“卡脖子”领域核心产品的突破。例如，公司MTT S80显卡的单精度浮点算力性能接近英伟达RTX 3060；基于MTT S5000产品构建的千卡GPU智算集群效率超过同等规模国外同代系GPU集群计算效率。摩尔线程已成为国内少数能够提供从FP8到FP64全计算精度支持的GPU厂商，也是国内率先推出支持DirectX 12图形加速引擎的国产GPU企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程表示，2025年，受人工智能蓬勃发展及国产化进程加速的背景影响，公司业绩呈现上升趋势，营业收入快速增加，公司亏损规模有所收窄。2025年1-6月，公司营业收入为7.02亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程预计，2025全年营业收入为12.18亿元至14.98亿元，较2024年同期增长177.79%至241.65%；预计扣除非经常性损益后归属于母公司股东净利润为-12.38亿元至-8.7,8亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:33:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764898430401_7bdG4D_1764898430613.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111156</guid></item><item><title>日本国会参议员：日本扩充军备是死路一条</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111145</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764897874128_yfy5fk_1764897874264.png" alt="日本国会参议员：日本扩充军备是死路一条"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本国会参议员：日本扩充军备是死路一条&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;日本国会参议员、令和新选组代表山本太郎近日在一场演讲中表示，日本扩充军备只会导致自取灭亡。他以美国举例说，美国政府数十年来持续高水平的军费开支，导致其在基础设施建设、医疗、教育等方面的职能被严重削弱，而日本应以美国为前车之鉴，不要追求扩充军备。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:24:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764897874128_yfy5fk_1764897874264.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111145</guid></item><item><title>白银价格显著下跌，世界黄金协会：明年黄金价格或上涨30%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111038</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间周四，美国公布的多项数据显示劳动力市场依然疲软，在本周五关键通胀数据公布前，投资者观望情绪浓厚，市场交投情绪较为谨慎，美国三大股指当天小幅波动，收盘时涨跌不一。其中，道指微跌0.07%，标普500指数上涨0.11%，纳指上涨0.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多项就业数据显示美国劳动力市场疲软态势依旧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据面上，美国劳工部当天公布的数据显示，截至11月29日的一周，美国首次申请失业救济人数减少2.7万人至19.1万人，低于市场预期。但与此同时，持续申请失业金人数维持在近年来高位。数据反映出，当前美国失业者再就业难度增大，劳动力市场正呈现“新增裁员放缓”和长期失业者再就业困难并存的局面。另据美国就业咨询公司挑战者的数据，在公司重组及关税政策等因素作用下，美国公司11月公布的裁员计划为7.1万人，降至10月的约一半。今年1月至11月，美国公司累计宣布计划裁员人数为117万人，较去年同期增长54%。为2020年以来最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4日美国Meta公司股价涨超3.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司方面，据彭博社周四报道，作为2026年度预算规划的一部分，美国脸书母公司Meta计划将明年元宇宙部门的预算削减高达30%，元宇宙部门涵盖虚拟现实硬件设备以及社交媒体平台等业务。如果此计划得以实施，Meta很可能最早于明年1月启动裁员。受此消息提振，Meta股价当天收涨3.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4日欧洲三大股指全线上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲方面，投资者密切关注俄乌和平谈判进展。欧盟统计局周四公布的数据显示，欧元区10月零售销售额同比增长1.5%，好于预期，表明消费呈现复苏态势，这提振了投资者信心。截至当天收盘，欧洲三大股指集体上涨，但涨幅不大。其中，英国富时100指数上涨0.19%，法国CAC40指数上涨0.43%，德国DAX指数涨幅为0.79%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;股票评级被上调 4日斯泰兰蒂斯股价涨超3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个股方面，跨国汽车制造商斯泰兰蒂斯欧股及美股股价周四均涨超3%。此前，瑞银将斯泰兰蒂斯股票评级上调至“买入”，瑞银同时预计，美国排放标准放宽以及公司内部成本削减措施预计都将为斯泰兰蒂斯的业绩前景带来提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4日国际油价上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原油期货方面，俄乌和平进程陷入拉锯战等多重地缘政治风险推高了市场的风险溢价。美国能源信息局日前公布的数据显示，美国上周原油库存环比显著下降，部分缓解了投资者对原油市场供需不平衡的担忧，国际油价周四上涨。截至收盘，纽约商品交易所明年1月交货的轻质原油期货价格收于每桶59.67美元，涨幅为1.22%；明年2月交货的伦敦布伦特原油期货价格收于每桶63.26美元，涨幅为0.94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4日国际金价小幅上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵金属市场上，&lt;strong&gt;世界黄金协会周四发布报告预计，2026年黄金价格有望在现有基础上上涨15%至30%，&lt;/strong&gt;叠加美联储降息预期升温，多重因素推动国际金价上涨。截至收盘，纽约商品交易所明年2月交割的黄金期货价格报每盎司4243美元，涨幅为0.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4日国际白银价格显著下跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，周四白银价格在连续、快速冲高后出现技术性回调，盘中跌幅一度达3%。截至收盘，纽商所明年3月交割的白银期货价格报每盎司57.491美元，下跌1.93%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:23:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764896622930_wR2jGh_1764896623132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111038</guid></item><item><title>日本法律学者：高市错误言论破坏中日联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111141</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764897530349_Mw2p17_1764897530528.png" alt="日本法律学者：高市错误言论破坏中日联合声明"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本法律学者：高市错误言论破坏中日联合声明&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;针对日本首相高市早苗涉台错误言论，日本法律学者足立昌胜认为其完全背离了1972年《中日联合声明》，属于干涉中国内政。足立昌胜指出，高市在国会答辩会时宣称的“台湾有事”可能构成日本“存亡危机事态”这句话会以文字记录留存，无论高市之后如何辩解都是诡辩。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:19:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764897530349_Mw2p17_1764897530528.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111141</guid></item><item><title>加沙54对新人，废墟中举办婚礼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111133</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764897351687_aWre6R_1764897351877.png" alt="加沙54对新人，废墟中举办婚礼"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;加沙54对新人，废墟中举办婚礼&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;加沙停火第一阶段协议生效后，战火暂时告一段落，加沙民众尝试开启新的生活。12月2日，当地民众聚集在加沙南部城市汗尤尼斯的废墟中，为54对巴勒斯坦新人举行了一场集体婚礼。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:15:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764897351687_aWre6R_1764897351877.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111133</guid></item><item><title>俄外交部：若欧盟没收俄资产将受最严厉回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111122</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764897124310_WdMcjm_1764897124497.png" alt="俄外交部：若欧盟没收俄资产将受最严厉回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄外交部：若欧盟没收俄资产将受最严厉回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃12月4日在记者会上说，如果发生欧盟没收俄罗斯被冻结资产的情况，欧盟将“不可能不受到最严厉的回应”。她说，俄方认为欧盟委员会主席冯德莱恩的相关行为“不当”。冯德莱恩12月3日提出新版用俄罗斯遭冻结资产援助乌克兰的方案，金额从先前的至多1860亿美元缩减至大约1050亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:12:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764897124310_WdMcjm_1764897124497.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32111122</guid></item><item><title>牛市早报｜央行开展1万亿元买断式逆回购，摩尔线程今上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105798</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月4日收盘，上证综指跌0.06%，报3875.79点；科创50指数涨1.36%，报1326.16点；深证成指涨0.4%，报13006.72点；创业板指涨1.01%，报3067.48点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约股市三大股指4日涨跌不一。截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日下跌31.96点，收于47850.94点，跌幅为0.07%；标准普尔500种股票指数上涨7.40点，收于6857.12点，涨幅为0.11%；纳斯达克综合指数上涨51.04点，收于23505.14点，涨幅为0.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价4日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所2026年1月交货的轻质原油期货价格上涨72美分，收于每桶59.67美元，涨幅为1.22%；2月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨59美分，收于每桶63.26美元，涨幅为0.94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.据澎湃新闻，12月4日，商务部举行例行新闻发布会。有媒体记者现场提问：请问10月底以来，中方已经批准多少企业的稀土出口许可？商务部新闻发言人何亚东说，关于你提到的稀土出口许可问题，我刚才已经作了回应。我想强调的是，只要是用于民用用途的、合规的出口申请，中国政府都及时予以了批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.据澎湃新闻，央行继续在月初通过买断式逆回购操作向银行注入流动性。中国人民银行12月4日发布公开市场买断式逆回购招标公告称，为保持银行体系流动性充裕，2025年12月5日，将以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展10000亿元买断式逆回购操作，期限为3个月（91天）。本月有10000亿元3个月期买断式逆回购到期，明日操作将实现等量对冲。此外，12月还将有3000亿元中期借贷便利（MLF）到期和4000亿元6个月期限买断式逆回购到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.证监会主席吴清在人民日报发表署名文章《提高资本市场制度的包容性适应性（学习贯彻党的二十届四中全会精神）》指出，党的二十届四中全会提出，实现人民对美好生活的向往是中国式现代化的出发点和落脚点。我国有2亿多股票投资者、7亿多基金投资者，资本市场是人民群众分享实体经济发展成果的重要平台。新“国九条”落地实施以来，资本市场总体保持回稳向好势头，2024年实现投资者现金分红2.4万亿元，老百姓通过资本市场管理个人财富的意愿和诉求进一步增强。这要求资本市场提供更加丰富、更高质量的金融产品和服务，逐步拓宽增加居民财产性收入的渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.据中新经纬12月4日消息，最高人民法院召开新闻发布会，最高人民法院民二庭庭长王闯在发布会上表示，依法惩治民营企业内部腐败犯罪，保护民营企业和企业家人格权。人民法院深入落实党中央关于“对侵犯各种所有制经济产权和合法利益的行为实行同责同罪同罚”的重要部署，通过发布相关典型案例，明确民营企业工作人员职务侵占、挪用资金犯罪等裁判标准，助力民营企业清除内部“蛀虫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.据澎湃新闻，针对近年来外卖行业存在的“幽灵外卖”、非理性竞争以及外卖配送员权益保障不足等问题，近日，市场监管总局发布实施推荐性国家标准《外卖平台服务管理基本要求》（以下简称“外卖新国标”）。外卖新国标立足行业实际，坚持“需求牵引、问题导向”，提出“四个聚焦、四个强化”，推动引导外卖平台同步深化整改。其中，外卖新国标聚焦平台用工管理，强化配送员权益保障。围绕劳动强度、职业关怀和社会保障等方面，提出合理确定劳动时间、完善职业培训体系、探索多元保障方式等内容，助力健全配送员权益保障机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.据央视新闻，记者4日从住房城乡建设部获悉，今年1-10月份，全国新开工改造城镇老旧小区2.51万个。分地区看，河北、内蒙古、辽宁、吉林、上海、江苏、安徽、福建、江西、海南、重庆、云南、陕西、甘肃、青海、新疆生产建设兵团等16个地区已完成年度城镇老旧小区改造计划。据了解，今年全国计划新开工改造城镇老旧小区2.5万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.据澎湃新闻，12月4日晚，寒武纪（688256）发布声明称，公司关注到今日媒体及网络传播的关于公司产品、客户、供应及产能预测等相关信息，均为误导市场的不实信息。当天早些时候，有外媒援引知情人士的话报道称，寒武纪计划明年将人工智能（AI）芯片产量提升逾三倍，对标华为抢占市场份额，并填补因英伟达被迫退出而产生的市场空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.摩尔线程智能科技（北京）股份有限公司将于12月5日在上海证券交易所科创板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.据中新经纬，中百集团表示，公司门店关闭预计产生关店损失约1.8亿元。4日，中百集团发布关于关闭部分门店的公告。公告显示，在半年报中，中百集团披露2025年上半年已关闭仓储大卖场13家。公司门店关闭预计产生关店损失约1.8亿元，因关店解约在具体实施过程中，存在由此带来的业主和租户赔偿、员工补偿、资产损失以及诉讼等风险，对公司业绩的影响存在一些不确定性，可能导致关店损失的变化，最终损失金额以会计师事务所审计的数据为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.当地时间12月4日，媒体援引知情人士报道称，Meta正考虑将元宇宙项目预算削减最多30%，作为公司2026财年规划的一部分，相关讨论已在夏威夷举行的内部会议上进行。大幅收缩投入的计划或伴随新一轮裁员，最快可能在明年1月启动。投资者认为，此举有助于遏制RealityLabs长期亏损。分析人士表示，公司正将成本结构重新拉回与更温和的收入前景匹配。截至收盘，Meta股价上涨3.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昂瑞微（688790）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申购代码：787790，发行价：83.06元/股，行业市盈率：48.21倍，申购上限：0.35万股&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昂瑞微是专注于射频、模拟领域的集成电路设计企业，主要从事射频前端芯片、射频SoC芯片及其他模拟芯片的研发、设计与销售。公司产品广泛应用于移动通信、物联网、卫星通信等领域，是国内少数具备高端射频芯片自主研发能力的企业之一，已成为国产射频芯片的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沐曦股份（688802）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申购代码：787802，发行价：104.66元/股，行业市盈率：56.73倍，申购上限：0.60万股&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沐曦股份是国产高性能通用GPU龙头企业，致力于研发、设计和销售应用于人工智能训练和推理、通用计算与图形渲染领域的全栈GPU产品，并围绕GPU芯片提供配套的软件栈与计算平台。公司是继摩尔线程之后，第二家即将登陆A股的国产GPU企业，有望在国产算力自主可控领域发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:02:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764893513860_6HtrQb_1764893514030.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105798</guid></item><item><title>媒体：知名车评人陈震被多平台禁言，曾因涉车企捐款言论引争议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110487</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“红星新闻”微信公号12月5日消息，12月4日深夜，知名车评人陈震多个社交媒体平台账号被禁言。此前，其开劳斯莱斯闪灵出车祸被通报，近期有言论引质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微博显示，@陈震同学 因违反相关法律法规，该用户目前处于禁言状态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135235" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/51a542b7-c833-49a0-a09e-385193021a23.jpg" loading="lazy" data-imageid="363379510"&gt;&lt;p&gt;抖音平台显示，账号“陈震同学”因违反法律法规和政策，该用户处于禁言状态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135232" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/bd13242f-7dd2-4680-acda-3cfda8efd76d.jpg" loading="lazy" data-imageid="363379507"&gt;&lt;p&gt;快手平台显示，账号“陈震同学”因不符合社区规范，已被禁言。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135231" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/8ea1408a-00ea-4ce7-9cea-b1dea187850c.jpg" loading="lazy" data-imageid="363379506"&gt;&lt;p&gt;小红书平台显示，其账号因违反相关社区规则，已被禁言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈震B站账号主页显示，该账号封禁中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135233" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/8313476f-3bfe-4410-9446-9bda8b041b89.jpg" loading="lazy" data-imageid="363379508"&gt;&lt;p&gt;陈震的今日头条账号也显示因违反相关规则，该用户已被禁言。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135234" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/314e6f59-922d-4566-b0d1-e40b06a0dd3d.jpg" loading="lazy" data-imageid="363379509"&gt;&lt;p&gt;经过统计，陈震全网粉丝超过2400万。公开资料显示，陈震是知名车评人，原汽车之家金牌主持人，具有多年汽车评测类视频主持经验，评测视频涵盖上百个品牌车型，主持风格多样。其代表作有《越野路书》《震震有词》《萝卜实验室》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据@极目新闻 消息，近日，陈震在网络上比较活跃，曾因涉某电动汽车品牌的言论引争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月27日上午，“小米公益基金会”官微宣布，香港小米基金会捐赠1000万港元，紧急驰援香港大埔火灾救援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，#雷军回应小米基金会捐1000万港元#话题登上微博热搜，知名大V、汽车博主陈震带话题发布微博称：不管出于什么原因，但这事本身没得黑，点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而正是这条帖子让他陷入争议，不少人吐槽他是在阴阳车企捐款，有其他博主更是直言他天天蹭热度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此事发生后同样也形成了微博热搜话题，众多博主、网友纷纷参与，观点也是五花八门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天下午，陈震发布微博解释了自己为何说出上面那句话：虽然目前好像还有一些有关“契约精神”的问题没有解决妥当，然后这么“慷慨解囊”可能不是很让人理解，但从事情本身来看，还是值得点赞的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，小米和特斯拉都是网红车，而自己也是个网红，网红聊聊网红车有啥问题吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后没多久，他再发布微博就之前表述致歉，称“第一条微博表述不清，道歉。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:01:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764892029406_t6ETFt_1764892029597.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110487</guid></item><item><title>中信证券子公司被诉：事涉东旭光电造假案，称系收购前“旧案”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32108082</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;因牵扯东旭光电造假案，中信证券子公司涉诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月4日晚间，中信证券股份有限公司（下称“中信证券”，600030.SH，06030.HK）发布《关于子公司涉及诉讼的公告》称，河北省石家庄市中级人民法院（下称“石家庄中院”）已受理并正式立案，裁定适用普通代表人诉讼程序审理东旭光电证券虚假陈述责任纠纷案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司子公司中信证券华南股份有限公司（原称广州证券股份有限公司，下称‘华南公司’）为37名被告之一。”中信证券公告进一步指出，“目前11名原告合计诉讼请求金额为人民币182.82万元，最终涉诉金额存在不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告资料显示，华南公司的前身是广州证券股份有限公司（下称“广州证券”），2020年1月，广州证券纳入中信证券合并范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于子公司涉诉的影响，中信证券在公告中表示：“本案为公司收购广州证券前，广州证券承做的相关项目引发的纠纷，就该案涉及的潜在损失均已在收购交割之前予以充分考虑，对公司本期利润或期后利润无重大影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券2025年年报资料显示，中信证券华南公司为中信证券的全资子公司。截至报告期末，中信证券华南总资产355.94亿元，净资产74.59亿元；2024年，实现营业收入11.13亿元，利润总额4.30亿元，净利润3.23亿元；拥有证券分支机构52家，员工1705人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最终涉诉金额仍存在不确定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券表示，2025年12月3日，华南公司收到河北省高级人民法院（下称“河北高院”）送达的《民事裁定书》，裁定维持石家庄中院作出的《民事裁定书》，确定东旭光电证券虚假陈述责任纠纷案适用普通代表人诉讼程序审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案件情况上，公告显示，本案原告为吴彩泉等11名投资者；被告为东旭光电科技股份有限公司（下称“东旭光电”）、东旭集团有限公司、华南公司等37名相关法人主体或自然人；案由系证券虚假陈述责任纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，原告的诉讼请求有三方面：一是依法判决东旭光电赔偿11名原告因虚假陈述引起的各项经济损失合计182.82万元；二是依法判决除东旭光电以外的其他被告对原告的上述损失承担连带赔偿责任；三是依法判决案件受理费、公告费等诉讼费用由37名被告承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于本案审理适用普通代表人诉讼程序，且尚未开庭，最终涉诉金额存在不确定性。”中信证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，“适用普通代表人诉讼程序审理”意味着符合条件的投资者均可参与诉讼，因此案件不排除进一步扩大的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，河北高院《民事裁定书》确定本案适用普通代表人诉讼程序审理，并确定本案权利人范围为自2016年2月15日（含）至2024年7月5日（含）期间以公开竞价方式买入、并于2024年7月5日（含）闭市后当日仍持有东旭光电股票（证券代码：000413），且与本案具有相同种类诉讼请求的投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广州证券为东旭光电&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2017年非公开发行股票的主承销商&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据石家庄中院送达的《起诉状》，原告起诉称：东旭光电系深圳证券交易所上市公司，现已退市。本案原告均为证券市场投资者。因东旭光电2015年至2022年年度报告存在虚假记载和重大遗漏、2017年非公开发行股票存在欺诈发行、未在法定期限内披露2023年年度报告等行为，东旭光电于2025年3月28日收到中国证券监督管理委员会河北监管局出具的《行政处罚事先告知书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原告提出，本案所有原告的交易行为与东旭光电的虚假陈述行为之间存在因果关系，东旭光电应依法对原告诉请损失承担赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原告表示，广州证券为东旭光电2017年非公开发行股票的主承销商，违反了《中华人民共和国证券法》（2014年修订）第63条、第173条、第193条，根据《最高人民法院关于审理证券市场因虚假陈述引发的民事赔偿案件的若干规定》第17条、第18条、第19条等规定，应当对原告损失承担连带赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诉讼进展方面，2025年4月9日，华南公司收到石家庄中院送达的《起诉状》等应诉材料。2025年8月8日，华南公司收到石家庄中院送达的《民事裁定书》。2025年8月15日，华南公司向河北高院申请复议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月3日，华南公司收到河北高院送达的《民事裁定书》，裁定驳回华南公司等8名复议申请人的复议申请，确定本案适用普通代表人诉讼程序审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东旭光电&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2017年&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;非公开发行股票存在欺诈发行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河北证监局披露的行政处罚决定书显示，经查明，东旭光电存在三方面违法事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;东旭光电在股票和债券市场披露的信息存在虚假记载、重大遗漏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;2015年至2019年，东旭光电通过虚构业务等方式进行财务造假，虚增收入分别为18.14亿元、37.05亿元、43.06亿元、42.90亿元、26.45亿元，分别占当期年度报告记载营业收入的39.02%、48.54%、24.84%、15.21%、15.09%；虚增利润总额分别为8.63亿元、13.69亿元、13.15亿元、14.45亿元、6.35亿元，分别占当期年度报告记载利润总额（按绝对值计算）的52.94%、84.94%、57.66%、52.79%、49.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年至2022年，东旭光电以原材料采购等名义，向控股股东东旭集团有限公司（下称“东旭集团”）及其关联方提供非经营性资金，发生金额分别为22.14亿元、24.67亿元、16.42亿元、64.84亿元、63.68亿元、6.81亿元、6.58亿元、0.30亿元，分别占当期年度报告记载净资产的15.20%、10.70%、5.12%、19.40%、20.21%、2.38%、2.54%、0.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月5日，东旭光电在2023年年度报告等公告文件中披露，截至2023年12月31日，东旭集团及其关联方非经营性占用东旭光电资金的余额为95.95亿元。上述行为，导致东旭光电在股票和债券市场披露的2015年至2022年年度报告存在虚假记载、重大遗漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;东旭光电非公开发行股票存在欺诈发行&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;根据东旭光电申请，2017年10月18日，中国证监会出具《关于核准东旭光电科技股份有限公司向上海辉懋企业管理有限公司等发行股份购买资产并募集配套资金的批复》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年11月30日、12月29日，东旭光电非公开发行股票上市，募资总额为75.65亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政处罚决定书表示，东旭光电本次发行股票申请文件、公告文件引用了存在虚假记载和重大遗漏的2015年、2016年年度报告中的相关数据，不符合发行条件，骗取发行核准，存在欺诈发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;东旭光电未在法定期限内披露&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2023年年度报告&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;2024年4月30日，东旭光电披露《关于无法在法定期限内披露定期报告暨股票停牌的公告》，称因涉及年度报告中财务信息等相关重要事项未能完成核实查证程序，无法在法定期限内披露2023年年度报告。2024年7月5日，东旭光电披露2023年年度报告。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:00:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764888747860_y4k4ms_1764888747981.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32108082</guid></item><item><title>俄外交部批高市错误言行，敦促日本停止推动再军事化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110850</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764895000617_rC7rbc_1764895000796.png" alt="俄外交部批高市错误言行，敦促日本停止推动再军事化"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:57&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄外交部批高市错误言行，敦促日本停止推动再军事化&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月4日，俄外交部发言人扎哈罗娃表示，日本政府的好战言论和行动不仅加剧了地区局势紧张，还直接违反了本国法律和宪法。俄方再次敦促日本政府停止推动再军事化进程，回归宪法规定的真正和平主义立场。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:52:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764895000617_rC7rbc_1764895000796.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110850</guid></item><item><title>俄外交部：若欧盟没收俄资产，将受到最严厉回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110843</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764894625218_tCKG3Q_1764894625379.png" alt="俄外交部：若欧盟没收俄资产，将受到最严厉回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄外交部：若欧盟没收俄资产，将受到最严厉回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月4日，俄外交部发言人扎哈罗娃表示，俄方将对欧盟可能采取的没收俄被冻结资产的行为进行回应。她表示，欧盟将“不可能不受到最严厉的回应。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:33:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764894625218_tCKG3Q_1764894625379.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110843</guid></item><item><title>专访｜当AI走向应用落地，大模型创业公司如何在商业化中突围</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在过去三年里，大模型创业公司是科技领域里的明星、宠儿，每家公司的创业故事都曾引发热议。进入 2025 年下半年，人工智能大模型的讨论热潮不再，话题则深入到商业应用。和其他几家企业相比，阶跃星辰看上去低调很多，当大家都还在聚焦语言模型时，它对外表达的最多的是“多模态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，在喧嚣日趋平静之时，这家看上去鲜少露面的公司却在商业化道路上快马加鞭，似乎有了一些更加稳健的气质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为这家公司的商业战略和生态系统构建负责人，阶跃星辰辰副总裁李璟日前接受了澎湃科技的采访。李璟目前担任阶跃星辰副总裁，在他的带领下，阶跃星辰与 OPPO、荣耀手机、吉利汽车等建立了长期深入的合作关系，这些头部厂商的合作也是阶跃星辰在业内的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加入阶跃星辰前，他曾任职旷视科技，先后负责商业产品设计、数据业务及算法平台。李璟笑称自己是移动互联网时代第一代产品经理，现在也是人工智能时代的第一代产品经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，正是经历过 AI1.0 的磨难，今天站在 2.0 的竞赛场上，他对于产品、商业化节奏等有了更多感觉。竞争始终存在，但 AI 应用的时代才刚刚开始，他相信在未来的数年里，这样的高速的增长还将持续，而这一次阶跃已经踏上了正确的节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“再过 5 年， AI 也会成为水电煤”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;最近你开了自媒体号，是不是也能感受到大家对于 AI 还没有那么了解？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;确实，大众可能关注更多的还是房价、股价，我觉得人工智能有点像“淘金热”，大家都觉得那里有金子，但不知道怎么去淘，过一两年赚到钱的人还是做培训的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你会看到一些错误资讯的传播，有的人对于 AI 过于兴奋，觉得 AI 无所不能；事实上，大家对于 AI 的感知度不够强，也跟我们的 AI 应用渗透率不高有关，现在 AI 应用领域还是偏窄。过去几年，大家讲应用更多的还是指 chatbot（对话机器人），老百姓没法感知 AI 在行业里的应用，今天 AI 的应用还没有能够像互联网一样渗透到老百姓的衣食住行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;你觉得 AI 的这个渗透过程会是怎样的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;如果我们回看移动互联网，它的渗透也是从交互的改变开始的。从键盘到多点触控，能在手机上操作，于是有了APP 的生态，有了移动互联网。我觉得今天大模型的能力还是单点的，但最终也会像互联网一样渗透到人们的衣食住行中，这也是我们选择与手机、汽车这些终端合作的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家都在讲现在是应用元年，AI 应用现在还很早期。我对于 AI 的发展速度还是比较乐观的，它一定会快于互联网的，可能再过 5 年，大家不会再特意提“AI”，就像今天不会特意提“移动互联网”这个词一样，AI 也会成为和水电煤一样的基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;你觉得 AI 带给人类社会生活的改变和移动互联网带来的改变会有什么不一样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;我们相信会有基于终端生态的改变带来的服务生态的改变，终端交互体验的改变会带来全新服务网络的入口，这个入口可以通过自然语言跟它互动，让它帮我去做事，而且它做的比我更好，替我完成我不擅长的事，所以阶跃的使命是“10 倍每个人的可能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能会让现在的服务业发生很大改变，互联网对服务业的改变更多是信息的发现，比如我今天要上网找个律师，找的还是线下的某个人。在任何一个领域，专家资源都是稀缺的，无论是法律、金融还是教育、医疗，今天 AI 就有机会去成为这个专家，从而让专家服务成为一件可以普惠的事情，让每个人具备探索更多可能性的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如你有了一个超级助理后就可以干更多事情。譬如我自己很喜欢音乐，但以我的能力不可能写歌，但今天利用 AI，我不仅能写歌，还可以用我的声音复刻一首歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;你大学学的也不是计算机技术相关的，怎么会加入人工智能行业的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;我 2013 年毕业，本科学的是法律，本科期间和同学一块创业，看到了互联网对于传统销售模式的改变，就决定从事互联网，于是在保研的时候选择了当时互联网行业比较喜欢的市场营销专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时我们班除了我之外基本都去做金融、房地产了，但我毕业之后就北上去了互联网公司做团购。当时这类人才很少，我去了之后就被安排分管安卓端，一天有 300 万元的流水，那时增速非常快。但这个公司 2014 年就被收购了，于是我就换工作，那时我对科技、人脸识别这些也挺感兴趣的，正好有个高中师兄在旷视，于是来到了人工智能行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在旷视做过很多岗位，当过产品经理，支持过研究院的数据工作，这段经历给我最重要的认知就是“AI 不仅需要天才般的想法，还需要扎扎实实的工程”。那段时间我沉下心来看了很多技术底层的知识，研究如何进行创新应用的孵化，如何设计一个商业模式、数据飞轮，从零开始成为一个规模化的业务，同时将算法也从 0 开始带到 90 分以上的水平。这些对我现在在阶跃的工作都有很大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对大模型企业来说，现在商业化很重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;你应该算是阶跃星辰创业团队最早的成员之一，这家公司的创立是出于怎样一个契机呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;大模型这个浪潮实在是太大了，2022 年底、2023 年初时，身边很多朋友都决心要干大模型，大家觉得这一次真的不一样。可能每个人加入阶跃创业的理由都不一样，比如大昕（阶跃星辰 CEO 姜大昕）过去是做 NLP（自然语言处理）工作的，他可能觉得过去几十年都解决不了的问题现在被解决了，每个人都看到了新的机会和光，就觉得应该要创业。我也是一样被这波浪潮感召的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;创业团队是如何组建起来的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;其实也没有那么复杂，这个创业团队成员自身都比较有经验，都是人找人，过去有些链接和缘分，就这么凑起来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;和其他几家大模型创业公司相比，你觉得阶跃有什么不一样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;第一点就是我们非常坚定要做基模，追求技术上限。其实今天来看，不少创业公司在创业过程中会有调整的，可能在应用和模型之间反复犹豫过，但阶跃从来没有的。阶跃从第一天开始就明确“即便做应用，底层还是要发展基础大模型”，这也是为什么我们在数据算力系统这些基础设施上做一些前瞻性布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个很重要的点，就是我们坚持发展多模态，我们从一开始就明确我们要对标的是谷歌，虽然之前 Gemini 还没有今天这么强，但今天 Gemini3 发布后的火爆程度大家都已经看到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外在创业团队中，阶跃的成员成熟度是足够的，我们过往有创业经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;坚持多模态这样一个战略定位，你们内部是不是也会有争议？是不是也要求你们舍弃一些东西？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;不能说完全舍弃，只是我们把其他一些能力的优先度会调低一点，譬如我们判断编程产品在国内没有商业模式，大厂会将这款产品免费。很多人测一个模型行不行，喜欢高优测数学题，但我们会始终坚持在多模态上发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天对于大模型企业来说，商业化很重要。我不太赞同“只要做出一个好模型，我就永远有在牌桌上的机会”，可能会有，但在我看来一家企业具备自我造血、持续发展的能力才是最靠谱的，不然你是经不起任何一点市场变化的。一旦市场变冷，你会很窘迫。如果企业需要持续的高投入，就必须找到可持续的商业化机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们的商业化布局不会穿透到基础模型的投入，祥雨（张祥雨，阶跃星辰模型技术负责人）是完全独立决策，他有自己的技术认知在往前走，只奔着一件事——AGI。事实上，他对技术的认知也是我们商业节奏判断的重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不能“路径依赖”，但也不能“矫枉过正”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;上一代AI的经验是不是也可能成为今天创业的包袱？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;可能也不一定，反而是在 AI1.0 创业时期经历增长和磨难各种过程，导致我们没有路径依赖，反而做了很多反思，甚至这种反思有些矫枉过正，但没关系，矫枉过正总比不反思好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以商业化模式的选择为例，在 1.0 时代，我们做的更多是政企客户的定制化项目，我们深知这类模式所存在的问题，所以阶跃没有再选择单纯这条路。在阶跃，我们选择可持续运营的商业模式，这也是成熟创业的一个表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;这一波AI新的机会具体是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;两个部分，一个是终端的改变，一个是服务业供给的改变，这些都是可持续的营收，不是今年干一个项目，明年再干另一个项目，这是很大的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，我们和手机厂商合作的“一键问屏”今天已经成为新手机的标配了，每天要被调用几千万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们对于终端交互的改变很早就有自己的判断，我们今年 2 月份生态开放日时，已经畅想接下来 AI 在手机上的很多应用，到今天其实大家已经形成共识了。从我这么多年创业的感受来说，节奏是一件无比重要的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要有先机，但又不能成为先烈。说实话，目标大家都能看见，但通往目标的路怎么走，第一步往哪走，有很多不确定性。其次，你既不能走得过快，也不能走得过慢；走得过快，没有同行的人，你可能会死得很快；但如果当全社会都形成了共识，那只剩下卷价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;那要怎么来判断这个节奏呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;我们自己的判断就是两个轴：技术轴和商业轴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般新的技术出来，最开始会有一些发烧友出现，公司也是一样，有些公司愿意冒险，但这个时候非常需要去打磨产品，产品体验是否能够超出期待，其实自己是有感知的，如果没有超出，那就说明技术不成熟。所以需要在技术成熟度和商业成熟度两个轴里去判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI落地手机最大的挑战是打破了原有商业生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;能否以你们和手机厂商合作为例，讲一讲节奏的选择？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;我们一开始就聚焦多模态大模型，2023 年 3 月发布了 Step-1V，当时它的读图能力是领先于国内同行的。但我们一直没找到有价值的应用场景，直到 2024 年 7 月手机厂商找到我们做测试。起初，我们还是有些犹豫的，不知道该怎么做，但手机厂商开始已经找到了一系列基于模型理解能力的新功能，我们一听就觉得很正确，会带来完全不一样的产品体验，所以很快就决定和他们共创。当然在这个过程中，得益于我们多模态的定位，使得我们的模型性能在 PK 中战胜了其他竞争对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够取得市场结果还有一点原因，是我们服务 B 端的基因被激活了。和其他几家模型创业公司相比，我们的共创服务做得还是很好的。和大厂相比，阶跃更灵活。在和手机厂商共创的过程中，肯定有一些早期探索定制的需求，手机端的 AI 未来的趋势一定是“端+云”，我们会将涉及到用户隐私相关的信息处理放在手机端侧，这个小模型并不算是给一个厂商定制的，其实是根据手机行业的需求定制。这些需求是需要双方共同投入的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;我看到数据说，现在 60%的头部国产手机品牌都已经跟你们合作了，你觉得你们的竞争优势已经确立了吗？有没有可能被推翻？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;第一梯队已经明确了，虽然竞争依然很激烈，但被推翻可能性不大。阶跃有很多技术优势和贴身服务的能力。如果大厂能通吃，那就没有创业这回事了。创业公司永远都可以在大厂的裂缝里找到光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我从来不抗拒跟大厂竞争，如果和大厂面对面竞争，有支持大厂的就有支持我的，就是在这样的竞争环境中成长。在今天这样一个动态的过程中，我们不仅要保证自己一直在，还要保证自己增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;现在看，继续增长的难度大吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;其实现在在手机和汽车领域，AI 应用还处在一个高速增长的过程，行业天花板还很高。以手机为例，比如今天可能只上了几款有 AI 功能的手机，但后面还会继续发布新的手机，现在还没到彼此抢地盘的时候。AI 能力的下放需要一个过程，就像我们前面所说的，今天 AI 应用的渗透率还不够，后面还有大量的增量机会。除非模型发生了翻天覆地的变化，但目前还看不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;那你们现在面临的最大的挑战是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;挑战反而是商业共识的推进。譬如我们现在已经做了很多的“一句话执行”这个功能，它事实上是破坏了一些原有的商业体系。你现在打开一个 App 还得看广告，但由手机来执行的话，它就直接帮你把广告点掉了。所以当你试图重建一个商业体系时，必然会遇到很多阻碍，有很多来自既有利益者的阻碍，如何找到有共识的合作伙伴就很重要，也存在一些企业愿意主动变革。我们需要一些战略客户，而不仅仅是将自己作为一个供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但总体来说，我还是比较乐观的。因为就拿手机的 AI 功能来说，国外的大厂也都在做类似的事情，所以可能推动共识不一定靠我们，但对我们来说很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，我们非常需要好的产品经理。AI 时代的产品经理其实要求很高，首先要理解大模型技术，其次要对产业有了解，最后还要了解商业，如果一个人这三方面的能力都有了，大半就自己去创业了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;你们现在和手机的合作，都是赚钱的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;当然，肯定是有毛利的，但现在确实已经开始卷价格了。我觉得这件事就看你相不相信 token 的价格一定是往下降的，算力的成本会降低。如果你相信算力成本每年都会很快下降，那么今年的价格战对于未来是值得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，我觉得相比于大语言模型来说，多模态的竞争真的还好。多模的竞争对手相对比较收敛，格局也比较明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：&lt;/strong&gt;除了手机、汽车，你们接下来还想拓展哪些领域？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李璟：&lt;/strong&gt;我们觉得创新硬件也是这一代大模型很重要的机会。但这块我们还在广泛接触，保持关注。现在无论是眼镜还是耳机，他们目前都还在快速迭代解决问题，譬如眼镜的续航能力、自重等。但我们认为手机的功能是会迁移的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:22:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764893559917_MySPP8_1764893560119.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110736</guid></item><item><title>体坛联播｜曼联战平西汉姆5轮仅1胜，米兰意大利杯遭淘汰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110502</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3135174" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764891439590_wpjrt5_1764891535298.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363376722"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼联战平西汉姆联，近5轮仅1胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月5日凌晨，2025-26赛季英超联赛第14轮，曼联坐镇老特拉福德球场迎战西汉姆联。上半场两队均无建树，下半场达洛特破门，马加萨扳平，最终曼联1比1战平西汉姆联队，近5轮联赛只收获1场胜利，本场拿到1分积分榜位列第八位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第58分钟，阿玛德右路突入禁区，随后回做给卡塞米罗，卡塞米罗跟上一脚爆射被防守球员挡了一下，禁区内达洛特停球转身射门打进，曼联1比0西汉姆联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第83分钟，西汉姆联队右侧角球机会，球罚向禁区，前点鲍文甩头后蹭，马兹拉维贡献门线解围，随后马加萨补射打进，西汉姆联1比1曼联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Opta统计，自上赛季开始以来，曼联已经在英超通过角球丢掉15球，同期仅少于西汉姆（17球）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是阿莫林在老特拉福德的第20场英超，然而，在这20场主场英超联赛中，曼联的胜场仍然没有负场多，具体为8胜3平9负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本曼联若全取3分就将攀升至第五位，刷新本赛季所有同一轮次比赛结束后的最高排名纪录。此前，他们在第九轮结束后曾位居第六。结果他们没能守住胜利，无缘连胜，排名反较上轮降低1名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后阿莫林表示：“我们的表现并不稳定，我们在某些时刻表现不错，但在进球后稍微失去了一些对比赛的控制。任何定位球都可能成为问题，进球后我们没能保持控球。我们在争抢第二落点和带球时做得不够好，对手总是能赢得第一落点。我们应该在这种比赛中更好地控球，禁区内球员特点有时不够突出。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135175" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764891494551_MAzwWE_1764891545795.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363376720"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉齐奥1比0AC米兰晋级意杯8强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月5日，意大利杯第3轮，拉齐奥坐镇主场罗马奥林匹克球场迎战AC米兰。上半场，巴什奇造险，易边再战，莱奥错失良机，最终凭借扎卡尼的进球，拉齐奥1比0米兰晋级八强，下一轮的对手是博洛尼亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第24分钟，拉齐奥左路反击机会，巴什奇推进到弧顶附近，直接远射稍稍偏出。第71分钟，米兰中场长传禁区后点摆渡回门前，但莱奥在绝佳机会中打高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛唯一进球出现在第79分钟，拉齐奥右侧角球机会，塔瓦雷斯主罚开到禁区，扎卡尼高高跃起头槌破门，最终拉齐奥1比0战胜AC米兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周的意甲比赛，AC米兰在主场1比0战胜拉齐奥，此番拉齐奥回到主场同样送给AC米兰一场1比0，报了一箭之仇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Opta统计，拉齐奥连续15个赛季意大利杯均晋级8强，做到这一点的除了拉齐奥，只有尤文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，米兰主帅阿莱格里表示：“胜利者永远有理，这是一场胶着的比赛，先进球的一方就能获胜。我们在角球防守上本可以做得更好。我们必须感到愤怒，因为意大利杯是我们的目标之一，此刻只有遗憾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉齐奥队长扎卡尼赛后表示：“我们非常高兴，周六的比赛后我们渴望证明自己。我们真的踢了一场非常棒的比赛，并且展现了团队精神。只要我们保持这种状态，一切都会好起来的。是的，意大利杯冠军可以成为我们一个切实的目标。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135176" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764891570992_1SGAzf_1764891629755.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363376723"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿诺德左腿股四头肌前直肌受伤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月4日，皇马官方消息，阿诺德左腿股四头肌前直肌受伤，具体恢复情况有待进一步观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马官方公告写道：“根据皇马医疗团队今日对球员特伦特·亚历山大·阿诺德的检查结果，诊断其左腿股四头肌直肌存在肌肉损伤，具体恢复情况有待进一步观察。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西甲第19轮，皇马客战毕尔巴鄂第54分钟，阿诺德传球后疑似崴到脚，主动示意换人，阿森西奥替补出场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据科贝电台消息，阿诺德将无缘皇马未来两个月的比赛，其中包括欧冠与曼城、西超杯与马竞等重要比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿诺德自加盟皇马以来，饱受伤病困扰，本赛季他代表皇马共出战16场，贡献3助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年9月的欧冠联赛第1轮，皇马2比1战胜马赛的比赛中，阿诺德首发出场，但第5分钟便在无对抗情况下伤退，随后被诊断为左腿股二头肌肌肉损伤，缺席1个月。加上之前因为肌肉问题受伤6天，因为这三次受伤，阿诺德预计总共伤缺近100天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，皇马官宣签下阿诺德，为了让他参加世俱杯，皇马支付了1000万欧元的费用买断了阿诺德的剩余合同。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135177" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764891662322_nhkDB4_1764891666134.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363376721"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;字母哥伤缺2-4周，此前与球队提出交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月5日，根据美国媒体ESPN报道，雄鹿球员扬尼斯·阿德托昆博因右小腿拉伤，将缺席2-4周的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨日雄鹿113比109击败活塞的比赛中，字母哥在比赛刚开场就在无对抗情况下拉伤小腿倒地，随后退出比赛。退场前，阿德托昆博首发出战仅3分钟，罚球2罚2中得到2分1篮板1助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，字母哥与其经纪人亚历克斯·萨拉齐斯已就这位球星的未来与密尔沃基雄鹿队展开会谈，核心议题围绕他是否留在雄鹿队、或是转投其他球队更合适展开。双方预计将在未来几周内得出最终决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据名记Brain Windhorst报道，在雄鹿裁掉了利拉德之后，字母哥对雄鹿感到非常失望，“我再怎么强调都不为过，扬尼斯看到了球队的那次举动，然后他就对加盟尼克斯产生了兴趣，他对雄鹿阵容的看法再清楚不过了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追梦·格林则在自己的播客中表示：“很多人热议他删除了社交媒体上所有与雄鹿相关的内容，我想说，如果你是扬尼斯，想向球队施压，这正是你会做的事，让球队意识到‘我不高兴了，我要公开划清界限，你们最好想办法’，这很可能是他在施加压力，但交易一位年薪5000万的球员并不容易。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135178" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764891685755_ycx3Wc_1764891689882.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363376724"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;滑雪大跳台世界杯，刘梦婷、韩林杉晋级决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月4日，2025至2026赛季国际雪联单板及自由式滑雪大跳台世界杯北京站在首钢大跳台“雪飞天”正式开赛。在首日进行的自由式滑雪大跳台女子组资格赛中，中国选手刘梦婷与韩林杉闯入决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与上周崇礼云顶站“两跳取最高分”的规则不同，北京站的资格赛，每位选手可跳三次，但必须完成A类和B类两组不同方向的动作。成绩计算时，取两类动作各自的最高分相加，得出总分。女子组24名选手中，总分排名前八者晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘梦婷在资格赛中表现稳健，前两轮分别完成两个不同方向的1080度动作，均成功落地，相继获得79.25分和79.50分，最终以总分158.75分位列第四晋级。赛后她透露，自己已在训练中掌握新动作，但为稳妥起见，资格赛仍选择相对保守的技术组合。“如果决赛感觉很好，我可能会尝试新的动作。”刘梦婷说。连续两站世界杯比赛都在本土进行，刘梦婷表示，主场作战也让自己的信心更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年出生的小将韩林杉在资格赛中展现了良好的调整能力。首轮挑战1080度动作时落地失误，仅得19.00分。但她迅速稳住心态，第二轮再次尝试该动作，一举获得86.75分的高分。关键的第三轮，韩林杉以稳定的发挥完成900度动作，拿下70.75分，最终以157.50分排名第六，锁定决赛席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子组比赛中，熊文会、杨如意、肖思雨遗憾未能晋级。男子组方面，中国队派出的黄琮森、林昊两名选手，同样在资格赛中止步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据目前公布的比赛时间，决赛将于6日下午进行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135184" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764891789234_bPsyTA_1764891800125.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363376719"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CBA俱乐部杯，NBL球队全负&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二届中国男子篮球职业联赛（CBA）俱乐部杯4日在长沙、南昌、南宁、武汉四个赛区继续进行。上赛季CBA冠军浙江广厦队逆转击败天津队，赢得两连胜；来自全国男子篮球联赛（NBL）的三支球队全部输球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长沙赛区晚场比赛由广厦队迎战天津队。广厦队上半场全程落后，分差最高达到9分。第三节中段，广厦队首度取得领先，随后逐渐掌控局面。最终，广厦队以108比90获胜，迎来两连胜。广厦队球员孙铭徽赛后表示，球队前两场尝试不同阵容，在磨合中提升默契度，希望一些好的打法能够延续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长沙赛区下午进行的比赛中，周琦、赵睿、陈盈骏等名将缺阵的北京队以76:107不敌青岛队。北京队首节领先2分，但后续攻击乏力被拉开分差，全队仅三名外援得分上双。青岛队5人得分上双，外援米奇砍下全场最高的22分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京队主教练许利民赛后表示，球队近期因人员不够齐整等问题缺乏正常训练，大比分告负值得总结，也激励球队改变提升。“我坚信我个人和教练组有能力让队伍走入更好的状态。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三支受邀参赛的NBL球队香港队、长沙队、合肥队当日全部亮相，但无一获胜。北控队外援里勒终场前两罚一中，帮助球队以96比95险胜上赛季NBL冠军香港队；前三节落后的长沙队在第四节一度追平比分，但仍以90比94惜败于福建队；辽宁队以90比79战胜合肥队，迎来本届赛事首胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天其他比赛中，宁波队71比99不敌上海队，深圳队96比95战胜新疆队，广东队93比106负于山西队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3135183" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764891731914_HtatcC_1764891733861.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363376725"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马克·威廉姆斯将参加斯诺克元老世锦赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月4日，斯诺克元老赛官方宣布，马克·威廉姆斯将参加2026年斯诺克元老世锦赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前马克·威廉姆斯在2015年赢得元老世锦赛冠军，又在2018年赢得世锦赛冠军，是唯一一位在元老赛夺冠后还能赢得世界冠军的选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前结束的斯诺克英锦赛第二轮中，马克·威廉姆斯3比6庞俊旭，无缘八强。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:20:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764891818179_8T7YjG_1764891818474.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110502</guid></item><item><title>饿了么正式更名为淘宝闪购</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110837</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;经过过去半年快速增长后，站在全新市场格局下的淘宝闪购，迈出新阶段的重要步伐。12月5日上午，其官方正式宣布：即日起“饿了么”APP在更新至最新版本后将全面焕新为 “淘宝闪购”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“更新是为了更好，更好也激励我们常新。”淘宝闪购表示，“这是饿了么多年沉淀的服务和履约能力、产品技术、用户信任与组织韧性的全面检验和焕新升级，由此将更深度融入阿里集团‘大消费平台’战略，释放更大价值，在服务用户、商家、骑士的道路上迈出更关键的一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，“淘宝闪购”正式成为淘宝APP首页一级入口。融合淘宝和饿了么的优势资源与能力，在过去半年内，淘宝闪购日订单峰值达1.2亿单，8月的周日均订单达8000万单，整体月度交易用户数突破3亿，并直接带动手淘DAU同比增长20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新一季阿里财报显示，淘宝闪购在经历快速的规模化增长后，已来到精细化运营的新阶段。在2025年7月至9月间，即时零售业务收入增长迅猛、年同比增长60%；9月以来，在保持住市场规模的同时，即时零售业务单位经济效益也快速实现显著改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“整个阿里大家庭的多方力量前所未有地聚力，五指连心、力出一孔，实施了坚强而默契的跨组织大协同。”阿里集团合伙人、饿了么董事长兼CEO范禹在内部信中表示，淘宝闪购的横空出世以及对市场格局的重新塑造，正是阿里集团对“大消费平台”的战略决心和能力的充分体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去的18年征程，饿了么从朴素初心出发，一步步构建起覆盖亿级用户、连接百万商家、支持千万家庭的生活服务体系。”范禹并表示，“用户对即时生活服务不断进阶的需求，也始终在鞭策我们必须持续成长、秉持勇气、自我革新。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次饿了么APP的全量焕新，被视为是阿里集团对大消费和服务电商赛道继续投入的重要信号。在近期财报电话会上，阿里巴巴管理层也强调：淘宝闪购在第一阶段完成了规模的快速扩张，第二阶段的经济效益优化符合预期，这为外卖业务长期可持续发展奠定了基础，也增加了在即时零售长期投入的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:16:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764894303841_8QQnNm_1764894304035.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110837</guid></item><item><title>卢浮宫上海首展：策展人解读“图案的奇迹”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32106255</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764862024525_EGYnsw_1764862024797.png" alt="卢浮宫上海首展：策展人解读“图案的奇迹”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:45&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;卢浮宫上海首展：策展人解读“图案的奇迹”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;卢浮宫上海首次大展“图案的奇迹”将于下周亮相浦东美术馆，12月4日，《艺术澎湃》来到展厅先睹为快，看中国瓷器与图案纹样对于伊朗等伊斯兰世界的影响。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:08:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764862024525_EGYnsw_1764862024797.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32106255</guid></item><item><title>探访新国标落地后的电动自行车门店：多家观望，担心不好卖，如何平衡实际需求和安全关切？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32106146</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;电动自行车新国标实施数日以来，争议不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月1日，新修订的强制性国家标准《电动自行车安全技术规范》（GB 17761—2024）实施过渡期结束，符合新标准的电动自行车陆续投放市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据工信部消费品工业司此前介绍，新标准在电动自行车整车质量、脚踏骑行功能、电动机功率限值、防火阻燃、塑料件占比、北斗定位、通信和动态安全监测、防篡改、企业质量保证能力和产品一致性等方面均有较大优化和提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到电动自行车企业开展产品设计、生产并完成检测和认证需要一定的时间周期，新标准设置了8个月的生产过渡期。在2025年8月31日及之前，企业既可以按照旧标准生产，也可以按照新标准生产；2025年9月1日以后，所有新生产的电动自行车都必须符合新标准要求。同时，为保证符合旧标准电动自行车的充分消化，避免社会资源浪费，新标准额外给予2025年8月31日及之前按照旧标准生产的车辆3个月的销售过渡期，允许销售至2025年11月30日；2025年12月1日之后，所有销售的电动自行车产品均必须符合新标准规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，工信部还指出，消费者已经购买的不符合新标准的车辆不会被强制淘汰，鼓励消费者借助以旧换新等政策更换为符合新标准的车辆，鼓励消费者定期对车辆的安全状况进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家门店处于观望状态，涨价明显，“担心新国标不好卖”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月4日，澎湃新闻记者随机走访上海以及湖南株洲等地区的电动自行车门店发现，目前电动自行车终端门店对新国标车的态度不一，有的门店正在持续进货，有的店处于停售观望状态。有品牌门店负责人反映，新国标电动自行车厂家供应不够充足，店家也担忧新国标车会因价格更高而滞销，因此有的门店暂未上架新国标车。此外，不少店家认为，新国标电动车在实用性和舒适性方面仍有待提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“并不觉得新国标车难卖，第一批进了十几台已经卖完了，昨天又新进了一批车。”12月4日，上海一家小牛品牌门店负责人向澎湃新闻指出，不过，有不少车主赶在新国标推行前换了车。一家依莱达品牌门店负责人告诉澎湃新闻，“目前店内没有车，旧国标车已经卖完，新国标车还没有进货。业内认为新国标车相对比较难卖，先看看情况。”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南株洲一家爱玛品牌负责人12月4日向澎湃新闻表示，当前店里并没有新国标电动自行车在售，“厂家没有货，这个月没有车卖，下个月才上新款，已经上了牌照的旧车在继续卖。”有商家指出，对旧国标车提前上牌照，有人买的话就再过户，减轻一些经营压力，“没有牌照的旧国标车就砸在手里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家湖南株洲雅迪门店负责人电话中向澎湃新闻表示，“现在新国标电动自行车没人买，不敢拿货；老国标电动自行车也不让卖，卖了要被罚款。”记者线下走访时，上述雅迪门店当天并未开门营业，但门口摆放着关于“史上最严新国标来了”的海报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“店内暂无新国标电动自行车在售，同行普遍认为其不好卖，普及率低。”湖南株洲另外一家爱玛店负责人在门店现场告诉澎湃新闻，店内旧国标车已全部售罄，部分同行仍有少量库存，但已提前上牌以便继续销售。若旧款车未能售出，损失需由店家自行承担，厂家不提供赔偿。负责人还提到，经常来修车的老顾客中，近八成表态称无法接受新国标车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“店里暂时还没进新国标的电动自行车，还在观望期，厂家也尚未大规模生产。”湖南株洲一家台铃店的负责人告诉澎湃新闻，新国标电动车进货价平均每台上涨400元至500元，导致售价相应上调，性价比不高，“现在进货可能会滞销”。另一位湖南株洲的爱玛商家也指出，新国标车售价上涨明显，同款车型比旧款贵500至800元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对于旧国标，新国标明确电动自行车使用塑料的总质量不应超过整车质量的5.5%，强化非金属材料防火阻燃性能要求，从源头上降低车辆被火源引燃造成火灾事故的可能性，同时有效降低电动自行车火灾的蔓延速度和燃烧的剧烈程度。业内认为，这一定程度上推高出厂成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电动车厂商：新国标成本提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月4日，澎湃新闻记者致电新日股份（603789.SH）证代部门，接线人员表示，新国标实施后产品成本有所上升，但浮动不会很大。谈及12月1日实施的电动自行车新国标对公司业务的影响，上述人员指出，具体影响目前尚难完全显现，“第四季度本就是行业淡季，预计要到明年才能大致看清整体情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及新国标带来的市场影响，上述证代部门相关人士指出，对有速度需求的消费者可选择电摩产品以满足出行需求，但电摩均价高于电动自行车，会导致消费者购车成本上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，记者还致电爱玛科技（603529.SH）证代部门，接线人员表示，新国标实施后电动自行车成本会相应提升，从企业经营角度来看，新国标重塑电动自行车的行业格局，有比较明确的进退壁垒，不符合标准的产品或是“杂牌”会退出行业。公司也会借此机会加强产品储备与市场覆盖，抓住市场机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，对于“新标准实施导致电动自行车门店大面积关闭”的谣言，央视新闻援引中国电子技术标准化研究院安全技术研究中心副主任何鹏林的回应，称本次修订的新标准于9月1日正式实施，9月1日以来，全国电动自行车生产企业均已不再生产旧标准车辆，正全力开展新标准车辆设计生产。截至目前，全国已有30多个主流品牌企业的600余款车型通过了3C认证，产能逐步提升，全国绝大部分电动自行车销售门店均正常营业，有现车供应，能够有效满足消费者的购车需求。仅有个别地区、少量门店出现暂停营业的现象，可能是经营策略调整导致，不会影响新产品的有序供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能否满足接送儿童？功率变小？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在性能与舒适度方面，多个不同品牌的电动自行车商家均提及有待提升。湖南株洲多个电动自行车品牌商家指出，新国标车的鞍座太小，不能特别好地满足消费者接送孩子的需求。此外，新国标车没有此前传统储物空间设计，无法存放雨披、充电器等日常用品，在社交媒体上，也有不少网友吐槽称“为什么新电瓶车没有框篮，头盔、充电器、雨披没地方放”“鞍座太短带不了大点的小孩”等。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764892770000_3dFy18_1764892800249.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363378578"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新国标电动自行车&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据记者梳理，新国标显示，对安装两个及以上鞍座的车型，应检测每个鞍座长度尺寸，累加后得到总鞍座长度应小于或等于350mm，和2018版旧国标保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新国标车能否后座载儿童以及储物情况需看不同的车型设计，有的产品设计实用性不佳或为个别情况。例如，上海一家爱玛门店负责人就介绍，目前其店内只有一款新国标车，有车前筐，也有“后排座”（官方称“后衣架”），可以坐12岁以下儿童，据澎湃新闻记者实测，该产品的后座大小，一位成年人身型也可以容纳。其他品牌方面，上海一家小牛品牌店则指出，新国标车可以加装后座，不过车前筐暂时还无法加装。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764892774000_Qhzer1_1764892825476.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363378619"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新国标电动自行车&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“部分新上市的电动自行车没有设计后座，是因为新标准禁止电动自行车带小孩”，何鹏林解读称，新标准的指标与能否搭载儿童并无直接关联。本次实施的新标准并未修改该指标，仍与2018版保持一致。同时，新标准也充分考虑了搭载儿童的使用场景，有此种需求的消费者可通过在后衣架等位置安装儿童安全座椅的方式解决。当前，通过3C认证的大部分新标准车型均可以安装儿童安全座椅，此类产品已在各电动自行车门店大量上市销售；也有部分车型由于产品定位或目标客户群体需求不同，未预留安装儿童安全座椅的空间。消费者可根据自身使用需求，灵活选择适合自己的车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在记者走访的上海和湖南株洲多家电动自行车门店中，多位商家指出，新国标车动力不足，爬车库的坡有些困难，不适合上下坡比较多的地形，在陡坡需人力推行等。也有商家指出，新国标电动车虽然更加安全但续航能力有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;究竟是不是事实？据澎湃新闻记者查询，&lt;strong&gt;在电动机额定连续输出功率和电动自行车的蓄电池最大输出电压方面，新国标与旧国标均一致&lt;/strong&gt;，电动自行车的电动机额定连续输出功率应当小于或等于400W。电动自行车的蓄电池最大输出电压应当小于或等于60V。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士指出，电机是动力输出的核心，此前旧国标下有的电动自行车私自改装，有的电机功率远超过400W。此次新国标也强调，电动自行车的软件和硬件均应具有防篡改设计，防止擅自改装或改动最高车速、电机功率、电压等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前工信部发布的新国标解读中指出，新国标将使用铅酸蓄电池的电动自行车整车质量上限由55kg提升到63kg，增加续航里程及实用性。完善电动机性能要求，确保车辆爬坡能力的同时防止超速行驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而最高设计车速方面，新国标维持2018版标准中有关最高设计车速的规定，即具有电驱动功能的电动自行车最高设计车速不得超过25km/h，并增加超过25km/h时电动机应停止提供动力输出的要求。新标准还要求完善电池组、控制器、限速器的防篡改要求，落实互认协同及“一车一池一充一码”。要求区分并标明用于城市物流、商业租赁等经营性活动的电动自行车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前工信部发布的新国标解读中指出，为确保交通安全，新标准中增加了电动机空载反电动势以及电感值差异系数等指标要求，从而确保电动机在输入电压达到最大时车速也无法超过25km/h；同时考虑到电动自行车必要的载重能力和骑行中可能存在的短时爬坡等实际需要，标准中增加了电动机低速运行时转矩限值指标，允许电动机短暂地输出较高扭矩，确保车辆能够应对短距离爬坡等特殊工况，满足消费者正常骑行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于“超速会急刹”问题，中国自行车协会12月4日晚间发文回应称，新车型在达到25km/h时只是不能再继续提速，不会紧急制动，经过前期反复测试验证和试驾，以及近期新用户体验，行驶过程平顺，可较好满足消费者的出行需求和安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国自行车协会：企业应持续关注消费者实际需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，新标准也不再强制要求所有车型均安装脚踏骑行装置，改为根据车型的实际需要设计和安装，还鼓励电动自行车安装后视镜和转向灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还有消费者提及“新国标车座材质硬”等问题。对此，中国自行车协会12月4日晚间发文称，当前主流车型均采用发泡材料（海绵）座椅，既满足安全标准，又保障骑行舒适度，网传“铁皮座椅”仅为极个别企业未充分考虑消费者骑行感受，采用不合常理的设计方案，并不是行业普遍现象，更不是新标准要求的。关于“不能带小孩”问题，目前企业已经研发出的新标准产品中，70%以上车型均有后衣架（后座），能够满足亲子出行需求，少数车型因定位单人骑行而未设计后衣架，消费者可根据需求自主选择适配车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国自行车协会指出，“我们也清醒认识到，标准切换是系统性工程，生产工艺的优化完善、销售渠道的适配等都需要一定适应阶段和过程。目前，全行业正处于车型设计试制、产业链调整完善的关键阶段，我们将推动企业持续优化产品外观和功能，后续会陆续推出更实用、更舒适、更安全、更符合老百姓出行需求的车型，也恳请广大消费者多提意见建议，促进行业整体安全和质量水平提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国自行车协会发出倡议：龙头骨干企业要严格遵守新标准各项要求，在保障安全合规的前提下，持续关注消费者实际需求，优化产品设计与性能、提升用户体验；要建立健全与经销商、门店的信息同步机制，提前告知生产排期、上市计划及产品核心参数，确保终端能及时准确传递信息，避免产生信息不对称和误读；要加大研发投入，加快推出更多高性价比、适配多元场景的车型，丰富消费者选择空间。经销商和门店则要严格执行销售合规要求，主动向消费者宣传新标准车辆的性能特点；引导消费者按需选购，坚决杜绝虚假宣传、违规销售和非法改装。协会将在相关部门的指导下，联合检测、认证等机构开展多场次解读活动，帮助企业准确执行新标准；搭建技术交流与资源对接平台，推动企业共享防火阻燃、防篡改等关键技术成果，降低转型成本；持续向相关部门反映行业共性问题与诉求，推动行业健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:57:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764862211454_G5QHJK_1764862211635.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32106146</guid></item><item><title>中青报：旧国标电动车变身“零公里二手车”，警惕“改装”藏隐患</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110449</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;强制性国家标准《电动自行车安全技术规范》（GB 17761-2024）已于9月1日正式实施，旨在从源头提升车辆安全性能。按要求，12月1日起，所有销售的电动自行车产品均必须符合新标准规定。然而，中青报·中青网记者近日调查发现，部分消费者由于担心新国标电动自行车“速度太慢”等情况，倾向于购买旧国标车辆。在这一需求驱动下，一些商家通过“零公里二手车”的隐蔽形式继续销售旧国标车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月3日，记者以消费者身份致电多家品牌电动自行车线下门店。有经销商表示，店内仍有少量全新的旧国标电动自行车，且已提前完成上牌手续，“只需办理过户，就能直接上路行驶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何旧国标车仍有市场？有商家称：“新国标车辆在速度和骑行体验上不如旧国标车。”该商家透露，不少经销商囤积旧国标车，目前新国标车型已全面上市，“旧国标车起码贵200元到300元”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名门店店员告诉记者，为应对新规落地，部分商家在11月提前为库存旧国标车统一办理了牌照。12月1日后消费者若想购买，可通过过户形式完成“二手车”交易，但需额外支付约300元的过户费，且“具体费用会根据市场需求调整”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得警惕的是，部分在售旧国标车暗藏安全隐患。该店员透露，一些旧国标车被非法解除限速，“最快速度能达到30-40公里/小时”，而新国标车无法解除限速，“最高速度只能是25公里/小时”。这类非法改装行为，无疑增加了道路交通安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，新国标强化了防火阻燃要求，明确电动自行车使用的塑料总质量不应超过整车质量的5.5%。在防篡改方面，车辆配备“一车一池一充一码”追溯系统，电池、控制器、限速器等关键部件防篡改技术全面升级，有效杜绝非法改装行为。车辆最高速度锁定在25公里/小时，超速即自动断电，最大刹车距离较原有标准缩短约一半，雨天行驶安全性进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清华大学交通研究所副所长杨新苗表示，新国标通过多项技术规定，能有效遏制非法解除限速等行为，显著提升骑行安全水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市西城区人民法院党组成员、副院长张朝阳介绍，2025年1月至11月，该院受理的交通事故责任纠纷案件数量同比上升32.03%，其中非机动车交通事故责任纠纷案件同比增长60.98%，呈现快速攀升态势。“非法改装行为频发、相关保险保障机制不健全等因素相互叠加，是这类案件增多的主要原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法院近日审理了一起案例：刘某骑行电动自行车经过辅路时，车辆底部与路面隆起处发生剐蹭，导致其摔倒受伤、车辆受损。刘某将事故路段的施工管理单位诉至法院，要求赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法院民事审判一庭庭长秦学伟介绍，涉事电动自行车存在整车超重20余千克、脚踏装置缺失、最高车速超标等改装情形，不符合强制性国家标准，已属于摩托车范畴。法院经审理后认定，刘某驾驶改装车辆及分神驾驶是导致事故的主要原因，应承担主要责任。民事审判一庭法官王志伟称，司法实践中，不少造成严重人身损害或财产损失的交通事故，都与解除限速有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官提示，“小改装”暗藏大隐患。电动自行车生产商、销售商不得将超标电动车流入市场。电动自行车驾驶人应自觉抵制调速、改装等行为，拒绝骑行超速、超重车辆，避免增加发生交通事故的风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:55:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764890813651_NinwNM_1764890813863.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110449</guid></item><item><title>除了意念说话、肢体康复……脑机接口还有哪些应用场景？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104721</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·“我们现在看到的和思考的，比大家想象的还要激进。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当瘫痪患者仅凭“意念”就能控制机械臂完成日常动作；当帕金森病人体内的智能装置能够自动识别症状并精准调控刺激参数；当失语症患者无需发声，大脑信号就能被转化为流畅的语音——这些曾经只存在于科幻作品中的场景，正通过脑机接口技术逐步成为现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月3日，在2025复旦科创大会脑机接口分论坛上，来自临床医学、神经科学和产业界的专家学者齐聚一堂，介绍了这项前沿技术在医疗领域的最新应用进展，并探讨了如何将实验室成果转化为真正造福患者的医疗产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;神经调控技术的智能化升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们面临的核心问题是如何让治疗更加精准和个性化。”首都医科大学附属北京天坛医院功能神经外科主任张建国说。他所从事的深部脑刺激（DBS）技术，被称为“脑起搏器”，通过在大脑特定区域植入电极，利用电刺激来改善运动障碍、癫痫等神经系统疾病的症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统的脑起搏器采用“开环”模式——一旦开启，就24小时不间断地以固定参数刺激大脑。“这显然不符合人体的生理规律。”张建国说，“患者在不同状态下对刺激的需求是不同的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新一代“闭环”神经调控系统则实现了智能化。它能够实时监测大脑电信号，识别患者的症状状态，并自动调整刺激参数。以帕金森病为例，患者大脑中的β波段震荡（13-30赫兹的脑电活动）与运动迟缓、肌肉僵直等症状密切相关。闭环系统通过监测β震荡的强度，只在检测到异常信号时才给予刺激。张建国表示，在刺激时间减少56%的情况下，疗效却优于传统方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就像从定时浇水变成了根据土壤湿度智能浇水。”张建国形象地比喻。今年，一家美国公司的闭环脑起搏器在中国获批上市，标志着这项技术正式进入临床应用阶段。中国自主研发的闭环产品也已完成研发，即将开展临床验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学类脑智能科学与技术研究院副院长、研究员，神经调控与脑机接口研究中心主任王守岩告诉澎湃科技，神经调控与脑机接口的区别在于前者读取大脑电生理信号以调节神经活动，后者则主要是读取大脑的运动等意图，即“控脑”与“脑控”的区别。然而，这两项技术正在不断融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张建国团队的研究发现，帕金森病患者的步态、睡眠与认知障碍等不同症状对应着不同的脑电特征，“未来的闭环系统可能同时监测多个频段，针对患者的多种症状进行个性化调控，”他说，神经调控技术还有可能在难治性抑郁等疾病中“大显身手”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让“意念说话”成为现实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名神经外科医生，我们在脑肿瘤手术中尽管极其小心，仍有10%的患者因手术导致失语等后遗症。”上海市脑机接口临床实验与转化重点实验室主任吴劲松说，“如何帮助他们重新获得交流能力，是巨大的临床痛点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个痛点催生了语言神经假体的研发。其核心原理是：当我们说话时，大脑运动皮层会向控制口唇、舌头、咽喉等发音器官的肌肉发出指令。即使患者因脑损伤或疾病无法发声，这些运动指令仍然存在。科学家可以通过植入电极采集这些脑电信号，利用人工智能算法解码其中包含的语音信息，再通过语音合成技术“说”出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现有研究主要针对英语，而汉语作为声调语言，其神经编码机制与英语存在显著差异。吴劲松团队开始攻克汉语语音解码难题。他们首先证实了汉语构音中枢与英语的高度相似性，都位于大脑中央前回腹侧部。随后，团队解析了汉语声调在大脑中的编码特征，成功实现了汉语四声调单字的解码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，团队取得了更大突破：实现了汉语418个音节中294个常用音节的实时在线解码，并且能够解码带有声调的完整句子。“这意味着失语症患者未来可以用‘意念’进行完整的汉语交流。”吴劲松说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，团队正在与一家企业合作研发全植入式汉语语言神经假体。这套系统包括贴附在大脑皮层采集脑电信号的柔性电极阵列，一个植入皮下的信号处理和无线传输装置，以及外部的语音解码器和合成器。植入这套系统的患者，即使完全失语，也能通过脑电信号与外界交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让瘫痪患者重新站起来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望在未来3-5年，组织一场瘫痪患者的百米赛跑。”复旦大学类脑智能科学与技术研究院副研究员、神复健行创始人加福民在论坛圆桌讨论中说出了这个愿景，“虽然他们跑的速度不一定很快，但我希望他们能通过自己的大脑控制自己的肢体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加福民从事的是脑脊接口研究——这是脑机接口的一个前沿分支。对于脊髓损伤导致的瘫痪患者，虽然大脑的运动意图完好，但由于脊髓“中继站”受损，大脑的指令无法传递到肌肉。脑脊接口的思路是在大脑运动皮层植入电极采集运动意图信号，通过解码算法识别患者想要做什么动作，然后直接对脊髓进行电刺激，绕过损伤部位，重新激活下肢肌肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们面临的是一个无人区，全球范围内都没有可对标的成熟产品。”加福民坦言。过去五年，他的团队在猴子和猪身上进行了动物实验，不断优化电极设计、信号解码算法和刺激模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;团队已经在实验中看到了令人振奋的结果。“我们现在看到的和思考的，比大家想象的还要激进。”加福民说，“我甚至在思考，有没有可能通过脑脊接口结合类器官和干细胞技术，不仅帮助患者用外部设备恢复运动，而且促进神经重塑，让患者最终靠自己恢复运动能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国每年有30万因车祸、高坠等原因导致的脊髓损伤患者。”吴劲松指出，“让不能走路的人站起来，从医学角度讲这是奇迹，从家庭角度讲这是福音，从患者角度讲这是期待。这就是我们为什么要做这项工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了语言和运动功能重建，脑机接口技术还在向更多感官领域拓展。在运动控制方面，今年3月，上海团队完成了中国首例、世界第二例高密度柔性电极植入式脑机接口临床试验。一位因电击伤失去四肢的患者在接受手术后，仅用一个月的康复训练，就能通过"意念"控制二维光标。六个月后，他已经能够实现三维运动控制，操作机械臂、智能轮椅甚至机器狗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在视觉恢复方面，复旦大学张嘉漪教授团队正在研发人工视网膜。对于因视网膜病变导致失明的患者，如果视神经和视觉皮层仍然完好，就可以通过植入芯片，将光信号直接转换为电信号刺激视神经，帮助患者恢复对光线和色彩的感知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;脑机接口创新者面临的核心难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管技术进展令人振奋，但将实验室成果转化为真正的医疗产品，仍然面临巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“医疗器械从研发到上市通常需要10年时间。”吴劲松指出。这个过程包括概念验证、动物实验、初上人体试验、注册临床试验等多个阶段，每个阶段都需要大量资金投入和专业团队支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们站在无人区，没有可对标的产品，我们吃的亏可能就是别人的前车之鉴。”加福民说，这是前沿科技创业者共同的焦虑。如何高效利用资源、组建跨学科团队、跨越从科研成果到成熟产品的“死亡之谷”，是所有脑机接口创新者面临的核心难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海，一个由政府、资本、高校、医院、孵化平台与科创企业共同构成的脑机接口创新网络正在形成。临港集团副总经济师翁巍将孵化平台的角色比作“服务员、救护员和指导员”，旨在帮助科学家团队“少走弯路，加快产品研发”。以上海国投先导基金为代表的“耐心资本”，则为需要长期孵化的颠覆性技术提供稳定支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科创大会现场，复旦科创投资基金正式设立，总规模10亿元，以直投的方式支持校内前沿科技成果转化。会上宣布上海祖泉创新转化研究院成立，将聚焦四大战略性新兴产业以及量子计算、脑机接口、可控核聚变和类脑智能等未来产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会者们表示，只有当临床需求、源头创新、耐心资本、产业配套与政府支持这几个齿轮紧密啮合时，脑机接口这台重塑未来医疗的强大引擎才能真正被驱动起来，实现精准的神经调控，自由的意念交流，乃至生命的潜能重建。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:46:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764848194057_6x6AcN_1764848194242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104721</guid></item><item><title>11月全国多地二手房成交量上涨：刚需与高端置业需求同步升温，市场有望“量价趋稳”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103944</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月楼市数据出炉，多地二手房市场迎来显著回温。其中，一线城市表现亮眼，四城二手房成交套数创下自5月以来新高，环比增幅达20%。同时，业内预判，市场预期正从“以价换量”加速向“量价趋稳”转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11月多地二手房成交量环比上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月全国多地二手房市场迎来显著回温。据克而瑞地产研究数据，其监测的30个重点城市二手房成交面积约1704万平方米，环比增长14%，前11月累计同比实现3%的正增长。其中，一线城市表现亮眼，4城成交规模达402万平方米，环比增长10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据易居研究院监测数据，11月，一线城市二手住宅成交套数超4.9万套，创下自5月以来的7个月新高，环比增幅达20%，甚至超过传统旺季9月的成交水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，11月，上海二手房（含商业）网签成交22943套，环比上涨约24%。据安居客上海监测，11月全月成交量创下近7个月新高，仅次于“金三银四”时期，成为今年成交量第三高的月份。北京楼市也实现翘尾，二手住宅当月成交总套数为14446套，环比涨幅接近20%；此外，广州市（统计周期：10月26日至11月25日）二手住宅网签套数和面积环比分别增长22.89%和23.07%。深圳11月二手房录得量则为5762套，已连续9个月超5000套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二线城市的二手房市场表现同样积极。克而瑞数据显示，其监测的20个二线城市成交规模为1113万平方米，环比增长13%。其中，成都单月成交量达174万平方米遥遥领先；武汉单月成交同环比齐增12%和31%，延续放量态势。还有诸如长沙、南宁等城市放量也较为显著。三四线城市则实现止跌回稳，据机构数据，监测的6个城市的成交规模为189万平方米，环比增长37%，同比增长3%，其中常州、烟台、扬州等城市实现同环比齐增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心城市刚需与高端置业需求同步升温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成交结构上，刚需主导特征在重点城市尤为突出，同时，核心区域高端需求仍坚挺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;58安居客研究院院长张波指出，11月上海楼市呈现结构性分化深化的特征，区域差异、供需变化体现更为明显。其指出，从安居客线上数据来看，包括黄浦、徐汇、静安在内的核心城区，找房热度与价格双双提升，黄浦区11月新房找房热度达69.6，为全市最高，中介抢房指数也全市排前，反映核心区域高端需求仍坚挺。徐汇区新房找房热度61.6，其中徐汇滨江热度排前，110平方米以上改善户型一二手房成交占比进一步提升。而包括闵行、青浦、嘉定在内的近郊区域则热度分化，产业板块更抗跌。闵行区依托大虹桥辐射，新房找房热度66.7，为近郊最高，同时，高性价比房源出清有所加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海链家研究院负责人李根提及，上海楼市新政实施以来，300万以下总价段成交占比持续上行，11月，该价格段二手房成交占比高达60%，实现连续三个月增长；500万以下总价段成交占比更是稳定维持在80%的高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳二手房市场也呈现出刚需与豪宅需求“两头热”的结构性特征。据深圳市房地产中介协会监测，龙岗中心城片区的成交量位居榜首，大幅领先其他片区，同时龙岗区另有三个片区进入热度榜单，反映出以刚需为主的市场需求持续活跃。另一方面，定位高端的南山区同样表现突出，共有三个片区上榜，凸显出刚需型与高端置业需求同步升温的市场格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乐有家研究中心数据，今年2月以来，深圳二手房交易持续占据主导地位，二手住宅与一手住宅网签占比多维持在6:4左右，11月深圳二手住宅网签占比达63%。乐有家研究中心认为，二手房交易活跃主要得益于所见即所得的现房优势，以及价格经过持续调整后，市场上存在不少捡漏笋盘，对购房者较有吸引力。新房方面，部分有价格优势的项目成交也相对较好，可见价格依然是刚需购房者决策的重要考虑因素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，深圳市房地产中介协会认为，深圳二手房市场已逐步走出最低谷，交易量进入企稳阶段。成交量的持续稳定，有助于缓和市场情绪，为后续房价预期的稳定提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二手房市场有望转向“量价趋稳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院监测数据显示，当前地方楼市调控政策基本已“应出尽出”，今年以来各地出台超560条楼市政策，虽然政策调控频次有所减少，但针对性显著增强。同时，三季度北京、上海、深圳等核心城市也相继优化购房政策，进一步释放合理住房需求。专项债收储方面，截至11月底，26个省市已公示的拟使用专项债收购闲置存量土地的总金额6553亿元，专项债实际发行2508亿元，占比约38%，10月以来重庆、河北、湖北等多个非“自审自发”试点地区相关专项债落地，存量土地盘活进程明显提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院高级分析师孟新增认为，短期房地产政策预计将继续聚焦推动市场止跌回稳，如清理住房消费不合理限制性措施、降低购房成本、加力实施城中村改造等，促进需求释放。中长期则将按照《“十五五”规划建议》提出的高质量发展目标，加快构建发展新模式，因时因势推动各项改革举措落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海易居房地产研究院副院长严跃进看来，随着房地产价格逐步调整到位，真实居住与改善需求正在集中释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于后市展望，业内预测，年末房企进入业绩冲刺阶段，核心城市优质新盘预计将有所增加，新房成交量有望实现翘尾，但整体市场仍有压力。二手房方面，易居研究院报告显示，一线城市的优质城市资源、调整充分的房价水平，结合购房者对优质资产的认可度提升，将使得二手房交易市场向好发展具备韧性和可持续性。一线城市二手房市场将从“以价换量”逐渐走向“量价趋稳”的新阶段。同时，“量增—信心恢复—价稳”的良性传导机制正在形成，二手房市场的活跃将带动“卖旧换新”行为增多，这也为新房市场带来了更充足的购买力，进一步激活置换链条。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:37:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764839347979_TYitP7_1764839348196.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103944</guid></item><item><title>2026年展望①宏观层面的暗线与明线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103940</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;年初，市场曾普遍担忧2025年会面临不确定性的巨大冲击，对特朗普2.0可能带来的混乱，忧心忡忡。不过，实际情况要远比预期好，尤其是特朗普政府在“对等关税”失算后的改弦，让市场对特朗普的政策形成了“TACO”共识。例如，MSCI全球指数从4月上旬低点持续回升，至目前累计升幅接近25%；IMF在10月份的经济展望中，将今明两年全球经济增速分别较其年初预测上调了0.4%、0.1%至3.2%和3.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随预期的扭转，市场对全球经济运行的观察逻辑开始向基本面回归，回归进程还将延续，即宏观基本面因素对2026年金融市场的定价逻辑影响将继续上升。其中最重要的是两条明线和一条暗线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，两条明线是指宏观经济“K形运行”的延续性问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IMF最新展望，预计2025年全球GDP将达到117万亿美元，其中，中国约19万亿美元，全球占比17%；美国GDP约30万亿美元，全球占比26%，G2贡献了全球40%以上的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随G2模式的回归，中美对全球经济运行的影响预计将更大，另外，疫情后，中美经济均呈现出“K形”特征，一方面，中国的出口与美国的AI投资成为各自与全球增长的重要引擎；与之对应，中国房地产市场的调整与美国就业市场的变化，则表明经济运行面临的下行因素更为复杂。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764837379518_KGk1DF_1764837407403.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363320094"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图1：中美经济运行的“K形”表现。数据来源：Wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至三季度末，中国出口额年化规模已升至26.8万亿元，较四年前同期增涨了6万亿元，平均每年增加1.5万亿元，同期商品房年销售收入由20万亿元将至9万亿元，显示出我国作为全球唯一工业门类齐全的国家，在满足外需方面具有极强的弹性，即便在外部环境发生巨变的背景下，出口依然保持较强的增长斜率，在平衡全球供需的同时，更大程度上从总量层面对冲了房地产市场调整的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自OpenAI于2022年11月30日推出ChatGPT以来，围绕着集中算力的数据中心方面的AI投资快速上升，其对美国经济增长的拉动比重越来越高，目前AI投资在美国设备投资中的比重已接近100%，诸如英伟达、谷歌等美国科技公司的股价同步持续快速攀升，纳斯达克科技股市值已与美国GDP持平。与此同时，美国就业市场供需持续调整，截至9月末，私营部门的非农就业年化规模已降至117万人，较2022年末的水平大幅下降了300万人，美国经济已经呈现出低就业增加的经济增长迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美经济运行体现出来较强的“K形”特征，表明全球经济正在经历剧烈的结构性调整，而且调整还在加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，高债国家的财政持续性问题则是影响更为深远的一条暗线。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如图2，我们选取了G10作为观察样本。截至目前，G10中只有荷兰、瑞典、瑞士三个国家的政府负债率低于60%，相应美、法、加、意大利和比利时的政府负债率均超过了100%，日本政府的负债率更是超过200%，德国政府的负债率超过了60%。理论上，政府负债率越高，相应长期国债的收益率会更高，因为时间越久，面临的违约风险越高，从实际情况来看，两者确实有明显的相关性。而如果一国的财政持续性被市场质疑越多，相应其长期国债收益率就会越高，例如，英国政府负债率虽低于美国政府，但其30年期国债收益率比美国高出45BPs。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764837384857_QQYMGp_1764837407389.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363320095"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图2：G10国家的政府债务与超长期国债收益率的情况。数据来源：Trading Economics，数据截止2025年12月3日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在摆在各国政府面前十分急迫的问题就是面对高债务与高利率的现实，如何在实现经济增长的同时，保持财政的可持续性。对于市场而言，则是如何定价高债国家的财政持续性。例如，德国政府负债率为62%，其30年期国债收益率在3.4%的水平；日本政府负债率为237%，虽是德国的四倍，但其30年期国债收益率也在3.4%的水平，政府负债率差距如此悬殊，但市场却给出了相同水平的长期国债收益率，可见市场的定价逻辑还在调整中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期国债收益率作为金融市场重要的基准利率，其定价逻辑的变化或者是重构，对经济运行的影响一定深远的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;综上，我们对2026年全球宏观经济运行的基准看法是乐观，但是谨慎乐观。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是，中美经济明线的影响更直接和显化的。从主观判断上，我们更倾向于中国明线还将发挥稳定的作用，但美国明线起变的概率则在上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理由是在投资布局方面，各国政府与企业的共识是过度投资AI的风险要低于掉队及被淘汰的风险，在此共识下，各国在其他基础产能的投资可能会受到AI的挤出效应，而中国既有的产业体系优势更能得到发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于当前的AI投资热潮，若AI在C端商用迟迟打不开局面，即没有出现真正的“熊彼特破坏”——新产品、新技术、新市场、新供应源和新组织形式的系统性变革，那么AI估值与其背后的债务融资之间循环将十分脆弱，AI泡沫化的担忧就可能成为现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是，从跨周期的角度来看，鉴于全球经济的结构性调整越来越剧烈，相应各国更加倾向财政主导下的干预性宏观政策框架，但如何在高债务与高利率的现有条件下，做好政策平衡，就成为影响经济运行更为核心的内容之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者单位：中国建设银行金融市场部，仅代表个人观点）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:36:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764837540277_PjRQNd_1764837540396.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103940</guid></item><item><title>经济大省挑大梁｜上海担当：从“支撑力”，到“引领力”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32097863</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年临近收官，经济大省，以其雄厚体魄与创新锐气，扛起“稳大盘、挑大梁”的历史重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而其内涵，已从单纯的“支撑力”诉求，升级到“引领力”期待。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764816750922_saKbwR_1764816753261.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="363307415"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大省之“重”与“韧”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济大省因具有产业体系完备、市场规模大、辐射能力强等综合优势，在全国经济大盘中一直扮演着“压舱石”的“重”角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前三季度，GDP总量居前十的经济大省表现突出，9个省份增速全部高于或比肩全国平均水平，展现出强劲的发展动能。总量方面，经济大省也迎来新突破。如江苏GDP首次在前三季度突破10万亿大关；上海、湖南首次突破4万亿。至此，经济十强省前三季度GDP全部跨入“四万亿俱乐部”，经济大省的入门门槛再次拉高。前三季度，十强省份GDP占全国比重超过六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了“重”，还有更深层的“韧”。新时代的“挑大梁”，绝非仅靠规模与历史的惯性。这种“韧”，是肌体自身新陈代谢的能力，是面对风浪时自主调适、反向生长的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业领域，前三季度8个经济大省规上工业增加值增速跑赢全国；消费领域，7个省份社会消费品零售总额增速超过全国；外贸方面，经济十强省贡献了全国超七成的进出口总额。如河南、湖北的进出口总值同比增速分别达到了18.7%和25.3%；江苏、上海、湖北、河南的出口总值同比增速均在10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日的经济大省，已超越传统意义上依赖投资与要素驱动的“火车头”角色。它们正同步进行着一场深刻的“动力系统革命”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经济总量大、人均GDP水平高，经济大省要维持高增速并不容易。如果长期保持高速增长，需要特别的动力支撑。”浙江大学公共管理学院求是特聘教授、城市发展与管理系主任石敏俊在接受澎湃新闻记者采访时表示，如果要保持较高的经济增速，需要相应的价值创造能力。“过去经济增长靠要素投入，靠投资驱动，现在沿海省市的产业转型走在前面，创新、研发的贡献度会更高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在迈向“十五五”新征程的关键时点，经济大省的每一次创新突破、每一次结构优化、每一次开放携手，都不再仅仅关乎一域之兴衰。它们汇聚成的，是整个国家突破科技封锁、穿越产业周期、塑造竞争新优势的磅礴力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长三角的协同光芒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国经济的广袤星图中，长三角区域无疑是最为璀璨的星系之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长三角的“挑大梁”，其意义在于它不仅贡献了巨大的经济增量，更在于它成功地将地理的相邻性，锻造为创新的邻近性和发展的协同性，为中国参与下一轮全球化竞争，提供了一个“区域经济共同体”范本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的一体化，已从基础设施的“物理连接”，深化为规则、市场、创新的“化学融合”，技术、人才、资本在此自由循环。长三角区域已拥有集成电路、汽车、生物、大飞机、人工智能、智能机器人、量子科技等众多供应链协同、技术先进、规模宏大的新兴产业部门，不仅国内领先，且有国际竞争优势，具备建设世界产业集群的现实条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前三季度，江苏全省规模以上工业增加值同比增长6.8%。高新技术产业产值占规上工业比重达51.8%，比上年全年提高1.1个百分点；规上高技术制造业增加值同比增长11.7%，拉动全部规上工业增长2.7个百分点。浙江前三季度规模以上工业增加值同比增长7.1%。高技术制造业、数字经济核心产业制造业和装备制造业增加值分别增长12.4%、11.6%和10.6%。而安徽前三季度全省规模以上工业增加值同比增长8.8%。装备制造业增加值增长17.6%，对规模以上工业增长的贡献率为82.7%，其中计算机、通信和其他电子设备制造业增长35.6%，汽车制造业增长16.3%。高技术制造业增加值增长27.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前三季度，上海全市工业增加值同比增长5.2%。三大先导产业制造业产值同比增长8.5%，增速快于全市规模以上工业总产值2.8个百分点。其中，人工智能制造业增长12.8%，集成电路制造业增长11.3%，生物医药制造业增长3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高技术制造业表现亮眼。与此同时，长三角正推动科创资源在更广域、更高层次上集聚，形成一体化创新网络，构建分工协作、优势互补的科创体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海的担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长三角这片群星闪耀之地，上海，正进行着关键的探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月22日，上海市统计局发布的数据显示，前三季度全市实现地区生产总值40721.17亿元，按不变价格计算，同比增长5.5%，增速比上半年提高0.4个百分点，也快于全国水平（5.2%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海做到了在宏观上的稳中求进和新旧动能转换之间的和谐。”谈及上海前三季度经济总体表现，复旦大学经济学院院长张军告诉澎湃新闻记者，“对上海来说，这么多年一直努力的方向，一方面是要在宏观层面上稳中求进，要有持续的边际改善，同时又需要围绕新旧动能转换进行结构调整。现在看起来，上海做到了在宏观上的稳中求进和新旧动能转换之间的和谐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据表现出上海经济的韧性，这不是简单的偶然的反弹。源于上海产业结构的前瞻性转型与“硬核”科技实力的支撑。面对复杂多变的全球经济环境，上海的强劲韧性，也展示了经济结构转型升级的先导性和示范性。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764810196443_maY7Zj_1764810201391.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="363303622"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年10月24日，上海港集装箱码头车来船往，作业繁忙。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的担当，具有双重象征，既是“稳定器”，更是“策源地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“稳定器”，上海以其独特的开放枢纽地位，在全球经济不确定性中锚定确定性。外贸进出口的反弹轨迹，揭示了“稳”的新内涵，这不再是传统市场的简单回归，而是通过市场主体的“民进”、贸易对象的更多元，以及出口商品的“智慧升值”所构建的、更具韧性的新平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年前三季度，上海市进出口3.34万亿元，同比增长5.4%，增速由开局落后全国转为反超1.4个百分点。积极开拓非传统市场的出口多元化外，上海外贸还呈现出更多的亮点——三大先导产业贡献突出，高端制造业出口增势显著，绿色产品出口保持高位，重点领域增长动能强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为“策源地”，上海的核心使命在于孕育“新引擎”。上海所“挑”的，是探索超大城市如何内生性培育未来产业、如何为全国乃至全球提供创新元知识的“思想之梁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，战略性新兴产业的地位不断被强化。“集成电路、生物医药、人工智能”三大先导产业正是在长期摸索中确立的重中之重，并配有清晰的路线图和产业地图。上海正将这三大先导产业，从昔日经济版图中的“亮点”锻造为支撑未来的“顶梁柱”。三大先导产业保持了高速增长，成为上海经济稳定的“压舱石”和增长的“发动机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海挑的这“大梁”，是贯通国内与国际的栋梁，更是连接当下与未来的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:33:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764809693215_MNdXXt_1764809693318.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32097863</guid></item><item><title>我们在目睹东南亚形成一条怎样的“救援诈骗”产业？｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103553</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3133453" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/d281a203-9782-4cb0-9942-bb5561a051d4.jpg" loading="lazy" data-imageid="363319337"&gt;&lt;p&gt;11月25日 ，中国演员仝卓发布求助，称与其一起长大的表弟李怡亨外出工作疑似在柬埔寨失联，随后在舆论效应之下，火速被救出。官方媒体都没有披露救援的时间，但有些自媒体公布说是4.5小时就被救出来了。相比较年初演员王星被救花了7天的时间，这次的救援速度着实让人惊讶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，尤其是在疫情之后，东南亚的诈骗窝点开始形成相对完整的黑色产业链，不仅从事电诈犯罪活动，还将网络赌博、偷渡、人口贩卖等系列犯罪行为混杂在一起，作案手法防不胜防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着公众人物也陷入骗局，舆论效应开始对救援工作产生一定压力，然而救援工作也开始产生意想不到的发展。救援过程本质是许多不同的角色在不断博弈和斡旋的过程，包括国家行动者、救援团体、媒体、蛇头、家属、当事人，以及诈骗园区等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方的救援不仅滞后，更重要的是，在报警的那一刻可能已经触发了对求救者的单独拘禁和转卖。民间救援工作利益更是错综复杂，信任问题首当其冲。一方面许多诈骗人员潜入救援群，发布相关虚假信息，另一方面所谓的“救援诈骗盘”也随之诞生。另外，与救援相关的赔付问题也产生了更多伦理问题的争论，而被骗人员的政治社会身份问题也异常凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期播客我们围绕被骗、救援、家属以及被救后的种种困境展开，探讨整个诈骗产业深层次的问题，揭开背后复杂的黑暗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主播：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大大卷，澎湃国际新闻中心编辑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对谈嘉宾：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈艳瑜，台湾清华大学人类学博士生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许振华，澎湃国际新闻中心记者 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间轴：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;04:20 东南亚诈骗园区：自愿与非自愿的光谱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;08:55 求职与旅游骗局剖析：边境管理漏洞与人口贩卖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16:21 边境管理变迁与人员流动困境&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22:54 诈骗救援现状与家属自救趋势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28:45 诈骗园区报警与救援困境&lt;/p&gt;&lt;p&gt;34:33 民间救援组织的作用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;37:39 地缘纽带与华人社团在东南亚救援中的作用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;42:17 诈骗受害者救援与赔付机制复杂性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;47:49 救援与捞人：人道主义关怀还是商业服务&lt;/p&gt;&lt;p&gt;50:37 诈骗与救援：非法移民生意链的拓展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53:23 救援变生意：诈骗生态下的寻人困境&lt;/p&gt;&lt;p&gt;57:16 信息不对称下的跨境捞人产业&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:00:20 偷渡回国与旅行证获取的复杂性及信息差问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:02:19 边境管控与灰色产业：国家利益与个人困境的交织&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:07:24 面对诈骗受害者：信任困境与社会接纳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:11:08 诈骗园区救援：家属与求生者的艰难历程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:20:54 诈骗园区救援与家属应对策略&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:24:46 面对黑暗：如何转化情绪为行动力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:30:01 跨国诈骗园区治理困境&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:34:30 跨国犯罪网络与地缘政治压力下的东南亚治理挑战&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:38:26 跨国犯罪与诈骗：复杂认知与微小行动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;志愿者和家属们给家属的建议：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）不要轻易相信有人仅凭一张照片就找到人，不要相信先收钱才能帮忙寻人的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）不要放弃任何向失联人员传达信息的可能，尽量下载、注册各种能想到的社交软件，等待对方联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）在社交媒体上发布信息的同时，尽量保护好失联人员的隐私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（4）想办法传达思念和关心，而非责备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（5）不要轻易被恐吓，谨慎分辨假视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（6）多听取其他家属的经验和建议，不要仅看表面的“商业”宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（7）无论选择哪种方式，尽量找靠谱的救援队或中间人，不要直接给园区打钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;播客中涉及到的相关信息：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Li Ling, Lost in Salvation: How the Current Victim Identification Systems Fail Survivors of the Online Scam Industry in Southeast Asia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/644791c5306513184c584727 Vol.22 东南亚碎片：难以铲除的网诈产业和回不了家的“裸命”劳工 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁本·安德森（Ruben Andersson）《非法公司：来自非洲的秘密移民如何在欧非各国形成一门好生意》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当·麦基翁（Adam McKeown）《忧郁的秩序：亚洲移民与边境管控的全球化》 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;片头片尾曲：《呼唤远方的孩子》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-制作团队-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制：吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文案：李晓萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑：凌卓媛 李晓萌&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:19:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764835612345_t5XYan_1764835612506.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103553</guid></item><item><title>专访｜伊朗前副总统谈伊朗干旱：“破产”的水资源与“零日”警告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104325</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;持续六年的罕见旱灾，正将伊朗拖入一场六十年来最严峻的水危机。首都德黑兰，这座环绕着神话般雪山的千万人口巨城，已连续超过200天未见有效降雨。主要供水水坝的蓄水量跌破10%，部分水库已至无法取用的“死库容”状态。城市供水管网压力持续下调，限水措施轮番上阵。总统马苏德·佩泽希齐扬近日发出警告：若12月再无降雨，德黑兰部分地区或将被迫疏散。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764844051530_mifYF4_1764844062243.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363322747"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月1日，伊朗德黑兰，一名伊朗女子走过斑马线。当天德黑兰迎来冬季首场降雨，此前该市经历了有记录以来最干旱的年份之一。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是教科书式的‘零日’——水龙头彻底断水的那一刻。” 国际知名水资源治理专家、伊朗前副总统兼环境部副部长卡韦赫·马达尼（Kaveh Madani）近日在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）专访时如此定义当前的危局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在他看来，这场看似突如其来的“灾难”，实则是一个被称为 “水资源破产”的国家，在经历长达数十年的资源透支与管理失序后，终于迎来的结局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马达尼的经历使他成为解读这场危机最独特的声音之一：他拥有伊朗沙里夫理工大学与加拿大英属哥伦比亚大学的学术背景，曾在哈佛、斯坦福等顶尖学府从事研究；2017年，他选择回国，出任副总统及环境部副部长，亲身投入国家水资源治理的改革尝试；如今，他作为联合国教科文组织下属代尔夫特国际水文教育研究所（IHE Delft）教授，继续从国际视角观察着祖国的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是多年管理失序、缺乏远见，以及对工程技术的过度迷信共同造成的结果。”他坦言，科学界的警告早已响起。包括他在内的许多科学家已经呼吁了几十年，但政府和决策者一次次忽视了问题的紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，长期干旱与气候变化的加剧，如同最后一根稻草，压垮了早已千疮百孔的系统。农业减产范围扩大，民生紧张与社会不安情绪蔓延，甚至连“从邻国买水”也已被提上议事日程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在饱受干旱蹂躏的伊朗，大自然正在做着制裁和空袭都做不到的事情。” 马达尼总结道，“但这并非仅是天灾，而是数十年被过度使用、忽视和滥用的水利系统的最后警报。这一刻是成为伊朗变革的开端，还是无法挽回的终点，与其说取决于德黑兰上空的云，不如说取决于权力中心的决策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为专访全文。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764844085472_pyKtdF_1764844093388.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363322750"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年11月29日，伊朗德黑兰北部拉瓦桑地区，一条河流几乎干涸。伊朗正面临降雨和降雪量稀少导致的严重干旱。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗水危机的全景判断&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;目前伊朗水资源短缺的情况有多危急？主要城市离断水的“零日”有多近？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马达尼：&lt;/strong&gt;需要区分根本性的“水资源破产”与德黑兰的紧急状况。德黑兰眼下正面临供水紧急状态，距“零日”可能只有几天到几周，其他大城市如马什哈德情况也类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但根本性的“水资源破产”是整个国家的系统性失败。这是个慢性问题，无论干湿年份都在持续恶化。需求与可用水之间的差距不断扩大。气候变化是因素之一，但管理不善的问题同样关键。我称之为“破产”，不仅因为赤字巨大，更因为许多生态系统功能已丧失，系统无法完全恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;伊朗总统称，若12月无雨，可能强制疏散德黑兰。对于一个1500万人口的城市，最坏情况下的计划是什么？另外，伊朗政府称计划从国外买水，你如何评估？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马达尼：&lt;/strong&gt;完全疏散德黑兰这样规模的城市是不可能的。但过去有过临时措施，如延长周末、关闭学校和政府机构，让人们短期离开城市。这在应对能源高峰或污染时有效，对水危机也可能适用。当水位极低时，即使几小时的用水减少也能带来巨大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果彻底断水，转移人口确实能减轻供水压力，延缓“零日”。官员们擅长用“创可贴”掩盖慢性病。但这些措施只是争取时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搬迁并不能创造新水源，只是将需求从一个崩溃的系统转移到另一个。伊朗的水危机是全国性的，不只限于德黑兰。若不进行结构性改革，搬迁供水系统就像把危重病人转移到同一家破医院的另一张病床上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迁都也非一日之功，且伊朗其他地方情况类似。最终能看到的，将是严格的配给制、削减供水和油罐车送水。从国外买水听起来像政治表态，但意味着什么？如何运到德黑兰？需要管道，耗时很长，且让首都依赖他国管道，战略上不可行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期内，唯一有效的是降雨——靠老天的慷慨。其次是减少消耗，推迟“零日”。如果不下雨，明年会更糟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;人工降雨能拯救德黑兰吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马达尼：&lt;/strong&gt;人工增雨并非万能灵药，它只是一种效果有限、不太可靠的工具。科学界尚未广泛共识它能显著增雨，更无法凭空造雨或确保降雨地点，也不能弥补全国性的长期缺水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗人对人工增雨的渴望由来已久，早在1940年代末就曾尝试，但以失败告终。从政治角度看，它传递出“正在行动”的信号；但从技术和经济角度看，它可能是一种代价高昂的干扰，并误导决策者倾向于“神奇”的工程方案，而非艰难的政策改革。当水库见底、含水层枯竭时，真正的出路在于通过根本性改革来降低需求、提高效率、修复生态，而不是寄望于下一次人工增雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深度剖析危机根源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你如何定性这场危机的深层原因？是气候变化还是管理不善造成的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马达尼：&lt;/strong&gt;两者都重要，但不能过度归咎于气候变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗本是干旱半干旱国家。气候变化使其更热更干，蒸发加剧，极端干旱更频繁。但即便气候稳定，按现有发展模式，这种全国性危机迟早也会发生。几十年来，历届政府都像水是无限的，不断扩大灌溉农业和城市发展，尤其在干旱地区，并将科学警告视为政治噪音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天我们看到的不再是水危机，而是“水资源破产”——一个长期过度取水、超出自然补给能力的系统，最终导致河流、湖泊和含水层枯竭。极端干旱如今只是严厉的审计员，揭露了这场长期存在的破产，而非根源。将气候变化作为主因在政治上很方便，能淡化责任。但正是糟糕的政策与气候变化的叠加，现在它已蔓延到城市，到达了伊朗最重要、最富有、政治最强的首都，将德黑兰和伊朗推到了崩溃边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，我们也不能否认没下雨的事实。你不能忽视干旱。这是不是气候变化事件？我们不知道，因为不该将单个事件归因于气候变化。但我们知道，随着气候变化，伊朗会更干燥，干旱会更频繁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当没有水时，最好的管理者也无能为力。如此规模的干旱足以瘫痪全球任何管理系统。如果你本就有慢性病，就会更脆弱，复原力更低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;伊朗的水管理系统性失败是如何发生的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马达尼：&lt;/strong&gt;我在2014年的论文中指出三个主要驱动因素：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，人口快速增长与空间分布。伊朗革命后二十年人口翻番，且大量涌向城市，城市化过快。但伊朗只建了几个特大城市，中小城市不足。人口高度集中使系统更脆弱。这就是马什哈德等大城市面临问题的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，经济低效的农业部门。伊朗用石油收入补贴农业，推行自给自足却未成功，导致该部门被过度补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因战争与制裁，伊朗希望维持农业。结果该部门生产力低下，未能保障粮食安全，但它通过雇佣穷人和农村人口，起到了稳定社会的作用。如今伊朗超90%的水用于农业，且效率低下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，管理不善与糟糕治理。这不仅关乎水部门，更关乎国家发展模式的设定。伊朗对发展的渴望使其成为全球修坝最多的国家之一。它严重依赖基础设施，忽视水是发展的限制，过度依赖工程方案，而这些方案已失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决方案在于减少水消耗，尤其是农业用水，以更少水生产更多。若经济问题解决，这是可能做到的。伊朗需要为农民、穷人和农村创造替代生计和就业机会。这只有在伊朗能实现经济工业化、发展服务业时才可能。但在制裁和经济压力下，这几乎是“不可能的任务”。当国家处于“抵抗经济”模式时，经济多元化非常困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政策失败与治理困境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你在政府内部推动改革时遇到的最大阻力是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马达尼：&lt;/strong&gt;我的经历比较特殊。不过总的来说，科学证据在某些情况下可能会被搁置或忽略，有时人们甚至会去质疑科学家的信誉和动机，而不是认真思考这些证据所反映的问题究竟该如何解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教训是：无论工程师多优秀、基础设施多好，若不理解水与发展、经济、政治及农业稳定的关系，就无法根本解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多发展中国家的决策者偏爱钢筋水泥的大型工程。政府必须摒弃“水利工程”思维，即认为所有问题都能通过修坝或调水来解决。世界各国无法简单照搬别国的经验，需采用最适合自身条件、文化、文明和历史的发展模式。伊朗简单复制世界其他地方的模式效果不佳，应吸取教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;有声音认为，如此长期的干旱是敌对国家的“阴谋”，伊朗的天气被人为操纵了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马达尼：&lt;/strong&gt;没有可信证据表明伊朗是敌对天气操纵的受害者。一些官员将异常降雨归咎于“云窃取”或外国气象战，这些说法缺乏科学依据，并转移了对真正原因的关注。大规模气候系统由行星尺度过程驱动，没有国家能选择性地切断伊朗这样大国的降雨而不影响邻国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阴谋论让人只望天空，却忽视了几十年来的过度开采、不可持续的发展和糟糕治理。指责敌人可能在政治上有用，但无助于填补资源空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;水危机会如何重塑伊朗社会？是否加剧不平等，甚至威胁国家稳定？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马达尼：&lt;/strong&gt;全球范围内，水危机都加剧不平等。缺水时，首先牺牲的是环境，然后是非富裕的农民，接着是工业，最后是城市人口。在城市，富人能买水泵、储水、订购送水，穷人不能。缺水意味着农民的生计和收入受损，导致饥饿、失业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不平等加剧当然威胁稳定，尤其在就业机会减少时。管理者明白，若想给城市供水，就必须缩小农业规模。但这很难，因为农民失业可能引发动荡。政府明白这不只是伊朗的问题，而是政治经济学问题。全球许多发展中国家都面临此挑战，而世界尚无应对议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水危机是强大的风险倍增器，但不会自动导致政权更迭。伊朗已发生过对水危机的抗议，例如在胡齐斯坦省和伊斯法罕省。当富人区喷泉流淌而普通人没水，当农民被禁抽水而关系户项目继续，缺水就成为不公、腐败和背信的象征。德黑兰的“零日”无疑会加剧愤怒与不信任，但这些情绪未必转化为持续抗议或导致政权垮台。因为连基本用水都难保障的人，可能无力争取更多权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环境压力会削弱任何政府，但不决定未来。幸灾乐祸地看待伊朗的苦难是危险的错觉。即使政权一夜更迭，含水层依然枯竭，水坝依然见底，气候依然更热更干。任何未来政府都将面临同样根本问题：水更少，需求更大，容错空间更小。因此，无论谁执政，认真地适应与治理改革都势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出路探讨与未来展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;如果伊朗能度过这次危机，长远看，根本解决方案是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马达尼：&lt;/strong&gt;首先，必须明白问题只会恶化。即使“零日”威胁过去，水库满了，也不意味问题解决。需要对经济发展模式进行根本改革，并考虑此问题与制裁等国际关系的关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等待越久，解决方案越少。拖延会使选项变少。大自然不会等你。湖泊一旦消失就永远消失，含水层一旦压实或发生地面沉降就不可逆转。拖延是愚蠢和非理性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家必须思考根本解决方案。我的建议是：记住这一切，记录所有情况，看清问题多严重。我们早有过警告，当时问题还只影响农村，现在已波及城市。这是最后一步。若不解决，它将成为重大国家安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免崩溃需要紧急措施与长期重组。德黑兰的“零日”危机是国家深层失败的征兆。短期内，只有降雨和减少用水有帮助。前者靠运气，后者需官员配合。措施不能只是限水和制造恐慌，而应通过提高透明度、加强沟通和承认错误来赢得信任，而非指责天气或敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长远看，伊朗必须从“抵抗型经济”转向“韧性型经济”，这在制裁下极为困难，除非就其核计划达成协议，结束经济孤立。伊朗需要通过经济多元化，发展工业和服务业，减轻对水等自然资源的压力。最关键的是大幅减少农业用水（目前占90%以上）。在制裁压力下面临粮食安全挑战，且水被用于为穷人创造就业，减少农业用水绝非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府必须摒弃“水利工程”思维，即认为所有问题都能通过修坝或调水来解决。当然，在穷尽其他选项后，伊朗应利用最好技术，如减少管网漏损、废水回用，甚至在环境允许时进行海水淡化。但技术干预只有与确保可持续性与和平发展的其他措施结合，才能真正有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你对世界其他国家和领导人有何建议？可以从伊朗学到什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马达尼：&lt;/strong&gt;观察和学习。伊朗在发展方面领先于许多国家，在基建、城市供水甚至诸多领域独立方面取得过瞩目进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果不把水视为增长的限制，这就是结果。如果只依赖基建而不进行政策改革，这就是结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗的故事不仅是政治或气候变化的故事，而是多种力量结合的故事，对每个系统都很重要。世界各国应看到这一点，借此机会学习，避免犯同样错误。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:18:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764844295948_kQ4Cxk_1764844296168.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104325</guid></item><item><title>证监会主席吴清人民日报撰文：提高资本市场制度的包容性适应性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110220</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;党的二十届四中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十五个五年规划的建议》（以下简称《建议》）提出，提高资本市场制度包容性、适应性，健全投资和融资相协调的资本市场功能。这是以习近平同志为核心的党中央科学研判、准确把握“十五五”时期国际国内形势，紧紧围绕基本实现社会主义现代化目标，从全局高度作出的重大战略部署，为做好资本市场改革发展稳定各项工作指明了前进方向、提供了根本遵循。我们必须深入学习、认真领会，坚决抓好贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、深刻认识提高资本市场制度包容性、适应性的重大意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的十八大以来，习近平总书记对资本市场高度重视，先后作出一系列重要指示批示。2023年中央金融工作会议提出，加快建设安全、规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。2024年中央经济工作会议指出，深化资本市场投融资综合改革，打通中长期资金入市卡点堵点，增强资本市场制度的包容性、适应性。2025年7月30日中央政治局会议强调，增强国内资本市场的吸引力和包容性，巩固资本市场回稳向好势头。《国务院关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》（以下简称新“国九条”）也对增强资本市场制度竞争力、提升对新产业新业态新技术的包容性作出部署。“十四五”时期，资本市场规模稳步扩大，体系不断健全，功能持续发挥，服务高质量发展迈出重要步伐。当前，全面建设社会主义现代化国家新征程实现良好开局，我国高质量发展扎实推进。也要看到，世界百年未有之大变局加速演进，内外部发展环境发生复杂深刻变化。这些都对资本市场功能作用发挥提出了新任务、新要求，提高资本市场制度包容性、适应性，意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）这是更好服务新质生产力发展的迫切要求。习近平总书记强调，“十五五”时期，必须把因地制宜发展新质生产力摆在更加突出的战略位置。创新始于科技、兴于产业、成于资本，活跃、有竞争力的资本市场正日益成为推动科技产业发展的关键力量。以资本市场为枢纽，加快构建支持科技创新的生态，更好发挥资本市场风险共担、利益共享的独特作用，有利于促进创新资源优化配置，稳步提高全要素生产率，推动科技创新和产业创新深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）这是促进发展成果惠及广大人民的应有之义。党的二十届四中全会提出，实现人民对美好生活的向往是中国式现代化的出发点和落脚点。我国有2亿多股票投资者、7亿多基金投资者，资本市场是人民群众分享实体经济发展成果的重要平台。新“国九条”落地实施以来，资本市场总体保持回稳向好势头，2024年实现投资者现金分红2.4万亿元，老百姓通过资本市场管理个人财富的意愿和诉求进一步增强。这要求资本市场提供更加丰富、更高质量的金融产品和服务，逐步拓宽增加居民财产性收入的渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）这是推动资本市场高质量发展和金融强国建设的必然要求。《建议》指出，建立健全功能完善的资本市场。新“国九条”要求，到2035年基本建成具有高度适应性、竞争力、普惠性的资本市场。金融是大国博弈的必争之地，资本市场在现代金融运行中“牵一发而动全身”。提高资本市场制度包容性、适应性，有利于推动市场结构和发展质量的持续改善，进一步提升我国资本市场核心竞争力与国际影响力，为金融强国建设提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）这是建设更高水平开放型经济的重要内容。《建议》指出，坚持开放合作、互利共赢是中国式现代化的必然要求。一方面，国际力量对比发生深刻调整，国际经济贸易秩序遇到严峻挑战，国际金融市场波动性加大；另一方面，我国经济展现出强大韧性和活力，特别是2025年以来人民币资产估值修复，进一步增强了全球资本投资国内资本市场的意愿。通过制度型开放，进一步增强资本市场吸引力和包容度，有利于进一步便利跨境投融资活动，助力畅通国内国际双循环和构建全国统一大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、准确把握提高资本市场制度包容性、适应性的内涵和主要原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国经济基础稳、优势多、韧性强、潜能大，长期向好的支撑条件和基本趋势没有变，“十五五”时期资本市场平稳健康运行具备良好的基础和条件。同时也要看到，资本市场发展质量问题仍然突出，上市公司结构有待优化，中长期资金入市规模和引领作用仍存不足，外部输入性风险加大与内部脆弱性因素交织叠加，困难挑战不少。要坚持目标导向、问题导向，紧紧围绕健全投资和融资相协调的资本市场功能，进一步全面深化资本市场改革，持续提高资本市场制度包容性、适应性和吸引力、竞争力。一是更大力度支持科技创新。适应科技企业研发投入大、经营不确定性大、盈利周期长等特征，加力实施更具包容性的发行上市、并购重组等制度，扎实做好金融“五篇大文章”。二是更好满足投资者多元化财富管理需求。坚持投资者为本，着力打造多层次、立体化的市场体系和产品服务矩阵，持续拓宽中长期资金入市渠道，不断增强投资者获得感。三是更加精准高效加强监管和防控风险。及时跟进国际国内资本市场创新发展趋势变化，提升监管的科学性、有效性，强化科技赋能监管，增强风险监测预警处置能力，持续稳定和活跃资本市场。在此过程中，需把握好以下原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）必须始终践行资本市场工作政治性、人民性。党的领导是中国特色金融发展之路最本质的特征，是我国发展资本市场最大的政治优势、制度优势。必须坚持党对资本市场工作的全面领导，确保资本市场始终保持正确的发展方向。突出以人民为中心的价值取向，紧紧围绕市场所需、群众所呼推进制度改革，更加有力有效保护投资者特别是中小投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）必须更好统筹投资与融资协调发展。资本市场是一个内涵丰富、机理复杂的生态体系，投资与融资一体两面、相辅相成、相互促进。坚持系统观念，增强工作的整体性、协同性，要注意量的总体平衡，更要注重质的持续提升，助力居民储蓄加快转化为社会投资，稳步优化融资结构，促进一二级市场协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）必须用好改革开放关键一招。我国资本市场是改革开放的产物。必须坚持市场化、法治化、国际化改革方向，着力破除制约提高资本市场制度包容性、适应性的体制机制性障碍，进一步激发市场活力，强化市场功能。坚持有效市场和有为政府相结合，完善资本市场基础制度体系，提高政策的稳定性、连续性和可预期性。以开放促改革、促发展，稳步扩大资本市场高水平制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）必须以市场稳定运行为重要保障。资本市场稳定是市场功能更好发挥的基础，更关乎亿万投资者切身利益、关乎社会预期和信心。必须始终把防风险放在首要位置，坚持底线思维、极限思维，处理好改革发展稳定的关系，在中央金融委的统筹下，协同各方做好重大风险隐患的预防处置，努力推动资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、“十五五”时期提高资本市场制度包容性、适应性的重点任务举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过30多年的改革发展，我国资本市场从无到有、从小到大，当前正处在向高质量发展快速转变的关键阶段。提高资本市场制度包容性、适应性，是站在新的历史起点上，开启的一次全方位、深层次、系统性的变革。要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的二十大和二十届历次全会精神，进一步落实中央金融工作会议和新“国九条”部署，紧扣防风险、强监管、促高质量发展的工作主线，全面推进新一轮资本市场改革，努力开创资本市场高质量发展新局面，助力金融强国和中国式现代化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）积极发展股权、债券等直接融资。这是《建议》明确提出的任务，也是提高资本市场制度包容性、适应性的关键举措。要以深化科创板、创业板改革为抓手，积极发展多元股权融资，提升对实体企业的全链条、全生命周期服务能力。进一步健全科技创新企业识别筛选、价格形成等制度机制，更加精准有效地支持优质企业发行上市。持续提升中介机构高标准专业化服务能力。积极发展私募股权和创投基金。健全多层次债券市场体系，大力发展科创债券、绿色债券等，稳步发展不动产投资信托基金和资产证券化。完善期货品种布局和产业服务功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）推动培育更多体现高质量发展要求的上市公司。上市公司是资本市场之基，要更大力度推动优化上市公司结构、提升投资价值。持续深化并购重组市场改革，提升再融资机制灵活性、便利度，支持上市公司转型升级、做优做强，发展新质生产力，助力培育更多世界一流企业。研究完善上市公司激励约束机制，激发企业家精神和人才创新创造活力。督促和引导上市公司强化回报投资者的意识，更加积极开展现金分红、回购注销等。巩固深化常态化退市机制，畅通多元退出渠道，进一步健全进退有序、优胜劣汰的市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）营造更具吸引力的“长钱长投”制度环境。要继续积极创造条件构建中长期资金“愿意来、留得住、发展得好”的市场环境，推动建立健全对各类中长期资金的长周期考核机制，提高投资A股规模和比例。扎实推进公募基金改革，推动与投资者利益绑定的考核评价和激励约束机制落实落地，大力发展权益类公募基金，推动指数化投资高质量发展。促进私募股权和创投基金“募投管退”循环畅通，加力培育壮大耐心资本、长期资本和战略资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）着力提升资本市场监管的科学性、有效性。金融创新更新迭代快，具有明显的顺周期性和强外溢性。要适应市场的快速发展变化，加快构建全方位、立体化的证券期货监管体系，完善对金融创新活动的监测监管和风险应对机制。加强战略性力量储备和稳市机制建设，强化重点领域风险和跨市场跨行业跨境风险防范化解，持续提升资本市场内在稳定性。运用好大数据、人工智能等现代信息技术手段，高效识别违法违规线索和风险隐患。坚持依法监管、分类监管，严厉打击财务造假、欺诈发行、市场操纵和内幕交易等恶性违法行为，维护公开公平公正的市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）稳步扩大资本市场高水平制度型开放。开放包容是高质量资本市场的重要特征。要坚持以我为主、循序渐进，推动在岸与离岸市场协同发展，促进资本高效流动、要素合理配置和制度互学共鉴，提高我国资本市场国际竞争力。支持企业用好国内国际两个市场、两种资源。完善合格境外投资者制度，稳慎拓展互联互通，进一步提升外资和外资机构参与我国资本市场的便利度。加快建设世界一流交易所，培育一流投资银行和投资机构。加快推进上海国际金融中心建设和巩固提升香港国际金融中心地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）共同营造规范、包容、有活力的资本市场生态。加强资本市场法治建设，推动修订证券法、证券投资基金法，制定修订上市公司监督管理条例、证券公司监督管理条例等行政法规，积极创造公开公平公正的市场环境。推动健全特别代表人诉讼等投资者保护机制，强化投资者教育宣传，倡导理性投资、价值投资、长期投资。加强资本市场高端智库平台和人才队伍建设，强化对资本市场战略性基础性前瞻性问题的研究。健全预期管理机制，加强宣传引导，推动全社会形成鼓励创新、包容失败的良好舆论氛围。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:01:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764888035591_1MCcn6_1764888035749.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110220</guid></item><item><title>纽约股市三大股指4日涨跌不一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110080</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;纽约股市三大股指4日涨跌不一。截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日下跌31.96点，收于47850.94点，跌幅为0.07%；标准普尔500种股票指数上涨7.40点，收于6857.12点，涨幅为0.11%；纳斯达克综合指数上涨51.04点，收于23505.14点，涨幅为0.22%。板块方面，标普500指数十一大板块六跌五涨。必需消费品板块和医疗板块均以0.73%的跌幅领跌，工业板块和科技板块分别以0.51%和0.43%的涨幅领涨。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 21:50:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764885016492_jAb5p8_1764885016706.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32110080</guid></item><item><title>国际油价4日上涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32109842</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际油价4日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所2026年1月交货的轻质原油期货价格上涨72美分，收于每桶59.67美元，涨幅为1.22%；2月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨59美分，收于每桶63.26美元，涨幅为0.94%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:56:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764881753030_XWBMmt_1764881753260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32109842</guid></item><item><title>美元指数4日上涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32109569</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美元指数4日上涨。衡量美元对六种主要货币的美元指数当天上涨0.14%，在汇市尾市收于98.990。截至纽约汇市尾市，1欧元兑换1.1652美元，低于前一交易日的1.1672美元；1英镑兑换1.3339美元，低于前一交易日的1.3350美元。1美元兑换155.03日元，低于前一交易日的155.15日元；1美元兑换0.8032瑞士法郎，高于前一交易日的0.7994瑞士法郎；1美元兑换1.3953加元，高于前一交易日的1.3948加元；1美元兑换9.4173瑞典克朗，高于前一交易日的9.3744瑞典克朗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:39:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764880755475_H6DZcn_1764880755692.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32109569</guid></item><item><title>美国误报内华达州5.9级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32108223</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国地质调查局当地时间12月4日证实，其自动地震检测系统当天早些时候错误地发出警报，称“内华达州代顿地区附近当地时间12月4日早上8点06分（北京时间今天凌晨零点06分）发生了5.9级地震”。但实际上并未发生地震，相关信息已在美国地质调查局网站和数据推送中删除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;误报地震的震中周边地区相关机构也证实，没有感受到任何震动或地震的其他迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称目前美国地质调查局正在试图查明问题出在哪里，为何自动地震检测系统会发出这一警报。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 18:26:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764872735314_dx4ewJ_1764872735751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32108223</guid></item><item><title>美国内华达州发生5.9级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32107292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3135131" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251205/28bed02f-a391-4003-8b9b-a3972c931918.jpg" loading="lazy" data-imageid="363347415"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月4日，据美国地质调查局消息，美国内华达州代顿地区发生5.9级地震。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:17:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764868659154_84xyFK_1764868659381.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32107292</guid></item><item><title>淘宝闪购：将自愿执行《外卖平台服务管理基本要求》国家标准</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32106258</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;div id="__next"&gt;&lt;div&gt;&lt;main&gt;&lt;div class="commonContainer"&gt;&lt;div class="index_wrapbox__VFyXe"&gt;&lt;p class="index_topPicBox___MLE1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="index_wrapper__L_zqV"&gt;&lt;h1 class="index_title__B8mhI"&gt;淘宝闪购：将自愿执行《外卖平台服务管理基本要求》国家标准&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;p id="goTop" class="Anchor_backTopBtn__NxmT0  "&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:00:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764862413602_eJQrTF_1764862413786.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32106258</guid></item><item><title>乌美将再次会晤，乌方披露相关细节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32106262</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3135071" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/0e01bc4a-2b6d-4605-8fd4-7a9b78121cc0.jpg" loading="lazy" data-imageid="363338946"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌梅罗夫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统办公室顾问贝夫兹当地时间4日透露，当天乌克兰国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫以及乌武装部队总参谋长格纳托夫将收到美特使威特科夫和美总统特朗普女婿库什纳访问莫斯科的成果简报，以及与特朗普及其团队讨论此次访问后的反馈。之后，乌总统泽连斯基将确定下一步行动，并向谈判小组下达相关指示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰驻美国大使奥莉加·斯特凡尼希娜4日通报称，当天乌梅罗夫将与威特科夫和库什纳在迈阿密举行会谈。美国政府高级官员也证实了此消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和乌克兰代表团11月30日围绕美方提出的俄乌“和平计划”在美国佛罗里达州举行约4小时会谈。会谈后，乌梅罗夫在社交媒体发文称，乌美在佛州的这场谈判“艰难但富有成效”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:41:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764862753372_P6ekRK_1764862753615.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32106262</guid></item><item><title>马航MH370搜寻缘何年底重启？｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32106005</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764859994360_C8rm3z_1764860023175.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363337196"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2024年3月3日，马来西亚吉隆坡，马航MH370航班失联十周年，失联乘客家属在纪念活动中手持鲜花。十年前的2014年3月8日，马航MH370航班在从吉隆坡飞往北京的途中失联，机上载有239人。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚交通部长陆兆福12月3日宣布，鉴于天气条件逐渐转好，按照此前计划如期重启马来西亚航空公司370航班客机残骸搜寻工作。根据马来西亚政府与水下探测公司“海洋无限”（Ocean Infinity）签署的服务协议，后者获得授权，在印度洋南部开展搜寻MH370航班客机残骸的工作。此次搜索工作将应用该公司所说的最新技术，并在面积缩小至1.5万平方公里的海底新区域展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-时间轴-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;03:20 上半年搜寻工作因天气暂停&lt;/p&gt;&lt;p&gt;05:40 政党轮替后马来西亚重启搜寻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;08:20 No Find No Fee，减轻财政负担&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-制作团队-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制：吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文案：许振华&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑：许振华&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:06:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764860045597_JrtbNN_1764860045784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32106005</guid></item><item><title>工信部消费品工业司：指导企业加快生产令消费者满意的电动自行车新产品</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105981</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新版电动自行车强制性国家标准《电动自行车安全技术规范》（GB 17761—2024）实施过渡期已于2025年11月30日正式结束，符合新标准的电动自行车正在陆续投放市场，个别新产品的鞍座、后衣架、后视镜等方面配置不能很好满足广大消费者实际使用需求，引发广泛关注。工业和信息化部消费品工业司有关负责同志就此问题回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费品工业司有关负责同志表示，新标准修订的目的是全链条减少和消除电动自行车产生火灾、交通事故等安全隐患，并同步提升功能实用性、产品多样性、驾乘舒适性和使用便捷性。目前，全国已有100余家企业的600余款车型通过了CCC认证，正在陆续投放市场，绝大多数都能很好地满足消费者使用需求。但是，个别企业在执行新标准过程中，理解还不够全面、准确，尤其是在产品设计过程中没有充分考虑消费者的实际需求，使用体验也不够人性化，导致生产投放的车辆引发诟病，这一情况不是行业的普遍现象。对此，消费品工业司已指导相关企业抓紧优化产品设计方案，加快生产令消费者满意的电动自行车产品。同时，要求中国自行车协会进一步加强行业自律，加大新标准宣贯力度，组织会员企业全面、准确执行新标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，消费品工业司将持续密切关注广大消费者对电动自行车产品的意见建议，推动电动自行车生产企业不断优化产品研发设计，加大新标准车型的市场供应，更好满足消费者出行需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:50:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764859876211_JKxZ3H_1764859876409.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105981</guid></item><item><title>普京：乌军必须撤离顿巴斯地区，要么自己走要么被打走</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105230</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764853733671_RGXc3i_1764853733820.png" alt="普京：乌军必须撤离顿巴斯地区，要么自己走要么被打走"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:34&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京：乌军必须撤离顿巴斯地区，要么自己走要么被打走&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;俄罗斯总统普京在12月4日印媒播出的采访中表示，乌军必须撤离顿巴斯地区，否则将以武力解决。目前乌方仍控制顿巴斯约10%土地，并拒绝从该地区撤军。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:47:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764853733671_RGXc3i_1764853733820.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105230</guid></item><item><title>中国自行车协会对近期电动自行车相关问题的回应和倡议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105806</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年12月1日，《电动自行车安全技术规范》（GB 17761—2024）实施过渡期正式结束，符合新标准的电动自行车正在陆续进入市场流通环节。近期，网上出现一些关于新款电动自行车的讨论和担忧，引发网民关注。中国自行车协会作为电动自行车领域的全国性行业组织，就网民关注的事项作出以下说明和倡议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、新标准能更好地保障出行安全，从源头上降低火灾、交通事故安全隐患&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新版电动自行车国标历经充分调研论证并公开、广泛征求各方面意见，既延续了2018版标准中经实践检验的合理指标，更实现了多维度优化升级：&lt;strong&gt;在安全性能上，&lt;/strong&gt;强化防火阻燃要求、缩短刹车距离、完善防篡改设计，从源头降低火灾、交通事故等安全隐患；&lt;strong&gt;在使用体验上，&lt;/strong&gt;合理调整车辆重量参数、提升续航能力，同时取消不必要的脚蹬配置，更贴合日常出行需求；&lt;strong&gt;在推动行业健康发展上，&lt;/strong&gt;为生产、销售、监管划定清晰边界，有效遏制非法改装、劣质产品流通等乱象，为行业规范有序发展奠定坚实基础。中国自行车协会将切实督促电动自行车会员企业严格执行新标准要求，推动行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、减少误读和曲解，宽容看待行业升级的适配期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新标准发布以来，各电动自行车会员企业大力推进符合新标准车型的设计、生产工作，目前，全国已有100余家企业的600余款新标准车型通过CCC认证，涵盖高中低等不同档次车型的消费需求。近期网络上出现的讨论和热议，反映出广大消费者对新标准产品的关注和期待，但个别企业对新标准产品的生产准备不充分、宣传解释不到位，造成有些网民的误读误解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如关于“铁皮座椅”问题，&lt;/strong&gt;当前主流车型均采用发泡材料（海绵）座椅，既满足安全标准，又保障骑行舒适度，网传“铁皮座椅”仅为极个别企业未充分考虑消费者骑行感受，采用不合常理的设计方案，并不是行业普遍现象，更不是新标准要求的。&lt;strong&gt;关于“不能带小孩”问题，&lt;/strong&gt;目前企业已经研发出的新标准产品中，70%以上车型均有后衣架（后座），能够满足亲子出行需求，少数车型因定位单人骑行而未设计后衣架，消费者可根据需求自主选择适配车型。&lt;strong&gt;关于“超速会急刹”问题，&lt;/strong&gt;新车型在达到25km/h时只是不能再继续提速，不会紧急制动，经过前期反复测试验证和试驾，以及近期新用户体验，行驶过程平顺，可较好满足消费者的出行需求和安全保障。&lt;strong&gt;关于“禁止安装后视镜”，&lt;/strong&gt;新标准中不但没有“禁止安装”，而且还明确规定“鼓励安装后视镜”，目前大部分车辆出厂时均附带了后视镜，只有少部分车型出于外观简洁等考虑未安装后视镜，消费者可根据自己的使用习惯选购合适的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们也清醒认识到，标准切换是系统性工程，生产工艺的优化完善、销售渠道的适配等都需要一定适应阶段和过程。目前，全行业正处于车型设计试制、产业链调整完善的关键阶段，我们将推动企业持续优化产品外观和功能，后续会陆续推出更实用、更舒适、更安全、更符合老百姓出行需求的车型，也恳请广大消费者多提意见建议，促进行业整体安全和质量水平提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、多方协同发力，共筑良好产业生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为推动新标准平稳落地，协会将联合全产业链共同发力，并向行业各环节相关主体发出以下倡议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙头骨干企业要发挥示范引领作用，严格遵守新标准各项要求，在保障安全合规的前提下，持续关注消费者实际需求，优化产品设计与性能、提升用户体验；要建立健全与经销商、门店的信息同步机制，提前告知生产排期、上市计划及产品核心参数，确保终端能及时准确传递信息，避免产生信息不对称和误读；要加大研发投入，加快推出更多高性价比、适配多元场景的车型，丰富消费者选择空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经销商和门店要严格执行销售合规要求，主动向消费者宣传新标准车辆的性能特点，如实介绍产品参数、价位区间，耐心解答“能否带娃”“车型适配”“续航能力”等问题，引导消费者按需选购，坚决杜绝虚假宣传、违规销售和非法改装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业媒体要坚持客观公正、实事求是，聚焦新标准优势、产品选购技巧、使用常识等内容开展科普解读，针对热点疑问及时发声澄清；要坚决抵制不实信息，不转发、不扩散非法改装电动自行车、电池等相关内容，主动传播行业正能量，共同营造清朗的舆论环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，协会将进一步深化标准宣贯培训，在相关部门的指导下，联合检测、认证等机构开展多场次解读活动，帮助企业准确执行新标准；搭建技术交流与资源对接平台，推动企业共享防火阻燃、防篡改等关键技术成果，降低转型成本；持续向相关部门反映行业共性问题与诉求，推动行业健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全是发展的前提，发展是安全的保障。电动自行车作为近4亿用户绿色、便捷的短途出行工具，涉及千家万户日常工作生活。我们呼吁社会各界秉持理性、宽容理念，多提建设性意见，不信谣、不传谣，与电动自行车企业一道践行新标准、拥抱新变革，共同构建安全、规范、创新、可持续的产业生态，为建设制造强国、满足人民美好生活需要贡献更大的力量！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国自行车协会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月4日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:26:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764858310064_Wm4ahB_1764858310244.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105806</guid></item><item><title>第十九届上海“金洽会”闭幕：引导市级金融资源对接实体企业近400家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105290</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第十九届上海金融服务实体经济洽谈会（下称“金洽会”）收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月4日，由上海金融业联合会、申万宏源证券、闵行区人民政府联合主办的第十九届上海金洽会闭幕大会暨第三届科创金融大会在闵行区举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，本届“金洽会”自今年9月28日开幕以来，开展了系列“园区行”专场活动，组织金融服务下沉园区、直达企业，将金融资源活水引向产业发展需要的产业园区，打造了“流动的金洽会”和“家门口的金洽会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融资活动方面，本届“金洽会”已在黄浦、静安、徐汇、普陀、虹口、闵行、金山、青浦、奉贤、崇明十个区，成功举办了十二场“园区行”专场融资对接活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在市委金融办等委办局的指导下，本届“金洽会”立足于“洽”，来自银行、证券、保险、投资机构、融资租赁、财政担保等92位上海普惠金融顾问参与第十九届“金洽会”园区行专题活动的融资对接，覆盖企业全生命周期金融需求，把综合金融服务送到产业园区的中小微企业身边，为企业提供“一站式”的便捷服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政府+园区+金融”三方协同联动的服务新模式下，本届“金洽会”硕果累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者了解到，第十九届“金洽会”聚焦上海“3+6”新型产业体系布局，通过组织“园区行”系列专场融资对接活动的开展，引导市级金融综合资源直接对接实体企业近400家，覆盖人工智能、集成电路、生物医药三大先导产业及高端装备、生命健康、电子信息等重点产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本届“金洽会”持续打造便捷高效的线上展示平台，微信小程序“上海金洽会”展将持续至2026年9月。线上“金洽会”不仅将集中展示最新的金融产品、服务政策等信息，还将上海普惠金融顾问综合服务平台嵌入线上“金洽会”小程序，为需要咨询的中小微企业提供持续的金融顾问窗口服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，会上还举行了“全球金融机构走进中国金融市场”系列活动启动仪式，发布了《关于优化在沪外资金融机构同业合作环境的行业倡议》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场人士表示，第十九届“金洽会”不仅是上海金融业的年度盛会，更是上海金融业践行金融为民理念、服务国家战略和城市发展大局的重要举措。通过“金洽会”的 “线上+线下”双线驱动，依托上海普惠金融顾问制度服务支撑，“政府+园区+金融”三方协同，为企业提供综合性、高效的金融服务，为推动上海经济高质量发展，为上海国际金融中心能级的提升注入源源不断的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，‘金洽会’将进一步发挥好平台作用，集行业合力，引导更多金融活水流向更多产业园区的中小微企业身边，让社会各界通过这‘金洽会’这扇窗口感受到金融业服务实体经济的力度和温度。”该市场人士称。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:20:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764856061135_NCGeHS_1764856061379.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105290</guid></item><item><title>产能提升三倍？寒武纪：相关公司产品、客户、供应及产能预测等信息均为误导市场的不实信息</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105253</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月4日晚，寒武纪（688256）发布声明称，公司关注到今日媒体及网络传播的关于公司产品、客户、供应及产能预测等相关信息，均为误导市场的不实信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，有外媒援引知情人士的话报道称，寒武纪计划明年将人工智能（AI）芯片产量提升逾三倍，对标华为抢占市场份额，并填补因英伟达被迫退出而产生的市场空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报道还称，寒武纪计划在2026年交付50万个AI加速器，其中包括多达30万个其最先进的思元590和690晶片。据悉，公司将主要通过中芯国际最新的7纳米“N+2”工艺生产晶片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，寒武纪发布声明否认上述报道中提及的内容。寒武纪称，公司提醒广大投资者，我公司相关事项均以公开披露信息为准，请各位投资者提高信息辨别能力，不传播、不采信来源不明或未经核实的虚假信息。此外对于任何捏造、散布传播不实信息的行为公司将保留追究相关人员法律责任的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寒武纪是本土算力芯片主要供应商之一。随着人工智能算力需求持续增长，寒武纪的营收和净利润也出现了爆发式增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第三季度，寒武纪实现营收为17.27亿元，连续三个季度营收规模超过10亿元，同比增长1332.52%；净利润为5.67亿元，连续四个季度实现盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至三季度末，寒武纪预付款项、存货规模分别达到6.90亿元、37.29亿元，其中存货较二季度末增长38.62%。研发投入方面，公司前三季度研发投入合计7.15亿元，同比增长8.45%，研发投入强度超过15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寒武纪此前预告，预计2025年全年实现营业收入50亿元至70亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月4日收盘，寒武纪报收1369.00元，涨2.75%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:58:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764855431464_RfNy8W_1764855431641.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105253</guid></item><item><title>ST纳川：公司及两家子公司资产遭财产保全</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104859</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764849761438_14nSDW_1764849776318.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363327662"&gt;&lt;p&gt;12月4日，福建纳川管材科技股份有限公司（ST纳川，300198）发布公告，因建设工程合同纠纷，公司及两家子公司资产被法院采取财产保全措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，ST纳川及子公司福建纳川基础设施建设有限公司、龙岩市永定区纳川水环境发展有限公司于近日收到福建省龙岩市永定区人民法院送达的《保全案件结果告知书》【(2025)闽0803执保941号】。申请人福建省广泽建设工程有限公司向福建省龙岩市永定区人民法院申请财产保全，请求对三家被申请人的财产进行查封、冻结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，福建省龙岩市永定区人民法院已依法作出(2025)闽0803执保941号执行裁定书：以人民币2466.7万元为限额，冻结、查封被申请人福建纳川基础设施建设有限公司、龙岩市永定区纳川水环境发展有限公司、福建纳川管材科技股份有限公司应当履行义务部分的财产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照公告，资产被采取财产保全措施的原因系福建省广泽建设工程有限公司与福建纳川管材科技股份有限公司、福建纳川基础设施建设有限公司、龙岩市永定区纳川水环境发展有限公司的建设工程合同纠纷一案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照公告，福建省龙岩市永定区人民法院已向协助执行单位发出协助执行通知书，冻结被申请人福建纳川基础设施建设有限公司、龙岩市永定区纳川水环境发展有限公司、福建纳川管材科技股份有限公司在福建省龙岩市永定区人民法院执行查控系统可查控范围内银行，财付通、支付宝账户的存款，以2466.7万元为限，冻结期限一年（自2025年7月16日至2026年7月15日止），本案为轮候冻结，实际冻结金额为0元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，福建省龙岩市永定区人民法院依法查封了被申请人福建纳川管材科技股份有限公司名下位于泉州市泉港区普安工业区内的房产，轮候查封期限三年；查封福建纳川管材科技股份有限公司名下位于厦门市思明区湖滨南路819号2504号、2505号的房产，查封期限三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，福建省龙岩市永定区人民法院依法查封被申请人福建纳川管材科技股份有限公司名下所有的车牌号码为闽C8P259、闽C1DH30汽车；查封福建纳川基础设施建设有限公司名下所有的车牌号码为闽FG9W03、闽DK7R22的车辆；查封龙岩市永定区纳川水环境发展有限公司名下所有的车牌号码为闽FNT270车辆，上述车辆查封期限均为二年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ST纳川表示，本次案件对公司本期利润或期后利润的影响以公司年度审计报告为准。公司将密切关注案件后续进展，积极采取相关措施维护公司和股东利益，并根据案件进展情况及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网显示，福建纳川管材科技股份有限公司创立于2003年，是国内领先的高新科技环保产业集团，集管材研发、制造、管道修复、管道工程服务、管网投资运营为一体的埋地排水管网综合服务商。业绩层面，今年前三季度，实现营业收入约5792.99万元，同比下降55.71%；归母净亏损为1.08亿元；扣非归母净亏损为8980.18万元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:44:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764849791015_hWeE8Q_1764849791132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104859</guid></item><item><title>欧洲产能受限叠加成本高企，全球聚氨酯巨头掀起MDI涨价潮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105227</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，全球多家化工巨头宣布上调聚氨酯原料——MDI价格，掀起集中涨价潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万华化学宣布从2025年12月1日起，上调其东南亚及南亚地区的聚合MDI与纯MDI产品价格，调涨幅度为200美元/吨，或按既定合同执行。此前，巴斯夫已于11月20日对南亚地区MDI系列产品提价200美元/吨；亨斯迈也宣布自12月2日起，在欧洲、非洲和中东地区对所有MDI产品提价350欧元/吨，或按既定合同执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MDI作为聚氨酯的关键原料，是化工行业综合壁垒最高的大宗产品之一，其终端应用覆盖航天、交通、建筑、家电、家居等领域。目前全球MDI产能高度集中，万华化学、巴斯夫、科思创、亨斯迈、陶氏五大企业合计占据约90%的市场份额，其中万华化学以380万吨/年的产能规模位居全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万华化学表示，此次涨价是在对市场状况的彻底评估之后做出的，旨在确保持续的产品质量、供应可靠性和服务标准。大宗商品报价平台生意社数据显示，截至12月4日，生意社聚合MDI基准价为14566.67元/吨，仍处于过去一年来的低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，11月下旬，亨斯迈位于荷兰鹿特丹的年产28万吨MDI的聚氨酯工厂遭遇计划外停车事故，直接影响了欧洲MDI供应。亨斯迈预计，该生产线将于12月中旬恢复生产，并将对公司第四季度调整后EBITDA（息税折旧摊销前利润）造成约1000万美元的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲供应短缺的同时，国内多家MDI企业进入检修期，全球MDI产量显著下降。据万华化学公告，万华宁波MDI二期100万吨/年装置已于11月15日进入例行检修，预计持续55天。另据金联创披露，12月上海科思创及重庆巴斯夫MDI装置也有停车检修计划。预计检修期间，满产情况下纯MDI产量将缩减30%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除供应短缺外，持续攀升的成本尤其是欧洲地区的能源成本是推动此次涨价的更深层因素。巴斯夫在调价声明中提到，此次价格调整主要考虑运输成本、能源成本和监管成本的持续增加，以及可持续业务发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方正证券表示，今年以来，巴斯夫、科思创、亨斯迈等海外聚氨酯企业的业绩普遍承压。为了应对高昂且不确定的能源成本，巴斯夫通过签订长期天然气采购协议、亨斯迈通过关闭位于欧洲和中东的三个下游聚氨酯设施等措施以优化成本结构。中长期来看，欧洲能源问题解决遥遥无期，另外北美MDI产能仅够自给自足，未来一旦欧洲MDI产能供应出现问题，MDI行业可能进入紧平衡状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内方面，MDI成本端压力暂缓。据万华化学2025年第三季度财报，其纯苯、动力煤、丙烷、丁烷等主要原材料价格同比均有所下降。其中，纯苯均价5905元/吨，同比下跌30.05%；5000大卡动力煤均价597元/吨，同比下跌20.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，万华化学福建70万吨/年MDI基地技改项目预计将于2026年第二季度完成，届时公司全球MDI产能将增至450万吨/年，进一步巩固规模优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华安证券表示，目前受经济下行影响，MDI价格维持底部区间震荡，但单吨利润依旧可观，随着万华化学收购巨力化工以及欧洲整体产能持续低位运行，未来MDI供给格局有望向好。随着需求端逐步修复，MDI将成为极少数能够穿越整个经济周期的化工品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国聚氨酯工业协会秘书长吕国会近日在2025中国石油和化工民营经济高质量发展大会上表示，聚氨酯产品已应用到国民生活的各个领域，市场增长迅速，发展前景广阔。特别是聚氨酯在新兴领域的创新应用正成为行业增长的核心引擎。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:30:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764853332183_D4J2Ez_1764853332545.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105227</guid></item><item><title>碧桂园：前11月销售303亿元、交付房屋超14万套，境内外债务重组已基本落地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104840</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月4日，碧桂园（02007.HK）发布未经审核运营数据，今年前11月，碧桂园实现权益合同销售金额合计为303.1亿元（人民币，下同）。其中，11月单月实现权益合同销售金额约23.5亿元，权益合同销售建筑面积约30万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，今年前11月，碧桂园交付房屋14万套。2022年交付近70万套、2023年超60万套、2024年38万套，2022年至今累计交付量超180万套。以2024年为例，根据中国住房和城乡建设部数据，碧桂园当年交付量约占全国整体交付量338万套近十分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，碧桂园发布公告，公司执行董事及总裁莫斌调任联席主席，委任公司执行董事、常务副总裁及碧桂园地产集团CEO程光煜为公司总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻了解到12月3日，碧桂园再次启动新一轮组织架构调整，其中13个房产区域合并精简至10个房产区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园方面表示，这是基于公司当前经营管理重点、业务规模变化进行的又一次组织适配，希望进一步提升组织与业务匹配度，推动管理扁平高效，优秀人才人尽其能，全力确保公司战略目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境外债方面，碧桂园旗下规模约177亿美元的境外债务重组方案，今日获香港高等法院正式批准。公司此前表示，将力争在年底前达成各项境外重组生效先决条件后正式完成重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境内债方面，12月3日，碧桂园境内债务重组范围内的最后一笔债券的重组方案获债权人会支持。这意味着碧桂园涉及9笔合计规模约137.7亿元的境内债务重组方案已全部通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，碧桂园境内外债务重组已基本落地。来自碧桂园的消息称，境内外重组之下，预计公司整体降债规模将超900亿元，预计5年内兑付压力将极大缓解，重组后新债务工具融资成本大部分大幅降至1%-2.5%；同时，重组完成后预计确认超700亿元重组收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，碧桂园实控人家族与公司深度捆绑。此轮境外债重组中，碧桂园控股股东签署不可撤回承诺，将11.48亿美元股东贷款的结余部分全额转股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自碧桂园的消息，自2023年8月以来，控股股东杨惠妍及家族合计提供约30亿港币的现金支持；今年5月，控股股东抵押其持有的其他上市公司的股份，提供10亿元的股东借款，专项用于保交房或专班指定用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园称，2021年至今，杨惠妍及家族累计向碧桂园提供折合约106亿港元的无息无抵押借款等现金支持；控股股东家族还将四家原始投资成本为25.8亿元的创投类资产，为公司的相关票据提供了担保。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:28:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764849096459_XpZwsi_1764849096570.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104840</guid></item><item><title>法国总统马克龙抵达成都</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105235</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;应国家主席习近平邀请，法国总统马克龙于12月3日至5日对中国进行国事访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结束北京访问行程后，12月4日晚，马克龙总统乘机抵达成都。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都是西部地区重要的中心城市，国家历史文化名城，国际性综合交通枢纽城市。1981年，成都与法国蒙彼利埃市结为友好城市，是中法间第一对友城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次是马克龙总统第四次对中国进行国事访问，除北京外，马克龙总统保持着访问其他城市的传统。以往对华访问中，他曾先后到访过西安、上海、广州等地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:14:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32105235</guid></item><item><title>全球南方智库对话会｜外国学者点赞中国经验：中国正成为全球稳定支柱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104903</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764850091576_b3tQSD_1764850091765.png" alt="全球南方智库对话会｜外国学者点赞中国经验：中国正成为全球稳定支柱"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:44&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;全球南方智库对话会｜外国学者点赞中国经验：中国正成为全球稳定支柱&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月4日，第三届全球南方智库对话会在上海举行。其间，由上海国际问题研究院承办的《深化交流互鉴，共同探索现代化道路》分论坛更是引发了与会者广泛关注。中国式现代化对全球南方有何启示？全球南方如何借助国际合作探索现代化新路径？让我们来听听看专家们怎么说。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:52:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764850091576_b3tQSD_1764850091765.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104903</guid></item><item><title>宝龙实业旗下三只中票违约，承诺尽快制定合理的偿付及处置方案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104351</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，宝龙地产（01238.HK）旗下至少三只中期票据已经违约，余额合计约20.48亿元，累计未兑付本息约22.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月3日，中国建设银行股份有限公司公告称，拟于12月8日召开“19宝龙MTN002”、“20宝龙MTN001”2025年第一次持有人会议，审议《关于发行人承诺尽快制定债券偿付及处置方案的议案》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在议案中，发行人承诺对本期债券尽快制定合理的偿付及处置方案供债券持有人审议，并严格落实和执行偿债方案。其中，“19宝龙MTN002”对应的议案应当由参加会议的本期债务融资工具持有人所持表决数额的3/4以上通过后生效；“20宝龙MTN001”对应议案应当由持有本期债务融资工具表决权超过总表决权数额50/100的持有人同意后方可生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述两只中期票据均由宝龙地产旗下的上海宝龙实业发展(集团)有限公司（以下简称“宝龙实业”）发行。“19宝龙MTN002”余额5亿元，累计未兑付本息5.94亿元，触发交叉保护条款提前到期兑付日为2024年4月9日。“20宝龙MTN001”余额6.475亿元，累计未兑付本息6.73亿元，分期兑付日为2024年2月27日，触发交叉保护条款提前到期兑付日：2024年4月9日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除上述两只中期票据以外，宝龙实业旗下另一只中期票据“21宝龙MTN001”同样违约，该只债券的分期兑付日为2024年6月7日，触发交叉保护条款提前到期兑付日为2024年7月19日，余额为9亿元，累计未兑付本息9.58亿元。“21宝龙MTN001”同样计划于12月召集持有人会议对相关议案进行表决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝龙实业称，违约后，公司已于前期召开了持有人会议，尽最大努力给出了相关处置方案，最终方案未获通过。公司将继续与持有人就后续处置方案保持密切沟通。公司正在积极推进债务融资工具置换工作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:40:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764847517255_SX6Gth_1764847517445.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104351</guid></item><item><title>常州一汽车城发生火灾，武进区应急管理局：事故造成1人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764851291743_3kjF1b_1764851291934.png" alt="常州一汽车城发生火灾，武进区应急管理局：事故造成1人死亡"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;常州一汽车城发生火灾，武进区应急管理局：事故造成1人死亡&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月4日，江苏常州武进区应急局通报，4日14时39分，武进区高力汽博城F4栋脚垫大世界发生火灾，经全力扑救，15时23分明火被扑灭，事故造成一人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:39:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764851291743_3kjF1b_1764851291934.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104921</guid></item><item><title>崇礼赛道再亮相！谷爱凌说留在顶峰比攀登更难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京冬奥会上，谷爱凌的2金1银为中国滑雪运动的历史留下了里程碑。如今米兰冬奥会又已经近在眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入备战米兰的冲刺阶段，谷爱凌即将再度站上崇礼的赛道——这个周末的雪盟联赛中国站，谷爱凌又将披挂上阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于谷爱凌来说，2025年并不算如意，许多时间都在养伤中度过。此前复出后的首战，她的比赛成绩也并不亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像她自己所说，“一直保持在第一是更难的一件事。”如今重回福地崇礼，主场观众都希望看到谷爱凌重新找回状态。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764838776665_CcWm8e_1764838838702.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363320855"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谷爱凌今年饱受伤病困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伤愈复出，仍在寻找状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当出现在自由式滑雪赛场，谷爱凌总是冠军的热门人选，但在2025年，这位雪上名将有些流年不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月的瑞士莱克斯公开赛上，谷爱凌的脚部就被雪板划伤流血，随后在1月底的阿斯本极限运动会上，她又连续摔倒，双踝挫伤伴随发烧不得不退赛，并缺席了世界杯赛事以及此后的亚冬会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份，谷爱凌公开了自己肩部骨折的X光照片，然而因肩伤休养许久之后，重回雪场的谷爱凌又在8月份因人为事故受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“由于人为事故发生了一起非常可怕的意外。”彼时谷爱凌表示，“我想向所有关心和爱护我的朋友们表达感谢，谢谢你们在雪上和雪下的支持与热情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同时我也希望大家能理解，在训练时我必须全神贯注，尤其是我在公园上面准备出发时被打断是非常危险的，在缆车上我也要集中精力想象和思考动作。所以请大家在我训练时不要录像合影。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764838767902_KpPZRE_1764838856911.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363320866"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;多次伤病影响了谷爱凌的训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月后，经过每天长达10小时的康复理疗，谷爱凌才再度回归雪上训练，随后在11月中旬的国际雪联坡面障碍技巧世界杯斯图拜站，谷爱凌迎来伤愈复出首秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗憾的是在这一站比赛中，谷爱凌状态不佳，未能晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今来到崇礼云顶赛道，谷爱凌能否在中国赛场找到更好的比赛感觉？这无疑是观众的期待，更是她自己的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本站比赛采用的是创新的淘汰赛制，有望带来令人耳目一新的观感。“这种赛制会在比赛现场激励每位运动员必须展现出更多样的技巧，并重新思考自己的优势所在。”谷爱凌直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为它将更加考验一个滑雪运动员的综合实力与技巧储备，不再依赖某个‘杀手锏’或一套固定动作，更考验他们能否灵活组合技巧甚至创造新动作。我真的非常期待这次的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764838810714_xcricj_1764838871382.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363320869"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谷爱凌已经连续三年在崇礼夺金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重回福地，维持巅峰有难度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崇礼云顶赛道，对谷爱凌而言算得上是一块福地，2022年北京冬奥会，正是在河北张家口的崇礼云顶滑雪公园，谷爱凌摘得了女子U型场地技巧项目的金牌，成为首位在该项目夺冠的中国运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后两年，谷爱凌继续造访崇礼，2023年12月，她带着肩伤出战国际雪联U型场地世界杯崇礼站，以94.25分的成绩夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月的世界杯崇礼站决赛中，首轮摔倒的谷爱凌次轮顶住压力，滑出全场唯一的90分逆转夺得冠军，连续三年都在这片赛场登上了最高领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这三年我每年都在回崇礼，也每年都夺冠了，挺开心的。”谈到自己和这片赛场的缘分，谷爱凌毫不避讳对这里的喜爱，但与此同时，她也深深感受到了“守江山难”的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（通过比赛）我学到了赢一场比赛很难，而要一直保持在第一的位置，我发现是更难的一件事。一个人达到顶点后还要怎样再去创造新高度，怎样去不断挑战自我，克服新的压力，这些都是成长中不断遇到的挑战。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764838745992_x3hsii_1764838889796.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363320872"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谷爱凌希望以享受的心态迎接米兰冬奥会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;的确，随着北京冬奥会摘得自由式滑雪2金1银，谷爱凌已经逐渐从曾经的挑战者换位成了被挑战者，想要在超越极限之后更进一步，难度只会越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加上今年整年下来伤病的持续影响，对于谷爱凌保持状态和进一步开发动作难度都造成了负面效果，但即便有种种困难，谷爱凌还是希望自己能带着最积极的心态去迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了训练之外，谷爱凌还要在学业、商业活动等领域投入精力，常常需要“连轴转”，用她自己的话来说，“不训练就是身体的休息，不工作、学习就是脑子的休息。不同事情轮流进行，如果没事干，反而感觉有点焦虑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于越来越近的米兰冬奥会，她也希望抛开“卫冕者”的压力，“虽然赢过的比赛很多，但是每一次的经验都是新的。在米兰希望不断挑战自己，把每一次比赛都作为第一次，去享受这个过程。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:27:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764838830904_SXb2a2_1764838831035.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104060</guid></item><item><title>万物云：拟动用不超5亿元进行股份回购</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104679</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764847566207_ikKPJD_1764847566339.png" loading="lazy" data-imageid="363326017"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;万物云  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月3日，万物云空间科技服务股份有限公司（万物云，02602.HK）发布自愿性公告，宣布公司有意在市场上进行股份回购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，万物云董事会已开始行使2025年5月16日公司股东周年会上授予的H股回购一般性授权。董事会决定根据市场情况适时在公开市场回购H股，此次回购拟动用资金上限为人民币5亿元。实际回购价格将综合参考市场行情、公司H股现行市价相对发行价的波动等因素，并遵循《香港联合交易所有限公司证券上市规则》及其他适用法律法规来确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万物云在公告中表示，当前市场环境下实施股份回购，既体现公司对自身业务发展及未来前景充满信心，并最终使公司受益及为股东创造价值回报，符合公司及股东的整体利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据股份回购授权，万物云获准回购最多约1.156亿股H股，占公司于股东周年会上通过特别决议案当日已发行H股总数（不包括库存股份及已回购但尚未注销的H股）的10%。回购期至2025年股东周年会结束时或股东会撤销授权之日止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照公告，此次回购所需资金将以公司自有财务资源拨付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月4日收盘，万物云报20.08港元/股，涨幅1.26%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:50:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764847566207_ikKPJD_1764847566339.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104679</guid></item><item><title>外卖平台服务管理国标发布，市场监管总局解读</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104769</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外卖平台是连接餐饮商户、消费者、配送员的枢纽，是平台经济的重要组成部分。今年上半年，外卖平台竞争加剧，平台企业之间非理性竞争导致了明显的负外部效应，出现了诸如市场价格信号失灵、平台内商户利益受损、餐品服务质量降低以及食品浪费等一系列问题，引起广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月2日，《外卖平台服务管理基本要求》国家标准发布实施。针对外卖平台服务管理中的突出矛盾和关键短板，该标准将如何引导外卖平台规范服务管理行为，提升服务质量？记者采访了国家市场监督管理总局相关负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;区分“平台价格促销”与“商户价格促销”——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平台不能强制商户参与促销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：针对社会广泛关注的外卖平台非理性竞争，此项国家标准将如何规范？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;部分外卖平台以过度“补贴”等方式开展竞争，大量平台内商户也被裹挟其中，陷入“不参与没流量，参与没利润”的困境。这种非理性竞争扰乱了价格体系，挤压了商户的合理利润空间，甚至可能带来食品安全问题，不利于整个行业的健康发展。对此，标准给出了比较系统化的引导性规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区分“平台价格促销”与“商户价格促销”。标准提出平台价格促销是“由外卖平台发起和出资的”，相应成本应当由平台自身承担，平台既不能将商户的补贴包含在一起，对外宣传超大补贴体量吸引用户，也不能通过任何方式将成本转嫁给商户或配送员。标准提出在宣传页面和支付结算页面，都要显著区分平台价格促销和商户价格促销，既保障消费者的知情权，也让促销行为更加透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规范促销宣传行为。商户通过竞价排名、付费置顶等方式推广商品，平台应明确标记为“广告”，供消费者识别；不能采用隐藏部分费用、宣传“零元购”等夸张标签、过度重复推送等手段开展营销活动。同时，标准提出平台开展促销活动，应至少提前7天将促销的范围、规则等信息告知商户，为商户留好准备时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保障商户自主权。标准提出要充分保障商户经营的自主权，一方面平台不能通过各种方式强制或者变相强制商户参与促销活动；另一方面，平台应充分保障参与平台价格促销商户的自主定价权。对未参与平台价格促销的商户，平台不能采取降低自然搜索排序、限制流量等行为进行限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多措并举形成合力。标准提出外卖平台开展价格促销时不能扰乱市场价格认知与正常秩序。标准除直接限制非理性竞争行为外，还通过提高外卖餐品质量、在算法中为配送员“降速”以及加强消费者权益保护等多个方面形成系统性合力，促进外卖行业市场竞争回归理性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3134417" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/a5185844-867c-476a-804e-9a0afa21de5d.jpg" loading="lazy" data-imageid="363326501"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;安徽阜阳市颍州区市场监管局联合中国电信阜阳分公司开发“互联网+明厨亮灶”智慧监管系统。张洪金摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;将平台向商户收取的费用统一为三大类——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;简化收费规则，让商户清楚知道“收的什么费，收多少费”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：针对很多餐饮商户反映的平台收费不透明不合理的问题，此项国家标准有什么规定？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;标准在法律法规规章等要求基础上，从多维度对外卖平台收费行为进行了细化和补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统一收费项目。针对行业内收费项目繁杂、名称众多、规则不清等问题，标准在收费项目设置上，将平台向商户收取的费用统一为技术服务费、配送服务费和推广服务费三大类，并要求平台简化收费规则，让商户清楚知道“收的什么费，收多少费”等关键信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规范收费行为。标准提出平台应将收费合规纳入平台合规治理体系，通过列举“因非商户原因取消订单仍收费”“强制商户购买服务或参加活动并收费”等不合理收费情形，进一步规范平台收费行为。同时，也鼓励平台企业对中小微商户给予优惠扶持，建立技术服务费下调机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加强信息披露。在收费信息公示上，引导平台以显著方式公开收费规则等关键信息，并向商户提供真实、完整的结算明细，提升平台收费透明度。在收费规则调整上，对平台提出严格的程序性要求，确需新设收费项目的，要充分征求意见并公示，还应设置合理过渡期，保障商户的知情权与参与权，避免对其经营造成不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评估服务效果。针对商户重点关注的平台推广服务花样多、收费高、扣费不透明等问题，标准提出平台应保障推广服务规则简洁明晰、通俗易懂，向商户清晰公示，并提供相应的问询渠道。提出平台应当为商户免费提供评估推广服务效果的工具，以便商户进行合理决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细化门脸照、环境照、后厨照等具体要求——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加强商户入驻管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：消费者普遍担忧“幽灵外卖”。标准将如何保障外卖食品安全？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;国家在食品安全方面制定了一系列监管要求，平台应当严格遵守。标准在此基础上，提出要压实平台主体责任，切实解决“幽灵外卖”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加强入驻管理。首先，平台要设置专门的团队和人员，通过人工或者技术手段对商户提供的信息进行审查，如果不符合入驻要求，则不能上线经营。其次，标准对商户入驻外卖平台提出了统一的要求，除了提交必要的资质信息外，进一步细化了门脸照、环境照、后厨照等具体要求，并且要求商户录制并上传真实的、带有门店位置信息的连续拍摄无剪辑视频。最后，平台应对商户提交的堂食区域信息进行审核，审核通过后，要在显著位置为商户标注带有“堂食”字样的标签，以便消费者识别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强化运营管理。平台要公示商户有效的经营资质，充分保障消费者知情权。要加强食品安全风险识别，当出现客诉集中、实际经营地址与登记地址不一致等情况，需进一步核实信息并采取相关措施。同时，外卖平台应对商户信息进行抽查和监测，每月抽查比例不少于5%，不断加强对商户日常运营的动态审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推进“互联网+明厨亮灶”。商户应积极配合实施“互联网+明厨亮灶”，通过采用视频监控联网，将餐饮食品加工制作的关键过程实时公开。鼓励平台为商户实施“互联网+明厨亮灶”提供相应支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3134418" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/742e30c1-a295-4b56-9eaf-8aac652a2d17.jpg" loading="lazy" data-imageid="363326502"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京东城区崇文门外街道“崇外e家”的工作人员为外卖配送员提供应急药品。新华社记者 李欣摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优化平台调度算法，缓解配送时间压力——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逐步提高配送员劳动报酬，保障休息权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：针对外卖配送员权益保障不足的问题，将如何保障配送员权益？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;外卖配送员作为新就业形态劳动者的典型代表，标准从多方面要求加强其权益保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，优化平台调度算法。标准提出，平台要综合考虑路况、天气等因素优化调度算法，科学规划配送路线和配送时长。如果驾驶电动自行车进行配送时，计算时长的平均速度应不超过15公里/小时。对于商户出餐慢等导致超时的订单，应对该订单以及受影响的其他订单进行补时，以缓解配送时间压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，逐步提高配送员劳动报酬。标准提出，外卖平台、用工合作企业应不断完善与配送员工作任务、劳动强度相匹配的劳动报酬分配机制，按时足额发放。配送员在法定节假日、恶劣天气、夜间等情形下工作的，平台、用工合作企业应发放补贴或工作补助。平台、用工合作企业不应将扣款作为配送超时、消费者差评等情况下的主要处罚方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，保障配送员休息权。标准提出平台要合理限定配送员接单时长，建立疲劳提示机制，并强调平台不得通过算法、冲单奖励等方式强制或者变相强制配送员超时劳动，切实维护配送员休息权。在设置全勤奖等时，也应保障配送员平均每周至少休息一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，加强用工合作企业管理。当前外卖行业采取用工合作是普遍现象，对此标准也作出了相应安排。标准提出平台应加强对用工合作企业的管理。用工合作企业在配送员管理、社会保障、劳动报酬分配、职业发展与关怀等方面应当落实相应责任。涉及配送员重大利益的管理规则发生变化时，用工合作企业应充分听取平台、工会以及配送员代表的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：此次发布的《外卖平台服务管理基本要求》为推荐性标准，如何增强其可操作性，将标准落到实处？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;为了有效推动标准落地见效，标准主要起草单位不仅包括监管部门、科研院所、行业协会，还包括主要外卖平台企业、商户、配送员及消费者代表等各相关方，在标准研制过程中充分听取意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准研制注重可操作性，针对外卖行业服务管理现实需求，系统梳理服务管理流程中遇到的关键问题，明确落实主体和具体要求，确保标准在平台服务管理实践中得到有效落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准发布后，市场监管总局将会同相关部门积极开展宣贯，确保标准内容触达行业多方主体；指导平台企业落实自愿执行标准自我声明，开展常态化监管推动标准有效实施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:47:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764848905077_YCQjXf_1764848905295.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104769</guid></item><item><title>俄乌冲突后普京首访印度：能源与防务合作将是双方重点议题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104050</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764838494286_f2GW6j_1764838517794.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363320810"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月4日，印度新德里，一张俄罗斯总统普京的海报。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社12月3日报道，印度外交部日前表示，应总理莫迪邀请，俄罗斯总统普京将于12月4日至5日对印度进行国事访问。据目前双方及媒体透露的消息，石油贸易、军备采购等可能成为重点讨论议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是俄乌冲突爆发后普京首次访问印度，上次两国领导人会面是在今年9月天津上合组织峰会期间。去年7月，莫迪曾访问俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《印度教徒报》报道，普京预计于当地时间12月4日下午4时20分抵达新德里，之后莫迪将设私人晚宴进行款待。第二日，普京将赴印度拉吉加特向圣雄甘地致敬，随后在总统府接受正式欢迎仪式，再参与第23届印俄年度峰会。峰会结束后，普京还将为俄罗斯国家广播机构今日俄罗斯（RT）的新印度频道揭幕，后出席印度总统德劳帕迪·穆尔穆为其举行的国宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京此行恰逢印俄战略伙伴关系建立25周年。《印度时报》表示，双方领导人预计将全面审视这段“特殊和优先的战略伙伴关系”的各个层面：包括防务合作、能源安全、贸易拓展，以及在新兴领域的协作。他们还将就主要全球与地区议题交换看法，其中包括欧亚及印太地区的最新局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统助手乌沙科夫确认，双方将发表联合声明，并签署多项涵盖多个领域的双边文件。其中包括《俄印经济合作战略重点领域发展规划（至2030年）》，被视为未来长期贸易与产业合作的路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年印度和俄罗斯双边贸易额达到636亿美元（约合人民币4496亿元），增长12%，主要由能源、化肥与机械设备驱动。乌沙科夫表示，双方将深入讨论贸易结构，“我们在多个领域拥有众多大型且前景良好的合作项目。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;防务交易也是普京此行的重点议题之一。美国有线电视新闻网（CNN）称，克里姆林宫发言人佩斯科夫此前告诉记者，此次会谈可能会涉及印度购买俄方最先进战机苏-57的潜在协议。另据英国《独立报》报道，印度预计将敦促俄罗斯加快交付剩余两套S-400防空导弹系统。2018年普京访印期间，双方签署了价值54.3亿美元的S-400系统采购合同，今年印度已按合同接受了三套S-400。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，印度国防部长辛格透露，在普京此次访问期间，双方可能会讨论增购S-400相关事宜，同时，“与俄罗斯领导人的会谈将涉及更广泛的国防合作领域，我们与俄罗斯有着庞大的国防合作计划”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度与俄罗斯的关系可以追溯至冷战时期。当时，印度作为一个新独立国家，在探索发展道路过程中获得了苏联大量工业与经济援助。1970年代，由于美国日益加强对巴基斯坦的军事和财政支持，印度开始向苏联购买武器。斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）数据表示，尽管过去四年印度从俄罗斯采购武器的数量有所下降，但俄罗斯仍然是印度最大的军事武装供应国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次普京访问印度也正值印度局势紧张之际。此前，由于持续购买俄罗斯原油，印度被美国施加50%关税，后印度削减从俄罗斯购买的石油，并同意从美国购买220万吨液化石油气。目前，印度正与美国进行一项新贸易协议的谈判，旨在深化工业合作、技术与情报共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京此次访印的消息公布后，印度进口俄石油一事便成为舆论关注焦点。新华社报道指出，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度尽管面临美国压力，但其经济发展离不开能源支撑，难以割舍与俄能源合作。对俄罗斯而言，为应对美国制裁压力，俄方也将竭力留住印度这个重要能源贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN分析，印度在俄罗斯和美国之间维持外交平衡。一边，是可能购买先进的俄罗斯战斗机、廉价石油，以及巩固在冷战时期铸就的牢固友谊；另一边，则是与美国在科技、贸易和投资方面加强合作，并希望美国总统特朗普取消关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿育王大学客座国际关系教授坎蒂·巴杰帕伊认为，除了石油和武器以外，印度此举也是一种外交对冲，向中美表示印度还有第三种选择，从而获得更多议价空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于俄罗斯而言，《基辅独立报》认为，普京此行是展现俄罗斯并未被孤立的亮相，也是巩固与全球南方国家之间联系的机会。基辅方面的分析人士对此表示担忧，并怀疑莫迪在会见普京时，是否会兑现其2024年8月对乌总统泽连斯基作出的承诺，即帮助促成俄乌冲突的结束。欧洲外交官也希望印度在与俄罗斯领导人接触时能够兼顾欧洲的安全利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月2日，普京与美国特使威特科夫就俄乌“和平计划”在克里姆林宫举行会谈，目前尚未达成妥协方案。普京明确表示，俄罗斯无法接受欧洲对美国提出计划的修改。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:34:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764838522506_rTA6Fd_1764838522625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104050</guid></item><item><title>高市最新涉台表态是“撤回言论”？专家：玩弄措辞，应警惕话术</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104105</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在12月4日的外交部例行记者会上，有记者提问，“有媒体报道称，12月3日，日本首相高市早苗在参议院全体会议上援引《中日联合声明》，表示‘理解和尊重’中国政府关于‘台湾是中国领土不可分割的一部分’的立场。中方对此有何评论？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，外交部发言人林剑表示：“据核实，有关报道不准确。高市首相本人只提及‘日方在台湾问题上的基本立场如1972年《中日联合声明》所述，这一立场没有变化’。仅此而已。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑重申，中方的态度是明确的，我们敦促日方切实反思纠错，撤回高市首相错误言论。面对历史档案记得清清楚楚、白纸黑字写得明明白白的原则问题，面对中方连日来的多次质问和日本国内、国际社会的批评，高市首相仍然只是用立场没有变化来敷衍搪塞，中方对此不能接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本共同社与日本《每日新闻》报道，日本公明党议员竹内真二3日在国会质询中指出：“目前，受首相关于‘台湾有事’答辩的影响，中国政府呼吁民众自我约束减少赴日旅行，给包括旅游业在内的广泛领域带来影响。我国必须以冷静且一致的立场应对，防止事态进一步升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提到，《日中联合声明》中关于台湾定位写有“台湾是中华人民共和国领土不可分割的一部分，日本充分理解并尊重（中方立场）”的表述，并追问高市：“日本政府对台立场仍如《日中联合声明》所述，完全没有任何变化吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市答复：“我国政府关于台湾问题的基本立场与1972年的《日中联合声明》一致，这一立场没有任何改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于高市这番最新表态，上海国际问题研究院东北亚研究中心主任蔡亮向澎湃新闻（www.thepaper.cn）指出，“日方的最新表态本质上暴露了其缺乏诚心发展对华关系的恶劣心态。尽管中方通过一系列措施表明严正立场，高市早苗的相关表态仍像‘挤牙膏’般敷衍，未回应中方的核心关切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡亮进一步阐释，高市本人并未亲自读出《中日联合声明》原文，“台湾是中华人民共和国领土不可分割的一部分”，这是竹内真二质询时所说。其二，《中日联合声明》中关于台湾问题的最重要、最关键表述——遵守《波茨坦公告》第八条的立场，高市始终未明确提及。日方所谓“尊重理解中方立场”的表述，在国际法下没有任何意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在高市做出上述答复的当天，日本自民党副总裁麻生太郎3日晚些时候在东京一场会议上表示，高市“台湾有事”的国会答辩没有问题。他说：“虽然遭到中国方面各种指责，但这样恰到好处。只是具体阐述了一如既往的事……她以这样的态度来应对，令人非常欣慰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡亮指出，中方并非要求日方提出新的论述，而是基于《中日联合声明》的既有共识，要求日方准确完整地重申其中的核心立场。而麻生太郎却自行宣称“高市阐述恰到好处”，这种逻辑极为荒唐。“就像在涉及双边共识的确认中，结论本应基于双方认可的共同准则作出，而非由一方单方面宣称‘符合共识要求’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这也并非日方第一次在此次事件上“自说自话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月26日，高市早苗在党首讨论时谈及何种事态属于可行使集体自卫权的“存亡危机事态”时表示，“将根据实际发生的事态的个别具体情况，综合所有信息判断”，并未提及台湾。立宪民主党党首野田佳彦表示：“她不再提及具体事例，我认为是实际上撤回了此前的答辩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，外交部发言人郭嘉昆在11月27日的记者会上强调，“不再提及”和“撤回错误言论”是两码事，性质完全不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在今天的记者会上，林剑再次回应，“既然高市首相称日方在台湾问题上的基本立场如1972年《中日联合声明》所述，那么她能准确完整重申1972年《中日联合声明》所述的内容吗？为什么日方就是刻意不肯讲清楚既有的承诺和法律义务，这背后到底是什么逻辑和居心，日方也需要给中方和国际社会一个交代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡亮最后提醒，需要密切关注高市早苗在涉华核心议题上的动向，避免被其话术迷惑，对方仍在玩弄语言技巧，这一点应当保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:18:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764840533659_bPk5pm_1764840533843.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104105</guid></item><item><title>外卖推荐性国标落地：骑手连续接单超4小时停止推送订单20分钟，电动车平均时速不超15公里</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;针对配送员权益保障，外卖新国标有了规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对近年来外卖行业存在的“幽灵外卖”、非理性竞争以及外卖配送员权益保障不足等问题，近日，市场监管总局发布实施推荐性国家标准《外卖平台服务管理基本要求》（以下简称“外卖新国标”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外卖新国标立足行业实际，坚持“需求牵引、问题导向”，提出“四个聚焦、四个强化”，推动引导外卖平台同步深化整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，外卖新国标聚焦平台用工管理，强化配送员权益保障。围绕劳动强度、职业关怀和社会保障等方面，提出合理确定劳动时间、完善职业培训体系、探索多元保障方式等内容，助力健全配送员权益保障机制。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764842848067_kJDAmw_1764842848301.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="363322618"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平台应合理限定配送员接单时长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动时间控制方面，外卖新国标要求，平台应合理限定配送员接单时长，建立连续接单后的疲劳提示与强制休息机制，强调平台不得通过算法、冲单奖励方式等强制或者变相强制配送员超时劳动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外卖新国标规定，外卖平台、用工合作企业应采取措施充分保障配送员的休息权，科学合理设置配送员的劳动时间和劳动强度，确保配送员获得必要的休息时间，包括但不限于以下方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是限定配送员每天接单时长原则上不超过8小时，接单时长达到8小时后，应向其发出是否继续接单提示。配送员自主确认继续接单的，应合理设置配送员8小时外的接单时长，避免配送员超时劳动、过度劳累引发健康和安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是向连续接单时长超过4小时的配送员发出疲劳提示，原则上20分钟内停止向其推送订单，停止推送订单时长自配送员完成当前订单任务时起算。宜通过发放休息时长补贴，联合合作商户给予免费饮用水、折扣简餐等方式，引导配送员在收到疲劳提示后停止接单，及时休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是不应通过算法、冲单奖等方式强制或者变相强制配送员超时劳动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是应合理设置同时接单量并允许配送员具有下调的选择权，合理调控配送员的接单强度和数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是配送员原则上每周至少有1日休息时间，配送员可自行决定是否休息，不应强迫配送员加班、放弃休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六是设置绩效奖、全勤奖等奖励措施且与配送员出勤天数挂钩的，应保障配送员享有平均每周至少休息1日的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七是依法依规保障配送员节假日的休息权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八是对于不完全符合确立劳动关系情形的，不应对配送员进行强制排班或强制按接单任务量考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优化调度算法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外卖新国标规定，调度算法应综合考虑路况、天气、爬楼等因素，科学规划配送路径；计算配送时间时，电动自行车的平均时速不应超过15公里/小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，外卖新国标要求，外卖平台调度算法应依据城市规模、路况、天气，配送员同时接单量、配送小区仅支持步行、配送楼层无电梯等各种因素，避免因外卖平台调度算法不合理导致配送员配送时间挤压、配送超时、劳动时间过长、劳动强度过大。外卖平台应持续优化调度算法，不应推荐逆行、禁行等违规路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于商户出餐超时订单，外卖平台调度算法应对该订单以及配送员当时已接的其他有超时风险的订单进行相应的补时；允许配送员免费转出订单、无责取消接单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，外卖平台计算配送时长，对于驾驶电动自行车配送的情况，应以平均时速不超过15km/h计算；对于使用其他类型交通工具进行配送的情况，在不超过行驶路段限速前提下，适当降低配速。外卖平台应向社会公开调度算法，并征求工会、配送员代表等意见完善调度算法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，外卖平台宜对配送员配送订单过程中逆行、闯红灯、超速行驶等行为进行实时监控和警示提醒，并进行相应的管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加强配送员权益保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外卖新国标规定，在要求平台落实相关责任的同时，明确用工合作企业的责任，与平台保持一致。应落实合规用工、社会保障、劳动报酬分配、职业发展与关怀等方面的相应责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报酬方面，外卖新国标要求，外卖平台及合作企业应根据区域、距离等因素合理设定每单基础配送收入，保持收入稳定并逐步提高。消费者与商户支付的配送费，在扣除必要运营成本后须全额支付给配送员，商户或消费者的打赏也应全额到账。平台不得通过促销活动、配送优惠等方式变相压低配送员劳动报酬。对于不完全符合劳动关系情形的骑手，其收入不得低于当地最低工资标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外卖新国标还强调，劳动报酬应按时足额发放，并在法定节假日、恶劣天气、夜间等情形下发放补贴或工作补助。外卖平台、用工合作企业原则上不应将扣款作为配送超时、消费者差评等情况下的处罚方式，而应采用替代性管理方式。对于配送员存在严重违反服务行为规范需要扣款的事项，应充分征求工会、配送员代表的意见并进行公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会保障方面，外卖新国标要求，对于符合劳动关系的骑手，平台须依法缴纳社会保险。对不完全符合劳动关系情形的，已纳入职业伤害保障试点的平台应实现“每单必保、每人必保”，并鼓励骑手参加养老保险。平台还可通过购买商业保险等方式提供补充保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，按约束力划分，国家标准、行业标准可分为强制性标准、推荐性标准和指导性技术文件三种。其中，除强制性标准范围以外的标准是推荐性标准。推荐性标准是在生产、交换、使用等方面，通过经济手段调节而自愿采用的一类标准，又称自愿性标准或非强制性标准。这类标准，任何单位有权决定是否采用，违反这类标准不构成经济或法律方面的责任。但是，一经接受并采用，或各方商定同意纳入商品、经济合同之中，就成为共同遵守的技术依据，具有法律上的约束性，各方必须严格遵照执行。由于推荐性标准具有采用和执行的灵活性特性，所以它将随着市场经济的发展越来越受到重视。为了促进部分推荐性标准贯彻实施，国家通过经济、行政和法律手段，促使各有关单位执行。比如采取生产许可证制度、质量认证制度、产品质量等级评定、产品质量监督抽查等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:15:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764844473370_8WsbJP_1764844473539.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104334</guid></item><item><title>盖茨基金会报告：5岁以下儿童死亡人数恐出现本世纪首次反弹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32102161</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764816668456_C7xcN6_1764816685563.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363307410"&gt;&lt;p&gt;“2025年非常可能成为本世纪以来全球儿童可预防死亡人数首次上升的一年。这是我们最不愿看到、却不得不面对的痛心现实。”在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时，盖茨基金会首席执行官马克·苏斯曼（Mark Suzman）痛心直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个高收入国家包括美国、英国、法国、德国等近年大幅削减国际发展援助，成为导致这一逆转的关键原因之一。如果削减趋势持续，苏斯曼表示未来20年或将导致数千万名本可避免的儿童死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏斯曼的判断，与盖茨基金会4日发布的《2025目标守卫者报告》数据形成直接呼应。报告基于美国华盛顿大学健康指标与评估研究所（IHME）的模型分析预测：2024年，全球约有460万名儿童未能活过自己的五岁生日，而2025年这个数字预计将增加20多万，达到约480万，从而出现本世纪以来的首次回升，逆转人类在降低儿童死亡率方面持续数十年的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，2025年全球卫生与发展援助资金出现断崖式下滑，较2024年削减26.9%。各国还同时面临高债务负担与卫生系统脆弱性叠加冲击，使疟疾、艾滋病、脊髓灰质炎等疾病防控成果面临付诸东流的风险。报告警告，若削减趋势延续，到2045年或将额外造成1600万名儿童死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多重危机叠加推高死亡反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“儿童没有投票权，他们年幼而脆弱，母亲群体同样承受高度风险。无论各国政治立场如何，人类社会都应当能够形成共识——这些投资是值得的。然而，这一共识目前尚未转化为足够广泛的政策行动。”苏斯曼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于死亡反弹的具体成因，苏斯曼对澎湃新闻表示，这并非单一变量触发，而是多重冲击叠加的结果。事实上，在新冠疫情之前，全球可预防儿童死亡率的持续下降就已经出现放缓。而疫情最直接的影响，是全球疫苗接种项目的系统性中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，全球疫苗覆盖率尚未完全恢复至2019年疫情前水平。整体虽已接近恢复，但部分国家与地区仍明显滞后，导致免疫漏洞持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫苗接种依然是当前最关键的公共卫生挑战之一，而今年全球疫苗免疫联盟（Gavi）新一轮筹资结果令人失望——较上一轮融资规模减少20%以上。苏斯曼指出，Gavi始终是全球成本效益最高的疫苗提供方，其支持的免疫接种仍然是预防儿童死亡最关键、最有效的单一公共卫生干预手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，疟疾负担再次上升。部分原因是疫情期间蚊帐等基础防控工具的分发曾经陷入停滞，尽管相关配送目前正在逐步恢复，但疫情遗留的消极影响尚未完全消退。苏斯曼还特别提到，新冠疫情后围绕疫苗安全与有效性的全球性争议，也对公众信任和接种推广形成冲击，进一步拖慢了恢复进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球资金与多边机制面临缺口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及执行层面困难，苏斯曼指出，最核心瓶颈是财政资源不断收紧。现实证明，有效干预手段早已存在，但缺乏普及应用所需的持续资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以抗击艾滋病、结核病和疟疾全球基金（简称“全球基金”，Global Fund）为例指出：过去20多年来，该机制已成功挽救7000万人的生命。然而，在最近几周于南非约翰内斯堡举行的第八轮增资大会上，全球基金虽筹得110多亿美元，却仍远低于原定180亿美元的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏斯曼直言：“每一美元未能筹集到，意味着一个原本可以避免的死亡。”他强调，艾滋病、结核病和疟疾仍是全球最致命的传染病，因此，各国必须继续为这些经事实证明最具成本效益的多边倡议提供稳定资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还指出，国际社会有必要在债务减免领域采取更积极行动，帮助中低收入国家应对国内财政压力，释放用于公共卫生与基本医疗的空间。而推动上述努力的根本前提，仍然是政治意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏斯曼表示，这种迟疑与公众对过去25年全球公共卫生成就认知不足有关，也与人们未能真正理解未来20年继续加大投入所可能创造的巨大生命回报空间相关。正因如此，报告强调：关键不仅是资源总量，更在于通过高效机制和创新手段使用好这些资源，实现进度全面提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;精准投入如何挽救数百万生命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《2025目标守卫者报告》中，作者提出了一份“精准投入路线图”，明确指出应将有限资源优先投入到初级卫生保健、常规免疫接种、新一代疫苗以及创新数据系统等高回报领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;模型测算显示：每人每年投入不足100美元，即可建立一套完善的初级卫生保健系统，有望预防高达90%的儿童死亡；每投入1美元用于免疫接种, 可获得54美元的经济和社会回报。自2000年以来，已有超过12亿儿童通过Gavi接种挽救生命的疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告同时预测，持续支持前沿创新到2045年将产生深远影响：新一代呼吸道合胞病毒疫苗与肺炎疫苗预计可挽救340万名儿童；新型疟疾防治工具将再挽救570万名儿童；包括来那卡帕韦在内的长效艾滋病预防药物，有望帮助高负担国家将感染率和死亡率压低至接近零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还收录了来自非洲和亚洲多位基层实践者的第一线声音：在尼日利亚贡贝州，州长穆罕默德·伊努瓦·亚哈亚在预算赤字下坚持将初级卫生保健与教育支出置于优先位置，他说：“你不需要完美的条件来取得进步。你需要清晰的目标和持之以恒的勇气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在肯尼亚，社区卫生工作者约瑟芬·巴拉萨在失去有薪职位后仍坚持志愿服务，为母亲和孩子提供护理与教育，“他们可以切断资金，但不能把我从这些妇女身边夺走……援助系统或许已经崩塌，但需求还在，而我也仍在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度，儿科医生奈文·塔克尔强调疫苗获得的公平性：“如果我们希望看到更多健康的儿童，疫苗的可负担性是关键。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盖茨基金会主席比尔·盖茨在报告结语中向全球政府、慈善机构及公众发出共同呼吁：维持或扩大卫生投入规模，增加慈善捐赠，持续施压各国领导人履行责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他写道：“无论孩子出生在哪里，他们都应当拥有生存与茁壮成长的机会。我们岂能就此止步。如果我们现在用更少的资源做更多的事，并让世界重新回到为儿童健康持续投入的轨道，那么20年后，我们将能讲述一个截然不同的故事——一个关于更多孩子平安降生、顺利成长的故事。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:08:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764816679033_sNBbEx_1764816679225.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32102161</guid></item><item><title>大外交丨王毅访俄、中俄对表，对日本发出“共同反对信号”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104039</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3133846" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764838519143_w5x65P_1764838545673.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363320816"&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，当地时间12月2日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在莫斯科会见俄罗斯外长拉夫罗夫。王毅表示，今年以来，国际环境愈发不稳定、不确定、难预料。在习近平主席和普京总统战略引领下，中俄关系无惧风高浪急，勇于迎难而上，实现高水平、广维度、高质量发展。两国元首结合年内相互出席纪念二战胜利80周年活动，两度深入沟通，共同着眼百年变局，为中俄关系把方向、谋未来，也给世界提供稳定性、确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，王毅以中央外办主任身份，同俄罗斯联邦安全会议秘书绍伊古共同主持中俄第二十轮战略安全磋商，就涉及两国战略安全利益的重大问题全面、深入沟通，达成新的共识，增进了战略互信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华东师范大学俄罗斯与欧亚研究院副院长万青松在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，中俄战略安全磋商是中俄间定期安排的机制，中俄通过这一机制对两国间重大活动、在国际舞台的战略协作和一些关键议题进行磋商和对表，“在特朗普回归进一步加剧全球动荡变革的背景下，通过战略磋商来进一步深化中俄两国的战略信任，丰富两国全面战略协作伙伴关系的内涵，以及维护全球和地区的和平与稳定。”万青松同时表示，此次两国外长会晤和战略安全磋商的时间点也引发外界的一些联想，“确实最近出现的一些形势变化，使得中俄战略安全磋商的议题清单可能会进一步拓展，议题的优先次序可能也会有新的调整，一些表态也是对某些问题的公开回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内生动力促进中俄关系高水平发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中俄关系始终保持在较高水平。两国高层交往频繁。5月7日至10日，习近平主席对俄罗斯进行国事访问并出席在莫斯科举行的纪念苏联卫国战争胜利80周年庆典；8月31日至9月3日，普京对中国进行为期四天的访问，其间出席上海合作组织天津峰会和纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年的相关活动，9月2日，两国元首在北京举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据外交部网站介绍，中俄两国建立了总理定期会晤、议会合作委员会以及能源、投资、人文、经贸、地方、战略安全、执法安全等领域完备的交往与合作机制。双方政治互信不断深化，在涉及主权、安全、发展等核心利益问题上相互坚定支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治层面之外，中俄在经贸、人文交流等领域合作也蓬勃发展。数据显示，2024年，中俄双边贸易额达2448.19亿美元，同比增长1.9%。中俄双方积极开展共建“一带一路”与欧亚经济联盟对接合作，双方经贸合作领域不断扩展和拓宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月1日，普京签署关于中国公民临时入境俄罗斯的法令，作为对中方9月试行的俄罗斯公民来华免签政策的对等回应。‌‌俄经济发展部多边经济合作与特别项目司司长孔德拉季耶夫此前表示，俄方已提出到2030年吸引570万人次中国游客的目标，这将占俄入境游客总量的35%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万青松表示，中俄关系近年来能够始终保持在高水平、广维度、高质量发展，是中俄关系自身高韧性和具有强大内生动力的体现，而这一内生动力也是驱动两国关系高水平发展的核心因素。他进一步分析称，在当前动荡的国际环境下，中俄战略伙伴关系始终保持了很好的抗击打能力，能够很好地应对各种危机和挑战，“两国战略政策始终有灵活、有弹性，可以根据各种内外形势的变化进行调整，使两国合作得到进一步的充实、巩固和拓展。保持这种灵活性，我觉得是非常重要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对日发出“共同反对信号”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅此访之所以备受外界关注，也有近期持续紧张的中日关系的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国媒体称，在两国战略安全利益等重大问题上“达成新的共识”的同时，中俄也在涉日问题上“达成高度共识”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，中俄双方就涉日本问题进行战略对表，达成高度共识，一致认为要坚定维护用生命和鲜血换来的二战胜利成果，坚决抵制任何为殖民侵略历史翻案的错误言行，坚决反击法西斯主义、日本军国主义卷土重来的图谋，承担起中俄作为大国和联合国安理会常任理事国的共同责任，维护世界和平与安全，维护历史真相和国际正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅在与拉夫罗夫会谈时也表示，中俄作为联合国安理会常任理事国和新时代全面战略协作伙伴，要继续协调配合，坚决遏止日本极右势力破坏地区和平稳定、企图再军事化的挑衅行径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据俄罗斯卫星通讯社报道，绍伊古在主持中俄战略安全磋商时则指出，一些欧洲国家和日本出现“为过去失败复仇的欲望”，俄罗斯和中国“不容许在欧洲和东京复活犯罪政权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新加坡《联合早报》报道，在绍伊古发表强硬讲话之前，俄罗斯已通过外交和军演力挺中国。报道称，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃在11月18日、20日、27日三度发声，直指日本首相近期的高市涉台言论“危险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道同时指出，俄罗斯太平洋舰队的大型登陆舰“佩列斯韦特”号11月25日在千岛群岛（日本称北方四岛）进行防御演习，演练海上作战训练、扫雷和反潜破坏等项目。此外，报道还援引德国智库墨卡托中国研究中心（MERICS）此前的一份报告称，当台湾突发状况时，莫斯科可通过鄂霍次克海、日本海及东海对东京施压并加以遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅此前也曾在多个外交场合就当前中日关系表态。11月28日，王毅在会见英国首相国家安全事务顾问鲍威尔时，阐述了中方在涉日问题上的原则立场，希望英方继续坚守一个中国原则，同中方共同捍卫二战胜利成果。11月27日，王毅在与法国总统外事顾问博纳通话时强调，日本现职领导人发表涉台挑衅言论，公然开历史倒车，侵害中国主权和领土完整。中法作为安理会常任理事国和全面战略伙伴，应当共同维护二战胜利成果，在涉及对方核心利益问题上坚定相互支持。希望法方继续坚定恪守一个中国原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万青松表示，中俄的表态，实际上表达了两国对日本新政府近期表态的共同担忧，“尤其是其公然挑战二战后的国际秩序，企图推动在军事化，对地区和平与安全构成潜在挑战，中俄要把共同反对的信号发出来。”他表示，中俄一直主张构建平等不可分割的亚太地区安全体系，实际上也包含了“不希望日本右翼势力企图以军事化这种方式来破坏地区既有秩序的意思”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同时，中俄也是通过强化反法西斯、反军国主义的共同历史记忆，进一步推动两国战略共识，巩固中俄应对全球和地区动荡的统一战线，”万青松表示，“尤其是防止一些国家企图挑起新的冲突，甚至是战争的图谋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中俄、美俄同日讨论乌克兰问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些国际地缘重点局势，也是王毅此访与俄方交流、对表的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，双方就乌克兰危机深入交换意见。绍伊古介绍了俄方立场考虑，赞赏中方支持和平的努力，表示俄方有充分能力和坚定意志，致力于实现俄方的战略目标，消除危机产生的根源。王毅阐述中方一贯立场，表示中方支持一切有利于争取和平的努力，支持达成全面、持久的和平协议，将继续就此同俄方保持战略沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与拉夫罗夫会谈时，王毅阐述了中方一贯立场，表示中方将继续为政治解决危机发挥建设性作用。 拉夫罗夫赞赏中方秉持客观、公正立场，愿同中方保持沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，王毅在莫斯科与俄罗斯官员会晤期间，美国与俄罗斯官员也正在莫斯科就乌克兰停火问题展开会谈。乌克兰媒体注意到，王毅与拉夫罗夫的会谈，是在普京与美代表团预定的会晤举行前几小时进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年爆发的俄乌冲突延宕至今，不但给地区和平稳定带来巨大冲击，其外溢效应也已经对全球战略稳定构成挑战。万青松表示，在乌克兰危机上，中方的态度主张已经非常明确了，“核心就是通过政治外交的手段，进一步劝和促谈，中国也团结了‘全球南方’的部分国家，共同发出了这样的声音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万青松分析道，俄罗斯方面通常的表述是感谢和理解，感谢是因为中国不是当事方，但过去几年中国一直在为乌克兰危机的解决奔走，也做出了积极的努力，“这一点俄方是看在眼里的。”理解则是因为俄方“关注到中方在国家主权问题上的鲜明态度”，也注意到了相关问题与中方在涉及国家统一这一核心利益方面的联系，“中方在这些问题上的表态还是清晰、一贯的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，普京和美国中东问题特使威特科夫2日在克里姆林宫就乌克兰局势举行会谈。俄罗斯总统助理乌沙科夫在会谈后对媒体说，会谈未达成解决乌克兰问题的折中方案，但双方立场没有更多分歧，和平“既没有更近，也没有更远”。多家媒体引用乌沙科夫这句话解读说，威特科夫此次赴俄无功而返，会谈进展有限，可谓“收效甚微”“无果而终”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国媒体3日报道称，威特科夫和美国总统特朗普的女婿库什纳4日将在佛罗里达州迈阿密市同乌克兰谈判代表团团长、乌国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫再次会晤，向他们通报2日同普京在莫斯科会谈的情况，介绍俄方提出的最新要求。乌克兰总统泽连斯基此前曾表示，结束这场危机不可能有简单的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万青松表示，俄乌停火谈判始终无果，核心问题还是各方在领土主权和安全保障问题上无法达成一致。他认为，在这种情况下，中国的外交努力更加难能可贵。“中国和俄罗斯的关系好，跟美国也在沟通，跟欧洲也有比较畅通的渠道，能够发挥外交协调人的作用。”他表示，通过与俄罗斯、美国、欧洲等保持沟通和对话，“我们的目标还是要通过构建和平共处、总体稳定、均衡发展的大国关系格局，来为乌克兰危机后续通过政治外交途径解决寻找更多的空间。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:59:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764838564593_aQhD8C_1764838564803.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104039</guid></item><item><title>燃油车全系配置高阶智能，福特新蒙迪欧上市挑战B级车市场格局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104249</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在B级车市场遭遇新能源冲击、被日德系稳固格局把持的当下，新蒙迪欧准备用“油车价格、电车智能”的组合拳，重新定义传统燃油车的价值体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安福特新蒙迪欧近日正式上市，新车售价14.98万至19.98万元。伴随价格一起公布的，还有全系标配的高通骁龙8155芯片和新一代SYNC+智行互联系统。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="3134062" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841614905_zsYYJX_1764841615454.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841614905_zsYYJX_1764841615454.png" data-width="6355" data-height="4354" loading="lazy" data-id="363322289"&gt;&lt;p&gt;新蒙迪欧的价格策略堪称激进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14.98万元的起售价，不仅低于主流合资B级车的入门门槛，甚至已经触及部分A+级紧凑型轿车的价格区间。而这个价格并非噱头。即便是14.98万元的1.5T时尚型，也标配了自动LED大灯、电动天窗、13.2英寸触控屏及SYNC+智行互联系统等基础配置。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="3134055" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841546962_sJ2dde_1764841548353.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841546962_sJ2dde_1764841548353.png" data-width="5000" data-height="4162" loading="lazy" data-id="363322142"&gt;&lt;p&gt;作为一台改款车型，蒙迪欧此次最重磅的智能升级属于全系标配。官方资料显示，新一代SYNC+系统搭载高通骁龙8155芯片，实现了“上电即可操作，2秒语音交互”的响应速度。对于长期被用户诟病“车机落后”的传统合资品牌而言，这种将顶级智能硬件直接标配的做法，打破了行业惯例。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="3134056" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841547414_r6RtyK_1764841548280.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841547414_r6RtyK_1764841548280.png" data-width="8256" data-height="5504" loading="lazy" data-id="363322140"&gt;&lt;p&gt;动力系统的升级是新蒙迪欧的另一核心卖点。其搭载的第五代2.0T EcoBoost发动机，最大功率提升至192千瓦（约261匹马力），峰值扭矩达到408牛·米。相比老款车型，马力提升了7匹，扭矩增加了15牛·米，并可使用92号汽油，在降低日常使用成本的同时，保持了福特一贯的动力性能优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="3134057" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841548028_NDHpC8_1764841548303.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841548028_NDHpC8_1764841548303.png" data-width="8256" data-height="5504" loading="lazy" data-id="363322141"&gt;&lt;p&gt;外观设计的变化并非翻天覆地，但使新车看起来更加精致。新蒙迪欧取消了此前的分体式大灯，采用全新一体化设计，内部三条横向排列的日间行车灯带构成了醒目的视觉特征。车尾部分，尾灯组结构进行了调整，融入了致敬福特性能车系列的经典“三柱型”元素。车身尺寸保持不变，长宽高仍为4935/1875/1500毫米，轴距2945毫米，在中型车中属于较大尺寸。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="3134059" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841615105_3Bi3EX_1764841615455.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841615105_3Bi3EX_1764841615455.png" data-width="5000" data-height="2992" loading="lazy" data-id="363322287"&gt;&lt;p&gt;车内设计延续了现款的科技风格，1.1米长的27英寸4K贯穿屏依然是座舱的视觉焦点。实用性细节有所改进，副仪表台区域调整为悬浮式设计，增加了手机无线充电面板和开放式杯架，提升了空间利用率。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="3134061" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841615249_mjC3rs_1764841615455.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841615249_mjC3rs_1764841615455.png" data-width="3358" data-height="1784" loading="lazy" data-id="363322286"&gt;&lt;p&gt;安全方面，新蒙迪欧延续了福特对于安全底线的坚持，采用超强笼式车身，车身结构全面强化，600MPa以上高强度钢占比提升至53%，同时在主动安全方面，配合Co-Pilot 360™驾驶辅助系统，涵盖ACC全速自适应巡航、PCA防碰撞辅助等多项主动安全功能，为用户构筑全方位安全防护。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="3134060" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841615428_mirY6b_1764841615455.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841615428_mirY6b_1764841615455.png" data-width="5315" data-height="3543" loading="lazy" data-id="363322288"&gt;&lt;p&gt;新蒙迪欧此次改款的意义，超越了单一车型的升级。它为处于电动化转型焦虑中的传统车企提供了一个参考样本：不必急于全盘电动化，而是在成熟的燃油车平台上，通过注入顶尖智能科技，同样能让产品焕发新生命力。这种“深度智能化燃油车”的路径，对于那些在电动化转型中资源有限或步伐较慢的传统品牌，提供了一种务实的选择。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:59:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764841774171_j37YDB_1764841774171.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104249</guid></item><item><title>高市早苗被控涉嫌违规收受企业政治捐款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104061</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据日本共同社报道，日本神户学院大学教授上脇博之4日向检察机关控告：日本首相高市早苗涉嫌违规收受企业的政治捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，根据控告文件，高市担任代表的“自民党奈良县第2选举区支部”2024年8月26日从东京都一家企业处收受了1000万日元捐款。但根据日本《政治资金规正法》，该企业按其注册资本规模全年可捐款上限为750万日元。控告对象包括高市本人、其所属支部的会计负责人以及相关企业代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，日本防卫大臣小泉进次郎担任代表的“自民党神奈川县第11选举区支部”也被曝存在类似问题。上脇已于3日就此向检察机关提出控告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年11月，日本自民党曾被曝出“黑金”丑闻：部分派阀要求所属议员按指标出售政治筹款派对券，将超额部分以“回扣”形式返还给议员，而相关资金并未登记在政治资金收支报告中，成为不受监管的秘密资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年10月高市就任首相后任命的高级官员中，有7人涉及自民党“黑金”丑闻。日本舆论认为，高市在“黑金”问题上态度含糊，无意从根本上改正。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:28:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764838590558_pANswz_1764838590727.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104061</guid></item><item><title>新剧《风与潮》：从金融、谍战等多个层面呈现澳门抗战风云</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32102420</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;重大革命题材电视剧《风与潮》将于12月8日在央视一套黄金时段播出。该剧以抗战时期澳门的金融和贸易战为背景，通过小人物在面对日军侵略、经济封锁和人性考验时的抉择与行动，展现他们不屈不挠的爱国精神、守望相助的民族情怀。《风与潮》由杨振宇执导，黄晖编剧，任嘉伦、蓝盈莹、李纯、谭凯、马启越等人主演。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/0b0dbc09-b3e2-4de8-920e-3b926622507a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/0b0dbc09-b3e2-4de8-920e-3b926622507a.jpeg" data-height="1696" data-width="954" data-filesize="497535" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363308952"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《风与潮》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月3日，在广电总局电视剧司举办的电视剧《风与潮》看片会上，湖南和光传媒董事长、《风与潮》总制片人邹鹏介绍，该剧于2018年启动创作，历时7年采风调研、打磨剧本、筹备拍摄，于2025年3月正式开机，在广东江门、佛山等地置景拍摄，采用多线并行结构，从政治博弈、金融斗争、经济较量、物资抢夺、秘密谍战等多个层面，呈现澳门暗流汹涌、险象环生的抗战风云。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，该剧也是一部庆祝澳门回归26周年献礼剧，以1941年澳门“风潮时期”为背景。1941年12月香港沦陷后，澳门成为各国战略物资中转交换的重要港口和国际情报中心，被推到风口浪尖。澳葡政府名为“中立”，实则任由日军泽荣作特务机关横行霸道。银号小老板何贤举家迁往澳门，意外卷入始料未及的江湖与政治风波。在此期间，何贤结识了爱国青年乔音婉，在妻子郭绮文的鼓励与支持下，携手我党驻澳门特工柯麟、爱国华商马万祺等仁人志士，以强烈的爱国心与责任感团结同胞，凝聚起中华总商会、镜湖医院和同善堂等澳门华人社团力量奋力反抗，与敌对势力展开一系列斗智斗勇的金融与贸易暗战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台影视剧纪录片中心电视剧项目部制片人李梓萌表示，该剧题材稀缺、群像鲜活，弥补了澳门抗战题材空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原中央文献研究室室务委员闫建琪认为，该剧视角新颖、史实扎实，叙事极具传奇色彩，创作上打破了同类题材的固有模式，生动诠释了抗日民族统一战线和世界反法西斯统一战线的伟大胜利，以及中国共产党在全民族抗战中的中流砥柱作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广电总局电视剧司副司长刘文峰指出，重大革命题材电视剧创作要不断进行美学创新，注重价值共鸣、理念共鸣、情感共鸣。该剧以传递全世界爱好和平正义的共同愿景为思想内核，具备实现破圈传播的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《风与潮》由中央广播电视总台、北京爱奇艺科技有限公司、中国电视剧制作中心有限责任公司出品，湖南和光传媒有限责任公司摄制，是国家广播电视总局重点扶持剧目。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:26:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764821517806_hYy1W2_1764821518001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32102420</guid></item><item><title>《最好的朋友》平静关注孤独症群体，对差异表示最真诚的尊重</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月3日，现实主义青春电影《最好的朋友》在北京举办“把世界照亮一点点”全国首映礼。导演宋卓非携主演杨智赫、段奥娟、吴超、王泓添、倪景阳齐聚现场，与艺术顾问霍廷霄、孤独症康复专家贾美香及“星星的孩子”代表共同点亮了一场关于青春、理解与守护的温暖对话。该片将于12月5日“世界志愿者日”登陆全国院线。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="708094" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/8d4caae52541412da15304d1d06ad64c/hd/1764671087066_YZzQJi_1764830904795.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1764671103452_CRQM6n_1764831106663.jpg" data-duration="01:27" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《最好的朋友》终极预告片(01:27)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《最好的朋友》以“孤独症”为切口，展开了一场关于包容与理解的青春对话：高中生赵飞（杨智赫 饰）与少女夏秋（段奥娟 饰）的相遇，并意外联结起患有孤独症的夏天（城桧吏 饰）。三个少年的世界开始交汇：赵飞从逃避自我到学会担当，夏秋从背负压力到坦然面对，而夏天则在理解与陪伴中，展现出独特而闪耀的内心世界。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3132991" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764671073461_F8pSpa_1764831131461.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363315003"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首映礼现场，主演们以电影中的关键道具为线索，悄然掀开角色内心的褶皱。杨智赫手持赵飞在魔术舞台上使用的黑色幕布登场，布面上鲜明的笑脸图案成为整场仪式的第一个情感锚点。“微笑能给人以力量，”他解释说，“这正是赵飞想传递给孤独症弟弟夏天的信念。”为精准演绎这位用魔术叩开他人心门的少年，他在拍摄期间每日花费两小时苦练纸牌技巧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3132992" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764825083812_yRpDxW_1764831177438.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363315005"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨智赫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及与公益机构中孤独症孩子的互动，杨智赫感触颇深：“相处下来你会发现，他们和我们本质上都是一样的，只是表达方式不同。希望通过这部电影，能让更多人看见并理解这个群体。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133000" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764825092065_djrG6y_1764831229150.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363315002"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;段奥娟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;段奥娟则带着夏秋为弟弟准备的分餐盘登场，以细节诠释角色“安静却有力量”的特质。“因为患孤独症的弟弟只喜欢吃能看到食物样子、还能分开的菜，夏秋会用分餐盘按颜色分隔食材，”她轻声说道，“这个看似简单的举动，实则是姐姐对弟弟生活习惯的尊重与守护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王泓添手中的复古相机则串联起青春群像的脉络，“周放想通过相机记住十七岁的自己，这台相机定格了伙伴们的瞬间，也见证了众人并肩同行的温暖时光。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133012" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764671112303_fm8mfR_1764831268462.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363315004"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家长角色的扮演者吴超与倪景阳，为青春故事注入了深沉的家庭维度。吴超以片中父亲夏和平创作的科幻小说为引，坦陈表演心得：“这个角色让我真正走进孤独症家庭的世界。接触许多家长后，我意识到他们的伟大。所以夏和平从最初的急躁到最终释然放手，让女儿追求理想，是一种成长。”倪景阳则手持儿子绘制的魔术机关草图，剖白母子关系的演绎：“赵飞妈妈的故事提醒我们，每个孩子都是独立个体。希望从我开始，家长能更好地与孩子沟通，学会尊重。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133018" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764825099568_P3xBSC_1764831322496.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363315007"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演宋卓非&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片对孤独症群体的平等呈现，在首映礼上收获了真实世界的共振。导演宋卓非分享创作初衷时强调：“这部电影是‘去标签’的。人非常复杂，孤独症群体也一样。我希望通过这个故事推动‘彼此理解’，为他们创造更包容的社会环境。”艺术顾问霍廷霄亦肯定影片的社会价值：“中国电影需要这样温情的作品，尤其是关注特殊群体的题材。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在映后互动环节，两位“星星的孩子”亲临现场，将银幕温情延伸至现实。在片中本色出演乐队鼓手的傅思超难掩激动：“拍电影是慢工出细活的工作，这次经历让我感受到创作的严谨与快乐。”导演宋卓非补充道：“他对摇滚乐的天生敏感感染了全组。”另一位少年王博雅则热情介绍起钟爱的博物馆藏品，并笑言：“今天看完电影非常高兴，大家都是我最好的朋友。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孤独症康复专家贾美香高度评价影片的社会意义：“这是一部年轻、正能量的作品。孤独症群体需要被看见，希望每个人都能贡献一点点力量，让世界充满希望。”儿童文学作家茜吉尔也表示：“电影没有廉价的喧嚣，而是平静铺陈隐秘的温柔，这是对差异最真诚的尊重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:24:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764831475955_r4e6cK_1764831476243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103243</guid></item><item><title>央行：12月5日将开展10000亿元买断式逆回购操作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央行继续在月初通过买断式逆回购操作向银行注入流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行12月4日发布公开市场买断式逆回购招标公告称，为保持银行体系流动性充裕，2025年12月5日，将以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展10000亿元买断式逆回购操作，期限为3个月（91天）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月有10000亿元3个月期买断式逆回购到期，明日操作将实现等量对冲。此外，12月还将有3000亿元中期借贷便利（MLF）到期和4000亿元6个月期限买断式逆回购到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，央行主要通过买断式逆回购和MLF操作进行中长期流动性供给。同时，央行在10月和11月连续开展公开市场国债买卖操作向市场注入长期流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为维护银行体系流动性合理充裕，进一步丰富央行货币政策工具箱，央行在2024年10月启用公开市场买断式逆回购操作工具。操作对象为公开市场业务一级交易商，原则上每月开展一次操作，期限不超过1年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:24:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764839676980_aTP31P_1764839677165.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104083</guid></item><item><title>织锦护臂出土30载，舞剧《五星出东方》将赴加拿大巡演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103448</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月2日，“五星出东方利中国”织锦护臂出土30周年研讨会暨“中华风韵”舞剧《五星出东方》赴加拿大演出新闻发布会在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133192" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764828363793_AkpQF4_1764833168899.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363316375"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;研讨会与会嘉宾大合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995年从和田尼雅遗址出土的“五星出东方利中国”织锦护臂，被誉为“20世纪中国考古学最伟大的发现之一”。中国国家博物馆艺术鉴定中心原主任、原新疆文物局局长、1995年中日尼雅遗址联合考察队中方队长岳峰，作为该文物发掘的亲历者与主持者，现场回顾了国宝出土的震撼一幕，并阐释其多重价值。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133194" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764828113908_fCdQc4_1764833201324.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363316377"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;岳峰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，该文物为汉代蜀锦，代表了当时丝织工艺的最高水平，“在每平方厘米有220根经线，可以说是一种高密度的提花技术”。同时，他强调这件织锦护臂是民族团结和国家统一的有力证据，“尤其是这件织锦出土在新疆和田地区，充分用实物实证了早在西汉时期，中原王朝就对西域地区实行的行政管辖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞剧《五星出东方》以这件珍贵文物为灵感，生动演绎了汉朝戍边将领奉在精绝古城与北人首领之子建特、精绝首领之女春君之间，从剑拔弩张到并肩携手、结下深厚情谊的动人故事。该剧的表演特色与亮点，集中体现为以丰富的舞蹈语汇实现文物的艺术“活化”。作品巧妙融汇了古典舞、民族舞乃至现代舞的肢体表达，并创造性融入西域风格的舞蹈元素。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133195" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764822036306_npGJfZ_1764833238708.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363316372"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舞剧《五星出东方》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，广受赞誉的“锦绣”舞段，舞者们以机械般精准又充满仪式感的“斜塔”姿态，配合细碎的“踏歌”步法，在沉稳律动中再现汉代织锦的华美与威仪，展现了中原文化的庄重典雅；而精绝集市等场景中热烈欢快的民族舞蹈，则生动勾勒出古丝绸之路的多元文化图景。这种张弛有度、古今交融的编舞设计，使得静态的国宝在动态的舞台上焕发出盎然生机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133202" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764828120650_f4WWJt_1764833293562.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363316371"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王一川&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京文艺评论家协会主席、北京语言大学特聘教授王一川从多个层面解读了该剧的艺术特色和美学价值，盛赞其是“中华文物在当代活化的一个典范性的舞剧案例”。他特别分析了该剧成功的秘诀在于“运用丰富的艺术想象力，让沉睡的文物素材活起来的典范”，并且“在精心编创新奇感人的舞蹈艺术语言体系方面成绩显著。观众可以忘掉中间的故事，忘掉中间的一些情节，但是忘不掉的是观赏两种舞蹈语言体系时候的美好的心情”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133203" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764822008123_Nzy3TD_1764833312452.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363316369"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧的另一大亮点在于其诙谐生动的戏剧表达与精湛的舞台视觉呈现。作品突破传统舞剧的叙事框架，大胆运用幽默诙谐的肢体语言推动剧情，如“洗澡舞”等桥段令人捧腹，有效消解了文物题材的厚重感，拉近了与观众的距离。同时，舞台美术极富匠心，通过结合考古元素的夯土质感布景、绚丽多彩的灯光设计以及精心复原的汉代服饰，共同构建出一个既真实又写意的历史时空，让观众仿佛穿越千年，亲身感受到历史的温度与情感的交织。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133206" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764821995068_cfYarc_1764833360544.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363316376"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧自2021年首演以来，已在全国演出超百场，并先后荣获中国文化艺术政府奖“文华大奖”和“五个一工程”优秀作品奖。剧中核心舞段“锦绣”曾亮相2023年央视春晚，火爆出圈。观众代表雁大丘分享了她累计观看33场的感受，称该剧“更像是穿过舞台照进现实的一束光”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133208" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764828134005_GatZH6_1764833392180.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363316370"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;董宁展示手办&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京演艺集团党委书记、董事长董宁作为制作人，分享了创排历程与IP打造心得，透露正与泡泡玛特合作推出“锦小绣”手办盲盒，并探讨游戏、电影等衍生开发，旨在构建多元化文化IP矩阵。发布会上，数字人“锦小绣”也惊喜亮相，向各界发出观演邀请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次舞剧《五星出东方》赴加拿大演出，是中国对外文化集团“中华风韵”品牌2025年的收官之作。该品牌自2009年创立以来，已选派国内30多个艺术团组的40多台精品剧目，在海外演出600余场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133209" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764828140760_Sp6pfP_1764833435309.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363316374"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郭利群&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对外文化集团总经理郭利群从文化传播视角指出，“传统文化的‘守正创新’是中华文化国际传播的‘金钥匙’”。他进一步阐释了舞剧故事所蕴含的中华文明特性，“这个故事充分体现了中华文明的和平性，我们对安宁、国泰民安的企盼。‘五星出东方利中国’就是利和平，利国泰民安，利安宁。这种价值有普适性，无论中西都是一样的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，舞剧《五星出东方》将于12月12日至13日在多伦多埃尔金剧院演出3场，12月18日至20日在渥太华国家历史博物馆剧院演出4场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:22:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764822036306_npGJfZ_1764833238708.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103448</guid></item><item><title>商务部条约法律司负责人就欧盟终止诉我世贸争端案件答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104087</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;有媒体问：据报道，欧盟已宣布终止在世贸组织诉我贸易限制措施案（案号：DS610）。请问您有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：我注意到你所说的情况。中方始终认为，欧方启动案件缺乏依据。因此，欧方决定终止案件审理是正确的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想再次强调的是，中方一贯严守世贸组织规则，将继续以实际行动坚定维护以规则为基础的多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:17:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32104087</guid></item><item><title>一次突如其来的分手，保罗的职业生涯就这样结束？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3133632" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764836653134_6KkERF_1764836669837.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363320111"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;保罗刚宣布自己的“最后一舞”，快船就决定和他分手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10个月前，当独行侠主动送走了26岁的当家球星东契奇时，美国媒体的那些资深专家们用这样一句话表达了震惊之情：“未来可能不会再有任何球队操作会让人感到意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不承想，还不到一年时间，洛杉矶快船就秀了一波堪称“再度拉低下限”的操作——就在亚特兰大当地时间凌晨两点多，球队将老将克里斯·保罗从老鹰的比赛城市送回了3000多公里外的洛杉矶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，快船发布公告，与40岁老将克里斯·保罗分道扬镳，“他将不再是球队的一员，我们将帮助他规划职业生涯的下一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不到5个月前，当保罗最终选择重回快船时，所有人都在期待着一次温情的告别，彼时，美国媒体ESPN毫不吝啬地给了快船的管理层“A级”的操作评价，球场里再次响彻“CP3”的呐喊，甚至连坚强的保罗都在欢呼声中哽咽……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，常规赛刚刚过去四分之一，一切都变了，而且双方是以这样极度尴尬的方式分手？保罗和快船到底发生了什么？保罗的“下一步”迈向何方？他是不是已经跳完了自己的“最后一舞”？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133639" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764836472513_j6wbZZ_1764836715587.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363320112"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;保罗和泰伦·卢的关系恶化，加速了保罗的离队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“他和卢教练已经几周没有说话了”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“克里斯·保罗在哪里？（Where’s Chris Paul?）”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月4日的亚特兰大州立农业球馆，就在对阵快船的比赛中，主场球迷反复喊着这句话。一方面，主场球迷想要借此扰乱快船的军心；另一方面，球迷确实在发泄着他们的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便不是快船或者保罗本人的粉丝，当其他球队的球迷听说一位曾经在快船效力过6个赛季的领袖在经历舟车劳顿奔赴客场之后，却在凌晨被球队总裁带着情绪告知“要将他送回洛杉矶”，他们都很难不替保罗感到遗憾和难过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就连快船资深跟队记者托默·阿扎利都对管理层这样的举动表示不理解，“我报道这支球队十多年了，可凌晨三点，在客场挑战东部球队的途中，和球队队史级别的球员断绝关系？这种事还是头一次见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在外界的情绪稍许平复之后，质疑的声浪立刻扑向快船队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照球队总裁劳伦斯·弗兰克的公开说法，与保罗分道扬镳并非源自某一次事件，而是在多次沟通后才做出的决定。他强调，这不是“单点爆发”，只是双方已经不再契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体ESPN透露，球队原本计划在抵达亚特兰大后与保罗面谈，但由于飞机机械故障，快船在迈阿密滞留了六小时，深夜才抵达目的地。最终，弗兰克在一次长达三小时、过程多有情绪波动的谈话中告知保罗球队的决定。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133685" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764836279643_tyAtCC_1764837242940.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363320108"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在被告知自己即将离队后，保罗发了这样一条社交媒体状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事发一天之后，以沙姆斯·查拉尼亚为核心的ESPN的内幕团队还给出了更多细节——其实在快船签下保罗时，球队就明确告知保罗，他将担任替补。而保罗也接受了自己的角色，只不过随着赛季的推进，保罗经历了连续5场没有上场，然后在随后的8场比赛中虽然出场但上场时间起伏不定，而且表现挣扎；主教练泰伦·卢对于战术的安排以及对自己比赛轮换的设置，让保罗已经在队内表现出了不满的情绪，而查拉尼亚也在报道中确认，“消息人士称，保罗已经好几周没有和主教练泰伦·卢说话了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实在过去一天，外部还有很多流言蜚语，都打着“消息人士”的旗号将故事描绘得有血有肉：“快船在输给热火后，保罗想召集队友开会以阻止球队的颓势，但快船全队无人响应。随后保罗怒喷全队，从管理层到教练组再到队员无一幸免，快船觉得保罗的做法伤害球队，临时决定送他回家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管这个插曲中有多少细节是真实的，但可以肯定的是，保罗一直以来就是一个心直口快的领袖，他的个性确实在职业生涯里给他和各支球队的管理层都带来了不少矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托默·阿扎利就给出了一些细节：“随着球队状况不断恶化，消息人士透露，保罗那种带有攻击性、咄咄逼人的方式依然持续到让人难以接受的程度。他曾在一次训练中与一位助教发生激烈争吵，甚至在球队上周末飞往迈阿密的航班上，也被看到明显情绪不佳、充满挫败感。因为，队内有人认为他的领导力‘过了头’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孰是孰非或许目前没法找到答案，但保罗最终以这样的方式结束他在快船的“告别巡演”，多少让人感到唏嘘不已。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133666" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764836310406_1jdAPe_1764837096754.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363320109"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;外界普遍认为，保罗的油箱里还有油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗的下一站在哪？还是就此退役？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，回顾快船在赛季初的这段表现，保罗和快船的分手其实早有预兆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据多家媒体报道，11月底，当保罗亲自宣布“将在这个赛季结束后退役”的决定之后，不久，他就更新了一条社交媒体状态，发了张牛津英语词典的截图。截图中的单词是“leeway”，意思是回旋余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不过从目前的结果来看，双方已经没有什么“重归于好”的可能性，老将落叶归根的故事终究没有等来善终。不过，最终保罗会以怎么样的方式和快船球迷告别，至今仍是未知之数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照ESPN的分析，由于目前保罗的360万美元老将底薪是全额保障，所以根据薪资合同的规定，快船不允许在12月15日之前交易保罗，那是休赛期自由球员可以被交易的日期。另据联盟规定，球队阵容人数不允许连续14天时间低于14人，这也就意味着保罗也不可能在12月22日前被快船裁掉，因为球队将无法满足最低阵容要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而保罗和球队在12月的这段“冷静期”里还能够做些什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实保罗上个赛季在马刺才刚刚打出一个相当令人叹服的常规赛，他在场均28分钟的上场时间里，可以得到8.8分，3.6个篮板和7.4次助攻，还有1.3次抢断，投篮命中率较两个赛季前略有下降，但是37.7%的三分球命中率反而是5年来的最高。更加难能可贵的是，保罗在上个赛季是联盟中仅有的六位首发打满全部82场比赛的球员之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了场均7.4次助攻排名常规赛第七位，高阶数据也证明了保罗在球队中的价值，根据NBA官方数据显示，他的“在场/不在场差值”为每100回合正9.0分在全联盟排名第92位。对于一位39岁的古典后卫来说，这样的表现已经算是差强人意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不过，在重回快船之后，保罗在大幅缩减的替补时间里难以找到状态。这个赛季，他的投篮命中率只有32.1%，16场比赛中只获得两次罚球，已经说明了他在进攻端的杀伤力锐减；此外，NBA的一项高阶数据显示，在本赛季至少出场200分钟的296名球员中，保罗的球员效率值排名第279位，正负值排名第277位。最悲观的迹象是，优秀教练泰伦·卢似乎对保罗扭转局面的能力失去了信心，即使在快船赛季陷入困境时，他给保罗的上场时间也越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是自己的竞技水平直线下滑，另一边是泰伦·卢教练和他的嫌隙越来越大，如此恶性循环自然让保罗在场上的表现难以被信服。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133713" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764836393472_2MTGYf_1764837495413.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363320110"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;保罗依旧被认为是年轻人的理想导师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但作为曾经的“控卫之神”，40岁的保罗也并非完全没有市场。据ESPN报道，包括湖人、掘金和尼克斯在内的几支强队都表现出了“有意签约”的态度。而保罗其实也一直希望能够在职业生涯中完成夺冠的夙愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这些有意的球队也存在着变数，就如ESPN报道，湖人确实有一个空缺的名额但是可能是下个月的选择，他们在1月19日之前不允许签下第15名球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因如此，美国媒体也给出了这场闹剧引发的另一个可能性，那就是保罗在宣布自己“最后一舞”之后，非但没有享受到“告别巡演”，反而在打了16场比赛之后就不得不宣布退役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但这件事显然不会影响保罗在职业生涯中的地位，也不会影响他进入名人堂，毕竟，他是NBA如今难以被复刻的古典后卫。”ESPN在分析中这样评价保罗，“而且没有人会忘记他在担任工会主席时如何陪着NBA走过难关，如何努力帮助NBA复赛，这些都应该被大家记住。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:09:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764837530700_AY2Yae_1764837530889.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103954</guid></item><item><title>每日看盘｜主线共振，催生新产业逻辑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103900</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周四A股市场出现了震荡中分化的态势。其中，得益于机器人主线以及AI硬件主线的回暖，创业板指、科创50指数震荡回升，双双涨幅逾1%。只是低波红利主线的疲软，上证综指、上证50指数收出绿盘，但在盘中也呈现出探底回稳的态势。看来，高弹性的科技主线有望回归，从而激发短线A股活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技主线回归&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四早盘，沪深两市的主要股指走势较为疲软，上证综指更是一度击穿中期均线，空头形态渐趋清晰。与此同时，中长期国债期货也出现跳水走势，一度让市场参与者感受到股债双杀的寒气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在周四早盘，去年以来一直是A股核心主线之一的机器人赛道方面涌现出新的重磅信息，那就是美国政府准备加速推进机器人技术的发展。据报道，美国商务部长卢特尼克近期频繁会见机器人行业的CEO，在“全力支持”（all in）该行业加快发展，还称特朗普政府正考虑明年发布一项关于机器人的行政命令。受此推动，隔夜美股的机器人赛道出现了集体涨升的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于A股在科技主线方面，一直与美股有着积极的映射关系。无论是前期的AI主线还是机器人主线，只要美股出现异动，A股动量资金就会“依葫芦画瓢”，就如同前期的AI主线从硬件端切换至应用端一样，在周四，A股的动量资金迅速启动机器人主线，睿能科技（603933）、骏亚科技（603386）等10余股机器人概念股冲击涨停板。受此牵引，市场人气有所修复，创业板指、科创50指数更是节节走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战略产业主线或成A股新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，当前A股市场所处的宏观环境正处在一个科技创新的新浪潮周期中，无论是前期的AI主线，还是在周四再度被热捧的机器人主线，在近年来一直给A股，乃至全球股市注入了源源不断的科技叙事的活力。也就是说，当前的AI、人形机器人等产业创新主线，已成为A股、美股的动力源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为重要的是，无论是AI还是机器人，不仅仅是资本市场的科技叙事话题，还成为当前两大经济体竞争的前沿产业，且背后均有着强大的资本力量，甚至政府力量的参与。如此就赋予AI、机器人等科技主线强大的战略地位，从而推动此类领域的龙头股在资本市场上获得更高估值溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，从前期的AI算力竞争到现在的人形机器人的政府参与，也推动着敏锐的动量资金进一步拓展投资思路。因为诚如前述，科技产业已成为两大经济体竞争的前沿产业，而科技产业不仅仅是AI，也不仅仅是机器人，还有生物医药，在周四盘中，CXO产业链个股就迅速崛起，港股的药明生物（02269）等个股的涨幅更是逾7%，一改近期的颓废势头。另外，竞争战略还延伸到实物资产，因为无论是AI还是人形机器人的大力发展，离不开铜、铝、白银、稀土等实物资产，前期美国政府还将白银列入战略资产，在近期则是因为美国资本大力收储精铜，使得国际铜供需格局陡然收紧，也有了近期铜期货持续大涨的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，当前A股市场虽然量能有所萎缩，但随着两大经济体竞争所带来的前沿产业、战略产业的发展势头渐趋明朗，从而有望为A股动量资金带来新的加仓逻辑以及新的加仓方向。所以，在当前时节点，对A股以及前文提及的战略产业可以更为乐观一些，配置力度可以更强一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210623100001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:56:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764836065945_WAx2fC_1764836066064.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103900</guid></item><item><title>中方10月底以来已批准多少企业的稀土出口许可？商务部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103929</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月4日，商务部举行例行新闻发布会。有媒体记者现场提问：请问10月底以来，中方已经批准多少企业的稀土出口许可？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何亚东说，关于你提到的稀土出口许可问题，我刚才已经作了回应。我想强调的是，只要是用于民用用途的、合规的出口申请，中国政府都及时予以了批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有媒体记者现场提问：中国欧盟商会周一（1日）发布了一份快速调查，多数受访企业表示受到了中国稀土出口管制的影响，包括成本上升，交付周期延长等。商会呼吁建立通用许可机制，为企业提供稳定性和可预测性。请问商务部有何回应？是否正在讨论适用通用许可制度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何亚东回复说，中国政府依法依规开展稀土相关物项出口管制工作。据我所知，只要是用于民用用途的、合规的出口申请，中国政府都及时予以了批准。同时，中国政府积极适用通用许可等便利化措施，促进两用物项合规贸易，切实维护全球产供链安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:35:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764837229457_Qa3Brs_1764837229628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103929</guid></item><item><title>杜普兰蒂斯：在2027北京田径世锦赛上带来一厘米的惊喜</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103937</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2027年北京将举办田径世锦赛，当被问及能否为北京保留一厘米，已经14次刷新世界纪录的杜普兰蒂斯说：“当然可以！虽然很难完全保证，但我可以这么说：我得到的支持越多，破纪录的机会就越大。现场观众越热情，我就越有力量，越能被激发出更高的状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年度世界田联颁奖典礼11月30日在摩纳哥举行，瑞典撑竿跳高名将杜普兰蒂斯当选年度世界最佳男运动员。当天，他接受了新华社记者专访。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133673" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/c58900ba-92fb-4f98-b1b3-9de1d52bf956.jpg" loading="lazy" data-imageid="363320041"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月30日，杜普兰蒂斯（右）在蒙特卡洛接受新华社记者专访。新华社记者 高静 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，杜普兰蒂斯四次打破男子撑竿跳高世界纪录，在室内和室外的16场比赛中保持全胜。世界田联称，这位26岁的选手成为现代田径史上首位连续两个赛季保持不败的男子撑竿跳高选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生于1999年的“小杜”曾多次来到中国参赛，在厦门，他曾带来“一厘米的惊喜”。2024年4月，杜普兰蒂斯在2024年钻石联赛厦门站中成功跃过6米24，将自己当时保持的世界纪录提高了一厘米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，男子撑竿跳高项目的世界纪录，已被他在9月份的东京田径世锦赛上刷新至6米30。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133670" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/365df259-3bb1-4ec7-a11d-b4842f0caf35.jpg" loading="lazy" data-imageid="363320044"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;9月15日，杜普兰蒂斯在决赛后与显示新世界纪录的记分牌合影。当日，在日本东京举行的2025年世界田径锦标赛男子撑竿跳高决赛中，瑞典选手杜普兰蒂斯以6米30的成绩夺冠，并刷新自己保持的世界纪录。新华社记者 宋彦桦 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到外界对于他继续刷新纪录的期待，杜普兰蒂斯展现出一贯的自信。“我相信会有新的纪录，至少我这么希望。以我对自己的了解，我觉得明年还会有更多纪录出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在杜普兰蒂斯的多场比赛中，即使刷新纪录，他的身体与横杆之间仍留有较大空间。记者以多张摄影图片为例，问及这是否意味着仍有巨大潜力可挖。杜普兰蒂斯笑言：“潜力当然还在。我会继续往更高冲，希望最终能跳得非常非常高。”在东京，夺冠后的小杜曾放出豪言，如今6米40是撑竿跳高项目的新关卡。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133671" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/384acb5b-c34d-4dd6-ae1c-da3b807c3b3c.jpg" loading="lazy" data-imageid="363320043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;9月15日，杜普兰蒂斯在决赛中试跳。新华社记者 贾浩成 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管每个赛季都要奔赴世界各地参赛，杜普兰蒂斯坦言，自己依然热爱旅行。“我喜欢去新的地方，认识新的人。我觉得‘人’是世界上最重要的事情。了解不同文化、不同的生活方式和传统，对我来说既兴奋又重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小杜”说，中国文化独特而充满魅力，每次到访都会有收获。“我在中国遇到很多友好、热情、了不起的人。城市非常现代，建筑令人惊叹，到处都是灯光，给比赛带来满满能量。我非常享受在中国的比赛体验，也期待明年再次前往参赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133672" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/f66f314a-a22c-433c-bba6-a0c32b27898e.jpg" loading="lazy" data-imageid="363320042"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月30日，瑞典撑竿跳高名将杜普兰蒂斯在蒙特卡洛接受专访前拍照留念。新华社记者 高静 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界田联对新华社记者表示，他们计划在2027年北京世界田径锦标赛期间，吸引至少一百万名观众到中国国家体育场“鸟巢”观赛。对此，杜普兰蒂斯说：“那将是非常精彩的氛围。北京是座巨大的城市，观众会带来积极的能量，我很期待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着杜普兰蒂斯不断刷新极限，他与中国之间的故事显然还远未结束。未来两年，他是否真能“为北京留下一厘米”，也许将成为中国田径迷心中最值得期待的悬念之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:34:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764837224510_rKttJs_1764837224646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103937</guid></item><item><title>默沙东坚定中国市场承诺助力中国创新走向世界</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32102869</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在近期闭幕的第八届中国国际进口博览会上，连续七年参展的默沙东于进博现场带来了约30种创新药物和疫苗，覆盖肿瘤、抗感染、糖尿病、罕见病等领域，同时集中展示了抗病毒、心血管等多元治疗领域的全球及中国在研管线。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/ccbcfc12-320f-4d05-86e6-6af2f751439b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/ccbcfc12-320f-4d05-86e6-6af2f751439b.jpeg" data-height="522" data-width="879" data-filesize="232087" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363312308"&gt;&lt;p&gt;默沙东全球高级副总裁兼默沙东中国总裁唐凯宇（Kyle Tattle）在展会期间强调，得益于进博会的强大溢出效应，公司多项创新成果得以加速惠及中国患者，坚定了其扎根中国、共享发展的长期承诺，期待为健康中国行动做出更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;覆盖多元化疾病领域&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;满足迫切医疗需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深耕中国三十余年，从预防到治疗，默沙东始终致力将全球的前沿医疗创新带到中国，惠及更多患者。作为全球疫苗创新的引领者，默沙东的四价和九价HPV疫苗至今已累计保护5000多万中国女性*，并于今年陆续获批适用于男性预防HPV相关癌症和疾病。默沙东正在积极推动HPV男女共防，致力携手各方共创一个没有HPV相关癌症和疾病的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在癌症治疗领域，默沙东以肿瘤免疫治疗为核心的产品线，截至2025年8月共有6个产品、32个适应证在中国境内获批上市，覆盖多个在中国发病死亡率高、总体生存率低、治疗难度大的恶性肿瘤，为患者全力开创一个癌症有所医、可能治愈的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后续，默沙东在持续推进多个治疗领域的临床研究，预计未来五年内将有40多项新产品和新适应证在中国境内获批，重点覆盖肿瘤、抗感染、心血管代谢、眼科等领域，积极服务中国未满足的医疗需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深化本土合作&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;积极拓展创新研发管线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国不仅是默沙东全球增长战略的核心组成部分，更是实现其“拯救生命、改善生活”企业目标的关键所在。默沙东在中国建立了“三擎合一”的业务布局，集研发、制造和商业运营于一体，其中默沙东中国研发中心已成为公司在美国总部以外仅有的两个独立、全面、职能完备的研发中心之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深化本土合作方面，默沙东的“朋友圈”也在持续扩容。过去三年，默沙东与包括科伦博泰、恒瑞医药在内的五家本土医药企业围绕心脑血管、代谢和肿瘤领域开展了多项研发合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年12月，默沙东与科伦博泰达成合作，共同开发用于治疗癌症的抗体偶联物（ADC）药物。此外，默沙东还先后与翰森制药、礼新制药等本土创新企业达成独家许可协议，共同进行创新产品的开发。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/e8339b01-232b-450d-95a9-ab1c3a7e0921.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/e8339b01-232b-450d-95a9-ab1c3a7e0921.jpeg" data-height="580" data-width="870" data-filesize="228899" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363312309"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加速本土创新&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;推动&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;中国发现&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;走向全球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，首届默沙东研发中国科学日于北京举办，吸引了来自科研机构、医疗机构、生物科技企业及投资界的众多代表参与，共同探讨医药创新、临床开发与产学研合作新机遇。这一年度旗舰活动为产学研多方深度对话搭建了高水平平台，促进默沙东与中国创新生态的深度对话与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，默沙东与祐森健恒生物医药签署了针对自身免疫疾病领域小分子化合物的联合研发协议；并与美赛生物、达歌生物达成合作意向，进一步拓展了其在中国的创新合作网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为深化本土创新的重要举措，默沙东研发中国创新合作中心（MCICC）自2024年11月成立以来，持续推动中国早期科研成果的临床转化。该平台通过整合默沙东的全球科研资源与中国本土创新生态的优势，致力于将有潜力的“中国发现”转化为具有全球价值的治疗方案，从“来到中国”到“源自中国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托这一平台，默沙东正不断强化与中国生物科技公司、投资机构、医院和高校的合作网络，促进全球研发资源与中国创新生态的双向联动，进一步加强与本土创新力量的协同，推动中国创新走向世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*Data on File&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本内容由默沙东中国提供支持。若您想了解更多有关疾病知识的信息，请咨询医疗卫生专业人士。11-2027-CN-NON-00616&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:27:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764827807336_4Rdj4e_1764827807628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32102869</guid></item><item><title>奇瑞的2025：从规模领先到生态进阶</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32102911</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年中国汽车市场呈现鲜明分化特征。一方面，新能源汽车渗透率在10月首次突破51.6%，智能网联汽车成为万亿级消费热点，出口市场延续23%的高增速，自主品牌市占率升至68.7%；另一方面，无序价格战导致行业利润率降至4.1%，低于工业企业平均水平，产品同质化与品牌力不足成为共性挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“增收不增利”与需求升级并存的行业困境中，奇瑞集团走出了一条“规模与利润同步增长、燃油与新能源协同进阶”的差异化路径，其战略布局与市场表现形成了对行业痛点的精准回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三驾马车支撑稳健增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年前11月，奇瑞集团累计销量256.15万辆，同比增长11.1%，在行业增速放缓的背景下，凭借三大核心业务的协同发力实现稳健增长。新能源汽车成为最强增长引擎，累计销量达81.47万辆，同比上涨69.4%，11月单月销量11.68万辆，同比增长50.1%，实现“四连涨”，增速远超行业35%左右的平均水平。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/eb0fc8ff-e6ed-4bec-a32b-c48de5f08275.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/eb0fc8ff-e6ed-4bec-a32b-c48de5f08275.jpeg" data-height="2111" data-width="1267" data-filesize="165212" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363312574"&gt;&lt;p&gt;其中iCAR品牌作为个性化新能源代表，1-11月累计销售9.05万辆，展现出细分市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇瑞集团出口业务持续领跑，2025年累计出口119.96万辆，同比增长14.7%，连续七个月单月突破10万辆，稳居中国汽车出口第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;燃油车基本盘依旧坚实，第五代瑞虎8作为“中国新燃油”战略的全新力作，以油车“电感体验”实现差异化突破，瑞虎8家族2024年销量突破33万辆，蝉联中国品牌燃油SUV冠军，为企业提供了稳定的现金流支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五大品牌矩阵呈现清晰的梯度发展格局。奇瑞品牌以154.31万辆的累计销量筑牢大众主流市场基盘，捷途品牌销量57.37万辆，聚焦“旅行+”场景；星途品牌销量10.95万辆，冲击高端市场；iCAR品牌销量9.05万辆，主打年轻个性化群体；与华为合作的智界品牌卖出8.23万辆，成功切入智能豪华赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五大品牌全面覆盖轿车、SUV、越野等主流细分市场，形成无死角的产品布局，2025广州车展上34款重磅车型的集中亮相，进一步彰显了其产品矩阵的完备性。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/259cc332-6c3e-4ccb-8bce-ef6bded84721.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/259cc332-6c3e-4ccb-8bce-ef6bded84721.jpeg" data-height="843" data-width="1267" data-filesize="141156" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363312573"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术纵深构建护城河&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在行业“内卷式竞争”聚焦表面配置的当下，奇瑞坚持以底层技术研发构建核心壁垒，动力技术领域实现行业领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其新一代鲲鹏天擎发动机热效率达48%，刷新全球量产发动机热效率纪录。当前市场主流发动机热效率多集中在40%至46%之间，每1%的提升都需历经千次技术攻关，奇瑞研发团队通过高膨胀比技术与双曲三联动机构优化等创新路径，历时多年攻克抗爆震与小负荷稳定性等核心难题，且这一突破是在普通汽油条件下实现，避免了依赖特殊燃料的“实验室技术”局限，真正实现技术普惠。根据规划，奇瑞鲲鹏天擎混动发动机将主要用于奇瑞汽车HEV（油电混合动力汽车）、PHEV（插电混合动力汽车）和REEV（增程式电动车）平台产品序列，进一步打开奇瑞在混动市场的增长空间，为混动汽车整体技术升级树立全新标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇瑞在新能源领域同样成果丰硕，今年密集发布犀牛固态电池、轴向磁通电机等10余项核心技术，其中犀牛固态电池针对越野、长途出行等场景优化了续航与安全性能，适配新能源越野车市场的增长需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能化领域的突破显著，自今年3月“奇瑞智能之夜”以来，依托数据、模型与硬件构建的三重智能技术底座，奇瑞在智能辅助驾驶、AI大模型、智能座舱等关键领域持续发力，并加速推进规模化搭载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星途ET5凭借领先的智能技术实力荣获汽车评价研究院颁发的“第七届世界十佳智能汽车”奖，风云A9L车型成功斩获“2025华舆奖年度智能座舱典范”十佳车型称号。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/32bbba53-aa53-49ae-ae93-8b0c5d3ea3df.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/32bbba53-aa53-49ae-ae93-8b0c5d3ea3df.jpeg" data-height="843" data-width="1265" data-filesize="88924" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363312577"&gt;&lt;p&gt;与华为的深度合作成为技术升级的重要助力，智界品牌搭载的华为乾崑智驾系统实现高阶辅助驾驶的落地应用，鸿蒙座舱则以流畅的交互体验获得市场认可，推动智界在高端市场快速起量，验证了“技术协同”模式的可行性与竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从产品供给到用户共创&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇瑞突破传统制造企业“以产品为中心”的逻辑，将用户需求深度融入企业发展全链条，构建起“人・车・家”生态融合的出行新场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产品开发源头，用户共创成为核心模式。比如，风云A9L通过全球共创计划，累计吸引超500万用户参与，收集意见1.8万多条，研发团队将用户关注的智能交互、空间布局等建议系统性纳入迭代方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捷途旅行者C-DM则汇聚了累计10万多名用户、150余位行业专家及5000多位工程师，深度参与产品定义与开发过程，最终实现产品与市场需求的精准匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种共创模式不仅提升了产品竞争力，更让用户形成强烈的参与感与归属感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生态协同层面，奇瑞通过多元举措强化用户链接。11月下旬举办的“WE美好”奇瑞・瑞享生活第三届生态伙伴大会上，奇瑞携手智能家居、出行服务等领域合作伙伴，构建起无缝连接用户、汽车和家庭生活的“人・车・家”全链条生态圈，实现从单一出行工具到生活场景延伸的价值升级。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/8e483169-562b-4f2e-9038-c3cc6ebca9f9.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/8e483169-562b-4f2e-9038-c3cc6ebca9f9.jpeg" data-height="843" data-width="1267" data-filesize="149937" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363312575"&gt;&lt;p&gt;“奇瑞粉丝节”、捷途“旅行+大会”等一系列品牌IP活动常态化落地，持续强化用户情感链接，推动用户从产品消费者向品牌共建者转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至11月底，奇瑞集团累计全球用户超过1828万，其中海外用户超过570万，庞大且高黏性的用户基础成为企业持续发展的宝贵财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量利齐增获市场认可&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业务层面的结构优化与价值提升，最终转化为亮眼的财务业绩与资本市场的积极反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年前三季度，奇瑞汽车（9973.HK）实现营收2148.33亿元，同比增长17.94%；净利润143.65亿元，同比增长28.01%，净利润增速显著高于营收增速，清晰展现出规模向利润转化的高质量增长特征，这一表现远超行业平均利润率水平，印证了其技术溢价叠加产品结构升级的盈利逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资本市场对奇瑞的发展前景充满信心，11月27日，奇瑞汽车股价大涨4.66%，报收31.9港元，总市值达1853亿港元。此后持续上扬，截至12月3日，股价已达32.4港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机构层面，中泰证券首次覆盖即给出“买入”评级，在其研究报告中指出，奇瑞深耕出口市场的先发优势明显，叠加国内新能源品牌的有序推进及与华为的深度合作赋能，有望实现持续的量利齐增。中金公司首次覆盖奇瑞汽车，给予“跑赢行业”评级，目标价42港元。中金看好奇瑞汽车的理由包括：公司总销量位居行业前列，且坚持多动力类型发展、多品牌布局等。海外市场有望成为奇瑞汽车长期销量和利润增长的重要动力，并预计多款全新车型有望于2026年发布。同时，中金看好公司新能源销量的增长潜力和后发优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，东北证券、美银证券、平安证券等机构也纷纷首次覆盖并给予“买入”或“推荐”评级，普遍看好其“出口先发优势+技术赋能+品牌协同”的核心增长逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结构优化是穿越周期的核心密码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在行业“产品周期失效、需求把控为王”的转型阶段，奇瑞的年度表现印证了一个核心逻辑：放弃单一赛道押注，通过“燃油车稳基盘、新能源提增速、智能化创溢价、全球化拓空间”的结构优化，实现穿越周期的高质量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其差异化优势首先体现在双赛道协同的战略定力，避免了多数车企“非此即彼”的转型风险，既通过鲲鹏发动机的技术突破挖掘传统燃油车市场的剩余价值，又以密集的新能源产品布局抓住行业红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，技术投入始终聚焦“用户可感知的核心领域”，从48%热效率发动机带来的油耗降低，到智能座舱的交互体验升级，拒绝技术炫技，以“技术平权”让不同层级用户都能享受创新成果，形成独特的产品竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，全球化布局实现从“产品出海”到“品牌在地化”的质变，依托“In Somewhere,For Somewhere,Be Somewhere”(在哪里，为哪里，成为当地一分子)的战略，在欧洲、美洲、澳洲、中东等市场实现产品与需求的精准匹配，纵横G700登陆迪拜进军豪华越野市场，更标志着其品牌价值从“性价比”向“技术高端”的跨越。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/d40023ff-0ec4-4996-ac4b-a5b3ffbccdb3.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/d40023ff-0ec4-4996-ac4b-a5b3ffbccdb3.jpeg" data-height="843" data-width="1267" data-filesize="129189" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="363312576"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长期主义赋能产业升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的奇瑞，已从“销量领先者”稳步向“全球化高科技生态集团”转型。面对2026年，奇瑞将秉持长期主义，加快兑现新能源“不客气”、智能化“不客气”和全球化创新体系“不客气”的战略承诺，沿着“技术平权、车型聚焦、出口扩增、品牌协同”的四大路径持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细分赛道层面，随着新能源越野车市场的快速增长，捷途、纵横、iCAR等品牌聚焦该领域的布局有望收获红利，不仅能抢占市场份额，更能凭借高端化定位提升整体毛利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术层面，AI智能车架构与L4级自动驾驶技术的持续落地，将进一步强化技术壁垒，推动产品竞争力迭代升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业意义来看，奇瑞的实践为中国车企提供了重要启示。在电动化、智能化、全球化的三重转型浪潮中，摒弃短期价格战思维，以长期主义深耕技术、聚焦用户、优化结构，方能实现从“中国制造”到“中国创造”的质变。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:26:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764833595681_M4wSJY_1764833595886.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32102911</guid></item><item><title>商务部谈中日经贸关系：中国始终坚持对外开放的基本国策，欢迎各国投资者来华投资兴业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月4日，商务部举行例行新闻发布会。有媒体记者提问：近期，受中日关系变化的影响，许多日本企业正在考虑缩减在华业务，商务部对此有何评论？另外，对于中国来说，日本企业的在华投资是否依然重要？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何亚东说，近期，日本首相高市早苗公然发表涉台错误言论，严重破坏了中日关系的政治基础，日方对此负有不可推卸的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国是全球第二大消费品市场，拥有全球最大规模中等收入群体，蕴含着巨大投资和消费潜力；同时，中国致力于高质量发展，绿色化、数字化、智能化转型加快推进，产业配套能力强，是新一轮科技革命和产业变革的最佳应用场景。中国始终是外商理想、安全、有为的投资目的地，包括日资企业在内的跨国公司都表示看好中国市场。今年以来，中国新设立外商投资企业数量5.4万家，同比增长14.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，中国始终坚持对外开放的基本国策，中共二十届四中全会作出“积极扩大自主开放”“拓展双向投资合作空间”等系列部署。我们欢迎各国投资者来华投资兴业，共享中国发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:17:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103892</guid></item><item><title>Vlog｜当有害信息“超载”，如何防？怎么辨？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103070</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764831626711_re4Zke_1764831626884.png" alt="Vlog｜当有害信息“超载”，如何防？怎么辨？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;Vlog｜当有害信息“超载”，如何防？怎么辨？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在虚假信息与有害言论不断侵蚀公众信任的背景下，澎湃新闻·明查工作室与红十字国际委员会、复旦大学新闻学院于11月28日在上海举办以“负责任传播：有害信息应对与信任重建”为主题的媒体工作坊，进行了一场跨界讨论。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:11:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764831626711_re4Zke_1764831626884.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103070</guid></item><item><title>理想汽车发布AI眼镜Livis，车企为何集体押注AI终端</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103451</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764834010930_wRrE5j_1764834037973.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363316578"&gt;&lt;p&gt;当前，汽车行业的电动化技术逐步趋同，智能化布局成为车企拉开差距的核心赛场。与此同时，汽车也不再是孤立的交通工具，而是开始成为跨终端生态的节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月3日，理想汽车正式发布理想AI眼镜Livis，还宣布携手蔡司达成全球战略合作，该产品系双方合作的首款落地产品，售价1999元起，国补后起售价下探至1699元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款智能附件进一步将其智能座舱体验与用户移动场景衔接起来，也是车企跨界布局AI终端的又一种实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市社会科学院副研究员王鹏在接受澎湃新闻记者采访时谈道，这一现象反映了汽车产业从“电动化竞争”向“AI化生态竞争”的全面升级，竞争维度从产品性能延伸至生活服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;理想AI战略再落子：智能座舱延伸与数据闭环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在理想汽车CEO李想看来，人工智能是“未来的全部”。他也多次强调，希望外界将理想视为一家AI企业。在财报电话会上，李想曾提及，公司全年研发总额将达到120亿元，其中对人工智能的投入就将超过60亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理想汽车高级副总裁范皓宇在接受澎湃新闻采访时介绍，在理想汽车的战略版图中，机器人可以分为两类：具身机器人与人形机器人。其中，具身机器人是给最常用的工具赋予“眼睛”“大脑”和“心脏”，让其在原有形态上进一步智能化，最终演化为机器人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于这一具身智能的思路，AI终端被清晰地划分为四种形态：L4级自动驾驶的车，是跑在路上的汽车机器人；升级后的智能座舱，是会思考的空间智能体；智能进化后的充电站，是自动服务的充电机器人；而AI眼镜，就是戴在头上的穿戴机器人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何从眼镜做起？范皓宇解释，“理想一直在探索能够自然、持续陪伴用户的智能设备形态。而眼镜因其日常佩戴时间长、靠近眼睛、耳朵、嘴巴，且无需改变用户习惯，是目前最自然的交互入口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从技术上来看，理想AI眼镜Livis的AI交互模块与理想自研的VLA司机大模型同源，能快速响应语音指令，也可通过1200万像素超广角镜头感知物理场景，实现更精准的场景化服务。这种技术复用既降低了研发成本，也保证了与车机系统体验的一致性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从生态来看，范皓宇强调，Livis不仅是理想智能座舱的“第三块屏”，而是理想在AI终端上的自然延伸，眼镜、手机、车机三个终端的关系非常清晰，“一个是长期佩戴，一个是长期揣兜，一个是触摸记录。当这三个东西汇在一起的时候，可以打造一个比较符合用户预期的自然体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理想汽车庞大的用户基数与海量的语音交互数据，为AI眼镜的算法效果提升提供了数据支撑，而眼镜收集的用户视觉交互数据，又将继续提升AI眼镜，以及反哺智能驾驶算法优化，形成“硬件-数据-算法”的闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI眼镜是理想汽车构建跨终端AI生态的起步动作。范皓宇透露，理想已经在今年1月份成立了穿戴机器人部门，该部门将长期致力于AI终端产品的研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时他也提到，公司想做的事情是真正围绕AI来做好的产品，而不是给消费电子产品上增加功能，“我们处在一个竞争的漩涡里，但我们要跳出这个漩涡，我们做的事情是做用户真正需要的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;车企集体入局AI终端：技术“一变多”的增长空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理想发布AI眼镜的动作，背后是整个汽车行业对AI终端布局的集体共识。从手机、AI眼镜到人形机器人，车企跨界的边界正在不断拓宽：蔚来推出NIO Phone，吉利通过星纪魅族的手机构建车机同屏生态并推出AR眼镜，比亚迪与大疆合作推出“灵鸢”车载无人机系统，长安、小鹏纷纷发布人形机器人等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王鹏分析说，车企布局AI眼镜、人形机器人等智能终端的核心驱动力在于技术迁移需求与生态卡位战略：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，自动驾驶、智能座舱与人形机器人在环境感知、决策控制等技术模块上高度同源，车企可复用现有技术积累降低研发成本；另一方面，AI智能终端是未来“空间智能化”的关键入口，车企需通过提前布局抢占“移动生活场景”生态主导权，从单一交通工具制造商向“智能空间运营商”转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，车企跨界AI智能终端具备三大底层优势：硬件复用能力、感知技术积累、数据与场景优势。这些优势可支撑车企形成差异化竞争力：通过技术复用降低研发成本，依托生态合作加速迭代，构建“硬件+算法+场景”的护城河，形成从车端到终端的协同生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国电动汽车百人会副理事长兼秘书长张永伟看来，汽车行业的电池、传感器等零部件，几乎可以无缝导入具身智能等新领域。在汽车行业内卷严重的当下，这为汽车企业找到了一个新赛道，让车企意识到可以通过技术的“一变多”来寻求更大的增长空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但车企跨界布局AI终端，不可能一蹴而就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王鹏指出，车企跨界面临技术跨域适配（车端与终端在数据需求、交互逻辑上存在差异，需针对性优化）、商业化瓶颈（当前智能终端技术成熟度不足，算力、能耗、成本需突破才能规模化商用）、生态协同风险（需同时管理汽车与终端双重供应链，依赖伙伴技术迭代进度）等挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管挑战显著，但长期价值值得看好：AI技术融合不可逆，车企提前布局可抢占战略制高点；政策与市场双轮驱动下，智能终端需求将持续释放。若车企能通过技术复用与生态合作降低成本，依托销售网络快速触达用户，未来或可复制‘产品竞争到平台竞争’的跨越，构建覆盖出行、家庭、工业的AI生态。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:08:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764834044362_b13J4T_1764834044502.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103451</guid></item><item><title>《外卖平台服务管理基本要求》发布实施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103832</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;针对近年来外卖行业存在的“幽灵外卖”、非理性竞争以及外卖配送员权益保障不足等问题，近日，市场监管总局发布实施推荐性国家标准《外卖平台服务管理基本要求》（以下简称《基本要求》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《基本要求》立足行业实际，坚持“需求牵引、问题导向”，提出“四个聚焦、四个强化”，推动引导外卖平台同步深化整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦平台内商户管理，强化主体责任落实。通过规范商户入驻审核、日常运营管理等环节，引导外卖平台切实履行对商户的服务与管理责任。支持鼓励商户积极响应“互联网+明厨亮灶”有关要求，严守食品安全底线，守护消费者“舌尖上的安全”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦平台收费与促销行为，强化竞争秩序规范。明确平台收费规则及促销活动管理要求，督促引导外卖平台简化收费项目、规范促销行为，推动各类收费信息透明化、促销规则合理化，营造公平有序的市场竞争环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦平台用工管理，强化配送员权益保障。围绕劳动强度、职业关怀和社会保障等方面，提出合理确定劳动时间、完善职业培训体系、探索多元保障方式等内容，助力健全配送员权益保障机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦平台内争议处理，强化协商机制建设。督促平台建立完善消费者权益保护体系，完善消费者、商户、配送员等多元主体投诉、申诉及处置机制建设，确保平台管理程序透明，畅通投诉举报与异议反馈渠道，主动接受社会监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《基本要求》遵循科学性、规范性、实用性、前瞻性原则，在充分调研外卖平台服务管理实践经验的基础上，对现有法律法规和监管要求进行细化和补充，广泛采纳商户、配送员、消费者等多元主体意见建议，切实帮助外卖平台优化管理方式、提升服务质量、实现多方共赢，进一步推动外卖行业在良性竞争中创新发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3133495" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251204/309eabd2-5d30-4861-801e-7cd4cbb68c73.jpg" loading="lazy" data-imageid="363319763"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:06:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764835730853_z8zM8B_1764835731020.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103832</guid></item><item><title>商务部：中法双方将支持和鼓励两国企业加大双向投资</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103786</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月4日，商务部举行例行新闻发布会。新闻发言人何亚东谈了中法经贸的合作动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天（3日）下午，法国总统马克龙乘机抵达北京首都国际机场，开启为期三天的访华之行。这是他第四次对中国进行国事访问，也是对去年中法建交60周年之际中国领导人对法国进行历史性国事访问的回访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何亚东说，在两国元首战略引领下，中法各领域经贸合作取得丰硕成果，充分发挥了中法关系“压舱石”和“推进器”的作用。双边贸易扩量提质，今年1到10月，中法贸易额达688亿美元，同比增长4.1%；双向投资稳中有升，投资总额已超270亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天上午，中国商务部和法国经济、财政和工业、能源与数字主权部在京共同主办中法企业家委员会第七次会议，150多位中法企业代表参会，围绕绿色低碳合作发展新范式、产业转型消费变革新趋势、创新领域跨境投资新机遇三个主题开展研讨，普遍表达了深化双边合作的坚定信心与强烈意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，在习近平主席和马克龙总统共同见证下，中国商务部和法国经济、财政和工业、能源与数字主权部签署了《关于加强中法两国双向投资的谅解备忘录》。双方将支持和鼓励两国企业加大双向投资，为对方企业提供公平、公正、非歧视、可预期的营商环境。下一步，我们将与法方共同落实好两国元首达成的重要经贸共识，持续推动中法务实合作走深走实。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:05:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103786</guid></item><item><title>近49亿资金加仓股票型ETF：主攻中证A500、恒生科技，红利资产现分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32102503</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;股票型ETF再现“越跌越买”态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者据Wind数据统计，12月3日当日，全市场1270只可统计的股票型ETF（含跨境ETF）净流入金额为48.94亿元。从资金结构看，宽基ETF仍是吸纳资金的主力，其中中证A500ETF成为当日加仓的核心品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，华夏中证A500ETF以8.16亿元的净流入额位居榜首；南方中证1000ETF、华泰柏瑞中证A500ETF、国泰中证A500ETF、华泰柏瑞沪深300ETF、华夏中证1000ETF的单日净流入额均在2亿元以上。此外，易方达科创板50ETF、富国中证A500ETF、南方中证A500ETF同样获得超1亿元的资金注入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业与主题ETF方面，资金主要流向恒生科技、恒生红利、旅游、中概互联网等方向。其中，易方达恒生科技ETF周三净流入额达4.89亿元；易方达恒生红利低波ETF、富国旅游ETF、易方达中概互联网ETF净流入均逾2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，证券、人工智能、军工、软件、医药等多个板块的资金涌入迹象也较为明显。例如，华宝券商ETF、华夏科创人工智能ETF、富国军工龙头ETF、嘉实软件ETF、华宝医疗ETF、富国创业板人工智能ETF、华夏机器人ETF周三净流入额均在1.5亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764821361000_P11ndN_1764823366757.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="363309541"&gt;&lt;p&gt;另从流出端来看，宽基ETF中出现明显分化，华夏上证50ETF以5.33亿元的净流出额位居榜首；南方中证500ETF的净流出额也达1.62亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，红利板块内部资金流向出现显著分化。例如，华宝银行ETF、华泰柏瑞红利低波ETF、国泰煤炭ETF分别净流出3.69亿元、2.03亿元和1.33亿元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764821366000_jpZhF6_1764823483933.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="363309760"&gt;&lt;p&gt;大盘震荡背景下，投资者该如何应对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇添富基金表示，海外冲击下，当前全A已调整至60日均线以下，历史经验来看，后续进一步回落的空间有限，短期消化后市场将重回涨势。2019年至2021年牛市期间，全A跌破60日均线的情况一共有10次，后续市场进一步回落的空间有限，且短期消化后市场将重回涨势。回顾2019年至2021年年末的可比阶段，市场均有因海外扰动和国内预期收紧导致市场跌破60日均线的情况，但后续海外风险逐步落地、国内年末会议对于明年政策基调进一步明确，均有效提振了市场的新一轮上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，汇添富基金进一步指出，本轮中国资产上涨具备自身的独立逻辑，将是后续中国资产修复的重要支撑。美联储降息带来的全球流动性宽松、科技巨头AI资本开支爆发带来的全球科技股共振上涨，固然是本轮全球股市共振上行的重要因素，但中国资产上涨的背后具备自身的独立逻辑，包括大国竞争力增强、新动能景气释放、政策转型思路明朗、经济基本面平稳，这些内部确定性都不会随着海外扰动而发生任何变化。往后看，这些因素仍将是后续中国资产修复的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰基金指出，A股的景气与红利跷跷板再现，一定程度上吻合了他们“一手景气、一手红利”的判断。未来仍应该保持均衡型配置。中金公司复盘历史指出，风格轮动的原因之一，是过剩流动性对稀缺资产的追逐；随着追逐速度的加快，轮动切换也变得越来越难预测。此时，对冲的效果就逐步体现，投资者无需过度纠结切换的时点，而是利用跷跷板效应对冲日度波动，优化持有体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大盘方向，国泰基金保持中性态度，“目前我们处于新旧动能切换的宏观状态，经济呈现‘K’型分化走势，普涨条件尚不具备。目前具备景气度的方向有三个，科技（AI革命+政策支持+海外映射），上游反内卷（光伏、锂电等），出口（全球制造业复苏，海外积极财政预期）。从方向上看，前两者景气仍在上行，但也存在前期涨幅较大，波动较大的风险；而全球制造业相关板块或许存在机会。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:04:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764828376642_SFMyxf_1764828376888.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32102503</guid></item><item><title>碧桂园境内债务重组方案获债权人通过，9只债券本金总额超138亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103412</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764832604410_RRP35X_1764832604599.png" loading="lazy" data-imageid="363316193"&gt;&lt;p&gt;12月4日，澎湃新闻从知情人士处获悉，碧桂园（02007.HK）旗下债券“H16腾越2”的重组方案获债权人会议通过。至此，碧桂园境内债务重组所涉的9只债券，其重组方案均已获得债权人会议通过，9只债券余额为138.5828亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前澎湃新闻曾报道碧桂园境内债务重组的方案，重组主体拟调整重组债券的本息偿付安排，并提供重组方案其他选项，包括购回选项、碧桂园控股股票选项及一般债权选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于现金提前偿付安排即同意费，方案显示，对在持有人会议中全部议案投同意票的持有人，按持有张数的0.1%提前兑付并注销债券，同时豁免全部利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园给出的本息兑付安排调整显示，本金兑付延长至2035年9月2日。以H16碧园5为例，2031年9月2日起分9期逐步兑付，每半年兑付一次，前四年每次兑付1%、2%、3%、4%，自2034年3月2日起兑付比例分别为15%、15%、20%、30%。截至2025年9月2日（基准日）的未付利息按1%年利率重新计算；基准日起按1%年单利计息，利息于2035年9月2日一次性支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果持有人接受碧桂园本息兑付安排调整，还需要同步接受其增信保障措施调整：一是，解除部分增信担保措施；二是，豁免增信担保协议的有关约定，因市场、政策等非主观原因导致的资产价值波动不视为违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，碧桂园还给出另外三种参与重组的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园为持有人提供现金购回选项，购回选项将由购回方采用申报登记的方式实施，购回方拟以不超过4.5亿元的现金对标的债券开展购回，价格为债券面值的12%。按比例配售，不同标的债券最终获配比例可能不同，未获配部分可参与后续选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园还提供了股票抵债的方案。发行人将在中国香港向特殊目的信托增发不超过特定数量的普通股股票（以下简称“定增股票”），发行人承诺将利用该部分定增股票，通过合法有效模式抵偿标的债券的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获配股票选项的标的债券持有人同意豁免该部分债券已产生的一切利息，前述豁免不附带任何或有条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在等额资金抵债模式下，选择股票选项的标的债券持有人能够获得等额资金偿付的定增股票股数不得超过实际增发的定增股票股数，预计增发股票数量不超过14.6亿股，可视情况提高限额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股票定价为2.6港元/股，以出售所得净额等值人民币兑付；增发后24个月内按月指令出售，未出售部分在第25个月强制出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园给出的另一个方案是等额转化为一般债权。持有人可将所持债券份额以对应未偿本金金额为基数，转换为对发行人的非债券形式的一般债权。完成转换的债券份额将按协议约定予以注销。一般债券的兑付日延迟至2033年，利率1%/年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:02:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764832604410_RRP35X_1764832604599.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103412</guid></item><item><title>商务部：中国政府依法依规开展稀土相关物项出口管制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103487</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天下午，商务部召开例行新闻发布会，新闻发言人就开展稀土相关物项出口管制进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部新闻发言人 何亚东：&lt;/strong&gt;中国政府依法依规开展稀土相关物项的出口管制工作，据我所知，只要是用于民用用途的，合规的出口申请，中国政府都及时予以了批准。同时，中国政府积极适用通用许可等便利化措施，促进两用物项合规贸易，切实维护全球产供链的安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 07:42:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764834793786_rjRbzF_1764834793948.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103487</guid></item><item><title>企业如何利用AI降本增效？实战案例来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103216</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在酒店后厨，传统的人工标签食品有效期管理作业是一项耗时耗体力的“体力活”，员工需要手工给成百上千的食材贴标签、核对日期，稍有疏忽，就可能造成食品安全和管理上的盲区。对于拥有1900+家门店的上海亚朵商业管理（集团）有限公司（以下简称“亚朵集团”），这一痛点问题如今被AI改写，在业务流中融合飞书多维表格、AlAgent 及物联网技术，打造了一套“执行+反馈”的智能化双闭环系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，一线员工只需通过语音或拍照，将非标作业转化为标准数据流，就能自动完成打签与入库 。这套设计，为亚朵集团年提效超过30万小时，节省了750万元人工成本。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764831504768_6FBJBh_1764831536216.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="363315036"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚朵集团团队获得首届飞书AI效率先锋金奖。图片来源：主办方&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月3日，在由飞书主办的“2025飞书AI效率先锋全国大赛”总决赛上，亚朵集团这套AI提效方案获得了金奖，它或许回答了当前企业界最关注的核心议题——如何用AI“重做一遍”提效，实现从“工具辅助”到“业务重塑”的跨越？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI浪潮席卷企业服务市场之前，SaaS（软件即服务：Software as a Service）是企业数字化的主要抓手。然而，随着个性化的需求激增，传统SaaS的局限性日益凸显 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云启资本合伙人陈昱此前在接受澎湃科技（www.thepaper.cn）采访时曾指出，上一代SaaS软件提供的是固定的最佳工作流，难以适应中国客户多样化的定制需求。而AI应用的优势在于不强行推销固定流程，而是直接为用户交付最终结果，利用大模型的灵活性来满足个性化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有的企业服务最后都可以用AI应用重做一遍，同时能有效降低成本，市场空间非常大。”陈昱说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次获得AI提效方案银奖的北京四维图新科技股份有限公司（以下简称“四维图新”，股票代码：SZ002405），是一家为汽车智能化提供解决方案的数据公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司员工李坤提起过去公司业务痛点场景，比如产品上市前需要经历合规监管、客户审核等三道关键关卡，“每次审核需要十多位业务同事集中在一起，面对成百上千份文档逐一打开、逐行核对。”李坤说，这一过程耗时耗力，时间周期也长，还需要二三十位审核专家长时间进行人工比对，最终导致专家追着业务同事索要材料，业务却在赶项目，双方极易陷入“内耗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李坤说，“我们希望能让 AI 接管重复劳动，将专家从机械性工作中释放，让他们专注于高价值判断。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在四维图新的AI提效方案里，他们尝试利用飞书aPaaS、智能洞察等 AI 能力，在完全不会写代码的情况下，打造了 smart CMS系统，解决了这一痛点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李坤说，目前，这套系统已覆盖全公司质量管理流程，现在效率大幅提高，成本降低约2500万元，产品上市周期也缩短。原本需要专家手工对标标准、耗时数周的工作，如今数分钟即可完成，效率大幅提升，覆盖范围也更全面。其次，在审核方面， AI 会自动读取文档、调用规则等，单次审核平均可节省300小时，准确率显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞书CEO谢欣在大赛现场指出，传统基于“工时”与“苦劳”的绩效体系逐渐失效，企业亟须进行“AI时代的效率再分配”。他反对将AI讨论局限于技术参数，认为更应关注技术背后的人——“不应让AI只是停留在服务器里的代码，而是变成了解具体问题的工具。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，此次赛事是国内首个聚焦“AI + 业务实效”的企业级实战赛事，历经两个月，从全国海选里脱颖而出的130家企业、超900位一线“效率先锋”带着230个真实业务场景案例，此次决赛现场展开了12组对决。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 07:38:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764831556783_ijkxTp_1764831556957.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103216</guid></item><item><title>A股三大股指涨跌互现：人形机器人概念股活跃，大消费走弱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103298</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3133113" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764832171577_ppzhRJ_1764832179605.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="363315987"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指12月4日集体小幅高开。早盘探底后迎来反抽，午后维持窄幅震荡走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，大消费走弱，零售、餐饮、白酒、电商方向跌幅靠前；铝业、黄金、稀土、房地产行业表现不振。摩尔线程、商业航天、机器人、半导体概念股走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.06%，报3875.79点；科创50指数涨1.36%，报1326.16点；深证成指涨0.4%，报13006.72点；创业板指涨1.01%，报3067.48点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共1454只股票上涨，3874只股票下跌，平盘有123只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额15489亿元，较前一交易日的16700亿元减少1211亿元。其中，沪市成交6237亿元，比上一交易日6472亿元减少235亿元，深市成交9252亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有50只股票涨幅在9%以上，28只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人形机器人概念股活跃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，人形机器人概念股活跃，带动机械设备板块领涨两市，恒而达（300946）、海昌新材（300885）、华伍股份（300095）、固高科技（301510）、龙溪股份（600592）等近10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，特斯拉Optimus官方发布“擎天柱”人形机器人跑步视频，并配文称在实验室刷新了个人纪录。中信证券指出，根据马斯克在特斯拉股东大会上的指引，机器人未来的售价将低于2万美元，当前机器人存在降本空间。核心零部件国产化和规模效应是后续主要降本路径。中国供应链完备齐全，在规模化制造上具备优势，随着技术上实现对外资垄断领域的突破，中国企业凭借制造能力的优势，帮助机器人企业解决成本问题，在机器人产业发展浪潮中，扮演重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防军工震荡走高，航天环宇（688523）、中国卫星（600118）等涨停或涨超10%，航天电子（600879）、航天发展（000547）等涨超8%，景嘉微（300474）、海特高新（002023）等涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家用电器继续走强，三花智控（002050）、小崧股份（002723）等涨超7%，同星科技（301252）、朗迪集团（603726）、天银机电（300342）、联域股份（001326）等涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;餐饮旅游领跌两市，社会服务跌幅靠前，同庆楼（605108）跌停，西安饮食（000721）、米奥会展（300795）、君亭酒店（301073）、峨眉山A（000888）、祥源文旅（600576）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商贸零售继续走低，苏豪汇鸿（600981）跌超7%，赫美集团（002356）、博士眼镜（300622）等跌超5%，宁波中百（600857）、美凯龙（601828）、华致酒行（300755）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品饮料表现不佳，海欣食品（002702）跌停，惠发食品（603536）、品渥食品（300892）等跌超8%，海融科技（300915）、熊猫乳品（300898）等跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A股市场运行在方向选择区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券认为，经过前期的快速波动之后，上周A股市场逐步企稳回升。中长期支撑本轮A股上涨的基础并未发生转变。预计上证指数围绕4000点附近蓄势整固的可能性较大，市场风格再平衡仍将延续，周期与科技有望轮番表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，目前市场主线方向暂不明朗，前期强势的锂电产业链迎来调整，同时近期在AI端侧、AI应用方向利好较多的背景下，以AI产业链为主的科技线走势也低于预期，未能引领大盘持续走强，使得市场信心受到一定影响。短期内，随着大盘反弹力度下降，指数层面或将迎来震荡，耐心等待放量长阳或者其他明确的回暖信号出现。中期来看，随着机构资金逐步开始布局2026年方向、美联储降息靴子落地、“AI投资泡沫”担忧阶段性消退，A股市场或将迎来新一轮做多窗口期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券认为，目前，A股市场运行在方向选择区间，上证指数在3830—3930点区间内震荡整理，前期出现大阴线下杀后修复，短期多空力量暂时未能出现明显失衡，关注后续的震荡持续时间及方向选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券认为，展望12月，市场在经历了三个月的震荡蓄势后，终于要选择方向，而选择向上突破发动跨年行情的概率较高。首先，2026年是二十一大前关键一年，当前数据较弱，12月高层定调经济政策更加积极的概率较大，有助于提升当前对于经济和企业盈利修复的信心。重点推荐关注：部分顺周期领域如煤炭、基础化工、钢铁；中高端制造业如国防军工、电力设备以及业绩景气持续改善的非银等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广发证券研报显示，对机构“最不利”的阶段，即将过去。每年11月，市场涨跌与基本面相关性最弱。但进入12月，基本面定价的有效性会逐步加强。12月到1月是春季躁动布局的很好时机，尤其是针对那些年报预告不太会暴雷且明年景气度趋势不错的方向。同时考虑截至上周五市场最低点，很多板块调整幅度已经达到历史上主线品种的平均水平（20%左右），12月可以逐步纳入观察范围。每年春季有两个重要时间点：春节、两会。在这期间（春节到两会），市场有很好的“赚钱效应” ，也就是 “春季躁动”窗口期，平均持续约20个交易日。春节前后，市场从：（1）低胜率转向高胜率；（2）大盘风格转向小盘风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方证券表示，股指仍延续回落走势，但板块出现异动，电力、煤炭表现强势，弱势防守特征明显，此类红利资产短期仍会表现。综合来看，股指短期很难有大的作为，小级别走势上沪综指出现二次探底走势，但下跌空间亦有限，3850点附近有一定支撑，仍是中期区间震荡的组成部分；行业配置方面，部分周期股和消费股可能相对占优。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 07:33:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1764832148491_NxkdmN_1764832148658.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32103298</guid></item></channel></rss>