<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>观察｜家族恩怨、民族情绪、军政权斗，多重逻辑缠绕泰柬冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国和柬埔寨之间十多年来最严重的军事对抗进一步升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，两国边境冲突进入第二天。新华社援引泰国军方下属第五电视台报道称，柬埔寨军队使用重武器、野战火炮和BM-21火箭炮进行持续轰炸，前一天泰方出动F-16战机摧毁柬方两处军事设施。据央视新闻报道，24日两国在边境交火后，互指对方率先开火，均强调己方行动是在自卫。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443727369_hCjcY7_1753443756914.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461425"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月25日，柬埔寨奥多棉吉省，柬埔寨与泰国边境附近，一枚多管火箭炮发射，烟雾弥漫空中。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国代理总理普坦25日对媒体表示，泰柬边境冲突已造成20余名泰平民死亡。当前事态是柬方来犯并已造成民众伤亡，泰方在全力保卫国家主权，事态可能升级为战争。同一天，泰国外交部新闻司在回答央视新闻记者提问时说，部分国家在正式声明和非正式讨论中，表达了愿意提供协助或建议的意向，不过泰国目前希望重点推进与柬埔寨的双边对话。此前，泰国外交部发言人曾表示，拒绝第三国为泰柬边境地区发生的冲突调解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在双方的民族主义情绪都在持续发酵，泰国外交部这个声明给国内看的成分多于给国外看。”复旦大学国际关系与公共事务学院副研究员、东南亚研究专家贺嘉洁告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被停职的泰国前总理佩通坦之父他信24日晚在社交平台说，他感谢各方提出调停，但“现在要让泰国军队教训狡猾的洪森”。作为他信曾经的多年好友、柬埔寨现任首相洪玛奈的父亲，洪森则发文反击，指控他信“背叛泰国国王、背叛党友、屠杀泰南穆斯林、以报复洪森为借口”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“短期内我并不认为双方会主动联系对方以停火，并转向双边谈判。”柬埔寨区域研究中心（CCRS）资深顾问、前驻日大使普索提拉克（Pou Sothirak）对澎湃新闻表示，“如果没有第三方的介入帮助，双方恐将继续依赖军事手段解决争端，这是令人遗憾的。”针对泰国不接受第三方调解的表态，普索提拉克认为这是泰方争取利益最大化的手段，“以便其使用强大军事力量对柬方施压，迫使柬埔寨接受泰国关于边界地图的要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨副首相兼外交大臣布拉索昆25日在金边召集多国驻柬外交使节，通报柬泰边境局势发展。联合国安理会将于美国东部夏令时25日下午3时就泰柬边境冲突召开闭门会议。中国外交部发言人郭嘉昆24日在例行记者会上表示，中方对当前事态发展深感担忧，希望双方通过对话协商妥善解决问题。25日，马来西亚外交部声明指出，总理安瓦尔已与洪玛奈及普坦沟通，直接呼吁两国立即实现停火，防止敌对行动升级，为和平对话和外交解决创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“域内国家和大国当然希望情况能稳定下来，但泰柬冲突有自身的逻辑，期望事态很快得到解决，如此的判断过于乐观。”中国社会科学院东南亚问题学者鲍志鹏在接受澎湃新闻采访时说。贺嘉洁进一步补充说，“目前两国的国内政治都不稳定，内政在一定程度上绑架了外交，双方在宣传上不太可能软化态度，暂时也没有出现有能力摆平国内反对意见、力挽狂澜出面和谈的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“私交”与“外交”的矛盾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是东南亚地区今年目前为止最值得关注的冲突之一，也是泰柬历年冲突中规模空前的一次。泰国连空军力量都出动了，显示出不妥协、不退让的态度。”鲍志鹏指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在京会见东盟秘书长高金洪时表示，近日柬泰边境爆发冲突并造成人员伤亡令人痛心和担忧。这一问题的根源是当年西方殖民者造成的遗祸，现在需要冷静面对并妥善处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰柬一直对长达800公里的边境沿线的古庙及其周边地区存在领土争议。争端追溯到1907年法国殖民统治柬埔寨期间绘制的一张地图，该地图是柬埔寨对部分边界提出主权主张的依据，但其含糊不清导致了相互矛盾的解释，泰国也对此提出异议。两国曾试图通过外交途径解决争端，但问题从未得到彻底解决，即使在1962年国际法院介入裁定柏威夏寺主体建筑归属柬埔寨后，争议也未解决，泰国拒绝接受裁决，称该裁决是基于法国殖民者划定的不准确的边界线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2008年开始，双方军事冲突断断续续爆发，2011年在柏威夏寺附近发生的持续7天的冲突造成20人丧生。今年5月边界争端再次恶化，一名柬埔寨士兵的丧生导致两国关系跌至多年来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《时代》杂志在撰文中指出，许多领土争端的存在只是为了转移沙文主义的注意力，为挑战政治对手的爱国主义提供借口。虽然这些争端可能自然爆发，但长期的小规模冲突通常是由一个明确的目的引发的。正因如此，政策分析人士对泰柬边境冲突升级背后的原因感到困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“24日的开火，给我一种‘靴子落地’之感。两国此前已持续在往边境增兵，剑拔弩张，群情汹涌，内部压力驱使军方和政府都不敢妥协。”《舰载武器》执行主编、军事评论员石宏在接受澎湃新闻采访时说，如今的冲突只是过往纠纷的持续，属于一种每过一段时间都会出现的“阵痛”，佩通坦此前的“录音门”事件让两国的缓冲空间急剧缩小，两国军队都不得不采取更加强硬的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，鲍志鹏指出，在历史、政治、利益等结构性因素之外，让事态发生变化的最大变量其实是个人因素。2008年，两国通过官方层面很快就让局势缓和了。“但2025年在‘通话门’影响下，家族的复杂关系被暴露出来，自媒体和社交平台炒作，民意汹涌，走到了今天。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月1日，佩通坦因与洪森讨论泰柬边境争端的通话录音泄露引起的争议而遭到弹劾调查，被迫暂停行使总理职权。此后，他信7月9日首度公开回应“录音门”事件，为错信洪森向公众道歉。他信说，洪森对佩通坦的所作所为令他深感震惊，他与洪森的“兄弟情”已经破裂。按照他信的说法，泰柬5月底边境局势走向紧张后，洪森就主动要求通话，却在佩通坦应约通话时故意拖延，“让人怀疑是在制造录音的机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我承认，我与他（洪森）这样的人打交道是一个错误。”他信还说，自己在事后给洪森发出了最新也是最后一条信息，写着“你的所作所为伤害了我，也伤害了你”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他信7月24日晚再度批评洪森“狡猾”后，洪森迅速作出反击，并在脸书帖子中配上了许多他和他信家族多年交往的照片。照片中，两大家族的多代成员举止亲密，共享餐食，显得其乐融融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）东南亚通讯员乔纳森·海德撰文分析说，“通话门”爆发后，两国都不再愿意退让，泰国警方甚至开始调查几位与地下赌博与诈骗中心有关的柬埔寨权贵商人，洪森则威胁要曝光足以证明他信“侮辱了泰国国王”的秘密文件。两国价值数十亿美元的双边贸易已陷入停顿，柬埔寨驻泰国大使已遭到驱逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“柬埔寨首相洪玛奈作为前强人领导人之子，尚未建立自己的权威。而其父洪森则似乎愿意将这场冲突进一步升级。”海德分析说。但他也提到，外界目前尚不清楚洪森为何决定亲手断送他和他信的友谊，并激化冲突。“也许是因为泰国决定在今年打压诈骗中心；或是他信计划推动泰国赌博合法化，威胁到柬埔寨本身利润丰厚的赌场业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“原因也可能更简单——这是亚洲最老练的政坛生存者之一（指洪森）的一记权谋手腕：舍弃在泰国影响力日益式微的盟友他信，同时借此机会在本国民众面前强化自己的民族主义形象。”海德分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他信家族面临危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自5月28日柬埔寨士兵死亡事件发生后，泰国政坛变化不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月18日，执政联盟第二大党自豪泰党退出佩通坦领导的执政联盟；7月1日，泰国法院审理了他信的“冒犯君主罪”案件，同天佩通坦总理之位被停职，此后3天内出现3任总理。7月14日，泰国反贪委员会决定就“通话门”中佩通坦涉嫌的“道德失范”问题启动全面小组调查。7月16日，泰国刑事法院确定将于8月22日宣判他信涉嫌违反《刑法》第112条（冒犯君主罪）一案。7月18日，泰国国家反贪委员会主席表示，“通话门”事件已正式进入调查程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国国立发展管理学院（NIDA）7月13日发布的民调结果显示，约42%受访者希望佩通坦辞职，以便选出新总理。超过六成受访者认为，在野的人民党应该对佩通坦或内阁部长发起不信任动议。值得一提的是，约33%受访者认为前首相巴育是最佳首相替代人选。泰国乌汶叻差他尼大学政治学讲师蒂蒂波尔·帕迪瓦尼奇表示：“为泰党无法有效领导政府，导致军方支持率上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果佩通坦被罢免或辞职，泰国国会将投票选出新总理。如果大多数议员无法就新领导人人选达成一致，看守政府将继续执政；但如果大多数议员支持对为泰党领导的政府进行不信任投票，那么议会将被解散，并提前两年举行新的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即使法院系统做出有利佩通坦的裁决，她也很难在民间抗议压力下维持自己的职位。来自保守和进步两大阵营的政党在国会内反对她，公众对她的情绪趋于负面，她已经是政治上的力竭之人。”泰国政治学专家、朱拉隆功大学教授提蒂南·蓬苏迪拉克对澎湃新闻表示，“从当前局势来看，佩通坦的政治寿命恐已进入倒计时，西那瓦家族的政治品牌已失去群众号召力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧亚集团东南亚业务主管彼得·芒福德对新加坡《海峡时报》表示：“军事紧张局势加剧再次证实了人们的预期，即泰国法院可能会裁定佩通坦被免职。”他信和佩通坦面临的法律压力日益加大，民众支持率不断下降，以及军方和王室日益增长的敌意，这些因素共同构成了极其严峻的形势，他信政治家族似乎正面临末日危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交关系协会智库指出，他信过度干涉军方和王室事务，不仅超越了自己的底线，还让保守派和军方领导人注意到了他的政治力量。他信多次单独尝试地区外交，如成为马来西亚总理安瓦尔的非正式顾问，或在曼谷接待安瓦尔和缅甸领导人，试图在调解缅甸内战中发挥作用等等，这些举动都激怒了军方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《时代》杂志指出，佩通坦的停职在泰国留下了危险的权力真空。泰国只有代理总理和代理国防部长，“这是一个危险的局面。”泰国朱拉隆功大学政治学教授提蒂南·蓬苏迪拉克认为，“一方面，泰国军队掌权。另一方面，洪森又会继续挑起事端。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在泰国政坛混乱之际，洪森从上个月开始频繁在社交平台上发布信息。“自从他信介入泰国政坛以来，泰国一直处于动荡之中，这早在2006年政变之前就开始了。”洪森在Facebook上发帖称，“我也不想提起你对泰国君主制的那些恶毒侮辱——那些话太过卑鄙，我不愿重复，因为它们只会玷污泰国国王的尊严。但你承认，那些话是真的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“泰国的文职领导人在实际管理军队方面权力有限，因此，历来由泰军掌握边境封锁的最终决定权。正是他们采取强硬立场，破坏了两国间的经贸、民间与外交往来。”普索提拉克指出，“柬埔寨的文职领导人完全掌控军队与其他国家机构，在国家重大事务上，决策程序更加有纪律性、制度化。其次，作为一个小国，柬埔寨对泰国并不构成安全威胁，除非遭到挑衅，正如这次危机所显示的那样。柬埔寨始终倾向于和平而非对抗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两国军事实力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与过往冲突局限在边境的有限动武不同，泰柬两国此次出动了更具杀伤力的武器。据泰国陆军第二军区消息，24日上午，泰国的F-16战斗机对柬埔寨军事设施轰炸，摧毁了两处柬方军事设施。柬埔寨对泰国发射了BM-21火箭弹，落入泰国一座加油站，造成大量学生和平民受伤。泰国军方称，准备在泰柬边境地区部署6架F-16战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从军事力量对比来看，泰国更有优势。”石宏对澎湃新闻说。资料显示，泰国军队现役人数约85万人，其中陆军24.5万人，而柬埔寨现役军人约17万人，其中陆军8.5万人。两国军人尤其是陆军军人人数对比悬殊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但石宏进一步分析说，在地面尤其是边境森林和山区地带的对峙中，其实两国力量相当。“两国在近年均走向军备采购多元化。不过，泰国传统上依赖美制装备，柬埔寨则自上世纪中南半岛的漫长战争以来大量使用苏制武器。恰恰是连年征战，让柬埔寨军队形成相对更强大的战斗作风，而泰国军队在近现代史上则多为妥协、专注于内政。”石宏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石宏还提到，泰国南部的马来民族分离主义地区是泰国军队要持续应对的问题，该国难以随意向柬边境调度军队。“在边境的山岳丛林地带，柬埔寨军队有着更强的机动性。近些年，该国军队特意采购了全地形车、轻型高机动车等设备，更适合在山地复杂条件下行动。相比之下，泰国军队和文官政府的复杂关系让该国军队的发展缺乏战略方向感。”石宏告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍志鹏提到，泰国在空军上对柬埔寨有显著优势，“空军出动F-16是一种自身形象和优势的展现行为”。石宏分析说：“出动F-16是显著的升级局势的表现。泰国应该是想要展现强硬态度，警告柬埔寨，用浩大声势让事态尽快平息。不过，这样的调度与以色列、美国等国常见的空袭行动不在同一个规模水平，造成的实质损伤较少，显示出泰国仍在保持克制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍志鹏担心，不断出现的突发事件可能会让伤害持续外溢，伤害到更多平民。但也有学者感到乐观。“柬泰冲突接下去继续升级的可能性不大。两国都有维持和平的意愿，也都意识到冲突的升级既不利于两国的发展也会破坏东盟内部的团结。”贺嘉洁对澎湃新闻表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“回到初心”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不确定冲突最终的出路会是什么样。“各大政治家族和领袖在事件中的表现尤为关键。”鲍志鹏对澎湃新闻说，“在泰国国内政治矛盾无法解决的情况下，肯定会有双边的穿梭外交存在。毕竟双边关系的问题是会外溢的，对东盟影响很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日，马来西亚总理安瓦尔与双方进行了交谈，并赞扬双方停止流血冲突的“积极信号和意愿”。然而，由于安瓦尔与他信关系密切，尚不清楚洪森是否会相信他的公正性。安瓦尔作为在东南亚区域问题和多边外交上颇具雄心的领导人，与柬泰政府高层展开直接沟通的尝试耐人寻味。鲍志鹏对澎湃新闻分析说，东盟外交的一大特色是强调领导人的个人作用。“这样的非正式渠道外交具有灵活性，给予了各方转圜的空间。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺嘉洁说，无论是东盟轮值主席国马来西亚的总理安瓦尔，还是两国共同的最大贸易伙伴中国都表示愿意劝和促谈，为双方创造对话的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅25日在会见高洪金时表示，中方赞赏并支持东盟轮值主席国积极开展斡旋努力，以“东盟方式”推动对话协商和政治解决。作为柬泰共同的友邻，中方愿秉持公正公允立场，继续为推动降温缓局发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，安瓦尔所强调的东盟机制可能很难发挥直接作用。“东盟并没有争端解决机制，历史上两国的冲突也是通过国际法院仲裁而不是在东盟层面解决的。这次冲突中，柬埔寨不仅向海牙国际法院提交了信函，要求其协助解决两国的争议，而且还致函联合国安理会请求干预。这也说明当事国并无意寻求东盟介入这次冲突。”贺嘉洁告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“东盟可能发挥间接的影响力。在当前地缘政治博弈升级以及美国以对等关税为名对东南亚国家施加巨大经济压力的背景下，柬埔寨和泰国都意识到东盟的分裂不利于两国的发展和对美的谈判。东盟本身已经因缅甸问题面临诸多挑战，而柬泰冲突的升级必然会导致东盟进一步分裂和弱化，这显然对两国都不是好事。”贺嘉洁说，对东盟作用的认同和珍视以及在东盟内部多年互动中形成的合作“习惯”，可能会间接促使两国保持克制，避免冲突升级。此外，10月即将召开的东盟系列峰会，也可能为双方领导人提供直接对话的机会，从而为双边关系的和解创造契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍志鹏分析说：“在解决长期问题上，地区领袖的私人作用有重大作用。但在危机突然发生的时候，这种依赖私人交往的缓慢、渐进方式，却可能失灵，甚至造成更大的不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解铃还须系铃人。他信和洪森两大家族往来多年，在各自国家政治发展的关键时期给予过彼此支持，执政理念和风格也比较接近。“回到两个家族的往来，似乎是绕不开的方案。”鲍志鹏说，“两个国家也应该回到自己的初心。泰国上世纪80年代曾提出要让中南半岛从战场变成市场，柬埔寨同时期结束了40多年的内战，才在90年代进入高速发展时期。两国对和平十分珍视，这是应该回到的初心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两国处于冲突中，直接沟通的渠道无法形成谈判。接下来，主要还是看具有东盟特色的穿梭外交、安静外交如何发挥作用，以及大国和联合国层面的行动。”鲍志鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然泰国目前希望重点推进双边对话，但普索提拉克认为，柬埔寨可能接受第三方调解，作为重建互信的方式，并愿意在第三方（无论是中国、东盟，或其他任何中立国家）的见证下，认真聆听泰国在双边对话中所持的论点。“柬埔寨始终秉持谦逊态度，致力于以和平方式解决与泰国的边界争端，其中也包括诉诸国际法院裁决。柬方相信，国际法院是对于两个坚持己见、互不妥协的国家来说，解决主权归属争议最公平、最具正当性的一种方式。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:22:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443778258_zxYZRR_1753443778493.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247692</guid></item><item><title>明查｜埃及将100万名叙利亚难民驱逐出境？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247517</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  网传说法没有证据。网传图片为十几年前的旧图，多次用于开罗机场相关场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  2024年12月叙利亚阿萨德政权倒台以来，埃及一度收紧对叙利亚人入境的规定，但没有公开信息显示埃及大规模驱逐叙利亚难民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，社交平台有说法称，“几天之内，埃及正准备将一百万叙利亚难民从其领土上驱逐出境。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578438" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/83ac8ab2-1b76-4354-911a-4c8eb0df6256.jpg" data-imageid="353460576"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谷歌对网传图片进行反搜，可以发现，这是一张旧图，最早于2012年已经出现，多家媒体在报道开罗机场相关内容时都会使用这张图片。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578436" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/5d99079d-4d62-4813-ad3a-6f04db59d784.jpg" data-imageid="353460575"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;有媒体在2012年2月报道中使用了这张图片，该报道主要内容为埃及当局在开罗机场逮捕了一名通缉犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，2019年5月9日，Arab News网站在报道“埃及驱逐数十名苏丹移民”内容时使用了同一张图片。该报道称，“埃及驱逐了79名试图越境进入利比亚前往欧洲的苏丹国民。开罗国际机场的埃及官员说，在西北部城市马沙马特鲁被拘留的数十名移民中，有79人被拘留，此外还包括埃及人和其他非洲国家的公民。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578442" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/720d2c99-3bb1-4577-8aa6-3e40f5f5665b.jpg" data-imageid="353460577"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2019年报道涉及埃及“驱逐移民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，有类似说法在阿拉伯语网站和平台上流传，称“埃及开始对任何在埃及土地上居住的外国人执行驱逐程序”。但需要指出的是，当时流传的相关画面截取自开罗新闻频道，其报道内容实为，埃及政府批准了总理提出的决定草案，将非法居住在埃及的外国居民身份合法化期限延长一年。埃及的外国人合法身份的截止日期原定为2024年9月30日。可见画面实际内容与网传说法无关。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578440" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/80d76f3b-e598-4745-bf40-a30fb7fe862d.jpg" data-imageid="353460578"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年12月相关说法截图，该说法亦无凭据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据联合国难民署统计，截至2025年6月30日，埃及接收了超过一百万名已登记难民和寻求庇护者。自2023年10月起，苏丹籍难民人数最多，达到73万人，其次是叙利亚籍难民，约13万人。其他难民来源国包括南苏丹、厄立特里亚、埃塞俄比亚、也门、索马里和伊拉克。由于苏丹和叙利亚危机，埃及目前接收的登记难民和寻求庇护者数量达到其历史上的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578441" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/cacc9837-3f6e-40c3-a3c5-6066c70fac8a.jpg" data-imageid="353460572"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;联合国难民署统计数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年12月叙利亚阿萨德政权倒台以来，埃及一度收紧对叙利亚人的入境规定。阿拉伯语媒体曾援引消息人士报道称，埃及“决定暂停持有欧洲、美国和加拿大居留许可的叙利亚人未经安全部门批准的入境”，包括“埃及公民的丈夫或妻子”。今年1月13日，Al Arabiya报道称，消息人士透露，旅行社和航空公司已被警告，不得接受任何来自世界各国飞往埃及的叙利亚乘客，除非他们持有该国非旅游目的的临时居留许可。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578437" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/52f54fd3-e245-4a7e-9cdb-aebb88aa9f2e.jpg" data-imageid="353460574"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿拉伯语媒体1月13日报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而与此同时，公开报道显示，埃及于2024年12月起协助居住埃及的叙利亚人分批次返回祖国，首批有40人，第二批为63人。此外并未有公开信息显示埃及对叙利亚人进行大规模驱逐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578439" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/b9661400-d622-49ed-9b34-e6abfae34a83.jpg" data-imageid="353460573"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;居住在埃及的叙利亚人经努韦巴港返回祖国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传说法没有证据。网传图片为十几年前的旧图，多次用于开罗机场相关场景。2024年12月叙利亚阿萨德政权倒台以来，埃及一度收紧对叙利亚人入境的规定，但没有公开信息显示埃及大规模驱逐叙利亚难民。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:18:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753435440140_DQxPCc_1753435440344.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247517</guid></item><item><title>上海沪剧院著名演员朱俭因病去世，年仅50岁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247909</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从多方获悉，上海沪剧院一级演员、著名小生朱俭因病不治，于2025年7月25日晚在上海华山医院去世，年仅50岁。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/db72a9d8-0de5-4bb9-9f40-39a52f7bc387.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/db72a9d8-0de5-4bb9-9f40-39a52f7bc387.jpeg" data-height="591" data-width="412" data-filesize="57207" class="ait_item_box img_default" data-id="353462582"&gt;&lt;p&gt;据了解，朱俭是今年6月19日突发脑溢血后陷入昏迷，被送入医院直到去世。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/100b68b6-c5e4-4a3f-b36f-e0d8fd199221.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/100b68b6-c5e4-4a3f-b36f-e0d8fd199221.jpeg" data-height="411" data-width="690" data-filesize="96657" class="ait_item_box img_default" data-id="353462585"&gt;&lt;p&gt;朱俭是上海观众十分熟悉并喜爱的沪剧演员，上海沪剧院的当家小生，也被认为是当下活跃在沪剧舞台最好的小生演员之一。他1975年出生在上海，1987年考入上海戏曲学校沪剧班，1992年毕业后进上海沪剧院。2007年拜著名沪剧表演艺术家、“王（盘声）派”传人孙徐春为师。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/c7d46586-6f35-4b8b-a4f2-d67d69bdbde7.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/c7d46586-6f35-4b8b-a4f2-d67d69bdbde7.jpeg" data-height="487" data-width="332" data-filesize="66528" class="ait_item_box img_default" data-id="353462583"&gt;&lt;p&gt;朱俭年少成名，年轻时扮相英俊，唱腔飘逸潇洒，深受沪剧观众的喜爱。多年来，他也一直都是沪剧表演艺术家茅善玉的舞台搭档，并和众多沪剧女演员一起合作演出了很多作品，包括《董梅卿》《雷雨》《露香女》《日出》《石榴裙下》《魂断蓝桥》等。近些年，朱俭还主演了多部原创大戏，包括《邓世昌》《一号机密》等。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/f5841720-b75f-448a-8ecf-ffecfefb6390.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/f5841720-b75f-448a-8ecf-ffecfefb6390.jpeg" data-height="532" data-width="346" data-filesize="61408" class="ait_item_box img_default" data-id="353462584"&gt;&lt;p&gt;朱俭曾荣获上海首届青年沪剧演员大奖赛“十佳”称号、“东方戏剧之星”称号。并获得过第十届上海白玉兰戏剧表演艺术奖主角奖、上海市优秀文艺人才奖、上海市青年五四奖章等荣誉。2014年入选上海市第六届文学艺术奖“青年文艺家培养计划”。2015年被评为上海市非物质文化遗产保护项目沪剧代表性传承人。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/fdab844b-c7fa-4fca-bd08-841de6f7506b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/fdab844b-c7fa-4fca-bd08-841de6f7506b.jpeg" data-height="373" data-width="535" data-filesize="57950" class="ait_item_box img_default" data-id="353462581"&gt;&lt;p&gt;朱俭同时还是上海市政协委员、上海市青联委员、上海戏剧家协会理事。他曾表示，唱了30年沪剧，他的梦想就是带领沪剧爱好者传承沪剧文化并普及上海话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:17:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753485227313_yHh65e_1753485227313.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247909</guid></item><item><title>伊拉克与伊朗两国外长通电话，讨论伊欧核谈判等议题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247933</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579864" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/c6fd017b-b685-4ab1-b2ab-4f2c0acd6594.jpg" data-imageid="353462668"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，伊拉克外交部发表声明称，伊拉克副总理兼外交部长福阿德·侯赛因当天同伊朗外交部长阿拉格齐通电话，双方就双边关系、加沙地带人道局势等议题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，双方还讨论了伊朗与英、法、德三国在土耳其举行的核谈判进展，并就当前阻碍伊朗与美国恢复谈判的因素进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:15:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753482374208_JTHW3D_1753482374443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247933</guid></item><item><title>印尼马鲁古海发生5.8级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：07月26日05时30分在印尼马鲁古海（北纬2.05度，东经126.90度）发生5.8级地震，震源深度100千米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579862" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/1da4998b-5545-42b3-ab7f-c4ae22b5e443.jpg" data-imageid="353462661"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 22:02:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753480952622_wAiZ2k_1753480952858.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247932</guid></item><item><title>柬国防部指责泰军事攻击侵犯柬主权，泰方暂无回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247925</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579858" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/bbb7c42a-2196-4f4a-9c35-34c7f53371da.jpg" data-imageid="353462649"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日夜间，柬埔寨国防部发表声明称，7月24日，泰国对柬埔寨发动了蓄意、无端和非法的军事攻击。这一行为侵犯了柬埔寨的主权和领土完整，违反了《联合国宪章》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，泰国部署了大规模军事力量，包括地面部队、重型火炮，F-16战斗机和集束弹药，摧毁了民用基础设施，包括寺庙、医疗中心、加油站、市场、村庄和世界遗产柏威夏寺，将无辜平民的生命陷于危险之中，尤其是妇女、儿童和老人，明显违反国际人道主义法和《日内瓦公约》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还表示，泰国已开始在柬埔寨班迭棉吉省地区调动军队和军事装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，柬埔寨始终坚定不移地致力于根据国际法以和平方式解决争端。同时，柬埔寨保留其根据《联合国宪章》第五十一条所享有的固有自卫权，并将坚决保护其人民和主权免遭任何外国侵略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国方面目前对该声明暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据了解，泰国原则上已接受东盟轮值主席国马来西亚提出的调解泰柬边境冲突的建议，但强调柬埔寨必须首先展现出明确的降低对抗的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日和25日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方率先开火及违反国际法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:48:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753472948844_GBxc8j_1753472949041.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247925</guid></item><item><title>中方代表：美国应对自己在安理会的言行感到羞愧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国常驻联合国副代表耿爽25日在安理会审议乌克兰问题时回击美国代表对中国的无端指责，指出美国应对自己一周来在安理会的一系列言行感到羞愧、耻辱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耿爽说，中国不是乌克兰危机的制造者，也不是当事方。中国从未向冲突任何一方提供致命武器，始终严格管控包括无人机在内的军民两用物项出口。中方敦促美方停止在乌克兰问题上“甩锅”推责、制造对立，多为停火止战、劝和促谈作出一些切实努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耿爽说，22日，安理会就和平解决争端进行公开辩论，美国代表借题发挥，在会上就南海问题对中国进行攻击指责。24日，安理会就联合国同伊斯兰合作组织合作问题举行公开会，美国代表再次挑衅，就涉疆问题对中国污蔑抹黑。今天，安理会就乌克兰问题进行审议，美国代表又跳了出来，散布关于中国的谎言。一周之内，美国接二连三地在安理会对中国无端发难，这一系列表现只能证明，美国关心的不是维护国际和平与安全，不是推动战争冲突的政治解决，而是借机攻击打压他国，进行政治操弄，服务自身议程。美国作为安理会常任理事国，应该对自己的言行感到羞愧、耻辱。中方敦促美方早日改弦更张，建设性地参与安理会的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耿爽说，中方在乌克兰问题上的立场已经阐述多遍，归结起来就是一句话：呼吁停火止战、坚持劝和促谈。国际社会对中方的努力有目共睹。“针对美方我想说的是，当前，面对此起彼伏的热点冲突，面对错综复杂的国际形势，国际社会需要的是团结合作，不是分裂对抗。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:12:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753470770709_Ci17Kk_1753470771009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247920</guid></item><item><title>英国首相：承认巴勒斯坦国是加沙停火步骤之一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247915</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579837" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/b2f46ded-9564-409f-a05f-d1435d340d59.jpg" data-imageid="353462613"&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，英国首相斯塔默就加沙局势发表声明，谴责以色列在加沙军事升级、阻碍人道主义救援等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默表示，英国希望推动和平进程，迫切要求停火。斯塔默表示，“承认巴勒斯坦国是步骤之一”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:31:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753464671612_MHzzjW_1753464671795.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247915</guid></item><item><title>冯德莱恩与特朗普通话，讨论欧美关税谈判等议题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247910</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579823" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/0caac466-273a-4647-9fcc-87b5ed509e69.jpg" data-imageid="353462586"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，总台记者获悉，欧盟委员会主席冯德莱恩与美国总统特朗普举行电话会谈，围绕当前欧美贸易关系交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据冯德莱恩发布的消息，双方在通话中达成一致，计划于本月27日在苏格兰举行面对面会谈，重点讨论欧美之间的贸易合作及相关争议问题。此次即将举行的会晤被视为欧美关税谈判的重要环节。当天早些时候，特朗普对外表示，美国与欧盟或将就关税谈判达成协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:46:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753461986618_NQReH8_1753461986812.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247910</guid></item><item><title>埃及官员：加沙停火谈判未破裂，28日将继续进行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247903</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579811" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250726/e37695bb-7cd9-4d37-a589-ec1961e0b2be.jpg" data-imageid="353462552"&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，一名埃及官员称，加沙地带停火谈判并未破裂，将于本月28日继续在卡塔尔首都多哈进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名埃及官员表示，虽然参加新一轮加沙停火谈判的以色列谈判小组以及斡旋方美国的代表已于24日离开多哈，但一名美方高级官员明确告知埃及和卡塔尔方面，美方代表将于27日晚返回多哈，谈判将于28日继续进行。这名官员还表示，埃及和卡塔尔已将这一消息通知巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）谈判小组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据一名哈马斯官员称，哈马斯代表24日晚间在多哈与卡塔尔和埃及的代表就谈判进展举行会谈，卡塔尔和埃及方面明确表示，斡旋方将与相关方保持接触，谈判将继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室24日发表声明称，鉴于哈马斯当天就加沙地带停火协议提案所作回应，决定从多哈召回以方谈判小组。美国中东问题特使威特科夫当天也宣布召回参与谈判的美方人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯自本月6日起在多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题展开新一轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:22:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753460540876_pYYDWa_1753460541239.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247903</guid></item><item><title>外交部亚洲司负责人就台湾当局外事部门负责人窜访日本向日方提出强烈抗议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247901</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年7月25日，外交部亚洲司司长刘劲松紧急约谈日本驻华使馆首席公使横地晃，就台湾当局外事部门负责人林佳龙窜访日本一事进行严正交涉，提出强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘表示，台湾问题是中国核心利益中的核心，事关中日关系政治基础和两国间基本信义。日方纵容林以所谓“私人身份”窜访，为其从事反华分裂政治活动提供舞台，发出严重错误信号。今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，也是台湾光复80周年。中方敦促日方恪守中日四个政治文件精神和在台湾问题上所作郑重承诺，立即采取措施消除此事恶劣影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:05:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753459535439_xr3KBb_1753459535682.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247901</guid></item><item><title>泰柬边境冲突已致19名泰国人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247893</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579785" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/119731d6-6ddb-44d0-b9db-4d9d6cc71a52.jpg" data-imageid="353462503"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，根据泰国总理府和军方的数据，泰柬边境冲突已导致19名泰国人死亡，其中平民13人、军人6人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日和25日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方率先开火及违反国际法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:38:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753457938977_QzyJ8j_1753457939176.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247893</guid></item><item><title>泰军称边境冲突已致柬方约100名士兵死亡，柬方暂无回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247863</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，泰国军方发布公告称，在泰柬边境富皮地区约有100名柬埔寨士兵死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上述说法，柬埔寨方面目前暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579705" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/963a499a-7ba7-43da-afd8-fa1ab45e011e.jpg" data-imageid="353462347"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日和25日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方率先开火及违反国际法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:48:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753454870518_x6dGjn_1753454870794.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247863</guid></item><item><title>东盟轮值主席国马来西亚呼吁泰柬立即停火，冲突双方回应不一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247855</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;综合新华社驻外记者报道：马来西亚外交部25日发表声明说，作为今年东盟轮值主席国，马方对泰柬边境局势紧张升级高度关注，愿提供斡旋。马总理安瓦尔24日分别与泰柬两国领导人通话，呼吁双方立即停火。对此，柬埔寨首相洪玛奈25日表示，支持马方关于停火的提议；泰国外交部则表示，双边谈判机制仍是解决问题的首选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚外交部25日发表声明指出，泰柬军队在边境地区爆发的冲突已造成伤亡，马方敦促双方保持最大克制，并立即采取措施缓和紧张局势，避免事态进一步恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明强调，冲突双方应本着东盟团结与睦邻友好的精神，通过对话与外交方式和平解决边界争端。马来西亚愿以东盟轮值主席国身份提供“善意斡旋”，协助推动达成双方均可接受的友好解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，马来西亚总理安瓦尔24日通过社交媒体发文说，他已分别与柬埔寨首相洪玛奈和泰国代理总理普坦通话。安瓦尔说，“我在通话中以东盟轮值主席国身份，呼吁两国领导人立即停火，以防止局势进一步恶化，并为和平对话与外交解决创造空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪玛奈25日在社交媒体发文说，柬方支持安瓦尔关于停火的提议，因为这场战斗并非柬埔寨挑起。他强调，解决当前冲突的关键在于泰方真正愿意接受停火，“这是两国寻求进一步解决方案的第一步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国外交部发言人尼康德25日在曼谷接受新华社记者专访时表示，泰国将与柬埔寨之间的冲突视为两国间的问题，而不是东盟的问题，希望首先穷尽所有双边机制来解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼康德说：“如果双边机制无法发挥作用，我们可以接受马来西亚帮助泰国和柬埔寨回到谈判桌前。”他表示，泰柬依然保留在对方国家的大使馆，具有沟通渠道，希望国际社会敦促柬埔寨停火并回到谈判桌前。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:35:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753454006178_w3s2BA_1753454006448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247855</guid></item><item><title>支持消费品以旧换新，今年第三批690亿元资金下达</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247843</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，国家发展改革委已会同财政部，向地方下达了今年第三批690亿元超长期特别国债支持消费品以旧换新资金，下一步将继续加强统筹协调、强化跟踪调度、完善实施机制，平稳有序推进消费品以旧换新工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是继续有序下达中央资金。按计划将于10月下达今年第四批690亿元超长期特别国债资金，继续支持地方实施消费品以旧换新政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是推动地方均衡用好资金。会同财政部、商务部等部门，督促地方分领域分时段细化资金使用计划，优化补贴发放方式，确保政策实施更加平稳有序、资金均衡用到年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是持续完善政策实施机制。会同商务部、市场监管总局等部门，加强产品质量和价格监管，督促参与企业依法合规经营，严防“先涨后补”、骗补套补等风险，确保政策规范实施，充分发挥“两新”政策效能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:30:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753453445793_ej6eFW_1753453445910.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247843</guid></item><item><title>创纪录！南向资金今年净流入已超8200亿港元，为历史同期最高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247792</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;南向资金净流入额创历史同期最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，南向资金合计净买入201.84亿港元，其中沪市港股通净买入114.74亿港元，深市港股通净买入87.1亿港元。今年以来，南向资金合计净买入8200.28亿港元，创下历史同期最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753449277034_kAyHz6_1753449307871.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461897"&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，2024年全年，南向资金净流入额达8079亿港元，创下互联互通机制启动以来的年度最高。而2025年年初至今，南向资金净买入额已超过去年全年，如果今年余下时间保持净流入态势，则年度最高纪录有望再度被刷新。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753451867673_JQMBQN_1753452002984.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353462180"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2014年以来南向资金净买入港股情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港交所数据显示，7月25日全天，南向资金成交约1485.50亿港元，相当于恒指当日成交额的52.72%。南向资金大幅净买入中国人寿9.55亿港元、中芯国际7.82亿港元、小米集团7.70亿港元、美团3.31亿港元、3.15亿港元。同时大幅净卖出快手6.67亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月25日收盘，恒生指数、恒生科技指数、恒生中国企业指数的年内涨幅分别为26.56%、27.08%、25.52%，在全球主要市场涨幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股指蓬勃的表现背后，离不开南向资金的托举。2025年以来，南向资金呈现出强劲的流入势头，单日净流入额屡创新高。据Wind数据统计，在今年的133个交易日里，南向资金单日净流入额超过百亿港元的交易日多达32个，其中有9个交易日的单日净流入额更是突破了200亿港元大关。4月9日，南向资金净买入港股的金额高达355.86亿港元，创下了历史上单日净买入金额的最高纪录。这一系列数据充分彰显了南向资金对港股市场的强烈投资热情以及持续的资金支持力度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753449290768_cDjGCt_1753449317941.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461903"&gt;&lt;p&gt;“港股具有较高的弹性特征，尤其在对流动性变化及国际因素的敏感度上表现突出。当前，不少H股相较于对应的A股仍存在显著的估值折价现象。同时，港股市场汇聚了众多生物医药、人工智能以及高端制造领域的明星企业，这些企业凭借其行业优势与发展潜力，成为吸引内资配置的重要力量。”中泰国际策略分析师颜招骏对澎湃新闻记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司近日发布的研报称，资金充裕但缺乏优质资产，能提供新增长点或确定回报的资产较为有限，这一背景下，内地资金需要寻求有效配置机会，不论是稳定回报的分红资产、还是成长属性的新经济板块，港股都具有比较优势，进而吸引南向资金加速流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银投资银行中国股票策略研究主管王宗豪指出，随着“反内卷”动能上升，政策变化似乎在酝酿中，而南向和国际投资者可能提供资金流入支持，因为与其他境内资产和全球股市相比，港股估值仍具有吸引力。在当前宏观环境下，杠铃策略是最合适的行业配置方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中泰国际研究指出，港股正逐渐从前期低资金成本（Hibor处于低位）推动的“资金市”，转向对基本面和政策面向好的交易逻辑。港股当前整体升势仍较健康，核心驱动逻辑正从前期​​避险情绪与仓位回补​​，转向​​基本面改善与政策预期向好​​的双重支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜招骏认为，这一轮港股跟随全球股市一同上升，升势属于健康“慢牛”，板块轮动，多面开花，持续性更长，“随着市场成交及位置逐渐上升，我们预计一直低配港股的外资或出现FOMO（Fear of missing out）的配置行为，有望推动港股升势加速。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浦银国际分析认为，近阶段港股资金面改善主要由于金管局流动性投放、南向和外资持续净流入、IPO火热及港股公司加速回购，整体港元流动性环境保持宽松。进入半年报业绩期，市场预期较高。后续若因预期差回调，资金可能从拥挤度较高的新消费、创新药、银行等板块，转向拥挤度较低、估值偏低、业绩有望超预期的科技及AI产业链板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜招骏称，若欧美贸易协议落地及国内政策催化共振，港股或延续“基本面主导”的渐进式修复，建议沿业绩确定性与政策受益链（新能源基建、消费提振）布局，AI概念、机器人、算力设备、半导体等相关科技股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:20:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753449704534_YXT6wP_1753449704785.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247792</guid></item><item><title>殷若宁领衔冠军阵容，别克LPGA锦标赛十月重返上海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247431</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年10月9日至12日，2025别克LPGA锦标赛将在上海旗忠花园高尔夫俱乐部重磅归来。作为LPGA亚洲秋季挥杆赛的揭幕战，赛事将吸引全世界最优秀的女子高尔夫职业选手角逐锦标。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433073373_azfADD_1753433183372.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460237"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;殷若宁2024年获得该项赛事冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卫冕冠军殷若宁领衔冠军阵容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为美国女子职业高尔夫巡回赛（LPGA）和中国女子职业高尔夫球巡回赛（CLPGA）联合认证的世界级“冠军”锦标赛，别克LPGA锦标赛的豪华参赛阵容历来是焦点。本届赛事总奖金提升至220万美元，将迎来81位全球顶尖球员同场竞技，且不设晋级线；大满贯冠军、前世界第一、中国“金花”代表人物殷若宁将以卫冕冠军身份在主场亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年秋天，殷若宁在别克LPGA锦标赛上迎来其职业生涯中又一历史性高光时刻——决赛轮火力全开，狂抓8只小鸟，以单轮-8、总成绩-25杆的成绩强势夺冠，更以创纪录的超低杆数载入赛事史册。随后，殷若宁又在马来西亚站斩获个人第5座LPGA冠军奖杯，持续展现出中国高尔夫新生代的卓越实力。作为从别克青少年高尔夫赛场一路成长起来的代表人物，殷若宁的冠军之路，为中国青少年球员树立了优秀榜样，也是赛事“冠军成长平台”价值的真实写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位来自上海的“00后”姑娘早已是世界顶级球员之一，但对于别克LPGA锦标赛，她始终有着特殊情感。从2018年以观众身份走进球场，到2019年通过别克青少年高尔夫赛场获得正赛外卡参赛并赢得“最佳业余球员”；从2023年首次以职业球员身份出战，到2024年在主场加冕冠军，殷若宁的每一步成长都深深烙上了赛事的印记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛事推动中国高尔夫运动一路成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别克LPGA锦标赛在我心中分量很重。”殷若宁坦言，“它不仅见证了我的成长，也为更多中国青少年球员提供了梦想的起点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于这一点，中国高尔夫球协会主席贺凤翔谈道：“别克LPGA锦标赛不仅是一个世界高水平竞技展示平台，更是一项提升中国高尔夫球运动竞技水平、普及青少年参与度的核心赛事。它助力中国球员完成从青少年到职业冠军的成长跨越，展现了中国女子高尔夫的代际传承和强劲崛起。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433112988_DHc5p6_1753433183497.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460239"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;别克高尔夫大使、奥运铜牌得主林希妤也从赛事中得到了历练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，贺凤翔强调，作为本土选手奥运备战的重要战场，别克LPGA锦标赛不仅为2028年洛杉矶奥运会提供了练兵平台，也在为2032年布里斯班奥运会积极储备人才，“我们坚信，未来将有更多中国优秀年轻球员通过这一赛事通往世界级赛场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女子职业高尔夫球巡回赛董事总经理李红深耕高尔夫多年，她对于赛事与中国女子高尔夫的一路相伴也有深刻的感受，“历经十年发展，从女子中巡、欧巡到美巡，别克LPGA锦标赛已成为顶级竞技舞台和中国新秀的'冠军跳板'。2018年至2023年，赛事评选的'最佳业余球员'全部成功转职业并夺冠，印证了其在人才培养方面的卓越价值。未来，赛事将继续推动中国女子高尔夫人才成长，成为职业体系建设中不可或缺的重要一环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项优质的赛事离不开强有力的合作方，作为这项世界顶级赛事的创始合作伙伴，2025年恰逢别克品牌与中国高尔夫，展望赛事，上汽通用汽车总经理卢晓表示：“别克始终致力于搭建顶尖竞技舞台，助力中国球员与世界高手同场逐梦，未来我们将继续坚定同行，与中国高尔夫共同成长，见证更多荣耀在此诞生。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433129312_5aZPEk_1753433183494.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460240"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年的赛事盛况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是赛事标杆，亦是城市名片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借世界级水准、全球传播影响力与高观赏价值，别克LPGA锦标赛每年都将全球目光齐聚上海，关注度和带动效应持续攀升，更连续多年荣膺“上海赛事”品牌认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，赛事等级将由“D类”正式升级为“H类”，标志着其专业水准和组织能力获得更高认可。上海市体育局副局长罗文桦表示：“今年是别克LPGA锦标赛落户申城的第五年，这项赛事不仅响应了市民对国际顶级大赛的观赛需求，也成为了展现上海活力与魅力的重要窗口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，上海市高尔夫球协会始终致力于推动高尔夫运动高质量发展，上海市高尔夫球协会会长林凯文亲眼见证了一项赛事与城市的紧密结合，他表示：“作为落地上海的重要国际赛事，别克LPGA锦标赛持续展现冠军竞技水准，也为申城打造多层次的高尔夫赛事体系。赛事不仅推动高尔夫融入城市生活，提升大众关注度，更不断助力构建更具活力和广度的高尔夫发展格局。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433097301_2diYjs_1753433183490.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460238"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高宝璟、内莉-科达两位奥运冠军在别克LPGA锦标赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别克LPGA锦标赛是由2014别克女子邀请赛、2015别克锦标赛升级而来，2018年正式获得LPGA和CLPGA双认证并定名。一路走来，历届赛事累计吸引了6位奥运奖牌得主参与，此外，35位大满贯冠军、82位LPGA冠军亦都曾在别克LPGA锦标赛上有过出色表现。众多世界级冠军球员的参与，为赛事奠定了无与伦比的竞技高度，也不断刷新其在全球赛历中的重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于别克LPGA锦标赛在LPGA全球版图中的战略地位，LPGA亚太区董事总经理克里斯-马德森最具发言权，“中国是LPGA全球战略布局中的重要市场。我们很荣幸能与长期合作伙伴别克品牌携手，在中国共同打造出这一代表世界最高竞技水平的女子赛事。如今，别克LPGA锦标赛已成为LPGA在亚洲最具影响力的赛事之一，也在持续为全球女子高尔夫注入强劲动能。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:18:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433563779_F3z4aj_1753433564556.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247431</guid></item><item><title>泰军方回应柬埔寨：确认使用集束弹药，不受相关公约约束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247824</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579581" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/003ee39f-b776-477c-afc2-e3286fdabbcb.jpg" data-imageid="353462155"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰柬边境地区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，泰国军方发言人就柬埔寨方面指责泰方使用集束弹药一事作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，泰国陆军在军事行动中使用此类弹药，是基于战术需要，用于打击军事目标，以提升打击效能。这类弹药在主弹头命中目标后，会释放出多个子弹药连续爆炸。需强调的是，这类弹药并非“人员杀伤地雷”，且在使用后不会对平民造成长期残留危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于《禁用集束弹药公约》，虽然该公约禁止缔约国使用、生产和储存集束弹药，但对泰国并无约束力，因为泰国并非该公约的缔约国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国军方重申，泰方一切军事行动均遵循“相称性原则”，集束弹药仅用于提升军事目标的打击效率，不针对非军事目标使用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:01:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753451810118_pzp7Di_1753451810371.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247824</guid></item><item><title>首例券商资管子公司合并启动，国泰海通资管来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247738</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753446851753_Wk14sc_1753446851972.png" data-imageid="353461672"&gt;&lt;p&gt;“国泰海通”世纪合并完成后首例子公司整合启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日晚间，国泰海通证券股份有限公司（下称“国泰海通”，601211）发布公告称，公司董事会审议同意国泰君安资管吸收合并海通资管及相关工作方案。同日，国泰君安资管公告公司名称变更为“上海国泰海通证券资产管理有限公司”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，两家资管公司旗下产品更名与迁移已有部署安排。根据国泰君安资管公告，公司更名后旗下产品的管理人名称将正式变更为“上海国泰海通证券资产管理有限公司”，后续将对旗下公募基金产品名称进行相应变更。同时，海通资管旗下部分参公大集合未来将申请变更管理人为国泰海通资管，并申请注册为公募基金；个别参公大集合将到期终止；私募产品等将依法履行管理人变更程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次国泰君安资管和海通资管的合并，不仅是国泰海通证券成立后首例子公司整合启动，也是国内证券行业首例券商资管子公司合并重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月份“国泰海通”世纪合并正式完成后，有关国泰海通各子公司整合安排被广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接近国泰海通证券的相关人士告诉澎湃新闻记者：“目前国泰海通正按照监管要求分批、有序推动各类子公司整合工作，除本次资管公司启动整合外，其他子公司均尚未明确整合方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，原国泰君安证券和原海通证券均在2005年获得创新试点资格，成为首批获准开展集合资产管理业务的证券公司，至今已有20年历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，国泰君安资管成立于2010年，系业内首批券商系资产管理公司，2021年获批公募牌照后建立“公募+私募”双轮驱动业务体系。截至2024年末，国泰君安资管的资产管理规模为5884.30亿元，其中非货公募规模为484亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海通资管成立于2012年，截至2024年末，海通资管的资产管理规模为1069.82亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国泰海通各子公司的合并首先从资管子公司启动，业内人士认为，两家资管公司合并，不仅将解决同业竞争问题，更将助力国泰海通证券进一步提升财富管理核心竞争力，服务上海全球资管中心建设和券商资管行业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，两家资管公司合并后，一方面将统一业务方向、制定创新发展战略，整合客户群体、优化服务体系；另一方面，将融合各自特色优势，共享核心能力和禀赋资源，为客户提供更优质的个性化、专业化、多元化服务，为国泰海通证券构建更强大的资产管理业务平台、更完善的财富管理生态提供有力支撑。同时，两家资管公司将整合优势资源，进一步专注主业、优化供给，积极探索财富管理新模式，稳步提升海外资产配置能力，更好满足居民日益增长的财富管理需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两家资管子公司启动合并，标志着国泰海通证券向着全面整合融合的目标再次迈出了关键一步。”上述业内人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，国泰海通由国泰君安与海通证券合并而成。其中，海通证券成立于1988年，国泰证券、君安证券均成立于1992年，并于1999年8月合并成立国泰君安。2024年9月，国泰君安与海通证券实施合并重组，并于2025年4月更名为国泰海通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，国泰海通2025年半年度业绩预增公告显示，今年上半年，公司净利润为152.83亿元至159.57亿元，同比增长205%至218%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通在公告中表示：“2025年上半年，公司积极推进换股吸收合并海通证券股份有限公司（以下简称本次吸收合并）相关工作。报告期内，公司归属于母公司所有者的扣除非经常性损益的净利润增长的主要原因为财富管理、机构与交易等业务收入同比显著增长，归属于母公司所有者的净利润增长的主要原因为本次吸收合并产生的负商誉计入营业外收入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至7月25日收盘，国泰海通收报20.49元/股，涨0.94%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:30:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753446851753_Wk14sc_1753446851972.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247738</guid></item><item><title>斯诺克上海大师赛倒计时，中国军团“三代同堂”全力出击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753427719931_cGR187_1753427914036.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459027"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赵心童将出战上海大师赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日-8月3日，2025年斯诺克上海大师赛将在卢湾体育馆开杆。一项在家门口举行的世界级斯诺克赛事，中国球手们注定是备受瞩目的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次大师赛共有9名中国球手参赛，创造了赛会的新历史，其中有5位中国选手排名世界前16，这也让广大球迷对于中国军团在本次赛事中的表现充满了期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753425800470_yeesiH_1753425900381.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458548"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯佳辉在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;00后掀起青春风暴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们中，最年轻的才21岁，却已经战胜过奥沙利文、特鲁姆普、希金斯等传奇；他们中，有人轰出过147满分，也有人上演过从资格赛一路挺进决赛并最终夺冠的故事，这就是中国斯诺克的00后军团……本次上海大师赛，斯佳辉、吴宜泽、庞俊旭、袁思俊、雷佩凡五位00后将携手出战，他们代表着中国斯诺克在世界赛场上最年轻的力量，势必要在卢湾体育馆掀起一场青春风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯佳辉作为新生代的领军人物，早已给大家留下深刻的印象。2016年战胜丁俊晖一战成名，2023年闯入世锦赛四强，2024年武汉公开赛更是战胜了现世界排名第一的特鲁姆普闯入了决赛，面对强手丝毫不怯场，这似乎已经成为斯佳辉的一种特质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事，首轮对阵外卡选手，斯佳辉晋级形势乐观，但真正的考验将在后续轮次，若能延续“遇强则强”的特质，他有望在上海滩书写职业生涯的新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年击败奥沙利文一役，让庞俊旭正式跻身“巨人杀手”行列，从威尔士公开赛四强到世锦赛16强，他总能在重大赛事中突破自我，庞俊旭将在上海大师赛首轮面对“墨尔本机器”尼尔-罗伯逊，如若能顶住球风凶悍的罗伯逊，庞俊旭的信心将得到很大提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WST年度最佳新人、英格兰公开赛亚军......吴宜泽开启职业生涯的时间并不长却足够亮眼，作为大师赛中国军团中最年轻的一位，首轮将面对经验老到的霍金斯，这势必又是一场精彩的较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁思俊、雷佩凡也是第一次参加上海大师赛，两人都曾将世界名将斩落马下，此役家门口作战也笃志创造佳绩，中国的00后球手们年轻但决不缺乏挑战强者的雄心，这些中国斯诺克的未来将在上海毫无保留地展现自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753427728204_8echD8_1753428069350.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459068"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;肖国栋在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;90后再创历史？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国军团中，90后的球手们扮演着中流砥柱的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年世锦赛的夺冠之旅让赵心童封神，从资格赛突围，连克奥沙利文、马克-威廉姆斯等传奇，最终捧起克鲁斯堡奖杯，他创造了中国斯诺克的历史，作为当下中国斯诺克最如日中天的明星，赵心童这一回将全力捍卫自己的荣耀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赛程，赵心童次轮将面对克里斯-韦克林与外卡选手之间的胜者，一旦过关，在接下来的比赛中，极可能再战“火箭”奥沙利文。这场“矛与矛的巅峰对决”，或将决定本届赛事的走向。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428104251_1BEwKk_1753428108479.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459081"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张安达在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张安达作为“巨人杀手”总能在与TOP选手的交锋中制造惊喜，他在邀请赛和小型赛事中也有过不错的表现，这次比赛张安达和袁思俊将在首轮上演“中国德比”，也是一大看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到中国德比，12年前的上海大师赛，肖国栋连斩墨菲、霍金斯杀入决赛，与丁俊晖直面，因此一战成名。虽未能夺冠，但他给全世界球迷留下了深刻印象，如今，肖国栋需要一次突破，打破“八强魔咒”，重返顶尖行列。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753427723873_mwEABP_1753428174016.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459102"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丁俊晖仍然值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;80后奏响老兵不死的乐章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个世界着急想听年少有为的故事，但总有人奏响老兵不死的乐章。1987年出生、现年38岁的丁俊晖将迎来自己职业生涯的第10次上海大师赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁俊晖是中国斯诺克当之无愧的旗帜。2005年，18岁的他征战中国公开赛，决赛力克“台球皇帝”亨德利，为中国摘下首座排名赛冠军奖杯，一举改写了中国斯诺克的历史。同年，他更以黑马之姿横扫英锦赛，成为首位问鼎三大赛的非英伦选手，让世界台坛为之震动，开启了中国斯诺克的新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海大师赛层面，丁俊晖曾经在2013和2016年两夺冠军，是上海大师赛历史上第一个双冠王，19年职业生涯中，丁俊晖豪取15座排名赛冠军，其中包括3次英锦赛、2次国际锦标赛、2次上海大师赛、2次中国公开赛等重磅赛事……当然，丁俊晖对于中国斯诺克的意义，已经超越了简单的数据呈现，作为改变中国斯诺克历史的风云人物，作为中国球迷最喜爱的球员，只要他还能出现在赛场上，就必然是全场的焦点。无论是与中国后辈的德比，还是与“80五虎”“75三杰”的重逢，都将成为此次上海大师赛的重磅看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次出征斯诺克上海大师赛的中国军团，数量和质量都前所未有，让我们共同期待中国球手在比赛中叱咤风云。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:24:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428227152_JDQFTk_1753428227452.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247126</guid></item><item><title>大宗商品集体狂飙：期货沉淀资金总量创新高，多家期交所提示风险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247658</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;大宗商品市场掀起涨停潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日日盘，锰硅、碳酸锂、焦煤、硅铁等主力合约齐齐涨停。其中，焦煤期货连续7个交易日上涨，2609主力合约连续四日涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于品种持续拉涨，多家商品交易所先后提示风险。郑商所、大商所本周均发布了风险提示函，要求会员单位加强风险防范工作，提醒投资者理性参与；广期所调整了多个品种的风控参数，涉及涨跌停板幅度、交易保证金标准、交易手续费标准、交易限额等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一项数据也佐证了期货市场的火热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文华财经数据显示，7月24日期货市场沉淀资金总量近7783亿元，创2014年1月以来新高，且6月25日至今，近一月沉淀资金总量始终保持在7000亿元关口上方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，7月1日，中央财经委员会第六次会议强调，纵深推进全国统一大市场建设，要聚焦重点难点，依法依规治理企业低价无序竞争，引导企业提升产品品质，推动落后产能有序退出。此后，多个行业“反内卷”政策落地，推动了本次商品涨价热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多个期货品种触及涨停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，自7月18日夜盘开始，期货市场的“反内卷”之风顺着“黑色、建材板块—新能源板块—有色、农产品、化工板块—新能源、黑色板块”的链条延续，品种板块之间轮番上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，焦煤、多晶硅、玻璃、纯碱等期货品种大幅上涨，纷纷创下近5个月新高，多个品种成交量和持仓量甚至创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日日盘，国内商品期货主力合约多数收涨，锰硅、碳酸锂、焦煤、硅铁等主力合约均涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，焦煤期货连续7个交易日上涨，2609主力合约连续四日涨停，报收于1259元/吨，本月以来累计涨幅达到49%。碳酸锂主力合约涨停，报80520元/吨，本月以来涨幅28%。锰硅主力合约涨停，报6414元/吨，本月以来涨幅13%。硅铁主力合约涨停，报6166元/吨，本月以来涨幅15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，玻璃期货盘中逼近涨停，收盘报1362元/吨，涨幅8%，本月以来上涨34%；纯碱期货收盘报1440元/吨，涨幅5.57%，本月以来上涨20%。PVC、丁二烯橡胶、天然橡胶、纯苯、20号胶、PTA等期货品种7月25日日盘涨幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，多晶硅期货7月25日出现回调，该品种主力合约自6月25日至7月24日，从30045元/吨阶段性低点一路大涨至53765元/吨阶段性高点，区间最大涨幅超过78%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“综合而言，市场情绪与资金行为主导短期行情节奏。政策利好密集释放推动‘反内卷’交易主线形成，黑色、能化等板块进入情绪脉冲阶段，资金加速流入叠加期差修复后的套利交易活跃，进一步放大价格涨幅。”一德期货宏观分析师肖利娜提示称，大宗商品中长期走势还是高度依赖需求端，要看到政策影响下的外需的稳定和内需的实质改善才行。当前部分品种涨幅已部分透支政策预期，需警惕下游对高价原料的承接能力边际弱化，以及中长期需求改善持续性不足可能引发的回调风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;期货市场沉淀资金维持高位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，文华财经数据显示，7月24日期货市场沉淀资金总量近7783亿元。同时，沉淀资金总量超过百亿元的品种数量增至19个，金融期货品种有6个，分别为中证1000股指期货、沪深300股指期货、中证500股指期货、上证50股指期货、30年期国债期货和10年期国债期货。其中，中证1000股指期货目前沉淀资金总量突破1000亿元，成为期货市场唯一一个规模突破千亿元的品种。此外，焦煤、碳酸锂、多晶硅、豆油和棕榈油等品种为新晋“百亿元”品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期货沉淀资金是指期货市场中所有未平仓合约所占用的‌保证金总和‌，是市场中真实的持仓资金量‌，能够反映市场活跃度与多空博弈强度的核心指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期期货市场沉淀资金总量为何逐步走强？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖利娜对澎湃新闻记者分析称，这主要受以下因素驱动：一是低利率环境下资金避险需求提升，资金进入期货市场寻求避险，叠加市场对政策的高度关注，交投活跃度提升，共同推动沉淀资金总量创历史新高；二是政策层面密集发声整治“内卷式”竞争，钢铁、有色金属、石化、建材等重点行业稳增长工作方案实施，推动行业调结构、优供给、淘汰落后产能，改善了大宗商品基本面预期，吸引避险资金加大持仓力度，期货沉淀资金总量也因政策影响明显走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025年，全国期货市场累计持仓量创下自2001年以来最高水平，截至2025年7月18日，全国期货市场累计持仓量同比增长25.71%，较2023年增长3.18%。”南华期货宏观外汇创新研究组负责人傅小燕对澎湃新闻记者介绍，当前市场情绪高亢的主要原因在于“商品的低估值以及政策端的利好预期驱动”，助推了大宗商品的投资机会，包括黄金等贵金属避险资产需求旺盛、股债金融资产配置需求升温以及“反内卷”政策助推商品投资意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;期货交易所集中提示风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大宗商品价格的持续拉升，本周多家商品交易所先后发布风险提示函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日晚间，广期所发布通知称，自2025年7月28日交易时起，非期货公司会员或者客户在碳酸锂期货LC2509合约上单日开仓量不得超过3000手。同日，大商所也发布通知称，自2025年7月29日交易时（即7月28日夜盘交易小节时）起，非期货公司会员或者客户在焦煤期货JM2509合约上单日开仓量不得超过500手，在焦煤期货其他合约上单日开仓量不得超过2000手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，郑商所发布风险提示函，提醒近期影响玻璃、纯碱市场的不确定性因素较多，提醒投资者理性参与、合规交易。此前一天，大商所发布风险提示函，提醒近期焦煤等品种价格波动较大，请各会员单位关注市场动态，加强风险管理，引导市场参与者理性合规交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，大商所发布市场风险提示函称，近期焦煤等品种价格波动较大，请各会员单位关注市场动态，加强风险管理，引导市场参与者理性合规交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在7月23日，广期所也公告调整工业硅、多晶硅、碳酸锂期货相关合约，涉及涨跌停板幅度、保证金标准、手续费标准和交易限额等四大方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广期所相关负责人介绍，近期影响期货市场的不确定因素较多，部分品种波动较大，广期所高度重视市场风险防范工作，及时研判市场形势，分别于7月10日、7月17日、7月23日出台风控措施，提高工业硅、多晶硅期货涨跌停板幅度及交易保证金，提高工业硅、多晶硅、碳酸锂相关期货合约开平仓交易手续费标准，缩窄工业硅、多晶硅相关合约交易限额等，持续强化市场风险管理，确保市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:13:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753442737227_7fxM7W_1753442737368.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247658</guid></item><item><title>泰柬边境交火升级，泰国的压倒性空中优势对冲突有何影响?</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247695</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;与柬埔寨空军相比，泰国空军具有压倒性的空中优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443855574_66JjFF_1753444569675.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461499"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰国军方公布炸毁柬埔寨军队目标的视频截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新网25日报道，当地时间25日，就泰柬边境冲突，泰国代理总理普坦警告称，“事态可能升级为战争”。柬埔寨和泰国24日和25日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。联合国安理会将于美国东部时间25日就泰柬边境冲突召开闭门会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在冲突中，泰国军方多次动用战斗机和无人机打击柬埔寨军队目标，而柬埔寨主要是使用火箭炮、身管火炮打击泰国境内目标。泰柬边境交火突然升级也引发了外界对两国军事实力的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰国F-16动用精确制导炸弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在冲突爆发第一天，泰国军方出动了F-16空袭柬埔寨目标，第二天泰国军方出动了4架F-16战机，对柬埔寨多个军事基地投放炸弹，军方表示这是当天实施的第二轮空袭，柬埔寨多个军事目标被摧毁，目前所有F-16战机已安全返航并降落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国军方当地时间24日下午发表声明说，泰军方对柬埔寨多个军事目标进行精准打击，并公布了一组对柬埔寨军事基地展开空袭的照片。泰国媒体称，目标为柬埔寨军方第8、第9支援师指挥部。据报道，两处指挥部已被摧毁，损毁严重。但柬埔寨国家新闻与舆论事务协调委员会秘书处随后发布消息称，泰国媒体关于“泰军空袭摧毁柬军第8和第9轻步兵师指挥部”的报道是假消息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443936067_ZZ2JJ2_1753444569699.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461500"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰国空军装备的F-16战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合各方消息，在空袭中，泰国空军的F-16动用了激光制导炸弹，泰国空军的F-16可能低空飞行到投弹区域，然后爬升到一定高度，在离边境地区十几公里的地方投掷了制导炸弹，以确保战斗机的安全。这也是柬埔寨防空系统没有反应的原因之一。在冲突中，泰国军方还使用了自杀式无人机和可挂载小型弹药的多旋翼无人机对柬埔寨目标发动攻击。这也展示了这几年泰国在无人机战力方面的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一款知名度很高的第四代战斗机（也有将其划分为第三代战斗机），这里就不再赘述F-16的性能，只介绍泰国空军的F-16装备情况。F-16是泰国空军的主力战机，目前的装备的数量为48架，均在上世纪八九十年代引进，具体型号是F-16A/B Block15 MLU战斗机，其中包括34架单座型，14架双座型。部分战机经过中期寿命升级（MLU），配备AN/APG-66(V)2雷达和AIM-120中距空空导弹。在对地攻击方面，泰国的F-16A/B配备了GBU-12激光制导炸弹、GPS制导的滑翔炸弹和AGM-65空地导弹等制导弹药，具备较强的精确打击能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泰柬双方于边境地区发生交火后，泰国军方称，准备在泰柬边境地区部署6架F-16战机。目前，泰国空军的F-16主要部署在两个基地——呵叻基地（Korat AFB）和塔科里基地（Takhli AF），呵叻基地部署了装备F-16A/B战斗机的第一联队第102、103中队；塔科里基地驻扎了装备F-16AM/BM战斗机的第403战斗机中队。这个基地此外还有装备L-39教练机的第401轻型攻击机中队和装备利尔喷气30电子侦察机的第402电子信息中队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰国空军实力远超柬埔寨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国空军有兵力4.5万人，288架左右的各类飞机。在组织上，泰国皇家空军分为五个部门，包括：司令部、后勤部门、训练部门、特种战部门和作战部门。泰国空军下辖11个飞行联队（含1个训练学院）共23个中队，分布在11个基地内。除了上述F-16战斗机，泰国空军还拥有11架从瑞典引进的“鹰狮”C/D战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机在演习和日常战备中表现优异，泰国空军对“鹰狮”的评价很高，飞行员和地勤人员已经熟悉这种瑞典制造的战斗机。此外，泰国空军此前曾采购瑞典的“萨博340”预警机，配备了“爱力眼”相控阵雷达、指挥控制设备和先进的数据链技术，能够与JAS-39E/F进行协同作战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753444113841_Sd7xMm_1753444569664.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461501"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在空袭中，泰国空军使用了激光制导炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“萨博-340”预警机在机身上方安装的是外形像平衡木的雷达，雷达天线罩长9.75米，宽0.78米，重约0.9吨，前部有冷却进气口，雷达工作在S波段，探测距离在400千米左右，可同时跟踪300个目标，同时指挥十余架战斗机进行作战。预警机最大起飞重量13.2吨，最大速度528千米/小时，航程1450千米，续航时间5小时，是目前世界上现役尺寸最小的固定翼预警机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了进一步提升空军实力，泰国原计划向美国购买F-35A隐身战斗机，但美国没有答应。泰国空军6月3日通过社交平台发布消息称，将从瑞典采购最新型萨博“鹰狮”(GRIPEN E/F)战斗机（有消息称数量可能为12架）。此举旨在增强泰国空军实力，以保卫国家主权。泰国空军表示，该采购计划是推动空军发展战略的重要项目之一，符合泰国把空军发展成为强大而高效的空中力量的愿景。此次采购将给空军补充高性能装备，用于保卫国家主权和维护国家利益，并有效应对当前和未来环境中的威胁。与此同时，泰国空军还发布了一段时长近两分钟的视频，展示了“鹰狮”E/F战斗机的性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国宣布购买的“鹰狮”(GRIPEN E/F)战斗机也是达到四代半水平的战斗机，由“鹰狮”C/D改进而来，是一款全天候、单发、多用途中型战斗机。“鹰狮”E/F尺寸有所变大，增加了机体内的航空燃油携带量和外挂点数量，最大起飞重量从14吨增至16吨，为了适应机体增大，换装推力更大的 F414G发动机，此外，全新的航电系统（采用AESA雷达 ES-05“渡鸦”）、红外搜索与跟踪系统（IRST）、数字化座舱、先进电子战系统（EW）和人工智能辅助决策系统。这些新购买的战斗机将用于替代即将退役的部分F-16战斗机，这些F-16战斗机将在2030年左右逐步退出现役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而冲突的另一方柬埔寨空军的主力装备是6架FTC-2000G 多用途教练机、6架米格-21战斗机以及一些运输直升机和中/轻固定翼运输机，米格-21已经老化，很可能无法起飞执行任务。因此，相对于柬埔寨空军，泰国空军具备压倒性优势，能够威胁到泰国空军的只有柬埔寨军队装备的KS-1A/C中程防空导弹和便携式防空导弹，针对柬埔寨的防空导弹，泰国空军应该也会有相应的战术准备。6月底，柬埔寨高官称，将向击落泰国战斗机的柬埔寨士兵发放奖金，两国间的紧张局势进一步升级。对于柬埔寨的官方表态，泰国空军司令潘帕迪·帕塔纳库回应称，泰国空军已做好应对紧张局势的准备，如果发生冲突，战斗机可以在5分钟之内部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然泰国空军具备压倒性优势，陆军装备性能也更好，海军也有很大的优势，但是从现在泰国空军的部署态势来看，其并不想大打一仗。柬埔寨军队虽然也向边境部署远程火箭炮、大口径身管火炮、坦克、装甲车等重型武器，但由于装备性能差距比较大，也没有要将小规模冲突升级为大规模冲突或战争的打算。因此，即使泰国空军拥有压倒性优势，但能发挥的空间也不大。未来，两国很可能在国际社会的调停下逐步停火。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:01:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753444671681_Yyh2Z7_1753444671880.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247695</guid></item><item><title>江苏泰州：支持使用“房票”作为住房公积金贷款首付款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247397</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，江苏省泰州市住房公积金管理委员会办公室发布《关于调整住房公积金相关政策的通知》（以下简称《通知》），其中提到，将扩大公积金账户余额支付购房首付款提取范围至购房人、配偶、父母及子女，并支持使用“房票”作为住房公积金贷款首付款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》提到，将提高租房提取住房公积金最高额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单身职工租房提取住房公积金最高额度从12000元/年提高至15000元/年，已婚职工（含配偶）租房提取住房公积金最高额度从24000元/年提高至30000元/年。职工委托按月提取付房租的，每月划转金额上限从1000元提高至1250元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在扩大住房公积金账户余额支付购房首付款提取范围方面，职工购买泰州市范围内新建商品住房提取住房公积金账户余额支付购房首付款的提取范围从购房人、配偶扩大至购房人、配偶及购房人父母、子女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提高住房公积金贷款最高额度方面，双职工贷款最高额度由100万元提高至130万元，单职工贷款最高额度由50万元提高至80万元。取得硕士研究生或高级职称及以上的职工，双职工贷款最高额度由150万元提高至180万元，单职工贷款最高额度由75万元提高至105万元。生育二孩的泰州市户籍家庭（贷款时至少一名子女未满18周岁），双职工贷款最高额度由140万元提高至170万元，单职工贷款最高额度由70万元提高至100万元；生育三孩的泰州市户籍家庭（贷款时至少一名子女未满18周岁），双职工贷款最高额度由160万元提高至190万元，单职工贷款最高额度由80万元提高至110万元。此外，还将提高住房公积金贷款保底额度。将住房公积金贷款保底额度从20万元提高至30万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，提高“以旧换新”住房公积金贷款最高额度。缴存人家庭出售本市自有住房后1年内在本市购买新建商品住房、申请住房公积金贷款的，贷款最高额度上浮20%。该项政策与绿色建筑政策、改善性住宅政策不叠加享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》还提到，延长住房公积金贷款期限。男职工最长可贷年限延长至68周岁，女职工最长可贷年限延长至63周岁（高级职称并聘用或县处级及以上女干部最长可贷年限延长至68周岁）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;《通知》在最后提及，支持使用“房票”作为住房公积金贷款首付款。&lt;/b&gt;对以“房票”类补偿（或奖励）购买自住住房的住房公积金缴存人及其直系亲属，可用“房票”作为住房公积金贷款购房首付款凭据，金额为房票票面金额。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:55:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432067000_eyPXrh_1753432067130.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247397</guid></item><item><title>明日之星冠军杯足球赛下周开战，青春版“世俱杯”阵容顶级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247426</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作为上海自主培育的国际青少年足球品牌赛事，明日之星冠军杯足球赛将于7月28日至8月3日进行。根据赛程安排，东道主上海队将先后迎战曼城、本菲卡和莱比锡这三支欧洲强队。亚洲球队神户胜利船和巴甲豪门弗鲁米嫩塞的加入，让本届杯赛参赛球队覆盖三大洲顶级青训力量。进入第四年的明日之星冠军杯，在办赛质量上依旧维持顶级水准。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432410472_6e5RtP_1753432434210.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460067"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海队为全运会练兵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东道主上海队队员由幸运星、申花、海港、嘉定汇龙、杨浦体校等青训机构精英球员共同组成，主教练由两届全运会冠军教练成耀东担任，知名退役运动员王赟和朱峥嵘担任助理教练。球队中来自上海海港的许祺祯、李文博，来自上海申花的顾博宇、施子骞以及来自上海幸运星的李秋甫都曾入选过中国U-16国家男子足球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主教练成耀东在展望本次比赛时表示：“球队目前正在东方绿舟训练基地积极备战明日之星冠军杯比赛，重点强化攻防转换能力、磨合技战术打法和体能储备。全队将以每球必争的态度迎接这次难得的国际交流机会，通过与世界一流青训梯队的直接对话，检验训练成果，拓宽国际视野。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海队今年最重要的赛事任务是全运会比赛，某种程度说，明日之星冠军杯起到了练兵的作用。此前结束的全运会资格赛中，上海队以全胜战绩晋级，在最近出炉的全运会U16男足决赛阶段抽签分组中，上海队与江苏队和辽宁队同分在B组，将向冠军发起最后的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队长李秋甫对于本次赛事同样充满了期待：“我们知道明日之星的比赛都是世界强队的青训梯队，所以非常期待和他们交手，让我们了解与世界顶级强队的差距，认识到自己的不足，去更好地提升自己以及球队的整体水平，同时也希望我们能发挥出自己的特点，展现出我们上海队的精神面貌。我们的目标就是小组出线，作为球队的队长，希望大家可以放下包袱，团结一致踢好每一场比赛，踢出训练中的内容，发挥出我们的水平。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753438527738_7wCjrX_1753438550002.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460940"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推动上海青训接轨国际&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上海明日之星冠军杯足球赛已经迈入第四年，从第一年只能邀请国内球队和欧洲俱乐部的中国学院球队参赛开始，到第二年就邀请欧洲、美洲和亚洲诸多顶级球队参赛，明日之星冠军杯足球赛已经成为国内最顶尖的青少年赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年前，每年夏天在山东鲁能足球学校举行的潍坊杯代表着国内最顶尖青少年足球赛事，但最近几年潍坊杯因故停办，明日之星填补了国内青少年足球顶尖赛事的空缺。据澎湃新闻记者了解，去年赛事期间，就有国内其他足协特地派出工作人员来到上海考察、学习明日之星，这也从侧面印证了赛事已经得到业内认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明日之星冠军杯的成长，折射出上海体育发展的深层逻辑——以国际化赛事为支点，夯实青训基础，培育本土人才，激活城市体育生态。三年来，赛事已吸引皇马、国米、曼城等全球近20支顶级青训梯队参赛，为沪上观众呈现高水平对决，更推动上海青训与国际接轨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432320627_2YWKm3_1753432455513.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460068"&gt;&lt;p&gt;以本届杯赛切尔西阵容为例，其中1号门将艾萨克·科林森（Isaac Collinson）和13号杰克·默里（Jake Murray）分别是英格兰U16国家队和英格兰U15国家队的主力门将。3号后卫乔希·亨利（Josh Henry）和10号中场希西凯亚-丹尼尔·格里姆韦德（Hezekiah-Daniel Grimwade）也是英格兰U15国家队的主力，而4号后卫艾萨克·席尔瓦（Isaac Silva）则是葡萄牙U16国家队主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛产“小妖”的葡萄牙本菲卡阵容中包括了曾入选葡萄牙U15国家队的华裔球员弗朗西斯科·王（Francisco Wang），他将身披象征中场核心的十号球衣出战本次赛事。此外球队中还有近10名球员入选了葡萄牙U16国家队。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:55:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753438577962_cNafXe_1753438578210.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247426</guid></item><item><title>辛顿、姚期智等联名签署“上海共识”，呼吁给AI确立行为红线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247753</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“国际社会应确立具体、可操作、受全球认可的红线，确保人工智能系统在任何情况下均不得逾越。”7月25日， 由杰弗里·辛顿（Geoffrey Hinton）、姚期智、本吉奥（Yoshua Bengio）、斯图尔特·罗素（Stuart Russell）等20余位行业专家、学者共同签署的AI安全国际对话上海共识（以下简称“上海共识”）正式对外公开。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753447089167_psXzHf_1753447118558.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461703"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;参与签署的部分中外科学家 来源：IDAIS官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次对话是“AI安全国际对话”（International Dialogues on AI Safety - IDAIS）系列的一部分”。作为本次共识发起方之一，图灵奖得主、上海期智研究院的院长姚期智当日表示，“我越来越相信，人类终将找到解决方案。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753447095395_i6rXnn_1753447118540.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461704"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;联名签署现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月，辛顿、姚期智、罗素、本吉奥等专家曾共同签署“北京共识”，主张限制AI系统复制、欺骗、武器开发等行为，尤其呼吁行业为AI的研发和应用戴上“紧箍咒”，避免相关技术被滥用，推动全球治理机构构建。姚期智透露，18个月前举办第一次安全共识会议时，AGI强大的破坏力就已经显现，人类甚至难以阐明其失控机制，不过随着相关会议的推进，已经看到若干有关基于“设计的安全”（Safe by design）提案，这意味着实际上人类可以找到确保AI安全的可行路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次“上海共识”指出，当前人类正处于一个关键转折点：人工智能系统正迅速接近并可能超越人类智能水平。这些未来的系统可能在操作者毫不知情的情况下，执行并非操作者所期望或预测的行动。这可能导致失控，即一个或多个通用人工智能系统脱离任何人的控制，从而带来灾难性甚至是生存层面的风险。当前，对于能够在更高级的通用人工智能超越人类智能水平后，仍可靠地确保其对齐，并保持人类的有效控制尚无可行方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位与会专家在参与讨论时也提及，当前构建真正有约束力且值得信赖的国际AI安全框架难度高、风险大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海人工智能实验室主任周伯文教授指出，目前Make AI Safe（使得AI安全）最大的问题在于它是事后价值对齐、修补的、被动回应的，通常是防御成本过高而攻击成本过低。而Make Safe AI（构建安全的AI）是主动的、在线共同演进的，同时防御成本低，能够在各级风险上都保持应变能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周伯文认为，在一定程度上，训练一个模型变得友善和训练一个模型变得聪明可能是两条不同的技术路径。但当性能发展到某个程度，这两种能力可能很难分开处理——就像经典牛顿定律可以有效解释静止或慢速物体的运动，但是一旦逼近光速，这套理论就失效了。所以他认为，下一代模型的“善”与“智”未必能完全独立、分开发展，而是相互影响、共同进化的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与签署的专家之一，担任约翰·霍普金斯大学人工智能对齐与治理方向杰出教授吉莉恩·哈德菲尔 （Gillian Hadfield）在接受包括澎湃科技在内的媒体采访时指出，必须通过设立AI“红线”来推动Make AI Safe（使得AI安全），全世界需要跨国界合作。此外，要建立相应的AI安全合规系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为防范与纠正此类行为的技术路径与治理机制，“上海共识”提出应对策略，并呼吁采取三项关键行动：要求前沿人工智能开发者提供安全保障、通过加强国际协调，共同确立并恪守可验证的全球性行为红线、投资基于设计的安全人工智能研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，对于开发者来说，“上海共识”要求开发者在模型部署前应先进行全面的内部检查和第三方评估，提交高可信的安全案例，以及开展深入的模拟攻防与红队测试。若模型达到了关键能力阈值（比如检测模型是否具备帮助没有专业知识的非法分子制造生化武器的能力），开发者应向政府（在适当时亦可向公众）说明潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，呼吁国际社会需要合作划出人工智能开发不可以逾越的红线（即“高压线”），这些红线应聚焦于人工智能系统的行为表现，其划定需同时考量系统执行特定行为的能力及其采取该行为的倾向性。为落实这些红线，各国应建立一个具备技术能力、具有国际包容性的协调机构，汇聚各国人工智能安全主管机构，以共享风险相关信息，并推动评估规程与验证方法的标准化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海共识”指出，短期内亟须建立可扩展的监管机制以应对人工智能的欺骗问题、提升模型对“越狱”等攻击手段的抵御能力、强化信息安保投入等，而长期则需要一个“基于设计的安全”的架构，而非问题出现后才被动应对。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:53:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753447179585_tSRGpG_1753447179768.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247753</guid></item><item><title>第15年“晒账本”！中央部门集中公开2024年度部门决算</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247719</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，随着财政部、民政部等部门公布2024年度部门决算，一年一度的中央部门决算公开拉开序幕。据统计，共有97个中央部门同日“晒”出年度收支“账本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央部门决算公开已进入第15个年头。上一年经济社会发展的相关支出花了多少钱？花到哪里了？花得好不好？都可以从各部门决算公开中找到答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打开自然资源部2024年度部门决算报告，去年其在一般公共服务、教育、科学技术等领域的支出一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者查阅今年各部门公开的决算“账本”发现，各部门均公开了收入支出决算总表、财政拨款收入支出决算总表等9张报表，更加全面、真实反映部门收支总体情况和财政拨款收支情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前，各个中央部门决算报告大约近百页。部门公开的一笔笔钱，对应着政府的一项项作为。”中国社会科学院财经战略研究院研究员汪德华表示，中央部门通过公开收支信息，保障了公众的知情权和监督权，进一步提高财政透明度、打造“阳光财政”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，政府采购支出情况今年连续第10年向社会公开，有力维护了政府采购公开公平公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绩效评价是全过程预算绩效管理的关键环节。今年中央部门绩效信息公开范围更广、力度更大，更加推动“花钱必问效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面开展单位自评——今年随同中央决算向全国人大常委会报送的项目绩效自评表的数量增长到743个，比上年增加27个，更加充分地展示了预算资金的产出和效果，有利于促使各部门重视财政资金使用绩效，有利于提升政府部门的公信力和透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动改进部门评价——财政部持续推动改进部门评价工作，督促部门加大对重点民生支出和体现核心职责的事业发展类项目评价力度，原则上以5年为周期，实现部门评价重点项目全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;积极推进财政评价——2025年财政部共确定55个项目开展财政重点评价，聚焦科技教育、产业发展、应急救灾、公共服务等关键领域；选择部分重点项目绩效评价报告，随同2024年中央决算报告提交全国人大常委会参阅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年提交的绩效评价报告涵盖教育、科技、卫生健康、农业农村等多个领域，涉及教育部、水利部、国家卫生健康委、生态环境部等多个部门。”财政部相关司局负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，从“要我公开”到“我要公开”，中央部门决算公开更加主动，内容更加丰富，查阅也更加便捷。中央部门公开的决算信息除了发布在各部门官方网站外，公众还可以通过登录财政部网站“中央预决算公开平台”专栏集中查阅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业内人士看来，中央部门决算公开，是政府信息公开的重要内容，是提升预算管理水平的重要举措，也是健全现代预算制度的必然要求。“中央部门持续推进决算公开，具有引领示范作用，能够有效推动全国预决算公开。”汪德华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老百姓过日子，总会想着怎么管好自家的“账本”，国家亦是如此。各部门“账本”越“晒”越细，将促进政府支出更加科学、规范、有效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:43:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753445762298_PyXYPh_1753445762516.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247719</guid></item><item><title>一场受质疑的行业大横评，也撕开了智能驾驶的“技术神话”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247117</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;汽车媒体《懂车帝》近日进行的智驾大横评节目引发行业关注与质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次横评高速事故场景模拟中涵盖了多个主流品牌的36款车型，城市场景则测试了26款车型。这样大规模、多维度的测试，在行业内实属罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，测试结果暴露出当下智能驾驶技术存在的诸多问题。高速场景整体通过率和城市场景通过率皆不尽如人意，没有一家车企的辅助驾驶系统能够做到在测试中拿满分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，特斯拉在这次横评中表现突出，Model 3和Model X在高速测试中通过率达到5/6，Model X在城市测试中以8/9的成绩领跑。例如在高速入口遇野蛮加塞等复杂场景下，特斯拉能迅速准确识别周围车辆动态并做出合理反应，其智能驾驶系统响应时间平均比其他品牌快了0.5 秒，在高速行驶场景下，这极短的时间差足以避免许多潜在的碰撞事故。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753424771000_zjBN7h_1753425032255.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458350"&gt;&lt;p&gt;鸿蒙智行车型整体表现相对亮眼，智界R7、阿维塔12在不少场景中有良好发挥，但在极端场景下，稳定性与特斯拉存在差距。比如在暴雨天气导致路面视线受阻的模拟场景中，失误率相比正常天气场景提升的幅度要高于特斯拉，凸显出其在极端环境下还有优化空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备受市场青睐的小米SU7城市路况通过率为3/9，在开进大转盘环节，小米SU7 Ultra竟然驶入不了主道，直接卡在护栏处，暴露出系统在复杂道路环境下的感知和规划短板。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753424772000_YjHFB1_1753425032197.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458351"&gt;&lt;p&gt;蔚来第二品牌乐道的车型乐道L60表现欠佳，在城市道路的汇入、避让等场景中出现失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，特斯拉创始人马斯克通过社交媒体转发了懂车帝这一测试视频，并配文强调：“由于法律禁止数据出境，特斯拉在没有本地训练数据的情况下，在中国取得了最高成绩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，鸿蒙智行在其官方微博账号发文，称“已看到某平台所谓‘测评’，不予置评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些媒体人士及行业人士对懂车帝做这一测试的动机表示了质疑，同时认为其作为一个汽车资讯平台，没有国家有关部门授予的汽车测评专业资质，缺乏汽车测评的专业人员、专业设备与测评标准，测试结果难免有失严谨与公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这次测试，前奥纬咨询高级董事合伙人张君毅指出，“无论他（懂车帝）初心如何，也让消费者看到了组合辅助驾驶的边界，但显然工况有些许偏差产生争议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这次横评结果中不难发现，技术路径的差异并没有对最终结果产生决定性影响。不同车企虽然在传感器配置、算法架构等技术路径上各有不同，但都面临着智能驾驶技术在实际应用中的共性难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是采用激光雷达、毫米波雷达还是摄像头等不同传感器组合，也无论是基于何种算法模型进行研发，都难以在复杂多变的真实路况下确保智能驾驶系统的绝对可靠。这表明，智能驾驶技术的发展并非依赖单一技术路径的突破，而是需要在感知、决策、执行等多个环节实现全面协同提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在汽车智能化浪潮汹涌的当下，智能驾驶已成为汽车行业发展的核心方向之一。而这次懂车帝联合央视新闻发布的测评，虽难以定义为“绝对严谨”，但为行业洞察智能驾驶技术的真实水平提供了一扇窗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎与这场测试同步发生的是，近日公安部出台了相关规定，在规范智能驾驶发展、明确责任主体等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安部明确表示，目前市场上销售汽车所搭载的“智驾”系统都还未实现“自动驾驶”目标，驾驶人才是最终责任主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定的出台，主要是因为当前部分车企在营销中存在夸大宣传智驾功能的现象，宣传语中出现“解放双手”“零接管”等词汇，甚至有车企高管公开宣传“困得不行”就用智驾，“打着瞌睡开回来” 。这种夸大宣传使得消费者过度信赖智能驾驶，出现某车型高速撞击施工桩致3人死亡的惨剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年因滥用辅助驾驶引发的事故中，超60%的驾驶员存在玩手机、睡觉等危险行为。公安部的规定旨在杜绝这种夸大宣传，让消费者清晰认识到智能驾驶的真实水平和使用边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在智能驾驶技术发展过程中，智驾伦理也是不容忽视的重要问题。当智能驾驶系统面临两难甚至多难的抉择时，该如何作出决策，这涉及生命安全和道德伦理的考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在遇到不可避免的碰撞时，是优先保护车内乘客，还是选择避让行人或其他车辆，减少对第三方的伤害？科技部出台的《驾驶自动化技术研发伦理指引》要求车企在极端情况下必须优先保命，这为智驾伦理提供了一个基本的准则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在实际技术研发和应用中，如何将这一准则落地，如何通过算法设计和系统优化来确保在复杂场景下做出符合伦理道德的决策，仍然是行业需要深入思考和探索的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;懂车帝的这次横评以及科技部、公安部出台的规定，共同呈现了智能驾驶行业的现状与发展方向。智能驾驶距离真正的自动驾驶还有很长的路要走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在技术发展过程中，车企应承担起应有的责任，如实宣传智驾功能，加强技术研发和验证，而消费者也需理性看待智能驾驶，不能过度依赖，始终牢记自己是驾驶安全的最终责任人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:37:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428779703_h1GTdR_1753428786556.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247117</guid></item><item><title>中国国家国际发展合作署署长陈晓东访问缅甸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247686</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443583566_FGyPJe_1753443618689.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461412"&gt;&lt;p&gt;7月24日，正在缅甸访问的中国国家国际发展合作署署长陈晓东在内比都与缅副总理兼外长丹穗举行会谈。陈晓东表示，建交75年来，中缅胞波情谊历久弥坚，各领域合作成果丰硕，树立了国家间邻国间友好交往的典范。习近平主席2020年历史性访缅，推动中缅关系进入构建命运共同体的新时代。今年5月，习近平主席与缅领导人敏昂莱在莫斯科成功会晤，为两国关系发展进一步作出战略引领。中方愿同缅方一道，共同落实好两国领导人达成的重要共识，推动中缅命运共同体建设不断走深走实。中方对缅“3.28”强震造成的重大人员伤亡和财产损失感同身受，并紧急驰援，愿为灾后重建继续提供帮助。陈晓东并向丹穗递交中方编制的缅地震经济损失评估与恢复重建建议报告。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443585676_bJisZK_1753443618650.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461411"&gt;&lt;p&gt;丹穗表示，缅遭受强震后，中方提供人道援助最快、最多、最好，体现对缅胞波情谊和患难真情，缅政府和人民衷心感谢并铭记在心。缅方高度重视发展对华关系，认为中方已成为缅最重要的发展合作伙伴。希望中方积极支持缅震后重建，不断推进两国在基础设施、医疗卫生、人员培训等领域发展合作，帮助缅尽快恢复经济、重建家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈后，陈晓东署长与缅相关部门负责人签署有关合作文件，并与缅投资与对外经济关系部长坎佐进行对口交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访缅期间，陈晓东署长实地考察多个合作项目，并察看有关灾情现场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:30:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753443642390_GGDYYX_1753443642628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247686</guid></item><item><title>珠江啤酒：黄文胜因工作调整辞去总经理职务，张涌接任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247603</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440923551_sGsFKr_1753440923683.png" data-imageid="353461213"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;珠江啤酒  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更换董事长后，珠江啤酒总经理职位也迎来更替。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，广州珠江啤酒股份有限公司（珠江啤酒，002461.SZ）公告，公司董事会于当日收到公司总经理黄文胜的书面辞职报告。因工作调整，黄文胜申请辞去公司总经理职务。辞去公司总经理职务后，黄文胜仍为公司董事、董事长及党委书记。 根据有关规定，黄文胜的辞职报告自送达公司董事会之日起生效。截至本公告披露日，黄文胜未持有公司股份，不存在应履行而未履行的承诺事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司于7月25日召开第四届董事会第八十五次会议，审议通过了《关于聘任公司总经理的议案》，公司董事会同意聘任张涌为公司总经理，任期自本议案审议通过之日至第四届董事会换届之日止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，张涌，中国国籍，1970年10月出生，研究生学历，管理学硕士，经济师。曾任广州市委组织部干部二处副处长，广州市公开选拔领导干部办公室主任、广州市企业经理人才评价推荐中心主任，广州铁路投资建设集团有限公司临时党委副书记、董事，广州岭南国际企业集团有限公司党委副书记、董事，广州岭南集团控股股份有限公司监事会主席，广州岭南商旅投资集团有限公司党委副书记、董事、工会主席等。现任公司党委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本公告披露日，张涌未持有本公司股票。张涌目前与持有公司 5%以上股份的股东、实际控制人、公司其他董事、监事、高级管理人员不存在关联关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者查询此前公告发现，黄文胜于2020年1月出任珠江啤酒总经理，至今已超五年。今年6月，在王志斌因退休辞职后，黄文胜被选举为董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月16日，珠江啤酒公告，公司董事会于6月16日收到公司董事长王志斌的书面辞职报告。因已届退休年龄，王志斌申请辞去公司董事、董事长及董事会战略委员会主任委员、提名委员会委员职务。辞职生效后，王志斌不再担任公司任何职务。截至本公告披露日，王志斌未持有公司股份，不存在应履行而未履行的承诺事项。 根据有关规定，王志斌的辞职报告自送达公司董事会之日起生效。公司于6月16日召开第四届董事会第八十四次会议，审议通过了《关于选举黄文胜先生为公司董事长的议案》，公司董事会选举黄文胜为公司第四届董事会董事长，任期自本议案审议通过之日至第四届董事会换届之日止。根据《公司章程》规定，董事长为公司的法定代表人，公司法定代表人变更为黄文胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简历显示，黄文胜，1968年出生，研究生学历，中国国籍，无境外永久居留权。曾任广州智能装备产业集团有限公司党委委员、副总经理，广州广哈通信股份有限公司董事长等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，珠江啤酒成立于1985年，以啤酒酿造产业和啤酒文化产业“双主业”协同发展、包装产业配套发展。2010年，在深交所上市。旗下产品涵盖经典老珠江系列、纯生系列、雪堡精酿系列、特色风味系列等多个品类，主打“3+N”产品战略（雪堡、纯生、珠江+特色产品）。据2025年一季报，公司第一大股东为广州产业投资控股集团有限公司，持股比例为54.15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，7月11日，珠江啤酒发布2025年半年度业绩预告，预计上半年归属于上市公司股东的净利润在5.75亿元至6.25亿元之间，同比增长15%至25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月24日，珠江啤酒披露2025年一季报，一季度实现营业收入12.27亿元，同比增长10.69%；归属于上市公司股东的净利润1.57亿元，同比增长29.83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月27日，珠江啤酒披露2024年年报，报告期内，公司实现营业收入57.31亿元，同比增长6.56%；归属于上市公司股东的净利润8.10亿元，同比增长29.95%。公司拟每10股派发现金红利1.7元（含税）。2024年，公司实现啤酒销量143.96万吨，同比增长2.62%。2024年高档啤酒产品销量同比增长13.96%。推出珠江P9、珠江啤酒 1985等新产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于当前行业与市场情况，今年5月在接受机构调研时，珠江啤酒明确表示，中国啤酒行业已进入平稳发展阶段，啤酒行业竞争激烈，但啤酒消费结构性升级存在发展空间。公司将顺应高端酒发展趋势，促进公司产品高端化升级，持续完善营销网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至7月25日收盘，珠江啤酒报10.71元/股，跌0.37%，今年以来累计涨9.92%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:20:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440923551_sGsFKr_1753440923683.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247603</guid></item><item><title>证监会拟修订上市公司治理准则：规定董事高管薪酬与公司经营业绩、个人业绩相匹配</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247735</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为贯彻落实《国务院关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》《中共中央办公厅 国务院办公厅关于完善中国特色现代企业制度的意见》，进一步规范上市公司董事、高级管理人员和控股股东、实际控制人行为，推动提升上市公司治理水平，中国证监会对《上市公司治理准则》（以下简称《治理准则》）进行了修订，现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现行《治理准则》在《公司法》框架下，立足中国国情、借鉴国际经验，对上市公司治理提出规范要求，在推动建立现代企业制度、指导上市公司完善公司治理结构、提升上市公司规范运作水平等方面发挥了重要作用。此次修订重点包括以下方面：一是完善董事、高级管理人员监管制度，从任职、履职、离职等方面进行全面规范，督促董事高管忠实、勤勉地履行职责。二是健全董事、高级管理人员激励约束机制，要求上市公司建立薪酬管理制度，规定董事高管薪酬与公司经营业绩、个人业绩相匹配，促进董事高管和公司更好实现利益绑定。三是规范控股股东、实际控制人行为。严格限制可能对上市公司产生重大不利影响的同业竞争，进一步完善关联交易审议责任、决策要求。四是做好与其他规则的衔接。根据《证券法》《上市公司独立董事管理办法》等，完善公开征集股东权利以及董事会提名委员会、薪酬与考核委员会职责等规定，提升规则协调性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欢迎社会各界提出宝贵意见，中国证监会将认真研究各方反馈意见，进一步修订完善后按程序发布实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《中国证监会就《上市公司治理准则（修订征求意见稿）》公开征求意见》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:20:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247735</guid></item><item><title>懂车帝辅助驾驶事故场景模拟测试引争议，多款车型通过率低，车企回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247506</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;多家车企回应懂车帝的辅助驾驶科普视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，央视新闻报道，随着新能源、汽车发展，辅助驾驶成为大众关心的话题，与此同时，一些因为辅助驾驶产生的事故也引发关注。近日，汽车信息平台懂车帝发起了一场辅助驾驶真实事故场景模拟科普实验，事故场景模拟选择在真实高速公路与城市道路上进行，总共15个科目，使用国内外20多个品牌，近40款车型设置了车辆假人的模型，并模拟出真实车流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述科普实验视频显示，高速夜间遇施工+卡车场景，仅47%的测试车辆能安全避让；儿童突然冲出过马路场景，58%的测试车辆能有效刹停。专家强调L2级辅助驾驶非自动驾驶，驾驶人需全程监管、随时接管，仍是安全责任主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次参与测试的具体车型包括特斯拉Model 3和Model X、小鹏G6、问界M9、智界R7、阿维塔12、理想L6、腾势Z9GT EV、魏牌蓝山、小米SU7、蔚来ES6、零跑C10、极氪001、乐道L60、比亚迪 秦L DM等近40款车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从参与车型和测试科目来看，这是目前比较少见的国内大规模辅助驾驶测试，但多个品牌的测试结果并不理想，对于测试的手段和方法也存在不小的争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据网上流传的两张表格，测试结果最好的是特斯拉，在36款车“高速事故场景模拟”综合表现中，15款车为“0通过”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，特斯拉CEO马斯克在社交平台转发视频称，特斯拉在无本地训练数据情况下，在中国取得了最高成绩。特斯拉副总裁陶琳在微博发文说：“这次测试的结果我们和大家一样都是从媒体上看到的，我们不关注排名，因为任何测试、排名都是相对的、短暂的，但对安全的要求却没有上限。同时，也希望大家看到，这次测试的本意并不是排名，而是提醒大家专注路况，安全第一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;懂车帝向澎湃新闻记者表示，懂车帝此次推出的是一档辅助驾驶科普节目，旨在提醒公众正确认识辅助驾驶的相关功能和安全边界，提高安全驾驶意识，未做过任何官方排名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，智界汽车、AITO汽车、鸿蒙智行分别在官方微博发文称：已看到某平台所谓“测试”，不予置评。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753436337000_Chpk4Z_1753436385441.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460696"&gt;&lt;p&gt;岚图汽车CBO、销售公司总经理邵明峰在7月24日发文表示，懂车帝封闭高速测试如同一面镜子，映照出行业在极端场景下仍存技术共性瓶颈：高速避险、感知系统对非标障碍物识别等能力需进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这折射出两点思考，一方面，随着行业从硬件军备竞赛转向软件，‘技术可靠性’亟需各家厂商重点解决；另一方面，无论辅助驾驶多先进，用户真正需要的都是一辆‘撞了也能保命’的安全车。我想说，中国汽车的技术飞跃，需要行业共建，更需要‘国标护航’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邵明峰有两点倡议，一是要将“失效兜底能力” 纳入行业强制标准，如碰撞自动解锁、夜间施工区误判率等；二是要以“最差场景通过率”取代营销话术，倒逼企业筑牢安全底线。岚图愿意践行国家队责任，开放全系车型用于各行业机构实测验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，岚图并未参与此次测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微博认证为“广汽丰田销售副总”的账号@广汽丰田彭宝林24日发文表示，近期懂车帝发布多款辅助驾驶车型测试，铂智3X在城区场景中表现优异，9个场景完成7个，通过率达78%。在所有车型中并列第二，也是达成该成绩车型中唯一一款14万级纯电车型。“在此也呼吁安全优先、生命至上，再好的智驾都是辅助驾驶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，国务院新闻办公室举行“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会，公安部交通管理局局长王强表示，驾驶人始终是行车安全的第一责任人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王强介绍，目前我国市场上销售的汽车搭载的“智驾”系统都不具备“自动驾驶”功能。这些“智驾”系统都还暂时停留在辅助驾驶阶段，也就是说是由系统辅助驾驶人来去执行一些动态驾驶的任务，车辆还是需要人来操控，驾驶人才是最终的责任主体。如果驾驶人在驾驶车辆的时候“脱手脱眼”，也就是我们说的双手脱把，两眼不是观察前方，而是低头看手机，甚至是睡觉打盹，不仅存在严重的交通安全风险，一旦出事，还可能面临着民事赔偿、行政处罚和刑事追责三重法律风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王强表示，为进一步加强规范管理，公安机关将会同有关部门从以下三方面开展工作：首先，加强车企管理。积极配合工业和信息化部等行业主管部门，督促车企落实主体责任，充分开展组合驾驶辅助测试验证，明确系统功能的边界和安全响应措施，严格遵守《中华人民共和国广告法》，杜绝进行夸大和虚假宣传；督促车企严格履行告知义务，强化新用户培训，帮助新用户熟悉掌握汽车辅助驾驶功能的使用方法和禁止事项，切实担负起生产一致性和质量安全的主体责任。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:17:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753436579418_3NtAfz_1753436579662.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247506</guid></item><item><title>《扫毒风暴》导演五百：这场猫鼠游戏，老鼠厉害，猫更厉害</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247609</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，由陈育新编剧，五百执导，蔺水净联合执导，段奕宏、秦昊领衔主演的刑侦涉案剧《扫毒风暴》迎来大结局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧讲述了1995年，缉毒警林强峰（段奕宏 饰）力破卢少骅（秦昊 饰）毒网阴谋，将毒贩绳之以法的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《扫毒风暴》在创作过程中有哪些创新？段奕宏和秦昊的这场“猫鼠游戏”中，有哪些惊心动魄的博弈？剧中年代感很强的经典歌曲，都是如何选出的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收官当天，导演五百接受了包括澎湃新闻在内的多家媒体采访，聊聊他心目中的这场“扫毒风暴”和拍摄背后的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440500347_c6MfRb_1753440520968.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461187"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演五百&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【对话】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;手持镜头的使用，是希望观众能身临其境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：从《扫黑风暴》到《扫毒风暴》，选择这个题材的契机是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：我觉得《扫毒风暴》是个全民性的题材，这种题材也具有一定的警示意义和价值，它跟《扫黑风暴》一样，都是比较接近民生、接地气，但又有警示意义的题材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：区别于以往的缉毒剧集，《扫毒风暴》在创作上有哪些创新？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：这个作品创作我们犹豫了很久，决定去拍摄前，就有一些断断续续的体验生活，与全国各地禁毒单位做一些交流和了解，对中国整个缉毒史做了一些了解，又看了很多的这种比较真实的影像记录，包括他们内部的一些抓捕的和总结的资料影像，然后才定下来做这个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个影像风格跟我们做这么长时间的采访、调研有非常直接的关系。我觉得，这种代入感给我带来很多震撼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：聊聊手持镜头的大量使用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：剧中有许多扛着机器，跟着走的那种临场感，特别真实的晃动感。实际上，每个镜头也都是精心设计的一些随意感，希望观众能身临其境地感受到。这种参与感是最后定下这种风格的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到一些观众的反馈后，我们也做了一些技术上调整，在后期平衡上做了一下微调，在保持临场感的基础上，削减一些由于镜头晃动带来的眩晕感，也希望能有更多的观众看到这部作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：最近短剧市场很火，然后想知道主创会担心本剧跟观众有距离感吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：我们定的所有的风格、所有的方法，甚至讲故事的一些逻辑，其实都是想让观众看着能有一种代入感和沉浸感。还是希望他们看到线索层层汇聚之后，能够有抽丝剥茧的爽感，我们还是努力地想做一盘好菜，我觉得观众会理解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这场猫鼠游戏，老鼠厉害，猫更厉害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：林强峰和卢少骅这两个角色，都是经过设计的，不是脸谱化的，当时怎么考虑选择段奕宏、秦昊这两位演员？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：我觉得还是合适。两个角色其实一个是往内走，一个往外走的。像卢少骅这个角色，他必然得往内走，他是个很谨慎的人，你看他平常穿衣服，他穿那个夹克都是系上的。实际上，大家穿夹克基本都是敞开，然后里边穿个T恤或者衬衫什么的。他那个手机是一定要有个套的。他就是那种性格的人，对谁都不相信，只相信自己。而且自己有主意，特别地固执，也比较谨慎，话也不多，但是可能脑子都计算好了吧，所以说他整个的性格还是精于算计。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753439523082_E32Hh8_1753439681525.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461124"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;秦昊 饰 卢少骅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林强峰这个角色，他是一定要外化的，因为整个警队的气氛一定是比较严肃的。外化的人，他会从很多闲聊中听到很多值得参考的信息，大家也喜欢去跟他聊天。有的时候，外化也是一种技巧，就是没事给你找一句话，没事逗你一下，没事怎么着，他在观察你的反应。看完你反应，他心里有数就行了。对于林强峰这样的缉毒警来讲，很多技巧和他的待人接物方式是为破案服务的，我抓到毒贩才是真的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753439670948_3CcRB4_1753439681561.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461128"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;段奕宏 饰 林强峰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：许多观众说，这是一场猫鼠游戏，在你看来，剧中猫和鼠的特点分别是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：猫捉老鼠很难捉，我们想的是，真正的有些大的毒贩，确实是非常地难抓捕，他自己设立的好多层那种隔离带，非常地狡诈奸猾，所以为什么缉毒警往上抓这个头目，有时候需要抓捕很多层之后，才能摸到头目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个猫本身的属性，第一，他必须要迅速。第二，猫所有的反应、动作，它是直觉性的。为什么感觉猫的反应那么快，它的弹跳肌肉，它真正的本质就是天生的敏感、直接。这个我觉得也比较符合缉毒警的一些特性，他们也是非常敏感的，并且反应要极其地迅速。第三个，就是他的直觉会非常强，不管从嗅觉，听觉上也都是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老鼠有很多，咱们最后肯定要抓到最大的，也不会那么容易。所以。老鼠很厉害，猫也更厉害，这样也能体现出咱们整个缉毒的艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：段奕宏和秦昊在展开对手戏的时候，有哪些趣事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：他们两个对彼此的人物性格都比较了解，在现场戏的戏核是不能动的，这是推动故事线的一个点，在这个基础之上，大家在各自的性格上发挥。只要把这个剧情表达出来，有一些即兴的表演也是ok的。我们说的他们在派出所问话的那场对手戏，他们要表达的主要内容就是你攻我守，有来有往的，基于那场戏的“戏核”有些话能说，有些话不能说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：这些台词有一些是他们即兴创作的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：对。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440654832_dbYpZc_1753440779686.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461197"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;段奕宏与秦昊的对手戏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：剧中有不少生活化的戏，比如林强峰有很多吃饭、唱歌的戏，怎么想到要这样设计的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：我觉得吃饭是日常，因为首先，咱们每个人都要吃饭，第二个就是什么？那个缉毒警开会，或者是有些警种，他们有时候是一边吃一边聊案件的。我们不能说， ok，吃饭了，然后我们就停下来吃饭，吃完饭后，然后下午一点我们开个会，关于这个事分析一下。他们没有那个时间，有的吃饭的时候就是在讨论案情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一次，他们去蹲那个卢少骅，蹲了一宿，天亮了，大家太累了，那就近找个喝粥吃饭的地方就吃了。林强峰会觉得兄弟们都有点失落，那我当队长的，我就安慰一下大家，你看太阳还是每天照常升起，还是能把每个黑暗的角落都能照到的。我觉得，吃饭这种东西比较接地气，非常日常，这是很正常的过程，现实中好多警察都是边工作边吃饭，有的时候甚至吃不上饭。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440863478_s8HHPp_1753440873262.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461211"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“看，太阳一点点升起来了，多漂亮。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：林强峰跟黎队有一场在境外吃饭的戏，那场戏也是挺走心的聊天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：对，因为他们经历过一些事，黎队是一个特别要强的队长，他肯定内心是不服林强峰的。在查案的过程中，大家都是慢慢理解，因为毕竟是一个战线的，所以那顿饭是他俩彼此打开心扉的初始的一顿饭。所以那顿饭一开始，他们就不聊这案子了，事已经到这了，其实有时候等，就是等待一个命运的转折，一个时机而已。那时候大家就聊点别的事儿，我觉得也是比较可爱，并且比较尊重现实的一种表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;： 剧中有很多年代感很强的经典歌曲，是导演自己选择的歌单吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;： 我有个习惯，拍戏的时候，会把那个音乐点开随机播放，有几首歌就是无意中听到了，就说这个歌太合适了，就把这个歌给到后期，我说你先按照这个感觉来剪，因为还涉及版权的问题，再叫他们去聊，还有预算的问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753439394893_zeGJjw_1753439681584.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461123"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《星星点灯》是剧中反复出现的一首歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有几首原创的歌，比如《追逐着光》是饰演辉所的胡明老师拍完之后，他对这个戏久久难以忘怀，突然有一天他说，我唱了一首歌，你看合适不合适，不知道能不能用在咱们戏里。他一发过来，我说，我天，太合适了，我问是什么时候写的，他说是因为这个戏有感而发，然后找人写的曲，他自己来唱的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一首说唱的，小心写的那首《繁星》，也是有感而发的。小心之前写了两版，感觉好像都差点，我叫他去后期剪辑室，我说你看看我们之前拍过的一些素材，再感受一下，后来又写的那首歌。我觉得，这些歌都跟咱们的戏都比较贴合，因为大家都是有感而发写出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自负感，把卢少骅的双眼给蒙蔽住了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：卢少骅这个人物，他最大的转折点在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：他很嚣张。第一，他觉得自己找到了非常强的一项领域之后，这种自负感把他的双眼给蒙蔽住了。而且那么巨大的利益摆在面前，像卢少骅这个人走到最后的时候，已经不是钱的问题。而是他整个的欲望已经被放大到目中无人的程度。到后来，他内心一直有一个想法，他觉得最危险的地方就是最安全的地方，那种灯下黑，那种极致的侥幸心理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他后来敢于露面，又抓小偷又怎样，这也是他自负狂妄的表现，这么说可能不是他变了，而是这个本身就是他原来的性格，只不过一开始他没有展露出来而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：怎么看待卢少骅个性中的矛盾感？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：这个不矛盾，他天生就是那种人，第一，他做走私的时候，他喜欢藏在背后。这么说吧，他为什么自己不出来，像他哥一样，在面上来做，他为什么要做背后的那个人，其实他留了一手，就是万一出事，这个事跟他是没关系的，但是他又想把钱赚到。你说在那个时候，他又开一辆皇冠，他也不想低调，没办法，那他就只能假装低调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也一直在利用身边比较单纯的、比较好利用的人，包括他的哥哥、媳妇，还有他的师父，他不会从一开始就去找一个很聪明、很有能力的人来和他合伙，他不会的。他的世界里必须只能有他自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440938540_4F2J1f_1753440958569.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461218"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;每个人都是卢少骅的一枚棋子，包括他的师父。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：卢少骅已经制造死亡的假象逃离了，为什么又要回到国内来，难道不怕自投罗网吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五百&lt;/strong&gt;：是这样，第一，在卢少骅的认知里，中国还是地大物博，他认为在国内待着舒服。他在去过宛北之后不管去哪，一定是被别人囚禁利用的人。这就是他为什么后来选择一个国内更偏远，对冰毒认知更浅薄的一些地方，它有巨大的时间差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，由于各种各样的空间和缝隙，他在更偏的地方搞那些原料特别方便。所以他租一个厂子跟人一顿吹，他制作完之后，就可以走了。大家都不知道他做的是什么。如果去其他的地方，或者国外，可能会脱离他的所谓的“掌控感”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753439361599_AFK4P3_1753439681579.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353461122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;毒枭解锁各种新身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时我觉得，这跟他本身的性格也有关，他不想被别人控制，他永远想去控制别人。他就是这种性格的人，他做出那么多事情，我觉得已经不是钱的问题了，他已经自负到他觉得他可以成为一个人物了，可以去领导所有人。被抓起来之后，他第一件事想的是上网把这件事当作宣传。要让全世界的人都知道是我干的。这个人已经很嚣张了，他身边没有真正对他好的人，真正对他好的人，他已经全部给剃掉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我们这部剧最主要写的是命运，一个人，他走到终点的时候，跟他自己的性格有直接关系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:15:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753444185283_D2Mc3n_1753444185494.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247609</guid></item><item><title>【讲习所·中国与世界】习近平用三点主张揭示国际社会“大个子”之道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247728</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="list-abody abody" id="abody" pagedata=""&gt;







&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　【本期导读】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　7月24日，中国国家主席习近平在北京会见欧洲理事会主席科斯塔和欧盟委员会主席冯德莱恩，对中欧关系未来发展提出“坚持相互尊重、坚持开放合作、践行多边主义”三点主张。习近平强调，中欧都是国际社会中的“大个子”，要牢牢把握中欧关系发展的正确方向，一道努力开辟中欧关系更加光明的下一个50年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　今年是中欧建交50周年。半个世纪以来，中欧关系历经风雨，不断走向成熟稳定，可以应对风云变幻、困难挑战，已经成为世界上最具影响力的双边关系之一。国际人士及媒体分析指出，中欧关系一直在互利共赢中前进，虽然存在差异，但也有广泛的共同利益，在尊重差异的基础上展开合作，中欧联合的声音是强大的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="//v2.cri.cn/cb5a6d96-d0c4-4fd0-a895-b6135667d84a/image/6317e1c9908d4ce1817f5ade7c492a8c.750x10465.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监制：魏静、戴爽、金近&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;策划：张倩楠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文案：娄珂馨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑：谢诗佳、冯启坤、刘朱鹮&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视觉：陈佳杰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校对：位树理、任丽君&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
				&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:15:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753446796339_wdthN5_1753446796636.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247728</guid></item><item><title>零跑B01上市，8.98万元低价入局A级纯电轿车市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247574</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10万元左右的预算可以买到一辆怎样的电动车，7月24日上市的零跑汽车旗下B系列首款纯电轿车——零跑B01给出了新答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，该车以“年轻人的高品质智能轿车”为定位，推出三种续航共六款版本，官方指导价8.98万- 11.98万元，以“续航、驾控、智能、空间、颜值、安全”六大维度的满配切入A级轿车市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被戏称为“半价Model 3”的它，准备打破“高价低配”行业“潜规则”，重新定义主流轿车标准。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578618" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753437672465_DYxcAR_1753437672674.png" data-imageid="353460877"&gt;&lt;p&gt;零跑B01以“续航无焦虑”为核心，提供CLTC续航里程分别为430km、550km和650km的三款车型，其百公里电耗低至11.4kWh，每公里出行成本低至几分钱。驾控方面，零跑B01最大功率160kW，峰值扭矩240N·m，零百加速时间6.4秒。智能方面，搭载高通8650高性能芯片与激光雷达端到端大模型，算力平台达200TOPS。拥有27颗高精度感知硬件，可实现高速领航辅助NAP等26项辅助驾驶功能。空间方面，其以“A级尺寸，B级空间”设计，实现86%得房率；全车26处储物空间，后备厢容积460L（含70L下沉式储物格），可容纳4个24英寸行李箱。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578622" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753437672533_rF31iP_1753437672815.png" data-imageid="353460878"&gt;&lt;p&gt;颜值上，零跑B01以“科技自然美学”为理念，天梭流体车身搭配17.2°驭风美学溜背角，塑造 0.197Cd超低风阻。安全方面，车身采用9横7纵硬核笼式架构，高强钢占比76.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零跑B01的上市标志着零跑汽车在A级纯电轿车市场完成战略布局，让年轻用户以亲民价格享受越级智能电动体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:07:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753437670166_RNzFJf_1753437670490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247574</guid></item><item><title>钜盛华所持前海财险20%股权拍卖中止：案外人提起执行异议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247634</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;前海财险并列第一大股东深圳市钜盛华股份有限公司持有的前者股权拍卖中止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，新疆前海联合财产保险股份有限公司（下称前海财险）发布公告称，近日从阿里司法拍卖平台获悉，该公司股东深圳市钜盛华股份有限公司（下称钜盛华）所持有的公司20%的股权，因案外人对法院的执行行为提起了执行异议，该股权拍卖已中止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月27日，前海财险曾公告称，北京金融法院于2025年6月16日在阿里司法拍卖平台发布拍卖公告，将于2025年7月21日上午10时至2025年7月22日上午10时止（延时除外）在淘宝网司法拍卖网络平台进行公开拍卖活动。拍卖标的为钜盛华所持前海财险20%的股权，评估价4400万元，起拍价3080万元。上述事项不影响公司正常经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前海财险共有5家股东，各股东分别持股20%。此前，钜盛华所持有的前海财险20%股权已被六轮冻结。除此之外，深圳市深粤控股股份有限公司、凯信恒有限公司分别持有的前海财险17.2%、0.7%股权也被冻结，深圳建业工程集团股份有限公司持有的前海财险20%股权则被三轮冻结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了股权问题，前海财险在人事方面也调整不断。今年1月，出生于1961年3月的霍建梅获批出任前海财险董事长。霍建梅曾长期任职于中国平安，并担任集团、专业公司部门和分公司相关负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍建梅任职前，前海财险董事长为黄炜。2022年8月，宝能集团发布声明称，宝能集团高级副总裁黄炜因个人原因正在配合有关部门调查，所涉事项与宝能集团无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，前海财险第二任总经理李功霓因个人原因辞职，霍建梅出任临时负责人。此时距李功霓获批前海财险总经理尚不到一年半。2024年3月，深圳金融监管局核准了李功霓前海财险总经理的任职资格。出生于1974年的李功霓曾在太平财险、鼎和保险、国任财险等公司任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，前海财险实现保险业务收入3.23亿元，净亏损0.19亿元。截至一季度末，该公司核心偿付能力充足率、综合偿付能力充足率均为104.67%，最近两期风险综合评级结果为C，属于偿付能力不达标公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:46:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753442550404_miphwy_1753442550656.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247634</guid></item><item><title>商务部：下一步将同阿拉伯国家拓展光伏、风电、绿氢等可再生能源合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247594</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，商务部在北京举办第七届中国—阿拉伯国家博览会专题新闻发布会，商务部部长助理袁晓明在会上介绍了中国与阿拉伯国家经贸合作的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，下一步，商务部将同阿拉伯国家巩固传统能源合作关系，拓展光伏、风电、绿氢等可再生能源合作，打造更加立体的中阿能源合作格局；还将深化中阿产业投资和贸易畅通合作，发挥工业园区的集聚效应和撬动作用，推动中阿贸易投资协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在基础设施“硬联通”方面，商务部将继续支持中国企业参与阿方铁路、港口、航空、电力、电信等领域项目合作，助力构建中阿陆、海、天、网“四位一体”互联互通格局。在规则标准“软联通”方面，商务部将同阿方加快双边和区域自贸协定谈判，促进贸易投资自由化便利化，便捷中阿商品、资金、技术、服务、人员跨境流动，推动中阿经贸合作更加包容开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在培育新业态潜力方面，商务部将同阿方深化能源、农渔、基础设施等传统领域合作，在新能源汽车、高端装备制造、新材料、绿色低碳等领域挖掘合作新亮点，拓展5G、人工智能、大数据、云计算、航空航天等高新领域合作，共同打造“智造”新名片、产业新图景、发展新气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他介绍，近年来，中阿经贸合作取得显著成效，主要呈现以下四个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是贸易水平稳步提高。2024年中阿贸易额达到4074亿美元，同比增长2.3%，其中中国对阿出口2060亿美元，自阿进口2014亿美元。中国连续多年保持阿拉伯第一大贸易伙伴国地位。沙特白虾、突尼斯橄榄油、苏丹芝麻、埃及鲜橙等产品日益受到中国消费者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是双向投资持续升温。中国企业在埃及、阿联酋和沙特等国建设了多个产业园区，实施了金属冶炼、建材制造、棉纺加工、渔业养殖等一批生产性项目，助力阿方经济多元化转型。阿拉伯国家主权财富基金和企业积极在华投资石化、新能源和科技等产业，实现了互利共赢的双向奔赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是基础设施合作成果丰硕。中国企业积极参与阿拉伯国家工程建设，相关项目逐步从传统的房建、路桥，向高铁、电站、输油管线、通讯、港口等广泛领域拓展，科技含量与装备水平不断提高。双方合作建设了阿尔及利亚东西高速公路、阿联酋哈利法港二号码头集装箱、卡塔尔卢塞尔体育场、埃及新行政首都中央商务区、沙特阿尔舒巴赫光伏电站等标志性项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是新兴领域合作亮点纷呈。中阿双方积极拓展在电子商务、云计算、人工智能、绿色低碳、金融科技等前沿领域的合作潜能。中国企业在阿拉伯国家搭建5G商用网络，提升了当地信息化水平；中国电商平台逐步进入摩洛哥、沙特、埃及等国市场，便利了当地民众生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，第七届中阿博览会将于8月28日至31日在宁夏银川举办，主题为“创新、绿色、繁荣”，由商务部、中国贸促会和宁夏回族自治区人民政府共同主办。本届博览会将聚焦经贸，推动中阿贸易投资合作取得新进展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:44:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753438436491_38yBQn_1753438436968.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247594</guid></item><item><title>续航升级不加价，2026款吉利银河E5上市拉升“银河速度”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246328</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在吉利银河加速向“年销百万”目标发起冲击之际，7月24日，2026款吉利银河E5长续航版宣告上市，续航与品质全面升级，但售价与2024年上市指导价保持一致，仍为10.98万-14.58万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，新车共推出5个版型，最长续航里程从530km提升至610km。同时，其搭载的电池提前满足新国标的严苛要求，优化底盘调校，新增“晚林绿”和“黎光蓝”两款新车色，夯实“15万内最强纯电SUV”产品实力，全面满足A级纯电SUV消费者对长续航、高安全、更智能的需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574129" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/9948aadb-8a95-401b-a08e-f58a2b612232.jpg" data-imageid="353454479"&gt;&lt;p&gt;根据测试，610km版型的车辆在增加续航能力的同时，还能为电磁炉供电2小时、为冰箱供电3小时、为投影仪供电4小时，实现更长时间的外放电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026款吉利银河E5搭载的银河Flyme Auto智能座舱系统也进行了诸多升级，车载高德地图新增导航绿波出行功能，并升级HUD显示效果。比如新增的洗车模式可一键关闭所有车窗、天窗和后备箱，自动开启空调内循环并禁用“靠近车解锁”和“离车上锁”功能，简化用户洗车前的准备工作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574131" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/700b0c6f-37b4-4b25-974c-8bb2bafa6395.jpg" data-imageid="353454475"&gt;&lt;p&gt;安全方面，2026款吉利银河E5搭载的神盾短刀电池已经过“8针同刺”、5.8mm真弹贯穿试验等多重考验，并成功通过中汽中心认证的“新国标”检测验证，成为15万以内动力电池安全新标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，吉利银河E5上市以来已累计总销量已超15万辆，并在马来西亚、澳大利亚等35个国家和地区陆续拿下中国A级纯电SUV出口冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:38:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753396519776_fmkF7A_1753396520193.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246328</guid></item><item><title>上市公司治理制度再升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247688</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2579237" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/3ad64919-824a-4625-88e3-073a715c06f7.jpg" data-imageid="353461401"&gt;&lt;p&gt;为进一步规范上市公司“关键少数”行为，提升治理水平，中国证监会近日修订《上市公司治理准则》，并于7月25日向社会公开征求意见。这是上市公司治理制度的又一次升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规着重健全对董事、高级管理人员的全链条管理制度，进一步规范控股股东、实际控制人行为，强化责任绑定与行为约束，为提升上市公司治理水平夯实制度根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦核心环节，完善上市公司治理规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者了解到，本次《上市公司治理准则》的修订聚焦上市公司治理诸多核心环节，回应市场关切，持续升级完善上市公司治理规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——完善董事、高级管理人员任职、履职和离职管理制度。新规明确了董事、高级管理人员的任职资格，同时强化了董事会提名委员会的审核责任。在董事、高级管理人员履职规范上，新规强化了他们从事同业竞争、利用公司商业机会等行为的披露要求，要求董事作出决策前充分收集信息、谨慎判断。新规还强化了对董事、高级管理人员离职的管理，要求上市公司在聘任董事、高级管理人员时对离职后的追责追偿作出安排，在董事、高级管理人员离职时对其未尽义务做好审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——健全上市公司激励约束机制。新规要求上市公司建立薪酬管理制度，合理确定董事、高级管理人员的薪酬结构和水平。同时，规定董事、高级管理人员薪酬与公司经营业绩、个人业绩相匹配，激励董事、高级管理人员积极为公司创造价值。新规还要求上市公司完善董事、高级管理人员薪酬支付机制，通过止付追索、递延支付等安排，进一步实现利益绑定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——规范控股股东、实际控制人行为。新规严格限制可能对上市公司产生重大不利影响的同业竞争，强化非重大不利影响同业竞争的披露要求。进一步加强对关联交易的监管，完善董事会对关联交易的识别、审议要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，修订后的《上市公司治理准则》还进一步与现行法律法规进行衔接。即根据证券法完善公开征集股东权利的规定；根据上市公司独立董事管理办法，完善董事会提名委员会、薪酬考核委员会职责等规定；根据上市公司信息披露管理办法，完善自愿性信息披露等规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抓住“关键少数”，健全激励约束机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;良好的公司治理是企业健康持续发展的基石。作为上市公司“关键少数”的控股股东、实控人、董事高管等，理应在上市公司经营发展、治理运行中勤勉尽责，切实维护公司和中小股东利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上市公司治理准则》本次修订坚持问题导向，围绕“关键少数”作出针对性制度安排，有利于促进董事、高级管理人员履职尽责，规范控股股东、实际控制人的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对市场对上市公司治理反映集中的问题，新规传递出完善对“关键少数”全流程监管的鲜明信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，此前个别公司的董事、高级管理人员被证监会采取身份类市场禁入措施，仍在公司任职、发表不恰当意见；个别公司对董事、高级管理人员的资格把关不严，聘请不诚信的人担任管理人员；个别公司董事、高级管理人员提前辞职，企图规避责任。针对这类问题，新规均作出相应监管安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修订后的《上市公司治理准则》针对性完善了对董事、高级管理人员“任职—履职—离职”的全周期、全流程管理，督促其主动扛起推动提升上市公司质量的责任、改善公司内控水平和经营管理效率的责任，提升投资者对上市公司的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，本次修订更加突出对董事、高级管理人员的激励和约束，进一步细化了相关规定，核心是督促上市公司建立科学合理、激励和约束并举、内部决策程序规范、与公司发展相适应的薪酬制度，既鼓励董事、高级管理人员经营好公司、积极为公司创造价值，又约束防范董事、高级管理人员滥用职权、不顾公司利益谋取个人私利等不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规要求上市公司通过内部规范的决策、约束机制，统筹管理好高管薪酬。同时，确立薪酬与业绩匹配的基本原则，绑定高管个人利益和公司利益，激发高管实现公司利益最大化的积极性。在经营过程中，如上市公司业绩因报表追溯调整而未实现，高管应当退还多发的薪酬。另一方面，如公司实施造假、违规担保、占用等重大违法违规行为，负有责任的董事、高级管理人员也应退回薪酬，切实承担责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对控股股东、实际控制人，本次修订进一步加强规范同业竞争、关联交易等可能损害上市公司利益的行为，对于我国股权较为集中的上市公司而言，有利于完善治理机制、维护上市公司独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;治理水平进阶，进一步释放上市公司发展动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少市场人士认为，近年来，上市公司治理监管规则不断优化完善。中办、国办印发《关于完善中国特色现代企业制度的意见》，对完善公司治理也提出要求。本次《上市公司治理准则》的修订，有利于上市公司治理水平进阶，将更好释放上市公司高质量发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于资本市场而言，高质量的上市公司是市场稳健发展的基石。近年来，一系列提高上市公司治理水平的改革“平稳上路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年公司法修订，完善了公司治理架构，强调控股股东、实际控制人和董事、高级管理人员的义务和责任；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立董事制度改革意见落地，证监会督促独立董事积极履职，发挥监督作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新“国九条”以及“1+N”政策文件对加强公司治理监管作出了明确部署；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年初，证监会完成对《上市公司章程指引》《上市公司股东会规则》的修订，为上市公司落实公司法提供了指引……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着改革的深入，市场各方感受到，因公司治理缺陷、内部制衡失效导致的财务造假、资金占用等违法违规行为被严厉打击，投资者利益得到保护。上市公司规范运作水平有所提升，治理的内生动力进一步增强，独立董事履职呈现积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，上市公司回报投资者的意识显著增强。2024年，全市场分红达到2.4万亿元，实施股份回购近1500亿元，均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业内人士看来，随着修订后的《上市公司治理准则》的落地实施，将进一步健全上市公司激励约束机制，推动“关键少数”归位尽责、保障治理机制有效运转，从而推动上市公司治理水平持续提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:37:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753444334231_Yk2aKJ_1753444334365.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247688</guid></item><item><title>一图看懂｜泰柬如何走向交火？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247444</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753441769531_fdN1BB_1753441769802.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247444</guid></item><item><title>中银协原秘书长黄润中被开除党籍：插手干预被监管机构人事安排</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247662</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据中央纪委国家监委驻国家金融监督管理总局纪检监察组、福建省纪委监委消息：日前，经中央纪委国家监委批准，中央纪委国家监委驻国家金融监督管理总局纪检监察组、福建省泉州市监委对中国银行业协会原党委委员、秘书长黄润中严重违纪违法问题进行了纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，黄润中身为党员领导干部，丧失理想信念，背弃初心使命，违反政治纪律，对抗组织审查，与他人串供订立攻守同盟，销毁转移证据；违反中央八项规定精神，收受可能影响公正执行公务的礼品、礼金和购物卡，接受管理服务对象安排的宴请；违反组织纪律，插手干预被监管机构人事安排；违反廉洁纪律，违规收受财物，违规拥有非上市公司股份，由他人支付、报销应由个人支付的费用；利用职务便利，以及本人职权和地位形成的便利条件，为他人在减轻监管处罚、承接银行业务等方面谋取利益，非法收受巨额财物，涉嫌受贿犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄润中严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重、影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经国家金融监督管理总局党委会议研究，决定给予黄润中开除党籍处分，收缴其违纪违法所得。经福建省泉州市监委研究，决定将黄润中涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:32:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753442893352_2hyrpm_1753442893529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247662</guid></item><item><title>挑大梁！10个经济大省“半年报”出炉，8省经济增速跑赢全国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247628</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440417544_wCbGxw_1753440417866.png" data-imageid="353461165"&gt;&lt;p&gt;近期，各地陆续公布2025年上半年国民经济运行情况。截至目前，10个经济大省“半年报”已出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从经济总量看，上半年，广东（68725.40亿元）继续稳居第一经济大省，与紧随其后的江苏（66967.8亿元）同处“6万亿”梯队，山东（50046亿元）、浙江（45004亿元）分别位于“5万亿”、“4万亿”梯队，四川（31918.2亿元）、河南（31683.80亿元）同处“3万亿”梯队，湖北（29642.61亿元）、福建（27996.57亿元）、上海（26222.15亿元）、湖南（26166.50亿元）则为“2万亿”梯队成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国家统计局，初步核算，上半年国内生产总值660536亿元，按不变价格计算，同比增长5.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上半年GDP增速看，10省中，湖北（6.2%）、浙江（5.8%）、江苏（5.7%）、河南（5.7%）、福建（5.7%）、山东（5.6%）、四川（5.6%）、湖南（5.6%）跑赢全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一经济大省广东近期召开的2025年全省上半年经济形势分析会表示，力争在“半年稳”基础上实现“全年好”。要坚持投资、消费、进出口“三驾马车”共同发力，进一步加大对外贸企业支持力度，想方设法稳住传统市场，积极拓展多元市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北省上半年GDP增速较高，比上年同期加快0.4个百分点，高于全国0.9个百分点，湖北省统计局称“大省领先、中部领跑，较好发挥经济大省挑大梁作用”，分指标看，上半年，湖北省规上工业增加值、固定资产投资、社会消费品零售总额、进出口总额分别增长7.9%、6.5%、6.9%、28.4%，分别高于全国1.5个、3.7个、1.9个、25.5个百分点，增势良好。特别是进出口总额首次突破4000亿元，达4023.1亿元，再创新高。机电产品出口增长26.8%，占出口总额的比重为50.7%。其中，电脑及其零部件、手机、集成电路、锂离子蓄电池出口分别增长19%、11.8%、25.3%、1.1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制造业是经济发展的基石。上半年，10省份中，有8个省份规模以上工业增加值增速高于全国（6.4%），福建增速（8.7%）最高。作为民营经济活跃的省份，福建省民营经济支撑有力，规模以上民营工业增加值增长10.0%，对规模以上工业增长的贡献率达72.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在提振消费的大背景下，经济大省的消费对经济的拉动作用也较为明显。10省份中，有7个省份的社会消费品零售总额增速快于全国（5.0%），河南（7.2%）最高，且高于该省一季度0.2个百分点，河南省统计局表示，随着提振消费专项行动持续发力，“两新”、超长期国债等一揽子增量政策落实落细，文旅文创融合发展纵深推进，全省消费潜力持续释放，消费新业态新模式不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:28:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753440417544_wCbGxw_1753440417866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247628</guid></item><item><title>世卫组织警示基孔肯雅热疫情风险，呼吁全球加强防控</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247655</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织7月25日警告，基孔肯雅热病毒正在全球多地扩散，已有119个国家报告病例，约550万人面临感染风险。该病毒由蚊虫传播，症状包括高热、剧烈关节疼痛和长期疲乏，约40%的患者可能出现持续数月甚至数年的残疾，极少数情况下可致命。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2579197" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/bcd39851-2f25-4be4-90ba-a22d53ab19c5.jpg" data-imageid="353461316"&gt;&lt;p&gt;世卫组织虫媒病毒项目负责人罗哈斯·阿尔瓦雷斯博士指出，目前法国海外省拉里尤尼翁岛约三分之一人口感染，疫情态势类似20年前印度洋地区的大规模暴发。亚洲、欧洲多地已报告病例，包括法国和意大利北部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前全球已有两种疫苗面世，但主要用于旅行者。世卫正在协助各国提升实验室检测能力、医护培训及疫情监测，并计划成立战略顾问组制定防控建议。专家提醒，防控关键在于控制蚊虫滋生地，尤其是在热带国家和温带高风险地区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:22:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753441965655_a5Ekc4_1753441965907.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247655</guid></item><item><title>美商务部长称若中方不给予更多控制权TikTok将被停用，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247616</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753439197665_fX8Tf2_1753439197862.png" alt="美商务部长称若中方不给予更多控制权TikTok将被停用，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美商务部长称若中方不给予更多控制权TikTok将被停用，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月25日，外交部举行例行记者会。有记者提问，美国商务部长卢特尼克昨天接受采访称，除非中方同意给予美方更多对TikTok的控制权，否则TikTok将被停用。外交部对此有何评论？发言人郭嘉昆就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:06:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753439197665_fX8Tf2_1753439197862.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247616</guid></item><item><title>上海第六批集中供地成交总额289.57亿元：多宗地块高溢价成交，徐汇宅地刷新全国单价地王</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247503</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，上海第六批集中供地出让活动收官，八宗地块成交总额为289.57亿元。其中，位于徐汇衡复风貌区的一宗宅地未拍已经成为全国地王，最终成交单价突破20万元/平方米；北外滩地块刷新虹口区宅地单价纪录，浦东唐镇和闵行莘庄的宅地单价纪录同样被刷新。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578506" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753435964513_EDxEN3_1753435964860.png" data-imageid="353460652"&gt;&lt;p&gt;中指研究院上海数据总经理张文静表示，上海加快优质土地供应，且继续保持提升片区综合功能的多用途组合用地和增加区域内高品质住房供给的单宗纯宅地或商住混合用地并重的供地方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张文静表示，六批次土拍延续上半年的热度，八宗地块中的三宗地块触发“双高双竞”，一宗地溢价率超20%，三宗地溢价率超10%。位于虹口北外滩、浦东唐镇、闵行莘庄的三宗地块更是刷新纪录成为地王。随着土拍市场热度的传导，叠加优质新房供应的加快，上海房地产市场的稳定态势或将持续得到支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于本次土拍，来自同策研究院的李浩诚分析称，本次土拍中，央国企表现依旧强势且均有斩获，如中国海外发展凭借强大的资金实力以及对市场趋势的精准把握，在土地市场竞争中脱颖而出，体现了国央企对上海房地产市场长期发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐汇核心区宅地单价每平超20万元，未拍已是全国单价地王&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国宅地单价纪录再被改写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，未拍已经是国内单价地王的徐汇区XH-02(TPL)单元051-11地块吸引三位竞买人参与竞拍，经过28轮竞价，民企上海祺祥旺宇置业有限公司以12.25亿元的总价竞得该地块，溢价率22.38%，成交楼板价200257元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海祺祥旺宇置业有限公司于2025年1月注册，地址为上海市徐汇区复兴西路57号甲1幢，股东为自然人叶舒祺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块位于徐汇衡复风貌区，紧挨着徐汇区核心商圈，地理位置优越。该地块规划为普通商品住宅，东至天平路、南至广元路、西至华山路、北至051-10地块，出让面积4705.49平方米，容积率为1.3，起始总价10.0100亿元，起始楼板价为163639元/平方米，起拍前已经创上海全市以及全国涉宅地新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250625/d761c290-ea09-453e-8562-07a87d1275eb.jpg" data-imageid="353460530"&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，地块内住宅总建筑面积约5200平方米；同时，应结合沿广元路保留的风貌建筑设置面积不小于330平方米（计容）的文化活动室及面积不大于580（计容）平方米的商业建筑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250625/d843a9bd-e523-42d7-89df-440cc95f9c71.jpg" data-imageid="353460528"&gt;&lt;p&gt;此外，出让文件要求，出让地块中需保护、保留建筑（包括文物保护单位及优秀历史建筑）的位置：地块东南侧，占地面积2222平方米，建筑面积4649平方米，房屋用途为住宅、商业、公服配套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绿城64.719亿元竞得虹口区单价地王&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了全国地王，本次土拍还产生了新的区域地王。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虹口区北外滩hk315-11地块吸引七位竞买人参与竞拍，在触及中止价和高品质指标上限后进入不限价格的第二轮竞价环节。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753425580838_bnszeB_1753425580876.png" data-imageid="353460533"&gt;&lt;p&gt;最终，绿城中国以64.719亿元的总价+6000元/平方米的装修标准上限+2600平方米公共服务设施上限+2%高端人才住房配建比例上限的总代价竞得该地块，溢价率46.33%，成交楼板价126577元/平方米，刷新虹口区住宅地块单价纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块规划为普通商品房用地，出让面积19441.07 平方米，容积率2.63，计容建筑面积51130平方米，其中住宅计容建筑面积不超过48603平方米，建筑高度100米，起始总价为44.2285亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753425580875_QGjwHB_1753425580890.png" data-imageid="353460532"&gt;&lt;p&gt;该地块东至现状丹徒路，南至hk315-07地块和规划东余杭路，西至hk315-14地块，北至hk315-15地块和景泰大楼，在虹口区南部，地处内环内，位于北外滩核心功能承载区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浦东唐镇、闵行莘庄宅地单价接连被刷新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新房项目热销助推了房企的拿地热情，两宗位于外环线外的住宅地块均刷新所在板块的地价纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浦东新区PDP0-0405单元C-02C-01地块吸引四位竞买人参与竞拍，经过62轮竞价触及中止价，进入竞高品质指标环节。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753415957565_6fBnwd_1753415958024.png" data-imageid="353460531"&gt;&lt;p&gt;最终，杭州旅投房地产开发有限公司和招商蛇口（001979.SZ）旗下的上海虹润置业有限公司组成的联合体以27.2970亿元的总价+4500元/平方米的装修标准上限+200平方米公共服务设施上限+0.7%高端人才配建比例的总代价竞得该地块，溢价率40%，楼板价52360元/平方米。该楼板价刷新唐镇板块住宅单价纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753415957620_ChJmZ2_1753415958036.png" data-imageid="353460534"&gt;&lt;p&gt;过去几年，地块周边多个新房项目触发积分，包括2023年首次开盘的华发半岛华庭，均价70620元/平方米；同样在2023年首开的安高申宸院销售均价在70620元/平方米至71893万/平方米不等；2024年开盘的浦发唐城销售均价最高至72000元/平方米；到了2025年，保利天奕的销售均价突破80000万元/平方米，目前仍未开盘，认购率196%，触发积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一宗闵行区莘庄社区02单元06-05地块吸引四位竞买人参与竞拍，经过78轮竞价触及中止价，进入竞高品质指标环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，安徽省高速地产集团有限公司以36.887亿元的中止价+4000元/平方米的装修标准+2650平方米公共服务设施的代价竞得该地块，溢价率30%，成交楼板价56247元/平方米。该楼板价刷新莘庄板块住宅地块的单价纪录，该板块上一次的宅地竞拍还是2023年4月。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753333665493_YKby6k_1753333665736.png" data-imageid="353460529"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多次陪跑之后，央企中海花费118.88亿元今年在上海首次拿地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一批次的土地竞买均能看到央企中国海外发展（00688.HK）的身影，上海是其最看重的城市之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海土地竞买活动中多次陪跑的中国海外发展今年首次获取地块，以118.88亿元的总价竞得位于普陀区的一宗住宅地块组合和位于上海静安区的一宗商住地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;静安区C050202单元053-b-1地块吸引四位竞买人参与竞拍，最终，经过34轮竞价，中国海外发展间接持有的福州中海海逸地产有限公司以53.6346亿元的总价竞得，溢价率10.1%，成交楼板价为90390元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块位于静安区东斯文里片区，是苏州河滨水核心区段的静安区石门二路-01更新单元的一部分，北邻苏州河，南接静安雕塑公园，东斯文里是上海现存规模最完整的成片广式石库门建筑群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块规划为普通商品房、商业用地，东至上海利园、南至新闸路、西至石门二路、北至顺德路，出让面积16809.38平方米， 容积率3.53，计容面积59337.11平方米，起始总价48.7146亿元，起始楼板价为87820元/平方米，中止价为68.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250625/649a7307-002f-44cb-a0ac-842a9ca15cd5.jpg" data-imageid="353460583"&gt;&lt;p&gt;另一宗普陀区W060401 单元 A03D-01、A03D-03 地块，是本批次出让价格最高的地块。中国海外发展以65.25亿元的总价竞得，溢价率14.17%，综合楼板价为58823元/平方米，住宅部分楼板价为72381元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块规划为住宅和商业用地，出让面积47199.11平方米，规划建筑面积11.09万平方米，起始价57.15亿元。其中，A03D-01地块规划为普通商品房用地，出让面积为34340.46 平方米，容积率2.5，起始楼板价为66569万元/平方米。A03D-03 地块规划为商业用地，出让面积为12858.65平方米，容积率为1.95，计容面积85851.2平方米，起始总价为3.11亿元，起始楼板价12403元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250625/6dc85b3d-94b1-41b8-90fa-cde7080e0d50.jpg" data-imageid="353460585"&gt;&lt;p&gt;出让地块周边建成10年内的次新房均价在10万元/平方米左右。据贝壳找房数据，与出让地块相邻的品尊国际今年的成交价格在9.13万元至9.67万元/平方米不等；高尚领域今年5月的成交价约10.56万元/平方米；中海臻如府的成交价格则为10.11万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750840051285_14TWDy_1750840051522.png" data-imageid="353460584"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:40:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753436041586_j5s4FR_1753436041762.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247503</guid></item><item><title>泰国改口不拒绝第三方调解，重点推进与柬双边对话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247548</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2578542" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/fee586a0-c8d4-4cb8-a26e-52a131d650be.jpg" data-imageid="353460726"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;柬泰边境附近，多管火箭发射器发射后烟雾弥漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日下午，泰国外交部新闻司在回答总台记者关于泰柬边境局势提问时说，部分国家在正式声明和非正式讨论中，表达了愿意提供协助或建议的意向。不过，泰国目前希望重点推进与柬埔寨的双边对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要强调的是，这些国家的表达并非正式的调解提议，而泰国方面也并未立即予以拒绝。只是当前阶段，泰国更倾向于通过两国之间的直接对话来解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，泰国外交部发言人曾表示，拒绝第三国为泰柬边境地区发生的冲突调解，坚持要求柬埔寨停止袭击，通过双边会谈解决冲突。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:33:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753436987569_KW4eD6_1753436988009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247548</guid></item><item><title>3.99万元起！宇树科技发布第三款人形机器人，支持个性化定制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247495</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;宇树又要把机器人价格打下来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，宇树科技发布新款双足人形机器人R1，售价3.99万元起，这是宇树科技的第三款人形机器人。据视频介绍，R1全身共26个关节，集成语音和图像多模态大模型，重25千克，支持自行改制。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="681786" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/2d5e57bc720b468d8d5cde340fd12c24/hd/1753436527587_RASQZQ_1753436625577.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753436638389_CBRSmY_1753436638578.png" data-duration="01:16" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;视频来源：宇树科技(01:16)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;R1还在视频中展示了翻跟头、打拳、奔跑下坡、倒下起身等运动控制能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇树科技成立于2016年，专注于消费级、行业级高性能通用足式/人形机器人及灵巧机械臂的自主研发、生产和销售，自成立之初至今先后推出了XDog、Laikago、AlienGo、A1、Go1、B1、Go2、B2等系列的四足机器人产品，自2023年起，先后推出了H1/H1-2、G1人形机器人产品。9.9万元起售的G1人形机器人因为较低的价格广受欢迎，连波士顿动力的实验室都采购了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，“人形机器人第一股”优必选联合国家地方共建具身智能创新中心发布的全尺寸人形机器人“天工行者”售价29.9万元（“天工”机器人也是此前人形机器人半马的冠军选手）；“协作机器人第一股”越疆科技的首款“灵巧操作+直膝行走”全尺寸人形机器人Dobot Atom售价19.9万元起；众擎的两款机器人量产，PM01人形机器人售价为18.8万元，双足机器人SA01售价为4.2万元；松延动力的N2人形机器人售价同样是3.99万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇树科技创始人、CEO王兴兴曾在介绍宇树机器狗时表示，未来的机器人应该和猪肉一样按斤售卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王兴兴近日曾公开表示，目前行业处在相对早期阶段，个人认为未来3-5年，人形机器人应用会越来越快，国内外不少公司包括宇树科技的人形机器人出货量都有明显增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以看到的是，7月11日，据中国移动采购与招标网显示，宇树科技与智元机器人中标中移（杭州）信息技术有限公司的人形双足机器人代工服务采购项目，订单总额高达1.24亿元。7月18日，根据《机器人设备采购项目中标公示》，“人形机器人第一股”优必选中标9051.15万元的机器人采购项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，宇树科技已经启动了IPO流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，根据中国证监会官网显示，杭州宇树科技股份有限公司已开启上市辅导，由中信证券担任辅导机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据辅导备案报告，宇树科技控股股东、实际控制人为王兴兴，王兴兴直接持有23.8216%股权，并通过上海宇翼企业管理咨询合伙企业（有限合伙）控制公司10.9414%股权，合计控制公司34.763%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据高工机器人产业研究所（GGII）数据显示，2024年宇树科技机器狗年销量高达2.37万台，约占全球市场69.75%，在人形机器人领域，2024年宇树交付超1500台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:28:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753436748507_F6Tm8t_1753436748800.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247495</guid></item><item><title>财政部：上半年证券交易印花税785亿元，同比增长54.1%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247585</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年上半年财政收支情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、全国一般公共预算收支情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）一般公共预算收入情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全国一般公共预算收入115566亿元，同比下降0.3%。其中，全国税收收入92915亿元，同比下降1.2%；非税收入22651亿元，同比增长3.7%。分中央和地方看，中央一般公共预算收入48589亿元，同比下降2.8%；地方一般公共预算本级收入66977亿元，同比增长1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要税收收入项目情况如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.国内增值税36393亿元，同比增长2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.国内消费税8980亿元，同比增长1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.企业所得税24910亿元，同比下降1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.个人所得税7945亿元，同比增长8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.进口货物增值税、消费税8729亿元，同比下降6.1%。关税1094亿元，同比下降7.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.出口退税12702亿元，同比增长11.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.城市维护建设税2629亿元，同比增长2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.车辆购置税1014亿元，同比下降19.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.&lt;strong&gt;印花税1953亿元，同比增长19.7%。其中，证券交易印花税785亿元，同比增长54.1%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.资源税1438亿元，同比下降2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.契税2368亿元，同比下降14.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12.房产税2618亿元，同比增长12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13.城镇土地使用税1372亿元，同比增长5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14.土地增值税2535亿元，同比下降17.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15.耕地占用税860亿元，同比增长2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16.环境保护税141亿元，同比增长16.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17.车船税、船舶吨税、烟叶税等其他各项税收收入合计638亿元，同比增长0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）一般公共预算支出情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全国一般公共预算支出141271亿元，同比增长3.4%。分中央和地方看，中央一般公共预算本级支出19914亿元，同比增长9%；地方一般公共预算支出121357亿元，同比增长2.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要支出科目情况如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.教育支出21483亿元，同比增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.科学技术支出4790亿元，同比增长9.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.文化旅游体育与传媒支出1738亿元，同比增长5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.社会保障和就业支出24504亿元，同比增长9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.卫生健康支出11004亿元，同比增长4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.节能环保支出2556亿元，同比增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.城乡社区支出10036亿元，同比下降4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.农林水支出10626亿元，同比下降7.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.交通运输支出5620亿元，同比下降3.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.债务付息支出6689亿元，同比增长6.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、全国政府性基金预算收支情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）政府性基金预算收入情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全国政府性基金预算收入19442亿元，同比下降2.4%。分中央和地方看，中央政府性基金预算收入2173亿元，同比增长4.8%；地方政府性基金预算本级收入17269亿元，同比下降3.2%，其中，国有土地使用权出让收入14271亿元，同比下降6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）政府性基金预算支出情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全国政府性基金预算支出46273亿元，同比增长30%。分中央和地方看，中央政府性基金预算本级支出6308亿元，同比增长6.2倍；地方政府性基金预算支出39965亿元，同比增长15.1%，其中，国有土地使用权出让收入相关支出20601亿元，同比下降6.4%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:18:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753438504338_MZJGBE_1753438504513.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247585</guid></item><item><title>没能延续去年好势头，法国票房上半年下滑10%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247432</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本月，不少国家和地区的2025年上半年电影票房数据相继出炉。全球最大的电影市场北美地区的票房同比增长13%，排名第二大的中国内地的票房增长22.91%。而作为欧洲最大电影市场的法国，相比2024年的异军突起，今年前六个月的票房成绩却不容乐观，同比下滑了10个百分点；对比英国票房20%的增长、西班牙票房7%的增长，更显尴尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国电影票房这次的退步，主要原因还是在于缺乏拔尖的作品。2024年是法国国产电影大热的一年，喜剧片《多了一点什么》和根据文学名著改编的《基督山伯爵》分别达到1000万和900万观影人次，将《头脑特工队2》《海洋奇缘2》等好莱坞大片全都压在了身后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，到了今年上半年，法国至今还没有一部电影的观影人次突破500万，六个月里的总观影人次为7600万，相比去年全年的1.813亿人次，明显已经出现不小的缺口。截至6月底，2025年的法国电影市场票房冠亚季军分别属于有470万观影人次的《星际宝贝史迪奇》、300万观影人次的法国喜剧片《上帝保佑杜什》（God Save the Tuche）和260万观影人次的《我的世界大电影》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432325557_CYf4Fm_1753432667350.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460080"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;喜剧片《上帝保佑杜什》为该系列的第五部作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上半年票房表现最好的法国国产片，《上帝保佑杜什》其实已是该系列的第五部作品，讲的是法国普通人杜什一家的种种滑稽遭遇，例如2011年上映的第一部里的天降横财中彩票，2016年上映的第二部里的美国之行，2018年上映的第三部里的杜什当上法国总统等。这一次的《上帝保佑杜什》讲的是一家人的英国之行，由扮演杜什的让-保罗·卢弗（Jean-Paul Rouve）自编自导自演，延续了该系列一贯的法式喜剧风格。虽然拿下了半年度的国产片票房冠军，但相比该系列高点时候的四五百万观影人次，已显露颓势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432352572_XspHrY_1753432667324.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460079"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我母亲、上帝和西尔维·瓦尔丹》根据法国名人罗兰·佩雷的自传小说改编而成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了《上帝保佑杜什》之外，上半年进入票房十强的法国国产片，就只剩下了高蒙影业出品的剧情片《我母亲、上帝和西尔维·瓦尔丹》（Ma mère, Dieu et Sylvie Vartan）了。该片根据法国律师、主持人罗兰·佩雷（Roland Perez）的自传小说改编，讲的是天生患有残疾的主人公在母亲悉心呵护下茁壮成长的温情故事，收获了150万观影人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，哪怕是进入7月暑期档之后，法国电影市场的情况也还是看不到什么起色，例如好莱坞大片《超人》，上映一周后只吸引到50万人次购票，明显低于预期。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432054921_jpnH3j_1753432667358.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460081"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卡莱伯·兰德里·琼斯将与克里斯托弗·瓦尔兹在吕克·贝松的《德古拉》中互飙演技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，市场分析人士只能寄望稍后陆续上映的一些法国国产片，可以真正勾起法国人的观影热情来。其中包括7月底即将公映的吕克·贝松的新作《德古拉》，该片为贝松和卡莱伯·兰德里·琼斯继《狗神》之后的二度合作，主演阵容中还包括两届奥斯卡最佳男配角得主克里斯托弗·瓦尔兹。还有艾瑞克·贝斯纳执导的《悲惨世界》前传《冉阿让》（Jean Valjean），不过该片要等到11月才会上映。当然，12月17日公映的好莱坞超级大片《阿凡达3：火与烬》，应该也会为下半年的法国电影市场点上最后一把火。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:15:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433774229_TAHN7a_1753433774467.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247432</guid></item><item><title>长三角三省一市经济“半年报”出炉：经济增速均超5%，工业机器人产量等增长较快</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247280</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，上海市统计局发布2025年上半年上海市国民经济运行数据，至此，长三角三省一市已全部公布上半年经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753431624882_YE4RwQ_1753431644369.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月5日，浙江省湖州市长兴经济技术开发区的长兴地通汽车部件有限公司，技术人员操控全自动工业机器人，赶制新能源汽车配件订单产品。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从经济总量和经济增速上看，长三角三省一市上半年GDP均高于2.5万亿元，江苏、浙江和安徽的增速均高于全国水平（5.3%）。上海上半年GDP为26222.15亿元，同比增长5.1%。江苏上半年全省GDP为66967.8亿元，同比增长5.7%。浙江上半年GDP为45004亿元，同比增长5.8%。安徽上半年GDP为25723亿元，同比增长5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工业表现来看，上半年，上海全市规模以上工业总产值同比增长5.6%。江苏全省规模以上工业增加值同比增长7.4%。浙江规模以上工业增加值同比增长7.6%。安徽全省规模以上工业增加值同比增长8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，上海的三大先导产业制造业产值同比增长9.1%，增速快于全市规模以上工业总产值3.5个百分点。其中，人工智能制造业增长12.3%，集成电路制造业增长11.7%，生物医药制造业增长4.4%。上半年，工业战略性新兴产业制造业总产值同比增长6.7%。其中，新一代信息技术产业增长13.9%，新能源产业增长12.5%，高端装备产业增长10.7%。上半年，智能手机产量同比增长1.3倍，微型计算机设备、电子元件、笔记本计算机、工业机器人和半导体存储盘产量分别增长14.7%、13.4%、13.1%、11.9%和8.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏上半年装备制造业增加值同比增长10.2%，对全部规上工业增长的贡献率为73.5%，比一季度提升2.2个百分点；其中，计算机、通信和其他电子设备制造业增长14.3%，汽车制造业增长11.1%，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业增长15.0%。浙江上半年的工业机器人、锂离子电池、笔记本计算机、新能源汽车等产品产量分别增长85.7%、65.2%、47.3%、43.3%。上半年安徽的主要工业产品中，新能源汽车产量增长17.3%，集成电路增长9.9%，工业机器人增长93.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，上海全市社会消费品零售总额8260.41亿元，同比增长1.7%。江苏全省社会消费品零售总额23949.0亿元，同比增长5.0%。浙江社会消费品零售总额18979亿元，同比增长5.3%。安徽的社会消费品零售总额12051亿元，同比增长5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，上海全市固定资产投资同比增长6.2%。江苏全省固定资产投资同比下降3.9%。浙江固定资产投资同比增长1.4%。安徽固定资产投资同比下降2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从居民人均可支配收入看，上半年，上海全市居民人均可支配收入46805元，同比增长4.6%。浙江全体居民人均可支配收入37813元，同比名义增长5.1%，扣除价格因素实际增长5.3%。江苏全体居民人均可支配收入30706元，同比增长5.2%。安徽全省居民人均可支配收入19961元，同比名义增长5.5%，扣除价格因素实际增长5.3%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:08:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753431657162_HNTt8G_1753431657336.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247280</guid></item><item><title>证监会：简化办理已故投资者小额遗产继承程序</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247543</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;关于简化办理已故投资者小额遗产继承程序的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监办发〔2025〕89号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证监会各监管局，中国证券登记结算有限责任公司，中国证券业协会，中国证券投资基金业协会：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为践行金融为民理念，进一步优化金融服务，便利投资者遗产继承业务办理，根据《中华人民共和国民法典》《中华人民共和国证券法》《中华人民共和国证券投资基金法》《证券经纪业务管理办法》等法律法规及部门规章，现就简化办理已故投资者小额遗产继承程序相关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、符合条件的已故投资者的继承人，向证券公司、公募基金管理人、基金销售机构申请继承已故投资者的小额遗产，相关机构可以按照本通知规定办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、适用本通知规定办理已故投资者小额遗产继承业务的，应当同时符合下列条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）已故投资者和申请人均应为境内自然人，且申请人为已故投资者的配偶、子女、父母，或者公证遗嘱指定的继承人、受遗赠人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）已故投资者在同一证券公司开立的账户项下的全部净资产（包括但不限于证券、资金，公募基金等资管产品）合计不超过5万元人民币（或等值外币，不含未结利息）。净资产余额以申请当日的查询结果为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）已故投资者持有的由同一公募基金管理人管理的公募基金等资管产品，或在同一基金销售机构开立的账户项下的公募基金等资管产品不超过5万元人民币（或等值外币，不含未结转收益）。资产余额以申请当日的查询结果为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）申请人向证券公司申请办理小额遗产继承的，应当前往已故投资者开户证券公司的营业场所进行现场办理。申请人向公募基金管理人、基金销售机构申请办理小额遗产继承的，应当按照相关机构要求办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、申请人办理小额遗产继承，应向证券公司、公募基金管理人、基金销售机构提交以下材料：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）死亡证明等能够证明投资者已身故的材料；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）申请人为第一顺位继承人的，应当提供居民户口簿、结婚证、出生证明等亲属关系证明材料；申请人为公证遗嘱指定的继承人、受遗赠人的，应当提供已故投资者的公证遗嘱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）申请人的有效身份证明文件；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）申请人亲笔签名的承诺书（参考样本附后）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、接受申请的机构应当对申请人提交的材料进行必要审查，审查时应当尽到合理谨慎义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、经审查确认符合业务办理条件的，证券公司可以依申请人申请办理已故投资者的账户交易密码重置，由申请人卖出或赎回账户资产。因证券停牌、金融产品未到期等客观原因无法卖出的、无法赎回的，申请人可申请办理证券非交易过户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、经审查确认符合业务办理条件的，公募基金管理人或基金销售机构可以依申请人申请，办理或提请相关份额登记机构办理已故投资者账户中资管产品的非交易过户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、申请人应当与其他继承人自行协商完成小额遗产分割，不得因该继承事项再次申请办理非交易过户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、业务办理完成后，已故投资者资金账户、证券账户、产品账户无余额/份额的，证券公司、公募基金管理人应当根据规定注销相关账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九、存在以下情形的，接受申请的机构有权拒绝为申请人办理小额遗产继承，并做好解释说明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）已故投资者账户因司法冻结等原因受到限制的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）继承人之间对已故投资者遗产分配存在纠纷的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）接受申请的机构评估认为办理相关业务存在风险的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十、申请人隐瞒真实情况，通过提交虚假材料、作出虚假承诺等方式冒领遗产，涉嫌犯罪的，接受申请的机构应当将相关线索移交司法机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一、接受申请的机构应当加强对已故投资者小额遗产继承业务的内部控制，制定规范的业务流程和操作标准，妥善保管客户信息和交易资料。加大对分支机构及业务人员的培训力度，做好政策宣传，切实加强和改进服务，便利申请人办理业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十二、对于由适用本通知办理的小额遗产继承业务引起的投诉、经济损失，业务办理人员尽到合理谨慎义务的，可免于承担相应责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十三、中国结算、证券业协会、基金业协会应当分别规范已故投资者小额遗产非交易过户、资金提取相关业务要求，协调做好相关政策咨询和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十四、根据经济社会发展情况，中国证监会可以调整第二条规定的小额遗产金额标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十五、本通知不适用于涉及境外个人的遗产继承事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境外个人包括持港澳居民往来内地通行证、台湾居民往来大陆通行证、港澳台居民居住证、港澳台居民身份证或其他有效旅行证件的港澳台同胞，持外籍护照或外国人永久居留证的外国公民，以及持中国护照及境外永久居留证件的定居国外的中国公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十六、各证监局应当及时将本通知相关要求转发辖区证券公司、公募基金管理人、基金销售机构。各证监局、中国结算、证券业协会、基金业协会在执行中遇到新情况、新问题及重大事项的，应当及时报告我会机构司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本通知自2025年7月25日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证监会办公厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月21日&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578530" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753436382808_QmR1nA_1753436416307.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460703"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:49:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753436863520_6rNH1D_1753436863731.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247543</guid></item><item><title>6月威海乳山216套海景房“1元起拍”：来自90余个小区，二手房东为加快周转试水</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246035</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;多地出现了“1元起拍”的房产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据克而瑞研究中心发布的报告显示，6月份共有278套房源的起拍价被设置为了1元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，这些房源并非诉讼或破产处置而来，而是二手房东选择试水拍卖市场加快转手速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些房源大多数来自山东威海，共计216套，均为乳山的海景房，且并非集中在某一个小区。逾90个小区均有1元海景房起拍，且大多数房源为精装修、家具齐全。当前乳山二手房价已经降至2000元/平方米，小户型单套挂牌单价已降至7万元以下，且基本没有新房开发，二手房市场供过于求，为了提高周转效率，部分卖方选择以1元起拍。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430866183_ZcdsZ2_1753430903523.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459779"&gt;&lt;p&gt;除乳山海景房外，部分一二线城市也出现了“1元起拍”房产。2025年6月，上海、宁波、苏州、南宁均有1元起拍的“特价房”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从“标的物介绍”及“竞买公告”来看，这些房产的竞买公告中部分明确写明：本次拍卖非司法拍卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但从持续走低的统计局房价指数来看，大多数二手房周转速度仍远低于预期，尤其是那些挂牌量高企的投资型、旅居型房产更是面临有价无市的困境。再加之新房市场发展高品质住房、以及新房现房交易占比上升的冲击，改善类二手房交易也在面临更多挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士表示，“1元起拍”房产使用权本质上类似小产权房交易，这种交易是否受法律保护以及将来遇到拆迁后是否真的能获得赔偿，并不能得到完全保障。一些业主想要快速出掉手中不好的资产，只能选择委托法拍房公司进行变现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海易居房地产研究院副院长严跃进表示：“‘1元起拍’只是一些拍卖公司吸引购房者的噱头。要注意其背后是否有其他猫腻和负债，防范认购后背负了新的成本。对于购房者来说，对一些新奇的销售和房产交易模式要保持距离，现在市面上可以选择的、价格公道的房产也比较多，不一定要通过此类拍卖方式购房。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克而瑞预计，随着拍卖房越来越多地为市场所了解，预计下半年将有更多二手房房源选择试水拍卖市场，通过增加成交渠道加快房源周转速度，在提高存量住房使用率同时，也可推动一二手交易链条的恢复。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:45:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753369540257_c4FdKh_1753369540641.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246035</guid></item><item><title>全国新单价地王诞生！上海徐汇衡复风貌区宅地12.25亿元成交，楼板价突破20万元/平米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247201</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全国宅地单价纪录再被改写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，未拍已经是国内单价地王的徐汇区XH-02(TPL)单元051-11地块吸引三位竞买人参与竞拍，经过28轮竞价，民企上海祺祥旺宇置业有限公司以12.25亿元的总价竞得该地块，溢价率22.38%，成交楼板价200257元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海祺祥旺宇置业有限公司于2025年1月注册，地址为上海市徐汇区复兴西路57号甲1幢，股东为自然人叶舒祺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块位于徐汇衡复风貌区，紧挨着徐汇区核心商圈，地理位置优越。该地块规划为普通商品住宅，东至天平路、南至广元路、西至华山路、北至051-10地块，出让面积4705.49平方米，容积率为1.3，起始总价10.0100亿元，起始楼板价为163639元/平方米，起拍前已经创上海以及全国涉宅地单价新高。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250625/d761c290-ea09-453e-8562-07a87d1275eb.jpg" alt="" data-imageid="353458891"&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，地块内住宅总建筑面积约5200平方米；同时，应结合沿广元路保留的风貌建筑设置面积不小于330平方米（计容）的文化活动室及面积不大于580（计容）平方米的商业建筑。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250625/d843a9bd-e523-42d7-89df-440cc95f9c71.jpg" alt="" data-imageid="353458890"&gt;&lt;p&gt;此外，出让文件要求，出让地块中需保护、保留建筑（包括文物保护单位及优秀历史建筑）的位置： 地块东南侧，占地面积2222平方米，建筑面积4649平方米，房屋用途为住宅、商业、公服配套。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:43:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432861180_JX5bFA_1753432861427.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247201</guid></item><item><title>秦洪看盘｜热门股退潮，景气投资策略或崛起</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247407</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周五A股市场出现了分化态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，基建主线等近期热门股全线退潮，意味着获利盘套现压力增强，故，上证综指等股指随之震荡疲软。不过，得益于AI应用、芯片等科技成长股的崛起，科创50指数等股指强劲回升。看来，存量资金积极调仓，意图寻找新的涨升主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各路资金均加大调仓力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，短线A股市场仍然具有较强的存量资金博弈特征。因为在近期盘面一度显示出强势特征且赚钱效应一度明显的情况下，沪深两市成交金额也未有明显的突破态势。在周五的量能更是只有1.79万亿元，较上个交易日还萎缩了574亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，一方面是因为当前基金发行节奏尚可，尤其是部分量化私募基金的募集力度较强。所以，仍然给市场带来了一定的流动性。另一方面则是两融余额稳定中有所增长，说明杠杆资金做多力度有所增强。如此就给A股带来了较强的动量资金，调仓的力度也开始有所增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这主要体现在两个层面，一是高位股与低位股的切换。比如说在本周，基建主线一度成市场热门品种。但在周三、周四开始分化。在周五则出现了全面回落的态势，说明动量资金开始全面撤离高位的基建主线。与此同时，那些在低位且产业景气度持续乐观的品种则成为这些动量资金关注的焦点，比如说在周五，芯片、AI等调整充分的低位股就出现在涨幅榜前列，进而推动着科创50指数出现强劲走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是长线资金的配置方向也有所转变，也存在一定的调仓动向。比如说低波红利主线龙头品种的长江电力（600900）居然出现持续九连阴的K线组合。而且，由于国债期货市场在近期也是持续走低，这进一步说明了当前经济状态下的低波红利主线+固收的交易策略已渐渐被部分机构资金所抛弃，转向景气投资主线，体现在盘面中，就是业绩有明显回升信号的创新药产业链个股在近期反复活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新加仓方向或将持续领涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，短线A股市场的各路资金正在大力调整持仓方向，这必然会对短线A股市场走势带来一定的压力。这可能也是周五上证综指、沪深300指数等股指有所休整的原因，毕竟基建主线龙头大多是传统产业股，低波红利主线龙头更是传统产业股，他们又大多是上证综指、沪深300指数等股指的成份股，因此，此类个股的调整的确会给股指带来了一定的压力。只是AI、芯片等品种的活跃，推动着成长股出现强势走势，进而成为推动科创50指数在周五扬升的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，就后续走势来说，基建主线由于调整不充分，后续仍可能进一步调整，从而给短线A股带来一定的压力。但是，低波红利主线调整较为充分，进一步回落的空间已不大，有望成为A股的顶梁柱，这也就意味着短线A股的调整空间不宜过于夸大。更何况，对A股市场长期走势有着较强影响力的长线资金正在重新调整交易策略，从收缩环境的低波红利+固收正在走向扩张环境的景气投资策略，这是当前经济周期的方向，也是最有力的方向。所以，景气投资策略受益的创新药、军工、AI、芯片等新质生产力主线有望成为未来A股的涨升主线，进而带动着主要股指进一步强势。故，虽然短线有所波动，但方向渐趋清晰，在操作中，仍可积极一些，将仓位进一步转向景气投资策略的受益品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:37:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432116164_E5riST_1753432116279.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247407</guid></item><item><title>泰柬“近十年最血腥冲突”中的平民：枪声中寻找掩体，不知何时返家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247175</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月24日在泰柬边境爆发的武装冲突仍在持续。联合国安理会将在美东时间25日下午3时就泰柬局势举行紧急会议。泰国及柬埔寨目前已分别向安理会致函要求举行会议，联合国政治与和平建设事务部官员将会就当前局势进行通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日上午，柬埔寨副首相兼外交大臣布拉索昆召集了包括美国、中国在内的多国驻柬外交使节及国防武官，通报柬泰边境局势发展，并重申柬埔寨在和平解决边界争端上的坚定立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰国代理总理普坦25日就泰柬边境冲突情况接受媒体采访时说，当前事态是柬方来犯并已造成民众伤亡，泰方在全力保卫国家主权，事态可能升级为战争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753426871162_7JT5FN_1753426887379.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458725"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月25日，柬埔寨奥多棉吉省，柬埔寨与泰国边境地区，民众逃离家园。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几个月以来，泰国与柬埔寨边境地区动荡不断。争端源于双方在冲博地区长期的领土纠纷。5月28日，泰柬两国士兵在该地区发生冲突，之后局势虽短暂缓和但随即又不断发酵，并牵扯出“电话门”事件，致使时任泰国总理佩通坦被暂停职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前新一轮泰柬冲突的导火索是7月16日泰国士兵踩中地雷事件。事发后两国相互指责。至7月23日，又有一名泰国士兵在边境踩中地雷，局势陡然紧张，泰国代理总理普坦当天发表声明，召回泰国驻柬埔寨大使，并驱逐柬埔寨大使出境。作为回应，柬埔寨政府决定将与泰国的外交关系降至最低级别，即代办级。柬埔寨还宣布召回驻泰国大使馆除必要人员外的所有外交官和工作人员，并同时要求泰国外交官限时离境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，泰柬军队再次在边境发生交火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上学的孩子惊慌走避&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日上午，泰柬军队在边境发生激烈交火。双方都指责是对方率先开火，己方被迫自卫还击。据环球网报道，泰国军方24日表示，柬埔寨军方当天早上突然向泰国一侧的泰军驻地开火，泰方予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视报道称，泰方表示尚不能确定此次行动将持续多久，但希望通过外交谈判尽快结束冲突。柬方证实交火，但自称被迫自卫反击，要求泰国将其军队撤回泰国境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社24日报道，泰国陆军在社交媒体发文称，当地时间10时58分，泰方出动空军F-16战机，摧毁柬方两处军事设施。柬方则在当天上午向泰国素林府一社区发射两枚BM-21火箭炮，造成3名平民受伤，泰方立即疏散了该地区民众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而柬埔寨参议院主席洪森24日在社交媒体上说，柬埔寨奥多棉吉省和柏威夏省的边境地区遭到泰国炮击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而据美国有线电视新闻网（CNN）报道，泰国军方称，还有一枚柬埔寨火箭弹击中了西萨格府甘他拉拉边境附近一家繁忙的加油站，造成六人死亡。CNN定位到甘他拉拉的社交媒体视频显示，数名伤者在一家严重受损的7-11便利店和加油站外，背景中浓烟滚滚。泰方还指责柬埔寨袭击了素林府的一家医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;素林府的一家摩托车店老板Komsan Jaipeng告诉CNN，24日早上他正准备开店，突然听到一声巨响。冲突爆发后，他看见许多上学的孩子惊慌走避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从泰国公共广播公司拍摄的视频中可以看到，素林居民在枪声中四处寻找掩体并躲进掩体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komsan和他的妻子当天在避难所过夜。他们的家离边境大约七八公里。他告诉CNN一个多月前已准备好了应急包，里面装了替换衣物和手机充电器，“我希望这一切快点结束。我以前从未遇到过这种情况”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;45岁的农民Chhan Rorn Yon告诉CNN，他的邻居们已前往附近城镇的一座宝塔中寻求庇护，但他决定留在村子里。他住的地方在泰柬军队24日首次交火地点北面约10公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我非常担心那些落下的炸弹还有子弹会要了我们的命。”Chhan Rorn Yon说，“我不想经历这种事……我非常担心。我担心我的同胞、我的孩子、我的亲人，尤其是那些正在战斗的士兵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据泰国《曼谷邮报》24日报道，遭到柬埔寨火箭弹袭击后，素林府4万名居民疏散到紧急避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社报道，25日早晨，距离边境20公里的柬埔寨小镇再次听到了炮火声。随着枪声响起，边境家庭的居民将孩子和财物装进车里，迅速离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我住的地方离边境很近，我们很害怕，因为他们在早上6点左右再次开始开枪。”41岁的普罗巴克告诉法新社，“我不知道我们什么时候才能再回家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《曼谷邮报》25日的报道将此次有喷气式飞机、大炮、坦克和地面部队共同参与的边境冲突称为“近十年来最血腥冲突”。泰国内政部表示，来自四个边境省份的10万多人已被转移到近300个临时避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，25日上午，泰国代理总理普坦25日对媒体表示，泰柬边境冲突已造成20余名泰平民死亡。另据央视新闻报道，泰国军方称，在泰柬边境冲突中，柬埔寨方面已有24人死亡。当天稍早前，柬埔寨奥多棉吉省副省长表示，泰柬边境冲突已致该省至少一名平民死亡，另有五人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN报道称，泰国驻柬埔寨大使馆已敦促其公民“尽快”离开柬埔寨，并警告称，冲突“可能会持续很长时间并进一步扩大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美联社报道，当地时间7月24日，泰国当局宣布他们将完全封锁边境。柬埔寨还禁止了泰国电影和电视节目，停止进口泰国燃料、水果和蔬菜，并抵制其邻国的一些国际互联网连接和电力供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东盟多国及中、美、英、俄等国呼吁和平解决冲突&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月24日上午，柬埔寨国防部通过发言人发表声明，明确谴责泰国对柬埔寨主权和领土完整的野蛮军事侵略。柬埔寨国防部副秘书长兼发言人马里·索贾塔表示，泰国使用各类重型武器，并过度部署军队占领柬埔寨领土，明显违反了《联合国宪章》《东盟宪章》和国际法基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，据柬埔寨新鲜新闻（Fresh News）当地时间7月24日报道，柬埔寨参议院主席洪森在社交媒体发文指责“泰国首先对柬埔寨发起攻击”，称“柬埔寨军队出于无奈只能还击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据泰国头条新闻社当地时间7月24日报道，泰国文化部长佩通坦在谈及泰柬边境发生的军事冲突及平民受伤事件时表示，泰方强烈谴责此类行为。她指出，受伤的并非武装士兵，而是毫无防备的平民，这是任何国家和社会都无法接受的。对方开火导致无辜百姓受伤，理应受到国际社会的广泛谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在24日的外交部例行记者会上，外交部发言人郭嘉昆在回应泰柬冲突时表示，泰柬埔都是中国的友好邻邦，中方对当前事态发展深感担忧，希望双方通过对话协商妥善解决问题，从地区、国家的共同利益和诉求出发。中方秉持公正公允立场，已经并将继续以自己的方式做劝和促谈的工作，为推动缓局降温发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据CNN报道，在当地时间7月24日的新闻发布会上，美国国务院发言人汤米·皮戈特告诉记者，美国对暴力事件“严重关切”。“美国敦促立即停止敌对行动，保护平民，和平解决冲突，”皮戈特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，当地时间7月24日英国外交部发表建议，在柬埔寨和泰国之间13年来最严重的战斗之后，除了必要之外，不要前往柬埔寨和泰国的部分地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，马来西亚总理安瓦尔7月24日表示，当天他分别与柬埔寨首相洪玛奈和泰国代理总理普坦通话，表达了马来西亚对两国边境局势升级的严重关切。安瓦尔说，作为2025年东盟轮值主席国，马方呼吁双方立即停火，避免冲突进一步扩大，并为和平对话和外交解决创造条件。马来西亚愿协助并推动这一进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南外交部发言人范秋姮24日呼吁泰国和柬埔寨保持极端克制，不使用武力，不升级紧张局势，在国际法基本原则基础上和平解决分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部呼吁泰国和柬埔寨在两国冲突升级方面保持克制。据塔斯社当地时间7月24日报道，俄罗斯国防部官方代表扎哈罗娃表示，“俄罗斯方面对冲突升级表示关切，并呼吁各方保持克制，建立对话，通过和平手段解决泰柬矛盾。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:36:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753426901692_zyZ4wd_1753426901864.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247175</guid></item><item><title>上半年我国快递业务量完成956亿件，同比增长19.3%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上半年，交通运输全力服务做好稳就业、稳企业、稳市场、稳预期各项工作，行业经济运行总体平稳、稳中有进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，货运量平稳增长，国际运输韧性较强。上半年，完成营业性货运量280.3亿吨，同比增长3.9%。分方式看，铁路、公路、水路、民航货运量同比分别增长1.8%、4.0%、4.3%和14.6%，其中，中国航运企业完成的远洋货运量同比增长9.4%。快递业务量完成956亿件，同比增长19.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港口货物吞吐量保持增长，外贸集装箱增长较快。上半年，完成港口货物吞吐量89.0亿吨，同比增长4.0%，其中，内、外贸吞吐量同比分别增长5.0%和1.8%。完成集装箱吞吐量1.7亿标箱，同比增长6.9%，其中，内、外贸吞吐量同比分别增长4.0%和8.9%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:26:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753435273031_xGrDy7_1753435273142.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247497</guid></item><item><title>财政部：上半年全国发行新增地方政府债券2.6万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247459</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天下午，财政部举行新闻发布会，有关负责人介绍了今年上半年我国财政收支情况。作为宏观调控的重要手段之一，我国今年继续实施积极的财政政策，而且财政政策更加积极，持续用力、更加给力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在债券资金使用上，&lt;/strong&gt;今年上半年，全国发行新增地方政府一般和专项债券2.6万亿元，支持地方重点领域重大项目建设。下达超长期特别国债资金预算6583亿元，支持“两重”项目建设和“两新”工作。发行特别国债5000亿元，完成四家国有大型商业银行核心一级资本补充工作，提升银行服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在保障基本民生上，&lt;/strong&gt;积极财政政策支持提高基本养老保障水平，下达相关补助资金，确保养老金按时足额发放。继续提高基本公共卫生服务经费、城乡居民医保财政补助标准。推动教育资源扩优提质，支持国家奖助学金提标扩面。出台育儿补贴、逐步推行免费学前教育等政策。快速预拨中央自然灾害救灾资金，支持地方应对西藏定日地震、四川筠连山体滑坡、贵州毕节山体滑坡等重大自然灾害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在提振消费方面，&lt;/strong&gt;分两批预拨超长期特别国债资金1620亿元，用于消费品以旧换新，并进一步扩大补贴范围，降低居民消费成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在支持地方财力方面，&lt;/strong&gt;下达均衡性转移支付2.73万亿元，比上年增长7.5%。指导督促地方做好隐性债务置换工作，大幅减轻地方还本付息压力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:15:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433791474_fN4ZTA_1753433791687.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247459</guid></item><item><title>视频丨特朗普造访美联储工地，和鲍威尔就“豪装”起争执</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247453</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="681765" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/e61247bbf8534467ba47d5f806702889/hd/1753433541511_kb1Y1W_1753433637985.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433652403_CeabR1_1753433652587.png" data-duration="00:49" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普24日造访美联储总部，其间他当着媒体镜头，拿出一份列有建筑成本的文件，质问身边的美联储主席鲍威尔建筑翻修成本怎么又高了。场面一度尴尬。随后，鲍威尔掏出眼镜，仔细看了特朗普拿出的文件后表示，上面的成本数字还包含另一座早已完工大楼的翻修费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在美联储逗留期间，还再次敦促鲍威尔降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚些时候，特朗普缓和了语气，称与鲍威尔就经济问题进行了“富有成效的会谈”，气氛并不“紧张”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578248" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/7149df42-7c52-4596-af38-2fcaea6e4a53.jpg" data-imageid="353460261"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是2022年6月1日在美国华盛顿拍摄的美联储大楼。新华社记者刘杰摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;场面尴尬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普抵达美联储总部前便在社交媒体平台“真实社交”发帖说：“我准备去美联储看看他们现在价值31亿美元的建设项目。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在翻修项目施工现场，特朗普和鲍威尔头戴安全帽，并肩而立，神情严肃。特朗普指出，这项翻修工程将耗资高达31亿美元，比预算所列的20多亿美元要高得多。站在一旁的鲍威尔随即不断摇头，回应说：“我没有从任何人那里听到这个消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普随即拿出一份列有建筑成本的文件。鲍威尔查看后说，文件把另一栋大楼的翻修费用也囊括在内，而该大楼不在此次预算包含的两座翻修大楼之列。特朗普仍坚持己见，称那栋大楼也属于整体工程范围。鲍威尔再度反驳说：“那栋大楼早在5年前就已完工。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国《华尔街日报》等媒体报道，美联储总部2017年批准翻修，2022年启动最新工程。2023年报道显示，预算由最初的19亿美元膨胀至20多亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫管理和预算办公室主任拉塞尔·沃特本月10日通过社交媒体致信鲍威尔，指称美联储大楼翻修工程是一次“招摇的大修”，项目包括屋顶露台花园、VIP餐厅、水景等。沃特称，类似联邦建筑的改造成本比这一翻修工程“低很多个数量级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃特17日对媒体表示，特朗普政府高层正寻求对美联储大楼翻修工程进行现场检查。鲍威尔当天复信沃特，否认白宫方面指称这项工程“铺张浪费”的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃特以及同样批评美联储翻修成本过高的白宫高级幕僚詹姆斯·布莱尔24日随特朗普造访美联储，他们告诉媒体记者，仍对该项目存有疑问。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2578247" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/39b557c8-147c-4db4-a637-9fe2cf74cbb2.jpg" data-imageid="353460260"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月18日，美联储主席鲍威尔在华盛顿出席记者会。新华社记者胡友松摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再促降息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普24日在结束对美联储造访时说：“我希望他（鲍威尔）能降低利率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，不同于先前讨论翻修成本时的氛围，特朗普似乎缓和了语气。他告诉媒体记者，他并不打算解雇鲍威尔。“这样做是一个大动作，我认为没有必要……我只想看到一件事，非常简单：降低利率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还说，他与鲍威尔就经济问题进行了“富有成效的会谈”，气氛并不“紧张”。“（现在降息）也许有点晚了，但我相信他会做正确的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普随后还在“真实社交”发帖说，美联储翻修“成本超支很大，但从积极方面看，我们国家做得很好，几乎可以负担得起任何开支。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储下周将举行议息会议。外界普遍预计，美联储不会如特朗普所愿大幅降息，而是将把基准利率维持在4.25%-4.50%的区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2017年提名鲍威尔为美联储主席，其任期至2026年5月结束。数月来，特朗普持续要求美联储降息，称美国政府正为其债务支付巨额利息。由于美联储迟迟不愿再降息，特朗普多次炮轰鲍威尔，一度威胁要解除其职务，但鲍威尔坚持要完成剩余任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按美国消费者新闻与商业频道说法，特朗普此次视察是将近20年来美国总统首次正式造访美联储。法新社报道，特朗普此行的背景值得关注。近期美国政坛因是否公开已故美国富商杰弗里·爱泼斯坦案相关文件吵翻了天，特朗普因而迫切希望转移公众注意力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:15:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433705285_isGeWS_1753433705618.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247453</guid></item><item><title>王毅会见东盟秘书长高金洪：近日柬泰边境冲突令人痛心和担忧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247439</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2578214" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/b7643da6-6a54-4cc3-88d7-88b56fe44135.jpg" data-imageid="353460118"&gt;&lt;p&gt;2025年7月25日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在京会见东盟秘书长高金洪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，中国和东盟是友好近邻，双方全方位合作日益深入。中方始终把东盟作为周边外交优先方向，支持东盟在国际和地区事务中发挥更大作用。中方将以中央周边工作会议精神为指引，坚持睦邻、安邻、富邻、亲诚惠容、命运与共的理念方针，同东盟国家携手推进和平、安宁、繁荣、美丽、友好“五大家园”建设，构建更为紧密的中国—东盟命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，当前形势下，中国东盟可注重三方面合作：&lt;strong&gt;一是共同维护自由贸易和多边贸易体制。&lt;/strong&gt;滥施关税的行径破坏世贸组织规则，影响全球产供链稳定，损害他国发展和正当权益。世界不能重回丛林法则。中国和东盟作为全球南方重要力量，应加强团结合作，抵制单边主义、维护世贸规则、确保中国—东盟自贸区和《区域全面经济伙伴关系协定》的权威性和完整性。&lt;strong&gt;二是全面有效落实《南海各方行为宣言》，按期完成“南海行为准则”磋商&lt;/strong&gt;，推动两个平台协同增效，继续按照“双轨”思路妥处南海问题，共同塑造和平、友好、合作的南海新叙事。&lt;strong&gt;三是共同维护地区和平稳定。&lt;/strong&gt;环顾世界，冲突对抗此起彼伏，国际形势变乱交织，东亚地区的和平稳定局面来之不易，值得倍加珍惜。&lt;strong&gt;近日柬泰边境爆发冲突并造成人员伤亡令人痛心和担忧。这一问题的根源是当年西方殖民者造成的遗祸，现在需要冷静面对并妥善处理。&lt;/strong&gt;中方赞赏并支持东盟轮值主席国积极开展斡旋努力，以“东盟方式”推动对话协商和政治解决。作为柬泰共同的友邻，中方愿秉持公正公允立场，继续为推动降温缓局发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高金洪积极评价东盟中国关系和双方务实合作成果，感谢中方坚定支持东盟在区域合作中的中心地位和东盟共同体建设，期待以2026年东盟中国建立全面战略伙伴关系5周年为契机，同中方加强战略对接，深化各领域务实合作。支持加快“南海行为准则”磋商。愿同中方一道，共同维护地区和平稳定，维护多边贸易体制。在柬泰边境冲突问题上，相信有关国家领导人有政治智慧解决这一问题，“东盟方式”是可行的，东盟轮值主席国正根据《东盟宪章》精神积极斡旋，感谢中方劝和促谈的积极努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:47:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753433003845_68G33n_1753433004055.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247439</guid></item><item><title>本周看啥｜依然好片云集，多部话题之作上映</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246536</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;编者按：每周都有海量的电影、电视剧和综艺节目播出，你如何取舍，不妨看看澎湃有戏的推荐。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【电影】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周（7.21-7.27）大盘已破5.1亿，暑期档影院温度愈发滚烫起来。《长安的荔枝》《南京照相馆》《罗小黑战记2》位列前三。本周的院线依然好片云集，多部话题之作上映。其中《南京照相馆》与《戏台》已经在之前的超前点映环节积累了不俗口碑，本周末正式加入公映队列等待更多观众的检阅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753427290987_YXEACx_1753427301716.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458856"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《南京照相馆》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《南京照相馆》&lt;/span&gt;正式公映首日即登周票房榜亚军。这部影片取材于真实历史事件，以刘昊然饰演的邮差阿昌为主线，采用“大历史小切口”叙事模式，讲述了躲在照相馆里的7位平民，从起初为求生与日军摄影师合作冲印胶片，到目睹暴行后民族意识觉醒，决心把照片带出南京城的故事 。刘昊然、王传君、高叶等演员的精彩演绎，将角色的性格与转变刻画得入木三分，影片结尾今昔对比，更让人深刻感受到和平的来之不易 ，极具教育意义，提醒着每一个中国人铭记历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246975"&gt;《南京照相馆》导演申奥：一张照片就像一颗子弹&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一部备受瞩目的&lt;span&gt;《戏台》&lt;/span&gt;改编自豆瓣评分9.2的同名话剧 ，由陈佩斯编剧并执导，陈佩斯、黄渤、姜武、尹正领衔主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影在延续话剧主题和内核的基础上，用银幕语言拓展了表达边界。陈佩斯纯熟运用对比、反差、错位等喜剧手法，笑点通过“情节递进 + 误会叠加”自然生发。一众实力派演员“贴脸选角”，演绎得入木三分，将小人物的众生百态和乱世中的荒诞无奈展现得淋漓尽致。它不仅是一部喜剧，更以戏班为棱镜，折射出时代浪潮下的众生相 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219354"&gt;陈佩斯电影《戏台》：嬉笑过后，无尽悲凉&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经上映一周的&lt;span&gt;《你行！你上！》&lt;/span&gt;与&lt;span&gt;《花漾少女杀人事件》&lt;/span&gt;，其实可以作为一个对照组以“东亚家庭教育套餐”的视角组队观看。在虎妈狼爸的“保驾护航”之下，青春演绎出别样的异色，背后也有创作者对时代和社会的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241068"&gt;《你行！你上！》：弹琴吧！爸爸&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240234"&gt;专访｜马伊琍：和创作者、观众“共建”那些鲜活的女性形象&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432754738_pKRwNb_1753432775940.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353460098"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《淘金记》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓别林的&lt;span&gt;《淘金记》4K修复版&lt;/span&gt;也于今日在院线公映。在《淘金记》诞生后的100年间，它的荣光丝毫未曾因为时间的流逝而黯淡。1958年布鲁塞尔世界博览会期间，影评人将《淘金记》评为电影史上第二伟大的影片，仅次于爱森斯坦的《战舰波将金号》。1992年，该片被美国国会图书馆选入美国国家电影保护名录，确认其“国宝”地位。日本著名导演黑泽明也将这部作品列为他最喜欢的影片之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个暑期档特别“卷”，电影们都争先恐后点映，迫不及待让观众先睹为快。本周末&lt;span&gt;《浪浪山小妖怪》&lt;/span&gt;也开启点映轮。上美影基因觉醒归来，“牛马西游”演绎另一种意想不到的“我命由我不由天”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238874"&gt;首映｜《浪浪山小妖怪》：全场爆笑，眼泛泪光&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31213964"&gt;专访｜制片人谈《聊斋：兰若寺》：6种方式打开东方志怪世界&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31212221"&gt;在这场大唐职场风暴中，大鹏又抓准了社会情绪&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【电视剧】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;新剧资讯&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，由郑晓龙担任艺术总监，刘雪松执导，周也主演的军旅剧&lt;span&gt;《红舞鞋》&lt;/span&gt;正式官宣。该剧讲述20世纪70年代舞蹈天才少女林雪帆在时代浪潮下的成长历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月21日，由张骥、隋小东执导，刘骥编剧，廖凡、倪妮、周游、安沺主演的&lt;span&gt;《人间清醒》&lt;/span&gt;杀青，将于腾讯视频播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧讲述了在大城市生活的夫妻顾群和曾姚、邵小逸和顾园园，顾群与顾园园是兄妹，加上他们的母亲何淑敏以及顾群的儿子果果，一家人生活在这偌大的城市之中，他们为了生活而折腾，却也被生活折腾的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，&lt;span&gt;《朝雪录》&lt;/span&gt;在爱奇艺站内热度值破万，李兰迪、敖瑞鹏纷纷晒出双人表情包、拍立得庆贺。7月27日，该剧将迎来加更礼，直通大结局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753423382623_6nt6XJ_1753423408851.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458068"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月23日，《朝雪录》在爱奇艺站内热度值破10100。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，段奕宏、秦昊主演的&lt;span&gt;《扫毒风暴》&lt;/span&gt;和赵今麦、张凌赫主演的&lt;span&gt;《樱桃琥珀》&lt;/span&gt;将在本周末迎来大结局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31203364"&gt;专访｜演员赵今麦：允许自己慢一点，成长不是赛跑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新剧方面，杨洋、金晨主演的《凡人修仙传》定档，将与迪丽热巴、金世佳主演的《利剑·玫瑰》对打。看看双方这演员阵容，怎么不算是《你是我的荣耀》剧组重聚呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240115"&gt;新剧｜杨洋主演《凡人修仙传》7月27日开播&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;《深情眼》&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张予曦、毕雯珺主演的都市爱情剧，根据耳东兔子的同名小说改编，讲述了年过三十的叶濛辞职后回到家乡小镇，偶遇了长着一双深情眼的李靳屿，两人相互温暖、相互治愈，共同揭开往日谜团、收获美好爱情的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对西皮的化学反应不错，爱撒娇的浓颜姐姐和外冷内热的大长腿弟弟，无论是剧内的戏份，还是剧宣的互动，都让人直呼好嗑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753414393545_Cn5APY_1753414406988.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456868"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张予曦、毕雯珺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧情是典型的二人转谈恋爱，糖点管饱，而且二人之间没有太多纠葛和暧昧，很快就进入甜甜蜜蜜的热恋期，两位演员的演技也很娴熟，不少弹幕表示，就像真情侣一般自然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播放量这一块，在芒果TV播出的《深情眼》云合第5，灯塔第6，在本周上新的剧集中表现比预期好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;《她的生存之道》&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《她的生存之道》由窦靖童、王传君主演，整体风格是丧燃丧燃的。从一开始，小小年纪的刘盐就被母亲江芳（颜丙燕 饰）丢在一个破拳馆当陪练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收到一封“律师”寄来的继承遗嘱的信，刘盐踏上了奔赴异国他乡之路，凭借不服输、不妥协、抗争到底的精神，在同样丧燃丧燃的废柴律师陆天驰（王传君 饰）的支持与守护下，在拳击和餐饮这两个男人主导的领域中，她打出自己的天地。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753414494204_whF1dd_1753414508009.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456884"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;窦靖童 饰 刘盐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧以刘盐、弟弟李瓒、律师陆天驰三人为主线，在为母还债的重压之下，却意外迸发出一种特别的喜剧效果，颇有点黑色幽默的意味。尤其是继承江芳大厨天赋的刘盐，不管遇到多么令人沮丧的事情，都能用一顿顿美食来化解。“走投无路，先吃一顿！”成为本剧最治愈的台词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在播放量这一块，《她的生存之道》就差点意思了，云合仅排第10，灯塔则排在第14。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240096"&gt;第一集｜《她的生存之道》：走投无路，先吃一顿&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【综艺】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《听谁在唱歌》&lt;/span&gt;是一档由东方卫视推出的即兴音乐创作纪实真人秀节目，近期在四川大凉山进行了录制，嘉宾们参与了火把节活动，体验了彝族文化，并进行了户外即兴演唱。录制期间，多位嘉宾的路透照片在网络上曝光，引发了粉丝们的热烈讨论。例如，于适在火把节射箭点火的画面让人梦回他在电影中的角色，而他与韩庚在花海中的即兴弹唱也让人期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574960" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753410210059_6D4kp2_1753410234207.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353455881"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《姐姐当家》&lt;/span&gt;聚焦30+女性（“中女群体”）的真实生活状态，通过纪实观察打破年龄焦虑与性别刻板印象。谢娜、董璇、王琳、万千惠四位常驻嘉宾，倪萍、李维嘉担任主MC，联合亲友、女性专家及素人“嘴替团”，多视角解读女性议题。7月26日中午12:00于爱奇艺独家上线，首期主题“当家没有标准答案”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753410204527_arpYy2_1753410234177.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="353455882"&gt;&lt;p&gt;本周，&lt;span&gt;《一饭封神》&lt;/span&gt;继续紧张刺激的1V1对决战，以各省特色食材设题，展现地域风味的创新融合。例如，北京场次中，两位法餐厨师抽到了处理老北京豆汁儿的任务，他们通过豆汁儿三吃展现了传统食材的无限可能。节目每周四和周五19点腾讯视频更新。目前已晋级的有帅晓剑、杨艳彬、曾怀君、陈晓东、游牧小厨、山野里的哼哼、鱼鲜人、宴究生、燃少、狮城黑马、小花儿、长沙小椒傲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;《地球超新鲜》&lt;/span&gt;作为一档全新的群像旅行综艺节目，自官宣以来就备受关注。节目集结了孙红雷、李乃文、陈赫、龚俊、刘宇宁、陈星旭、王玉雯、欧阳娣娣等多位风格迥异的嘉宾。节目将于7月27日中午12点腾讯视频开播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;腾讯视频&lt;/span&gt;《脱口秀和Ta的朋友们》第二季&lt;/span&gt;本周播出第七期，34组脱口秀演员披荆斩棘，进入到第三赛段——交朋友赛！聊到朋友，笑友团​​李宇、陈鲁豫、大张伟、罗永浩、张绍刚纷纷推荐自己的朋友来上节目。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753426367041_beZSin_1753426378317.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458646"&gt;&lt;p&gt;爱奇艺&lt;span&gt;《喜剧之王单口季》第二季&lt;/span&gt;本周播出第三期，第二赛段不服单挑赛正式开启，战队PK赛制升级，看看喜单演员们房主任、黄一瑾、李酌妍、刘仁铖、刘旸、漆漆、小海、徐指导、于渤、于祥宇、月明、翟佳宁、朱大强如何面对团队pk的吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224503"&gt;纪录片《人民的利益》幕后：在“天理国法人情”中逼近真相&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:44:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430158362_8PHD1a_1753430158527.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246536</guid></item><item><title>泰柬边境交火现场：柬埔寨士兵光膀扫射</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247371</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753431041803_84wnfH_1753431042102.png" alt="泰柬边境交火现场：柬埔寨士兵光膀扫射"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泰柬边境交火现场：柬埔寨士兵光膀扫射&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月24日，一段记录泰柬交战现场的视频在社交平台上流传。视频显示，一名没有穿戴防弹装备的柬埔寨士兵赤裸上身，手持轻机枪持续扫射。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:44:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753431041803_84wnfH_1753431042102.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247371</guid></item><item><title>证监会：全力巩固市场回稳向好态势，从资产端、资金端进一步固本培元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247413</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月24日，中国证监会召开证监会系统党的建设暨2025年年中工作会议，深入学习贯彻习近平总书记关于党的建设的重要思想、关于党的自我革命的重要思想，认真贯彻落实党的二十届三中全会、中央经济工作会议等一系列会议决策部署，全面落实金融系统党的建设工作会议要求，总结上半年工作，分析当前形势，部署下一阶段证监会系统党的建设和改革发展重点任务。证监会党委书记、主席吴清出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议认为，今年以来，面对复杂严峻风险考验，证监会系统认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，紧扣防风险、强监管、促高质量发展主线，协同各方持续推动新“国九条”和资本市场“1+N”政策文件落地见效，打好政策“组合拳”，全力维护市场稳定运行；推动中长期资金入市、公募基金改革、科创板“1+6”政策措施、上市公司并购重组等一批标志性改革取得突破；强化监管“长牙带刺”、有棱有角，从严打击财务造假、操纵市场、内幕交易等严重违法违规行为；严控增量、妥处存量，稳步推进债券违约、私募基金、融资平台等重点领域风险化解和持续收敛。经过各方共同努力，资本市场经受住了超预期的外部冲击，市场韧性增强，预期改善，回稳向好的态势不断巩固。在此过程中，证监会系统坚持以政治建设为统领，全面加强思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设等各方面建设，自觉主动接受驻证监会纪检监察组等各方监督，推进中央巡视集中整改取得重要阶段性成效。扎实开展深入贯彻中央八项规定精神学习教育，一体推进学查改，从严抓好重点问题集中整治。纵深推进会系统反腐败斗争，支持驻证监会纪检监察组从严查办一批严重违纪违法案件，针对性加强公权力监督制约和警示教育，扎实开展“纪检监察工作规范化法治化正规化建设年”行动，会系统全面从严治党严的基调、严的氛围进一步树牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，未来一段时间，资本市场内外部环境仍然错综复杂，困难挑战不少，但经济高质量发展的确定性、宏观政策预期的确定性、中国资产估值修复的确定性等更为保持市场平稳健康运行提供了基础和条件。证监会系统要认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，牢牢把握市场要稳、监管要严、功能要强、队伍要过硬这四个着力点，不断集聚稳的力量、壮大进的动能，持续稳定和活跃资本市场，更好服务经济持续回升向好和中国式现代化大局。&lt;strong&gt;一是全力巩固市场回稳向好态势。&lt;/strong&gt;进一步健全稳市机制，增强市场监测监管和风险应对的有效性、前瞻性，加强预期引导。&lt;strong&gt;二是深化改革激发多层次市场活力。&lt;/strong&gt;推动科创板改革举措落地，推出深化创业板改革的一揽子举措，持续推进债券、期货产品和服务创新。&lt;strong&gt;三是从资产端、资金端进一步固本培元。&lt;/strong&gt;大力推动上市公司提升投资价值，抓好“并购六条”和重大资产重组管理办法落实落地，同时&lt;strong&gt;严防利益输送和“浑水摸鱼”，加快推进财务造假综合惩防意见落地&lt;/strong&gt;，更好发挥公司治理内生约束作用。更大力度培育壮大长期资本、耐心资本，大力推动中长期资金入市，扎实推进公募基金改革，促进畅通私募股权创投基金“募投管退”循环。&lt;strong&gt;四是持续提升监管执法效能。&lt;/strong&gt;突出打大、打恶、打重点，强化监管协同，提高科技监管能力，提升执法质效，坚决惩治资本市场违法违规行为。坚持突出重点、精准施策，防止一刀切、简单化，切实做到严而有度、严而有方、严而有效。&lt;strong&gt;五是精准防控资本市场重点领域风险。统筹化解处置房企债券违约风险和支持构建房地产发展新模式，稳步推动融资平台债务风险化解和市场化转型，严厉打击私募违法违规和非法证券期货活动。六是稳步推进高水平制度型开放。&lt;/strong&gt;系统研究完善资本市场对外开放总体布局、实施路径，稳妥有序抓好自主开放重点举措落实落地，推动在岸与离岸市场协同发展，持续拓展资本市场跨境合作新空间。&lt;strong&gt;七是增强资本市场重大问题研究的权威性和影响力，&lt;/strong&gt;更好服务国家战略和监管需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，要坚持以高质量党建引领高质量发展，坚决落实二十届中央纪委四次全会和金融系统党的建设工作会议精神，坚持刀刃向内、自我革命，全面加强证监会系统党的建设，真正在思想观念和行动上来个大转变，以实际行动坚定拥护“两个确立”、坚决做到“两个维护”。一是始终把党的政治建设摆在首位，持续加强政治机关建设，增强政治意识，淬炼政治能力，强化政治担当，不断巩固拓展中央巡视整改成效。二是持之以恒抓好作风建设，深化重点问题整治，完善“过紧日子”相关制度，持续改进监管服务，坚决纠治形式主义、官僚主义。三是&lt;strong&gt;以更大决心和力度一体推进“三不腐”，支持驻证监会纪检监察组深化拓展证券发行审核领域腐败问题专项治理&lt;/strong&gt;，针对性堵塞漏洞、完善制度，着力管住“关键少数”，全方位加强公权力监督制约，深入推进风腐同查同治，坚决铲除腐败滋生的土壤和条件。四是统筹抓好领导班子和干部队伍建设，坚持严管厚爱相结合，树牢选人用人正确导向，综合施策激励干部职工担当作为，加快锻造“三个过硬”的监管铁军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上，相关司局和系统单位负责同志围绕防风险、强监管、促高质量发展和加强党的建设主题作交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证监会党委班子成员，会机关各司局副局级以上干部、系统各单位班子成员现场或通过视频参加会议。中央纪委国家监委驻证监会纪检监察组、中央金融委员会办公室、中央金融工作委员会、最高人民检察院、公安部、审计署有关同志应邀出席会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:37:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753432153850_GNidb5_1753432153979.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247413</guid></item><item><title>菲律宾最高法院称针对副总统莎拉·杜特尔特的弹劾条款违宪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247355</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2577780" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/ca05167d-1da9-4cce-bb1d-a4f786805ae2.jpg" data-imageid="353459646"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;莎拉·杜特尔特（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，总台记者获悉，菲律宾最高法院宣布针对副总统莎拉·杜特尔特的弹劾条款违宪。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:36:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430570184_iBm4zn_1753430570395.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247355</guid></item><item><title>泽连斯基：俄乌时隔多年首次探讨元首会晤条件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247325</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2577706" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/d30499de-e384-4d95-9367-e4542549a33f.jpg" data-imageid="353459533"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，乌总统泽连斯基24日表示，在近期乌俄代表的接触中，双方时隔多年首次开始探讨举行国家元首级会晤的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基指出，结束战争应从领导人对话开始，乌方一直公开提出这一议题，如今相关讨论的开启，意味着朝着解决问题的方向迈出了重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，第三轮俄乌直接谈判在土耳其伊斯坦布尔契拉昂宫举行，泽连斯基当天也表示，伊斯坦布尔会晤的优先事项是为领导人会晤做准备。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:35:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430170111_6bmN7G_1753430170265.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247325</guid></item><item><title>陈佩斯电影《戏台》：嬉笑过后，无尽悲凉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219354</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;注：本文有剧透，请谨慎阅读&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜剧电影逗乐观众的手段可谓五花八门，包括滑稽表演、夸张情节，到误会巧合、谐音双关，乃至演员出丑摔跤、戏仿经典，等等。当然，观众哄堂大笑可能只是单纯的生理反应，也可能是一种智性的顿悟与赞叹。因此，评判一部喜剧作品的艺术高下，不能仅以“是否引人发笑”为标准，更要考量笑声背后是否蕴含敏锐的现实思考，是否达到了一定的审美境界。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752897256018_bADR1i_1753412575858.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456491"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《戏台》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片在突破舞台局限方面作了一番努力，除了德祥大戏院，也加入了北京城外、大裕斋街面以及洪大帅府邸等场景。在德祥大戏院内部，还通过精心设计的后台、一楼化妆间与卧室、二楼凤小桐居所等空间丰富了场景层次。当然，影片的主要戏份都发生在德祥大戏院，其他场景或沦为背景点缀，或仅承担转场功能，终究未能完全跳脱舞台剧的叙事框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，影片在时间和情节方面也仍然保留了“三一律”的紧凑性，这也使其电影化表达稍显不足。不过，影片仍然通过一个荒诞中透着苦涩、滑稽里暗藏锋芒的故事，完成了对艺术尊严的深入探讨。影片的背景设定是动荡不安的民国时期，但其批判力度并未囿于特定年代，其展现的艺术困境与人性挣扎具有超越时代的普遍意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强权面前，艺术如何体面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《戏台》的核心戏剧冲突是军阀洪大帅用枪胁迫五庆班篡改京剧《霸王别姬》的结局，这直指艺术在强权面前的屈从问题。在艺术与权力的对抗之外，影片还埋设了更多耐人寻味的冲突线索，既避免了情节的单调，也为观众提供了多元解读的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片开篇就以大量大远景勾勒出军阀混战时期北京城的乱象：硝烟弥漫，民不聊生。战争中穿插的几个细节尤为刺目：战事胶着之际，黄大帅央求外国雇佣兵参与战斗，却被对方告知“现在是休息时间”；英国人的火车进京时，竟能堂而皇之地隔开交战双方。这些看似怪诞的场景，实则一针见血地揭露了当时中国在国际强权压迫下的屈辱处境，同时也巧妙地埋下了伏笔：在“国将不国”的时代，一群京剧艺人能否守住艺术与人格的双重尊严？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了中国和西方列强之间的冲突，影片还通过层层递进的对立，构建出一个立体的时代图景：在国家层面，存在保皇党与共和势力的角逐；在军阀之间，各路大帅正在进行权力与野心的博弈；在百姓与军阀之间，偶尔也面临生存与压迫的抗争。具体到五庆班，正遭受着不同程度的煎熬：台柱子金啸天因情场失意而浑浑噩噩，可能无法登台演出；洪大帅强行包场引发了戏院、戏班与观众、刘八爷之间的纠纷。这些或宏阔或琐碎的矛盾既构成了故事的时代底色，也以层次分明的冲突设置方式，让这个看似荒唐的故事具备了一定的思想厚度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753413078610_XwiKcy_1753413078611.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456720"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《戏台》角色海报 陈佩斯 饰 侯喜亭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片最终将龃龉汇聚在洪大帅与五庆班、戏院的三方角力上。五庆班班主侯喜亭与戏院吴经理本质上都是文化商人，营生方式各有不同，但都遵循着各自的行业规范：梨园行讲究“艺德”传承，注重真才实学；戏院经营则要恪守商业信誉，做好硬件与软件的服务。两人对行业规矩的坚守，正是他们与洪大帅之流的本质区别。洪大帅凭借个人好恶和枪杆子，肆意践踏着艺术规律与行业规则，迫使五庆班和戏院不断突破底线：让包子铺伙计顶替出演西楚霸王，违心篡改经典剧目的结局。这些荒诞又心酸的妥协，不仅消解了艺术尊严，更折射出乱世中文化人在强权压迫下的无助。导演通过这种艺术与权力的对抗，让观众在笑声中感受到深深的悲凉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在影片设置的多重冲突中，导演犀利地捕捉到了那个时代的内在本质：强权可以肆意蹂躏规则，随意颠覆既有秩序。在这样的“乱世”里，个体生命轻如草芥，艺术更显得脆弱不堪。然而影片却通过花旦凤小桐这个角色，展现了一种令人动容的反差感：他身姿柔美，仪态娇俏，却有伶人的清高孤傲，并暗藏着血性男儿的凛然正气。只是面对戏班同袍们哀求的目光，凤小桐身上的傲骨终究要向强权低头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得玩味的是，影片在展现现实残酷的同时，仍不忘为艺术保留最后的体面：侯喜亭与金啸天历经内心挣扎后，最终选择在舞台上昂首挺立，为观众献上原汁原味的京剧《霸王别姬》。这既是对“祖宗留下来的玩意”的守护，也彰显着艺人的风骨与尊严。当然，从人物塑造的逻辑来看，侯喜亭与金啸天的成长弧光比较突兀和可疑，像是影片为了给观众一丝慰藉，而强行决定了人物的性格发展轨迹。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753412718265_PcWcBE_1753412718579.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《戏台》预告片截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当人物失去了弧光&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《戏台》的人物谱系可概括为三类：信守行规道义的梨园艺人、戏院经理；崇尚武力、漠视规则的军阀强权；活得麻木又洒脱的普通民众。其实，影片在普通民众中，还区分出刘八爷这类传统地头蛇。刘八爷虽横行市面，却还讲究江湖规矩，看重体面和个体虚名。只是，这种传统恶势力在洪大帅面前不堪一击，这不仅是因为拳脚功夫在热兵器面前毫无胜算，更因为洪大帅没有规矩的约束，自然也没有道义的负担，活得无所顾忌，无所敬畏，可以肆意破坏一切陈规，建立起弱肉强食的新丛林法则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗憾的是，影片在追求人物阵营多元化的同时，却忽视了角色的可信度与复杂性。颇具讽刺意味的是，在一众脸谱化的人物中，唯有混世魔王洪大帅被赋予了相对立体的性格刻画。他在后台的痛哭，对发家史的追忆，以及对牺牲弟兄的愧疚，让这个草莽枭雄显露出难得的人性微光。相比之下，其他角色大多沦为符号化的存在，甚至为了维持这种符号性而罔顾基本的现实逻辑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753413231352_DAPECE_1753413231353.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456719"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《戏台》角色海报 徐卓儿 饰 思玥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中最生硬的人物莫过于思玥这个角色。作为洪大帅的六姨太，影片对她的前史几乎只字未提，却让她不计后果地迷恋金啸天，甚至倾尽所有财产只为与他私奔，这种处理显然有违常理。或许有人会辩解，这是影片为了讽刺当下粉丝文化的疯狂与盲目，因为确实有粉丝在对偶像人品、性格一无所知的情况下，就投入全部的感情甚至身家性命。但任何文本的隐喻价值，都必须植根于角色自身的真实性与生命力。当一个角色如同导演手中的提线木偶，缺乏内在的行为逻辑与性格根基时，所谓的“深层解读”不过是空中楼阁。观众如何能对一具空洞的躯壳产生共情，更遑论赋予其影射意义？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，金啸天的醉生梦死也缺乏合理的心理挖掘，观众无从判断他究竟是为情所困还是为财所扰。若是前者，就不该对思玥一见倾心；若是后者，又难以解释他后来在强权面前展现的铮铮铁骨。人物行动逻辑出现断裂时，不仅消解了影片精心构建的戏剧张力，更使得那些本应动人的情感时刻失去了赖以生存的土壤。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753413288323_N6dMfN_1753413288324.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456722"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《戏台》角色海报 姜武 饰 洪大帅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于影片中那些空有名字的政府高官，还有面目模糊的市井百姓，都缺乏应有的生命力。即便是主要人物，也难逃概念化的窠臼：吴经理的精明世故、侯景亭的长袖善舞、刘八爷的跋扈虚荣、大嗓儿的庸俗市侩、徐处长的趋炎附势，这些角色都被简化为某一类人的刻板标签。这种处理方式在戏剧舞台上或许能被观众接受，因为观众需要在演员亮相时就完成准确的辨识，但放在电影艺术中就显得过于浮泛。可以说，《戏台》的魅力并非来自鲜活的人物形象，而是依靠情节本身的乖谬离奇。这种重情节轻人物的创作取向，让影片在艺术感染力上大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一台戏从来都不止是一台戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《戏台》巧妙地构建了一个多层次的“舞台”隐喻系统。影片中最直观的是德祥大戏院那个真实的戏台，但民国时期的中国，何尝不是一个更大的历史舞台？影片还暗示，每个人的人生都是一个独特的舞台，上演着属于自己的悲喜剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片还将血肉横飞的战场、金碧辉煌的大帅府、市井喧嚣的商铺门口、座无虚席的戏院观众席视为“戏台”，勾勒出一幅热辣生动的众生相：有人正襟危坐，有人恣意妄为，有人进退维谷，有人优柔寡断，也有人麻木不仁。对比之下，德祥大戏院那个实实在在的戏曲舞台反而最不真实。毕竟，在那里，观众只能看到经过艺术加工的完美演绎，遵循的是程式化的艺术规范，反倒失了生活本身那份恣肆的烟火气。因为，那些未经彩排的即兴演出，那些在柴米油盐间自然流露的人生百态，才真正称得上活色生香，精彩绝伦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，&lt;u&gt;《戏台》真正想呈现给观众的，并非舞台上的精湛演出。因为，观众在观看表演时，无从洞察背后复杂的人性真相与权力运作。影片将镜头对准幕后，就是为了揭露那些左右演出最终模样的力量角逐、利益博弈与人心浮动。影片似乎在提醒观众：每一次看似寻常的“演出”，都可能暗藏着不为人知的较量、妥协与抗争。这种对表象之下幽深图景的探寻，正是影片最发人深省之处。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，影片《戏台》在移植舞台剧的喜剧效果时，其“水土不服”现象颇为明显。舞台剧的魅力在于即时互动，观众的笑声、掌声有时可以弥补情节的粗糙甚至不合理之处；电影则要求更高程度的真实感，当观众在黑暗的影院里冷静审视时，一些强行拼凑的小品化段落就会暴露出其内在的苍白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，影片几处重要笑料都建立在经不起推敲的误会之上：穿上相同的戏服之后，专业戏班班主竟分不清名角与跑堂的天壤之别？满城悬挂洪大帅肖像，却无人在现实中认出本尊？更令人费解的是，一个注重人身安全的大帅会独自微服私访？这些为制造喜剧效果而刻意设计的桥段，看似令人捧腹，实则让观众更清晰地察觉到影片在情节合理性和人物动机设置上的短板。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753413370965_xrX7sZ_1753413370966.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456721"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《戏台》角色海报 黄渤 饰 大嗓儿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一部商业电影，《戏台》确实有较强的观赏性，但与“精品”尚有遥远距离。影片虽怀揣着展现时代风云与讽喻古今的宏大抱负，并试图勾勒一个民族在特定历史时期的生存状态与心理结构，却在艺术表达上力不从心。影片确实触及了艺术在强权面前的困境这一深刻命题，但过于粗暴的叙事方式、舞台感明显的夸张表演，以及符号化的人物塑造，最终减损了作品应有的艺术成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（龚金平，复旦大学艺术教育中心教授）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:32:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753413445910_HB1FA1_1753413446098.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219354</guid></item><item><title>上半年全国一般公共预算收入115566亿元同比降0.3%，税收收入降1.2%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247375</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，财政部公布2025年上半年财政收支情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全国一般公共预算收入115566亿元，同比下降0.3%。其中，全国税收收入92915亿元，下降1.2%；非税收入22651亿元，增长3.7%。与今年一季度相比，全国一般公共预算收入、全国税收收入降幅放缓，非税收入增速放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据财政部国库支付中心副主任唐龙生介绍，上半年全国非税收入中，国有资源资产有偿使用收入增长4.8%，主要是地方多渠道盘活资产；罚没收入下降4.3%，降幅比一季度扩大2.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全国一般公共预算支出141271亿元，同比增长3.4%。其中，社会保障和就业支出同比增长9.2%；科学技术支出同比增长9.1%；教育支出同比增长5.9%；卫生健康支出同比增长4.3%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:23:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753431108231_8K32kY_1753431108435.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247375</guid></item><item><title>人身险产品预定利率再度下调，8月末将完成产品切换</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247268</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人身险预定利率将再度下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，中国保险行业协会组织召开人身保险业责任准备金评估利率专家咨询委员会2025年二季度例会，就宏观经济形势、市场利率走势和行业发展情况进行研究。保险业专家还就人身保险产品预定利率发表了意见，认为当前普通型人身保险产品预定利率研究值为1.99%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在今年1月和今年4月召开的例会上，保险业专家认为当时普通型人身保险产品预定利率研究值分别为2.34%和2.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，中国人寿、平安人寿、太保寿险等公司纷纷发布公告，宣布将调整新备案产品的预定利率或最低保证利率最高值，并明确将于2025年8月31日24时起不再接受超过当前预定利率最高值保险产品的投保申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据各家公司公告，此次调整后，普通型保险产品预定利率最高值为2.0%，分红型保险产品预定利率最高值为1.75%，万能型保险产品最低保证利率最高值为1.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而目前，各公司备案的普通型保险产品预定利率最高值为2.5%、分红型保险产品预定利率最高值为2.0%、万能型保险产品最低保证利率最高值为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，金融监管总局已明确要求，建立预定利率与市场利率挂钩及动态调整机制，若保险公司在售普通型人身保险产品预定利率最高值连续2个季度比预定利率研究值高25个基点及以上时，要及时下调新产品预定利率最高值，并在2个月内平稳做好新老产品切换工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预定利率是保险公司对未来保单责任准备金的贴现率。预定利率下调，也就意味着未来需要准备的责任准备金增加，但这也使得新业务的负债成本更贴近市场真实利率，有利于风险控制。但预定利率的下调也会使以增额终身寿险、年金险等为代表的传统型产品的收益吸引力降低，销售难度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，为了应对预定利率下调带来的影响，各保险公司早已调整产品策略，努力进行产品创新，在做优传统险的同时大力发展以分红险为代表的浮动收益型保险产品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:20:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430954607_Hb5hy5_1753430954813.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247268</guid></item><item><title>黄晓明寄语青年电影人：最重要的是要有执行力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247127</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;电影新次元，青年创未来。7月24日，第六届北京青年影展在京举行发布会。本届影展计划于9月中旬开幕，并将在年内持续推出八大主体活动，构建覆盖创作孵化、学术交流、展映推广的全产业链服务平台，为青年电影人提供专业高效的成长阶梯。导演曹保平，演员黄晓明、尚语贤分别接过推新委员会主席，影展形象大使、影展推广大使聘书。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753424492531_aMbMm1_1753425385623.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="353459385"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黄晓明接过聘书 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京青年影展由北京文化发展基金会主办，聚焦18至45岁的青年电影创作者，现已纳入北京国际电影节相关活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届影展的举办恰逢中国电影诞生120周年与中国电影产业结构调整的双重历史机遇期。主办方表示，本届影展将以“推新+展映”的专业机制展开。其中首创的“职能推新体系”由行业协会推荐，着力突出对摄影、录音、美术等职能人才的挖掘，进一步完善电影产业化分工、全周期赋能青年影人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影展还将打造专业的公益训练营，聚焦低成本长片创作，通过“小型团队+长期拍摄”模式，邀请资深从业者授课并指导短片拍摄，提升新人创作能力、降低新人创作门槛。此外还将举办学术对话、主题交流会，以校园巡展为主、以影院及露天放映为辅开展展映，并联动京地资源，促进文商旅融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影展总顾问、北京电影学院副院长俞剑红在致辞时表示，青年电影创作者们要坚持高标准的艺术审美，保持敏锐的生活观察和深厚的人文精神，形成自己的创作风格。“希望能看到更多能够讲故事、讲好故事的青年电影人。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2576779" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753424497296_RJxTJJ_1753425359183.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458418"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曹保平导演接过聘书&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹保平导演在寄语时表示，“北京青年影展是一个非常重要的平台。作为影展推新委员会主席，我将同其他几位评委一道，从入围的所有影片中筛选出最有意义和最具价值的作品，尽我们的所能给予帮助和鼓励。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得青年电影人最重要的是要有执行力，想到就去做，不要犹豫。还要多磨炼，因为艺术来源于生活，对生活的观察和经历很重要，青年演员要多想、多做、多经历，不要怕挫折和坎坷，这些都可以成为创作的养料。”影展形象大使黄晓明表示，也希望能在影展中看到更多有创新性的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也曾经是青年电影人，‘稀里糊涂’走到了今天，但我给自己有一条原则，就是要活到老学到老。”黄晓明在发言时还以自身为例，“我这几年特别爱学习，除了天生（肢体）僵硬学不来跳舞，唱歌、打球，包括考博（上海戏剧学院）都想去尝试。很可惜，今年我没考上，但没关系，明年再来。要把自己的人生填得满一点，不要白来人世一趟。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:17:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753425410677_RChynf_1753425410957.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247127</guid></item><item><title>首席展望｜永赢基金李文宾：市场赚钱效应回升，科技、消费内需仍是最重要主线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246700</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年已行至三季度，展望下半年，支撑经济进一步复苏的核心动能是什么？A股未来表现会如何？盈利增长确定性较高、且当前估值具备吸引力的投资方向有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，永赢基金权益投资部联席总经理李文宾做客澎湃新闻“进击新周期——《首席连线》2025年中经济展望”专题时表示，目前市场整体的赚钱效应以及风险偏好均处于持续改善回升阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及后续市场进一步向上的动力，李文宾认为将来自三方面：一是国内经济持续复苏，有望驱动指数再上台阶；二是全球流动性拐点推动资金入市；三是国内科技上的重大突破催化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在未来增量资金结构变化方面，李文宾表示，“下半年险资和理财资金大概率仍是重要的增量资金，而居民存款大幅流入还需要等待趋势性行情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦到投资机会方面，李文宾认为，下半年盈利增长确定性较高、且当前估值具备吸引力的主要集中在AI、资源品、创新药及创新药等方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但如果将今年所有热点主线统计来看，科技以及消费内需仍然是最重要的两条主线。”李文宾称。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753410275000_CF7iXK_1753410282777.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353455884"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三个关键词概括上半年A股市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾2025年上半年，“AI平权”、“对等关税”以及“资金入市”是李文宾概括A股市场行情时提炼出的三个关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李文宾指出，上半年整体市场表现呈现“N型”走势，倘若剔除掉三月下旬至四月上旬受外部黑天鹅扰动导致的快速下跌，其实今年上半年可以算是一个趋势上涨的行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在面对外部因素的扰动背景下，中国资本市场采取了系统性的维稳政策，在非常关键的时间点起到了非常关键的作用，大幅提升了投资者对中国市场的信心。”李文宾表示，尽管短期外部贸易政策变化对我国和全球资本市场造成了极大冲击，但回过头来看，此前的跌幅基本都得到了修复，表现出了极强的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在人工智能方面，李文宾指出，年初DeepSeek带动的国产AI平权行情，DeepSeek-R1模型以低成本、高效率的模式打破了AI技术既有格局，并且在其带动下，互联网大厂的资本开支增长、下游应用场景加速扩展，这一趋势仍方兴未艾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“AI的发展包括国产大模型的崛起速度之快，这个一定程度是超出市场预期的。”李文宾称，今年人工智能大模型显著缩短了我国与西方之间的差距，这给了所有科技投资者一个极具决定性意义的“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;部分优秀龙头公司有望在今年下半年迎来订单、收入或是利润的拐点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李文宾表示，近期高层对于“反内卷”的关注度较高，光伏、钢铁、建材等多行业均有召开企业座谈会，强调兼并重组、淘汰落后产能，并且当下正值去年7月政治局会议提出反内卷一周年，下半年这些产品的价格水平有望实现温和回升，进而推动企业盈利改善，这可能推动经济从复苏走向正循环。同时，内需消费水平也处于改善趋势，今年前5个月社零累计同比增长5%，5月单月增速达6.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在高质量增长方面，他进一步指出，对于新质生产力的支持力度仍在加强，相较于2018年时的民营企业座谈会，今年参会企业中的科技企业占比显著上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而除了新质生产力以外，李文宾指出，在一些传统领域，如在地产去杠杆与去泡沫化、以及合理化债解决地方债务问题等方面都取得了良好的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，李文宾认为，无论是传统优势产业，还是新质生产力方向，都有望在未来给中国经济带来非常好的增长潜力与动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业盈利端方面，李文宾指出，部分优秀龙头公司的经营复苏仍处在早期阶段，短时间内看不到比较确定性的订单落地，但在技术上他们已经通过持续投入实现了多领域的突破性进展，“对于这些已占领全球优势地位的产业来说，从长期观察和跟踪的情况来看，这些公司都有望在今年下半年迎来研发推动的基本面反转。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望后续，随着内需的企稳、科技领域的突破，市场有望进入风险偏好回升的阶段，并且随着价格水平的温和回升，企业盈利修复，市场有望迎来戴维斯双击。”李文宾称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;险资大概率仍是重要的增量资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月以来，沪指时隔三年多再次站稳3500点。对此，李文宾表示，市场整体的赚钱效应以及风险偏好均处于持续改善回升阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及后续市场进一步向上的动力，李文宾认为主要来自三方面：一是国内经济持续复苏，有望驱动指数再上台阶；二是全球流动性拐点推动资金入市；三是国内科技上的重大突破催化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在增量资金结构变化方面，李文宾表示，“下半年险资和银行理财资金大概率仍是重要的增量资金，而居民存款大幅流入，需要市场出现持续且趋势行情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李文宾以数据佐证，今年一季度保险运用资金余额持有股票市值增长近4000亿元，接近去年全年涨幅，对于港股银行等红利资产也频繁举牌。今年1月保险保费增速持续走强，考虑到当前利率水平以及保险对于稳定收益资产的支配需求，预期下半年保险资金仍将是市场主导力量，而近期银行板块持续的超额表现一定程度也反映了保险增量资金的源源不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“ETF则是仅次于险资以外、非常重要的增量资金来源。”李文宾分析道，在今年上半年，ETF除了在4月初市场大幅下跌期间逆势流入维稳市场外，其余阶段主要维持平衡，科技主题ETF流入，而宽基指数ETF小幅流出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居民存款方面，李文宾表示，当前居民直接参与股票市场投资比例应逐渐下降，更多通过基金、ETF、理财、资管产品等参与股票市场，从长期看居民资金入市是大方向，但短期的快速增长需要市场的趋势行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，李文宾称，近期涉及地产、消费、资本市场等各领域的政策仍在积极发力，持续提振经济预期以及市场风险偏好。险资等配置型中长资金的大幅流入，市场资金动力仍源源不断。“后半年或仍是风险偏好系统性抬升的一年，需战略性保持多头思维，结构上，市场也仍不妨有着大量的机会可以挖掘。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;仍重点关注科技领域投资机会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦到投资机会方面，李文宾认为，下半年盈利增长确定性较高、且当前估值具备吸引力的可能主要集中在AI、资源品、创新药及新消费等方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在AI算力方面，李文宾表示，今年已是中国人工智能产业链元年，国内人工智能领域第一次实现了对海外大模型的弯道超车，“不仅是人工智能算力的基础产业链，如在服务器、芯片等更为专业领域的上市公司，也都获得了非常好的国内订单；在应用端，龙头公司开始尝试在多模态领域取得突破；未来我们也有望看到AI在教育、媒体、传媒、游戏、医疗等领域的最终落地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“放眼全球，所有国家都开始在人工智能产业链进行长期且可持续性的投资。”李文宾指出，随着关税担忧缓和，叠加北美云厂商重申加码AI资本开支、以及明年海外光模块需求指引逐步清晰等因素催化，北美算力链中光模块、PCB业绩确定性增强，二季度以来北美算力链业绩也迎来大幅上修。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资源品方面，李文宾表示，随着供给持续偏紧、需求边际改善，二季度有色、化工等资源品已在持续涨价，有望带来业绩的确定性兑现。过去三年，多数资源品经历去库后，当前库存已处于较低水平，且产能面临收缩压力，供给格局整体偏紧，随着需求边际改善，铜、铝等工业金属以及多数化工品已在涨价，也带动其成为业绩上修较多的细分领域，业绩确定性较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李文宾称，资源品作为“反内卷”政策重点关注的领域，近年来供给收缩已在提速，需求边际改善之后业绩弹性有望更大，行业困境反转的预期在加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他进一步指出，2025年以来，在地产、基建、城市更新、“两重”“两新”项目落地等领域，也给资源品行业带来了较好的需求提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，李文宾补充道，在新能源汽车智能驾驶、以及创新药等领域，中国企业的经营基本情况都是可持续的，且大幅超市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但如果将今年所有热点主线统计来看，科技以及消费内需仍然是最重要的两条主线。”李文宾称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了上述提及到的科技主线，在内需消费方面，李文宾指出，尽管传统的食品饮料、白酒等仍存在较大的下行压力，但内需消费以一种不同的新形态呈现出来，如提供情绪价值的新消费，正迸发出旺盛的活力与需求，并带动相关板块显著上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立足当前，李文宾表示，科技与内需仍是我国应对当前百年未有之大变局的组合，后续逆周期政策出台大概率仍将以这两个领域作为抓手，下半年重点关注这些行业。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2539706" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752661291203_6NhEKx_1752661911165.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353457671"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:16:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753410884858_bJm3iD_1753410885298.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246700</guid></item><item><title>泰柬冲突现场画面曝光！柬埔寨士兵赤身光脚，手持RPG开火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247331</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430705452_yd3h6c_1753430705604.png" alt="泰柬冲突现场画面曝光！柬埔寨士兵赤身光脚，手持RPG开火"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泰柬冲突现场画面曝光！柬埔寨士兵赤身光脚，手持RPG开火&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月24日，泰国与柬埔寨在两国边境地区发生交火，双方互指对方率先开火。25日，一段柬埔寨皇家陆军士兵在边境向泰国开火的画面曝光。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:13:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430705452_yd3h6c_1753430705604.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247331</guid></item><item><title>阿布扎比港口集团在华首个国际办事处正式启用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247365</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月24日，阿布扎比港口集团宣布，其在中国的首个国际办事处已正式启用，这是该集团全球扩张战略的一个重要里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新办事处设在中国首都北京，将负责领导和协调集团在中国乃至整个亚洲地区的商业和投资活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据阿联酋通讯社报道，通过在北京设立办事处，集团能够与中国的战略合作伙伴、客户和投资者进行更紧密的接触。该办事处还将在推动集团在中国国内以及“一带一路”网络沿线的业务发展中发挥关键作用，包括连接亚洲、非洲和欧洲的海上航线，以及贯穿中国、中亚、中东和欧洲的多式联运陆路走廊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，该集团旗下的物流部门诺亚通物流（Noatum Logistics）也将通过该办事处运营其新的京津冀地区商业分支，该地区是拥有超过1.1亿人口的核心国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布扎比港口集团成立于2006年，已发展成为中东地区最大的港口运营商之一。阿布扎比港口集团董事总经理兼集团首席执行官穆罕默德·朱马·沙姆西表示：“作为全球最大的出口国和供应链发展的驱动力，中国正在积极重塑国际贸易。阿布扎比港口集团与中国在加强跨境一体化方面有着共同的愿景。通过新设立的北京办事处，我们将与中国合作伙伴紧密合作，支持关键贸易走廊的扩张，并提供尖端的航运、基础设施和物流解决方案。”作为其中国增长战略的一部分，该集团计划扩大诺亚通物流在中国的本土服务能力，以提供全方位的端到端综合物流解决方案，满足中国快速增长的国内市场需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:11:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430744935_4Ed4BT_1753430745091.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247365</guid></item><item><title>法国将正式承认巴勒斯坦国，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247326</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430090312_QCjrN6_1753430090600.png" alt="法国将正式承认巴勒斯坦国，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:31&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;法国将正式承认巴勒斯坦国，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月25日，外交部发言人郭嘉昆表示，巴勒斯坦问题是中东问题的核心，“两国方案”是解决巴勒斯坦问题的唯一现实出路。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:10:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430090312_QCjrN6_1753430090600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247326</guid></item><item><title>泰国拒绝第三方调停，要求通过双边会谈解决泰柬冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247301</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2577561" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/2aece995-acd6-4584-9d9c-0bb73b761f5c.jpg" data-imageid="353459409"&gt;&lt;p&gt;泰国外交部发言人7月25日表示，泰国拒绝第三国为泰柬边境地区发生的冲突调解，坚持要求柬埔寨停止袭击，通过双边会谈解决冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日和25日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。联合国安理会将于美国东部时间25日就泰柬边境冲突召开闭门会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:08:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753429406859_ZKzs2d_1753429406997.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247301</guid></item><item><title>超14万亿元！上半年全国财政支出持续增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247315</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753429706414_FtRwsz_1753429712208.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459487"&gt;&lt;p&gt;财政部7月25日发布数据显示，2025年上半年，全国一般公共预算支出141271亿元，同比增长3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各级财政部门持续加强对重点领域的支出保障。其中，社会保障和就业支出同比增长9.2%；科学技术支出同比增长9.1%；教育支出同比增长5.9%；卫生健康支出同比增长4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收入方面，今年上半年，全国一般公共预算收入115566亿元，同比下降0.3%。部分行业税收表现良好。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:48:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753430146884_HjKPf2_1753430147038.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247315</guid></item><item><title>外交部：中国－欧盟领导人会晤达成重要共识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247278</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。总台央视记者提问，昨天，在北京举行了中国－欧盟领导人会晤，中方如何评价此次会晤？会晤前欧方领导人曾表示，将继续就经贸再平衡等问题表达关切，相关问题是否有进展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，郭嘉昆表示，今年是中国和欧盟建交50周年。昨天，习近平主席会见了来华访问的欧洲理事会主席科斯塔、欧盟委员会主席冯德莱恩。李强总理同欧盟两主席共同主持第二十五次中欧领导人会晤。双方领导人进行了长时间、深入、坦诚的交流，就事关中欧关系的战略性问题、中欧合作中的一些具体问题，以及共同关心的国际热点问题等交换了看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆介绍说，这次会晤达成一些重要共识。比如双方都高度重视中欧关系，同意坚持并持续深化伙伴关系，保持战略沟通，增进理解互信，努力开辟中欧关系更加光明美好的下一个50年。郭嘉昆还表示，同任何双边关系一样，中欧之间当然也存在一些分歧。对欧方关切的经贸问题，中方本着友好、尊重、坦诚的态度就相关问题全面、耐心、深入、细致地表明了立场。中方强调，中欧经贸关系的本质是优势互补、互利共赢，应该也完全能够在发展中实现动态平衡。在乌克兰问题上，中方指出乌克兰问题不是也不应该成为中欧之间的问题，重申坚持劝和促谈、推动政治解决的一贯明确立场，愿同欧方保持沟通。中方还就欧方以涉俄因素为由制裁中国企业表明严正立场。双方同意通过对话增进了解互信，妥处有关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆强调，总的看，这次会晤是积极、建设性的，有利于增进相互了解和互信，有利于为未来合作创造更好条件。中方希望欧方同中方相向而行，共创中欧关系更加光明的未来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:48:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428960129_iCDQpQ_1753428960299.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247278</guid></item><item><title>俄失事客机“黑匣子”已找到，将送至莫斯科进行解码</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247307</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄新社25日援引俄罗斯交通部消息报道，在俄远东阿穆尔州安-24客机失事现场发现飞机“黑匣子”，将于近期运往首都莫斯科解码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯航空署正与交通监管部门合作调查失事客机所属航司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一架由俄罗斯安加拉航空公司执飞的安-24型客机24日在阿穆尔州境内坠毁，机上人员全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:44:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753429592474_sdaWNx_1753429592695.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247307</guid></item><item><title>126577元/平米！绿城中国64.719亿元竞得上海虹口北外滩宅地创区域单价纪录，溢价率超46%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247104</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一周之内，绿城中国（03900.HK）制造两个地王。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，上海第六批集中供地出让的第二日，虹口区北外滩hk315-11地块吸引七位竞买人参与竞拍，在触及中止价和高品质指标上限后进入不限价格的第二轮竞价环节。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2576828" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753425580838_bnszeB_1753425580876.png" data-imageid="353458457"&gt;&lt;p&gt;最终，绿城中国以64.719亿元的总价+6000元/平方米的装修标准上限+2600平方米公共服务设施上限+2%高端人才住房配建比例上限的总代价竞得该地块，溢价率46.33%，成交楼板价126577元/平方米，刷新虹口区住宅地块单价纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块规划为普通商品房用地，出让面积19441.07 平方米，容积率2.63，计容建筑面积51130平方米，其中住宅计容建筑面积不超过48603平方米，建筑高度100米，起始总价为44.2285亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2576827" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753425580875_QGjwHB_1753425580890.png" data-imageid="353458456"&gt;&lt;p&gt;该地块东至现状丹徒路，南至hk315-07地块和规划东余杭路，西至hk315-14地块，北至hk315-15地块和景泰大楼，在虹口区南部，地处内环内，位于北外滩核心功能承载区。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2576723" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753425233542_Xd8zyw_1753425233803.png" data-imageid="353458367"&gt;&lt;p&gt;这是绿城中国本周第二个地王。7月23日，位于江苏省苏州市的苏园土挂（2025）04号地块吸引六位竞买人参与竞拍，经过47轮的竞价，绿城中国旗下的绿城房地产集团有限公司以46.67亿元的总价竞得，溢价率8.74%，成交楼板价为65242元/平方米，刷新苏州宅地单价最高纪录，成为苏州单价地王，同时也刷新了江苏省住宅地块楼板价的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753272896592_KxE7sh_1753272897086.png" alt="" data-imageid="353458458"&gt;&lt;p&gt;这是绿城中国近期第二次刷新苏州乃至江苏省的住宅地块单价纪录。去年3月27日，绿城集团经过51轮竞价，以30.8171亿元的总价竞得苏园土挂（2024）02号的地块，溢价率为18.22%，成交楼板价为65022元/平方米。65022元/平方米的楼板价当时刷新苏州纪录，也刷新了江苏省住宅地块楼板价的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:44:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753425919761_taYwkG_1753425919923.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247104</guid></item><item><title>外交部：乌克兰问题不是也不应该成为中欧之间的问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247145</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者就7月24日举行的第二十五次中国－欧盟领导人会晤情况提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，在乌克兰问题上，中方指出乌克兰问题不是也不应该成为中欧之间的问题，重申坚持劝和促谈、推动政治解决的一贯明确立场，愿同欧方保持沟通。中方还就欧方以涉俄因素为由制裁中国企业表明严正立场。双方同意通过对话增进了解互信，妥处有关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总的看，这次会晤是积极、建设性的，有利于增进相互了解和互信，有利于为未来合作创造更好条件。中方希望欧方同中方相向而行，共创中欧关系更加光明的未来。”郭嘉昆说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:41:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753426045645_bKdmkW_1753426045787.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247145</guid></item><item><title>建立升级版出口管制对话机制：外交部介绍中欧第25次领导人会晤达成的共识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247144</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者就7月24日举行的第二十五次中国－欧盟领导人会晤提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆介绍，这次会晤达成一些重要共识。比如双方都高度重视中欧关系，同意坚持并持续深化伙伴关系，保持战略沟通，增进理解互信，努力开辟中欧关系更加光明美好的下一个50年；双方都同意保持开放合作，拓展贸易和投资关系，推动双方合作取得更多积极成果；双方都表示致力于通过对话磋商妥善解决贸易摩擦分歧，反对“脱钩断链”；双方都同意共同维护战后国际规则和国际秩序，维护多边主义和自由贸易，支持通过政治手段和平解决国际争端，共同应对全球性挑战，为世界和平与发展作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆进一步表示，双方发表了《中欧领导人关于应对气候变化的联合声明》，强调绿色伙伴关系是中欧伙伴关系的重要组成部分，展现中欧应对气候变化、实现绿色发展、推动联合国气候变化贝伦大会取得成功的积极意愿和联合行动。双方还同意，建立升级版出口管制对话机制，就各自关切的问题及时沟通，共同维护中欧产业链供应链稳定畅通。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:38:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753426064444_S5ynYm_1753426064621.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247144</guid></item><item><title>《南京照相馆》导演申奥：一张照片就像一颗子弹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246975</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月24日，电影《南京照相馆》“我看见·我记得”双城首映礼继南京之后，在北京举行首映。导演申奥携主演刘昊然、王传君、高叶、王骁、杨恩又、王真儿齐齐亮相。主创们将片中的电影道具带到了首映现场，向观众介绍揭露日军罪证的放大机、相机、冲洗胶卷的设备等道具，分享了许多台前幕后的故事。该片经过提档，已于今日正式上映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2576103" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753414635178_DRwNCW_1753418554266.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353457507"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南京照相馆》的故事取材于南京大屠杀期间日军真实罪证影像：1937年12月13日，日军攻陷南京。一群生活在这里的普通百姓躲进吉祥照相馆避难，胁迫之下，他们不得不帮助日军摄影师冲洗底片，却意外冲印出了能证明日军血腥屠城的罪证照片……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2576104" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753414639713_de2wk2_1753418599834.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353457505"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演申奥（左三）和主演大合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场，申奥解读了电影开头子弹上膛和相机拍照的细节设计。在他看来，开枪和拍照的英文是相同的单词“shooting”，由此暴行的实施和记录在无形中也形成了呼应。“在那个战场上一张照片就像一颗子弹。快门声与枪声同构，底片犹如子弹般击穿了侵略者大肆宣扬‘亲善’的谎言。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编剧许渌洋和张珂向观众分享剧本创作阶段的点点滴滴。许渌洋和申奥导演合作已有十年之久，此次在创作过程中，回望那段历史他总是“发自内心地纪念、致敬”。张珂透露，他与南京籍演员王骁、周游共同设计戏中倒计时所唱的童谣，以求更真实地走进彼时的故都生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在片中饰演邮差阿昌的刘昊然表示，自己的职业编号“1213”隐含着国家公祭日（12月13日）。“中国人打不倒的根源在于，我们在灾难中先求生存，在绝境时传递希望。”他还分享关键道具“放大机”的象征意义，“中国人用显影技术守护真相，那些血淋淋的罪证才保留了公之于世的可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饰演汉奸翻译王广海的王传君回忆说，杀青时看到“大好河山”合影时泪流满面。他为自己饰演的角色走错了路深感惋惜，“希望未来永远不要再有这样的人出现。今日的幸福是由昨日的鲜血堆砌，吾辈自强当是唯一的回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饰演伶人林毓秀的高叶同角色有着深深的共情，“她像曾经的我，若无暴行，她本可肆意追梦。”高叶还为观众解读影片中的另一泪点——日军战犯被执行枪决的那场戏，毓秀按下相机快门的决定性瞬间，“影像在那一刻成为了捍卫尊严的子弹，成为毓秀对三十万无辜死难同胞们的交代。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2576105" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753417940460_erWTnf_1753418635108.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353457506"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;埃文·凯尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;映后互动环节，将记录有日军侵华罪行相册捐赠给中国的美国友人埃文·凯尔也来到了现场。他用“震撼，强大，历史的存证”来形容本片，“我在观影时几度落泪。关于暴行的主题很难去展示，但这部电影保存了历史的真相。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2576107" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753417945580_bYQTJt_1753418664907.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353457504"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;周新霞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演申奥的老师、北京电影学院教授周新霞表示，《南京照相馆》用平民视角再现了那段苦难，“既严肃又有独特品格”。“从《孤注一掷》到《南京照相馆》，我又一次看到了你的成长。你不仅是我的骄傲，也是整个学院的骄傲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的还有，一位热爱旅行的年轻观众，现场将自己记录的壮美山河制成胶片长卷送给主创。这不仅是她对影片的致敬，更是一封寄往1937年的明信片，她动情地表示，“愿那些先辈，能在平行时空里看见他们用生命换来的盛世中华。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:37:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753418581423_DMCQ8a_1753418581719.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246975</guid></item><item><title>印观察｜“样板”成泡影，印度为何在对美贸易谈判中硬起来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246928</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月22日，据《今日印度》等外媒报道，上周刚刚结束的最新一轮印美贸易谈判仍未达成最终协议。双方自今年3月起至今已进行了五轮谈判——平均每月一轮的节奏，而美方已放出口风称由布伦丹·林奇率领的美国贸易代表团将于8月出访印度，寻求就双边贸易问题继续谈判。这样看来，如果不出意外的话，两国无法在8月1日前达成最终贸易协议已是板上钉钉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从被寄希望于打造成对外贸易谈判的“样板”到陷入寸步难行的境地，印美贸易谈判承载的不仅仅是经济利益的权衡。对于印度来讲，在当前形势下为达成贸易协议而做出单方面大幅让步的可能几乎不存在。这意味着印度极可能会成为特朗普政府在对外贸谈判进程中最难达成协议的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印美贸易谈判缘何搁浅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普曾三番五次宣称即将达成印美贸易协议，但现实是，在6月底双方均传出即将达成贸易协议之际，印度政府的姿态却突然发生变化，两国贸易谈判随之卡在农产品、汽车等敏感问题上动弹不得。表面看，印度的立场变化是印美贸易谈判陷入僵局的主因。而印度的变化是因为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度承受不起在关键议题上大幅让步的后果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度经济在长期发展过程中形成了典型的以第三产业即服务业为主的产业结构模式。第三产业在国内生产总值中所占比例高达60%，但其只能吸纳26%的劳动力——在印度14亿人口中，劳动力大约有5.65亿——这意味着第三产业最多只能吸纳1.47亿劳动力。剩余的大约4亿劳动力主要由工业和农业两个部门来消化。不过由于印度工业化水平低，工业部门吸收的劳动力相当有限，大部分劳动力不得不滞留在农业部门。因此，&lt;strong&gt;农业在印度国内生产总值中所占的比例虽然已从50%下降到了目前的15%左右，但其对维护印度社会稳定却至关重要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，由于发展水平低，农业部门很容易受到外部冲击。以此轮印美贸易谈判中较为突出的乳制品问题为例。印度乳制品行业从业人员达到8000多万，但大多数是以小农户、小作坊方式运营的。一旦对像美国这样拥有发达乳制品生产、加工和营销能力的国家开放，将对印度乳制品行业带来毁灭性冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果执意推进对美开放或者迫于美方压力不得不开放市场，印度政府势必承受强压。莫迪政府2020年推行的农业改革法案就是因为触动农民利益，最终引发波及2.5亿人的全国性罢工，最后不得不撤回法案。有前车之鉴，印度政府在农业部门的开放问题上必将慎之又慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对美贸易谈判与印度对外经济政策的总体规划密切相关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度在对美贸易谈判中主要有两个诉求：一是通过缔结贸易协议，承接美方技术与资本转移以促进本国经济改革与发展。但特朗普政府的对印谈判更多着眼于打开印度市场（open up India），并大幅降低对印逆差，最终取得对印“贸易胜利”。可以说，特朗普政府采取了明显的“只有大棒没有胡萝卜”式谈判策略，这与印度的期望相差甚远。至于美方流露出借对印谈判打压所谓“中国对美转口贸易”的企图以及要对购买俄罗斯石油的中印等国征收高额关税的叫嚣，更为印度难以接受——前者会严重伤及印度对中国的进口，后者会沉重打击获利丰厚的对俄石油贸易。因此，对贸易谈判的不同盘算制约着两国走向深度合作的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是力争相对其他国家的更优惠关税税率，以促使国际产业资本转投印度。所谓“其他国家”即中国和越南。从实际情况看，特朗普7月2日单方面宣布越南对美国出口关税为20%、美国对越南出口关税为零、借道越南出口美国的关税为40%。中美则在5月日内瓦磋商后，暂时取消4月2日后增加的关税，回到之前相互征收10%关税的状态，但24%的关税只是在初始90天内暂停实施。因此，中美间的关税仍存在变数，最终结果有赖于下一步继续谈判。印度要争取获得与越南同等的对美关税待遇尚存在挑战，而像中国一样获得对美出口10%关税的待遇，目前来看基本是不可能的。即便如此，印度也没有放弃对标中国的念想，更不愿在中国对美关税最终确定之前先走一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度姿态示强的更多考虑与选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 除经济利益考虑外，印度转变对美贸易谈判策略明显还受到其他因素的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印巴冲突后形成的外部氛围限制了莫迪政府继续示弱让步的空间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对5·7印巴冲突中的不利结果，为避免其反噬国内政治，莫迪政府宣布全国放假十天以庆祝对巴“辉煌胜利”，同时派遣七支宣讲团分赴国外推销“印度战胜巴基斯坦”的叙事。这套做法能蒙蔽国内民众，却骗不了国际社会。特朗普不但将印巴停火归功于是自己以贸易施压两国的结果，而且不时以嘲讽羞辱口气提起印军在冲突中的各种表现。特朗普的行为既触犯了印度坚持的“印巴冲突不容第三国插手”的禁忌，又存在将印军战败真相向印度国内大规模传播的风险。在这种被动态势下，莫迪政府不可能在经济上再以轻易示弱姿态做出单方面让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，特朗普政府霸凌式的贸易政策打破了印度国内存在的“美国会帮助印度成为大国”的执念。与第一任期为拉拢印度而做出种种让步相比，特朗普第二任期初步展示的冷酷利己主义动摇了印度国内亲美人士的对美幻想。部分精英人士意识到，贸易问题上的委曲求全换不来美国的真诚合作，在具体议题上针锋相对才是可取之道。所以才有在距离特朗普划定的7月9日最后期限只有短短三天时，印度商业和工业部长皮尤什·戈亚尔仍旧对外宣称“印度将从实力的地位出发进行谈判”的强硬表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国经过坚定斗争取得良好成果的现实使得印度意识到自己并不只有一个选择。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普今年1月上台后不久，莫迪即在2月访问美国并达成《印美21世纪协定》的合作框架以强化两国经贸关系。莫迪政府的抢先姿态换来的却是特朗普将相当一部分火力倾注到印度身上。这使得莫迪当初访美时做出各种让步和购买大宗商品的承诺显得尤为讽刺。与之相比，中国对特朗普政府的无理霸道做法进行了坚定有力的斗争。在经过日内瓦磋商和伦敦会谈两轮较量后，中美不仅相互大幅降低针对性关税，而且就后续落实会议精神并保持进一步接触达成了共识。中印不同的对美合作方式产生了极为悬殊的结果，这对一直拥有大国情结的印度无疑是一个巨大的刺激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在此轮印美贸易谈判结束之前，两国就已流传着一个说法，认为即便达不成最终贸易协议，但可以达成一个将农业、汽车等敏感议题排除在外的所谓“迷你版本”的印美贸易协议。现在看来，印度对其并不感兴趣。中美日内瓦磋商结束后，莫迪政府在不到24小时内就向世贸组织起诉美国。7月4日，印度又通知世贸组织要对美国实施报复性关税。这表明，在通过双边方式对美交涉效果不佳后，印度正试图通过多边方式开辟对美关税斗争的新战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（崔荣伟，上海社会科学院国际问题研究所助理研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:34:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753416625815_CbjAnE_1753416625952.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246928</guid></item><item><title>A股三大股指收跌：周期股全线回调，两市成交17873亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247181</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指7月25日开盘涨跌互现。早盘两市震荡走低，沪指失守3600点。午后两市弱势震荡，上涨个股略有增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，周期股全线回调，水泥、机械、煤炭板块跌幅居前，海南自贸港概念集体走弱；科技股获资金回流，AI应用端、芯片产业链表现抢眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.33%，报3593.66点；科创50指数涨2.07%，报1054.2点；深证成指跌0.22%，报11168.14点；创业板指跌0.23%，报2340.06点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753427774325_G4dtYY_1753428271326.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353459131"&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共2532只股票上涨，2724只股票下跌，平盘有158只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额17873亿元，较前一交易日的18447亿元减少574亿元。其中，沪市成交8216亿元，比上一交易日8522亿元减少306亿元，深市成交9657亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有71只股票涨幅在9%以上，26只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半导体尾盘走强，海南自贸区、水电站概念股回调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从板块上看，半导体尾盘走强，电子、计算机板块涨幅居前，汉王科技（002362）、直真科技（003007）、中电鑫龙（002298）、大恒科技（600288）、竞业达（003005）、延华智能（002178）、多伦科技（603528）等多股涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医药生物涨幅居前，康泰医学（300869）、南微医学（688029）、振东制药（300158）、天智航（688277）等涨停或涨超10%，安杰思（688581）、山外山（688410）等涨超7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地产走强，张江高科（600895）涨停，南都物业（603506）、新城控股（601155）、光明地产（600708）、海南机场（600515）、招商蛇口（001979）等涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南自贸区领跌，神农种业（300189）、欣龙控股（000955）等跌超9%，海南瑞泽（002596）、海南橡胶（601118）、罗牛山（000735）等跌超5%，中国中免（601888）、海南高速（000886）、海德股份（000567）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅江水电站跌幅靠前，深水规院（301038）、筑博设计（300564）、南矿集团（001360）、华新水泥（600801）、铁建重工（688425）等跌停或跌超10%，中岩大地（003001）、壶化股份（003002）等跌超9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品饮料表现不佳，燕塘乳业（002732）、贝因美（002570）、天佑德酒（002646）、紫燕食品（603057）、古井贡酒（000596）、山西汾酒（600809）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“反内卷”政策强度不断升级，有望成为持续投资主线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券认为，“反内卷”政策强度不断升级，有望成为持续投资主线。长期看，“反内卷”需要全国统一大市场建设，优化绩效考核机制，让中国企业实现高质量产能出海。短期看，当前“反内卷”落地政策尚未全面出台，整体仍处于交易预期阶段，持仓相对出清的低位周期制造品种有望成为交易主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券认为，市场的强势程度可见一斑，目前市场整理在日内完成，指数一直沿着5日均线向上移动，打破这一局面前不能轻易预判指数高点。目前成交量上到1.8万亿元左右的台阶，量能充沛下，低位的板块轮动概率较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券认为，“反内卷”行情持续发酵存在三大原因：1、“反内卷”政策层级高、频次高，深受市场关注；背后反映的是高层定调，随后经历了三轮的演变及层层加码。2、“反内卷”行业筹码干净，存在较强回补动力；从基金二季报角度来看，典型的“反内卷”行业，基金配置比例仍然低于自由流通市值比例，筹码出清干净。3、当前市场风险偏好高位，对利好敏感；当前，政策稳定预期、市场资金承载力增强、投资者活跃度提升，以及主题主线的持续明确，正逐步成为驱动A股走强的核心动因。以上三点构成了“反内卷”的三大优势，也解释了近期“反内卷”行情能持续发酵的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天风证券研报表示，7月中旬业绩预告披露，往往会提供一个业绩区间，宽幅区间的交易价值高于窄幅区间，存在“模糊溢价”。数据检验发现，7—8月的业绩窗口期，业绩预告上下限幅度更宽的板块超额更多；行业内个股看，宽幅预告的龙头的超额也更多。这个机制也一定程度解释了7—8月周期股有超额的日历效应。今年半年报来看，市场对于行业内的“宽幅预喜龙头”的超额定价可能已基本完成，但对“宽幅预喜行业”的超额定价还在路上。8月的重点可能是这类行业的非龙头个股，本质是扩散交易。今年龙头宽幅预喜的细分行业主要集中在有色、化工、电力设备、机械设备、医药、农林牧渔、电子、传媒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券表示，短期技术面或将维持强势格局，惯性上行概率仍存，不过需要注意上方抛压或将加剧市场波动。在宏观政策发力、资本市场改革深化与稳市措施协同推进下，中国资产的吸引力持续上升，估值有望进一步重塑，中长期上行趋势未改。配置方向上，短期关注中报业绩有望占优的板块，中长期可关注内需、科技及红利等主线。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:33:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753427215586_QF64Ew_1753427215806.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247181</guid></item><item><title>柬埔寨称泰方袭击平民区，泰总理府驳斥：歪曲事实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247251</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2577360" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/bfa6f7b7-e02e-4ff8-854a-29c2f4143c4c.jpg" data-imageid="353459155"&gt;&lt;p&gt;泰国总理府发言人集拉育25日表示，柬埔寨国防部发言人此前称泰方使用武器和F-16战斗机对柬埔寨境内平民居住区展开攻击，这一说法是在歪曲事实，实为撒谎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集拉育指出，泰方有充分证据表明，柬埔寨才是向泰国境内平民居住区和医院开枪的一方。他强调，针对泰国人民和泰国边境的袭击，是对国家主权和人道主义的严重侵犯，柬埔寨为维护自身形象而歪曲事实的言论不足为信。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:32:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428469881_Hiz16W_1753428470081.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247251</guid></item><item><title>外交部就所谓“产能过剩”、产业补贴等中欧分歧议题阐明立场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247143</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。郭嘉昆在会上就7月24日举行的第二十五次中国－欧盟领导人会晤进一步介绍情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及双方存在的分歧，郭嘉昆表示，同任何双边关系一样，中欧之间当然也存在一些分歧。对欧方关切的经贸问题，中方本着友好、尊重、坦诚的态度就相关问题全面、耐心、深入、细致地表明了立场。中方强调，中欧经贸关系的本质是优势互补、互利共赢，应该也完全能够在发展中实现动态平衡。中方致力于实现中欧贸易可持续、平衡发展，愿进口更多适销对路的欧洲优质产品，欧方应放宽高技术产品对华出口限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方强调，产能是不是过剩，要放在全球看，由市场来判断。以新能源汽车行业为例，国际能源署测算，2030年全球新能源汽车缺口将达2700万辆。中国的新能源产能是可以填补世界“绿色缺口”的先进产能，是贡献不是“过剩”。所谓“中国产能过剩”的论调，实质上是在经济全球化背景下对市场供需关系的片面认识，是为保护主义措施寻找托词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方重申，中国的产业补贴政策坚持开放、公平、合规原则，严格遵守世贸组织规则。从世界范围看，产业补贴政策是各国普遍采用的。欧盟自己也为相关产业发展提供了大量补贴，不应该在产业补贴问题上奉行“双重标准”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:31:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753426080178_Hc8Yir_1753426080359.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247143</guid></item><item><title>法国将正式承认巴勒斯坦国，外交部：中方支持联合国关于“两国方案”的会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247149</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。法新社记者提问，法国总统马克龙昨天表示，法国将正式承认巴勒斯坦国，他计划在今年9月联合国大会期间正式宣布这一决定。请问发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦问题是中东问题的核心，两国方案是解决巴勒斯坦问题的唯一现实出路。”郭嘉昆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，中方支持将在联合国召开的落实“两国方案”高级别会议，将继续同国际社会一道努力，推动平息加沙战火、缓解人道危机、落实“两国方案”，最终实现巴勒斯坦问题全面、公正、持久解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月24日，美国国务院副发言人汤米·皮戈特在当日的新闻发布会上表示，美国不会出席联合国即将举行的关于旨在解决巴以问题的“两国方案”的会议。关于“两国方案”的会议定于本月晚些时候在联合国举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:31:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753426014154_ESpAYf_1753426014257.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247149</guid></item><item><title>英特尔连续六个季度亏损创35年最长纪录：裁员15%，取消德国及波兰芯片厂建设计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246896</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月24日美股盘后，英特尔发布了第二财季业绩：期内营收129亿美元，同比持平，超出之前指引的上限；净利润亏损29亿美元，同比下降81%，连续第六个季度亏损，创下35年来最长连续亏损纪录。期内毛利率下降至27.5%，上年同期为35.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英特尔预计三季度营收126亿-136亿美元，毛利率为34.1%，稀释后每股收益为-0.24美元。维持全年净资本开支预期在大约80亿-110亿美元不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体业务部门方面：二季度，PC事业部营收为79亿美元，下降了3%；数据中心和人工智能事业部营收为39亿美元，上升了4%；代工业务营收为44亿美元，上涨了3%；其他业务为11亿美元，上升了20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与英伟达和AMD相比，英特尔在人工智能时代明显落后了，且短期内还看不到更多利好消息。整体上来说，投资者对英特尔这份财报不满意。英特尔股价盘后大跌了4.64%。总市值又回到1000亿美元以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月份上任英特尔新任CEO陈立武正在带领英特尔进行艰难的重组和改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈立武在员工内部信中表示，公司在实施缩减约15%的员工总数的计划，预计通过人员缩减及自然减员，年底全球员工总数将降至约75000人。英特尔已在第二季度完成了大部分的人员调整，精简约50%的管理层。同时，公司正按计划推进9月回归办公室的政策，各办公地点现正在完成必要调整，以确保进入全面运营状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，所有这些推行的举措旨在提升组织效率并重塑公司的文化。英特尔将成为一家更快速、更敏捷、更有活力的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于英特尔过去几年在全球多地投建的芯片代工厂，陈立武则表示要以全新的思路来打造代工业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直言不讳地称：“过去几年间，我们进行了过多投资。这导致我们的工厂布局变得不必要地分散，产能也未被充分利用。现在，我们需要及时调整方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，英特尔决定将不再推进此前在德国和波兰规划的项目。计划将哥斯达黎加的封装测试业务整合至公司在越南和马来西亚的规模更大的生产基地当中。哥斯达黎加仍将是英特尔一个重要的大型基地，是核心工程师团队和公司职能部门所在地。与此同时，英特尔正进一步放缓美国俄亥俄州工厂的建设进度，该工厂耗资280亿美元，以确保支出与需求相匹配——同时保持灵活性，以便在赢得更多新客户时能够加速推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈立武明确表示“不再有空白支票”，彻底否定了前任“建好就会有人来”的激进扩张策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于代工芯片制程方面，陈立武表示，当前的首要任务是推进18A制程的大规模量产。英特尔18A和18A-P制程节点是英特尔产品的关键技术支柱，将在未来十年持续推动可观的晶圆产能。首款采用18A制程的Panther Lake处理器将于今年晚些时候推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英特尔18A工艺一直没有接到外部客户订单，主要是英特尔自家产品自用。陈立武表示，随着英特尔自身产品的大规模量产，并向重要客户完成交付，制程代工对外部客户的吸引力将进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于接下来的14A工艺，陈立武表示，公司正与大型外部客户紧密合作，从头开始将14A打造为代工节点。今后，公司对14A的投资将基于客户确认的承诺和订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每笔投资都必须具备经济合理性。我们将按客户所需及时开发和调整技术、构建产能，并通过始终如一的执行力赢得客户信任。”陈立武表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:30:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753414990822_snpbbZ_1753414990967.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246896</guid></item><item><title>十五运会11月9日开幕，火炬传递路线将贯穿粤港澳三地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247188</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天下午，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍第十五届全国运动会筹办情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上介绍，第十五届全运会将于11月9日在广州开幕，11月21日在深圳闭幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞体比赛项目设34个大项419个小项，其中57个小项在开幕前完成，预计1.5万余名运动员参加决赛。群众赛事活动设23个大项166个小项，其中148个小项在开幕前完成，预计约1.1万名运动员参加决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家体育总局副局长佟立新表示，十五运会火炬传递路线将贯穿粤港澳三地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:27:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753428014694_MwXGTA_1753428014869.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247188</guid></item><item><title>美方称必须控制TikTok算法，外交部：中方已多次阐明原则立场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247142</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。美国商务部长卢特尼克7月24日在接受采访时说，如果中国不批准出售TikTok的交易，TikTok将不得不停止在美国运营。他还表示，美国必须控制支撑TikTok运行的算法。法新社记者就此事提问，中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中方已多次就涉TikTok问题阐明原则立场。“关于中美经贸磋商机制新一轮的会议，中方已经发布了有关消息。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:26:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753426095973_DB146F_1753426096111.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247142</guid></item><item><title>十五运会竞赛场馆改造全面收官，比赛项目分布在19个城市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247200</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天下午，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍第十五届全国运动会筹办情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照“广东为主、港澳优先”原则，综合考虑城市特色和项目优势，充分尊重港澳意愿，&lt;strong&gt;把比赛项目分布在广州、深圳、香港、澳门等19个城市。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港承办8个竞体比赛项目、1项群众赛事活动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澳门承办4个竞体比赛项目、1项群众赛事活动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，十五运会竞赛场馆改造全面收官，竞赛总日程已正式发布，68场测试赛已完成过半。群众赛事活动如火如荼，上百万人参加预赛以及“我要上全运”赛事活动。几乎“周周有比赛”的生动场景，推动喜迎十五运会氛围日渐浓厚，也成为“全民全运、全运惠民”的真实写照。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:19:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753427469585_AQRjkD_1753427469736.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247200</guid></item><item><title>“线上+线下”融合加速、出海进程加快……服装消费市场韧性与活力持续释放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247186</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息：&lt;/strong&gt;中国物流与采购联合会相关负责人7月24日在第八届服装物流与供应链行业年会上介绍，在促消费等政策的推动下，我国服装消费市场韧性与活力持续释放，服装物流与供应链呈现多元业态融合发展的趋势。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年限额以上单位服装类商品零售额为10716.2亿元，服饰类商品网上零售额同比增长1.5%，服装及衣着附件出口1591.4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/25/2025072512222593911.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为行业发展的核心支撑，服装物流与供应链多元业态融合发展趋势明显。线下直营、传统电商、直播电商、社区团购等全渠道并存，“服装零售+即时物流”等创新模式加速崛起。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/25/2025072512223235169.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，我国服装物流出海进程加快。我国服装企业已从产能出海、平台出海迈入品牌出海的新阶段。服装物流与供应链正通过技术、模式与生态创新，构建“国内核心+海外延伸”的全球化网络。海外仓从单纯仓储升级为本地化履约中心。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/25/2025072512223964758.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国物流与采购联合会相关负责人表示，面对服装行业线上线下全渠道融合加速、季节性波动显著、高退货率常态化的行业特征，物流服务要更多地融入到生产端与销售端，实现全链路融合。同时，要完善跨境退货物流服务供给，全面增强物流服务对服装出海的支撑能力。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:04:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753427265638_aajzjS_1753427265850.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247186</guid></item><item><title>英国与澳大利亚将签50年条约，拟深化“奥库斯”核潜艇合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246986</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;英国和澳大利亚将签署一项新的50年条约，以进一步深化“奥库斯”（美英澳三边安全伙伴关系 AUKUS）核潜艇合作并促进相关产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，澳大利亚和英国的国防和外交部长于25日抵达悉尼，就加强合作进行会谈，内容包括深化两国关于AUKUS核潜艇伙伴关系的合作。英国外交大臣戴维·拉米（David Lammy）和国防大臣约翰·希利（John Healey）在悉尼还将与澳大利亚总理阿尔巴尼斯会面，预计会谈将重点关注加强贸易关系、巩固英澳在建造新型核动力潜艇方面的AUKUS伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据英国政府的官方声明，英国外交大臣和国防大臣将与英国航母打击群以及3000多名英国军人一起访问澳大利亚，在年度“澳英部长级会议”（AUKMIN）结束后，参加2025年的“护身军刀”军事演习，展现其对所谓“自由开放的印度-太平洋地区”的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的AUKUS条约将支持超过21000个英国就业岗位，开启更大范围的经济合作，并实现2024年英国首相斯塔默推出的“变革计划”（Plan for Change）。英政府表示，新的50年条约将为英国和澳大利亚的潜艇计划提供支持，预计未来25年内，这项条约将为英国带来高达200亿英镑（约合人民币1933亿）的出口额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间25日早晨，澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯（Richard Marles）在X上发布帖子对希利表示欢迎，并分享了一张在悉尼海港大桥前与希利的合照。他写道，“我很高兴在接下来的几天接待英国国防大臣，讨论我们两国密切的防务关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国方面也强调了对此次合作的重视。希利在声明中表示，“AUKUS是英国最重要的国防合作伙伴关系之一，它在加强全球安全的同时推动了国内发展。这项具有历史意义的条约确认了我们对未来半个世纪AUKUS的承诺。”拉米也表示，“英国和澳大利亚的关系是独一无二的，在日益动荡和危险的世界中，我们牢固的友谊对于保护全球和平与繁荣有着真正的影响。我们新的双边AUKUS条约就是这一点的体现——维护自由开放的印度太平洋地区，同时促进我们两国的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国对于AUKUS的态度值得注意。据《卫报》报道，虽然AUKUS涉及美英澳三国，但此次的50年条约仅由澳大利亚和英国签署。而美国总统特朗普仍在对2021年达成的三边协议进行审查，并敦促澳大利亚增加国防开支。特朗普上个月启动了对该协议的正式审查，以确认其是否符合其“美国优先”的标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澳大利亚广播公司（ABC）报道，负责审查工作的美国国防部高级官员埃尔布里奇·科尔比（Elbridge Colby）此前曾对该协议表示担忧，并表示美国可能无法在不损害国家安全的情况下在2030年前后向澳大利亚出售弗吉尼亚级潜艇。其他美国政府消息人士也猜测，美国政府可能会向澳大利亚提出新的要求，以换取美国的持续支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:53:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753420601574_1dM43M_1753420601703.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246986</guid></item><item><title>研究显示全球军费增长与碳排放正相关，专家：军事活动排放应纳入气候谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247070</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期发表在《自然·通讯》的一项研究显示，全球不断上涨的军费开支正在显著增加碳排放强度，可能会使本世纪实现《巴黎协定》提出的1.5℃和2℃控温目标变得更加困难。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753424197305_75wEEZ_1753424207864.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353458228"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2022年7月18日，丹麦格陵兰岛，冰山漂浮在皮图菲克附近北冰洋的巴芬湾，这是美国宇航局与得克萨斯大学科学家一起执行测量北极海冰融化任务时从地面拍摄的。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究由中山大学、北京大学、清华大学等机构的科研人员联合完成，是首次对1995年至2023年间全球军费支出占GDP的比例与单位GDP碳排放强度之间关系进行量化分析。研究发现，每当全球军费比率上升1个百分点，全球单位GDP的碳排放强度就会增加0.04千克二氧化碳，这部分增长占了该时段碳强度变化的27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究指出，这种关联在过去的几次地区冲突中表现得非常明显。例如，2001至2011年间全球反恐战争，以及从2022年开始的俄乌冲突期间，全球军费支出大幅上升，与此同时碳排放强度也有所上升。模型预测显示，在最乐观的减排情景（SSP1-1.9）下，如果全球军费比率超过12%，人类在本世纪内将无法实现1.5℃控温目标；若超过24%，连2℃目标也将无法达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的最新研究显示：合理地利用新能源，可以给我们一些希望。但地缘政治导致的军费增长以及相关排放会毁掉我们解决气候变化问题的梦想。在全球军费的快速增长已成定局的情况下，我们需要将这方面的排放纳入气候谈判中。”中科院外籍院士、清华大学卓越讲席教授、气候学家陈德亮对澎湃新闻（www.thepaper.cn）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究指出，军事活动的碳排放强度远超民用经济部门，其中军工产业的碳排放尤为突出。以美国为例，其军工产业的碳排放强度达到全国平均水平的两倍。而与战争相关的碳排放不仅来自军事行动和武器制造，还包括战后重建和碳汇（如森林）被破坏。这些排放往往没有被现有国际核算体系完整记录。例如，研究估算，2022年俄乌冲突导致的基础设施重建可能排放多达5000万吨二氧化碳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究的主要参与者之一、中山大学董文杰教授指出：“我们的研究表明，国际和平与稳定对于应对气候变化至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究建议，未来的国际气候治理应将军事相关的碳排放纳入《联合国气候变化框架公约》（UNFCCC）的强制报告范围，并将其写入各国的“国家自主贡献”（NDC）目标中，从而推动军事部门的绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际专家评论称，这项研究填补了军事活动与气候变化关联性研究的空白，但也警示要注意地缘政治紧张与气候行动之间可能形成的恶性循环。研究人员承认，目前的数据尚未完全涵盖战后重建等间接排放，未来还需要进一步研究绿色军事技术的减排潜力。但研究团队强调，如果全球紧张局势持续升级，任何气候行动方案都可能面临失效的风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:52:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753424221762_Hf3ZtB_1753424222457.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247070</guid></item><item><title>中国驻韩国大使馆：提醒来韩团体游客谨防强制消费</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247020</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，“中国驻韩国大使馆”微信公号发布消息，提醒来韩团体游客谨防强制消费：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，数个来韩旅游团向我馆反映称，旅游途中遭遇强制消费，部分游客因不愿消费或消费额度不达标被中断行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国驻韩国大使馆提醒来韩团体游客：谨慎选择旅行社和旅游产品，警惕包含强制消费的不合理低价游，防止因强制购物陷入旅游纠纷，影响旅游体验和安全。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行前应了解组团旅行社资质，具体可参考中国文化和旅游部发布的《经营出境游业务旅行社名单》。认真阅读合同条款，同旅行社确认是否包含强制消费项目、是否有最低消费金额要求等。抵达韩国后，建议同地接旅行社再次确认上述信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在韩期间，如被要求强制消费，或因消费问题产生纠纷，您可在“全国文化和旅游市场网上举报投诉处理系统”（http://jbts.mct.gov.cn）上投诉，或拨打国内组团旅行社所在地“12345政务服务便民热线”进行投诉。投诉时请尽可能提供旅游合同、报名路径（如被引流的社交账号、支付团款账号）和被侵犯权益的视频、音频、图片、聊天内容等详细信息。也可视情拨打韩国报警电话+82-112（有中文服务）或韩国旅游咨询电话+82-1330。如需翻译，可拨打翻译电话+82-2120（转9）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:35:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753421841736_41bNFX_1753421841874.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247020</guid></item><item><title>俄一客机因客舱失压返航</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247115</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据塔斯社当地时间25日报道，一架从新西伯利亚飞往索契的俄罗斯客机发生客舱失压，目前正返回起飞机场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:29:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753425126334_MrThhN_1753425126599.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247115</guid></item><item><title>泰国代理总理：泰方在全力保卫国家主权，事态可能升级为战争</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247006</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国代理总理普坦25日就泰柬边境冲突情况接受媒体采访时说，当前事态是柬方来犯并已造成民众伤亡，泰方在全力保卫国家主权，事态可能升级为战争。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:57:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753420903634_Etw7fx_1753420903804.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247006</guid></item><item><title>40%溢价触顶！招商蛇口联合体27.297亿元竞得上海浦东唐镇宅地，楼板价刷新板块纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246908</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，上海第六批集中出让的第二日。浦东新区PDP0-0405单元C-02C-01地块吸引四位竞买人参与竞拍，经过62轮竞价触及中止价，进入竞高品质指标环节。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575762" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753415957565_6fBnwd_1753415958024.png" data-imageid="353457069"&gt;&lt;p&gt;最终，杭州旅投房地产开发有限公司和招商蛇口（001979.SZ）旗下的上海虹润置业有限公司组成的联合体以27.2970亿元的总价+4500元/平方米的装修标准上限+200平方米公共服务设施上限+0.7%高端人才配建比例的总代价竞得该地块，溢价率40%，楼板价52360元/平方米。&lt;strong&gt;该楼板价刷新唐镇板块住宅单价纪录。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575763" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753415957620_ChJmZ2_1753415958036.png" data-imageid="353457070"&gt;&lt;p&gt;过去几年，地块周边多个新房项目触发积分，包括2023年首次开盘的华发半岛华庭，均价70620元/平方米；同样在2023年首开的安高申宸院销售均价在70620元/平方米至71893万/平方米不等；2024年开盘的浦发唐城销售均价最高至72000元/平方米；到了2025年，保利天奕的销售均价突破80000万元/平方米，目前仍未开盘，认购率196%，触发积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，保利天奕所在的浦东新区PDP0-0405单元C-05D-03地块和C-05C-04地块，是由保利发展（600048.SH）于2024年11月竞得，其中C-05D-03地块为住宅地块，容积率2.5，成交楼面价46889元/平方米，溢价率26.56%；C-05C-04地块为住宅+文体地块，容积率2.5，成交楼面价39718元/㎡，溢价率26.56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块规划为普通商品房用地，东至德耘路，南至C-02C-02地块，西至佑仁路，北至唐龙路，出让面积22666.84平方米，容积率2.3，起始价19.4980亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本合同项下出让宗地范围内配建的保障性租赁住房（原公租房）建筑面积应占该出让宗地规划总住宅建筑面积的5%以上，计2586.69平方米以上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本合同项下出让宗地内合计应设置建筑面积不少于300平方米（计容）的养老服务设施，单个养老服务设施的建筑面积不得少于200平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本地块内中小套型住宅建筑面积不得低于该地块住宅总建筑面积的35%，计18106.81平方米以上。中小套型住宅设计建设标准为：多层住宅建筑面积不大于100平方米、小高层住宅建筑面积不大于110平方米、高层住宅建筑面积不大于120平方米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:53:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753421401768_1TRRAc_1753421401991.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246908</guid></item><item><title>成都两宗住宅用地溢价成交：总成交价约19亿元，成华区地块溢价超29%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246686</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，成都市迎来2宗住宅用地出让，根据成交结果，两宗地块均溢价成交，共计成交金额约19.09亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753416661937_RiCStD_1753417534352.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353457274"&gt;&lt;p&gt;地块出让信息显示，两宗地块分别位于成华区，温江区，总出让面积6.2万平方米，起始总价为15.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成华区地块编号为CH09(070102):2025-033，地块位于成华区建材路3号，净用地面积为33070.57平方米，规划建筑面积82676平方米，容积率2.5，起始楼面价14800元/平方米，起始总价12.236亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中指研究院监测，该地块吸引了金茂、中旅投资、中海、华润置地、润达丰滨江等10家房企参与竞拍，最终中旅城华（成都）置业有限公司以楼面价19100元/平方米竞得地块，折合总价15.79亿元，溢价率29.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克而瑞四川监测信息显示，该地块地处成华区万年场板块，位于迎晖路与槐荫路交会处，紧邻成华和悦广场。2022年至今，万年场板块累计出让了5宗涉宅用地，占成华区同期土地成交量的11.1%。这5宗地块成交楼面价区间为14800-20400元/㎡，目前均已进入开发阶段。近一年来，板块新房成交均价从2.6万元/平方米稳步上涨至突破3万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次温江区推出的地块编号为WJ2025-12(070102)，地块位于温江区天府街道游家渡社区(原前进社区9、10组)，净用地面积为28912.41平方米， 规划建筑面积57824.82平方米，容积率2.0，起始楼面价5000元/平方米，折合起始总价2.89亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块经过超10轮竞拍，最终由四川宜宾树高房地产开发有限公司以楼面价5700元/平方米竞得地块，折合总价3.296亿元，溢价率14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克而瑞四川监测信息显示，地块位于科林路东段与前进路交会处，北侧与水韵尚城一街之隔，西侧靠近成都师范学校附属实验学校，东侧为成都师范学院，属于温江老城板块。板块新房成交均价约1.4万元/平方米，目前主力在售项目有三个，分别为凤栖南庭、隆科煕悦、爱家春和凤鸣，主要面向首置首改客群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院成都公司总经理黄雪指出，2025年上半年，成都房地产市场仍然表现出较强的韧性，在商品住宅供应面积同比下降23%的情况下，成交面积仍保持了7.5%的同比增长，“5+2”区域【即：锦江区、青羊区、金牛区、武侯区、成华区+四川天府新区（直管区）、成都高新区（不含东部园区）】仍是市场供需主力，在“好房子”建设支撑下，优质产品保持快速去化，“5+2”各区出清周期普遍低于8个月。另一方面，随着“5+2”区域可供土地减少、改善化进程进一步加速，总价门槛升高，部分总价控制型需求将目光转向新六区轨道交通连接通畅、配套成熟区域，企业投资目光也部分随之转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄雪提及，今年7月21日，为落实中央城市工作会议精神，加快构建房地产发展新模式，进一步促进成都房地产市场平稳健康发展，成都市出台17条措施，涉及“提升供应质量”、“满足多样化需求”、“推进盘活存量”、“发挥公积金制度功效”四大方面，分批取消限购、优化公积金计算方式、新房网签子女即可入学、加大“房票”安置力度等政策落地，将进一步促进成都房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:45:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753418393451_E8XabA_1753418393712.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246686</guid></item><item><title>谢锋：中美只有维护和平合作的责任，没有冲突对抗的理由</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246995</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年7月24日，中国驻美国大使馆举办庆祝建军98周年、纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年招待会，谢锋大使出席并发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2576178" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/056eb729-ffc5-4f2b-bab0-74c950d74105.jpg" data-imageid="353457620"&gt;&lt;p&gt;谢锋指出，当今世界很不太平，中美作为世界前两大经济体和联合国安理会常任理事国，只有维护和平合作的责任，没有冲突对抗的理由。6月5日，习近平主席同特朗普总统举行通话，再次为中美关系这艘巨轮校正航向。我们要坚持元首战略引领，把两国元首达成的重要共识变成具体的政策和实际的行动，不折不扣而不是走样变形。维护来之不易的对话合作势头，增进外交、经贸、两军、执法等各领域磋商交流。排除各种干扰破坏，特别是恪守一个中国原则和中美三个联合公报，慎之又慎处理台湾问题，防止极少数“台独”分裂分子把中美拖入冲突对抗的危险境地。希望美方以客观、理性、务实态度看待中国，以和平共处、合作共赢为目标制定对华政策，以平等、尊重、互惠方式同中方打交道，加强接触、防止误判、管控分歧、拓展合作，让中美关系重回稳定健康可持续发展的正确轨道，为世界和平、稳定、繁荣注入正能量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2576179" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/69be8a82-7373-4d15-bf2d-7a312b4ca5ec.jpg" data-imageid="353457619"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:43:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753420309113_d3b24p_1753420309328.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246995</guid></item><item><title>贵州省大数据局：通过授权运营方式引导龙头企业等市场主体接入，促进旅游数据汇聚协同利用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246902</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，国家数据局在京举办数据要素综合试验区建设系列主题的首场新闻发布会。贵州省大数据发展管理局党组成员、副局长吴启疆，回答了澎湃新闻记者关于数据要素如何赋能旅游产业的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴启疆介绍，贵州省的做法，首先是试点先行，系统构建旅游数据标准体系。针对以往涉旅数据采集范围模糊、质量参差不齐、接口不统一等问题，贵州选择黔南州作为试点，依托其数联网底座探索建设市州级数据标准与合规利用方案，并通过“试点—优化—推广”路径逐步向全省复制。在此基础上，编制《贵州省文化和旅游数据标准》，明确数据采集、分级分类、治理、接口、运营管理五大规范，为全省旅游数据汇聚、共享和高质量利用奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，依托旅游数智互联平台，建设旅游可信数据空间。通过授权运营方式供给公共数据，引导龙头企业等市场主体接入，促进旅游数据高效汇聚与协同利用。“这里，特别说明的是，探索涉旅数据要素赋能的过程中，通过数据登记和交易合规，以数权凭证为载体，推动在数据‘三权’权责清晰前提下，实现可信流通。目前，旅游可信数据空间已汇聚旅游产品数据3.8万项，超200万条。探索了数据服务流和数据价值流的统一。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据他介绍，贵州省还基于大模型技术打造“黄小西”旅游智能体，深度融入游客旅程关键场景。“黄小西”在行程前可智能规划个性化路线并预订门票、酒店、特色商品；行程中提供智能导览、语音讲解等服务；旅行结束后自动生成图文日志。目前，“黄小西”通过开放、轻量化方式嵌入本地平台和主流OTA平台，构建“多入口”服务矩阵，实现数据与流量共享，确保游客无论通过哪个平台，都能享受便捷、智慧的“一站式”全旅程服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，澎湃新闻从国家数据局了解到，我国将在北京、辽宁、浙江、安徽、福建、山东、河南、湖北、湖南、贵州部署建设10个国家数据要素综合试验区，在培育经营主体、繁荣壮大数据市场等方面开展先行先试，全面释放实体经济和数字经济融合效能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:43:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753414946100_j1h32Z_1753414946766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246902</guid></item><item><title>东方财富实控人父亲股份转让结果出炉：总价34.3亿，17家机构获配</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246875</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;东方财富信息股份有限公司（下称“东方财富”，300059）实控人父亲的股份转让结果出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日晚间，东方财富发布公告称，股东沈友根委托中国国际金融股份有限公司（下称“中金公司”）组织实施东方财富首发前股东询价转让，计划通过询价转让方式转让股份数量为1.59亿股，占公司总股本的1.00%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“截至本公告披露之日，上述询价转让计划已实施完毕。出让方实际转让的股份数量为1.59亿股，询价转让的价格为21.66元/股。”公告指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者测算显示，以每股21.66的价格转让，本次转让合计可获得资金34.40亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，沈友根与公司控股股东、实际控制人其实系父子关系，为一致行动人。截至本次询价转让前，其实及一致行动人合计持有股份占公司总股本22.90%。“本次权益变动后，沈友根拥有权益的股份占公司总股本的比例由1.20%下降至0.19%，沈友根及一致行动人合计拥有权益的股份占公司总股本的比例由22.90%下降至21.89%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受让方方面，公告显示，沈友根出让的1.59亿股东方财富股份，合计被17家机构受让，包括：易方达基金、Abu Dhabi Investment Authority、Morgan Stanley &amp;amp; Co.International PLC、中欧基金、J.P. Morgan Securities plc、国泰海通证券、UBS AG、中信证券、宁波梅山保税港区凌顶投资管理有限公司、诺德基金、中信证券资产管理（香港）有限公司、广发证券、财通基金、中新融创资本管理有限公司、上海迎水投资管理有限公司、上海牧鑫私募基金管理有限公司、大家资产管理有限责任公司等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，易方达基金受让的股份数量最多，合计受让7150万股，总股本占比为0.45%；阿布扎比投资局受让后总股本占比也超过0.1%，合计受让2500万股，总股本占比为0.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方财富公告显示，本次询价的转让，《认购邀请书》共计送达102家机构投资者，具体包括：基金管理公司19家、证券公司14家、保险公司7家、合格境外机构投资者9家、私募基金管理人52家、期货公司1家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在《认购邀请书》规定的有效申报时间内，组织券商收到27家机构投资者提交的《申购报价单》37份，前述投资者均及时发送相关申购文件。参与本次询价转让报价的机构投资者合计有效认购股份数量为3.11亿股，对应的有效认购倍数为1.96倍。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/e60729de-9c71-4580-ba6d-45ab39afc09d.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/e60729de-9c71-4580-ba6d-45ab39afc09d.png" data-height="710" data-width="632" data-filesize="164308" class="ait_item_box img_default" data-id="353456796"&gt;&lt;p&gt;公告显示，本次询价转让为非公开转让，不通过集中竞价交易或大宗交易方式进行，不属于通过二级市场减持，不触及要约收购。受让方通过询价转让受让的股份，在受让后6个月内不得转让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“出让方为公司控股股东、实际控制人的一致行动人，本次权益变动不会导致公司控股股东、实际控制人发生变化，不会对公司治理结构及持续经营产生重大影响。”公告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日晚间，东方财富发布《股东询价转让计划书》称，股东沈友根拟转让1.59亿股股份，占东方财富总股本的比例为1.00%。转让原因为“个人资金需求”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者彼时从接近东方财富的相关人士处获悉，沈友根本次转让股份所获资金，主要用于投资科技创业类企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，东方财富成立于2005年，是专业的互联网财富管理综合运营商，为用户提供基于互联网的财经资讯、数据、交易等服务。公司总部位于上海，并在北京、广州、深圳、成都、南京、扬州、拉萨、香港等地设有子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年3月，东方财富成功登陆创业板，截至2025年3月31日，东方财富总资产为3314.74亿元，净资产为832.77亿元。目前总股本为158.04亿股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据东方财富一季报，2025年一季度公司实现营业收入34.86亿元，同比增长41.93%；实现归母净利润27.15亿元，同比增长38.96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至7月25日午间收盘，东方财富收报于24.12元/股，跌0.82%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:42:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753413928522_ZGpPSP_1753413928716.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246875</guid></item><item><title>柬埔寨召集中美等多国外交使节通报柬泰边境局势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247011</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2576240" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/8886f098-025d-44e6-b48d-e57c855678bd.jpg" data-imageid="353457707"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;柬埔寨副首相兼外交大臣布拉索昆（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日上午，柬埔寨副首相兼外交大臣布拉索昆召集了包括美国、中国在内的多国驻柬外交使节及国防武官，通报柬泰边境局势发展，并重申柬埔寨在和平解决边界争端上的坚定立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日和25日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。联合国安理会将于美国东部时间25日就泰柬边境冲突召开闭门会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:24:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753421187689_hsN6ww_1753421187961.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31247011</guid></item><item><title>治理“内卷式”竞争！时隔27年价格法首次修订，规范市场价格秩序</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月24日，国家发展改革委、市场监管总局研究起草的《中华人民共和国价格法修正草案（征求意见稿）》向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修正草案共10条，主要涉及三方面内容，即完善政府定价相关内容、进一步明确不正当价格行为认定标准、健全价格违法行为法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格法自1998年实施以来，在引导资源优化配置、促进物价合理运行、保护消费者和经营者合法权益等方面发挥了重要作用。据悉，本次修订是价格法实施以来的首次修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民大学法学院教授孟雁北认为，时隔二十多年，价格改革不断深化，价格市场化程度进一步提高，正确处理政府和市场的关系需要完善基础性法律规定；我们面临的形势、环境与上世纪末已大不相同，一些价格运行中出现的新问题需要在法律层面明确制度规则、丰富治理工具、提升治理能力；价格工作不断演进，一些实践中行之有效的做法，客观上需要上升为法律制度，为做好价格工作提供法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从修正草案的内容看，保持了价格法的章节框架稳定，集中修订各方面共识度较高的内容，以修正案形式推进修法，可以凝聚最大共识，提升修法效率。”孟雁北说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;规范市场价格秩序，治理“内卷式”竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对第十四条关于经营者的不正当价格行为，修正草案做了一些调整，特别是针对“内卷式”竞争的治理，修正草案从法律角度规范市场价格秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现行价格法对低价倾销行为作了规定：“在依法降价处理鲜活商品、季节性商品、积压商品等商品外，为了排挤竞争对手或者独占市场，以低于成本的价格倾销，扰乱正常的生产经营秩序，损害国家利益或者其他经营者的合法权益”，修正草案将此修订为“在依法降价处理鲜活商品、季节性商品、积压商品等商品或者有正当理由降价提供服务外，为了排挤竞争对手或者独占市场，以低于成本的价格倾销，&lt;strong&gt;或者强制其他经营者按照其定价规则以低于成本的价格倾销&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国宏观经济研究院经济研究所副所长、研究员郭丽岩表示，这次《价格法》修订的重点之一，是完善了低价倾销行为的认定标准，并将强制其他经营者进行价格倾销的相关行为，增列进第二章“经营者的价格行为”中的第十四条的第二项，将其明确界定为“不正当价格行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院大学法学院副教授韩伟表示，现行规定构成要件较为复杂，适用范围仅限于商品，适用情形仅限于经营者自行销售，难以完全适应形势变化和执法实践需要。修订完善价格法中低价倾销条款，有利于从法治层面规范市场价格秩序，助力遏制“内卷式”竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩伟进一步指出，修正草案优化了低价倾销行为的构成要件，&lt;strong&gt;一看手段，即看其定价是否低于成本&lt;/strong&gt;，舍本销售；&lt;strong&gt;二看目的，即看其是否是为了排挤竞争对手或者独占市场&lt;/strong&gt;，即经营者企图通过低于成本的价格争取顾客，占领市场，或者扩大市场份额，从而达到削弱甚至驱逐竞争对手的目的。“上述修改为加强监管执法提供有力法律支撑。”同时，&lt;strong&gt;适用范围由“商品”扩大至“商品和服务”&lt;/strong&gt;。“随着经济社会发展，服务业也可能出现低价倾销行为，如经营者在提供服务时，以明显低于成本的价格引流、排挤竞争对手，不利于维护市场价格秩序，需要予以规范。同时明确对有正当理由的情况，可予以豁免。”此外，新增了经营者强制其他经营者按照其定价规则进行低价倾销的情形，将推动其他经营者低价倾销的行为纳入价格法规制范围，弥补监管制度空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;修正草案特别增加“经营者不得利用数据和算法、技术以及规则等从事前款规定的不正当价格行为”&lt;/strong&gt;，孟雁北表示，随着数字经济时代经营者的商业模式、盈利模式发生重要变化，需要价格法对相关不正当价格行为进行规制，以回应监管实践需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完善政府定价相关条款，政府定价转为制定定价机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修正草案还完善了政府定价相关内容。一是结合政府价格管理方式变化，明确政府指导价不局限于基准价及其浮动幅度的形式。二是结合政府定价从定水平向定机制转变的实际，明确定价机关可通过制定定价机制，确定政府定价的水平。三是根据近年工作实践，明确成本监审作为政府制定价格的重要程序，进一步加强价格成本监管。四是随着互联网发展，政府听取意见形式更多样，新增公开征求社会意见、问卷调查等听取意见方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，修正草案将第二十一条修改为：“制定政府指导价、政府定价，应当依据有关商品或者服务的社会平均成本和市场供求状况、国民经济与社会发展要求以及社会承受能力，实行合理的购销差价、批零差价、地区差价和季节差价；政府指导价、政府定价水平，可以通过制定作价办法、规则等定价机制确定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京师范大学法学院教授张红表示，大多数商品和服务价格实行市场调节价，极少数商品和服务价格实行政府指导价或者政府定价，主要限定在自然垄断经营环节，以及重要公用事业和公益性服务价格。近年来，我国不断探索和创新政府定价制度，有必要通过修改价格法实现价格管理创新实践的法治化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟雁北认为，确认政府定价可以由制定具体价格水平转为制定定价机制，是本次价格法修订的一个亮点，“使政府定价方式更加多样化，且明确了定价机关可以通过制定定价机制来确定政府定价的范围和水平，从而更加灵活反映市场供求变化。”此外，修正草案的另一个亮点，就是将价格工作实践中已经达成共识的成本监审制度上升为法律规定，进一步夯实了成本监管的法律基础，提高了政府定价行为的科学性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:21:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753361834284_PYhwA5_1753361834577.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246243</guid></item><item><title>印度一学校屋顶坍塌造成至少4名儿童遇难，另有数十人被埋</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246967</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据印度媒体25日报道，印度西部拉贾斯坦邦一所学校建筑物屋顶坍塌，已造成至少4名儿童死亡，另有数十人被埋。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:09:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753418665616_xE7PkF_1753418665846.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246967</guid></item><item><title>泰国代理总理：泰柬边境冲突已造成20余名泰平民死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246974</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753419333659_XPFC4Q_1753419334045.png" data-imageid="353457536"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是7月24日在泰柬边境的泰国素林府拍摄的避难民众。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国代理总理普坦25日对媒体表示，泰柬边境冲突已造成20余名泰平民死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:08:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753419333659_XPFC4Q_1753419334045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246974</guid></item><item><title>柬埔寨谴责泰军使用集束炸弹，泰方暂无回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246971</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753418867920_FtQHMd_1753418868184.png" data-imageid="353457514"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月25日，柬埔寨奥多棉吉省，柬埔寨与泰国边境地区，民众逃离家园。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，柬埔寨地雷行动管理局发表声明，谴责泰军在柬泰边境自然村使用了类似国际禁用的集束弹药的炮弹，称其严重违反国际人道主义法，对边境居民、扫雷人员及社区构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明要求泰国立即停止使用此类武器，通过和平对话维护国际人道主义法原则，并承诺秉持透明度与问责态度，邀请联合国、东盟等国际机构参与局势监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:08:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753418867920_FtQHMd_1753418868184.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246971</guid></item><item><title>乒超联赛男团焦点战，樊振东3比0战胜林诗栋</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246969</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2576102" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/9b2c6dce-d261-4bc2-b9f3-f9ee6cc6acca.jpg" data-imageid="353457399"&gt;&lt;p&gt;今日（25日）乒超联赛男团焦点战，樊振东对阵林诗栋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人紧咬比分，前两局均战至10比10，最终樊振东3-0战胜林诗栋，帮助上海队大比分2-0领先。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:08:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753418559559_DMcNFd_1753418559810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246969</guid></item><item><title>“长安的荔枝”到上海奉贤，带观众体验唐风</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246661</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753409329657_GhyzW6_1753409329876.png" alt="“长安的荔枝”到上海奉贤，带观众体验唐风"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:17&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“长安的荔枝”到上海奉贤，带观众体验唐风&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月24日，电影《长安的荔枝》主创亮相九棵树未来艺术中心与观众互动，而在大剧场艺术长廊，奉贤区协调区内各方资源，打造了“唐风荔枝游园会”大型综合活动。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:02:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753409329657_GhyzW6_1753409329876.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246661</guid></item><item><title>泰国14名平民、1名军人死于泰柬冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246948</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国卫生部今天（7月25日）通报，泰柬边境冲突泰方死亡人数升至15人，包括14名平民和1名士兵。出于安全考虑，泰国边境地区7家医院关闭，目前已有超过13万人撤离冲突地区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:44:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753417813668_syQC76_1753417813841.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246948</guid></item><item><title>新加坡人民行动党秘书长、政府总理黄循财会见刘建超</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246943</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月24日，新加坡人民行动党秘书长、政府总理黄循财在新加坡会见中共中央对外联络部部长刘建超。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575893" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/fd0c89fe-ec39-46ed-a5b4-0b9af6470432.jpg" data-imageid="353457234"&gt;&lt;p&gt;黄循财表示，当前新中关系发展势头良好。上个月，我对华进行正式访问，与习近平主席和李强总理等中方领导人成功会晤，就进一步发展双边关系达成重要共识。今年是新中建交35周年，新方愿同中方密切各层级往来，通过双边合作联委会、两党“一来一往”团组互访等机制深化合作，推动两国关系更好发展。当今世界变乱交织，给新中两国带来挑战。新加坡希望与中国加强协作，拓展三方合作，促进地区合作进程，共同维护基于规则的国际体系。新加坡人民行动党和中国共产党都是长期执政的政党。希望两党加强理念交流，共同探讨增加就业、处理好市场与政府关系等国计民生议题，提升各自决策能力水平，推动国家长期稳定发展，不断增进两国人民福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘建超祝贺新加坡共和国成立60周年。刘建超表示，在两国领导人共同引领下，中新关系不断与时俱进，提升为全方位高质量的前瞻性伙伴关系，这是两国战略合作成果和高水平关系的真实写照。周边是中国外交的优先方向。中国坚持走和平发展道路，愿与新加坡等东盟国家进一步增进战略互信、深化发展融合、维护地区稳定，携手建设好我们的共同家园。面对风云变幻的世界局势，中方愿同新方加强战略沟通，共同坚持开放的区域主义和真正的多边主义，积极推进贸易投资自由化便利化，维护全球产业链供应链稳定畅通，推动普惠包容的经济全球化。中国愿同各国特别是“全球南方”国家加强团结协作，以自身稳定发展为世界提供更多稳定性、确定性和可预见性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘建超表示，中国共产党与人民行动党执政理念相近，有许多共同语言。去年，两党建立并启动“一来一往”互访机制，开启中新执政党交往的新阶段。国际秩序深刻演变给各国政党发展带来挑战。作为执政党，中新两党有责任加强引领，回应民众诉求。中国共产党愿与人民行动党深化学习互鉴治党治国经验，围绕共同关切深入开展政治对话，密切各层级交流往来，增进相互了解与友谊，切实提高各自党应对风险挑战和执政兴国能力。刘建超并介绍了中国共产党加强作风建设和深入贯彻中央八项规定精神学习教育、中国进一步全面深化改革和制定“十五五”规划等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方还就国际和地区局势交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻新加坡大使曹忠明参加会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:31:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753417164796_Pa3rxZ_1753417164986.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246943</guid></item><item><title>扣响青春力，体彩公益金助力上海明日之星排球争霸赛圆满完赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246901</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;7月13日-7月19日，2025上海明日之星排球争霸赛在卢湾体育中心举行，中国U21国家女子排球队收获冠军。本届赛事瞄准国际排球强国青少年顶级赛事，通过引入先进的办赛理念，为上海及中国排球后备人才的发掘与培养提供了重要支撑。据了解，本项赛事的竞赛保障资金主要来源为上海市本级体育彩票公益金。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/3791b803-c3a0-438f-928f-7de519a85927.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/3791b803-c3a0-438f-928f-7de519a85927.jpeg" data-height="550" data-width="979" data-filesize="99495" class="ait_item_box img_default" data-id="353456936"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/b0da561e-e555-4a5c-ad58-3894fad15bac.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/b0da561e-e555-4a5c-ad58-3894fad15bac.png" data-height="597" data-width="1100" data-filesize="1005930" class="ait_item_box img_default" data-id="353456933"&gt;&lt;p&gt;明日之星排球争霸赛搭建了国际青少年排球竞技舞台，邀请全球顶尖青年队展开高水平角逐，促进国内外选手竞技水平提升与成长。本届共邀请到了八支劲旅展开强强对话，分别是中国U21国家女子排球队、上海U21女子排球队、越南国家女子排球队、荷兰国家青年女子排球队、巴西包鲁U21女子排球俱乐部队、斯洛文尼亚国家青年女子排球队、加拿大国家青年女子排球队和法国国家青年女子排球队。所有参赛队伍都一一过招，获得了充分的交流机会。最终，中国U21国家女子排球队与荷兰国家青年女子排球队会师决赛，中国队以3比1战胜荷兰队摘下冠军，上海队在季军争夺中以3比0击败越南队，获得第三名。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/ae68bc94-eac6-474a-9aa4-e6288e80fa5a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/ae68bc94-eac6-474a-9aa4-e6288e80fa5a.jpeg" data-height="766" data-width="1148" data-filesize="154659" class="ait_item_box img_default" data-id="353456932"&gt;&lt;p&gt;赛事最后两天开放了观众席位售卖，吸引了不少市民前来观战。“在家门口看比赛就是好，有的比赛有时差晚上起不来”“中国队5号的发球力量好强”“这个拦网拦得漂亮”……看台上各年龄层观众，不管是头发花白的老人还是稚气未脱的孩子，对于高质量的赛事规格和高水平队伍的激烈对决，都表现出了强烈的喜爱，观众们为“扣响青春力”的女排姑娘不断鼓掌呐喊。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/552ac386-fcab-4fb0-bce3-328578d0aa67.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/552ac386-fcab-4fb0-bce3-328578d0aa67.jpeg" data-height="746" data-width="1119" data-filesize="157918" class="ait_item_box img_default" data-id="353456931"&gt;&lt;p&gt;赛事注重体彩公益金的宣传，现场能看到不少醒目的体彩元素：Led屏、赛场围板、刀旗、主背景板等宣传物料展示了“中国体育彩票”标识；比赛休息间隙，两侧的计分大屏循环播放体彩公益宣传短片，扩大公益体彩品牌影响力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/ec59406b-e61d-4109-99d8-654ee2bac517.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/ec59406b-e61d-4109-99d8-654ee2bac517.jpeg" data-height="650" data-width="975" data-filesize="63876" class="ait_item_box img_default" data-id="353456935"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/e5a6970c-b043-445b-be8f-d88f5bcdac3b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/e5a6970c-b043-445b-be8f-d88f5bcdac3b.jpeg" data-height="767" data-width="1151" data-filesize="89675" class="ait_item_box img_default" data-id="353456937"&gt;&lt;p&gt;数据显示，2024年上海市本级体育彩票公益金共投入0.71亿元用于国际国内赛事扶持，上海明日之星排球争霸赛就是其中一项，同时，明日之星足球、篮球赛事也同样得到了体育彩票公益金的大力支持。三项赛事聚焦青少年足球、篮球、排球“三大球”发展，是上海建设国际体育赛事之都的一项重要探索和实践，未来，体彩公益金还将为上海建设全球著名体育城市的各项工作不断贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:16:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753414970361_A2bwzW_1753414970677.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246901</guid></item><item><title>碧桂园境外债务重组：关键银行提出的1.78亿美元补偿方案获支持，预计年底完成重组</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246823</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;碧桂园（02007.HK）境外债务重组再有进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获悉，碧桂园已经与一个债券持有人特设小组（AHG）就如何向银行协调委员会支付1.78亿美元的补偿款达成一致。银行协调委员会由7家银行组成，持有现有银团贷款48%的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从知情人士处获悉，小组同意了补偿款的支付形式，主要是为推进重组的进展，预计重组将在12月底前完成。特设小组持有碧桂园“103亿美元未偿还离岸优先票据和可转换债券（美元债）”中超过30%的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月30日，相当于现有公众票据本金总额逾75%的持有人已经加入重组支持协议，即美元债75%金额的债权人签署协议加入重组。据悉，这75%包括特设小组的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，在碧桂园与银行委员会的谈判中，后者要求碧桂园给予1.78亿美元的抵押补偿。其中50%需要在重组生效日以现金形式支付；另外50%则是以两年期抵押贷款的形式偿还。澎湃新闻获悉，这场谈判由中国银行和工商银行主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.78亿美元的补偿款，基于碧桂园今年1月公布的框架协议“拟通过结合在重组生效日预付现金及债务工具补偿现有银团贷款债务下的贷款人，以换取该等贷款人释放其对就2023年7月有关若干现有银团贷款债务再融资而获得的有关若干担保的权利”的条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者从不同渠道获取的信息，这些抵押物是银团在2023年7月获取的，估值超5亿美元，包括碧桂园持有的万达商管股权和间接持有的11项股权投资的资产，是银团贷款到期前一个月碧桂园为再融资提供的担保。但是碧桂园无法单独和银行协调委员会达成协议，其无法绕开特设小组。澎湃新闻获悉，尽管特设小组已经签署重组支持协议，但协议也明确写着1.78亿美元的补偿款支付计划需要其同意。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:09:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753412988336_taHC3j_1753412988590.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246823</guid></item><item><title>习近平接受外国新任驻华大使递交国书</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246930</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：7月25日上午，国家主席习近平在北京人民大会堂接受16位驻华大使递交国书。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:03:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246930</guid></item><item><title>暑期档必看！这三部抗战电影带我们回望那段不能忘记的历史</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246827</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，一批以铭记抗战历史、赓续抗战精神为主题的影视、戏剧、音乐、舞蹈及美术作品正陆续推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，电影《南京照相馆》《东极岛》《山河为证》三部力作将于暑期档登陆大银幕。这些作品均以真实历史事件为依托，从不同视角展现中国人民的抗战历程，彰显伟大的抗战精神。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575457" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/c9bae751-fd1d-42ba-902b-0edda7a7fd5b.jpg" data-imageid="353456555"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南京照相馆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1937年12月13日，日军占领南京后，在南京地区进行了长达六周的大规模烧杀、奸淫、抢掠。日军的暴行让南京沦为人间炼狱，这场灭绝人性的南京大屠杀惨案，成为人类历史上十分黑暗的一页。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="681670" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/1fa57dcdeb6e4777a577ba62af83a3c8/hd/1753413353183_AfXwHa_1753413384598.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753413413092_xZ1ZNS_1753413413233.png" data-duration="02:04" data-verticalvideo="0" data-width="640" data-height="360"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;电影《南京照相馆》取材于南京大屠杀期间日军真实罪证影像，故事围绕“日军罪证照片”展开——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一群生活在南京的百姓躲在吉祥照相馆中避难，为了尽可能多活一日，他们被迫帮助日军摄影师冲洗底片，却意外冲印出能证明日军屠城的罪证照片。面对日军在南京城内的暴行，原本只想在大屠杀中保命的他们，决定冒死让这些底片留存下去。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753413147588_Tn1p1S_1753413155772.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456643"&gt;&lt;p&gt;“百人斩竞赛”后的狰狞合影、攻占南京后在城门前的“胜利”留影、将大批中国百姓驱赶至江边屠杀以致江水染血的场景……日军的暴行在影片中被“再现”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753413233493_3YxhxJ_1753413238187.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456659"&gt;&lt;p&gt;电影以历史照片为依据，揭示了日军罪证照片的来源，展现了罪证得以曝光的艰难险阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对日军，手无寸铁的百姓没有退缩，他们以底片作为“武器”完成了一场坚定的抗争。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575532" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/0eb3f218-51f6-4bed-afee-836ca898a40b.jpg" data-imageid="353456671"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575531" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/340107b9-7dda-49ff-9352-3a4a5c68270c.jpg" data-imageid="353456670"&gt;&lt;p&gt;电影《南京照相馆》由刘昊然、王传君、高叶、王骁主演，日前开启超前点映，将于7月25日全国上映。在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年之际，《南京照相馆》将历史“具象化”地呈现在观众眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东极岛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东极岛，位于浙江舟山。二战期间，生活在这里的中国渔民曾冒死营救英军战俘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《东极岛》正是取材于这一真实的历史事件——里斯本丸沉没事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片讲述了1942年，载有逾1800名英军战俘的日本货轮在舟山群岛海域被潜艇击沉。危难之际，东极岛渔民毅然驾起自家小渔船，冲向沉船海域，成功救出300余名落水者。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="681671" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f3367a10652843f2a46a3310e95f4f26/hd/1753413352372_RZZnM8_1753413541981.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753413549224_ryRiRC_1753413549225.png" data-duration="01:22" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="390"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;彼时，渔民与战俘素不相识、言语不通。然而，血脉中流淌的勇敢与善良，驱使他们纵使面对日军威胁，依然秉持“海上有难必救”的信念，拼尽全力伸出援手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们凭借骨子里的坚韧与血性，在惊涛骇浪中，为捍卫自身尊严劈开生路，也为绝境中的战俘打开了希望之门。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575536" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/b5cfa731-b1a2-4a1b-ae0d-7387ddbbd31f.jpg" data-imageid="353456673"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575535" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/2a329224-5cca-4dcb-8d57-270ad7ecf56a.jpg" data-imageid="353456672"&gt;&lt;p&gt;影片通过海风中鼓荡的粗布渔褂、浸透海水的凌乱长发、饱经风霜的古铜色肌肤，张力十足地刻画了渔民无畏风浪的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为真实再现这场震撼人心的海上大营救，《东极岛》主创团队在东极岛变幻莫测的天气条件下进行了实景搭建，1:1还原了多种形态的战俘船，并完成了大量高难度的潜水实拍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨轮剧烈倾覆、渔民百船出海、战俘在怒海中挣扎求生……一系列极具冲击力的视效场面将在大银幕上呈现，引领观众沉浸式感受视觉的震撼与历史的厚重。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575537" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/7fd759d3-29f9-40b3-b146-7f85e1402a21.jpg" data-imageid="353456675"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575538" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/c42d1f31-5cfa-4aea-8536-210592651d40.jpg" data-imageid="353456674"&gt;&lt;p&gt;电影《东极岛》由管虎、费振翔共同执导，朱一龙、吴磊、倪妮领衔主演，将于8月8日在全国上映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575453" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/29a0f046-9a1d-44fb-bdec-9e904064ac2d.jpg" data-imageid="353456553"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575456" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/6675980e-c49d-4663-90e7-e809a6e2bdc2.jpg" data-imageid="353456558"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575455" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/6b77443d-ddaa-4766-b958-e7f81ff764f0.jpg" data-imageid="353456556"&gt;&lt;p&gt;这些勇敢、正直、善良的中国渔民，为世界和平贡献了积极力量，也彰显了中华民族的正义气节。这个夏天，银幕将照亮这段不应被遗忘的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山河为证&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《山河为证》作为首部全景式展现中国人民14年抗战艰辛历程的纪录影片，既是一次对历史深沉的回望，更是一部以光影铸就的抗战精神壮丽画卷，是对中华民族抗争精神与不屈意志的庄严书写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创作上，《山河为证》秉承严肃的史学态度与强烈的艺术责任感，既注重历史逻辑的清晰性，也强调民族精神的传承性。在海量珍贵影像资料基础上，主创团队运用数字修复与艺术再造相结合的方式，从尘封档案中唤醒时代记忆，重现了中华民族全民抗战、热血激荡的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影将于8月15日在全国上映，与观众共同见证那段波澜壮阔的峥嵘岁月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，除了《南京照相馆》《东极岛》《山河为证》之外，今年还将有多部重磅历史题材影片陆续登场，《志愿军3》《生还》等影片均已蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些影片承载着厚重的历史底蕴，凝聚着创作者的历史责任感与艺术匠心。一场以光影铭刻历史、传承爱国主义精神的盛宴即将开启，值得期待！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铭记历史、勿忘国耻、珍爱和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今夏，走进影院，于光影中感悟历史，自往昔中汲取力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以史为鉴，开创未来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 03:28:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753413751191_Hiwmii_1753413751328.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246827</guid></item><item><title>武汉上半年GDP为10592.8亿元，同比增长5.5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246646</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日，武汉市统计局发布2025年上半年武汉市经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据湖北省市州生产总值统一核算结果，初步核算，上半年全市地区生产总值（GDP）10592.80亿元，按不变价格计算，同比增长5.5%。分产业看，第一产业增加值193.34亿元，增长3.8%；第二产业增加值3488.03亿元，增长4.0%；第三产业增加值 6911.43亿元，增长6.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全市规模以上工业增加值同比增长5.1%，增速比一季度加快1.6个百分点。从行业看，35个行业大类中，23个行业增加值同比增长，其中，计算机、通信和其他电子设备制造业增长15.4%，电气机械和器材制造业增长11.1%。规模以上高技术制造业增加值增长15.7%，占规模以上工业增加值比重为24.6%。从产品看，锂离子电池、工业机器人、医疗仪器设备及器械、平板电脑产量同比分别增长98.9%、84.3%、77.3%和22.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全市固定资产投资同比增长2.0%；扣除房地产开发投资，全市固定资产投资增长7.3%。分领域看，工业投资增长12.1%，基础设施投资增长8.5%，房地产开发投资下降5.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全市实现社会消费品零售总额4279.97亿元，同比增长7.3%。进出口总额2142.7亿元，同比增长22.3%，增速比一季度加快4.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全市居民人均可支配收入32566元，同比增长4.8%。按常住地分，城镇居民人均可支配收入34947元，增长4.6%；农村居民人均可支配收入18639元，增长6.0%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 03:24:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753409517318_yQFx4a_1753409517580.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246646</guid></item><item><title>释新闻｜两国至少14名平民命丧第二轮冲突，泰柬边境事态如何收场？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246801</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰柬边境地区的武装冲突仍在持续，已波及至少6个边境地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，管理泰国与柬埔寨部分接壤边境地区的泰国陆军第二军区25日在社交媒体上说，边境多地正在发生冲突，民众应避免靠近边境地区。据央视新闻报道，25日泰柬边境地区再次发生交火，当天凌晨2时、3时和5时传出炮击声。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753412766000_THFrs5_1753412774864.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456519"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月25日，泰国武里南府，一名士兵乘坐军车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国公共卫生部副发言人瓦洛·触比塔耶素农24日晚在社交媒体发文说，截至当地时间24日21时，泰柬边境冲突已造成泰方13名平民和1名士兵死亡，另有46人受伤。柬埔寨方面截至当晚未就柬方伤亡情况发布消息。柬埔寨奥多棉吉省副省长25日上午表示，截至目前，该省至少有1名平民因泰军炮火而死亡，另有5人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这轮战斗中两国发生了交火、炮击和火箭弹袭击，泰国方面出动F-16战机进行了空袭。这是自今年5月柬埔寨士兵遭枪杀以来两国发生的第二起武装冲突，也是两国在地雷爆炸致泰国士兵受伤后降低外交关系数小时后发生的重大升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是有关这两个东南亚邻国争端的关键信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;争端始于5月，系殖民时期遗留问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，泰国和柬埔寨武装部队在一处争议边境地区发生短暂交火，双方均称是出于自卫。1名柬埔寨士兵死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国和柬埔寨长期以来存在领土纠纷，两国共有超过800公里的陆地边界。争议主要源于1907年法国殖民统治时期绘制的划分泰柬领土的地图。柬埔寨一直以该地图为参考主张其领土主权，而泰国则认为该地图不准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中最突出的争端涉及柏威夏地带，该地带坐落着拥有1000年历史的寺庙柏威夏寺，它于2008年被列为联合国教科文组织世界遗产。1962年，国际法院将寺庙所在地区的主权判给柬埔寨。2011年，柬埔寨军队与泰国军队发生数次冲突，造成约20人死亡，数千人流离失所。此后，柬埔寨再次向国际法院提起诉讼。2013年，国际法院再次确认了对柬埔寨有利的裁决。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753412692000_FDwkHM_1753412710624.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456509"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一名柬埔寨士兵守卫柏威夏寺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“泰国和柬埔寨的边界划界谈判本身就十分复杂，尤其是涉及4个争议区域——孟贝（Mom Bei，即翡翠三角区）、达莫恩通寺（Ta Moan Thom Temple）、达莫恩陶寺（Ta Moan Tauch Temple）以及达格拉贝寺（Ta Krabei Temple）。”新加坡南洋理工大学公共政策和全球事务讲师、柬埔寨暹粒市吴哥社会创新园创始主席谢万那烈（Chheang Vannarith）对澎湃新闻表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近召开的两国联合边界委员会会议中，上述4个边境争议地区问题未获得讨论。柬方再次打出其多次提及的“国际法院牌”。泰国则反驳说，从未承认国际法院的强制管辖权，主张通过双边机制和外交对话解决相关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月的交火后，尽管柬埔寨和泰国随后表示同意缓和局势，但两国当局继续实施或威胁采取非武力措施，导致紧张局势持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国在与柬埔寨的边境地区加强了严格管控，除学生、病人和其他有基本生活需求的人员外，几乎所有过境点都被关闭 。7月24日，泰国当局宣布将全面封锁边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨则禁止播放泰国电影和电视节目 ，停止进口泰国燃料、水果和蔬菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，边境地区地雷爆炸致泰国士兵受伤，两国互相指责后泰国驱逐柬埔寨大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引发泰国政治动荡，背后涉及两大家族&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场冲突之下，双方的民族主义情绪进一步加剧了局势动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国总理佩通坦与柬埔寨参议院主席洪森的通话内容被泄露后，佩通坦于7月1日被停职，接受调查其处理边界争端时可能存在的道德违规行为。在这段通话中，佩通坦称洪森为“叔叔”，并批评了泰国军方领导层。批评人士认为这些言论不尊重国家主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨现任首相、洪森的儿子洪玛内于2023年上任，但洪森作为参议院主席仍具有影响力。洪森与佩通坦的父亲、泰国的前总理他信是多年好友，但两人因边界争端而疏远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从事态进展看来，他信与洪森的私交并没有发挥太多的正向作用。“反对党近来已经将炮轰焦点对准他信本人。人民党批评佩通坦‘缺乏资历与能力’、损害泰国国际形象、进行利益输送、不诚实、整体乱政且腐败滋生；更重要的是指控其任命可疑人物于关键岗位，给予家族成员——即他信——过度影响与权力。”泰国政治学专家、朱拉隆功大学教授提蒂南·蓬苏迪拉克此前告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通话泄露事件引发了泰国国内广泛的愤怒和抗议。佩通坦领导的为泰党联盟也因第二大合作伙伴自豪泰党撤回支持而实力减弱，自豪泰党认为佩通坦对柬埔寨的态度软弱。佩通坦随后发表道歉声明，辩称其通话中的言论只是一种谈判策略。她的盟友、前国防部长普坦被任命为代理总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩通坦所在的他信家族正面临多场备受瞩目的“法律战”。通话录音事件除了让宪法法院开始审理有关请愿书，也让佩通坦接受国家反贪委员会关于其涉嫌违反道德规范的调查，该机构的裁定也可能导致她被免职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月1日，泰国法院开庭审理了他信的“冒犯君主罪”案件。他信因9年前接受韩国媒体采访时涉嫌冒犯王室，正面临有关违反泰国刑法第112条的审判。如果罪名成立，现年75岁的他信可能要被判监禁，刑期最高15年。这一案件将举行7次听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析指出，围绕佩通坦和他信的法律危机可能加剧泰国长期存在的政治不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联合国安理会开会，东盟调停作用有多大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据安理会轮值主席巴基斯坦代表团消息，安理会将在美东时间25日下午3时就泰柬局势举行紧急会议。据了解，泰国及柬埔寨分别向安理会致函要求举行会议，联合国政治与和平建设事务部官员将会就当前局势进行通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚总理安瓦尔24日晚在社交平台上发文称，柬埔寨和泰国愿意考虑停火。“今晚，我与柬埔寨王国首相洪玛奈和泰国王国代理总理普塔进行了交谈，表达了马来西亚对两国边境紧张局势升级的深切关注。”他表示，“在我们的谈话中，马来西亚作为2025年东盟主席国，我直接呼吁两国领导人立即停火，以防止进一步的敌对行动，并为和平对话和外交解决创造空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安瓦尔补充说，他坚信东盟的力量在于团结，和平必须始终是该地区集体的、坚定不移的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京外国语大学亚洲学院教授宋清润近日在澎湃新闻撰文称，泰柬两国关系恶化，在解决边境争端上的路径上存在巨大分歧。而东盟作为东南亚的核心区域组织，其在斡旋泰柬紧张关系、维护地区和平与繁荣方面有着得天独厚的优势。东盟此前曾经斡旋过泰柬边境冲突，此次也可以继续有所作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，东盟正遭遇美国关税战冲击，6大经济体中有5个今年一季度GDP同比增速放缓，泰国、马来西亚、新加坡等国下调今年经济增长预期。泰柬经贸合作骤降，两国经济增速放缓，势必再令东盟整体经济发展蒙上阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，东盟未来调解泰柬边境冲突也面临诸多挑战，在重大问题上，东盟需要成员国达成共识才能进行统一决策并推进政策实施，导致应对冲突时反应迟缓。其自身的监督与执行能力也不强。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 03:23:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753412789710_JMHT4G_1753412789866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246801</guid></item><item><title>泰国军方称边境冲突已致柬方24人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246844</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/0bad2956-0116-4a3e-8840-a1c724f528db.jpg" alt="" data-imageid="353456842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰柬边境(资料图)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日上午，泰国军方称，在泰柬边境冲突中，柬埔寨方面已有24人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，柬埔寨奥多棉吉省副省长表示，泰柬边境冲突已致该省至少一名平民死亡，另有五人受伤。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2575579" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/dc505f08-581b-413c-baa5-015638bfd1aa.jpg" data-imageid="353456739"&gt;&lt;p&gt;24日上午，泰国与柬埔寨在两国边境地区发生交火，双方互指对方率先开火。25日，双方在边境地区再次发生交火，当天凌晨2时、3时和5时均有炮击声传出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国军方25日上午谴责柬埔寨持续使用远程武器攻击平民目标，坚称这是“一种战争罪行”。据泰国卫生部24日晚通报，当天的泰柬军事冲突已造成14名泰国人死亡，包括13名平民和1名军人，另有46人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 03:14:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753414156285_n6nj7n_1753414156431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246844</guid></item><item><title>俄阿穆尔州和哈巴罗夫斯克边疆区宣布为客机失事遇难者哀悼三天</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246802</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2575356" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753412144065_K1zCAQ_1753412150719.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353456386"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是俄罗斯远东交通检察院7月24日发布的俄远东阿穆尔州坠机现场照片。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯阿穆尔州和哈巴罗夫斯克边疆区24日宣布，25日起为安-24客机失事遇难者哀悼三天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿穆尔州州长奥尔洛夫24日在社交媒体上说，全州将为遇难者哀悼三天。25日至27日，阿穆尔州所有地区降半旗，取消娱乐活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈巴罗夫斯克边疆区行政长官杰梅申24日在社交媒体上宣布为遇难者哀悼三天。他说，哈巴罗夫斯克边疆区自25日至27日降半旗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄总统普京24日在阿尔汉格尔斯克州召开军事会议前，向坠机事件遇难者家属表示慰问，并宣布全体与会人员为遇难者默哀一分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一架由俄罗斯安加拉航空公司运营的安-24客机24日在阿穆尔州滕达市郊坠毁，机上43名乘客和6名机组人员全部遇难。这架客机从远东城市哈巴罗夫斯克起飞，经停布拉戈维申斯克飞往滕达市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 03:11:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753412169948_kN6N7S_1753412170129.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246802</guid></item><item><title>中国加入DEPA谈判工作组举行第八次首席谈判代表会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23-24日，中国加入《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）工作组第八次首席谈判代表会议在智利圣地亚哥举行。中方同智利、新西兰、新加坡、韩国等DEPA成员就中国加入谈判进程及相关议题深入交换意见，谈判取得积极进展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 03:11:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753410820056_f6P1Sf_1753410820198.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246708</guid></item><item><title>《指挥的提线》被定为捷克“冲奥”种子选手，但电影人不买账</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246654</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第97届奥斯卡颁奖典礼将于2026年3月15日举办，距离眼下尚有时日。不过，按照规则，最佳国际影片的申报会在10月初截止，其实也就剩下差不多两个月的时间。因此，不少国家的电影机构已着手此项工作，考察2024年年底至2025年9月期间已经上映或是即将上映的本国影片中，哪一部有望为国争光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捷克“冲奥片”的遴选也已启动。近日，负责该项工作的捷克电影电视学院（Czech Film and Television Academy）推出了今年的三部候选影片，分别是纪录片《我不是我想成为的那种人》、公路片《旅行拖车》和剧情片《指挥的提线》。但在写给学院全体成员的电子邮件中，负责统筹选片工作的委员会竟然白纸黑字直接建议大家投票给《指挥的提线》，引来人为操纵选举、涉嫌舞弊的抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学院成员向媒体公开的电子邮件中赫然写道：“根据现行章程第七条，委员会建议投票给影片《指挥的提线》，理由包括它符合提名所需的影片质量标准，故事主题强而有力，也能为国际评委所理解，导演手法敏锐，也容易配合上有力的奥斯卡竞选策划，这一点对影片获奖至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753408452822_zyTw37_1753409175590.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353455617"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《指挥的提线》聚焦布拉格童声合唱团的性侵事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，由捷克导演翁德雷·普罗瓦兹尼克编剧并执导的《指挥的提线》，在本月结束的捷克卡罗维发利国际电影节上大放异彩，虽未能获得最高奖项，却赢得大量媒体的赞誉。该片受真人真事启发：曾经赫赫有名的捷克布拉格童声合唱团在2011年时宣告解散，原因在于其缔造者博胡米尔·库林斯基（Bohumil Kulinsky）被控在1984年至2004年间共计性侵49名合唱团成员，被判处三年监禁。在《指挥的提线》中，导演普罗瓦兹尼克由少女卡洛琳的视角出发，揭示了这个合唱团的重重内幕，不论是题材还是话题性上，确实都很符合当下的好莱坞主流叙事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753408496426_jt3GpH_1753409175564.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353455616"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片《我不是我想成为的那种人》呈现摄影家查科伏科娃的跌宕人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，纪录片《我不是我想成为的那种人》首映于去年的德国柏林电影节，拍的是捷克女性摄影家查科伏科娃（Libuše Jarcovjáková）的艺术人生，评价虽然也是相当不俗，但拍摄方式较具实验性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753408528828_Gd3e4G_1753409175560.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353455615"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《旅行拖车》为导演苏珊娜·基希内罗娃的长片首作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而由导演苏珊娜·基希内罗娃自编自导的《旅行拖车》，则是她的剧情长片首作，虽亮相于今年的戛纳电影节“一种关注”单元，但故事较为公式化，评价只能说是一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发给媒体的解释函中，捷克影视学院表示，今年的选票程序相比以往略有变化。去年，全体投票人由报名提交的全部13部捷克影片中进行选择，最终推选出的《浪潮》一片杀进了奥斯卡最佳国际影片的候选长名单，但最终未获提名。今年，影视学院改革制度，设立主席团委员会，内部先搞一轮筛选，由8部影片中选出了这3部影片，再由大家投票决定。至于电子邮件中提到的“现行章程第七条”，说的就是委员会“可就第二轮投票向学院成员提出建议”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753408566575_7T2pdz_1753409175524.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353455614"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;去年，聚焦“布拉格之春”中广播媒体声能的《浪潮》代表捷克“冲奥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此说法，也有学院成员表示，改革可以，但事先未能经过充分讨论，这一点让他们感到非常失望。捷克公共电影基金会旗下专门负责向海外推广捷克电影的捷克电影中心负责人玛赫塔·桑德罗赫娃女士（Marketa Santrochova）就在接受美国媒体《综艺》采访时表示，过去几年的选片其实都由全体学院成员完成，过程也相当顺利。“不存在主席团预选一遍，也不存在第二轮的推荐影片，这次的改革做法遭到大量成员的批评，因为这给人一种操纵选票的感觉，破坏了投票过程的公正性。因此有不少成员已经决定，今年索性不参与投票。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，她还指出这样的所谓改革，可能会在社会上引起公众怀疑，对于整个捷克电影界的声誉，也难免造成影响。而对于被提名的三部影片尤其是《指挥的提线》的创作者普罗瓦兹尼克而言，他们并无任何过错，却莫名卷入其中，同样也是一种伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，除了上述变化之外，今年的捷克选片还出现了报名截止日期提前（由过往的6月底提前到了5月31日）以及投票人必须是捷克国籍的要求。这样的做法，同样也引来不少非议。曾担任欧洲电影学院主席的英国制片人迈克·多尼（Mike Downey），本身也有过在捷克制作电影的经历。他在接受《综艺》采访时表示，据他所知，这次激进的制度改革并未经过学院全体成员大会决议，实在非常不妥。“一方面，委员会向成员给出投票建议的做法，非常不民主。另一方面，身为欧盟成员国，将投票限定在捷克公民范围内，也是奇怪的做法。毕竟，一直以来捷克都活跃着相当数量的非捷克国籍的电影人、艺术家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而三部候选影片的主创也是对这次的事件各有看法。其中，得益的一方——《指挥的提线》的制片人伊利·科内奇尼（Jiri Konecny）表示对学院的改革表示全力支持。但《旅行拖车》的制片人达格玛·塞德拉奇科娃（Dagmar Sedlackova）则批评说：“委员会的推荐完全没有必要，而且有可能会破坏信任。对我来说，这种做法让这种投票机制失去了意义，剥夺了学院成员自己评价电影的权利。”而《我不是我想成为的那种人》的制片方只是简单表示，愿意尊重影视学院的做法，也相信学院成员都能秉公投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史上，捷克斯洛伐克自1963年开始参与奥斯卡最佳国际影片的前身最佳外语片的竞逐，杨·卡达尔的《大街上的商店》和伊日·门泽尔执导的《严密监视的列车》曾在上世纪60年代相隔一届拿下过两座小金人，令“捷克电影新浪潮”运动为世界影坛瞩目。1993年捷斯分家，捷克独立报名参加奥斯卡至今，1997年凭扬·斯维拉克执导的《给我一个爸》再度拿到奥斯卡最佳外语片奖。但在此之后便再无建树，而且已连续21届连提名都未能获得。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753410616056_d5tcbT_1753410625587.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353455995"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;左起：《大街上的商店》曾获1966年的奥斯卡最佳外语片奖，《严密监视的火车》曾获1968年奥斯卡最佳外语片奖，《给我一个爸》曾获1997年奥斯卡最佳外语片奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许正是出于这样的情况，负责选片工作的捷克影视学院今年锐意改革。按其说法，报名截止日期提前就是为了能更早选出影片，让整个团队有更充分的时间去组织宣传活动。而且，除了影片本身的艺术水准之外，影片的制作团队还要在报名送选时向委员会详细介绍自己的营销和公关策略，最好还能有具有美国电影市场经验的国际发行商参与其中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 03:01:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753410695678_EhFj4r_1753410695851.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246654</guid></item><item><title>柬埔寨称柬泰边境冲突致柬方人员1死5伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246757</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753412339855_RbmN24_1753412340004.png" data-imageid="353456465"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是7月24日拍摄的柬埔寨奥多棉吉省边境地区正在撤离的民众。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨奥多棉吉省副省长今天（7月25日）上午表示，截至目前，该省至少有一名平民因泰军炮火而死亡，另有五人受伤。此外，该省有许多房屋被毁，数千个家庭被迫疏散至安全地带。泰国和柬埔寨24日上午开始在边境地区爆发冲突，双方互相指责对方先开火。据泰国卫生部24日晚通报称，边境冲突造成14名泰国人死亡，其中包括13名平民和1名军人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:42:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753412339855_RbmN24_1753412340004.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246757</guid></item><item><title>镜头前争论美联储大楼翻修成本，鲍威尔对特朗普指责当面驳斥</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246588</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753410635591_jbaswM_1753410635794.png" alt="镜头前争论美联储大楼翻修成本，鲍威尔对特朗普指责当面驳斥"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;镜头前争论美联储大楼翻修成本，鲍威尔对特朗普指责当面驳斥&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月24日，美国总统特朗普前往美联储。其间他与美联储主席鲍威尔就美联储大楼翻修成本产生分歧，鲍威尔连连摇头，当面驳斥。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:31:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753410635591_jbaswM_1753410635794.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246588</guid></item><item><title>加沙人饿得“像行尸走肉”，以政客却计划将加沙建成高科技度假城</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246507</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一群极右翼以色列政客和犹太“定居者”本周在议会开会，讨论一项将巴勒斯坦人赶出加沙、吞并该领土并将其变成高科技豪华度假城市的计划。法律专家警告称，如此大规模的强制迁移无异于种族清洗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，加沙停火谈判正遭遇挫折。以色列总理府24日发表声明称，鉴于巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）当天上午就加沙地带停火方案所作回应，决定从卡塔尔首都多哈召回以方谈判小组。美国中东问题特使威特科夫当天也宣布召回参与谈判的美方人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙的饥荒恶化程度正引发国际社会越来越多关注。为巴勒斯坦人服务的联合国机构表示，其前线工作人员正在因饥饿而晕倒，因为加沙饿死的人数持续增加。而负责拯救生命的医生也面临饥荒威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据新华社报道，法国总统马克龙24日在社交媒体发文说，法国将于今年9月召开的联合国大会上宣布正式承认巴勒斯坦国。当天，巴林、埃及、印度尼西亚等10个阿拉伯、伊斯兰国家以及阿拉伯国家联盟和伊斯兰合作组织24日发表联合声明，共同谴责以色列议会23日通过一项呼吁在被占领的约旦河西岸地区实施所谓“以色列主权”的动议。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753406521000_PbBJdr_1753406546332.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353455124"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间7月23日，加沙城里等待救济食物的儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“把加沙变成新加坡”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《卫报》25日披露，一项名为“ 加沙地带定居点总体规划”的计划，设想在加沙建造85万套住房，建设可进行加密货币交易的高科技“智慧城市”，以及贯穿全境的地铁系统。该计划的灵感源自美国总统特朗普今年2月提出的一个想法，当时他承诺要将加沙地带打造成“中东的里维埃拉”。里维埃拉是著名的地中海海滨度假胜地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;该计划宣称将给以色列带来经济利益，其中写道：“以色列人民定居、开发和保护这片土地的权利不仅仅是一项历史权利，更是国家和安全义务。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项计划将导致加沙现有约200万人口被迫迁离。以色列著名人权律师迈克尔·斯法德表示：“这是一项种族清洗计划。根据国际法，这将构成反人类罪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日，在以色列议会举行的题为“加沙的里维埃拉：从愿景到现实”的会议上，该计划得到了详细讨论。发言者包括以色列财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇和定居者活动家丹妮拉·韦斯。此次会议引起了其他政界人士的批评。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753406653000_5RJQT3_1753406666574.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353455154"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以色列财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇在题为“加沙的里维埃拉：从愿景到现实”的会议上发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韦斯称，她手里有一份1000个以色列家庭的名单，这些家庭已经签约，一旦巴勒斯坦居民被驱逐，他们就将居住在加沙的土地上。“我的计划是把（加沙）变成天堂，变成新加坡。”&lt;/strong&gt;她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《卫报》报道称，韦斯代表的是以色列境内一小群试图非法占领加沙地带的激进定居者，他们规模虽小，但影响力日益增强。自本轮巴以冲突2023年10月爆发以来，他们建立以色列定居点的呼声愈发强烈。而这场战争夷平了加沙大部分地区，摧毁了基本的民用基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡否认有任何重新安置加沙居民的计划，但其国防部长伊斯拉埃尔·卡茨建议将居民转移到加沙南部的一个“人道主义城市”。特朗普也提出了驱逐加沙人口的想法，并一度暗示邻国约旦可以接收这些流离失所者，激怒了人权组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“三分之一人连续多日没有进食”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述会议召开期间，加沙的饥荒危机正持续恶化。加沙卫生部门24日称，当地至少有113人死于饥饿，其中81人是儿童，45人在过去4天内死亡。联合国下属机构世界粮食计划署本周表示，加沙的饥饿危机已达到“新的令人震惊的绝望程度，三分之一的人口连续多日没有进食”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23日，100多家非政府组织发表联名呼吁，指责以色列对加沙地带的持续封锁制造“大规模饥饿”，呼吁立刻停火并解除对援助物资流入渠道的所有限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处负责人菲利普·拉扎里尼在一份声明中表示，加沙地区的一位同事告诉他：“加沙人民既不是死人也不是活人，他们就像行尸走肉。”最近几天，有人因饥饿晕倒甚至死亡的报道不断出现。民防工作人员发布了一些照片，照片中尸体瘦骨嶙峋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在加沙无人能逃脱饥荒的威胁，就连我自己也不例外。”加沙南部纳赛尔医院儿科主任艾哈迈德·法拉医生对《纽约时报》说，“我以卫生人员的身份跟你说话，但我也在寻找面粉来养家糊口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法拉表示，最近几天，死于营养不良的儿童数量急剧上升。他描述了人们筋疲力尽、无法行走的悲惨场景。他看到的很多孩子都没有既往病史，其中一位叫西瓦尔·巴巴克的男孩出生时很健康，现在11个月大，体重应该在20磅左右，但实际不到9磅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约18 个月大的穆罕默德·扎卡里亚·穆塔瓦克与母亲和兄弟住在加沙海滩的一个帐篷里。他的母亲、31岁的海达雅·穆塔瓦克表示，去年10月，这名幼儿的父亲在外出寻找食物时被杀害。“我们饿着肚子睡觉，醒来后只想着怎么找吃的。”她在电话采访里说，“我找不到牛奶和尿布。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，援助物资通过两种方式进入加沙。一种是由美国私人承包商在加沙人道主义基金会的支持下运营的、备受批评的新系统，该基金会是一个由以色列支持的私人组织。另一种是由独立国际组织运送的援助车队。这两个系统都陷入了日益恶化的混乱和暴力之中。联合国称，大多数以色列枪击事件都发生在以色列支持的物资配送点附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法国将在9月承认巴勒斯坦国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着国际社会要求结束加沙战争的压力越来越大，马克龙宣布法国将于9月在联合国大会上承认巴勒斯坦国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙说，当务之急是结束在加沙地带的战争，拯救平民。必须立即停火，释放所有被扣押人员，并向加沙人民提供大规模人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时认为，必须确保哈马斯的非军事化，以及加沙地带的安全与重建。最终，必须建立巴勒斯坦国并确保其生存能力，使其在接受非军事化并全面承认以色列的前提下，参与中东地区共同安全事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙首相桑切斯对法方此举表示欢迎，他在社交媒体上发文说：“欢迎法国加入到西班牙和其他承认巴勒斯坦国的欧洲国家的行列。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮巴以冲突爆发后，西班牙、挪威、爱尔兰、斯洛文尼亚以及多个非欧洲国家宣布承认巴勒斯坦国。马克龙今年4月访问埃及后宣布，法国与沙特阿拉伯计划于6月共同主办推动落实“两国方案”的联合国会议。按照法媒说法，法国届时可能承认巴勒斯坦国。但这场会议因以色列与伊朗6月发生军事冲突而推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，由美国推动的加沙谈判面临停滞。美国中东问题特使威特科夫24日宣布召回参与谈判的美方人员，并在社交媒体发文指责哈马斯“自私”，称其最新回应“清楚表明缺乏达成加沙停火的意愿”。他说，美方将考虑“替代选项”，以让被扣押人员获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以总理府声明说，召谈判小组回国以作进一步磋商。以《国土报》以参与停火谈判的以方人士为消息源报道，谈判尚未破裂，但仍需时间。以方最新声明旨在向哈马斯施压，迫使其软化立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯与以色列本月6日起在多哈举行新一轮间接谈判，寻求达成一项为期60天的停火协议，内容包括释放10名被扣押人员并交还另外几名被扣押人员的遗体。由于双方就以色列撤军方案、是否导向全面永久停火等议题分歧较大，谈判尚未取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:23:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753406709503_ChpFaB_1753406709694.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246507</guid></item><item><title>领区发生中国游客无端遭袭事件，驻墨尔本总领馆提醒加强防范</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246593</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，中国驻墨尔本总领馆发文提醒领区中国公民加强人身安全防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提醒指出，近期，中国驻墨尔本总领馆领区塔斯马尼亚州发生中国游客在霍巴特市中心无端遭当地青少年殴打、袭击事件，对旅居当地中国公民人身安全造成威胁。事件发生后，中国驻墨尔本总领馆高度重视，第一时间联系被袭游客，询问伤情及表达慰问，主动联系见义勇为救助中国游客的餐厅经理表示感谢。目前涉事人员已被塔州警方锁定，将移送司法程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻墨尔本总领馆提醒领区中国公民、留学生，密切关注当地新闻动态、留意治安形势，尽量减少夜间出行，同时提高自身安全防范意识，加强自我保护能力。如路遇陌生人言语挑衅或人身袭击，应尽量避免与其发生正面冲突，设法迅速离开，并及时拨打澳大利亚警方紧急电话“000”。如有需要，可联系驻墨尔本总领馆寻求领事保护与协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳报警电话（紧急）：000（可选在线翻译）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳洲警方求助热线（非紧急）：131444&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急热线（24小时）：+86-10-12308+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻墨尔本总领馆领事保护与协助电话：+61-3-98248810&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:22:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753408304504_Wj8ttr_1753408304690.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246593</guid></item><item><title>2025乒超第二阶段今开打：王楚钦、孙颖莎、樊振东等出战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246670</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今日，2025赛季中国乒乓球俱乐部超级联赛常规赛第二阶段在厦门开打，孙颖莎等所在的深圳大学队将对阵成都高新若水居队，王楚钦、梁靖崑等所在的山东魏桥•向尚运动队将对阵汕头明润队，樊振东等所在的上海地产集团队将对阵林诗栋等所在的黄石华新队。一起为运动员们加油！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753409640003_i7yjJc_1753409653662.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353455717"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753409642576_eYm3b2_1753409653692.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353455718"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:22:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753409775258_KmxCD5_1753409775518.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246670</guid></item><item><title>满满的求生欲，黄仁勋：美国相比他国的独特优势，就是拥有特朗普</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241714</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753329140799_Ct1E4p_1753329141044.png" alt="满满的求生欲，黄仁勋：美国相比他国的独特优势，就是拥有特朗普"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;满满的求生欲，黄仁勋：美国相比他国的独特优势，就是拥有特朗普&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月23日，英伟达创始人黄仁勋出席活动时被问及美国的优势，黄仁勋称美国有个别国没有的独特优势，就是特朗普，并解释称这是因为特朗普认识到了人工智能和能源的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:06:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753329140799_Ct1E4p_1753329141044.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241714</guid></item><item><title>中国常驻联合国代表傅聪现场揭批：美国处心积虑炒作涉疆问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246564</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753407352217_QHMGiM_1753407352450.png" alt="中国常驻联合国代表傅聪现场揭批：美国处心积虑炒作涉疆问题"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:34&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中国常驻联合国代表傅聪现场揭批：美国处心积虑炒作涉疆问题&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月24日，中国常驻联合国代表傅聪在安理会驳斥美就涉疆问题的无端指责，称美国处心积虑炒作涉疆议题，妄图干涉中国内政、遏制中国发展，其霸权本质、双标嘴脸暴露无遗。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:05:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753407352217_QHMGiM_1753407352450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246564</guid></item><item><title>L4级全无人驾驶乘坐体验怎么样？遇到行人横穿马路反应如何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246474</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753407191548_CQCw3n_1753407191840.png" alt="L4级全无人驾驶乘坐体验怎么样？遇到行人横穿马路反应如何？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:24&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;L4级全无人驾驶乘坐体验怎么样？遇到行人横穿马路反应如何？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月24日，澎湃新闻记者体验L4级自动驾驶接驳服务。7月26日-29日世界人工智能大会期间，公众可通过大会官网选购“特色活动票”，在场内接驳区域乘坐体验。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 01:49:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753407191548_CQCw3n_1753407191840.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246474</guid></item><item><title>2025年暑期档电影总票房破45亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246584</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台，截至7月25日9时30分，2025年暑期档（6月—8月）总票房（含预售）突破45亿。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574588" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/7791f789-44bb-41c4-9da7-67e129550784.jpg" data-imageid="353455336"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 01:48:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753407925234_wzYfSX_1753407925365.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246584</guid></item><item><title>泰国军方：边境多地正发生冲突，民众应避免靠近</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246559</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;管理泰国与柬埔寨部分接壤边境地区的泰国陆军第二军区25日在社交媒体上说，边境多地正在发生冲突，民众应避免靠近边境地区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 01:48:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753407378153_XmC5Wf_1753407378308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246559</guid></item><item><title>中使馆就以色列个别议员挑头搞涉台声明向以方提出严正交涉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246535</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国驻以色列使馆发言人就以色列个别议员挑头搞涉台声明答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：&lt;/strong&gt;7月24日，以色列议会多名议员联署一份声明，呼吁支持台湾加入世界卫生组织（WHO）、国际民航组织（ICAO）和《联合国气候变化框架公约》（UNFCCC）。请问使馆对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;这是台湾民进党当局不择手段在国际上推进“台独”的又一例证。以色列个别议员挑头支持台湾参与只有主权国家才能参与的国际组织，是对一个中国原则的公然挑战。中国驻以色列使馆对此表示坚决反对，已向以方提出严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府，这是一个中国原则的核心要义。台湾参与联合国框架内的国际组织和国际协议，必须也只能按照一个中国原则处理。台湾民进党当局上台后，顽固坚持“台独”分裂立场，拒不承认一个中国原则，导致台湾地区参与世卫组织、国际民航组织活动的政治基础不复存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列个别议员挑头搞这么一份声明，我们不禁要问，他们到底是否真的清楚台湾当局加入他们提到的国际组织意味着什么？台湾当局竭力拓展所谓“国际空间”，实质是谋求扩大“台独”分裂空间，制造“一中一台”“两个中国”。民进党当局顽固坚持“台独”立场、不断进行谋“独”挑衅，大肆兜售“台独”分裂谬论，煽动两岸对立对抗，这是当前台海局势紧张动荡的根源。以色列个别议员支持台湾在国际舞台上同主权国家平起平坐，是不是要同“台独”势力绑在一起分裂中国？是不是要做破坏台海稳定的帮凶？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不禁要问，以色列个别议员到底是受了什么人的影响？有什么不可告人的目的？挑头搞这份声明的未来党议员托波洛夫斯基、宗教犹太复国主义党议员塔尔今年曾分别窜台，在中国台湾会见所谓“副总统”和“外长”，返以后在社交媒体平台同台相关人员相互勾连吹捧，公然将中国台湾称为“国家”。他们在声明中声称以色列坚持一个中国政策，但实际上却干着违背一个中国政策的事，这是彻头彻尾的自欺欺人。他们到底试图向以色列民众隐瞒什么？又是用什么谎言欺骗其他议员联署这份声明的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不禁要问，以色列个别议员到底要把中以关系引向何方？他们口口声声说以色列同台湾方面有着共同的人权和民主价值观，但事实是民进党当局在岛内大搞“绿色恐怖”，打击迫害“在野力量”和支持两岸关系和平发展、参与两岸交流的民众，哪来的什么自由与民主？以色列是真的要同台湾当局站在一起吗？我们奉劝以色列的个别议员，睁眼看看世界潮流和历史大势，有几个国家会认同台湾当局散播的所谓“民主对抗威权”叙事？如此明目张胆地支持“台独”分裂主张，这显然不是以色列政府的对华政策，更不是以色列民众选他们为议员的初衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾问题是中国核心利益中的核心，事关14亿中国人民的民族感情，任何人都不要低估中国人民捍卫国家主权和领土完整的坚强决心、坚定意志、强大能力。我们奉劝以色列的个别议员站在历史正确一边，多做些有利于中以关系和以色列民众的好事实事，而不是相反。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 01:38:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753406606801_6MhmtP_1753406606925.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246535</guid></item><item><title>越南河静省一台卧铺大巴发生事故，致9人遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246524</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2574444" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/f2a8087b-4b30-4f87-9f2f-14979ba15c26.jpg" data-imageid="353455082"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间7月25日凌晨，越南河静省一台卧铺大巴发生事故，车辆严重受损，&lt;strong&gt;9人死亡&lt;/strong&gt;，超过10人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故发生在凌晨1时45分左右，大巴在行驶过程中失控并翻车。当地警察正在进行事故救援和调查工作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 01:26:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753406256634_7Tn8c4_1753406256901.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246524</guid></item><item><title>《全职高手》苏黎世“荣耀世界邀请赛”走进现实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246316</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753368051942_3MN7E3_1753368052102.png" alt="《全职高手》苏黎世“荣耀世界邀请赛”走进现实"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:38&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;《全职高手》苏黎世“荣耀世界邀请赛”走进现实&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月，在瑞士苏黎世琉森湖游船、少女峰冰雕，千位00后粉丝和coser打卡《全职高手》瑞士主题景点，《全职高手》苏黎世“荣耀世界邀请赛”走进现实。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:48:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753368051942_3MN7E3_1753368052102.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246316</guid></item><item><title>斐济群岛地区发生6.6级地震，震源深度300千米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246468</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：7月25日7时37分在斐济群岛地区（南纬14.70度，西经175.85度）发生6.6级地震，震源深度300千米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574342" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/91ff7067-21de-4465-9f1f-3e651b2309a3.jpg" data-imageid="353454902"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:43:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753402622069_i276Sd_1753402622339.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246468</guid></item><item><title>美国总统时隔近20年首次正式造访美联储，特朗普和鲍威尔说了些什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246433</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753402397398_XwPBxD_1753402397609.png" data-imageid="353454897"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月24日，美国华盛顿，美国总统特朗普（中）、南卡罗来纳州共和党参议员蒂姆·斯科特（左）和美联储主席杰罗姆·鲍威尔（右）参观美联储大楼施工现场。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普亲访美联储。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月24日，特朗普罕见地访问美联储。他和美联储主席鲍威尔戴着白色安全帽，一起参观了美联储正在翻修的大楼。据央视新闻报道，美媒指出，这是近20年来美国总统首次正式造访美联储。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNBC指出，市场普遍认为，这是特朗普向美联储主席鲍威尔施压的新方式，目的是迫使鲍威尔降息，或辞职美联储主席的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普急催降息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当日的媒体提问环节，特朗普和鲍威尔就利率、是否将解雇鲍威尔等问题作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及，鲍威尔是否可以说些什么，以让特朗普收回批评言论时，特朗普表示，希望鲍威尔降低利率。据央视新闻报道，特朗普表示，如果把利率降低三个百分点至一个百分点，美国就能省下一万多亿美元。他将观察委员会如何制定利率规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈及是否将解雇鲍威尔时，特朗普表示，这是一个重大举措，他认为没有必要，“他带我四处参观，展示工程......我不想针对他个人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年1月重返白宫以来，特朗普屡次喊话美联储降息，甚至扬言将解雇鲍威尔，鲍威尔均不为所动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月1日，鲍威尔在欧洲央行论坛上表示，美联储正在努力实现宏观稳定、金融稳定和经济稳定，这需要以一种完全非政治化的方式来实现，意味着美联储不偏袒、挑拨或对抗任何一方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿，芝商所CME Group数据显示，预计美联储7月维持当前利率的可能性为97.4%，降息25个基点的概率为2.6%；预计美联储9月维持当前利率的可能性为38%，降息25个基点的可能性为60.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月18日凌晨，美联储最新的议息决议将联邦基金利率的目标区间维持在4.25%-4.5%不变，符合市场预期。至此，美联储已连续4次会议维持上述利率不变。美联储7月议息会议将于当地时间7月29日-30日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲍威尔再回应大楼维修超支问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日的媒体提问环节还提到了美联储大楼维修成本超支的问题。这一度被视为特朗普攻击鲍威尔的新手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，两座美联储大楼的翻修工程的建设成本已经超过了31亿美元，并递给鲍威尔一张纸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于维修成本超支至31亿美元，鲍威尔表示，没听任何人提到过相关问题。在迅速浏览特朗普递来的纸张后，鲍威尔指出，新支出主要用于第三栋楼的建设，这一建筑早在几年前便已完工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日稍晚时，特朗普在社交平台上发帖称，与鲍威尔一起参观是莫大的荣幸，“成本超支确实庞大，但从积极的一面看，我们的国家发展得很好，几乎可以负担任何事情——甚至是这栋建筑的费用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，白宫有官员对该项目发出质疑。当地时间7月10日，美国管理和预算办公室主任沃特（Russell Vought）在社交媒体上对美联储主席鲍威尔发文称，美联储不但没有试图纠正财政困境，反而一意孤行地对华盛顿地区的美联储总部进行翻修。沃特在文中指出，美联储总部大楼的翻新工程严重超出预算，目前已达到25亿美元，比初始成本高出约7亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:41:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753402397398_XwPBxD_1753402397609.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246433</guid></item><item><title>主播说联播丨习主席会见欧盟领导人，谈到一个生动比喻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246486</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:41:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753404907623_fr6ssp_1753404907851.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246486</guid></item><item><title>第一观察·瞬间｜中欧携手合作意义重大而深远</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246483</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:40:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753404713140_bd62JZ_1753404713359.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246483</guid></item><item><title>泰柬边境地区再次发生交火，安理会将举行紧急会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246476</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间7月25日，泰国与柬埔寨在边境地区再次发生交火。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574363" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/488bffbd-b4c8-45f1-82bd-d9137ac087ca.jpg" data-imageid="353454956"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月24日，泰国与柬埔寨在两国边境地区发生交火，双方互指对方率先开火。泰方称其行动为自卫，尚不能确定此次行动将持续多久，但希望通过外交谈判尽快结束冲突。柬方称其为被迫自卫反击，要求泰国将其军队撤回泰国境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安理会将举行紧急会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据安理会轮值主席巴基斯坦代表团消息，安理会将在美东时间25日下午3时就泰柬局势举行紧急会议。据了解，泰国及柬埔寨分别向安理会致函要求举行会议，联合国政治与和平建设事务部官员将会就当前局势进行通报。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:35:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753404562921_yBxhiy_1753404563115.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246476</guid></item><item><title>市场监管总局：已暂停充电宝及电芯企业CCC证书8756张</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246460</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;市场监管总局从2024年开始将充电宝及其关键部件锂电池纳入CCC认证管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者昨天（24日）从市场监管总局了解到，目前一批不符合认证要求的充电宝企业，锂电池生产企业的3C证书已经被暂停或者撤销。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="681615" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/90da000a6fd34beea9929717a8b56ed2/hd/1753402123465_S6AFwz_1753402158998.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753402168534_mED2N8_1753402168687.png" data-duration="01:21" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;市场监管总局正组织指定认证机构对已获得CCC认证的充电宝产品和企业深入开展排查，督促企业严格落实关键零部件采购和关键工艺管控。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574333" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/8df6ff0d-214a-4f5b-b23d-6c4dfc84f833.jpg" data-imageid="353454886"&gt;&lt;p&gt;市场监管总局认证监管司消费品认证处处长 张威：重点关注“贴牌代工”产品的质量管控问题。目前认证机构已暂停充电宝及电芯企业CCC证书8756张，撤销证书609张。截至目前，充电宝有效CCC认证证书4967张，获证企业547家；电芯有效CCC认证证书26687张，获证企业1073家。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574332" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250725/c695dd6b-27ae-4a0f-8869-2689984a7571.jpg" data-imageid="353454887"&gt;&lt;p&gt;市场监管总局要求各地市场监管部门摸清辖区内充电宝获证生产企业底数，重点检查是否存在虚假认证、是否未对获证产品实施有效跟踪检查等问题，从严查处擅自出厂、销售以及在其他经营活动中使用未经CCC认证充电宝的违法违规行为；严厉打击伪造、冒用、倒卖、转让CCC认证标志。同时对存在违法违规行为的指定认证机构依法从严、从重处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《市场监管总局：已暂停充电宝及电芯企业CCC证书8756张》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:13:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753402207343_NkHBiR_1753402207529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246460</guid></item><item><title>俄罗斯堪察加半岛附近海域发生6.1级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246450</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据美国地质调查局地震信息网消息，北京时间7月25日6时37分，俄罗斯远东堪察加半岛附近海域发生6.1级地震，震中位于堪察加彼得罗巴甫洛夫斯克市以东167公里，震源深度10公里。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:11:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753400347645_BDMzB1_1753400347870.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246450</guid></item><item><title>牛市早报｜价格法修正草案公开征求意见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246435</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月24日收盘，上证综指涨0.65%，报3605.73点；科创50指数涨1.17%，报1032.84点；深证成指涨1.21%，报11193.06点；创业板指涨1.5%，报2345.37点。Wind统计显示，两市及北交所共4391只股票上涨，911只股票下跌，平盘有113只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，美国三大股指收盘涨跌不一，道指跌0.7%报44693.91点，标普500指数涨0.07%报6363.35点，纳指涨0.18%报21057.96点。其中，标普500指数、纳指续创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当天收盘，纽约商品交易所9月交货的轻质原油期货价格上涨78美分，收于每桶66.03美元，涨幅为1.2%；9月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨67美分，收于每桶69.18美元，涨幅为0.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据外交部网站，外交部发言人宣布：国务院总理李强将于7月26日出席在上海举行的2025世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议开幕式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据新华社，国务院总理李强7月24日下午在北京人民大会堂同欧盟委员会主席冯德莱恩共同出席中欧企业家座谈会。近60位中欧商会和企业负责人出席。双方企业家代表对中欧贸易投资合作充满信心，就加强中欧经贸合作提出意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，企业家是中欧经贸合作的重要建设者。希望双方企业秉持开放态度、紧密对接需求，深化在产业投资、联合研发、市场拓展等方面合作，为中欧共同发展增添更多力量。中国将持续扩大高水平对外开放，进一步缩减外资准入负面清单，加强知识产权保护和公平竞争保障，欢迎更多欧洲企业投资中国、深耕中国。希望欧方为赴欧中国企业提供公平、公正、非歧视的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据央视新闻，记者从国家发展改革委了解到，今年7350亿元中央预算内投资近日已基本下达完毕，重点支持现代化产业体系、现代化基础设施体系、新型城镇化和乡村全面振兴、区域协调发展和对外开放、绿色发展、社会民生等领域项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据央视新闻，7月24日，在商务部例行新闻发布会上，新闻发言人何亚东表示，各有关部门加强协同配合，始终保持严查严打高压态势，坚决打击战略矿产走私出口。下一阶段，专项行动的重点工作包括建立两用物项出口管制联合执法协调中心，及时公布一批典型的执法司法案例，将违法境外实体列入出口管制管控名单。制定发布战略矿产合规出口工作指引，指导警示出口企业做好尽职调查，严防相关物项用于军事用户或者军事用途等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据澎湃新闻，7月24日，国新办举行“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会，介绍“十四五”时期深化医保改革，服务经济社会发展有关情况。国家医疗保障局副局长施子海在发布会上回应记者提问时表示，近期，第11批集采工作已经启动，按照国务院常务会议研究通过的优化集采措施，坚持“稳临床、保质量、防围标、反内卷”的原则，研究优化了具体的采购规则。在中选规则方面，优化了价差计算的“锚点”，不再以简单的最低价作为参考，同时报价最低企业要公开说明报价的合理性，并承诺不低于成本报价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、7月24日，国家发展改革委、市场监管总局研究起草的《中华人民共和国价格法修正草案（征求意见稿）》向社会公开征求意见。修正草案共10条，主要涉及三方面内容，即完善政府定价相关内容、进一步明确不正当价格行为认定标准、健全价格违法行为法律责任。在进一步明确不正当价格行为认定标准方面，一是完善低价倾销的认定标准，规范市场价格秩序，治理“内卷式”竞争。二是完善价格串通、哄抬价格、价格歧视等不正当价格行为认定标准。三是公用企事业单位、行业协会等不得利用影响力、行业优势地位等，强制或捆绑销售商品、提供服务并收取价款。四是强化对经营场所经营者价格行为的规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、中国人民银行7月24日发布2025年7月中期借贷便利招标公告显示，为保持银行体系流动性充裕，2025年7月25日（周五）将以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展4000亿元MLF操作，期限为1年期。鉴于7月MLF合计到期规模为3000亿元，在7月25日进行4000亿元MLF操作后，将实现净投放1000亿元。自3月起，央行已连续5个月超额续作MLF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、7月24日，市场监管总局印发《关于开展充电宝质量安全集中整治的通知》，部署各地市场监管部门7月至9月在全国开展充电宝质量安全集中整治，全面加强充电宝产品质量安全监管。此次集中整治明确五方面的重点举措：强化CCC认证监管，加强质量监督抽查，全面加强监管执法，加大召回工作力度，压实平台主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、7月24日傍晚，据央视报道，记者从内蒙古自治区应急管理部门相关人士处获悉，针对6名大学生遇难事件，内蒙古自治区政府高度重视，自治区政府正在履行程序，将成立调查组，提级调查。24日早间，中金黄金股份有限公司（600489.SH，中金黄金）在盘前发布情况说明公告称，7月23日，东北大学6名学生在中金黄金股份有限公司控股子公司中国黄金集团内蒙古矿业有限公司乌努格吐山铜钼矿选矿厂参观学习浮选工艺过程中溺亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、7月24日晚，中金黄金公告称，公司于当日早间发布《中金黄金股份有限公司情况说明公告》，目前各项处置工作正有序进行。中国黄金集团内蒙古矿业有限公司已停产，公司将根据现场处置情况，积极妥善推动善后工作。公司将持续关注事件进展并及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据央视新闻，当地时间24日，美国总统特朗普造访美联储。特朗普表示，跟美联储主席鲍威尔讨论了利率问题，称“这次谈话很有成效”。特朗普表示，希望鲍威尔能降低利率，如果把利率降低三个百分点至一个百分点，美国就能省下一万多亿美元。他将观察委员会如何制定利率规则。特朗普就解雇美联储主席鲍威尔一事表示，这将是一个大动作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 23:58:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753400811901_XnwPZf_1753400812098.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246435</guid></item><item><title>AI新势力集结上海！2025世界人工智能大会明日开幕，百余款重磅新品集中亮相</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246355</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第七届世界人工智能大会（WAIC）将于7月26日-28日在上海世博中心、世博展览馆、徐汇西岸等多地同步启幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大会以“智能时代 同球共济”为主题。大会展览面积首次突破7万平方米，吸引800余家企业参展，其中市外及国际企业占比超50%。3000余项前沿展品将集中亮相，涵盖40余款大模型、50余款AI终端产品、60余款智能机器人以及100余款“全球首发”、“中国首秀”的重磅新品，规模创历届之最。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753377476166_xSz8nQ_1753377583368.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454613"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四大展馆：全景透视技术共生生态​&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大会展区分为核心技术馆（H1）、行业应用馆（H2）、智能终端馆（H3）和全域链接馆（H4）四大区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核心技术馆（H1）成为全球硬科技竞技场，谷歌、亚马逊云科技、思科等海外巨头，阿里巴巴、华为、蚂蚁、商汤、科大讯飞等国内大厂，与AI六小龙、北斗七星、科创八杰等科创新秀齐聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为将展示业界最大规模的“昇腾384超节点真机”，思科公司全球首发“CX生成式智能运维平台”，中国电子“源启”以软硬一体化设计打造可靠技术底座，百度智能云“万源”以三层架构释放异构算力……全馆集中呈现“国产化突破”、“开源繁荣”、“基础设施升级”与“大模型与算力协同”四大关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业应用馆（H2）则聚焦产业实效转化。中国移动、中国联通、中国电信三大运营商，西门子、特斯拉等国际企业，理想、吉利等汽车大厂以及各地企业的重点行业AI方案集体亮相。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574192" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753377043646_zrPcs4_1753377074984.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454602"&gt;&lt;p&gt;智能终端馆（H3）则带观众进入了一个机械智能空间，宇树、智元、国地中心、傅利叶、梅卡曼德、非夕、智平方等具身智能厂商将携旗下机器人家族亮相，并进行各类技能的互动和展示；灵伴科技、XREAL等智能眼镜品牌，以及新智慧游戏、心影随形等游戏公司也在此汇聚。观众在一馆即可达成具身智能、机械制造、虚拟现实和智能硬件全体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全域链接馆（H4）主要面向初创企业和投资机构，不仅会组织采购团组、产业链合作方的洽谈与闭门会，还设置了超30个现场场景发布和超200份采购需求清单。同时，还有创新路演舞台展示和开源技术交流等分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三大航道：AI教父携手青年力量驱动智识跃迁​&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大会规划了超100场专业论坛，汇聚了1200余位全球专家，12位图灵奖、诺奖得主，其中包括图灵奖得主、诺奖得主、被誉为“AI教父”的杰弗里·辛顿（Geoffrey Hinton）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果想洞察人工智能的新科学范式与底层逻辑，数学工具如何为人工智能提供可验证的严谨根基？当Transformer范式可能触及丰产瓶颈，下一代架构是否将在科学驱动的复杂推理中出现，从而重塑未来科研范式？科学前沿全体会议、“未来算力走向何方”巅峰对话、以及本次大会特别设立的“科学之问、数学之问、模型之问”三大系列论坛，将带你走进“理论派”的深水区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在AI各类细分落地应用的关键一年，如果关心AI如何在产业链与日常肌理中兑现价值，AI能否真正嵌入产业与社会、创造可验证的真实价值，AI生态、具身智能、AI终端、算力协同开源、AI赋能各大主题，将引你奔赴“实战派”的火热场景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753377368926_PzaM8e_1753377981457.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454620"&gt;&lt;p&gt;在技术狂飙之上，如何划出信任与秩序的航道也至关重要。当试图追问如何在全球共识与规则中托举技术，WAIC也开启了最具全球视野的航线——从G20、巴黎AI治理行动到上海，治理者、科学家与企业家同坐一桌，探讨如何用共同的规则为技术加装稳健的制动器。算法的进步把人类带进了一场极速驾驶，治理、法律与伦理就是那条必须尽快铺好的护栏，你也将由此踏上“规则派”的航道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本次大会还全新推出了青年菁英交流会、思辨会，邀请国际大咖、顶尖企业CEO和青年新锐，围绕大模型进化、具身智能、量子计算等热点话题开展思想交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，本次大会的奖项也全新升级。卓越人工智能引领者奖（SAIL奖）240个参评项目中，国际项目占比17%；论文奖获奖者平均年龄29岁，博士及在读群体占比79.4%；镇馆之宝以商业落地和市场前瞻性双维度评选，250款展项参与角逐，线上超1.8万人参评参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市脉动：你负责逛展，服务交给AI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大会展区一共设置了10大区域128个打卡点位，首创覆盖上海16区的“WAIC City Walk”城市漫游路线，体验感拉满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“WAIC里”主题街区，可以看到机器人写书法、舞龙、击鼓，机器人也可以帮调饮品、做美食，同时，机器人还会进行精细维修、工业作业等“蓝领”技能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574193" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753377059727_wji6Sx_1753377089921.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454598"&gt;&lt;p&gt;在“应用集市”可以近距离体验AI核心技术，现场“动动嘴”就能让机器人做好饭；AI艺术疗愈装置带来情绪共振体验，感受个体与群体情绪在虚拟空间中交融；智能眼镜可以体验到“一句话就让虚拟屏幕随指令切换”，轻松解锁沉浸式观影、游戏等空间计算全场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，WAIC现场还全程安排了29场不同主题快闪秀。比如巡游A组的机器人、机器狗巡游，与屈原机器人互动，和机器人共舞等；巡游B组则是音乐仿生手弹钢琴、宇树机器人跳舞等；还有机器人、机器狗的集体表演、机器人舞狮、打太极拳、变脸等演出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574191" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753375106260_t5Z4sr_1753377005423.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454600"&gt;&lt;p&gt;场馆之外也值得一逛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在世博馆北广场，将开放L4级自动驾驶接驳车，在世博展览馆周边约30公里道路范围内，可通过对应的企业App/小程序自助下单体验Robotaxi短途固定路线接驳服务。载人飞碟eVTOL、无人机足球、无人机飞行表演，畅想“空地一体化”的出行未来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574190" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753375130181_RXbsAS_1753376983558.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454599"&gt;&lt;p&gt;从核心技术到行业落地，从智能终端到生态链接，WAIC 2025将见证学术锋芒与产业实效的深度结合。从世博中心的前沿思辨到杨浦滨江的技术漫步，这场盛会证明了人工智能的终极价值，在于可丈量的产业革新与可感知的人文温度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 23:48:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753395820788_Hfkckt_1753395821078.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246355</guid></item><item><title>新闻1+1丨中央财政补贴失能老人，有啥项目、补贴力度如何</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246406</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;向中度以上失能老年人发放养老服务消费补贴，这项政策年底前将在全国范围内实施。该项目于今年7月起，在浙江省、山东省、重庆市以及辽宁省沈阳市、安徽省滁州市、江西省新余市、四川省成都市等试点地区先行开展。助餐、助浴、助洁、助行、助急与助医，护理协助、排泄护理和康复护理，一人失能全家失衡的现实能否改变？《新闻1+1》本期关注：中央财政补贴失能老人，能改变什么？&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="681608" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f1a6c36e5d4c4d989564cc0b98ab770d/hd/1753397243857_xjanFT_1753397262192.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753397269677_nf7NmA_1753397269934.png" data-duration="26:02" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怎么看待这项政策出台的意义和价值？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民大学老年学研究所教授 陆杰华：&lt;/strong&gt;我觉得这次补贴失能老人是真金白银，是对养老服务非常利好的政策，主要在这样四个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一&lt;/strong&gt;就是我们这次失能老人的补贴从过去的兜底向普惠，因为这次面向了中度以上老年人，所有的中度老年人，评估到水平我就给你花钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二个&lt;/strong&gt;方面就是我们养老服务体系从过去补供给向补需求，因为这些中度失能老人都是刚需的，必须得花钱来解决他的一种困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三个&lt;/strong&gt;方面这次补贴失能老人覆盖了城乡，而且城乡是公平可及，这个其实对于我们农村中度失能老人是一个利好的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四个&lt;/strong&gt;方面，我觉得就是这次从三省四地，年底到明年年初全国范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怎么看待补贴的力度？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆杰华：&lt;/strong&gt;我觉得这次因为涉及全国的中度失能老年人，应该说这个补贴的力度是比较大的。比如我们说常住的、短住的和日托的，我们这次补助是每个月800块钱，居家上门的是500块钱，其实按照如果测算，我们肯定不止这几百个亿，每年的这个投入，其实是很大的。我想它的重大的作用体现在：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一&lt;/strong&gt;就是可以有效地减轻失能老人家庭的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二&lt;/strong&gt;也是可以带动养老服务的市场的提升，因为这次分了八百和五百，对常住、短住和日托的可能会有效地提高我们入住率，对居家上门的，我觉得最重要的是减轻了家庭照护人的精力、财力，我觉得这个是非常利好的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怎样把这个政策享受好、享受到位？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆杰华：&lt;/strong&gt;刚才我说&lt;strong&gt;第一个转变&lt;/strong&gt;就是这次城乡补贴是公平可及，在同一个水平。但是今天我们说在养老服务体系建设城乡还是有差异的，尤其是农村地区，我们农村地区的养老服务其实在我们整个服务体系是一个短板，所以我觉得借着这次我们的项目补贴的实施，我希望农村整个养老服务的机构能够更多，能提供更多的服务，这是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二&lt;/strong&gt;，农村或者偏远地区养老服务资源的配置也是非常重要的，配置是不是到位，能不能可及是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，&lt;/strong&gt;因为这次涉及居家上门，上门很重要，农村地区上门的话，我们现在从调研中发现很多专业化的服务和城市比是缺失的，比如助医、助餐、助行，这些都要通过专业化的队伍来完成。所以这三项如果不改变的话，我们农村的养老补贴可能打了折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怎么看待未来两种政策起到的组合作用？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆杰华：&lt;/strong&gt;这次补贴除了享受长护险应有的待遇以后，个人支付的比例也可以按照规定能够抵扣，我觉得这是非常利好的，其实就是拓展了更多服务。还有一个，我觉得这个组合，我们也希望下一步能不能通过这个项目，抵扣能够适当的提高。然后因为这次主要是十四项服务清单，能不能适当在今后提高我们的服务内容，因为这是很多失能或者刚需的家庭中一个很重要的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来这项政策还会继续延续下去吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆杰华：&lt;/strong&gt;我觉得这次主要是用项目这个方式来实施的，当然我们希望这个项目从项目怎么样走向制度，十二个自然月以后能不能项目走向制度，这个是我们的期望。当然，我们更多期望在我们的项目支持中能够加强总结，然后加强评估，能够在推广实施中有更好的作为。另外，我觉得还有一个非常重要的环节，就是怎么样能够对资金的监管，防范风险，然后守住我们资金的红线和底线，这个也是非常重要的，这对我们项目走向制度是非常重要的一个环节。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 23:46:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753397733599_YAYXce_1753397733845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246406</guid></item><item><title>“高净值人士”踊跃进入上海大宗物业交易市场，机构：小规模项目活跃度会越来越高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240930</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，多家商业地产机构发布2025年第二季度及上半年上海房地产市场报告。多个报告显示，今年上半年，零售物业交易笔数首次超过办公楼居于首位，此外不少大宗交易通过法拍渠道完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上半年通过法拍渠道完成的零售物业大宗交易比例达七成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，今年第二季度包括普陀区光新路永乐项目、黄浦区湖北路中福古玩城、闵行区中谊路商铺、黄浦区汉口路618号中福大厦等项目都通过法拍交易。澎湃新闻（www.thepaper.cn）查阅发现，这些项目不仅经过多轮拍卖，最终成交价较评估价和首次出价都有不少折价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如黄浦区汉口路618号的中福大厦项目，涵盖101-104室、地下一层美食广场、二层商场1、二层商场2、三层整层、四层整层，合计建筑面积约11181.09平方米，评估价约4.78亿元（人民币，下同），首次起拍价约3.35亿元。公开信息显示，该项目于2024年12月13日首次拍卖，流拍两次，最终于2025年4月19日成交，最终成交价约2.68亿元，较评估价折价约44%、较首次起拍价折价约20%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753327160000_Rc6CfH_1753335635865.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353450207"&gt;&lt;p&gt;位于闵行区中谊路306号1层的65套商业房产也是如此。该项目建筑面积合计约9438.23平方米，房屋类型为店铺，评估价约4.46亿元，首次起拍价约3.12亿元。该项目于今年2月8日首次拍卖，同样流拍两次，最终于今年5月22日成交，最终成交价约2.5亿元，较评估价折价约44%、较首次起拍价折价约20%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753327294000_AJCc3B_1753335644885.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353450212"&gt;&lt;p&gt;而位于普陀区光新路永乐项目经历了一次流拍、一次撤回，同样于第三次拍卖成交。公开资料显示，普陀区光新路永乐项目为上海市普陀区光新路132号、140号、144号的1-4层商业用房，标的所有人是永乐（中国）电器销售有限公司，建筑总面积约8749.74平方米，评估价约1.65亿元。该项目于去年12月1日首次拍卖，首轮拍卖价格约1.32亿元，0人报名。去年12月28日，该项目二次拍卖，价格挂1.188亿元，拍卖网站信息显示因“程序上有瑕疵”而撤回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月15日，普陀区光新路永乐项目再次上线拍卖，起拍价约1.18亿元，有两人报名，两位买家从当日9时24分起竞价至5月16日2时，最终该项目以约1.3亿元的价格成交，较评估价折价约21%；较首次拍卖价格折价约1.5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753327794000_6w4zpC_1753335652420.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353450213"&gt;&lt;p&gt;CBRE的报告显示，上半年零售物业以28%的交易笔数占比居于首位，首次超过办公楼，交易标的多以带稳定租约的商业裙房或街铺为主，通过法拍渠道完成的交易比例达七成，吸引众多不良资产机构与企业竞相入场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“高净值人士”踊跃进入市场，小规模项目活跃度或越来越高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲量联行的报告显示，今年第二季度上海商业地产市场共录得23宗资产交易，总成交金额达82亿元人民币。二季度单体项目平均成交金额为3.6亿元，较2024年全年均值5.6亿元及2025年一季度的4.8亿元继续下降。其中，成交金额在1至3亿元规模区间的交易占市场成交宗数的61%，表明中小体量资产流动性有所增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从交易标的的类型来看，第二季度办公资产以38%的成交金额占比稳居首位；长租公寓板块表现亮眼，以27%的占比跃居第二；其次分别为零售物业（18%）、工业（7%）、酒店（4%）、住宅（3%）和产业园区（3%）。值得注意的是，零售物业以35%的成交宗数占比成为第二季度最活跃板块。其中，总价1至3亿元区间且交易周期短的街铺式商业资产尤其受到市场青睐，反映出投资者对消费复苏的预期持续强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，今年第二季度的大宗交易项目中有不少个人买家的身影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲量联行的报告显示，今年第二季度主要的大宗交易项目包括中骏天悦方隅公寓、五角场CitiGo欢阁酒店、金地喜悦荟商业、陆家嘴数智天地智慧云等。其中，乐鑫科技斥资4.37亿元收购陆家嘴数智天地智慧云、内蒙古世林集团斥资3亿元收购五角场CitiGo欢阁酒店；而&lt;strong&gt;中骏天悦方隅公寓和金地喜悦荟商业的买主都为个人买家&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲量联行华东区投资及资本市场负责人孙翎在媒体发布会上表示，大宗市场目前面临这一系列趋势性变化，其中最突出的一点是，小规模项目的活跃度会越来越高，交易也会越来越频繁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙翎表示：&lt;strong&gt;“这其实也跟投资者的类型挂钩，就是高净值人士，我们所谓的私人买家、企业类的买家，他们在踊跃地进入这个市场，他们单体交易的金额偏好其实就在5亿元以下的体量。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从今年上半年来看，CBRE世邦魏理仕的报告显示，上海物业投资市场共录得36笔交易，交易金额累计230.1亿，较去年同期下降29.7%。其中，办公楼交易笔数占比25%，年初博华广场超百亿级交易推动上半年办公楼投资型交易金额占比提升至95%，同时，核心区位资产价值受到各类买家认可，近六成交易集中内环内区域。长租公寓占比17%。值得一提的是，长租公寓在二季度表现亮眼，贡献当季43%的交易总额，以险资为代表的机构投资者尤为活跃，产业集聚区依然是各类买家关注的重点板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBRE的报告显示，今年上半年投资类交易金额占比维持高位，达96%。机构投资者最为活跃，贡献交易总额的69%，核心办公楼、长租公寓与消费相关物业是其重点布局方向。另外，企业买家占比14%，其中逾七成交易额为投资属性，多偏好长租公寓、厂房等新经济板块及酒店资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，目前在上海大宗交易市场还有不少核心区域的标的正在寻求买家，如位于上海市黄浦区南京西路的仙乐斯广场、位于上海淮海中路的K11物业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而目前，从买家的需求结构来看，仲量联行的报告显示，投资性需求仍占据市场主导地位，占比达66%。区域分布方面，中环内项目贡献了85%的成交金额和78%的成交宗数，核心区域资产集聚效应显著。“投资者对核心区域资产的集中布局，不仅反映了风险偏好趋稳的市场心态，更凸显出上海核心地段资产的稀缺价值和抗风险能力。”孙翎指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世邦魏理仕华东区投资及资本市场部负责人王晶表示：“上半年上海物业投资市场呈现量价调整与结构分化并存的特征。交易规模虽同比下滑，但细分赛道亮点频现：消费企稳带动多类型买家布局零售物业；核心区位办公楼资产仍然备受投资人关注；长租公寓则在机构买家的助推下成为市场的增长点。展望下半年，核心地段办公楼资产仍将吸引避险资金；不良资产加速处置将为价值投资创造机遇，市场活跃度有望回升。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 23:46:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753274342727_mkFk8Z_1753274342950.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240930</guid></item><item><title>体坛联播｜郭士强回应杨瀚森缺阵亚洲杯，阿森纳再签新人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246440</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2574307" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753399453954_p4iiAQ_1753399458978.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454844"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郭士强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭士强回应杨瀚森缺阵亚洲杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月25日，男篮热身赛杭州站第一场，中国男篮以77比49大胜委内瑞拉男篮。赛后郭士强回应了杨瀚森缺阵亚洲杯一事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭士强表示：“比赛出发前看到的新闻，坚决服从协会领导的决定，每一个中国国家队球员缺席比赛，对我们中国男篮都是损失。杨瀚森不参加亚洲杯，对于我们的整体人员阵容的搭配，包括内线人员的位置，肯定是有损失，尽可能其他球员能在亚洲杯多去分担一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛是中国男篮备战2025年男篮亚洲杯的热身赛之一，对手是美洲劲旅委内瑞拉队。本场比赛中国队派出胡金秋担任首发中锋，赵嘉义和朱俊龙担任前锋，胡明轩和赵睿搭档后场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开场之后中国队在防守端表现出色，首节以18比13占据上风，并在半场结束时将领先优势扩大到15分。下半场中国队继续在攻防两端压制对手，最终以28分优势取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛中国队4人得分上双，胡金秋和程帅澎各得14分，余嘉豪拿到13分和8个篮板，赵睿拿到11分。三分球方面，中国队全场23投10中，展现出不错的手感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉队全队无人得分达到两位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方将于25日在同一场地再度进行较量。此后，中国男篮将赴南京与波黑队进行两场热身赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年男篮亚洲杯将于当地时间8月5日-17日在沙特阿拉伯举行。中国男篮被分入C组，同组对手包括沙特阿拉伯、印度和约旦队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574305" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753399424995_sJKQhi_1753399436048.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454843"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;莫斯克拉签约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森纳签下21岁中卫莫斯克拉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，官方消息，阿森纳从瓦伦西亚签下21岁的西班牙U21国脚中卫莫斯克拉，球员签下一份长期合同，将身披3号球衣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据罗马诺透露，莫斯克拉基础转会费1500万欧，算上浮动不到2000万欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是阿森纳今夏第五签，此前枪手已经官宣签下凯帕、祖比门迪、诺尔高和马杜埃凯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯克拉身高1米91，场上司职中后卫，惯用右脚。他15岁进入瓦伦青训，19岁正式升入一线队，至今代表瓦伦西亚出战90场比赛。上赛季莫斯克拉是瓦伦西亚首发常客，各项赛事出战了41场比赛，基本都打满全场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574303" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753399167714_e8aA8F_1753399173479.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454840"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特尔施特根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特尔施特根接受背部手术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，巴萨队长特尔施特根通过个人社交媒体宣布，经过与巴萨队医、以及专家的讨论，自己决定接受背部手术，预计恢复时间3个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特尔施特根写道：“身体和竞技状态上，我感觉非常好，但遗憾的是我无法完全摆脱疼痛。经过与巴塞罗那医疗团队和外部专家的深入讨论，最快且最安全的恢复方式是进行背部手术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在上次背部手术后，我在66天——差不多两个月后重返赛场；这次，医生们认为为了谨慎起见，避免任何风险，大约需要三个月的恢复时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月，特尔施特根因腰椎伤势，在法国接受了专家组的背部手术，但背部问题仍一直困扰着特尔施特根。在今年6月参加完德国国家队的欧国联比赛后，特尔施特根的背部不适再次出现。尽管他在健身房进行了几天的强化训练，但疼痛依旧存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特尔施特根去年9月右膝重伤，赛季末复出后特尔施特根代表巴萨出场了9次。进入夏季转会窗后，巴萨买入了霍安·加西亚，续约什琴斯尼，媒体盛传巴萨希望特尔施特根离队，但最终特尔施特根继续留在巴萨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574302" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753399150014_inpNY7_1753399153625.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454839"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东契奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东契奇预计与湖人签下4年顶薪续约合同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日，据斯洛文尼亚当地媒体报道，东契奇计划在参加斯洛文尼亚男篮集训前飞往美国，与湖人商讨续约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，东契奇将推迟参加国家队的2025年欧锦赛备战，他将于8月2日抵达美国，签订新的续约合同后，在8月4日返回斯洛文尼亚。据报道，东契奇预计将与湖人签下一份4年顶薪续约合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前报道，东契奇8月3日起可与湖人提前续约。由于被独行侠交易走，东契奇今夏无缘签下5年3.45亿的超级顶薪合同，他可以和湖人签下一份4年2.23亿美元的合同，或者选择更短的3年1.6亿美元的合同（包含球员选项），这样他可以在2028年达成在NBA效力10年的条件，从而签下5年4.18亿美元（具体金额取决于工资帽的变化）的超级顶薪合同。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574301" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753397405901_ambJ1n_1753399113739.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454841"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赵尚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大运会中国队摘得乒乓球女单金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日，在2025年莱茵-鲁尔世界大学生夏季运动会乒乓球女单决赛中，中国队赵尚以4比0战胜中国台北队黄愉偼，获得金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在之前的团体决赛中，中国男、女队均以2比3分别负于中国台北队和日本队，这让本场比赛赵尚的压力骤增。但赵尚在比赛中发挥稳定，她的反手防守和相持能力出色，并能及时抓住机会变线进攻，最终以11比8、11比9、13比11、11比5赢得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一局黄愉偼先得一分，双方打到4比4平时，赵尚连得五分，9比4。对方连追两分后赵尚再得一分获得局点，最终以11比8先赢一局。第二局赵尚在比分落后时追至5比5，随后双方战至9比9，黄愉偼出现两次失误，失去扳平机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局打得最为胶着，双方互相追分，从5比5打到11比11。在相持中，赵尚主动正手变线，拿到局点，黄愉偼紧接着回球出界，赵尚将大比分扩大为3比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四局黄愉偼很难再突破赵尚的反手防线，又难以应对赵尚的主动变线进攻，以5比11告负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“赛前我们仔细研究了对手的录像，我主动调动自己，去拼对手。我们在团体失利之后每个人都铆足了劲去打后面的每一场比赛，（这块金牌）对我们来说是一个肯定。”赵尚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当日的男单半决赛中，中国队孙正以2比4不敌来自俄罗斯的中立运动员马克西姆·格列布涅夫，后者在决赛中以1比4负于另一位来自俄罗斯的中立运动员弗拉迪米尔·希多伦科。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2574300" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753397418198_THe5tB_1753399103549.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353454842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国U17女手胜韩国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国U17女手胜韩国，终结各级国家队35年负韩历史&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国手球协会消息，在23日进行的第十一届亚洲U17女子手球锦标赛半决赛上，中国队以28比26力克韩国队，终结中国女手各级国家队35年不胜韩国队的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛最有价值球员是中国队门将王晓妍，她全场17次扑救，扑救率高达41%。韩国队李秀娥拿到全场最高的10分。中国队张井文贡献了本队最高的7分，张朔颜和祝一凡各有5分入账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自1990年世锦赛战胜韩国队之后，中国女手各级国家队35年来首次战胜对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国队在比赛开场五分钟时便以3比1领先。中国队在第12分钟由张井文发起反攻，她两次连续得分帮助中国队以6比5反超对手。之后中国队凭借连续紧凑的攻势，在半场结束前又有8分进账，出色的防守令韩国队在这期间仅拿到5分。中国队门将王晓妍在上半场后20分钟完成了7次出色的扑救，包括扑出3粒“七米球”，极大鼓舞了队友。半场结束中国队以14比10领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国队在下半场前五分钟利用中国队急于扩大比分的心态，强化防守的同时连追4分，将比分改写为14比15。双方进入相持战，韩国门将也有出色发挥，两次扑出中国队的“七米球”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛战至最后十分钟时，双方打成21比21。此时中国队刘予彤攻门得手，刘亦萱又添一分，尽管韩国队顽强追回一分，但付语婕和祝一凡联手攻入关键进球，迅速遏制了对方的反扑势头。最终，中国队以28比26击败韩国队，昂首晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日，中国队将与日本队争夺冠军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 23:42:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753399565281_wi1jnC_1753399565487.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246440</guid></item><item><title>软件服务故障致“星链”网络中断2.5小时</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246428</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月24日，“星链”副总裁迈克尔·尼科尔斯表示，网络中断持续约2.5小时，原因是关键内部软件服务故障。目前系统已大部分恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，事故跟踪网站Downdetector的数据显示，在全球范围内出现了“星链”系统互联网服务中断现象。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 23:33:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753398087432_S6T1mX_1753398087578.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31246428</guid></item></channel></rss>