<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国经济高质量发展为全球经济增添新活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472770</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：参加中国发展高层论坛2025年年会的国际人士表示，中国持续推动经济高质量发展，将为世界经济注入更多动力和确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，中国经济增长的预期目标设定为5%左右。与会嘉宾认为，中国不同领域的新动能正在不断积蓄、壮大，这将为中国经济带来持久而旺盛的发展动力，也为世界带来新的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/03/23/2025032320113871561.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/03/23/2025032320122145678.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国加速推进科技创新和产业创新融合发展，加快培育新质生产力。与会嘉宾表示，中国创新成果加速涌现，让他们感受到了中国市场的巨大发展潜力。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/03/23/2025032320141944444.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/03/23/2025032320142562887.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/03/23/2025032320143658964.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，我国出台20项稳外资务实举措，加速开展增值电信、生物技术、独资医院等领域扩大开放试点。与会嘉宾表示，这释放了中国持续推进更高水平对外开放的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/03/23/2025032320165632557.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/03/23/2025032320163513647.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/03/23/2025032320164765560.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 01:54:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472770</guid></item><item><title>韩国宪法法院驳回总理弹劾案，韩德洙恢复总理及代总统职权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472622</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月24日上午，韩国宪法法院对被停职国务总理韩德洙弹劾案进行了宣判。韩国宪法法院驳回了国会对韩德洙的弹劾诉讼，韩德洙在停职87天后恢复国务总理及代总统职权。崔相穆同时停止代行总统职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩德洙在宪法法院驳回对他的弹劾案后，返回位于首尔的政府大楼开始办公。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995777" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/aba20e94-e298-41dc-afa6-ceadcd1ab845.jpg" data-imageid="344199307"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩德洙（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院在驳回理由中指出，“很难断定韩德洙总理违反法律的行为非常严重，已经到了剥夺国民信任的程度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院还指出，对韩德洙的弹劾程序没有问题。国会议长禹元植在国会全体会议表决对代总统韩德洙的弹劾案时，适用了国务委员标准，即需151位在席议员投出赞成票，而不是适用弹劾总统标准的200位在席议员投出赞成票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，韩国在野党共同民主党党首李在明涉嫌违反《公职选举法》一案的二审判决也将于当地时间26日公布；尹锡悦的弹劾案判决结果也可能在近日出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国国务总理韩德洙弹劾案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月14日，韩国国会表决通过对总统尹锡悦弹劾动议案，国务总理韩德洙作为第一顺位代行总统职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月27日，国会在全体会议上通过了对韩德洙的弹劾案。国会方提出的弹劾韩德洙的理由有：对尹锡悦总统的“内乱行为”共谋、默认、协助；拒绝任命国会推荐的3名宪法法官候选人、试图与前国民力量党首韩东勋“共同运营国政”等，韩德洙随即被停职。随后，弹劾案移交宪法法院，由后者决定罢免或恢复其职务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995397" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/cf189313-a4da-4985-8d57-11b6b14cd7a8.jpg" data-imageid="344198366"&gt;&lt;p&gt;韩国国务总理韩德洙1949年出生于韩国全罗北道全州市。韩德洙1970年入职公务员，2007年4月至2008年2月出任卢武铉政府的最后一任总理，2009年至2012年任韩国驻美大使，2012年至2015年任韩国贸易协会会长等职务，2022年5月出任尹锡悦政府国务总理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 01:04:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742778352584_pJCAeT_1742778352856.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472622</guid></item><item><title>媒体：空置房物业费打折，物业服务能否蹚出“质价平衡”新路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472311</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阅读提示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;目前，全国已有10多个城市加入空置房物业费打折的行列。专家指出，闲置房物业费打折，影响的不仅是价格，更是对行业传统规则的颠覆。物业企业只有通过提升服务质量、拓展业务领域、创新服务模式、延伸服务链，才能够实现可持续发展。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“空置房的物业费，真的可以少交！”近日，家住甘肃省兰州市的李女士刚办完物业费七折手续，她名下一套未入住的房子每年可少交费近千元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入3月以来，类似的“省钱故事”正在兰州多个小区上演。今年初，兰州市进一步出台相关政策，明确空置房物业费按七折收取，兰州新区的部分物业企业更将折扣压至五折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这场由政策驱动的物业费降价搅动了业主与物业的博弈天平，也是对行业传统规则的颠覆。物业企业需从“粗放收费”转向“服务为王”，蹚出服务“质价平衡”新路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;立法4年后，“空置”认定标准明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在兰州，物业费“打七折”有法律依据。2021年，经甘肃省十三届人大常委会第二十次会议批准，新修订的《兰州市物业管理条例》于当年3月1日起施行。其中明确规定：“物业交付但没有实际入住的，由业主提出申请，按70%收取物业费”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该条例实施后，在一些小区曾发生争议。有物业企业认为：“有的房屋交付后，也做了装修，但是住没住人无法判断，物业费一分不能少。”有业主提出：“名下有两套房，有一套房子装修后确实没有住，水电都没用过，100%交物业费确实很亏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月1日起施行的《兰州市物业服务收费管理实施办法》，对“空置房收费”进一步给出解释：“业主或者物业使用人未入住或入住后不使用的房屋，业主或者物业使用人应提前书面提出申请，经物业服务人登记确认后，从第七个月开始，其物业服务费按收费标准的70%交纳。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在对“空置”的认定上，物业和业主往往各执一词，在一些小区，“争议”有时也演变为“争吵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年初，兰州市住建局发布的《物业服务收费管理细则》特别强调了“空置”认定标准：“需满足水、电、燃气连续6个月零使用，且房屋未装修或未出租。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“七折并非‘一刀切’。”兰州市物业服务指导中心副主任胡立宏在接受媒体采访时表示，物业仍需保障空置房基础服务，如定期巡检防止水管爆裂、维护小区公共设施等，因此70%的收费标准既能降低业主负担，又可维持物业基本运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡立宏进一步解释说，以兰州某小区为例，一套100平方米的空置房，原物业费2.5元/平方米/月，年交费从3000元降至2100元，省下的900元足够支付家庭半年水电费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“空置房打折”倒逼物业转型升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“空置房打折”，兰州并非独家。今年2月，湖南省长沙市发布通知，自3月1日起，针对已办理房屋交付手续却未入住或未使用的空置房，物业费交纳实行阶梯式优惠。交房次月起连续空置至第24个月，按收费标准的70%交纳；从第25个月起至空置结束，按90%交纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同期，江苏省镇江市也明确，对连续空置6个月以上的住宅，经业主书面告知、物业服务企业确认后，空置期间前期物业公共服务费按规定标准的70%交纳。空置超过24个月的由双方协商确定，未协商或未能达成一致的，继续按照规定标准的70%交纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有统计显示，目前全国已有10多个城市加入空置房物业费打折的行列，而打折力度最大的是甘肃的兰州新区：对连续未入住6个月以上的空置住宅，申请通过的，物业费按50%收取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“空置房打折”，带来的一大影响就是物业企业收入缩水。在此情况下，一些物业企业“花式求生”缓解经营压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰州新区某物业公司负责人表示，空置房五折政策让公司年收入减少15%，“倒逼我们向技术要效率”。该公司通过引入智能巡检机器人、压缩管理层级，使得人力成本下降10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有物业企业改变策略，“以服务换口碑”，让业主交钱后感到物有所值。兰州七里河区一老旧小区物业费虽未降价，但新增便民服务，提升小区绿化，并每季度公示电梯广告收益冲抵公摊费用，业主满意度提升30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些物业企业开办社区食堂。甘建城服集团兰州公司通过物业+养老试点，走平价、微利、质优的路线。兰州国资利民集团的物业板块成立三益建业益民餐饮管理有限公司，在各物业小区主导“三益社区大食堂”。兰州新区城投集团瑞岭物业开办的社区大食堂，为4万余名居民提供平价用餐，有效解决了老年人群、学生族和上班族“吃饭难”“吃饭贵”等问题。这些社区食堂深受业主欢迎，也为物业企业带来了可观的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“收钱办事”转向“服务创收”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，物业费价格的松动背后暗藏着物业行业的深度洗牌。数据显示，2023年全国物业管理企业达37.5万家，较2018年激增59.8%，而同期房地产新开工面积连降5年，物业市场供过于求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰州某物业公司负责人直言：“过去靠开发商‘输血’就能活、转租几间铺面就挣钱，现在必须靠提升服务质量抢市场、换来业主的信任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰州市物业行业协会有关负责人也表示：“通过提升服务质量、拓展业务领域、创新服务模式、延伸服务链，物业企业才能够实现可持续发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有专家表示，物业费的松动是市场规律的必然结果，过去那种“质价倒挂”的矛盾、物业和业主各执一词的争议、对“降价即降质”恶性循环的担忧，都可以通过建立新的服务质量评价体系来解决，让物业服务实现“质价平衡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，兰州市正在研究将物业服务质量纳入信用评价体系，通过与招投标资格挂钩，“让优质企业不吃亏，让糊弄业主的‘躺平派’出局，让优质的物业企业健康发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，闲置房物业费打折，影响的不仅是价格，也是对行业传统规则的颠覆。当业主从“被动交费”转向“用脚投票”，当物业企业从“收钱办事”转向“服务创收”，这场博弈将推动社区治理更透明、更规范。对兰州而言，能否在物业费降价中率先破局，答案或许就藏在业主的微笑评价里。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:57:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742769133721_tDdStT_1742769134101.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472311</guid></item><item><title>市值超4.1亿元！金圆股份原董事长离婚，女方接手男方所持股票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470907</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月21日晚间，金圆环保股份有限公司（000546，金圆股份）公告称，公司实控人之一的赵辉与潘颖已经离婚。双方约定，潘颖将得到赵辉所持公司全部股权，合计持股比例达10.79%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，上述股权转让事项将导致金圆股份的实控人发生变更，由赵璧生、赵辉变为赵璧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月21日收盘，金圆股份股价报4.96元/股，总市值为38.57亿元。以此估算，上述拟转让的金圆股份股权对应市值超过4.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金圆股份注册地为吉林长春，办公场所在浙江杭州滨江区。公开资料显示，金圆股份起源于建材水泥，收购重组于低碳环保，如今是一家新能源材料的跨国企业，主营业务为工业固危废资源化处置、稀贵金属综合回收循环利用与锂资源开发提取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务方面，金圆股份扣非净利润已连续两年亏损，预计2024年延续亏损态势。2022年至2023年，公司扣非净利润分别为-5.31亿元、-7.57亿元。据2024年业绩预告，公司预计扣非净利润亏损2.9亿元至3.5亿元；归母净利润4000万元至6000万元，同比扭亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月21日晚间，金圆股份公告披露，近日，公司收到赵辉的通知，获悉赵辉和潘颖已通过协议离婚方式办理解除婚姻关系手续，就股份分割等事宜做出相关安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照两人的约定，女方潘颖将得到赵辉的全部持股。此次离婚也会导致金圆股份实控人发生变动，公司实控人将由赵璧生、赵辉变更为赵璧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，本次权益变动前，公司实控人赵璧生、赵辉父子通过直接和间接方式合计持有公司3.02亿股股份，占公司总股本的38.85%。其中，赵辉直接持有公司6613.76万股股份（占公司总股本的8.505%），股份来源于上市公司向特定对象发行股份；通过持有金圆控股7.67%股权而间接持有公司股份。潘颖未持有公司股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《离婚协议》约定，赵辉将其持有的公司6613.76万股股份（占公司总股本的8.505%）通过证券非交易过户的方式分割至潘颖名下；将持有的金圆控股7.67%的股权过户至潘颖名下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵辉为何从金圆股份“净身出户”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月，金圆股份披露，公司董事会收到董事、董事长、总经理赵辉的书面辞职报告，其因个人原因辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两月后的11月29日晚间，金圆股份发公告称，公司及赵辉分别收到中国证监会下发的《立案告知书》。因涉嫌信息披露违法违规，根据相关法律法规，11月15日，中国证监会决定对公司及赵辉立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月11日晚间，金圆股份再次披露，公司收到赵辉通知，金华市公安局于12月10日出具《取保候审决定书》，决定对其取保候审，期限从12月10日起算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月，金圆股份及赵辉等收到吉林证监局的《行政处罚决定书》。《决定书》显示，金圆股份未按规定及时披露关联方非经营性资金占用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门查实，2023年10月至12月，赵辉组织、策划、安排方光泉等人进行资金流转，以支付货款名义将金圆股份4.066亿元资金转至供应商，最终上述资金流入金圆控股，用于偿还金圆控股欠金圆股份的往来款。上述行为构成对金圆股份非经营性资金占用，占用期间为2023年10月30日至2024年1月3日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金圆股份迟至2024年4月19日才通过临时报告披露上述关联方非经营性资金占用情况，未及时依法履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉林证监局认为，赵辉作为金圆股份实际控制人，组织、指使关联方非经营性资金占用行为，构成“发行人的控股股东、实际控制人组织、指使从事上述违法行为，或者隐瞒相关事项导致发生上述情形”行为；决定对赵辉给予警告，并处以150万元罚款，其中，对其作为实际控制人处以100万元罚款，对其作为责任人处以50万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:38:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742769209686_WNzP2P_1742769209949.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470907</guid></item><item><title>加沙政府新领导人上任5天即身亡，以军为何针对医院下手</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472375</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;截至当地时间23日，自2023年10月新一轮巴以冲突爆发以来，以色列在加沙地带的军事行动已造成超过5万人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，以军对加沙地带的轰炸持续，在对加沙南部一所医院的空袭中打死哈马斯高级官员伊斯梅尔·巴侯姆，以方称此人是5天前被以军打死的加沙地带政府领导人埃萨姆·达利斯的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以军：打死新上任加沙地带政府领导人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士说，23日晚，以军无人机轰炸加沙地带南部汗尤尼斯的纳赛尔医院外科部门，现场燃起大火。袭击还造成多人受伤，一些人伤势严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军与以色列国家安全总局（辛贝特）23日晚发表联合声明说，以军当天对藏身在纳赛尔医院的一名巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）高级成员实施了精准打击。声明谴责哈马斯利用民用基础设施，在医院里策划并执行针对以色列平民的恐怖袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防部长卡茨稍后确认，该名哈马斯高级成员是伊斯梅尔·巴侯姆。卡茨表示，几天前，被视为加沙地带政府领导人的埃萨姆·达利斯被以军打死，伊斯梅尔·巴侯姆随后取代其成为哈马斯在加沙的新任政府领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈马斯：政治局成员巴侯姆在以军空袭医院时死亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995245" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/da532363-41e6-4296-ad5d-131595d2c704.jpg" data-imageid="344194738"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;半岛电视台拍摄到以军空袭纳赛尔医院的实时画面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在23日深夜发表的一份声明中，证实其政治局成员巴侯姆在以军袭击中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，袭击发生时，巴侯姆正在纳赛尔医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以军在本轮行动中打死多名哈马斯高级成员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月18日，以色列以哈马斯拒绝美方提出的延长停火协议、释放被扣押人员为由，对加沙地带恢复大规模空袭；次日宣布在加沙地带中部和南部展开有针对性的地面行动。18日以来，已有多位哈马斯高级成员死于以军袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上一任加沙地带政府领导人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995242" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/fb06a528-1025-4ebb-bd0f-68c04da3577e.jpg" data-imageid="344194737"&gt;&lt;p&gt;以色列国防军和以国家安全总局（辛贝特）18日发表联合声明说，以军当天对加沙地带数十个目标实施打击，包括被视为加沙地带政府领导人的埃萨姆·达利斯在内的多名哈马斯成员被炸死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据巴勒斯坦加沙地带消息人士称，至少5名加沙地带政府高级官员死于以军行动。丧生的高官还包括哈马斯加沙地带政治局成员阿布·乌拜达·贾马西以及哈马斯加沙地带政府内政部门高级官员巴赫贾特·阿布·苏丹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈马斯总安全部队首脑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军与辛贝特20日声明称，在近日军事行动中打死哈马斯总安全部队首脑拉希德·贾赫朱等多名哈马斯高级成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，被打死的还有哈马斯总安全部队在汗尤尼斯地区的负责人艾曼·阿萨利赫。此外，在对巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）的一轮打击中，以军打死该组织武器运输部门的核心人物伊斯梅尔·阿卜杜勒·阿勒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加沙地带南部军事情报负责人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军与辛贝特21日发表联合声明说，以军在20日的军事行动中打死哈马斯在加沙地带南部的军事情报负责人乌萨马·塔巴什。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈马斯政治局高级成员夫妇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间22日午夜起，以色列对加沙地带南部汗尤尼斯、拉法发动多次袭击。哈马斯政治局高级成员萨拉赫·巴达维尔在以军袭击中身亡，空袭还炸死了巴达维尔的妻子。哈马斯发表声明对以军的暗杀行为进行谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本轮巴以冲突已致加沙地带超5万人死亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995243" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/84073d72-b4b1-47d4-871c-a0392dc4eed1.jpg" data-imageid="344194735"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加沙地带&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦加沙地带卫生部门23日发布消息称，在过去的24小时中，以色列对加沙地带发动的袭击已致41人死亡，61人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，加沙地带的死亡人数已达到50021人，另有超过11.3万人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际社会重申以色列必须重返加沙停火协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995244" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/23976d0f-a892-4832-bfe4-6761d0cbcca6.jpg" data-imageid="344194736"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，埃及外长阿卜杜勒阿提在与到访的欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯举行会谈时表示，埃及反对以色列恢复针对加沙平民的军事行动，重返停火协议是唯一现实的解决方案。他还强调，当前必须迅速推进加沙停火协议第二阶段。在双方会谈后举行的新闻发布会上，阿卜杜勒阿提表示，当务之急是推进加沙重建计划的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，埃及总理马德布利同到访的巴勒斯坦国总理兼外交部长穆斯塔法举行会谈。马德布利重申了埃及对巴勒斯坦的坚定支持，并强调必须维持加沙地带停火，制止流血冲突，并尽快启动加沙地带重建进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，约旦副首相兼外交与侨务大臣萨法迪与伊朗外长阿拉格齐通电话。萨法迪谴责以色列对加沙的侵略，并强调必须加强地区和国际努力，促成并实现持久停火，同时要求以色列履行此前在埃及、卡塔尔和美国斡旋下达成的停火与被扣押人员交换协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:36:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773433273_6ZcpXp_1742773433479.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472375</guid></item><item><title>牛市早报｜央行：择机降准降息，将从宏观审慎的角度观察、评估债市运行情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月21日收盘，上证综指跌1.29%，报3364.83点；科创50指数跌2.06%，报1042.89点；深证成指跌1.76%，报10687.55点；创业板指跌2.17%，报2152.28点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月21日，美股三大指数小幅上涨。截至收盘，道指涨0.08%；标普500指数涨0.08%；纳指涨0.52%。上周，道指累计涨1.2%，标普500指数涨0.51%，纳指涨0.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，国务院总理李强3月23日上午在北京出席中国发展高层论坛2025年年会开幕式并发表主旨演讲。李强表示，“我们将注重加大政策力度与激发市场力量相结合，努力实现这一预期目标。一方面实施更加积极有为的宏观政策，进一步加大逆周期调节力度，必要时推出新的增量政策，为经济持续向好、平稳运行提供有力支撑。另一方面深化经济体制改革，不断推进全国统一大市场建设，着力打通经济循环的堵点卡点，为各类经营主体进一步营造良好发展环境，强化对企业创新创造的政策支持，增强发展内在驱动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、3月21日，央行发布消息称，中国人民银行货币政策委员会2025年第一季度（总第108次）例会于3月18日召开。对于下阶段货币政策，一季度例会重申，建议加大货币政策调控强度，提高货币政策调控前瞻性、针对性、有效性，根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，择机降准降息。央行例会强调，将从宏观审慎的角度观察、评估债市运行情况，关注长期收益率的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、中央财经委员会办公室分管日常工作的副主任韩文秀在3月23日开幕的中国发展高层论坛2025年年会上表示，在外部不确定不稳定因素明显增多的情况下，中国将坚定不移办好自己的事，以高质量发展的确定性应对外部环境的不确定性，努力为世界经济发展提供“稳定锚”。“坚持把扩大内需作为长期战略，努力把消费打造成经济增长的主动力和压舱石。”韩文秀表示，当前中国消费规模很大，但消费在国民经济和总需求中的比例还比较低，与发达国家有大约20个百分点的差距，扩大消费的潜力巨大。中国将综合施策扩大消费，不断形成高质量发展与高品质生活相互促进、相得益彰的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、3月21日，据证监会网站，中国证监会2024年法治政府建设情况发布。其中提到，2025年，中国证监会将持续完善资本市场基础制度体系，推动股票发行注册制走深走实，夯实市场稳定发展的制度基础，牢牢守住不发生系统性风险的底线。全面落实依法从严打击证券违法活动的工作要求，坚持监管执法“长牙带刺”、有棱有角，“零容忍”打击证券期货违法犯罪活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据上交所发布，近日上交所制定完成新一轮《推动提高沪市上市公司质量三年行动计划》。与上一轮计划相比，更加突出主体责任，发挥公司治理在提升质量中的作用。有效的公司治理是支撑上市公司健康发展的重要基础，也是提高上市公司质量的内在要求。《三年行动计划》以公司治理为抓手，一方面，协同落实独立董事制度改革，引导审计委员会强化财会监督作用，引导各类股东积极参与公司治理，稳步扩大股东会“一键通”投票覆盖面，激发提高公司质量的内生动力。另一方面，加强对控股股东、实际控制人行为的规范约束，严惩重大违规行为，扎牢提高公司质量的机制保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据国家金融监督管理总局网站，3月21日，国家金融监督管理总局印发《商业银行代理销售业务管理办法》。其中提出，商业银行应当在代销业务与其他业务之间建立风险隔离制度，确保代销业务与其他业务在账户、资金和会计核算等方面严格分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据中国人民银行上海总部微信公号，近日，人民银行上海总部召开2025年上海市跨境人民币业务工作会议。会议强调，对标高水平开放，发挥自由贸易账户金融试验田功能。为支持上海国际金融中心建设，服务上海自贸区探索更高水平金融开放，人民银行上海总部今年将在总行指导下，探索基于自由贸易账户的离岸贸易跨境收支管理创新，优化升级自由贸易账户功能。各家银行要积极支持并做好相关政策宣传和落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、3月21日，据证券时报，记者从业内知情人士处了解到，金融监管总局在日前印发的《关于发展消费金融助力提振消费的通知》中明确，对于信用良好、有大额消费需求的客户，个人互联网消费贷款金额上限可阶段性从20万元提高至30万元；同时，《通知》还提出优化个人贷款期限政策，针对有长期消费需求的客户，商业银行用于个人消费的贷款期限可阶段性由不超过5年延长至不超过7年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、3月21日，据国家电影局网站，国家电影局发布《关于促进虚拟现实电影有序发展的通知》。其中提出，支持开拓利用电影院内空间或其他符合国家相关安全标准的永久性建筑放映虚拟现实电影。其中还提出，鼓励各电影有关单位和社会力量积极探索虚拟现实电影技术研发、创作生产和发行放映等领域。支持虚拟现实电影产业链企业持续提升技术水平和创作能力，倡导在虚拟现实电影宣传发行、结算分账、传输监管等方面尝试融合创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据网信中国，近日，国家互联网信息办公室、公安部联合公布《人脸识别技术应用安全管理办法》，自2025年6月1日起施行。其中提出，除法律、行政法规另有规定或者取得个人单独同意外，人脸信息应当存储于人脸识别设备内，不得通过互联网对外传输。除法律、行政法规另有规定外，人脸信息的保存期限不得超过实现处理目的所必需的最短时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、3月21日晚间，闻泰科技（600745）发布公告披露，上交所对闻泰科技实际控制人张学政及其一致行动人控股股东闻天下科技集团有限公司、傅丽娜予以公开谴责。公告称，据查明的事实，闻泰科技实际控制人张学政及其一致行动人控股股东闻天下、傅丽娜是一致行动人关系，但却隐瞒一致行动关系，导致在信息披露、股票买卖方面存在违规行为。由于隐瞒一致行动关系，导致公司相关年报存在重大遗漏。傅丽娜实际控制使用“茅某英”账户在2017年买入闻泰科技股票4300 万股，成为闻泰科技前十大股东之一。2019年8月后，将“闻泰科技”陆续全部卖出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、3月23日，对于合肥三只羊公司直播带货相关问题，安徽省合肥市联合调查组发布通报称，2024年10月11日，三只羊公司足额缴纳了罚没款6894.95万元。对“香港美诚月饼”“澳洲谷饲牛肉卷”等涉案产品，已累计赔付2777.85万元，并继续按照应赔尽赔原则，执行退一赔三标准，做好退赔工作。针对三只羊公司在选品品控、宣传推介、售后服务、内部管理等方面存在的问题，合肥市联合调查组指导其制定具体整改措施89项。经三只羊公司申请，合肥市联合调查组组织相关主管部门和律师、消费者代表等进行综合评估，认为三只羊公司整改符合要求，具备恢复经营条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13、据新华社，乌克兰总统泽连斯基23日晚在视频讲话中表示，乌克兰和美国代表团当天在沙特阿拉伯首都利雅得举行的会谈“非常有益”。他同时呼吁各方继续对俄罗斯施压以促使俄方实现“真正”停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周共有3只新股申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一：首航新能（301658.SZ）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三：中国瑞林（603257.SH）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五：泰鸿万立（603210.SH）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:20:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742774920135_nE2mGj_1742774920363.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470920</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股短期震荡或持续，关注行业景气线索</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470219</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;市场出现一定程度的缩量调整后，进入3月最后一个交易周，A股行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，虽然短期出现震荡，但对中期行情并不悲观，市场上行趋势并未打破。接下来，政策的持续支持以及赚钱效应带来的资金流入，有望进一步提升市场估值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券指出，虽然短期震荡或持续，但全A风险溢价仍处于滚动5年均值上方，部分核心资产仍处在相对滞涨的状态，对中期行情并不悲观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前A股市场的估值处于2010年以来的均值附近，而随着政策的积极发力，中长期资金以及前期赚钱效应带来的增量资金或将加速流入市场提升A股市场的估值。”光大证券进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，多家券商提示，短期市场风格有望出现阶段性再平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安证券便指出，当前市场大小风格分化仍处于历次春季躁动的高点水平。计算机、机械等热门主题行业换手率达历史高位，微观交易结构仍需震荡优化。随着市场风格平衡，可关注政策催化下的周期性资产修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“操作层面，短期可考虑适当降低仓位以应对波动，但中长期看，目前的A股依然值得6-7成仓布局。随着行业间轮动越来越快，市场短线交易越来越难。当前可取的应对之法是沿着绝对低估的方向选择投资机会，尤其是部分滞涨的资产，其向下空间相对有限。”银河证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：关注两个关键时点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，年内还有两个关键时点：一是4月初外部风险落地后带来的交易性机会，二是年中中美经济和政策周期同频后带来的配置性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，第一个关键时点上的进攻方向上，经过3月大幅调整且后期有催化的科技主题，因其弱宏观关联和强产业催化，预计会成为4月至5月最好的方向；从资金面来看，增量资金或来自前期高切低回补、仓位回补以及部分追逐港股的趋势资金回流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个关键时点是年中中美经济和政策周期再次同频，可能会催生2013年以来中国出现的第四轮总量经济刺激，在此之后，预计中美经济和政策周期将迎来2021年后的首次同步共振上行，这有利于打开内需叙事的向上空间，解除中国核心资产的估值压制，并且随着更多传统核心资产走出业绩拐点，市场将迎来2021年以来最重要的一次风格切换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：短期震荡或持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在量能萎缩情况下，短期震荡或持续，但全A风险溢价仍处于滚动5年均值上方，部分核心资产仍处在相对滞涨的状态，对中期行情并不悲观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，短期可考虑适当降低仓位以应对波动，但中长期看，目前的A股依然值得6-7成仓布局。具体行业选择上，行业间轮动越来越快，市场短线交易越来越难。考虑到业绩压力临近，市场风格重回“梦想”的可能性越来越小，所以当前可取的应对之法是沿着绝对低估的方向选择投资机会，尤其是部分滞涨的资产，其向下空间相对有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科技方向，建议关注半导体设备、存储、PCB等方向，而在非科技方向可关注食品饮料、医药、化工、地产等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰君安证券：延续震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，当前预期上修缺乏新边际、市场微观交易结构仍待改善，延续股指震荡的判断。但由于已看到决策层扭转经济形势与支持资本市场的决心，股指下行风险同样有限，调仓不空仓，策略上更重视增长逻辑与业绩变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前市场大小风格分化仍处于历次春季躁动的高点水平。计算机、机械等热门主题行业换手率达历史高位，微观交易结构仍需震荡优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从日历效应来看，A股存在明显的“财报效应”，即财报披露期（4月/7月/10月），业绩增速对股价的影响要明显高于其他月份，而3月下旬是重要过渡期，历史经验看中小市值风格的胜率与超额收益均有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，短期可均衡配置，重视业绩与估值的匹配度。随着市场风格平衡，可关注政策催化下的周期性资产修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏源证券：AI行情仍安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，随着“四月决断”窗口临近，经济和A股一季报迎来验证期，基本面影响市场的权重提升。其中，国内AI出现了阶段性的催化空窗期，随着股价调整，一些偏谨慎的叙事开始出现，趋势行情中出现了调整波段，科技消化短期性价比问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，“四月决断”的关键影响因素有：一方面，是业绩验证期，AI行情可能向有业绩支撑的算力收缩。另一方面，是顺周期预期偏低，4月经济验证的边际影响可能有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，AI投资是“大模型和算力相互促进，支撑应用突破”螺旋式催化的过程，短期“暂时没有爆款应用，但爆款出现有必然性”的叙事下，AI行情仍是安全的，还不到中级别调整的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，二季度防御思维占优阶段，看好高股息有绝对和相对收益。维持中期科技产业趋势占优的判断，科技中级别调整的窗口未到。继续推荐国内AI算力和应用、具身智能、低空经济的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：市场风格有望出现阶段性再平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前来看，随着内外部流动性环境的变化，市场正进入攻守转折点，市场风格分化的状态有望得到收敛。外部流动性方面，如果美元指数继续反弹，可能对市场风险偏好形成压制，使得偏防御属性的价值风格表现更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内资方面，融资资金开始松动，随着年报和一季报的业绩披露期推进，市场风险偏好下降，融资资金可能转向阶段性流出，从而加速市场风格的短期再平衡，带动市场从前期偏小盘、成长、主题的风格向业绩稳健、偏防御属性的方向转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，短期A股风格有望出现阶段性再平衡，要更加聚焦业绩稳定或边际改善、自由现金流持续改善的板块和标的。但全年来看，科技仍然是市场主线，当业绩披露期结束后，又可以考虑重新回到AI+主赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中银证券：市场上行趋势并未打破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期市场存在一定震荡调整的需求，但中期来看上行趋势并未打破。3月下旬，A股即将进入财报窗口期，市场风险偏好或迎来阶段性震荡。当前中国资产部分重估的逻辑已经基本阶段性计价，市场短期上行动能或有所趋缓。但当前国内基本面修复预期并未证伪，年内基本面弱修复的主线仍在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初以来财政发力效果仍在持续显现，A股盈利有望修复；而当前全A ERP仍处于一倍标准差下沿水平，盈利弱复苏周期成立的前提下，ERP仍有较强的修复空间及动能。因此，市场短期调整而非趋势反转，信号上需要观察中美科技资产盈利估值比价，及国内基本面数据演化趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期调整之下，可以关注具备较强防御性与红利优势的部分赛道，重点关注：包括产业趋势强化、保持高景气的新兴消费，政策催化、估值合意的中药，绿电趋势催化、行业现金流稳定的水电、核电，有望受益于实体融资需求回暖的、稳定股息分红的国有银行，稳定现金流、近期有供给端催化的煤炭等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：积极把握春季行情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策的持续支持以及赚钱效应带来的资金流入将有望进一步提升市场估值。当前A股市场的估值处于2010年以来的均值附近，而随着政策的积极发力，中长期资金以及前期赚钱效应带来的增量资金或将加速流入市场提升A股市场的估值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方向上，关注科技成长及消费两条主线。当前市场情绪较为积极，叠加诸多利好因素，春季行情或许会出现两条主线。科技成长板块关注政策在资本市场具有映射的TMT、机械设备、电力设备等行业；消费板块重点关注以旧换新及服务消费，如家电、消费电子、社会服务、商贸零售等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中泰证券：高位宽幅震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于股市而言，两会后市场的核心矛盾在于这一轮高低切换是否已被市场充分预期，以及资金的持续性如何。在短期博弈加剧的情况下，市场或将在高位宽幅震荡，行业轮动速度加快后再进入调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，当前的投资策略仍然建议维持“高低切换”的思路，适当回避由高杠杆和高估值推动的中小市值科技股，关注欧洲制造业扩张所带来的有色、军工、核电等安全类资产，以及红利股和债券等防御类资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东吴证券：关注行业景气线索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股历来都会进行“4月决断”，市场也从预期驱动转向基本面交易。2-3月市场整体处于数据真空期，这一阶段上市公司业绩报告尚未密集披露，导致定价缺乏基本面锚点，基于行业景气的交易可能会因为缺乏弹性而显得吸引力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期间，具备产业叙事想象力、关注远期基本面、且符合活跃资金偏好的主题板块凭借高赔率的博弈特征成为市场主线。以“小盘成长指数”和“沪深300指数”分别代表“主题交易”和“基本面组合”，在过去10年中，2-3月主题交易的胜率高达80%，而4月仅有20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入4月，上市公司开始集中披露业绩报告，同时两会和政治局会议召开对全年经济发展作出指引，市场会基于微观企业盈利和宏观政策基调对股价进行修正。科技主题分支往往处于新技术渗透初期，盈利兑现度不足，因此在3月末、4月初可能会出现阶段性退潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前也观察到春季躁动期间表现强势的科技主题，如人形机器人、AI算力等方向已经开始回调；业绩超额兑现的公司尽管享受增速溢价，却难以避免资金在博弈业绩时产生的行情波动；而基本面更扎实的绩优公司在4月更容易跑出超额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华西证券：指数调整幅度或有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，调整是为后市反弹的蓄力，市场再度回到对于基本面的定价。临近4月，A股面临企业财报的披露期，投资者风险偏好阶段性有所回落，市场从前期的估值驱动向基本面定价回归。接下来，判断在行情回踩和夯实阶段，指数调整幅度或有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，A股主要指数估值位于历史中位数附近，仍具备配置性价比；另一方面，宏观政策稳增长决心不改，后续降准降息均有望落地，扩内需一揽子政策发力有利于改善居民预期，资本市场改革下的社保、保险、理财等中长期资金入市空间也较为可观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产业趋势来看，中国AI市场格局正由政策主导向市场主导迅速转型，2025年AI应用进入爆发期，并不断催生出新业态和商业模式，AI+产业趋势驱动尚处于上半程。估值方面，当前A股核心指数估值位于2010年以来中位数附近，港股科技指数市盈率24倍左右，估值泡沫有限。政策方面，后续扩内需一揽子政策有望带动居民预期改善，资本市场改革下的社保、保险、理财等中长期资金入市空间可观，有利于增强A股活力和韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置上，建议关注受益于提振消费政策的内需板块和涨价相关的资源品机会；中期仍看好科技产业趋势下的“新质牛”资产主线，如AI+的AI应用、人形机器人、智能驾驶、智能穿戴、国产算力，以及低空经济等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:16:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742769453996_PH3np2_1742769454185.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470219</guid></item><item><title>联邦明察局·83｜从南非到硅谷，他们正推动美国外交政策潜移默化？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469546</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“南非驻美大使不再被我们这个伟大的国家所欢迎了。易卜拉欣•拉苏尔是对美国和对我们总统都持有怨恨的煽动种族仇恨的政客。我们没什么可跟他说的了，他被认为是不受欢迎者。”2025年3月15日，美国国务卿马尔科•鲁比奥在社交媒体上专门发文，宣布驱逐南非驻美大使的决定。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742731507664_miJEKR_1742731517951.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165104"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;南非驻美大使易卜拉欣•拉苏尔  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，自特朗普政府第二任期以来，华盛顿就一直在针对比勒陀利亚，先是特朗普抨击南非国内土地改革政策，后又宣布终止对南非的援助，再就是鲁比奥拒绝出席在南非举行的“二十国集团”外长会，从而放弃了作为国务卿在国际舞台上的首秀机会，如今则直接升级到了在外交关系上的“准降级”地步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普及其团队针对南非的这些负面做法，很快引发了国际舆论的讨论。分析人士普遍认为，这大概与南非国内外政策立场与特朗普的格格不入直接相关。对内，南非的族裔政策完全有悖于特朗普的“白人至上”倾向；对外，南非在巴以问题上的立场特别是对以色列的批评也难以让特朗普接受。也有观点直接提出，针对南非的有意打压，完全是美国针对“全球南方”的预谋已久的行径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些政治利益的博弈或战略上的大逻辑，的确值得关注。不过，关于南非，或者说关于特朗普如何看南非，可能还存在着一股非常个人化的暗线力量。那就是从去年大选以来被特别多讨论的所谓“硅谷右翼”或者“科技鹰派”中的某些关键人物，他们似乎塑造着特朗普政府对南非的看法及其政策。而这些硅谷精英关注南非当然并非毫无缘故，事实是：他们都从南非来……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不只是马斯克&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月20日，返回椭圆办公室的特朗普旋即签发行政令，构建所谓“政府效率部”，并安排自己在宾大沃顿商学院的年轻学弟埃隆•马斯克（Elon Musk）实际操作。凭借着毫无制度化的无限授权，马斯克开始发挥几乎超越华盛顿传统框架的政治影响，甚至被认为在某种程度上不亚于特朗普本人。令人惊讶的是，特朗普与马斯克之间继续保持着比外界预期更长的合作关系。其中一个重要原因恐怕是马斯克从根本上就无法挑战特朗普——马斯克没有宪法资格竞选美国总统，因为他出生在南非。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742731800305_4rYz6t_1742731805936.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165126"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月11日，美国华盛顿特区白宫，美国总统特朗普在椭圆形办公室发言，身旁是马斯克及其儿子。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1970年下半年的南非，具有英荷血统的工程师埃罗尔•马斯克（Errol Musk）终于娶到了已相识了十多年的模特梅耶•霍尔德曼（Maye Haldeman）。不过，几乎是在度蜜月时两人就开始爆发关系危机，但随着他们的长子埃隆次年6月在比勒陀利亚出生，一切都变得“无法挽回”。就这样，从出生到1989年移居加拿大，人生的未成年阶段对马斯克而言都是属于南非的。时至今日，马斯克的多个国籍中也还保留有南非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1972年9月，马斯克迎来了未来成为生意合伙人的弟弟金博尔（Kimbal Musk）。而在900英里之外的海边城市开普敦，四个月前，一个姓萨克斯的立陶宛移民家庭也迎来了一个男孩，起名叫戴维。这就是如今为人所知的戴维•奥利弗•萨克斯（David Oliver Sacks）。按照他自己的说法，萨克斯从小就对继承父亲内分泌科大夫的职业毫无兴趣，但也从未想过要做企业。不过，他祖父在1920 年代经营糖果厂时所展现出具有商业管理才能的家族基因还是发挥了作用，多年之后，萨克斯通过经营网络公司而成为超级富商，而萨克斯的妹妹却在洛杉矶当上了内分泌科大夫。当然，1972年尚在孩提的马斯克兄弟和萨克斯当然不知道彼此的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1977年五岁的萨克斯随着全家移民美国，先落脚在田纳西，随后又迁往加州的硅谷安家。也就是在这一年，一个姓蒂尔的白人家庭也离开南非前往美国，或者说是返回美国。这个家庭的一家之主是一个叫克劳斯•蒂尔（Klaus Thiel）的德国裔工程师。1968年，蒂尔一家带着不到一岁的儿子彼得从德国法兰克福迁往美国俄亥俄州的克利夫兰谋生。随后六年，克劳斯从事矿产工程师的工作，同时还在断断续续地攻读硕士学位，此外还成为了共和党人尼克松和里根的信徒。1974年，克劳斯前往南非工作，全家也随之而往。那时，克劳斯的工作主要是在南非以及尚由南非控制的纳米比亚的沙漠地区，而其子彼得•蒂尔（Peter Thiel）则被安排先后在南非的约翰内斯堡和纳米比亚的斯瓦克普蒙德等地的小学就读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照彼得•蒂尔自己的说法，南非的小学时光非常孤独、时常让他闷闷不乐；但他也经常到自家屋后尘土飞扬的河床上一连读上几个小时的书或者直接玩耍几个小时。虽然年幼，但当时美国的多元与南非的隔离，还是给蒂尔留下了深刻印象。两年半多之后，蒂尔一家返回了俄亥俄，随后也来到了属于加州硅谷地区的福斯特城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在萨克斯与蒂尔先后开启硅谷生活的两年后，已经与梅耶离婚的埃罗尔带着9岁的大儿子马斯克、8岁的二儿子金博尔以及6岁的女儿托斯卡（Tosca Musk）前往美国旅行。虽然因为囊中羞涩而没去成迪士尼，但埃罗尔还是反复告诉第一次来到美国的孩子们，“美国就是你们有朝一日要定居的国家”。直到1989年，不到18岁的马斯克终于抵达了作为跳板的加拿大。又过了五年，在宾夕法尼亚大学顺利拿到物理学和经济学学位的马斯克才在硅谷得到了两个实习机会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742732429095_Wp6baE_1742732434611.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165626"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2022年5月26日，南非兰格班，特斯拉CEO埃隆·马斯克的父亲埃罗尔·马斯克在家中。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克、萨克斯、蒂尔，在1974年到1977年这将近三年的时间里同时在南非生活，后来又分别经过辗转并在多年后都抵达了硅谷。1998年12月，蒂尔与其他人合伙创建了互联网公司康菲尼蒂（Confinity），推出了第三方支付软件PayPal；1999年，萨克斯放弃麦肯锡公司高级管理顾问职位，转而加盟同为斯坦福校友的蒂尔的公司；同年3月，马斯克与其他人合伙开办了网上银行X.com。整整一年后的2000年3月，仅一街之隔的两家公司选择合并，蒂尔、马斯克先后出任CEO，萨克斯出任COO（即首席运营官，Chief Operating Officer），由此三人开始共事。虽然城市不同、境遇迥异，但共同的南非连接应该会为三人的个人互动平添不少似曾相识的亲近感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十多年之后，蒂尔已成为一手造就出“80后”副总统万斯的“导师”，马斯克正在以总统高级顾问的身份推进着前所未有的激进“改革”，萨克斯则同时兼任白宫人工智能与加密货币事务“沙皇”以及白宫总统科学与技术顾问委员会主席等要职。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742732197883_cp1Fae_1742732222843.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165220"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月7日，华盛顿特区，特朗普总统在白宫国家餐厅发表讲话，大卫·奥·萨克斯在现场。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拒绝“南非化”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克、萨克斯和蒂尔共同的那段南非记忆，可能是南非国家发展中最奇迹的一段时光。种族隔离制度持续达到高峰，从而导致了南非国内极大的矛盾与抗争，甚至还引发了美西方的谴责甚至制裁，而南非经济却呈现出在世界范围内可圈可点的高速增长，“准发达国家”“非洲经济巨人”等各种名头被戴在了南非头上。但与此同时，其内部贫富差距严重，1970年代末期南非的基尼指数超出了当时在世界范围内可获得数据的所有57个国家中的任何一个。甚至，为了应对内外压力，南非沃斯特政府选择开启核武器研发计划，在其后十年竟然生产出至少六种可以交付的核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种“强”与“弱”并存的矛盾状态，给“马斯克们”留下的印象因为并没有太多公开信息而难以准确判断，但总体上似乎并不特别积极。按照一本名为《逆势者》（The Contrarian） 的关于蒂尔传记中的记载，蒂尔在南非那几年的小学同学回忆说，“他（蒂尔）的样子总是与众不同，引人注目且十分聪明，但好像他对什么都没兴趣”……正如前文提及的那样，蒂尔的南非生涯显然是比较孤独的，或者说是独享的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在著名传记作家沃尔特•艾萨克森（Walter Isaacson）给马斯克撰写的传记中也提到一个细节，2000年难得度假的马斯克在告别南非十一年之后再次故地重游，去参加一个亲戚的婚礼，但在2001年1月返回美国加州后就被确认为恶性疟疾。这让他在重症监护室里煎熬了十天并用了五个月才完全康复。对此，马斯克自己的总结是：度假会要命，而南非还是没有放过他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然没有太多直接证据，但早年的南非经历在“马斯克们”的记忆中应该占有一席之地，他们在成年后也仍然会时常关注南非。一是，他们应该会充分认识到南非种族问题的严重性。按照艾萨克森撰写的传记，少年时马斯克会参加反种族隔离的音乐会，有一次他和弟弟一起去的时候，他们曾经“踩过一滩血，旁边还有一具头上插着一把刀的尸体”……“那天晚上，每走一步，糊在他们运动鞋鞋底的血都会发出黏腻的声音”。二是，他们应该对当时种族关系紧张的情况下南非的整体国力特别是少数白人所占据的巨额财富有一定印象。三是，即便后来来到或返回美国之后，他们仍然关注着南非的林林总总。当然，这种关注肯定包括了上个世纪 80 年代之后南非开始面对的经济相对放缓乃至下行的困境，这或许让“马斯克们”产生了深深挫败感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;必须看到，除了现在看来“过早”的“去工业化”政策值得反思之外，长期快速发展的产业和地区失衡、族裔结构变化下劳动力的技能水平不足以及各种社会问题，抑或外部某些力量对其有意的塑造以及因此加剧的所谓“资源诅咒”等等，共同构成了南非在过去数年在国家发展中所面临的一连串问题。但对“马斯克们”而言，他们似乎更为偏颇地将这些挑战乃至困境归结于种族解放后白人的“退场”与非国大的执政，甚至他们认为美国的各届民主党政府都从多元文化主义的角度出发，极力鼓动了、刺激了南非的这种趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此偏执的思路，从比勒陀利亚复制到华盛顿的话，就是要彻底反对民主党通过身份政治的议程在美国复制南非，要让自己现居的国度不要重蹈自己昔日居所的所谓“覆辙”，要彻底拒绝美国的所谓“南非化”。而这种源自南非个案的扭曲想法，却恰恰与特朗普及其阵营的所谓“白人至上”完美契合，甚至为后者丰富了基于国际比较的所谓“支撑”乃至制定对外政策的某种“依据”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米尔斯海默和沃尔特的那本《以色列游说集团与美国对外政策》让世界读清楚了犹太财团对美国外交政策的暗中塑造。现如今，虽然基本逻辑与机制并无大改，但藏在幕后的人正在悄然间更换。这些逐渐积累权势、掌控国家舵盘的科技新贵们，有利益延续，但也自然会带来截然不同的政策偏好，就好像我们一直看到的美国对以色列的偏袒或者我们最近才看到的美国对南非的打压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克、政府效率部、南非……都是我们眼前具体的人或事儿，但这些现实都正在冰山一角般地揭示出美国政治经济底层逻辑的深刻嬗变。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1556981282891_4hQWaB_1742714900116.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344156838"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“联邦明察局”是中国人民大学国际关系学院教授、国家发展与战略研究院研究员、美国研究中心副主任刁大明的专栏，对“联邦”（United States，即美国）之事洞明察鉴之。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:09:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742732565535_1iFAEE_1742732565781.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469546</guid></item><item><title>提振消费，“7+1”政策如何持续发力？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472335</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7+1，给花钱增底气。日前，《提振消费专项行动方案》正式对外发布。《方案》由7个行动加一个支持政策组成，构成一个组合拳拉动消费。其中，“限制措施清理优化行动”包括两方面，分别是“有序减少消费限制”和“持续优化营商环境”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;及时清理不合理限制，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;构建消费良性循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》首先提出：各地区各有关部门要结合实际，及时清理对消费的不合理限制，不得搞“一刀切”和层层加码。这样的要求该如何理解？专家进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995199" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/936eae24-1079-45cb-9594-8c4a2895b0a2.jpg" data-imageid="344194561"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家信息中心经济预测部产业经济研究室主任 魏琪嘉：&lt;/strong&gt;这次专项行动方案中明确提到，及时清理对消费的不合理限制，其中强调的点一个是不合理的限制，另一个是结合实际，这就是说要按照法律法规和本次专项行动方案的精神，对现在存在的一些不合理限制进行及时清理。关键目的就是构建优化消费环境、提振消费信心、扩大消费需求的良性循环。比如行动方案中强调，要保障各类经营主体平等参与社会集团采购，不得变相设置所有制、商户评级等采购门槛。这些具体的举措就是坚持问题导向，及时清理那些不合理的门槛和标准，通过深入清理整治各类市场准入壁垒，进一步激发各类经营主体的消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分年限保障“久摇不中”无车家庭购车需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车如今已经成了家庭不可或缺的一部分。值得注意的是，在这次的《提振消费专项行动方案》中，共三次提到汽车相关消费促进及政策引导，包括在“有序减少消费限制”部分提出的：推动汽车等消费由购买管理向使用管理转变，分年限保障“久摇不中”无车家庭购车需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995201" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/b6d455eb-2905-46dd-ad23-769f1446e5ae.jpg" data-imageid="344194555"&gt;&lt;p&gt;目前，北京、上海、广州、杭州、天津等城市实施汽车限购政策。汽车限购政策，对缓解交通拥堵、控制机动车数量过快增长起到积极作用，但也有些市民面临着“久摇不中”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，有关部门因地制宜优化汽车限购措施、探索逐步放宽或取消限购政策等密集出台，多地也展开有序探索。比如，2025年北京将面向无车家庭定向增发4万个新能源小客车指标。此外，北京还于近日适当增加了亲属间车辆转让范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;缓解“久摇不中”无车家庭购车需求，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;各地还有哪些探索？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995205" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/efd2d3b6-5f52-4bdf-a099-f35b432c5ae2.jpg" data-imageid="344194562"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;按年限阶梯式分配，有序调控指标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的地方按年限阶梯式分配购车指标，有序调控。分年限保障需求，就是对长期参与摇号未中签的无车家庭，按参与年限逐步提高购车指标分配比例。例如，天津2024年定向投放3万个无车家庭其他指标，按照申请时间顺序配置。杭州放宽“久摇不中”类指标申请条件，参加杭州市小客车增量指标摇号累计达到48次及以上，且符合相关资格条件的个人可以申请该类其他指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;降低购车准入门槛，保障有效需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995193" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/3b1e3943-edbb-421c-9f5d-4fb432d05ae0.jpg" data-imageid="344194563"&gt;&lt;p&gt;有的地方通过降低购车准入门槛，来保障有效需求。上海去年底发文，将非上海市户籍人员参拍资格条件中有关“连续缴纳社会保险或者个人所得税”的年限要求，由原连续缴纳满3年调整为连续缴纳满1年。杭州推出取消区域指标申请限制、取消指标竞价保留价等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;向新能源汽车倾斜，推动产业升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995203" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/79684828-8a8c-4eee-86d8-24e2c5e98bb4.jpg" data-imageid="344194559"&gt;&lt;p&gt;有的地方将指标配置向新能源汽车倾斜，推动产业升级。北京2021年将新能源小客车配置指标数量的60%优先向“无车家庭”配置，此后逐步提升至80%。广州明确提出，节能车增量指标以及新能源车增量指标可直接申请获得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何理解由购买管理向使用管理转变？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》提出，推动汽车等消费由购买管理向使用管理转变。这句话该怎么理解？除了汽车，还有哪些商品也需要“由购买管理向使用管理转变”？专家作出了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“通过供给影响需求”变为“供需综合发力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995194" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/ba619cd7-ffa2-40c2-a60e-8d9178ac788a.jpg" data-imageid="344194556"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏琪嘉：&lt;/strong&gt;购买管理侧重从供给端考虑，通过供给影响需求。而使用管理则是在统筹考虑供给和需求两方面因素的基础上，实现供需两端综合发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“使用管理”对各项制度化管理提出更高要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏琪嘉：&lt;/strong&gt;哪些商品门类实现由购买管理向使用管理转变，需要根据商品的供需关系、商品的属性、对商品的生产流通，以及对经济社会产生的综合影响去统筹考量。使用管理对商品在进入使用环节后的各项制度化管理提出了更高的要求。特别是一些新的消费业态、消费产品的出现，需要综合运用各类经济手段、法律手段，在尊重市场规律、产业发展规律和消费需求规律的基础上，进行精细化管理。考虑的不仅仅是经济效益，还有社会效益、安全等方方面面的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;营造稳定公平透明&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;可预期的市场环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995204" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/eaf58dff-9239-4974-a38c-731e9c1c0a16.jpg" data-imageid="344194560"&gt;&lt;p&gt;“限制措施清理优化行动”的第二个方面是“持续优化营商环境”。《方案》提出：完善市场准入负面清单管理模式，以环保、卫生、安保、质检、消防等领域为重点，深入清理整治各类市场准入壁垒，营造稳定公平透明可预期的市场环境。鼓励各地区对促销活动、社区集市、户外展示、招牌设施设置等简化审批流程，实行线上即报即办。以跨部门联合方式提升监管抽查效率，对大众消费场所无事不扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对大众消费场所“无事不扰”，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;各地有哪些探索？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，在减少行政检查方面，不少地方已经在采取行动，以跨部门联合方式提升监管抽查效率。今年2月，浙江省公布了《关于严格规范涉企行政检查的实施意见》，其中一个重点任务就是统筹实施“综合查一次”。综合查一次，怎么查？此外，对大众消费场所“无事不扰”，其他城市还有哪些探索？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“综合查一次”，浙江减少行政检查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995200" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/478bec2e-2a19-4dce-90f6-4b665eed6854.jpg" data-imageid="344194565"&gt;&lt;p&gt;最近，浙江省杭州市上城区综合行政执法局的执法人员，会同辖区市场监管局的执法人员，来到位于西湖边的湖滨88商场进行行政检查。整个检查包含了6个大项16个小项，主要对商场的餐饮店，零售商店内的垃圾分类、油烟排污、食品安全等方面进行重点检查。这次行政检查，也是根据今年年初的检查计划来实施的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杭州市上城区综合行政执法局执法队员 李羽辉：&lt;/strong&gt;从短期来看，由于我们执法人员要深入各个不同的领域，所以导致我们所需知识的深度和广度有所提升，在这个方面对于我们工作的开展确实存在一定的难度。但是从长期来看，由于我们体制机制的完善以及数字技术的应用，可以打破我们部门之间的壁垒。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995195" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/03941e37-4cdf-4174-978c-ce1c551e3b2a.jpg" data-imageid="344194567"&gt;&lt;p&gt;执法人员实施的“综合查一次”方案，是综合行政执法部门，联合了市场监管、应急等五个部门的检查内容，统一进行的行政检查。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995192" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/ba5fc9ff-d97c-4ed5-9b37-db6bc2aa2a6d.jpg" data-imageid="344194554"&gt;&lt;p&gt;事实上，浙江省在2019年就已在全省逐步实施“综合查一次”，随着不断推进，到2024年，全省“综合查一次”实施率达49.8%，减少扰企扰民39.4万户次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海践行“无事不扰”，提升“检查质效”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995197" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/c01e306d-737e-4914-aaed-1deb4f063740.jpg" data-imageid="344194564"&gt;&lt;p&gt;今年春节后的首个工作日，上海召开了2025年优化营商环境大会，并发布《上海市聚焦提升企业感受，持续打造国际一流营商环境行动方案》，即8.0版行动方案。这份行动方案，将“提升检查质效”作为今年优化营商环境的一大重点，践行“无事不扰”理念，减少“多头查”“重复查”，持续优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995198" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/43581134-f41d-4b29-97a7-dff106b65418.jpg" data-imageid="344194558"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐汇区市场监督管理局食品监管科科长周潞：&lt;/strong&gt;通过“餐饮综合监管一件事”平台的打造，我们整合了三个部门的监管事项，有市场局、城管和消防。我们把之前三个部门几百项的检查事项，整合在目前19项84类内容，大大缩减了检查的具体内容，也缩小了全年的检查频次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;简化审批流程等内容，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;是否意味着给行政管理行为设置了“边界”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995202" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/9fa9a964-a49b-48ff-b4ee-87f24ed99776.jpg" data-imageid="344194566"&gt;&lt;p&gt;在“持续优化营商环境”部分中，除了“完善市场准入负面清单管理模式”之外，还专门提到了“简化审批流程”以及“对大众消费场所无事不扰”等内容。这是否可以理解为“为了实现提振消费的目标，给相关的行政管理行为设置了边界”？专家也进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;进一步明确了共同推动营商环境优化的边界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏琪嘉：&lt;/strong&gt;本次行动方案中提到的相关内容，本质上相当于进一步明确了政府市场经营主体在共同推动营商环境优化方面的边界。营商环境做得好，经营主体能够集中更多精力关注生产、销售、售后服务等众多环节。也反过来有利于进一步优化消费环境，为消费者提供更多优质的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优化监管流程，既“放得活”又“管得住”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995196" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/5edef9c3-800d-4cd7-99a6-2e8f1698918c.jpg" data-imageid="344194557"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魏琪嘉：&lt;/strong&gt;“边界”一词非常重要。设置边界的原则就是积极促进有为政府和有效市场结合，把既“放得活”又“管得住”落实在一个又一个具体的场景和领域当中。当前很多地方探索将相关的监管事项一次性告知，实现清单化管理，在此基础上实现无事不扰，从而也推动实现了监管效率和效果的双提升。在“放得活”的同时，也要切实“管得住”，保障消费者能够安全消费、明白消费，这也是提振消费的题中之义。比如近些年持续强化对缺陷产品召回的监管力度等等，这一系列具体的举措也让市场更加安全有序规范运行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:07:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742769698261_4TfSeX_1742769698789.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472335</guid></item><item><title>美国前对华事务官员华自强出任卡内基中国中心主任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470822</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月23日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）从华自强（Rick Waters）本人处获悉，他刚刚履新担任卡内基中国中心主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我任职于政府部门期间，卡内基中国的学术研究和政策建议让我受益匪浅。我期待加入中国中心的优秀团队，共同致力于从亚洲地区的视角加深我们对中国的理解。”在卡内基中国中心发给澎湃新闻的声明中，华自强说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡内基中国是卡内基国际和平研究院设立于东亚地区的研究中心，专注研究中国在本区域和全球事务中的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加入卡内基之前，华自强曾担任美国国务院最高级别的对华政策官员长达27年，负责建立了中国协调办公室（非正式名称为“中国屋”），并同时担任负责中国大陆和台湾事务的美国前助理国务卿帮办。他也曾在美国驻北京大使馆担任过多个职务。从政府部门退休后，华自强担任了欧亚集团主管东北亚事务的董事总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美国国务院离开后，华自强多次访华交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中联部网站与外交部网站消息，2024年11月17日，2024中美政党对话在深圳举行，中共中央对外联络部部长刘建超出席对话并发表主旨讲话，华自强等参加了对话会。同年12月，华自强参与美国外交政策全国委员会会长兼首席执行官埃利奥特率领的代表团访问中国，12月3日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在北京与代表团会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:01:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742738759698_5p5z56_1742738760030.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470822</guid></item><item><title>聚焦中发高｜“美国企业仍然强烈支持开放的全球贸易理念”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470861</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1995029" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742740795819_DR7THM_1742740826336.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344174410"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月23日，中国发展高层论坛2025年年会在北京开幕。本次年会由国务院发展研究中心主办，主题是“全面释放发展动能，共促全球经济稳定增长”。 新华社记者 李鑫 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月23日，中国发展高层论坛2025年年会在北京举行。昆山杜克大学常务副校长约翰·奎尔奇在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者采访时表示，一年一度的论坛已经“成为中国与全球企业沟通交流的最重要桥梁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，今年论坛共有21个国家86位跨国企业的正式代表出席论坛，比去年增加3个国家，其中美国企业的数量最多，共有27家，包括苹果、联邦快递、辉瑞、嘉吉等；欧洲企业28家，包括宝马、汇丰、博世、雀巢等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奎尔奇表示，面对特朗普政府经济政策、特别是关税计划造成的不确定性，欧美企业都想利用此次会议“与中国、中国人民和中国经济建立起更牢固的联系”，“所以我们能看到来自英国、法国、德国和瑞士的公司都参与了此次论坛，展现了他们对中欧经贸合作的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多美国企业也在幕后竭尽全力与中国保持良好关系，以维持他们在中国的供应链，”奎尔奇表示，“在当前贸易战的环境下，美国公司公开支持论坛并不容易，但在幕后，他们仍然强烈支持开放的全球贸易理念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据主办方公布的主要外方代表名单，本届年会有30多位来自世界500强企业的董事长、总裁及首席执行官与会，其中包括西门子股份公司董事会主席、总裁、首席执行官博乐仁、苹果公司首席执行官蒂姆·库克、三星电子会长李在镕、宝马集团董事长齐普策、梅赛德斯-奔驰集团股份公司董事会主席康林松、高通公司总裁、首席执行官安蒙等多位知名跨国公司领导者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为论坛外方主席，博乐仁在论坛开幕式的主题演讲中表示，要实现中国及全球经济的稳定增长，各方伙伴都要在更大范围、更深层面开展合作。对此，跨国企业能够扮演重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将持续投入，持续支持中国发展。我相信，这也是众多跨国企业共同的承诺。”博乐仁认为，发展新质生产力需要新质合作。因为不管是AI还是数据，都不欢迎“孤岛模式”，无论是企业内部，还是企业之间。要应对全球重大挑战，进一步激发增长潜力，企业需要在政府支持下共同打造强大的生态系统。通过汇聚合力，我们能够助力中国经济结构的转型，加快发展新质生产力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742740854154_yff1xz_1742740854349.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470861</guid></item><item><title>体坛联播｜C罗将功补过成历史第一人，荷兰又倒在点球大战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472366</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772201447_Xc8DQ5_1742772367368.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194694"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;打丢点球的C罗随后将功补过，连续22年在国家队斩获进球，成为历史第一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C罗失点加进球，葡萄牙加时赛5比3淘汰丹麦进入四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月24日，欧国联A联赛1/4决赛次回合较量中，葡萄牙主场经过120分钟鏖战5比2击败丹麦，总比分5比3晋级，半决赛将对阵德国。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772893163_b83BGh_1742772995439.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194721"&gt;&lt;p&gt;首回合葡萄牙0比1输球，此役开场就攻势不断，第6分钟，C罗禁区内被推倒，获得点球，但他主罚的点球被舒梅切尔扑出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772897438_Cw4N4Y_1742773032445.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194728"&gt;&lt;p&gt;第37分钟，葡萄牙开出角球，安诺生头球顶进自家球门，葡萄牙1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772907541_1DKZwN_1742773071408.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194729"&gt;&lt;p&gt;易边后，比赛更加激烈。第56分钟，埃里克森开出角球，拉斯穆斯同样头球破门，1比1。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772918724_WtEdrJ_1742773085172.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194730"&gt;&lt;p&gt;第71分钟，B费远射击中门柱，C罗小角度补射中的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772929466_raHEYK_1742773099422.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194731"&gt;&lt;p&gt;第77分钟，迪亚斯后场失误，埃里克森推射，丹麦总比分3比2领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772939915_82MMDQ_1742773130162.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194732"&gt;&lt;p&gt;眼看要被淘汰，特林康第85分钟凌空爆射，葡萄牙总比分再度扳平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772958194_RJf82r_1742773140596.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194733"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772969616_XdysdE_1742773157032.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194734"&gt;&lt;p&gt;进入加时后，特林康梅开二度，拉莫斯锦上添花，葡萄牙最终淘汰丹麦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役C罗将功补过，连续22年在国家队斩获进球，成为历史第一人。这个进球也是他40岁后首次为国家队进球，超越了佩佩（当时39岁9个月）成为葡萄牙队史最年长进球者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丹麦方面，此役收获进球的埃里克森代表国家队出场142次打入44球，追平约根森，成为丹麦队史射手榜并列第三位。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772283168_r1FBxD_1742772367373.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194692"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔成为欧国联最年轻的进球者，但点球大战中他打丢了点球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西班牙点球淘汰荷兰，门将西蒙扑点队史第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月24日，欧国联1/4决赛次回合上演焦点战，西班牙主场与荷兰90分钟2比2战平，两回合总比分来到4比4，比赛不得不进入加时赛，结果双方又打成3比3，只能通过点球大战决出胜负，最终西班牙点球5比4获胜，晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773193289_kxppbJ_1742773300885.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194744"&gt;&lt;p&gt;第5分钟，奥亚萨瓦尔禁区内被撞倒，裁判判罚点球，他亲自命中。&lt;strong&gt;奥亚萨瓦尔也成为了德拉富恩特执教期间的国家队头号射手，共打入8球，领先莫拉塔1球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773210161_PDTADs_1742773326561.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194751"&gt;&lt;p&gt;下半时荷兰也通过德佩打入点球，扳平比分，德佩在国家队100次出场打入47球，距离荷兰队历史射手王范佩西只差3球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773225764_7hkB4r_1742773340799.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194752"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773233996_Z4SXPw_1742773358644.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194755"&gt;&lt;p&gt;第67分钟，奥亚萨瓦尔再度破门，西班牙2比1领先荷兰，但第79分钟马特森爆射，双方又回到同一起跑线。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773244079_SRPhjt_1742773375344.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194759"&gt;&lt;p&gt;总比分战平后，双方进入加时，亚马尔第103分钟冷静施射，又一次帮助西班牙取得领先。&lt;strong&gt;本场进球后，17岁258天的亚马尔打破了加维（当时17岁304天）保持的欧国联最年轻的进球纪录。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773251936_TcXd5A_1742773401928.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194763"&gt;&lt;p&gt;第108分钟，荷兰再获点球，西蒙斯主罚命中，3比3。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773440390_7Xwpj6_1742773465711.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194771"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773445181_6CHt5x_1742773511841.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194773"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773455238_ZyMS8G_1742773523728.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194774"&gt;&lt;p&gt;点球大战中，荷兰队的诺阿-朗和西班牙队的亚马尔先后打丢，但随后最后一轮马伦点球被扑，西班牙点球大战5比4拿下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;虽然第二回合三度落后三度扳平，但橙衣军团又一次倒在了点球大战中，数据显示，荷兰队9次参加点球大战输掉7次，而西班牙门神西蒙代表国家队已经扑出7个点球，队史最多，排在第二的是卡西利亚斯，扑出5个点球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772243931_6WsChc_1742772367280.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194693"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姆巴佩连续7场国家队比赛颗粒无收，为个人历史最长进球荒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法国点球淘汰克罗地亚，姆巴佩延续进球荒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月24日，欧国联1/4决赛次回合法国主场面对克罗地亚，法国队2比0将总比分扳平，双方进入加时赛，120分钟继续战平后，法国点球大战5比4击败克罗地亚，总比分7比6晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773643816_iGdCNX_1742773687215.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194782"&gt;&lt;p&gt;第52分钟，奥利塞直接任意球破门，1比0。奥利塞成为自2018年的博格巴之后法国首位通过直接任意球破门的球员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773654059_PK13DH_1742773701703.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194784"&gt;&lt;p&gt;第80分钟，登贝莱接奥利塞助攻，推射破门，法国队2比0领先，总比分来到2比2。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773760510_jajPr7_1742773823847.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194792"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773807432_JG8t1W_1742773835098.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194805"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;点球大战，迈尼昂连续扑出克罗地亚两个点球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加时赛双方都未能建功，比赛被拖入残酷的点球大战，第一轮法国门将迈尼昂就扑出巴图里纳的点球，之后的第三轮伊万诺维奇和孔德双双打飞，法国依然领先，点球大战来到第五轮，只要特奥进球，法国将取胜，但米兰边后卫打飞点球，双方继续加罚，直到第7轮斯坦尼西奇的点球再度被迈尼昂扑出，于帕梅卡诺命中，法国队7比6艰难晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役过后，德尚执教法国队取胜106场，追平塔巴雷斯，成为执教单一国家队胜场第二多的教练，仅次于勒夫的124个胜场。不过姆巴佩在国家队的进球荒已经达到了7场，为历史最长，而他过去14场国家队比赛只打进2球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772308101_QY2TzC_1742772367290.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194691"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基米希（右二）一球两助攻，表现亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意大利连追3球，依然无缘欧国联四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月24日，欧国联1/4决赛次回合的较量中，意大利让3追3，最终3比3战平德国，不过他们依然以总比分4比5无缘欧国联4强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773936877_BKGbfe_1742774029349.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194824"&gt;&lt;p&gt;此役上半时意大利防线吃紧，第30分钟，基米希为德国队打入点球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773954517_W56ePc_1742774047753.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194825"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773976424_rNjGdT_1742774061432.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194826"&gt;&lt;p&gt;第38分钟，穆夏拉角球战术中破门，第45分钟克莱因丁斯特头球破门。短短一个上半场，德国队取得3球领先优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742773990846_XXwCmP_1742774088641.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194827"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742774001511_PmXEQh_1742774101199.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194828"&gt;&lt;p&gt;易边后，意大利展现出顽强意志，比赛形势逆转，第50分钟，基恩追回一球，第70分钟这位小将梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742774009560_jnpaJz_1742774126677.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194829"&gt;&lt;p&gt;进入伤停补时第5分钟，米特尔施泰特禁区内手球，意大利收获点球，拉斯帕多里一蹴而就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役是德国队自2012年以来首次在上半时领先3球的情况下未能取胜，上一次他们4比4被瑞典逼平，半场也是3比0领先。值得一提的是，这也是意大利队史首次在落后至少3球情况下战平对手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着德国最终淘汰意大利，他们接下来的比赛将主场作战。&lt;strong&gt;去年12月，欧足联确认德国和意大利的胜者将成为本赛季欧国联决赛圈举办地，今年6月4日至8日，德国将承办两场半决赛和冠亚军决赛以及三四名决赛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772349134_SWaA32_1742772367398.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194690"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;冯彦哲/魏雅欣搭档以来首次获得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冯彦哲/魏雅欣夺得瑞士羽毛球公开赛混双冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间3月24日凌晨，瑞士羽毛球公开赛（超级300赛）混双决赛，冯彦哲/魏雅欣2比0击败队友朱一珺/张驰，获得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，冯彦哲/魏雅欣11比7进入局间休息，随后不断拉开分差，最终冯彦哲/魏雅欣以21比13先下一城。第二局，冯彦哲/魏雅欣11比4早早拉开比分，朱一珺/张驰竭尽全力无法缩小分差，冯彦哲/魏雅欣以21比15再胜，总局分2比0夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是冯彦哲/魏雅欣搭档后的首个冠军，此前他们虽然杀入全英公开赛的决赛，但最终失利，不过两人之间的化学反应已经得到了认可，果不其然此番瑞士公开赛终于夺冠。至此，本届瑞士赛收官，其他几项冠军分别为：男单冠军翁泓阳，女单冠军陈雨菲，男双冠军德差波/吉丁努蓬，女双冠军贾一凡/张殊贤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:57:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772598196_h8EFZR_1742772598381.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472366</guid></item><item><title>聚焦中发高｜宝马集团董事长：明确反对保护主义，希望全球供应链化身“全球共赢链”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470871</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1995052" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742741067632_kD7PY3_1742741100432.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344174470"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月23日，宝马集团董事长齐普策在中国发展高层论坛2025年年会上发表主题演讲。 主办方供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“宝马集团实际上是根植于全球价值链整合的，我们明确反对愈演愈烈的保护主义。”在3月23日举行的中国发展高层论坛2025年年会上，德国宝马集团董事长齐普策对国际贸易中日益泛滥的保护主义发出了强烈的反对之声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐普策是在当天参加论坛“以科技创新引领新质生产力发展专题研讨会”时作出上述表示的。他在发言中表示，宝马“坚信应对全球性挑战需要加强国际合作，而不是反其道而行之。”他表示，当世界主要地区纷纷关注经济自主，并采取保护主义措施时，宝马“选择深化国际合作和产业融合”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐普策在演讲中表示，中国是宝马集团未来发展的重要支点。他介绍说，2024年，宝马在中国市场交付了超过10万辆纯电动汽车，中国已成为宝马在全球最大的电动汽车单一市场。他表示，中国和宝马共同憧憬着一个被可持续发展主导、被智能化重塑和被高科技驱动的未来，对双方的共同追求充满信心，“全球贸易尽管遭遇了逆流，但新的合作机遇亦如雨后春笋般不断地涌现，全球供应链化身‘世界共赢链’，让我们持续共享技术进步带来的红利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，3月22日，齐普策在与商务部部长王文涛会面时表示，欧洲绿色转型离不开与中国的合作。宝马集团始终看好中国经济前景，坚定在华发展信心，愿持续扩大对华投资，加快推进生产和研发本地化，深化与中方伙伴战略合作。关税战只有输家，没有赢家，宝马集团坚决反对欧盟对中国电动汽车加征关税，希望欧中双方妥善化解分歧、深化互利合作，共同应对当前及未来的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝马集团大中华区总裁兼首席执行官高翔（Sean Green）在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者采访时表示，宝马并不害怕与包括中国电动车品牌在内的汽车厂商进行竞争，“竞争对整个行业都有好处，对消费者也有好处。”他表示，宝马一直反对欧盟的关税措施，“我们一直倡导自由贸易，包括欧盟与中国之间的自由贸易，欧盟关税对我们有直接影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社报道，1月27日，宝马集团与美国特斯拉公司向欧盟最高法院就欧盟对中国制造的电动汽车征收进口关税提起诉讼。欧盟于2024年10月底对中国制造的电动汽车征收最高达35%的惩罚性关税。宝马在一份声明中表示，“这种反补贴的关税损害了全球活跃公司的商业模式，限制了电动汽车向欧洲客户的供应，因此甚至可能延迟交通运输部门的脱碳进程。”并强调，这些关税“不会增强欧洲制造商的竞争力”。由于汽车业是德国的支柱型产业，德国一直反对欧盟对中国电动汽车征收惩罚性关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:55:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742741140161_aWh41C_1742741140421.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470871</guid></item><item><title>朝鲜谴责“自由护盾”联合军演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472353</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜外务省裁军和平研究所3月24日发表媒体声明，谴责“自由护盾”联合军演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，美国及其盟国不顾国际社会的严重关切，从3月10日至20日进行了“自由护盾2025”大规模联合军演。“自由护盾”每年举行给朝鲜半岛地区形势带来不稳定阴影。今年以来，其侵略性质和攻击性达到了历史最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，朝鲜将在一切范畴内不断更新升级回应能力，压制敌对国家严重威胁朝鲜主权和安全利益的军事挑衅，并作为负责任的拥核国家维护地区和世界的和平安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:42:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772587810_JcrbB1_1742772588028.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472353</guid></item><item><title>特写｜吴艳妮的改变与不变</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470912</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1995182" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742750175684_JBHHNk_1742750207065.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344174961"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在看到自己改写女子60米栏全国纪录后，吴艳妮激动落泪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不怕别人喷我，反正我告诉你们，我吴艳妮是有实力的，现在（女子60米栏）国家纪录是我吴艳妮的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“南京魔方”室内赛场的赛后混合采访区，十几米的通道，吴艳妮走了快半个小时。来自全国各地的媒体记者挤在并不宽敞的通道里，被赛事组委会的新闻官员分成了三拨，而吴艳妮对着每一拨记者的长枪短炮，都一遍遍重复着那句自信的宣言——“全国纪录是我吴艳妮的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这一次，她哭了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月23日晚，2025年南京世界田联室内锦标赛落下大幕，在男女4x400米的压轴大戏开始前，这座“南京魔方”就提前达到了气氛上的高潮，而点燃这座场馆的那个人，正是吴艳妮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在女子60米栏半决赛的第一组中，吴艳妮第三个冲过终点，而当她看到赛场大银幕上的最终成绩先是为8秒01之后，吴艳妮激动地哭了。这是吴艳妮很少在赛场上流露出的一种情绪，即便在曾经遭遇波折时，她都没有流泪，但这一次，她哭了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995185" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742732766190_Jnkawa_1742750572259.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344174959"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛后的混合采访区里，采访吴艳妮的媒体数量丝毫不比此前采访杜普兰蒂斯的媒体数量少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8秒01，是吴艳妮迄今为止在室内赛场的个人最好成绩（PB），同时也是中国女子60米栏的全新国家纪录。这项纪录此前由吴水娇在2014年创造，当时的成绩是8秒02。而这0.01秒的提升，中国女子跨栏一等就是11年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要想实现这0.01秒的突破，真的很难，因为我们是速度型的项目。但是只要有永不言弃的精神，对我来说，对所有运动员来说，都是有成功的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，吴艳妮在此前的女子60米栏预赛中，就已经将自己的PB提升了0.01秒，而到了晚间的半决赛，吴艳妮又在“一日二刷”PB的同时将该项目的全国纪录提升了0.01秒。赛后，吴艳妮告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者，她赛场上的泪水有一部分就是因为自己终于完成了对全国纪录的超越，而另一部分则是因为对于自己教练无私付出的感激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“教练真的为了我付出了很多，就是当时在跟我一起备战亚运会的时候，他把自己的手术时间也推迟了，结果我在亚运会上抢跑，我觉得教练的付出没有得到回报。”在混合采访区里，当吴艳妮唤起曾经赛场上的那些波折记忆，她的眼眶又湿润了，“我觉得自己很没用，但是现在我用实力跑到了8秒01，我觉得也是对我教练团队的一个回报。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;她变了，又没变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，当澎湃新闻记者在本届南京室内田径世锦赛开赛前来到赛场观看训练时，一位中国田径圈的资深记者就说起了吴艳妮，“我感觉吴艳妮变了，可能是年龄增长和赛场经历的关系，我觉得她没有以前那么锐利了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995184" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742703133339_62ZJGw_1742750337737.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344174958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本届世锦赛，吴艳妮剪了短发，以新的形象站上赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了过去几年在赛场上不曾见到的泪水，吴艳妮的改变确实可以算是“肉眼可见”——第二次站上室内田径世锦赛的舞台，吴艳妮以一袭短发示人。彼时，社交网络上就有不少他的支持者表示：这个造型更飒了，很像“战斗天使”阿丽塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当网络上赞同的声音越来越多，吴艳妮也真的将自己变成了60米跑道上的“战斗天使”。在预赛时，她提前准备的出场仪式就是像电影中的阿丽塔那样，在双眼下象征性地画上“进入战斗状态”的眼妆；而到了半决赛，她更是直接就在双眼下画上两条红色的“功能性化妆”线，让自己完完全全变成了那个不断挑战极限的阿丽塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实我们运动员无论是自己的一些动作，或者赛前的一些装扮准备，都是给自己一种心理暗示。”就在这一天的比赛结束后，她的造型都被反复提及，而吴艳妮也聊到了造型背后的心理暗示，“其实还是想给自己更多的自信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如那位长期跟踪报道中国田径的老记者所说，吴艳妮确实和过去几年有了一些改变，她改变了形象，也变得愿意去分享更多自己的内心世界，而且在和世界顶级的运动员交手之后，她更多地表达着“我要去跟世界顶级运动员学习”的谦虚态度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995183" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742704222012_YpPnNT_1742750278779.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344174960"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴艳妮在比赛中的起跑有了明显的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但吴艳妮又没有变。她还是那个不断想要挑战自我，不断追求打破国家纪录的大大咧咧的女孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整整一年前，当吴艳妮将自己的室内PB从8米12提升到8秒06时，吴艳妮就已经期待着能够追赶上前辈吴水娇的国家纪录。而如今，她带着“希望能够跑进8秒”的野心，最终拿下了自己职业生涯里的首个国家纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不停止，追求更好的自我&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了这一刻，吴艳妮其实付出了很多。她告诉澎湃新闻记者，除了过去一年里时断时续的伤病困扰，她和自己的教练组一直在试图攻克技术上的薄弱环节，那就是起跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得提升最多的就是起跑，起跑一直是我一个特别大的劣势，所以这两个冬训我们一直在不断地磨合。”吴艳妮的努力就体现在了这场国际大赛上，根据官方数据显示，吴艳妮在半决赛的起跑反应时间是0.148秒，在8名参赛选手中并列第三，“其实除了起跑，我也进一步强化了各方面的一些技术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在吴艳妮看来，她和教练团队付出的这一切，都是为了让她在跑道上能够将技术发挥得更扎实和充分。不过，回顾起这次世锦赛之旅，吴艳妮依旧不满意，“其实从自己的角度，我还不是特别满意，我还要回去总结，所以希望大家能够期待我的室外赛季。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995186" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742750659289_7izx7y_1742750673838.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344174957"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴艳妮表示，自己的下一个目标就是追赶女子100米栏全国纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，当吴艳妮用8秒01让自己成为女子60米国家纪录保持者并且跻身该项目亚洲历史最好成绩前四时，她开始将目光锁定在室外赛季的女子100米栏全国纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在持续追求一个“更好自我”的同时，27岁的吴艳妮也依旧是那个爱美的女生。就在预赛和半决赛的两场混合采访结束后，吴艳妮都会主动“叮嘱”一下现场的记者，“希望各位能够把我修（图）得美一点，把我的脸修（图）得小一点，谢谢大家了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一如她在说起自己对待比赛的态度时会一遍一遍强调，“我的每一枪都会全力以赴，不留余力的那种，所以希望大家期待吴艳妮之后的表现吧。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:32:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742750708074_te1ZD7_1742750708351.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470912</guid></item><item><title>马斯克到访引风波，美国防部要查泄密者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472362</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在美国“政府效率部”负责人、亿万富豪埃隆·马斯克上周五访问五角大楼后，美国国防部宣布将启动调查程序，用测谎手段揪出泄露相关消息的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克被爆将在3月21日访问五角大楼期间收听有关“美国对华潜在作战计划”的消息引发轩然大波，但被包括美国总统特朗普、国防部长赫格塞思在内的多方辟谣，马斯克也在社交平台X上表示，将向“五角大楼那些将错误的消息恶意泄露给《纽约时报》的人”追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在马斯克访问五角大楼当天，美国国防部幕僚长办公室发布一项备忘录，要求调查“未经授权披露信息”的情况。国防部幕僚长卡斯珀在备忘录中表示，“在调查过程中使用测谎手段将符合相应法律和政策”，“这一调查将立即开始，并最终向国防部长提交报告”。卡斯珀还称，未经授权披露信息者的信息如被查出，将被用于提起刑事诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然备忘录未道明所指何事，但美国舆论将这一举措与马斯克造访五角大楼相关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国广播公司22日报道，在马斯克访问五角大楼的消息被媒体爆出后，五角大楼改变了计划——原定与高级别军事指挥官的“非机密级别”会议变成与国防部长及其他职员的会面。《纽约时报》报道国家安全问题的记者施密特21日表示，五角大楼原定向马斯克汇报“机密的对华作战计划”，记者们被告知相关汇报预定在名为“坦克”的安全会议室进行。这一会议室通常被用来举行有参谋长联席会议成员或高级指挥官参与的、级别非常高的军事简报会，“像马斯克这样不属于指挥链中的平民在‘坦克’中收听简报这一想法绝非寻常”，而且原定主要汇报人是一旦与中国发生冲突、将担任战时指挥官的美军印太司令部司令帕帕罗。不过，马斯克当天9时按计划到达五角大楼后，直接去了国防部长办公室。“坦克”的会议时间被一再推迟，最终马斯克没有参加在“坦克”举行的会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家美媒认为，特朗普似乎已承认由于存在利益冲突，马斯克不适合收听涉及中国的敏感简报。据《华尔街日报》报道，特朗普21日对记者们表示：“你当然不会把那些（内容）给一个商人看”，“埃隆在中国有生意”。但特朗普表示，马斯克是为了美国“政府效率部”的事到访国防部，他“去那儿不是为了中国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文标题《马斯克到访引风波，美国防部要查泄密者》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:29:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772471245_Z7cYW5_1742772471427.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472362</guid></item><item><title>库克等80多位跨国企业代表出席，这场论坛释放了哪些信号？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472364</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月23日，钓鱼台国宾馆，中国发展高层论坛2025年年会开幕，共有21个国家86位跨国企业的正式代表出席论坛。其中，来自美国的企业数量最多，共27家，苹果公司CEO蒂姆·库克也再次参会。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="656133" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/82c7b5cd002b40b09eb18314de69036a/hd/1742772207523_5P3tdN_1742772243346.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772241244_Bw1jsp_1742772241364.png" data-duration="01:13" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;是什么吸引他们从世界各地来到北京？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995223" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/226963a6-efd5-463c-ad67-6c326b2e5312.jpg" data-imageid="344194668"&gt;&lt;p&gt;安利全球首席执行官、美中贸易全国委员会董事 迈克尔·尼尔森：论坛内容非常丰富。我认为让我印象深刻的是政府官员、部长和商界之间的互动，讨论我们如何在发展的机遇中为中国带来好处，以及我们如何在全球范围内共同受益。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995225" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/d4392744-58a9-47ac-93f7-39960211d68c.jpg" data-imageid="344194667"&gt;&lt;p&gt;奥的斯全球公司主席、首席执行官兼总裁 朱蒂：我很受鼓舞，我们听到了对经济增长的承诺，对改善消费的承诺，还有持续改善人民生活的承诺，这让人很兴奋，因为这也是我们想要做的以及想要合作的领域。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1995224" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/7b1fde95-8c6b-47ee-9238-4a1b828f1705.jpg" data-imageid="344194666"&gt;&lt;p&gt;礼来制药董事长、首席执行官 戴文睿：我认为中国正在努力发展经济，并明确表示要吸引全球投资，经济正在变得更加开放，我们对中国市场抱有很高的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文标题《库克等80多位跨国企业代表出席 这场论坛释放了哪些信号？》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:28:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742772318063_W6aCc2_1742772318256.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472364</guid></item><item><title>讲武谈兵｜美官宣六代机F-47，为什么选麻烦不断的波音？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469552</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国总统特朗普21日在白宫宣布，选定波音公司来执行生产“下一代空中优势”战斗机（NGAD)即美国第六代战机项目，并将新一代战机命名为F-47。该战机将接替F-22“猛禽”战斗机，成为美国未来数十年最重要的“空中优势”战斗机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993986" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742715508221_KcWTfp_1742715951164.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344156898"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国空军公布的飞行状态下的F-47战机没有鸭翼结构，只是采用了带折角的边条翼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于NGAD项目的详细情况，包括美国空军提出的各项具体要求、美国航空三巨头（波音公司、洛·马公司、诺·格公司）参与竞标方案以及各家公司技术验证机试飞情况等信息至今仍处于严格保密状态，甚至连一张真机图片都不曾公开过。不过，外界此前还是通过为数不多公开的零星信息，对NGAD项目进行了不少分析和推测。在此，笔者对于之前已知的信息不再进行回顾和赘述，只针对此次美国政府公布的相关信息以及F-47的艺术渲染图进行分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F-47的艺术渲染图引发热议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，最吸引外界注意的就是特朗普向媒体展示的F-47战机艺术渲染图，或者称之为电脑绘制的想象图更合适。事实上，之前包括波音公司、洛·马公司、诺·格公司，甚至并不主导军用飞机项目研发的柯林斯航空航天公司在内的美国各家军工企业都发布过NGAD有人驾驶战机的想象图。这些想象图与各家公司需要严格保密的，真正参与NGAD项目竞标的设计方案肯定有着较大的差异，或者说具有一定的迷惑性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742715327598_FJQN53_1742715990795.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344156897"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国公布的F-47战斗机艺术渲染图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此次公布的F-47战机想象图也给了笔者这种感觉，美国军事专业的相关媒体经过分析后，也表达了类似的看法。因为当时美国国防部和空军同时展示了两幅想象图，在总统特朗普右手边展示的是地面停放状态的F-47战机，画面上方悬挂了巨大的美国国旗，只露出前机身，中后部宣布隐入黑暗中。而总统特朗普左手边又展示了另外一幅飞行状态的F-47战机的图片，同样只展示了前机身，中后部被云雾遮盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两幅艺术渲染图中的F-47战机既有相似之处，比如带有很长前缘延伸边条结构的机首、宽大的座舱盖以及非常特殊的带上反角的中单主翼，但是也有更为显著的差异：地面停放状态的F-47战机在机首边缘棱角处安装了一对同样带上反角的鸭翼，而且与机体是一体化的固定式连接结构，并非类似第四代、第五代某些鸭式布局战机那样带有明显的转动机构；而飞行状态的F-47战机却没有鸭翼结构，只是采用了带折角的边条翼。此外，美国总统助理斯卡维诺还在社交媒体上展示了第三幅F-47战机想象图，虽然是“全身照”，但是与在白宫展示的两幅图也存在很大差异。所以，到底哪一幅图更接近于真实的F-47战机设计方案，确实很让外界感到迷惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，波音公司此前在参与海军第六代舰载战斗机F/A-XX项目时，也发布过相关的想象图，其中既有带鸭翼的版本，也有无鸭翼版本。所以，笔者推测，波音公司以及美国军方很可能在此前公布的F/A-XX想象图基础上，“赶制”了两幅不同版本的F-47战机想象图。至于美国总统助理斯卡维诺发布的第三幅想象图是哪里来的，可能只有他自己能说清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，从这几幅想象图还是能看出之前美国出现的某些技术验证机的特征，比如机首棱角处延伸的前缘边条结构与诺斯罗普公司研制的“默蓝”很类似，具有减小迎风阻力、增强隐身能力等多方面的作用，同时还为安装机载雷达以及其他电子系统的共形天线提供了便利。而鸭翼和主翼的上反角设计，让人联想到波音公司在20世纪90年代研制的YF-118G“捕食鸟”技术验证机。而且，该验证机的主机翼不仅有上反角，在翼尖处还有一个下反折角，形成了类似于“M”的主翼结构。可以推测，负责F-47战机设计的应该是波音公司从麦道公司继承过来的“鬼怪工厂”团队，他们总会推出一些“天马行空”的气动外形，比如当年参与JSF项目时设计的X-36技术验证机方案。至于F-47战机到底长什么样，我们还需拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何选择波音公司？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普以及美国军方在公布消息时并没有说明波音公司是因何而赢得NGAD项目的。因为外界都知道美国空军在2014年启动NGAD项目后，波音公司、洛·马公司和诺·格公司都参与竞标，毕竟这是一块非常诱人的蛋糕。虽然三家公司都没有公开过参与竞标的任何具体信息，但是这已经是美国业内人人皆知的“秘密”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，2023年7月有消息称，诺·格公司退出了NGAD项目竞标。这主要是由于诺·格公司已经进入到B-21新一代隐身战略轰炸机的全面研发阶段，同时还在竞标美国海军F/A-XX第六代舰载战斗机项目，从各方面来说再继续参与NGAD项目确实有些力不从心。所以，此后NGAD项目就进入到波音公司与洛·马公司的PK环节，恰如当年两家公司在JSF项目上的对决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，不同于之前的ATF项目以及JSF项目，NGAD作为美国空军乃至美国军方最重要的下一代主战武器研发项目，各家公司参与竞标的具体方案和细节都是要保密的，所以波音公司到底凭什么战胜洛·马公司的，至少目前还不能公开。在白宫宣布这一消息后，洛·马公司表示“对这一结果感到失望”，他们相信自己已经为美国空军提供了“一个具有竞争力的解决方案”，并且希望今后与美国空军做进一步的沟通和商谈。显然，洛·马公司还是希望有一个申诉的机会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742715561853_ADiEwW_1742716057802.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344156910"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;YF-118G“捕食鸟”技术验证机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美国政府以及美国军方的角度来讲，NGAD项目的合同只能给波音公司。一方面，从美国政府的角度来看，波音公司作为美国制造业的龙头，其地位实在太过重要了，以至于决不能倒。近年来，波音公司麻烦不断、丑闻缠身，不仅在民机方面，即使在军机研发生产上也频频“爆雷”和“出糗”。如果没有NGAD项目这笔最高可能达500亿美元的大单子（工程研发阶段的合同金额预计就有200亿美元左右），波音公司真的有撑不下去破产清算的风险。这对于一直强调要制造业回流的美国总统特朗普来说，是绝对不能接受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，美国军方对于洛·马公司的一家独大乃至尾大不掉早已苦不堪言。尤其是近年来，洛·马公司在F-35战机的升级方面一直存在拖延，导致包括美军在内的各国用户无法接收新技术标准的型号而不得不推迟服役。如果NGAD项目也被洛·马公司拿到，很难想象这样一家军火巨头彻底垄断了美军第五代和第六代战机的所有项目，会发生什么后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，波音公司目前正在与诺·格公司竞标美国海军F/A-XX第六代舰载战斗机项目（洛·马公司在2025年3月因为提交的方案不符合美国海军要求而被淘汰）。这样一来，波音公司可以在美国空军的NGAD项目与美国海军的F/A-XX项目上采用某些通用技术，以降低研发成本。当然，由于美国空军和海军对于第六代战机要求不同，很可能不会采用类似F-35战机那样的一机多型模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F-47战机的前景如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国空军自2014年启动NGAD项目以来，经历了不少波折。根据此次白宫公布的信息，NGAD项目至少已经制造了3架技术验证机，至于是不是波音公司、洛·马公司和诺·格公司各生产了一架，并没有具体说明。此外，NGAD项目这3架技术验证机投入试飞的时间差不多达到了5年。这也从另一个侧面印证了2020年9月时美国媒体披露的NGAD项目技术验证机已经首飞消息的真实性。只是由于美国相关绝密试飞基地，比如最为神秘的所谓“51区”都处于极为偏远的地区，再加上NGAD项目技术验证机试飞很可能绝大部分都安排在夜间，导致外界没能获得该机的照片图像。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742715343497_pzB4KS_1742716094086.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344156914"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;波音公司此前研制的X-45A技术验证机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，拜登政府在下台之前，时任空军部长肯德尔暂停了NGAD项目的相关研发工作。因为在他看来，按照目前NGAD项目技术验证机的设计，未来美国空军根本买不起，每架量产型战机的单价预计将从3亿美元起步，是当年F-22A的两倍之多。可以想见，波音公司、洛·马公司提交的NGAD设计方案应该是按照全面超过F-22A乃至其他国家同类战机的思路来进行的，比如更高的升限、更快的速度、更远的航程、更好的隐身性以及更强大的机载武器系统。这种“大而全”的设计思路，自然会导致造价暴涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，在目前特朗普政府计划每年削减8%军费的背景下，NGAD项目最后确定的方案肯定不能走以前的“大而全”设计思路，必须要在性能、数量、造价等方面取得平衡。因此，美国空军参谋长大卫·奥尔文就表示，F-47战机的单价必须低于F-22A，总装备数量也要多于F-22A，预计将达到220～250架。而且，从初始设计开始，F-47战机就要注重可升级性，采用模块化结构和开放性架构，能够随着技术发展更为方便地升级软硬件，从而大大延长服役寿命，降低全寿命周期费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于F-47战机到底是不是如总统特朗普所说的那样：“将是有史以来最先进、能力最强、最具杀伤力的飞机”，可以静观其后续发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:26:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742716131185_WdNPGc_1742716131409.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469552</guid></item><item><title>明查｜日本宣布接收加沙难民？误导</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469949</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 网传视频反映了2025年3月14日，日本首相石破茂在首相官邸与驻东京伊斯兰外交使团共同举办开斋仪式时发表的开幕致辞。石破茂在致辞中表示，日本跨党派议员联盟“正在努力研究日本能否为加沙地带的伤病员提供治疗”，但没有提到“日本已决定接收加沙难民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 今年2月，石破茂在日本参议院全体会议上回答维新会代表柳泽博文的提问时强调，接收来自加沙地带的伤员的首要条件是“让病患回国”，而非“移民日本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，国内外社交平台上有传言称，日本首相石破茂近日宣布，日本决定接收加沙难民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关说法附有一段石破茂发表讲话的视频。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994142" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/b529b5a7-8a05-4336-a754-5ca03d877725.jpg" data-imageid="344162188"&gt;&lt;img alt="" media-id="1994140" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/6e7b775e-ad14-4d83-abdd-924747df9b11.jpg" data-imageid="344162190"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;网传说法截图。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截取网传视频的关键帧进行反向搜索，可以在日本内阁政府信息服务网站上找到相似的视频画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据相关文字介绍，该视频拍摄于2025年3月14日，石破茂在首相官邸与驻东京伊斯兰外交使团共同举办了开斋仪式，并发表了开幕致辞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994143" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/11609dea-0b79-46bc-af7d-73457eae7692.jpg" data-imageid="344162189"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;网传视频的画面可以在日本内阁政府信息服务网站上找到。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关致辞的完整内容可以在日本首相官邸网站上找到。经核查，其中没有提到“日本决定接受加沙难民”的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂在致辞中表示，日本将继续为平息中东局势和改善人道主义状况积极开展外交，作为跨党派议员联盟的成员，他们“正在努力研究日本能否为加沙地带的伤病员提供治疗”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994144" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/482299e8-d4d5-478a-83ca-fc66440932a2.jpg" data-imageid="344162191"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;日本首相官邸刊登的石破茂发表致辞的内容截图。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月27日，日本广播协会（NHK）报道称，来自日本自民党、立宪民主党等国会议员组成的跨党派议员联盟的代表当天访问首相官邸，向石破首相递交了请求书。他们呼吁石破茂建立允许日本接收受伤患者的制度，以应对巴勒斯坦加沙地带恶化的人道主义局势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994145" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/1b7e6fd5-fa6a-4382-b15b-881c4dca85d7.jpg" data-imageid="344162193"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;2024年12月27日，NHK相关报道截图。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，据《朝日新闻》报道，对于接收来自加沙地带的伤员、维护巴勒斯坦领土完整等问题，石破茂12日表示，他们“正积极考虑针对难以在当地接受治疗的极少数患者在日本进行治疗的可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，石破茂在参议院全体会议上回答了日本维新会代表柳瀬裕文的提问，在表达积极接收态度的同时，也强调“首要条件是让他们（指来自加沙的患者，编者注）回国，我们的目的并不是让他们移民日本”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994141" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/9991b3ef-bb4c-47ce-8aca-0cb1231f4100.jpg" data-imageid="344162192"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;2月12日，《朝日新闻》相关报道截图。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，没有可靠证据表示，日本内阁已经决定接收加沙难民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月中旬，据美联社报道，美国和以色列已与苏丹、索马里和被称为索马里兰的索马里分离地区的政府官员进行了接触，讨论将加沙难民迁至东非地区的可能性。报道称，苏丹官员表示，他们拒绝了美国，索马里和索马里兰的官员则告诉美联社，他们不知道存在此接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传“日本决定接收加沙难民”的说法不实。相关视频反映了2025年3月14日，日本首相石破茂在首相官邸与驻东京伊斯兰外交使团共同举办开斋仪式时发表的开幕致辞。石破茂在致辞中表示，日本跨党派议员联盟“正在努力研究日本能否为加沙地带的伤病员提供治疗”，但没有提到“日本已决定接收加沙难民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，石破茂在日本参议院全体会议上回答维新会代表柳泽博文的提问时强调，接收来自加沙地带的伤员的首要条件是“让病患回国”，而非“移民日本”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:25:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742720425378_x14FAB_1742720425690.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469949</guid></item><item><title>美国务卿与以色列总理通话，强调美对以支持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1995189" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/f7010102-5208-4264-a3fe-bb32156bd0cd.jpg" data-imageid="344194519"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月23日，美国国务院发布声明表示，美国国务卿鲁比奥与以色列总理内塔尼亚胡通话，强调了美国对以色列的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥讨论了以色列在加沙持续进行的军事行动，以及帮助释放人质并将他们带回国的努力。此外，鲁比奥还表达了美国政府通过对胡塞武装采取军事行动恢复红海航行自由的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，以色列国防军表示，以军近几天在加沙地带多地展开军事行动，沿加沙边界扩大以军的缓冲区范围。当晚，以军空袭加沙南部纳赛尔医院，致多人死伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:19:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742769001929_46PjXp_1742769002155.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472296</guid></item><item><title>IPO周报｜本周3只新股申购，“宁王”、特斯拉供应商来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470199</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742732496018_GM2AzB_1742732496267.png" data-imageid="344165954"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周打新市场将迎来宁德时代、特斯拉的供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（3月24日-3月28日），安排3只新股网上申购。申购的新股为深圳市首航新能源股份有限公司（简称“首航新能”，301658.SZ）、中国瑞林工程技术股份有限公司（简称“中国瑞林”，603257.SH）、浙江泰鸿万立科技股份有限公司（简称“泰鸿万立”，603210.SH）。其中，泰鸿万立是特斯拉的一级供应商，也是宁德时代的配套合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994546" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726127165_4R11AB_1742730853972.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165050"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一，本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首航新能将在本周一申购，中国瑞林在本周三申购，泰鸿万立则在本周五开启申购。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994545" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726555567_8GmY78_1742730853984.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165047"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，首航新能聚焦户用及小型工商业应用场景、自2013年以来持续深耕光伏逆变器产品，同时是国内较早进行储能逆变器研发和“光储一体化”解决方案探索的企业之一；经过多年发展，公司已成为全球光伏逆变器的核心供应商。公司获宁德时代、铭利达、竣昌科技等供应商及其实控人注资、分别持有公司3%、2.8%、4.20%的股权。据Wood Mackenzie统计数据显示，2022年公司光伏逆变器出货量（MW）位列全球第十位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据主营业务的相似性，华金证券选取阳光电源、锦浪科技、固德威、上能电气、艾罗能源、以及德业股份为首航新能的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为170.98亿元，平均PE-TTM（算术平均）为23.44X，平均销售毛利率为32.17%；相较而言，公司营收规模及毛利率未及同业平均。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994547" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726563600_JesiGD_1742730853991.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165049"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，中国瑞林前身最早是成立于1957年的“南昌有色冶金设计研究院”，为国家有色行业8家部署甲级设计单位之一。从股权架构来看，公司国资背景雄厚，由中色股份、江铜集团、中钢股份等共同持股，分别持有公司23%、18%和10%的股权；同时设有经验丰富的工程技术专家团队，包括现任董事长章晓波、总工程师唐尊球等多名核心团队成员均系享有国务院特殊津贴专家。公司大力拓展现有业务；一方面向环保、市政等多个产业领域拓展，另一方面积极抓住“一带一路”的政策发展机遇、实施全球性发展战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据主营业务的相似性，华金证券选取中设股份、建研设计、深水规院、华建集团、以及苏交科为中国瑞林的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为28.66亿元，平均PE-TTM（剔除净利润波动较大的深水规院/算术平均）为24.37X，平均销售毛利率为29.91%；相较而言，公司营收规模及毛利率未及同业平均。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994550" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742730926466_wnRbhj_1742730944019.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165051"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，泰鸿万立是汽车结构件领域的代表性企业之一，深度绑定长城汽车、吉利集团等大型主机厂，合作历史均超过10年；且2021年至2024上半年期间，来自上述两家主机厂的合计收入占比均达60%以上、稳居公司前两大客户。公司积极开拓新能源汽车领域客户，多款零部件产品于2024-2025年进入量产阶段。其中，泰鸿万立与TS公司、极氪汽车、理想汽车、蔚来汽车、零跑汽车、X公司、小鹏汽车、广汽埃安、银河等知名车企，建立合作关系并成为一级供应商，同时也是宁德时代、无锡振华、海斯坦普、赛科利等知名零部件供应商的配套合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据主营业务的相似性，华金证券选取博俊科技、华达科技、多利科技、威唐工业、以及联明股份为泰鸿万立的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为27.68亿元，平均PE-TTM为24.74X，平均销售毛利率为22.51%；相较而言，公司营收规模未及同业平均水平，但毛利率处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二，本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，矽电半导体设备（深圳）股份有限公司（简称“矽电股份”，301629.SZ）将于本周一上市，胜科纳米（苏州）股份有限公司（简称“胜科纳米”，688757.SH）将于本周二上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书资料显示，矽电股份主要从事半导体专用设备的研发、生产和销售，专注于半导体探针测试技术领域，系境内领先的探针测试技术系列设备制造企业。矽电股份已成为中国大陆规模最大的探针台设备制造企业，公司的探针测试系列产品已应用于士兰微、比亚迪半导体、燕东微、华天科技、三安光电、光迅科技、歌尔微等境内领先的晶圆制造、封装测试、光电器件、分立器件及传感器生产厂商。根据SEMI和CSA Research统计，2019年硅电股份占中国大陆探针台设备市场13%的市场份额，市场份额排名第四，为中国大陆设备厂商第一名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，胜科纳米深耕半导体第三方检测分析领域多年。2023年公司在大陆地区半导体第三方实验室市场占据4.23%的份额，其中在失效分析及材料分析领域的国内市占率约为7.86%。公司自2024年以来，已与中兴通讯、屹唐半导体、通富微电、中科院微电子所、比亚迪半导体、擎方科技、歌尔股份等客户进行深度接洽并建立合作关系；在现有业务的基础上，公司重点加强车规级芯片失效分析、可靠性分析领域的布局，同时积极拓展航空航天、生物医药等新领域。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994544" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742727433227_rjWfsT_1742730853956.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165048"&gt;&lt;p&gt;上周共有4只新股上市，分别为广东新亚光电缆股份有限公司（简称“新亚电缆”，001382.SZ）、江西江南新材料科技股份有限公司（简称“江南新材”，603124.SH）、合肥恒鑫生活科技股份有限公司（简称“恒鑫生活”，301501.SZ）、广东弘景光电科技股份有限公司（简称“弘景光电”，301479.SZ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月21日，新亚电缆在深圳证券交易所主板正式挂牌上市，发行价为7.40元/股，截至上市首日收盘，该股报29.91元/股，涨幅为304.19%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为11255元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月20日，江南新材在上海证券交易所主板正式挂牌上市，发行价为10.54元/股，截至上市首日收盘，该股报74.50元/股，涨幅为606.83%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为31980元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月19日，恒鑫生活在深圳证券交易所创业板正式挂牌上市，发行价为39.92元/股，截至上市首日收盘，该股报71.48元/股，涨幅为79.06%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为15780元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月18日，弘景光电在深圳证券交易所创业板正式挂牌上市，发行价为41.90元/股，截至上市首日收盘，该股报160.07元/股，涨幅为282.03%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为59085元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三，上周A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，沪深北交易所均未召开新一期上市审核委员会审议会议。不过，本周，北交所以及上交所将开审。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742731135747_Sx8Tah_1742731142185.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165056"&gt;&lt;p&gt;3月26日，北交所将召开2025年第1次审议会议，审议的IPO为四川西南交大铁路发展股份有限公司（简称“交大铁发”）。值得一提的是，这是北交所2025年第一家上会的IPO企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书资料显示，交大铁发是一家专业从事轨道交通智能产品及装备的研发、生产、销售，并提供专业技术服务的高新技术企业。公司自设立以来一直专注于轨道交通基础设施安全领域，经过多年发展具备了较强的技术研发、生产能力和服务实力，致力于保障轨道交通运营安全，提升运营效率。公司主要产品和服务包括轨道交通智能产品及装备、轨道交通专业技术服务，具体为安全监测检测类产品、铁路信息化系统、新型材料、智能装备、测绘服务、运维服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月28日，上交所将召开2025年第10次上市审核委员会审议会议，审议的IPO为苏州华之杰电讯股份有限公司（简称“华之杰”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书资料显示，华之杰定位于智能控制行业，致力于以锂电池电源管理、智能控制、无刷电机驱动和控制等技术为核心，主要为锂电电动工具、消费电子领域提供有效的电源管理和动力驱动方面的系统解决方案，主要产品包括智能开关、智能控制器、无刷电机、精密结构件等关键功能零部件，是集研发、生产和销售为一体的企业。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742731275299_4TQwZE_1742731283193.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165082"&gt;&lt;p&gt;上周，中国茶叶股份有限公司撤回了沪市主板上市申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四，港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股市场方面，Wind数据显示，舒宝国际（02569.HK）、江苏宏信（02625.HK）在本周申购，南山铝业国际（02610.HK）则在本周四上市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994543" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742730838150_dSheMn_1742730853992.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165052"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有3家企业递交招股书，其中深圳市江波龙电子股份有限公司、奥联服务集团股份有限公司为首次递交；卓正医疗控股有限公司为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五，投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，3月21日，金雅福集团旗下深圳上善智能有限公司（以下简称“上善智能”）成功完成上亿元A轮融资，由信银（香港）投资有限公司（以下简称“信银投资”）独家领投。本次融资将主要用于技术升级，渠道建设和全球商业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，3月21日，杭州国巡机器人科技有限公司完成亿元级人民币融资，本轮融资由众海投资领投，水木资产、云洲资本、善达资本、道生资本跟投，融资顾问为铱兰资本、红岩投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3，3月21日，明星机器人产品公司维他动力宣布完成种子+轮融资，成立三个月以来，公司已累计完成2亿元的种子轮融资，本轮融资由知名投资机构今日资本、凯辉基金领投，雅瑞资本参与投资，高瓴创投、元璟资本、初心资本、柏睿资本及BV百度风投等多家首轮投资方持续跟投，高鹄资本担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4，3月21日，魅杰光电科技（上海）有限公司宣布完成A+和A++轮融资，累计融资金额近2亿元，投资方包括基石创投、毅达资本、无锡产业集团旗下无锡创投、鼎祺基金、銮阙合添、力合中科和毅晟基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5，3月17日，人形机器人公司松延动力北京科技有限公司完成连续两轮过亿元A轮及A+轮融资。A+轮由彬复资本领投，华强资本跟投；A轮投资方包括神骐资本、北京未来科学城基金、天启资本、泽然资本、教育科技集团战略方等机构。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:03:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742732496018_GM2AzB_1742732496267.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470199</guid></item><item><title>叶国富：中国兴趣消费市场潜力巨大，要抓住文化出海机会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470203</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“兴趣消费是未来的趋势，2020年，我就提出了‘兴趣消费’这一概念，因为过去的功能消费已经无法满足当下消费者的需求。新的年轻人需要的是情感和情绪的满足，而情感满足的背后就是兴趣消费。”名创优品创始人、主席兼首席执行官叶国富说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月22日，名创优品孵化的潮玩品牌TOP TOY举行战略升级发布会，宣布基于本土市场深耕及东南亚、中东等海外试点成果，启动全球化战略升级。在TOP TOY公布的未来五年规划里，海外销售预计占比突破50%，门店布局超过40个国家，产品销售超过150个国家，其中中国IP占比计划达到50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，叶国富也出现在发布会现场，他指出，过去一段时间，中国发生了四件大事，《哪吒》爆红、《黑神话：悟空》在美国单机游戏装机量中排名第一；中国诞生了Deepseek，成本低、威力强，甚至让美国的科技股在当天晚上暴跌；以及机器人技术的突破，“这让我思考，我们要看清趋势，做IP、做文化，这与国家战略高度契合，我们要抓住文化出海的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，在此背景下，名创优品以及TOP TOY的发展方向，均是布局全球的兴趣消费市场，“兴趣消费在中国刚刚起步，而美国的兴趣消费市场已经非常成熟。美国人均兴趣消费超过2000元，日本人均兴趣消费为588元，而中国的人均兴趣消费仅为51元。我们与日本相差10倍，与美国相差40倍。这意味着中国的兴趣消费市场潜力巨大。”叶国富说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，名创优品集团公布了2024年财务报告，其中提及TOP TOY的经营情况，该品牌去年总营收9.8亿元，同比大增45%，实现全年盈利，门店数增长128家达276家。2024年，TOP TOY推出系列独家产品，代表性产品是搪胶毛绒品类，自2024年8月上新以来，TOP TOY搪胶毛绒品类累计销量约130万个，销售额约一亿元。得益于产品差异化策略的有效实施以及产品竞争力的持续增强，积木、盲盒等核心品类的毛利率显著改善，拉动整体毛利率提升了7.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TOP TOY CEO孙元文向澎湃新闻记者介绍：“TOP TOY在名创优品集团是一个独立的自主品牌，我们从设计研发、IP到供应链的管理，包括开店、运营管理都是独立的。关于未来的发展，我们希望未来5年不低于55%的年复合率增长，这也是我们的一个大的方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，有消息传出名创优品正考虑分拆TOP TOY在香港上市，预计募资约3亿美元，但孙元文未对此事作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，TOPTOY在2024年10月就已开始了全球化试水，率先进入的是东南亚市场，单店坪效远超国内平均水平。孙元文引用Euromonitor的数据说，全球潮玩市场规模预计2025年达480亿美元，年均增速12%，其中中国供应链贡献超60%产能，却仅占品牌价值端的20%，“这既是痛点，更是机遇。虽然全球头部IP美日仍占主导，但中国IP已出现结构性机会，中国品牌正经历从‘供应链输出’到‘文化定义’的跃迁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙元文指出，TOP TOY要以 “渠道网络、超级供应链赋能IP价值、全球用户资产”为核心的三大基建升级计划，并联合多个本土潮玩品牌/IP工作室成立“中国潮玩出海联盟”，目标是未来五年覆盖全球100个国家核心商圈，开设超1000家门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合看名创优品集团的业绩，2024年名创优品集团全年总营收达170亿元人民币，同比增长22.8%，创年度收入新高；经调整净利润（非国际财务报告准则）27.2亿元，同比增长15.4%。其中，海外业务收入达66.74亿元，实现同比增长41.9%，为集团贡献了接近40%的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年12月31日，名创优品集团全球门店数达7780家，年净增1219家。其中，名创优品国内门店数4386家，净增460家，海外门店数3118家，净增631家。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:02:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742732667014_AnTArE_1742732667412.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470203</guid></item><item><title>以军袭击加沙医院致哈马斯高级成员在内5人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472290</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742765895987_FaAcdd_1742765906538.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194515"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纳赛尔医院（视觉中国 图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社加沙3月23日消息，巴勒斯坦加沙地带消息人士23日告诉新华社记者，以色列军队当天袭击了位于加沙地带南部汗尤尼斯的纳赛尔医院，造成包括巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局成员伊斯梅尔·巴尔胡姆在内的至少5人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士说，以军无人机轰炸了纳赛尔医院外科部门，现场燃起大火。遇难者中包括伊斯梅尔·巴尔胡姆。袭击还造成多人受伤，一些人伤势严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在23日深夜发表的一份声明中，证实伊斯梅尔·巴尔胡姆在以军袭击中丧生。声明说，袭击发生时，巴尔胡姆正在纳赛尔医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军与以色列国家安全总局（辛贝特）23日晚发表联合声明说，以军当天对藏身在纳赛尔医院的一名哈马斯高级成员实施了精准打击。声明谴责哈马斯利用民用基础设施，在医院里策划并执行针对以色列平民的恐怖袭击。以色列国防部长卡茨稍后确认，该名哈马斯高级成员是伊斯梅尔·巴尔胡姆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙地带卫生部门23日发表声明说，自18日以来，以军对加沙地带多地持续发动空袭，已造成至少673人死亡、1233人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 21:40:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742765972061_Z8NTYP_1742765972307.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472290</guid></item><item><title>乌克兰防长：乌美就能源等关键问题进行了“建设性”讨论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472289</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1995188" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/d1806030-57e8-4276-b8da-72cd7933d0da.jpg" data-imageid="344194511"&gt;&lt;p&gt;新华社基辅3月23日消息，乌克兰国防部长乌梅罗夫23日晚在社交媒体上说，乌克兰和美国代表团当天在沙特阿拉伯首都利雅得举行的会谈已经结束，双方就能源等关键问题进行了“具有建设性和有意义”的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌梅罗夫表示，乌总统泽连斯基下达的任务是为乌克兰和乌克兰人民乃至整个欧洲“谋取体面而持久的和平”，“我们正努力使其成为现实”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乌克兰国家通讯社报道，参加当天会谈的乌方代表团成员包括乌梅罗夫、总统办公室副主任帕维尔·帕利扎和伊戈尔·若夫克瓦、外交部国务秘书亚历山大·卡拉谢维奇和能源部副部长米科拉·科列斯尼克。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 21:28:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742765222095_tPKHkx_1742765222303.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472289</guid></item><item><title>泽连斯基：乌美代表团在沙特会谈“非常有益”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742763992634_ZriQ5y_1742763998978.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344194507"&gt;&lt;p&gt;新华社基辅3月23日消息，乌克兰总统泽连斯基23日晚在视频讲话中表示，乌克兰和美国代表团当天在沙特阿拉伯首都利雅得举行的会谈“非常有益”。他同时呼吁各方继续对俄罗斯施压以促使俄方实现“真正”停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说，由军方、外交官和能源官员组成的乌方代表团正在利雅得与美方代表团就停火的“技术”问题进行第二轮会谈，乌国防部长乌梅罗夫参加会谈并向他汇报了当天会谈进展。“乌方团队的工作非常有建设性，（与美方）对话非常有益。乌方代表团正在继续工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基称，俄罗斯是唯一在拖延冲突的一方，各方需要对俄罗斯施压，否则俄方将继续忽视达成停火的外交努力。泽连斯基说：“无论我们与伙伴们讨论了什么，我们都需要向（俄总统）普京施压，促使其下达停止袭击的真正命令。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 21:07:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742764017789_iZDBNy_1742764017976.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30472282</guid></item><item><title>美官员称已成功打击胡塞武装关键领导层</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470913</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1995187" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250324/b0055c92-1ded-4eba-9fd8-95f04a238576.jpg" data-imageid="344174986"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月23日，央视记者获悉，美国总统国家安全事务助理华尔兹在接受媒体采访时表示，美国已经成功打击了胡塞武装的关键领导层，包括其导弹负责人，并且摧毁了该组织的总部、通信节点、武器工厂以及部分水上无人机生产设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔兹称，美国的驱逐舰最近一次穿越也门附近的海峡时遭遇了23次袭击。如今，75%悬挂美国国旗的船只无法通过苏伊士运河，不得不绕行非洲南部海岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞武装控制区涵盖也门约三分之二的红海沿岸，其控制力辐射至在全球航运中具有重要战略地位的曼德海峡。2023年10月新一轮巴以冲突爆发后，胡塞武装频繁对红海海域的以色列、美国及其盟友的舰船发动袭击，以示对巴勒斯坦的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国本月15日对胡塞武装采取大规模军事行动，造成上百人死伤。胡塞武装表示将以“进一步升级”的行动予以回应。华尔兹16日在接受美国广播公司电视台采访时说，美军在15日空袭也门的过程中打死了多名胡塞武装领导人。分析人士认为，美军与胡塞武装的互袭恐难在短期内平息，将进一步加大地区紧张局势升级的风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 18:04:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742752865952_f5GNQ6_1742752866164.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470913</guid></item><item><title>加拿大总理宣布提前举行联邦大选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470910</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742748212397_CR8fx6_1742748228017.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344174842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加拿大总理卡尼（视觉中国 图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社渥太华3月23日消息，加拿大总理卡尼23日宣布，解散议会并提前举行第45届联邦众议院选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据日程安排，选举活动将持续36天，投票日为4月28日。在选举期间，卡尼内阁将成为“看守内阁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼9日以压倒性的优势当选加拿大执政党自由党新领导人，14日宣誓就任加拿大总理并组建内阁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民意调查显示，自由党与保守党支持率接近。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 16:45:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742748276064_4faiwT_1742748276285.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470910</guid></item><item><title>王毅会见日本前首相福田康夫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470843</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1994991" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/cae1298a-1c02-435a-86e1-382fd0d98efb.jpg" data-imageid="344174197"&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年3月23日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在东京会见日本前首相、博鳌亚洲论坛前理事长福田康夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅赞赏福田康夫在日本率先赞同支持习近平主席提出的人类命运共同体理念，牵头成立“亚洲共同体文化交流机构”。希望福田康夫和各界友人继续积极促进两国民间交流、民心相通，为中日关系健康稳定发展作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，当前国际形势乱象频生，不稳定不确定因素明显增多。中日地理相近、文化相通、利益相融。福田先生推崇儒学文化，双方可倡导以和为贵、推己及人的东方智慧，弘扬和践行亚洲价值观。希望日方同中方相向而行，维护好中日关系的政治和民意基础，推动两国关系健康稳定发展，共促亚洲的和平、稳定、繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福田表示，深化日中民间、人文、学术等各领域交流具有重要意义，将继续致力于促进对话合作、增进相互理解，为改善发展日中关系贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 14:37:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742740020889_FdbkJp_1742740021097.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470843</guid></item><item><title>王毅集体会见日中友好团体代表</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470828</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1994990" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/b4bf9af0-3fef-4bb6-ac78-9be0e75726cf.jpg" data-imageid="344174103"&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年3月23日，中共中央政治局委员、中央外办主任王毅在东京集体会见日中友好七团体代表。日中友好议员联盟会长、执政党干事长森山裕，日本国际贸易促进会会长河野洋平以及日中友好协会、日中文化交流协会、日中经济协会、日中协会、日中友好会馆等负责人参加。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/989b7420-87ea-4060-baf7-05a9d9d69b6c.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344174345"&gt;&lt;p&gt;王毅表示，当今世界经历百年未有之大变局，单边保护主义抬头，经济全球化遭遇逆流，国际秩序面临变乱加剧的严峻挑战。而中国的发展振兴是这个世界和平力量的增长、稳定因素的增强，也是发展动力的延续。面对变局乱局，中国将承担大国责任，展现大国担当，秉持构建人类命运共同体崇高目标，同各国一道，维护亚洲和平安宁，促进人类发展进步，决不允许世界重回恃强凌弱的“丛林”。当前形势下，中日作为一衣带水的近邻和全球两大经济体，有必要对中日关系的价值再认识，对中日友好的意义再确认，对两国的互利合作再加强，对友好的民间力量再集结，携手推动中日关系持续健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，日中友好七团体长期致力于中日友好，为中日关系改善发展作出独特和重要贡献，中方高度赞赏。当前两国关系既迎来改善发展的重要机遇，也需要应对各种挑战和问题。希望七团体坚定信心，排除干扰，克服困难，勇往直前，坚持中日和平友好合作的大方向，为维护两国人民根本利益作出新的贡献。一要维护好两国关系的政治基础。中日联合声明经中日和平友好条约确认，共同构成具有法律约束力的两国关系指导性文件，必须严格履行，尤其要正确看待处理历史和台湾问题，抵制一切歪曲篡改、动摇模糊的言行。二要发扬“以民促官”传统。大力加强各领域对话交流，增进两国人民理解互信。三要培养中日友好的接班人。团结更多各界人士，特别是鼓励青年一代广泛参与两国友好事业，把中日世代友好传承下去，发扬光大。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/a12b3526-b235-4971-bd85-4cf14e610edd.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344174346"&gt;&lt;p&gt;与会日中友好团体代表对日中关系来之不易的改善发展势头感到欣慰，表示和平友好是国与国相交的根本，也是一个国家最大的安全保障。日中友好对两国和两国人民至关重要，面对变乱交织的国际局势，日方应坚持“永不再战、世代友好”。日中友好团体将坚定不移维护两国关系政治基础，矢志不渝促进日中交流，不失时机开展地方和青少年等民间交往，持续不断增进两国国民感情，为日中关系改善向好作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994989" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/dbc614df-30b1-40d2-8a22-71bff70d22b8.jpg" data-imageid="344174102"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 14:31:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742739983208_sQw1im_1742739983478.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470828</guid></item><item><title>李东生：全球产业链重构，既是挑战、更是机遇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470171</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1994526" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742730806877_JicQJh_1742730827770.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165024"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;TCL创始人、董事长李东生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月23日，TCL创始人、董事长李东生在中国发展高层论坛上演讲称谈到全球产业链挑战时表示，全球产业链发展是一个多方共赢的过程，在过去的20多年，以WTO规则为基础的全球投资贸易自由化，加快了全球经济的发展。以WTO规则为基础的经济全球化，它的核心在于全球市场最高效率的配置各种生产要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种配置加速了全球经济的发展，但我们确实看到在过去20多年发展中，也产生了一些经济发展的不均衡。由于各国的经济发展水平，不同国家的这种能力的差异，使经济全球化在推动全球经济整体发展的同时，各个区域的这种差异化，也使全球的这种经济发展和财富分配的不均衡。”李东生表示，近年来对改革经济、投资、贸易全球化规则的呼声也很高，这种改变相信是有利于在经济全球化的进程中，更好让所有国家分享经济发展的成果的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李东生指出，如何在全球供应链锻造上能够使全球生产要素配置效率最大化，又能够兼顾区域经济发展的均衡，作为中国制造业，要考虑未来发展模式的一个转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，要从单纯的输出产品转变为更多地与当地共建工业能力，从在当地建立生产装备型的企业，转变为建立区域经营中心，把更多的核心能力、经济价值创造和当地的经济发展融为一体，这样方式的全球化能够使中国企业在各国市场持续发展，能够得到当地社会的欢迎和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李东生分享TCL自己在适应经济全球化的一些做法。包括从以中国为基地生产出口产品到全球市场，逐步转变为在全球各地建立TCL的产业和供应链体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去20余年，TCL在全球一共建立了38个制造基地和46个研发中心，以及在全球主要海外市场建立了5个区域经营中心。李东生表示，这些全球化业务组织的调整，支持在全球化业务发展当中，能够规避很多贸易的壁垒，这种发展模式也更为当地的市场所接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李东生表示，TCL2024年海外营收是1420亿元人民币，大概占TCL营收近一半。海外营收是产出于当地公司的产业基地。现在TCL的海外业务的营收，已远超过单纯产品的出口，这样TCL在全球各国开展业务的同时，对当地的经济的贡献，得到了当地社会的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为，当前全球产业链重构，既是挑战、更是机遇。我相信，唯有坚持开放共赢的理念，以技术创新为纽带、以协同发展为路径，才能实现全球供应链的韧性和可持续增长。”李东生表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 14:03:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742730868733_8b8Erd_1742730868977.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470171</guid></item><item><title>胡塞武装称成功袭击以色列本-古里安国际机场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470814</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1994923" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/96e4812a-5264-4782-a8b7-d83499ee255f.jpg" data-imageid="344173888"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日下午，胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表讲话称，胡塞武装通过“巴勒斯坦2”型高超音速导弹袭击了以色列本-古里安国际机场，并成功实现目标，导致机场空中交通中断半小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，胡塞武装还称，通过导弹和无人机袭击了美国“哈里·杜鲁门”号航空母舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军23日发表声明说，当天早上拦截了一枚自也门射向以色列的导弹，以空军在导弹进入以领空前将其成功拦截。社交媒体画面显示，大批民众在早高峰时段前往紧急避难所躲避。据以色列媒体报道，本-古里安国际机场一度暂停所有航班起降。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:58:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742737973330_RKk4Ke_1742737973578.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470814</guid></item><item><title>何小鹏：5C跟6C的充电速度会停留相当长时间，这是非常稳定有质量的技术领域</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470200</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1994595" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742731756998_nsirsz_1742731772801.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165122"&gt;&lt;p&gt;针对汽车企业“卷”充电效率，3月23日，小鹏汽车董事长、CEO何小鹏在2025年中国发展高层论坛期间接受澎湃新闻记者采访时表示，“我认为目前5C领域已经是一个非常好且适合电池充电速度的领域。5C大概在10分钟左右能够充到一个非常不错的里程数据。再往上，对于社会电量的冲击，即整个电网的冲击，以及对车辆和安全都不友好。因此我判断，5C跟6C的充电速度会停留相当长的时间，这是一个非常稳定、有规模、有质量的技术领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何小鹏强调了规模量产对产业的意义，“从我的角度来看，我最关注的是能够标准化规模量产，而不是关注百分之一或者千分之一的用户使用的体验和场景。在AI汽车中，我们会涵盖自动驾驶标配的所有配置，否则只有1%的用户感受这种技术，是不够好的，我认为100%用户做到才能够推动整个社会，包括充电效率、AI自动驾驶领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国汽车“卷智能”的趋势，何小鹏回应说，这是一个顺水推舟的过程，在过去的时间里，软件定义汽车，汽车智能化在购买决策因素中可能只占了5%，而在未来可能将占据一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个转变过程是刚刚起步，我认为在未来你会看到所有汽车公司的研发逻辑和变化，如果不自研是不可能的。”何小鹏认为，智能化潮流下，公司自研已经成为必选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从另一个角度来看，美国的‘七姐妹’或者中国的龙头科技公司，不可能让别人研发、自己做集成。因此，我们需要在全自研的基础上，才能将AI和智能做到全融合。汽车领域里的专业非常多，有数百项甚至数千项。如果要划分得更细致，就需要用AI的能力将其中的一部分或者大部分技术融合，这就是我们现在讨论的新的生产力，用科技创新引领。”何小鹏解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于智能汽车的出海，何小鹏则直言，其中的挑战非常多，“挑战中最重要的是政策法规。欧洲与许多国家使用联合国的汽车政策法规，其要求是：只要是没有定义为‘可以使用’，就意味着‘不能使用’。这与正常法律是相反的逻辑。2026年联合国关于自动驾驶证的相关法规正在紧锣密鼓地制定，并且有望推出，未来将发挥其作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，何小鹏提到，欧洲政府部门和消费者对智能驾驶的需求并不强烈，可能需要数年甚至十几年的培养过程，不过可喜的是，中国将在明年进入L3级自动驾驶，这也将推动欧洲等地区加速介绍智能驾驶汽车。在这种情况下，中国的自动驾驶软件和硬件公司，有必要转换逻辑，去考虑全球的自动驾驶研发和布局，“中国市场很大，全球市场更大。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:51:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742731790471_cArJPA_1742731790662.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470200</guid></item><item><title>余隆濮存昕廖昌永坐镇，三首交响合唱揭幕“上海之春”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469813</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月23日，第40届上海之春国际音乐节在上海交响音乐厅拉开大幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742735665946_yrA5nJ_1742735676066.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344172319"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“七一勋章”获得者、著名作曲家吕其明（中）；中国文联副主席、中国音协主席叶小纲（右）；中国音协副主席、上海音协主席廖昌永（左）共同启动音乐节开幕装置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，开幕音乐会以“和平向未来”为题，唱响三首反映救亡图存、民族复兴的经典力作——吕其明《红旗颂》、陆在易《中国，我可爱的母亲》、冼星海/光未然《黄河大合唱》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742734911168_6437wT_1742734997175.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344171447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海歌剧院合唱团、上音音教系混声合唱团献唱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三部作品均以交响合唱的形式来呈现。指挥家余隆执棒上海交响乐团、上海歌剧院合唱团、上音音教系混声合唱团，多团合力，以200余人的阵容和饱满的精气神演绎作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;濮存昕、廖昌永等艺术名家，和李秀英、陈剑波、陈家坡、李胜男、张功浩等中青年音乐家同台，体现“上海之春”新老传承、力推新人的宗旨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以“春天的回响”为主题，“上海之春”将举办56台主题演出、13项专项主题活动以及一系列惠民公益活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回到梦想出发地，廖昌永再唱《中国，我可爱的母亲》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开幕音乐会上半场的两部作品都诞生于“上海之春”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《红旗颂》首演于1965年，从上海唱响中国、传遍世界。当时，吕其明受命创作一部歌颂新中国的管弦乐作品。他想起1949年开国大典，五星红旗冉冉升起时，天安门广场沸腾的场景，“那种激动人心的画面，像电影一样在我眼前闪过。我下定决心，一定要用音乐表达出这种伟大的情感。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742734910158_TiCBJD_1742735027272.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344171470"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吕其明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年适逢《红旗颂》首演60周年。60年来，吕其明步履不停，为了让《红旗颂》能为更大范围的人群服务，他前后写了12个不同版本，演出当晚亮相的正是交响合唱版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐抒情诗《中国，我可爱的母亲》首演于1993 年，取材于烈士方志敏的《可爱的中国》和《清贫》，是中国合唱史上第一部运用自白手法谱写的交响合唱作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是陆在易写作时间跨度最长的一部作品，单是初稿，便写了一年零八个月。“我在半个月里一直处于心灵颤动的状态，从来没这样全身心地投入过。”陆在易几乎是含着热泪写完作品，这样动情的创作状态，他只碰到过一次。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742734911560_KArRiz_1742735066301.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344171531"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陆在易&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青年廖昌永担起了首演重任，负责独唱。那时，他还是上海音乐学院的大五学生，即将毕业，在和学长们的竞争中脱颖而出，得到演唱机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他在写这部作品时呕心沥血，经常嚎啕大哭。”廖昌永视陆在易为恩师，至今记得他的要求很严格、很精细，自己既兴奋又忐忑。“绝顶聪明，拥有绝对的乐感。 ‘醒来吧，母亲的儿女，醒来吧，醒来吧，沉睡的人们。’这几句他唱得太感人了。”陆在易回忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首演时，廖昌永的歌声给人留下深刻印象。“这是我在‘上海之春’踏出的第一步。‘上海之春’是码头、是源头，是新作品的发布地，也是年轻音乐人梦想的出发点。”廖昌永对这部作品感情极深，每一次唱依然感动，依然心潮澎湃。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742734910793_dKyXjS_1742735096780.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344171559"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;廖昌永&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，廖昌永又回到梦想出发地，重新唱响《中国，我可爱的母亲》。陆在易抱病亲临排练现场，精益求精，打磨作品，“这部作品从头至尾，是一个人的灵魂在歌唱。”他强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余隆也对这部作品赞叹有加，率领乐团和合唱团连续打磨了三四天。演出前一天记者探班时，发现三位音乐家正坐在一起，捧着总谱抠细节，研究作品的速度、力度和感情表达。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742734910517_tPyTtd_1742734997191.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344171449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;余隆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家都很认真。我们昏天黑地工作，希望把最好的作品献给观众。”余隆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;向冼星海和光未然汇报，濮存昕领衔《黄河大合唱》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《黄河大合唱》由冼星海、光未然等创作于1939年抗日战争艰苦时期，不仅在当时成为全民抗战的精神支柱，更在日后成为中华民族艰苦奋斗、英勇抗争的精神象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路过壶口时，光未然目睹了黄河船夫与狂风恶浪搏斗的情景，聆听了高亢、悠扬的船工号子，灵感迸发。抵达延安后，他写出400行长诗，并在除夕夜的联欢会上朗诵《黄河吟》。冼星海听后非常兴奋，在一座简陋的土窑里抱病写作，完成了《黄河大合唱》的作曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诗中有些段落不适合做歌词，便用朗诵来表现。要在气势恢宏的交响乐和合唱里朗诵，对朗诵者提出很高要求，可遇不可求。濮存昕是那个“加分者”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742734934625_neZHs8_1742734997111.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344171444"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742734931171_sRXrAG_1742734997127.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344171445"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;濮存昕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是话剧演员，但语言和音乐是可以拥抱的，我愿意被音乐拥抱。”72岁的濮存昕全程跟着排练，“戏比天大”的敬业精神感动了在场所有人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在冬夜的延安窑洞里，光未然是如何朗诵这首长诗，感动了冼星海？”濮存昕试着想象当时的情景。早在2015年，他就和余隆合作过《黄河大合唱》，10年后，他希望更近一步，去找到终极理解，和上海观众一起去接近八十多年前的音乐经典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们向冼星海和光未然汇报，希望他们会点赞当代艺术家的演绎。”他感慨，《黄河大合唱》的体魄、格局是中国目前的交响合唱作品中最宏大的，不可比拟、绝无仅有，“我们还要演100年、200年，把它变成当代声音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《黄河大合唱》一共八个乐章，除了领衔的濮存昕，还有一批中青年音乐家登台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;90后李胜男亮相第三乐章“黄河之水天上来”，手抱琵琶，和濮存昕的朗诵对话，“我们既是独立个体，也有你来我往，会在气息、语言、句法之间进行互动和交流。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“濮存昕老师的眼神很有穿透力，像在告诉我们这是一首赞歌。”95后张功浩是上海音乐学院声乐歌剧系博士生，出现在第二乐章“黄河颂”，“这是男中音梦想的唱段，历史深度和演唱难度都很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是张功浩第一次登上“上海之春”开幕舞台，和前辈们同台，他很紧张，也迅速成长。廖昌永指导门下弟子，要学会用歌声去述说，另外，不要把自己当新人，要用更高的标准去要求自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，上海音乐学院又有很多新人首秀 “上海之春”。廖昌永鼓励他们，珍惜舞台、专注自我、全情投入，“奋力一跳，拿出最好的状态。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:43:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742736001789_dcwkPH_1742736002026.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469813</guid></item><item><title>中国贸促会会长会见苹果公司CEO库克</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470792</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:41:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742736915673_4ys6hf_1742736915884.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470792</guid></item><item><title>梦想嘉·车迷终极盛宴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470701</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742734230912_tyKdZ4_1742735544172.jpg" alt="梦想嘉·车迷终极盛宴"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;梦想嘉·车迷终极盛宴&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;场内，F1引擎狂啸点燃热血！场外，上海汽车嘉年华引爆狂欢！AI机器人炫技、嘉定美食飨宴、非遗百态深度体验……极速与激情碰撞，精彩不止于赛道！&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:18:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742734230912_tyKdZ4_1742735544172.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470701</guid></item><item><title>解读｜王毅三天内密集会见日方官员，中日各高级别对话机制逐步恢复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470135</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742728824749_CKxRPx_1742728845122.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344164749"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年3月21日，日本首相石破茂在东京会见到访的中共中央政治局委员、外交部长王毅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月21日至23日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在日本期间展开了密集的外交行程，除了中日韩三边会谈外，中日双方也正通过高级别的对话机制积累更多共识。王毅外长抵达东京当天（21日），日本首相石破茂与其会见。在日期间，王毅还分别会见日本内阁官房长官林芳正、日本自民党前干事长二阶俊博、日本外相岩屋毅，以及日本国家安全保障局长冈野正敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，当地时间3月22日，王毅在东京同岩屋毅共同主持召开第六次中日经济高层对话，双方15个政府部门负责人出席，达成二十项重要共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学日本研究中心副主任王广涛向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，“中日双方在深化各领域合作的大方向上没有根本性分歧，对于推进经贸合作以及人文交流的总体目标也已形成共识。”他进一步说道，但中日在具体诉求层面存在差异，比如日方希望中方恢复日本水产品进口等具体领域给予积极回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中日双方寻求深化经贸合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月22日，第六次中日经济高层对话时隔6年再次召开，双方15个政府部门负责人出席。与会各部门围绕宏观政策、经贸投资、数字经济、绿色发展、生态环保、人文交流、区域合作等进行深入沟通。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742728940848_XPB7NW_1742728964477.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344164750"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月22日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在东京同日本外相岩屋毅共同主持召开第六次中日经济高层对话，双方15个政府部门负责人出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据日本外务省消息，此次高层对话持续约2小时45分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社认为，中日举行经济高层对话的目的是缓和两国在美国贸易压力日益增大情况下的紧张关系。日本贸易振兴机构（JETRO）理事长石黑宪彦指出，日本大企业现在仍能从中国获利，“日本没有放弃中国的选项”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直以来，中日双方产业合作紧密，经济利益深度融合，双边贸易连续15年保持3000亿美元的高水平，累计双向投资近1400亿美元。正如王毅在对话中强调，这充分印证了中日互为伙伴，而不是对手；互为机遇，而不是风险，应当相互支持，而不是彼此割裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅指出，中日双方应加快推进经贸合作转型升级；二是实现强强联手、彼此成就；三是平衡解决各自合理关切；四要加强区域和多边合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方在第六次中日经济高层对话上，围绕绿色贸易投资合作、推动中日第三方市场合作、地方间经贸合作、汽车领域合作、食品安全合作，以及加强世贸组织框架下合作等领域都达成了共识。值得注意的是，在二十项重要共识中，其中之一便是关于福岛核污染水排海问题和日本水产品输华问题，中方反对日方单方面启动排海的立场没有变化。双方重申完整准确全面理解2024年9月20日发表的共识，确认持续开展针对排海的长期国际监测和中方独立取样监测，在结果没有异常前提下，就日本水产品输华问题开展相关磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，据日方报道，岩屋毅还要求中方尽早恢复进口日本牛肉以及扩大进口日本大米。不过，日本共同社报道称，由于近期日本大米短缺情况持续，岩屋毅提出希望中方扩大进口日本大米一事在日本国内遭到质疑反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中日关系改善势头来之不易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网援引日本广播协会（NHK）报道，石破茂21日晚会见了中韩外长。石破茂表示：“中国和韩国是日本极为重要的邻国。虽然有时会出现邻国特有的困难问题，但希望通过基于国家利益的务实外交，就各种悬而未决的问题进行对话，构建面向未来的合作关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月22日，在第六次中日经济高层对话举行前一个小时，王毅会见岩屋毅，双方就全面推进中日战略互惠关系达成了共识。这是岩屋毅去年12月访华之后再度举行中日外长会谈。据日本共同社报道，岩屋毅在会谈期间就两国关系强调，“需要反复密切沟通并一起发挥作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，据外交部网站消息，王毅23日在东京还会见了日本国家安全保障局长冈野正敬，双方同意继续通过中日高级别政治对话机制保持沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本《每日新闻》认为，此次中日外长会谈备受关注，原因在于“中日关系出现了改善的态势，但这能否促成两国间悬而未决问题的解决呢？”报道称，日本政府希望在解决两国之间存在的问题方面取得进展，为领导人互访创造良好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岩屋毅表示，期待此次会谈能“具象化”呈现两国合作成果，并承诺将致力推动日中间具体合作，让两国国民“切实感受到”双边关系改善带来的实际利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本共同社指出，22、23日举行的一系列会谈旨在与亚洲邻国探讨稳定紧张关系的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，日本舆论普遍关注王毅在日期间多次提及“今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年”这一表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王广涛认为，这一历史节点对未来中日关系发展会产生较大影响。中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年这一时间节点不仅承载着中日两国特殊的战争记忆，更与全球反法西斯战争胜利叙事形成历史共振，成为检验日本社会对侵略战争责任认知的关键节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际社会普遍将此视为重要历史里程碑，客观上形成对日本历史修正主义倾向的舆论压力，尤其日本保守势力对‘80周年’这一节点保持高度警惕。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管自石破茂上台以来，中日两国重启双边关系改善进程，但日方在此次会后仍出现一些杂音。对此，王广涛分析指出，日本对华政策受国内政治生态制约，需兼顾保守派及民众诉求。“此外，历史问题、台湾问题等亦是影响中日关系的重要因素，石破政府需要对日本国内展现出姿态。而日方在这些问题上的态度和举措，都会对中日关系走向产生深远影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际问题研究院东北亚研究中心主任、研究员蔡亮认为台湾问题目前是中日关系最大障碍。近日，蔡亮在接受澎湃新闻采访时表示，“日方对于台海、东海和南海问题的发言凸显中日关系互信赤字的不足，在台湾问题的表态尤其对中国的主权构成了粗暴的干涉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他也指出，中日高层对话机制的持续运转表明双方仍存在基本共识——保留沟通渠道本身即具有象征价值，体现管控分歧、维持关系稳定的共同意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅在会见日本外相岩屋毅时强调，中日四个政治文件对历史和台湾问题作出明确规定，必须严格履行，不应模糊倒退。中日和平友好条约载明中日联合声明的各项规定应予严格遵守，表明声明连同条约一体，构成具有法律约束力的两国关系指导文件，必须一同恪守，不容歪曲破坏。中日关系的改善势头来之不易，维护好两国关系政治基础尤为紧要。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:06:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742729065697_GF45BZ_1742729065915.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470135</guid></item><item><title>李强会见美国联邦参议员戴安斯一行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470205</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国务院总理李强3月23日下午在北京人民大会堂会见来华出席中国发展高层论坛2025年年会的美国联邦参议员戴安斯及部分美国企业界人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，当前，中美关系发展来到一个新的重要节点。今年1月，习近平主席同特朗普总统通电话时强调，中美两国间拥有广泛共同利益和广阔合作空间，可以成为伙伴和朋友，相互成就，共同繁荣，造福两国，惠及世界。历史昭示我们，中美合则两利、斗则俱伤，双方应该选择对话而不是对抗，选择合作共赢而不是零和博弈。希望美方同中方更多相向而行，按照相互尊重、和平共处、合作共赢的原则坦诚沟通、增信释疑，深化两国务实合作，携手努力推动中美关系稳定、健康、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，经贸合作是中美关系的重要基础。过去数十年，中美经贸合作成果丰硕，这是双方共同努力的结果，应倍加珍惜。越是中美关系面临困难，越要把中美经贸合作的大盘子守护好、发展好，持续不断为两国关系注入稳定性。打贸易战没有赢家。没有哪个国家的发展繁荣是靠加征关税实现的，只能靠开放、靠合作。我们应当通过做大合作蛋糕，用更多利益增量去解决贸易不平衡等问题。中国始终欢迎包括美国在内的各国企业来华分享发展机遇，将积极推动解决企业合理诉求，对内外资企业一视同仁，持续打造良好营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美方人士表示，中国近几十年来发生很大变化。美国企业积极参与和支持中国发展，愿继续投资中国，加强对话合作，实现互利共赢，努力推动两国关系持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴政隆参加会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:09:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470205</guid></item><item><title>8.01秒！吴艳妮打破女子60米栏全国纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470201</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:02:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742731530198_1EASnJ_1742731530444.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470201</guid></item><item><title>国足多人伤停低调备战澳大利亚，主力阵容浮出水面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470173</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742731105252_FFJAWW_1742731149090.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165057"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国足主教练伊万科维奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间3月23日傍晚，国足在杭州奥体中心外场进行了抵达杭州后的首次公开训练，和昨天的全程封闭训练相比，今天的训练虽然对媒体开放了15分钟，但过往例行的两名球员接受采访的环节却被取消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据澎湃新闻记者了解，之所以前一天封闭训练，今天又不安排球员接受采访，国足是想在尽可能减少干扰的情况下，低调备战本场比赛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一场和沙特的比赛备战过程中，国足热身赛3比1击败科威特，再加上球队需要拿分争取出线，球员在接受采访时普遍表达了信心，外界对于国足也给予了较高的期待值，但客观来说，国足和日本、沙特、澳大利亚这三支世界杯常客球队之间，实力还存在着差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关人士对澎湃新闻记者表示，“其实中国足协也对整个形势有预判，因此提出的目标也是拿到第四名，去参加附加赛。主教练过去也一直是这样表达的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742731124915_wYbjbX_1742731208867.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344165062"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国足训练的氛围还是比较轻松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本场和澳大利亚的比赛，国足无疑完全处于下风。一方面，是上一场比赛后有四名球员将因为伤病和停赛无法出场，同时，澳大利亚刚刚主场5比1大胜印尼，显示出相当不错的状态，因此国足的低调不难理解。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过23日的公开训练上，球员们看上去并不压抑，氛围还是比较轻松，有一位女记者身穿克罗地亚的球衣出现在场边，伊万看到后还主动上前打了个招呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近两天的训练，对于伊万来说比较重要的任务，就是先找出四名因为伤病和停赛无法出场的球员的代替者，其中，中卫韩鹏飞和右后卫杨泽翔上一场替补出场表现不俗，将顶替蒋光太和高准翼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;23日晚间的训练中，伊万将球员分为了两批，没有穿背心的球员阵容和主力阵容高度疑似。这11名球员分别是后防线李磊、韩鹏飞、蒋圣龙、杨泽翔，中场黄政宇、徐皓阳、谢文能、韦世豪，攻击手张玉宁、曹永竞、刘诚宇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，小将刘诚宇未能进入上一场比赛的23人大名单，首发可能性较小，其他10名球员加上门将王大雷，有很大可能就是中澳之战的首发阵容。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:01:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742731141853_fJn858_1742731142137.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470173</guid></item><item><title>高层论坛2025｜韩文秀谈中国经济前景与对世界贡献</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470172</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中央财经委员会办公室分管日常工作的副主任韩文秀在3月23日开幕的中国发展高层论坛2025年年会上表示，在外部不确定不稳定因素明显增多的情况下，中国将坚定不移办好自己的事，以高质量发展的确定性应对外部环境的不确定性，努力为世界经济发展提供“稳定锚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久，全国两会召开，明确了今年经济社会发展主要预期目标。“这些目标稳健务实，既考虑了稳就业、惠民生、防风险等需要，也考虑了我国经济增长的潜力、深化改革和扩大开放的动力、增量政策和存量政策的效力。”韩文秀在年会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在韩文秀看来，今年以来，中国经济延续回升向好态势，有望实现良好开局，宏观政策还有较大的逆周期调节空间，中国有信心以高质量发展为世界繁荣发展增加稳定性和确定性。他重点谈了五个方面的“确定性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——坚持把扩大内需作为长期战略，努力把消费打造成经济增长的主动力和压舱石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀说，当前中国消费规模很大，但消费在国民经济和总需求中的比例还比较低，与发达国家有大约20个百分点的差距，扩大消费的潜力巨大。中国将综合施策扩大消费，不断形成高质量发展与高品质生活相互促进、相得益彰的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是增强消费能力。在促进经济增长、提高劳动生产率基础上，增加城乡居民收入、优化收入分配结构，提升居民收入在国民收入中的比重，让消费者有钱能消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是扩大服务消费。积极发展首发经济、健康消费、冰雪经济、银发经济，把文化旅游业发展成为重要的支柱产业。创造更多高质量的服务消费产品和场景，让消费者有更多中高端服务可消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是优化消费环境。要形成保护消费者权益的强大震慑，把每天都变成“3·15”, 让消费者放心安心消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是减少后顾之忧。今年将提高城乡居民基础养老金最低标准、适当提高退休人员基本养老金，加快发展第三支柱养老保险等。今后还要稳步提高公共服务和社会保障水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——坚持深化供给侧结构性改革，不断更新旧动能、发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀说，中国工业门类齐全、产业链体系完整、配套能力强、集成优势明显，这在世界上是独有的，“我们有基础、有条件持续深化供给侧结构性改革，促进供给体系质量和效率不断提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是推动新旧发展动能接续转换。中国将坚持科技引领、创新驱动，因地制宜发展新质生产力，大力发展新兴产业、积极培育未来产业，积极运用数字技术、绿色技术、人工智能改造提升传统产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是综合整治“内卷式”竞争。中国将规范地方政府和企业行为，依法治理超低价恶性竞争，规范竞争秩序，倡导“优质优价”，反对劣质低价，推动企业优胜劣汰，市场动态出清。大力弘扬企业家精神，推动老中青企业家携手并肩，大中小企业协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——坚持开放合作，促进互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀说，无论国际风云如何变幻，中国都将坚定不移推进高水平对外开放，稳步扩大制度型开放，有序扩大自主开放和单边开放，深化外商投资促进体制机制改革，营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，稳步推进包括金融业在内的服务业开放，积极发展绿色贸易、数字贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀说，当前，单边主义、保护主义上升，经济全球化遭遇逆流，历史经验教训反复证明，开放合作是共赢之道，关税战、贸易战没有赢家，既害人又害己。对于无理打压遏制，中方将坚决反制、有效应对，切实维护自身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀介绍，多年来，中国作为负责任的大国，坚定做多边贸易体系的维护者，展现了推动经济全球化的大国担当。中国经济再平衡取得重大进展，经常项目顺差占GDP比重由2007年最高时的约10%下降至目前2%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——坚持统筹发展和安全，有效防范化解重点领域风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀说，近年来，中国下大力气化解房地产市场、地方政府债务和中小金融机构风险，经过艰苦努力，这三大风险得到有效控制，处于收敛状态。去年四季度以来，房地产市场交易和价格出现积极变化，一线城市回暖态势比较明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将继续推动房地产市场止跌回稳，加快构建房地产发展新模式，促进房地产市场长期持续健康发展。”韩文秀介绍，中国将继续做好地方政府隐性债务置换工作，推动地方融资平台市场化转型和债务风险化解。高度重视解决拖欠企业账款问题，将统筹用好财政货币政策工具，力争尽快取得明显进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——坚持绿色低碳发展，加快建设美丽中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀说，中国将持续推动经济社会发展全面绿色转型，协同推进降碳、减污、扩绿、增长；将深入推进能源革命，做好传统能源清洁高效利用，持续推动新能源产业发展；将积极稳妥推进碳达峰碳中和，建设一批零碳园区、零碳工厂，积极参与和引领全球环境与气候治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们有信心乘势而上，实施更加积极有为的宏观政策，进一步全面深化改革，扩大高水平对外开放，以高质量发展的新成效实现‘十四五’规划圆满收官，为‘十五五’发展打下良好基础。”韩文秀说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:00:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742730929413_fy4aRi_1742730929619.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470172</guid></item><item><title>迈凯伦包揽中国大奖赛冠亚军，F1这个赛季的好戏才刚开始</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470168</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月23日，万众瞩目的2025赛季F1中国大奖赛落下帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过精彩角逐，迈凯伦车队的皮亚斯特里一扫澳大利亚站失误的阴霾，以杆位车手身份拿下冠军，另一位迈凯伦车手诺里斯获得亚军，奔驰车队的拉塞尔则收获季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这一站比赛的表现来看，迈凯伦车队的完美表现无疑值得收获全胜。但正如其车队CEO所言，当下四大车队差距微弱，本赛季最终鹿死谁手，依然有着许多的悬念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742730321797_3DKJYy_1742730345944.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344164789"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;皮亚斯特里收获冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;策略为王，迈凯伦包揽冠亚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次中国大奖赛，迈凯伦车队延续了上周末的火热状态再次夺冠，与此同时车队也迎来了历史性的一刻——第50次包揽大奖赛前两名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缔造这一荣耀时刻的，除了迈凯伦赛车出色的性能，自然还有车队近乎完美的决策与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在开局阶段，迈凯伦就做得足够出色，皮亚斯特里稳定守住杆位保持第一，P3出发的诺里斯迅速超越拉塞尔上升到第二位，橙色赛车迅速占据了场上的有利位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛进行到第28圈时，车队本还在纠结是否让两位迈凯伦车手进一步竞争，但此时诺里斯通过无线电联络车队，表示自己不会加速追击皮亚斯特里，一来可以巩固迈凯伦的头名，二来拉开两车的差距有利于保护自己的轮胎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最后的冲刺圈，已基本锁定名次的迈凯伦，依旧在反复用无线电提醒诺里斯赛车的刹车问题，得益于这些提示，诺里斯在弯道多次提前刹车，避免了不必要的失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2003年以来，迈凯伦再一次实现赛季开局两连胜，车迷们对于迈凯伦的期待又达到了新的高度。相比之下，其他几支豪门车队的运营多少不够完美。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742730240746_sRe8dx_1742730374703.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344164790"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法拉利遭遇了双车成绩被取消的尴尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是法拉利车队，昨日冲刺赛夺冠后车队士气大增，一度被认为是迈凯伦车队的最大威胁。但仅仅在比赛进行到第3圈时，两辆法拉利就意外相撞，直接让勒克莱尔损失了赛车的前鼻翼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在进站选择上，法拉利同样出现了失误，在场地状况良好的情况下，大多数车队都选择了一停，法拉利车队却选择让汉密尔顿早早进行了二停，最终车队丧失了站上领奖台的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而赛后，法拉利车队更是遭遇打击：勒克莱尔因赛车重量不足被取消成绩，汉密尔顿因赛车底部木板厚度低于最低要求被取消成绩，法拉利车队闹出了两人成绩无效的大乌龙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再看红牛车队，维斯塔潘虽然尽力在最后时刻超越勒克莱尔，创造了本次大奖赛的精彩瞬间。但是回顾整场比赛，维斯塔潘一直处在前有猛虎后有追兵的夹击中，单打独斗的他显得很挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上赛季有佩雷兹这一完美绿叶的加持，维斯塔潘可以跑得更轻松，但这赛季的队友劳森始终表现平平，无法给予维斯塔潘足够的支持，如何调整状态甚至是车手阵容，是当下红牛急需解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742730280624_4RJGM3_1742730402780.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344164791"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉塞尔为奔驰车队拼得季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四大车队差距微弱，赛季争夺看点十足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，迈凯伦虽然赢下了前两场比赛，但车队还远远没有到一骑绝尘的地步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车队CEO扎克·布朗赛后接受采访表示，“四大车队的差距其实很微弱，随着赛季进行，各车队的套件也在升级，鹿死谁手依旧很难确定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法拉利开赛前两站表现不佳，本站更是两人成绩被取消，但扎克·布朗依旧把法拉利视为迈凯伦的最大对手。汉密尔顿在昨日冲刺赛的表现也证明了，法拉利并不是围场里“陪太子读书”的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位法拉利车手勒克莱尔也依然对赛季充满信心，“虽然比赛有些令人失望，但我们的赛车在中长距离速度上的表现还是很不错的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了迈凯伦之外，梅奔当属今日的第二赢家。拉塞尔完成了奔驰车队历史上的第300次站上领奖台，在汉密尔顿离开之后，拉塞尔的领袖气质逐渐显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车队另一位车手安东内利，则是在车辆开局受损的情况下依旧跑进了前八，作为今年的新秀车手，开局两站比赛都获得了积分，无疑称得上是最闪耀的新星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他车队不同，痛定思痛的红牛车队恐怕要迎来大变革。据外媒报道，红牛车队当下正在考虑在日本大奖赛前提拔角田，下放劳森。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果新队友到来，维斯塔潘能否找回上赛季出色的状态，会成为每支车队关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，F1大奖赛的赛季争夺从不只看一站得失，赛季中微小的变量，都有可能改变接下来的走势。眼下，属于上海国际赛车场的故事告一段落，但2025赛季F1围场的好戏，才刚刚开始。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:47:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742730336336_yTR6Hm_1742730336534.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470168</guid></item><item><title>现场｜为何这场半马收获如此多好评？答案都在这条跑道上</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470094</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1994402" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726533192_Hec3Qe_1742726564060.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163917"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏河半马最终完赛率达到99.55%。 澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的倒数第二个周末，见证了中国跑圈的火爆。据不完全统计，包括无锡马拉松和武汉马拉松在内，这个周末有近20场赛事鸣枪，超过30万跑者参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在今年大众路跑赛季的第一个“马拉松周末”里，有这样一场比赛，虽然规模不大，但得到的好评却并不输其他多场万人级的大赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月23日，2025中国农业银行上海市分行上海苏州河半程马拉松赛（下称：苏河半马）正式鸣枪起跑，近7000名跑者沿着苏州河，在奔跑中感受了海派的“烟火气”以及丰富多彩的“小而美”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场中小型赛事能够吸引20%以上的非沪籍跑者参与，以及最终完赛率能够高达99.55%，已经足够说明它的魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994406" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726629416_rxXi4W_1742726649338.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163914"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;此次赛事的报名人数创近三年来新高。 澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连外国跑者都能感受到的“烟火气”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月下旬的这个周末，上海的春意被高温搅和得有些不太分明。而对于许多在这个周末参赛的跑者来说，高温成了他们享受比赛最大的敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在上海的晨光中，苏州河生态岸线的潋滟波光，与M50艺术园区的斑驳涂鸦相映成趣；转过街角，环球港的玻璃穹顶折射着城市天际线，沪西工人文化宫的红色砖墙低语着工运往事……赛事设计者将起点“藏在”了这样充满烟火气的城市街道中，让所有站上起点的跑者有了别样的享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次苏河半马以水为脉，将“半马苏河”的人文密码编织进每个弯道，自然与人文交融的赛道，让不少跑者在完赛之后大呼过瘾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次获得男子组第三名的跑者卢晓晨就是苏河半马的老朋友，他曾在苏州河周边住过一段时间，也参与了首届苏河半马的宣传片拍摄。面对这几年苏州河沿岸以及马拉松赛事的变化，他不禁感慨，“今天地面很干燥，环境也越来越好，路面也比以前宽阔了很多，体验感更好。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994409" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726727619_CyAXnj_1742726766678.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163915"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;收获男子组第三名的卢晓晨是苏河半马的老朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而第一次踏上苏河半马的周芳璐同样对赛道的设计大加赞赏，作为母亲的她关注到了沿岸的绿化与便民设施，“多了很多儿童友好的便民设备，是一个带孩子出游踏青的不错选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，这场预报名人数创过去三年新高的苏河半马，有20%是非沪籍跑者，其中还有不少外国友人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去年我也参加了上海马拉松，这次苏河半马让我感受到了城市的另外一个部分。”来自意大利的跑者瓦伦蒂娜和澎湃新闻记者交流时，就特别提到了公园的部分，“有很多公园，沿着河跑的感觉很棒！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而来自日本的大森繁人则说，来到普陀比赛让他得到了很多城市风光的体验，“自然风光也很美。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位日本跑者已经参加过不少办赛精良的日本本土赛事，但这场比赛的赛道路线依然让他印象深刻，“我很喜欢这条赛道，真的让我感受到了上海这座城市的不一样，我还会愿意再来参赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994410" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726707328_d5CnFG_1742726792268.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163918"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;参赛的日本跑者也对苏河半马赞不绝口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在这条赛道上讲述传承的故事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马拉松赛道上从来不缺故事，即便是一场7000人规模的赛事亦是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自宝山的70岁跑者汪成元从2015年开始跑马，今年正好是第10个年头。10年前，他查出患有慢性病，为了身体健康，汪成元开始跑步。而长期的坚持，不仅让他的身体得到好转，更让他的心态和性格发生了转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跑步让他走出家门，苏河半马则成了他享受路跑派对的一个机会，“只要看到大家背着包穿着跑鞋，就想和他们打招呼，就想和他们一起跑，感觉像看到家人一样，很亲切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在跑道上见证自己改变的不止汪成元一人，2018年开始接触长跑的吴长荣在完赛后告诉澎湃新闻记者，“马拉松会给你一个无形的约束力，本来平时会喝酒，但因为要跑步，就不能再喝了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994411" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726799546_kYEGpf_1742726871239.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;70岁跑者汪成元从2015年开始跑马，今年正好是第10个年头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了最直观的身体锻炼，66岁的吴长荣也把跑马当作是一场“体检”，“我每半年跑一次，基本每次（的成绩）差不了几分钟，如果全程跑下来差个好几分钟，那肯定是哪方面出问题了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要能跑，就会一直跑下去，跑到不能跑为止。”这是两位老年跑者被问及未来计划时共同的回答。有意思的是，就在澎湃新闻记者和他们交流跑步故事时，身后传来一个年轻的声音，“明年要高三了，要专注学业，训练量可能要一点一点减了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16岁的姜智宸来自上海市南洋模范中学，是学校的长跑队队长，接受采访时，他还兴奋地展示了写满队员签名和祝福的冰袖，“一开始因为学习压力大，后来在学校的长跑比赛中拿了第一名，就想出去散散步，开始接触跑步，今天正好是我跑步一周年。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏河半马的氛围也感染着这位年轻人，沿路的鼓励和陪伴，是与在校内集训完全不同的体验。对于跑者“怨声载道”的爬坡和略高的温度，他却难掩年轻人的兴奋，“温度对于我来说是很适合出成绩的，再冷一点的话容易感冒。我喜欢爬坡，喜欢上坡再下坡的那种强风吹拂的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他一边说一边把胳膊转过来，冰袖上面是队友写的祝福：“强风吹拂”。跑步的精神，就这样在老与少之间传承。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994412" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726716347_SamdSa_1742726894461.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163913"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;16岁的姜智宸带着同学们的鼓励一起奔跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高完赛率和高好评，都源于“跑者至上”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏河半马其实并不是一场历史悠久的赛事，但短短几年间，它已经成为上马系列赛中经常被提及的一场重要路跑赛事。原因很简单，苏河半马自诞生之初，便将“跑者至上”的理念刻进了赛事基因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从赛前信息的精准触达、装备的丝滑领取，到赛中补给站的设置和路线指引，乃至赛后的拉伸放松，每个环节都环环相扣，融入了最贴心的服务理念，让每一位参与其中的跑者都能感受到舒适与便捷，进而激发出自身的最佳状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利跑者露西亚就对苏河半马的赛事补给赞不绝口，“赛道很美，赛事组织也很好，用水站也很完美，是非常有趣的一次体验。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994413" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742723524820_y48sTr_1742726920988.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163916"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;不少外国友人在这次苏河半马体验到了不一样的上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据赛事组委会透露，赛事当天气温较高，除了基础供水和补给外，组委会还在14公里和17公里处设置了两处冰站，并在8公里、12公里、16公里、18公里和20公里处设置了5个喷淋站，确保跑者安全、顺利完赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完备的医疗保障也是赛事得到好评的原因之一，200余名急救志愿者分布在各个医疗站点以及赛道沿途，守护着参赛者的安全。24组骑行急救队如同赛道上的“守护天使”，时刻为参赛者保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;急救跑者胡银财就是赛事保障中的一环。2017年正式接触马拉松的他，在2019年上海马拉松期间参加了急救培训，也从此开始参与马拉松的急救工作。作为医疗保障中不可或缺的一部分，沿路他给予跑者的不仅是健康上的援助，还有精神上的鼓励，“上次我遇到了一个女大学生脚崴了，她说本来想跑成绩，现在成绩没了，一路哭，我就陪着她跑，安慰鼓励她。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，赛事还有多达876名“小马达”志愿者分布在各个岗位上为跑者服务。烟火气、人情味、细致服务，这就是苏河半马在跑者心中占据一席之地的原因。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:24:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726970341_DmzpbP_1742726970600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470094</guid></item><item><title>特朗普：俄乌局势“在掌控之中”，除了自己没人能阻止普京</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470164</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742728584123_aw5mB3_1742728584358.png" alt="特朗普：俄乌局势“在掌控之中”，除了自己没人能阻止普京"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：俄乌局势“在掌控之中”，除了自己没人能阻止普京&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据环球网援引美国彭博社当地时间23日报道，美国总统特朗普表示，阻止俄乌冲突进一步升级的努力“在掌控之中”，并表示除了他没有人能阻止俄罗斯总统普京。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:21:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742728584123_aw5mB3_1742728584358.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470164</guid></item><item><title>增加住宅层高将带来哪些变化？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470134</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742728319494_jrtWAS_1742728319718.png" data-imageid="344164280"&gt;&lt;p&gt;当住宅空间实现“立体生长”，居住品质将迎来怎样的变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“更大的窗户”“更高的天花板”“更开阔的空间”……层高的增加，对于住宅舒适性的提升有着重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府工作报告提出，适应人民群众高品质居住需要，完善标准规范，推动建设安全、舒适、绿色、智慧的“好房子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提高住宅层高，正是通过“立标准”推进“好房子”建设的重要体现。随着《好房子建设指南》的编制推进和《住宅项目规范》的修订升级，我国住宅建设标准正经历重大变革。其中，将住宅层高标准提升至不低于3米，为提升住宅品质按下了“空间革命”的启动键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年版《住宅设计规范》明确“住宅层高宜为2.80米”“卧室、起居室(厅)的室内净高不应低于2．40米”。然而，经过十几年的发展，这两项标准已无法满足人民群众对于改善居住条件的新期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，随着生活水平和营养状况的提升，中国人平均身高增长，对层高的要求相应提高；另一方面，采光、通风等住宅性能指标的改善在很大程度上也有赖于层高的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;层高的增加，看似简单的数字变化，实则关乎人民群众的居住获得感、幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;层高的增加，不仅为扩大窗户面积，改善室内通风和采光、降低潮湿和霉变风险提供了可能，还为增加楼板构件厚度、加装隔声板提供空间，可以有效解决长期困扰居民的隔音问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;层高的增加，可以支持多种装修风格和空间布局，如设计夹层、阁楼或开放式空间等，满足不同家庭的个性化需求，同时为中央空调、管道式新风、地暖等建筑设备的安装提供了更大空间，破解了传统住宅设备安装的“空间焦虑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，层高的增加，为全屋智能设备预留了安装空间，为装配式装修、光伏屋顶、模块化家居等新技术集成开辟了应用场景，为未来便捷、舒适的生活体验创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对老房子改造成“好房子”的命题，新的层高标准同样提供了参考。在老旧小区改造中，可以通过空间改造和其他设计布局方法，增加房屋的采光量和空气流通性，努力使房屋达到和“层高3米”相近的居住体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准水平决定房屋品质。随着我国住房需求从“有没有”转向“好不好”，人们期待住上安全、舒适、绿色、智慧的“好房子”。标准的迭代升级，正是对人民群众改善居住条件新期待的积极回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住宅层高标准的调整只是推动“好房子”建设的一部分。当前，中央和地方正在加紧构建支持住房品质提升的制度和标准体系。《好房子建设指南》《住宅项目规范》等全国性标准规范修订出台后，将作为强制性国家标准，引导地方进行相关标准修订，全面提高房屋设计、材料、建造、设备以及无障碍、适老化、智能化等标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好房子”建设是房地产业高质量发展的重要方向。对房地产行业来说，“好房子”建设既是机遇也是挑战。“好房子”对功能、质量、体验等方面的更高标准，要求房企尽快把新标准融入产品设计，打造不同价位的优质住宅产品。谁抓住了人民群众对改善居住条件的新期待，谁就能在品质竞争时代把握先机、赢得市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：两会精神看落实·经济热点问答丨增加住宅层高将带来哪些变化？）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:20:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742728319494_jrtWAS_1742728319718.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470134</guid></item><item><title>玉渊谭天丨美国参议员现身中国发展高层论坛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470129</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月23日，中国发展高层论坛年会开幕，谭主在现场看到了正在访华的美国参议员戴安斯。戳视频↓&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="656101" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0cb7c339742f4c6d8389f3c40cc5e5d8/hd/1742727518140_XbBcax_1742727713276.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742727710548_Yz4tmn_1742727710769.png" data-duration="00:26" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:14:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742727814409_d4rsCb_1742727814674.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470129</guid></item><item><title>第二届吉米·卡特中美关系对话在杭州举办</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469718</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月21日至23日，第二届吉米·卡特中美关系对话在杭州举办。中国人民对外友好协会副会长沈昕出席并在开幕式上致辞。浙江省人民政府副省长卢山、中国人民外交学会理事会顾问、中国前驻美大使崔天凯、美国卡特中心首席执行官佩吉·亚历山大以及来自美中贸易全国委员会、耶鲁大学、复旦大学、北京大学、中国人民大学等机构的70余名嘉宾参加。中国驻美大使谢锋发表视频致辞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994070" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/aa005b30-5ec0-477e-bbe3-efb150d63cf0.jpg" data-imageid="344159571"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“中国人民对外友好协会”微信公号 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会人员围绕中美经贸关系、科技学术交流、合作挑战与风险管控等议题开展了坦诚深入的讨论，为中美关系未来发展建言献策。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994071" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/4ab3c329-9574-44ec-8342-51db54983b35.jpg" data-imageid="344159572"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“中国人民对外友好协会”微信公号 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉米·卡特中美关系对话是为纪念美国前总统吉米·卡特及其对中美建交所做的贡献而设立的民间交流平台，旨在加强中美两国人民相互了解与对话，促进两国在多领域的合作与沟通，共同应对全球挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:13:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742718794546_YE83XB_1742718794685.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469718</guid></item><item><title>深一度｜一场F1激活一座城：赛城共频的“上海方案”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468878</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742728510528_SAFGcN_1742728518445.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344164595"&gt;&lt;p&gt;2025年F1中国大奖赛圆满落幕，来自迈凯伦车队的皮亚斯特里最终捧杯，在赛事的历年冠军榜单上增添了一个新的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为一项扎根申城超过20年的全球顶级赛事，时至今日，F1中国大奖赛的意义已经早已不只是短短三天的赛场轰鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着围绕赛事展开的一系列文旅商体展活动，大型赛事对于城市的经济乘数效应和文化窗口效应，已然得到了全方位释放——体育与城市同频共振，成为赛事带动城市经济发展的最真实的写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何用一项赛事激活一整座城市？F1中国大奖赛给出的答卷也成为了业内希望看齐的标杆。从场内到场外，来自海内外的观众与游客，都能感受到上海的热情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742724544895_TZbF1D_1742724825771.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163563"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;皮亚斯特里收获中国大奖赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛事“流量”变“留量”，带来消费增量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“忙不过来，根本忙不过来。”说话的人是小吴（化名），作为蓝蛙西餐厅的一名员工，她和同事21日入驻上海国际赛车场外的水景广场，连日来面对如潮的人流，工作强度远超平日，“我们一共来了十几个人，但还是感觉不够用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛苦归辛苦，快乐写在脸上，因为F1赛事的巨大流量，在这里营业的商家生意都好到超乎想象，小吴颇有些庆幸地表示：“我们去年就在F1赛场设点，有了一些经验，特意准备了更多的冰块，第一次来的（商家）很可能（冰块）就不够用了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据官方票务数据统计，2024年F1中国大奖赛三天赛事约有20万人次到场观赛。而今年新增的B看台为赛场增加了1.7万个座席，在门票基本售罄后，到场的总观众人次超越上届，达到22万之多，刷新了去年的纪录。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球最顶级的赛事之一，F1对于观众的吸引力肉眼可见。除了本地观众外，赛事更吸引了大量外地甚至海外的观众和游客到访。去年的观赛画像显示，观众有70%来自外地，10%来自境外。依托F1赛事的辐射，酒店、餐饮和旅游等相关产业都能从中获得不菲的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而今年的数据显示，境外观众占比达到了15.25%，其中60%是专程从境外来沪观赛，比去年增加100%。境外消费也带动了酒店、免税店等领域的消费提升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年的F1吸引了更多人来到嘉定，酒店的房间都被车队包下，赛事期间的住宿早早就售罄。”上海嘉定喜来登总经理孙伟杰和他的员工进入了全年最忙碌的阶段，忙碌之外更多的则是欣喜，“去年F1中国大奖赛当周，酒店单周营收创下历史新高，今年预计还将增长30%左右。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《2024年上海赛事影响力评估报告》指出，2024年F1中国大奖赛直接经济影响14.06亿元，产出效应39.28亿元， 拉动吃、住、行、游、购、娱“旅游六要素”15.93亿元。大赛期间，上海酒店预订量同比增长63%，嘉定十家重点商贸企业3天总计接待近135万人次，营业收入近1.2亿元，较平日周末客流翻番。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742724789867_w5cnkG_1742724843915.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163599"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这几天，上赛场周边热闹非凡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的数据，不出意外将更加令人瞩目。截至3月17日，上海国际赛车场周边3公里内酒店的预订量就同比增长67%，而赛事期间（3月21日-23日）的酒店预订单量同比去年更是增长213%、环比赛前三天增长了216%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事的“流量”变成了这座城市吸引外来观赛者的“留量”，而这样的留量也进一步成为消费的增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛事期间，F1中国赛的观众凭借赛事门票信息就能享受一连串的消费便利和折扣。在嘉定，10家商业体的部分商家提供了消费优惠，此外，一张门票还能享受文旅路线和指定景点的优惠。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过赛事增加流量，促进消费，拉动‘吃住行游购娱’增长。”在嘉定区商务委党组书记、主任陈烨看来，今年的F1赛事显然形成了一张门票撬动全产业链，达成多业态融合的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，今年的F1中国赛将票根经济演绎到了新的层次，不但激活“吃住行游购娱”二次消费，还形成“一票通城”的协同效应。在上海市区，徐家汇、虹口、宝山等多个商圈都针对F1进行了“商业+体育”融合共促的主题营销，形成了消费热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了给更多消费者提供购买赛事相关消费品的渠道，今年赛事方久事体育在城中多个商圈开设了多家F1纪念品快闪店。赛事+商圈的联动，也着实促进了游客和观赛车迷的消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是南京路步行街，还是中信泰富广场的快闪店都设立了展示区、打卡区和销售区，不但营造了赛车文化氛围，更点燃了消费者的热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“有些出人意料，没想到热度如此之高。”一家快闪店的店员告诉澎湃新闻记者，“随着双休日F1中国大奖赛进入高潮，店里的销售额比工作日翻了两倍。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742724538336_125XkK_1742724912376.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163610"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;比赛现场热情的车迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文旅商体展联动，实现乘数效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，“为了一场赛、奔赴一座城”已经成为现实场景。除了F1一直以来的影响力，另一个重要的原因则是，迈入第21个年头的F1中国大奖赛通过长年的成功办赛，已经培育了海量的车迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而随着这些新生代车迷的成长，F1中国大奖赛的观赛人群也迎来了源源不断的增量。澎湃新闻记者走访发现，购票观众中很大一部分都是年轻人群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F1中国大奖赛过去20年的持续上演，与他们的青春交织在一起。从当年的学生到如今走上工作岗位之后，这批年轻人开始具备更强的消费力，也愿意为自己喜爱的赛事买单。来自武汉的车迷小王就对记者表示，“我看F1已经十几年了，今年是我第二次来现场观赛，因为我现在工作了，有能力支付观赛和旅游的开销。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次小王选择了携程平台打造的“F1单日赛票+上海迪士尼”这款酷游产品，“我想来上海不但是看比赛，也希望能够趁着休假，好好在上海玩一玩。所以，很开心这一次能够体验到这样的赛事+旅游的产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者发现，不只是携程，还有飞猪、春秋等多家旅游机构都针对今年的F1专门打造了诸如“F1观赛+都市观光巴士+上海大厦”这样的旅行套餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，要想把赛事流量更好地转化为经济流量，提供更丰富的旅游文化产品亦是关键，今年为了喜迎八方来客，上海进行了覆盖全市的文旅商体联动，让赛事打破体育边界，与商圈做结合、与节日做延展。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742724560514_w83msr_1742724964168.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163695"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来自五湖四海的车迷都聚在了上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据嘉定区文化和旅游局党组成员、副局长金芬介绍，嘉定区已经成功举办了16届上海汽车文化节，今年围绕赛事、商展、文旅、生活等内容推出了四大板块，25项节赛融合品牌系列活动，精心推介“1+4”文旅特色线路，串联起景区景点、文旅场馆、酒店及商圈等资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;除重点推出的上海汽车文化节外，全市同期还举办了上海桃花节、上海樱花节、上海梅花节等节日，集中推出热门演出263项、品质展览545项、休闲旅游项目61项、公共文化活动158项，合计1027项文艺活动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众多的活动依托F1，实现了从单一观赛到全域体验经济的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以开赛前，上海国际光影节在外滩特别呈现的“F1光影秀”为例，这场以F1赛车为主题的光影秀，结合上海的城市地标，打造了一场视觉艺术的盛宴，吸引了大量市民和游客驻足观赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白玉兰广场附近的一家饮品店的店主刘先生告诉澎湃新闻记者，F1中国大奖赛期间，光影秀、双场景派对等相关文旅商体展融合的活动，让北外滩商圈夜间客流有了肉眼可见的增加，“以我们这家饮品店为例，我们的营业收入提升了25%，特别是夜间消费时段的收入增幅明显。我们开玩笑说，这也是F1带来的夜间经济。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F1中国大奖赛就像是一条看不见的经济链条，通过赛事整合城市的文化、旅游、商业、展览等资源，正在逐步形成可持续的消费生态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742724603497_yHTRNi_1742725032675.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163767"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在北外滩举办的嘉年华活动也吸引了众多市民游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首创“双场景”，联动地标经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其值得一提的是，今年F1中国大奖赛首创“双场景”模式，迎来了全新升级的“格子旗嘉年华”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从3月16日至23日，为期8天的北外滩车迷狂欢周以上海天际线为背景，打造了600米的F1主题滨江长廊以及12000平米的超大活动区域，联动2025上海汽车文化节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样“双区联动”的形式，把F1的节日氛围在时间和空间上进行了延展。正如相关负责人所言，“大家不仅可以在上赛场感受最原汁原味的F1赛事，也可以在市中心体验到浓厚的F1节日氛围。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车展览、音乐派对、餐饮集市、娱乐游戏……以赛车主题为核心的消费场景得到了拓展，除了F1周边产品专卖店之外，嘉年华还引入了不少沪上知名餐饮品牌，供市民游客体验尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;很多市民和外地游客都慕名而来，“走一走、看一看、买点东西”成为了很多人的选择。在F1中国大奖赛正式开赛前，嘉年华区域的周边商品专卖店销售员就对澎湃新闻记者表示，“法拉利的红色帽子已经卖光了，只剩下黑色的了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F1首席执行官、总裁斯蒂法诺·多梅尼卡利曾表示，F1是世界上规模最大的体育娱乐盛事，也追求最好的车迷体验，“将精彩的赛车、音乐、美食和娱乐融为一体”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将赛车嘉年华搬到市中心，也能进一步帮助F1赛事破圈——来到这里的很多人并非F1观众，但通过嘉年华，他们开始接触并了解F1，打破了专业赛事与大众消费的边界，将赛车文化延伸至城市地标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而外滩天际线这样的城市核心地标与国际顶级赛事相结合，也能够更好地展示城市独特的人文魅力。    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我必须说，上海太棒了，这座城市实在太摩登了，这里有着我对世界顶级城市最好的幻想。”在F1开赛前一日，来自德国的车迷托马斯参观了北外滩格子旗嘉年华，他对上海的现代化和历史底蕴的完美交融赞不绝口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这是我第一次来上海，如果不是因为F1，我或许永远不知道上海是如此之美，如此之大，我在这里有着太多的感叹，真的，我要感谢自己是个F1车迷，否则我怕我会错过这里。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742724633562_FHpbit_1742725112132.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344163769"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;许多市民游客以F1赛事为契机，感受到了上海的城市魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛事成为城市的“爆点”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将一场国际顶级赛事变为拉动城市经济、塑造城市品牌的强力引擎， F1中国大奖赛已然做出了最好的示范。而这样的联动形式，吸引的不仅是海内外车迷和游客，更有行业与产业的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海国际赛车场的水景广场上，有一个展区十分显眼，大熊猫玩偶、巴蜀文化脸谱以及钵钵鸡等四川小吃琳琅满目。原来这是四川文旅局在此搭建的展区，远隔千里，为什么他们选择来赴这场F1之约？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川省文化和旅游厅宣传推广处副处长汤瑜告诉澎湃新闻记者，“因为F1赛事的流量非常大，我们也想利用上海这个国际窗口办赛的契机来宣传展示我们四川文旅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而这几天的参展，效果完美达到了预期。汤瑜表示，上海在文商体旅的融合上走在了全国前沿，值得各方借鉴，“这种模式非常好，都在说‘旅游+赛事’，F1中国站就是一个最好的范例，利用赛事热度拉动旅游和商业消费，这是一个很好的引爆点。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F1中国大奖赛已经走过20载，F1赛事的举办，一定程度上也影响了嘉定的产业布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最鲜活的例子，同样也能在今年的水景广场上看到。这几日，一个展区因为停放着两辆超现代风格的汽车而引人注目。经了解，汽车品牌叫作卡尔曼，以私人订制为主，售价可以超过千万人民币，来自意大利的品牌创始人之一兼设计师卢西亚诺对记者透露，这些炫酷的高定车也是半个“中国制造”、“嘉定制造”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为嘉定的产业优势，目前企业总部就设在嘉定区，也正是因为这样的原因，在嘉定举行的上海汽车文化节，我们认为我们也是东道主，所以必须来参与这样的活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于F1赛事的助推，目前嘉定已经成为全国最负盛名的汽车产业重镇，吸引了众多国内外企业的进驻。一项赛事如何影响城市的发展，从中也可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过场内外的各种创新、联动与业态联动，上海不但交出了文旅商体展融合的一张答卷，也为未来大型赛事如何赋能城市发展，提供了可复制的“上海方案”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:01:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742724814682_1cw5sx_1742724814903.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468878</guid></item><item><title>樱舞晨昏，共赴一场宝山春日约</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726703660_E314Sp_1742726703971.png" alt="樱舞晨昏，共赴一场宝山春日约"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;樱舞晨昏，共赴一场宝山春日约&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;白日樱灿，夜影流光，解锁宝山限定樱花季。这是属于上海的春日双重奏，跟着法国摄影师Ziko的镜头，一起来捕捉樱花花海里的魔都浪漫吧！&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 10:57:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726703660_E314Sp_1742726703971.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470092</guid></item><item><title>本轮巴以冲突已致加沙地带超5万人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470089</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1994404" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/d95e540e-5572-499c-80c3-59f3474c5e49.jpg" data-imageid="344163890"&gt;&lt;p&gt;加沙地带卫生部门当地时间23日发布消息称，在过去的24小时中，以色列对加沙发动的袭击已致41人死亡，61人受伤。此外，累计统计新增233人，其资料已由司法委员会跟进报案及失踪人员档案，并已完成审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，&lt;strong&gt;加沙地带的死亡人数已达到50021人，另有113274人受伤。&lt;/strong&gt;自2025年3月18日以来的死亡人数已达673人，受伤人数为1233人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 10:53:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742726945224_QNAX5w_1742726945696.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470089</guid></item><item><title>俄乌将在沙特分别与美会谈，除了停火还谈什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470078</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据多家媒体报道，美国代表团按计划将于23日在沙特阿拉伯与乌克兰代表团举行会谈，并于24日与俄罗斯代表团会谈。俄方代表22日表示，希望在此次会谈中取得一些进展，而在此前一天，乌克兰一名高级官员称，乌方希望在会谈中至少就部分停火达成协议。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994340" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/08d999fe-8885-4992-9603-145e7c16e88d.jpg" data-imageid="344163791"&gt;&lt;p&gt;对于这次俄美、乌美分别在沙特举行会谈，专家表示，这种模式，&lt;strong&gt;可以被视作俄乌之间实现“间接谈判”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国社科院俄罗斯东欧中亚研究所研究员 李勇慧：&lt;/strong&gt;俄罗斯和乌克兰在沙特分别与美国进行会谈，&lt;strong&gt;可以被视为间接谈判的一种形式，也被称为“穿梭外交”。&lt;/strong&gt;在这个过程当中，美国其实是作为中间人，在俄罗斯和乌克兰代表团之间进行信息传递和协调，而俄罗斯和乌克兰的代表团并不直接接触。在这样一种形势下，俄乌可以相互了解对方的立场和条件再进行协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄美重点议题为临时停火与和平谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，在美俄之间，&lt;strong&gt;会晤的重点议题可能包括临时停火问题、长期和平谈判的条件、黑海航运问题以及美俄双边关系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994342" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/d17ebfc9-3c24-4289-bf13-f1fb5a589f90.jpg" data-imageid="344163792"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国社科院俄罗斯东欧中亚研究所研究员 李勇慧：&lt;/strong&gt;双方可能继续就停火30天的协议进行谈判，同时也为长期的和平谈判创造一些条件。在这个问题上，俄罗斯其实更追求的是解决冲突根源的问题，还有黑海航运安全问题也将在会谈中进行讨论。俄美之间也会谈双方关系重启以后的一些具体的内容和事项，可能还会涉及制裁的问题，比如能否解除美西方对俄罗斯的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌美会晤可能涉及乌克兰入约及矿产协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌美层面，专家认为，&lt;strong&gt;会晤的重点议题可能包括停火和和平谈判，另外还可能涉及乌克兰和北约的关系以及乌美矿产协议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994341" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/df08c58b-311f-428c-91e1-d268a614e86b.jpg" data-imageid="344163795"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国社科院俄罗斯东欧中亚研究所研究员 李勇慧：&lt;/strong&gt;24日乌克兰和美国会晤的重点议题包括停火和和平谈判，停火的协议还需要讨论细节。在会晤中可能还会讨论美国对乌克兰的军事和情报支持的问题，特别是在停火协议达成以后，如何来继续提供这样的援助，还有可能会讨论乌克兰的重建、经济支持问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰今年加入北约无望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994339" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/6a443b20-34c6-45d4-8473-76894b1a44e5.jpg" data-imageid="344163793"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国社科院俄罗斯东欧中亚研究所研究员 李勇慧：&lt;/strong&gt;乌克兰在2025年加入北约根本无望，北约强调乌克兰加入北约的问题不会被讨论，直到俄乌冲突结束并且达成和平协议。最近北约对乌克兰的加入做了立场上的调整，这说明北约是在配合美国政策来进一步推动和谈的进程，北约对乌克兰的军事援助还没有中断，仍然会满足乌克兰的一些防务的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌美近期签署矿产协议可能性较高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1994343" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/a67e2dcb-36e7-4106-89ea-ee2cd58264e3.jpg" data-imageid="344163794"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国社科院俄罗斯东欧中亚研究所研究员 李勇慧：&lt;/strong&gt;乌克兰和美国签署矿产协议的可能性还是比较高的。最近乌美已经在一些基本的框架下达成一致，很多情况都表明，很快会签署矿产协议。当然乌克兰还是希望能够在签署之前获得美国的安全保证，但到目前为止，美国还没有很明确地提供此类安全保障的承诺。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 10:53:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742725691076_6HCz7w_1742725691251.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470078</guid></item><item><title>2025中国之队国际足球邀请赛：U22国足1比0战胜韩国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470030</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="656091" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4765eb459afa47f897ee63c5eb669021/hd/1742723255135_Bzh1pK_1742723370990.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742723367490_SX6iaM_1742723367649.png" data-duration="01:20" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;2025中国之队国际足球邀请赛，中国男足U22对阵韩国U22。半场战罢，双方均未取得进球。第87分钟，彭啸头球击中横梁，刘浩帆爆射破门！这也是中国队本届邀请赛第一粒进球。最终，中国队1-0战胜韩国队，取得本次四国赛首胜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 10:11:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742723427942_Yc2GFE_1742723428181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470030</guid></item><item><title>聚焦中发高｜西门子CEO点赞中国创新：不断给世界带来惊喜，将持续在华投入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470021</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“随着人工智能（AI）技术、大语言模型的爆发，科技颠覆的浪潮正以前所未见的速度席卷而来。”3月23日，西门子股份公司董事会主席、总裁兼首席执行官博乐仁（Roland Busch）在中国发展高层论坛2025年年会开幕式上致辞时表示，中国的创新正不断给世界带来惊喜，比如DeepSeek最新开发的高性能、高开放度的AI模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在博乐仁看来，此次论坛主题聚焦“全面释放发展动能，共促全球经济稳定增长”可谓恰逢其时。他认为，“当前，世界经济正处于深刻转型之中，技术、尤其AI技术是一大关键驱动力。面对经济增长从何而来的难题，中国已经给出了答案，即以高技术、高效能，追求高质量的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，“中国正积极采取行动，推动经济结构的深层次转型，加快发展新质生产力，并持续扩大高水平对外开放，营造公平竞争市场环境，扩大内需，加速产业升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博乐仁强调，“要实现中国及全球经济的稳定增长，各方伙伴都要在更大范围、更深层面开展合作。”对此，跨国企业在其中扮演重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将持续投入，持续支持中国发展。我相信，这也是众多跨国企业共同的心声。”据博乐仁介绍，西门子在中国拥有一支约3万人的团队，服务中国5万多家客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，博乐仁谈到，发展新质生产力需要新质合作。“不管是AI还是数据，都不欢迎‘孤岛模式’，无论是企业内部，还是企业之间。要应对全球重大挑战，进一步激发增长潜力，企业需要在政府支持下共同打造强大的生态系统。通过汇聚合力，助力中国经济结构的转型，加快发展新质生产力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，唯有并肩同行，才能化挑战为机遇，全面释放发展动能，共促全球经济稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 09:48:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742721981668_fXdCFF_1742721982086.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30470021</guid></item><item><title>“三只羊”通报停业整改情况并再次道歉：将继续做好退赔工作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469969</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;尊敬的消费者、粉丝、社会公众及媒体朋友们：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对我公司前期在直播带货“香港美诚”牌月饼和“鲜多裕”牌澳洲谷饲牛肉卷中存在的相关问题，给消费者带来了损失和伤害，我们感到无比自责。这暴露出我公司在经营管理中存在突出问题，我们对此负有不可推卸的责任。在此，再次向大家真诚道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自合肥市联合调查组发布情况通报后，我们立即成立了以董事会成员为总负责的整改工作组，包括招商、选品、品控、核价、督查、售后服务、退赔等7个专项小组，全方位进行排查、整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、2024年10月11日，我们按照行政处罚决定书足额缴纳罚款6894.95万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、对于“香港美诚”牌月饼和“鲜多裕”牌澳洲谷饲牛肉卷产品，目前已累计赔付2777.85万元，今后将继续按照应赔尽赔原则，执行退一赔三标准，做好退赔工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、严格把关产品质量，新筛选、签定3家第三方专业品控机构，分品类编制食品、化妆品等7类品控作业指导书，按规范严格把控产品质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、严格甄选品牌合作，进一步提升自营品占比，提高准入门槛，合作品牌压减80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、严格直播讲解和主播管理，设置多层审核环节，加强直播内容审查，确保卖点信息与产品信息的统一性、准确性。严格遵守《网络主播行为规范》，制定《主播违法违规行为处理办法》，加强网络文明行为规范，设置专人专项检查，对违规主播及时清退、解约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、严格售后服务标准，开设专门售后服务账号“三只羊网络售后”，对经认定的问题产品，我们承诺先行垫付退赔款，提高消费者售后服务体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢大家对我们的批评、监督和帮助，今后我们将严格落实行业标准，积极承担并履行相应的法律义务和社会责任，用实际行动回馈大家对我们的认可、信任与支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此一并公布：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会监督电话：4008686087&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邮箱：service@sanzhiyang.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欢迎大家多提宝贵意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合肥三只羊网络科技有限公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月23日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 09:31:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742721460956_YA3FGk_1742721461234.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469969</guid></item><item><title>美政府威胁停止4亿拨款：哥大“从了”，美媒称学术接管闻所未闻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469710</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1994102" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742719140933_YEh5cz_1742719163329.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344160110"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哥伦比亚大学  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府以停止提供4亿美元联邦资金相威胁，迫使被指控容忍校内“反犹主义”的名校哥伦比亚大学接受“整改”要求。媒体22日报道，哥大已同意部分相关要求以寻求继续获得联邦资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列爆发新一轮大规模冲突后，美国许多大学举行了支持巴勒斯坦、反对以色列在加沙地带大规模军事行动的集会活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普和一些亲以色列美国国会议员称，上述支持巴勒斯坦的集会活动使犹太裔学生受到威胁，哥大校方纵容“反犹主义”。大约两周前，特朗普政府暂停向哥大提供4亿美元联邦资金，要求校方实施一系列措施，才可能恢复提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道，哥大21日在一份备忘录中默许了几项要求，包括推进在校园里禁止戴面罩的计划、赋予安全官员逮捕权、任命一名新的高层管理人员主管提供中东研究课程的院系等。哥大临时校长卡特里娜·阿姆斯特朗在声明中说，这些措施是为了“确保学术活动不受干扰，使每一名学生和教职员工在我们的校园里都是安全的、受欢迎的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学术接管“闻所未闻”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府曾要求哥伦比亚大学将中东、南亚和非洲研究系置于学术接管之下至少五年，剥夺教职员工的控制权。学术接管是大学管理层通过任命院系外的教授或管理人员接管该院系、修复运转失常院系的罕见举措。路透社说，美国政府提出这样的要求“闻所未闻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然哥伦比亚大学在备忘录中并未提及接管，但其举动似乎满足了这一要求。该校将任命一名新的高层管理人员对课程和教职员工进行审查，以确保其立场不偏不倚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对哥伦比亚大学来说，这是悲伤的一天。”宾夕法尼亚大学教育史学家、哥伦比亚大学毕业生乔纳森·齐默尔曼说。美国拉特格斯大学教授、美国大学教授协会会长托德·沃尔夫森认为，特朗普政府的要求“可以说是自麦卡锡时代以来”对学术自由、制度自治等方面“最严重的侵犯”，“这开创了一个可怕的先例”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚大学的让步立即引发了批评。特朗普政府已警告将对至少60所其他大学采取类似行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月8日，曾参加反对以色列在加沙地带军事行动抗议活动的哥大巴勒斯坦裔研究生马哈茂德·哈利勒被美国移民部门执法人员拘捕。哈利勒拥有美国永久居留权，其妻子为美国公民，已怀孕八个多月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国白宫和国土安全部回应此事时称，哈利勒支持“恐怖组织”。美国把控制加沙地带的哈马斯定为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府寻求把哈利勒驱逐出境。特朗普在社交媒体上警告，今后还将“有很多”像哈利勒这样“支持恐怖分子和反犹”的人被捕并遭到驱逐。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 09:24:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742719185356_anHRjB_1742719185590.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469710</guid></item><item><title>欧洲多国更新赴美旅行安全提示</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;因美国政府政策变化且个别公民入境美国时被捕或被拘留，德国、英国、芬兰等欧洲多国近期更新公民赴美旅行的安全提示，告知本国公民在持有签证或旅行授权电子系统入境许可情况下依然有可能无法入境美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法国官员近日披露，一名赴美开会的法国科研人员因入境时被美国边检人员发现手机有批评美国政府政策的聊天信息，随后被没收设备、禁止入境，次日遭驱逐。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 09:23:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742721325894_11sbem_1742721326090.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469952</guid></item><item><title>F1中国大奖赛正赛打响，皮亚斯特里首次捧起冠军奖杯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469580</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间3月23日，2025年F1中国大奖赛正赛打响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过激烈角逐，杆位发车的迈凯伦车手皮亚斯特里率先冲过终点，夺得生涯中国大奖赛首冠。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742718265649_4f2nTE_1742718293184.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344158723"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月23日，F1中国大奖赛正赛打响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的F1中国大奖赛于3月21日拉开帷幕。22日的冲刺赛上，杆位发车的法拉利车手汉密尔顿一路领先，以领先第二名6.889秒的巨大优势夺冠，迈凯伦车队的皮亚斯特里与红牛车队的维斯塔潘分获二、三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在随后的正赛排位赛中，皮亚斯特里拿下生涯首个杆位，梅奔车队的拉塞尔排名第二，迈凯伦车手诺里斯获得第三，红牛车手维斯塔潘排名第四位，法拉利车队的两位车手汉密尔顿和勒克莱尔分居五、六位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛起跑后，两位迈凯伦车手占据前两位。来到第6圈，遭遇刹车问题的阿斯顿马丁车队车手阿隆索退赛。最终皮亚斯特里成功保住杆位夺得冠军，生涯首次捧起中国大奖赛奖杯，另一位迈凯伦车手诺里斯收获第二，梅奔车手拉塞尔以第三名完赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:36:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742718288343_MBNcAz_1742718288583.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469580</guid></item><item><title>合肥通报“三只羊”整改情况：足额缴纳罚没款6894.95万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469766</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;对于合肥三只羊网络科技有限公司（以下简称“三只羊公司”）直播带货相关问题，安徽省合肥市联合调查组3月23日发布通报称，2024年10月11日，三只羊公司&lt;strong&gt;足额缴纳了罚没款6894.95万元&lt;/strong&gt;。对“香港美诚月饼”“澳洲谷饲牛肉卷”等涉案产品，已&lt;strong&gt;累计赔付2777.85万元&lt;/strong&gt;，并继续按照应赔尽赔原则，执行退一赔三标准，做好退赔工作。针对三只羊公司在选品品控、宣传推介、售后服务、内部管理等方面存在的问题，合肥市联合调查组指导其制定具体整改措施89项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经三只羊公司申请，&lt;strong&gt;合肥市联合调查组组织相关主管部门和律师、消费者代表等进行综合评估，认为三只羊公司整改符合要求，具备恢复经营条件。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者了解到，针对三只羊公司直播带货相关产品时存在的虚假商业宣传等问题，合肥市此前成立联合调查组，并于2024年9月26日发布通报称拟对三只羊公司作出没收违法所得、罚款决定，责令其暂定经营限期整改。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:35:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742720005025_dnyJnJ_1742720005250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469766</guid></item><item><title>王文涛会见宝马集团董事长，双方均强调关税战只有输家没有赢家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469578</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月22日，商务部部长王文涛会见宝马集团董事长齐普策，双方就宝马集团对华合作、欧盟对华电动汽车反补贴案等议题进行交流。齐普策表示，关税似乎成了多国爱说的一种新“语言”。CGTN记者尤杨在现场观察到，双方均强调关税战只有输家没有赢家。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:22:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742717782750_erhXwr_1742717782988.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469578</guid></item><item><title>土耳其伊斯坦布尔市市长因腐败指控被羁押候审</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469571</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1994001" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/07cc7c68-2d55-4dc6-b81d-80a3a40a88b7.jpg" data-imageid="344156981"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月23日，土耳其伊斯坦布尔刑事法庭以涉嫌腐败罪名逮捕了伊斯坦布尔市市长埃克雷姆·伊马姆奥卢，对其进行羁押候审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月19日，土耳其警方以涉嫌领导犯罪组织、贿赂、操纵招标及协助恐怖组织为由，拘留了伊马姆奥卢。检方指控其“与库尔德工人党（PKK）联合行动”并“安插库尔德工人党成员进入公职”，以及涉及腐败和贿赂。3月22日，伊马姆奥卢分别就这两项指控接受检方问询，随后在法庭出庭，庭审持续了数小时。目前，&lt;strong&gt;法院以涉嫌腐败罪名逮捕了伊马姆奥卢，但有关涉恐调查的决定尚未公布。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年54岁的伊马姆奥卢是土耳其最大反对党共和人民党（CHP）的重要政治人物，党内拥有较强的人气和影响力。&lt;strong&gt;共和人民党原定于本周末宣布他为2028年总统选举候选人，被广泛视为现任总统埃尔多安的主要竞争对手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自伊马姆奥卢被拘留后，尽管当局发布了示威禁令，土耳其主要城市包括伊斯坦布尔、首都安卡拉、伊兹密尔等地连续多日爆发了大规模抗议活动。埃尔多安将这些抗议活动称为“街头恐怖主义”，并指责反对派试图制造混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊马姆奥卢被拘留的消息还引发了市场的负面反应&lt;/strong&gt;，土耳其里拉兑外币一度贬值至历史新低。此外，土耳其股市连续数日大幅波动，伊斯坦布尔证券交易所因市场剧烈下跌数次触发熔断机制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:11:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742716945371_Hi6Mk5_1742716945583.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469571</guid></item><item><title>“战争部”还是“国防部”？美防长发起国防部更名民意调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469547</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据环球网援引“今日俄罗斯”（RT）22日报道，美国国防部长赫格塞思当地时间21日在个人社交媒体上发起一项民意调查，讨论是否将美国国防部更名为“战争部”，引发争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格塞思当日在帖文中说邀请公众对“国防部”和“战争部”两个名称进行投票。他说道，“更好的名字？分享我的想法......也欢迎分享你的想法”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993955" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742715038715_PNBxWX_1742715070964.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344156857"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赫格塞思个人社交媒体截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿前，该项调查已有19.7万人参与，其中54%的用户选择投票给“战争部”（Department of War）。这项调查引发了用户之间的争论，即这种更名会如何影响公众对于军事活动的看法。一部分人主张保留“战争部”的名称，其他人则倾向于使用“国防”一词，以强调不那么咄咄逼人的姿态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据“今日俄罗斯”介绍，在近160年的时间里，负责美国陆军军事事务的机构一直被称为“战争部”。然而，战争部于1947年根据美国《国家安全法》进行重组，并与海军部合并。两年后，美国国防部成立，接管了原战争部的职能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742715044596_jyxGSH_1742715106319.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344156856"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马斯克评论截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，同时担任美国政府效率部（DOGE）负责人的特斯拉首席执行官马斯克也表达了自己的观点：“战争更准确”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，《纽约时报》3月20日援引两名美国官员的消息称，美国国防部定于21日向马斯克做简报，该简报将“聚焦中国”。该消息一经披露，立即引发舆论关注。多家美媒担忧，马斯克了解如此高规格的军事机密，将拓展他作为总统顾问的权力范围，而且作为SpaceX的老板，马斯克还是美国国防部的主要供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，赫格塞思否认了相关报道，并强调这是一场“有关创新、效率和更智能生产的非正式会议”。美国总统特朗普也于20日晚些时候在个人社交平台上否认了这一消息，“多荒唐啊？甚至都不会提到或讨论中国。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:08:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742715367292_KQed78_1742715367499.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469547</guid></item><item><title>七年跟拍月嫂 ，纪录片《海云阿姨》亮相央视纪录频道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;历时七年制作的纪录片《海云阿姨》，将于3月23日在中央广播电视总台央视纪录频道（CCTV-9）22点《纪录影院》栏目首播，用一段充满了欢笑与泪水、充盈着人生百味的精彩故事，带领观众走进一个“别样的七年”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742711168300_ZQm7Bp_1742711227394.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344155932"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片《海云阿姨》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“阿姨”，或者说家政服务人员、保姆、护理人员，这个行业虽然是许多家庭不可或缺的存在，但“人心中的成见是一座大山”，很多人依旧认为做阿姨就是一种伺候人的地位低下的工作。因此，创作团队便希望拍摄一部纪录片，打破人们对这个行业的从业者始终抱有的刻板印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2014年的元旦，拍摄团队开始了对“阿姨”的拍摄。当拍摄团队面对那次元旦迎新年会上1000多位阿姨的时候，除了惊叹之外，更多的还有“无从下手”。在此后的三年时间里，团队和阿姨们逐渐熟络起来。经过漫长的等待，拍摄团队要寻找的“主人公”也终于出现了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742711167413_2CYtif_1742711227323.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344155933"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片《海云阿姨》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;46岁的海云阿姨，拥有着蒙古族的血统，下岗离异，但她从没有放弃过生活，也从未想过要放弃自己和孩子的未来。于是，一场跨越了整整七年的跟拍旅途，从此正式拉开了大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主创团队表示，在长达七年的跟踪拍摄过程中，拍摄团队时刻都在关注海云阿姨生命中的点滴，希望用客观、平实的冷静记录，排除任何刻意制造的悬念，摒弃一切蓄意主观的强调，让生活中的海云就这样被直观地呈现在镜头中，呈现在观众面前。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742711167041_zrMy2Z_1742711227414.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344155935"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片《海云阿姨》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，这部将七年跟拍经历浓缩在82分钟时长中的《海云阿姨》终于将要亮相央视纪录频道，向所有人讲述在这七年的时间里，这位看起来如此普通的海云阿姨，到底有着怎样不凡的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片《海云阿姨》真实客观地呈现出海云从初到北京蜗居“违建”到安居自购温馨“小窝”的历程，也记录下她从“家政小白”成为“金牌月嫂”的华丽蜕变。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742711166563_cna5WC_1742711227376.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344155936"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片《海云阿姨》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这部纪录片中，观众将跟随摄像机的镜头，跟随着海云阿姨的脚步，辗转奔波在北京的居民社区，穿梭在内蒙古的大街小巷，走进她服务的诸多家庭，也走进她的生活和内心世界，了解当下中国“阿姨”这个行业的新鲜发展，了解“月嫂”这个行业的发展现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一滴水可以折射太阳的光辉”，该片总导演李晋雄表示，海云的故事恰恰彰显了中国改革开放给社会带来的巨大变化和给个人发展的巨大机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片《海云阿姨》用一个“海云”所呈现的，不仅是海云这样的普通家政服务人员在当下时代的生存现状，更反映出中国城市化快速发展进程中的今天，近3000万家政服务人员的生活现状，映射出当今中国第三产业蓬勃发展的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文学评论家郑伯农以普通观众的身份看了《海云阿姨》这部纪录片后表示，这部作品“从一个过去不大被人注意的社会群体中，挖掘出中国社会的新变化、新进步，让我从一个很平凡的社会群体中，听到不平凡的历史前进脚步声”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，该片还将于3月24日在央视频、爱奇艺同步上线。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:01:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742711460794_fkYntj_1742711461048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469334</guid></item><item><title>王毅会见日本国家安全保障局长冈野正敬</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469558</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年3月23日，中共中央政治局委员、中央外办主任王毅在东京会见日本国家安全保障局长冈野正敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方就共同落实两国领导人重要共识、全面推进中日战略互惠关系健康稳定发展进行了深入讨论，同意继续通过中日高级别政治对话机制保持沟通。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:00:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742716559040_SWQSmr_1742716559339.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469558</guid></item><item><title>“蛙王”归来？覃海洋以“简单”之心重拾巅峰之路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年的春天，覃海洋迎来了新的起点。这位曾站在世界之巅的200米蛙泳王者，在低谷中沉淀后，正以“简单”之心，一步步重返巅峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在22日晚的全国春季游泳锦标赛男子200米蛙泳决赛中，覃海洋以2分07秒44的成绩夺冠，这一成绩若放在2024年巴黎奥运会上，足以让他站上领奖台——当时荷兰选手科尔博以2分07秒90摘得铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;覃海洋还在20日的100米蛙泳决赛中以58秒66夺冠，这一成绩可以得到巴黎奥运会金牌。在两个主项上的出色表现给了覃海洋很多信心，也标志着他在经历2024年的低谷后，正逐步找回自己的最佳状态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742716628443_2c8AGG_1742716656434.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344156979"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;覃海洋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于自己的表现，覃海洋坦言有些意外。“挺意外的。”他说，“赛前我的目标只是游进2分9秒，比去年冠军赛的成绩快一点。我并没有过多关注最终成绩，而是专注于每个50米的细节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;覃海洋在春锦赛的表现仿佛让人们看到2023年福冈世锦赛上的“蛙王”又回来了，当时，他包揽了男子50米、100米和200米蛙泳三枚金牌，打破了200米蛙泳世界纪录，并帮助中国队夺得了一枚接力金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是在巴黎奥运会上，背负着巨大压力的覃海洋没能实现梦想，100米蛙泳仅获得第七名，200米蛙泳则没能晋级决赛。如果没有混合泳接力的金牌救赎，巴黎留给他的记忆也许将全部是失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我在（春锦赛）100米和200米蛙泳中的表现和我2023年（全国冠军赛）很相似，当时我正在一步步走向巅峰。”覃海洋说，“我认为这是一个很好的开始，标志着我正在回归最佳状态。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于覃海洋来说，这些胜利不仅仅是金牌，更是信心的重建。他坦言，自己正在从低谷中一步步爬起，而这个过程充满了挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去年我把太多精力放在了体能训练上，但这并没有转化为比赛中的好成绩。这个周期，我重新把重心放回了水上训练，效果正在显现。”覃海洋反思说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的状态回升离不开新任教练迈克尔·波尔的指导。这位澳大利亚传奇教练曾培养出朴泰桓、艾玛·麦基翁等多位奥运冠军。波尔以善于沟通和简化运动员心态著称，他的理念深深影响了覃海洋。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742716632684_xhZZ4N_1742716688468.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344156980"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;覃海洋希望放下往日荣誉的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“波尔教练非常懂运动员在想什么。”覃海洋说，“他有独特的方式让你放松和专注。他赛前对我说得最多的就是‘保持简单’。这正是我现在需要的——专注于过程，而不是被结果或压力束缚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;覃海洋补充道：“之前我需要有具体的成绩或者金牌当目标来激发自己，但现在，我需要放下这些，专注于自己，无论是训练还是比赛的过程，都保持简单。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波尔还特别强调多参赛的重要性，这也是覃海洋参加春锦赛的原因——尽可能多地锻炼自己。他还特意参加了100米蝶泳比赛。“我是比赛型选手。2024年我比赛太少，这影响了我在巴黎奥运会上的表现。所以在这个（奥运）周期，无论是国内还是国际比赛，我都会尽量多参加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;覃海洋深知，想要重回巅峰并非易事，心理和身体的双重挑战让他倍感压力。“到洛杉矶奥运会我也是不小的年纪（29岁），随着年龄增长，如何平衡训练强度、避免伤病，同时保持最佳状态，是一个巨大的工程。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742716620625_c2PTri_1742716716188.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344156982"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;覃海洋在本次比赛中表现不俗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，他依然充满信心。“如果能够从低谷期爬上来真的是非常成功的一件事情，但是过程会非常困难，因为充满了不确定性，以及很大的挑战，但也是成长的机会。我和波尔教练的合作才刚刚开始，还有很多可以完善的地方。通过多比赛，我们可以发现问题，进一步优化我们的配合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波尔对覃海洋的表现给予了高度评价。“过去九周，（覃）海洋的训练表现让我印象深刻。他在水中和力量训练中都非常出色。”这位名教练并不认为年龄是障碍，他提到美国名将菲尔普斯和瑞典名将舍斯特伦的例子，这两位选手都在30多岁时赢得了奥运金牌。“只要心态坚定，身体状态保持得好，一切皆有可能。”波尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;覃海洋的下一个目标是今年7月开赛的新加坡游泳世锦赛。“我目前的训练安排是围绕世锦赛的。”他说，“我会参加50米、100米和200米蛙泳比赛。目标肯定是希望能够恢复自己的最好状态。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不过我觉得即便有差距也没什么，因为距离我的最终目标（洛杉矶）奥运会还有三年时间。就算发挥不佳，也来得及调整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;覃海洋的职业生涯一直充满起伏，东京奥运会上，他在200米蛙泳预赛中因犯规成绩被取消，经过几年的努力，终于在2023年迎来收获。但2024年又是充满坎坷的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从巅峰到低谷，再到如今的复苏，覃海洋已经用行动证明了一位冠军的韧性和坚持。他的旅程远未结束，他将以“保持简单”的心态，一步一个脚印迈向更高的目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 07:59:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742716647290_mYrtWD_1742716647565.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469570</guid></item><item><title>地平线乘上智驾平权的“东风”，去年营收同比增长53.6%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469430</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国汽车行业智能化加速转型的趋势，为地平线这家国内量产规模最大的智驾科技公司打开增长空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月21日，地平线机器人-W（9660.HK）发布上市后的首份业绩公告显示，2024年全年营收23.84亿元，同比增长53.6%；毛利润18.41亿元，同比增长68.3%。经调整净亏损16.81亿元，较上年扩大2.8%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742716065218_3Ye4tH_1742716065556.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344156911"&gt;&lt;p&gt;地平线成立于2015年，是国内乘用车高级辅助驾驶（ADAS）和高阶智能驾驶（AD）解决方案供应商。到2024年底，地平线在中国OEM高级辅助驾驶市场占据的市场份额超过40%。其持续突破行业技术天花板，离不开长期的高研发投入。地平线2024年研发支出31.56亿元，同比增长33.4%，研发支出占总收入的比重逐步收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业数据显示，2024年中国乘用车的智能驾驶装配率达到了65%以上，其中搭载高阶智驾方案的车型销量，占所有智能车的比例提升至19.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，地平线产品已获得27家OEM（42个OEM品牌）采用，其中，中国前十大OEM均已选择地平线的智驾解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，随着搭载征程6系列计算方案的比亚迪天神之眼C、理想AD Pro等高阶智驾系统落地交付，预计征程系列计算方案累计交付量将超1000万套，地平线将成为中国首家实现千万级量产的智驾科技企业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 07:53:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742716065218_3Ye4tH_1742716065556.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469430</guid></item><item><title>李强出席中国发展高层论坛2025年年会开幕式并发表主旨演讲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469555</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国务院总理李强3月23日上午在北京出席中国发展高层论坛2025年年会开幕式并发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，正如习近平主席指出，发展是人类社会的永恒主题。大家都非常关心中国经济发展情况，也很关心全球发展走向。一段时间以来，对中国经济和世界形势，基于不同层面、不同视角的观察和分析可谓林林总总，其中不乏真知灼见。这里我也想从三个视角，跟大家分享一些观察和思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个视角：从“春节经济”来看中国的发展活力。今年春节前后，中国经济涌现出一批现象级的亮点。电影、冰雪、文旅等消费市场热点纷呈，展现了国内经济循环的巨大潜力。以“杭州六小龙”等初创企业为代表的科技突破不断涌现，展现了创新创造的巨大能量。绿色家电、新能源产业等绿色经济蔚然成风，展现了转型发展的巨大空间。不同领域的新动能不断积蓄壮大，必将为中国经济带来持久旺盛的发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个视角：从全国两会来读中国的经济政策。今年中国将经济增长目标设定为5%左右，既是源于对中国经济基础条件的深刻把握，也源于对自身治理能力和未来发展潜力的坚定信心。我们将注重加大政策力度与激发市场力量相结合，努力实现这一预期目标。一方面实施更加积极有为的宏观政策，进一步加大逆周期调节力度，必要时推出新的增量政策，为经济持续向好、平稳运行提供有力支撑。另一方面深化经济体制改革，不断推进全国统一大市场建设，着力打通经济循环的堵点卡点，为各类经营主体进一步营造良好发展环境，强化对企业创新创造的政策支持，增强发展内在驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个视角：从国际变局来思考世界发展进步的人间正道。当今世界经济碎片化加剧、不稳定不确定性上升，更需要国家开放市场、企业共享资源，携手抵御风险挑战、实现共同繁荣。中国始终把自身发展同全球发展紧密结合在一起，将坚持经济全球化正确方向，践行真正的多边主义，努力做全球和平发展事业的稳定性、确定性力量。我们将坚定不移推进开放合作，倡导国际通行规则下的公平竞争，维护自由贸易和全球产业链供应链畅通稳定，继续敞开怀抱欢迎各国企业，进一步扩大市场准入，积极解决企业关切，帮助外资企业深度融入中国市场。希望企业家们做全球化的坚定维护者、推动者，齐心协力、精诚合作，抵制单边主义和保护主义，在互利互惠中实现更大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴政隆参加开幕式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次年会由国务院发展研究中心主办。新开发银行行长罗塞芙、亚洲开发银行行长神田真人，以及国内外企业家、政府官员、专家学者和国际组织代表约720人参加开幕式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 07:41:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742716409192_nZrebk_1742716409454.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469555</guid></item><item><title>2025中国发展高层论坛：我国将持续深化供给侧结构性改革</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469543</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为期两天的中国发展高层论坛2025年年会今天（23日）在北京钓鱼台国宾馆举行。中央财经委员会办公室分管日常工作的副主任、中央农村工作领导小组办公室主任韩文秀在年会上表示，我国将持续深化供给侧结构性改革，不断更新旧动能，发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀介绍，我国的工业门类十分齐全，产业链体系完整，配套能力强，集成优势明显，这在世界上是独有的，我们有基础有条件持续深化供给侧结构性改革，促进供给体系质量和效率不断提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993881" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/5c025c39-93a3-4dbf-bde0-72df30081c0e.jpg" data-imageid="344156758"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩文秀：&lt;/strong&gt;要推动新旧发展动能接续转换。这些年我们变压力为动力，推动科技自立自强取得了积极的进展。我们将坚持科技引领，创新驱动，因地制宜，发展新质生产力，大力发展新兴产业，积极培育未来产业，积极运用数字技术、绿色技术、人工智能改造提升传统产业，还要规范涉企收费和执法，切实减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993884" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/a18c47af-eb03-4965-baee-bbf2f51056a1.jpg" data-imageid="344156755"&gt;&lt;p&gt;韩文秀还表示，我国将综合整治内卷式竞争，规范地方政府和企业的行为，依法治理超低价恶性竞争，规范竞争秩序，倡导优质优价，反对劣质低价，推动企业优胜劣汰。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993878" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/836054b0-56f1-4275-984c-05a7c634a9fb.jpg" data-imageid="344156756"&gt;&lt;p&gt;同时，还要大力弘扬企业家精神，推动老中新企业家携手并肩，大中小企业协同发展，打造更多经久不衰的百年老店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我国将稳步推进服务业对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次年会上，韩文秀表示，我国将稳步推进包括金融业在内的服务业对外开放，积极发展绿色贸易、数字贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀表示，我国将坚定不移推进高水平对外开放。稳步扩大制度性开放，有序扩大自主开放和单边开放，深化外商投资，促进体制机制改革，营造市场化、法治化、国际化一流营商环境。稳步推进包括金融业在内的服务业对外开放，积极发展绿色贸易、数字贸易。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993879" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/8b88d7ac-54a1-4203-9720-86db4a6e852a.jpg" data-imageid="344156761"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩文秀：&lt;/strong&gt;近期我们看到许多国际投资者纷纷看好中国经济和中国的资产，我们真诚地欢迎国际资本回归中国，深耕中国投资的沃土，共享中国发展的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到当前国际形势时，韩文秀表示，我们坚决反对关税战、贸易战等单边主义行径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩文秀：&lt;/strong&gt;对于无理打压遏制，我们将坚决反制有效应对，切实维护自身利益。我们相信多边主义是人间正道，越走越宽，单边主义终将成为孤家寡人，走进死胡同。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993882" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/31728eb2-b383-4f53-87c1-95f08684b224.jpg" data-imageid="344156759"&gt;&lt;p&gt;韩文秀表示，多年来，中国作为负责任的大国，坚定做多边贸易体系的维护者，展现了推动经济全球化的大国担当，我国经济再平衡已经取得了重大的进展。中国的竞争项目顺差占GDP的比重由2007年最高时候的大约10%降低到了目前2%左右。同时，通过举办中国国际进口博览会等积极扩大进口，与世界各国分享不断成长的超大规模市场的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三大风险已得到有效控制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，韩文秀还表示，经过艰苦努力，目前我国房地产市场、地方政府债务和中小金融机构风险，都已经得到有效控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀：近年来我们下了很大的力气，化解房地产市场、地方政府债务和中小金融机构风险。经过艰苦努力，这三大风险已经得到有效控制，目前处于收敛的状态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993883" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/0b1afd3d-ba60-4e8b-96fd-e7410076d374.jpg" data-imageid="344156757"&gt;&lt;p&gt;韩文秀表示，去年四季度以来，我国房地产市场交易和价格出现积极变化，一线城市回暖态势比较明显，我国将继续推动房地产市场止跌回稳，加快构建房地产发展新模式，促进房地产市场长期持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993880" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/ac50be67-d24c-4dd4-acb2-6de138c79310.jpg" data-imageid="344156760"&gt;&lt;p&gt;同时，我国将继续做好地方政府隐性债务置换工作，推动地方融资平台市场化转型和债务风险化解。我国高度重视解决拖欠企业账款问题，将统筹用好财政货币政策工具，力争尽快取得明显进展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 07:39:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742714857559_NRWNPF_1742714857773.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30469543</guid></item><item><title>想当年｜四十年前，西弗一家带来“成长的烦恼”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30464860</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;编者按：这里是一个怀旧剧场。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995年，《我爱我家》以“中国第一部情景喜剧”的姿态，轰动大江南北，产生了巨大的经济效益和社会影响。但在很大程度上，《我爱我家》则是受到了另一部情景喜剧的启发，这就是十年前（1985）开始在美国ABC电视台播出，之后又引进国内的《成长的烦恼》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742627711967_pwJGnt_1742630806410.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344092277"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《成长的烦恼》片头&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部系列剧的主人公，是当时的一个典型美国纽约中产阶级的家庭——西弗一家五口。男主人杰森是个精神病医生，妻子玛吉是位电视台记者，他们共同养育了三个孩子：捣蛋鬼迈克、优等生开萝尔和机灵鬼本恩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一部情景喜剧，《成长的烦恼》每集时长不过短短半小时，以题材而言，都是些家庭琐事、小波涟漪，没有什么大场面（当然也不绝对，《欧洲之旅》上下集即将故事舞台放在西欧）。譬如里面有一集（《募捐》）讲西弗一家搞慈善募捐晚宴活动，邀请了大量社会名流，仿佛会有名人前来友情客串。其实这集的重点是杰森搞错了举办时间，一家人临时抱佛脚准备食品的经过。那些“大人物”只是停留在台词里的噱头而已。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742628362493_44iFfC_1742630806448.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344092276"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杰森搞错了募捐时间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这点看，在这样一种回旋余地似乎不大的形式框架内，要拍出精彩纷呈、受人欢迎的戏来，并不是一件容易的事情。但无论是在美国，还是中国播出时，《成长的烦恼》都取得了相当高的收视率。按照在剧中扮演迈克的柯克·卡梅伦自己的说法，“曾有一度，（《成长的烦恼》）每季都比前一季更有趣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成功的秘诀在哪里呢？人物选角当然是很重要的一方面，西弗一家，人人都有自己鲜明的个性，到了能让观众从他们身上照见自己的影子的地步：杰森为人和善，对子女用启发式的教育；玛吉是个职场上的女强人。三个子女之中，迈克是学渣，好表现自己，开萝尔的用功好学，本恩的机智灵活等个性，也都通过各种日常生活小事，给观众留下了深刻印象。另外还有剧中的对白语言，双关、夸张、类比、讥讽、揶揄、打趣，风趣横生，让观众吃到“开心果”一般。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742628503594_538NCj_1742630806449.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344092275"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一语双关的台词：我们的客人全是弗（富人）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，在《成长的烦恼》剧集中，学习成绩一塌糊涂的迈克曾对担忧其前途的父母说，有人只需要露出微笑，就能赚得百万美元。在剧中情节里，这样的说法当然被嗤之以鼻，不过在现实中，迈克的迷人微笑，也是作为一部“情景喜剧”的《成长的烦恼》的卖点之一。《成长的烦恼》的监制迈克·沙利文后来也回忆，“柯克刚一开始表演，几乎立刻就引起了笑声……他太棒了，简直让人着迷，他很幽默，魅力无穷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，作为一部拍摄长达7季（1985-1992），总集数达165集的情景喜剧，光靠这些似乎还是不够的。《成长的烦恼》里的西弗一家，也出现了普通家庭在教育儿女成长的过程中都可能遇到的“烦恼”，最后总以适当的方式解决了问题，仿佛提供了一种家庭教育的借鉴。比如，在《急流勇退》这一集中，迈克由于追求派头误入一群吸毒少年的集会，但在关键时刻，多年来的家庭教育在他身上发生了作用，他抵御住了同伴的起哄诱惑，没有走上歧途。这里就强调了家庭教育潜移默化的功用。而在另一集里，身为心理医生的杰森爱子心切，竟越俎代庖替迈克完成了大学的心理学作业。他满以为这样能增加儿子的自信，结果作业批改之后，却还不如迈克自己做的分数，令人啼笑皆非。这里则提到了应试教育与知识更新的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些剧集则讨论了年轻人的人生价值问题。在《永远忠诚》里，迈克的狐朋狗友，跟他一样浑浑噩噩的博纳突然意识到生活不能再这么延续下去，毅然决然地抛弃了安逸生活参军入伍，而且还是以艰苦著称的海军陆战队。迈克劝阻未果，最后在两人告别后，他似乎也受到了博纳的触动，拿起书本奔向学校。只不过，情景喜剧里的每个故事都相对独立，就当观众们以为迈克也会从此洗心革面的时候，接下来的一集里他又故态复萌了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742629260764_QQNtb4_1742630806409.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344092273"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迈克与博纳告别&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，《成长的烦恼》面临的最大难题，就是“成长”。随着时间的推移，孩子们都会长大——这对于家庭情景喜剧来说，是个无法克服的难题。比如迈克，在剧集开始时还是个初中男孩，而到剧集后期，他已经离家独立居住，甚至有了自己的女朋友（后来还成为柯克·卡梅伦生活中的妻子），而此时的小弟弟本恩已经长得比哥哥迈克还高了。变成大人之后，也就失去了“童趣”，这是不可避免的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742628999800_mE3rFG_1742630806412.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344092274"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;后期剧集中的迈克已长大为一个青年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果，从第四季开始，《成长的烦恼》收视率便每况愈下。制片人并不是没有意识到这一点，先后为西弗一家增加了两个新人——小女儿克瑞斯与养子卢克（由后来鼎鼎大名的莱昂纳多·迪卡普里奥扮演），可惜他们作用有限，无法力挽狂澜。第七季的《成长的烦恼》被移至星期六晚上这个“垃圾时间”播出（美国人多会外出度周末，此时看电视的人少），以致第七季的收视率更加惨不忍睹。幸好，由于前期多年的口碑，《成长的烦恼》仍然有一个善始善终的结尾。在最后一集里，西弗一家搬离了居住多年的房子，只留下一段至今仍可以让观众不时回味的快乐时光。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742631575504_Pkcb5z_1742631604058.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344092531"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《成长的烦恼》后期增加了小女儿克瑞斯（左二）与养子卢克（右二）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 07:12:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742631187378_yYQbFt_1742631187674.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30464860</guid></item><item><title>首映丨纪录电影《特别的你》：点亮孤独症群体心中恐惧和迷茫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468795</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“中国有超千万名孤独症人士。‘孤独症’三个字背后有一千万个终生需要陪护的孩子，以及一千万个支离破碎的家庭。”纪录电影《特别的你》导演翁羽说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742699634404_S88B6j_1742699700828.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344146512"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录电影《特别的你》上海首映礼现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《特别的你》定档于4月2日国际孤独症关注日公映，已于3月14日起开启超前点映。在3月22日上海影城SHO千人厅举办的《特别的你》超前首映礼上，影片导演翁羽表示，“最初我觉得我拍这部电影是帮助孤独症这个群体，倡导让社会公众了解，但电影没有拍完，我意识到是这个群体帮助了我，帮助我意识到我做电影真正的意义是为别人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翁羽希望通过这部电影让更多人了解孤独症群体，“也许这部电影不能改变什么，但它就像一支火把。希望所有人都举起手中的火把，点亮他们心中的恐惧和迷茫。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742701426788_wxkXmb_1742701455135.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344146991"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录电影《特别的你》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《特别的你》曾提名第18届FIRST青年电影展竞赛单元最佳纪录长片。影片聚焦三个孤独症孩子的故事，镜头并不只是停留在这些孩子身上，更透过他们，轻轻包裹住一个个孤独症家庭，尤其是影片中三位母亲的形象更加打动人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12岁的程瑞一岁半时发现是孤独症，主要表现为沟通能力欠缺，情绪喜怒无常。母亲希望他能和正常孩子共同学习；15岁的可可几乎不会说话，保留的唯一一个词汇是“妈妈”，父母急于培养她的自理能力和基本的认知能力；19岁的王浚力有一定语言沟通和独立生活能力，还学过后厨，母亲四处奔走，只为找到一份能接纳他的稳定工作，让他有机会自食其力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片开始，程瑞的妈妈就在满世界地找程瑞，她走遍大街小巷，她的呼喊声嘶力竭，可以想象她曾经无数次在茫茫人海中这样寻找自己的孩子。有朋友曾经问过她，“他跑丢了你不是轻松点吗？多少家庭想放弃，我看你根本没想过放弃。”她却笑笑回答说，“话是这样说，怎么可能想放弃，那是自己生的，又不是猫猫狗狗，猫猫狗狗都有感情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中记录了两个孤独症孩子妈妈的一段谈话，显而易见地看到孤独症家庭，尤其是身为母亲会遇到的种种遭遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孤独症家庭往往是一个支离破碎的家庭，因为不能承受孩子给家庭带来的全方位的压力和重担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12岁的程瑞能说话，还有绘画天赋，不了解他的话，可能会以为他只是个太过调皮的小男孩。老来得子的父亲无法接受“与众不同”的程瑞，也无力承受矫正孤独症的高额费用，数次企图带着程瑞一起自杀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742699885044_m8b7TQ_1742699909010.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344146881"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录电影《特别的你》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次对程瑞的家暴中，程瑞母亲用身体护住孩子，并打电话报警。于是程瑞父亲爬上楼顶，一跃而下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从此孤身一人的程瑞妈妈靠种菜养家，不得不独自承担起生活的重负：程瑞的治疗、教育以及成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孤独症治疗望不到尽头，长时间的教育、矫正可能让孩子一天比一天有起色，惊喜也可能在某一天突然降临，而最糟糕的情况，是努力全都付诸东流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可可很幸运，有一个完整的家庭，还有一个小妹妹，爸爸妈妈看上去都是情绪很稳定的成年人，他们说话温柔亲切，孩子无论做出怎样出格的举动，他们都尽量轻声细语地安慰或阻止。这一天，全家人尽可能地想要过一个完美的生日，可是姐姐可可在偷吃蜡烛，妹妹因为生日帽子在号啕大哭停不下来，在一系列的此起彼伏的吵闹之后，妈妈终究绷不住默默地擦了眼泪。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742699625588_626mKa_1742699700673.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344146516"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演翁羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我只想比我的孩子多活一天。”导演翁羽表示，这是长期拍摄孤独症群体以来，最打动他的一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《特别的你》虽然记录了“麻绳专挑细处断”，但却更好地诠释了生命的韧性带给人的力量。活动当天，不少孤独症家庭前来观影，他们普遍认为电影拍得很真实动人，却没有一味的苦情，“虽然命运不公，但前方仍有希望”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 07:11:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742701501610_Fy6Ete_1742701501937.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468795</guid></item><item><title>广汽本田双旗舰焕新，雅阁更运动型格智舱升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30454017</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月20日，广汽本田两款旗舰车型同时推出新车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，作为中高级轿车市场的标杆引领车型，雅阁推出运动系列，3款细分车型售价区间为17.98万-21.48万元；新型格更是一口气推出7款细分车型，售价区间为12.99万 -17.09万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借先进、运动的品牌形象，雅阁受到国内近350万用户青睐。此次新系列再次提升雅阁的运动气质，以更丰富的品牌矩阵夯实超级雅阁竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅阁运动系列用更符合“更运动&amp;amp;更安心”的直觉设计手法，让前脸的运动氛围拉满。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993537" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/e71cd663-3c2c-46d4-8ec4-7290c2ffeaad.jpg" data-imageid="344155130"&gt;&lt;p&gt;其外观不仅带来颜值提升，更优化了空气动力学。通过对前脸结构的横向拓展设计和优化，整合导流板系统，形成主动进气格栅与进气口的协同进气。在行驶过程中，锐利折线切割气流，气流疏导至两侧，既提升了高速行驶稳定性，也降低了能耗，雅阁1.5T发动机油耗低至6.6L/100km。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其1.5T直喷VTEC涡轮增压发动机同级最强，最大扭矩260N·m，最大功率141kW。在操控调教方面，运动车体以Honda Architecture新架构为基底，实现高刚性和轻量化的有机结合，操控上限高，加上MMS运动管理系统等驾控“黑科技”，实现了更高级质感的行驶品质。同时，雅阁还以高阶进化的智驾科技加持主动安全，领先全球率先搭载Honda SENSING 360+智能驾驶辅助系统，从低速到高速的全速域驾驶上提供合资同级别最多、最全的智驾辅助。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993538" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/0eb5dbf6-3d8d-46d6-8b55-035ad8eb6811.jpg" data-imageid="344155131"&gt;&lt;p&gt;据介绍，现在超15年车龄的雅阁在国内还有超70万辆在路上驰骋，也是雅阁高品质的最好佐证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在出厂前，雅阁座椅要扛住3万次摩擦考验，耐磨次数为行业的三倍以上，坐十年依然像新车一样高弹和柔软；在模拟沙石飞溅的测试场，雅阁的底盘防护涂层经受960小时冲击依然完好无损，超行业两倍以上；刹车管能做到1800小时盐雾腐蚀测试不锈穿，比行业还要多1000小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新型格的外观更时尚，车灯下方与历代INTEGRA一脉相承的雕刻设计更是点睛之笔。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993544" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/eb584238-9870-4bda-8b01-40a048b8f187.jpg" data-imageid="344155148"&gt;&lt;p&gt;新型格全系标配全新升级的Honda CONNECT 4.0智导互联系统，不仅提供更人性化的AI智能助手，以及唱吧、爱趣听等更丰富的娱乐功能，还更新了苹果CarPlay、双 Type-C 充电口、百度地图等用户高频需求配置。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993543" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/090da09f-88fd-4c1c-9328-cc374d812e88.jpg" data-imageid="344155147"&gt;&lt;p&gt;智能科技方面，新型格搭载的Honda SENSING安全超感升级三大功能，CMBS碰撞缓解制动系统更强大，ACC自适应巡航体验更自然顺畅，LKAS车道保持和TJA交通拥堵辅助让用户更从容舒适。此外，新型格搭载了全新MT手动挡变速箱，加入TYPE R同款的转速匹配控制系统，同时采用跑车同款轻量化结构，带来更迅速的操控性能和加速性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 06:56:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742712960936_DJ2xbi_1742712961184.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30454017</guid></item><item><title>“哪吒”总票房超200亿！饺子导演创造新纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468874</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;截至目前，《哪吒之魔童闹海》票房152.88亿，《哪吒之魔童降世》票房50.35亿，饺子导演成中国影史首位200亿票房导演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993394" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/daba363f-44cb-4b39-83be-659e8769afb6.jpg" data-imageid="344147077"&gt;&lt;p&gt;《哪吒之魔童闹海》全球电影票房（含预售及海外）超越《星球大战：原力觉醒》，进入全球票房榜前5名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《哪吒2》密钥延期，延长上映至4月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春暖花开，影迷朋友们可以与吒儿继续影院相见！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 05:30:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742703259290_y4DKsW_1742703259627.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468874</guid></item><item><title>世锦赛上战胜韩国，中国女子冰壶队直通米兰冬奥会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468881</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 05:25:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742703476625_MXtz2i_1742703476889.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468881</guid></item><item><title>日本一客车撞上防风林致1死21伤，暂无中国人伤亡报告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468862</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据日本广播协会报道，当地时间22日20时30分左右，在日本三重县南部的一条国道上，一辆客车撞上路边防风林，造成1名司机死亡，21名乘客受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻名古屋总领事馆23日向新华社记者确认，目前暂无中国籍人员伤亡报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这辆客车从和歌山县那智胜浦町出发开往埼玉县埼玉市，在行至三重县南部时越过道路中心线，撞上对向车道路边防风林。日本广播协会拍摄的现场画面显示，车辆左前方撞树，前挡风玻璃破损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伤者已被送往医院。日本警方正在对事故原因展开调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 05:24:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742701848297_MDhxfx_1742701848549.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468862</guid></item><item><title>这几天，AMG与魔都“拉丝”了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468872</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月22日，梅赛德斯-AMG品牌之夜与F1中国大奖赛的轰鸣声在魔都的空气里产生了共振。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993390" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742702386786_sibtGC_1742702392456.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344147067"&gt;&lt;p&gt;当晚，场馆顶部悬挂着巨大的“IT’S SO AMG”艺术装置，这一设计仅能通过航拍或高层建筑视角窥见全貌，彩蛋感拉满。场内，一台悬挂于空中的W16 E PERFORMANCE F1赛车展示车成为视觉焦点，其黑银涂装与优化后的悬挂系统彰显着梅赛德斯-AMG马石油车队冲击2025赛季的决心。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993389" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742702267998_Gxi3JR_1742702341975.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344147065"&gt;&lt;p&gt;不过，这台展车并非当晚的最大主角，18岁的F1新星基米·安东内利才是。这位年轻小将白天还在嘉定上赛场里为发车位搏杀，夜晚便“空降”在了徐汇滨江的AMG之夜现场。作为F1史上第三年轻车手，他将与乔治·拉塞尔搭档征战新赛季。他与队友已在22日的排位赛中凭借第2和第8的排位获得了正赛中的前排发车位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993388" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742702255421_phmK77_1742702316153.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344147066"&gt;&lt;p&gt;全新AMG GT 63 4MATIC+在V8引擎的轰鸣中完成中国首秀。其搭载的4.0T V8双涡轮增压发动机经结构优化，涡轮响应速度提升，最大功率达430千瓦（585马力），峰值扭矩800牛·米，配合9速MCT变速箱与4MATIC+四驱系统，百公里加速仅需3.2秒。车身采用GT跑车标志性长车头与宽体设计，5级主动式尾翼在80km/h时速下自动调节角度，风阻系数低至0.29Cd，兼顾空气动力学与经典美学。内饰中，12.3英寸3D仪表与AR-HUD抬头显示实时投射赛道数据，碳纤维饰板与Nappa真皮座椅则诠释性能与豪华的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2015年起，AMG GT家族已连续11年担任F1安全车，2025赛季由创下纽北圈速纪录的AMG GT Black Series与AMG GT 63 S四门跑车分别担纲安全车与医疗车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅赛德斯-AMG非执行董事会主席薛夫铭强调，AMG品牌正通过三大路径定义性能未来：燃油领域坚守“一人一机”哲学，混动车型引入F1赛车技术，纯电领域则依托AMG.EA平台研发轴向磁通电机，该技术可将电机体积缩减50%而扭矩倍增，首款原型车已进入冬季测试。与此同时，与HPP合作研发的固态电池技术能量密度达450瓦时/千克。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993387" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742702291703_cpNyB8_1742702316179.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344147064"&gt;&lt;p&gt;品牌之夜后，AMG将速度叙事延伸至城市场景。3月20日至3月23日期间，AMG在赛车场商贸区、新天地时尚广场和徐汇滨江步道大道等城中热点，打造三大梅赛德斯-AMG精品车型展示区，W 14 E PERFORMANCE F1赛车和全新AMG GT 63 S E PERFORMANCE、AMG SL 63赛事运动特别版等多款AMG座驾亮相城市地标，并面向公众提供城市试驾体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025秋冬上海时装周将紧随F1中国大奖赛而至。梅赛德斯-奔驰再次作为官方指定汽车合作伙伴。时装周期间，全新AMG GT 63 S E PERFORMANCE、AMG SL 63、AMG CLE 53等AMG座驾，将限时快闪新天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从F1赛场到城市地标，从赛道到时尚街区，AMG已不是一个单纯的高性能车品牌，而是一个蕴含着激情与热血，融合了先锋与时尚的生活方式品牌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 05:10:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742702410298_jcbBxN_1742702410485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468872</guid></item><item><title>赏花季多地“全城出动”：上海顾村公园单日接待游客超10万人次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468852</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着气温逐渐升高，多地公园鲜花盛开，在周末迎来“人从众”的赏花盛景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天全上海人民都在顾村公园看花吧。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742697949000_Ttfrfk_1742700145407.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344146927"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海顾村公园。上海市宝山区 供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月22日，有周六前往顾村公园赏花的网友表示“人真多啊！不过看到了好看的樱花，也很值得啦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻3月22日，从上海市宝山区获悉，2025年上海樱花节的第二个双休日迎来单日大客流，截至3月22日19:00，顾村公园单日接待中外游客100,686人次。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742644180000_xhW7mn_1742700166560.PNG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344146929"&gt;&lt;p&gt;而每年春天以樱花“出圈”的湖北武汉则是“全城出动”。据湖北省文旅厅，武汉全城约50万株樱花正陆续开放，开出超1,000,000,000朵花。目前，东湖樱花园内的染井吉野、大岛樱、变大岛、阳光等中樱品种已开放，即将步入最佳观赏期，“感觉武汉来了1亿人”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742700278000_NTz68e_1742700395394.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344146948"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;武汉大学人潮汹涌（来源：武汉市文旅局，廖晨阳 图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北省其他地区的公园里，樱花大道也挤满了人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742644263000_mrxR2Y_1742700166611.PNG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344146931"&gt;&lt;p&gt;除了樱花，郁金香、桃花也正值花期。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742644293000_jj1Wcs_1742700488294.PNG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344146950"&gt;&lt;p&gt;周末在上海大宁公园赏花的游客络绎不绝，湖边的大草坪上“长满了人”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742632513000_fTspd2_1742700535556.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344146952"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海大宁公园。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六在湖南衡阳西湖公园赏花的网友同样表示“好多好多人呀。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742644209000_WKNKW7_1742700559223.PNG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344146953"&gt;&lt;p&gt;日前，美团发布的报告显示，进入3月，美团上“赏花踏青”搜索量周环比增长超167%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而据多家在线旅游平台近日发布的报告显示，即将到来的清明小长假的出行主要以古礼祭扫、踏青赏花等“春日限定”为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿的报告显示，春季赏花经济持续升温，让一些城市同花期共绽放。对不少清明小长假选择火车出行的旅客来说，欣赏沿途风景与目的地并重。如成渝地区的“火锅赏花线”（成都—重庆—婺源）融合美食与梯田花海，3小时车程覆盖多个网红打卡点；昆明—南宁的云桂高铁途经《三生三世》取景地普者黑，喀斯特峰林倒映湖中；北京至青岛的G206次列车穿越黄淮平原，乘客沿途可观赏油菜花海与海岸线交替的景致；杭黄高铁（杭州—黄山）串联杭州西湖、千岛湖、徽州古村落，春季油菜花盛放，山水与人文交织如画，靠右侧车窗，可饱览富春江至黄山的江南春色；沪昆高铁（上海—昆明）​是中国最长的东西向高铁，4月江南水乡绿意盎然，湘西凤凰古城与贵州苗岭春色宜人，湖南怀化至云南昆明段，梯田与瀑布景观丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，去哪儿的报告显示，洛阳牡丹文化节将从4月1日登场，清明假期正值牡丹赏花期。从清明酒店预订来看，洛阳位列国内热门目的地前十。西藏林芝的野生桃花与雪山同框，成为高端摄影游的代表。在去哪儿平台上，清明假期云南昆明、贵州毕节、西藏林芝、江西婺源、江苏无锡等城市的酒店预订量同比增长三成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，“低空赏花”成为今年春日踏青新玩法。眼下，各地积极布局低空经济，以“空中赏花”为代表的文旅新业态也在今春加速走红。美团旅行数据显示，进入3月，“低空赏花”“低空飞行”搜索量同比激增645%，成都、深圳、上海、杭州、北京搜索热度位居全国前五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，成都淮州机场上新了“春韵淮州”“桃醉金海”“花乡橘韵”3条低空赏花专线，一飞行单位表示，已陆续接到清明假期的航线预订咨询。美团的报告显示，线下的热度也延续至线上，3月以来，平台上推出“直升机飞行体验”“高空游览”服务的玩乐商户数同比增长106%，相关服务团购订单量增长超280%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团旅行相关负责人表示，春日赏花经济，本质是一场“文旅”与“百业”双向奔赴的“场景革命”，商家借助线上平台将分散的赏花、踏青、美食、住宿等需求串联为城市深度旅游，最终将有助于季节性的“流量”沉淀为城市经济的“留量”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 05:03:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742701141199_JMsi1T_1742701141413.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468852</guid></item><item><title>郑钦文击败美国选手汤森德，时隔两年再进迈阿密站16强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468875</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742702758637_s8rb1j_1742702778858.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="344147087"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文成功晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间3月23日，WTA1000迈阿密站第三轮，中国选手郑钦文继续出战，与世界排名第90位的美国选手汤森德展开交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，两人曾在2019年的迈阿密站资格赛中有过交手，彼时汤森德以2比1获胜。此番再度碰面，已经成长许多的郑钦文实现“复仇”，直落两盘以6比1、7比6的比分拿下胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，郑钦文继2023年之后，职业生涯第二次闯进迈阿密站16强。下一轮比赛，郑钦文将和世界排名第40位的克鲁格展开交锋，这也将是郑钦文在本站比赛中连续第三场对阵美国选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024年的澳网公开赛上，郑钦文曾和克鲁格有过一次对抗，当时郑钦文在首轮比赛中以2比1取胜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 04:07:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742702771639_riiBWQ_1742702771874.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468875</guid></item><item><title>韩文秀：我国将增加城乡居民收入，让消费者有钱能消费</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468871</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天，中国发展高层论坛2025年年会在北京举行，在此次年会上，中央财经委员会办公室分管日常工作的副主任、中央农村工作领导小组办公室主任韩文秀表示，我国将综合施策扩大消费，不断形成高质量发展与高品质生活相互促进，相得益彰的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀表示，&lt;strong&gt;我国将增强消费能力，在促进经济增长，提高劳动生产率的基础上，增加城乡居民的收入，优化收入分配结构，提升居民收入在国民收入中的比重，让消费者有钱能消费。&lt;/strong&gt;同时，要扩大服务消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀介绍，这是下一步扩大消费的重点领域。要积极发展首发经济、健康经济、冰雪经济、银发经济，把文化旅游业发展成为重要的支柱产业，创造更多高质量的服务消费产品和场景，让消费者有更多中高端服务可以消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩文秀表示，我国将继续优化消费环境。形成保护消费者权益的强大政策。减少后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;今年将提高城乡居民基础养老金最低标准，适当提高退休人员基本养老金，加快发展第三支柱养老保险&lt;/strong&gt;，今后还要稳步提高公共服务和社会保障的水平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 04:00:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742702336789_paQXji_1742702336995.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468871</guid></item><item><title>从“危房”到“新房”，苏州首个居民自筹资金危房重建项目发证</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468796</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;前不久，在江苏苏州张家港市的西墩新村，一栋崭新的浅灰色2层小楼前，2名产权人领到了新的不动产权证书和钥匙。这是苏州首个由产权人自筹资金进行恢复性重建的自主更新项目，对于房主，这意味着，“危房解危”终于画上了句号。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993265" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/12b5b8ba-1cf9-4027-833d-c868c6fc767b.jpg" data-imageid="344146279"&gt;&lt;p&gt;西墩新村21幢始建于20世纪70年代末，2022年被认定为危房。全体居民达成共识，8户共同出资，实施原地恢复性重建。本周，居民们刚刚拿到了新的不动产权证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比传统拆迁中，对居民进行异地安置或货币补偿的模式，这个项目则是走了“产权人自主更新+政府扶持+国资公司辅助”的路子，在立项、筹款、设计施工的过程中，都解决了哪些问题？这个模式又能否复制推广呢？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993267" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/ee389acd-1f93-4285-aaf0-8e7ea604dab5.jpg" data-imageid="344146281"&gt;&lt;p&gt;在西墩新村21幢的新房前，毛泉斌手中是期盼已久的不动产权证书和房屋钥匙。住了几十年的老房子变身崭新的二层联排住宅，原本40多平方米的户型扩大到了60多平方米，周边的环境也变得更加整洁。领着记者参观新居的他，其实也是第一次细看自己的新家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;始建于20世纪70年代末的西墩新村21幢，共有14间房屋，8户居民居住，户均面积55.46平方米。和毛泉斌同时拿到房本的华清说，由于年代久远，老房子的墙体开裂、建筑材料外露、屋面渗水等问题家家都有。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993264" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/236952c1-62f7-4ce9-9fc4-07141b74b2f8.jpg" data-imageid="344146280"&gt;&lt;p&gt;2022年7月，西墩新村21幢被认定为D级危房，房屋的安全隐患早已不是小修小补可以解决的了。张家港市后塍街道后塍中心社区党委副书记须征宇说，如果按照传统的“危房解危”模式，这里的居民要么异地安置，要么货币补偿。但居民们一方面经济条件有限，另一方面，有“故土难离”的情结。数十次的入户沟通后，8户居民终于达成一致，同意共同出资实施原地恢复性重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居民自筹资金建房，怎么立项？怎么筹款？一个个难题迎面而来。张家港市城市更新工作领导小组统筹各部门，明确了项目立项、土地确权、产权登记等审批路径。尤其立项方面，重建项目以“后塍中心社区作为立项主体+全体产权人备注”的形式进行立项，首次突破自然人、多产权人无法联合立项问题。在更为敏感的“钱”的问题上，街道与社区作为项目统筹主体，与居民商议分两批次缴纳，施工前缴纳50%到街道公共账户，建成后再缴纳50%。须征宇介绍，通过“业主自筹、政府配套补助、费用减免”的资金分摊方式，居民平均花费18万元左右，就在原址上重建了新房子。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993266" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/b236cbf6-6cc5-4ab3-920a-ea664a7851bb.jpg" data-imageid="344146278"&gt;&lt;p&gt;2022年8月30日，西墩新村21幢居民全部搬离了危房。创新政策、达成共识、明确出价等难啃的“硬骨头”一一啃下来后，次年10月，重建正式启动。2024年5月，建筑主体完工。4个月后，整个工程完工，进入产权证办理阶段。除了焕然一新的家，后塍街道还配套了强弱电下地、雨污分流、天然气入户等基础设施，铺设了沥青路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在苏州市房地产行业协会城市更新专委会主任徐进亮看来，在“危房解危”中，居民从“诉求提出方”变为“深度参与方”。这种“居民主导+政府兜底”的模式，为各地探索居民自主更新改造老旧住宅提供了创新样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 03:13:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742699127830_2Cjfme_1742699128156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468796</guid></item><item><title>天津将新增一个通用机场，规划公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468793</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，《天津市宝坻区国土空间总体规划（2021-2035年）》公布，明确了宝坻区的城市核心功能定位，规划至2035年，宝坻区常住人口规模为83万人左右，可服务人口规模为95万人左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《规划》提出，宝坻区内设置通用机场，重点服务中心城区、宝坻区和武清区，以短途运输、空中包机、农林空中作业业务为主，兼顾公共服务。远期拓展公、商务飞行，疏解天津滨海国际机场公、商务飞行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，宝坻区在现有京唐城际、京滨城际基础上建设津承城际铁路，推动京滨城际向滨城延伸并提高发车频率。扩建津蓟高速，在现有津蓟高速、塘承高速、京哈高速基础上，规划建设唐廊高速，形成两横两纵“井字形”高 速公路网络格局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993259" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/1574e785-6ecc-4f66-a686-f1f528ecd612.jpg" data-imageid="344146270"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 03:04:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468793</guid></item><item><title>加拿大和部分欧洲国家提醒本国赴美公民：小心被捕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468747</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，因美国当局政策变化且个别公民入境美国时被捕或被拘留，加拿大、德国、英国、芬兰、丹麦等国近期更新了公民赴美旅行的安全提示，建议谨慎赴美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德新社20日报道，德国外交部网站更新公民赴美旅行的提醒，在美国有犯罪记录、提供旅行虚假信息甚至非常短暂的逾期滞留都会导致德国公民入境或离开美国时被捕或遭拘押。此外，德方无法确保有旅行授权电子系统（ESTA）许可、享受免签待遇的德国公民在美国边境可以自动通关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国外交部一名发言人说：“一名（德国）公民能否入境美国，最终决定权在美国边检机构。这不足为奇，入境德国时也是一样的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国国家公共广播电台（NPR）22日报道，21日，加拿大也更新了赴美旅行指南，该国政府网站提醒称，访问美国超过30天的加拿大公民和外国公民“必须在美国政府登记”，不遵守规定可能会导致“处罚、罚款和轻罪起诉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，丹麦、芬兰近期也更新了有关本国变性公民赴美旅行的提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬兰外交部21日发布声明提醒公民，如果申请人护照上记录的当前性别与出生时指定的性别不同，美国当局可能会拒绝入境，应提前与美国当局核实入境要求。丹麦外交部21日建议改变性别的公民在赴美旅行前联系美国驻丹麦大使馆，原因是新一届美国政府的性别政策可能给这类人群入境带来麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位法国官员19日披露，一名赴美开会的法国科研人员因入境时被美国边检人员发现手机有批评特朗普政府政策的聊天信息，随后被没收设备、禁止入境，次日遭到驱逐。法国科普网站“未来科学”20日发文，“这名法国人像罪犯一样被美国驱逐出境，这竟是21世纪发生的事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国副总统万斯近期发表的言论将外界对特朗普政府移民政策的担忧，进一步延伸至合法永久居民群体的身份稳定性，引发持绿卡外籍人士对在美长期居留权益的广泛焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）报道，万斯上周表示，“绿卡持有者，也不拥有无限期留在美利坚合众国的权利，对吧？美国公民与持绿卡者、持学生签证者的权利是不同的。所以我的态度是，这从根本上无关言论自由。对我来说，这确实关乎国家安全。如果国务卿和总统决定‘此人不应留在美国，且无合法居留权’，事情就这么简单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居住在华盛顿州的纹身师玛丽娜·辛登正计划复活节期间赴加拿大探亲，这位嫁给美国公民的绿卡持有者，却对归途充满担忧，“如果重返美国时被拒入境，我将失去这里的一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期美加边境紧张局势升级，特朗普政府还收紧了加拿大人入境的要求。以往加拿大人基本可以无需任何手续，直接入境美国。但特朗普上任后规定，从陆路进入美国的加拿大人如果逗留超过30天，需要登记备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，加拿大全球事务部3月中旬发出警告，要求加拿大人“务必熟悉美方全部的入境要求”。该部门还表示，“每一个国家都有权制定入境规定，而旅行者是否要进入一个国家，风险完全由自己承担”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 02:50:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742696462801_iHJ51x_1742696463011.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468747</guid></item><item><title>美方宣扬在国际贸易中被他国“占便宜”，世贸组织总干事撰文驳斥</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468744</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在美国政府每天都在宣扬美国在国际贸易中被其他国家“占便宜”、并持续挥舞关税大棒之际，世贸组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊维拉近日发表《美国是贸易大赢家》一文，以翔实的数据和分析，揭示了一个被美方刻意掩盖的真相：美国不仅是全球贸易体系的受益者，更在服务贸易领域占据绝对优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府挥舞关税大棒，其理由是“美国长期存在货物贸易逆差”。然而，这一逻辑却选择性地忽视了美国在服务贸易中的优势。世贸组织总干事伊维拉提供的数据显示，2023年美国服务出口额突破1万亿美元，占全球服务贸易总额的13%；美国与大多数主要经济体都有服务贸易顺差，2024年顺差总额近3000亿美元。更值得关注的是，美国在高附加值服务领域近乎垄断：知识产权使用费年收入逾1440亿美元，远超其他国家；金融、法律、科技等专业服务出口持续扩大，支撑起410万个就业岗位。而制造业出口支持的510万个就业岗位中，约有一半实际上涉及服务业。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993189" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/dd72c0bf-20d4-4557-b1b2-611549f0b083.jpg" data-imageid="344145838"&gt;&lt;p&gt;世贸组织经济学家预测，到2040年，数字化将使服务业在世界贸易总额中的份额增至37.2%。数字化服务已成为全球贸易中增长最快的领域，其价值在2005年至2023年间增长了四倍，达到4.25万亿美元，而美国占这些出口的15%以上。因此，若仅以货物贸易逆差断言“美国吃亏”，只是以偏概全。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993188" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/d6b0361f-5f9f-430d-899f-65c06d6f3f76.jpg" data-imageid="344145839"&gt;&lt;p&gt;对此，有分析人士指出，贸易不是零和游戏，而是基于比较优势的共赢分工。美国服务贸易的发展，恰恰印证了全球化分工的特点。这一市场经济规律与美国政府“以关税重塑产业链”的单边主义形成鲜明对比：前者通过市场机制发挥比较优势，提升资源配置效率，后者则以政治干预制造摩擦，谋求本国单边利益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 02:29:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742696289674_t5xT7y_1742696289833.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468744</guid></item><item><title>中国驻美大使谢锋：将关税武器化如同回旋镖，终将反噬自身</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468717</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月22日，中国驻美国大使谢锋应邀以视频方式在第二届吉米·卡特中美关系对话会上发表致辞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993135" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/6ca1abf4-b20c-4173-9ff1-b2b85289fcd7.jpg" data-imageid="344145485"&gt;&lt;p&gt;谢锋指出，中美合作从来不是你输我赢的零和游戏，美对华出口、中企赴美投资分别拉动约100万个就业岗位，41%在华美企将中国视为全球第二大营收来源，46%表示有望实现盈利或大幅盈利。把中国市场和企业拒之门外是自废武功，将关税武器化如同回旋镖、终将反噬自身。中方为美应对芬太尼问题提供了各种帮助，以芬太尼为由无端加税是恩将仇报。世界各国都面临很多挑战、压力很大，中美合作才能解难事、办实事、做大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢锋强调，中国人讲究礼尚往来，来而不往非礼也。我们愿在平等和相互尊重的基础上通过对话磋商解决彼此关切，如果美方执意甩锅推责、遏制打压，中方必将采取一切必要措施维护自身正当权益。中美完全可以通过良性互动相互成就，而不应恶性竞争导致摩擦螺旋升级。美方应该改弦更张，回到对话合作的正确道路上来，同中方相向而行，落实好习近平主席同特朗普总统通话达成的重要共识，争取中美关系稳定、健康、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1993134" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250323/73981afd-7b6c-4567-9239-d1ab31f9d2dc.jpg" data-imageid="344145486"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 02:13:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1742694373899_P37bAb_1742694374123.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30468717</guid></item></channel></rss>