<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>普京会见伊朗最高领袖高级顾问，探讨伊核问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225815</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫当地时间20日通报称，俄罗斯总统普京当天在克里姆林宫接见了伊朗最高领袖哈梅内伊的高级顾问阿里·拉里贾尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯科夫表示，伊方向普京转达了对中东局势升级及伊朗核计划相关问题的评估。俄方重申致力于稳定地区局势、通过政治途径解决伊朗核计划相关问题的既定立场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 14:12:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753019336831_WZ5sn4_1753019337007.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225815</guid></item><item><title>全国近二十家餐饮协会发布倡议书，抵制餐饮市场“内卷式”竞争</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225568</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;多地餐饮协会发文呼吁外卖平台停止“内卷式”竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，据“市说新语”微信公号，市场监管总局约谈饿了么、美团、京东三家平台企业，要求相关平台企业严格遵守相关法律法规规定，严格落实主体责任，进一步规范促销行为，理性参与竞争，共同构建消费者、商家、外卖骑手和平台企业等多方共赢的良好生态，促进餐饮服务行业规范健康持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻不完全统计，从今年五月开始至今，陆续已有湖北、陕西、云南、福建、山东、广西、山西、新疆以及北京、青岛、大连、深圳、珠海、重庆、大同、遵义、济南、洛阳等超10个省市自治区的餐饮行业协会和烹饪餐饮协会等陆续发布相关倡议书，呼吁外卖平台停止“内卷式”竞争，促进餐饮服务行业规范健康持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆、深圳市餐饮行业协会在倡议书中指出，当前外卖平台以“百亿补贴”“满减”“免单”“0元购”等过度补贴和超低价促销策略引发的“内卷式”竞争，已严重违背国家规范市场秩序、促进良性竞争的政策导向。这种无序竞争导致平台、商户、消费者多方利益受损：餐饮商户因强制摊派补贴而利润空间被严重挤压，部分餐品甚至出现负利润；平台持续大规模补贴背离商业本质，难以构建可持续盈利模式；消费者虽短期享受低价红利，却面临服务质量下降、食品安全风险增加等长远损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在今年五月，中国烹饪协会、安徽、云南及北京、温州、洛阳、珠海等多地就已发布《关于抵制“内卷式”竞争，共建健康餐饮市场秩序的倡议书》。倡议包括：坚持品质优先，抵制突破成本价的非理性促销，通过提升附加值增强竞争力；严守食品安全，落实管理制度，杜绝劣质食材等，接受社会监督；激发创新活力，在品牌、供应链、产品等方面投入，探索线上线下融合与数字化转型；加强行业自律，抵制不正当竞争，平台需履行责任营造良好环境；强化诚信意识，树立诚信理念，参与信用评价，打造诚信品牌。多个地区共同呼吁携手抵制“内卷”，共建健康有序市场，推动行业健康发展，满足群众需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从表面看，订单量的增加能够对冲品牌方投入的补贴成本；可若计入人工、水电、店租等固定成本，在大幅优惠后门店每卖出一杯实则可能利润微薄。”此前，一位茶饮品牌业内人士对澎湃新闻记者坦言，对于补贴优惠，平台优惠只能覆盖部分成本，品牌方其实有很多顾虑。一方面，长期承担此类补贴会持续消耗利润；另一方面，担心未来补贴力度减弱后，订单量随之下滑，而此前因优惠形成的低价体系又难以回调。供应链为配合平台活动需紧急备货、临时加派人力，可一旦活动突然中断，积压的库存与额外人力将成为沉重负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多补贴政策都是当周甚至当天才确认，对商家销售预估和备货都是考验。”有茶饮品牌向澎湃新闻记者直言，周末“爆单潮”本质还是补贴砸出来的繁荣，持续性仍未可知，“刨除折扣优惠后，对商家究竟能带来多少红利？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，多个行业协会共同呼吁三大平台停止非理性补贴，建合理定价机制，保障公平竞争环境，转向高质量发展，联合制定运营公约，摒弃短视博弈，共同实现餐饮生态长效繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对外卖大战，中国连锁经营协会在7月15日面向全体会员及相关企业发布倡议书。倡议书指出，近期，部分平台发起的即时零售价格补贴大战愈演愈烈，依赖资本力量的低价竞争不仅扰乱市场公平竞争秩序，更导致实体商家正常经营受挑战、商品品质缩水、服务标准下降、商家利润承压等连锁反应，严重威胁行业可持续发展根基。中国连锁经营协会特向全体会员及相关企业发出倡议：规范低价补贴竞争行为，维护市场公平秩序；坚守经营底线，保障消费权益；构建多元竞争体系，树立长期经营理念；加强主动自律，强化合规管理；践行社会责任，守护行业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于应对举措，深圳市餐饮行业协会呼吁各大外卖平台立即停止非理性补贴行为，取消低于成本价的促销活动。合理定价机制，切实保障公平竞争环境，严禁强制摊派补贴，优化算法避免爆单失控，并对未参与补贴的优质商家给予流量扶持。协会强调，平台应转向高质量发展模式，加大在食品安全管控、配送效率提升和数字化赋能方面的资源投入，建议联合制定《外卖平台可持续运营公约》，明确补贴上限与账期保障。深圳市餐饮协会特别指出，国家反内卷政策的核心是以法治终结恶性竞争、以创新重启行业活力，呼吁各平台停止用资本焚烧行业根基，转向以保障商户生存权、维护消费者福祉、增强产业链韧性为基石的竞争新范式，实现餐饮行业的长效繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陕西省饭店协会指出，价格补贴大战已超出正常营销范畴，其裹挟效应导致实体商家被强制参与、成本转嫁、品质隐忧、资源浪费及从业人员压力剧增等问题，对餐饮行业健康发展造成系统性损害。为此发出倡议：抵制内卷式价格竞争，反对平台强制参与、转嫁成本及排他性要求，保障商户自主决策权；严守品质安全，杜绝因成本压缩导致的品质问题，防范食安风险，抵制诱导消费与浪费；聚焦价值创造，以数字化应用降本增效，推动差异化竞争；履行社会责任，保障从业者福祉与公共安全。呼吁远离非理性低价竞争，回归服务本源，共建行业健康生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛在研报中指出，此轮外卖价格战的根本目标并非外卖业务本身的盈利，而是通过高频次的外卖服务获取用户流量，交叉销售至盈利能力更强的电商和旅行业务。高盛预计，将外卖亏损视为营销支出的长期投资策略，将在2025年至2026年上半年给各平台带来近期阵痛，但可能在中期带来营销效率提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 13:41:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753016953048_iMF8er_1753016953319.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225568</guid></item><item><title>日本首相石破茂表达继续执政意愿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225798</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据日本《朝日新闻》最新报道，尽管执政的自民党可能在国会参议院选举中遭遇“历史性惨败”，但日本首相石破茂表达继续执政意愿。据报道，石破茂明确表态称：“必须清醒认识到对国家肩负的责任，以及作为国会第一大党的使命，我将继续履行职责。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本第27届参议院选举今晚结束投票。多家日媒出口民调显示，自民党遭遇历史性惨败，议席数或将跌破历史最低纪录。继去年在众议院失去过半数席位后，由自民党和公明党组成执政联盟恐又将失去参议院过半数席位。这将是战后首次出现日本众参两院均为“少数执政”的局面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 13:41:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753017806239_Ce663Y_1753017806388.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225798</guid></item><item><title>9051万元！优必选拿下人形机器人企业采购最高金额订单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225084</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人形机器人商业化速度加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国招标投标公共服务平台7月18日发布的《机器人设备采购项目中标公示》，“人形机器人第一股”深圳市优必选科技股份有限公司（优必选，09880.HK）中标觅亿（上海）汽车科技有限公司的机器人设备采购项目，中标价格为9051.15万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553560" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753003706696_fjS5nY_1753003769553.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353269764"&gt;&lt;p&gt;据天眼查App显示，觅亿 (上海) 汽车科技有限公司成立于2024年，是一家以从事科技推广和应用服务业为主的企业。企业注册资本1000万元，2024年公司员工共有5名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此次也是目前人形机器人企业披露过的中标金额最大的采购订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，智元机器人和宇树科技刚刚成功中标中国移动旗下公司“人形双足机器人代工服务采购项目”，总金额达1.24亿元。其中，智元以7800万元拿下全尺寸人形机器人标包，宇树以4605万元中标包含小尺寸人形机器人、算力背包及五指灵巧手的标包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月17日，优必选刚刚发布了全球首个实现自主换电的人形机器人Walker S2，无需人工干预或关机，3分钟就可完成自主换电，让机器人能够具备7x24小时不间断工作能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553563" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753004275876_pyzPJK_1753004282662.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353269765"&gt;&lt;p&gt;优必选成立于2012年3月，2014年推出小型人形机器人Alpha，2018年推出中国首个商业化双足真人尺寸人形机器人Walker，2023年12月29日在香港交易所主板挂牌上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优必选创始人、董事会主席兼CEO周剑3月曾在业绩会上表示，今年优必选的目标是生产约1000台人形机器人（不包含情感陪护人形机器人），全部进入客户的真实场景采集更多数据，为下一步更大的发展做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优必选此前已与多家车企合作，进厂部署了人形机器人。同时，还联合北京人形机器人创新中心发布了全尺寸科研教育人形机器人天工行者。据悉，自3月12日发布后至今，天工行者在手订单已达百台，预计今年仅教育科研领域的天工行者人形机器人交付就将超过300台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 13:38:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753004719005_3N3rCA_1753004719184.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225084</guid></item><item><title>中金普洛斯REIT二季度实现收入约1.07亿元，年内累计分配金额约1.75亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225127</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月20日，中金普洛斯REIT（508056.SH）发布2025年第二季度报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第二季度，中金普洛斯REIT报告期内实现总收入约10755.67万元，基金合并息税折旧摊销前利润（EBITDA）约6885.36万元；实现可供分配金额约8396.26万元。按照报告期可供分配金额/报告期末市值计算，本期现金流分派率1.14%，年化现金流分派率4.55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中金普洛斯REIT于7月17日盘后发布最新的分红公告显示，以2025年3月31日为收益分配基准日，进行2025年第二次分红，计划分配金额约7867.43万元，分红比例约95%。本次分红的权益登记日为2025年7月22日，采用现金分红的方式，分红方案为0.4059元/10份基金份额，并免收分红手续费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在本次分配完成后，中金普洛斯REIT 2025年内累计分配金额将达到约1.75亿元&lt;/strong&gt;，自2021年上市以来的累计分配次数将达到12次、分配金额超12亿元，历史年度分红比例近100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金普洛斯REIT在报告期内实现基础设施项目租金及物业管理服务费收入约10648.67万元，剔除公允价值变动损益影响后的基础设施项目息税折旧摊销前净利率67.20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，二季度中金普洛斯REIT持有的10个仓储物流园基于市场供需关系灵活调整租赁策略，主动深挖市场需求，带动整体期末平均签约出租率持续超过90%，同比提升2.7个百分点。其中，普洛斯苏州望亭物流园和普洛斯（重庆）城市配送物流中心的出租率同比显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，中金普洛斯REIT是国内“首发+扩募”双首批公募REITs之一、上交所首支仓储物流REIT，也是截至目前国内现有上市的公募仓储物流类REITs中市值最大、资产数量最多、资产规模最大、区域覆盖最广的仓储物流类REIT。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 13:37:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753008460265_7DCJKA_1753008460385.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225127</guid></item><item><title>美方干涉华为在西班牙正常业务，我使馆回应：典型的霸凌行径</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225709</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;使馆发言人就美方干涉华为在西班牙正常业务答记者问&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有当地记者问，近日，美国众议院情报委员会发表声明就西班牙有关部门购买华为相关产品大放厥词，恶意抹黑中国企业和产品，妄称不仅危害西班牙国家安全，也威胁到盟友安全。请问使馆有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：这是典型的霸凌行径。一段时期以来，美方在全球范围抹黑、限止和打击特定中国企业，已经成为赤裸裸的反华政治操弄。此次针对华为产品的攻击，正是美方泛化国家安全概念，将经贸问题政治化，对中国企业进行恶意封锁打压的又一例证。美方从来就没有拿出有说服力的证据。中方对此表示强烈反对并将坚决捍卫中国企业合法、正当权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府一贯要求中国企业在依法合规的基础上开展对外经济合作。华为在西市场销售所有产品均完全符合西法律法规以及适用的产品准入标准和范围。有关产品无法从外部访问数据，是安全的。其中存储的所有信息由用户独家控制。我们希望美方尊重科学和常识，不要信口雌黄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中西双方在相互尊重、平等互利的基础上开展经贸合作，不应受到任何第三方的干预和限制。中方充分相信西作为法治国家，根据市场公开透明原则和现行法律，为中国企业在当地正常经营合作提供公正、公平、非歧视的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 13:33:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753017123239_s4fPFA_1753017123458.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225709</guid></item><item><title>天津足协：姜某某带头辱骂球员，被警方处拘留7日</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225359</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;天津市足球运动协会发布声明：在2025中超联赛第17轮天津津门虎足球俱乐部主场对阵成都蓉城足球俱乐部的比赛中，出现了球迷对球员进行侮辱谩骂的情况，这一行为严重违背了体育精神与公序良俗，造成恶劣影响。对此，天津市足球运动协会和天津市公安局滨海分局高度重视，坚决反对并予以强烈谴责！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;足球比赛本应是展示体育精神、团队协作与公平竞争的舞台，球迷的热情支持更是赛事不可或缺的一部分。但观赛中的不文明行为，不仅伤害了球员，更破坏了职业联赛秩序。经天津市公安局滨海分局立案调查，姜某某作为球迷领喊人员，在比赛现场带头辱骂球员，造成恶劣影响。依据《中华人民共和国治安管理处罚法》的相关规定，对涉案人员姜某某作出行政拘留七日，并责令禁止观赛的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天津足球有着深厚的历史底蕴和热情的球迷群体，我们一贯倡导文明观赛，理性对待胜负，我们深知球迷对球队的热爱和期待，但这种热爱绝不能以伤害他人为代价，任何违背公序良俗、违反法律法规的行为，都与足球运动的本质背道而驰。天津市足球运动协会坚决维护“公平、安全、干净、平稳、有序”的联赛环境，全力抵制并坚决打击赛场内外一切挑衅、辱骂、诋毁、诽谤、煽动对立、引战、斗殴等行为，净化赛场环境，绝不容忍任何破坏联赛秩序的恶劣行为。我们将以此为契机，加强文明观赛宣传教育，引导球迷理性看待比赛，以文明的言行表达对足球的热爱，维护天津足球风清气正的发展环境，为中国足球的健康发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 12:21:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753014801689_4azdZs_1753014801871.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225359</guid></item><item><title>苏超现场｜四海球迷聚南通</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225129</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753008277445_XGniaY_1753008661353.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353270327"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏超在第七轮上演了榜一和榜二的“天王山之战”，南通最终在主场2比1战胜盐城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，是中国体育的“超级比赛日”。在深圳，女篮亚洲杯上演“中日对抗”；在北京，中超迎来“京沪之争”的榜首大战；而在南通，苏超的前两名队伍也奉献了一场“天王山之战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从赛事级别和规格上来讲，苏超不如女篮亚洲杯和中超联赛，但流量足以说明它的影响力——在几场比赛结束后，除了#中国女篮无缘决赛#高居热搜前五，排名最高的体育类词条就是#苏超南通2比1盐城#，它一度跻身热搜榜第十位，甚至高于#中超国安VS申花#的话题度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个多月前，当苏超成为现象级体育赛事时，外界曾怀疑“苏超的热度很难长时间维持”，但如今，苏超的流量持续走高，当南通队坐稳苏超榜首后，南通这座城市已经将一场“全域胜利”变成了“超越地域界限的狂欢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四面八方的观众从江苏省以外涌入南通，甚至有不少外国友人出现在看台上，在享受热烈氛围的同时，他们也将苏超的故事分享给更多外国朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么一场地区联赛能够让江苏以外的球迷从“网上看热闹”变成“现场看门道”？澎湃新闻（www.thepaper）记者在南通和世界各地的观众聊了聊。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752908891000_Qa8aYi_1753008708525.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353270328"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海家庭观球团来到南通，现场观战苏超。 马作宇 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为“接地气的拼劲”而来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在抢到南通和盐城的球票之后，我没敢告诉身边的朋友们。”当石军和澎湃新闻记者说起他抢到苏超球票的感受时，他分享了自己作为“幸运儿”的复杂情感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“苏超的球票实在太难抢了，所以有了这个机会我肯定是自己先把握住，然后等看完比赛，我再考虑发个朋友圈炫耀一下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石军是一位来自上海的半导体工程师，从学生时代起他就是足球爱好者。在上海青浦工作生活的这些年，他也积极投身当地的草根赛事“青草杯”足球联赛，每周都会和队友参加两次训练，并且刚刚结束了为期三个月左右的业余联赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个多月前，苏超的热梗突然闯进了石军的生活，越来越多身边的球友甚至是非球迷的同事和亲友都开始谈论苏超，这让石先生产生了“要到现场看一看”的强烈冲动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真正想来看一场苏超，并不是因为技战术，我觉得更多是足球带给大家一种情感上的激励。”作为上海人，石军说他之所以会被苏超深深吸引，是因为苏超球员在比赛中展现出的那种为自己家乡奋斗的拼劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们这些外地来的观众看苏超，更多不是为了输赢，而是那种草根文化所展示的纯粹足球，它和其他职业联赛或者国家队的比赛给球迷的感觉有些不一样，是一种接地气的拼劲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石军这次带着家人和另一位抢到球票的球友开车来到南通，他感叹，苏超的火爆也可以从这一路驱车的不易感受出来，“本来从青浦开到南通正常可能就3个小时，但今天开了4个多小时。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石军的直觉很准，根据“南通发布”的官方数据，苏超第七轮的南通主场日，南通共接待游客79.3万人次，其中上海方向游客14.5万人次，占比18.3%，同比增长46.2%，环比增长33.5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753008785618_Q8YEYr_1753008800029.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353270329"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黄小龙和郑浓燕带着儿子黄御安在现场。 采访对象供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些特意赶来观看苏超焦点战的上海游客之中，和石军抱着同样想法的观众大有人在。黄小龙和郑浓燕就带着8岁的儿子黄御安特意在比赛当天从上海赶到南通，不仅仅是为了感受苏超的氛围有多火爆，也是希望给刚刚结束了足球训练营的儿子上一堂关于“坚持和拼搏”的足球理论课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得足球的环境很重要，有时候足球不仅仅是竞赛，也有娱乐，也包含一些生活的道理。”黄小龙曾在英国曼彻斯特留学，当时正好经历了孙继海留洋的那段时光，对他的足球人生有不小的影响，而如今，他也希望自己的孩子在足球道路上能有正确的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而南通和盐城的这场“天王山之战”正好符合黄小龙所期待的一切。当南通队在下半场打入两球之后，盐城队并没有放弃，不仅追回一球，而且当球员出现抽筋之后，他们还在试图追平比分。当比赛最终以2比1结束时，现场所有的球迷也为盐城球员的努力送上了掌声。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753008261784_7sK7H1_1753009179486.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353270367"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;盐城球员拼到抽筋，但是他们到了最后时刻还在争取扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“足球可以成为连接世界的桥梁”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南通和盐城的比赛开始前，现场主持人特意感谢了来自全国各地的球迷和观众，在他念出的一长串地名中，有上海，有深圳，有重庆和成都，还有北京。而当比赛进行到75分钟时，主场大屏幕上显示的观众人数进一步证明了这场比赛的火爆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26383人，这是继上一轮21583名观众入场之后，南通队主场创造的一个观赛人数新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，为了让更多观众能够现场体验苏超的氛围，南通队把主场从南通大学西操场搬到了南通足球训练中心海门基地，新的主场原本可容纳观众11000人，而海门基地对球场和看台进行了一番小改造，让可容纳的观众人数上升到了接近2万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，南通和盐城的这场比赛，涌入了超越座位数量的观众，不少球迷选择站在入场通道和最前方的铁马栏杆后观看比赛。比赛在7点半打响，但是从6点半开始，两座城市的球迷会观赛方阵早早就已经挥舞旗帜、载歌载舞，不少观众同样早早就站在场边的栏杆前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，在全场站着看比赛的观众群体之中，澎湃新闻记者还发现了几位外国友人的身影，他们不仅全程站着看完了比赛，而且还跟着现场的球迷一起高喊“南哥必胜”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为苏超联赛唯一一支六战全胜的队伍，南通的主场从上一轮开始就已经出现了越来越多的外国观众。据“南通发布”报道，上一轮主场比赛，有近百名国际友人受邀前来观赛，他们来自俄罗斯、日本、德国、奥地利、巴西、韩国、法国等多个国家，因为在南通工作或者深造，而拥有了一个共同的头衔：南通队球迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，除了受邀前来观赛的外国友人，现场还有一部分外国面孔是靠自己抢票来到苏超的比赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753008555000_5SkbtR_1753009088465.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353270351"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2017年来到南通工作生活的罗亚瑟已经是苏超现场的常客。 马作宇 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这已经是我看的第三场苏超比赛了，来到南通这些年，我也看了南通队和中超球队的比赛，但是我现在更喜欢苏超。”出生在南非的罗亚瑟是一位法国人，2017年他来到南通，如今已经是苏超的“老朋友”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次，他和澎湃新闻记者分享了对苏超的看法，“我在世界上很多地方都看过不同的职业联赛，我觉得很多职业联赛都有一个共同的特点，那就是有时候会因为胜负变得过于激进，然后在场边喊出不文明的词汇，但是苏超就不一样，这里的氛围让我感觉我们不仅有了归属感，而且更像是一个大家庭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交网络上的热搜词条也佐证了罗亚瑟的话，在那个#苏超赛前合唱太顶了#的词条背后，成千上万的网友为南通和盐城在赛前合唱《歌唱祖国》的视频点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与上一个主场两万多人齐声高唱《我和我的祖国》以及《朋友一生一起走》的火爆视频有些不同的是，这次的合唱中，还有198名在通、来通、返通大学生，以及刚刚录取985、211等高校的南通籍“学霸”，展现了南通作为“教育之乡”的文化底蕴，而在他们身后，数万名球迷用手机闪光灯组成的星空，成了那一刻衬托南通“崇文重教”传统最闪亮的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实我身边有很多外国朋友都想要抢票来看苏超的比赛，但是实在是抢不到。”在罗亚瑟看来，只要是愿意到苏超现场看球的外国人，一定会被这样的氛围所深深吸引，因为苏超比赛所承载的归属感，正是体育的内核之一，“足球可以成为连接世界的桥梁，苏超就有这样的魅力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752928109000_RPhnhp_1753009034730.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353270348"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏超的主场如今有越来越多外国观众的身影。 马作宇 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在南通，苏超带来的不只是足球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当来自全国各地甚至是全世界的球迷被吸引到比赛现场，足球正在一点点改变着江苏省的这十三座城市。作为联赛领头羊的南通，就是一个最典型的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在南通和盐城的比赛结束后，“南通发布”给出了一组数据：就在苏超第七轮的南通主场日，南通市重点监测住餐企业营收657.8万元、环比上周增长24.8%，客流量3.5万人次、环比上周增长15.1%，比去年同期增长29.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，重点监测酒店入住人数约11110人次、环比上周增长18.2%，比去年同期增长6.7%；盐城来通住宿人数约2600人，环比增长48%；除此之外，南通市重点商贸企业销售额7717万元、环比上周增长9%，比去年同期增长13.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我这次就打算带着家人看完苏超之后在南通过一个周末。”石军和澎湃新闻记者分享了他早早就准备好的“赛事+旅游”的攻略，“原来我只知道南通的海上威尼斯，现在我还知道这里是长寿之乡，然后还有像水绘园这样的景点。真的是因为足球，认识了一座城市。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏超，为南通带来的不只是足球比赛，还有“赛事+”的全方位激活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这场苏超焦点战举行的这个周末，南通报业联合深圳特区报组织了一场“以球会友·智汇江海”的产业推介座谈会，百余位来自京沪深的企业家代表相聚紫琅湖畔，以球为媒、以心相交，共谋合作发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753009254552_SNM1jG_1753009278418.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353270377"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来自深圳的看球团来到南通，其中一些企业家也借此机会了解南通的发展情况。 图片来源：南通发布&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，这场主题活动正是南通市深入践行“全域主场”理念，借南通主场赛事之机开门迎客，全力推动“苏超流量”转化成为“经济增量”的尝试和实践。当来自深圳的企业家们因为足球来到南通，他们也拥有了更多了解南通和投资南通的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是一名足球爱好者，这次因足球再次来到南通，感受到更加热情更有活力的城市氛围。”深圳市科灵机器人CEO张志强来自广东梅州，作为复合移动机器人研发企业掌舵人，他表示，“我会特别关注南通开发区和南通创新区中小微企业的落地政策及人才引进配套。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么苏超能够持续火爆？为什么这个地区业余联赛能够吸引到全国各地的观众来到现场加油呐喊？又是为什么苏超能够成为激活城市经济的一把钥匙？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案或许就藏在“散装江苏”的十三座城市，为了荣誉而战的那份城市归属感上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753009364000_M3X5YR_1753009373170.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353270383"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来自盐城的蔡先生和来自南通的妻子表示，在这场“天王山之战”中要为各自的家乡加油。 马作宇 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在南通和盐城的比赛开始前，澎湃新闻记者在水绘园里看到了一对有意思的夫妻，他们一位穿着南通的T恤，另一位则是穿着盐城的T恤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问起这场比赛夫妻俩在现场要如何加油助威时，穿着盐城球衣的蔡先生表示还是希望为家乡球队呐喊，但他更期待的是在比赛中，能够和妻子一起大声喊出“江苏队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在社交平台上键入“苏超上半场江苏队”，在苏超不同球场的相关短视频比比皆是，不同赛场、不同城市的球迷，所有人一同喊出“江苏队”，为的就是致敬当年那群最团结的江苏球迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡先生说：“这样的苏超让人老感动了。苏超让曾经的江苏队又回来了，而且是十三个。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 12:13:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753010155952_G2xk2N_1753010156216.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225129</guid></item><item><title>不止是赛道，上海国际赛车场解锁多元价值空间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224634</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，2025上海看东方·芭莎之夜在上海国际赛车场燃情上演，将上海独有的都市魅力与赛车场的热血文化创新性融合，打造了一场沉浸式的娱乐消费场景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752857985175_3ckdCA_1752997372225.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353263788"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在上海国际赛车场举行的东方·芭莎之夜吸引海量观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越多的人感受到，“去上赛场看赛车”的传统观念正在被更新——观赛、看演出、参与迎新跑、打卡4A级旅游景区……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这条国内唯一的F1赛道，体育场馆的功能边界被重新定义，城市活力与多元文化在这里碰撞，一次次出圈也证明“上赛道”远不止是一条赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速度基因让全民共享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年F1中国大奖赛正赛排位赛，澳大利亚车手皮亚斯特里以1分30秒641的成绩刷新上赛道（排位赛）最快圈速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际赛车场的“最快圈速”榜单曾是F1车手的专属荣耀；如今，“上赛道”正褪去专业竞技的高冷面纱，成为全民共享的速度乐园。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752858021971_1G4nzE_1752997371975.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353263790"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;专业赛车道的最快车速总是能够吸引关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月，保时捷电动车taycan turbo gt的上赛圈速榜活动，成为上赛首次官方认证发布的量产车圈速，保时捷厂队资深研发车手Lars Kern跑出了2分11秒28的成绩，也成为保时捷在国内首次正式的官方刷圈，在全网得到热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛场圈速榜是衡量汽车性能的重要标准之一，能刷出好成绩，一方面可以提升品牌知名度及品牌市场竞争力，也为汽车制造商改进和研发新车提供了重要的参考依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际上诸多知名赛道都有自己的圈速榜单，比如较有影响力的纽伯格林北赛道（纽北）圈速榜。而“上赛道”对于众多汽车厂商的吸引力是不言而喻的，上赛圈速榜从诞生之初就引人关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752858010824_xxxTmr_1752997371962.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353263789"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;通过即将上线的圈速榜，上赛道正在从汽车竞技延伸至全民运动领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，继保时捷之后，小米SU7 Ultra新车刷圈活动打起了擂台。小米汽车首席车手任周灿跑出了2分09秒944的成绩，刷新了上赛道的单圈最快纪录。成绩公布后，小米与保时捷圈速实时数据比对，在全网掀起汽车科技讨论热潮，上赛场的曝光度也急剧上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间来到今年5月，小牛电动车在上赛场另辟“赛道”，刷出首个量产电摩最快圈速纪录2分58秒958，又一次引爆话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上赛道的无形价值正在被不断放大。据工作人员介绍，即将上线的圈速榜官方网站，涵盖汽车、卡丁车、自行车、跑步等多元板块，预示着赛道将从汽车竞技延伸至全民运动领域，真正让赛车场成为根植培育赛车文化的载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，还将开放大众赛道试乘项目，让体验者亲历起步、加速、过弯的全过程，将赛道体验转化为可分享的城市记忆，打破专业赛事与普通市民之间的壁垒。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752858041752_yyJMty_1752997372215.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353263791"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“赛车梦想家亲子一日营”得到体验者的一致好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打造文旅融合新典范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上赛道并不只有竞速，作为国家4A级景区，上海国际赛车场正在将赛车文化深度融入旅游体验，充分发挥赛道核心资源优势，通过一系列举措，进一步丰富文体旅产品内容，让赛车场成为游客打卡的新地标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上半年CTCC、China GT和FE三场赛事中，赛场就利用赛事IP及溢出效应，深度挖掘赛事特色与旅游融合的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如“赛车梦想家亲子一日营”涵盖了VIP主看台包厢观赛、车手签名会互动、车库及发车区等赛事核心区域参观，游客通过全新产品的打造，不仅可以观看精彩的比赛，还能参与各种赛事周边活动，塑造了上赛景区作为多元化、沉浸式旅游目的地的形象，提升了品牌影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F1中国大奖赛的举办，让上赛场成为国内外车迷慕名而至的“打卡地”。久体中心通过深耕和推广汽车运动及文化，在体验上做足文章。游客可以去到模型室、主看台四楼、新闻中心和颁奖台，了解F1赛事的幕后；或是走进上赛场卡丁车场，体验上赛道设计师蒂尔克设计的极具挑战性的卡丁车赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕赛车文化打造的旅游产品矩阵同样具有吸引力，比如“赛车梦想家”儿童独立营就通过知识课堂、模型制作、赛场探秘等环节，让孩子们在实践中感受赛车文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上赛“20周年核心区参观”则带领游客打卡冠军颁奖台、车手生活区，沉浸式体验顶级赛事的台前幕后；“赛道探秘游”也以观光车环赛道游览的方式，让游客以车手视角领略“上”字形赛道的独特魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752858061659_Ss5t3x_1752997371970.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353263793"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Dreamland音乐节期间，赛道变身沉浸式舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在文旅融合的道路上，上赛场不断创新边界。在Dreamland音乐节期间，赛道变身沉浸式舞台，打造了“音乐+赛车”的跨界嘉年华；联动保时捷体验中心、周边商业体，形成“赛事+旅游+消费”的完整链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，上赛场接待量达到52.8 万人次，印证着这里已成为长三角地区文旅的新地标，开始让赛车文化走出赛道，融入城市生活肌理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;探索赛道经济的无限可能​&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全民共享的速度乐园，到文旅融合的文化高地，再到破圈发展的产业引擎，上海国际赛车场早已超越赛道的物理边界。音乐节、时尚盛典等文体活动接连登场，吸引了不同领域的人群汇聚于此，打破了人们对赛车场的固有认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这背后，是上海国际赛车场对产业生态圈的精心构筑。它联动周边文旅、商业、体育、会展等产业，形成强大的产业集群效应，有效带动区域经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼全球，众多国家围绕赛道经济开发积累了丰富经验。英国银石赛道通过举办各类汽车文化节、汽车拍卖活动，打造全产业链的汽车文化生态；新加坡滨海湾赛道结合城市夜景，将F1赛事与旅游观光深度融合，成为城市的亮丽名片；意大利蒙扎赛道则依托历史底蕴，开展赛车历史展览、复古赛车巡游等活动，吸引文化爱好者；日本铃鹿赛道配套建设赛车主题酒店、赛车学校，完善产业服务链条。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752858108097_Y4Xpen_1752997371952.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353263794"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;夜间的上海国际赛车场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借鉴国际经验，上海国际赛车场也在积极探索新经济产业发展路径，培育发展文体旅融合新产品、新业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着赛车主题酒店的规划建设，未来这里将进一步完善配套服务，不仅为游客提供住宿便利，还将成为赛车主题会议、培训、新品发布等活动的理想场所，形成“赛事服务中枢+城市微度假目的地”的双重定位，推动赛道经济从单一赛事运营向多元产业生态升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;属于上海国际赛车场的精彩还在继续。今年下半年，自主IP赛事及嘉年华等全新的IP活动已经在酝酿筹备，上赛场还将持续释放赛道经济的无限潜力，成为培育新经济产业的强劲引擎。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 11:48:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752998008118_RhyFSA_1752998008986.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224634</guid></item><item><title>出口民调：日本执政联盟预计将失去参议院过半席位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225156</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2553731" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/218a3f8c-6821-4fa7-89e0-1ea1eb087701.jpg" data-imageid="353270994"&gt;&lt;p&gt;当地时间20日，日本广播协会发布的出口民调显示，自民党和公明党组成的执政联盟在本次日本国会参议院选举中或难以维持过半议席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《读卖新闻》、时事通讯社等多个日媒发布的出口民调显示，自民党和公明党组成的执政联盟可能无法达到其设定的50个议席目标，在野党国民民主党和参政党的议席数预计将较改选前大幅增加，执政联盟恐将失去参议院过半数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新闻多看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本第27届参议院选举当地时间20日7时开始投票，522名候选人参与争夺125个议席。日本国会参议院共设248个议席，议员任期6年，每三年改选一半。本次参议院选举将选出125个议席，包括到期改选的124个议席和1个补选议席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由自由民主党和公明党组成的执政联盟将此次选举目标定为继续维持参议院过半数议席。&lt;strong&gt;两党在非改选议席中共拥有75席，意味着此次需要拿下至少50席。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年10月举行的国会众议院选举中，自公两党执政联盟未能获得过半数议席，成为少数派政府，如果参议院选举再次失利，丧失多数地位，首相石破茂的执政之路将更加困难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 11:08:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753009898397_Dsd3ap_1753009898625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225156</guid></item><item><title>比新车还贵，近80辆小米YU7二手车在售！工信部或推新规：新车登记后6个月内禁止转让</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225131</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;小米YU7二手车来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，小米新车YU7一上市就引爆车市，3分钟大定20万辆，18小时锁单24.8万辆，创造了国内汽车行业的一个小纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一片火爆场景下，小米YU7目前可谓是“一车难求”，预计交付时间需要大半年甚至超过一年的时间。小米APP显示，目前标准版预计交付时间为57—60周，Pro版为49—52周，Max版为41—44周。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553629" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/66eddc43-19df-4d39-8d64-112f2f5d1940.jpg" data-imageid="353270228"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片为标准版预计交付时间：57—60周&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而距离7月6日小米交付首批小米YU7汽车不过半个月，市场上已出现了一批小米YU7 MAX版的二手车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二手车溢价数万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月30日，小鹏汽车CEO何小鹏曾发文称，自己下单了小米YU7，还希望雷军能尽快交付。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553628" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/1ae3db37-548d-4087-ba40-ace2efa0fde8.jpg" data-imageid="353270221"&gt;&lt;p&gt;而因为新车的持续火爆和交付时间过长，随着一部分小米YU7已经交付，目前市场上已出现了一批小米YU7二手车，且溢价数万元。而首批小米YU7的新车在7月6日才刚刚交付，这也意味着这批二手车的购买时间最多也不过半个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;懂车帝小程序显示，目前全国有约78辆小米YU7“2025款超长续航高性能四驱MAX版”在售。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553626" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/4dabe817-4e5a-42e6-b751-82b38eb72415.jpg" data-imageid="353270224"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从售价来看，这一批二手车其最低价格为36.29万元/辆，最高价格更是达到39.68万元/辆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，小米YU7 MAX版本起售价仅为32.99万元/辆，即便是车主有一些选装，这一批二手小米YU7 MAX的价格仍是溢价了数万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在小米SU7刚上市时同样遇到这种情况，不少人都为了尽快拿到车而选择溢价买二手车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这一现象此前主要出现在电子产品领域，比如前几年苹果每次出新品手机，都有黄牛倒卖新手机赚差价，而国内产品如华为也有一部分产品出现了这类现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了二手车，一些二手平台上也出现不少转卖小米YU7订单的案例，目前一些临近交付时间的订单也正在被加价转让，加价幅度也为数千元乃至数万元。证券时报记者在平台上看到，有一辆预计4到7周交付的小米YU7标准版被加价超1.6万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553630" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/1d56ba07-1b0f-4821-92ed-595fe16c3e2c.jpg" data-imageid="353270225"&gt;&lt;img alt="" media-id="2553627" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/51568c87-beb2-42a9-a55f-456b0c376b9c.jpg" data-imageid="353270223"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6个月内新车或被禁止转让&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，前述这类准新车甚至某种意义上就是新车的二手车转让交易或被禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，中国汽车工业协会官方媒体汽车纵横在当日的微信公众号上发布的一篇文章中透露，工信部拟推行“新车登记后6个月内禁止转二手”的政策，从源头阻断套利空间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553624" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/e1da2e5e-a7df-4ec1-bb81-e36f6306c8f4.jpg" data-imageid="353270222"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;微信文章内容截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在小米汽车持续火热之下，小米集团的公司业绩也在节节攀升。今年一季度，集团收入及盈利均再次创下历史新高。2025年第一季度，小米集团总收入为人民币1113亿元，同比增长47.4%；集团经调整净利润为人民币107亿元，同比增长64.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年第一季度，小米集团的智能电动汽车及AI等创新业务分部总收入为人民币186亿元，其中，智能电动汽车收入人民币181亿元，其他相关业务收入人民币5亿元。本季度，智能电动汽车及AI等创新业务分部毛利率为23.2%。2025年第一季度，小米集团智能电动汽车及AI等创新业务分部经营亏损为人民币5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，截至2025年3月31日，小米集团已在我国65个城市开业了235家汽车销售门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：比新车还贵，近80辆小米YU7二手车在售！工信部或推新规：新车登记后6个月内禁止转让）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 10:50:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753008580867_yJmGA3_1753008581069.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225131</guid></item><item><title>荣誉之战！中国女篮大比分击败韩国，收获女篮亚洲杯季军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224220</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间7月20日，女篮亚洲杯季军争夺战，中国女篮再度对阵韩国队。最终中国女篮以101比66大胜韩国，获得女篮亚洲杯季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，中国队王思雨斩获19分7篮板7助攻，张子宇砍下18分7篮板3助攻，韩旭得到16分6篮板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对刚经历卫冕梦碎的中国女篮而言，此役是重拾信心之战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的半决赛中，中国女篮以81比90不敌日本，卫冕之路戛然而止。全场比赛，日本队三分球34投16中，命中率达到47.1%，而中国女篮三分球23投6中，三分命中率仅为26%。仅三分球一项，日本队就比中国队多出30分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到无缘决赛，宫鲁鸣表示：“我们为了备战2028年洛杉矶奥运会，会继续在吸取今天经验的基础上不断努力，不会因为这场球输了改变计划。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753006640000_MnyCGZ_1753006651340.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353270175"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女篮收获亚洲杯季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们会不断总结经验和教训，不断改变我们的训练方法和手段，不断提高全队的凝聚力，包括我们的‘双塔’和‘单塔’，未来这些队员怎么塑造，这些都要随着水平的发展融合进去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三四名决赛，中国女篮对阵韩国女篮，这是两队继小组赛后的第二次交锋，此前中国女篮以91比69大胜对手22分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始后，中国女篮并没有受到前一天失利的影响，迅速进入状态打出13比2的开局，韩国队不得不喊出暂停。第一节中段张子宇迎来登场，中国女篮连续抓住反击机会扩大比分，中国女篮首节31比14领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二节比赛，中国女篮不断扩大比分优势，50比25领先时，韩国队再次喊出暂停，但依然无法阻拦中国女篮。半场结束中国女篮58比29领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场，韩国队在进攻端逐渐回暖，单节得到19分，但防守端依然无法阻挡中国女篮，中国女篮单节得到26分，第三节将分差拉开到84比48。最后一节中国女篮依然掌控局面，顺利以101比66的大比分赢下比赛，摘得本届亚洲杯的季军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 10:07:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753006694723_Ph7Nnp_1753006695158.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224220</guid></item><item><title>作为博物馆开放的“中途岛”号航母被游船撞击，船长涉嫌“酒驾”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224821</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753000579419_WsKxSe_1753000579697.png" alt="作为博物馆开放的“中途岛”号航母被游船撞击，船长涉嫌“酒驾”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:27&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;作为博物馆开放的“中途岛”号航母被游船撞击，船长涉嫌“酒驾”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月18日，退役美军航母“中途岛”号被一艘长约18米的游船撞上。据现场目击者称，碰撞发生时发出“一声巨响”。肇事的船长因涉嫌酒驾被捕。“中途岛”号航空母舰于1945年9月服役，1992年退役，后作为博物馆开放。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 09:56:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753000579419_WsKxSe_1753000579697.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224821</guid></item><item><title>第三届链博会今日闭幕，达成合作意向超6000项</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225010</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为期5天的第三届链博会今天落下帷幕，在今天（7月20日）下午举办的新闻发布会上，中国贸促会对外公布，&lt;strong&gt;本届链博会现场共签署合作协议、达成合作意向超过6000项。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届链博会中外参展企业和机构达到1200家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线上线下观众人数超过21万人次，比上届增长5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织参展商和专业观众精准匹配2.4万次，是上届的4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参展商首发、首展、首秀152项新产品、新技术、新服务，比上届增长67%，参展商与4.2万家上下游企业建立合作联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据不完全统计，现场共签署合作协议、达成合作意向超过6000项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国贸促会副会长李兴乾表示，我们不追求短期的现场交易成交额，更注重推动长期互利合作，今年创新优化了链博会指标评价体系，进一步突出帮助参展商和专业观众“找朋友、找伙伴、找解决方案、找应用场景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;链博会举办三届来，境外参展商占比逐年攀升，&lt;strong&gt;从首届的26%、第二届的32%，上升至本届的35%。&lt;/strong&gt;其中，世界500强和行业龙头企业占比超过65%；参展商覆盖范围从首届的55个国家和地区，增加到本届的75个。大批美国、欧盟、日本企业积极参展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李兴乾介绍，链博会直观呈现中国完备的供应链体系和强大生产创造能力。中国在全球产业链供应链上占据重要位置，不链接中国就难以链接世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，&lt;strong&gt;已经有102家企业和机构签署第四届链博会参展协议，&lt;/strong&gt;提前拿到了下届链博会的入场券。&lt;strong&gt;签约数量也比去年增加了50%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 09:28:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753003030870_fSKdsH_1753003031090.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31225010</guid></item><item><title>以叙达成停火协议的背后</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224765</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;针对叙利亚南部苏韦达省德鲁兹武装派别与贝都因部落连日以来的激烈冲突，叙政权19日宣布实施全面立即停火。当天早些时候，美国官员宣称以色列和叙利亚已就冲突达成停火协议。此前，叙政权安全部队进入叙南部并与德鲁兹派别交火，以色列很快以保护叙德鲁兹人为由介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，达成停火是各方妥协的结果，背后有各自考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对叙发动军事行动，一度空袭叙首都大马士革目标，向叙政权施压。宁夏大学中国阿拉伯国家研究院执行院长牛新春认为，以色列希望叙利亚维持虚弱和分裂的状态。此次冲突中，以色列意在通过空袭威慑叙政权，却无法仅依靠此方式打退贝都因部落武装，而以方此次并无意出动地面部队深度介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析指出，以色列通过空袭已暂时实现维持叙分裂状态、威慑叙政权的目标。不过，它收回了自己所谓叙政权武装不得进入叙南部的“红线”，做出让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次冲突让叙利亚局势更加不稳定。牛新春指出，叙政权介入苏韦达省冲突的主要目的之一是希望实际控制该省，解决德鲁兹武装派别问题。不过，在以色列强力介入后，叙政权目标落空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德鲁兹武装派别和贝都因部落在冲突中遭受重大冲击，当地陷入人道主义危机。据总部设在英国的“叙利亚人权观察组织”19日统计，13日以来发生在苏韦达省的武装冲突和以色列对叙空袭已造成940人丧生。国际移民组织18日说，冲突已导致逾7.9万人流离失所。苏韦达省内粮食、燃料和饮用水短缺问题日益严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据叙媒体报道，停火宣布后，苏韦达省首府苏韦达市内各街区的冲突已停止，但德鲁兹和部落武装仍在省内一些地点激烈交火。叙新闻部门19日披露，停火会分三个阶段进行：一是分隔交战双方、推动释放被扣押人员；二是快速输送人道援助和医疗物资；三是在苏韦达省重建国家机构、部署安全部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，停火能否得到有效执行有待观察，特别是第三阶段内容的落实绝非易事，叙政权和德鲁兹人过去数月来在相关问题上始终未能达成一致，同时以色列方面的立场让形势更加复杂难解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次以色列介入叙国内冲突，引发地区国家深度忧虑。美国智库战略与国际问题研究中心发表文章指出，很多阿拉伯国家担心，以色列在美国的偏袒下在中东地区几乎毫无顾忌地发动军事袭击，加剧地区局势动荡。卡塔尔半岛电视台报道说，以色列正在试图建立它的“中东强权地位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中东分析人士指出，从去年12月打击叙利亚境内目标，到过去半年里多次打击黎巴嫩境内目标，再到持续打击加沙，对也门和伊朗动手等，以色列一直在采取主动、扩张性的军事行动。美国政府持续偏袒、甚至支持以色列的做法，美方还提出所谓“清空加沙”等计划，美以同盟的强权主义是中东最大的不稳定因素。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 08:54:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753000422690_3FZC7r_1753000422955.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224765</guid></item><item><title>被约谈后首个周末，外卖平台补贴仍在继续</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224760</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2553429" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/5035b2c0-0c13-40aa-928d-16cbd1a9a507.jpg" data-imageid="353265862"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;▲网站截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，市场监管总局约谈饿了么、美团、京东三家平台企业，要求相关平台企业严格遵守《中华人民共和国电子商务法》《中华人民共和国反不正当竞争法》《中华人民共和国食品安全法》等法律法规规定，严格落实主体责任，进一步规范促销行为，理性参与竞争，共同构建消费者、商家、外卖骑手和平台企业等多方共赢的良好生态，促进餐饮服务行业规范健康持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，京东、美团、淘宝三家平台企业曾就近期“外卖大战”分别作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月17日，京东表示，此次外卖“0元购”“满18减18”等外卖恶性补贴是严重内卷的表现，属于恶性竞争，京东完全没有参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月16日，美团核心本地商业CEO王莆中公开回应称：“我们不想卷，我觉得这样没意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而7月7日，淘宝闪购则表示，接下来会在12个月直补消费者及商家500亿元，有效带动消费内需，为商家创造生意增量，并充分做大市场容量，破除“内卷”式竞争。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553434" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/526fa08b-1dbf-4ab8-9cbb-330b036dd977.jpg" data-imageid="353265861"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;截至发稿日，记者在几家外卖平台APP上发现，“满38减19”“满38减18.8”等外卖红包、补贴券仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月11日，京东外卖正式吹响冲锋号——百亿补贴全面上线，本地生活服务市场的竞争进入白热化阶段。美团推出“疯狂567”领15元神券和五一特别优惠。5月5日，饿了么和淘宝上线“零元免单”活动，宣布邀请用户免费喝1亿杯奶茶。5月13日，五部门约谈京东、美团、饿了么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月以来，各平台外卖大战再次拉响。过去的两个周末，消费者打开各大平台，满眼都是“0元外卖”已到账、“满18减18”、16.18元一份的小龙虾……有媒体报道，饮品店日出千杯营收过万不是奇迹，骑手单日收入更是增长了111%，平台纷纷发布战绩，美团即时零售日订单量超过1.5亿，淘宝闪购、饿了么联合宣布日订单量再次突破8000万创新高的战绩（不含自提及0元购）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一图读懂“外卖大战”时间线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553436" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/3136580c-f91d-4b93-9032-e9118339428d.jpg" data-imageid="353265860"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这个周末，各平台外卖补贴力度如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，淘宝闪购开启“超级星期六”。中午12点，记者实测，进入闪购页面后，会收到多款外卖红包。其中包括19元的无门槛红包和0.01元喝奶茶。在微博平台上，#淘宝闪购超6款外卖只要1块9#登上热搜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553433" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/fc7d41ea-3953-4eca-96d8-3ab4674e5735.jpg" data-imageid="353265856"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;▲7月19日中午，淘宝闪购的活动页面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饿了么也推出了社交分享免单的活动，消费者领券分享后，即享受免单福利。此外，饿了么还上线了领取“25减25”“18减18”“奶茶免单卡”等活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553435" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/f1643c5d-04dc-46c6-a071-02f180e924b7.jpg" data-imageid="353265858"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;▲7月19日，有网友刷到朋友圈的饿了么相关推送（图源网络）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一时间，记者打开美团APP，在主页下方位置有“惊喜外卖立享”标识，点开后收到一张美食兑换券、一张下午茶兑换券，分别可兑换价值约10-30元的套餐，当日有效。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553430" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/d567cb82-9fd5-4d39-b33a-763feed6fb66.jpg" data-imageid="353265863"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;▲7月19日中午，美团APP的“神抢手”页面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而打开京东外卖，随即弹出外卖百亿补贴页面，有多种套餐可供选择。与其他外卖平台比较，价格普遍低数元到十几元不等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553432" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/12e19db1-0d45-4ffe-9038-fa2f12715964.jpg" data-imageid="353265857"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;▲7月19日中午，京东外卖的百亿补贴页面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;补贴难以带来有价值的增量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为这场外卖大战美团方的指挥者，美团核心本地商业CEO王莆中认为，2.5亿日订单量中“绝大部分是泡沫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王莆中以过去曾进行过激烈外卖补贴的区域来举例说明。据其介绍，2018年美团与滴滴在无锡开战，当天无锡的日订单量涨了三倍。但是在一年以后，美团以无锡订单与苏州、常州做对比，发现与没有打外卖战的城市相比，“根本没有额外的增长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在这次补贴大战中迎来单量规模倍增的宿迁也是这个道理。王莆中透露，在各大平台的补贴下，宿迁两个月的即时零售订单量涨了4倍，但里面绝大多数是泡沫。以宿迁当地的堂食面馆为例，堂食面一份18元，而外卖面只需要6元，这种巨大的价格扭曲是不可持续的，也很难为即时零售市场带来真正有价值的增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对商户对行业都有伤害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外卖大战中，消费者往往能够以极低的价格（甚至）免费购得商品。2.5元购买原价21.5元的早餐套餐、3元钱购买一杯奶茶、1元钱买到12瓶纯净水、1分钱买到一包纸巾……在消费者这头，薅羊毛的案例比比皆是，甚至有消费者一个周末点好了未来一个礼拜的餐食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在商家侧，外卖大战带来的单量疯长，给其员工体力、门店管理带来了巨大的考验。且订单量增长之后，叠加补贴费用、配送费，商户的利润往往被大幅压缩。有奶茶店工作人员表示，订单量比平时多了三分之一，但利润却减半。另外，因平台推出的优惠券活动，消费者爽约废单比比皆是。厦门一家茶饮店因“0元券”引发爆单，但30%的订单因消费者爽约成为废单，过夜饮品只能倒掉，店方被迫调整策略为“到店制作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，补贴大战给许多行业、品牌的价格体系带来了巨大的冲击。北京南城香的创始人说，他一点都高兴不起来。外卖大战使南城香单日总流水约增长30%-35%，但他担心产品价格下降后难恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王莆中表示，再猛烈的商战，如果不能推动进步，甚至违背商业逻辑，那这个战场就没有赢家。对于餐饮行业，不管是美食还是奶茶咖啡，好不容易建立的价格心智，正在被补贴大战打破；对于大部分正餐品牌来说，外卖补贴大战，影响到堂食正常的经营秩序，也不可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;呼吁行业回归理性竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过拉锯时长为半年的外卖大战后，不少行业人士指出，外卖这种商业模式存在脆弱性，一遇到激烈竞争就得“补三头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王莆中认为，外卖模式确实存在利薄的特点，每一单的利润额仅仅一元多点儿，这使得外卖网络上的商户、骑手、平台、用户这四方，需要找到一个巧妙的平衡点，大家才能互相满意。因此，“这种商业模式不能用太理想化或者太简单粗暴的方式来干”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美团的OPM（运营利润率）约为3%，相比之下，高抽佣的美国外卖企业DoorDash，在商家自配上收取16%-18%的费用，而且用户还会付给骑手不菲的配送费和小费，这种情况下也仅能赚一点点钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到当下的行业竞争，王莆中认为，这场外卖大战泡沫史无前例的多，呼吁社会各界能够一起讨论和反思，这种“冲单”到底对社会有没正面影响，对整个产业持续发展有没有意义？“我相信，现在的环境，肯定是不支持这种非理性战争的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：被约谈后首个周末，外卖平台补贴仍在继续，一图梳理“外卖大战”时间线→）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 08:34:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753000412211_RszsnP_1753000412403.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224760</guid></item><item><title>祝贺！石宇奇夺得日本羽毛球公开赛男单冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224637</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间7月20日，2025年日本羽毛球公开赛男单决赛，石宇奇以2-0（21-17、21-15）战胜拉尼尔，夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局双方打得十分胶着，一度战至17-17，但随后石宇奇连得四分先下一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二局石宇奇展现出超强的网前技术，以21-15再下一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终石宇奇2-0（21-17、21-15）战胜拉尼尔夺得日本公开赛男单冠军。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553293" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/a8e11028-c6b2-44d4-bfac-19126941d5e2.jpg" data-imageid="353263765"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:44:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752997234358_eDKdTm_1752997234538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224637</guid></item><item><title>担忧政治和法律后果，美财长建议特朗普不要罢免美联储主席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224567</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，有知情人士表示，美国财政部长贝森特最近私下向美国总统特朗普建议不应该试图解雇美联储主席鲍威尔。贝森特认为，除去目前整体经济因素，美联储官员已经发出信号，他们可能在年底前进行两次降息。他还警告称，解雇鲍威尔可能带来经济、政治和法律后果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752995659142_Asr4pf_1752995665820.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353263723"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美联储主席鲍威尔。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普开启第二任期以来，多次喊话鲍威尔降息，但鲍威尔屡屡拒绝，特朗普亦多次要求鲍威尔辞职。据央视新闻报道，特朗普16日在其社交媒体平台“真实社交”上发文表示，美国通胀率较低，美联储应该降息3个百分点，一年可以省下一万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》今年4月报道称，当特朗普公开表示考虑“终止”鲍威尔职务时，贝森特与商务部长霍华德·卢特尼克都建议他不要试图罢免美联储主席。在最新这次沟通中，贝森特向特朗普指出，若在任期结束前解雇鲍威尔，这位美联储主席可能提起诉讼，而诉讼程序或将持续至明年春季——届时鲍威尔的任期本就即将届满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》援引特朗普核心圈部分顾问的话报道称，即便鲍威尔不发起可能的司法挑战，任何罢免尝试都可能导致领导层长期空缺——因为无法保证通常在8月休会的参议院能迅速确认继任者。若不顾多名共和党参议员的反对强行解雇鲍威尔，可能使任何继任者的确认程序陷入僵局。根据现行法律，美联储副主席将在主席缺位时代行职责，而现任副主席菲利普·杰斐逊是鲍威尔的盟友，此前由拜登任命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些顾问坦言，罢免鲍威尔或将导致双输局面：政府将承担市场负面反应的代价，且无法立即获得对货币政策的影响力。贝森特还向特朗普指出，他其实已在美联储人事布局上取得进展——理事阿德里安娜·库格勒的任期将于明年1月结束，鲍威尔的美联储主席任期将于5月届满，这意味着特朗普明年初将获得一至两个提名空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士表示，贝森特的言论与特朗普政府其他高级官员的观点不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自7月以来，以白宫管理和预算办公室主任沃特（Russell Vought）为首的政府官员多次指责鲍威尔牵头的美联储总部建筑翻新项目存在重大违规嫌疑，搞豪华装修。当地时间7月10日，沃特在社交媒体上发文称，美联储不但没有试图纠正财政困境，反而一意孤行地对华盛顿地区的美联储总部进行翻修。沃特在文中指出，美联储总部大楼的翻新工程严重超出预算，目前已达到25亿美元，比初始成本高出约7亿美元。路透社分析认为，沃特提到的美联储建筑维修成本超支，标志着美国政府对鲍威尔发起新一轮攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13日，白宫经济顾问凯文·哈塞特（Kevin Hassett）在媒体采访中公然宣称，若有正当理由，特朗普有权解雇鲍威尔。他还指责美联储对其华盛顿总部翻修工程超支“负有重大责任”。哈塞特称，特朗普是否会因“超支7亿美元”解雇鲍威尔，“将很大程度上取决于美联储对白宫管理和预算办公室主任拉塞尔·沃特质询的回应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而至于下一任美联储主席的人选，贝森特15日曾表示美联储主席候选人的遴选工作已经启动。特朗普阵营中的许多人认为，白宫经济顾问凯文·哈塞特是目前的领跑者，其他候选人包括前美联储理事凯文·沃什、财政部长贝森特和美联储理事克里斯托弗·沃勒。据悉，鲍威尔的任期将于明年5月结束。他的第一任期由特朗普（在其第一任总统任期内）提名并任命，第二任期则由时任美国总统拜登提名并获得连任。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:38:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752995737360_QCiD8t_1752995737549.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224567</guid></item><item><title>俄罗斯远东勘察加半岛附近海域接连地震引发海啸预警</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224635</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据美国地质调查局地震信息网消息，俄罗斯远东堪察加半岛附近海域20日接连发生6.7级、7.4级和6.7级地震后，引发海啸预警。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:33:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752997130306_Ers8kt_1752997130407.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224635</guid></item><item><title>国家预警发布：堪察加东岸远海海域7.2级地震或引发局地海啸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224630</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年7月20日14时49分（北京时间），堪察加东岸远海海域（52.84°N,160.69°E）发生7.2级地震，震源深度为15千米。自然资源部海啸预警中心根据初步地震参数判断，地震可能会在震源周围引发局地海啸，但不会对我国沿岸造成影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553281" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/ed6e0304-fe89-4fbb-9912-a197963b657a.jpg" data-imageid="353263745"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:29:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752996342524_38shHc_1752996342688.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224630</guid></item><item><title>中国和匈牙利顺利完成引渡条约谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224627</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2553262" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/d7568e98-8a78-45fe-b008-3e53978fdfb3.jpg" data-imageid="353263709"&gt;&lt;p&gt;2025年7月14日至16日，中国和匈牙利引渡条约谈判在布达佩斯举行。中方代表团由外交部条法司副司长胡镔任团长，外交部及最高人民法院、最高人民检察院、公安部、司法部人员参加。匈方代表团由司法部国际刑事法律司司长弗尔曼任团长，司法部、总检察长办公室、首都地区法院人员参加。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553261" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/b8073bd0-d820-45a8-8f54-937148b4c993.jpg" data-imageid="353263710"&gt;&lt;p&gt;谈判在友好务实的氛围中进行。双方经充分协商，就条约全部条款达成一致并草签了条约文本。条约规定了中匈两国开展引渡合作的条件和程序，缔结该条约有利于进一步完善双方执法司法合作法律基础。双方商定加紧完成各自国内程序，推动条约早日正式签署和批准生效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:23:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752995767431_HFfEW2_1752995767682.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224627</guid></item><item><title>堪察加东岸远海发生7.2级地震，震源深度10千米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224629</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：7月20日14时49分在堪察加东岸远海（北纬52.90度，东经160.45度）发生7.2级地震，震源深度10千米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553269" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/1df687c5-e563-41f8-8bca-6cc5e8f504d2.jpg" data-imageid="353263733"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;@中国地震台网速报 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:18:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752995844866_ic1eb2_1752995845116.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224629</guid></item><item><title>俄罗斯远东堪察加半岛附近海域发生6.7级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224586</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据美国地质调查局地震信息网消息，俄罗斯远东堪察加彼得罗巴甫洛夫斯克市以东130公里处海域20日发生6.7级地震，震源深度15公里。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553246" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/9062579e-e4c2-4e86-a46d-ba05bdf12358.jpg" data-imageid="353263453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;@中国地震台网速报 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:01:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752995513842_67H8Mj_1752995514042.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224586</guid></item><item><title>韩国检方向法院申请拘捕无人机作战司令部司令</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224533</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国内乱特检组20日向法院申请对无人机作战司令部司令金龙大（音）签发拘捕令。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 06:23:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752992223573_ieJK44_1752992223740.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224533</guid></item><item><title>叙政权宣布苏韦达冲突“已停止”，美国务卿鲁比奥呼吁“停止屠杀”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223797</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752979369927_KzJS1N_1752979378489.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253435"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月19日，叙利亚苏韦达硝烟弥漫。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，叙利亚政权内政部门发言人努尔丁·巴巴19日在社交平台发表声明说，叙南部苏韦达省首府苏韦达市内的所有贝都因部落武装人员都已离开，市内各街区的冲突已停止。努尔丁·巴巴说，为落实停火协议，隶属叙内政部门的安全部队当天早些时候在苏韦达省北部和西部地区展开部署，以恢复秩序并防止新的冲突发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）报道称，叙政权领导人艾哈迈德·沙拉19日发表声明，宣布叙南部苏韦达省立即全面停火，呼吁各方允许叙利亚“负责任地实施停火，确保稳定并停止流血事件”。他再次承诺保护德鲁兹人，并呼吁民族团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前报道，7月13日，德鲁兹少数派一名商人遭到绑架，引发苏韦达省德鲁兹武装派别与逊尼派的贝都因部落爆发激烈冲突。总部位于英国的叙利亚人权观察组织表示，冲突爆发以来已造成至少940人死亡，死者包括326名德鲁兹武装人员和262名德鲁兹平民，其中165人被处决。死者还包括312名政府武装安全人员和21名贝都因人，其中3名平民被德鲁兹武装人员处决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，苏韦达冲突或成为沙拉上台后面临的最严峻挑战。目前，沙拉面临两难抉择——要么放弃国家统一计划，任由叙利亚南部由地方势力掌控，要么冒险与以色列爆发更激烈对抗。“这是叙利亚过渡进程最危险的时刻，沙拉的应对将决定其总统生涯的成败。”叙利亚问题专家马利克·阿布德分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国呼吁叙政权追究暴行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙内政部门16日曾宣布在苏韦达省达成停火协议。美国国务卿鲁比奥当天表示，美国已与所有相关方合作，并“就结束这一令人不安和恐惧的局势的具体步骤达成一致”。上述言论发表后不久，叙利亚国家通讯社（SANA）报道称，政府军已开始撤出苏韦达，表明暴力冲突最严重的时期“似乎已经结束”，但一些地区仍时有冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》报道称，与此前达成的停火协议相比，19日的停火协议所涉及的内容似乎更加广泛，包括允许叙政权向该国南部重新部署军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据约旦通讯社报道，约旦副首相兼外交大臣萨法迪、叙利亚政权外交部门负责人希巴尼、美国驻土耳其大使兼叙利亚问题特使巴拉克曾于19日在约旦首都安曼举行三方会谈，讨论叙利亚局势，并商定了一系列切实措施，以支持苏韦达省新达成的停火协议。报道称，这些措施包括在该省部署叙政权安全部队、释放各方被扣人员、实现苏韦达省社会和解、加强国内和平以及提供人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就有关局势，鲁比奥当地时间19日夜间在社交平台X再度表态。他表示，如果大马士革当局希望建立一个统一、包容、和平以及摆脱“伊斯兰国”和伊朗控制的叙利亚，就必须动用其安全部队阻止“伊斯兰国”和其他暴力圣战分子进入该地区实施屠杀，结束这场灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们（叙政权）必须追究任何犯下暴行的人的责任，并将其绳之以法，包括他们自己的队伍。此外，德鲁兹人和贝都因人的战斗也必须立即停止。”鲁比奥写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有报道显示，在近期爆发冲突的苏韦达省，德鲁兹社区多处房屋焚毁，街头躺着尸体。另外，德鲁兹男性遭到了羞辱性对待，包括被强行剃除象征荣誉的胡须。对此，沙拉已承诺开展调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非叙政权首次与地方少数族群爆发冲突。早在今年3月，叙政权曾在沿海地区与支持阿萨德政权的阿拉维派爆发冲突，造成平民伤亡。外界担忧，苏韦达冲突可能引发更深层教派割裂，部分叙利亚逊尼派团体已呼吁对该省实施经济制裁。与此同时，东北部库尔德等自治地区也对叙政权主导下的中央整合计划态度消极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，阿萨德政权倒台后，叙政权尚未完成对该国的统一进程。宁夏大学中国阿拉伯国家研究院教授撰文称，当前叙利亚的内战状态并未结束，过渡政府实际控制的领土只有1/3左右。他指出，“叙利亚国民军”虽同过渡政府合作，但仍控制着叙北部的部分领土，并保留着自己的军队。“叙利亚民主力量”控制着叙东部和北部大片地区，德鲁兹人武装主导着南部的苏韦达省，“南方作战室”下属地方武装则活跃在南部德拉省，极端组织“伊斯兰国”也控制了部分叙领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;叙以两国就苏韦达省冲突相互指摘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一周以来，与本国德鲁兹少数族群关系密切的以色列介入苏韦达省的冲突，承诺保护基本控制该省的德鲁兹人。以色列同时明确表示，将阻止任何敌对势力在其领土附近的叙利亚南部地区扎根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月14日起，以色列以保护叙利亚德鲁兹人和拒绝叙政权武装进入叙南部为由介入苏韦达省冲突。16日，以色列对位于叙首都大马士革的叙“总统府”附近地区和“总参谋部”大楼发动猛烈空袭，造成平民和叙利亚安全部队人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19日，叙政权领导人沙拉在电视讲话中表示：“尽管情况艰难，但叙利亚政府已经成功平息了局势。”他还表示，最近的流血事件是叙利亚的“危险转折点”。“以色列的干预使该国陷入危险阶段，对其稳定构成威胁。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，以色列外交部长吉迪恩·萨尔指责沙拉“站在肇事者一边”。他在X上发帖称：“在沙拉统治下的叙利亚，作为库尔德人、德鲁兹人、阿拉维派还是基督徒都是非常危险的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在叙利亚问题上，以色列此番表态显然与美国的立场存在分歧。路透社分析称，美国支持沙拉政府领导下的叙利亚实现统一进程。但以色列则认为，叙政权由圣战分子控制，对少数族群构成了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻此前报道，虽然部分德鲁兹人曾反对阿萨德的统治，但如今他们对具有圣战背景的叙利亚新领导人沙拉仍持谨慎态度，并指控沙拉曾领导的“努斯拉阵线”有关联的武装分子参与对德鲁兹人的屠杀。今年4月，德鲁兹人和叙政权也曾因武器收缴问题爆发冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，叙新政权成立后，某些原本不愿与以色列合作的德鲁兹人转向以色列。亲以的德鲁兹重要领袖希克马特·希吉里趁机提出扩大苏韦达自治权的主张，这类曾被边缘化的观点正获得更多支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，叙利亚和黎巴嫩的部分德鲁兹人指出，以色列实为煽动教派对立，以服务其地区扩张野心。半岛电视台分析称，自去年12月叙利亚政局突变后，以色列一直试图扩大对叙利亚南部的控制。内塔尼亚胡此前曾将大马士革新政府称为“极端伊斯兰政权”，并视其为以色列国家的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管叙政权已宣布苏韦达省“实现停火”，但鉴于以色列政府与本国的德鲁兹族群关系紧密，局势或将进一步复杂化。目前，约15万德鲁兹人生活在以色列北部卡梅尔山区和加利利地区。与以色列境内大多数少数族裔不同，许多德鲁兹人对以色列表现出强烈的忠诚和归属感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列公共广播公司（Kan News）20日报道称，以色列约2000名德鲁兹人签署一份声明，宣布若贝都因部落武装及叙政权军队对德鲁兹人的袭击持续，他们将赴叙利亚参战。由于签署者中包含以色列国防军现役预备役人员。这封公开信已引发以色列安全机构高度警惕，当局正竭力劝说当地的德鲁兹人将应对暴力事件的任务交由以色列国防军处理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 05:48:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752979403357_sc1Pjm_1752979403547.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223797</guid></item><item><title>102家中外企业和机构提前锁定第四届链博会席位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224491</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为期5天的链博会即将闭幕，今天（7月20日）上午，霍尼韦尔、西门子、华润集团、阿里巴巴等102家中外企业和机构，与链博会承办单位中国国际展览中心集团有限公司现场签署了第四届链博会参展意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;签约企业普遍认为，经过三年的精心培育，链博会国际化水平不断提升、影响力持续增强，已经成为举世瞩目的国际经贸盛会和全球共享的国际公共产品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 05:48:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752991187232_nQD36j_1752991187551.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224491</guid></item><item><title>公交车送快递，靠谱吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224462</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;越来越多城市的公交集团，正与快递物流企业合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，郑州公交集团宣布与顺丰达成合作，双方计划共同探索“公交+物流+生态”跨界融合的新模式。而最近两个月，南京公交集团和成都公交集团，也先后与顺丰达成合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国新闻周刊不完全统计，近几个月，顺丰正在更多城市落地“快递+公交”的合作模式，已经签约合作城市还包括西安、武汉、兰州等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年多城地铁开始承接快递业务之后，为什么今年各地的公交车，也要送快递了？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553027" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/2103d57b-9ad6-4532-9770-7de77667a019.jpg" data-imageid="353262063"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图/郑州公交集团微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“白天载客，晚上送货”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着多个城市公交集团与物流企业签约，公交车如何送快递，成为行业内外关注的焦点。在社交媒体上，不少声音猜测是“白天载客，晚上送货”的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在快递物流行业专家赵小敏看来，“白天载客，晚上送货”的模式不太适合当下快递物流行业的运行模式。“除非极个别时间段出现严重爆仓，目前在快递行业，配送时间一般都在白天，夜间则以分拣为主，此外公交车辆在夜间进行维护检修和卫生打扫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果用公交车送快递，更可能的是驳运模式，即只做站到站的运输，不会配送上门。”中国交通运输协会快运物流分会副会长徐勇告诉中国新闻周刊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此问题，中国新闻周刊从郑州顺丰方面了解到，目前郑州顺丰刚与郑州公交集团签约不久，相关合作细节还在洽谈中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但郑州公交官方微信公众号发布的信息显示，目前在郑州公交佛岗公交场站车辆维修车间，一条智能化快递分拣线已建设完毕，未来顺丰方面将利用公交车，从自身的大型转运中心将货物带到这个场站，进行细分后再通过快递小哥派送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，郑州公交集团运营着多条公交线路并拥有丰富场站资源。截至2024年12月底，郑州公交运营线路361条，拥有136处公交场站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比刚签约不久的郑州，今年5月与顺丰达成合作的南京公交集团，已有公交线路开始参与快递运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据南京发布报道，自今年5月1日首班车起，南京公交与顺丰速运推出503路“六合北站—鼓楼公交总站”的“同城快递线”新模式。该线路以“公交+快递”的模式连接城乡，让六合农特产品“凌晨采摘、上午寄送、中午上桌”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2553026" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/01d71c9e-c18e-4da0-9b06-4e66b66fbbc6.jpg" data-imageid="353262060"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;南京503路“同城快递线”  图/南京发布微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体看，就是清晨，快递小哥在六合北站将快递放入公交车尾部的“小蓝鲸顺丰半日达货仓”。约两小时后，车辆到达鼓楼公交总站，快递小哥完成卸载并进行末端配送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京顺丰方面回复中国新闻周刊称，该线路的公交车辆在后排改装了独立的“小蓝鲸顺丰半日达货仓”，与前面乘客物理分开。目前只适合小件。而该线路公交车也会根据顺丰方面的发件需要，对线路路线及站点的停留时间进行调整优化，以保障快件能够安全装车。此外，公交车辆都有监控体系，可实时监测快件的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运快递背后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么各地公交集团纷纷达成与物流企业的合作？在不少业内人士看来，由于客流量持续减少，不少公交集团都在探索多元化经营，运快递就是最新的一种尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为城市交通的重要毛细血管，多年来，公交系统一直发挥着重要作用。但随着私家车的普及以及城市轨道交通的竞争，最近几年公交车的客流量出现明显下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据交通运输部数据，从2014年至今全国公交车客流量已经下降一半左右。到2019年，全国公共汽电车客运量降到了691.76亿人次；2020—2022年，受疫情影响，公交客流量降至历史低点，2023年客流量虽有小幅增长，但只达到了2019年客流量的67%，2014年的53%。2024年全国公共汽电车城市客运量386.70亿人次，同比增长1.6%，虽然客流量扭转了不断下滑的趋势，但仍然与高峰期无法相提并论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到最近与快递公司合作的郑州等城市，近年来公交车客流量同样在不断下滑。数据显示，2014年，郑州公交日均客运量约270.4万人次，全年客运量为9.87亿人次；到了2024年，郑州公交日均客运量为107.4万人次，按此推算全年客运量约为3.92亿人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客流量下滑之下，最近几年，多地公交公司爆出亏损、经营困难甚至司机欠薪的新闻。部分公交公司还将这一困境指向老年人免费乘车政策，比如吉林长春、湖南邵东等地，都曾爆出部分公交公司“不承认”老年人免费乘车的新闻。另外一些城市的公交集团，开始探索多元化的经营模式，比如广东广州，山东烟台、泰安，河南郑州，湖北十堰、襄阳，安徽亳州等多个城市的公交集团，推出了租赁公交婚车的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这一情况，外界对于公交车转型和多元化经营的呼声越来越高。甚至在社交媒体上，有网友调侃：公交企业不能“抱着金饭碗要饭”，手底下那些资源，难道不能出租？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，公交企业不仅手握着多条城市公交线路，还有着丰富的公交场站资源。公交场站是支撑公交运营的基础性设施，具有布局广泛、数量充足、区位优势明显等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赵小敏看来，公交集团在城市内丰富的场站资源，与快递物流企业的需求相匹配，双方可以更好地实现资源整合。可以探索利用公交场站作为社区微仓或共同配送点，末端的快递员与公交资源协同，优化“最后一公里”配送路径，还可以将符合条件的公交场站改造为兼具“公交转运+城市分拣/前置仓/自提点”功能的多功能综合物流枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，四川顺丰五桂桥交通枢纽营业分店正式开业。据了解，该站点兼具公交枢纽和快递服务的双重属性，市民在搭乘公交时也可同步寄取快递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;潜力与挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不少业内人士看来，公交+物流的模式，还有很多空间值得挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵小敏认为，各大城市的公交集团，拥有全域覆盖的线网体系、较强的调度能力和立体多元的场站资源，而像顺丰这类物流企业则在智慧供应链领域具备优势。双方的合作，将推动交通与物流资源集约利用，形成“交通+物流+城市服务”新业态。特别是在线上即时零售行业越来越重要的今天，这一业态将发挥更大潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在深入挖掘潜力之前，有业内人士指出，公交车运快递还有很多问题需要直面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐勇认为，如果快递物流企业和地方公交公司合作，盘活公交场站资源，是双方互利共赢的好事，但如果要大规模运用公交车运快递，还需要弄清楚几个问题。他说：“首先是如何确保运输货物的安全性，目前公交车上没有安检设备，如果同时运货，怎么保证同车乘客的安全？如果购买安装安检设备势必又会增加不少成本。此外，如果运输快件和蔬菜后，是否需要及时进行清洗车辆和座位？毕竟公交车作为一项基础民生服务，还需要保证乘客的舒适性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在徐勇看来，相比在城市内运输快递，农村更需要公交+快递的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2023年，北京市邮政分公司与北京公交集团也合作开通了怀柔区交邮合作线路，利用既有公交线路的运营班次代运邮方邮袋，当时主要是为了解决山区百姓“用邮难”和“销售难”的两大问题，将北京农村地区特色农产品以最快时限配送至城区。而南京开通的503路快递专线，同样是一趟城乡公交，运输的也是农产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，有业内人士告诉中国新闻周刊，目前国内交通法规对于客货混运有着相对严格的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望完善相关法律法规，对特殊情况，比如农村地区，城乡接合地区，可由当地政府制定管理办法支持城乡公交车带货和带快件，以响应国家邮政局的号召支持快递下乡，服务农村。”徐勇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：公交车送快递，靠谱吗？）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 05:26:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752989060991_PiKGhZ_1752989061271.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224462</guid></item><item><title>越南游船倾覆事故官方通报：实载49人，确认35遇难4失踪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224403</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2553021" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/fa008fc5-9524-4a19-81ea-f7f65f74de8e.jpg" data-imageid="353261299"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月20日，越南广宁省人民委员会向越南总理范明政递交下龙湾事故正式报告称，在下龙湾发生倾覆的“蓝湾58号”游船实际载有49人，包括46名旅客和3名船员，而非先前报道的53人。截至20日凌晨1时40分，救援人员成功营救10人，并发现了35人的遗体，另有4人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前越南当地媒体报道称，下龙湾倾覆游船载有53人，倾覆事故已致38人死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 05:14:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752988723769_SwnKDt_1752988723964.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224403</guid></item><item><title>临港新片区金融租赁SPV试点再扩围，交银金租连续落地两个首单项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220514</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月18日，临港新片区正式发布“金融租赁项目公司扩大业务范围试点”新政。此次试点将原金租项目公司租赁标的物范围放宽至新能源、动力电池、智能制造、工业母机等四种设备，且业务主体放宽至全国范围金租在临港设立的SPV（特殊目的公司）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，此次新政发布后，交银金租已迅速响应该政策，连续在临港新片区落地两个首单项目。交银金租是经国务院批准成立的首批5家银行系金融租赁公司之一，系交通银行全资子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据交银金租方面发布消息，7月18日，交银金租成功在新片区落地公司首单SPV动力电池经营租赁项目。交银金租称，通过经营租赁模式，有效解决了动力电池领域一次性投入大、资金占用多的痛点，为企业技术升级和产能提升提供了强有力的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目的成功落地，预计每年可减少碳排放约100万吨，有力推动重卡电动化转型，支持交通强国建设。同时，项目探索的“政策引导+金融创新+产业升级”模式，也为临港新片区打造绿色金融创新高地提供了生动案例。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752915262041_bk1nEt_1752915304253.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353208726"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，就在临港新片区刚刚宣布上述新政的当天，交银金租宣布，近日，交银金租在上海自贸试验区临港新片区成功落地全国首单采用SPV架构的户用分布式光伏经营租赁项目。该项目承租方为TCL实业旗下子公司，租赁物为户用光伏电站设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交银金租称，未来将以上海国际金融中心建设和临港新片区改革创新为重要契机，坚持将“绿色”作为经营发展底色，以金融之“活水”精准滴灌绿色产业链，持续健全绿色金融工作机制、强化绿色金融服务能力、创新绿色金融租赁产品，为经济社会可持续发展注入源源不断的金融租赁力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的2021年12月，原银保监会印发《金融租赁公司项目公司管理办法》，对金融租赁公司设立项目公司开展融资租赁交易的租赁物规定为包括飞机（含发动机）、船舶、集装箱、海洋工程结构物、工程机械、车辆以及经银保监会认可的其他设备资产。2024年8月，金融租赁项目公司租赁物范围扩大，新增算力中心设备和集成电路产业设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共上海市委金融委员会办公室副主任葛平在仪式上强调，融资租赁作为金融服务的“毛细血管”，是上海国际金融中心建设的一个重要组成部分。截至2024年末，上海共有金融租赁公司7家，融资租赁公司1147家，资产总规模超过3万亿，占全国的比重达到40%左右。“上海已经成为我国融资租赁总部的集聚地，在绿色租赁、科技租赁等方面处于全国的领先地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，截至2024年年底，注册在临港新片区的融资租赁公司有42家，资产总额超过500亿元；注册的项目公司有180家，资产总额超过360亿元。“临港新片区作为上海融资租赁业务创新的试验地和排头兵，一直走在全国和全市的前列。”葛平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前全球经济格局深度调整，产业链供应链加速重构，在这样一个大背景下，依托临港新片区的政策优势，更好地发挥融资租赁兼具融资和融物的特色优势，聚焦重点领域创新发展，可以更好地助力新片区打造前沿产业集群，提升经济增长的动力，服务优质产能走出去，增强临港新片区的国际竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家金融监督管理总局非银机构监管司司长刘学生在7月17日的上述新政发布仪式上表示，临港新片区已成为我国金融租赁行业高质量发展的一个重要区域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 05:00:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752915315612_N1zWKZ_1752915315922.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220514</guid></item><item><title>中越将举行“携手同行-2025”陆军联合训练</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224199</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月中下旬，中国与越南将在广西举行“携手同行﹣2025”陆军联合训练。这是中越双方首次开展陆军联训，以“边境地区联合执勤训练”为主题，加强边境执勤经验互学互鉴，进一步深化两军务实合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 04:45:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752987654016_X4AY8s_1752987654258.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224199</guid></item><item><title>科研人员首次观测到新核素铝-20</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从中国科学院近代物理研究所获悉，近日，该研究所科研人员与德国亥姆霍兹重离子研究中心、复旦大学等国内外合作者在原子核的奇特衰变研究领域取得新进展，首次在实验上观测到新核素铝-20，并发现其通过稀有的三质子发射模式进行衰变。相关研究成果近日在学术期刊《物理评论快报》（PRL）发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本研究中，科研人员基于德国亥姆霍兹重离子研究中心的碎片分离器装置，利用飞行中衰变实验技术测量了铝-20衰变产物（即三个质子与剩余核氖-17）的角关联，首次观测到新核素铝-20的三质子发射现象。铝-20位于质子滴线外，比自然界稳定存在的铝同位素少7个中子，是迄今实验上发现的最轻的铝同位素。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552899" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/d3ffce96-6e4f-40e4-8c22-3261e5006571.jpg" data-imageid="353256627"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;铝-20三质子发射示意图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步的研究表明，铝-20是实验上发现的首例具有“子核”双质子放射性的三质子发射核。在铝-20与氮-20这对镜像核体系中存在同位旋对称性破缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究深化了对质子发射现象的认识，对寻找原子核存在极限和理解质子滴线外原子核的结构与衰变具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，人们已经发现了3300多种核素，其中不足300种是自然界中天然存在的稳定核素，其余均为不稳定核素，会发生放射性衰变。常见的衰变模式有α衰变、β-衰变、β+衰变、电子俘获、γ跃迁以及裂变等，这些衰变模式在20世纪中叶前已被发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近半个多世纪以来，随着核物理实验装置与探测技术的发展，科学家们在远离稳定线的原子核的衰变研究中陆续发现了多种新的衰变模式。20世纪70年代，科研人员首次观测到原子核自发地放射出质子的衰变现象，即单质子放射性，进入二十一世纪后，又发现了极缺中子原子核同时放射出两个质子的奇特衰变模式，即双质子放射性，近年来，实验上又相继观测到三质子、四质子乃至五质子发射等更为稀有的衰变现象。这些奇特衰变模式为研究远离稳定线原子核的结构提供了重要的谱学手段。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 04:32:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752986310949_zcSZp4_1752986311240.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31224083</guid></item><item><title>韩国持续5天的强降雨导致14人死亡、12人失踪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223890</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752981699563_rxQ4hD_1752981722910.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353254456"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月18日，韩国忠清南道礼山郡，一名居民查看被暴雨损毁的房屋。视觉中国图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国中央灾难安全对策本部今日通报，韩国持续5天的强降雨导致14人死亡，12人失踪。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 03:28:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752981718086_6ZaS2h_1752981718280.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223890</guid></item><item><title>谁在用“0公里二手车”炮制虚假繁荣？新车销售数据背后的灰色地带</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在汽车市场冲刺销量的激烈竞争中，极氪汽车被卷入一场利用“0公里二手车”炮制虚假繁荣的风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证券报记者调查发现，今年5月以来，作为浙江吉利控股集团旗下的智能电动汽车品牌，极氪被指通过直营门店体系，将大量已投保过户的库存车辆当作新车，以“限时优惠”等话术兜售给不知情的消费者，引发大量投诉。值得一提的是，这一操作手法与极氪于2024年12月在深圳市和厦门市出现的公司户销量异常现象相互交织，不仅涉嫌欺诈消费者，更将“0公里二手车”这一隐秘手段推至前台，充当起虚增销量的违规工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从多家投诉平台和消费者处获得的信息显示，极氪的这套操作在全国多地上演：贵州、重庆、广州等地的消费者在支付定金、准备提车时，发现自己购买的“新车”竟已购买过交强险，甚至已完成过户登记，沦为不折不扣的“二手车”。当他们要求维权退赔时，往往会遭到推诿或拒赔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地门店涉嫌违规销售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为清理库存回笼资金，扮靓企业产销快报，部分厂商选择将高库龄新车突击于某地上险上牌，然后分散至其他城市销售，规避集中暴露的风险。这其中就包括极氪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证券报记者调查发现，今年5月以来，多地市场监督管理部门和汽车质量投诉平台陆续收到关于极氪的纠纷退赔案件。其中就包括贵州车主蔡建（化名）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“销售人员给我看的是2025年2月生产的车，现场也展示了现车资料截图，结果交付给我的车却是2024年12月生产的。”蔡建在接受中国证券报记者采访时透露，他在5月2日下定了一辆2025款极氪001 WE版95kWh四驱版车型，当日即向极氪汽车销售有限公司支付了5000元定金和另一笔4.62万元的费用。他通过VIN（车辆识别码）信息得知交付车辆为库存车后，当即要求更换新车。极氪起初以蔡建疏忽为由拒绝更换，推诿10多天后才因投诉压力，予以换车处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，程诚（化名）于2025年6月在重庆渝北区西南汽贸城极氪直营店支付5000元，预定了一辆2025款极氪007车型。“从始至终，极氪方面一直在刻意隐瞒和歪曲车辆信息。”程诚告诉记者，销售人员先是表示该车为出口未果没上过险的新车，后又改口免费赠送机动车交通事故责任强制保险，以隐瞒上险事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我明明是在极氪家线下直营店通过官方渠道购车并办理贷款，但签约主体是厦门奥瀚汽车有限公司，贷款银行却是中信银行武汉分行。直到在网上查询到类似案例，我才意识到极氪在向我兜售来路不明的0公里二手车。”程诚称，此后她多次要求退赔定金，均遭拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自广州的李兴（化名）在接受中国证券报记者采访时表示，他于2025年5月购买了极氪001车型，在付款交易过程中，他发现商家伪造了一个与极氪App极像的页面，名为“限时购车平台”，汇款账户赫然写着“厦门欧行汽车有限公司”，同样非极氪官方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后在办理保险过程中，李兴得知该车辆已于2024年12月缴纳过交强险，保单显示为交强险过户。李兴称，销售人员从头至尾未告知实情，而是用“数量有限一口价优惠”的话术，掩盖车辆投保后已沦为二手车的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的群里有80多人遭遇了类似欺诈，来自全国各地。”李兴告诉记者，期间他曾致电极氪汽车杭州总公司维权，客服的答复为：限时优惠车辆无异常。“他们是自知理亏的，以至于与我对接的销售人员提出自掏腰包给予2000元现金补偿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公司户销量异于往常&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会数据显示，极氪2024年产销量分别为22.5万辆和22.2万辆。据此可推断，极氪在2024年产量大于销量，客观上存在消化产量溢出的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者梳理2024年极氪各城市月度交强险销量数据（所有权类别分为个人、公司，公司户代表以公司名义购买）发现，极氪在当年12月份销售2.92万辆（官方交付数据为2.72万辆），创出年内最高。其中，深圳市和厦门市销量激增至4321辆和2767辆，分别环比增长377.5%和647.8%，走出了一条陡峭的增长曲线。其中，两城市公司户销量分别达到3724辆和2508辆，占比超过86%和90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2024年12月份，极氪在部分城市新车交付量异常，销量环比增幅极高，这在汽车销售领域中比较罕见。”中国汽车流通协会专家委员会专家委员李颜伟告诉中国证券报记者，销量居前的两个城市分别为厦门和深圳，与近期车主投诉上险“重灾区”厦门出现了重叠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另有不愿具名的合资车企销售负责人向记者透露：“上述约7000辆车在厦门、深圳办完手续之后，不论是出口、卖给租赁或网约车公司，还是作为‘0公里二手车’卖给汽贸公司做业绩，都有可能。单从数据来看，去年12月份极氪的公司户销量是大幅异于往常的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及背后的动机，李颜伟表示，交强险数量会被第三方统计进去，这一数据将被行业、媒体，包括资本市场看作是一个车企销量表现好坏的“风向标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实上，车企通过“扮靓”区域销量数据来推高估值或谋求上市并非孤例。&lt;/strong&gt;2020年7月，哪吒汽车启动科创板上市申报工作。折戟之后，在此后的2023年2月、2023年6月以及同年9月，又连续传出IPO计划。中国证券报记者调查显示，2022年哪吒汽车国内交强险销量数据显示，全年公司户占比为8%；2023年，哪吒公司户占比一跃升至63%，远远高于2023年国内乘用车交强险公司户占比（11.3%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者进一步调查发现，在哪吒汽车销量前20名城市中，有17个城市公司户占比超过40%，11个城市公司户占比超过90%。有资深汽车渠道分析师对记者表示，个别城市会做网约车、租赁车、公司集采车项目，所以车企公司户数据偶尔异常是正常的。但哪吒在有直营店的城市出现如此大批量的数据异常，很难不让人质疑其销量真实性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为交叉验证，记者从中国汽车流通协会专家委员处拿到了一组哪吒汽车2023年在邢台的销量数据：其中，单位销量为14448辆，个人销量仅为785辆，公司户占比达到惊人的95.3%。“哪吒汽车幸亏没有IPO成功，否则以目前掌握的证据，即便侥幸上市也难逃制裁。”上述分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位资深汽车销售人士告诉中国证券报记者，在市场竞争压力下，部分车企为冲刺销量数据，粉饰财务报表，把“0公里二手车”当作了制造虚假繁荣的工具，通过提前确认销量和收入，让资本市场对真实供需产生误判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;私有化退市难掩渠道之殇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期频发的车主投诉与此前厦门区域的上险数据异动，都将矛头指向了极氪的重要合作伙伴——厦门建发汽车有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建发汽车与极氪的合作模式为区域经营+金融合作。资料显示，2024年8月，极氪与建发汽车在厦门长乐路联手打造的极氪家门店正式开业；2024年11月，建发汽车获得极氪光辉事业部授权，在厦门开展销售、用户运营及售后服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者投诉案例显示，建发汽车以大客户金融合作方身份，介入了极氪销售流程。车辆通过建发汽车渠道完成上险、过户，实现“新车变二手”的产权转移。有车主反映，购车时签约主体多为建发汽车或关联公司，如厦门奥瀚和厦门欧行等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这套“金融过桥”模式下，第三方金融和渠道公司成为吞吐产销数据和调控终端售价的“防火墙”。中国证券报记者从极氪销售人员处了解到，来自第三方公司或大客户的车辆可以比一般车辆更优惠。而且，即便消费者购车合同与第三方签署，购车款项付给第三方账户，销售人员依然承诺，所购得的“二手车”可通过补充协议获得首任车主权益——这种法律权属与用户权益分离的操作，也为后续纠纷埋下隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿具名的汽车分析师告诉记者，汽车品牌授权一级网络在4S店、商超店和城市展厅卖车，合同售卖主体和商品车产权要么是直营或代理商，要么是门店经销商。除此之外，如果是其他主体或金融公司，那就说明商品车产权已经发生了转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果消费者是在被隐瞒或误导的状态下完成交易，这无疑侵犯了消费者的知情权和公平交易权。”北京威诺律师事务所主任杨兆全对记者表示，消费者以全新车辆的市场价格支付购车款，实际获得的却是已登记过户、法律权属上属于“二手车”的车辆。当消费者未来再次交易时，该车辆在法律层面将因二次过户被认定为“三手车”，由此导致车辆残值贬损，构成法律意义上的消费欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于极氪，还有一些细节在向外传递着些许不寻常。2025年5月4日，极氪科技集团发布内部通知，宣布了管理层分工调整方案，由极氪科技集团副总裁、领克销售公司总经理林杰接替极氪科技集团副总裁林金文，负责销售工作。林金文则协助林杰管理极氪品牌国内“营销服”，向林杰汇报。3天后，吉利汽车宣布计划极氪私有化退市，时间点耐人寻味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于出于何种原因安排上述人士调岗，以及上述违规销售行为是否已计入财报，是否会影响到公司美股私有化退市等疑问，中国证券报记者向极氪进行求证，但截至发稿时，极氪方面未予以回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极氪发布私有化公告后，吉利港股应声上涨；极氪与吉利官宣合并后，多家机构又争相给出推荐评级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当公司财务和分析师忙着计算整合后的成本节约时，却鲜有人追问那些散落在全国各地的“0公里二手车”；当林杰推动“直营+合伙人”渠道变革，计划在四五线城市新增200家门店时，相关渠道监管细则也亟待重视补齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有业内人士表示，“0公里二手车”如同一面多棱镜，折射出汽车产业高速发展光环下，新车销售数据的灰色地带、经销商授权体系的重负，以及消费者知情权和公平交易权可能受损的隐患。&lt;/strong&gt;受访的行业协会人士建议，应彻查汽车行业公司户销量造假、“0公里二手车”流转乱象及订单注水问题，以防类似操作成为埋进企业财务体系的“未爆弹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：“0公里二手车”炮制虚假繁荣，极氪公司户销量异常疑云难消）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:56:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752980139048_B4fAHK_1752980139308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223804</guid></item><item><title>唐嫣：汪小姐和宝总，一瞬便是永恒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221202</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752936354554_tSTZnB_1752936354818.png" alt="唐嫣：汪小姐和宝总，一瞬便是永恒"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;唐嫣：汪小姐和宝总，一瞬便是永恒&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月19日，“繁花永续：王家卫作品收藏特展”（苏州站）在中国电影资料馆江南分馆启幕，《繁花》中“汪小姐”的饰演者唐嫣分享了参与创作的幕后故事与感悟。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:51:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752936354554_tSTZnB_1752936354818.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221202</guid></item><item><title>新一轮加沙停火谈判预计在两周内达成协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223799</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2552611" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/79b9dbd9-138e-40f6-8f53-24034f5fcafa.jpg" data-imageid="353253409"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间19日获悉，有消息人士表示，目前正在卡塔尔首都多哈进行的新一轮加沙停火谈判预计可以在两周内达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉谈判进展情况的消息人士表示，各方对于谈判进展持谨慎乐观态度。目前相关方在交换被扣押人员的比例问题上存在分歧，在斡旋方卡塔尔的努力下，这一问题已取得了部分进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）自本月6日起在多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题展开新一轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:43:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752979752661_Z1TErW_1752979752866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223799</guid></item><item><title>输掉“明牌”之战后，请给中国女篮更多耐心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223769</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2552508" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752976991090_e4csEF_1752976997870.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253115"&gt;&lt;p&gt;在一场双方皆是“明牌”的宿敌之战，“双塔”输给了三分雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据很直白：中国女篮三分球23投6中，三分命中率仅为26%，而日本女篮34投16中，三分命中率47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时代，当对手的三分球投出47%的命中率时，你很难赢球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552509" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752976862352_Z7depJ_1752977010611.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253114"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;田中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;准度＞高度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小组赛阶段，日本女篮并非如此之准，他们此前比赛场均三分球出手36.5次，但命中率只有34.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何在对阵中国女篮时突然爆发，其一是手感。比赛第一回合，当19岁的田中心仓促投出超远三分打板命中后，她莞尔一笑，仿佛在说今天运气不错。于是首节比赛田中心9投8中，砍下全队27分中的21分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果19岁的田中心是日本女篮手感的缩影，那么32岁的宫泽由纪就是日本女篮战术上的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后宫鲁鸣表示：“从临场情况来看，我们使用‘双塔’阵容有些漏洞，防守有时好，有时对不上人，让对方的三分球制造很大威胁，给我们带来很大麻烦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前所有人都知道，中国女篮的优势在于内线身高，尤其是当张子宇在篮下伸直胳膊投篮的画面，震撼感十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但选择张子宇，中国队就只能使用联防，而联防对于三分投射的覆盖能力天然不足。第四节，中国女篮一度将比分追到5分以内，追分势头被宫泽由纪两记弧顶45度的三分球浇灭。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552521" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752977043355_ezYxwF_1752977046700.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253113"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张子宇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次参加成人比赛，张子宇对阵日本女篮砍下17分9篮板已经足够出色，但日本队也利用张子宇移动范围不足的弱点做了很多文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像日本主帅科里·盖恩斯赛后所说：“之前和中国女篮交手的两场热身赛真的帮助到了我们，给我们一个机会去建立比赛的基本盘，要不然我压根没有想法要怎么去打。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一场风格极为鲜明的比赛，中国女篮在油漆区内的得分以44比26分占先，“双塔”组合韩旭和张子宇分别有18分和17分进账，但日本队全场的三分球命中率以47%大幅领先于中国队的26%，双方外线得分更是呈现48比18的明显差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;篮球发展至今，速度和准度往往比高度更重要，且不说NBA的赛场，看看今年WCBA总决赛广东女篮如何取胜就知道了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552522" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752976916217_nWWjzn_1752977114485.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253116"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宫鲁鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;请给中国女篮更多耐心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高度给了中国女篮极高的下限，但投射才是决定这支队伍上限的决定性因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵日本之前的两场小组赛，中国女篮对阵新西兰女篮的三分命中率只有29.6%，对阵韩国的三分命中率也只有19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女篮集训之初，宫鲁鸣开展了“万次投篮计划”，即在为期四周的高原训练中，每名队员都要完成一万次的投篮任务，为的就是提升球员的投射能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但显然，如果只是进行一万次投篮就能把投射练好，那中国队的射手就不会如此稀缺了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从中国女篮4月21日在昆明海埂基地开始集训，宫鲁鸣满打满算只接手球队3个月，想在3个月时间就解决中国篮球的顽疾，显然并不现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果非要在失利中找到一些希望，可能是这支“老中青”三代同堂的球队，在一点点将火炬传递给年轻人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵日本女篮，上场时间最多的两人，是打了35分钟的杨舒予和32分钟的罗欣棫，两位在巴黎奥运会鲜有上场机会的年轻人，逐渐成为这支球队的主攻手，杨舒予更是得到19分4助攻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552523" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752976904559_msat3Q_1752977132525.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353253112"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨舒予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是中国女篮时隔8年再次无缘亚洲杯决赛，除了时间听起来比较唬人外，并没有太多实际意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟女篮亚洲杯赛场，只有中日澳三支球队处于第一梯队，而在上一届之前，日本女篮已经连续拿了5届亚洲杯冠军，因此本质上这是一场势均力敌的较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于宫鲁鸣赛前喊话成为“回旋镖”，日本主帅在热身赛阶段就曾表示“找到限制张子宇的办法”，这在篮球世界再正常不过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至连宫鲁鸣输给日本也有过先例——2014年仁川亚运会，刚刚执掌中国男篮教鞭的宫鲁鸣在领先15分的情况下4上4下，最终输给日本男篮。但一年之后，中国男篮就在长沙夺回了亚锦赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打造一支球队是系统性工程，3个月的时间过于仓促，就像宫鲁鸣所说，“球队阵容可能会有小变化，因为队里的一些球员可能不会一直坚持到2028年。我们仍会保持同样的比赛计划，保持战略上的连贯性。我们不会改变任何东西，会继续努力，不会停下脚步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宫鲁鸣能将中国女篮的上限提升至何处，只有时间能给出答案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:16:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752977186018_M22JYT_1752977186305.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223769</guid></item><item><title>8889天后申花再次在工体取胜，但联赛冠军之路依然漫长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221544</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;62291名观众创造联赛上座率第二高，环绕全场的巨幅TIFO，甚至就连现场采访的媒体人数也突破了200名……19日晚间，国安主场和申花的这场榜首大战，从关注度到观赏性都无愧于国家德比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大屏幕上1比3的比分，让申花成为了最后赢家。对于志在冲击联赛冠军的申花来说，时隔8889天再次在工体取胜，无疑是球队决心的最好注脚。不过联赛还有13轮，冠军之路依然还很漫长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752948621195_wKFcYm_1752948713221.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353221122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这场比赛迎来了62291名观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上一次工体取胜还是2001年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得这场比赛我们掌握了整体的节奏，特别是在上半场，我们创造了很多次非常好的机会，杨皓宇和特谢拉都有进球的机会。当然对方也通过定位球创造了一些机会，同时通过个人能力打入了一粒任意球。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后新闻发布会上，刚刚拿到两年续约合同的斯卢茨基心情非常不错，在他看来申花配得上胜利，“本场比赛过程非常艰难，双方可以说是势均力敌，到了下半场，我们把阵型适当进行调整，阵型回收，利用反击和对手进行周旋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花此前已经在工体连输国安12场比赛，球队上一次在工体赢球，甚至要追溯到遥远的2001赛季第二轮，当时申花凭借申思、兰科维奇和拉萨的三个进球，3比1逆转击败国安。而在2006-2008年间，申花也曾在客场连续三年打败国安，但当时国安主场设在丰台体育中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于申花来说，打破工体连输的魔咒意义重大。上赛季球队在这里伤停补时最后阶段被王子铭绝杀，1比2输掉比赛，最终申花以1分之差丢掉联赛冠军。事后来看，哪怕最终1比1的比分保持到终场，申花也会拿到联赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于上赛季狙击者的身份，国安本赛季已经成为联赛冠军大热。本场比赛之前国安以净胜球优势排名第一，如果能够击败申花，塞蒂恩的球队将独享积分榜榜首且拿到互相交锋成绩的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许也是身份的转变，让国安本场比赛未能发挥出最佳水平，尤其是两个禁区端的外援，后防线斯帕吉奇和恩加德乌每人至少两次出现严重失误，而射手榜第一的法比奥本场比赛居然未能获得射门机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“开局丢掉两个球，对整场比赛走势产生了很大影响，对手实力出色，落后就要全力寻求机会扳平比分。”塞蒂恩表示，“对手防守端出色，我们进攻端有机会但没把握住，最终导致失利。失利让我们心痛，我们要抬起头打好后面的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752948580245_FjwMjK_1752948724610.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353221127"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;申花拿下了一场关键的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冠军争夺战形势依然开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够在这场榜首大战中结束工体12连败，对于申花来说这是一个美妙的夜晚。比赛结束后，球队来到客队球迷区和数千名远征球迷一起庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在回到更衣室后，俱乐部全体人员也照例在赢球后留下了大合影。但全队的庆祝被控制在一个相对有限的范畴内，很多工作人员在社交媒体上都写道：联赛冠军之路还很漫长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯卢茨基也在新闻发布会上坦言，“本场比赛只是本赛季重要比赛中的一场，联赛还远未结束。我认为球队目前最重要的就是继续努力，打好后续的每一场比赛，否则本场胜利的意义就不复存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，他并不否认这场比赛的积极意义，“在心态方面，我认为更重要的是通过每场比赛不断增强自己的信心。比如先前客场对阵海港的足协杯比赛，我们在比赛中连续两次领先后被扳平，最终我们还是顽强拿下了比赛，这就是能让球员积累信心的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花曾经有过惨痛教训，上赛季倒数第三轮，球队利用海港客场输给成都的机会反超到积分榜榜首的位置，然而下一场联赛申花就在主场和深陷保级区的深圳队2比2战平，再一次让出了领头羊的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯卢茨基的球队现在积分达到41分，领先国安3分，而海港在本轮客场3比1击败亚泰后，积分也提升到了37分。半程过后，蓉城和泰山已经逐渐掉队，冠军之争变成申花、国安和海港的“三国演义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联赛还剩下多达13轮，前三名球队之间4分的差距几乎可以忽略不计，从之前的比赛来看，国安对阵弱队时并不稳定，但强强对话成绩出色，而申花通杀五强外除深圳的其他10支球队，但上半程强强对话的能力有所欠缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季最终登顶的球队，一定如斯卢茨基反复强调的那样——需要“少犯错”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:11:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752948738416_xQp6ex_1752948738579.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221544</guid></item><item><title>扶桑谈｜参议院选举观察：排外之辩、物价之痛与新老世代之争</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220809</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“去年获得日本国籍的中国人首次超过韩国！”日本《产经新闻》7月19日上午发布一篇文章，立即冲上社交媒体X的“热门”榜单，并引发网友的激烈争论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，去年的入籍许可约8800人，其中3100名中国公民，数量最多、50年来首次超过韩国人数量。（见下图）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925724386_CjFPe5_1752925791967.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211399"&gt;&lt;p&gt;耐人寻味的是，7月20日正是日本参议院的选举日（每三年改选50%席位），据称参与投票的选民人数可能创新高，其中核心三大问题是：物价、外国人、美国关税。而媒体在这个节骨眼上发布此数据，着实有些火上浇油的意味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;移民议题的撕裂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，一条"东京池袋的中文招牌比日文还多"的推文被广泛传播，折射出日本社会对移民激增的焦虑，推动了右翼政治力量的崛起，也进一步激发年轻世代对“老人政治”的高度不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于日本社会老龄化加剧，很多从事低端劳动工作的入籍者被称为“外劳”。据法务省数据，来自尼泊尔、斯里兰卡等南亚、东南亚国家的入籍人数也在增加，最多者在五年内翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，新兴的“参政党”党首神谷宗幣喊出“日本人优先”的口号：“我们将致力于实施积极的财政政策、为育儿提供支援以及维护社会治安，以便为日本人的生活提供保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在街头演说中高举"日本人的工作被夺走"的标语，其自媒体订阅量半年暴涨至50万。他提出的"建筑业·制造业外劳配额减半"政策，甚至吸引部分传统自民党支持者倒戈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18日，立宪民主党党首野田佳彦呼吁：“排外主义不行，我们应该把外国人和日本人一样对待。”神谷宗幣马上反唇相讥：“你不如给他们投票权好了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与三年前相比，这次选举引起了巨大的混乱。”一位居住在东京的朋友对笔者表示，“你去网上看看就知道了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在各大社交媒体平台，论战正随着选举日到来而呈现极端化趋势：一边是“日本人优先”被上升为“捍卫日本”，一边是多元文化倡导者发问：“没有外劳谁去护理老人？”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925728942_fQiJck_1752925791936.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211398"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本社交平台的一则帖文写道：明天是参议院选举。对执政党的不满日益加剧，导致极右翼政党和具有个人魅力（？）的党魁出现，这在欧洲也是一样（法国的勒庞），现在的自民党确实也不怎么样，但我希望大家今天能冷静下来再重新考虑一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京区31岁的独立候选人平野雨龙就在社交平台提出对中国人入境、入籍、购买土地等做出限制。在平野的个人网站上，很多人回帖表示支持，但也有日本网友回复：“停止向中国出口，那为什么不干脆停止从中国进口？你的思维需要什么样的教育和经验水平？——我无意挑衅，不如直接断交，你的问题就全解决了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925732617_FYdYbk_1752925791990.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211397"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;平野雨龙在街头演讲。来源网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者一位在京都工作的朋友也委婉地表达自己的看法：我对经济问题很感兴趣。但这次很多人关注外国人犯罪问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本对于犯罪的外国人没有任何规定，他们仍然可以留在日本。”她说，现在的政府太疯狂了，也是大部分人愤怒的原因，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本政府正在接受外国的金钱或其他好处，百分之百确定。”她对笔者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我的购物篮越来越轻了”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除“外国人”问题之外，还有一座令执政党头疼的大山，也是普通日本人需直面的问题，更加敏感、更为尖锐，可以说是火山口也不为过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"让国民的餐桌不再沉重！"——这句口号出现在2025年几乎所有政党的竞选海报上。缘于日本的米价从去年起一路高涨，最高时涨到5000多日元/5kg（超过人民币25元/斤）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自民党新任农林水产大臣小泉进次郎在4月就任时高调宣布"半年内稳定米价"，但截至7月选举前，笔者居住的大阪当地超市中，米价依然在3990日元左右，偶尔有小泉推出的“储备米”（1900日元/5kg，约人民币9元/斤）销售，但很快断货。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925737692_4jKikG_1752925792017.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211396"&gt;&lt;p&gt;还有西瓜的价格，5月的价格32元人民币/片（1/8个西瓜），目前价格依然在二十七八元人民币左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这引发了在野党的密集攻击：立宪民主党指出"农业补贴改革迟缓"，日本维新会主张"彻底取消大米关税"，而“参政党”则抛出更具冲击力的数据——"进口中国廉价米可立即降价30%"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，各党派都想要抑制物价，但对策折射出深层次路线差异：执政的自民党坚持"保护本土农业"的传统路线，日本共产党呼吁"扩大生活必需品价格管制"，而“参政党”等小党则将矛头直指“农协垄断体制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有的在野党提出停止消费税（日本食品消费税约为8%-10%），但是现任首相石破茂认为这主张“不可在无视财源的情况下谈论”，他主张发放现金（每人2万日元）更具有“即时性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治家忙于相互攻讦，民众则越来越不满。在#米价谎言#标签下，一位主妇的吐槽获得数万点赞："政治家们忙着在超市摆拍'比价'，但我的购物篮越来越轻了。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多个议题的刺激下，更多人希望通过参与选举来改变现状。住在滋贺县的朋友对笔者说，“我们有一个提前投票制度，仅滋贺县的投票率就比上次有所提高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自民党的"老年危机"&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂首相此前曾为20日的选举制定目标：“包括非改选在内将过半数”。由于此次参议院改选席位为50%，目前自民、公明两党在非改选席位中拥有75个议席，因此在改选部分能否获得50个以上议席将成为执政党的胜败线。（见下图）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925741102_kFCHtk_1752925791938.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211395"&gt;&lt;p&gt;但是，如今自民党的支持者"平均年龄58.3岁，30岁以下人群支持率仅12%"——《朝日新闻》的调查报告揭示出这个执政党正无可挽回地显露老态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年政治黑金事件中，被曝光的自民党议员近七成超过60岁，TikTok上#老人政治OUT#话题播放量突破2亿次。早稻田大学政治学教授田中良和指出："30岁以下选民中，‘无论哪个小党都比自民党强’的情绪正在蔓延。"&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925744836_sGSG8J_1752925791941.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211394"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一个日本网民在社交平台的帖文：提醒广岛县的选民不要忘记前首相岸田文雄去年身陷政治和金钱问题的事，还提到“用AI实现新政治”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种代际断层体现在具体政策上：当自民党强调"养老金改革"时，新兴政党正抢夺Z世代票仓——令和新选组主打“元宇宙参政平台”，NHK党承诺“取消年轻人电视税”，甚至出现专攻游戏政策的“玩家党”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位单身母亲朋友对笔者直言：日本老年人不想改变或接受新事物，所以他们喜欢自民党；但新一代人会投票给“参政党”（“日本人优先”）。而她自己则喜欢令和新选组：“他们为单亲父母制定了良好的政策”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925747438_DKFj6D_1752925791974.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211393"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;作为日本新兴右翼政党，“参政党”主打民族主义政策，强调"日本人优先"理念。其宣传常使用橙色作为党派代表色，内容聚焦教育改革、健康饮食和国防议题，并主张通过政治活动"报恩"给下一代。有网友发帖中有“参政党”“势不可挡、日本人优先、夺回日本、脚踏实地开展党务、教育·饮食健康·捍卫国家三大支柱、参政党是日本的希望”等字眼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络上，虽然社交媒体平台标榜“中立”，但以年轻人为主的用户群占据了主流声量。自民党在年轻人群中的失势似乎成为物价、外国人等民众焦虑问题的量化指标，引发更多不信任感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925751614_dtXTrk_1752925791956.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211392"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;和歌山县选民对当地候选人二阶信泰的攻击。二阶信泰之父二阶俊博是日本自民党资深议员，长期主导和歌山选区，其政治家族被部分民众质疑涉及腐败等问题。上图内容反映了日本网民对和歌山选举的激烈争论，尤其是年轻世代对传统政治势力的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如在米价问题上，自民党与农协有着深厚的渊源，小泉抑制米价会失去农村选民，不抑制又会得罪城市选民，两边为难，又不敢壮士断腕。正如名古屋一位23岁选民所说：“与其听石破茂谈‘昭和式危机管理’，不如试试（投票给）那些懂TikTok的政党。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“让老人们输一次，才是最好的政治教育”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同社民调同时显示，如今石破茂领导的内阁支持率降至25%左右。按《东洋经济》社论的说法，这次参议院选举结果将左右石破内阁的命运。如果执政联盟所获议席数少于50席，石破茂恐将辞职或重组执政联盟。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925754700_JCChKY_1752925791948.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211391"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;各政党支持率分别为：自民党24.0%，持续下降；立宪民主党7.8%；令和新选组2.8%；“参政党”5.9%，增长最快；“没有特别支持的政党（特になし）”的为33.7%。来源：NHK&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种心态使得小党林立成为可能：在比例代表区，预计将有超过15个政党争夺席位，包括专注女性议题的"樱花党"、主张"AI治国"的"科技党"等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是从笔者接触到的日本人来看，他们似乎对此并不担心，很多人都是“（石破）换就换吧，我只在意我关心的问题”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752925939447_pY3Mdj_1752925943481.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211706"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“新·国民民主党”候选人堀江明在JR车站拉票。这是日本政治的一个特色，候选人往往会到街头演讲拉票，但似乎行人没有特别热烈的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当物价焦虑撞上身份认同危机，当银发政治遭遇数字原生代，传统大党与新兴小党的混战可能催生意想不到的化学反应。无论结果如何，一个共识正在形成——平成时代确立的政治秩序，已到了必须改变的时刻。正如一位网民所言：“让老人们输一次选举，才是最好的政治教育。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者是前媒体人，现旅居日本）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 02:09:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752926070839_wDc4pc_1752926071110.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220809</guid></item><item><title>新华社：中国女篮输在哪儿？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223732</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752974752643_RRsGGC_1752974762184.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353252902"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月19日，在深圳举行的2025国际篮联女篮亚洲杯半决赛中，中国队81比90不敌日本队，无缘决赛。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女篮在19日晚进行的2025国际篮联女篮亚洲杯半决赛中以81:90不敌日本队，无缘卫冕。本场比赛，中国队在外线防守方面出现较大漏洞，临场应变上也显露不足，遗憾未能守住主场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本队在小组赛阶段的表现有所起伏，面对实力较弱的黎巴嫩队和菲律宾队时均有惊无险取胜，又在与澳大利亚队比赛的下半场遭遇逆转，如此表现让外界更加看好中国女篮在中日两队又一次对决中的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但比赛开始后，19岁的日本队控球后卫田中心在现场观众的惊呼声中一次次命中靶心，中国女篮先后尝试用李缘、杨力维和杨舒予盯防田中心，但效果不佳。田中心第一节9投8中，其中三分球5投全中，砍下全队本节27分中的21分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田中心首节的爆发是日本队整场外线投篮表现出色的缩影。本场比赛，日本队三分球34投16中，命中率达到47.1%，远高于小组赛阶段的34.5%。仅三分球一项，日本队就比中国队多出30分，在两队利用失误得分、二次进攻得分、快攻得分等其他进攻数据相差不大的情况下，三分球的稳定发挥成为日本队胜出的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从比赛来看，中国女篮在攻防两端仍有较大磨合空间。内线新星张子宇拥有2米26的身高和出色的臂展，但移动速度较慢也是一个明显劣势，这一点在比赛中被对方内线球员高田真希、渡嘉敷来梦和马瓜·斯蒂芬妮频繁利用，日本队由此拉开了进攻空间。当“双塔”同时在场时，扑到外线防守的韩旭往往需要面对两名日本队球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩旭认为，打日本这种“小快灵”的队伍，球队需要有成功率，在此前提下可以限制对手的快速反击和三分球，但是球队在防守方面做得不是很好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女篮主教练宫鲁鸣表示，“双塔”阵容在限制对手三分球方面出现了一些漏洞，“防得有时候好，有时候就对不上人，对方的三分（球）有很大的威胁，给我们制造了很多麻烦。未来我们的‘双塔’或者‘一高四小’阵容怎么去适应现在这种快速的打法，我们会吸取经验，认真想办法来弥补这个问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与新一届中国女篮组建时间较短不无关系。自4月队伍组建到参加亚洲杯仅有三个月时间，尽管通过此前的六场热身赛以及三场小组赛，宫鲁鸣在努力尝试不同阵容配置和技战术打法，但罗马不是一天建成的，锚定洛杉矶奥运会备战目标，中国女篮的新老交替依然任重道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果也在一定程度上反映了两支球队的心理把控能力。平衡好争取胜利与保持心态平稳的关系，日本队在这方面做得更加出色。正如田中心所言，“战术层面很难临时突变，我们更侧重心理建设。主教练常说‘狭路相逢勇者胜’，今天全队都带着这份必胜的信念上场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，一场失利不会动摇中国女篮推进队伍新老交替的决心和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们为了备战2028年洛杉矶奥运会，会继续在吸取今天经验的基础上不断努力。”宫鲁鸣在赛后发布会上表示，“不是因为这场球输了，我们就会改变什么计划，这是不对的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们会不断总结经验和教训，不断改变我们的训练方法手段，不断提高全队的凝聚力，包括我们的‘双塔’‘单塔’，未来这些队员怎么塑造，这些都要随着国际水平发展融合进去。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 01:38:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752974822065_s2YMrf_1752974822199.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223732</guid></item><item><title>在电影院又见《繁花》，王家卫作品收藏特展苏州启幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月19日，由中国电影资料馆江南分馆与泽东电影有限公司联合主办的“繁花永续：王家卫作品收藏特展”（苏州站）在中国电影资料馆江南分馆启幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次特展以《繁花·好久不见》作为开幕影片，放映《繁花》4K版前三集并连映《繁花》开播一周年番外短片《好久不见》。剧中“汪小姐”的饰演者唐嫣与观众一起在银幕前，走进《繁花·好久不见》，放映结束后与中国电影资料馆节目策划沙丹展开对谈。唐嫣真挚分享了参与《繁花》创作的幕后故事与深刻的影像感悟，令在场影迷深受感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿宝与小汪上演“世纪重逢”：一瞬便是永恒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这也是我第一次在电影院大银幕上看小汪，突然有一种‘回归’的感觉。看的时候都非常激动。《繁花》就像是很多部电影，也有无限的可能。所以在我的愿望中，一直希望有机会能在电影院里看到汪小姐。”和观众们一起观看影院版《繁花》的唐嫣十分感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王家卫的光影极为考究，在大银幕上，上世纪90年代上海的黄河路更显繁华，剧中人物一举一动，一颦一笑，一如王家卫过往的电影，令人心驰神往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐嫣现场回想起最初与“小汪”的结缘，“有一种莫名其妙的适配感”，因为和人物一样是“上海小姑娘”，唐嫣在接到角色邀约时“毫不紧张”，而第一次和王家卫见面，“看到传说中的‘墨镜’，他张开白牙对我笑，第一句话是用上海话说‘我也是上海人’”，就让唐嫣更加放松下来，“有一种老乡见老乡的亲切感。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552292" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943009000_fN1Wm3_1752943107448.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220827"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐嫣与沙丹映后对谈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下汪小姐这个角色后，唐嫣在三年的时间里，都没有接拍其他角色，对于这样的选择，唐嫣表示，自己需要“一种完全沉浸式的体验，我就是小汪，畅游在汪小姐的世界里。脑子想的都是沃尔玛牛仔裤的订单，心里还在盘算深圳工厂的报价，忽然有人过来推了推我，把我拉出来说，‘神界需要你立下三道誓言’，那会让我有一种非常强烈的割裂感。”唐嫣说，“那时候我没有做好分身的准备，也没打算把我对汪小姐的爱分给第二个人。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552289" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943090000_YePnDK_1752943107405.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220828"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐嫣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前三集的剧版，当日还放映了《繁花》的彩蛋《好久不见》，影迷们在电影院里看到了2000年新年的“久别重逢”。阿宝和小汪因为大光明电影院的一场《花样年华》首映礼而意外重逢，念念不忘必有回响的二人短短一眼对视，穿越时光，与大银幕上周慕云与苏丽珍的遗憾仿佛遥相呼应。王家卫宇宙中的痴男怨女，在不同的岁月时空中，一次次轮回，都让人百般回味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐嫣表示，自己当初拍摄重逢的这场戏时“哭得很厉害”，即便如今看到这一幕的感受，依然有强烈的情感涌上心头。“那是一种久别重逢后的百感交集，夹杂了很多情感。但所有的东西都有保质期，只是时间长短不同。我想汪小姐对阿宝的感情应该是，‘有幸你来，不负初见’，那些发生过，一瞬便是永恒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于观众们津津乐道的这对CP“排骨年糕”般的关系，唐嫣给出“官方”提示，“细想一下，在剧中，小汪和阿宝确实在同一家排骨年糕店出现过，排骨年糕在他们之间也有着特别奇妙的连接，但他们好像从未真正坐在一起吃排骨年糕。事实上，唯一一次吃排骨年糕，是汪小姐在经发办公室门口决定辞职的那一晚。所以排骨年糕的滋味，对汪小姐来说是苦的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552294" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943223000_bNGYFe_1752943238035.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220823"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汪小姐是自己的“码头”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离繁花拍摄结束，已经过去许久，而唐嫣依然觉得“虹口小汪”这个角色留在自己的身上。“我最喜欢‘我是我自己的码头’这句话，给了我很大的力量。过去四五年时间里，汪小姐已经融入了我的生活。她对我潜移默化的影响非常大，而且还治好了我的社恐。”唐嫣表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场，唐嫣透露，自己现在“忙着看剧本，忙着工作，忙着运动，今年应该会有新作品与观众见面”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971968616_faxhQk_1752971988454.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353250807"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《繁花》剧照，唐嫣饰演汪小姐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“繁花13路”穿梭苏州街头，江南分馆营造“王家卫电影宇宙”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次特展源起于中国电影资料馆最新收集自泽东电影有限公司的永久性典藏——极具艺术价值的巨幅木版水印作品《云起花开之青云》，及《堕落天使》《春光乍泄》《花样年华》《爱神-手》《蓝莓之夜》五部经典作品的电影拷贝。中国电影资料馆策展人沙丹表示，算上资料馆此前的收藏，如今“王导在泽东时期的所有电影，全部都收齐了，这是一个‘国宝级’的保存。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《繁花》之后，《旺角卡门》《堕落天使》《2046》《阿飞正传》《爱神-手》等影片也将在接下来的两周内，在中国电影资料馆江南分馆向公众展映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552290" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943042000_m3nMcW_1752943107408.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220825"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;影展现场满满都是王家卫元素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为营造极致沉浸的“王家卫电影宇宙”，江南分馆三楼特别打造了特色展陈空间。巨幅角色翻转墙，定格令人难忘的银幕风华；半透纱幔剧照，仿佛隔着时光般影影绰绰，弥漫着迷离朦胧的梦幻气息；“排骨年糕店”的场景还原，瞬间唤醒剧中流淌于弄堂的市井烟火气；经典道具陈列搭配动人台词，光影流转下，化身连接观众与银幕记忆的信物。四大展区联动，瞬间将观众带入王家卫导演充满质感与情调的光影世界。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552291" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943034000_Hmt86T_1752943107380.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220824"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“繁花”主题公交&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，本次活动还通过《旺角卡门》《2046》等经典影片展映、沉浸式主题展览以及独具创意的“繁花13路”公交策划，成功吸引了长三角地区的影迷专程前来，更在本地市民和各大社媒上引发破圈热议。开幕当日，唐嫣也兴致勃勃登上公交车打卡留念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552288" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943090000_jZfneN_1752943107434.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220826"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐嫣登上公交打卡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江南分馆巧妙融合电影艺术与苏州文化底蕴，正迅速崛起为长三角极具魅力的艺术文化新地标，它致力于以丰富多元的创新形式，让艺术电影变得有趣生动，吸引更多人走近并爱上电影的魅力世界。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 01:35:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752972045751_pc3fy7_1752972046048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221542</guid></item><item><title>第五大空调商奥克斯冲刺港股IPO：负债率超82%，去年一次性分红近38亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219874</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全球第五大空调企业奥克斯电气再次闯关IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月17日，奥克斯电气有限公司（以下简称“奥克斯”）港交所上市取得证监会备案通知书。奥克斯再度向港交所递交上市申请，这是继今年1月15日首次递表后的二次闯关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯并不是一个年轻的品牌，其历史可追溯至上个世纪。1994年，当时公司的创始人郑坚江推出奥克斯品牌，进军空调行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在激烈竞争的空调市场，奥克斯的标签是高性价比产品。正是这种策略，使得奥克斯成为全球增长最快的空调品牌之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据弗若斯特沙利文的数据，2024年按照销量来计算，奥克斯是全球第五大空调提供商，市场份额为7.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;业绩与格力、美的差距较大&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞争激烈的空调市场，奥克斯也算是家喻户晓的品牌，尤其奥克斯与格力电器缠斗多年，曾引发广泛关注。2015年，格力电器将奥克斯告上法庭，指出奥克斯涉嫌侵犯格力电器3项实用新型专利，最终格力电器胜诉，奥克斯被判向格力电器赔偿经济损失230万元。2017年，格力电器又发现奥克斯侵犯了公司8个类别的空调产品专利，再将奥克斯告上法庭，直至2020年5月，这场历时近3年的侵犯专利权案终于尘埃落定，法院判决奥克斯赔偿格力电器4000万元，并创下了彼时空调行业专利索赔金额最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月27日，格力电器发布关于“奥克斯诉格力侵权获赔”不实信息的澄清声明称，经查证，最高人民法院知识产权法庭已于2023年12月7日、8日就该系列案件作出二审终审裁判：一、判决奥克斯购买的专利不符合授权条件，应予无效；二、裁定撤销宁波中院、杭州中院有关判决，驳回奥克斯的起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯表示，他们首创通过减少经销层级，让利于消费者的销售模式。公司的推出“小奥直卖”应用程序以更好地管理并赋能经销商，由此衍生并构建独特的“小奥直卖”生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2018年以来，奥克斯推动全球化战略，在海外建立生产基地和研发中心，之后在马来西亚、泰国、美国、阿联酋、越南、沙特阿拉伯等地区设立海外销售公司及组建本地团队，扩大在当地的销售。此外，公司专注于数字化和供应链整合，以进一步加强竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯的产品矩阵以家用空调和中央空调为主，围绕节能、舒适、健康、智能四大方向深耕，家用空调包括挂机、柜机、移动空调等品类；中央空调包括多联机、单元机、热泵、模块机及末端设备等品类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，奥克斯2022年、2023年、2024年营收、2025年一季度分别为195.28亿元、248.32亿元、297.59亿元、93.52亿元；毛利分别为41.5亿元、54.22亿元、62.4亿元、15.78亿元；毛利率分别为21.3%、21.8%、21%、21.1%；期内利润分别为14.42亿元、24.87亿元、29.1亿元、9.25亿元；期内利润率分别为7.4%、10%、9.8%、9.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯2022年、2023年、2024年经调整净利分别为14.49亿元、25.11亿元、29.35亿元；EBITDA分别为23.64亿元、35亿元、39.38亿元.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管奥克斯的业绩在不断增长，但与格力电器、美的集团等龙头企业相比营收和利润都差距甚大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格力电器2022年、2023年及2024年的收入分别为1902亿元、2050亿元、1900亿元。美的集团2022年、2023年及2024年的收入分别为3457亿元、3737亿元、4072亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在打造自己的优势上，奥克斯表示通过全面、创新、精简的销售渠道实现消费者高效触达、通过数字化与智能化来实现更高的运营效率以及富有远见、进取和稳健的管理团队、开放共创的企业文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即便如此，在竞争如此激烈的市场，且龙头企业地位稳固的情况下，奥克斯想要进一步扩大市场份额也并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;奥克斯负债率超82%&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司主要股东结构显示，创始人郑坚江通过Ze Hui、China Prosper及奥克斯控股控制公司约96.36%的投票权。全球发售完成后，郑坚江仍为公司最大单一控制方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IPO前，奥克斯控股持股为96.36%，HeCe持股为1.77%，HeTu持股为0.82%，HeChang持股为0.69%，HeYao持股为0.36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯控股的大股东是郑坚江，其持有奥克斯控股85%股权，何锡万持股为5%，郑江持股为10%。郑坚江为郑江之兄，何锡万为郑坚江的内兄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥克斯募集资金主要用于支持核心业务的全球供应链优化与数字化升级。通过SRM系统实现销售需求预测、生产计划、订单发布、供应商订单接受、装运、材料仓储及财务结算的端到端信息管理，提升供应链效率与资源协同能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，资金亦用于持续改进制造工艺、整合新材料、提高自动化水平，以优化生产成本并确保产品质量。公司还计划加强研发体系建设，依托全球三大研发中心（宁波、珠海、日本）及全生命周期管理模式，推动技术创新与产品迭代，进一步巩固其作为全球前五大空调提供商之一的市场地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，奥克斯的负债一直居高不下。数据显示，2022年至2025年一季度，奥克斯资产负债率分别为88.3% 、78.8%、 84.1%和82.5%；同期流动负债净额分别为31.9亿元、20.29亿元、24.70亿元及7.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在如此高的负债率之下，奥克斯却在上市之前进行了一次大笔分红。公告显示，2024年，奥克斯使用现金及银行结余向股东宣派一次性股息37.94亿元，占2022年至2024年净利润总和的55%。其中郑坚江家族分得36.56亿元，成为分红最大受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示：郑坚江已经手握两家上市公司，分别为三星医疗（601567）、奥克斯国际（02080.HK）。如果奥克斯电气成功港股IPO，郑坚江将坐拥三家上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2024年胡润百富榜上，郑坚江的财富为225亿元，排名213位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:49:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752902020030_scZxMG_1752902020203.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219874</guid></item><item><title>“潦草梵高”卖断货，我们采访了设计师</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31113129</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971687969_cpd671_1752971687970.png" alt="“潦草梵高”卖断货，我们采访了设计师"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“潦草梵高”卖断货，我们采访了设计师&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;正在上海浦东美术馆展出的奥赛大展已成为城中热事，展览也带动了展览文创的热销。其中表现炸毛的“潦草梵高”等已在等待补货，听这一文创的设计师讲述设计灵感来源。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:38:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971687969_cpd671_1752971687970.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31113129</guid></item><item><title>首家券商上半年业绩亏损，所为何因？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223561</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;券商业绩正陆续发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受益于今年上半年二级市场升温，近期不少上市券商发布业绩预增喜讯，但并非所有券商都能在市场暖风中“扶摇直上”，也有券商业绩表现落寞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，锦龙股份披露控股子公司中山证券未经审计的业绩，该券商上半年净利润亏损近3000万元，成为近期披露上半年业绩预告中首家告亏的证券公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据证券时报·券商中国记者梳理，自营业务成为中山证券业绩“拖累”，上半年收入规模同比减少逾90%；投行业务与资管业务也出现“滑坡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中山证券上半年业绩表现不佳，但锦龙股份上半年业绩扭亏为盈，主要因为报告期内完成转让所持东莞证券的部分股权，获得逾20亿元的交易价款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首家券商告亏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，锦龙股份公告中山证券未经审计的上半年资产负债表及利润表。数据显示，中山证券上半年业绩“腰斩”，营业收入2.31亿元，同比大幅减少52.17%；净利润较去年同期由盈转亏，为-2811.77万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与前期逾20家上市券商预增的业绩预告形成鲜明对比。根据券商中国记者此前统计，不少于9家券商预计今年上半年净利实现翻倍增长，其中有两家券商净利同比增幅超1000%。部分大型券商也表示净利润同比增长超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中山证券缘何业绩下滑？根据券商中国记者梳理，自营业务成为此次业绩的最大“包袱”。记者以“投资收益+公允价值变动收益”统计，中山证券上半年自营业务收入仅有1771.04万元，同比大幅减少94.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，自营业务曾为中山证券业绩提供关键驱动力量。从去年全年业绩来看，中山证券归母净利润从2023年的-9110.14万元增长至2024年的1.71亿元，主要得益于自营业务同比大幅增长。如今该业务面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投行业务手续费净收入与资管业务手续费净收入也出现大幅下滑。今年上半年上述两个板块的收入规模分别仅有577.84万元、231.93万元，同比跌幅依次达到62.57%、84.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较来看，中山证券经纪业务手续费净收入呈现增长态势，今年上半年收入1.23亿元，同比增长58.44%。利息净收入方面，今年上半年6152.80万元，同比增长38.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，中山证券加大营业网点的裁撤力度。截至目前，中山证券已经撤销5家分支机构，分别为吉林长春金川街证券营业部、江苏常州新堂北路证券营业部、江苏南京学津路证券营业部、广东佛山德胜中路证券营业部、上海徐汇区零陵路证券营业部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;锦龙股份预增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中山证券上半年业绩亏损，但控股股东锦龙股份上半年业绩扭亏。据7月13日锦龙股份发布的业绩预告，该公司预计上半年营业收入为3.9亿元至4.5亿元，归属于上市公司股东的净利润预计为1.05亿元至1.53亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及业绩扭亏为盈的原因，锦龙股份表示，主要因为公司在今年上半年完成转让所持有东莞证券的3亿股股份，公司获得的投资收益大幅增加，推动公司净利润同比实现大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，锦龙股份为降低公司的负债率、优化财务结构、改善公司的现金流和经营状况，此前通过上海联合产权交易所公开挂牌的方式出售东莞证券20%股份。后来东莞金融控股集团有限公司和东莞发展控股股份有限公司组成的联合体成为受让方，目前标的股份已完成交割。关于两笔股份转让价款合计22.72亿元，上述联合体也已支付完毕。截至目前，锦龙股份仍持有东莞证券20%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，锦龙股份也披露了东莞证券上半年业绩，该券商营业收入14.13亿元，较去年同期的10.26亿元同比增长38%；上半年净利润为4.77亿元，较去年同期的2.98亿元同比增长60.07%，上述指标表现均远好于中山证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从收入贡献来看，经纪业务手续费净收入为东莞证券上半年的第一收入支柱，上半年实现7.46亿元，较去年同期的4.51亿元同比增长达65%；而自营业务今年上半年收入1.70亿元，较去年同期的0.99亿元同比增长72%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:34:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971315630_H4YTfR_1752971315834.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223561</guid></item><item><title>北京楼市博弈：有项目卖出87亿元，有项目去化不足3成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223557</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971079585_YaZTYB_1752971079785.png" data-imageid="353250192"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京朝阳区，芍药居地铁站旁的房地产楼盘。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年上半年，市场明显活跃起来了，在经历了‘小阳春’后，也并未大幅回落，基本处于平稳状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“原先是成交淡季的6月，今年也有不错的成绩，资金较为充足的置换客群占比提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们项目平均一天来访量有100多组，工作日一天也能卖出7~8套，周末需要排号看房。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月中旬，中国房地产报记者在与多位北京地产从业者交谈时了解到，在“一揽子”政策持续发力下，2025年上半年北京房地产市场走出了上扬行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一组数据印证着他们的感受。据北京市住房和城乡建设委员会网签数据，上半年，北京二手房网签量累计达90035套，同比增长20.4%，创下2022年以来同期新高。新房市场同样表现亮眼，根据中指研究院数据，2025年上半年北京新房成交18563套，同比增长23.89%；成交金额1459.9亿元，同比增长29.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025年以来，北京新房和二手房市场整体延续了去年四季度以来的修复态势。”中指研究院指数研究部总经理曹晶晶表示，从政策层面来看，去年9月30日北京出台多项楼市新政，包括非京籍家庭在京纳税或社保年限放宽、下调个人住房贷款最低首付款比例等，显著降低了购房成本，市场逐步得到修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这份上扬的热度并不均衡。有具有区位和价值优势的楼盘在上半年销售额破87亿元，去化率超90%；也有楼盘在过去1年时间里去化率不足30%，销售额在数亿元徘徊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹晶晶坦言，今年上半年，全国房地产市场分化更趋明显，好城市及好房子项目继续保持较好去化。对于北京来说，上半年楼市整体表现平稳，但不同项目也存在很大区别，“从各区新房市场来看，朝阳、昌平、海淀、顺义、丰台新房销售面积均超过25万平方米，是主力区域。从热销项目可以看到，区位配套较好的高品质改善楼盘去化较好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成交上扬背后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在售楼处沙盘前，董女士终于签下了心仪已久的改善型住宅认购书。就在一周前，她位于北京市朝阳区定福庄附近的一居室以高出预期3%~5%的价格火速成交，一周时间完成“卖旧买新”的置换操作，成为北京房地产市场流动性提升的鲜活注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董女士已年逾六旬，她告诉记者，“卖掉的这套房子建于上个世纪90年代初，属于典型的‘老破小’。由于没有电梯，家在4楼，随着年龄越来越大，上下楼越来越费劲；加上住了30多年老房子，也想改善一下居住环境。于是，从去年中旬便下定决心置换，但是房子挂出近3个月后问询者一直寥寥。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去年9月之后，看房人就多了起来，不过由于价格因素一直没有达成协议。直到4月底，买家第一次来看房就决定买下，连价格都没怎么谈，唯一的要求就是家具和家电一同打包出售。”董女士并没有研究过楼市，但在她看来，购房人的快速决断或许是北京房地产市场回暖的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受此影响，卖房后的董女士选择加快速购置新房，并同样在第一次走进某新房楼盘后签下了认购书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样快速完成购房的案例在今年上半年的北京楼市并不罕见。一名北京市朝阳区的房产中介机构人士告诉记者，“不少老业主卖旧房就是为了买新房来改善居住环境，所以一旦有人出手就会较快达成协议；不少刚需客户则是判断价格已经触底，购买后也不会对生活造成太大负担而选择此时买房。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通常一季度，尤其是3月份是成交高峰，之后会趋于回落。不过，今年二季度的成交情况却较为平稳。”上述房产中介机构人士向记者坦言，就我们区域而言，目前的购房客户中，“90后”的刚需客户占比较大，看房效率也比较高，有不少看房两天就决定购买的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少新盘销售人员在接受记者采访时也表示，2025年上半年市场明显活跃了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“仅‘五一’期间，龙湖·观萃北京项目就销售了28套，约1.54亿元”“招商序开放5天有2000多组客户到访，5月4日正式启动冻资，首日冻资已超过160组”“嘉华天珺5天累计吸引到访客户超500组，新增认购17套。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中指研究院数据，从各月情况来看，北京3月出现“小阳春”行情，当月新房成交面积同比增长近5成，二季度房地产市场延续修复态势，成交同比增长15%。二手房成交保持较高活跃度，5月以来市场热度略有下降，但整体保持平稳，6月北京二手住宅成交1.5万套，相比去年同期微增1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楼市分化更趋明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成交量上扬背后，“以价换量”态势也在持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家统计局数据，今年4月~6月，北京二手房价格已连续3个月环比下跌，6月二手房价格同比去年同期下跌5.17%；5~6月，北京新房价格也连续2个月环比下跌，6月新房价格同比去年同期下跌4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新房市场上，分化则更趋明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开数据，和樾望雲项目在今年上半年实现了87.33亿元的成交金额和8.3万平方米的成交面积，是2025年上半年北京楼市销售金额和销售面积的“双冠军”；和樾玉鸣、颐海澐颂项目也分别销售了58.35亿元和54.35亿元。详细来看，上述3个项目的定位都是位于北京市海淀区的高端楼盘。和樾望雲、和樾玉鸣的参考均价都在10万元以上/平方米，颐海澐颂的参考均价也为9.3万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，存在争议项目也不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市朝阳区某项目本该在5月底开盘，却传出了“由于认筹不足，延期开盘”的消息，到了6月，该项目开盘即官宣销售了21亿元，又被质疑真实网签仅42套，销售额应为4.4亿元，与宣传不符。截至7月初，位于北京市大兴区西红门的某项目开盘后千余套房子只卖了个零头，成交额3.25亿元，为了向“好房子”靠拢，该项目主动调整设计方案，又遭遇了退房；大兴区的另一项目取证快9个月，项目累计网签189套，去化率仅26.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，曹晶晶表示，目前北京市场刚需普遍通过购买二手房解决居住问题，今年前5个月500万元以下二手房成交占比超6成。而新房产品则转向满足改善性需求，房企通过优质地块获取及产品力提升，实现与二手房的差异化竞争。上半年，北京分总价段新房成交来看，1000万~2000万元新房成交量保持较快增长，成交套数同比增长近9成，占比从2024年的12%提升至约19%，高端改善需求继续支撑新房市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，北京在2月发布了《北京市平原多点地区“好房子”规划管理相关技术要点（试行）》。此后，各项目积极响应北京“好房子”政策对居住品质提升的号召，后续的新房项目因此备受购房者关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“客户来到售楼处之后，会主动向置业顾问询问得房率是多少。” 北京某商品房项目策划经理在接受采访时表示，“好房子”新规的出台让相关咨询变得多了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意向购房者告诉中国房地产报记者，“好房子”新规出台后，就开始关注此类新房，并着手置换。“我认为，在新的标准下这类符合新规的房子居住会更舒适，得房率也会更高，未来的流通性也就会更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原地产首席分析师张大伟认为，新房成交分化更明显，“好房子”的供应预期影响了新房的价格，成交量集中在少数热点项目，部分郊区房源在春节后出现了明显的价格调整。目前，北京市新房去化周期为28.5个月，主要受远郊高库存板块拖累，但核心区库存紧张，如海淀区上半年供应超4000套，但仍供不应求。库存高企区域如房山、密云或通过降价等方式去化，价格承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：有项目卖出87亿元，有项目去化不足3成：北京楼市博弈丨特稿）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:32:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971079585_YaZTYB_1752971079785.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223557</guid></item><item><title>明日之星排球争霸赛中国队夺冠，年轻球员需要这样的历练舞台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221541</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月19日的上海卢湾体育馆气氛火热，在这片球场，观众们见证了青春汗水的挥洒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过四局激战，中国U21女排以3比1战胜荷兰青年女排，收获了本届赛事的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在同一天的铜牌战中，上海U21女排则击败越南女排收获季军。越南女排、法国青年女排、斯洛文尼亚青年女排、巴西包鲁U21女排、加拿大青年女排分列第4至8名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943261331_CKri7k_1752943363833.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220819"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国U21女排斩获冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;力克荷兰赢下赛事冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在19日的多场激烈交锋之后，赛事的最终成绩尘埃落定，前三名球队中，来自中国的队伍占据了金牌与铜牌两席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人奖项方面，中国队选手赵喆熙荣获最有价值球员，上海队选手王音迪荣获最佳主攻，唐懿轩荣获最佳副攻，最佳教练的荣誉则归属于中国队主教练谢激扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谢激扬教练看来，这场决赛的胜利来得颇为不易。前两局中国U21女排抓住对手失误较多的机会，以25比18、25比16先胜两局，但随后就在第三局遭遇了阻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第三局对手一上来发球就冲得很厉害。”他对记者分析道，“而我们这边则打得有点太着急，后来我也鼓励队员们调整好心态，把第四局比赛打好。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943276282_TcZx1a_1752943386071.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220820"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国U21女排3比1击败荷兰青年女排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在，在第三局14比25失利的情况下，中国U21女排成功稳住了心态，第四局顶住了对手的攻势，以25比23锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿下赛点后，中国队选手拥抱在一起呼喊着庆祝胜利，而这样的激烈对抗，也正是球队所希望看到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这项比赛对我们来说非常具有锻炼意义。”谢激扬直言，“对手实力非常强，有六支是国外的队伍。对于我们U21的姑娘们来说是很好的锻炼和热身，也是一个非常好的平台。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943324799_jEx45t_1752943409935.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220821"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海U21女排收获季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高水平比赛锻炼是宝贵资源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月将举行U21女排世锦赛，收获明日之星排球赛冠军后，中国U21女排也会立刻投入对这项赛事的冲刺备战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来我们会继续训练，把比赛中暴露出的问题去加以改进，弥补短板，提升球员的技术。对于我们这支队伍而言，除了完成好自身的比赛任务，还要全力为成年国家队输送人才。”谢激扬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然还是一项非常年轻的赛事，但明日之星排球争霸赛对于年轻选手的锻炼价值已经得到了业界的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如去年获得首届赛事最佳二传荣誉的张籽萱，如今就已经在代表中国女排征战世界女排联赛，并用亮眼的发挥帮助球队闯进了总决赛阶段的比赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943271262_ESCSYm_1752943430435.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220822"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;明日之星排球争霸赛为年轻选手提供了高水平的锻炼舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受采访时，荷兰青年女排队长皮帕·莫雷纳就认为，对于年轻选手来说，高水平比赛的锻炼是最为宝贵的资源，“尽量多参加比赛，这对我们来说非常重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海U21女子排球队主教练、前国手张磊也坦言，“很多时候年轻选手在平时训练中能力很强，但因为阅历不足，导致在场上关键时刻心理负担很大，技术无法正常发挥，这就需要比赛去积累经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过两届比赛的圆满举办，明日之星排球争霸赛的比赛质量与锻炼效果有目共睹。在未来，赛事还将继续对标世界一流青少年排球赛事，打造具备国际知名度的自主赛事品牌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:32:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752943352459_hphenp_1752943352839.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221541</guid></item><item><title>5%，消费潜力持续释放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223555</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;








&lt;/body&gt;
</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:21:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971471462_1D5Bnr_1752971471719.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223555</guid></item><item><title>县域旅游火热 带动文旅新消费</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223554</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：随着暑期旅游的逐渐升温，各地一些小县城凭借着独特的风土人情、完善的交通网络等优势，也成为不少游客的热门选择。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/19/2025071920095876553.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江苏常熟的虞山脚下，升级改造后的常熟博物馆在这个暑期重新开放，馆内2万多件文物藏品吸引不少游客前来参观打卡。当地还推出了虞山徒步线路和轻越野赛事，以文化体验和体育运动的差异化组合激活全域旅游。在湖南浏阳，绚丽烟花以“中式美学”为灵感精彩绽放，“烟花+多媒体艺术”等表现形式，使浏阳烟花从节庆传统消费品转型升级为文化艺术表达的新载体。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/19/2025071920101081868.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国家综合立体交通网主骨架已经覆盖全国超过80%的县，交通网络的不断完善让县域旅游更加通畅。在云南，随着铁路和公路网络的建设，带火了迪庆州的不少小县城。在维西傈僳族自治县，不仅有“阿尺木刮”歌舞、傈僳族刺绣等非遗技艺，滇金丝猴国家公园也全面升级，游客可深入海拔3000米的原始森林，感受与“雪山精灵”面对面的独特魅力。在山东荣成，为迎接暑期旅游旺季，当地依托威海千里山海自驾旅游公路，将岛、滩、泉、湾“串珠成链”，为市民游客提供更加舒适的体验。在新疆阿勒泰，全长209公里的阿禾公路，将阿勒泰市与“童话雪乡”禾木村的车程从6小时缩短至3小时，串联起七种地貌，成为撬动北疆旅游经济的新支点。自上月底双向车道正式开通以来，阿禾公路车流量已接近3万辆次，旅游人数超10万人次。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/19/2025071920102577330.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在线旅游平台数据显示，今年暑期县域民宿订单同比增长76.5%，排名前50的热门景区中30%位于县域地区；县域城市旅游订单同比增长27%。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:21:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971585352_f4D6C8_1752971585616.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223554</guid></item><item><title>年中经济观察丨持续激发民营经济生机活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223553</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:21:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752971680852_ZSD8Td_1752971681124.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223553</guid></item><item><title>体坛联播｜宫鲁鸣指出女篮防守问题，拉什福德租借加盟巴萨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223508</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752963532786_PMzwjZ_1752964053479.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249787"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉什福德新赛季将身披巴萨战袍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉什福德将租借加盟巴萨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，知名转会专家罗马诺透露，拉什福德即将租借加盟巴萨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗马诺表示：“拉什福德加盟巴萨，各方已达成原则性口头协议，巴萨计划在未来几天安排体检，转会形式为租借+买断选项，具体细节即将敲定，随后曼联将批准球员前往西班牙。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗马诺还透露，巴萨主帅弗里克非常欣赏拉什福德，原本冬窗就想签下他，而球员本人也只愿意去巴萨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，多家媒体也报道了此事。《每日邮报》称，巴萨将会承担拉什福德在租借期内每周31.5万英镑的薪资，明年夏天租借期满之后，巴萨如果要彻底买断拉什福德需要支付约4000万英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科贝电台则透露，拉什福德接下来的行程也基本确定，在巴塞罗那进行体检后，他就会参加全队合练，并迎来正式亮相。下周四，拉什福德会随巴萨全队启程参加亚洲行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752963586316_WptYe1_1752964053376.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249786"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宫鲁鸣赛后指出防守上的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宫鲁鸣：中国女篮“双塔”存在漏洞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，中国女篮以81比90不敌日本女篮无缘决赛，将与韩国女篮争夺季军，赛后中国女篮主教练宫鲁鸣坦言“双塔”存在漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很遗憾今天这场球没有赢下来，今天我们的队员很努力，也非常想拿下这场比赛。”谈及本场失利，宫鲁鸣表示对控制对方三分球赛前做了布置，但从临场情况来看，在“双塔”的阵容安排下还是有一些漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有时候防得好，有时候就对不上人。对方的三分有很大威胁，给我们制造了很多麻烦。”本场比赛，日本队三分球出手34次，命中16记；而中国队只投中6记三分球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来我们的‘双塔’或是‘一高四小’阵容，怎么去适应这种快速打法，我们会吸取经验，认真想办法来弥补这个问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会后，中国女篮进入新老交替期，既有杨力维、黄思静、王思雨等老将坚守，也有张子宇等新人涌现。宫鲁鸣表示，球队会不断总结经验教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球员韩旭也接受了媒体采访，“虽然说心情很沮丧，但是我们永远都不会放弃。接下来我们还有一场比赛，我们会全力以赴地去拼下每一个球。回去以后我们会好好总结，以更加饱满的精神面貌去训练，去提高自己，去提高整个队伍。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752963727645_F7yZXd_1752964053361.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249784"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纽卡斯尔为伊萨克标价1.5亿英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;埃迪·豪：相信伊萨克新赛季会留在纽卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，纽卡斯尔与凯尔特人的友谊赛后，纽卡主帅埃迪·豪在接受采访时表示，他相信赛季开始时头号前锋伊萨克还会留在队中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场友谊赛纽卡斯尔遭遇0比4惨败，伊萨克没有登场，甚至没有出现在场边，这让外界浮想联翩，毕竟他目前是整个欧洲最受追捧的前锋，夏季转会窗与许多豪门传出绯闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于伊萨克没有来到现场，埃迪·豪表示，“目前没有买家正式接触过球员，我和伊萨克聊过，我尊重球员的职业生涯，也深知其十分短暂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们当然希望他继续留下来，他喜欢这里的球员、工作人员和球队，我和他之间从未有过任何问题，我相信赛季开始的时候他还会在这里，我也非常确定伊萨克会随队前往新加坡和韩国，并参加在那里的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，为了留住伊萨克，纽卡斯尔为其标出了高达1.5亿英镑的高价，如果有俱乐部为这个价码买单，将创造英国俱乐部历史上的转会费纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752963668610_wtjHBB_1752964053305.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249785"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐汇妍创造历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐汇妍获世锦赛花游女子单人技术自选金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日，游泳世锦赛花游女子单人技术自选决赛，中国选手徐汇妍夺得金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐汇妍272.9917分的成绩领先主要竞争者汗多什卡和卡萨斯都有10分优势，这也是中国国家队本届世锦赛的首枚金牌。这一刻，中国花游的历史再次被改写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“之前没有敢想的画面，现在出现在我的面前。”赛后徐汇妍难掩兴奋之情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18日的预赛后，徐汇妍提到泳池里的水温较平日在国内训练时的水温要低，但她在比赛中还是以265.8984的总分排名第一，对此，徐汇妍表示这对她来说既是压力也是动力，“希望自己能发挥出应有的水平，把训练的东西都做出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，等待徐汇妍的还有单人自由自选和集体项目。她坦言，即使已经有了一枚金牌，也不会感到压力减轻很多，但她也不会去想要赢多少枚奖牌。“比一场，是一场。”徐汇妍说，她只专注于做好每一个动作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752963896859_wWw2w5_1752964017432.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249779"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘大炜强势逆转比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汇丰青少年青岛站落幕，男子B组刘大炜捧杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，由中国高尔夫球协会主办的一级三档比赛——汇丰全国青少年高尔夫球冠军赛青岛站在青岛华山国际乡村俱乐部结束全部三天的比拼，见证了各组别冠军球员的诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李嘉和、霍旭冉赢得男女A组的胜利，男子B组刘大炜67杆强势逆转捧杯，男子D组马嘉骏通过加洞赛绝杀称王。男子C组杨皓泽与女子C组徐逸菡夺冠，并斩获MVP大奖。获得道德风尚奖的是男子C组杨泰歌和女子D组王家美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子B组的争夺最为惊心动魄，刘大炜火力全开，全场抓下7只小鸟，吞下两个柏忌，交出67杆（-5）后完成逆袭，以一杆优势、总成绩220杆（+4）获得胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于当天较早出发，所以刘大炜提交完成绩后便留在计分处等待着领先组王帝博收官18洞的成绩，看是否需要进入加洞。得知王帝博吞下柏忌，自己获胜后，刘大炜激动地跳了起来，“真的没想到自己今天能打得这么好，运气也给力。出发前我想着前两轮都没打好，今天要尽力表现，结果一路追赶赢得了冠军，太开心了。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:20:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752964257042_bsFsA5_1752964257820.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223508</guid></item><item><title>日本参院选战今日开启，“日本人优先”民粹势力或冲击石破政权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220764</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;盛夏的东京街头，参议院选举布告栏上贴满五颜六色的候选人海报，激战空前。各党候选人在高温下奔走，日本首相、执政党自由民主党总裁石破茂连日来在多地拉票，多次言及“这是最严峻的战斗，请大家帮忙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月20日，日本国会第27届参议院选举进行投票。此次选举被视为左右石破茂内阁命运的一次考验，其支持率已降至执政以来最低值。在去年10月举行的国会众议院选举中，自民党和公明党组成的执政联盟席位未过半数，成为少数派执政。石破茂将执政联盟掌握过半议席定为参议院选举的“胜负线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本参议院共有248个议席，议员任期六年，每三年改选一半。今年选举要角逐125个议席，包括到期改选的124个议席和1个补选议席。目前自民和公明两党在非改选议席中共拥有75席。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752923829498_db2bej_1752923840698.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211289"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月19日，日本东京银座，日本参议院选举前一天，民众在听取一名政客的演讲。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“猴子摔下树还是猴子，但政客一旦落选就成了普通人。”当选和连任是政客最优先的考量。东京居民长井对澎湃新闻（www.thapaper.cn）谈起日本这句俗语说，“物价上涨在动摇我们的生活根基，竞选话语令人鼓舞，但政界有多少决心真正面对国民的生活？” “总觉得民众的生活与政治话语之间，存在着某种错位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举，应对物价上涨和提升经济景气度成为重要竞选议题。石破茂把加薪作为首要竞选承诺，并计划向日本全民发放现金补贴。在野党纷纷提出减税或废除消费税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，成立仅5年的右翼政党“参政党”在选战中喊出了“日本人优先”的主张，要求严格管理外国人，在日本国内引起不小的反响。日本政府7月15日新设“与外国人有序共生社会推进室”，作为执政党在选前的迅速回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着“外国人问题”在社交媒体上发酵，出现了针对外国人的大量负面言论和虚假信息，不少人担心“排外情绪”在政治议程的加持下升温。而许多在日外国人的实际感受与网络舆论呈现的敌意存在温差。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752923819469_x3RNwN_1752923840730.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211291"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月19日，日本东北部宫城县仙台市，日本首相、执政党自由民主党总裁石破茂在参议院选举前一天发表街头演说。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“省着吃米”，政客“撒钱”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长井搬到东京都北区生活了快十年，一家四口很喜欢这个有着浓厚烟火气的生活区，公寓周边就有商店街，既有便宜好吃的熟食店和蔬果店，也有种类齐全的杂货店，每天在小店里随手买上一些食材就能完成一日三餐。但长井告诉澎湃新闻，今年食品涨价更为显著，要多逛几家超市寻找打折和特价商品， “无法像过去那样轻松地购物了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费物价指数（CPI）从去年12月开始连续6个月以超过3%的增长率上升，主要是生鲜以外的食品价格上涨，尤其是大米。被称为“令和米骚动”的米价飙升，从去年底开始冲击日本，直到今年春天政府投放储备米，才抑制住飙升的价格曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令长井感到震惊的是，农林水产省长年维持“减耕”政策，也就是人为限制粮食生产以维持高米价。结果，仅仅因为大米供需相差几十万吨，人们就陷入了“省着吃米”的境地。“关于粮食的问题竟充满政治算计，而民众对此却毫不知情。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大米危机带动物价持续上涨，石破茂7月初宣布将改变大米政策，2025年起增产大米。听到这个消息，长井稍微松了口气，但心生疑问：“为什么之前一直放任不管呢？”她近期还看到“日本年度税收连续5年创新高”的新闻，“税收创历史新高，为什么我们的餐桌却日渐拮据？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长井回顾疫情后的家庭开支，日用品购物账单增加，除了大米、蔬菜、鸡蛋等农产品支出增加之外，咖啡豆、巧克力等商品也出现价格翻番的情况。而长井夫妇的收入增幅却非常小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了节省开支，长井在超市特价日批量囤积食品，减少外出就餐，推迟电子产品的更新换代……她笑称，有一个简单的节俭妙招——“避免空腹购物”。她认为，重要的是养成节俭意识，并希望在这种意识下进行更多储蓄，因为对涨薪不抱太高的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂7月3日在神户市发表演讲时强调：“我们必须不惜一切代价实现超越物价涨幅的工资增长。明年将进一步大幅提升薪资水平。” 他强调，“加薪才是增长战略的核心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年度日本最低工资标准创下历史新高，全国平均时薪达1055日元（约合人民币51元），较上年度提升51日元。针对2025年度的调整，明治安田综合研究所经济学家前田和孝预测，平均时薪将再增57日元，有望超越本年度涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而据《产经新闻》报道，不少企业经营者坦言，对设定的目标过高感到困惑。日本经济团体联合会会长筒井义信表示：“需结合中小企业生产率提升、政府支援政策及全社会价格传导机制的建立，多管齐下才能提高可行性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，在未能实现充分的价格传导和生产率提升前，企业可能要通过裁员维持经营。此外，持续的通胀压力会抑制消费，逐渐侵蚀企业利润率，并限制企业提高工资的能力，这可能会破坏政策制定者所追求的工资和物价上涨的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除加薪之外，自民党还在参议院选举公约中提出，向日本全民发放2万-4万日元的现金。与自民党联合执政的公明党也推出减税与补贴的组合拳来应对物价上涨。在野党则普遍将消费税减税纳入参议院选举公约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本前首相、立宪民主党党首野田佳彦在6月的党首辩论会上问：“自民党和公明党都承诺发放福利，这难道不是‘撒钱’吗？”国民民主党党首玉木雄一郎也提出相同的质疑。对此，石破茂回应：“所谓撒钱政策，是指既不设定核心重点、又缺乏优先级的政策提案。从某种意义上说，（在野党的方案）已接近这种性质。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4年前，在自民党总裁选举与众议院选举预热期间，朝野提出了数十万亿日元规模的经济对策和消费税减税提案。时任财务省事务次官矢野康治在2021年10月发文警告称，日本财政的现状就像“泰坦尼克号正驶向冰山”，批评政客提出的各种财政政策就像“撒钱大战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《朝日新闻》报道指出，2023年日本政府债务占GDP的比重高达240%，在可比较的172个国家和地区中垫底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管加薪、发钱和降低消费税确实是民众所期待的，但长井表示：“这些承诺在选举后将如何兑现呢？政策落地好像又是另外一回事了。”有分析指出，目前少数派执政的局面下，在制定2025年度预算时，如果在野党团结一致要求减税，很可能以某种形式实现，但他们只是在参议院选举期间提出要求而已，选民对这种做法见怪不怪。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752923824377_kJPPSh_1752923840837.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353211290"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月19日，日本新潟，日本主要反对党立宪民主党党首野田佳彦在参议院选举前一天发表街头演说。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“日本人优先”声音中的现实参差&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次参议院选举，东京都选区的竞争异常激烈，32名候选人争夺7个席位，候选人通过选举车和街头演讲展开攻势。长井夫妇对自己居住的选区候选人知之甚少，但表示会根据党派去投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以“政治冷感”著称的日本选民对选举的关注度向来不高，从1992年开始，参议院选举的投票率连续12次低于60%，3年前的上一届参议院选举投票率为52.05%。本次选举的投票率有望上升，截至本月13日的10天之内，提前投票的人数约为988万人，约占全国选民的9%，较上次同期增加约27%。日本总务省19日表示，截至18日，日本已经有超过2145万人进行了参议院选举的提前投票，创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了日本国民之外，这次参议院选举也引发了许多在日外国人的关注。新兴右翼政党“参政党”打出“日本人优先”的口号，使“外国人问题”进入舆论中心。“参政党”主张反对“过度接收外国人”、严格限制外国人购买土地不动产、谨慎审查外资企业收购及基础设施投资、重新审视历史教育和制定新宪法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“参政党”仅在1个改选选区参选，其目标是斩获6个议席。日媒13日的民调显示，包括地方选区在内，该党有望获得超过10个议席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本同志社大学政治学教授吉田彻对彭博社表示，“参政党”将成为日本反全球化主义政党的先驱案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本人优先”的声音也引发了关于社会分裂或破坏多样性的讨论，而“参政党”党首神谷宗幣澄清说，“日本人优先”只是竞选期间使用的口号，并不想煽动仇外情绪。本月初，在东京街头的一场竞选演讲中，抗议者手持标语牌，上面写着“人类不分第一第二”、“‘日本人优先'就是煽动歧视，我坚决反对”等口号，反驳“参政党”的排外言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，许多在日华人明显感受到，针对外国人群体的讨论越来越多，这与外国游客、留学生以及永居者增加密不可分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在福冈生活的一名中国导游对澎湃新闻表示，明显感觉到外国游客比疫情前还多，对当地经济的刺激作用非常明显，尤其是餐饮业、酒店业和零售业，因为游客回流开始复苏。与此同时，社会上对于“外国人”的讨论变多了，尤其是在社交媒体上有一些不太友善的声音。“但在现实生活中，日本大多数人对外国人很有礼貌、很温和。尤其是在福冈这样游客很多的城市，大家对外国人已经非常习惯了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2003年日本就提出“观光立国”战略，石破政府设定了到2030年使访日游客达到6000万人、消费额达到15万亿日元的目标。2024年，访日国际游客数量达到约3687万人，消费额达到81395亿日元，均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过度旅游也对日本构成了重大挑战，尤其是游客集中的热门目的地面临交通拥挤、噪音污染和废物管理等挑战。日本政府在2024财年补充预算中，拨款158.2亿日元用于“防止和缓解过度旅游并改善外国游客接待环境的应急措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本社交平台上，有关外国人欠缴国民健康保险以及留学生获得优待的帖子广泛传播。“我无法接受当前的外国人优待政策。”东京选区的“参政党”新人候选人Saya在12日的街头演讲中如此开场，并声称“中国硕士留学生一年能拿到290万日元（约合人民币13万元）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《东京新闻》称，演讲中提到的“向中国人发放290万日元”，很可能是指日本政府为支持优秀学生专注科研而设立的“次世代研究者挑战研究计划（SPRING）”。日本文部科学省人才政策课澄清：“这并非优待特定国家的制度。”虽然中国留学生占比较高，但其他国家的留学生同样受惠，且60%的受资助者是日本人。尽管如此，类似谣言仍在社交网络发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张张2019年到日本东京留学，从语言学校读到大学本科毕业，进而攻读硕士。她向澎湃新闻介绍，从2020年到现在，她获得的直接发放的非税补贴共有20万日元左右，医疗费用总额的70%由国民医疗保险负担，个人支付30%。她指出，近年来的政策明显感受到日本对留学生和外国人才的渴求，这些优待和保险也是吸引大家赴日的一种宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位在日留学和生活的中国人告诉澎湃新闻，在日本多年未遭受过歧视，而是能感到日本对外国人的接受度和包容度越来越高。他们认为，社交平台上的话题发酵可能与选举有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日媒报道指出，在物价高涨、民众不满情绪蔓延的背景下，“参政党”通过炒作“外国人特权”议题，吸引部分对石破茂政府失望的保守派选民，类似策略与欧美右翼政党的排外政策如出一辙。自民党和公明党执政联盟或将受到这类民粹议题的冲击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:16:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752923924570_xeJAp1_1752923924758.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220764</guid></item><item><title>观察｜总统专车因掺水汽油抛锚背后：伊朗的经济危机与派系交锋</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220261</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;尽管“十二日战争”已经过去了一月有余，但这场地区军事冲突的“叙事之争”在伊朗内部愈演愈烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核心争论和对立点之一是围绕如何处理与西方国家关系这一旷日持久的分歧，连日来，改革派和强硬保守派之间的交锋乃至相互指责已然白热化。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752945495310_ZWyH2d_1752945499649.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353220840"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊朗总统佩泽希齐扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深陷风暴眼中央的无疑是伊朗温和改革派总统佩泽希齐扬，近期关于他的报道频繁引发舆论关注。据参考消息网17日报道，佩泽希齐扬16日在德黑兰主持内阁会议时首次承认，伊朗在与以色列的战争中存在“根本性”安全失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，这种自我批评在伊朗极其罕见。佩泽希齐扬还强调了人民在战争中至关重要的作用，称必须重视人民、非政府组织以及其他私营和公共部门的参与，维系人民与政府的团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样不同寻常的是，总部设在海外的伊朗国际电视台（iranintl）17日引述政府官员穆斯塔法·莫拉维的话，报道了伊朗总统车队3辆汽车日前皆因加注了掺水汽油抛锚，导致现年70岁的佩泽希齐扬被迫打出租车完成公务行程的尴尬一幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“由于大量补贴，伊朗保持着世界上最低的零售燃料价格之一，但制裁和老化的基础设施使其越来越难以维持燃料质量和供应。”报道进一步揭示了伊朗日常生活“能源线”的窘境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短暂团结，走向“激烈权力斗争”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，伊朗议员、前驻阿富汗大使阿博尔法兹·佐赫雷万德一段激烈指责佩泽希齐扬的短视频在社交媒体上疯转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“佩泽希齐扬政府将在其任期结束前终结伊斯兰革命。”他在视频中甚至指责佩泽希齐扬“越权”，“他们认为，通过结束革命并终结哈梅内伊的统治，可以开启一个新时代，并加入《亚伯拉罕协议》。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周接受美国保守派媒体名人塔克·卡尔森采访时，佩泽希齐扬“对特朗普的军事打击行动（立场态度）没有硬杠”，“愿意谈判”的温和表态激怒了强硬派议员们，超过30名议员呼吁他辞职。“我们仍然相信外交的窗口是敞开的，我们将认真地走这条和平道路。”佩泽希齐扬14日在社交平台X上重申了立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对“十二日战争”激发的伊朗政权体制未来走向的路径之争，“伊朗强硬派重燃了与改革派政客之间的激烈权力斗争。”英国《金融时报》16日刊文写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“爆炸后的尘埃尚未落定，但两极分化的声音比导弹爆炸更响亮。”伊朗政府前发言人、总统助理阿里·拉比埃7月10日在改革派媒体《信任报》（Etemad Daily）上如此描述道，“让我们防止社会分裂——这正是侵略者想要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场持续12天的以伊战争一度激发伊朗国内短暂的团结呼声。以色列上月突然发动的袭击造成包括大量平民在内的1062名伊朗人死亡，包括一些反对派知名异见人士在内也强烈谴责以色列和美国的侵略行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“十二日战争”刚结束不久，有长期关注伊朗国内政治精英不同派系的中东观察家一度提出，在伊斯兰革命卫队多位高级领导人遇刺，该国保守派和强硬派及其政策主张遭到削弱的情况下，政治体制面临重塑转型的一种可能性，即改革派崛起，占据关键权力位置，他们主张将国家优先事项转向国内，专注于发展和社会正义，而非将国家资源耗费在代价高昂的地区冲突中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“内部异见的迹象日益增多。”出生于德黑兰的美国华盛顿中东研究所的高级研究员和伊朗项目创始主任亚历克斯·瓦坦卡一直密切追踪军事冲突——尤其是美国战略轰炸机参与行动——给伊朗政权稳定性在内部带来的冲击，他在伊以6月24日停火前一天便提醒外界注意，当时的一大背景和明显动向是，德黑兰针对“渗透事件”大举展开抓捕，打击以色列间谍网络，数日内总计逮捕700多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗务实派和温和派人士警告不要将伊朗人民视为“第五纵队”，相反，他们呼吁重新审视伊朗领导层与本国公民的互动方式。总统高级顾问、前政府发言人阿里·拉比埃敦促国家媒体为“所有热爱伊朗的人”开放讨论空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一段时间之内，伊朗精英阶层内部和不同派别的媒体对于战争及国内局势的反思以及激烈争论显著增多。7月8日，伊朗改革派新闻网站Aftabnews刊发了180名有改革倾向的伊朗学者、经济学家，包括前总统鲁哈尼政府（温和保守派）时期的官员发布的联合声明，称这场战争是“一个代价高昂的提醒”，提醒人们伊朗治理的失败，并警告说，强硬派正在煽动敌意，冲突将给伊朗带来“灾难性后果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该声明敦促佩泽希齐扬与美国和欧洲进行谈判，以防止再次发生冲突并“维护伊朗的领土完整”，此外，他们还呼吁现任政府修改财政政策并打击腐败，以恢复公众信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗核科学家、前议员艾哈迈德·希尔扎德也发出了同样的警告，他呼吁采取更具包容性的方式，以调和在很大程度上被疏远的民众。“我们需要回归人民，确保他们在治理中参与合作。他们必须能够将政府视为自己的政府。”希尔扎德在改革派日报《阿尔曼·梅利》上撰文写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》16日的文章认为，伊朗改革派不仅寻求影响外交关系，还寻求在国内进行彻底改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利布达佩斯考文纽斯高等研究院（CIAS）当代亚洲研究中心教授拉斯洛·契斯曼近日观察认为，早在此次军事冲突之前，伊朗领导层已经面临其历史上最严重的政治和经济危机之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，伊朗社会日益分裂。”他和同事在7月15日发布于“地缘政治监测网站”的国别局势分析报告中写道，一个典型的例子就是能源危机，这个拥有世界最大石油和天然气储量的国家已开始每天停电两小时。与许多阿拉伯国家一样，伊朗试图通过补贴基本食品来维持社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《经济学人》在“十二日战争”后聚焦“伊朗战时经济的内部”，提供了一组战前已然“岌岌可危”的经济数据：十分之六的适龄劳动人口失业；物价在过年上涨了35%；约18%人口生活在世界银行的贫困线以下；尽管伊朗是天然气和石油出口大国，但官员们不得不燃烧低品级的炼油副产品——重油（mazut）来维持生计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“强硬派既没有提供任何前进的方向，也缺乏公众支持。”《金融时报》引述伊朗改革派分析人士赛义德·雷拉兹的话批评道，“他们主要担心的不是意识形态，而是被排除在未来的任何美国协议之外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治变化已现，走向更军事化和孤立？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊斯兰革命卫队下属的法尔斯通讯社11日驳斥了呼吁改革的“180人声明”，称其“政治上幼稚”且不过是“失败策略的重复”，声言美国已经被证明“不值得信任”，外交只会导致单方面的让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，一名伊朗议员表示，由116名议员签署的一项法案要求政府为以伊战争后伊朗安全部队拨付更多资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥巴马政府时期参与伊核问题谈判的美国资深外交官艾伦·艾尔日前在一场线上研讨会上研判认为，最近的武装冲突可能会增强伊朗政权内部强硬派的力量，并提醒说，改革派只是“发挥着边缘性作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她认为，尽管以伊冲突之后“政治变化”已经出现了，但结果“可能会使现政权更加军事化、孤立和以安全为重”，这与包括总统在内的改革派系将获得影响力的预期相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“伊朗现政权没有立即改变的迹象，军事指挥官和政界人士仍然公开宣誓效忠（伊朗最高领袖）哈梅内伊。”她认为，伊斯兰革命卫队仍将在伊朗接下来的权力架构及潜在的变更过程中发挥实质性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不同派系间裂痕日益加剧之际，86岁的哈梅内伊7月16日再度露面，强调了国家团结对于稳定政权至关重要。他当天在会见司法部门官员时赞扬了伊朗人民对最近战争的应对，并强调了具有不同宗教信仰和对立政治观点的人们必须团结起来“保卫伊朗和政权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“侵略者的计划是通过锁定伊朗关键人物和敏感设施，来削弱国家体制。”哈梅内伊在讲话中直指以色列在“十二日战争”中发动的袭击目标，旨在“煽动骚乱，并促使民众走上街头推翻（伊斯兰共和国）体制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊告诫伊朗官员不要发起“不必要的批评”和争论小问题。他说，伊朗外交官和军方在未来的道路上应“谨慎而精准”。“无论我们进入外交领域还是军事领域……我们都将以强势姿态进入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16日当天，伊朗议会发表声明称，只要先决条件未得到满足，伊朗就不应与美国重启核谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月15日，哈梅内伊重新任命3位高级神职人员为伊朗宪法监护委员会成员（由12名成员组成，其中6名宗教专家由最高领袖直接任命，另6名法学家由司法机构提名——编者注），该委员会在伊朗选举和立法中发挥关键作用，主要职能包括审查议会法案是否符合伊斯兰教义和宪法、监督总统及议会的选举合法性等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，法国外长巴罗特表示，若无实质进展，欧洲将启动核协议“快速回弹机制”，恢复对伊朗的武器禁运及金融限制等制裁。此前，有消息传出，美国以及英国、法国、德国3个欧洲国家已同意将8月底定为达成协议的最后期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗前议员、前议会外交政策与国家安全委员会主席赫什马托拉·法拉哈特皮舍指责伊朗外交官缺乏专业知识，并抨击强硬派散布他所谓的虚假言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“佩泽希齐扬总统必须停止其在外交政策上的消极态度，将国家利益从激进分子的手中拯救出来。”法拉哈特皮舍在伊朗温和改革派日报《Arman Melli》上撰文写道，严厉批评了2015年伊核问题全面协议及其签署者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗另一份改革派日报《东方报》（Shargh）援引分析师穆罕默德·伊拉尼的话警告称，伊朗将发生“政治地震”，外交大门将实际上关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊的亲密顾问、前副总统穆罕默德·穆赫贝尔一度出面，明确表达了反对“攻击现任总统的行动和言论”， “（一些）伊朗政客和政治组织正试图挑战总统的政治能力。（这是）错误的举动。”温和保守派报纸《伊朗时代报》引述他的话写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“波斯湾国家如今正竞相实现经济现代化、数字化和多元化。大量投资涌入基础设施建设和人工智能领域。西方各国政府正押注于后意识形态时代的中东。”总部设在美国的伊朗国际电视台主播迈赫迪·帕潘奇近日发表评论文章，将伊朗内部的反思和权力角逐置于更广阔的视野加以观察，他也被称为报道伊朗事务“最犀利的声音之一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一个转型后的伊朗或许正是该地区缺失的一块拼图。”他写道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:16:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752945503818_4rM1Qf_1752945503966.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31220261</guid></item><item><title>经济日报：当歌声成为GDP</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223533</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;这个夏天，越来越多演唱会开唱。当荧光棒的海洋随着乐声掀起阵阵波浪，当万人大合唱的声浪如山呼海啸直抵耳畔……在那一刻，无论是追忆炽热青春，还是感受音乐魅力，情绪会穿透整个场馆，直直打入每个人胸口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不只是年轻人的专利，演唱会的风吹向了更多群体。数据显示，2025年张学友重庆站首场购票观众中，40岁以上人群占比高达49.5%；2024年周华健、刘德华的巡回演唱会上，50岁及以上观演人群占比分别达到20.3%和10.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们为什么爱看演唱会？有人是因为一段深入人心的旋律，唤起关于某一时刻、某段境遇的回忆和感受；有人是为了自己喜欢的乐队和歌手，体验与其双向奔赴的快乐；有人是喜欢热烈奔放、轻松惬意的氛围感，获得难能可贵的情绪满足……情感驱动让演唱会市场成为文化消费热点。数据显示，2024年全国大型演唱会票房超260亿元，同比增长78.1%，是演出市场中最具吸引力和商业变现潜力的演出种类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唱歌的人用情，听歌的人走心，很多歌迷散场后仍意犹未尽。在社交媒体上，歌迷除了表达对音乐的赞美，也在热切地讨论“演唱会结束后，哪里还能吃到火锅？”“周边酒店是否还有空房？”“哪里的夜宵好吃”……演唱会的影响力已溢出场馆，带来“乘数效应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界常用“1∶4.8”来描述演唱会对消费增长的推动力——每投入1元购买门票，就能带动同期周边消费4.8元，演唱会也因此被喻为“行走的GDP”。当歌声成为GDP，一头连着心潮澎湃的观众，一头连着文旅市场消费活力，反映了人民群众日益增长的精神文化需求，更展现出文化产业的带动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为一场演出奔赴一座城市”已成常态，不少人选择在观演之余再来一场City Walk。当音乐回响融入深夜的餐厅、热闹的商圈、优美的景区，演唱会也就串联起酒店、商场、文旅等多元业态与场景，带动吃、住、行、游、购、娱等多个产业发展，既聚人气，也聚财气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有报告显示，2024年大型演唱会跨城观演比例为64.2%，除演出票房收入外，直接带动观众吃住行等综合消费超过2000亿元。这也说明，当文化体验与商业场景交融、与消费需求碰撞，文化便成为流量入口，为城市增添活力、创造更多发展可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给城市注入“即时流量”，演唱会正重塑城市品牌形象。无人机列阵欢迎歌迷、交通上保驾护航、为持票歌迷赠送当地景区门票、餐饮住宿商家和大型商场提供消费优惠……在吸引演唱会、留住消费者这条“赛道”上，各个城市“上新”充满诚意的举措，不仅吸引了更多的观众和游客，也进一步加速了文旅融合，创造更多消费新场景。当然，演唱会不能是“一次性体验”，不同城市也要找到适合自身的演艺经济发展模式，让人们“因一场演唱会恋一座城”，让每一次奔赴都变成“下次还来”的约定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来一场想唱就唱的放歌，赴一场人山人海的约定，全场合唱时闪耀的手机灯光，已然汇成经济生活的星辰大海。让舞台真正成为情感联结之地，这场经济与文化的协奏曲才能持续唱响。最好的演唱会经济，不只是票房收入，而是让城市发展与人们的情感在歌声中实现同频共振。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:02:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752969162347_P75sCF_1752969162569.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223533</guid></item><item><title>新华每日电讯头版聚焦：民营企业加快向“新”前进向“高”攀登</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223515</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752965672122_pAki8G_1752965685478.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249839"&gt;&lt;p&gt;民营经济是推进中国式现代化的生力军，是高质量发展的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，政策给力、企业努力，广大民营企业保持定力、增强信心，以爱拼会赢的劲头奋勇向前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在火热的夏日，记者前往山东、福建、新疆等地一线调研，走进企业实验室、生产车间、仓库厂房，触摸民营企业发展的脉动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;追“新”攀“高”，民营经济活力凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年以来，订单充足，生产线一直保持满负荷生产。”在福建上杭的龙岩市宇恒环保科技有限公司车间，公司副总经理刘强说，2025年上半年产值达1874.7万元，同比增长47.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，企业已经在谋划下一步发展。刘强介绍，公司还在不断加大投入，计划在2年内依托自产的铼酸铵，通过“还原+粉末冶金”等工艺，建成大型铼金属制品生产基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向“新”而行、以“新”求变。记者在调研中感受到，民营企业作为我国科技创新和产业创新的重要力量，正不断向更高水平进发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，民营企业贡献了70%以上的技术创新成果，涵盖了80%以上的国家专精特新“小巨人”企业和90%以上的国家高新技术企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列数据印证着民营经济的发展活力：上半年，我国基础设施民间投资同比增长9.5%，制造业民间投资同比增长6.7%；今年前5个月，规模以上工业中小企业增加值同比增长8.0%；今年前两个季度的中国中小企业发展指数（SMEDI）均高于2023年和2024年同期水平……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谋在当下，把短板练成强项；立足长远，竞逐产业制高点、拓展市场新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年上半年，即便国际贸易环境变幻无常，我们的产品仍然有很强竞争力。”青岛瓷兴新材料有限公司董事长高裕昆说，公司凭借自主创新破解技术难关，成功打入全球氮化硅材料高端产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，企业的氮化硅材料出口占比达到70%，都是高附加值类型出口。“企业将研发新一代的技术产品，继续扩大产能，争取在降成本的同时，把我们陶瓷技术提升到国际一流水平。”高裕昆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年的民营企业出口成绩单可圈可点，有力助推中国经济稳中向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，民营企业进出口12.48万亿元，同比增长7.3%，占我国外贸比重达57.3%，较去年同期提升2.3个百分点。其中，出口同比增长6.6%，占我国外贸出口总量的50%，连续21个季度保持同比增长，增速领先整体外贸4.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政策发力，多措并举促发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初，聚灿光电科技股份有限公司在江苏宿迁生产基地的砷化镓红黄光芯片项目正式投产。该项目总投资超10亿元，企业也凭此完成了对LED芯片的全色系布局，进一步提升了企业的技术优势与市场地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“项目建设过程中，宿迁经济技术开发区给了我们很多政策支持，包括减税降费、政策咨询、金融对接等方面，帮助很大。”聚灿光电董事、副总经理曹玉飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦破难点、通堵点、治痛点。今年以来，各级政府部门围绕优化环境、市场拓展、融资促进等方面持续加强政策供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多个重点领域，国家推出总投资规模约3万亿元的优质项目；7部门联合推出15项科技金融政策举措，为科技创新提供全生命周期、全链条的金融服务；新版市场准入负面清单亮相，进一步放宽市场准入限制；多地发布促进民营经济高质量发展的实施方案、行动计划……一系列政策精准发力，为民营企业发展铺路架桥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策入户、服务上门。德蓝水技术股份有限公司是国家级重点专精特新“小巨人”企业。不久前，国家税务总局乌鲁木齐高新区（新市区）税务局的税收服务团队走访该公司，并带去“税收健康体检报告”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这份报告是为我们公司‘量身’打造，有企业适用的税收优惠政策及享受方法，对梳理我们的财务账目有很大帮助。”该公司财务负责人李其坤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家税务总局最新数据显示，今年前5个月，现行支持科技创新和制造业发展的主要政策减税降费及退税达6361亿元。在结构性减税降费政策有力推动下，我国科技创新与制造业高质量发展加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，我国第一部专门关于民营经济发展的基础性法律——民营经济促进法施行，围绕公平竞争、投资融资促进、科技创新、规范经营、服务保障、权益保护等方面建立完善相关制度机制，持续优化稳定、公平、透明、可预期的民营经济发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法治筑基、政策支持、活水浇灌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资机构淡马锡中国区主席吴亦兵说，当前中国的一系列政策举措是系统性的改革举措。这些政策彼此呼应、相得益彰，已落地见效，更多效果还将持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拥抱未来，抢抓机遇勇向前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敢于主动作为，才能迎来更广阔发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安徽合肥的长阳科技固态电池用功能膜基膜及深加工一体化项目基地内，繁忙的车间里，多条自动化生产线正在高速运行，隔膜原料经过一系列加工工序后，最终成为一卷卷薄膜——这是生产动力电池的关键核心材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司用了3年多时间独家开发的新型湿法隔膜，在改善固态和半固态电池的循环寿命、电池容量、使用温度等方面有突破性提升，市场空间非常大。”长阳科技董事长金亚东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落子关键处、争做“弄潮儿”，更多民营企业捕捉产业发展新趋势，抢抓市场竞争主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年上半年取得了不错的销售业绩，出口额达到1500万美元，现在还在加班加点交付海外订单。”童车生产企业山东祺月集团有限公司副总经理孙朝霞说，今年以来，企业加大力度拓展海外市场。目前，公司在中南美洲的客户数量由去年的3个增加到10多个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙朝霞说，国内大市场的需求也为企业提供更多机遇，企业目标是在未来5年内，将国内市场销售占比提高到20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新机遇、新挑战、新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拼”字当头、“干”字铺路，一大批中国民营企业坚持创新发展，不断做优产品和服务，持续增强竞争力、开拓更大市场，在努力实现更好成长中，为中国经济发展增添更多新活力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 23:51:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752968580660_3F1zZ4_1752968580944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223515</guid></item><item><title>新华每日电讯：欧盟为何给中国“贴标签”？站得住脚吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223521</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，欧盟委员会主席冯德莱恩发表演讲，指责中国市场准入、补贴、政府采购、出口管制、产能过剩等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中欧建交50周年，双方近期将有重要政治议程。为何欧方在这样的关键时点，不去推动中欧关系，特别是中欧经贸关系，而是转头打起“中国牌”呢？欧方在给中方“贴标签”的同时，自己是否站得住脚？针对外界关切，记者采访了业内人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟打“中国牌”意欲何为？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在冯德莱恩发表涉华演讲后不久，当地时间7月12日，美国总统特朗普在社交媒体上宣布，将从8月1日起对欧盟和墨西哥征收30%关税。当地时间7月13日，欧盟委员会主席冯德莱恩却宣布，欧盟将推迟对美国的反制措施，延至8月初再做决定，试图争取最后的谈判窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院欧洲研究所欧盟法研究室主任叶斌认为，欧方在年初表示希望加强中欧经贸关系，最近却对华频繁发起经贸摩擦，欧方领导人这种反复态度，不排除是通过打“中国牌”，试图在对美关税谈判中向美国示好，但结果并不如她所愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，法国国民议会欧洲事务委员会也通过了一份长达153页关于中欧关系的报告，直言不讳地批评欧盟的对华政策“过于依赖美国”，导致了某种“战争式的贸易对抗”，对欧洲来说弊大于利。报告呼吁法国和欧盟采取更独立的态度，与中国寻求更紧密合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以“公平竞争”之名行“规则霸权”之实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，欧盟委员会宣布将实施国际采购工具（IPI）措施，禁止未来5年内中国医疗器械厂商参与欧盟500万欧元以上公共采购合同的招标。此外，即便非中国企业参与投标，若其所使用的中国制造产品及零部件在合同总价值中占比超过50%，亦将受到限制。该措施适用于欧盟全部成员国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，中方已发布对等反制措施，排除欧盟企业参与4500万元人民币以上医疗器械政府采购项目。但相关措施只针对自欧进口产品，在华欧企产品不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟本次调查指向‘中国部分政策鼓励国内医院采购国产设备’，欧方对中国政策的理解与市场情况并不相符。”一位从事对欧医疗器械出口的中国企业负责人说。中国医药保健品进出口商会数据也佐证了这一观点——医疗器械领域中国对欧长期处于贸易逆差，2024年中国自欧进口125亿美元，出口90亿美元。该负责人还表示，以西门子、飞利浦、GE医疗为代表的跨国巨头长期占据较大的中国市场份额，还通过在华本土化布局，全面享受与中国本土企业同等的政策待遇，其进口产品也享有较多便利政策，比如进口论证审批已简化为备案制，进博会提供对接平台等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅在公共采购领域，业内人士表示，近年来欧盟动作频频，利用国际经贸规则空白，创制了一系列单边工具，以“公平竞争”之名，行“规则霸权”之实，不断搞保护主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贸易领域，中国是欧盟贸易救济措施的主要目标国。记者从有关部门获悉，2024年，欧盟共发起25起贸易救济原审调查，涉华案件21起。2025年以来，欧盟对中国贸易救济措施强度、频率不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资和竞争等领域，2023年欧盟正式实施《外国补贴条例》（FSR），授权欧委会对在欧经营的外国企业获取的外国补贴进行调查。业内人士表示，2024年以来欧委会发起的5起深入调查中，其中4起针对中国企业，甚至还对一家企业实施了“黎明突袭搜查”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟对于企业补贴政策的认定实在太过宽泛，所以我们不得不作出放弃参与欧洲企业联合体投标的决定。”一家从事对欧出口贸易的企业负责人说，现在赴欧投资的成本和风险实在太高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士普遍指出，欧方审查工具在法律形式上是中性的，表面上不针对特定国家，但是中国实际受到的影响最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在绿色转型领域，以应对气候变化为名构筑绿色壁垒：碳边境调节机制（CBAM）开创“碳关税”先河，强制要求出口商提供碳排放及部分产业链核心数据；《电池与废电池法规》对电池全生命周期设置严苛的准入条件；《关键原材料法案》《电力市场改革法案》《净零工业法案》在绿色领域提供大量补贴的同时，对外国产品设置采购比例限制等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在数字经济领域，欧盟以“数字规则”加强市场保护，依托《通用数据保护条例》《数字市场法》《数字服务法》等规则，加严对欧盟境内运营的数字企业监管，近年对苹果、Meta、速卖通等企业接连开出巨额罚单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟这些举措手段花样更加翻新、覆盖面更加广泛、做法更加隐蔽、歧视性更加强烈，突出显示了欧盟的‘新保护主义’苗头。”商务部国际贸易经济合作研究院欧洲研究所所长姚铃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中欧经贸关系展现强大韧性，仍可探索合作之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对欧盟委员会主席冯德莱恩日前涉华负面言论，商务部新闻发言人何咏前已经强调，希望欧方能用更加全面、客观和积极的态度看待双方经贸关系，不应夸大分歧，而应多对话、少对抗、多合作、少保护，凡事多商量，少“贴标签”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在叶斌看来，中欧关系具有复杂性，欧盟对华政策具有两面性，合作与竞争并存将是新常态。扩大合作、正视竞争、管控摩擦，中欧在维护多边主义与自由贸易方面仍可探索合作之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前，中欧经贸关系发展虽遭遇困难，但仍具有强大韧性。”姚铃说，展望未来，中欧仍需在双边层面加强战略沟通，巩固伙伴关系定位，扩大相互开放和交流合作；在多边层面坚持多边主义，反对单边主义、保护主义，维护以世界贸易组织为核心、以规则为基础的多边贸易体制，加快世界贸易组织改革，携手应对气候变化等全球性挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方发布数据显示，中欧建交50年来，双方经贸合作优势互补，双边贸易额增长超过300倍。今年上半年，我国对欧盟进出口2.82万亿元，同比增长3.5%，平均每天进出口超过150亿元，相当于建交时一年的贸易值。上半年，欧盟占我国外贸总值的12.9%，稳居我第二大贸易伙伴地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，上半年，我国对欧盟出口汽车零配件同比增长9.7%，从欧盟进口大型客车变速箱、车用柴油机同比分别增长40.8%、65.2%，自欧盟进口医疗保健品、箱包、首饰等占我同类产品进口比重都超过了六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双向投资方面，欧盟是中国重要的外资来源地和投资目的地。截至2025年5月，欧盟对华累计投资1543亿美元，其中1至5月同比增长1.1%。截至2025年5月，中国累计对欧盟直接投资1145亿美元，其中1至5月同比增长62.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，奔驰、空客、赛诺菲、飞利浦等欧企CEO纷纷来华，深挖中国市场机遇。另据记者了解，近期，商务部还将配合高层交往举办中欧企业家座谈会，企业家对此十分期待，正在踊跃报名参加。可以看出，企业仍然对中欧合作满怀信心，期待中欧之间能够达成更多经贸成果，惠及双方企业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 23:40:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752966524721_mRxD2D_1752966524894.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223521</guid></item><item><title>人民日报头版：逐新向高，创新场活力充沛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223511</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752966040255_ceDfSr_1752966068346.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249855"&gt;&lt;p&gt;今年上半年，中国经济“向新力”强劲——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现象级创新层出不穷。从国产大模型强势崛起到人形机器人加速“进化”，以人工智能为代表的创新创造令人振奋、催人奋进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航天逐梦足音铿锵。天问二号向小行星进发，我国深空探测迈出新一步。神舟再飞天，中国航天向更高更远处攀登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…………&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记强调：“科技创新和产业创新，是发展新质生产力的基本路径。”今年上半年，规模以上高技术制造业增加值增长9.5%。1至5月，规上战略性新兴服务业企业营业收入增长接近10%。随着创新驱动发展战略走深走实，创新场活力充沛，创新引擎动能澎湃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新跨越——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传统产业焕新升级，产业链创新链韧性增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依次经过加热、轧制、精整、检验等工序，钢坯变为一块块钢板。湘潭钢铁集团有限公司宽厚板生产车间内，忙碌而有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，湘钢经营绩效实现大幅增长。“我们专注高端钢材、特种钢材，走品种差异化发展之路，以科技含量高、附加值高的产品赢得市场青睐。”湘钢技术中心（钢铁研究院）党委书记罗登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湘钢的成长，是以科技创新引领产业创新，实现跨越发展的生动注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向“新”跨越，传统产业焕新升级，高端化智能化绿色化底色更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陕西榆林，陕西煤业化工集团孙家岔龙华煤矿，井下，10米超大采高智能采煤机机器轰鸣，装有98颗智能传感器的采煤机自主规划着最优截割路线。“人工智能、5G通信、数字孪生等技术赋能，更‘聪明’的采煤机让作业更安全、更绿色、更高效。”中国煤科上海研究院专家史春祥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏苏州华旃航天电器有限公司车间内，操作员轻点屏幕提问，人工智能助手立刻推送技术文件。今年初，苏州华旃刚接入DeepSeek大模型，就收获惊喜：员工工作效率极大提升，培训周期缩短近一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学技术发展战略研究院科技与产业发展研究所所长陈志说：“实现高质量发展，企业需要从低效竞争中走出来，科技创新已经成为破除‘内卷式’竞争的突破口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究下一代高效太阳能电池技术，探索高比能锂电池发展方向，优化算法提升辅助驾驶水平……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向“新”跨越，关键技术不断突破，产业链创新链韧性增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北武汉，华工科技智能制造未来产业园，半导体工艺实验室。约20分钟，一片碳化硅晶圆切割完毕，蜿蜒度在5微米以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发展化合物半导体产业，必须要有自己的晶圆加工装备。从零起步，历经3年多攻关，华工科技实现了激光晶圆隐切设备关键零部件自主生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们掌握了晶圆切割设备大批量生产和销售的能力。”华工激光半导体产品运营中心总经理黄伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新，始终是产业抵御风险、增强“抗压”能力的最大底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;往高处攀登、向难处攻坚，从信息产业到高端装备再到医疗器械，今年以来，瞄准“卡脖子”问题，自立自强步伐坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向“新”跨越，科技成果转化提速，加速向新质生产力转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技服务更高效。喜海生物科技（青岛）有限公司一派繁忙，正为投产做冲刺。依托“光合固碳产能关键技术研究”成果，青岛农业大学教授杨建明团队成立喜海生物。“科技红娘”为产业化把脉问诊、青岛市工业技术研究院等提供公共研发平台，从实验室技术到完成100升、1吨发酵放大中试，再到加速推进工业量产，喜海生物仅用一年左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;激励政策更给力。安徽合肥知冷低温科技有限公司生产车间，董事长王绍良带领团队抓紧攻关。王绍良也是安徽大学的一名老师，职务科技成果赋权改革，为他解决了后顾之忧，也给了团队更大动力。企业成立两年多，在极低温稀释制冷机自主可控上实现多项突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业是科技创新的主体。我国研发投入中，超过77%来自企业。以市场需求为导向，科技供给与产业需求“双向奔赴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新优势——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新主动“锻长板”，开辟新领域、新赛道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以科技创新引领新质生产力发展，从被动“补短板”到主动“锻长板”，我们正开辟新领域、新赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由“新”而进，新兴产业逐步壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海洋是高质量发展的战略要地，也是培育新质生产力的重要领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东深圳西南约200公里，恩平15—1海上原油生产平台。今年5月，我国首个海上CCUS（二氧化碳捕集、利用与封存）项目在这里投用。“项目的成功投用，实现了我国海上二氧化碳捕集、利用、封存装备技术的全链条升级。”中国海油恩平油田作业公司总经理万年辉介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展会展览，高质量发展的风向标。第三届链博会上，中国科学院理化技术研究所带来的基于液氢装备与技术的绿色氢能全产业链备受关注。“我们的氢液化技术，为解决氢能储运的安全性、经济性等痛点提供了新方案。”中国科学院理化技术研究所研究员胡忠军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从“新”出发，未来产业优势加速构筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一代材料、一代产业，新材料是产业跃升的关键支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，中国有研科技集团有限公司科研团队成功开发出高镁轻强铝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新材料开辟新天地。“应用高镁轻强铝，有望提升我国在多个领域的竞争力。”中国有研科技委副主任、有色金属结构材料全国重点实验室主任熊柏青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京提出重点培育人形机器人、生物制造、新材料等20个未来产业；江苏南京发力生物医药，发展基因与细胞、合成生物技术、“人工智能+制药”等前沿产业……各地立足优势，沿新技术发展方向落子布局，一个个未来产业拔节生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塑造新优势，民营企业日益活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研发的“灵巧手”耐用性好、性价比高，不仅能够演奏钢琴和古筝，还能实现工业场景的自动装配。做出这一产品的灵心巧手公司，是一家仅成立两年左右的创新型民营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025中关村论坛年会上发布的《中国独角兽企业发展报告（2025）》显示，集成电路与半导体、软件与信息服务、新能源技术、人工智能等，是中国独角兽企业集中分布的领域。这些领域正是民营企业创新的重要舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励牵头国家重大技术攻关任务、支持与高校院所合作研发、畅通融资渠道……一系列务实举措，进一步激发民营企业创新内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塑造新优势，外资机构注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西门子医疗深圳新基地破土动工，将承担血管造影设备和磁共振核心零部件的研发生产功能；湖南钢铁集团与安赛乐米塔尔集团签订协议，推动华菱安赛乐米塔尔汽车板有限公司三期项目落地，并在湖南建设汽车用钢全球研发中心……今年以来的外资动向印证：跨国公司与中国的投资合作从“市场导向型”“成本导向型”向“创新驱动型”延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外资加码研发，折射中国新质生产力加速发展，产业向价值链高端迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新动能——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新势能、应用场景、人才活力支撑新质生产力培育发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新中国后劲十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后劲源自不断积累的创新势能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京化工大学化工资源有效利用国家重点实验室，数台电解海水制氢装备样机格外醒目。该校教授孙晓明团队与产业界合作，研制出全球首个500千瓦电解海水制氢装置。前不久，团队在《自然》发表成果，首次实现在碱性海水电解领域中的1万小时稳定运行。基础研究夯实根基，电解海水制氢产业化，我国先发优势进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新投入提升。我国研发经费投入占国内生产总值比重接近2.7%，已超欧盟平均水平，接近经济合作与发展组织（OECD）国家平均水平。1至5月，我国有效发明专利申请量接近500万件，增长12.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发现常压下镍氧化物具有高温超导电性、首次提出脑机协同演进的概念……今年以来，量子科技、生命科学等领域重大原创成果接连涌现，为培育发展新质生产力注入源头活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新版图拓展。北京中关村、武汉光谷、合肥科学岛、东莞松山湖……一个个创新高地加速隆起。中国拥有26个全球百强科技创新集群，连续两年位居世界第一，正在成为创新“策源地”、新技术加速落地的“催化器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后劲源自丰富应用场景的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首都医科大学附属北京天坛医院的手术室，曾经耗时3小时才能完成的脑深部电极植入术，如今仅需1小时。这背后，是国产SR手术机器人的加持。华科精准SR系列机器人定位精度已超越进口ROSA手术机器人，占到国内市场七成以上。而在7年前，这一产品基本被国外垄断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何撬开市场？“政府牵头，推出应用示范项目，帮助我们产品走进顶级医院。”华科精准研发负责人刘文博说，随着应用深入，产品不断“进化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把市场资源优势转化为产业发展动能。从盾构机到新能源汽车，从5G通信到生物制造，超大规模市场的需求，为新技术、新产品开展大规模应用创造了良好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后劲源自人才创新活力的释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，深圳理工大学讲席教授胡强团队与产业界合作，在广东省示范运行了全球规模最大的微藻“光碳智造”产线。鼓励教师开展横向合作、支持创新团队与企业建立联合实验室，让胡强团队在产学研合作上迈出关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹推动教育、科技、人才一体化发展，我国实施工程硕博士培养改革专项试点。这个暑假，首批2100多名专项试点硕士生顺利毕业，走向广阔创新舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人是科技创新最关键的因素。我国按折合全时工作量计算的研发人员达到724万人年，连续多年稳居世界第一；每年超500万STEM（科学、技术、工程、数学）专业毕业生，数量全球领先。破立并举优化科技评价体系，支持青年人才挑大梁、当主角……培养、引进、用好人才，人才红利正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推进中国式现代化，科学技术要打头阵。向“新”而行，提“质”而上，继续做好创新这篇大文章，高质量发展将获得强劲支撑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（人民日报记者徐靖、白光迪参与采写）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 23:39:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752965049796_mFyMin_1752965050085.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223511</guid></item><item><title>话剧《父亲》为什么能超越同类题材作品？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219234</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;一般情况下，同类作品的叙事大多从健全人（如照护者）的视角或全知视角展开，《父亲》则另辟蹊径，通过碎片化、错乱的记忆闪回与现实交叉重叠，将阿尔茨海默症患者眼中的时空具象化了……&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月，上海·静安戏剧节“壹戏剧大赏”颁奖，话剧《父亲》荣获“年度大戏”奖项。该剧由法国著名剧作家弗洛里安·泽勒 (Florian Zeller) 编剧，讲述一位患有阿尔茨海默症的老人与女儿的故事。国内话剧版本由上海话剧艺术中心制作，金士杰、田水等人共同出演，2024年首演，2025年7月在上海话剧艺术中心再度上演，并在国内多个城市巡演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走进剧场，笔者见到座无虚席的盛况。在我身边落座的是一对风华正茂的情侣，他们正热烈讨论这即将开演的大戏。女孩说自己的爷爷有这个病，每次去爷爷家都被反复问有没吃饭，这让她很是心酸；男孩说朋友的奶奶也生了这个病，总感觉有人在偷她的东西……看来不少人身边都在发生类似的故事，因此大家选择来到剧场，希望感受到人与人之间的连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创造性的叙事方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前人类已进入老龄化社会，欧洲是全球最早老龄化的地区，上海则是中国最早进入老龄化的城市。在此背景下，老人的照护渐成社会热点，其中认知障碍症患者因照护难度大而备受关注。艺术源于生活，涉及这一主题的文艺创作并不罕见。2010年，上海作家王周生基于自己的照护体验创作长篇小说《生死遗忘》，讲述女护士长凌德馨收留其患上认知障碍症的前夫的故事，出版后社会反响强烈，后被改编为同名话剧，于2014年在上海话剧艺术中心演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中外两部作品的创作时间比较接近，但泽勒的《父亲》影响力显然更大。2014年，《父亲》荣获法国“莫里哀戏剧奖”最佳剧本，有多个舞台版本在全球超过45个国家上演，根据该话剧改编的电影《父亲》（又名《困在时间里的父亲》）多次获奖，国内重排的《父亲》在今年也获奖了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752888378431_mJjF1D_1752888664804.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353191424"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752888280919_bs6dnQ_1752888664841.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353191419"&gt;&lt;p&gt;为什么类似题材的文艺作品中，《父亲》具有更大艺术感染力呢？笔者认为这主要得益于其创造性的叙事方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般情况下，这类作品的叙事大多从健全人（如照护者）的视角或全知视角展开，《父亲》则另辟蹊径，通过碎片化、错乱的记忆闪回与现实交叉重叠，将阿尔茨海默症患者眼中的时空具象化了，这点最让观众感到震撼，是作品成功的关键。其次，剧中人物形象丰满、个性鲜明，人物间关系充满戏剧张力，也是其获得好评的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽勒是祖母带大的，也正是这位祖母患了阿尔茨海默症，但在剧本中，作者舍弃个体经验，将患者的性别设定为男性。笔者以为这有两方面原因，一是作者更擅长男性叙事。如果你去读泽勒的“家庭三部曲”（《母亲》《父亲》《儿子》），会发现“母亲”的人物塑造不如后两部中的“父亲”、“儿子”；另一方面，父亲在传统家庭中是权力的象征，这与患病后失去生活自理能力、最后回归幼儿状态的衰弱老人形成巨大反差，加深了作品的悲剧色彩，而个体的精神坍塌与家庭权力结构反转交织在一起，也使得作品的意蕴更为深厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超出原著设定的亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泽勒的剧本中，关于如何体现父亲病后所体验的时空错乱，他这样提示道：“随着情节的推进，客厅里的摆设将一一消失，最后变成一个空无一物、中性的空间”，这句简略的交代对舞台设计是一个很大的挑战。话剧《父亲》对此的处理则颇具创意，可以说超出了原著的设定，成为一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台是旋转式的，可以不着痕迹地让物品逐渐减少，并给观众增加新奇的体验。当舞台缓慢旋转到约30°，观众的心理与剧中人物拉近了，对“父亲”感同身受，那个本来坚实无比的世界在这一刻开始倾斜，记忆与现实的无序重叠有了真实的感知。当舞台转到90°，女儿在舞台（走廊）前方有一段独白。由于剧中父亲视角带有悬疑色彩，吸引到观众更多注意力，女儿的视角相对被忽略了，她在照护中的艰辛被表达出来的非常有限，而这段独白是她难得的高光时刻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752888349065_QDz4s2_1752888664843.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353191414"&gt;&lt;p&gt;即将剧终时，还有一次90°的转台。观众坐在舞台前方，仿佛在走廊的尽头，看到父亲不停地穿梭于不同的房门中，反反复复，迷茫而困惑，像误入迷宫找不到回家方向的孩子。最终，舞台定格在一间空荡荡的病房，这是父亲最后生活的地方。舞台不同的旋转方式，给予演员更多的演绎空间，也让观众有更多机会参与进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员精湛的表演是话剧的另一亮点，它让观众很快就沉浸在剧情中。剧中人物造型可以看出参考了电影版《父亲》，尤其那位活泼可爱、穿着彩色条纹衣服的家庭护工劳拉，但在表演上与电影版又有不同，各有千秋。整体上，话剧版更贴近普通人的生活，演员（尤其两位主演）的表演相当自然，仿佛是从日常生活中走出来的，是我们身边的亲人、朋友，平淡而真实。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752888385160_pmaMct_1752888664828.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353191422"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共享艺术之美，艺术理应无障碍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在剧场领到话剧《父亲》的资料，其中一页是“导盲犬进剧场”的宣传海报。笔者了解到上海话剧艺术中心是国内首家接受导盲犬的剧场，缘起是2013年创排话剧《推拿》时，制作人及主演邀请视障人士及导盲犬来观剧。以此为契机，话剧中心逐步完善剧场设施，于2021年正式启动“导盲犬进剧场计划”。近年来，上海在推进无障碍环境方面做了很多改进，但残障者进入剧场的还不多，尚有可提升空间。就笔者此次观剧体验而言，字幕的缺失可能是个问题，因为听障者（包括听力减退的老年人）对字幕的依赖较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们正在建设一个更具包容性的社会，目标之一是让有各种障碍的人能融入进来，共享艺术之美。这也是话剧《父亲》给观众带来的启示，每一个人终有一天都会老去，生命的“叶子”将一片片剥落，进入“残障”状态，依赖于他人的照护。正如剧作者泽勒在访谈中反复提到的，“我们在同一条船上，有着同样的恐惧”，但只要彼此站在一起，我们就会“记起自己并不仅仅是孤独的个体”，于是观众也就在感受生命无常的悲凉时，心中存有一丝暖意。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752968024564_FkHs8z_1752968025011.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353249955"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752888369322_Asxji8_1752888664830.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353191413"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 23:36:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752967748764_GZzmsN_1752967748766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31219234</guid></item><item><title>日本第27届参议院选举开始投票，522名候选人争夺125个议席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223509</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本第27届参议院选举当地时间20日7时（北京时间20日6时）开始投票，522名候选人参与争夺125个议席。执政联盟在选后能否维持参议院过半数议席成为舆论关注焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投票将于当晚8时结束，随后开始计票，在计票结束后正式公布结果。日本主要媒体将在投票结束后发布出口民调结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本国会参议院共设248个议席，议员任期6年，每三年改选一半。本次参议院选举将选出125个议席，包括到期改选的124个议席和1个补选议席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由自由民主党和公明党组成的执政联盟将此次选举目标定为继续维持参议院过半数议席。两党在非改选议席中共拥有75席，意味着此次需要拿下至少50席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年10月举行的国会众议院选举中，自公两党执政联盟未能获得过半数议席，成为少数派政府，如果参议院选举再次失利，丧失多数地位，首相石破茂的执政之路将更加困难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 22:19:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223509</guid></item><item><title>球迷侮辱谩骂球员及其家属，中足联：坚决反对，强烈谴责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223506</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在中超联赛比赛时，有球迷对职业球员及其家属进行无底线的侮辱谩骂，严重玷污了足球文明，严重破坏了职业联赛秩序，造成极其恶劣的社会影响。任何对球员及其家属的侮辱言行都是对足球精神的亵渎，完全背离足球文化的本质。中足联对此坚决反对，予以强烈谴责。此类现象蔓延直接影响职业联赛的健康发展，终将损害职业足球人和广大球迷的根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中足联将联合有关部门，全力抵制并坚决打击赛场内外一切挑衅、辱骂、诋毁、诽谤、煽动对立、引战、斗殴等行为，净化赛场环境，努力保护球迷文明观赛的正当权利，捍卫公平竞赛、互相尊重的体育价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;足球是传递团结与激情的文明运动，球场绝非暴力与仇恨的宣泄场所。中足联将坚决维护“公平、安全、干净、平稳、有序”的联赛环境，绝不容忍任何破坏联赛秩序的恶劣行为。在此中足联郑重呼吁全体足球从业者与广大球迷共同捍卫足球运动的纯粹，坚决清除玷污足球文化的毒瘤，理性对待胜负，以足球之名传递正能量。中足联将进一步完善相关措施，更好地维护赛场秩序和联赛环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国足球职业联赛联合会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月20日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 21:55:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752962106165_6QWTQW_1752962106431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31223506</guid></item><item><title>乌克兰提议俄方于下周举行新一轮谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31222388</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2552314" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/6f9c6800-4f06-4a28-af1a-9b58347ab3a4.jpg" data-imageid="353232799"&gt;&lt;p&gt;当地时间19日，乌克兰总统泽连斯基发表视频讲话时表示，与俄罗斯方面关于战俘交换的谈判仍在继续，乌克兰继续履行上次在伊斯坦布尔会议达成的协议。目前，团队正在筹备另一轮交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，乌克兰国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫报告称，已向俄罗斯方面提议于下周举行下一轮会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔斯社19日援引消息人士的话报道称，俄乌新一轮谈判日期尚未确定，将在协商后公布。该社曾于17日援引俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃的消息称，俄方代表团愿意前往伊斯坦布尔举行第三轮俄乌谈判，但尚未获悉乌方发出任何愿意与俄进行新一轮谈判的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际文传通讯社当天援引俄罗斯谈判小组消息人士的话证实，乌克兰已提议俄方于下周举行新一轮谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 19:12:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752952363777_ymZhAM_1752952364084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31222388</guid></item><item><title>美国洛杉矶一车辆冲撞人群致30人受伤，司机遭围殴中枪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2552284" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/0c6de424-66f0-4a87-bef7-29c2479ff508.jpg" data-imageid="353220808"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月19日，央视记者获悉，美国洛杉矶东好莱坞一间夜店外发生汽车冲撞人群事件。一辆轿车凌晨冲入夜店排队人群，造成30人受伤，其中23人被送往医院，至少3人情况危急。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2552283" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250720/e7290595-17c4-4e63-b4b8-7dc240bf754d.jpg" data-imageid="353220809"&gt;&lt;p&gt;据警方通报，司机随后遭围攻并被枪击，生死不明，枪手已逃离现场。事故发生前，夜店外疑有争执或斗殴，事发时人群正在排队、购买热狗、等待代客泊车。冲撞还波及一辆餐车及代客泊车服务台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目击者称，事发后现场传出数声枪响，人群迅速四散。目前警方正就司机是否在冲撞前或后中弹、作案动机、是否蓄意攻击等展开调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 16:29:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752942589882_HzJw6p_1752942590132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221540</guid></item><item><title>热点问答｜日本参议院选举在即，有哪些看点？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221529</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本国会第27届参议院选举将于20日举行。按日本媒体说法，这次选举结果将左右首相石破茂领导的内阁的命运。执政联盟目前选情怎样？石破内阁未来命运如何？本次选举又将对日本政坛产生什么影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执政联盟选情怎样&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本国会参议院共设248个议席，议员任期6年，每3年改选一半。本次参议院选举要角逐125个议席，包括到期改选的124个议席和1个补选议席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本执政联盟由自民党和公明党组成。作为自民党总裁，石破为执政联盟定下的目标是在选举结束后继续维持参议院过半数议席。目前，自民党和公明党在非改选议席中共拥有75席，这意味着两党此次需要拿下至少50席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在日本媒体看来，执政联盟恐怕难以实现选举目标。日本《读卖新闻》预测，自民党最终可能仅收获30几个议席，即使加上公明党的席位也难以过半。《朝日新闻》和《日本经济新闻》则认为，执政联盟要想赢得50个议席“极为困难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家日本媒体进行的最新调查显示，与选战初期相比，执政联盟势头不断减弱，在全国范围内支持率持续下滑。根据日本时事社11日至14日进行的一项民调结果，石破内阁支持率仅为20.8%，较上月下跌6.2个百分点；不支持率则升至55%，较上月增加6.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日本政坛，内阁支持率低于30%被舆论视为进入“危险水域”；如果进一步跌破20%，则被视为陷入“下台水域”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石破内阁命运如何&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年10月举行的国会众议院选举中，执政联盟未能获得过半数议席，成为少数派政府，如果参议院选举再次失利，丧失多数地位，石破的执政之路将更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《日本时报》预测了此次选举后石破内阁面临的三种可能结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一种，执政联盟维持参议院过半议席。这使得执政联盟能够凭借在参议院的优势，对反对党主导的动议施加压力，石破继续执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二种，执政联盟在参议院议席不足半数，但石破继续担任首相。这种情况下，石破不会直接下台，他有可能选择再吸纳一个政党加入执政联盟，通过“三党执政联盟”的形式，维持在参议院的多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三种，执政联盟在参议院议席不足半数，石破茂下台，日本首相换人。由于执政联盟在参众两院均失去多数席位，政府在国会提交的每一项法案都可能被迫向反对党让步，自民党内恐将向石破施加下台压力。如果石破辞职，自民党将选举新总裁，日本也将更换首相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本政坛新动向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，本次参议院选举还可能出现第四种结果：自公两党在国会失去多数议席后，在野党组成联盟，取代自公执政联盟上台执政。不过，目前来看，在野党之间分歧依然明显，在野势力“联合组阁”的可能性尚不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次参议院选举中，一个新动向值得关注。在竞选期间，日本民粹保守政党参政党势头强劲。该党主张“日本人优先”，排外色彩强烈，在保守派和一些年轻人中积聚人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参政党在2022年参议院选举中获得1个议席，首次进入国会，在去年众议院选举中获得3个议席。《朝日新闻》预测，参政党此次有望拿下超过10个议席。有分析认为，如果该党通过此次选举成为日本政坛“关键少数”，日本政治或将进一步保守化和右倾化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:33:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752939185128_3NBYAy_1752939185402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221529</guid></item><item><title>陈佩斯：希望《戏台》给大家带来一夏天的快乐</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221218</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752929774223_Mhc1rN_1752929774415.png" alt="陈佩斯：希望《戏台》给大家带来一夏天的快乐"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;陈佩斯：希望《戏台》给大家带来一夏天的快乐&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;由陈佩斯自编自导并主演的电影《戏台》即将于7月25日公映。7月19日，陈佩斯、陈大愚以及余少群等主创来到上海与观众们分享创作的故事。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:27:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752929774223_Mhc1rN_1752929774415.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221218</guid></item><item><title>越南下龙湾游船倾覆事故已致34人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221525</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2552212" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250719/3b56a8b6-2ade-40eb-a2f6-c734b54aceac.jpg" data-imageid="353220714"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，越南下龙湾游船倾覆事件死亡人数已升至34人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月19日下午，越南下龙湾一艘载有53人的游船因雷暴天气发生倾覆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:05:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752937531229_r1WGfc_1752937531435.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31221525</guid></item></channel></rss>