<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>缅甸官方就日本首相涉台言论阐明立场，重申坚持一个中国政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020659</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，缅甸国家国防与安全委员会新闻发言人、宣传部副部长佐民吞就日本首相高市早苗近期涉台错误言论回应媒体提问。佐民吞表示，缅甸政府注意到日本首相相关表态，就此阐明缅方立场如下:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、缅甸政府坚持一个中国政策。代总统敏昂莱大将在与中国领导人会晤时已多次明确重申这一立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、中缅两国是友好邻邦，正携手共建全面战略合作伙伴关系，致力于构建命运共同体。缅甸政府高度重视并珍视这一关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、缅甸始终遵循和平共处五项原则，尊重中国主权和领土完整，并将一如既往支持中方维护国家统一的努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 01:49:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763774240170_pBZFm5_1763774240328.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020659</guid></item><item><title>金鸡奖“上海出品”不止《好东西》，这部新人新作值得被看见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017063</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在当代华语电影的创作光谱中，以家庭为核心、探究代际情感的影片屡见不鲜。电影《我和我母亲的疼痛》，以“疼痛”作为切入点，为探讨家庭伦理和代际情感赋予了新的视角。该片由上海电影（集团）有限公司出品，王昕睿执导，宋一页编剧，刘陆、宋晓英、杨新鸣、陈玺旭主演，周新霞担任剪辑指导，获得了第38届中国电影金鸡奖最佳剪辑奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片以北京工作的图书编辑赵敔回到家乡云南，陪伴患病母亲郑淡竹走完生命最后一程的故事为主线，触及了个人面对至亲离去的普遍经验，更在故乡与他乡、记忆与当下、疼痛与慰藉的多重张力中，构建了一个伦理羁绊与情感张力互文的叙事空间。电影呈现出一种高度内省和克制的叙事策略，用近乎纪录式的平静叙事，展现生命消逝过程中的细微波澜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主创团队捕捉到了一个正在降临在“八零后”一代人身上的普遍现实：第一批独生子女已步入中年，他们的父母也相继步入老年，直面生离死别，正在逐渐逼近这一代人的集体经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵敔的形象，折射出当代职业女性的两难处境：作为在北京打拼的图书编辑，事业正处于上升期，却不得不面对母亲病重的现实。这个名字的设定本身就具有深意——她自作主张将父母起的“赵宇”改成了许多人都不认识的“赵敔”，这一细节暗示了她的独立与反叛；母亲郑淡竹曾是一位热情洋溢的医生，年轻时响应号召前往支边医疗队工作，如今却被病痛折磨得“面目全非”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片通过母女的双重视角，共同构建起细腻真实的母女之间，情感羁绊与精神共生的人物关系。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763734477167_iRF7r3_1763734549960.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362605236"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;叙事：非戏剧化与“不可言说”的疼痛显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片采用了相对线性的叙事结构，以赵敔回乡为起始点，随着母亲病情的推进和母女日常相处展开。然而，影片并非简单地描绘外部冲突，而是将叙事焦点转向一种无形、却无处不在的内在痛感。它既是母亲身体上的顽疾，也是女儿心理上的重负，更是二人关系中长久存在的、难以名状的隔阂与牵绊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主线推进中，故事借由平静而内敛的回忆性对白，代替在影像上常规的非线闪回，逐渐拼凑出母女二人过往生活的图景：赵敔从最初的疏离、面对母亲病情的无所适从，到最终理解、接受并平静告别的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;母亲郑淡竹则通过她病中琐碎的言行、对过去的回忆以及对生命本能的眷恋，展现出复杂而坚韧的女性形象，其“疼痛”不仅是身体上的，更是精神层面与女儿隔阂的隐痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与充满剧烈矛盾冲突的主流家庭片相比，本片在叙事上显得“冲突贫乏”：情节上呈现出“反高潮”和“去戏剧化”的特征，选择了遵循“平静与克制”的创作原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片的叙事动力并非来源于激烈的外部事件，而是根植于日常生活的肌理之中，在看似平淡中向生活的幽深处开掘。人物之间没有夸张的激烈争吵，而多数冲突体现在极日常的细节中：通过病房、厨房、走廊、楼梯间的空间转换，来缓慢铺展母女之间被压抑、错位和延宕的情感；在吃饭、奔波，就医的简单场景中，母女矛盾常以极短的对话、视线交错或拒绝触碰的身体动作表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种对“微细冲突”的强调，与影片试图呈现的“慢性疼痛”结构相契合：“疼痛”不是一次性爆发，而是长期、低烈度的存在；叙事的“平淡”反而构造出一种持续性的情绪压力，使观众在不易察觉的节奏中逐渐沉入母女关系的紧绷与疲惫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对白设计上，影片以语言“留白”成为一种情感动力的“潜台词”。母女间的对话虽然是功能性的，但真正的情感流动却发生在沉默、眼神和未说出口的话语之中。在一场女儿为母亲擦拭身体的戏中，没有一句台词，但女儿手上迟疑的动作、母亲躲闪的眼神以及最终的默许，其间蕴含的羞耻、依赖、怨怼与爱怜，构成了比任何语言都更强大的情感风暴。许多情感的表达并非通过直接的言语，而是通过沉默、眼神交流、肢体接触，甚至是一个不经意的动作来完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使得电影中最有力的场景往往也是最安静的：母女并肩躺在床上，紧紧握住对方的双手；女儿安葬母亲后，与乡亲们行走在山间小路，彼此呼唤着名字；母亲喜欢甄叔叔却不愿道明心意，是因为不想拖累他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此意义上，影片可被视作是一种“疼痛自传”。这种“疼痛”的不可言说，被内化为人物的身体状态：母亲习惯性的蹙眉、女儿无意识的紧张姿态、餐桌上漫长的沉默、以及那些关于病痛的身体细节。剧作的重点不在于“发生了什么”，而在于“这些事如何沉淀为身体与精神的印记”。这种以身体作为创伤载体的叙事策略，使得情感表达更为含蓄且富有张力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763734466602_xzPNBY_1763734549962.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362605237"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;视听：凝视与内观互文的“亲密影像”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片在视听层面上，展现出高度的自觉性。通过将风格偏向纪实与情绪诗意的结合，实现了对“凝视与内观”的双重表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在视觉设计上，电影形成一种介乎于凝视与疏离的“受困”式构图：生活场景的展现，尽可能地调用长镜头和固定机位之间进行自然性的衔接，赋予观众一种“在场”的观察感，使得母亲病中琐碎的日常显得格外真实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而夫妻俩无论是在故乡的家中，还是北京的家中，甚至租了更大空间的房子，但情绪和感官上，依然是“狭窄空间”的压抑感。构图常常被门框、窗棂或家具所遮挡，形成“框架”构图，不仅在视觉上压缩了空间，更象征着角色被困于家庭责任和情感枷锁中的处境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在人物关系书写的部分，镜头频繁依靠人物身体的侧写代替传统的人物关系构图，尤其在病房与家庭空间中，似乎以一种家庭成员的姿态参与；镜头少见极端情绪的特写，更多采用的是观察而非融入的视角；画面构图常将人物置于画面边缘，留出大片空白墙面或窗户，形成视觉上的孤立感。亲密与距离的并置，使影片在情感上避免了“自怜”或“控诉”的单一态度，而是呈现出一种复杂的伦理自觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在声音设计上，影片大胆地削减了非叙事性的背景音乐，转而以环境声源作为代替。这些日常噪音被放大后，构成了一种听觉上的“烦躁”和“折磨”，成为“疼痛”这一主题在听觉层面的延伸。而母女之间大段的沉默，则比任何对白都更具张力，它并非空无一物，而是充满了未尽之言和复杂的情绪，是声音的“负空间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该片的视听策略，既具形式上的美学意义，也兼具了符合人物关系建构的叙事功能：母女关系始终是“部分可见”的，是彼此凝视和相互疏离之间的流动和转换，构建出一种亲密性与距离感并置的“亲密影像”气质。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763734451771_GxYNib_1763734549984.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362605239"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剪辑：缓叙与凝滞的时空间离&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片在剪辑风格上，采用一种更具人物思辨性和情感内驱力的底层逻辑，起到了构建叙事节奏和情感流动性的关键作用。该片的剪辑点往往不是由事件的连续性决定的，而是由情感或意象的关联性决定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片整体节奏缓慢，呈现出一种从容不迫的叙事姿态，甚至近乎凝滞。这种“缓叙”让观众有足够的时间去沉浸、思考和感受人物情感的张力与流动，而不是被病情的发展这样表层的叙事情节所裹挟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其在描绘母亲病中日常的段落，时间的流逝似乎被刻意放缓，这种凝滞感，带来了疾病叙事的一大特征：疾病和疼痛，对个体生命节奏的干预甚至剥削。它迫使观众放下对情节的期待，沉入到人物的情绪氛围中，去感受时间一分一秒的流逝所带来的沉重，去体会那种无处可逃的疼痛是如何在漫长的日常中被一点点咀嚼和承受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑对空间与时间一致性的把控，实现了在影片叙事层面上，同时建构和解构了“家与人”的空间意象。剪辑构建出了两种物理空间调度：家与医院的对位与互补。北京的“家”是流动性的，而故乡的“家”是存续的；家虽然是情感与记忆的载体，却同时也是长期隐性暴力（言语伤害、情感忽视）的发生场；医院是身体疼痛的显性场所，却也提供了某种面对与和解的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片通过剪辑，不但实现了从叙事上到感官上的空间转换，也在视觉上呈现出一条“疼痛加深”的时间轨迹，隐喻了母女情感从误解、对抗走向萎缩、沉默与迟来的理解，从而完成从“看不见的疼痛”（情感与伦理羁绊）到“看得见的疼痛”（病态与创伤显现）的转化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面使观众切身感受患癌之后，介于日常与病态之间反复拉扯的繁琐与重复；另一方面通过重复与拉长，构造出一种“停滞时间”，仿佛母女被困在既无法快速结束、又无法逃离的疼痛循环中，从而构成一种“间离”效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑故意不继续停留在人物的哭泣或争吵，而是转向冷静、甚至近乎冷漠的物与空间；情绪因此在空场景中“滞留”下来，观众得以在某种距离中重新审视刚刚发生的情感爆发。这类处理既避免了情绪的过度煽情，也强化了疼痛的“后效性”：真正难以消解的痛感，不在激烈瞬间，而在其后的空虚与沉默。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763734419137_T7QRkp_1763734549967.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362605238"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那些被压抑与被忽视的疼痛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《我和我母亲的疼痛》虽然在题材选择和叙事手法上都带有强烈的现实主义色彩，然而并未止步于纯粹的写实。在现实主义的基底之上，融入了克制且有限的留白式表达，避免过度解释人物动机或情感，让观众在影像和声音的暗示中自行解读和感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种“不言而喻”的表达方式，赋予了家庭伦理更加深沉的主体阐释，从而也形成了一种“传递痛感”的现实主义美学风格。它根植于日常生活的细节真实，却又通过形式上的提炼与强化，达成了一种“日常史诗”的美学风格。影片的结局往往是开放性的，没有大团圆的和解，也没有决绝的断裂，有的只是一种经过漫长凝视后的、带着伤痕的共处与理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种美学上的克制与诚实，使得影片的情感冲击力更为持久和深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《我和我母亲的疼痛》通过散漫却又高度自觉的叙事结构，完成了从私人记忆到具有普遍意义的“疼痛叙事”的转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片所呈现的不是单一的母女关系，而是多重疼痛交叠的谱系：通过视听与剪辑，对身体的凝视、对日常与病态切换的延长呈现、对空间与声音的细致调度，实现了建构“疼痛叙事”的基本伦理：它呈现的“疼痛”是弥散性的而非结构性的，是关系中共生的产物，是历史在个体身上的沉淀。通过电影文本，让一种本质上难以言说、难以共享的内在经验，成为可被观看、可被共情的视听纪实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何与母亲相处，并不只是亲密关系与家庭伦理问题，而是多重社会伦理密切纠缠的文化命题；而该片正是借由精准的叙事影像，为这些被压抑与被忽视的疼痛，提供了一种得以被看见与被理解的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（黄丹，北京电影学院文学系教授 中国电影文学学会副会长；汪晓，北京电影学院文学系讲师）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 01:10:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763771906032_KBydWT_1763771906214.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017063</guid></item><item><title>日本民众再次聚集在首相官邸前，大喊“高市不要煽动战争”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763771375329_rJ86mK_1763771375590.png" alt="日本民众再次聚集在首相官邸前，大喊“高市不要煽动战争”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:36&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本民众再次聚集在首相官邸前，大喊“高市不要煽动战争”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月21日晚，数百名日本民众再次聚集在位于东京的首相官邸前，自发进行集会，要求首相高市早苗撤回涉台错误言论。抗议者手举写有“高市辞职”“高市有事”等标语，高喊“不要煽动战争”“守护和平”等口号。为抗议高市涉台妄言，日本民众近来已多次自发组织抗议集会。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 01:03:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763771375329_rJ86mK_1763771375590.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020405</guid></item><item><title>大看台丨全运盛会谱写融合新篇 体育荣光照耀湾区梦想</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020411</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:34:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763771899907_GZCRry_1763771900107.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020411</guid></item><item><title>多措并举推动就业市场提质扩容</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020412</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：党的二十届四中全会提出，要多渠道挖掘潜力，促进重点群体稳定就业。眼下，一系列稳岗促就业政策持续发力，推动就业市场提质扩容。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/11/21/2025112120145091401.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这段时间，面向高校毕业生等重点群体的秋季专场招聘活动在全国展开，两个多月里，1万多场招聘会提供岗位超过700万个。新材料、光电子等新兴产业提供的职位数同比增长50%以上，养老产业招聘需求增速超三成，外贸企业持续释放跨境电商、国际物流等细分领域岗位。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/11/21/2025112120150367418.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国家加力稳岗扩岗支持政策，前三季度累计发放稳岗返还资金196亿元，支持培训等促就业支出166亿元，阶段性降低失业保险费率政策为企业减少用工成本1384亿元。小微企业、个体工商户等重点群体，还能享受到担保贷款、税费减免、创业补贴等扶持政策。在江西新余，人社部门推出低成本创业扶持计划，为就业困难人群量身打造扶持方案，提供贴息贷款和免费培训，帮助他们在家门口就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/11/21/2025112120151659269.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十五五”规划建议提出，要加强产业和就业协同，积极培育新职业新岗位。近日，人力资源社会保障部组织完成95个新的国家职业标准，其中一半是生活服务类，满足养老护理、婴幼儿托育等民生领域紧缺人才需求。近四成围绕先进制造、数字经济、绿色经济等领域，满足产业转型和新兴产业发展急需人才培养。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:34:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763771979128_TxeKF5_1763771979352.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020412</guid></item><item><title>视频丨再见，大湾区！2029，“湘”约湖南</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020410</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:34:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763771839033_E1f4tZ_1763771839246.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020410</guid></item><item><title>体坛联播｜迪亚斯欧冠被禁赛三场，灰熊探索交易莫兰特的可能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020189</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3081313" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763766738018_nwRJNC_1763766743999.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362631048"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;迪亚斯欧冠被禁赛三场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月22日，欧足联官方消息，拜仁前锋迪亚斯因欧冠联赛阶段第四轮对阵巴黎的比赛中吃到红牌，被禁赛三场，欧足联官方认定其动作为严重暴力犯规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜仁跟队记者法尔克表示：“拜仁慕尼黑原本预计仅会面临强制停赛1场的处罚， 拜仁已向欧足联申请该判罚的书面理由，计划对这一决定提起上诉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本场比赛中，迪亚斯为拜仁在上半场连进2球，但在上半场尾声阶段对阿什拉夫放铲，裁判一开始并未出示红牌。但在阿什拉夫流泪离场后，裁判回看VAR，改判红牌将迪亚斯罚下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国名宿克罗斯在赛后表示：“在我看来很清楚，那不是一张红牌。裁判在判罚时过于受到阿什拉夫受伤的影响。我看到的是一个激烈的对抗，但不是一次恶意的犯规。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果阿什拉夫在那次冲撞后立刻站起来，根本就不会有回看这一幕的情况。遇到这种情况时，裁判应该根据动作本身来做出判断，而不是根据结果。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081314" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763766783818_nXrWmx_1763766797752.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362631044"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被指泄露巴萨信息，法院对特巴斯展开调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月22日，塞尔电台消息，西甲联盟主席被指控泄露巴萨财务信息，西班牙体育行政法院已对其展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙体育行政法院已对西甲联盟主席特巴斯启动严重违规调查程序。10月20日，西班牙高级体育委员会收到了体育透明度协会主席米格尔·加兰的投诉，指控特巴斯在诺坎普球场VIP包厢案相关调查中，泄露了巴塞罗那足球俱乐部的机密信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件可追溯至奥尔莫注册风波，以及特巴斯所领导的西甲联盟与巴萨之间的公开声明交锋。西甲联盟曾发布一份声明，指责巴萨违反财务公平竞赛规则，并证实该俱乐部未及时将球场VIP区域的1亿欧元收入入账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴萨方面指控特巴斯违反保密义务，加兰随后正式提起投诉。最终，西甲联盟已从其官方网站及社交媒体平台删除了上述声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体育行政法院（TAD）在初步调查中指出，“至少已有初步证据表明”，“巴塞罗那俱乐部在《体育竞赛规则》所规定的经济监管体系框架下提供的机密信息遭到泄露，这违反了上述规则所确立的保密义务”。特巴斯将面临一系列可能的处罚，包括警告、暂停职务2个月至1年，乃至解除职务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081315" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763766814187_fNPQZT_1763766818261.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362631047"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;灰熊将探索交易莫兰特的可能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月22日，据ESPN名记Tim Bontemps报道，消息人士预计，灰熊将探索交易莫兰特的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，莫兰特在灰熊队内已不是那个特别的球星，莫兰特本赛季三分命中率暴跌，赛季至今60投仅10中，考虑到莫兰特并没有提高自己的投篮技术，他已不再是那个能够点燃联盟、让灰熊看起来具有竞争力的球员。一名西部球探表示，灰熊即将交易莫兰特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫兰特的合同还剩3年总计约1.265亿，本赛季他为灰熊出战了12场比赛，场均28.8分钟为生涯新低，场均可以得到17.9分3.5篮板7.6助攻1.0抢断，另有生涯新高的3.8失误，投篮命中率35.9%，三分命中率16.7%，均为生涯新低。罚球命中率94.2%则为生涯新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081317" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763766910715_drdmBf_1763766975007.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362631046"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;144个违规账号涉体育“饭圈”被处罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，据《南方日报》报道，从抖音平台获悉，近一个月以来，该平台共计处置涉体育“饭圈”违规视频1.1万条，违规评论33.3万条；对144个违规账号视违规程度采取限制评论权限、禁言、无限期封禁等梯度处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，第十五届全运会正如火如荼进行。众多运动员在赛场上展现风采、取得佳绩，吸引了广大网民的关注与喜爱。但平台发现，少数用户无底线炒作运动员“CP”、拉踩运动员及教练，甚至发布人身攻击内容，严重背离体育精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，抖音已启动专项治理。近一个月以来，平台共计处置涉体育“饭圈”违规视频1.1万条，违规评论33.3万条；对144个违规账号视违规程度采取限制评论权限、禁言、无限期封禁等梯度处罚。同时，平台也对运动员账号进行重点关注与防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音平台表示，一直以来，平台持续围绕重点赛事打击“饭圈”违规内容。后续，将针对侵犯隐私、互撕谩骂、造谣诽谤、煽动对立和非理智应援等违规行为进行从严治理。抖音呼吁广大用户文明观赛，与平台一起维护健康有序的网络生态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081316" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763766899268_MhmcMS_1763766929099.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362631045"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前奥运选手贩毒被美国政府通缉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日讯 据《每日电讯报》报道，加拿大前奥运单板滑雪运动员瑞安·韦丁，因贩毒、杀害政府证人等罪名，被美国政府通缉并悬赏1500万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞安·韦丁曾代表加拿大参加2002年冬奥会，最终获得第24名。据报道，他在奥运会后成为了一名跨国毒贩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦丁目前被列入美国联邦调查局十大通缉犯名单，并被政府悬赏1500万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据信他受到贩毒集团保护，现藏匿在墨西哥。2024年他被控经营一个贩毒团伙，每年运输60吨毒品，在哥伦比亚、墨西哥、美国南加州和加拿大之间运送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员称，韦丁及其同伙利用名为“肮脏新闻”的加拿大网站发布证人照片，以便其被认出并杀害。今年1月，该证人在麦德林市一家餐厅被跟踪并遭枪击头部身亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:22:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763766985857_R3b2H6_1763766986089.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020189</guid></item><item><title>为防美国“从眼皮子底下买走资源”，欧盟拟建设“关键矿产中心”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016256</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欧盟最近要“操心”的事情一桩接一桩。在宣布放松人工智能领域监管法案等措施后，欧盟高层日前又在另一件最近让欧洲国家很头疼的问题上作出表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》11月21日报道，欧盟委员会负责产业战略等事务的执行副主席斯特凡纳·塞茹尔内日前表示，欧盟计划设立一个中枢机构负责协调关键矿产的采购和储备。他还特别强调，此举是为了在美国大举进入全球矿产市场之际，防止全球矿产投资完全被美国主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《金融时报》称，尽管欧盟早在2023年就已设定关键矿产的国内生产目标，但冗长而繁琐的审批程序以及环保团体等人士对新矿项目的反对，导致相关项目一再延迟。报道援引欧洲清洁技术协会主任维克托·范霍恩的话称，欧洲需要加快行动，加强关键矿产供应链，“欧洲需要清晰地梳理其关键原材料需求和薄弱环节，然后运用各种金融手段来降低风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用于购买、协调欧洲国家的关键矿产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《金融时报》报道，塞茹尔内表示，欧盟正在关键矿产领域承受着中美贸易摩擦带来的“附带损害”。布鲁塞尔的目标是尽快建立一个“关键矿产中心”，用于购买、协调欧洲国家的关键矿产以及后续储备，并推动欧盟企业将更多“经济安全”措施纳入供应链中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，根据塞茹尔内的计划，欧盟将很快与巴西和南非等国签署合作协议，以确保物资供应。同时，他还建议欧盟设定关键矿产价格下限，以确保欧洲企业能够获得国内库存。他表示，相关企业之所以不愿投资欧盟的生产线，部分是因为他们担心自己的客户仍会选择从其他国家采购更便宜的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，《金融时报》指出，塞茹尔内的计划还需要欧盟27个成员国的同意，并可能发生变化。2024年5月，欧盟《关键原材料法案》（CRMA）正式生效。CRMA主要通过财政支持的项目来实现战略原材料的自给自足目标。第一轮资助主要集中在欧盟内部的47个战略项目上。该法案还倡导欧盟与更多国家建立战略伙伴关系。迄今为止，欧盟已与阿根廷、澳大利亚、加拿大、智利等14个国家签署了谅解备忘录，部分国家还签署了后续协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，11月20日，欧盟与南非签署了一项关键矿产的协议。欧盟委员会主席冯德莱恩在协议签署后表示，欧盟“需要这些投入来推动英国和欧洲的清洁能源转型”，“我们的经济取决于公平可靠的供应链。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非总统拉马福萨则形容这份协议“史无前例”，协议“将帮助欧盟减少对中国的依赖，并确保其在国防技术和可再生能源技术所需的十多种关键金属方面获得可靠供应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国媒体称，这是欧盟与第四个非洲国家达成此类合作，此前欧盟已经与纳米比亚、刚果民主共和国【刚果（金）】和赞比亚达成合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国消费者新闻和商业频道（CNBC）报道，冯德莱恩在上个月宣布，欧盟启动了“RESourceEU”计划，旨在“短期、中期和长期”减少对中国关键原材料的依赖。她表示，欧盟可以通过回收利用现有原材料（例如电池原材料）以及联合采购和储备来实现这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩还表示，欧盟将加大对“在欧洲生产和加工关键原材料”的战略项目的投资，并将加快与乌克兰、澳大利亚、加拿大、哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、智利和格陵兰等国家和地区建立关键原材料伙伴关系的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国争夺关键矿产供应早已先行一步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《金融时报》报道，塞茹尔内表示，欧盟之所以制定有关计划，是因为与美国相比，欧洲在整合类似行动中是“落后”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞茹尔内称，美国早前启动了对于本土矿业公司的投资与政策支持，还与多国政府签署了关键矿产供应协议。“美国专门成立了一个业务机构负责在全球抢购关键矿产。”塞茹尔内对《金融时报》表示，“很多时候，美国人是在欧盟的眼皮底下买走这些宝贵的资源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据2023年3月美欧之间达成的一项协议，美国将向欧洲提供关键矿产优惠待遇，以防止双方陷入恶性竞争。但此后双方的合作并没有大动作，相反欧盟依旧寻求建立自己的储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普第二任期以来，美国就开始加紧在全球范围内建立关键矿产供应体系。11月6日，美国总统特朗普在华盛顿主持召开美国与哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦的“C5+1”领导人年度峰会。根据美国国务院消息，这次会晤促成美国与乌兹别克斯坦达成协议，美国将投资高达4亿美元，以“强化美企关键矿物和稀土供应链”。而这只是美国试图在全球范围内控制关键资源的最新动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更令欧盟关注的是，特朗普的团队甚至开始接管欧盟委员会根据CRMA认定的“战略项目”，西部钨业矿业公司就是其中一例。这家英国公司计划于2027年在英国南部赫默登开采钨矿。该矿预计将占中国以外全球钨产量的20%。然而，在欧盟对该项目进行了数月的分析后，美国进出口银行于8月底发布9500万美元的约束性融资承诺。作为交换，该矿的钨矿将出售给美国买家。欧盟担心，被欧盟列为“战略项目”的一处石墨生产线也将被转移到美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲《议会》杂志17日刊文称，美国不断增加关键物资清单上的项目，并采取资源民族主义的囤积方式，可能在短期内巩固供应，但这也有引发报复性政策的风险，例如实施进一步的出口限制或禁令，从而加剧地缘政治紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟需要“更大胆更积极”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，欧盟在布鲁塞尔召开关键矿产资源对话会，与会代表们表示，受市场预期美国将加大对本土供应链的投资推动，美国稀土和关键矿产股票近期大幅上涨。在此之际，欧盟需要采取更大胆、更积极的行动来保障关键矿产资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》指出，虽然欧盟在2023年就设定了关键矿产国内生产目标，但冗长繁琐的审批程序以及对新矿的反对（通常是出于环境原因），减缓了新项目的启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国《明镜》周刊称，总体来看，在争夺全球关键矿产方面，特朗普不仅比欧洲人更能慷慨解囊，行动速度也快得多。德国黑森州稀土贸易公司Tradium的高层扬·吉泽表示，在争夺关键矿产方面，欧盟“既没有长期战略，也没有必要的毅力、果断性、专业知识或财力来与美国抗衡”。德国工业联合会（BDI）也表达了类似的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《明镜》周刊还分析称，欧盟在这一领域中的问题还在于，无论是国家还是企业，没有人愿意带头投资。10月，格陵兰岛自治政府总理延斯-弗雷德里克·尼尔森在欧洲议会上抱怨，欧盟方面在格陵兰岛的投资意愿寥寥，而该地区恰恰拥有欧盟所需的大部分关键原材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟新闻网站Euractiv称，欧盟将在2025年底前提出更加具体的关键矿产计划。报道同时还指出，欧盟委员会预计将于今年晚些时候进一步完善“RESourceEU”提案的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《金融时报》报道，专注于能源安全的非政府组织“欧洲能源安全倡议”19日表示，欧盟下一份长期预算必须包含“大量专项资金用于关键矿产”。该组织表示，欧洲复兴开发银行和欧洲投资银行等机构应考虑在矿产项目中持有更多或更大的股权，效仿美国政府最近对国内稀土集团 MP Materials 的投资。报道称，欧洲矿业投资协会 (EIES) 也在推动建立一个以美国矿业投资伙伴关系为蓝本的新型欧洲矿业投资网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNBC19日报道称，欧盟可能会考虑降低相关的限制门槛。今年9月，欧洲首家稀土磁体生产厂在爱沙尼亚投产，该厂由欧盟和加拿大共同投资建设，原材料则来自澳大利亚和马来西亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲高等商学院（ESCP）经济学和公共政策教授哈米德·吉亚伊和耐克森公司分析师菲利波·格雷利在一份报告中指出，“几十年来，欧洲一直把原材料视为大宗商品问题，而不是战略问题。这种自满情绪正在付出代价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这对实现气候目标和维持经济韧性至关重要，”吉亚伊和格雷利总结道，“稀土、镓或锗的短缺可能会减缓半导体制造、人工智能发展，甚至风力发电的安装。简而言之，欧洲无法在自己无法掌控的供应链上构建绿色或数字化未来。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:21:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763724773724_sRhfSs_1763724773907.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016256</guid></item><item><title>美联邦航空局对委内瑞拉空域发布安全警告：民航飞机需保持警惕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020402</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3081329" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/e744c835-add2-47f2-a381-131ffb7c3ab8.jpg" loading="lazy" data-imageid="362632644"&gt;&lt;p&gt;11月21日，美国联邦航空管理局发布航行通告，警告称在委内瑞拉空域存在“潜在危险局势”，受安全局势恶化及委内瑞拉境内和周边军事活动加剧的影响，在该空域所有高度运行的民航飞机都需保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦航空管理局建议民航运营方在飞经该空域前至少72小时向其通报飞行计划。这一航行通告的有效期自“协调世界时”2025年11月21日持续至2026年2月19日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:15:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763770366880_RzGPHQ_1763770367069.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020402</guid></item><item><title>COP30进入加时阶段</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020306</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;原计划于21日在巴西贝伦闭幕的《联合国气候变化框架公约》第三十次缔约方大会（COP30）当天进入加时阶段。大会主席多拉戈呼吁缔约方团结协作，尽快就部分核心议题达成共识。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:14:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763769103616_XrPMxW_1763769103827.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020306</guid></item><item><title>中方就高市错误言行致函古特雷斯，该函将作为联大正式文件向全体会员国散发</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020399</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763770155750_4KEQjH_1763770161897.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362632643"&gt;&lt;p&gt;11月21日，中国常驻联合国代表傅聪致函联合国秘书长古特雷斯，就日本首相高市早苗涉华错误言行阐明中国政府立场。该函将作为联合国大会正式文件，向全体会员国散发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅聪大使在致函中表示，日本首相高市早苗在国会答辩时公然发表涉台露骨挑衅言论。这是1945年日本战败以来日方领导人首次在正式场合鼓吹所谓“台湾有事就是日本有事”并与行使集体自卫权相关联，首次在台湾问题上表达试图武装介入的野心，首次对中国发出武力威胁，公然挑战中方核心利益。有关言论极其错误、极为危险，性质影响极其恶劣。在中方多次严正交涉和强烈抗议后，日方仍不思悔改，拒不撤回错误言论。中方对此强烈不满、坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅聪大使在致函中表示，高市早苗有关言论严重违反国际法和国际关系基本准则，严重破坏战后国际秩序，是对14亿多中国人民和曾遭受日本侵略的亚洲国家人民的公然挑衅。台湾是中国的神圣领土，如何解决台湾问题是中国人自己的事，不容任何外来干涉。&lt;strong&gt;如日方胆敢武力介入台海局势，将构成侵略行为，中方将坚决行使《联合国宪章》和国际法赋予的自卫权，坚定捍卫国家主权和领土完整。&lt;/strong&gt;作为二战战败国，日方必须深刻反省历史罪责，恪守对于台湾问题做出的政治承诺，立即停止挑衅越线，收回错误言论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:04:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763770596747_hy7KYw_1763770596987.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020399</guid></item><item><title>霸王茶姬创始人发文辟谣：此前从未有过婚姻，已对造谣者追责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018779</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;针对连日来由婚讯引发的沸沸扬扬传言，霸王茶姬（NASDAQ：CHA）创始人张俊杰11月21日晚发朋友圈辟谣：从未娶过“茶叶富商残疾女儿”，对为了博流量毫无底线的造谣者已通过法律手段维权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月19日，一张婚礼请柬在光伏圈广为流传，因主角备受关注：新郎、新娘分别是张俊杰和高海纯，婚礼将于近期举行。高海纯是光伏巨头天合光能（688599.SH）实控人高纪凡之女，现任天合光能联席董事长等职务。据澎湃新闻多方确认，该请柬为真，另据知情人士透露，两人于今年6月订婚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张俊杰在21日的朋友圈发文中证实了上述婚讯，透露双方在6月登记领证。感谢公众祝福的同时，张俊杰表示关于其婚姻和创业的诸多谣言，比如“娶富豪的残疾女儿生了孩子”“拥有万亩茶园”等不实信息近日再次发酵，使其本人及家人受到了很大伤害，“有必要站出来说话”。他澄清，“在遇见我的妻子（指高海纯）之前，从未有过婚姻，也从未发生过‘茶叶富商残疾女儿’的任何故事！”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081243" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763747052000_ySZpT5_1763747062173.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362618681"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张俊杰朋友圈发文辟谣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，张俊杰原名张军，17岁投身奶茶行业，2017年6月在昆明创立霸王茶姬品牌。随后8年，霸王茶姬在全球范围内开设了超过7000家门店，注册会员突破2亿人。2025年4月在纳斯达克上市。今年发布的《胡润百富榜》中，30岁的张俊杰以135亿元财富首次上榜，成为榜单最年轻的“黑马”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，网络上关于张俊杰的谣言层出不穷，诸如“2010年左右迎娶有茶饮背景的残疾女性”“云南茶商岳父提供启动资金和茶叶资源”等等，尤其在短视频平台被大量传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霸王茶姬方面对澎湃新闻表示，公司已使用法律手段对造谣者进行了打击。今年4月，人民法院公告网公布的一则起诉状副本及开庭传票，显示了与该系列谣言相关网络侵权责任纠纷的处理进展：造谣者依法受到了处罚，并公开道歉。张俊杰在朋友圈中也引用了道歉截屏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081247" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763747191000_HfnTWH_1763747201776.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362618682"&gt;&lt;p&gt;据霸王茶姬方面介绍，上海警方在今年5月侦破一起利用AI编造、传播网络谣言的案件，抓获8名犯罪嫌疑人。其中，嫌疑人陈某将从网络搜集的关于霸王茶姬创始人的身世及创业过程的谣言，利用AI洗稿，并在赵某的个人账号上发布获取流量，给企业家和品牌造成了严重损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从天合光能方面获悉，张俊杰与高海纯相识于青年企业家学习活动。双方公司均为上市公司，目前尚未有任何关联交易或商业合作。“由于此事属于个人事务，也期待大家给予一定的私人空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为各自企业的重要管理者，二人有着截然不同的成长轨迹：张俊杰从无到有、白手起家，高海纯海外学成后回国，继承家业，是一位创二代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1997年，高纪凡在江苏常州创立天合光能。根据第三方机构数据，天合光能在全球光伏组件出货量排行榜上常年位居前三。近年来，“光二代”们进入接班高峰期，生于1993年、有“最美光二代”之称的高海纯逐渐担起重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;履历显示，高海纯毕业于美国布朗大学，2017年进入天合系历练，担任过战略投资部副总经理等多个重要职务。今年1月初天合光能公告，高海纯被选举为公司第三届董事会联席董事长。高纪凡继续担任公司董事长、执行事务董事及总经理职务，指导公司总体战略规划及经营管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使其成为A股上市公司中年龄最小的董事长之一。除了天合光能联席董事长，高海纯还担任该公司解决方案事业群总裁、天合富家董事长兼总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年，中国光伏产业经历着周期性波动，制造端龙头企业加速向综合能源服务商转型。摆在高海纯面前的任务，是领导这家曾三次穿越行业周期的老牌光伏龙头从光伏产品制造商向光储智慧能源解决方案服务商转型升级，推进光伏储能与智慧能源的深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿，天合光能总市值约425亿元；霸王茶姬总市值约25亿美元，约合人民币178亿元。两者市值总和超过600亿元。联姻背后，两家企业各自面临所在行业的结构性挑战，如何比同行更早走出行业周期，考验两位年轻掌舵者的管理智慧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:01:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763747443043_fsijmh_1763747443250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018779</guid></item><item><title>从海牙、汉堡到鹿特丹：海上货运规则的演变密码</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31965993</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在全球海运的广阔舞台上，海牙规则（Hague Rules）、汉堡规则（Hamburg Rules）和鹿特丹规则（Rotterdam Rules）是国际海运公约发展史上的三个重要里程碑，它们共同构成了海运规则的核心框架，深刻影响着全球贸易的格局。这三大规则犹如三把标尺，衡量着船货双方的权利与义务，在不同的历史时期，为国际贸易的有序开展提供了坚实的法律保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海牙规则：海运规则的基石（The Hague Rules）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海牙规则，全称为《统一提单的若干法律规定的国际公约》（International Convention for the Unification of Certain Rules of Law Relating to Bills of Lading），诞生于1924年。当时，国际海运业蓬勃发展，但船货双方的权利义务缺乏统一规范，各国法律规定差异较大，这给国际贸易和海运带来诸多不确定性和纠纷。为了统一各国关于提单的法律规定，国际海事委员会（CMI）推动制定了海牙规则，它于1931年6月2日生效，成为第一部关于提单法律规定的国际公约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海牙规则的主要内容包括承运人的责任、免责事项、索赔与诉讼时效等方面。在承运人的责任基础上，采用不完全过失责任制，即承运人需对自己的过失负责，但又规定了航行过失及管船过失的免责条款。例如，若因船长在航行中的判断失误导致货物受损，承运人可能依据航行过失免责条款而无需承担责任。其责任期间为“钩至钩”（from tackle to tackle）或“舷至舷”（from ship's rail to ship's rail），即从货物装上船时起，至卸下船时止。在赔偿责任限额方面，规定了每件或每单位100英镑的最高赔偿额，不过，若托运人装货前就货物性质和价值另有声明并载入提单的则不在此限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海牙规则在国际海运发展初期发挥了重要作用，它为提单运输提供了基本的法律框架，一定程度上稳定了海运秩序，促进了国际贸易的发展。但由于其偏重保护承运人利益，随着时间推移，其局限性也逐渐显现，如责任限额较低、对货主保护不足等问题日益突出，这也为后续规则的修订和新规则的诞生埋下了伏笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要说明的是，《维斯比规则》（Visby Rules）是与《海牙规则》紧密相关且极其重要的规则体系，它是对《海牙规则》的修订和更新，二者常被合称为《海牙—维斯比规则》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汉堡规则：变革的力量（The Hamburg Rules）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时代的发展，海牙规则的局限性愈发凸显，对其进行改革的呼声日益高涨。在这样的背景下，汉堡规则应运而生。1978年3月，在德国汉堡举行的由联合国主持的海上货物运输大会上，来自78个国家的代表经过深入讨论，最终通过了汉堡规则，全称《联合国海上货物运输公约》（United Nations Convention on the Carriage of Goods by Sea），并于1992年11月1日正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉堡规则在诸多方面对海牙规则进行了根本性变革。在责任原则上，采用了推定过失与举证责任相结合的完全过失责任制。只要货物在承运人掌管期间发生货损，就推定损失是由承运人的过失造成，承运人必须证明自己已为避免事故发生及其后果采取了一切可能的措施，否则就要承担赔偿责任。这一变革大大加重了承运人的责任，更有力地保护了货主的利益。例如，在某次运输中，货物在运输途中受潮受损，按照汉堡规则，承运人需证明自身无过失，如证明船舶的防潮设施完好、运输过程中采取了合理的防潮措施等，否则就需对货物损失负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其责任期间也从海牙规则的“钩至钩”扩展到了“港到港”，即从承运人接管货物时起，到交付货物时止。这一扩展有效解决了货物从交货到装船和从卸船到收货人提货这两段无人负责的问题，进一步保障了货主在货物运输全流程中的权益。比如，货物在装货港的码头等待装船时受损，由于此时货物已处于承运人掌管期间，根据汉堡规则，承运人需承担相应责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赔偿责任限额方面，汉堡规则有了显著提高 ，规定承运人对货物灭失或损坏的赔偿，以每件或其他装运单位835特别提款权（Special Drawing Right，SDR） 或毛重每公斤2.5特别提款权的金额为限，两者之中以较高者为准。这一调整使得货主在货物遭受损失时，能够获得更合理的赔偿，增强了对货主利益的保护力度。举例来说，一批精密仪器在运输中受损，若按照汉堡规则的赔偿限额计算，相比海牙规则，货主能得到更多的赔偿，以弥补货物损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉堡规则还特别规定了迟延交付货物的责任。如果货物未能在明确议定的时间内，或虽无此项议定，但未能在考虑到实际情况对一个勤勉的承运人所能合理要求的时间内，在海上运输合同规定的卸货港交货，即为迟延交付。承运人需对因迟延交付货物所造成的损失承担赔偿责任，赔偿责任以相当于迟延交付货物应支付运费的2.5倍的数额为限，但不得超过海上货物运输合同规定的应付运费总额。若货物在规定的交货时间届满后连续60天内仍未能交付，有权对货物灭失提出索赔的人可以认为货物已经灭失。这一规定适应了现代贸易对货物及时交付的要求，有助于维护国际贸易的正常秩序。例如，某批季节性商品因承运人迟延交付，错过了最佳销售季节，按照汉堡规则，承运人需对货主因此遭受的经济损失进行赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鹿特丹规则：新时代的探索（The Rotterdam Rules）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着全球经济一体化的深入发展以及集装箱运输、多式联运的广泛应用，传统海运规则的局限性愈发明显，国际社会急需一部能够适应新形势的综合性海运规则。在此背景下，鹿特丹规则应运而生。2008年12月11日 ，联合国第63届大会第67次会议审议通过了《联合国全程或部分海上国际货物运输合同公约》，并于2009年9月23日在荷兰鹿特丹举行签字仪式，该公约因此被称为鹿特丹规则。截至目前，虽已有不少国家签署，但尚未达到生效所需的批准国家数量，所以它还未正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鹿特丹规则的目标十分宏大，旨在统一海上货物运输和多式联运的法律制度，为全球海运业提供一个更为全面、协调的法律框架。在责任基础方面，它采用了承运人完全过错责任，废除了“航海过失”免责，限制了“火灾过失”免责的适用范围，这意味着只要货物在运输过程中出现损失，承运人若无免责事由，就需承担赔偿责任。例如，若因船员在驾驶船舶时的过失导致货物受损，按照鹿特丹规则，承运人不能再依据 “航海过失”免责条款逃避责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其责任期间从传统的 “装货—卸货”或“装港—卸港”扩展到了“收货—交货”，且不限制接收和交付货物的地点，这使得规则适用于“门到门”运输等多种运输方式，进一步强化了承运人在整个运输过程中的责任。比如，货物在发货人仓库等待装车运往港口时就已进入承运人责任期间，若此时货物受损，承运人需承担相应责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鹿特丹规则还扩大了适用范围，涵盖了 “海运加其他” 运输方式，将与海上运输连接的陆上运输、铁路、公路、内河水上运输甚至航空运输都纳入其中，同时扩大了责任主体，包括承运人履约方、海运履约方等，使海运、港口、内陆各种运输方式的经营人都受到规则约束。此外，它引入了电子运输单据、批量合同、控制权等新内容，适应了电子商务发展和现代物流运作的需求。例如，电子运输单据的引入，使得运输单证的流转更加便捷高效，降低了纸质单证带来的风险和成本；控制权的规定则明确了在运输过程中货方对货物的控制权利和方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三项规则的碰撞与未来走向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者曾多次到访荷兰海牙及鹿特丹，历史上，被称为“海上马车夫”的荷兰一度是全球航运业的翘楚；时至今日，德国汉堡也仍是世界排名前十的良港。世界货运规则以海牙、汉堡及鹿特丹这三个城市命名有其原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海牙规则、汉堡规则和鹿特丹规则，在责任基础、责任期间、赔偿限额等关键方面存在显著差异。在责任基础上，从海牙规则的不完全过失责任制，到汉堡规则的完全过失责任制，再到鹿特丹规则对免责事由因果关系的细化规定，反映出对承运人责任要求的逐步变化以及对船货双方利益平衡的不断探索。责任期间从海牙规则的 “钩至钩”，到汉堡规则的 “港到港”，再到鹿特丹规则的“收货—交货”，其范围不断扩大，这与运输技术发展和运输模式演变密切相关。赔偿限额方面，各规则的不同标准体现了不同时期对货物价值评估和对货主权益保护程度的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些差异背后有着深刻的经济和政治因素。从经济角度看，不同时期的航运成本、货物价值、贸易规模等因素影响着规则的制定。例如，随着船舶技术进步和运输效率提高，承运人承担责任的能力有所变化，这促使规则对责任基础和赔偿限额进行调整；集装箱运输和多式联运的兴起，改变了传统运输模式，要求责任期间和适用范围相应拓展。在政治层面，不同国家和利益集团在国际海运规则制定中的话语权和利益诉求不同。海运强国往往希望维护对承运人相对有利的规则，而贸易大国则更倾向于保护货主利益，这种博弈在规则的演变中起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际海运规则的迭代仍面临现实挑战。当前三大规则并存的“碎片化”格局短期内难以改变，而旨在统一规则的《鹿特丹规则》因体系复杂、各方利益博弈激烈，其生效前景尚不明朗。因此，未来的发展不仅在于新规则的创制，更在于如何在现有框架下应对多式联运、数字化单证等新趋势，推动法律实践与商业现实的同步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[作者薛键为某银行分行行长，国际商会中国国家委员会（ICC China）银行委员会保理福费廷专家组组长，著有《证道：国内信用证、福费廷及保理》一书]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 23:41:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763088000412_7KbaQf_1763088000601.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31965993</guid></item><item><title>圆桌｜业界：汽车供应链需谨防芯片短缺、电池技术迭代致产能过剩等风险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017088</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;从追随借鉴到开发引领，伴随着新能源、智能化浪潮，中国已建立起全球最完整的新能源汽车产业体系，并在全球汽车产业格局重构中赢得主动。但是，汽车供应链面临的众多风险依旧不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，车百会理事长张永伟在智能新能源汽车供应链创新大会上表示，中国已经成为全球增量汽车供应链的中心，动力电池、芯片、软件将成为未来供应链竞争焦点，但需要指出的是，这三大领域存在着很大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江汽集团采购中心副总经理魏沈平也表达了类似观点，“供应链的稳定与韧性成为了超越效率的核心竞争力，关乎产业发展与安全的主动权。芯片、动力电池等一系列问题等都会对供应链造成很大的冲击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的动力电池产业领跑全球，为何会被视为供应链中的不确定因素？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张永伟认为，动力电池技术的快速更迭可能会对供应链造成很大的挑战。他介绍，目前，液态电池还处在创新活跃期，同时，固态电池研发也不断取得进展，业内最乐观的预期认为2027年固态电池可实现小规模产业化，“这种加速的技术创新，对供应链而言，意味着我们在过去的技术阶段所建立起来的、庞大的汽车动力电池产能，很可能会因技术的迭代，而转变为落后产能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，其他国家也正试图建立自主可控的动力电池供应链，这也意味着全球电池生产格局可能发生巨变，而一些重要的上游资源如锂、钴、镍等集中分布于少数国家手中，这些因素共同推动电池成为了汽车供应链的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对芯片，张永伟直言，“最近，整个汽车行业又开始高度关注汽车芯片供应链的安全。一旦产生‘芯片荒’，结果可想而知：哪怕缺少一颗2-5元的小芯片，也有可能导致一辆整车无法上市。芯片供应链的安全建设，一定是常态性的任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学智能汽车研究所副所长黄宏成也指出，目前，中国汽车芯片产业快速崛起，尤其是在高难度的汽车算力芯片方面，已有地平线、华为、黑芝麻等企业成为重要支撑力量，但中国芯片企业的国产替代多数集中在设计阶段，在生产制造方面依旧存在挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张永伟还补充说，一辆汽车有上百种不同类型的控制芯片，这些小芯片涉及功率、电子、通讯等方面，其安全程度不容乐观，有些类型甚至尚未开始国产化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在汽车软件方面，张永伟指出，汽车操作系统虽然价值占比小，但是切换代价巨大，“过去我们的电脑、智能手机都经历了这种操作系统依赖他人的发展阶段，所以汽车的操作系统是不是一开始就实现自主可控，这也值得汽车企业、零部件企业的高度关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中汽创智战略规划部总监陈坤龙认为，能否协同产业链上下游打通数据壁垒、强化技术软件，是中国汽车产业从暂时领先迈向持续引领的关键。他介绍，近期，有传统厂商如奔驰、宝马、大众等与博世等企业成立软硬件联盟。值得注意的是，他们邀请了英伟达、高通等企业加入，旨在打造“芯片+操作系统”联盟以构建技术壁垒，虽然尚未形成真正的产业优势与技术壁垒，但值得全行业的注意。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 23:40:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763736367969_A2Bjcz_1763736368194.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017088</guid></item><item><title>只有奔驰能超越奔驰，三叉星徽携25项世界纪录登陆广州车展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016490</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年广州国际车展上，梅赛德斯-奔驰通过科技日与品牌发布会的连续动作，展现了其在技术创新与产品落地上的完整布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广交会展馆5.1馆，奔驰展台一改以往深色、高奢、隐秘的叙事方式，改用热情、高饱和的色彩进行布置，这让那些本身被强大气场压迫得不敢踏进奔驰展台的消费者能够毫无心理负担地踏入这片三叉星徽的舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是普通人尚未了解这个品牌具体业务、战略之前，更直接地感受到这个品牌内涵的有效途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，前一日科技日所展示的技术实力，在次日的产品发布会上得到了具象化呈现。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763725434536_JtsNP2_1763725591358.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362601071"&gt;&lt;p&gt;科技日期间，奔驰不仅带来了AMG GT XX的中国首秀，更展示了全新高性能纯电平台及创下的25项世界纪录，这些成果并非停留在概念阶段的技术展望，而是即将量产的核心技术底牌。这种从技术展示到产品落地的紧密衔接，体现了奔驰在电动化转型中的技术自信与执行力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次产品升级覆盖范围广泛，从面向年轻精英的2026款奔驰长轴距C级车（上市零售价33.83万-38.41万元），到定义豪华行政轿车的20256款长轴距E级车家族（零售价45.92万-55.98万元），再到旗舰标杆的2026款奔驰S级轿车（零售价89.88万-128.83万元），以及满足多元需求的2026款GLB（零售价31.19万-34.99万元）、2026款GLC（零售价39.98万-52.53万元）、2026款GLS（零售价106万-139.82万元）等SUV车型，构成了一个完整的产品升级矩阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，长轴距C级车作为销量主力，其升级策略尤为引人注目。全系车型不仅再度回归2.0T发动机并匹配48伏ISG智能电机，更在智能配置上实现了显著提升。价值约4.5万元的配置升级包涵盖了导航辅助驾驶、360度智能泊车、柏林之声音响等核心配置，使得这款本就备受欢迎的车型在产品力上实现了质的飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京梅赛德斯-奔驰销售服务有限公司高级执行副总裁张焱在阐述品牌理念时表示：“我们坚信‘油电同智’的奔驰标准不应以驱动形式区别对待，‘油电同智’的驾乘体验也绝非电动车专属，而是豪华标配。”这一理念在此次产品升级中得到了充分体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从C级车搭载的高通8295智能座舱芯片，到E级车全系标配的第三代MBUX智能人机交互系统，再到S级轿车标配的空气悬挂与导航辅助驾驶系统，奔驰正在系统性地将电动化领域的技术积累反哺至燃油车型，实现了智能科技的普惠化应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电动化性能领域，梅赛德斯-AMG则以技术创新回应行业挑战。北京梅赛德斯-奔驰销售服务有限公司总裁兼首席执行官段建军此前指出：“在电动车世界里，让电动车快容易，但让它快且持久得快就成了‘不可能完成的任务’。”这一洞察直指当前电动车发展的技术瓶颈，而AMG GT XX在极端测试条件下展现的持续高性能表现，不仅突破了这一技术瓶颈，更展示了奔驰在电动性能领域深厚的技术储备。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763725459587_RbCz7C_1763725583571.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362601063"&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，此次产品升级体现了奔驰对中国市场的深刻理解。长轴距E级车搭载的超过十项中国专属后排舒适配置，全系车型针对中国路况优化的智能驾驶辅助系统，以及更符合本土使用习惯的智能座舱交互体验，无不彰显着"在中国，为中国"的本地化战略正在向纵深发展。这种基于市场需求的精准产品定义，使得奔驰能够在激烈的市场竞争中保持独特的品牌魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从市场层面观察，奔驰此次大规模的产品焕新具有重要的战略意义。在电动化转型的关键时期，通过强化燃油车型的产品竞争力，不仅能够维持品牌在市场过渡期的稳定表现，更能为电动化转型积累必要的资源与时间。这种“双线并进”的战略布局，既体现了对市场现实的尊重，也展现了对技术路线的理性思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次广州车展，奔驰在保持品牌基因的同时，通过持续的技术创新不断突破自己，并通过精准的本土化叙事方式，探索出一条兼顾当下与未来的可持续发展之路。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 23:40:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763725527296_2TMdzz_1763725527583.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016490</guid></item><item><title>美股三大指数全线收涨，芯片股活跃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020194</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周五，美国三大股指全线收涨，家得宝涨超3%，默克涨近3%，领涨道指。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081319" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/aef6c3cb-1afa-4bd9-8e45-346bf90f3ac3.jpg" loading="lazy" data-imageid="362631059"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Wind截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，道指涨1.08%报46245.41点，标普500指数涨0.98%报6602.99点，纳指涨0.88%报22273.08点。本周，道指跌1.91%，标普500指数跌1.95%，纳指跌2.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块方面，大型科技股多数上涨，万得美国科技七巨头指数上涨0.71%。个股方面，谷歌涨超3%，苹果涨近2%，亚马逊涨超1%，脸书涨近1%，特斯拉、微软跌超1%，英伟达跌近1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空股集体上涨，波音涨0.16%，美国航空涨超5%，达美航空涨逾4%，西南航空涨超5%，美联航涨逾2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片股多数上涨，费城半导体指数涨0.86%，德州仪器涨逾3%，恩智浦半导体涨超3%，微芯科技涨逾3%，美光科技涨超2%。跌幅方面，博通跌逾1%，阿斯麦跌超1%，超威半导体跌逾1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股多数上涨，纳斯达克中国金龙指数涨1.23%，万得中概科技龙头指数涨1.08%。个股方面，涂鸦智能涨超6%，阿特斯太阳能涨逾5%，亚朵涨近5%，老虎证券涨超4%，蔚来涨超3%；爱奇艺跌超2%，小马智行跌逾1%，大全新能源跌超1%，再鼎医药跌近1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，国际贵金属期货收盘涨跌不一，COMEX黄金期货涨0.07%报4062.8美元/盎司，本周累计下跌0.77%；COMEX白银期货跌1.27%报49.66美元/盎司，本周累计下跌2.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储官员近期释放出对货币政策的分歧信号，副主席杰斐逊强调当前金融体系稳健且具韧性，认为AI热潮与互联网泡沫时期不同，企业拥有实际收益且杠杆使用有限。与此同时，美联储理事米兰称数据影响“明显偏向鸽派”，劳动力市场数据不如预期强劲，暗示可能支持降息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 23:39:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763768276277_WdBza5_1763768276524.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32020194</guid></item><item><title>文化中国行｜AI 节气丹青：莫怪虹无影，如今小雪时</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31999047</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763632463754_xkNmwB_1763636724236.jpg" alt="文化中国行｜AI 节气丹青：莫怪虹无影，如今小雪时"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;文化中国行｜AI 节气丹青：莫怪虹无影，如今小雪时&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;「莫怪虹无影，如今小雪时」——小雪至，天地收敛，万物凝静。取法《寒汀落雁图》《寒鸦图》之寒林远意，叠融元稹诗中清寒与疏朗，轻雪微降，冬意已深。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 23:00:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763632463754_xkNmwB_1763636724236.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31999047</guid></item><item><title>释疑｜沙特万亿投资“大礼”背后，特朗普家族在中东算盘越打越响？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016868</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763733015739_526A7p_1763733015948.png" alt="释疑｜沙特万亿投资“大礼”背后，特朗普家族在中东算盘越打越响？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;释疑｜沙特万亿投资“大礼”背后，特朗普家族在中东算盘越打越响？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;时隔7年再次访美，带着1万亿投资“大礼”的沙特王储在白宫受到超规格接待。然而，热闹背后难掩外界争议——特朗普家族与中东盘根错节的商业往来再次被摆上台面。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:59:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763733015739_526A7p_1763733015948.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016868</guid></item><item><title>114亿美元代价！日本旅游业复苏势头恐被按下“暂停键”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016722</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本首相高市早苗近期涉台错误言论已对中日文旅交流产生实质性影响。据央视网21日消息，本周以来，由于投资者担心中日关系持续恶化，日本股市入境游相关股票全面下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本野村综合研究所方面预测，中国政府的相关旅游提醒可能令日本今后一年旅游消费收入减少约1.79万亿日元（约114亿美元），使日本实际国内生产总值减少0.29%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763732775301_riwjYN_1763732790741.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362603514"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年10月11日，日本北海道斜里町，日本及世界各地的游客参观知床瀑布。该瀑布高70米，落差50米。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旅游旺季前夕，北海道官员、旅游业忧心忡忡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下正值北海道冬季运动季前夕，札幌市也正筹备每年二月举办的冰雪节，该节日恰逢中国春节假期，原本预计将吸引大量中国游客。然而，《日本时报》21日报道称，随着中日紧张态势持续，北海道冬季旅游业可能遭受冲击，让当地官员愈发担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北海道知事铃木直道在21日的新闻发布会上表示，“随着冬季旅游旺季日益临近，相关担忧不断加剧，目前住宿、航班机票等已出现部分取消预订的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，去年，北海道共吸引了超过280万外国游客，其中中国大陆46万人次、香港17.6万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据日本广播协会19日报道，北海道地区的酒店住宿从业者对未来数月的业绩表现深感忧虑。札幌市的某家酒店工作人员介绍，自14日以来，中国游客的住宿订单就开始接连取消，截至19日，取消的订单已涉及约20晚住宿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;札幌市某酒店经理神谷亮佑表示，“如果目前的情况只是暂时的，影响尚且可控，但如果目前的情况持续下去，在旺季的12月到2月期间，影响将会很明显。从酒店方面来说，必须持续关注这一情况变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的情况也发生在日本其他地区。日本名古屋一位从事旅游业务的工作人员介绍，不少原定近期访日的中国旅游团已取消行程。“从21日起的用车订单陆续被取消，12月整月的中国游客订单已全部确认取消”。在日本东京运营超40年的屋形游船公司介绍称，原本每年有近2000名中国游客预订该公司服务，但近期已有3个中国旅行团，共计约240人取消预约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网援引日本共同社11月19日报道称，中国邮轮“爱达･地中海号”放弃原定20日早晨在宫古岛市平良港的靠岸计划，并取消乘客下船安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻20日报道称，最新数据显示，在中国官方提醒公民近期避免前往日本后，中国赴日旅游订单大幅缩水。11月15日以来，各大航空公司已经有超54万张飞往日本的机票被取消，赴日旅游遭遇“退订寒潮”。与此同时，韩国、泰国、新加坡等多国旅游业迅速捕捉市场变化，多措并举吸引中国游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《旅行与旅游世界》网站刊文指出，日本旅游业一直以来严重依赖中国游客。北海道、大阪等地区长期以来受到中国游客的欢迎。在这些地区，中国游客的减少可能会导致当地酒店、餐馆、零售店和旅行社等企业营收明显下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次事件发生前，中国赴日预订量较上年高出25%，但目前已落后于2024年同期水平。这一下滑对日本主要旅游枢纽东京和大阪的影响尤为显著，来自上海、北京、广州等中国主要城市的取消订单数量最多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本旅游业的复苏势头或被打断&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅游需求的突然下滑可能逆转日本旅游业的复苏势头。旅游业一直被视为日本疫情后经济复苏的关键驱动力，尤其是中国市场。日本作为购物和观光体验的热门目的地，对中国游客颇具吸引力。外界认为，中国游客数量的突然下滑，加之消费额大幅减少，或将对日本整体经济稳定产生长期影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《旅行与旅游世界》21日再次刊文指出，此次高市早苗错误言论带来的外溢影响不仅局限于旅行社和旅游运营商，日本整体经济尤其是奢侈品行业，也感受到了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社20日报道，日本政府旅游数据显示，中国游客约占日本年度入境游客总数的四分之一。今年7月至9月，中国游客贡献了约27%的入境消费总额，人均在日消费约24万日元（约合人民币1万元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，日元贬值尤其提振了高端购物需求。数据显示，去年亚太地区中国游客的海外奢侈品消费规模约为疫情前水平的120%，其中日本市场表现尤为突出。此次中国游客行程取消潮可能导致今年日本奢侈品销售额减少高达6亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若当前局势持续至2026年，日本累计损失可能高达90亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而若将时间维度更加延伸，野村综合研究所的预测指出，中国游客赴日旅游的降温将带来明显的经济影响，可能令日本今后一年旅游消费收入减少约1.79万亿日元（约114亿美元），使日本实际国内生产总值减少0.29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场由错误言论引发的连锁反应，不仅让日本本土相关行业承压，也波及了在中国生活、经营的日本人。他们的生计与中日经贸、民间交流紧密绑定，如今也直接感受到局势变化带来的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊藤隆在中国经营一家日料海鲜餐厅，一直期待中国能解除对日本水产品的进口禁令。尽管伊藤已尽可能多地从本地采购食材，但某些鱼类仍只能从日本获取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，中方有关部门宣布恢复进口除宫城、福岛等10个都县以外的日本水产品。据日本共同社11月7日报道，约有6吨的北海道产冷冻扇贝从日本出口到中国，系2023年8月以来首次有日本水产品恢复对华出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7日的例行记者会上，外交部发言人毛宁表示，中方的主管部门将继续严格依法依规，加强对日本水产品输华的监管，保障人民群众的食品安全。一旦发现任何风险，将立即依法采取必要的进口限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，近期日本政府相关人士19日透露，中方已向日本政府通报将暂停进口日本水产品。对此，毛宁在例行记者会上表示，日方此前承诺履行输华水产品监管责任，保障产品质量安全，这是日本水产品输华的先决条件，但日方目前未能提供所承诺的技术材料。近期由于日本首相高市早苗倒行逆施，在台湾等重大原则问题上错误言论引起中国民众强烈公愤。当前形势下，即使日本水产品向中国出口也不会有市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊藤隆认为近期内不太可能有关于日本水产品进口的进一步消息，“这次事件是迄今为止最严重的一次”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊藤与同样在中国经营餐厅的曾根和明都表示，他们并不担心自身安全，唯一担忧的是中日两国民众难以继续通过商业合作、美食或文化交流建立联系。“如果可能的话，我希望中日两国人民能够继续一起享受美食，而不是对立”，伊藤说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:59:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763732814479_KDtyBe_1763732814618.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016722</guid></item><item><title>兵韬志略｜韩国暂停与日联合搜救演习，或将转向选择性合作模式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015653</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热点新闻：&lt;/strong&gt;11月17日，韩国海军正式通知日本海上自卫队，暂停原定于本月内举行的联合搜救演习。此次被暂停的搜救演习虽属非战斗性质，但涉及两国军舰雷达系统协同、海上通信协议等敏感技术交流，因此具有较强的象征意义和战略价值，引发了国际社会的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：&lt;/strong&gt;当前，亚太地区战略竞争不断加剧，导致韩国在外交自主与同盟承诺之间存在较大平衡难题。&lt;strong&gt;此次韩国暂停与日本海上自卫队的联合搜救演习是受到多重因素共同作用的结果，反映了东北亚地区复杂的地缘政治动态和韩日关系的深层挑战。&lt;/strong&gt;从未来展望看，短期内韩日防务合作可能将暂时进入停滞期，但由于双方在地区安全上存在共同利益，同时也受美国因素的推动，最终可能转向选择性合作模式，对美日韩三边合作和地区安全格局等多个层面均产生重要影响，并导致东北亚地区安全形势充满诸多不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩对日政策进入试探性调整期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从直接原因来看，本次事件的导火索是日本方面此前以部分“黑鹰”战机曾在韩日争议领土独岛（日本称“竹岛”）附近上空参加例行训练为由，拒绝为前往阿联酋迪拜参加航空展的韩国军机提供加油支援，导致“黑鹰”飞行队无法参加迪拜航空展，这一行为被韩国视为对其主权的无理干涉，并决定采取一系列反制措施，包括取消韩国军乐队参加定于11月13日至15日在东京举行的日本“自卫队音乐节”的计划，使得韩日之间长期存在的领土争端再次浮出水面，并迅速波及防务合作领域。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763723110085_HDdwbe_1763723402946.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362599255"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;随着关系的改善，美日韩三国已经恢复进行联合演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从更深层次原因看，此次韩国决定暂停与日本的联合演习的决策背后也反映了李在明政府的战略考量与国内政治需要。目前，在国内政治上，李在明政府面临着平衡国内舆论和民族主义情绪的压力，韩国民众对日本在历史问题和领土争端上的立场始终存在强烈不满，为此李在明在总统选举期间就曾明确表示要对韩日军事合作进行“重新评估”，强调“自主国防”理念，主张在对日关系中要坚持“原则与务实并重”。此次叫停军演也可视为李在明政府对其基本盘选民的明确交代，也是对竞选承诺的一种兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，与前任尹锡悦政府相比，李在明政府在外交政策上更加注重平衡和自主性。当前韩国正面临着复杂的地缘政治环境，包括特朗普重返白宫后美国对盟友政策的不确定性、日本在解禁集体自卫权后军事扩张的强烈倾向、朝鲜在再次试射潜射导弹后导致半岛局势持续紧张等因素，都促使韩国需要重新校准自身的安全定位。韩国此次暂停与日本的联合演习，既是对日本近期在历史问题上立场倒退的警示，也是向各方展示韩国在外交安保领域自主性的姿态，推动韩国对日政策进入到试探性调整的转型期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对地区安全格局产生深远影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国暂停与日本联合演习的决定，不仅对韩日两国关系，更对美日韩三边安全合作以及亚太地区安全格局产生深远影响，并产生一系列连锁反应。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763723177425_ei2Aa3_1763723402943.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362599256"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国“黑鹰”飞行表演队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，此次韩国暂停与日本联合演习的决定，客观上暂时缓解了朝鲜半岛的紧张局势，避免形成尖锐对抗的军事集团，对东亚安全格局产生多层面影响，特别是2025年10月，朝鲜在再次试射潜射导弹后，半岛军事对峙继续升级。在这种情况下，韩国选择调整与日本的军事合作，某种程度上也是一种风险管控，这与2023年韩国暂缓参加美日韩反导联演，为朝韩对话留有余地的策略一脉相承，既可保持对朝威慑，又能避免过度刺激导致局势失控，也凸显了未来东北亚安全架构的演变方向很大程度上受到韩日关系的走向影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，韩国暂停与日本联演的决定，对美日韩三边安全合作也将构成直接挑战。此次被暂停的联合搜救演习虽为韩日双边活动，但在更广的战略层面上也是美日韩三边安全合作网络的一部分，很有可能产生扩散效应，影响到其他领域的三边安全合作，如情报共享、联合反导、反潜作战等高端军事活动等。这种效应在历史上也曾经出现。例如2019年韩国法院判决日本企业赔偿二战劳工引发日本对韩出口管制后，就导致韩日《军事情报保护协定》几乎终止。此次事件有可能再度影响这一关键情报共享机制的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，从地区权力结构看，韩国此举可能将影响美国在亚太地区的长期战略部署。美国近年来一直致力于推动韩日之间的安全合作，希望将美日韩三角打造成“印太战略”的核心支点，以构建针对地区潜在威胁的统一阵线。而此次韩国暂停与日演习的举措表明，韩国并没有完全按照美国的战略安排去走，而是试图在美国同盟框架内寻求更大的自主空间。特别值得注意的是，韩国此举也并非其首次在军事合作上展现自主性，2024年美日韩外长会谈时，韩国也曾对联合声明的部分措辞提出异议，避免过度刺激中国。因此，此次韩国暂停与日联合演习也将对美国主导的地区安全秩序产生长远影响，可能迫使美国重新评估其在东北亚的战略布局，从而对地区安全产生更为广泛的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来关系将在曲折中艰难前进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次韩国暂停与日本的联合搜救演习，是基于对历史规律、地区形势和两国战略需求等多重因素考虑的结果，是当前东北亚复杂地缘政治动态和韩国外交政策调整的集中体现，将推动韩日未来关系在曲折中艰难前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从短期来看，由于受到现实因素的影响，韩日防务合作很可能进入一个暂时的停滞期。实际上，韩日关系的历史发展就经常呈现出明显的“合作—暂停—再合作”的周期性波动特征。据日本政府相关人士透露，韩日海军的这一联合演习在1999年至2017年间曾先后展开过10次，之后因2018年12月日本巡逻机抵近韩海军舰艇飞行后被韩方火控雷达锁定一事引发矛盾而中断。随后，韩日都将重启演习看作双方“加强合作的象征”。而此次演习的中断则意味着韩日间试图建立的合作进程再次受挫，双边防务合作将再次进入低谷期。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763723256745_mi7PRm_1763723403237.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362599257"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美日韩战机参加联合演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，从长远来看，由于韩日两国在地区安全方面具有诸多的共同利益，需要维持必要的情报交换和政策协调，且两国都为美国的盟友，因此关系紧张具有一定的可控性，不会完全恶化。例如，就在韩国决定暂停此次军演后不久，日本自卫队相关负责人立即做出表示，“韩国海军与日本海上自卫队将就此次联合演习的时间进行重新调整”，“两国政府都希望平息事态，以免影响良好的韩日关系”，而韩国也没有进行驳斥，这表明双方都有意愿防止事态进一步升级，为未来关系修复保留空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于上述因素，未来韩日防务合作很可能转向选择性合作模式，即在共同利益明确的领域保持必要合作，而在敏感领域则保持距离。这种合作模式的特点是基于具体功能需求而非战略信任，合作范围有限且有明确边界。韩国对日本军事大国化的警惕，以及日本对韩国政策反复性的不信任，构成了深层的互信赤字，这不会在短期内消失。此外，美国作为第三方的协调作用，也将在未来韩日防务合作中扮演关键角色。美国作为韩日共同盟友，历来是促进韩日安全合作的重要推力。历史上，美国曾多次成功调解韩日分歧，并推动双方签署《军事情报保护协定》等。未来，美国可能再次发挥类似作用，特别是在朝鲜半岛局势紧张、朝核问题突出的情况下，美国的作用可能会更为明显有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体上来说，历史认知、领土争端和国内政治等因素是困扰韩日双边关系发展的重要因素，两国防务合作的前景取决于双方能否有效应对这一系列结构性制约。而美国的同盟压力虽然能在短期内促进双方合作，但也可能放大双方的心理距离，使合作难以深入和持久。特别是美国的协调效果还将受限于其自身的战略重点和策略选择，因此也不完全符合韩国的利益。如果美国过度施压，反而可能激发韩国的民族主义情绪，加剧对合作的反感，因此需要精细平衡，在尊重韩国自主性的同时，引导双方寻找利益交汇点。在这一过程中，创造性外交、功能性合作模式和多方协调机制的重要性将愈发突出，这也是所有利益相关方必须共同面对的地区难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（兵韬志略是由南京大学亚太发展研究中心研究员凌云志为澎湃防务栏目开设的个人专栏，盘点近期重大防务事件，评点信息背后暗藏的玄机，剥茧抽丝、拂尘见金，两周一期，不见不散）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:58:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763723493476_6ikX8S_1763723493663.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015653</guid></item><item><title>特朗普：泽连斯基必须同意美国支持的和平计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32019589</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3081302" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/d8352b0f-4bb0-466c-9fb9-4669a3389871.jpg" loading="lazy" data-imageid="362625784"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国总统特朗普（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，美国总统特朗普在白宫接受媒体采访时表示，乌克兰总统泽连斯基必须同意美国支持的乌克兰和平计划，否则冲突将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普回忆了自己先前在椭圆形办公室与泽连斯基的对话，称当时就告诉对方“你没有牌可打”。他表示，泽连斯基本应在“一年前、两年前”达成协议。在谈及外界对和平草案的批评时，特朗普未回应具体条款，只称若泽连斯基不接受，“那他们就继续打”，但双方目前的伤亡规模“是二战以来未曾见过的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在21日稍早时，特朗普曾发声称，他认为27日是乌克兰接受美国支持的和平计划的最后期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国白宫新闻秘书莱维特当地时间11月20日下午在例行记者会上证实，美国政府高级官员近日与乌克兰方面举行会晤，讨论了一项“应能被俄乌双方接受的和平计划”。莱维特称，美国国务卿鲁比奥和美国中东问题特使威特科夫参与了会谈，并称美国政府正就如何结束俄乌冲突与“俄乌双方进行良好对话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有消息称，美国政府正在尝试重启俄罗斯与乌克兰的和平谈判，并已起草一项结束俄乌冲突的“28点”新计划，并同俄方展开深度讨论。这项计划的内容包括：乌克兰和平、安全保障、欧洲安全、美俄和美乌未来关系。白宫官员称，美国总统特朗普认为，如果各方展现出灵活性，就有机会结束俄乌冲突。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:28:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763760501230_MGzQSK_1763760501461.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32019589</guid></item><item><title>国际油价21日下跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32019586</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际油价21日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所1月交货的轻质原油期货价格下跌94美分，收于每桶58.06美元，跌幅为1.59%；1月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌82美分，收于每桶62.56美元，跌幅为1.29%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:04:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763759046918_ExCnWT_1763759047163.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32019586</guid></item><item><title>美元指数21日上涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32019584</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美元指数21日上涨。衡量美元对六种主要货币的美元指数当天上涨0.02%，在汇市尾市收于100.180。截至纽约汇市尾市，1欧元兑换1.1513美元，低于前一交易日的1.1538美元；1英镑兑换1.3103美元，高于前一交易日的1.3087美元。1美元兑换156.33日元，低于前一交易日的157.54日元；1美元兑换0.8078瑞士法郎，高于前一交易日的0.8054瑞士法郎；1美元兑换1.4094加元，高于前一交易日的1.4091加元；1美元兑换9.5535瑞典克朗，高于前一交易日的9.5446瑞典克朗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:03:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763758992321_QBXs63_1763758992562.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32019584</guid></item><item><title>美最高法将开会讨论是否受理限制出生公民权诉讼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32019311</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3081294" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/7fd2d95d-cf4d-4677-9f62-e67fee689c06.jpg" loading="lazy" data-imageid="362623192"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国白宫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11月21日，央视记者获悉，美国最高法院将在21日举行闭门会议，讨论是否受理一项关键案件：特朗普政府限制出生公民权的行政令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项行政令由美国总统特朗普在其第二任期首日签署，试图规定——凡父母在美国“非法居留或仅为短期停留”期间出生的孩子，都不再自动获得美国公民身份。该措施遭到下级法院一致判定违法，因此目前在全美均未生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高法院最早可能在24日宣布是否正式审理特朗普的上诉。如果法官们决定受理，案件预计将在明年春季举行口头辩论，并于初夏作出最终裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生公民权限制是特朗普更大规模移民执法行动的一部分，包括在多座城市加强抓捕行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:41:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763757678230_8XSS3X_1763757678433.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32019311</guid></item><item><title>巴西副总统：仍有部分出口商品被美征收高额关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32019276</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3081293" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/334bcb49-d12b-4b1a-a64b-8d1156fdd616.jpg" loading="lazy" data-imageid="362622888"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴西咖啡豆（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11月21日，巴西副总统阿尔克明表示，美国宣布取消对咖啡、肉类和水果等部分品类巴西商品征收40%附加关税，但仍有约22%的对美出口商品继续受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔克明强调，美国放宽对巴西部分出口产品关税，是当前双边谈判的“最大进展”，双方将保持谈判推进，巴西方面对此保持乐观。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:58:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763755117377_xPYYQy_1763755117646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32019276</guid></item><item><title>俄总统普京：已收到美提出解决俄乌冲突的计划，俄愿谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018758</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3081244" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/add5c69c-0ca4-4a58-936e-d11e738a08e9.jpg" loading="lazy" data-imageid="362618535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯总统普京&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11月21日，俄罗斯总统普京在俄罗斯联邦常务委员会议上表示，在俄美领导人安克雷奇会晤前，双方已就特朗普提出的乌克兰和平方案进行了讨论。普京称已收到美方提出的结束俄乌冲突的“28点计划”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京表示，美国提出的乌克兰问题解决方案（即“28点计划”）尚未进行公开讨论，目前仅就总体框架有所涉及。在安克雷奇会谈期间，俄罗斯已同意在乌克兰问题解决方案上展现灵活性。在会谈后美方采取了暂停姿态，此举与乌克兰方面的拒绝态度有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京表示，俄罗斯愿意进行和平谈判，但这需要对计划的所有细节进行实质性讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11月20日，多名美国高级官员证实，美方起草推动的一项旨在结束俄乌冲突的“28点计划”草案已成形，要点包括俄罗斯与乌克兰和欧洲缔结互不侵犯协议，乌克兰承诺不加入北约等。白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特20日证实，美国总统特朗普支持这项新计划，并表示计划“还在不断修订”，白宫相信冲突双方应能接受。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:45:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763747125594_ekDhnC_1763747125858.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018758</guid></item><item><title>特朗普下“最后通牒”：27日是乌接受美和平计划最后期限</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018623</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3081232" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/ec71d6b8-4224-4f0e-b83c-3f1c0a87e57e.jpg" loading="lazy" data-imageid="362617448"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国总统特朗普&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，美国总统特朗普表示，他认为27日是乌克兰接受美国支持的和平计划的最后期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有消息称，美国副总统万斯和乌克兰总统泽连斯基21日通了电话。与此同时，特朗普政府正敦促乌克兰在27日之前同意一项结束俄乌冲突的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国白宫新闻秘书莱维特当地时间11月20日下午在例行记者会上证实，美国政府高级官员近日与乌克兰方面举行会晤，讨论了一项“应能被俄乌双方接受的和平计划”。莱维特称，美国国务卿鲁比奥和美国中东问题特使威特科夫参与了会谈，并称美国政府正就如何结束俄乌冲突与“俄乌双方进行良好对话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有消息称，美国政府正在尝试重启俄罗斯与乌克兰的和平谈判，并已起草一项结束俄乌冲突的“28点”新计划，并同俄方展开深度讨论。这项计划的内容包括：乌克兰和平、安全保障、欧洲安全、美俄和美乌未来关系。白宫官员称，美国总统特朗普认为，如果各方展现出灵活性，就有机会结束俄乌冲突。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:01:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763744495590_ZXHckE_1763744495749.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018623</guid></item><item><title>第十五届全国运动会在深圳闭幕，王沪宁出席闭幕式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018294</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中华人民共和国第十五届运动会21日晚在深圳闭幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚8时，第十五届全运会闭幕式在深圳前海欢乐剧场举行。中共中央政治局常委、全国政协主席王沪宁宣布，中华人民共和国第十五届运动会闭幕。第十五届全运会会歌奏响，第十五届全运会会旗缓缓落下，燃烧了13天的主火炬随之熄灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄坤明、郑建邦、谌贻琴、朱永新和刘振立出席闭幕式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五届全运会是粤港澳三地首次联合承办的大型体育赛事，是“一国两制”在体育领域的创新实践。本届全运会坚持“绿色、共享、开放、廉洁”的办赛理念和“简约、安全、精彩”的办赛要求，将办赛工作与推动三地全民健身活动相结合，共同奏响“硬联通”“软联通”“心联通”的乐章，助力粤港澳大湾区高质量发展迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欢快热烈的气氛中，各参赛代表团代表入场。全体起立，高唱中华人民共和国国歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五届全运会组委会执行主任、广东省省长孟凡利致辞说，十五运会是体现国际水准、中国气派、岭南风韵、湾区魅力的盛会。让我们弘扬中华体育精神和奥林匹克精神，踔厉奋发，勇毅前行，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业而不懈奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五届全运会组委会执行主任、香港特别行政区行政长官李家超致辞说，粤港澳三地首次共同承办全运会圆满成功，共同谱写大湾区融合发展新篇章。让我们将全运会的积极奋斗转化为体育强国建设的奋进动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五届全运会组委会执行主任、澳门特别行政区行政长官岑浩辉致辞说，十五运会生动展现了中国式现代化在粤港澳大湾区的新气象。澳门将继续发挥独特优势，积极融入和服务国家发展大局，为体育强国建设和大湾区融合发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五届全运会组委会主任、国家体育总局局长高志丹致辞说，我们成功举办了一届彰显制度优势、湾区风采的体育盛会。让我们更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业贡献体育力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闭幕式上，孟凡利、李家超、岑浩辉将全运会会旗交还给高志丹，高志丹将会旗移交给第十六届全运会承办地代表、湖南省省长毛伟明。第十六届全运会将于2029年在湖南举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五届全运会于11月9日在广州开幕，设34个竞技比赛项目和23个群众赛事活动，共有1.4万多名运动员和约1.1万名群众运动员参加。有5人3队8次超8项世界纪录，10人4队14次创/超13项亚洲纪录，10人4队15次创14项全国纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闭幕式上还举行了主题为《星辰大海》的文体展演。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:35:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763742894202_yRbwW3_1763742894399.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018294</guid></item><item><title>最终文本草案存分歧，COP30主席呼吁各方尽快达成共识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3081210" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/de9799c1-76fc-4b30-b929-38c52dc021ab.jpg" loading="lazy" data-imageid="362614804"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《联合国气候变化框架公约》第三十次缔约方大会会场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间21日上午，《联合国气候变化框架公约》第三十次缔约方大会（COP30）谈判进入最后冲刺阶段。由于各国代表团对巴西起草的最新版大会最终文本草案存在分歧，谈判暂时陷入僵局。COP30主席安德烈·科雷亚·多拉戈表示，当前谈判面临巨大的挑战，一些优先事项可能无法按预期推进。多拉戈警告，如果各方无法达成协议，也无法落实《巴黎协定》的内容，那么“所有人都会蒙受损失”，因为气候问题“没有赢家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了尽快推动各方谈判达成共识，多拉戈呼吁成立一个由各国部长和代表团团长组成的工作组，进行内部磋商，并努力达成可能的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《联合国气候变化框架公约》第三十次缔约方大会原定于21日正式闭幕，受前一日火灾影响，大会能否如期闭幕仍待组委会正式公布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:18:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763741882558_8hknjX_1763741882772.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018292</guid></item><item><title>海天为幕，同心绘梦——第十五届全国运动会闭幕式侧记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018165</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;星空作幕，路桥为画。前海湾畔，灯火万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华人民共和国第十五届运动会在这一片以“海与城”为背景的露天舞台上落下帷幕。这场首次由粤港澳三地共同举办的全运盛会，将承载着无数温情记忆，融入海洋星空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漫天星辉闪耀时，万千豪情竞风流。马龙、潘展乐、苏炳添、王霜……熟悉的面孔接连出现，来自五湖四海的运动员、教练员和裁判员一同入场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超8项世界纪录、创/超13项亚洲纪录、创14项全国纪录……本届全运会上，1.4万余名运动员在竞技场上挥洒汗水，书写了一个个超越自我、奋勇争先的动人故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青春常常予人惊喜。13岁的于子迪打破女子200米混合泳亚洲纪录；16岁的陈妤颉加冕女子田径“双冠王”；“名不见经传”的李泽洋成为全运会首位“00后”男子百米冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚守总是感人至深。37岁的马龙完成他的第六届全运会，带领北京队时隔32年再夺男团金牌；36岁的巩立姣实现女子铅球“五连冠”，含泪挥别赛场；31岁的汪顺把个人全运会金牌数增加到19枚，续写传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一枝竹仔会易折弯，几枝竹一扎断节难……”稚嫩的粤语童声悠然响起，来自改革开放“试验田”——深圳蛇口的孩子们手执灯笼，唱起古老的《一枝竹仔》，步入会场中央。歌声婉转，寓意深长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一张“全家福”，定格下此刻的欢笑与荣光，也凝聚着粤港澳三地血浓于水的情谊。回望过去13天，从港珠澳大桥上的自行车竞速，到连接深港的跨境马拉松，这片海域见证的不仅是体育竞技的精彩，更是三地从“硬联通”到“软联通”，从“地域相邻”到“心灵相通”的深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13天前，取天之光、燃海之火，交相辉映中，盛会拉开序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13天后，琴声悠扬、海浪奔涌，声声交叠中，人们依依惜别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水雾氤氲，星光摇曳。十五位大提琴手奏响告别乐章，旋律随涛声远扬。广东奥体中心的主火炬缓缓熄灭，而全运会会旗庄严传递至湖南——四年之后，三湘四水将续写这段体育传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萤火翩跹，星斗流转。一棵虚拟榕树参天而立，一只琵鹭衔白纸翩然而至——那是一张象征初心与梦想的纸，深圳的故事，由此启程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“深圳是改革开放后党和人民一手缔造的崭新城市，是中国特色社会主义在一张白纸上的精彩演绎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是湖南的”“我来自新疆”“我是山西人”……“来了就是深圳人”。四十五载光阴，从边陲渔村到现代都市，这座城的奇迹，由五湖四海的奋斗者共同写就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台上，象征改革开放历程的建设者们接力登场，劈山跨海，筑路架桥。他们带着梦想南下，以敢闯敢试、敢为人先、埋头苦干的特区精神，闯出一片新天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种拼搏意志与团结精神，在十五运会的每一个赛场上都得到了淋漓尽致的展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东奥体中心的跑道上，田径健儿如离弦之箭，冲刺极限；香港启德体育园的剑道上，击剑运动员你来我往，一剑制胜；澳门综艺馆的场地里，空手道高手刚柔并济，以武会友；东莞石龙中学体育馆的方寸之间，举重选手力拔山兮，一举成功……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当拼搏的汗水洒遍湾区每个角落，当胜利的欢呼回荡在三地上空，体育总以真挚的力量唤起人们共同的心声——因奋力拼搏而惺惺相惜，因携手逐梦而心意相通。这场全运盛会已不仅仅是竞技的比拼，更成为凝聚人心的动人篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圣火缓缓熄灭，而同心同梦的火种已散落湾区各地，绘就了中国体育与时代精神的壮美画卷。今夜，全运盛会圆满落幕；明日，湾区故事翻开新篇——这片热土上的奋斗与梦想，必将如珠江奔流，浩荡入海。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:05:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763741105091_N8Q1aN_1763741105188.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018165</guid></item><item><title>回应美起草俄乌和谈“28点”计划，泽连斯基：将提替代方案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017686</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3081104" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/4259720f-1bce-43d9-a33c-0a0665c68390.jpg" loading="lazy" data-imageid="362610479"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰总统泽连斯基&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，乌克兰总统泽连斯基发表对乌克兰民众公开讲话时称，乌克兰可能面临非常艰难的选择：要么失去尊严，要么冒着失去关键伙伴的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，必须考虑乌克兰的国家利益，将与欧洲和美国平静地合作。在谈及有关美国方面提出的一项旨在结束俄乌冲突的“28点”计划时，他表示，会提出替代方案，但“绝不会给敌人理由说是乌克兰不想要和平”。他强调，乌克兰国内应保持团结一致，“战时国家的议会必须团结运作，战时国家的政府必须高效运作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11月20日，多名美国高级官员证实，美方起草推动的一项旨在结束俄乌冲突的“28点计划”草案已成形，要点包括俄罗斯与乌克兰和欧洲缔结互不侵犯协议，乌克兰承诺不加入北约等。白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特20日证实，美国总统特朗普支持这项新计划，并表示计划“还在不断修订”，白宫相信冲突双方应能接受。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:26:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763738797739_Q2a2fT_1763738797941.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017686</guid></item><item><title>广州车展丨天籁用上鸿蒙座舱，东风日产要做“新势力燃油车”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当汽车产业全面迈入智电时代，“燃油车智能化”成为行业转型的新命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，广州车展现场，东风日产正式推出天籁·鸿蒙座舱车型。天籁·鸿蒙座舱此次推出四个车型级别，官方指导价13.99万-16.79万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081027" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763735620066_7E1t2A_1763735651533.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362605297"&gt;&lt;p&gt;源自日产经典高级车风度的天籁车型，自2004年入华以来累计收获超200万家庭用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天籁·鸿蒙座舱车型则秉持“流光智美”设计理念，新车以2米贯穿式LED星环大灯、230米照射距离的双子星LED前大灯构建高级视觉体系，羽砂灰、幻影紫两款专属配色精准匹配多元审美。内饰90%软包覆盖搭配零甲醛健康座舱，“按键+触控+语音”的HMI交互方案兼顾创新与实用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;延续日产舒适基因，新车以84.1%超高得房率打造宽适空间，基于Spinal人体工学设计的真皮座椅，搭载同级最强SPA级按摩功能与行业首创0-40毫米无级调节气动腿托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全系标配的鸿蒙座舱5，搭配15.6英寸同级最大车载智慧屏，实现手机车机无缝流转与超5万应用上车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过与HUAWEI SOUND深度合作，新车全系标配15个扬声器（顶配17个），搭配尊界同款升降式星环散射体与256色氛围灯，实现“看得见的好音质”。四门双层隔音玻璃加持下，80公里时速后排噪音隔绝率达96%，构建剧院级静谧座舱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，其搭载可变压缩比的2.0T VC-Turbo发动机，最大马力243匹、峰值扭矩371牛米，零百加速进入6秒级，适配全场景出行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:15:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763735643691_YXE4aM_1763735643888.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017083</guid></item><item><title>广州车展丨广汽集团发布“四大引擎”，五年再造一个新广汽</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017146</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在11月21日开幕的第二十三届广州国际汽车展览会上，广汽集团全面展示“番禺行动”一周年的改革成果，并正式发布为用户创造价值的“四大引擎”——新技术、新产品、新服务、新生态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广汽集团董事长冯兴亚在发布会上表示：“变革之路已经开启，变革的果子正在成熟！广汽将以‘番禺行动’为指引，打造新技术、新产品、新服务、新生态四大核心发展引擎，力争在十五五期间，实现再造新广汽的目标！”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081047" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/dd84407f-699f-484d-bb29-0f5a2f9bc014.jpg" loading="lazy" data-imageid="362605909"&gt;&lt;p&gt;冯兴亚在发布会上介绍，广汽集团通过全面导入IPD（集成产品开发）流程，将用户需求深度融入产品定义、研发到上市的全生命周期。目前业务效率提升约50%，新车开发周期将从26个月缩短至18~21个月，市场反应速度提升6倍以上，研发成本降低超10%，为快速推出符合用户期待的产品奠定了坚实基础。同时，建立了IPMS（集成产品营销和销售）体系，组建“产品商业化团队”，构筑以用户为核心的“端到端”流程，为用户带来更多价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，重塑企业文化，通过“项目制”激发员工活力，新一届职业经理人团队已全部就位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新技术方面，广汽集团展示了多项技术成果。比如，在新能源领域，“星源增程”技术实现三大核心突破；量产的夸克电驱电机最高效率突破99%，为行业最高水平；弹匣电池搭车超130万辆零自燃，超500亿公里安全出行；全固态电池中试线正式投产等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081044" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/e252e389-b3f9-4f61-a07b-175762916abb.jpg" loading="lazy" data-imageid="362605908"&gt;&lt;p&gt;新产品开发方面，2026年，广汽集团将推出9款改款及全新车型。在新服务方面，广汽一方面，全力推动渠道变革，规划新增600家品牌体验店，覆盖全国90%以上县域级市场，让服务触手可及。另一方面，持续推动OTA升级。今年，广汽旗下自主品牌已累计完成45次OTA更新，新增及优化超300项功能和体验，覆盖超16款车型近150万车主。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081046" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/2dfa1642-5b85-4e82-9f9c-19c3af2b91cb.jpg" loading="lazy" data-imageid="362605906"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;广汽与华为合作打造的首款旗舰轿车昊铂A800&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生态建设方面，以能源生态为例，广汽正携手产业链伙伴，全力构建完整的“26能源行动”生态服务体系，更与宁德时代签署全面战略合作协议，在换电生态共建等领域开展十年长期合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车展现场，广汽集团旗下全品牌携多款最新智能科技车型同步登场，比如自主品牌方面，广汽昊铂A800在车展正式揭开新车内饰的神秘面纱。其搭载全球首创的2+1座变形座椅及前后双环抱座舱等领先科技，为用户带来前所未有的智能豪华体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还首次设立“科技广汽”展区，为用户解锁未来出行的更多可能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:09:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763736189334_WXy1aP_1763736189576.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017146</guid></item><item><title>李强会见南非总统拉马福萨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017469</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间11月21日，国务院总理李强在约翰内斯堡会见南非总统拉马福萨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强首先转达习近平主席对拉马福萨总统的亲切问候，表示数十年来，中国和南非亲如兄弟，友谊跨越山海，历久弥坚。在两国元首战略引领下，中南正携手推进新时代全方位战略合作伙伴关系，致力于造福两国人民。中方愿同南非一道继续努力，弘扬传统友谊，深化政治互信，坚定支持彼此核心利益和重大关切，拓展各领域合作，更好促进两国共同发展和中非团结合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，上个月，中共二十届四中全会审议通过了“十五五”规划建议，南非宣布“十点经济行动计划”。中方愿同南非加强发展战略对接，推动零关税举措在南非早日落地，发挥两国在资源禀赋、经济结构等方面互补优势，深化矿业、基础设施建设合作，打造汽车产业等合作新亮点，挖掘新能源、人工智能等新兴领域合作潜力，拓展卫星导航、联合实验室建设等科技创新合作。双方要加强减贫发展和乡村振兴经验交流，推进公共卫生、文化、教育、青年等领域合作，提升两国民众获得感。中国和南非共同发起《支持非洲现代化合作倡议》，推动国际社会加大对非洲关注和投入。中方愿同南非在金砖国家、二十国集团等平台加强协作，落实习近平主席提出的四大全球倡议，维护多边贸易体制，推动全球治理体系改革，捍卫广大发展中国家共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨请李强转达对习近平主席的亲切问候和良好祝愿，表示习近平主席同我就建立两国新时代全方位战略合作伙伴关系达成重要共识，推动南中关系迈上历史新高度，为深化双边各领域合作注入强劲动力。南非坚定不移奉行一个中国政策，重申台湾是中国领土不可分割的一部分，将同中方继续在涉及彼此核心利益的问题上相互支持。感谢中方为南非经济社会发展提供的支持和帮助，愿同中方加强贸易、投资、矿业、工业、科技、能源基建、医疗卫生、减贫等领域合作，造福两国人民。南非愿为中国企业在南投资兴业提供安全、良好环境，并同广大非洲国家一道用好中方优惠政策，推动中非合作深入发展。南非高度赞赏习近平主席提出的四大全球倡议。中国支持南非主办二十国集团领导人峰会，为会议达成共识和成果发挥重要作用，南方表示衷心感谢，愿同中方密切在联合国、二十国集团等多边框架内的沟通协作，共同捍卫多边主义。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:03:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017469</guid></item><item><title>视频丨美俄乌安理会交锋，三国立场分歧明显</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017428</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705591" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f709e0c751184bddb0dc8657ef9789a6/hd/1763737079877_M5mTbJ_1763737150864.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1763737076088_c8aarT_1763737155975.jpg" data-duration="01:02" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;在20日举行的联合国安理会会议上，针对美方提出的结束俄乌冲突新计划草案，美俄乌三国代表发表了各自看法。美国代表威胁俄罗斯如果不理会停火呼吁将遭到制裁。俄乌代表的态度则分歧明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国常驻联合国代表迈克尔·华尔兹称，如果俄罗斯继续无视停火的呼吁，美方可能追加新的制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081066" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/8b64f171-e7e2-42f5-8e8e-092204f090fb.jpg" loading="lazy" data-imageid="362608274"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国常驻联合国代表 迈克尔·华尔兹：&lt;/strong&gt;我们已经要求俄罗斯停止袭击，直接与乌克兰谈判和平解决方案。不幸的是，战斗仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国代表涅边贾指出，没有看到乌方想要“谈”的愿望。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081065" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/5f1eb720-0d54-4c76-b714-98b3d3fd7a8b.jpg" loading="lazy" data-imageid="362608272"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯常驻联合国代表 涅边贾：&lt;/strong&gt;从第一天起，我们就明确说明特别军事行动的目标，也就是去纳粹化，结束对所有俄罗斯族的迫害，尊重居住在那里的所有公民的权利。但是我们没有看到基辅想真正坐下来谈，讨论解决乌克兰危机的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰常驻联合国副代表则表示，乌克兰已经正式从美国收到了草案，但涉及领土的问题没得可谈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081067" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/6294381a-d441-421e-944f-42fa12824ef9.jpg" loading="lazy" data-imageid="362608273"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰常驻联合国副代表 赫里斯京娜· 哈约维申：&lt;/strong&gt;我们的“红线”是明确的、坚定不移的，我们的土地是非卖品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:01:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763737174368_dbaDy4_1763737174519.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017428</guid></item><item><title>沪市超30份增持回购公告出炉：首次回购频现，新计划加快实施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017065</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;截至11月21日晚间8点，沪市近40家公司发布增持回购类公告和经营类利好公告，其中，增持回购类公告32份。当晚，汇顶科技抛出2亿元至4亿元的新回购计划，星德胜、豫园股份、祥源文旅等公司公告首次实施回购，而包括中远海控、中国巨石等新进披露回购计划的公司积极推动，11月回购数量可观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日晚间，汇顶科技抛出最新回购计划。公司发布回购报告书称，基于对公司未来发展前景的信心和对公司价值的高度认可，为增强投资者信心，拟以自有资金回购公司股份，并将用于实施公司员工持股计划。回购实施期间2025年11月21日至2026年11月20日，计划回购金额2亿元至4亿元，回购价格上限124.15元/股，回购股份占总股本比例约0.35%-0.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日发布的公告显示，豫园股份、祥源文旅、星德胜等公司集中开展了首次回购。祥源文旅计划在2025年11月18日至2026年5月15日实施回购，预计金额8000万元至12000万元。公司21日晚间公告，已于11月20日首次实施回购，对应买入209.5万股，支付金额1563万元。而豫园股份于2025年11月10日开始进入回购实施阶段，11月21日，公司首次回购公司股份100万股，星德胜同日首次回购股数20万股，两者对应金额分别为539万元、493万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今晚披露回购进展的公告显示，一批新出炉的回购计划正在积极实施中，相关公司在11月回购力度可观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，中远海控2025年10月14日披露，为维护公司价值及股东权益，计划在3个月内回购7.49亿元至14.98亿元，11月5日，公司首次实施回购，截至11月21日，公司已累计回购A股股份4053万股，支付的总金额为6.07亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同期，中国巨石亦新进披露回购计划，将自2025年10月21日至2026年10月20日回购不超过8.8亿元。根据公司今日晚间公告，截至2025年11月21日，公司已累计回购公司股份 3418万股，占公司目前总股本的比例为0.85%，意味着1个月投入超过5.34亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒瑞医药、旗滨集团的回购计划分别于2025年8月20日和9月25日进入实施周期。根据两公司今晚公告，2025年11月，恒瑞医药以集中竞价交易方式回购股份97.99万股，对应金额5979万元。截至2025年11月21日，公司累计回购889.87万股，总金额对应5.95亿元；而旗滨集团11月以来已累计回购股份1595万股，支付的金额为1.12亿元。 截至2025年11月21日，公司已累计回购公司股份2796万股，已支付的总金额1.96亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，包括成都银行、中铁工业等在内的7家公司发布股东增持进展公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隆基绿能公告显示，公司董事长钟宝申完成增持计划。截至2025年11月21日，钟宝申已累计增持公司股份613万股，累计增持金额为1.01亿元。中国石化发布的关于控股股东及其一致行动人增持进展公告显示，2025年4月9日至2025年11月21日期间，已增持公司A股股份3456万股，对应金额约1.94亿元，累计已增持5240万股，对应超过2.94亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:47:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763735531559_hMz8ya_1763735531794.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017065</guid></item><item><title>工银瑞信基金高层调整：“工行系”杨帆出任总经理，张桦担任副总</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016584</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;工银瑞信基金总经理、副总经理同日到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日晚间，工银瑞信基金公告称，新任杨帆为总经理，张桦为副总经理，任职日期为2025年11月21日。公告称，相关事项已经工银瑞信基金董事会审议通过，并已按规定完成监管备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;履历显示，杨帆、张桦均来自工银瑞信基金的控股股东——中国工商银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告披露的从业经历，杨帆，2005年6月加入中国工商银行，历任总行金融市场部副处长、处长，工银亚洲联席主管、主管。2017年12月至2025年9月，历任工行总行资产管理部副总经理兼工银资管（全球）总经理，工行深圳分行党委委员、副行长。2025年加入工银瑞信基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张桦，2005年5月加入中国工商银行，历任总行金融市场部副处长、处长。2018年1月至2025年7月，历任工行总行金融市场部总经理助理、副总经理。2025年加入工银瑞信基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士认为，两位资产管理领域资深老将的同时到任，标志着控股股东工商银行对工银瑞信基金的支持与协同持续加强。公司将继续保持稳进态势，为下一步发展打好坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3080339" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763727999000_7JnFSp_1763728031676.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362601329"&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，工银瑞信基金是中国工商银行控股的基金管理公司，成立于2005年6月。公司现有股东为中国工商银行股份有限公司和瑞士银行有限公司，分别持股80%和20%，不存在股份质押情况。目前，公司在北京、上海、深圳等地设有分公司，分别在香港和上海设有全资子公司——工银瑞信资产管理（国际）有限公司、工银瑞信投资管理有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从公司管理规模来看，截至2025年9月30日，公司管理规模为8823.29亿元，已触及成立以来的规模峰值，行业内排名第13位。其中，非货规模为4826.18亿元，债券型基金规模达2499.53亿元，股票型基金、混合型基金规模分别为1357.26亿元、735.90亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据工商银行发布的2025年半年度报告，工银瑞信基金2025年上半年实现净利润17.45亿元，同比增长29.64%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3080341" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763727995000_dQw757_1763728042136.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362601330"&gt;&lt;p&gt;从行业整体情况来看，2025年以来，公募基金行业的高管人事变动持续活跃，延续了2024年以来的高频调整态势，整体变动频次进一步攀升。Wind数据显示，截至2025年11月20日，全行业已发生401人次的高管变更，几乎追平去年全年的402人次；同时，涉及高管变动的基金公司数量达154家，已超过去年同期的147家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据Wind数据统计，截至2025年11月20日，年内已有28家公募基金变更了总经理，其中包括易方达基金、工银瑞信基金、招商基金、兴证全球基金、华泰柏瑞基金、贝莱德基金、兴银基金、交银施罗德基金等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:24:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763729262591_7kQyBp_1763729262787.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016584</guid></item><item><title>金价又跌了！瑞银却上调明年年中黄金目标价，最高涨至4900美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016677</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;继前一日站上4100美元后，现货黄金价格又回归下跌通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，伦敦现货黄金价格一度下跌1%，跌破4030美元/盎司。截至发稿，黄金期现货价格均有所回升，伦敦现货黄金报4062.65美元/盎司，跌0.34%；COMEX黄金跌0.37%，报4044.9美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3080445" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763729044789_3YsjXW_1763729044992.png" loading="lazy" data-imageid="362602170"&gt;&lt;p&gt;国内市场也跟随下跌。截至11月21日收盘，上海黄金交易所Au99.99报收924.44元，较前一交易日下跌5.51元，跌0.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金饰价格也出现小幅下调。周生生足金饰品价格为1295元/克，较前一日下跌12元；老庙黄金足金饰品价格为1298元/克，较前一日下跌4元；周大福足金饰品境内价格为1305元/克，与前一日持平；六福珠宝足金饰品价格为1303元/克，与前一日持平；老凤祥足金饰品报1298元/克，较前一日下跌4元/克。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763731672264_cEf725_1763731688480.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362602520"&gt;&lt;p&gt;消息面上，当地时间11月20日，受联邦政府停摆影响而推迟发布的美国劳工部报告显示，美国非农业部门今年9月失业率为4.4%，创4年来新高；9月非农就业人数增加了11.9万人，是预估增加5万人的两倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道明证券的分析师Oscar Munoz在一份报告中表示，这份就业报告“对各方都有利，鹰派和鸽派都能回到各自的阵营”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“金价目前正在盘整，我们看到美元走强了不少，其背后是对美联储是否会继续降息的大量猜测。”GoldSilver Central董事总经理Brian Lan表示，“我认为现在市场不确定，特别是当临近12月底时，我们预计许多交易员将对头寸进行获利了结，这就是我们从上周末到本周所看到的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，中泰证券研报称，在多极化格局深化、去全球化进程加速的背景下，对安全资产的需求将持续存在。美国债务高企、美股估值处于历史高位等因素，都可能成为影响全球金融市场稳定的潜在风险。新兴市场国家持续工业化带来的财富积累，以及其对黄金的传统偏好，将为金价提供坚实支撑。尽管短期内金价可能面临调整压力，但中长期来看，黄金仍具备显著的配置价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银更是将2026年年中黄金目标价从之前的每盎司4200美元上调至4500美元，原因包括美联储降息预期、地缘政治风险持续存在、财政担忧以及各国央行和ETF投资者的强劲需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“回调已经暂时到位，在技术因素之外，我们认为没有抛售的根本原因。潜在需求仍然强劲。”报告中写道，“我们预计，受美联储预期降息、实际收益率下降、地缘政治不确定性持续存在以及美国国内政策环境变化的影响，2026年黄金需求将进一步上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该行还将黄金的上行目标调高200美元至每盎司4900美元，因政治和金融风险可能飙升，但仍维持下行目标在每盎司3700美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南华期货贵金属分析师夏莹莹提醒投资者，尽管从中长期维度看，央行购金以及投资需求增长（货币宽松前景、阶段性避险交易、对AI防御式配置需求等）仍将助推贵金属价格重心继续上抬，但短期看宏观上12月降息前景不明，近期震荡调整或将延续，波动区间可能进一步缩窄，建议关注60日均线回踩情况，但回调仍视为逢低布多机会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:21:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763729309381_4WeeCd_1763729309587.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016677</guid></item><item><title>乌若不在一周内签署和平计划，美或停止供武及情报共享</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017058</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3080958" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/5ccc39c7-a892-44ae-a37a-0bd3a59c9a71.jpg" loading="lazy" data-imageid="362605213"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰总统泽连斯基（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，总台记者自乌克兰方面了解到，如果乌克兰不在11月27日前签署美国提出的结束俄乌冲突新计划草案（即所谓“和平计划”），美国威胁将停止武器供应和情报共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国白宫新闻秘书莱维特当地时间11月20日下午在例行记者会上证实，美国政府高级官员近日与乌克兰方面举行会晤，讨论了一项“应能被俄乌双方接受的和平计划”。莱维特称，美国国务卿鲁比奥和美国中东问题特使威特科夫参与了会谈，并称美国政府正就如何结束俄乌冲突与“俄乌双方进行良好对话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有消息称，美国政府正在尝试重启俄罗斯与乌克兰的和平谈判，并已起草一项结束俄乌冲突的“28点”新计划，并同俄方展开深度讨论。这项计划的内容包括：乌克兰和平、安全保障、欧洲安全、美俄和美乌未来关系。白宫官员称，美国总统特朗普认为，如果各方展现出灵活性，就有机会结束俄乌冲突。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:19:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763734141048_QSfeRD_1763734141197.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017058</guid></item><item><title>广州车展丨油电同智，一汽奥迪锚定豪华智能新坐标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016552</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年广州车展，一汽奥迪携A5L乾崑智驾版、A6L e-tron等重磅车型矩阵亮相，用标杆产品诠释燃油与纯电双线的智能突破，也以中德技术融合的新路径，为豪华车市的智能化转型提供一种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国车市的智能化变革，正倒逼豪华品牌重新审视技术协同的逻辑。值得关注的是，一汽奥迪成为全球首个大规模采用华为乾崑智驾技术的豪华品牌，中德的深度融合，重新构建了合资企业的技术合作模式，回应了中国市场对“本土化智能体验”的核心诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为本次车展的重磅上市车型，一汽奥迪A5L乾崑智驾版以28.68万元的定价，成为豪华燃油车智能化的“价值破局者”，将颠覆市场对燃油车“智能短板”的认知。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763725855765_Sdyx4d_1763726398228.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362601229"&gt;&lt;p&gt;技术层面，华为乾崑智驾与奥迪全新整车运动管理模块VMM的协同，达成感知、决策、执行的毫秒级响应，让奥迪标志性的驾控质感与智能辅助无缝融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;设计上，嵌入式双激光雷达搭配恒温自清洁系统，兼顾工业美学与复杂环境适应性；媲美C级车的舒适配置与全球统一的安全标准，进一步夯实其豪华燃油智能标杆的定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥迪A6L e-tron的同台展出，则展现了一汽奥迪在纯电领域的态度和实力。作为PPE豪华纯电平台的首款轿车，这款车型以“科技+豪华”的双重维度，树立C级智电市场的新标杆。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763725868095_NrnGb7_1763726398239.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362601230"&gt;&lt;p&gt;车身尺寸上，5073mm长度与3076mm轴距兼顾行政气场与空间舒适性，0.22的超低风阻系数则实现美学与空气动力学的极致平衡；动态光语系统、9分区可调光全景天幕等设计，将豪华质感延伸至细节体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;座舱内，由多块屏幕与电子外后视镜组成“数字舞台”，搭配AR-HUD增强现实抬头显示，构建起沉浸式数字交互生态；107kWh电池组带来785km CLTC超长续航，800V高压平台实现10分钟补能302km，打消纯电用户的续航与充电焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为乾崑智驾技术的加持，让其在智能驾驶层面同样保持领先，实现“豪华舒适、超长续航、智能安全”的三重突破。此外，2026年初上市的全新Q5L、A6L等车型将持续升级，真正实现“油电混共进全智”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:18:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763726452372_W8BWaz_1763726452647.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016552</guid></item><item><title>90后孙一凡进驻上交，指挥热门作曲家“冷门”作品</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016716</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自2022年救场《千里江山》的首演后，指挥孙一凡名声大噪，迅速出圈。今年9月，这位“90后”成为146岁上海交响乐团的驻团指挥，职业生涯迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日晚，孙一凡牵手钢琴家陈萨，带领上交演出了德沃夏克曲库中的三首“沧海遗珠”。这也是孙一凡成为驻团指挥后，执棒乐团的首场乐季音乐会。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763731538000_PTtTDP_1763731598587.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362602517"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙一凡和上海交响乐团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德沃夏克是捷克民族乐派的代表人物。相比耳熟能详的《第九交响曲“自新大陆”》，这三部作品在国内上演的次数屈指可数，相对冷门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐会开篇的序曲《奥赛罗》，描绘了人类情感与自然精神的关系；《g小调钢琴协奏曲》朴实厚重、富有浓郁民族风情，钢琴和乐队互相聆听、互相配合，像是在演奏室内乐；《第六交响曲》则体现了作曲家音乐语言走向成熟的标志性特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三首曲目体裁不同、特点鲜明，为观众扩展欣赏视野的同时，也将德沃夏克创作生涯的发展历程娓娓道来。”孙一凡带领乐团，用作品讲述这位音乐巨匠的民族底色与哲思成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他会有意识地收集冷门作品，甚至觉得演冷门作品也很有意思，能让大家认识到一个作曲家的全貌，“每个人都是有成长的。比如贝多芬，不是生下来就写《第九交响曲》，他也经过了稚嫩的阶段，稚嫩的那部分很真实、很宝贵，并非没有价值。同理，弹贝多芬的奏鸣曲，弹过5首和弹过32首，是完全不一样的视角。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763731530000_myyySj_1763731610508.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362602518"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;钢琴家陈萨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从指挥功力到表达能力，孙一凡都是年轻一代指挥里的佼佼者。虽然今年才进驻，但他已和上交合作了六个乐季，共同度过许多难忘的音乐瞬间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年夏天救场《千里江山》首演，是孙一凡的高光时刻之一。这部新作原定由余隆指挥首演，因疫情无法来沪，他将指挥棒交到孙一凡手里。这时，距离首演只有15天。舞台上，28岁的孙一凡边弹钢琴边指挥，有条不紊，一战成名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海音乐学院本科求学时，孙一凡几乎每周都会来听上交排练，也听过多次余隆排练，“他的排练非常高效，没有一句废话，所有问题都是一针见血，能够立刻让乐队产生音响上的改变。他是一位实干家，所有的指示都是直接针对演奏本身的。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763730564000_c1DCR5_1763730584674.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362602481"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“孙一凡带你读总谱”现场，孙一凡和陈萨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“梦想成真，心潮澎湃。”来到146岁的上交履职，孙一凡的心头沉甸甸，开始思考自己能够承担怎样一种角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月上任之后，他投身繁忙工作。除了参与乐季策划、乐队排班，他也会在演出难度较高或较为陌生的曲目前进行预排，带领乐队熟悉作品、搭建框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久刚在中国首演的高难歌剧《沃采克》，正是由孙一凡进行了近半个月的预排。他把预排比作“备菜”，而“放佐料”这一步，即进行音乐的主观处理，要交给当场登台的指挥家。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763730565000_WpmRFY_1763731632236.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362602519"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“孙一凡带你读总谱”现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上交是百年老团，岁月的积淀造就了它独特的声音标识。我希望，注入新鲜血液，带来属于年轻人的灵感，也吸引更多同龄人走近古典音乐。”为此，孙一凡策划、参与了一系列观众拓展活动，与同期上任的“90后”乐队副首席李学鸿对谈分享经历，担纲主持“孙一凡带你读总谱”，引领乐迷解码作曲家留于谱面的艺术细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众普及对古典音乐来说行得通吗？“是比较困难，但是我们必须要做。”如果有需要，他会在公开排练或音乐会前讲几句，哪怕5-10分钟，观众也会听得更聚精会神，“音乐的聆听应该是带有目的、带有知识储备的聆听，而不是完全被动的——我只是当成背景音乐听，能不能打动我是他的事儿——这不行，应该是一种积极的状态。听众也是音乐会组成的一部分，跟乐团、跟指挥一样重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对“古典音乐衰落”这个观点，面对古典音乐的未来前景，孙一凡始终持乐观态度，认为古典音乐应该有定力和自信，“我们要认清什么是古典音乐，要敢于做自己，不用怕它小众，不能因为受众面低，就去改变它珍贵的本质。我们要做的是让更多人去了解它。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:18:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763731712112_1CSHRB_1763731712302.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016716</guid></item><item><title>广州车展丨理想汽车发布智驾新功能，强化全栈自研布局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017051</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，带来全系产品的理想汽车，在广州车展上公布辅助驾驶技术最新进展及OTA升级规划，推出VLA充电、防御性AES自动紧急转向等创新功能，同时推动城市NOA功能下放，试图通过技术普惠巩固市场地位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3080923" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763733454111_GeTmej_1763733641767.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362605172"&gt;&lt;p&gt;本次展示亮点集中在VLA司机大模型的能力拓展。该模型于2025年8月发布、9月全量推送给AD Max用户后，截至目前已累计行驶里程超3.12亿公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于这一模型的空间理解与车桩站云体系化能力，理想汽车推出VLA充电功能，可实现车辆自主驶入超充站、自动寻找空闲充电桩、完成辅助泊车与免密支付，最终自主驶离，打通充电“最后100米”。该功能计划2026年1月覆盖首批超1400座理想超充站，3月覆盖量将突破2900座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主动安全领域，理想汽车公布的数据显示，截至11月20日，其主动安全系统已累计避免潜在碰撞事故1131万次，避免极端烈性事故超1.4万次，夜间主动避险208万次。即将向AD Max用户全量推送的防御性AES自动紧急转向功能，将安全防护从主动撞击躲避升级至被动撞击防御，可应对美式截停、恶意别车、后向碰撞等复杂危险场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，理想汽车计划向智能焕新版AD Pro车型推送城市NOA功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理想汽车还宣布后续OTA升级将同步优化智能空间与智能电动平台。智能空间将新增艺术相框、宠物模式、音乐家模式等个性化功能，同时接入肯德基车速取、汽水音乐等应用；智能电动方面，增程车型将新增冬季智能充电预热功能，充电规划逻辑也将进一步优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理想汽车产品部高级副总裁范皓宇表示，VLA司机大模型通过强化学习持续进化，其空间理解能力已延伸至泊车、充电等多个场景，后续还将在复杂红绿灯路口、施工路段等场景中持续优化通行体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，理想汽车正围绕自研芯片、智能操作系统、辅助驾驶等核心领域构建全栈自研能力，目标迈向全球领先的人工智能终端企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在技术密集发布的同时，理想汽车正面临市场竞争压力。在本届广州车展上，华为鸿蒙智行、零跑等品牌纷纷展示更高算力的智能驾驶硬件与更长续航的增程产品，行业竞争已从“有无之争”转向“强弱对决”，理想汽车的技术落地效果与市场反馈仍待观察。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:12:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763733674925_yC3YSA_1763733675129.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017051</guid></item><item><title>广州车展丨长安马自达双旗舰展现电动化转型决心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016568</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在全球汽车产业向电动化深度转型时刻，长安马自达正探索一条新能源赛道的突围路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，长安马自达携新能源双子MAZDA EZ-60与MAZDA EZ-6登陆2025广州车展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在全球汽车产业变革的浪潮中，长安马自达积极拥抱新能源转型，EZ-6、EZ-60用更安全、更可靠、更智能、更适配、更富驾趣的体验，诠释了‘新一代新能源全球车该有的样子’。”长安马自达汽车销售分公司执行副总经理吴旭曦在车展现场表示。据悉，EZ-60上市首月销量3317辆，10月攀升至4565辆。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763726792293_rd1D7X_1763727243997.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362601274"&gt;&lt;p&gt;其核心优势在于延续了马自达“魂动”原创设计美学，将高端跑车的九风道空气动力学技术下放至15万级车型，高速行驶时后轴可获最高705N稳定下压力，实现美学与效能的统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能层面，EZ-60搭载4纳米车规级智舱芯片、100英寸裸眼3D-HUD及豆包+科大讯飞双AI大模型。值得关注的是其用户结构：顶配MAX车型占比超80%，年轻用户占比达74%，新用户群体占比高达82%，成功拓展品牌用户边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同台亮相的MAZDA EZ-6，以全系11.98万起的定价降低电动体验门槛，搭载纯电/增程双动力系统，兼顾超长续航与极致安全。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763726791681_ZkbAbP_1763727243940.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362601273"&gt;&lt;p&gt;伴随长安马自达南京工厂成为马自达全球新能源整车出口中心，EZ-6全球化车型MAZDA 6e已于10月在欧洲正式上市，海外市场表现强劲，形成“中国市场发力、全球市场共振”的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次广州车展，长安马自达的亮相传递出清晰的战略方向。以全球视野融合中国智慧，在电动化、智能化赛道稳步前行。从全球端看，中国生产基地成为新能源出口中心，构建“本土研发-全球生产-全球销售”的闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，长安马自达将持续坚守“以用户为中心”，依托全球品质背书与本土化智能适配，在新能源赛道持续深耕。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:02:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763727302088_jGDzTX_1763727302368.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016568</guid></item><item><title>视频丨俄外交部发布1945年日本投降视频，敦促日方吸取教训</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016724</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705558" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a28eee3720a64e09bbcdbd5c1de75b1d/hd/1763731593270_JMD4xA_1763731618297.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763731637089_DHT7QX_1763731637264.png" data-duration="00:24" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部11月21日在其社交平台上发布了一段1945年日本投降的视频，并配文“我们正密切关注日本近期在国防领域的动作”，“如果东京想避免重蹈1945年的覆辙，就应该吸取历史教训，依靠本国宪法中仍然有效的和平条款。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:52:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763731719216_hfk5ni_1763731719447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016724</guid></item><item><title>进一步攀升！65%股票私募满仓，百亿私募仓位创185周新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016040</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;尽管近期市场调整，但股票私募仓位指数上周再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私募排排网最新数据显示，截至2025年11月14日（因信息披露合规等原因，私募净值及仓位测算数据相对滞后），股票私募仓位指数达81.13%，较前一周提升1.05个百分点，刷新年内高点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3079938" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763722385099_47PbKR_1763722385338.png" loading="lazy" data-imageid="362597580"&gt;&lt;p&gt;私募仓位指数攀升的核心推动因素来自中等仓位私募的加仓意愿增强。数据显示，满仓股票私募占比已提升至65.90%，中等仓位私募占比则降至18.97%，低仓、空仓私募占比分别为10.37%和4.76%。中等仓位私募向满仓水平集中提升，成为此次仓位指数突破的关键动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，私募排排网数据显示，截至11月14日，不同规模股票私募仓位呈现差异化分布，各区间仓位指数依次为：100亿元以上规模87.07%、50亿元-100亿元规模83.56%、20亿元-50亿元规模78.67%、10亿元-20亿元规模80.48%、5亿元-10亿元规模80.86%、0-5亿元规模80.09%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3079936" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763722284689_dnsr6b_1763722376293.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362597581"&gt;&lt;p&gt;其中，百亿股票私募表现尤为突出，不仅以87.07%的仓位位居各规模梯队首位，更以单周7.98%的大幅加仓力度成为加仓主力，同时这一仓位水平也创下了近185周以来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百亿私募方面，满仓百亿股票私募占比大幅提升至73.41%，对应中等仓位百亿股票私募占比显著下降至18.47%，大量中等仓位百亿私募已将仓位进一步提升至满仓水平。与此同时，空仓百亿股票私募也在积极调整仓位、向低仓水平靠拢，目前低仓百亿股票私募占比为7.32%，空仓占比仅余0.80%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3079937" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763722385103_AYjmmn_1763722385306.png" loading="lazy" data-imageid="362597579"&gt;&lt;p&gt;排排网集团旗下融智投资FOF基金经理李春瑜指出，推动私募仓位走高的核心动力来自三方面：首先，自8月以来A股市场上行并突破关键点位，提升了市场赚钱效应，私募产品业绩随之改善，增强了机构的加仓信心；其次，政策层面持续释放对资本市场长期健康发展的积极信号，叠加居民资产向权益市场转移的趋势日益明朗，进一步巩固了市场对A股长期价值的共识；此外，作为行业风向标的百亿私募，凭借其在科技、创新药等优势领域的深度研究，通过集中加仓捕捉结构性机会，从而带动行业整体仓位显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月份以来，A股呈现风格分化格局，上证指数、沪深300及红利指数等代表传统权重的板块呈现高位盘整、震荡态势，而创业板、科创板等代表科技成长的板块则下跌较为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸿风资产投资总监黄易认为这有其内外原因。从外因上看，全球近期都进入避险模式，一是关于美联储下个月的降息预期因通胀走高而减弱，二是美国联邦政府出现史上为期最长的停摆，引发市场对经济走弱的担忧，三是华尔街、韩国等市场均出现提示估值过高、警惕市场回调风险的预警。从内因上看，A股前期科技板块涨势过快也需要缓和一下节奏，而传统周期板块从基本面上看短期并不具备持续上行的动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融智投资基金经理夏风光指出，周五市场的大跌，基本上是全球市场的联动。当前，无论A股还是美股都没有实质性的利空，市场的调整仅仅是心态的变化，以及对于12月份美联储降息预期的变化。A股市场的投资人眼下无需过分恐慌，虽然说调整可能还会稍微延续一段时间，但是调整的空间已经基本到位。对于很多机构来讲，这一次的调整其实是在预判之内的。机构投资人在前两个月对此次调整不同程度地进行了风险准备，包括降低仓位，持仓切换，衍生品保护等。部分仓位宽裕的机构就在等市场调整的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前受海外波动影响而陷入迷茫的市场环境，恰是加仓布局的良机。后续仍需持续关注美联储政策动向、日本国债市场等外部因素的超预期变化，这些都可能对全球流动性及A股情绪构成冲击。”明泽投资基金经理胡墨晗指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及具体看好的投资机会，黄易认为，包括：其一，科技板块中的光通信、存储芯片及相关的上游半导体产业链。其二，储能产业链。其三，稀缺资源及金属：金、银、钴、钨、稀土以及工业金属铜、铝均看好。其四，AI应用方面，如金融IT、游戏、传媒、AI+行业应用软件等，三季报呈现出积极信号，也是看好方向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:39:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763722706294_WdKnBw_1763722706478.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016040</guid></item><item><title>中国代表：对这样的日本，必须严加管束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016703</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，国际原子能机构11月理事会期间，中国常驻国际原子能机构代表李松大使针对日本“无核三原则”和福岛核污染水排海等问题阐述中方立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李松指出，日本自诩为“和平国家”，宣称要建立无核武器世界。但日方近期军事安全动向在国际上引起高度关注。日本政府对“无核三原则”表态模糊，语焉不详，甚至暗示有可能放弃“无核三原则”，为实现“核共享”安排打开方便之门，并大举强化“延伸威慑”合作。日方高官还声称不排除引进核潜艇。凡此种种，都充分暴露了日方政策的重大负面转向，释放出危险信号。如果日本想重走军国主义的老路，背弃和平发展承诺，破坏战后国际秩序，国际社会绝不会允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李松强调，众所周知，日本长期制造、储存远超民用核能实际需求的钚材料，是《不扩散核武器条约》成员国中唯一掌握后处理技术、有能力提取武器级钚、且仍有可运行后处理设施的无核武器国家。&lt;strong&gt;对这样的日本，必须严加管束。我们强烈敦促日方恪守“无核三原则”和国际核不扩散义务，给国际社会一个干脆明确的交代。国际原子能机构应继续发挥重要作用，严防核武器扩散。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于日本福岛核事故及核污染水排海问题，李松指出，14年前在日本福岛发生的严重核事故，既是天灾，更是人祸。福岛核事故电站的后续处置进程一直受到高度关注。日本政府罔顾国际社会特别是周边国家和人民的强烈反对，执意推进核污染水排海，中方始终坚决反对。为确保日方排海行径不对海洋环境和人类健康造成长期危害，中方坚定有力地支持国际原子能机构建立并不断强化对日国际监测。福岛核电站的设施退役和放射性废物管理仍面临巨大技术挑战和安全风险，国际社会须持续关注。我们敦促日方以高度负责的态度、公开透明的方式妥善处理上述问题，杜绝核安全隐患。国际原子能机构有必要对上述问题保持长期审议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:32:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763730136668_EYbEQY_1763730136834.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016703</guid></item><item><title>何立峰会见美国前总统国家安全事务助理哈德利一行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016719</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社北京11月21日消息，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰11月21日下午在人民大会堂会见美国前总统国家安全事务助理、大西洋理事会执行副主席哈德利一行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何立峰表示，中美两国元首在韩国釜山成功会晤，为下一步双边经贸关系发展指明了方向。中美拥有广阔的合作空间和广泛的共同利益，经贸应该继续成为中美关系的压舱石和推进器。希望大西洋理事会发挥积极作用，推动双边经贸关系稳定发展。何立峰还介绍了中国共产党二十届四中全会有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈德利积极评价两国元首会晤成果，表示美中关系稳定十分重要，愿继续推动美中交流与对话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:27:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763730988463_fyrkXw_1763730988667.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016719</guid></item><item><title>视频丨机器人在全运会闭幕式做广播体操</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016699</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705553" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3e358c4d5bca41c59e721bc3f7d90b09/hd/1763729665055_JpKJNT_1763729874242.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763729901021_xsJmai_1763729901186.png" data-duration="03:50" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;今晚，在第十五届全运会闭幕式现场，机器人做上了第九套广播体操，一起来看！你上学做的是第几套？ ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:26:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763729990609_B8PBsC_1763729990770.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016699</guid></item><item><title>华夏幸福债委会通过议案，将聘请会计师事务所对华夏幸福进行专项财务尽调</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016576</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，澎湃新闻记者从华夏幸福基业股份有限公司（华夏幸福，600340.SH）债委会处获悉，华夏幸福债委会于今日发起《授权主席单位平安资管聘请会计师事务所对华夏幸福进行专项财务尽调的议案》，获得高票通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据决议，华夏幸福债委会将授权平安资产管理有限责任公司（下称平安资管）以债委会名义从四大会计师事务所中聘请一家有专业能力的会计师事务所，对华夏幸福公司财务状况开展专项尽职调查工作。根据工作安排，债委会工作组将自2025年11月24日起进驻华夏幸福，开展专项财务尽调的前期准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，华夏幸福累计债务违约近900亿。2021年2月，在河北省、廊坊市及各监管机构等单位的牵头下，华夏幸福成立债委会，进行债务处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏幸福债委会的主席单位由中国工商银行、平安资管、廊坊银行（后增补）出任；副主席单位由中国农业银行、渤海银行、中信信托、光大证券出任；其他主席团成员还包括中融国际信托、陕西省国际信托、招商银行、中国农业发展、廊坊银行以及中信银行等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在专班的协调和债委会的支持下，2021年9月末，华夏幸福制定了债务重组计划，以“卖、带、展、兑、抵、接”等六种方式清偿，称要在2-3年内把资产负债率降到70%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，四年间，原承诺2023年年底应向债权人兑付约30%的现金，至目前实际清偿不到5%，华夏幸福的货币资金从144亿元跌到近30亿元，降幅近80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业绩方面，2025年前三季度，华夏幸福实现营业收入38.82亿元，同比下降72.09%；实现归属于上市公司股东净利润-98.29亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月6日，华夏幸福公告称，收到河北省廊坊市中级人民法院送达的《通知书》，债权人龙成建设工程有限公司，向河北省廊坊市中级人民法院申请启动华夏幸福重整及预重整程序，目前法院已受理。华夏幸福在公告中强调，“对预重整无异议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏幸福收到债权人龙成建设工程有限公司（下称申请人）送达的《告知函》及河北省廊坊市中级人民法院送达的《河北省廊坊市中级人民法院通知书》[（2025）冀10破申62号]，申请人以公司未按期清偿到期债务且明显缺乏清偿能力，但具备重整价值为由，向廊坊中院申请对公司进行重整，同时申请启动对公司的预重整程序。廊坊中院决定受理对公司进行预重整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月19日，华夏幸福董事王葳公开发表声明称，对上述公告的发布事宜完全不知情，不认可该公告的发布程序及相关表述，已就“预重整”向监管部门投诉，该公告因缺乏合法决策流程可能会误导广大投资者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:21:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763729197879_24ExjT_1763729198067.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016576</guid></item><item><title>A股年内首只“首日十倍股”！大鹏工业收涨逾1211%，中一签浮盈过万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016345</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股年内首只“首日十倍股”出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，哈尔滨岛田大鹏工业股份有限公司（下称“大鹏工业”，973739）登陆北京证券交易所（下称“北交所”），开盘后该股股价直线拉升，盘中一度暴涨1666.67%，触发二次临停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至收盘，大鹏工业首日涨幅定格于1211.11%，收报118.00元/股。上市首日，大鹏工业成交额为5.87亿元，振幅1377.67%，换手率98.28%，总市值达到72.53亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于大鹏工业的发行价仅为9元/股，以118.00元/股的收盘价测算，大鹏工业的单签（100股）浮盈达到1.09万元；若以盘中最高价159元/股测算，单签最高浮盈达1.5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大鹏工业股价的首日良好表现，从侧面反映了今年A股打新收益的抢眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，今年以来，A股共有96只新股上市，截至目前保持零破发。其中，4只新股的首日收盘涨幅达到和超过500%，8只新股的首日收盘涨幅在400%-500%，17只新股首日收盘涨幅在300%-400%，27只新股首日收盘涨幅在200%-300%，29只新股的首日收盘涨幅在100%-200%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，今日上市的大鹏工业，以1211.11%的首日收盘涨幅排名第一，也是今年第一只涨幅超过1000%的十倍新股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月8日上市的三协电机，以785.62%的首日收盘涨幅排名第二。江南新材（603124）排名第三，首日收盘涨幅达606.83%。广信科技（920037）位居第四，首日收盘涨幅达到500%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹娜生物（920009）、鼎佳精密（920005）、建发致新（301584）、悍高集团（001221）、广东建科（301632）、大明电子（603376）、天工股份（920068）、星图测控（920116）等8股，首日收盘涨幅均超过400%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，年内新股上市首日收盘涨幅的前6名中，除了江南新材在上交所上市，其余5只新股均为北交所新股。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/46865a44-7ef0-44bd-aa35-0c700889927f.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/46865a44-7ef0-44bd-aa35-0c700889927f.png" data-height="723" data-width="415" data-filesize="31161" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362599879"&gt;&lt;p&gt;自2019年7月22日科创板率先试点注册制改革，到现如今全面注册制落地，A股仅有11只股票实现了上市首日收盘超过1000%的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，2021年在深交所上市的读客文化（301025），以1942.58%的首日收盘涨幅排名第一。2024年在上交所上市的红四方（603395），涨幅同样超过1900%，以1917.42%的首日收盘涨幅排名第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盟固利（301487）、强邦新材（001279）、长联科技（301618）等3股，首日收盘涨幅均超过1700%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大鹏工业的首日收盘涨幅，在11只股票中排名第7，排在力量钻石（301071）、康泰医学（300869）、上大股份（301522）、阿为特（920693）等4股之前。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/9d8fd97a-508c-4268-a006-9607ee9cb5de.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/9d8fd97a-508c-4268-a006-9607ee9cb5de.png" data-height="362" data-width="540" data-filesize="15694" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362599878"&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，哈尔滨岛田大鹏工业股份有限公司专注于高端工业精密清洗、机器视觉检测，以技术为支撑、以需求为导向，构建精准化全场景服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要从事精密工业清洗产品、机器视觉产品的研发、设计、生产和销售。公司自成立以来一直专注于为下游客户提供精密工业清洗与机器视觉的综合解决方案与产品，以满足客户在产品的机械加工、装配等环节对于产品清洁度、颗粒度、质量等方面的需求。代表性产品包括机器人柔性高压清洗设备、去毛刺设备，环保型清洗液，视觉检测设备等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，华金证券研报指出，截至目前，大鹏工业已成为我国汽车行业工业精密清洗装备的主流供应商之一；与比亚迪、长安集团、吉利汽车、长城汽车、广汽集团、上汽集团等主流车企，以及潍柴动力、文灿股份、天润工业、玉柴股份、小康动力等大型车辆动力总成配套企业建立长期、稳定的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公司招股书测算，2022年至2024年，大鹏工业在我国汽车行业工业精密清洗装备领域的市占率约3.85%-11.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，2022年至2024年，大鹏工业分别实现营业收入2.47亿元/2.60元/2.65亿元，实现归母净利润0.41亿元/0.49亿元/0.43亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:59:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763724339659_Hd7QJ8_1763724339823.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016345</guid></item><item><title>泰康在线总经理李朝晖因年龄原因卸任，副总方远近任临时负责人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016374</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;刚刚成立满十周年的泰康在线宣布总经理调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，泰康在线财产保险股份有限公司（下称泰康在线）发布公告称，该公司原总经理李朝晖因年龄原因不再担任公司总经理职务。泰康在线聘任方远近担任公司临时负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番卸任总经理的李朝晖出生于1965年10月，他还兼任泰康保险集团副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简历显示，李朝晖曾任职于西安市外经贸委、西安国际经济技术贸易公司、西安市进出口公司；曾任职泰康人寿保险股份有限公司企划部、研究发展部助理总经理，江苏分公司副总经理，吉林分公司副总经理（主持工作），陕西分公司总经理，助理总裁兼人力资源总监兼人力资源部总经理，泰康人寿副总裁兼新业务事业部总经理，泰康在线董事、总经理等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次出任临时负责人的是泰康在线副总经理方远近。他出生于1972年7月，在加入泰康前曾任职于中国人保、中国人寿等公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从履历来看，方远近多任职于保险公司的信息部门。他曾任中国人民保险公司武汉市分公司电脑处科员，中国人寿保险公司武汉市分公司电脑处科员，泰康人寿武汉分公司企业信息部业务主管，泰康人寿数据信息中心副总经理，泰康人寿创新事业部副总经理等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年3月，方远近获批出任泰康在线副总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰康在线是一家互联网保险公司，成立于2015年，为泰康保险集团的全资子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前三季度，泰康在线实现保险业务收入124.11亿元，净利润为4.41亿元。截至三季度末，泰康在线的核心偿付能力充足率、综合偿付能力充足率均为219.45%，最近两期风险综合评级为BB类。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:47:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763724903989_Q8TZ4n_1763724904176.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016374</guid></item><item><title>华夏幸福预重整公告遭董事王葳质疑，副总裁回应：信披合规，预重整是公司彻底化解债务风险难得机会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016394</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763725870922_DTM2XM_1763725871057.png" data-imageid="362601134"&gt;&lt;p&gt;11月19日，华夏幸福基业股份有限公司（600340.SH）现任董事王葳通过媒体刊登声明公开对华夏幸福近期发布的预重整公告提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王葳表示，她对于华夏幸福于2025年11月17日对外发布的《关于公司被债权人申请预重整及重整暨法院受理公司预重整的公告》的发布事宜完全不知情，华夏幸福未在公告发布前通过任何形式告知其本人，未向其提供相关文件资料，更未就此事项征求本人意见或召开董事会会议进行审议。该公告的发布完全绕过其本人，严重违反了公司章程规定的董事会议事规则和公司治理的基本程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王葳已于公告发布当日第一时间以邮件形式向公司提出问询，但经多次催告，公司至今仍未回复。王葳不认可该公告的发布程序及相关表述，公司对预重整事项是否无异议应经过董事会审慎研究审议表决后提交股东会表决，该公告因缺乏合法决策流程可能会误导广大投资者。王葳已就上述情况向监管部门投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，华夏幸福董事会成员包括董事长王文学，董事、总裁赵威，董事、联席总裁陈怀洲，董事、副总裁冯念一，以及董事王葳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王葳于2023年由华夏幸福第一大股东中国平安人寿保险股份有限公司提名当选。王葳长期任职于中国平安体系，曾任平安银行济南分行行长助理，平安银行能源金融事业部总裁助理、副总裁，平安银行特殊资产管理事业部副首席风险专家等职务。现任中国平安人寿保险股份有限公司寿险总部投资中心另类投资部风险专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，华夏幸福董事、副总裁冯念一向澎湃新闻表示，上市公司预重整有两种申请模式，一种是被债权人申请，一种是上市公司主动申请。被债权人申请的不需要开董事会、股东会；只有上市公司主动申请的，才需要提交董事会、股东会审议。这是上交所《自律监管13号指引》第九条明确规定的。对于债权人申请的，公司无论是否对申请有异议，最终均应由法院判断是否受理预重整，公司无权决策，更谈不上需要提交董事会或股东会审议。《自律监管13号指引》第十二条还规定了，如果公司对债权人申请有异议的，要披露异议内容，也没有要求提交董事会或股东会。证监会、上交所的规定很清楚，上市公司应当在知悉被申请预重整、法院裁定受理预重整事项时即进行披露，这是法定强制义务，不需要提前上董事会、股东会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯念一表示，“我本人在公告对外发布前也并不知悉，但作为董事，我非常理解这是信息披露的基本常识，并不存在绕过董事会的情况。董事对公司负有忠实勤勉义务，应从公司利益最大化出发考虑问题。公司已经资不抵债了，预重整是公司彻底化解债务风险、实现脱困发展的一次极为难得机会，有利于保护广大债权人及全体股东，如果被任意推翻，错过了这次机会，公司可能就再难恢复生机，我相信这是谁都不愿看到的结果，公司始终愿意和股东保持沟通，各方相向而行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月25日，王葳在华夏幸福第八届董事会第三十二次会议上，对《关于&amp;lt;2025年半年度报告全文及摘要&amp;gt;的议案》、《关于计提资产减值准备和公允价值变动的议案》两项议案，均以“置换带处理不审慎”理由提出反对意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，平安人寿及其一致行动人平安资产管理有限责任公司拟在9月1日-11月30日减持所持股份不超过1.17411610亿股，占华夏幸福总股本比例不超过3%。其中，拟通过大宗交易方式进行减持的，在任意连续90日内减持股份数量不超过公司总股本的2%；拟通过集中竞价交易方式进行减持的，在任意连续90日内减持股份数量不超过公司总股本的1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至10月24日，平安人寿及平安资管总持股比例由25.19%减少至24.99%，其中，平安人寿直接持股由98407.9977万股减至97791.4066万股，比例由25.14%降至24.99%；平安资管所持164.9576万股全部清零，比例由0.04%归零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏幸福股价自11月13日起连续5个交易日上涨并收获4个涨停。11月21日，华夏幸福跌停，收于2.82元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:45:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763725870922_DTM2XM_1763725871057.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016394</guid></item><item><title>80岁还在钢管上跳芭蕾，这档中老年达人秀太惊艳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016363</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人生下半场，你会怎么过？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是围着锅台转还是围着孙子孙女转？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，也可以像他们一样……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全网首档聚焦45岁以上群体的才艺竞技真人秀，承袭《中国达人秀》经典IP，《时代达人秀》于10月26日起登陆上海新闻综合频道，每周日20:30准时播出，已成为许多上海家庭的“温馨时刻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 播出三期以来，选手的故事不仅引爆社交平台，更催生出一种温暖的家庭互动模式：不少上海家庭纷纷晒出家中“宝藏爸妈”的才艺与追梦故事。曾经各自刷手机的家人，因屏幕上的精彩而重新聚拢，拥有了共同的话题与感动。阿姨叔叔们的真实活力，连观察员陈国庆、孔祥东、施琰、方俊等也多次为之动容，为这群活出精彩的达人加油喝彩。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/b1f2d41b-90ec-4b13-b29a-420e3ac2c409.jpeg" data-height="960" data-width="540" data-filesize="92282" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362600023" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/b1f2d41b-90ec-4b13-b29a-420e3ac2c409.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;达人观察员陈国庆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/4fecfa9a-fec1-4c2d-964a-ad6402f8a73d.jpeg" data-height="960" data-width="540" data-filesize="88262" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362600027" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/4fecfa9a-fec1-4c2d-964a-ad6402f8a73d.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;达人观察员孔祥东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/7465b481-9734-4437-8a24-1c16ede32ea3.jpeg" data-height="960" data-width="540" data-filesize="88345" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362600022" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/7465b481-9734-4437-8a24-1c16ede32ea3.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;达人观察员施琰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/f7013254-698e-4e02-b081-581ae60896cd.jpeg" data-height="960" data-width="540" data-filesize="94122" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362600025" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/f7013254-698e-4e02-b081-581ae60896cd.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;达人观察员方俊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首期节目中，上海阿姨尹红与女儿的轮椅双人舞，成为击中无数家庭的“催泪弹”。因小儿麻痹症左腿残疾的尹红，曾因自卑不愿参加女儿的家长会，而2017年与轮椅舞的相遇，彻底改写了她的人生。舞台上，母女默契共舞，轮椅仿佛被赋予生命，旋转起落间尽显力量与美感。这短短的一支舞，不仅让父母一辈感同身受，更让年轻一代读懂了母女之间双向奔赴的深情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60岁的周媚，则在T台上重塑“年轻”的含义。作为中国第一代职业模特，她曾因遗传性白发早早淡出舞台，沉寂二十余年。当她身着华服重返聚光灯下，不仅以挺拔身姿惊艳全场，更展现出岁月沉淀后的从容与自信。她的存在，让“年轻是一种状态，而非数字”不再只是一句口号，而成为具体可感的生命样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《时代达人秀》的动人之处，在于不刻意渲染“励志”与“苦情”，而是让生命的韧性自然流露。65岁的钱根娣虽无专业师承，却因热爱在退休后自发组建二十多人的民间剧团，身兼编、导、演多职，将滑稽戏带进社区舞台。当她终于得到偶像观察员“阿庆爷叔”陈国庆的现场指点时，沪语的韵味与艺术的传承瞬间击中人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有趣、有用、有话题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《时代达人秀》以“有趣、有用、有话题”为创作逻辑，开辟银发题材的新叙事方式，吸引全家老小重回客厅电视前，让节目不仅具有观赏性，更富含思考价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有趣”，是打破年龄偏见的钥匙。第三期开场的“歪脑组合”，以一曲沪语歌《老“鬼”心不“死”》唱出了海派“老克勒”的豁达：“白发在增加，内心自满，舒舒服服。”戏谑的唱腔中透出历经世事的从容，一句随性的“为什么不呢”，道尽上海人“活在当下”的洒脱。人生步入后半程又如何？邬立强与伙伴们用歌声传递出：岁月变迁，依然可以活得精彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有用”，是人生智慧的真诚传递。70岁的吴巧云跨界苦学变脸，将“不可能”活成了“我能行”。学艺时，师父为她破例打破“传男不传女”的陈规；追梦路上，她以年轻心态收获了跨越年龄的浪漫婚姻。她的故事有力地回应了“什么年纪该做什么事”的刻板观念，既为父母辈树立“活到老学到老”的真实榜样，也让年轻人感受到坚持的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有话题”，则让节目超越娱乐本身，延伸至家庭日常的讨论。播出期间，“年龄与美丽”“晚年追梦”等话题持续发酵，99岁陈凤英老人的登场更将讨论推向高潮——她现场挥毫，分享护理院里的幸福日常与养生心得，让观众看到老年生活的多元可能，也成为上海银发经济蓬勃发展、养老服务持续升级的生动注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重新定义“人生下半场”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周日，节目再次汇聚了来自各行各业的普通人，他们用非凡的坚持与才华，共同演绎了对年龄、传统与自我的超越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当即将80岁的戴大丽在钢管上完成“空中芭蕾”与“单腿倒挂”时，她不仅展示了长达15年舞龄所积淀的柔韧与力量，更彻底打破了社会对高龄的刻板定义。作为中国首位跳上国际舞台的老年钢管舞者，她与24岁舞伴跨越55岁年龄差的默契共舞，成为全场最动人的画面，完美诠释了“无龄感”生命的活力与激情。从65岁初登《中国达人秀》到快80岁再登《时代达人秀》，戴大丽用她的每一次旋转与腾跃宣告：梦想与热爱，永不谢幕。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/1311eb53-18c9-43e5-bec0-17c32d76a3b8.jpeg" data-height="714" data-width="1269" data-filesize="104887" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362600026" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/1311eb53-18c9-43e5-bec0-17c32d76a3b8.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;老年钢管舞者80岁的戴大丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样挑战年龄界限的，是来自上海的“时尚爷叔团”。这支由45至70岁魅力男士组成的团体，以平均超过一米八的挺拔身姿与卓越品位，从容驾驭各类服装。他们用“无龄、无界、无忧”的生活态度证明，风格与魅力只会随岁月沉淀得愈发醇厚。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/3cef980f-0d66-4b5e-9fa8-425f9a775b53.jpeg" data-height="714" data-width="1269" data-filesize="135610" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362600021" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/3cef980f-0d66-4b5e-9fa8-425f9a775b53.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来自上海的“时尚爷叔团”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本期舞台上，超越同样体现在对非遗文化的创新表达上。上海静安区石担石锁协会的队员们，将这项起源于春秋战国、盛行于北方民间的古老力量训练，舞动出了新的生命力。重达70斤的民国石锁在他们手中虎虎生风，展现了非遗项目的阳刚之气与活态传承。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/a938887c-e979-42ec-b051-72d22264f0f2.jpeg" data-height="714" data-width="1269" data-filesize="149028" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362600024" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/a938887c-e979-42ec-b051-72d22264f0f2.jpeg"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海静安区石担石锁协会的队员们&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻观众在《时代达人秀》下的留言，点出了节目的另一重意义：搭建代际沟通的桥梁，引导人们思考何为热爱、何为年龄、何为真正“与我有关”的生活。尹红母女的共舞，让年轻人意识到“支持父母追梦，才是最贴心的孝顺”；吴巧云的浪漫故事，则打破了“长辈的幸福会被年龄限制”的固有认知，再次印证了“人生下半场”的不设限与无限可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节目如同一面镜子，让年轻人看到长辈“不服老”背后对生命的热爱，也让长辈更有底气“做自己”。《时代达人秀》让上海家庭重回电视大屏，从本土视角捕捉银发群体的“达人基因”，以“寻找自我舞台”的理念让每个普通人发光。这束为45岁以上群体点亮的聚光灯，照亮的不仅是舞台，更是每一位观众对生命的理解：无论年岁几何，热爱永不退场，生命始终拥有绽放的可能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:38:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763725240255_HQGH5K_1763725240475.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016363</guid></item><item><title>由金鸡“虚拟现实电影季”，看未来年轻人观影大趋势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32006910</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年中国金鸡百花电影节暨第38届中国电影金鸡奖期间，“2025年金鸡百花电影节·虚拟现实电影季”正式启动。电影季核心活动——“虚拟现实电影年度推荐”荣誉颁发仪式在厦门举行。仪式现场汇聚了来自电影创作、技术研发、产业投资等领域的众多嘉宾，共同见证多项年度荣誉的揭晓，并探讨虚拟现实（VR）技术为电影艺术与产业带来的深刻变革。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3074641" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763631642282_ajiAxh_1763638676774.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362521617"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;活动现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电影出版社有限公司副总经理寇咏率先致辞：“从黑白到彩色，从无声到有声，从胶片到数字，观影体验的每次飞跃都离不开科技的推动。虚拟现实技术的快速发展让电影从观影方式到叙事结构，从创作生产到产业布局都发生着深刻的变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，中国电影出版社将“一如既往地支持包括虚拟现实在内的新类型的影像创作，鼓励更多青年导演和跨界人才投身探索，共同构建一个开放、包容、可持续的电影生态”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3074600" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763631603522_h3X1bs_1763638110188.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362521615"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鲍德熹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届虚拟现实电影季“推荐委员会”主席、著名摄影指导、导演鲍德熹从资深电影人的角度分享了他的观察：“今年是我进入电影行业的第41个年头。我们常常说电影是光影的艺术，而虚拟现实电影的出现让这个范围更广泛了，它还关于空间、时间和感知，这对我们电影人来说是既甜蜜又充满挑战的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“技术从来都不是艺术的敌人，我们要不断地了解学习和尝试。在今天的推荐影片中，我们已经看到了这样的探索与突破。”鲍德熹强调说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;荣誉逐一揭晓，“让互动本身成为故事的一部分”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在荣誉颁发环节，由鲍德熹、霍廷霄、王丹戎、俞白眉、林思玮、于飞、张蓝心、刘凯、王博研、宫宏佳等组成的推荐委员会，以及多位产业嘉宾，陆续揭晓了十余项年度荣誉，涵盖了沉浸体验、视觉呈现、艺术表现、技术创新、文化传播等多个维度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“年度最佳沉浸作品”荣誉授予了XR电影《龙门金刚》。该片主创代表在发表感言时表示，“《龙门金刚》是我们河南广播电视台第二个非常重要的IP变现，也是自《唐宫夜宴》以来整个技术2.0的升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐监制于飞揭晓的“年度最佳世界构建”荣誉，花落《三体游戏：文明碎片》。作品主创表示，“我们一直很努力地希望能够在科幻领域做出很多优秀的作品”，并希望未来能“把整个XR大空间产业做得越来越好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对VR电影独特的叙事可能性，编剧、导演俞白眉颁发了“年度最佳新锐叙事”荣誉给《喵喵咪呀》。他阐释说，“虽然虚拟现实电影目前还在摸索阶段，但正因为还没有定型，所以可以尝试很多好玩、新的东西，比如可以用非线性、分支剧情、多视角的方式去创作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员张蓝心在颁发“年度最佳互动体验”荣誉给《小小世界》时，结合自身体验分享了对VR电影互动的理解。“我第一次知道主角从我身边穿过的快乐，以及我看到星际的时候可以站在星际的上面回望地球，那种浪漫，可能是传统电影给不了我们的。XR电影不是让故事变成互动，而是让互动本身成为故事的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他重要荣誉还包括：“年度最佳技术创新”授予《火星使命》；“年度最佳场景构建”授予《时空谜局·恐龙危机》；“年度最佳虚拟美术”授予《西游记之猿魔现世》；“年度先锋团队”授予《太空奥德赛》团队。此外，在“特邀产业交流单元”，《唐宫夜宴》获“行业贡献”荣誉，《杰克与鹈鹕》获“优秀国际产业交流”荣誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新片发布与产业展望，IP赋能与技术演进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，三部虚拟现实新片《快乐星球XR·文明》、《千秋云长之斩颜良》、《和平精英XR“代号HP”》正式发布，展现了VR电影与经典IP、游戏IP结合的强大生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《快乐星球》总导演景颢颢介绍说，新版《快乐星球》提取了“中国英雄”主题，“希望通过XR这样的技术让小朋友知道我们的蔡伦、李白、袁隆平、哪吒、孙悟空不仅仅是课本上的图片和文字描述，更是能和小朋友、队员们一起拯救宇宙，守护地球的好战友。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《千秋云长之斩颜良》的制片方代表、儒意新媒体常务副总经理李文强透露，该项目旨在打造关羽系列IP，“跟文旅结合、跟影视结合”，并已开发相关衍生品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大象元（北京）科技有限公司总经理王男则重磅发布了与腾讯光子工作室群合作的《和平精英XR“代号HP”》，将其定位为开启“虚拟现实电影3.0时代”的作品。他指出，《和平精英》拥有8000万日活跃用户，“不仅仅是一个游戏，更是一个世界”，其“万物互联”的价值观与虚拟现实电影高度契合，“当《和平精英》遇到虚拟现实电影，它将会产生非常不一样的化学反应。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3074620" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763631594482_QrWMm6_1763638412700.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362521618"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黄明昊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担任本届电影季“青年体验官”的演员、歌手黄明昊在分享其VR观影体验时，连用“震撼”来表达感受。“当我戴上眼镜，电影开始的一瞬间，我会感觉，真的能融入电影里，成为这个电影里面的一分子，那种交互感，包括视觉上的冲击感让我非常震撼。未来年轻人观影大的趋势，一定是虚拟现实电影。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:38:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763638723759_p6krKp_1763638723930.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32006910</guid></item><item><title>猫眼发布新片片单 ，《匿杀》《飞行家》等即将上映</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32006549</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;猫眼娱乐近日在厦门举行“万有引趣·次元新生”焕新发布会，会上公布了未来即将推出的33部电影片单，并正式宣布两项重要战略布局：成立全新的动画电影厂牌“萌谷文化”，以及将IP衍生业务确立为电影之外的“第二增长曲线”。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705248" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/edc73fc53a9b4c0abbaaf17427189739/hd/1763192366374_riay52_1763627217925.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1763191906185_TshtHm_1763627263990.png" data-duration="07:34" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;猫眼电影片单(07:34)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多元片单亮相：重点项目引人关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次发布的片单涵盖了喜剧、悬疑、动画、犯罪等多种类型。原班人马回归的合家欢喜剧《熊猫计划2》中，国际巨星成龙将与熊猫“胡胡”再度搭档，带领观众深入神秘部落进行丛林冒险。熊猫“胡胡”也以特殊形式亮相发布会现场，与观众互动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3073233" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763191873045_rtS3dt_1763627680460.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362518670"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《熊猫计划2》影片推介&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由导演鹏飞执导，根据双雪涛同名小说改编，蒋奇明、李雪琴领衔主演的电影《飞行家》之前曾入围今年东京国际电影节主竞赛单元，现定档2026年1月17日上映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3073228" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763191846948_Sx8SFd_1763627649895.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362518675"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《飞行家》导演鹏飞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鹏飞导演在现场分享了创作初衷，称自己被小说中“一个人用了一辈子追求他的梦想”的内核所打动。他特别强调，为追求真实感，在剧本创作前曾赴东北进行田野调查，从当地退休工人身上汲取了那种“笑看人生的态度”与幽默感，并希望将这种独特的东北气质融入影片。他盛赞蒋奇明、李雪琴与角色契合度高，并期待影片能唤起观众心中“走失的少年的心气儿”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3073482" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763191818998_SKB2Ny_1763629297922.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362518671"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《大唐妖探》导演程腾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在动画领域，《姜子牙》导演程腾的新作《大唐妖探》备受关注。导演程腾在介绍创作理念时表示，影片以家喻户晓的狄仁杰为灵感，构建了一个“人族与妖族共存”的长安城，并将其设计成一座极具视觉冲击力的“机关之城”，旨在打造一部“悬疑+喜剧”的动画电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原创国产动画《狼魂少女》也同时亮相，导演李夏表示这部电影将带领观众走进一个扎根于草原的奇幻世界，让大家感受到自然和野性的原始美，在叙事上也“试图超越类型框架，希望能为观众呈现一部直达生命本真的原创国产草原史诗动画”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3073486" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763191863418_2a844d_1763629391822.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362518669"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《匿杀》剧组，导演柯汶利和演员彭昱畅、张钧甯、黄晓明  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定于12月31日上映的犯罪悬疑力作《匿杀》，由《默杀》原班人马打造。导演柯汶利透露，《匿杀》相比前作《默杀》构建了“全新的世界观”，在悬疑犯罪类型上进行了“全面的升级”。彭昱畅透露自己的角色是“地狱画手”，张钧甯饰演的警官则“武力值与智力值双双在线”。主创们用“够劲”的故事、“够顶”的烈度和“够厉”的话题来形容这部影片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除上述重点作品外，猫眼此次发布的片单还包括艺术影片《狂野时代》、悬疑电影《天才游戏》、喜剧片《千金不换》等，系列续作《飞驰人生3》《年会不能停！2》等也将陆续上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战略升级：动画与IP业务成为“第二增长曲线”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发布会的下半场“次元新生”环节，猫眼娱乐高级副总裁张博重点阐释了公司在动画和IP衍生业务上的战略规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张博首先宣布成立全资动画子公司“萌谷文化”。她透露，过去两年猫眼已深度参与15部动画电影的不同环节，累计相关票房超过33亿元。新厂牌将覆盖动画电影的投资开发、制作、宣发及IP商业化全链路，旨在推动产业从单一票房增长向“内容+衍生+智能化”的生态化体系跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧接着，张博将话题引向更具潜力的IP衍生市场。她引用数据指出，2024年全球IP行业市场规模已达3696亿美元，而中国市场规模为144亿美元。“从全球范围来看，我们的IP市场仍具备巨大的成长空间，这是一个万亿（人民币）和千亿的差距。”她进一步对比称，全球IP行业规模是电影票房的约13倍，而在中国，这一差距仅为2.4倍，“这说明我们的电影市场过度依赖票房收入，非票收入仍有巨大增长空间。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3073595" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763191908752_JpmdBK_1763629941659.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362518673"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;猫眼娱乐成立全新动画厂牌萌谷文化 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:38:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763639292792_DpB3XX_1763639293001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32006549</guid></item><item><title>谋篇布局“十五五”·热点问答丨布局未来产业，如何下好先手棋？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016586</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:31:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763728849026_cXHReW_1763728849189.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016586</guid></item><item><title>10.4%、新高！从10月份用电量增速看经济发展积极信号 新增长点涌现</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016585</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="flash_0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息：&lt;/strong&gt;国家能源局11月21日发布用电量数据显示，10月份，全社会用电量8572亿千瓦时，同比增长10.4%。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月份，全社会用电量8572亿千瓦时，同比增长10.4%，今年以来首次单月增幅超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/11/21/2025112117474216152.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/11/21/2025112117474267217.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/11/21/2025112117474245004.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/11/21/2025112117474210776.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分产业看，第一产业用电量120亿千瓦时，同比增长13.2%；第二产业用电量5688亿千瓦时，同比增长6.2%，其中，工业用电量同比增长6.4%；第三产业用电量1609亿千瓦时，同比增长17.1%，其中，批发和零售业、信息传输、软件和信息技术服务业增长较快。从居民用电量看，10月份城乡居民生活用电量1155亿千瓦时，同比增长23.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_1"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家解读：10月份用电量增速为何创出年内新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用电量数据也被称为反映经济变化的“晴雨表”之一，从刚刚国家能源局发布的数据中可以看到，10月份用电量增速达到了两位数，创下年内新高，10.4%的增速背后可以看出经济社会什么变化？来看专家的解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从产业看，第一产业中，畜牧业和渔业用电量均实现两位数增长。近年来，农林牧渔业电气化水平持续提升，现代化设施农业大量应用，大棚取暖照明、农业灌溉、收割脱粒、电动投食器、鱼塘加氧等场景的使用，推动一产用电量持续较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/11/21/2025112117475070831.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二产业用电量占全社会用电量的比重超过了60%，是用电量的最大头。第二产业中，高技术及装备制造业用电量同比增速达11.0%，其中，电气机械和器材制造业达到19.8%，汽车制造业达到17.6%。铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业也均保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/11/21/2025112117475764634.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电力企业联合会统计与数智部主任侯文捷称：“国家淘汰落后产能、大力促进先进设备生产应用，高技术及装备制造业快速发展，形成了新的用电增长点。”&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/11/21/2025112117480592152.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月份，第三产业用电量在三个产业中增速最快。其中，与大数据分析、人工智能服务有关的互联网数据服务业用电量同比增长46%；受国庆和中秋假期带动，10月住宿和餐饮业用电量同比增长18.4%。此外，今年以来，我国的新能源汽车产业快速发展，这也反映到了用电量数据中，今年10月份，相关充换电服务业用电量同比增长61.8%。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/11/21/2025112117481433201.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯文捷表示，居民生活用电量的快速增长主要与气温因素有关。10月份，我国气温呈现“北冷南暖”的特征，江南、华南北部出现大范围“秋老虎”高温过程，受此拉动，江西、浙江10月份居民生活用电量同比增速都超过60%。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:31:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763728908553_rk18Y6_1763728908667.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016585</guid></item><item><title>全运会丨同心共筑体育梦——十五运会背后的粤港澳奋斗群像</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016582</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:30:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763728797846_8BXD7G_1763728798012.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016582</guid></item><item><title>中华人民共和国第十五届运动会闭幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016578</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:28:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763728661569_imBZH7_1763728661765.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016578</guid></item><item><title>粤港澳全运会大幕落下，留下中国体育的同心篇章</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012747</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763697205062_5eJ6bS_1763697227284.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362573962"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本届全运会主火炬塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，第十五届全运会迎来了圆满落幕的尾声。当天晚上，赛事的闭幕式在深圳上演，又一场全国体育的顶级盛会，就此收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往的十四届全运会相比，今年的全运会，留下了太多不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引人关注的最大亮点，无疑就是全运会史上首次走进香港、澳门，由粤港澳三地联合举办，这对赛事的组织统筹工作提出了更多的要求。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763697345933_ijQWys_1763697352853.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362574207"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月8日，参赛选手经过港珠澳大桥闸口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事期间，举行了粤港澳公路自行车赛和深港马拉松赛两项开创全运会历史的跨境赛事。通过“前置查验+闭环管理”的创新模式，跨境赛事实现了无感通关，为运动员提供了无缝丝滑的比赛体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于参赛代表团，赛事组委会在口岸设立了专用通道。代表团可以团进团出、即到即走。而赛事的观众，同样能够感受到大湾区融合的便利——对于持票观众，组委会开通绿色通道，出入境证件全国通办，凭赛事门票还可急事急办，实现“一证在手，说走就走”，共享湾区一小时生活圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一届全运会，见证了港澳体育的蓬勃发展，例如香港就派出了600多名运动员，代表团总人数超1800人，规模创参加全运会以来历史之最。澳门代表团的总人数也超过了400人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛场上，港澳选手在多个运动项目中创造地区历史，与全国各省市、自治区选手一起，为所有观众贡献了精彩的竞技表演，而赛事的精彩，也延续到了竞技场之外。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763697385904_n2M55F_1763697392852.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362574256"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月15日，吉祥物“喜洋洋”和“乐融融”在比赛间隙表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十五运期间，围绕赛事的文旅消费增长明显，吉祥物“喜洋洋”和“乐融融”在赛场内外备受关注，相关特许商品的热门款式早早售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，截至11月16日，十五运会市场开发（包括赞助、捐赠、特许经营、门票）收入达到18.4亿元。赛事开幕后的第一周，广州市、深圳市接待游客总量1804.9万人次，环比前一周上涨17.3%、相比去年同期上涨14.5%。广州、深圳旅游类消费金额同比分别增长15.33%、24.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事期间，粤港澳三地都推出了众多与全运会相关的文旅活动，吸引了更多观众和游客前来体验。“本届全运会构建了更有效的要素流动机制，促进了文体商旅业态融合发展，驱动了区域城市功能升级与空间结构优化。”国家体育总局经济司司长杨雪鸫在接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何打造一场属于全民的体育+文旅盛会，粤港澳全运会已经给出了漂亮的答卷，而在悄然之间，赛事也用实际行动，书写了“绿色办赛”的又一个高分范例。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763697510296_HRTKaW_1763697524618.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362574431"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月9日，广东奥林匹克体育中心内景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秉持“绿色、共享、开放、廉洁”的办赛理念，第十五届全国运动会致力打造一届“碳中和”赛事。以广州赛区为例，竞赛场馆就实现了绿电全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据十五运会广州赛区执委会相关负责人介绍，广州五大场馆拥有超9300平方米分布式光伏。从赛场灯光到指挥中心屏幕，赛事期间的每一度电都源自清洁能源。而其他各地的赛事场馆，同样配备了环保节能科技，将可持续发展的理念融入细节之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，本届全运会，粤港澳三地充分利用现有场馆资源，广东赛区90%以上的场馆都是利用现有场馆进行维修改造提升，同时不新建全运村，减少了资源的消耗与碳排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但绿色简约办赛，不等于“低标准”，相反，高新科技与环保科技的运用，让赛事达到了国际一流的举办水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届全运会在田径、游泳、射击、举重、场地自行车、攀岩等有成绩纪录的项目中，创超8项世界纪录、5项世界青年纪录、13项亚洲纪录、10项亚洲青年纪录、14项全国纪录，7项全国青年纪录，12个小项夺冠成绩超过巴黎奥运会冠军成绩，全面展示了我国竞技体育发展成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圆满收官的粤港澳全运会，已经在中国体育史上留下了浓墨重彩的一笔，正如香港特别行政区政府政务司司长陈国基所说，这一届全运会是“粤港澳大湾区融合发展的一次全面展现”，“这场体育盛事，必将为大湾区的建设与高质量发展，注入全新的动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场三地联合办赛的盛会，一段同心融合发展的篇章。当粤港澳全运会的主火炬熄灭，中国体育的前行之路，已然走上了又一个新的起点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:16:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763697791918_ihxcxn_1763697792119.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012747</guid></item><item><title>大量黑烟升起！印度“光辉”战机飞行表演时坠毁，飞行员身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016544</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763725757382_zJdS3H_1763725757538.png" alt="大量黑烟升起！印度“光辉”战机飞行表演时坠毁，飞行员身亡"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;大量黑烟升起！印度“光辉”战机飞行表演时坠毁，飞行员身亡&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月21日，一架印度国产“光辉”战机在阿联酋迪拜航展进行飞行表演时坠毁，央视新闻报道，战机飞行员已死亡。据消息称，飞行员没有弹射。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:15:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763725757382_zJdS3H_1763725757538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016544</guid></item><item><title>冠中生态：因工程款纠纷被申请财产保全，公司募资专户2885.4万元遭冻结</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015675</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，冠中生态（300948.SZ）披露关于公司募集资金专项账户部分资金被冻结的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，公司于2025年11月19日上午在银行柜台办理理财业务时，发现公司在中国银行股份有限公司青岛泉岭路支行开立的募集资金专项账户被冻结货币资金2885.4万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3079791" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763720810596_YhcEn5_1763721075025.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362594522"&gt;&lt;p&gt;冠中生态称，经进一步查询了解，本次募集资金专户部分资金被冻结系公司作为滨海大道等重要道路绿化提升工程项目总承包方与青岛柳源绿化环境建设集团有限公司（以下简称“柳源绿化”）在分包合作协议履行过程中，各方未能就工程款项支付达成一致，柳源绿化遂向山东省青岛市黄岛区人民法院起诉公司及该项目业主方青岛新海岸新区城市管理局（曾用名：青岛市黄岛区城市管理局），要求支付工程款2300万元及逾期付款违约金585.4万元，合计2885.4万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月19日下午，公司收到法院的民事裁定书，柳源绿化申请财产保全，导致公司本次募集资金专户部分资金被冻结2885.4万元。该非重大诉讼案件已多次开庭审理，截至本公告披露日，公司尚未收到一审判决结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次部分资金被冻结所涉账户为公司2023年向不特定对象发行可转换公司债券募集资金专户，该账户募集资金用于募集资金投资项目“博山区城乡供水提升改造建设项目（续建）工程总承包-其他工程1标”的项目建设（原募集资金投资项目为“高青县城乡绿道网项目”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次被冻结资金2885.4万元，占公司2023年向不特定对象发行可转换公司债券募集资金净额的7.37%，占公司最近一期经审计净资产的3.57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除本次被冻结资金及理财产品外，博山区城乡供水提升改造建设项目（续建）工程总承包-其他工程1标项目两个募集资金专户余额合计2096.18万元，不存在其他受限制情形，可正常使用，本次部分资金冻结不会影响募集资金投资项目的正常投入实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冠中生态强调，经自查，公司其他募集资金专户状态正常，募集资金可正常使用，不会对募集资金投资项目建设产生重大影响，该募集资金专户非公司日常经营主要账户，上述冻结情况不会对公司日常经营产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司将依法主张自身合法权益，积极采取申诉撤销保全或申请保全变更以自有资金等额置换被冻结的募集资金等相关措施维护公司权益，通过合法合规的程序，妥善处理该事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，冠中生态成立于2000年，其主营业务为生态环境建设，覆盖包括植被恢复、水土保持、防沙治沙、土壤修复、土地整治、水环境治理等自然环境生态修复业务，以及景观园林、市政工程、环卫保洁等人工环境生态建设业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前三季度，公司实现营业总收入1.08亿元，同比下降25.23%；归母净利润亏损761.87万元，2024年同期亏损712.31万元；扣非净利润亏损1180.33万元，2024年同期亏损1339.89万元；经营活动产生的现金流量净额为-1525.78万元，2024年同期为-7630.43万元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:13:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763721260512_KmQs6x_1763721260680.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015675</guid></item><item><title>广州国资接手恒大汽车两家核心子公司，成为控股股东</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015662</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，据天眼查披露的信息显示，恒大智能汽车（广东）有限公司、恒大新能源汽车（广东）有限公司近日发生工商变更，原股东恒大新能源汽车投资控股集团有限公司退出，新增广州聚力现代产业发展有限公司（以下简称“广州聚力”）为控股股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从披露的信息来看，广州聚力对恒大智能汽车（广东）有限公司的出资额为25亿元，对恒大新能源汽车（广东）有限公司的出资额为20亿元，持股比例均为100%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3079750" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763720077352_NYfStN_1763720482304.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362594468"&gt;&lt;img alt="" media-id="3079751" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763720173421_eHJe5f_1763720489942.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362594467"&gt;&lt;p&gt;资料显示，广州聚力注册成立于2024年10月29日，注册资本26.4亿元，公司经营范围包括：企业管理；企业管理咨询；财务咨询；以自有资金从事投资活动。据股权信息显示，广州聚力由广州南沙开发建设集团、广州产业投资控股集团、广州钢铁控股有限公司、广州金融控股集团、广州数字科技集团和广州港集团有限公司等六家公司共同持股，持股比例分别为33.3333%、33.3333%、8.3333%、8.3333%、8.3333%和8.3333%，六家公司均为国企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，广州南沙开发建设集团由广州南沙经济技术开发区管理委员会和广东省财政厅持股，持股比例分别为93.5017%和6.4983%。而广州产业投资集团由广州市人民政府办公厅和广东省财政厅分别持股91.5502%和8.4498%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763721457897_7QX77G_1763721464824.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362594542"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，广州聚力接手的两家公司均为恒大汽车的核心子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前恒大汽车（00708.HK）在披露的复牌程序季度更新及继续停牌公告中提到，集团的流动性挑战依然存在，由于集团与潜在战略投资者的讨论尚未实现，集团正继续出售其非核心资产以支持其营运活动并补充其资金水平。同时，公司若干对集团营运不造成重大影响的附属公司也接获破产清算程序审查以及拍卖资产以清偿判决债务的通知以及付款要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大汽车称，公司继续将有限的财政资源优先用于维持生产厂房的基本营运活动，而非其他活动，包括聘请其核数师及其他相关专业顾问为截止2024年12月31日止年度的现场及其他审核工作提供服务。由于2024年业绩尚未刊发，集团截至2025年6月30日的中期业绩的刊发已因此延迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大汽车的股票已自2025年4月1日上午9时正起暂停于港交所的买卖，以待刊发集团2024年度的全年业绩公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，倘若股份连续停牌18个月，直至2026年9月30日，则港交所可取消股份的上市地位。若恒大汽车未能于2026年9月30日前补救导致停牌的问题、履行复牌指引及全面遵守上市规则以使港交所满意并恢复股份买卖，则港交所上市科将建议港交所上市委员会取消公司的上市地位。港交所有权在适当的情况下施加较短的特定补救期或实时取消公司的上市地位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:10:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763720782923_5kJHKk_1763720783152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015662</guid></item><item><title>日本民众在首相官邸前集会，要求高市早苗撤回涉台错误言论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016373</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3080282" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/af61ad0f-cbe6-42df-a388-6bd39335829c.jpg" loading="lazy" data-imageid="362601236"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;集会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间21日晚，数百名日本民众聚集在位于东京的首相官邸前，自发进行集会，要求日本首相高市早苗撤回涉台错误言论。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3080279" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/e0bccf57-de03-402a-8af8-3f608daaefdc.jpg" loading="lazy" data-imageid="362601237"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;集会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首相高市早苗近期发表的涉台错误言论，引发多方批评。高市早苗的涉台谬论是1945年日本战败以来，日本领导人首次在正式场合鼓吹所谓“台湾有事就是日本有事”，并与行使集体自卫权相关联，首次在台湾问题上表达试图武装介入的野心。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3080281" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/840adb2d-035c-4b47-bb24-1b17e711ef8b.jpg" loading="lazy" data-imageid="362601235"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;集会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本有识之士表示，高市早苗的错误言论严重损害日中关系，给日本经济界带来巨大冲击。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3080280" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/113fd137-67b0-4e7c-a08e-36970f3fabf2.jpg" loading="lazy" data-imageid="362601234"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;集会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际人士表示，日本首相高市早苗错误言论是想要挑战当今国际秩序，为日本的军国主义、扩张主义招魂，危及亚太地区的和平与安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:08:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763724534553_5KHSYt_1763724534742.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016373</guid></item><item><title>全球艺术书香汇浦东，2025上海国际艺术书展开幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015022</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763714541395_WaFk3M_1763714541538.png" alt="全球艺术书香汇浦东，2025上海国际艺术书展开幕"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:21&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;全球艺术书香汇浦东，2025上海国际艺术书展开幕&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月21日至23日，由国家新闻出版署批复、首个以进口为主的艺术图书展会——2025上海国际艺术书展在上海图书馆东馆举行，共有来自7国42家展商参展。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:04:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763714541395_WaFk3M_1763714541538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015022</guid></item><item><title>低门槛高品质，来上海虹口喝一杯“音乐下午茶”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015310</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;手碟空灵的回响，与二胡、琵琶的悠扬旋律交织——11月21日，M.E迷乐团做客上海音乐谷“音乐下午茶”，用一场新国风融合音乐会，为冬日午后增添一丝暖意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“音乐下午茶——律动音乐谷”主打低门槛、高品质，自今夏7月启动，已举办六期，已然成为上海音乐谷的一张“活招牌”。在虹口，音乐不再遥不可及，化作一杯温暖的下午茶，等待每一个爱乐之人驻足品尝。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717683000_XFacsC_1763717692214.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591613"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;M.E迷乐团演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717640000_sadMb7_1763717692166.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591614"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;M.E迷乐团演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;艺术零距离&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们以民乐为基底，走的是融合路线。M.E迷乐团成员介绍。这是一支植根于新国风美学的先锋民乐团体，融合传统民乐与流行、爵士、摇滚等现代音乐元素，创造出既具东方古典韵味、又不失未来感的音乐风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《海上听竹》改编自沪剧曲牌，《楚歌·新章》改编自琵琶古曲《十面埋伏》，《月上东山》改编自古曲《春江花月夜》——舞台上的这些音乐作品，耳熟能详，又让人耳目一新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场，M.E迷乐团还带来了多首原创新作。手碟原创作品《随意而为》《Shakeep》《小岛》依次上演，手碟和二胡、中阮、琵琶等民乐器的对话，十分融洽，让人眼前一亮。《沙驿》《棹霞》《鼓火》等原创作品也展现了乐团不俗的原创功力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手碟、邦戈鼓、中东鼓、二胡、中阮、琵琶……四位乐手手中的乐器，玲琅满目。演出间隙，他们会介绍乐器、曲目背景、创作想法，打破艺术距离。观众们手捧着咖啡、品尝着甜点，不必拘谨着装，也不用正襟危坐，在轻松自在的氛围中观演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与传统音乐厅里的严肃音乐会不同，“音乐下午茶”的调性十分轻松。“音乐进社区，能近距离对接观众，我们很乐意。”M.E迷乐团说，在这种几乎“零距离”的演出环境中，音乐家能即时获得观众反馈，强烈的互动感也为其未来音乐创作注入新的灵感。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717431000_pPwi37_1763717767796.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591615"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海音乐谷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717431000_sezCrP_1763717767700.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591616"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海音乐谷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;音乐活招牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海音乐谷片区是目前上海唯一保存完整水系格局的历史文化风貌地区：以海伦路、溧阳路、四平路、梧州路的围合区域为主体范围，片区内河道全长1200多米，俞泾浦、虹口港、沙泾港相交蜿蜒环绕，并保留8座具有百年历史的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里集聚了建筑遗址、特色美食、文创手工、休闲健身、主题空间、咖啡酒吧等商业业态。今年7月，公益展演品牌“音乐下午茶”新鲜出炉，对当地的音乐文化生态进行了丰富与延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘音乐下午茶’的核心是低门槛、高品质，把优质音乐直接送到市民的家门口，打通艺术的最后一公里。”“音乐下午茶”由集樂坊音乐吧承办，品牌主理人时俊介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“音乐下午茶” 聚焦于传统音乐、民族音乐、世界音乐的传播，以双周为周期，至今已举办六场演出。演出免费向公众开放，场地虽小，其对品质的追求从未放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集樂坊音乐吧坐落于上海音乐谷的C位，“音乐下午茶”进驻后，已然成为这里的一张“活招牌”。不少人冲着“音乐下午茶”来打卡，进而发现这个宝藏街区，开始了一场美丽的CityWalk。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，‘音乐下午茶’会继续贴近老百姓，保持低门槛、高品质，接地气。”时俊表示。这个立足虹口、注重海派文化传播的品牌，让艺术融入城市肌理，成为市民生活中一抹优雅而亲切的底色。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:03:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717836289_pn4iDK_1763717837384.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015310</guid></item><item><title>印度空军确认坠毁的“光辉”战机飞行员已死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016368</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763724380117_xcBYMX_1763724380283.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362600091"&gt;&lt;p&gt;据印度空军消息，当地时间11月21日下午在迪拜航展上坠毁的“光辉”战机飞行员死亡。印度空军已成立调查委员会，调查“光辉”战机坠毁的原因。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3080115" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/1c4552c0-fa8e-474c-93c9-5ceb87682371.jpg" loading="lazy" data-imageid="362600153"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来自迪拜媒体办公室&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪拜媒体办公室确认该印度“光辉”战机飞行员已经死亡。迪拜媒体办公室在声明中表示，来自印度的“光辉”战机在飞行表演中坠毁，造成飞行员去世。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:03:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763724380117_xcBYMX_1763724380283.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32016368</guid></item><item><title>名创优品三季度营收增28%，TOP TOY上市计划正推进中</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015677</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;名创优品单季营收首超50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，名创优品集团（NYSE：MNSO；HKEX：9896）公布了2025年第三季度财务报告。报告期内，名创优品总营收达58亿元，同比增长28.2%，超过名创优品此前25%至28%的指引范围上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是名创优品季度收入首次超过50亿元，其中名创优品品牌营收52.2亿元，同比增长23%，由名创优品集团控股的潮玩集合品牌TOP TOY品牌营收5.7亿元，同比增长111%，创单季度营收新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名创优品集团三季度毛利润为25.9亿元，同比增长28%，毛利率为44.7%；公司权益股东应占净利润4.41亿元，同比减少31.36%。经调整净利润（非国际财务报告准则，Non-IFRS）7.7亿元，同比增长12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TOP TOY已在港股递交招股书，名创优品曾在二季度报时披露，全球投资机构淡马锡领投TOP TOY，投后估值达到约100亿港元。在三季度财报电话会上，有分析师问及，名创优品与TOP TOY有关联交易，在TOP TOY上市之后，名创优品和TOP TOY是怎样的关系，如何去保护名创优品的股东利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，名创优品创始人、董事会主席兼CEO叶国富表示：“TOP TOY是名创优品并表子公司，名创优品的股东也会受益于TOP TOY的高增长。上市计划正在推进中，有任何进度，我们会及时进行公告。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶国富指出，（潮玩）行业和TOP TOY均处于高速发展期，TOP TOY作为头部玩家，市场份额不断扩大，从用户、品类、地区等多个维度，都能看到大量的市场机会，“上市的唯一原因，就是希望TOP TOY 能借此更快地壮大，把握住潮玩赛道的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有名创优品方面高管在电话会上表示：“三季度，名创优品以股权支付的薪酬开支合计有1.76亿元，较往期有较大增长，主要是和TOP TOY的一项股权激励有关系，预计四季度也会有一个多亿，这是上市前后正常的会计处理要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名创优品品牌表现方面，该品牌的渠道战略是“开好店、开大店”，财报显示，名创优品已进入“大店驱动增长”阶段。名创优品三季度中国内地营收29.1亿元，同比增长19%，这一增速更多来自同店拉动，进入到四季度的10月份，同店双位数的增长。海外市场三季度营收23.1亿元，同比增长28%。以海外最大的市场美国为例，三季度美国市场收入同比增长约65%，其中同店实现低双位数增长。2025年至今，美国市场的新会员增长超过100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IP生态布局方面，名创优品是“国际授权IP+独家签约艺术家IP”双轮驱动，在自有IP建设方面，截至2025年11月，名创优品签约16个潮玩艺术家IP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门店增长方面，截至本季末，名创优品集团全球门店突破8000家。其中，名创优品品牌全球门店达7831家，包括国内门店数达4407家，本季度净增102家，海外门店数达3424家，本季度净增117家。TOP TOY全球门店数量增至307家，其中海外门店数已达15家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至记者发稿，名创优品美股盘前涨0.05%，报19.6美元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:43:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763721908077_eHQWAN_1763721908196.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015677</guid></item><item><title>20位能源领域两院新院士全扫描：核工业专家占比最大，比亚迪等3家民企专家当选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015632</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国科学院、中国工程院11月21日公布2025年院士增选结果，分别选举产生中国科学院院士73人，中国工程院院士71人。据澎湃新闻不完全统计，2025年两院院士增选结果中，有20位来自新能源、新材料、核工业、电力电网等领域的专家当选。其中3位来自民营企业的专家当选中国工程院院士，分别是来自比亚迪的廉玉波、来自金发科技的黄险波和来自宁德时代的吴凯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为经澎湃新闻梳理的能源动力领域新当选中国工程院院士名单及简介：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国中车首席科学家冯江华：&lt;/strong&gt;高速列车牵引控制技术专家，主导了从“中华之星”“和谐号”到“复兴号”“CR450”的牵引技术迭代，让中国高铁从“跟跑”到“领跑”，最终站在世界高铁技术的巅峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比亚迪集团首席科学家、汽车总工程师、汽车工程研究院院长廉玉波：&lt;/strong&gt;长期致力于新能源汽车关键系统及整车研发工作，取得一系列核心技术突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金发科技股份有限公司首席技术官黄险波：&lt;/strong&gt;长期从事高分子材料改性及高性能复合材料研发，带领团队历时十年成功研发的高温尼龙材料PA10T，成功替代了LED灯支架中传统的陶瓷材料，不仅提升了性能，更将成本降至进口产品的60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国宝武钢铁集团有限公司首席科学家李红霞：&lt;/strong&gt;我国冶金耐火材料领域的著名专家和科技领军人物，带领科研团队聚焦制约冶金、化工、能源、高端装备制造及低碳绿色发展耐火材料卡脖子问题，开展研究与工程化应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国石化集团公司首席专家、中石化石油化工科学研究院科学家聂红：&lt;/strong&gt;我国石油炼制行业的领军人才，长期从事重油转化、清洁燃料和生物航煤生产相关的基础研究、催化剂和工艺研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海交通大学材料科学与工程学院讲席教授孙宝德：&lt;/strong&gt;长期从事金属材料与凝固技术研究，研究成果为航空航天重大装备研制、特高压输电重大工程、集成电路和芯片制造等提供了关键金属材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;昆明理工大学党委常委、副校长杨斌：&lt;/strong&gt;成功研发系列稀有金属提炼原创技术，支撑我国黄金产量35%，白银60%，锡和铋90%，锑和铟30%，产品应用于新型显示、集成电路、绿色能源等国家重大工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国科学院过程工程研究所所长杨超：&lt;/strong&gt;长期致力于反应器工程、航天固体动力材料和电子级化学品领域，突破了高端芯片用超高纯磷酸国产化瓶颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中核集团科技委高级顾问、战略咨询委委员雷增光：&lt;/strong&gt;长期从事核燃料循环与材料技术研究和工程应用，在我国核燃料技术突破、机型研制、工程应用中作出突出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中南大学资源与安全工程学院教授李夕兵：&lt;/strong&gt;针对地下采空区、崩落体、水体等复杂开采环境下的硬岩矿产资源回收难题，主持承担多项国家重大、重点科研项目。提出并实施了针对三类隐患环境资源的安全高效低贫损采矿方法与工程示范，成果推广应用于100余座矿山，覆盖我国80%以上战略性资源非能源矿种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国网湖南省电力有限公司电网防灾减灾全国重点实验室主任陆佳政：&lt;/strong&gt;聚焦电网防冰、防火、防雷等领域，带领团队长期开展技术攻关，相关创新成果获得国家科技进步奖一等奖等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西安交通大学能源与动力工程学院院长苏光辉：&lt;/strong&gt;长期从事核反应堆安全及先进核动力系统设计研究。针对我国核能安全发展的重大需求，自主研发了核动力“单元-设备-系统”跨维度耦合的热工安全分析技术、核反应堆严重事故全序列进程预测分析软件及预防缓解技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中核集团首席科学家、中国铀业股份有限公司总工程师苏学斌：&lt;/strong&gt;长期致力于地浸采铀技术创新，突破国外技术封锁，探索出一条符合我国国情的复杂低品位砂岩型铀矿地浸采铀技术路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陕西延长石油（集团）有限责任公司首席科学家、总地质师王香增：&lt;/strong&gt;长期从事低渗致密油气藏开发理论研究、技术攻关和工程实践，攻克了低渗致密油藏基质孔隙原油难以动用的世界性难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宁德时代新能源科技股份有限公司首席科学家吴凯：&lt;/strong&gt;我国锂电池研发和制造领军人物，长期致力于锂电池前沿化学体系、高效系统集成、高速高精制造和工程应用领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家电网首席科学家、国网电力科学研究院有限公司（南瑞集团有限公司）电网运行风险防御技术与装备全国重点实验室主任郑玉平：&lt;/strong&gt;主持构建了复杂大电网差动保护技术体系，攻克了特高压交直流混联、新能源大规模接入电网的保护关键技术，整体技术国际领先。成果广泛应用于220kV～1000kV各级电网，支撑保障了我国未发生类似美国、印度等影响千万至数亿人口的大停电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻梳理发现，中国科学院的当选院士名单中，亦有多位能源学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中核集团科技委常委、中国原子能科学研究院研究员柳卫平：&lt;/strong&gt;在核天体物理和放射性核束物理领域深耕30余年，作为首席科学家，建成了国际最强流锦屏深地核天体物理实验平台；主持建成了性能先进的我国低能放射性核束实验平台，在我国率先开展了核天体物理实验研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南开大学讲席教授陈永胜：&lt;/strong&gt;长期从事有机高分子和碳纳米材料的相关研究，在绿色能源转化与存储领域做出了重要贡献。提出具有确定分子结构的高效有机光伏材料设计理念，多次刷新了有机太阳能电池领域的光电转换效率世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国科学技术大学党委书记、工程科学学院教授舒歌群&lt;/strong&gt;：长期从事能源动力系统高效低碳化的理论和技术研究，在动力系统复合循环理论及技术、低碳能源动力装备、高效低碳内燃机等领域取得系列成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清华大学电机工程与应用电子技术系教授孙宏斌：&lt;/strong&gt;长期从事智能电网与能源互联网领域的理论、技术和应用研究。针对风/光等新能源接入电网导致电压不稳定、易引发大停电事故的难题，历时20余年构建了自律协同电压控制技术体系，主持研制出首套复杂电网自动电压控制大型工业软件，保障了我国巨型电网的电压安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，本次两院院士增选突出国家战略需求导向，突出以科技创新引领新质生产力的发展要求。本次增选后，我国现有中国科学院院士共908人，现有中国工程院院士共1002人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:33:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763719299638_sj1it7_1763719299796.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015632</guid></item><item><title>非常观察|不仅是时装，时尚品牌以通感焕新冬日生活</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013219</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着2025年冬日节庆季的临近，精品时尚品牌正不约而同地打破传统界限。从爱马仕（Hermès）对童真色彩的追忆，到香奈儿（Chanel）将彩妆美学注入精密腕表，再到Loro Piana与Balenciaga在嗅觉与触觉领域的深耕，一场关于色彩、美妆与家居艺术的“感官复兴”正在上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编织童趣与色彩的几何游戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海“爱马仕之家”，冬日的温暖意象首先通过橱窗艺术得以呈现。近日，爱马仕诚邀法国艺术家Delphine Dénéréaz打造全新冬季主题橱窗。艺术家延续其标志性的编织手法，辅以童趣涂鸦和符号拼贴，将普罗旺斯的节庆意象与家的温度渲染得淋漓尽致。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763701452000_er4Whi_1763701652926.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362577844"&gt;&lt;p&gt;这种“家”的氛围从橱窗延伸至内部空间：在女性世界橱窗中，访客仿佛落座于晚宴桌前，Tressages Equestres系列餐瓷盛放着象征丰收的佳肴，而丝润晶透唇膏则化身为桌上的缤纷甜点。而在男性世界，火光轻曳的燃木仪式旁，Samarcande迷你棋盒与Clic H手镯共同点亮了冬夜的起居日常。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763701452000_iS8NzA_1763701652914.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362577843"&gt;&lt;p&gt;如果说橱窗是宏大的叙事，那么全新的Trait d’Hermès系列则是对色彩细致入微的探索。“爱马仕的色彩包罗万象，色调的变幻延伸到了视觉的边界。”爱马仕全球艺术总监Pierre-Alexis Dumas如此形容。该系列不仅诉说着对纯真时代的记忆，更融合了实用与趣味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一款眼线笔与唇线笔均采用可持续森林木材制作。爱马仕美妆产品设计总监Pierre Hardy从马术障碍赛的彩色跳杆中汲取灵感，通过H字样金色金属笔盖与三色亮泽漆彩的组合，实现了视觉上的微妙平衡。“我希望这件看似寻常的物品能独具一格，通过极具几何张力的反差戏法，在白色、彩色和金属之间巧妙碰撞。”Pierre Hardy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;触觉与嗅觉的双重“美好生活”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当视觉被色彩填满，Loro Piana则选择通过触觉与嗅觉来诠释“Art of Good Living”（美好生活艺术）。品牌针对节日季推出了极具诚意的定制体验。作为品牌上世纪80年代成衣故事的基石，经典的格纹Unito毛毯和Grande Unita围巾如今支持个性化定制。其标志性的“frisson”工艺赋予了超细羊绒柔软的质感与独有光泽。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763701569000_aiSY2m_1763701652919.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362577842"&gt;&lt;p&gt;不仅如此，Loro Piana还将这种对珍稀面料的触感延伸至嗅觉领域。全新家居香氛系列推出了Mystic Fleece（神秘羊绒）、Cashfur Cloud（Cashfur云雾）和Smoky Tweed（烟熏粗花呢）三款蜡烛。这些香氛被置于仿若纺线捆的精雕木质容器中，让人联想到骆马毛与羊绒的奢华质感，将居家体验转变为一场沉浸式的嗅觉之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光影光谱中的嗅觉雕塑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在嗅觉领域进行革新的还有Balenciaga。品牌全新香氛系列以当代视角重塑了由创始人Cristóbal Balenciaga奠定的嗅觉基因。该系列不仅是对这位模糊了高级时装与雕塑艺术界限的大师的致敬，更是一场面向未来的对话。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763701569000_wF7KDB_1763701652917.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362577841"&gt;&lt;p&gt;该系列瓶身设计呈现出一种逐渐强化的光谱递进——从清透的光感澄澈，渐至烟色迷离，最终归于深邃的墨黑之境。这不仅是色彩的视觉升华，更象征着时间淬炼而成的浓烈印记，将品牌DNA中的颠覆精神完美延伸至香氛艺术之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;空间叙事的艺术焕新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，香奈儿腕表创意工作室推出了BLUSH限定系列腕表。该系列不仅致意嘉柏丽尔·香奈儿创新演绎的美妆世界，更直接从彩妆创意工作室的色盘中汲取灵感。粉色轻扫、红色晕染，眼影般的压纹浮雕被精湛的制表工艺定格于表盘之上。在这里，色彩化身为一种鲜活的制表语汇，为精密机械注入了前卫大胆的自由能量。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763701448000_ZwQ1am_1763701652921.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362577846"&gt;&lt;p&gt;从微观表盘上的色彩实验延伸至宏观空间的艺术构建，香奈儿对美学的极致追求同样体现在其最新的零售地标之中。香奈儿上海恒隆广场精品店于2025年11月21日全新启幕。新店不仅设有高级成衣、手袋、鞋履等专属区域，还融入了全新腕表与高级珠宝。店内特别呈现了艺术家Jean Michel Othoniel创作的“White Gold Ribbons”装置，将巴黎的精致风尚与上海的活力完美融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从爱马仕的木制笔杆到香奈儿的眼影表盘，从Loro Piana的织物香氛到Balenciaga的黑墨渐变，品牌通过色彩与材质的通感，构建起一个包罗万象的缤纷节日生活新图景。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:24:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763701765706_s1b1hP_1763701765987.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013219</guid></item><item><title>万物云灵石亮相联合国气候变化大会COP30</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32005722</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;联合国气候变化大会第三十次缔约方会议（COP30）正在巴西举行。11月19日，在COP30中国角举办的“中国企业日”主题边会上，万物云代表分享《灵石LinkX：贡献中国智慧，以数字空间服务擘画美丽中国》，向全球企业展示基于数字化手段的城市碳中和管理实践，折射出中国企业在应对气候变化中，从技术追随者向解决方案输出者与生态构建者的战略转型。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763623834280_TFeSYb_1763623834466.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362513322"&gt;&lt;p&gt;作为科技驱动、低碳引领的不动产服务商，万物云灵石定位为不动产管理的AI大脑，具备GPU扩展能力，搭载了万物云基于多年空间运营经验研发的核心服务和应用，通过集成AI算法与物联网设备，可实时分析处理视频流、能源流、地理信息流、信息流、算力流等五种数据流，实现建筑能耗优化、能碳托管、风险预警、工单响应等全流程自动化，赋能不动产全生命周期的智慧绿色运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随中国“双碳”战略的持续推进，市场对节能降碳的需求日益增强。基于在全国近万个项目的服务经验，万物云洞察到建筑减排潜力巨大，却因分布零散、结构复杂，难以形成规模化、可持续的减碳商业模式。针对这一痛点，灵石的能源模块构建了“能源流”与“碳数据流”双轨协同的管理体系。在项目层级，灵石通过对中央空调等关键用能设备实施能效优化以降低能耗，并在园区层面构建融合光伏、储能、充电的微电网，提升清洁能源渗透率。同时，依托V2G技术，将电动汽车集群转化为楼宇的柔性储能单元，实现双向能量互动。在此基础上，灵石进一步将城市内部分散的楼宇与园区能源单元进行聚合，形成可参与电网统一调度的虚拟电厂。与此同时，灵石平台已完成国内4367个园区与2461个商业项目的碳数据接入，并运用区块链技术构建可信碳核算体系，为城市碳中和提供精准数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，万物云依托其边缘算力与空间场景的独特优势，发起“零碳伙伴计划”，已联合隆基绿能等新能源龙头企业，并整合深圳市建筑科学研究院、华夏认证、碳阻迹、树图科技、万睿科技等国内领先机构，覆盖从虚拟电厂建设、碳核算认证、区块链存证，到新能源项目EPCO的全周期、全要素解决方案能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实践层面，灵石系统已在中国多个项目中验证其有效性。以上海金色榴乡园、深圳创智云、上海国际传媒港等为代表的应用案例，先后入选国家级碳中和示范项目，并两次亮相联合国气候大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“十五五”规划明确提出“美丽中国建设取得新的重大进展”的背景下，万物云灵石的探索具有超越企业层面的样本意义：依托广阔的市场应用场景，以数字化为纽带，将技术创新、市场需求与生态合作深度融合，从具体痛点切入，逐步形成可复制、可推广的系统性解决方案，不仅推动不动产智慧低碳运营，也为全球气候治理贡献了源自中国实践的科技理念与商业智慧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:24:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763623834280_TFeSYb_1763623834466.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32005722</guid></item><item><title>摩尔线程：AI计算加速芯片的市场需求呈爆炸式增长，GPU依然是主导芯片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014884</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763713645194_X22QyR_1763713645320.png" loading="lazy" data-imageid="362588323"&gt;&lt;p&gt;11月21日，摩尔线程创始人、董事长、总经理张建中在摩尔线程首次公开发行股票并在科创板上市网上投资者交流会上表示，随着中国AI下游应用市场的迅速扩张，AI计算加速芯片的市场需求呈现爆炸式增长，吸引各类芯片制造商的加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张建中表示，目前，GPU依然是AI市场的主导芯片。不过，以ASIC和FPGA为代表的其他类型芯片也已实现商业化，并在市场中占据一定比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张建中表示，未来，随着中国GPU企业在技术上的不断突破，AI计算加速芯片的市场规模预计将实现快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据弗若斯特沙利文预测，到2029年，中国的AI芯片市场规模将从2024年的1425.37亿元激增至13367.92亿元，2025年至2029年期间年均复合增长率为53.7%。从细分市场上看，GPU的市场增长速度最快，其市场份额预计将从2024年的69.9%上升至2029年的77.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程本次公开发行股票7000万股，约占发行完成后公司总股本的14.89%，全部为公开发行新股，公司股东不进行公开发售股份。本次公开发行后总股本为47002万股。本次发行价格114.28元/股，预计使用募集资金为80亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张建中表示，通过本次上市，公司将以更高标准优化治理架构，完善内部控制体系，为高质量发展筑牢坚实的制度根基。同时，公司将以国家战略规划为引领，以持续创新进取为驱动，以高效运营管理为支撑，稳步实现财务增长，以卓越的业绩回馈投资者的信任与期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程主要从事GPU及相关产品的研发、设计和销售。自2020年成立以来，公司以自主研发的全功能GPU为核心，致力于为AI、数字孪生、科学计算等高性能计算领域提供计算加速平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，MUSA架构是摩尔线程自主研发的融合GPU硬件和软件的全功能GPU计算加速统一系统架构。该架构涵盖统一的芯片架构、指令集、编程模型、软件运行库及驱动程序框架等关键要素，旨在为各类并行计算场景提供高性能计算能力。开发人员可借助C/C++、Triton等编程语言，在该架构下编写并行计算程序，且同一代码能够在公司不同GPU产品及系统上运行，具有良好的灵活性与可扩展性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张建中也表示，目前，全球集成电路行业整体呈现被部分国外头部厂商垄断的局面，英伟达、AMD等企业在该领域占据主导地位。国内厂商凭借对下游客户的紧密跟踪服务以及快速响应需求的能力，已在各自专攻的领域获取了一定的市场份额，并持续向新应用领域延伸，取得了一定的发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，与国际龙头公司英伟达、AMD等企业相比，摩尔线程在技术积累、产品性能等方面仍需持续提升。张建中也强调，公司产品在部分性能指标上已经接近或达到国际先进水平，实现了对部分“卡脖子”领域核心产品的突破。例如，公司MTT S80显卡的单精度浮点算力性能接近英伟达RTX 3060；基于公司MTT S5000产品构建的千卡GPU智算集群效率超过同等规模国外同代系GPU集群计算效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程股票简称为“摩尔线程”，本次发行网上申购简称为“摩尔申购”；申购代码为“787795”。网上申购时间为2025年11月24日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:22:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763713645194_X22QyR_1763713645320.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014884</guid></item><item><title>摄影师戴建峰起诉视觉中国侵权案一审判决：获赔1.5万元，视觉中国需公开道歉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013762</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;摄影师戴建峰起诉视觉中国侵权案历时两年迎来一审判决，视觉中国等三家公司被判赔偿1.5万元，并公开道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月20日，摄影师戴建峰在其微博“Jeff的星空之旅”发文称，“对于我起诉@视觉中国 销售我的照片并向我非法索赔之事，经过长达两年的诉讼，近日，天津市和平区人民法院作出一审判决。一审判决确认视觉中国的侵权行为，要求其赔偿，并在官网首页上公开道歉。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3077600" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763703666813_XWB6RG_1763703667211.png" loading="lazy" data-imageid="362578349"&gt;&lt;p&gt;法院认定，视觉中国（000681.SZ）非法销售戴建峰的照片《银河下的村庄》，侵犯其信息网络传播权和署名权，判决要求视觉中国等三家公司连带赔偿1.5万元，并在官网连续48小时刊登声明道歉。同时，法院认定视觉中国此前向戴建峰索赔8万余元的行为存在明显不当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于该案件，11月21日，记者以投资者身份致电视觉中国，该公司投资者关系部工作人员向记者表示，“暂无回应，请以公司后续公开发布的信息为准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿，视觉中国官网尚未就此事发布任何信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在微博中，戴建峰还附上了《天津市和平区人民法院民事判决书》，并称法院确定视觉中国非法销售戴建峰的照片《银河下的村庄》。视觉中国称其通过案外人周峰，获得了该照片《银河下的村庄》，并在其官网上进行销售。取证证实，视觉中国在与第三方签署的合同中，以2400元的价格销售我的照片，并谎称其拥有戴建峰照片的著作权，现一审判决认定其侵犯了戴建峰对该照片享有的信息网络传播权、署名权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2023年视觉中国通过邮件和电话向戴建峰提出照片侵权，并要求戴建峰赔偿其8万多元的事件，一审判决认为视觉中国该行为存在明显不当。其行为缺乏审慎审查，未尽必要的审查义务，存在侧重业务推广，忽视权属风险排查的经营风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院一审判决要求视觉（中国）文化发展股份有限公司、汉华易美（天津）图像技术有限公司及汉华易美视觉科技有限公司于本判决生效之日起十日内，在“VCG.COM”网站首页位置连续48小时刊载声明，用以消除影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，一审判决要求视觉中国三公司连带赔偿戴建峰经济损失及维权合理支出共计15000元。同时，一审判决认为视觉中国销售戴建峰的其他148张照片不构成侵权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该诉讼可追溯至两年前，曾引发广泛热议。2023年8月15日，戴建峰在微博发文称，“今天收到了@视觉中国 打来的电话，说我的公众号侵权使用了他们173张照片，还要赔偿他们8万多元！而当我打开内容一看，这些所谓的‘侵权照片’竟然都是我自己拍摄的作品。”戴建峰还称，他从未和视觉中国进行合作，也未曾将照片上传过视觉中国的图库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，当晚，视觉中国在官方微博回应称，涉事图片的销售授权链条清晰完整，会继续与摄影师保持沟通，妥善处理相关误解。次日，戴建峰转发视觉中国上述回应，称不接受视觉中国的观点，认为“这里没有误会”，并要求视觉中国立即停止侵权行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔近两个月后，戴建峰于10月9日发文称，对于视觉中国未经其本人许可非法销售照片，并向其索赔一事，已向天津市和平区人民法院提起诉讼。视觉中国回应，支持通过法律途径解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，视觉中国成立于2000年6月，2014年4月在深圳A股上市，致力于打造以AI为核心驱动的视觉内容版权交易和创意定制服务平台。此前披露的三季报显示，公司前五大股东分别为吴玉瑞、梁军、廖道训、柴继军、香港中央结算有限公司，持股比例依次为10.98%、8.77%、5.93%、4.20%、1.17%。其中，廖道训、吴玉瑞、柴继军同为公司实际控制人，即3名一致行动人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，视觉中国2025年前三季度实现营业收入6.10亿元，同比增长0.30%；归母净利润7431.40万元，同比下降9.03%，呈现“增收不增利”态势。其中，第三季度实现营业收入2.11亿元，同比增长0.78%；归属于上市公司股东的净利润为3053.52万元，同比下降1.00%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，视觉中国当前正筹划H股上市。11月4日，视觉中国公告，为进行全球化战略布局，助力公司海外业务发展，增强公司在境外融资能力，进一步提升公司的国际品牌形象，正在筹划境外发行股份（H 股）并在香港联交所上市事项。截至目前，公司尚未确认具体时间表，亦未确定具体方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，11月21日，视觉中国涨停，报25.34元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:21:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763704142112_PGaZ5W_1763704142287.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013762</guid></item><item><title>高边疆之谋·69｜德国发布首个太空安全战略，寻求提升太空能力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014964</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;德国发布首个国家太空安全战略，明确太空安全为其“核心政治任务”之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻11月20日报道，德国政府19日发布首个国家太空安全战略，明确太空安全为其“核心政治任务”之一。德国国防部当天发布公报说，该战略包括三个行动领域，分别是识别太空危险和威胁、促进国际合作并维护太空秩序、建立威慑力并强化防御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，德国国防部长皮斯托里乌斯在9月25日表示，德国将在2030年前斥资350亿欧元加强太空安全能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国近期一系列动作表明德国已将太空确立为防务建设的重点领域，并加快争取“太空自主权”，此举也将对太空竞赛产生重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国现代国际关系研究院欧洲安全项目负责人吕蕴谋向澎湃新闻（www.thepaper.cn)分析指出，德国发布太空安全战略，与当前欧洲安全形势和其对国家安全的认知密不可分。在俄乌冲突、太空领域竞争加剧的背景下，加强太空能力已经是整个欧洲和北约的共识，德国重视太空安全与北约、欧盟的威胁认知与防务重点保持一致。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763719822540_cFwQJ3_1763719856921.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362594368"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德国从2006~2008年部署了5颗军用“合成孔径雷达-放大镜”（SAR-Lupe）卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三个主要因素促使德国太空政策转向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该战略的前言说，太空不再仅用于和平研究，而正成为冲突、战略竞争和全球力量投射的舞台。随着通信、导航、地球观测、时间校准等社会经济活动对太空服务的依赖日益加深，太空安全已成为“核心政治任务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，前言强调，该战略旨在确保德国在和平时期、危机状态及国防状态下，持续保持民用与军用太空行动能力，是德国维护国家利益，巩固其作为“负责任太空行为体”地位的重要举措。与北约盟国及国际伙伴的密切合作被视为该战略的核心支柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国国防部长皮斯托里乌斯当天在新闻发布会上说，德国不会在太空采取侵略性行动，但必须具备为保护其卫星而进行自卫反击的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕蕴谋认为，德国之所以在这个时间发布首个太空安全战略主要有三个原因：一是在俄乌冲突持续延宕之下，包括德国在内的欧洲多国的安全焦虑愈发严重，一定程度上裹挟了德国政策议程；二是加强太空能力也是整个欧洲和北约的共识；三是当前大国在太空领域的博弈和竞争也趋于白热化，德国有一定的焦虑感和紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年9月，在柏林举行的太空产业领袖会议上，皮斯托里乌斯曾发出警告：俄罗斯使用侦察卫星追踪德国军用卫星，并表示俄乌冲突之前俄罗斯就曾对德国卫星发动网络攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网11月9日报道，英国太空司令部司令保罗·泰德曼少将也曾在今年8月指责俄罗斯似乎经常试图使用地面系统干扰英国军用卫星，但他未提供任何证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在德国看来，俄罗斯已经成为德国在太空安全领域最主要的假想敌和竞争对象。”吕蕴谋表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对英德的指控，俄罗斯国家杜马（议会下院）国防委员会委员安德烈・科列斯尼克在接受媒体采访时称，英国的相关指控缺乏依据且分散对关键问题的注意力。俄罗斯卫星通讯社刊文称，西方国家和西方媒体经常指控俄罗斯，但不提供任何证据，随后也未得到证实，这些指控可以说毫无根据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国重视太空安全显然与北约、欧盟的威胁认知与防务重点保持一致。今年9月，德国国防部负责太空事务的施罗德尔准将在巴黎举行的太空防御与安全会议上表示，“基于规则的太空国际秩序即将终结”，必须接受“太空正在成为一个作战领域”的事实。还有北约官员声称目前有超过200件反卫星武器在不同轨道环绕地球运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“数据显示，过去两年，不少国家政府在安全防务领域的太空支出已经超过民用领域太空支出，全球主要大国中太空安全防务支出最多的是美国（531亿美元），法国也以21亿美元的支出领先，德国仅排第八（6.55亿美元），”吕蕴谋分析认为，“德法目前在防务建设方面龃龉频发，德法合作的‘未来空战平台’项目更是有流产风险，因此德国强势加强太空能力建设，也有与法国争夺欧盟太空领域话语权的意思。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763719829303_4kH1dy_1763719878977.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362594369"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;有分析认为，德国已将太空确立为防务建设的重点领域，并加快争取“太空自主权”，此举可能进一步激化大国在太空领域的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德国会如何强化太空军事能力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，德国很早就意识到了太空在战争或冲突中的战略价值，但由于战败国的身份限制以及有北约体系的太空支持，德国并没有将发展太空军事能力放到重要位置，仅发射了一些军民两用卫星，满足侦察、通信等方面的基础需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国军方一直重视发展太空侦察能力。德国从2006-2008年部署了5颗军用“合成孔径雷达-放大镜”（SAR-Lupe）卫星，该系列卫星设计寿命10年，卫星分辨率最高可达1米，可识别地面车辆型号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个分辨率在当时已经超过了不少光学侦察卫星，达到了世界先进水平，具备很高的军用价值，”军事专家韩东介绍说，“雷达侦察的优势是具备全天候、全天时成像能力，甚至可以识别一些带伪装或浅埋地下的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月24日，美国“猎鹰9”火箭成功发射了“萨拉-2”（SARah-2）和“萨拉-3”两颗军用雷达成像侦察卫星。“萨拉”是德国研制的下一代军用雷达成像侦察卫星系统，用于取代超期服役的“合成孔径雷达-放大镜”（SAR-Lupe）卫星。根据相关资料介绍，“萨拉”卫星的最高分辨率提升到0.35米-0.4米，性能进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了侦察卫星，德国还发射了多颗军用通信卫星。今年9月，据法国阿丽亚娜空间公司官网发布的消息，将使用“阿丽亚娜 6”（Ariane 6）运载火箭为德国国防军发射两颗新一代通信卫星。新型SATCOMBw 3通信卫星将替代旧的COMSATBw 1卫星和COMSATBw 2卫星，从而为德国联邦国防军提供安全的新一代军事通信。COMSATBw 1卫星和COMSATBw 2卫星于2009年和2010年分别进入轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次发布的国家太空安全战略对德国未来航天尤其是军事航天发展有战略指导作用，德国已经宣布斥巨资发展军事航天，接下来就是如何落实的问题。”韩东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国国防部公报显示，到2030年，该部计划从国防预算中拨款350亿欧元用于航天和太空安全。这个太空安全体系涵盖预警与监测手段、多层次卫星网络建设、抗干扰能力强化等多个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，德国的军用卫星类型少，主要是雷达侦察卫星和通信卫星，数量也比较少，”韩东分析认为，“接下来，德国会重点增加军用卫星的类型和数量，比如引入光学侦察卫星、电子侦察卫星和导弹预警卫星等，目的是提升德国的太空侦察和监视能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月15日，法德日签署了一项实施协议，将实施名为“奥丁之眼”的卫星预警系统，旨在显著提高欧洲探测导弹发射的能力，逐步减少对美国预警系统的依赖。根据意向书内容，欧洲天基预警系统预计在2030年左右投入使用，将由天基传感器、地面雷达和互连指挥中心组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了进一步提升侦察能力，德国在装备雷达侦察卫星的同时，很可能引入光学侦察卫星。这类型卫星一般配备了可见光相机等光学侦察设备，分辨率较高，受光照、气象条件等因素的影响，全天候侦察能力不足，但可以与雷达侦察卫星相互配合，优势互补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，商业遥感卫星尤其光学遥感卫星在军事冲突中表现出了很大的军用价值，成本相对较低的微小卫星，可组成星座，大幅提升对重点地区的监视能力，因此，德国很可能在微小卫星领域发力。”韩东分析表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕蕴谋向澎湃新闻指出，近期德国的太空安全策略折射出从“被动防御”转向“主动防御”的苗头。防长皮斯托里乌斯公开声称，德国必须考虑建设“太空进攻能力”，即建设必要时具备军事效能或打击手段的太空系统，并解释说“唯有拥有太空威慑能力，才能实现真正的防御”。这一点值得关注。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:10:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763714919283_7EH82W_1763714919464.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014964</guid></item><item><title>现场 | 是什么成就了上海女子水球，拿下全运压轴一金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015645</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763720304729_HZBWTf_1763720341956.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362594449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海队在场边庆祝。  新华社记者 潘昱龙 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当第十五届全运会女子水球决赛的终场哨声响起时，上海队的姑娘们在泳池边紧紧相拥，泪水与池水交织在一起。队长严思雅在赛后长舒一口气，“这一次就真的彻底地结束了……就是很圆满，圆梦广州，笑着回上海。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12比6，面对老牌劲旅天津队，由王欢、王诗蕴、王歆艳、朱奕贞、吏锦琳、吴晗、张乐怡、张育绵、陈笑、沈轶能、严思雅、邵轶歆、黄泽蕊组成的上海女子水球队，为上海代表团锁定了本届全运会竞技项目的最后一枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，上海代表团包揽了本届赛事的首金与收官之金，而这支女子水球队，也赢得了属于她们的、历史性的第一枚全运会金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛的进程，展现了上海队的准备充分与心态成熟。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763720313802_bEy4hr_1763720380552.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362594450"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海队球员严思雅（左）在比赛中庆祝得分。 新华社记者 潘昱龙 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛伊始，上海队便先声夺人，以一记精准的吊射破门，拔得头筹。进入第二节，上海队气势如虹，打出一波4比0的进攻高潮，彻底掌握了比赛节奏。第二节结束，比分已扩大至6比2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实我们前几场比赛打得都很焦灼。”12号队员王欢在赛后分析道，“然后这一场比赛从一开始的领先，让我们后面一直相信自己，无论后面如何，我们都能把这个领先优势保持住的话，我们一定能拿下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨大的领先优势奠定了胜利的基础。第三节，上海队乘胜追击，再得2分，以8比4的比分进入最后一节。第四节，上海队没有丝毫松懈，将绝佳的竞技状态保持到了最后，最终以12比6锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冠军之路并非一帆风顺。在此前的小组赛中，她们虽以三战全胜积9分的战绩头名出线，但半决赛中遭遇了湖南队的强力挑战，最终仅以9比8一分险胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实半决赛险胜过后，队员们就对决赛已经充满了信心。”王欢透露，“但因为半决赛和包括小组赛我们的发挥其实并不是很稳定，所以决赛我们就做好了打艰苦战的准备。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763720328851_sarni8_1763720426334.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362594451"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海队球员王欢（上）在比赛中射门。 新华社记者 潘昱龙 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23岁的队长严思雅，在本场比赛中司职外线，个人贡献了4分。作为队中的核心，她深刻感受到了肩上的压力与责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就是心态不一样吧。”对比四年前代表陕西队参赛的经历，她感慨道，“当时我比较年轻，那时候可能刚刚成年……我们那时候的目标和现在不一样。这次比赛就是为了奔着圆梦冠军去的，所以说心态啊，或者压力上面都跟以往就是并不相同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从年轻队员到带队老将，严思雅的蜕变也是这支队伍成长的缩影。她透露，球队在决赛前做了充分的准备，“我们还是自己分析对手，然后也完整地按照教练布置的要求，一步步执行下来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;场边，经验丰富的主教练李文华见证了弟子们的辉煌时刻。这已不是他第一次率队站上全运之巅，他曾带领上海男子水球实现过从第八届全运会到第十届的“三连冠”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我带队取得的第二块金牌了。”李指导的语气平静中带着自豪，“还是比较激动的，因为队员的发挥今天是比较出色的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及取胜之匙，李文华一语中的，“还是做好细节做好防守……因为天津队的反击非常犀利，今天我们很好地防住了她们反击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这支冠军队伍平均年龄大约在19至20岁，洋溢着青春的气息，23岁的严思雅在队中已是“老将”。但平日艰苦的训练和对战术细节的严格执行，成为这支年轻队伍夺冠的底气。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763720318869_E7E3Pe_1763720464788.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362594456"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海队主教练李文华在场边庆祝。 新华社记者 潘昱龙 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严思雅在赛后接受采访时强调：“越努力越幸运，想要有个更好的结果，就是拼命努力训练，就会有一个信仰在，然后基本上就能朝这个目标去前行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一届全运会的领奖台，其实也是未来四年的新起点。这支冠军之师的队员们心里都明白，在短暂庆祝之后，她们又将投入新的备战。“结束了之后就直接回队里然后休整一下。”王欢说，“因为我们后面紧接着还有全国锦标赛要打。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目光放得更远，她们也清醒地认识到肩负的责任。严思雅坦言：“其实在国际上，肯定跟那些欧美强队比，我们还有一点差距，因为我们组建得也比较晚吧，现在也处于新老交替的一个阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她们的下一个目标是明年的亚运会。正如严思雅在告别时所说：“就是很希望下次再见吧，十六运再见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这枚沉甸甸的收官金牌，为上海代表团的粤港澳全运会之旅画上了一个完美的句号，也为上海女子水球的下一段征程掀开了全新的篇章。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:09:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763720552651_GNDw5B_1763720552961.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015645</guid></item><item><title>中超联赛明日迎来大结局，上海海港无限接近三连冠</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014889</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;千呼万唤始出来，经过了二十天左右的漫长休赛期后，2025赛季中超联赛终于将在11月22日下午迎来大结局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前联赛积分榜上，上海海港63分排名第一，上海申花61分紧随其后，因为胜负关系海港占优，因此穆斯卡特的球队只需要做客梭鱼湾拿到1分就能连续三年夺冠；而申花想要夺冠，就必须寄希望于海港输球，同时自己客场击败津门虎。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763718578929_3z72ZS_1763718591299.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362593520"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;申花主帅斯卢茨基&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“明天将是本赛季最后一场中超比赛，也是过去两年时间内最重要的一场比赛。”赛前新闻发布会上，申花主帅斯卢茨基坦言，“这场比赛的重要性对于我本人、对于俱乐部、对于球员，以及对于我们所有的支持者来说，是不言而喻的。这场比赛，我们毫无疑问还是跟之前一样，将会竭尽全力，把最好的精神面貌和技战术水平发挥出来。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763718689897_krfrX6_1763718704809.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362593668"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月12日，申花一线队结束假期重新集结训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花全队周四下午就从上海启程飞往天津，连续两个赛季最后一轮，申花都以追赶者的身份迎接比赛，但斯卢茨基强调，“从内心、从心理方面来分析，我认为我们已经准备好了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然经历了20天的休赛期，申花阵容方面变动不大，赛前踩场情况来看，只有主力后腰李可单独跑步恢复，其他球员都参加了合练，斯卢茨基也不避讳在训练中提前剧透首发阵容，门将鲍亚雄，后卫马纳法、蒋圣龙、朱辰杰、陈晋一；中场汪海健、吴曦、高天意、特谢拉；前锋路易斯、阿苏埃。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763718624556_RxMjj2_1763718639889.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362593567"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朱辰杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队长朱辰杰也表示，“我们做好了充分的准备。最后一场联赛，不管最终结果如何，我们都会全力以赴打好这场比赛，力争以胜利收官。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763718784031_5TRYcZ_1763718859978.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362593871"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海港主帅穆斯卡特（左）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和申花不同，海港周五下午才从上海出发前往大连。赛前新闻发布会上，海港主帅穆斯卡特明确表示，球队不会满足于平局，而是要争取胜利。“我觉得如果抱着打平的心态是非常危险的，这种用词其实是释放一个比较危险的情况。过去两个赛季里，球队风格主打侵略性，这是我们一直强调的，不断进攻不断得分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的心态也是一样的，如果我们打出积极的侵略性就能发挥出最好的自己，如果我们在攻防两端都做到，肯定能表现出最好的状态。明天的比赛和之前没有任何不同，我们还是会保持我们一贯的特点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆斯卡特同时确认，此前受到伤病困扰的莱昂纳多、加布里埃尔、李新翔等球员都随队来到了大连，可以参加这场关键比赛。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763718831479_KKdT68_1763718860006.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362593872"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月11日，备战训练中的上海海港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:57:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763718936488_8Yj36D_1763718936678.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014889</guid></item><item><title>一架印度国产“光辉”战机在迪拜航展飞行表演中坠毁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015728</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3079830" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/d0daa0cc-f617-4f3f-b663-bc12eceeadb5.jpg" loading="lazy" data-imageid="362594810"&gt;&lt;p&gt;当地时间11月21日，2025阿联酋迪拜航展最后一天，一架印度国产“光辉”战机在飞行表演中坠毁，现场燃起浓烟。目前，后续飞行表演暂时中止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者在现场看到，救援直升机已前往坠毁现场，死伤情况待确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据消息称，飞行员没有弹射。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:56:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763721947083_Jbsy7b_1763721947276.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015728</guid></item><item><title>荣耀终章｜从打工妹到田径队大姐，爱笑的韦永丽写就一段传奇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四年一届的全运会，汇聚了中国体坛最优秀的运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一届全运会，总有老将选择在此与职业生涯挥手作别。他们的每一次奔跑、每一次冲刺、每一次起跳、每一次出手、每一次跌倒甚至是每一次失误，都在书写历史、浇筑传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀终章，是澎湃新闻在第十五届全运会期间专门为即将离开赛场的老将设置的专栏。每一篇文章既是致敬，也是铭记。它们就如时光的切片，记录着传奇老将们从青涩到传奇的蜕变，见证着从锋芒到从容的升华。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763716811732_3FJb6e_1763717153346.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591527"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韦永丽在粤港澳全运会的女子100米决赛中摘下银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月20日晚的广东奥体中心体育场，36岁的苏炳添伴着《光辉岁月》的歌声，在跑道上和每一个观众道别。彼时的赛场的混合采访区里，34岁的韦永丽正和记者们分享着最后一场比赛的百感交集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一个夜晚，中国男子短跑和女子短跑先后告别了属于各自的一个时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在粤港澳全运会男子4X100米接力结束前，韦永丽率先完成了最后一场比赛。44秒64，韦永丽没有能在“最后一舞”中站上领奖台，在祝贺了身旁的对手后，她简单地进行了几轮合影，然后迅速走下赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是韦永丽希望的告别方式，没有过多的情感宣泄，没有隆重的挂靴仪式，有的只是她对着这条熟悉的跑道会心一笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那场“谢幕演出”三天前的女子100米决赛，韦永丽在陈妤颉身后第二个冲过终点。当时看到自己的成绩，韦永丽情不自禁地跪在赛道上哭了起来，“有些人以为我输给小陈（陈妤颉）不开心，但我根本没有不开心，就是看到自己的成绩，然后想到这是最后一场百米单项了，所以就哭了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，韦永丽一直是个爱笑的女孩。过去十几年，她笑着登上全运会的最高领奖台，笑着带领中国短跑女队止住颓势，笑着跑进11秒大关，笑着跻身亚洲历史女飞人前五位，然后笑着带领中国女子接力队在奥运会上创造历史最佳成绩……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，这位队友口中爱笑的“大姐”在自己的第四次全运会上正式告别，留下的是一段关于坚持、热爱、信任与传承的传奇故事。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717078019_MiceyN_1763717206842.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591528"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韦永丽自己说，如果不是田径，她的人生可能是另一条路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打工妹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在完成自己的“最后一舞”前，韦永丽接受了澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者的采访，谈起自己跑步生涯的点点滴滴。关于韦永丽的跑步人生，“打工妹”的故事是绕不开的话题。事实上，韦永丽在接受媒体采访时，总是会提到当年的那段打工经历，但每一次回忆起过往，韦永丽总是能说出一些不一样的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1991年，韦永丽出生在广西柳州鹿寨的一户农家。年幼时，父母在山上种地时，她就经常往山上送水送饭。家离学校6公里，韦永丽上下学全靠脚力。用韦永丽自己的话说，“我从小有一定的运动天赋，也是从放牛和干农活中培养出来的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时在县里的运动会拿到一个100米第二名和跳高第四名之后，韦永丽就被启蒙教练发掘，“我记得当时教练觉得我更适合练短跑，但是又有另一位教练觉得我的身高应该去练400米，但我觉得400米太累了，所以最后选择了短距离的项目。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，走上运动员道路的起步阶段，韦永丽遇到了不少阻碍。那段时间，由于编制等各方面的问题，韦永丽总是无缘广西青年队……面对生活的压力，韦永丽渐渐放弃了走体育这条路的念头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那时候我觉得，如果在市体校继续练，我就比较迷茫，看不到希望。所以我就趁着表姐回来，想和她一起去打工。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763716933647_sYKtYC_1763717425561.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591573"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韦永丽在运动道路上遇到过挫折，但很快就在短跑赛场上闯出名堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一年，韦永丽已经17岁了，家庭的生计压力迫使她在打工赚钱和继续训练之间做选择。韦永丽依旧记得，那一天，她一早6点就坐上了去打工的班车，但是到了8点左右，体校的一个电话让她重新回到了训练场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那时候我到了江门，然后喝了个早茶，然后我就打车去了车站，很坚决地买了一张返程的车票。”说到这段往事，韦永丽每一次都忍不住哈哈大笑，“当时确实是去了，但是第二天又回来了，所以大家后来都觉得我是打工妹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，那一次回到体校训练，校领导只给了韦永丽一个学期的训练机会，看看她有没有机会达到要求。韦永丽就从“不懂怎么样小步跑和高抬腿”开始，一点点提高，直到抓住了留下来的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实当时在我们农村就是这样，初中毕业就去打工，然后早早成家生小孩。”韦永丽感慨，是田径改变了当年那个“打工妹”的一生，“通过田径，我打开了视野，跑向了世界。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763716839693_w24ktS_1763717259931.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591533"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;田玉梅作为中国女子短跑的功勋运动员，一直陪着韦永丽成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;师徒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在从广西柳州的农家跑到全运会甚至是世界舞台的这些年，韦永丽的成长离不开一个重要的名字，那就是田玉梅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田玉梅是中国女子短跑历史上一位重要的突破者，她曾经多次打破全国纪录。1990年的北京亚运会，田玉梅在女子100米和女子4X100米接力两个项目上摘得双金；而在1992年哈瓦那举行的田径世界杯赛上，她又在女子100米中夺得铜牌，并且在4X100米接力中帮助中国女子接力队摘金，创造这支队伍在世界大赛上的最佳战绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦永丽从2009年重返运动队之后，田玉梅教练就一直陪伴着韦永丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实在2009年之前，田玉梅教练已经看了我三次了，最后才真正走上了这条路。”谈起田玉梅教练，韦永丽总是有说不完的感激，“田玉梅教练对我的帮助从来没有断过，其实跟着外教时他们在对待训练的情感上和中国人不一样，一旦遇到挫折我就给田玉梅教练打电话，然后在电话这头嗷嗷哭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦永丽说，当她把所有负面情绪向田玉梅教练倾吐之后，教练总是耐心地安慰她，然后自己的心情才得到纾解，继续投入第二天的训练。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717562875_xaj4fG_1763717590452.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591599"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;天津全运会上，田玉梅教练就曾陪着韦永丽站上女子百米最高领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这十几年时间，教练陪着我的时间，比陪着她女儿和家人的时间更多。”韦永丽透露，当年田玉梅的女儿高考失利时，她就陪着自己在北京训练。两年前在衢州的全国田径锦标赛夺冠后，韦永丽曾经和澎湃新闻记者分享过田玉梅教练对她的付出和牺牲，彼时，虽然家里的老人长期卧床不起，但退休后接受返聘的田玉梅为了能够帮助韦永丽找回状态，依然陪着她训练，“我欠教练和她的家人们一句谢谢，他们真的都很不容易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦永丽不止一次说过，如果不是跟着田玉梅教练练跑步，她可能只是中学毕业的打工妹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，韦永丽爱笑的性格，很大一部分源于田玉梅教练开朗的性格。和韦永丽以及田玉梅私交甚笃的资深田径媒体人窦雨佳曾经和澎湃新闻记者分享过田玉梅教练和韦永丽的如师如母的关系，“田导心里其实一直‘绷’着弟子的弦儿，可她又从不把压力传递给弟子，所以她一直和韦永丽说：我们不是因为你跑得快才爱你，而是爱你这个人，偏巧，你跑得快。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717357463_szpnB6_1763717374196.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591567"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韦永丽在过去十几年见证了中国田径的起起伏伏，是队中当之无愧的“大姐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大姐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在田玉梅教练的帮助和照顾之下，爱笑的韦永丽确实越跑越快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，韦永丽在亚洲田径锦标赛上，以11秒29抢下了“亚洲女飞人”的称号，创造了近12年来中国女子100米的最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，韦永丽在天津全运会的女子100米决赛中以11秒31夺下金牌，赛后，她自信地宣告：“这是我渴望了8年的荣誉，我相信我有实力拿下这枚金牌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，韦永丽迎来了职业生涯的里程碑，她先是在马德里的200米赛道上跑出了22秒97的个人最好成绩，然后在瑞士日内瓦田径赛上跑出了10秒99的个人最好成绩，帮助中国女子短跑时隔20年之后再次突破11秒大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要知道，在韦永丽之前，上一次中国选手突破11秒还要追溯到1998年6月，当时李雪梅在北京跑出10秒95。回顾中国女子短跑的历史，此前只有李雪梅和刘晓梅两位中国选手跑进过11秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得我真的很幸运，这么多年给自己设的每个目标，基本都达到了。”也就是在那之后，她不知不觉成了中国田径队中的“大姐”，不管是年纪比她小的年轻队员，还是年纪甚至长于她的前辈和工作人员，在平日里都愿意喊她一声“大姐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几年前，澎湃新闻记者曾经问过韦永丽，“大姐”的称呼是从什么时候开始，韦永丽笑着说，自己也记不清楚，但是这么多年听着身边的队友叫她“大姐”，这声亲切的称呼也变成了一种责任感和精神驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家叫我大姐，我觉得我的责任更大了，因为如果不是大家的肯定，也不会这么称呼我。我觉得这是一种尊重，也是对我的信任，那么我就一定要带好这个头。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年，韦永丽确实成为了那个扛起责任的“大姐”，即便多次遭遇伤病，但是她还是没有轻易选择离开跑道，离开支持她的队友和团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“到了这个年龄其实挺难的，以前10天半个月我都不用按摩一次，最多踩一下腿就好，但现在每天都要花至少两个小时治疗，就连我以前最害怕的针灸，现在都用上了。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763716970608_KpttmJ_1763717955621.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591655"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韦永丽曾经在世界大师赛的接力比赛中抢跑，那次失误一直留在她心中，也让她特别珍视和队友并肩作战的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姐妹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正是因为“大姐”在过去十几年的坚持，中国女子短跑才能在个人项目和接力项目中逐渐走出低谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年的冬训期间，韦永丽在一场气排球内部对抗赛中不慎遭遇右脚骨折，突如其来的伤病，在东京奥运选拔赛前的关键时期，一下偷走了韦永丽的8个月时间。那段时间，由于队友的支持和鼓励，她并没有因为伤病陷入情绪的低谷，反而把那8个月的伤病恢复期当作一次彻底的休整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那时候我也有过担心，但是我觉得一切都是最好的安排吧。”韦永丽如今谈起那次受伤，已经能把这段波折当作“一段有趣的经历”笑着说出来，而就在那次伤愈回归之后，作为“大姐”，韦永丽陪着梁小静、葛曼棋还有黄瑰芬在东京奥运舞台上扎着“哪吒辫”，跑出42秒71的当赛季最佳成绩，获得第6名，创造了中国女子接力的奥运突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次历史性的突破，对于韦永丽的意义非常大，丝毫不亚于她在个人单项上的突破，其中很重要的原因就是，韦永丽非常珍视她和接力队姐妹们的这份情感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间拨回到2011年，当时刚刚在大赛中跑出成绩的韦永丽就被国家队征召进了接力队，那时，她还是队伍中的“小妹妹”。在跟着队伍中的大姐一个赛季南征北战之后，她们得到了站上大邱世锦赛女子接力跑道的机会。然而，在从第四棒被调整到第一棒之后，韦永丽在自己的第一次国际大赛上就抢跑了，“当时因为我的抢跑，一直努力了那么久的梁秋萍、蒋兰和陶宇佳都没有办法出场，我真的很愧疚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那之后，韦永丽就一直呆在中国女子短跑接力队中，迎来送往一批又一批队友，也陪着一批又一批年轻人冲击世界大赛的领奖台。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717805629_6TWPCE_1763717840636.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591625"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;此次全运会期间，韦永丽去探望了受伤的梁小静，然后像曾经那样帮姐妹又梳了一次头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在东京奥运会女子接力的决赛前，韦永丽帮着梁小静、葛曼棋和黄瑰芬扎好了“哪吒辫”，她们就带着这样极具中国特色的发型，改写了中国女子接力在奥运舞台的历史。也就是在那场比赛之后，帮着姐妹们梳头扎辫子，成了“大姐”另一份场外的小职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的全运会上，梁小静在比赛中意外受伤骨折，赛会期间，韦永丽还特意抽时间去医院探视，并且再帮梁小静梳了一次头。而在全运舞台的“最后一舞”结束后，原本一直满面笑容的韦永丽在谈到梁小静和葛曼棋的时候又忍不住哭了，“曼棋本来还可能和我一起冲击金牌（决赛因伤退赛），包括小静，她今年这么拼命，这么努力，但是这样在家门口结束自己的运动生涯（因伤退出女子100米），实在是太不公平了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在这片赛场上已经征战了十几年的韦永丽也明白，这就是竞技体育。如今，当她要转身离开，她最舍不得的其实就是身边的这些姐妹，“不知道未来什么时候才能再给小静梳头了。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717103535_HNRWpP_1763717918582.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362591654"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在国际赛场上创造了诸多好成绩之后，她也成为了亚瑟士的代言人，这也是韦永丽国际影响力的证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一路从别人口中的“打工妹”，变成中国女子短跑在过去10年的领军人物，这些年来，韦永丽除了给中国田径取得了各种成绩，还留下了一笔关于坚持和热爱的精神财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，韦永丽和苏炳添有很多相似之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们都在过去几年里将中国男女短跑提升到了一个高度，他们都受到伤病的困扰但一直坚持，他们也都凭着自律和勤奋在职业生涯后期依旧保持着顶尖的水平。而在生涯的最后一场接力比赛中，他们也都错过了站上领奖台的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“添哥（苏炳添）真的是非常自律的运动员，以前我们总是会有偷懒的时候，完不成教练的训练任务，但添哥总是会咬牙坚持，顶下来。”在苏炳添的影响之下，韦永丽也变得愈发自律，在她看来，这种自律已经融入了她对短跑的热爱之中，“如果没有那种热爱和执着，没有真实的情感在里面，面对那些伤病和挫折，我可能会退缩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在正式告别运动员生涯之后，韦永丽表示她会像苏炳添一样进入高校当老师，但是也不会离开田径太远，“或许5年、10年之后，我会回来当教练，帮助更多年轻人去创造更好的成绩。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763716829208_S8ChKJ_1763718113704.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362592137"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韦永丽也期待着年轻的陈妤颉能够带领中国女子短跑再创辉煌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到自己即将离开时，中国女子短跑已经涌现出了一批优秀的年轻运动员，韦永丽很欣慰，她也期待陈妤颉能够扛起中国女子短跑的大旗，在2027年的北京田径世锦赛上创造出好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我会带着家人去看她的，我希望她能够在北京世锦赛上突破自己，甚至打开11秒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦永丽说，外教兰迪·亨廷顿曾经通过大数据测算过，预测韦永丽可以跑到10秒80区间，但遗憾的是，她最终没有能够做到。不过，“大姐”对于中国短跑的未来很有信心，“我相信，未来的这些年轻人一定会做到。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:27:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763718244142_3yQ7j7_1763718244431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015284</guid></item><item><title>商务部：今年1-10月全国吸收外资6219.3亿元人民币</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015636</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年1-10月，全国新设立外商投资企业53782家，同比增长14.7%；实际使用外资金额6219.3亿元人民币，同比下降10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业看，制造业实际使用外资1619.1亿元人民币，服务业实际使用外资4458.2亿元人民币。高技术产业实际使用外资1925.2亿元人民币，其中，电子商务服务业、医疗仪器设备及器械制造业、航空航天器及设备制造业实际使用外资分别增长173.1%、41.4%、40.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从来源地看，阿联酋、英国、瑞士等实际对华投资分别增长48.7%、17.1%、13.2%（含通过自由港投资数据）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:08:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763719462576_WREsQQ_1763719462800.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015636</guid></item><item><title>小米公关部总经理王化确认转岗武汉区域总部，徐洁云“回归”接任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015299</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;原小米集团公关部总经理王化确认转岗小米武汉总部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，原小米公关部总经理王化在社交媒体上表示，今天是其到岗小米武汉总部正式开展工作的第一天。“简单一句话‘我就是一个正常的轮岗，没有别的任何原因，切勿过度解读。’”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763720019000_BEFwpM_1763720033835.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362594388"&gt;&lt;p&gt;王化在社交媒体上表示，“轮岗的这个时间点其实是五年前就定下了，轮岗到武汉也是我主动的选择轮岗制是很多大公司对人才培养的通用的举措，让我们可以横向拓展更多视野，在此要感谢公司给予的信任与培养，是公司的成长，托举着我的进步。如今，我已经如愿来到武汉投入新的工作岗位，心中没有忐忑，只有满满的感恩与期待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，澎湃新闻也确认到，王化将担任小米武汉区域总部综合管理部总经理，徐洁云将兼任小米集团公关部总经理。在王化之前，徐洁云就是前一任小米集团公关部总经理，并继续担任小米集团战略市场部副总经理兼董事长特别助理。徐洁云在王化微信朋友圈下回复，“多谢兄弟！开拓新征程，加油！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为小米公关一号位，王化曾经多次在社交媒体帮助小米进行辟谣和回应等，并成为小米公关的“知名IP”，此番岗位变化，或许将在一定程度上改变小米对外的宣传策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月18日，据小米集团（1810.HK）发布三季度财报显示，今年第三季度，小米集团总收入为1131亿元，同比增长22.3%，经调整净利润113亿元，同比增长80.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至21日收盘，小米涨1.01%，报收38.08港元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:59:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717501908_tCkddY_1763717502044.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015299</guid></item><item><title>每日看盘｜情绪渐至冰点，抗跌股或已指明方向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014909</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周五A股市场出现了急跌态势。其中，近期活跃的化工板块、资源板块出现了领跌态势，创业板指等股指跌幅居前。市场套现压力随之迅速升温，沪深两市逾百股跌停板，意味着短线交易情绪渐至冰点。不过，AI应用端品种、大市值银行股相对抗跌，这或许将成为未来走势的框架结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股异常走势引发全球抛售潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四，美股出现了惊人的反转走势。在周四开盘以及早盘的走势中，得益于英伟达超预期的财报而高开且一度高走拓展涨幅。但随着交易时间的推移，美股主要股指突然下跌。其中，纳斯达克指数从早盘的2.6%涨幅持续回落，至收盘时下跌2.15%，单日振幅近5%。为美股近一年来的罕见走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于全球资本市场来说，2.15%的跌幅并不令人恐慌，但单日的反转力度却令人担忧。因为如此走势的背后并不是资金在节奏上的撤离，而是交易情绪的瞬间崩塌，更折射出全球资本市场内部的脆弱性，尤其是在AI投资泡沫担忧渐盛之际。所以，抛售潮从美股迅速波及亚太市场。在周五，港股恒生指数、日经225指数、韩国KOPSI指数纷纷急挫，A股也未能幸免，也加入到全球抛售浪潮中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，如果将上证综指的K线图与纳斯达克指数、日经225指数相比较，可以看出，上证综指在本周三（11月19日）之前的11月交易中，其实是抗跌的。因此，在周四率先调整，在周五则进一步拓展跌幅，如此走势也有用补跌修复短线超买技术指标的可能性。这也得到了盘面的进一步佐证，那就是周五跌幅居前的品种，大多是11月中旬大幅上涨的热门股，比如说化工股、电池股等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有望迅速探明底部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因如此，对于短线A股市场走势来说，其实并不宜过于紧张。因为周四已率先全球调整，在周五与亚太股市同步调整，从而释放了前期相对超额收益率所带来的波动压力。也就是说，A股近期的调整是技术性修复调整，并不是中长线逻辑转变所带来的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这在盘面走势中也有所佐证。一是去年以来引导牛市征程的长线资金所关注品种在周五表现抗跌，比如说中国银行（601988）在盘中再度创出了历史新高，其余大市值品种也相对抗跌，从一个侧面说明了长线资金仍然在持续加仓，仍在释放持续呵护A股的意图。而且，从去年以来低波红利龙头品种强有力的牛市K线趋势中，也可以看出长线资金的雄厚定价能力。既如此，长线资金仍拥有对A股中长线走势的牵引能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是AI应用端持续涌现出新的强势股。而在美股急跌过程中，作为美股AI应用端龙头的谷歌在周四也相对抗跌。如此走势就说明，虽然对AI投资泡沫的担忧引发了硬件抛售潮，但对AI应用端的爆发，无论是美股还是A股抑或是港股，均有一定的共识，这就意味着AI投资主线仍然是A股未来的一个主心骨。或者说，AI主线的叙事逻辑从算力渐渐向应用转变，从而有望成为A股动量资金未来关注的一个方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，经过周四、周五的持续调整，短线A股超买的态势迅速修复，市场交易情绪也已跌至谷底。此时的长线资金仍然保持着战略耐力，以及AI科技叙事仍得到市场参与者认可。故短线A股或已探明底部，不排除下周有震荡回稳的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210623100001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:50:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763714694934_EmPj8x_1763714695084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014909</guid></item><item><title>特朗普政府一天推两项能源新政：重组能源部，发布近海石油开采计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014471</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间20日，特朗普政府宣布了一项新的能源开采计划，将在未来五年开放加利福尼亚州沿海的全部区域和佛罗里达州沿海的部分区域进行石油和天然气钻探，此举引发了两地官员的强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源部亦在同日宣布重组。据央视新闻报道，能源部将石油和核能资源置于优先地位，取代此前致力于可再生能源和能效的部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社指出，此举反映特朗普试图推翻前总统拜登应对全球变暖政策的立场。特朗普曾将气候变化形容为“史上最大的骗局”，成立“国家能源主导委员会”以推动国内能源生产，加强对化石燃料的开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对白宫加快在加州和佛州进行能源开采的提案，环保组织担忧相关计划将对全美范围内的海洋生物及沿海地区构成威胁。“这份草案堪称漏油噩梦。”海洋保护组织“Oceana”活动负责人约瑟夫·戈登表示，当前美国最不需要的就是大规模推进海上钻探行动，而灾难性漏油事件可能导致该国海岸线陷入瘫痪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加州和佛州沿海钻探计划引发两党反对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间20日，美国内政部发布了一项为期五年的海上钻探计划，拟开放加利福尼亚州大片沿海区域用于石油开采，并计划在墨西哥湾东部区域（距佛罗里达海岸约100海里）进行石油钻探。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据提案，联邦政府将从2029年起开放墨西哥湾东部海域的石油钻探权拍卖，从2027年开放加州中部和南部的石油钻探权拍卖，并于2029年开放加州北部的石油钻探权拍卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）报道称，此项提案在加州必然将遭到强烈抵制。自1969年圣巴巴拉一处钻井平台发生井喷并造成原油泄漏以来，加州海岸再未进行过钻探作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党籍加州州长纽森发表声明，斥责该计划“愚蠢至极”，表示“将动用一切可用手段守护本州海岸线”。他在声明中特别指出：“耐人寻味的是，特朗普的提案唯独未将其海湖庄园附近水域纳入钻探范围。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提案同样引发佛罗里达州共和党人的反对。佛州州长德桑蒂斯的发言人莫莉·贝斯特表示，州长办公室依然支持特朗普首个任期内实施的钻探禁令，并“敦促内政部重新审议此决定”。特朗普首个总统任期内，佛罗里达州国会代表团曾多次反对开放东墨西哥湾钻探权，特朗普也延长了该区域的海上钻探禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数名佛罗里达州共和党籍国会议员联合致信总统，敦促政府撤销东墨西哥湾钻探规划，指出该区域石油勘探“与军事活动及休闲旅游业存在冲突”。其中，获特朗普背书的2026年佛罗里达州长候选人、众议员拜伦·唐纳兹也参与了联署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家海洋工业协会主席埃里克·米利托则表示，将东墨西哥湾纳入钻探范围是“具有前瞻性的举措”，美国石油学会主席迈克·索默斯则鼓吹提案迈出“历史性的一步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1995年以来，出于对石油泄漏的担忧，美国联邦政府禁止在墨西哥湾东部（从佛罗里达州海岸延伸至亚拉巴马州部分地区）进行近海钻探。有行业人士向CNN透露，石油工业界一直在游说政府开放东墨西哥湾毗邻区域，而与之接壤的中墨西哥湾地区已持续开采石油数十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管原油价格低迷，但美国石油行业仍在积极争取进入更多近海钻探区域。美联社报道称，此举旨在增加就业机会，并提升美国的能源独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能源部根据特朗普议程重组&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，美国能源部发布了一份新的组织结构图。据央视新闻报道，新结构图新增了多个部门，包括碳氢化合物和地热能源办公室以及聚变办公室。拜登政府设立的清洁能源示范办公室被撤销，能源效率和可再生能源办公室也从新结构图中消失，负责为创新能源项目提供融资的贷款项目办公室更名为能源主导融资办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社报道称，原致力于开发LED灯泡、插电式电动卡车（plug-in electric trucks）及风光发电技术研究的“能源效率与可再生能源办公室”在裁撤后被更名为“关键矿物与能源创新办公室”。原“清洁能源示范办公室”及同期被撤销的“电网部署办公室”部分人员已分流至该部门或其他机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结构图所附的简短声明称，此次调整符合美国总统特朗普的能源主导议程。“此次调整反映了本届政府的优先事项，即扩大美国能源生产、加快科技领先地位，以及确保国家核武器库的持续安全性和战备状态。”美国能源部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道称，能源部未说明此次调整是否影响员工岗位，相关官员亦未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源部长克里斯·赖特在声明中表示：“得益于特朗普总统的领导，能源部正通过调整运营架构，为能源政策重拾常识性理念，降低美国家庭与企业用能成本，并确保对纳税人资金实施负责任的管理。这些变革将帮助我们更好地履行能源部使命，为美国人民提供可负担、可靠且安全的国产能源。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:38:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763708889161_SQKRBK_1763708889295.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014471</guid></item><item><title>技术为核，中国长安汽车领航产业高质量转型</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015197</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当前，中国汽车产业已然迈入高质量转型的深水区，一场关乎格局重塑与势能升级的变革正在悄然发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月，中国长安汽车股份有限公司（以下简称中国长安汽车）于重庆正式揭牌，这一标志着行业新生态启幕的关键节点，为央企车企的战略升级写下浓墨重彩的开篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百余日来，从曼谷的全球服务技能大赛到慕尼黑国际车展舞台，从科技生态大会的技术发布到政企媒跨界的生态共建，中国长安汽车以一连串高密度、高规格的动作，串联起品牌向上的清晰轨迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州车展启幕之际，这场2025年汽车行业的收官盛会，成为了中国长安汽车品牌势能的集中释放窗口。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/41e89680-12ba-4f0d-a811-62bd48c4120b.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/41e89680-12ba-4f0d-a811-62bd48c4120b.jpg" data-height="1067" data-width="1600" data-filesize="340342" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362591519"&gt;&lt;p&gt;11月21日，中国长安汽车携旗下全品牌矩阵亮相。不仅有长安启源Q05新车发布，更有金钟罩电池、飞行汽车、人形机器人等前瞻科技登场，同时“天枢智能”技术品牌将完成进阶发布，深度阐释“新安全”核心价值，全方位展现企业的科技硬实力与产品多元化布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新架构激活全域势能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集团揭牌以来，中国长安汽车以高效整合释放发展动能，构建起全域协同的产业生态。核心布局加速落地，依托143家控股子公司、3087亿元资产规模的坚实基础，聚焦阿维塔、深蓝汽车、长安启源三大数智新能源品牌，形成覆盖不同市场层级的清晰业务矩阵，实现资源集中赋能与差异化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从集团挂牌的行业瞩目，到曼谷全球服务技能大赛的专业亮相，从慕尼黑国际车展的全球发声到科技生态大会的技术赋能，一系列多维活动持续强化品牌全球化与科技化形象，让世界看到中国汽车品牌的综合实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生态协同不断扩容，中国长安汽车积极与中国国新、农业银行、央媒、京东等伙伴签署战略合作协议，搭建起“政企媒”跨界融合新生态，实现资源互补、优势叠加，为产业升级注入多元动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集团架构的优化与生态资源的聚合，最终要通过硬核技术转化为市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国长安汽车战略转型的核心抓手，“天枢智能”技术品牌的进阶与落地，正是企业以科技立企、以安全赋能的集中彰显，为品牌向上筑牢了核心底座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天枢智能定义“新安全”标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在技术创新的赛道上，长安以“天枢智能”技术品牌为核心，构建起引领行业的“新安全”标准。技术理念实现深度进阶，跳出传统物理安全的局限，打造以“泛安全”体系为核心的全新安全哲学，覆盖行车安全、健康安全、心理安全与隐私安全，将“安全回家”的美好愿景转化为触手可及的产品硬实力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/62a8b956-6208-49b2-b57f-7944d01a6b46.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/62a8b956-6208-49b2-b57f-7944d01a6b46.jpg" data-height="3161" data-width="4741" data-filesize="3345954" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362591518"&gt;&lt;p&gt;这一理念通过三大核心技术落地，让安全贯穿出行全场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能驾驶辅助领域，凭借端到端领航、黑夜逆光AEB等先进技术，搭配激光雷达与多传感器融合方案，实现毫秒级风险预判，完成从“被动防护”到“主动预判”的跨越，即便在120km/h高速场景下也能从容应对复杂路况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能座舱以One Agent架构为核心，依托AI大模型实现模糊语义理解，结合车家互联与健康守护系统，打造“移动之家”般的舒心体验，更通过专业按摩座椅、睡眠模式等功能拓展健康安全边界。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/670594b2-32d9-4622-9d19-55f9e3b9568f.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/670594b2-32d9-4622-9d19-55f9e3b9568f.jpg" data-height="1067" data-width="1600" data-filesize="229276" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362591515"&gt;&lt;p&gt;智能底盘搭载三向六域协同控制技术，涵盖轮胎全状态监测、爆胎稳控、预碰撞座椅防护等前沿配置，构筑起全旅程安全防线，更获中汽中心智能安全综合认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强大的技术实力源于持续的研发投入，近5年智能化“北斗天枢”计划已累计投入610亿元研发资金。“六国十地”的全球化研发布局、2.4万+人的专业研发团队，共同筑牢了技术创新的坚实底座，让“天枢智能”的每一项突破都有章可循、有实可依。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;销量印证转型成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术优势最终要转化为用户可感知的产品价值，长安三大数智新能源品牌的分层布局与新品迭代，在激烈的市场竞争中交出了亮眼答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;品牌矩阵精准发力，阿维塔聚焦20万-70万元高端市场，凭借家族化产品连续8个月销量破万，2025年10月销量达13506辆同比增长34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深蓝汽车主攻15万-30万元年轻科技运动市场，1-10月累计销量同比增长57.1%，主力车型表现抢眼。全球大单品深蓝S05全球销量突破20000辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安启源覆盖8万-25万元新主流家庭市场，连续3个月销量破3万，其中，主力车型启源Q07连续3个月销量破万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，中国长安汽车旗下已形成覆盖8万-70万元价格带的完善产品矩阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销量数据印证转型成效，2025年1-10月累计销量超237万辆，其中新能源销量达86.87万辆，同比增长60.58%且超越2024年全年新能源水平。海外销量突破52万辆，10月单月海外销量5.8万辆同比增长25%，展现出国内国际双市场的强劲增长势能。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/638667bf-b1a7-4a60-909b-1adba334ce5f.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/638667bf-b1a7-4a60-909b-1adba334ce5f.jpg" data-height="4500" data-width="8000" data-filesize="2085325" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362591516"&gt;&lt;p&gt;此次车展，除了阿维塔、深蓝汽车、长安启源等品牌的重磅车型亮相之外，也展出了金钟罩全固态电池、电池碰撞安全智能监测系统、天枢座舱智能操作系统4.0等硬核科技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，更有飞行汽车、飞行背包等前瞻科技展品集体亮相，全方位展现产品多元化实力与未来出行图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，广州车展前夕，长安汽车还开展了一场以“天枢智能三千里，全程守护真安全”为主题的极限长测活动。其中，搭载了长安天枢智能驾驶辅助激光版的长安启源Q07、A06以及全新Q05均成功完成了该“山城到羊城3000里天枢智能驾驶辅助挑战赛”，全程零事故、零剐蹭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这波预热与车展的新车、新技术打出的“炫技”组合拳，将为其此后的市场表现打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三大计划锚定长远发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销量增长与产品的市场成功，背后是长期主义的战略支撑。中国长安汽车深耕多年的“三大计划”，既为当下的市场成果提供了坚实保障，更清晰勾勒出品牌向“世界一流”迈进的长远路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新能源“香格里拉”计划成效显著，品牌差异化布局全面落地，新能源销量持续领跑行业，2030年新能源占比超60%的目标清晰明确，为绿色出行转型指明方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能化“北斗天枢”计划持续深化，从SDA架构到AI大模型应用，不断拓展智能化边界，同时积极布局人形机器人、飞行汽车等新兴领域，剑指2028年量产汽车机器人的目标，引领未来出行变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球化“海纳百川”计划稳步推进，“152”布局全面落地，已建成并投产9个海外工厂，其中泰国罗勇工厂作为首个海外新能源整车基地，实现了海外制造从燃油到新能源的跨越。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/14d4854d-f9d0-4f2a-b7e7-383766aa8c33.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/14d4854d-f9d0-4f2a-b7e7-383766aa8c33.jpg" data-height="1067" data-width="1600" data-filesize="198698" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362591517"&gt;&lt;p&gt;产品覆盖103个国家市场，全球渠道网点超14000个，通过本地化制造、本地化运营与完善的服务体系，实现从“卖产品”到“建生态”的转型，连续两年入选“BrandZ中国全球化品牌50强”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尾声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从集团组建后的高效整合，到技术品牌的持续进阶；从产品矩阵的全面焕新，到市场销量的稳步攀升，中国长安汽车以央企的责任与担当，在新能源与智能化的赛道上实现了跨越式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州车展的新品集结与技术亮相，不仅是其阶段性成果的集中展示，更预示着接下来品牌势能的进一步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向2030年500万辆销量、海外占比超30%的目标，中国长安汽车正以技术为帆、以生态为桨，在全球化竞争的浪潮中稳步前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国汽车产业的中坚力量，它的每一步进阶，都在为汽车强国建设注入实质动能，也让世界看到中国智造的硬核实力与长远潜力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:35:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763717056631_ZT77Z4_1763717056749.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015197</guid></item><item><title>14家车企33款车型超百万用户，华为乾崑生态圈构筑中国汽车全场景出行智能体验</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32011690</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月20日，以“乾崑生态 共赴热爱”为主题，华为乾崑智能汽车解决方案在广州举行乾崑生态大会，宣布了四件大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 其一，华为乾崑智驾合作车型已在多城开启高速L3内测，并将与生态伙伴协作展开停车缴费、自动充电、洗车养车等生态服务，打造“10分钟华为乾崑生态圈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 其二，鸿蒙座舱混合大模型MoLA架构持续升级，率先进入“智能座舱L3”时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 其三，华为乾崑APP正式发布，将为广大车主打造一个华为乾崑智驾和鸿蒙座舱的官方应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 其四，发布会上，由华为乾崑与东风集团合作的新品牌“奕境”、由华为乾崑与广汽集团合作的新品牌“启境”正式亮相，相关车型预计在2026年上市发售。此外，50余位华为乾崑的客户与生态伙伴也集中亮相，成为汽车圈又一“名场面”，共同助力华为乾崑生态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 数据显示：截至2025年10月底，华为乾崑智驾累计辅助驾驶里程已达58.1亿公里、车位到车位累计次数超2000万次、累计辅助泊车次数达3.5亿次，月活辅助驾驶活跃用户比例达95.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 目前，已有14家车企的33款量产车型搭载了华为乾崑智驾或鸿蒙座舱智能化解决方案，单月销量最高超10万台，乾崑智驾总用户数超100万。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763681235240_WwsdyA_1763681235638.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362562328"&gt;&lt;p&gt;“买车就买乾崑智驾”，华为智能汽车解决方案BU CEO靳玉志在发布会上宣布，搭载华为舱内激光Limera传感器的华为乾崑智驾增强版（ADS Pro）将迎来重磅升级，领航辅助NCA功能将从高速场景扩展至高速+城区场景；华为乾崑智驾超阶版（ADS Max）继续强化安全特性，将新增防御性驾驶、动物识别等功能。同时，搭载华为乾崑智驾的多款车型，已经在北京、上海、广州、深圳、重庆、武汉、合肥等城市开展高速L3内测工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 目前，鸿蒙座舱总用户数已超130万。本次发布会，鸿蒙座舱功能再次宣布智能体验新升级：智慧语音不仅从被动响应进阶到了主动建议，而且还具备了调用工具的功能，可实现点外卖、支付等功能。这也标志着鸿蒙座舱已率先进入“智能座舱L3”时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在生态层面，鸿蒙座舱整合了南北向的硬件与应用全链路能力，融合了影音、娱乐、办公等全场景服务，把座舱打造成一个无限延伸的智能生活空间。基于HUAWEI SOUND与生态伙伴联合打造的空间音专区全新上线，可以为消费者带来“声”临其境般的影音体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 靳玉志强调，华为乾崑将以用户为中心，提供全场景的智能体验，建立车端与华为乾崑APP端的双轮生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在车端，华为乾崑将以乾崑智驾和鸿蒙座舱为双引擎，与伙伴一起把车从出行工具进化为全场景超级终端；在华为乾崑APP端，华为乾崑将以丰富的车机应用，倾听用户的心声，为用户提供安全美好的全场景出行体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:34:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763681276975_Hppzxd_1763681277242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32011690</guid></item><item><title>视频丨我国2吨级eVTOL完成跨城载货低空试飞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015220</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705496" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/cdd4bfeac0e946179c6dd55b20ac76ce/hd/1763715491663_8NTdjH_1763715504966.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763715521763_6skQyT_1763715521900.png" data-duration="01:28" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;昨天（11月20日），我国自主研发的2吨级电动垂直起降航空器，也就是eVTOL，在贵州高原山区成功完成跨城载货低空试飞，标志该航空器在高原山区物流领域应用取得新突破。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3079129" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/51546d4e-ee66-437d-a06e-66babe69fd85.jpg" loading="lazy" data-imageid="362590958"&gt;&lt;p&gt;一架搭载应急药品与特色农产品的电动垂直起降航空器从贵阳市修文县起飞，40分钟后，平稳降落在118公里外的黄平县旧州通用机场，圆满完成了一次高原山区低空物流能力的实地检验。相比传统运输方式，电动垂直起降航空器不仅能够实现“点对点”直达，且全程实现零碳排放。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3079128" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/a340a1af-8310-44b9-8ba5-38aabb72b4f8.jpg" loading="lazy" data-imageid="362590957"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贵阳市低空产业发展有限公司副总经理 孔旭兵：&lt;/strong&gt;贵州过去山区运输难，随着低空经济的发展，技术在不断地迭代更新，现在这架飞机不用跑道，纯电驱动，还环保，能把农产品、应急物资运输的时间压缩80%以上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3079127" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/cd3fad62-7c1f-4cfa-8641-273e7b533c99.jpg" loading="lazy" data-imageid="362590959"&gt;&lt;p&gt;据了解，本次试飞的电动垂直起降航空器是一种靠电力驱动、能垂直起降的飞行器，它不需要跑道，能像直升机一样原地起飞，噪声低也更环保，未来可能用于城市短途交通、物流或应急救援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次试飞成功后，将推动贵阳—黄平航线年内实现物流航线的常态化运营，打造山地立体交通新模式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:25:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763715557891_sESwFp_1763715558074.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015220</guid></item><item><title>干货满满，多场高质量文化产业论坛在长三角文博会举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014866</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763713530263_FDiPG3_1763713530461.png" alt="干货满满，多场高质量文化产业论坛在长三角文博会举行"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;干货满满，多场高质量文化产业论坛在长三角文博会举行&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;第六届长三角国际文博会正在进行中，不仅有海量文化企业带来重磅文创新品，也有到多场涵盖产业峰会、经贸对接到现场演出的各类活动，培育新型文化业态，赋能经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:08:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763713530263_FDiPG3_1763713530461.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014866</guid></item><item><title>两部门：储蓄国债（电子式）纳入个人养老金产品范围</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015158</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于储蓄国债（电子式）纳入个人养老金产品范围有关事宜的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财债〔2025〕5号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关储蓄国债承销团成员，中央国债登记结算有限责任公司：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为支持多层次多支柱养老保险体系发展，根据《人力资源社会保障部 财政部 国家税务总局 金融监管总局 中国证监会关于全面实施个人养老金制度的通知》（人社部发〔2024〕87号）和《储蓄国债（电子式）管理办法》（财库〔2013〕7号）等规定，现就储蓄国债（电子式）纳入个人养老金产品范围有关事宜通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、本通知所称个人养老金储蓄国债（电子式）业务开办机构（以下称开办机构），是指符合金融监管部门规定开办个人养老金业务的储蓄国债承销团成员；所称养老金投资者，是指通过个人养老金资金账户购买储蓄国债（电子式）的个人养老金参加人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、开办机构应当按照本通知规定，自2026年6月起，开办个人养老金储蓄国债（电子式）业务，即为在本机构开立个人养老金资金账户的养老金投资者，提供购买储蓄国债（电子式）的相关服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、开办机构在养老金投资者购买储蓄国债（电子式）前，应当为其开立个人养老金专用国债账户（以下称养老金国债账户），用于记录养老金投资者购买的储蓄国债（电子式）期次、数量以及持有变动等情况。养老金国债账户应当与投资者本人的养老金资金账户绑定，资金往来、领取条件和税收政策遵从个人养老金制度有关规定。开办机构注销养老金投资者在本机构开立的养老金资金账户前，应当确认对应的养老金国债账户中无未到期的储蓄国债（电子式），并注销对应的养老金国债账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、开办机构应当通过已开通的储蓄国债业务办理渠道（含柜面和手机银行、网上银行等电子渠道），为养老金投资者提供便捷的储蓄国债（电子式）查询、购买等服务。财政部会同中国人民银行在各期储蓄国债（电子式）发行通知中公布各开办机构已开通的业务办理渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、开办机构向养老金投资者销售储蓄国债（电子式），发行额度管理参照《储蓄国债发行额度管理办法》（财库〔2022〕43号）执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）财政部会同中国人民银行在各期储蓄国债（电子式）发行通知中，将基本代销额度分配至各储蓄国债承销团成员（含开办机构），并将部分机动代销额度作为向养老金投资者销售的专属额度（以下称养老金专属额度）分配至开办机构。开办机构获得的基本代销额度不得向养老金投资者销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）各开办机构养老金专属额度分配比例按季度调整。首次分配比例根据各开办机构已开立所有养老金资金账户中未投资金额的比重确定，后续每季度根据各开办机构上一季度向养老金投资者售出储蓄国债（电子式）金额的比重确定。人力资源社会保障部按月向财政部提供养老金资金账户资金缴存、投资情况，支持做好额度分配管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）开办机构在按规定抓取未分配机动代销额度时，应当分别抓取向养老金投资者和其他投资者销售的额度。发行通知规定的定期调整日终，开办机构未售出的养老金专属额度由财政部收回，于次日纳入未分配机动代销额度。向养老金投资者销售的未分配机动代销额度抓取规则，参照《储蓄国债发行额度管理办法》（财库〔2022〕43号）执行，计算有关比例时，养老金专属额度视同为向养老金投资者销售的基本代销额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、中央国债登记结算有限责任公司（以下称国债公司）应当按照财政部要求，升级财政部储蓄国债（电子式）业务管理信息系统（以下称国债系统）功能，支撑个人养老金储蓄国债（电子式）业务顺利开展。开办机构应当做好本机构储蓄国债（电子式）业务系统（以下称开办机构业务系统）改造，满足按照本通知规定规范开办个人养老金储蓄国债（电子式）业务需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、开办机构业务系统、国债系统应当与人力资源社会保障部个人养老金信息管理服务平台（以下称养老金信息平台）建立三方信息交互、校验机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）开办机构业务系统每日向国债系统报送本机构当日养老金投资者购买储蓄国债（电子式）数据以及持有变动情况，并按照个人养老金制度规定，向养老金信息平台报送与储蓄国债（电子式）业务相关的资金往来等数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）国债系统每日向养老金信息平台报送前一日养老金投资者购买储蓄国债（电子式）等债权变动数据，并传输至中国人民银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）养老金信息平台每日对前一日养老金投资者的资金往来与国债债权变动明细数据进行一致性校验，并向国债系统反馈校验结果。如发生校验不一致的情形，由人力资源社会保障部会同相关部门监督开办机构等相关单位及时处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、开办机构、国债公司要抓紧制定业务方案，加快系统建设以及相关信息系统间的对接、联调测试等筹备工作，保障个人养老金储蓄国债（电子式）业务平稳启动。开办机构、国债公司应当于筹备工作完成后，及时向财政部、中国人民银行报告相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九、开办机构、国债公司在开办个人养老金储蓄国债（电子式）业务中，违反本通知有关规定的，由财政部会同中国人民银行依据储蓄国债管理制度有关规定严肃处理；违反个人养老金制度和金融监管制度有关规定的，由人力资源社会保障部门、金融监管部门按照职责分工依法依规处理；因自身原因给养老金投资者造成损失的，应当依法承担赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十、本通知未尽事宜，按照个人养老金制度和储蓄国债管理制度有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部   中国人民银行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年11月13日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:54:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763715359820_3S3xAf_1763715360013.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32015158</guid></item><item><title>央视新闻：高市早苗的邪路救不了日本经济</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014839</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705460" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/406d3f53ac1d4b7485d716c9be9c441f/hd/1763712243056_5NM1GY_1763712269258.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763712292603_4Fcjx8_1763712292763.png" data-duration="02:11" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;出口连续4个月萎缩、2万种食品涨价、GDP负增长……日本经济再度亮起红灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这危急关头，日本新任首相高市早苗本该专注于恢复国内经济、改善民生，以提升民众对她的支持。但她正道不走偏走邪路，发表涉台错误言论，不惜越过红线，挑战国际规则，妄图通过渲染“中国威胁论”来转移公众对国内经济矛盾的关注，骗取民众的支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3078730" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/3b735241-34bf-45e8-9688-d2c6ed99f967.jpg" loading="lazy" data-imageid="362587869"&gt;&lt;p&gt;倒行逆施的高市早苗可能早已盘算过，自己并不会魔法，短时间内收拾日本经济这个“烂摊子”谈何容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自5月以来，受关税政策影响，日本出口连续4个月萎缩，严重拖累经济。今年第三季度，日本GDP实际按年率计算下降1.8%，这是日本经济在六个季度中首次出现负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;物价持续上涨导致日本国内消费疲软，内需不足。日本核心CPI连续49个月同比上升。一项调查显示，日本今年涨价或计划涨价的食品累计将超过2万种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本大米价格连续刷新历史最高纪录，社交媒体上“改吃意大利面”的调侃折射出日本民众的无奈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3078732" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/e42fbae0-e369-4f8f-bf34-68efc1548446.jpg" loading="lazy" data-imageid="362587868"&gt;&lt;p&gt;日本某电商平台的一项调查显示，超过99%的受访者表示物价上涨带来负担，81.6%的人感受到“强烈”压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对于日本民众的这些关切，高市早苗早就熟视无睹，一心只为政治私利，巩固自己的首相位子，让本已“哑火”的日本经济雪上加霜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本旅游业、水产业早已风声鹤唳，日本北海道民宿店的订单腰斩，而如果高市拒不撤回错误言论，这些才只是开始。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3078731" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/99d146fb-ada8-43c8-8323-8a0e011187b3.jpg" loading="lazy" data-imageid="362587867"&gt;&lt;p&gt;高市早苗要掂量一下，今天的中国经济总量已是日本的近5倍。中国是日本最大的贸易伙伴，2024年中日贸易总额3083亿美元，占日本GDP的比重超过7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当短视的政客大放厥词，破坏的却是两国关系的政治基础。谁该对损失负责？高市早苗是时候该反思了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:28:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763712332830_8rGaee_1763712333022.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014839</guid></item><item><title>海南核电实现新突破！我国核能综合利用迈入工业供汽新阶段</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014836</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从中核集团获悉，中核集团海南核电核能供汽项目今天（21日）正式进入调试供汽阶段，这是海南核电首次向相邻企业稳定输送工业蒸汽，标志着我国核能综合利用从单一发电、居民供暖迈入工业供汽新阶段。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3078709" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/b8a7e18f-599f-4ac6-8d4c-ea3dde08bd49.jpg" loading="lazy" data-imageid="362587852"&gt;&lt;p&gt;海南核电核能供汽项目依托海南核电1、2号机组，通过“核电机组—换热站—园区企业”三级能源传输体系，可以为园区企业提供安全清洁、稳定可靠的工业能源保障，最大供汽能力达每小时50吨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3078710" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/5e118525-9554-4e83-a1e1-12bc1e06ce9b.jpg" loading="lazy" data-imageid="362587853"&gt;&lt;p&gt;据介绍，与传统供汽模式相比，示范区内企业的蒸汽使用费用将减少约30%。后续，核能供汽项目还可与“玲龙一号”小堆蒸汽供应体系无缝衔接，成为小堆技术在工业供汽领域规模化应用的示范平台，进一步拓展小堆多用途应用场景、提升核能综合利用效率与经济价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:14:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763712523969_iKtD4R_1763712524131.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014836</guid></item><item><title>高市再谈中日战略互惠，外交部：收回错误言论，把对华承诺体现在实际行动上</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014827</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763711963469_bZmxbR_1763711963616.png" alt="高市再谈中日战略互惠，外交部：收回错误言论，把对华承诺体现在实际行动上"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;高市再谈中日战略互惠，外交部：收回错误言论，把对华承诺体现在实际行动上&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月21日，外交部发言人毛宁表示，如果日方真心想发展中日战略互惠关系，就应该恪守中日四个政治文件精神和所作的政治承诺，立即收回错误言论，切实把对华承诺体现在实际行动上。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:06:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763711963469_bZmxbR_1763711963616.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014827</guid></item><item><title>日本首次出口杀伤性武器，外交部警告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014783</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763711544930_YaWHXr_1763711545048.png" alt="日本首次出口杀伤性武器，外交部警告"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:21&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本首次出口杀伤性武器，外交部警告&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月21日，外交部发言人毛宁表示，如果日本想重走军国主义的老路，背弃和平发展承诺，破坏战后国际秩序，中国人民不会答应，国际社会不会允许，最终只能以失败告终。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:04:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763711544930_YaWHXr_1763711545048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014783</guid></item><item><title>企业AI应用率提升，投入产出不明显成AI落地首要挑战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014489</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;AI应用步入深水区，投入产出回报不明显正成为AI大规模落地应用的首要障碍。澳洲会计师公会日前发布的《2025年商业科技应用调查》显示，企业对AI项目的价值预期愈发务实，提升投资回报率成核心关注点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月20日，澳洲会计师公会华东和华中区委员会会长、澳洲资深注册会计师金科表示，AI基础设施前期投入巨大，部分企业缺乏清晰的投资回报评估框架，难以量化AI对业务的实际价值，易陷入投入看不到回报或期望收益的困境中。中小企业技术人才短缺，AI应用难以有效推进和规模化落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投入产出回报不明显，阻碍AI落地应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳洲会计师公会最新发布的《2025年商业科技应用调查》（下称“调查”）访问了亚太区1117位不同行业的财务、会计和金融人士，调查显示，过去12个月，中国企业的人工智能应用率与应用成熟度同步提升。人工智能、数据分析和可视化软件、网络安全软件是应用最多的三项技术。提高运营效率、降低成本和改善客户体验是企业科技应用的三大驱动因素。随着技术应用深化，企业对AI项目的价值预期愈发务实，提升投资回报率已成核心关注点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳洲会计师公会华南区委员会会长、澳洲资深注册会计师陈建峰表示，财务成本与低投资回报率是亚太区企业面临的共同挑战。“超过1/3的受访大型企业更加关注科技应用成效的不确定性、数据质量问题和复杂的系统遗留问题。当人工智能深度融入企业商业模式，会牵涉更复杂的解决方案和更前沿的技术，往往需要内部或第三方共同研发或定制特定的方案，投入的资源也较现有软件更多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“投入产出回报不明显是AI应用的首要挑战，中小企业敏感度更高。”澳洲会计师公会华东和华中区委员会会长、澳洲资深注册会计师金科表示，算力、大模型研发调优等AI基础设施前期投入巨大，一套DeepSeek一体机投资规模就达数百万元甚至上千万元。部分企业缺乏清晰的投资回报评估框架，难以量化AI对业务的实际价值，易陷入投入看不到回报或期望收益的困境中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是大型企业还是中小型企业，普遍面临的痛点是，AI的输出结果缺乏透明度和可解释性。随着AI系统越来越复杂，隐私和安全性问题也困扰企业。此外，大型企业通常具备成熟、复杂的IT基础设施，更关心大模型如何与现有技术架构深度融合，而不是建立独立于体系之外的单独应用。中小型企业则面临技术人才短缺问题，部分中小型企业没有专职的IT部门或IT人员，难以有效推进AI应用和规模化落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;锚定业务痛点分阶段投资，平衡成本与风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“年初，企业内部各个部门都很积极思考新一代人工智能技术能够产生怎样的价值，由于技术复杂度和投资回报的不确定性，后来越来越多的企业开始意识到不能盲目布局。”金科表示，这些AI应用的典型挑战推动企业改变经营决策。他认为，企业要将资源集中于核心业务与发展战略，锚定业务痛点，精准匹配技术，避免“为了技术而技术”，同时分阶段投资，平衡成本与风险，建立覆盖AI全生命周期的治理机制，包括数据采集合规审查、模型透明度评估、隐私数据保护措施等，出海企业则需前瞻性研究目标市场监管政策，将合规建设纳入战略规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在技术应用和价值量化方面，以财务领域为例，财务组织通常面临人员短缺、工作压力大等问题，月结关账时大量时间耗费在对账、结算、出报表等低价值工作中。此时可通过AI工具采集数据、编制报表，并建立对标业务指标的投资回报评估框架，将AI成果与成本降低率、效率提升幅度等绑定，定期复盘调整，确保价值可量化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查显示，受AI应用普及影响，32%的受访者表示，过去12个月企业减少招聘初级财会人员，同时18%的企业为其财务部门扩招具备AI专业素养的人才，这反映了企业人才引进模式的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家都很焦虑，未来我的岗位会不会被取代，或者我的工作技能能否适应企业发展的要求。”金科表示，实际上，员工积累的企业经验有助于AI更好落地。企业应构建人机协同体系，一方面加强现有员工培训，提升AI应用能力，制定清晰的AI使用指引，确保合规前提下高效使用；另一方面，重塑人才结构，招聘具备AI、大数据素养的复合型人才，探索数字员工和自然员工协同工作，将人类从重复性工作中解放出来，专注战略决策等进阶任务。长远来看，兼具过硬的传统专业知识和技术能力、拥有全球化经验和具备终身学习思维的财会人才能在不断演变的职场中脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:02:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763709577180_wPQZ7c_1763709577369.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014489</guid></item><item><title>军事专家金一南：这是二战以来日本首次对中国发出武力威胁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014536</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;​​近期，日本首相高市早苗公然发表涉台错误言论，声称“台湾有事”可能构成日本可行使集体自卫权的“存亡危机事态”，暗示可能武力介入台海问题。这番露骨挑衅的言论，是对中国内政的粗暴干涉，是对一个中国原则的背信弃义，是对二战后国际秩序的公然挑衅，也对中日关系造成严重冲击。那么，高市早苗的危险言论包藏怎样的祸心？又将给中日关系带来哪些危害？这些就是本期《一南军事论坛》要关注的话题。​&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3078453" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/47d0b9b2-7a2f-4df1-a5db-76a147934817.jpg" loading="lazy" data-imageid="362585016"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间11月7日，高市早苗在日本国会众议院预算委员会会议上回答提问（来源：环球时报）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李悦：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月7日，日本首相高市早苗在国会发言时妄称“台湾有事可能对日本构成‘存亡危机事态’”，暗示日方可援引所谓“集体自卫权”武力介入台海问题。这是二战结束以来，日本在任领导人首次公开表达武装干预台湾问题的危险信号。事实上，高市早苗发表这类错误言论并非偶然，此前她就在日本侵略战争、慰安妇等问题上大放厥词，并多次参拜靖国神社，其劣迹斑斑，早有定论。一南教授，您怎么看待高市早苗近期在台湾问题上猖狂挑衅，粗暴干涉中国内政的危险言论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;​金一南：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​作为一个在日本政界背景并不是很深厚的人，高市早苗说的这番话，代表了日本右翼保守势力的政治主张，她本人就是这股势力的“传声筒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​她在发言中虽然用了“可能”两个字，称“台湾有事可能对日本构成‘存亡危机事态’”，但毫无疑问，这就是对中国发出的战争威胁。这是日本官方自1945年无条件投降以来，首次对中国发出战争威胁，首次表达试图以武力介入台海局势。这说明中国未来在完成统一的过程中，日本很可能会以“存亡危机事态”为借口，行使其“集体自卫权”，对中国构成新的侵略。所以我们对日本发出的这个威胁绝不能掉以轻心，必须做好全面的准备，一旦对我们发动侵略，一定要予以迎头痛击！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3078452" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/82da402c-a67d-4781-b65d-56f07ad968a5.jpg" loading="lazy" data-imageid="362585015"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;​李悦：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市早苗粗暴干涉中国内政、公然挑战二战后国际秩序的错误言论，近段时间引发了许多有识之士的谴责。面对中方的严正抗议，高市早苗不仅拒不收回错误言论，还辩解称其立场没有改变历届日本政府的见解。对此，我国外交部、文化和旅游部、教育部、国防部等多个部门联合发力，接连采取多层次反制，暂停中日间多项政府层面交流，对日本发出了近年来最为强烈的警告信号。一南教授，您如何评价中方此次采取的反制措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;​金一南：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​中国这次对日本的反制是全方位的，也打得日本猝不及防。我们采用多种手段，通过多种渠道，表达了中方的强烈不满与反对。我们不仅有鲜明的态度，还有具体的措施。比如建议中国公民谨慎规划赴日留学安排，提醒中国游客近期避免前往日本旅游等等，打出了一套反制的组合拳，目的就是要让日本深刻地认识到问题的严重性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​值得注意的是，包括石破茂在内的多位日本前首相都对高市早苗的相关言论进行了批评，这说明日本之前的历任首相，起码从表面上都没有像高市早苗一样在涉台问题上做过如此明确的表态。所以，高市早苗所说的所谓“其立场没有改变历届日本政府见解”的言论完全是狡辩，完全是罔顾事实的。我们只有通过强烈的反制，才能让日本深刻认识到这一点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3078451" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/42d95c43-6aab-4e5f-a72c-041f64ef2b2a.jpg" loading="lazy" data-imageid="362585017"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图：美国总统特朗普（右）和日本首相高市早苗（左）（来源：环球时报）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李悦：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的军事动向向来与美国的态度密切相关。高市早苗发表涉台危险言论后，美国的立场尤为引人关注。当地时间11月10日，美国总统特朗普在接受采访时说“很多盟友并不是我们的朋友”。此番言论被部分外媒解读为，特朗普在涉台问题上倾向于支持中方立场。一南教授，对于这样的观点，您怎么看？您认为正遭遇严重挑战的中日关系未来将走向何方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;​金一南：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​美国在需要日本时，经常把美日同盟和《日美安全保障条约》挂在嘴边，以表达对日本的支持。但是当高市早苗抛出所谓“台湾有事就是日本有事”的错误论调后，美国的反应是很冷淡的，就像特朗普说的“很多盟友并不是我们的朋友”。在特朗普看来，美国的盟友占了他们很多便宜，盟友并非朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​美国的态度似乎也佐证了日本著名右翼人物中西辉政的观点。中西辉政认为，巴士海峡、台湾海峡是日本的生命线，日本一定要阻止中国完成统一，他认为中国统一对日本安全会带来非常大的影响。中西辉政讲的观点与高市早苗讲的所谓“台湾有事就是日本有事”如出一辙。但在日美同盟问题上，日本这个极右翼的政治家却表现得毫无信心。他曾经表示，对美国未来会一直推行强硬的对华战略表示极大怀疑。他认为美国离中国很远，隔了一个太平洋。当中国力量弱小的时候，美国非常乐于在西太平洋扮演遏制中国的角色。但随着中国力量日渐增强，美国发现在西太平洋占不到太多便宜，并且认为过多介入可能会带来更大损失的时候，美国就会逐步后退。但是日本无处可退，中西辉政无奈地说，这就是日本的不幸。从他的观点里面我们就可以看出，日本右翼势力在使用武力阻止中国统一方面，其野心图谋可能比美国还要大。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中日关系要想根本性改变，有一个关键因素，就是中国必须完成统一。只要中国不统一，很多日本的右翼人物，就会利用台海问题生事，以维护所谓大日本的利益，他们一直在做着这个“美梦”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763710556845_mnkP3p_1763710557045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014536</guid></item><item><title>乌报告称摧毁境内“俄军使用的中国制造武器”，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014735</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763711257508_2tFwM5_1763711257696.png" alt="乌报告称摧毁境内“俄军使用的中国制造武器”，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;乌报告称摧毁境内“俄军使用的中国制造武器”，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月21日，就乌方称中国制造武器出现在俄乌战场一事，外交部发言人毛宁表示，中方从未向冲突任何一方提供致命性武器，严格管控军民两用物项。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:53:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763711257508_2tFwM5_1763711257696.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014735</guid></item><item><title>高市早苗称在台湾问题上立场没变，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014541</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763710790315_Tm2iPJ_1763710790499.png" alt="高市早苗称在台湾问题上立场没变，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:31&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;高市早苗称在台湾问题上立场没变，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月21日，有记者就高市早苗称在台湾问题上立场没有改变提问，外交部发言人毛宁表示，日方如果真心想发展中日战略互惠关系，应该立即收回错误言论。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:52:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763710790315_Tm2iPJ_1763710790499.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014541</guid></item><item><title>乌称中国制造武器出现在俄乌战场，中方：从未向冲突任何一方提供致命性武器</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014338</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有外媒记者提问，乌克兰防卫力量报告称，本周早些时候，在乌克兰境内摧毁了一套由俄军使用的中国制造的63式多管火箭炮。请问外交部如何评论中国制造武器出现在俄军手中？中国是否会调查这些武器是如何出现在乌克兰战场上的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不了解你提到的情况。”毛宁说，“但是我要强调的是，中方从未向冲突任何一方提供致命性武器，严格管控军民两用物项。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:31:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763708405836_sh2d62_1763708406019.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014338</guid></item><item><title>A股低开低走，尾盘跌幅扩大：沪指跌2.45%，两市成交近2万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014429</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3078214" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763709191719_xnnPcn_1763709201053.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362584738"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指11月21日集体低开，沪指直接跌破3900点。早盘快速下跌，午前跌幅略有收窄。午后短时震荡后重返跌势，尾盘更是跌幅扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，锂电池产业链领跌，锂矿方向掀跌停潮；算力硬件题材大幅走低，存储器方向跌幅靠前；半导体、消费电子、光伏、金融科技概念股跌幅明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌2.45%，报3834.89点；科创50指数跌3.19%，报1285.83点；深证成指跌3.41%，报12538.07点；创业板指跌4.02%，报2920.08点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共351只股票上涨，5071只股票下跌，平盘有26只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额19656亿元，较前一交易日的17081亿元增加2575亿元。其中，沪市成交8249亿元，比上一交易日7113亿元增加1136亿元，深市成交11407亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有37只股票涨幅在9%以上，174只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传媒股午后大幅拉升，农业股一度走强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，传媒股午后大幅拉升，易点天下（301171）、欢瑞世纪（000892）、新华都（002264）、贵广网络（600996）、视觉中国（000681）等涨停或涨超10%，富春股份（300299）、福石控股（300071）等涨超8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家用电器一度走强，禾盛新材（002290）、奥普科技（603551）、三花智控（002050）等涨超1%，海尔智家（600690）、美的集团（000333）等涨幅靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农业股一度走强，荃银高科（300087）涨超10%，神农种业（300189）、农发种业（600313）等涨超2%。对于种业，开源证券认为，在政策引导背景下，种子行业长期呈大品种化趋势，竞争格局有望逐步优化，头部种企品种优势或将进一步放大。转基因种子研发难度大、技术门槛高，头部种企具备研发优势，随转基因种子推广扩面提速，未来行业马太效应或将更加显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有色金属大幅下挫，西藏珠峰（600338）、天齐锂业（002466）、赣锋锂业（002460）、永杉锂业（603399）、中矿资源（002738）等超10股跌停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电力设备也出现了大面积跌停现象，天华新能（300390）、海科新源（301292）、宏工科技（301662）、星源材质（300568）、万润新能（688275）、江特电机（002176）等超20股跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基础化工走弱，远翔新材（300821）、东岳硅材（300821）、新金路（000510）、佛塑科技（000973）、永太科技（002326）等超10股跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本轮“系统性‘慢’牛”运行顺畅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券认为，上证指数目前处于自2024年2月以来开启的月线3浪当中。综合考虑国外形势、经济周期、国内政策、资金流向、市场情绪、宽基估值等因素，对市场保持中性乐观。展望后市，本轮“系统性‘慢’牛”运行顺畅。风格方面，顺周期+科技成长，更均衡、盯基准。行业层面，可关注大消费、景气、传统产业和红利四大方向。主题投资方面，把握“科技+内需”，关注AI算力、机器人、固态电池、光刻机、可控核聚变及深海科技和银发经济等七大方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华西证券认为，换筹行情渐进尾声，指数短期性价比凸显。值得注意的是，乐观情绪遭遇扰动，却并未伴随放量，而是延续昨日的缩量状态。原因来看，11月以来的换筹行情中，活跃筹码或基本交换完毕，资金交易意愿已相对不强，体现在万得全A换手率从11月18日的1.94%下降至今日的1.70%。在这种情况下，指数下跌空间有限，且更容易被推动反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德邦证券认为，市场风格延续谨慎，关注未来国内外经济数据。近期市场延续偏弱，美联储降息预期下行等外部因素或持续影响市场，我们认为短期市场或延续“权重护盘+结构性题材”的震荡格局，保险、银行等低估值金融股具备防御配置价值；锂矿等产业景气板块受订单与价格驱动，或具备一定向上弹性；水产等事件驱动型题材短期或维持一定热度，但需警惕短期涨幅较大后的回调风险。未来一段时间，建议关注11月制造业PMI和美联储12月议息会议，若PMI维持偏弱，市场或将进一步聚焦政策驱动的防御性板块；若美国核心PCE通胀回落超预期，则美联储降息预期或将回升并缓解A股外资流出压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投认为科技成长仍是市场焦点，但在部分板块估值和预期都达到较高水平的当下，需要积极寻找其他成长性品种。资源品很可能成为A股在科技主线后一条新的主线方向，看好资源品价格上涨的逻辑主要包括全球货币宽松、供需缺口、国内补库周期开启等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:26:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763708952522_hNMzfc_1763708952608.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014429</guid></item><item><title>美国9月失业报告“姗姗来迟”：非农部门失业率创4年来新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014279</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763707946325_kHZnfi_1763707946618.png" alt="美国9月失业报告“姗姗来迟”：非农部门失业率创4年来新高"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国9月失业报告“姗姗来迟”：非农部门失业率创4年来新高&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月20日，美国劳工部公布了9月就业报告。报告显示，美国非农业部门今年9月失业率为4.4%，创4年来新高。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:26:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763707946325_kHZnfi_1763707946618.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014279</guid></item><item><title>马杜罗：CIA给一些人塞钱搞破坏，人人要“睁大眼睛”捍卫国家安全</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013970</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763706533365_KSSnFm_1763706533583.png" alt="马杜罗：CIA给一些人塞钱搞破坏，人人要“睁大眼睛”捍卫国家安全"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:31&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;马杜罗：CIA给一些人塞钱搞破坏，人人要“睁大眼睛”捍卫国家安全&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月20日，委内瑞拉总统马杜罗下令民兵和其他安全部队“睁大眼睛”“千眼万耳”，以保护委内瑞拉经济不受破坏。马杜罗称，美国中央情报局“暗中给一些人塞了钞票”，让他们“去破坏委内瑞拉的经济”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:23:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763706533365_KSSnFm_1763706533583.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013970</guid></item><item><title>中国重启“战狼外交”？外交部：国际社会更应关注的是日本到底意欲何为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社记者提问，有中国外交官在社交媒体上就日本首相高市早苗涉台表态发帖，比如有中方官员配发了一系列漫画。一些分析人士认为，这意味着中国重新启动“战狼外交”，并对此表示担忧。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，日本首相高市早苗公然发表涉台错误言论，暗示武力介入台海的可能性，破坏中日关系的政治基础，激起了中国人民的公愤和谴责，中方对此坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想，国际社会更应该关注的是日本到底意欲何为，日本是不是还能够坚持走和平发展的道路。”毛宁说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:22:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763708389683_GKsQRr_1763708389768.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014334</guid></item><item><title>日本首次出口杀伤性武器并讨论修改“无核三原则”，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014331</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凤凰卫视记者提问，据报道，日本政府日前完成向美国返销“爱国者”防空导弹。这是日方对武器出口“松绑”后，首次出口杀伤性武器。另有消息称，日本自民党开始讨论修订三份安保条约文件，其中包括修改“无核三原则”，增加国防开支等。发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，二战胜利后，《开罗宣言》《波茨坦公告》《日本投降书》等国际法律文件，对日本作为战败国的义务作出了明确规定，包括完全解除武装，不得维持能使其重新武装的产业。然而，日本近年来不断自我松绑，扩张军力，防卫预算13连增，通过了新安保法案解禁集体自卫权，将“武器出口三原则”修改为“防卫装备转移三原则”，不断放宽武器出口限制，甚至开始出口杀伤性武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁指出，日本宣称要建立无核武器世界，却大举强化延伸威慑合作，甚至谋求修改“不制造、不拥有、不运进核武器”的“无核三原则”，为实现核共享安排打开方便之门。这些动向表明日本正在突破专守防卫，加紧重新武装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们不禁要问，日本究竟意欲何为？如果日本想重走军国主义的老路，背弃和平发展承诺，破坏战后国际秩序，中国人民不会答应，国际社会不会允许，最终只能以失败告终。”她说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:21:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763708377039_CWserj_1763708377186.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014331</guid></item><item><title>高市早苗称台湾问题立场没有改变，外交部：日方应立即收回错误言论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，日本首相高市早苗今天表示，推进日中战略互惠关系想法不变，在台湾问题上的立场也没有改变。法新社和共同社记者均就此提问中方有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁指出，日本首相高市早苗公然发表的涉台错误言论，暗示武力介入台海的可能性，激起了中国人民的公愤和谴责，中方对此坚决反对。日方如果真心想发展中日战略互惠关系，构建契合新时代要求的建设性、稳定的中日关系，就应该恪守中日四个政治文件精神和所做的政治承诺，立即收回错误言论，切实把对华承诺体现在实际行动上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:19:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763708366700_BxHMQE_1763708366864.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014329</guid></item><item><title>普京视察俄军西部集群指挥部，俄总参谋长：已控制乌东重镇库皮扬斯克</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013712</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763703318773_1DXDNX_1763703319065.png" alt="普京视察俄军西部集群指挥部，俄总参谋长：已控制乌东重镇库皮扬斯克"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京视察俄军西部集群指挥部，俄总参谋长：已控制乌东重镇库皮扬斯克&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月20日，普京视察俄军西部集群某指挥部，并主持会议，听取各战线局势的详细汇报。俄军总参谋长通报称，俄军已控制乌东部重镇库皮扬斯克。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:13:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763703318773_1DXDNX_1763703319065.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013712</guid></item><item><title>俄外交部谴责日本：拒认史实，拒绝悔过</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014479</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763709054843_Y4THNw_1763709054982.png" alt="俄外交部谴责日本：拒认史实，拒绝悔过"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄外交部谴责日本：拒认史实，拒绝悔过&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月20日在，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，俄罗斯正密切关注日本在防务领域的动向，如果日本不愿重蹈80年前的覆辙，就应当汲取历史教训，遵守日本宪法中至今仍然生效的和平条款。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:11:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763709054843_Y4THNw_1763709054982.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014479</guid></item><item><title>鸿海计划与OpenAI在美国打造下一代AI基础设施硬件，还要牵手谷歌建机器人工厂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012826</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;富士康母公司鸿海宣布与人工智能巨头OpenAI达成合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，鸿海科技集团（2317.TW）与OpenAI宣布，双方将合作聚焦在下一代AI基础设施硬件的设计工作与制造。作为合作的一部分，OpenAI将分享对AI产业新兴硬件需求的洞察，协助鸿海的设计与开发工作，以及在美国工厂的生产。OpenAI将拥有优先评估这些系统，并拥有采购选择权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，此初步协议不包含采购承诺或财务义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸿海在发布的新闻稿中表示，随着AI能力的不断进步，对于新的硬件基础设施需求也随之增加，以满足先进模型所需。此合作将结合OpenAI对当前及未来模型需求的洞察，以及鸿海的制造能力，强化美国在地供应链，加速先进AI系统部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，鸿海与OpenAI的合作将专注以下三个核心工作：一是设计未来数代数据中心硬件，OpenAI和鸿海将共同设计、工程化与开发未来多代AI数据中心机架。二是强化并简化美国AI供应链，两家公司将改善机架架构，使其能够在美国各地进行制造；扩大采购范围，纳入更多的芯片和美国本地供应商；扩展本地化的测试与组装。三是在美国制造关键AI数据中心零组件，包括线缆、网络、冷却和电力系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸿海集团董事长刘扬伟则在近日表示，该公司计划未来三到五年内每年在人工智能方面投资20亿到30亿美元，这将占到鸿海约50亿美元年度资本支出的一半以上，“目前，人工智能将是投资的主要部分。”刘扬伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，鸿海还宣布与Intrinsic宣布成立合资企业，共同实现未来智慧工厂（intelligent factory of the future）的愿景。双方目标是实现自适应的智能机器人解决方案，进一步提升鸿海的生产设施乃至整个生态系统的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Intrinsic是一家机器人软件和人工智能的公司，隶属于谷歌母公司Alphabet集团。双方的合资公司设立于美国，重点目标在推动电子产品组装和更广泛制造领域的跃进式变革（step change）。双方合作将涵盖组装、检测、机器维护管理和物流应用等一系列应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸿海公司表示，传统上，制造商依赖人工生产，或依赖硬性机器人与自动化系统，这些系统的设计、编程和维护需要大量的专业知识，其成本和复杂性将机器人限制在可预测、预先设定、高批量的任务中。在现实中，对现有的工作站与产线进行制程变更，在技术上与经济上往往都是不可行的。当前，产品设计、市场需求、客户群或供应链发生变化，快速调整通常也是不可能的，或者需要高昂成本。在许多情况下，这意味着在追求弹性与成本之间，人力仍然是执行重复性工作的唯一可行选项，但这也带来其他问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸿海与Intrinsic的合作是为了解决上述痛点，鸿海称，这项合作是迈向未来智能工厂的重要里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月12日，鸿海召开2025年第三季度法说会，会中公布的财务报告显示，第三季度，鸿海营收2.06万亿新台币（下同），年增11%，归母净利润为577亿，年增17％；单季EPS（每股盈余）达4.15元，较去年同期3.55元增加0.6元，较第二季度则增加0.96元。毛利率、营业利益率、净利率分别达到6.35%、3.43%、2.80%，相较去年同期，呈现三率三升的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸿海三季度营收、净利润均创下历年同期新高。其中，消费智能产品因进入传统旺季增幅最大，而AI服务器的强劲成长，也带动云端网络产品占比提高到42%，依旧是贡献最大的产品类别。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:10:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763694532947_Zwm7GQ_1763694533118.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012826</guid></item><item><title>这届全运会，“科技+体育”玩出新花样</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014278</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:53:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014278</guid></item><item><title>谷歌连续炸场！新一代AI图像生成模型发布，还能识别真假AI图片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013388</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763700143179_nn5mhk_1763700143303.png" loading="lazy" data-imageid="362575794"&gt;&lt;p&gt;科技巨头谷歌密集发布AI（人工智能）模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11月20日，谷歌旗下图像生成模型Nano Banana在推出三个月后迎来重磅更新，基于谷歌最新大模型Gemini 3 Pro搭建的Nano Banana Pro正式亮相。同时，谷歌为用户提供了更简单的数字水印验证方式，提高AI内容的透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，Nano Banana Pro能够“以空前的控制力、改进的文字呈现和增强的世界知识，将用户的构想变成工作室级的设计”，不仅在细节表现力、图像分辨率和文本渲染准确性方面均有升级，还能以不同风格、字体和语言生成文本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，Nano Banana Pro的文字渲染能力获得大幅提升。结合多模态理解能力，模型可以直接把图片中的文字翻译成其他语言，并保持原有的设计风格不变。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763697947048_RWPETH_1763699706276.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362575207"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Nano Banana Pro的文字渲染能力获得大幅提升。来源：谷歌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还改进了局部编辑功能，并加入互联网搜索能力。用户可以选择、优化和调整图像的任何部分，调整相机角度、改变焦点和色彩分级，甚至改变场景光照。Nano Banana Pro能够生成分辨率高达2K和4K的图像，并支持调整宽高比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一致性方面，Nano Banana Pro也实现了大幅提升，现在支持输入最多14张图片，在复杂场景的生成结果中也能保持一致性。该模型还能够在生成结果中保持最多5位人物的一致性和相似度。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763697853378_yeZ66d_1763699728774.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362575212"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;根据提示词，Nano Banana Pro能够在复杂构图中保持多输入的一致性。来源：谷歌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，谷歌宣布，用户将可以直接用Gemini鉴定一张图片是否由谷歌AI生成。谷歌表示，所有由谷歌工具生成的媒介都嵌入了SynthID数字水印，用户从现在起可以将图片上传到Gemini应用，轻松查询图片是否由Google AI生成，这项验证方式将很快扩展到音频和视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，Nano Banana Pro已经在Gemini应用中开放使用，免费用户拥有限定的使用次数，超出后会回到Nano Banana模型，Google AI Plus、Pro和Ultra订阅用户则享有更高的配额。该模型也从即日起在设计软件Adobe Photoshop和Firefly中提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一经发布，Nano Banana Pro和Gemini 3一样获得了热烈反响。两天前，谷歌正式发布新一代多模态AI模型Gemini 3，包括Gemini 3 Pro和增强型推理模式Gemini 3 Deep Think两个版本。该模型基于谷歌TPU（张量处理单元）进行训练，不仅横扫各大基准测试榜单，还展现了Gemini系列在多模态领域的一贯优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在AI竞赛中，谷歌一直在努力追赶OpenAI。分析指出，随着Gemini 3的发布，两家公司之间的竞争愈演愈烈。一周前，OpenAI发布了让ChatGPT“更智能、对话感更强、更易于定制”的GPT-5.1。11月19日，OpenAI又毫无预告地发布了GPT-5.1 Pro和代码模型GPT-5.1-Codex-Max。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发布Gemini 3时，谷歌CEO桑达尔·皮查伊（Sundar Pichai）表示，目前每月有20亿用户使用AI概览（谷歌搜索的AI Overviews功能），Gemini app的月用户量已突破6.5亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月20日，受到大盘普跌的影响，谷歌（Nasdaq：GOOGL）跌1.03%收于每股289.98美元，总市值3.49万亿美元。今年以来，谷歌股价已涨超50%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:52:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763705737765_CfJYBF_1763705737939.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013388</guid></item><item><title>内蒙古烧卖，绍兴花雕……长三角文博会“寻味指南”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013395</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763699822433_iR8YmB_1763699822606.png" alt="内蒙古烧卖，绍兴花雕……长三角文博会“寻味指南”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;内蒙古烧卖，绍兴花雕……长三角文博会“寻味指南”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11 月 20 日，第六届长三角文博会在沪启幕。有排着队买的内蒙古烧卖和咸奶茶，还有上海老字号携明星产品亮相，打不开的“龙虎清凉油”也出新包装了。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:34:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763699822433_iR8YmB_1763699822606.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013395</guid></item><item><title>特朗普又发AI视频，这次是和C罗踢球，白宫嘴硬：没见过总统用AI</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013942</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763705314433_88GF2b_1763705314600.png" alt="特朗普又发AI视频，这次是和C罗踢球，白宫嘴硬：没见过总统用AI"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:50&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普又发AI视频，这次是和C罗踢球，白宫嘴硬：没见过总统用AI&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月20日，美国总统特朗普在社交平台上发布了一段自己与跟C罗踢球的AI视频。同一天，白宫新闻秘书莱维特却明确表示，从未见过特朗普使用AI技术。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:31:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763705314433_88GF2b_1763705314600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013942</guid></item><item><title>美媒披露白宫结束俄乌冲突28点新计划草案完整内容</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国阿克西奥斯新闻网站20日发布特朗普政府起草的结束俄乌冲突28点新计划草案的完整内容，要点包括俄罗斯与乌克兰和欧洲缔结互不侵犯协议，乌克兰承诺不加入北约等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿克西奥斯新闻网站报道说，其获取的计划内容已得到美国和乌克兰官员证实，美方正在敦促乌克兰在“紧迫的时间表”内达成协议，但这一计划属于“动态文件”，将根据各方意见修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，虽然计划中多项内容此前一直被乌方拒绝，但乌总统泽连斯基未排除接受这一计划的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这项计划，俄与乌、欧洲缔结互不侵犯协议，俄把对乌和欧洲的非侵略政策写入法律；乌获得可靠安全保障，军队规模限制在60万人以内；北约不再扩张，不在乌驻军，欧洲战斗机将驻扎在波兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划内容显示，乌军从其目前控制的顿涅茨克州部分地区撤出，该撤离区将被视为中立的非军事缓冲区。在核问题上，美俄同意延长不扩散和控制核武器相关条约的有效期，乌同意按照《不扩散核武器条约》成为无核国家。在战后重建问题上，美乌合作开发和运营乌天然气基础设施；分阶段、逐案商定解除对俄制裁；美俄签署在能源、稀土金属开采等领域长期合作协议等。此外，俄罗斯被冻结资产中，将有1000亿美元投资于美国主导的乌克兰重建和投资项目，美国将获得该项目50%的利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这项计划，一旦协议达成，俄乌双方撤退到约定地点后立即停火；乌克兰将在100天后举行选举；协议将由美国总统特朗普领导的和平理事会监督执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，阿克西奥斯新闻网站20日晚还披露了美方向乌方提交的另一份协议草案。草案显示，美国及其欧洲盟友承诺，未来将把针对乌克兰的任何“重大、蓄意和持续的武装攻击”视为对整个“跨大西洋共同体”的攻击，将予以包括使用武力在内的回应；为乌提供安全保障的初始期限为10年。草案包括乌克兰、美国、欧盟、北约和俄罗斯的签名栏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据今日俄罗斯通讯社报道，就俄美间有无旨在结束俄乌冲突的28点新计划，俄总统新闻秘书佩斯科夫20日对媒体表示，俄方没有新信息可提供。他说，除了俄美元首在安克雷奇会晤时的讲话外，没有可补充和更新的信息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:28:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763705892637_hkCGi6_1763705892745.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013954</guid></item><item><title>日本各界强烈抗议高市早苗修改“无核三原则”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013917</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705405" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6200b1005e504a4b9c8d46ed79f91cb8/hd/1763704362652_KedGip_1763704368190.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763704379694_JhFnA5_1763704379825.jpg" data-duration="00:08" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;今天（11月21日），日本原水爆受害者团体协议会与日本多个政党代表和国会议员举行集会，提交联署声明，要求日本政府签署、批准《禁止核武器条约》，并强烈抗议高市早苗内阁考虑修改“不拥有、不制造、不引进核武器”的“无核三原则”的动向，要求日本政府坚持并将“无核三原则”立法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:25:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763704415268_TyrrJn_1763704415384.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013917</guid></item><item><title>刘慈欣原著改编电影《超新星纪元》，一波三折后确认李阳执导</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012881</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由刘慈欣原著改编的电影《超新星纪元》今日传出消息，影片第一出品方三体宇宙，确认将由导演李阳（代表作《李献计历险记》《从21世纪安全撤离》）执导，目前正持续推进该影片的制作流程，于2026年进入前期筹备阶段。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/dd79dbf8-3d28-4e33-b8f2-88ad6abf5dd7.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/dd79dbf8-3d28-4e33-b8f2-88ad6abf5dd7.jpeg" data-height="1227" data-width="690" data-filesize="406381" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362570820"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李阳 凭借《从21世纪安全撤离》获长春电影节最佳处女作奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《超新星纪元》故事以一场突如其来的超新星爆发为背景，讲述全球得以幸存的16岁以下的孩子在文明崩解后重建社会、直面成长与责任的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为刘慈欣的代表作，《超新星纪元》的改编早已吸引多方抛出橄榄枝。早在2015年，就曾传言导演孔二狗已筹备该项目，2019年项目8月正式宣布启动，由孔二狗担任导演兼编剧，刘慈欣本人担任制片人并参与剧本改编。当时孔二狗曾表示，计划与《流浪地球》团队合作，希望2年内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和曾经的《三体》一样，这部刘慈欣的作品改编同样一波三折。2023年10月，"三体宇宙"CEO赵骥龙在成都世界科幻大会上透露，《超新星纪元》电影已启动开发，制片人许智豪强调剧本将高度忠实原著世界观。当年3月，外媒报道影视公司Conqueror Entertainment计划同步开发《超新星纪元》的中英文电影及剧集版本，好莱坞华裔导演吕列将负责中文版改编，郑菁、赵骥龙、孔二狗担任制片人。如今，三体宇宙方面官员，导演由李阳正式接棒。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/ae9c2a7a-fb70-46c8-b027-973a837fb19b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/ae9c2a7a-fb70-46c8-b027-973a837fb19b.jpeg" data-height="920" data-width="690" data-filesize="157899" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362570822"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《超新星纪元》刘慈欣著&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李阳的创作履历堪称中国电影界的"慢工出细活"典范。2009年，他用两年半时间完成20分钟动画短片《李献计历险记》，在土豆网获得超1000万播放量，豆瓣评分高达8.7分，被誉为当年最牛的国产动画片。然而，从这部神作到2024年8月2日上映的首部长片《从21世纪安全撤离》，李阳走过了整整15年。《从21世纪安全撤离》的剧本早在2015年就已写完，2016年创立的条目和相关小组讨论帖中，每一年都有人问"今年能看到吗"，后来被影迷玩梗成了"21世纪还能看到吗"。直到2019年张若昀看到剧本并完全理解李阳的创作意图，项目才真正启动。从完成剧本到上映，李阳走过了十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，这一消息发布，一方面让人对影片的艺术品质充满期待与遐想空间，毕竟论天马行空的想象力和天真热血的少年气，李阳与作品的适配度满满，但精益求精但态度，还刘慈欣作品本身但改编难度放在眼前，也似乎也意味着距离观众看到这部电影，还有不短的时间要继续等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三体宇宙方面表示，母亲啊影片剧本已完成开发，目前正同步启动主要演员遴选工作。因原著故事聚焦于青少年群体，制片方将重点发掘并启用有潜力的实力青年演员加盟，以期真实呈现故事内核中的青春力量与成长命题。已基于对《三体》IP系统化打造积累的经验，三体宇宙方面表示，将凭借成熟的影视开发、制作能力，将《超新星纪元》电影打造成具有国际水准的影视作品，期望通过持续创制高品质的科幻影视作品，不断构建科幻影视开发的硬核实力，为中国科幻电影产业的升级与体系化发展注入新动力。同时，依托中国科技实力的提升，助力中国故事实现更广泛的跨文化传播。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:10:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763694721251_tRbDTr_1763694721541.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012881</guid></item><item><title>近距离开两枪击落，俄军士兵用霰弹枪击落乌军FPV无人机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013687</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763701504244_nkdBW6_1763701504514.png" alt="近距离开两枪击落，俄军士兵用霰弹枪击落乌军FPV无人机"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;近距离开两枪击落，俄军士兵用霰弹枪击落乌军FPV无人机&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月20日，俄罗斯军方发布视频显示，俄军前线部队一军车遭到乌军FPV无人机追击。一名手持双筒霰弹枪的士兵等无人机接近后连开两枪，乌无人机随后坠落爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:02:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763701504244_nkdBW6_1763701504514.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013687</guid></item><item><title>十五运会赛事全部收官</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013683</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，上海队凭借出色的团队协作和精湛的技战术水平，获得第十五届全国运动会水球项目女子组金牌，天津队获得银牌，广西队获得铜牌。这是本届全运会最后一项决赛赛事。至此，本届全运会所有比赛项目结束。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:02:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763701720669_3QdtDz_1763701720863.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013683</guid></item><item><title>巴基斯坦军演视频：直-10ME武装直升机打击地面目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013387</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763699501260_N6FTPP_1763699501432.png" alt="巴基斯坦军演视频：直-10ME武装直升机打击地面目标"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;巴基斯坦军演视频：直-10ME武装直升机打击地面目标&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月20日，巴基斯坦军方发布视频显示，巴陆军近日出动直-10ME和AH-1武装直升机参与实弹军演，这是直-10ME首次公开参与此类演习。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:01:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763699501260_N6FTPP_1763699501432.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013387</guid></item><item><title>赴一场千年烟火之约，在长三角文博会逛古镇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013385</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763699345426_Qs2bdN_1763699345657.png" alt="赴一场千年烟火之约，在长三角文博会逛古镇"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:42&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;赴一场千年烟火之约，在长三角文博会逛古镇&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月20日，第六届长三角国际文化产业博览会在国家会展中心（上海）启幕。在文博会的古镇展区，千年韵味一一铺展，濮院、乌镇、乌江寨、李庄……解锁古镇文旅多元玩法。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:59:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763699345426_Qs2bdN_1763699345657.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013385</guid></item><item><title>全运会羽毛球赛事落幕，“雅思组合”最后一舞圆满收官</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013627</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763704218327_QsBM2M_1763704297668.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362580076"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;凭借这枚全运会混双金牌，郑思维/黄雅琼这对奥运组合完成了最后一块冠军拼图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月20日，粤港澳全运会羽毛球项目的比赛全部结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着在十五运会羽毛球混双比赛中强势夺冠，奥运冠军组合郑思维/黄雅琼的专业赛场最后一舞圆满谢幕。凭借这枚金牌，他们也完成了最后一块冠军拼图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑思维与黄雅琼被视作历史最佳混双组合。自2017年搭档以来，他们豪夺奥运冠军、三届世锦赛冠军、四次世界巡回赛总决赛冠军，以及亚运会、亚锦赛等几乎所有重大赛事桂冠，成就了无可争议的超级大满贯。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763704214264_Gz18j4_1763704369036.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362580080"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;浙江队组合郑思维/黄雅琼（左）在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，他们还创下众多前无古人的纪录：共夺得43个国际比赛冠军，是冠军数最多的混双组合；248周排名世界第一，在双打领域无人能及；第一场和最后一场国际比赛中都夺冠，也让这对组合的搭档之路胜始胜终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届全运会前，“雅思组合”还没有拿过全运会混双冠军。此次回归国内最高级别赛事，他们的目标很明确，就是要争夺金牌，为八年搭档生涯画上圆满句点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人的努力没有白费，随着比赛的深入，他们渐入佳境，尤其是在8进4的比赛中被劲敌逼出了最强形态。赛后老对手黄东萍感叹，“雅思还是雅思！”在最后一舞中迎来顶尖选手之间的博弈，让“雅思组合”也非常享受，郑思维甚至太过投入，以至于在比赛中错穿了黄雅琼的球衣，还记错了分数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有惊无险地杀进四强后，两人随后一马平川，在离开赛场快一年后再次夺冠。“最后一场国际比赛和最后一场国内比赛都是冠军，圆满得不能再圆满了！”郑思维赛后说，“无论我们退出赛场多久，也无论我们落后多少，永远不要低估雅思对胜利的渴望。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763704222990_KXHBQS_1763704395290.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362580081"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王祉怡在夺冠后庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，其他全运会羽毛球项目的金牌归属也尘埃落定，王祉怡在女单决赛中以2比1力克多年来的苦主陈雨菲，首次夺得全运会女单金牌，也让后者无缘三连冠。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763704227869_7djHHe_1763704510663.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362580108"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;安徽队组合刘阳/刘毅（右）在比赛后庆祝夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男双赛场，刘阳/刘毅的夺冠让人有些意外，他们上届全运会遭遇一轮游，本届赛事则是连胜多组强档，一路打进决赛。决赛对手谢浩南/王昶中的王昶是上届全运会男双冠军，刘阳/刘毅面对劲敌再次爆发出强大的能量，以2比1取胜，为安徽夺得历史首枚全运会羽毛球金牌。刘雨辰/冯彦哲夺得男双季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单方面，翁泓阳夺冠，朱轩辰和董天尧分获亚军和季军。黄东萍/谭宁决赛战胜郑雨/张殊贤，夺得女双冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本届全运会羽毛球团体赛中，江苏威克多队勇夺两金一银，成为最大赢家。其中，江苏男团时隔16年再次登顶，夺得队史第六个全运会冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获胜之后，将比赛用球打上看台，成了冠军选手庆祝胜利的保留节目。据悉，十五运会的比赛用球是VICTOR的MASTER ACE，作为十五运会官方指定体育器材类（羽毛球）独家供应商，VICTOR还为全运会羽毛球赛事提供场地器材以及穿线服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，多位选手也使用了VICTOR为他们推出的专属系列装备。比如郑思维/黄雅琼、刘雨辰、王祉怡、蒋振邦、朱一珺、刘毅、朱轩辰等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:57:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763703593502_y7nBPR_1763703593700.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013627</guid></item><item><title>世预赛附加赛对阵出炉：伊拉克再陷苦战，意大利未必稳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012864</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763694901292_zYK1P6_1763694952561.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362570869"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;FIFA在官网发布的迈向2026世界杯海报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11月20日20时，2026年世界杯洲际附加赛及欧洲区附加赛抽签仪式在瑞士苏黎世举行，来自六大洲的22支球队，将为最后6个名额而战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为亚洲独苗的伊拉克运气欠佳，继世预赛亚洲区第三轮、第四轮相继签运不佳后，又大概率面对4个潜在对手中纸面实力最强的玻利维亚。而在更受关注的欧洲区附加赛中，接连两届闯关失败的意大利，则幸运地避开了苦主瑞典和北马其顿，同区的球队也基本都是同档中实力较弱的存在，四届世界杯得主能否终结连续三届无缘正赛的厄运，在此一举。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763694895846_1zfeh7_1763694952554.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362570870"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;FIFA在官网发布的迈向2026世界杯海报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊拉克继续苦战模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管世界杯分组抽签下月5日就将揭晓，但在48强中最先能感受世界杯氛围的，无疑是参加洲际附加赛的6支球队。当然，这次“摸底考”，注定有人哭有人笑，2个幸运儿等于提前3个月备战，而4个失败者则在离世界杯地理意义上的最近处，无奈作别。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763695389941_5PBKSi_1763695410998.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362570919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间11月18日，伊拉克队在世界杯亚洲区预选赛最后一轮第二回合比赛中以2比1击败阿联酋队，成功晋级2026年世界杯附加赛。消息传回伊拉克，人们上街庆祝。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照FIFA排名，6队中靠前的民主刚果和伊拉克成为种子队，享受首轮轮空的优势。而剩余4队如何安排位次，全靠前皇马球星卡伦布的手气。而伴随着法国人抽出新喀里多尼亚并落位上半区，本届世预赛持续“加班”的伊拉克，已经凶多吉少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，民主刚果将迎战牙买加和新喀里多尼亚之间的胜者，有多位五大联赛球员压阵的前者，可谓“轻松模式”；而伊拉克则只能在玻利维亚和苏里南中二选一，天时地利人和无一占优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为6队中FIFA排名垫底的那一个，在大洋洲都缺乏存在感的新喀里多尼亚能跻身附加赛，全仗扩军东风，面对几乎是主场作战、又有多位英格兰联赛球员加盟的牙买加，结果或许并不比世预赛大洋洲区决赛更好，那场比赛，面对没有一名英超球员的新西兰，新喀里多尼亚毫无悬念地输了个0比3。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763695125338_AN7Mxh_1763695144744.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362570887"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美加墨世界杯附加赛抽签仪式。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以牙买加的实力，闯过新喀里多尼亚这关当无悬念，顺便还能让停赛的两位主力伊安·弗莱和拉塞尔“洗牌”。但面对以逸待劳的民主刚果，纸面实力又陡然落了下风。以巴坎布为首，队内有多位西甲、法甲海归的民主刚果，阅历和战力显然更胜一筹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比起民主刚果的好签，全队总身价1800万欧元的伊拉克，此次墨西哥的附加赛之行，则着实前路难料。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763695652928_Smbdfb_1763695677781.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362571032"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间11月18日，2025麒麟挑战杯上，日本3比0玻利维亚。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表面上看，玻利维亚和苏里南并没有强大到不可战胜。搭上南美区末班车的高原之师，上山是虎，下山则是猫。就在这个FIFA比赛日，远征东亚寻求“假想敌”的他们，被日本3球痛击，赛后主帅贝利加斯直言，球队和对手不在同一量级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而托名“荷兰二队”的苏里南，虽然“全荷班”很是唬人，但多届预选赛都早早出局，大赛经验着实匮乏，原本有望直通的他们，收官阶段连战连平，若非前半段进球够多，险些就被洪都拉斯挤掉了附加赛名额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这并不意味着伊拉克能在一场定胜负的赛制下后发制人，尽管是这个星球上最不怕客场作战的球队之一，从严治军的主帅阿诺德，又要求弟子们在国家队集训期间禁用社交媒体、严格作息和饮食，但对于骨子里热血的伊拉克球员而言，离开动辄6万余名观众加油助威的主场，还是无从填平的劣势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伊拉克一旦闯关成功晋级正赛，且在明年夏天出现在美国作赛，那或许是比1998年、2022年世界杯美国和伊朗小组同组，更吸引眼球的存在。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763696083700_XZTA2F_1763696093276.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362571092"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;FIFA在官网发布的欧洲区附加赛路径图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲混战，伯仲难分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比起洲际附加赛抽签的“全凭手气”，既吸纳了预选赛各组第二、又用足了欧国联“外卡”的欧洲区附加赛，16选4的阵势，注定了哪支球队淘汰，都有不少的惋惜声浪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为世预赛欧洲区表现和身价最不匹配的存在，堕落到小组垫底的瑞典，手握欧国联“外卡”，摆烂有恃无恐。而在抽签阶段，1994年世界杯季军的当家射手达赫林，狠狠拉了后辈们一把。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763695830758_1teAJ4_1763695845894.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362571054"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间11月18日，美加墨世界杯欧洲区预选赛小组赛第10轮，瑞典1比1斯洛文尼亚。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲手抽出祖国、并落位B区的达赫林，既让瑞典避开了矢志复仇的意大利，也没让北欧德比成真，他们抽到的乌克兰，托名先打主场，实则因战争缘故只能旅居波兰，平白无故地丧失了先手。尽管后者可能在明年3月迎来禁赛多时的穆德里克，但如今低迷得无以复加的伊萨克，届时恐怕也已重拾正常状态，此消彼长之间，似乎仍是瑞典得利更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B区的另一组对决中，波兰和阿尔巴尼亚目前状态似乎也在伯仲之间，前者小组赛两平头名荷兰，换帅后气氛已经回归正轨；后者则在小组赛面对塞尔维亚取下4分，面对准强队的不卑不亢，恰是他们被低估的特质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C区则是货真价实的东欧乱战。身为种子队的土耳其，若非与精锐尽出的西班牙队同组，未必落得个深陷附加赛的结局，末战客场一度领先欧洲冠军，也足见球队的底蕴之强。相比之下，上届欧洲杯小组赛表现惊人的罗马尼亚，一年多来不进反退，若非欧国联兜底，已经从世预赛出局，队内动荡的气氛，也让这支以团队作战著称的轻骑兵逐渐降档。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763696230802_APQzMF_1763696240660.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362571141"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间11月17日，德国6比0斯洛伐克。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯洛伐克的失落感和土耳其基本相当，收官战本可能爆冷上岸，但惨遭德国6球屠戮后，队长什克里尼亚尔直言“畏畏缩缩”的队友们，显然仍需时间平复失落。相比而言，科索沃或许是16队中最没有包袱的一个，从未亮相任何洲际大赛的欧洲新军，且不论晋级与否，赢一场进一球都是历史级进步，引起多支豪门关注的霍芬海姆前锋阿斯拉尼，也能凭附加赛表现再刷一波关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D区的丹麦、北马其顿、捷克和爱尔兰，整体实力相对接近，出线结果也最为难料。被苏格兰逆袭丢掉榜首的丹麦，高开低走的轨迹相当明显，这和球队后半段伤停增多，埃里克森、霍伊伦等核心球员状态下滑不无干系，偏生他们的对手北马其顿，世预赛主打一个和任何对手都能五五开，除了末战威尔士1比7惨败，强如比利时，都拿他们无可奈何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而身为第二档的捷克，发挥不稳是致命伤，预选赛1比2负于法罗群岛的灾难结果，导致主帅哈谢克被就地解职，科斯特尔上任后，球队逐渐回归正轨，连续8个主场不败的骄人战绩，似乎也提升了半决赛的赢面。但预选赛后半段绝处逢生的爱尔兰，或许才是附加赛的最大变数，眼下的捷克队中，谁来限制打疯了的帕罗特？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4个中只能活1个，从上届附加赛开始，欧洲区的残酷性就已经让球迷有了心理准备，极端情况下，伊萨克、哲凯赖什、莱万多夫斯基、居莱尔、什克里尼亚尔、埃里克森等耳熟能详的名字，可能集体无缘美加墨之行，所谓内卷，无过于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意大利稳了？真未必&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论足球界最迷信的国家，意大利退居第二，无人敢称第一。无论是对生于1982年世界杯夺冠月的卡萨诺和吉拉迪诺“转世灵童”的笃信，还是对19号球衣的格外厌憎，蓝衫军都习惯性“不问苍生问鬼神”。这一次，2006年世界杯功臣马特拉齐担任抽签嘉宾，因凡蒂诺给足了意大利队面子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，球员时代的恶汉马特拉齐，注定不走寻常路。他的第一次抽签，就将祖国从玻璃缸中抓了出来，甚至自己都忍不住笑了出来。镜头转向台下，与马特拉齐同为2006世界杯冠军队成员的加图索，早已面色铁青，身为世界杯冠军中唯一未能直通美加墨的后进生，蓝衫军主帅显然是现场中压力最大的那一个。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763696375272_NNHGfW_1763696383183.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362571223"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马特拉齐在美加墨世界杯附加赛抽签仪式上。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在马特拉齐的剧本，永远都是逢凶化吉。在达赫林的默契配合下，上两届附加赛将意大利淘汰出局的瑞典和北马其顿，先后落位B区和D区，他们抽到的北爱尔兰，则几乎是第四档球队中最弱的那一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这并不意味着首轮坐镇主场的意大利，晋级顺理成章。4年前的11月，正是北爱尔兰顽强阻击意大利，将欧洲冠军逼成白卷，曼奇尼的球队无缘直通卡塔尔，并在来年遭遇了附加赛首轮出局的梦魇。某种意义上，北爱尔兰绝对算是意大利的半个苦主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倘若加图索的球队能够闯过首轮，接下来可能遭遇的威尔士和波黑，也绝对够一穷二白的意大利喝一壶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上届世界杯附加赛，威尔士依靠贝尔的神勇发挥成功晋级，如今“大圣”退役3年有余，但球队绝处逢生的肌肉记忆还在，彼时还是见习生的布伦南·约翰逊已经成长为球队新核，踢法简单务实的他们，本色依旧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而波黑的优势，则在于对意甲知根知底。先后效力于罗马、国米和佛罗伦萨的老将哲科为首，全队多达4人在意甲效力，且基本都是主力，周旋能力也值得高看一眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下正值低谷的意大利，倘若延续面对摩尔多瓦和挪威时的糟糕状态，面对以上三个对手，显然没有必胜把握。而即便加图索的球队苦尽甘来，前途也是一片晦暗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照美加墨世界杯分档原则，通过附加赛晋级的6支球队，全部落位第四档，换言之，除去自动占据ABC三组头名的东道主美加墨，意大利遭遇欧洲和南美种子队的概率，高达75%，他们将是下月5日世界杯小组赛抽签的X因素，也势必催生潜在的死亡之组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这，才是意大利队连续两届世界杯缺席后，还要继续还的那笔债。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:24:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763696627588_Qrfj4B_1763696627760.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012864</guid></item><item><title>本届全运会首金和最后一金均属上海！上海队夺得女子水球冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013701</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，在第十五届全国运动会女子水球决赛中，由王欢、王诗蕴、王歆艳、朱奕贞、吏锦琳、吴晗、张乐怡、张育绵、陈笑、沈轶能、严思雅、邵轶歆、黄泽蕊组成的上海队奋勇拼搏，以12:6战胜天津队，夺得金牌！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得一提的是，本届全运会竞体项目首金和最后一金均归属上海代表团！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月10日，在第十五届全运会足球项目女子16岁以下组的决赛中，上海队1比0力克广东队，夺得十五运会竞体项目首枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3077576" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/248b6783-291e-4467-8dfd-2c54b06c4070.jpg" loading="lazy" data-imageid="362577914"&gt;&lt;p&gt;在此前的小组赛中，上海队以三战全胜积9分的战绩，居小组头名出线。半决赛中上海队9:8淘汰湖南队，与天津队成功会师决赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3077574" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/0533a3c2-9fca-42b3-8122-56008577ef7f.jpg" loading="lazy" data-imageid="362577919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海队在小组赛中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛中，上海队先以一记吊射开局，第二节中，上海队更是气势如虹，打出了一波4:0，第二节结束，上海队6:2领先天津队。第三节一开场，上海队状态神勇先得一分，第三节结束，上海队8:4天津队。第四节，上海队继续保持着绝佳的竞技状态，最终经过四节的较量，上海队以12:6战胜天津队，夺得金牌！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3077577" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/88c5c423-4143-43aa-b7d4-3669e8f0ba83.jpg" loading="lazy" data-imageid="362577917"&gt;&lt;img alt="" media-id="3077578" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/617506a8-601a-4d39-ad49-426d2d30c658.jpg" loading="lazy" data-imageid="362577915"&gt;&lt;img alt="" media-id="3077579" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/e412df3d-c0dc-40f8-90d3-c0fe6d31336c.jpg" loading="lazy" data-imageid="362577913"&gt;&lt;img alt="" media-id="3077580" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/0272c15e-ece7-4d01-b524-8130317086c0.jpg" loading="lazy" data-imageid="362577916"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海队在决赛中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:23:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763702594476_sB1sfB_1763702594616.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013701</guid></item><item><title>不允许售后同时接单小米或格力？美的回应：不强制售后服务商排他性合作的行为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013425</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763700208880_peynkr_1763700209047.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="362576025"&gt;&lt;p&gt;11月21日，美的集团回应澎湃新闻记者问询表示，美的一直秉承用户体验第一的原则，并无强制售后服务商排他性合作的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日早些时候，有媒体报道称，美的近期不再允许售后服务商同时接小米或格力的业务合作，该政策由中国区经各区域负责人单独向合作商传达，涉及小米、格力等其他品牌的空调售后及安装维修。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报道称，多位小米经销商确认了此事。经销商们表示，空调售后主要是安装，小米目前有送装一体和先送后装两种选择，让售后服务商“二选一”会减少小米对线下服务商的绑定，仍有第三方合作商可以选择，只要不乱收费不会对空调服务有太大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空调安装是家电售后服务中最复杂的，美的、格力都拥有庞大的售后服务队伍。如果大厂禁止售后服务安装其他品牌，其他竞争品牌的售后服务资源将大为减少。不过，美的在声明中明确否认此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据奥维云网2025年7月全渠道（线上+线下+下沉市场）数据。‌美的‌以29%的份额稳居第一，线下和线上市场均保持领先地位。‌‌格力‌份额为17%，位列第二，但受价格战影响，市场份额较前期有所下滑。‌海尔‌份额15%，排名第三，且是前三名中唯一实现份额同比正增长的品牌。小米份额为10%，排名第四，奥克斯份额为8%，排名第五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:06:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763700208880_peynkr_1763700209047.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013425</guid></item><item><title>潜水手表不能潜水？小米：相关报道完全失实，产品已恢复潜水功能，服务人员表达不严谨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012904</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，小米公司发言人对近期网上流传“博主吐槽潜水手表不能潜水，客服回应：有防水功能但不建议下水使用”相关视频进行澄清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米发言人称：经查证，相关报道完全失实。我们尊重并欢迎基于事实的讨论和监督，但对恶意捏造、误导性传播、侵害我司声誉或商业权益的行为，将坚决依法维权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻在社交网络上看到这则视频，一位用户为了潜水买了一块小米的潜水表，后来发现进水后联系小米维修，修好后小米售后客服表示不建议“潜水用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，小米在澄清声明中表示，前述相关视频中展现的录音中，向我司客服咨询的产品为Xiaomi Watch S4 标准版，并非通过潜水认证的Xiaomi Watch S4 Sport，我们坚决反对这种“移花接木”、混淆视听的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于这两款产品的差异，介绍如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Xiaomi Watch S4 标准版通过 5ATM 防水等级认证，并未做潜水认证，也从未声称有可潜水功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Xiaomi Watch S4 Sport 通过 5ATM 防水等级认证，通过 SGS EN13319 国际潜水认证，认证编号为SZES240500316501。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Xiaomi Watch S4 Sport 支持最深 40 米的休闲水肺潜水、自由潜水和仪表潜水等多种模式。但此类通过EN13319潜水认证的手表，均需避免热水淋浴、桑拿、温泉、跳台跳水、高压冲洗等场景，以及高速水流的直接冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米称，前述媒体提及的案例中，用户持Xiaomi Watch S4 Sport，经售后检测认定符合质保条件，与用户确认后为其更换前壳显示模组和防水胶圈，产品已恢复“潜水功能”。但此过程中，我司服务人员关于产品经由维修后谨慎观察涉水表现的表达不尽严谨，造成用户对后续潜水场景的使用心存疑虑，对此我们深表歉意。我们已与用户取得联系，并获得用户理解。同时也进行了服务标准的全面自查自检，以保障后续服务质量提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:35:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763696382821_dFQhCZ_1763696382822.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012904</guid></item><item><title>瑞安房地产：拟与多方成立合营公司开发上海三林项目，“预期将带来不俗的物业销售收入”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/09a8306c-598c-4c54-942d-411133d09cfd.jpg" alt="" loading="lazy" data-imageid="362574919"&gt;&lt;p&gt;11月19日晚间，瑞安房地产有限公司（瑞安房地产，00272.HK）发布公告，附属公司上海瑞安城市更新建设有限公司（下称“上海瑞安城市更新”）与上海陆家嘴（集团）有限公司（下称“上海陆家嘴”）、上海市浦东新区房地产（集团）有限公司（下称“上海浦东房地产”）及上海三林资产管理（集团）有限公司（下称“上海三林”）的合营安排订立股东协议，共同成立合营公司，预期在位于上海市浦东新区三林镇西林村的该地块上进行更新发展项目（即“三林项目”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，合营公司的注册资本为23.2亿元（人民币，下同），上海陆家嘴、上海瑞安城市更新、上海浦东房地产及上海三林将分别持有合营公司40%、39%、11%及10%的股份。瑞安房地产持有合营公司的实际权益为13.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，合营股东将向合营公司出资的总资本承诺约91.62亿元，将有合营股东按比例出资。其中上海瑞安城市更新将出资的金额约35.73亿元，因此瑞安房地产将出资的实际资金承诺约12.15亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，三林项目所在地块的总建筑面积约72.3885万平方米，将主要用于住宅及商业用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞安房地产在公告中指出，三林古镇拥有丰富的文化遗产与风景优美的滨河步道，为集团提供绝佳契机，以通过在上海最具活力的经济引擎——浦东新区打造新地标，巩固公司在城市更新及商业发展领域的领先地位。邻近的高科技产业园及前滩中央商务区聚集着大批中高收入年轻人群及家庭在此奋斗，公司预期该区域对中高档住宅产品的需求将十分强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞安房地产还表示，三林项目将有助集团强化城市更新产品线。集团预期成立合营公司将进一步巩固集团于上海城市更新领域的领先地位，带来不俗的物业销售收入，并强化集团的财务状况。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:35:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763697815737_zjnJ26_1763697815915.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013317</guid></item><item><title>泽连斯基会见美陆军部长，讨论和平方案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012888</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763694972429_heckyD_1763694972633.png" alt="泽连斯基会见美陆军部长，讨论和平方案"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基会见美陆军部长，讨论和平方案&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月20日，乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上表示，当天在与美国陆军部长德里斯科尔会晤期间，双方探讨了实现真正和平的方案、阶段性工作安排与对话机制，以及外交新动能。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:26:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763694972429_heckyD_1763694972633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012888</guid></item><item><title>专访陈铭：我常逼自己闭嘴，沉默也是自我成长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32006209</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“语言搭建的只是一座‘断桥’，制造着理解的假象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为《令人心动的offer》第七季主持人季（下称“offer7”）的观察团成员，陈铭在接受澎湃新闻专访时，这位曾被余秋雨先生誉为“可能是世界上最会说话的年轻人”，却对语言充满“不确定性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《奇葩说5》BBking、各大辩论赛最强辩手、在行业主持多年，又以武汉大学传播学者的身份活跃于各大综艺节目，陈铭在《offer7》的观察室里，不仅看着年轻主持人一步步长大，也时常反思“表达”的真正意义所在。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/5d9211b6-0b59-4705-9d31-a7d46769a533.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/5d9211b6-0b59-4705-9d31-a7d46769a533.jpeg" data-height="960" data-width="640" data-filesize="94615" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362515900"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈铭担任《令人心动的offer》第七季的观察团成员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年轻主持人的优与惑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今做主持人太不容易，要求太全面，采编播导评各个环节皆需精通，不能有短板，更不能有死穴，必须全程hold住。”陈铭在谈及节目考核标准时，连用两个“太”字以强调行业现状，“有时我在想，若能重返年轻时代与他们同台竞技，也未必能胜出。尽管我在观点表达和逻辑性方面或许具备一定优势，但在新闻播报的规范性和现场采访的经验上，这些年轻人已然超越当年的我。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/374ad09f-b766-414f-982a-3a3de5b4f468.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/374ad09f-b766-414f-982a-3a3de5b4f468.jpeg" data-height="793" data-width="1267" data-filesize="159606" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362515906"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;《令人心动的offer》第七季收官图&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多期节目的观察中，几位选手的鲜明特质给陈铭留下了尤为深刻的印象。“宇嘉的直率、坦荡，为了目标全力以赴的那种纯粹，充满了青春的色彩。”他毫不掩饰对这位选手的赞赏，“即便她目前在某些专业环节尚有欠缺，但你依然会对她的未来充满信心，相信她能不断接近目标，取得耀眼的成绩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而另一位选手王韵琳则展现了截然不同的稀缺能力：“她或许觉得自己在深度思考、专业观点输出，尤其是航空航天这类特定领域的表现不够理想，但在访谈环节，她那种无意识流露出的亲近感，迅速与人建立信任、打开心扉聊天的能力，实则极为宝贵。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/23c571b0-9634-4b88-8ba8-150f8a16479d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/23c571b0-9634-4b88-8ba8-150f8a16479d.jpeg" data-height="1296" data-width="1221" data-filesize="273747" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362515902"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;选手王韵琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣赏之余，陈铭在观察中也发现，这些年轻选手普遍陷入了一个共同的误区：“他们最大的问题在于，根本没意识到自身的优点有多么珍贵。”他的语气中透露出些许惋惜，“他们总是将目光聚焦在自己的短板上，认为自己在ABCD各方面存在诸多不足。尽管他们也知道自己拥有优点，却未能真正看清这些优点究竟有多么闪耀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合多年高校教学与行业实践的经验，陈铭给出了明确的成长建议：“心态的重要性远胜于弥补短板。如今是内容生产过剩、受众注意力稀缺的时代，人们永远不会因为你没有短板而记住你，唯有当你的长板足够突出时，才会被真正看见。”节目中，一些选手采访易立竞等资深主持人时提问深度不足，陈铭洞察到背后深层时代症结：“紧张是表象，核心是深度思考能力缺失，与阅读习惯和思辨训练密切相关。”作为经常接触18至22岁本科生的高校教师，他归结为“代际差异”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/acd73629-39c5-4fe9-a3f6-a3ac117f6a1e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/acd73629-39c5-4fe9-a3f6-a3ac117f6a1e.jpeg" data-height="721" data-width="1268" data-filesize="75220" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362515905"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;选手冯程朗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/7e418838-32c6-48ed-8875-000beb73c178.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/7e418838-32c6-48ed-8875-000beb73c178.jpeg" data-height="716" data-width="1267" data-filesize="72637" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362515904"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;易立竞在节目中接受选手采访&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“90后、00后成长初期以文字为第一信息渠道，强调抽象思维、逻辑推演；而今年轻一代首要是视听内容，短视频、图片加注脚文字成主流，导致脑区使用变化——重情境感受轻逻辑推理，感性认知压倒理性思考，情绪体验盖过深度思辨。”这种变化直接削弱了培养长阅读与深度思考能力。“碎片化信息将完整思考切割得支离破碎，情绪频繁波动，导致需要沉淀专注的长阅读能力被稀释。” 陈铭从生理机制角度阐释，“负责逻辑思辨的前额叶训练匮乏，处理情绪的杏仁核却持续强化，这种生理变化必然反映在思维模式上。”针对这一问题，他提出提升路径：“每天在大脑最佳状态时段抽出1～2小时，隔离手机并放置在不易触及处，专注文字阅读或系统学习。初期可能疲惫，许多人坚持15分钟便会犯困，但需坚持，如同锻炼肌肉般训练脑区。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/6a7ca4db-35f0-42f7-a889-01d66d05957f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/6a7ca4db-35f0-42f7-a889-01d66d05957f.jpeg" data-height="1582" data-width="1080" data-filesize="333437" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362515901"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈铭在辩论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他推荐参与读书会、辩论等活动：“读书会通过汇报加压，辩论通过逻辑对抗倒逼思考，外部压力能有效提升思辨能力。” 同时强调“重建附近”的重要性：“如今许多人生活在互联网云端，缺乏真实人际连接。哪怕多与外卖小哥聊两句、递瓶水，这些有温度的真实互动，能帮助脱离虚拟世界，回归生活本质。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在观察室里，陈铭也犯难。到底是忍不住直接“喂答案”，还是该放手让选手们自己去“踩坑试错”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我常逼自己闭嘴，没忍住就成‘老登说教’，特尴尬。以前长辈给建议是负责，现在年轻人觉得是拿老经验‘碾压’他们。我年轻也会这样想，所以得学会尊重。” 陈铭认为时代早变了，“过去坚信的答案，在现在的媒介环境和经济形势下，可能早不适用，甚至是错的。沉默也是自我成长，能看清年轻人的真实感受与认知。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他分享对“试错”的见解：“人生有‘弯路守恒定律’，该走的弯路迟早要走。你帮他八九岁避开，十二三岁可能还会再走。与其强行干预让他后期付出更大代价，不如让他按自己的成长节奏来，这或是更优解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让陈铭印象深刻的，是节目中部分选手展现的“克里斯马人格”——与生俱来的领袖气质和极强的沟通感染力。这让他更加坚信人格魅力是主持人的核心价值。“有些选手专业技能或需打磨，但一开口能让人信服、一互动能拉近距离的特质，后天难培养。”他以《offer7》考核为例，“新闻主持要客观严谨，综艺主持需活泼灵动，但无论哪种类型，能让观众产生信任和好感的人格特质，永远是加分项。”他补充道，“现在观众不再满足‘标准主持人’，更愿看到真实、鲜活、有温度的表达者。你可以有小缺点，但要有独特人格标签，这才是让人记住的关键。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/46a81e22-1ce8-4bb0-aa59-05970617e471.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/46a81e22-1ce8-4bb0-aa59-05970617e471.jpeg" data-height="1490" data-width="954" data-filesize="302857" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362515907"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;《奇葩说》时期的陈铭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主持人是&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;整段生命叙事的展现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI爆火后，“AI会取代主持人吗”成为行业焦点。陈铭在上海人工智能大会亲见AI陈铭：“声音和我一样，用《奇葩说》语料训练，甚至比现在的我更锐利果敢。”但，这让他更确信真人主持人不可替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“按当前技术，生成式AI永远取代不了主持人的核心功能。”陈铭观点明确，“AI能做优美修辞、独特表达既有观点，但边缘问题的观点突破和思维创新，它做不到。”他说：“主持人发言不只是名字或声音在传递信息，而且是整段生命叙事的展现。过往经历、爱恨情仇都会成为观众前置认知，潜移默化融入理解。”他举例：“就像听王菲唱歌，你感受到的不只是旋律歌词，更是她名字背后的全部故事——人生历程、性格态度、情感波动，这些都会不经意影响欣赏。”而AI截然不同：“它前置认知空白，叙事断裂。即便模仿我声音语气说同样的话，我讲和AI讲，对观众仍是两个故事、两种情感，这是最核心差别。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除AI冲击外，媒介巨变也重构了主持人行业生存逻辑。“电视时代有强把关人，频道和时段垄断，数十亿观众需求集中于数百频道，每日仅24小时播出时长，资源稀缺性催生特定行业伦理。”陈铭回忆了传统准则，“那时要求主持人‘自我最小化’，搭建话语场让嘉宾表达，‘照亮他人，不被看见’是最高准则。”如今权力彻底反转：“从大屏到小屏，观众掌控绝对权，可倍速、快进、发弹幕甚至划走，话语权从说者转移到听者手中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;权力反转重塑主持人职能。陈铭称新时代表达者不应被单一身份标签束缚，以参加央视《时尚大师》为例，他既做文化嘉宾输出观点，又承担主持串场，曾纠结于“收”与“放”，后意识到传统分工落后。他认为现代表达者要具备“话语场嗅觉”，按需发挥作用，不被头衔限制。在《offer7》观察室，他践行此理念，与观察团无明确分工和预设定位，按需承担开场、提问、串场等工作，有观点就充分表达，更自在且契合节目需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在讨论观察团职责时，陈铭部分同意担任观众“嘴替”一说：“观众希望观察员成为‘移动弹幕机’，说出他们想说却未说出口的话，这是合理需求，应满足。但若只做大众情绪传声筒，安全却不长久。还需说出观众依稀想到但未清晰表达的，甚至深层原因。这些内容虽可能不大众、流量少，但因独特角度和温度，仍具重要价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，陈铭认为，传统媒体人转型个人IP过程的确充满挑战，此过程有脱胎换骨之痛。在当前内容过载环境下，专业性标准正在变革，专业形式会被擅长标准化输出的AI弱化，而揭示真相的内容专业能力永远稀缺。他强调说，新闻人的价值在于挖掘“多维度真实”，这种需要阅历、经验、新闻伦理与专业素养等长期积累的能力，是流量时代最宝贵的财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;断桥&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;之上&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;找寻&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;珍贵共鸣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从武大讲台到节目舞台，从辩论选手到观察团成员，陈铭切换多重身份，却始终坚守对沟通本质的追问。他认为“人是不可进入的，每个人的自我世界都完全封闭”，此观点既有哲学式悲观，也有直击本质的清醒，“所有理解都基于幻觉，你理解的只是心中‘他’，非真实的他”。这种认知让他透彻体认语言局限性，“语言似搭建沟通桥梁，实则是断桥，制造理解假象，掩盖无法触及的真相”。 他解释，人无法接受彻底孤独，断桥带来的理解假象是人类最后的温暖，人类作为群居动物，需要在主体间寻找存在可能，即便基于幻觉也有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若不受流量、收视、预算等因素限制，陈铭最想做街头“咖啡厅快闪”对谈节目。他会在人多街道选好奇的陌生人询问能否聊天，对方愿意，大巴上工作人员会即兴布置场地，摆桌椅、铺餐布、放饮品，然后无预设对谈15到30分钟后撤离。此构想源于他对真实人际连接的渴望，他想捕捉不期而遇的、朴实本真的共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被记者问到以自然现象标识自己的核心生命特质时，陈铭选“闪电”作意象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它瞬间出现又消失，却留永恒印记。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他引用霍金的观点：宇宙中最浪漫的是“遥远的相似性”，跨越距离的共鸣令人感动。陈铭认为普通的人际沟通也是如此，哪怕一瞬间，能感受对方痛苦与欢乐的真实共情，就是“爱的时刻”，也是沟通的终极意义。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/d80d769e-5288-49f0-8e82-d548f24ae4ac.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251120/d80d769e-5288-49f0-8e82-d548f24ae4ac.jpeg" data-height="2130" data-width="1199" data-filesize="172011" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362515899"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈铭的微博照片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:26:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763625713286_Dj38xj_1763625713287.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32006209</guid></item><item><title>易烊千玺主演《狂野时代》预售破亿，增速远超同类文艺片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013351</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年11月21日，由毕赣执导，易烊千玺、舒淇领衔主演的艺术电影《狂野时代》预售总票房正式突破1亿元大关，成为2025年电影市场又一预售破亿的影片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据灯塔专业版实时数据，影片自11月16日开启预售以来，8小时即破1000万，5天突破9000万，增速远超同类文艺片，甚至碾压今年的许多商业大片。这一成绩对于一部标签为"艺术片""160分钟超长片长"的作品而言，堪称现象级表现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="362575054" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763698393746_T2CXt5_1763698393935.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763698393746_T2CXt5_1763698393935.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="1125" data-height="1844" loading="lazy"&gt;&lt;p&gt;《狂野时代》是毕赣导演时隔7年的第三部长片，也是其作品首次入围戛纳电影节主竞赛单元。影片以"人类不再做梦"的近未来科幻世界为背景，讲述唯一沉迷梦境的"迷魂者"（易烊千玺饰）与能看清幻觉的"大她者"（舒淇饰）跨越视觉、听觉、味觉、嗅觉、触觉五重感官的世纪幻梦之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片延续了毕赣标志性的梦境与现实交织风格，同时加入科幻元素。全片以"视觉故事、听觉故事、味觉故事、嗅觉故事、触觉故事、意识故事"六个篇章展开，关联"眼耳鼻舌身意"六识，融合默片、科幻、动作等多元表达方式，既保留了毕赣标志性的长镜头美学，又通过"意识探索"的核心设定拓宽了叙事边界。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/906889e2-78bf-4545-8d90-cb4733f417d5.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251121/906889e2-78bf-4545-8d90-cb4733f417d5.jpeg" data-height="1560" data-width="1080" data-filesize="194787" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362574867"&gt;&lt;p&gt;《狂野时代》作为今年唯一入围戛纳电影节主竞赛单元的华语片，荣获第78届戛纳电影节主竞赛单元特别奖。戛纳评审团主席朱丽叶·比诺什称赞该片"是一部非凡的电影、充满诗意的电影"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新晋金鸡影帝易烊千玺在片中挑战"一人分饰五角"的高难度设定，涵盖不同年龄层、性格迥异的角色，成为粉丝购票的核心驱动力。此外，舒淇、赵又廷、李庚希等实力派演员的加盟，既提升了影片演技质感，也扩大了受众覆盖范围，形成"粉丝向+路人向"的双重吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片将于11月22日正式全国公映。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:20:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763698499004_KaaB4J_1763698499157.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32013351</guid></item><item><title>荣耀终章｜传奇无缺憾，马龙依旧对乒乓爱得纯粹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012794</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四年一届的全运会，汇聚了中国体坛最优秀的运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一届全运会，总有老将选择在此与职业生涯挥手作别。他们的每一次奔跑、每一次冲刺、每一次起跳、每一次出手、每一次跌倒甚至是每一次失误，都在书写历史、浇筑传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀终章，是澎湃新闻在第十五届全运会期间专门为即将离开赛场的老将设置的专栏。每一篇文章既是致敬，也是铭记。它们就如时光的切片，记录着传奇老将们从青涩到传奇的蜕变，见证着从锋芒到从容的升华。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705366" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ef7b6b0e82dc4570b62b475defc0fa2c/hd/1763694541191_xE22Rr_1763694637550.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763694716630_5akYcN_1763694716799.png" data-duration="00:12" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="636"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;马龙赛后发布会离场画面。(00:12)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主持人宣布发布会结束时，马龙昂起头长长地呼出了一口气，拿着玩偶的手敲了三下桌面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此刻你才能从他的神情中察觉，那一闪而过且不愿被人捕捉的情绪，于是坐在发布会中间的马龙，反而成为第一个离开现场的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2005年第一次参加全运会到现在，马龙收获了5金3银4铜。拿下生涯唯一空缺的这枚全运会男团金牌后，马龙在社交媒体写下“完美”二字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是当人们问起这枚金牌有何特殊意义，马龙的回答是：“当你真正投入比赛时，不会刻意区分这是全运会、奥运会还是省运会，最重要的是在场上拼搏的那份努力，这才是最值得回忆的。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763692255818_sECPdY_1763692936562.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362570258"&gt;&lt;p&gt;事实上，个人职业生涯第六届全运会，马龙的身上带着淡淡的告别意味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届全运会马龙第一次亮相混采区时，一旁的王楚钦调侃：“珍惜问你的机会吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马龙没有反驳，拍了拍王楚钦的肩膀，脸上满是笑意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那场比赛，马龙搭档20岁的黄友政出战了首盘双打的比赛，3比1击败河南队的牛冠凯/夏易正，为队伍赢得开门红，媒体自然也从这场双打问起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“之前你带着王楚钦，现在带着黄友政打男双……”媒体的问题还没问完，马龙立刻出声打断，“我可没带着，现在是他们带着我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着比赛的深入，当记者询问马龙“是不是心里有谱了”，马龙急忙否认：“没谱，对手越来越强，自己的心里也没谱了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然嘴上说的都是温良恭俭让，但比赛中的马龙依旧是那个“六边形战士”——整届全运会，马龙唯一输掉的比赛是小组赛对阵上海队，马龙搭档黄友政2比3惜败许昕/周恺。不过在决赛舞台，当两对搭档再次碰面，这次笑到最后的是马龙/黄友政，也是这场双打比赛的胜利，帮助北京队时隔32年再次夺得全运会乒乓球男团冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夺冠之后，媒体询问未来哪里能继续看马龙的比赛，马龙笑着插科打诨，“现在网上多的是。”媒体追问是否有机会现场观看，马龙笑得更大声：“那可能不好说了，付费吧，（或者）哪天跟王楚钦学习的时候。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763692240284_FhxrmC_1763692955263.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362570305"&gt;&lt;p&gt;从第一次亮相混采区到发布会分享夺冠喜悦，马龙的嘴角总是翘着的，甚至北京队主教练张雷说出“这是马龙最后一届全运会”，坐在另一侧的马龙和王楚钦都在一旁偷乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年第十届全运会，马龙战胜马琳获得男单铜牌，搭档高伟获得男双铜牌，当时的笑容便是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但过去很长一段时间，马龙都在做着告别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年的杭州亚运会，拿到团体冠军后马龙笑着说：“之前的亚运会，每次结束后还有下一次，但这次可能是我的最后一届亚运会了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年德班世乒赛输给王楚钦，马龙先是笑着拥抱了王楚钦，随后抚摸了三次球桌才缓缓离场。他解释道：“对于输赢自己现在能够看开，知道这可能是最后一次，有的时候会怀念这座球场，在情感上会有一点不舍，所以最后再摸它一下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年釜山世乒赛后，马龙左手握拳，右手轻击台面，庆祝自己获得第九个世乒赛团体赛冠军。马龙赛后说道：“下一届团体赛是两年以后，自己应该不会坚持到那个时候。我的最后一场世锦赛比赛能以胜利结束，我的世锦赛之旅是完美的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年中国大满贯，马龙罕见地牵着两个儿子出场，接受采访时说：“20多岁的我，梦想每场比赛都能以胜利者的姿态站到最后，但这次，能站在这个舞台，就是成功。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763692251389_r8pNxM_1763692974987.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362570361"&gt;&lt;p&gt;只是相比以往，过去一年马龙身上的标签很少再是运动员了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自中国大满贯以来，马龙只参加了“老瓦杯”和全运会预选赛的比赛。更多时刻，他身上穿的是西装而非运动服——去年10月底，他前往葡萄牙接受国际奥协杰出运动生涯奖；今年4月，他当选中国乒协副主席；今年7月，他以全国青联副主席的身份登上了《新闻联播》的镜头......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是，他对自身角色的变化有过明显的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，时任国际奥委会主席巴赫访问北京体育大学并参加讲座时，马龙以该校研究生的身份问了一个问题：“作为一名运动员，未来如何进入国际奥委会这样的国际体育管理组织？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1976年，巴赫在蒙特利尔奥运会上获得男子花剑团体冠军。1981年，巴赫进入国际奥委会运动员委员会。2013年，巴赫当选第九任国际奥委会主席，成为历史上首位当选国际奥委会主席的奥运冠军。显然，马龙想要找到属于自己未来的那条路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，当发布会被问起未来计划时，马龙表示：“关于未来？其实未来还很长。我由衷感谢这个时代，感恩这片场地，更感谢一直支持我们的球迷和所有陪伴我们的人。希望我们能一起好好成长，一起慢慢变老。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他没给出明确的方向，也没给出时间的维度，这是马龙对于未来的回答。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763693067246_StMQmh_1763693080760.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362570456"&gt;&lt;p&gt;相比之下，他对自己职业生涯的总结清晰明朗：“对我来说，更重要的是珍惜在赛场上努力的每一刻。这20年走来，我自己都没想到——哪怕是10年前，也不敢想象10年后还能站在这样的舞台。这次比赛虽然希望能和团队一起向最高目标奋进，但最终能打成什么样其实并不确定。唯一能做的就是全力以赴，展现最好的拼搏精神。从结果来看，我确实做到了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然20年过去了，但我对乒乓球的热爱、在赛场上的拼搏精神依然如初，这份最纯真的感觉始终保留着，这正是支撑我坚持到现在的重要力量。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:20:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763693113026_ECr6kC_1763693113250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012794</guid></item><item><title>A股早盘低开低走：沪指跌1.88%失守3900点，创指跌3.18%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012908</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763696107290_b8cYS3_1763696114753.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="362571126"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指11月21日集体低开，沪指直接跌破3900点。早盘两市低开低走，三大股指均呈现大幅下跌态势，沪指一度跌近2.3%，深成指一度跌3.3%，创指更是一度跌近3.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，锂电池产业链全线下挫；算力硬件题材集体回调，存储器、CPO方向领跌；光伏、英伟达、稳定币、消费电子、半导体概念股跌幅靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至午间收盘，上证综指跌1.88%，报3857.24点；科创50指数跌2.61%，报1293.51点；深证成指跌2.72%，报12627.85点；创业板指跌3.18%，报2945.61点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共471只股票上涨，4955只股票下跌，平盘有22只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市早盘成交总额13055亿元；据大智慧VIP，两市及北交所共有36只股票涨幅在9%以上，83只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从板块上看，农业股逆市上涨，荃银高科（300087）涨停，神农种业（300189）涨超9%，农发种业（600313）涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股继续扮演护盘角色，一度逆市上攻，中国银行（601988）涨超1%，南京银行（601009）、中信银行（601998）等逆市上攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有色金属领跌两市，西藏珠峰（600338）、融捷股份（002192）、中矿资源（002738）、永杉锂业（603399）、盛新锂能（002240）等近10股跌停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电力设备表现不佳，天华新能（300390）、宏工科技（301662）、中来股份（300393）、诺德股份（600110）等近10股跌停或者跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券认为，走势上看，上证指数虽未跌破周二低点3926点，但收盘也很接近，且周四阴线反包周三的震荡十字，技术上短期往3900点整数关口下探概率加大。创业板指数亦是高开低走，收盘跌破60日均线，且近乎最低点收盘，创业板指数技术走势看继续向3000点整数关口甚至5月线需求支撑的概率加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，短期内，随着大盘近期震荡消化整理已相对充分，指数层面下探空间或相对有限，但当日大盘高开低走的行情给市场带来了一定不确定性。中期来看，在全球科技投资热情不减、“反内卷”政策持续推进、居民储蓄入市等因素支撑下，本轮慢牛行情的根基并未动摇，后续A股指数仍存在继续走强的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，当前市场仍处于震荡蓄势阶段，上证指数大概率围绕4000点附近整固蓄力，不过长期震荡上行的趋势仍有望延续。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 03:57:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763696160015_HttyJZ_1763696160210.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012908</guid></item><item><title>高光业绩难以缓解市场焦虑情绪，英伟达股价经历“过山车”，达利欧称“泡沫还未戳破”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012815</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763693351423_ayX3xx_1763693351596.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="362570522"&gt;&lt;p&gt;AI（人工智能）芯片龙头英伟达的亮眼业绩未能抵消市场的焦虑情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11月20日，美股市场经历剧烈震荡，三大指数上演“过山车式”行情。受英伟达强劲财报提振，三大指数一度上涨，纳指一度涨超2%。但随着估值担忧卷土重来，以及降息预期进一步受挫，美国三大指数悉数收跌，英伟达更是经历从上涨5%到跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20日当天，英伟达（Nasdaq：NVDA）跌3.15%收于每股180.64美元，总市值4.39万亿美元。今年以来，英伟达股价涨超30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美股“过山车”行情的背后，是美联储12月降息的不确定性增强，加上对AI高估值的担忧，再度触发了美股大规模技术性抛售。当地时间11月19日，美联储公布的10月会议纪要显示，与会者对12月议息会议最有可能采取什么决策产生了强烈分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11月19日美股盘后，英伟达发布的最新财报一度让市场欢呼。公司截至10月26日的2026财年第三财季财报显示，期内实现营收570.06亿美元，同比上涨62%，高于市场预期的542亿美元；美国通用会计准则（GAAP）下净利润319.10亿美元，同比上涨65%。同时，英伟达对下一季度的业绩作出指引，预测2026财年第四财季的销售额将达到惊人的650亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于最近市场热议的“AI泡沫”，英伟达CEO黄仁勋在电话会上表示：“关于AI泡沫的说法有很多，但从我们的角度来看，情况（与互联网泡沫时期）截然不同。AI正在改变现有的工作负载，并没有看到AI泡沫的存在。”他强调，英伟达Blackwell芯片的销售火爆惊人，云端GPU已经全部售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，英伟达亮眼财报为市场带来的推动力没能持续太久，焦虑情绪又一次开始蔓延。20日当天，反映市场对未来30天波动率预期的恐慌指数VIX上涨2.76点至26.42，创下今年4月以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产管理公司Pictet Asset Management的多元资产策略师Arun Sai表示，市场仍在关注，科技巨头在AI基础设施上的巨额支出何时能带来显著回报。Man Group首席市场策略师Kristina Hooper指出，“从几周前就开始蔓延的市场不安情绪正在持续加剧”，英伟达的业绩“仅能缓解几个小时的担忧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛合伙人John Flood在报告中指出，虽然英伟达财报表现亮眼，却未能像交易员所预期的那样“解除警报”，反而促使他们寻求避险以防进一步损失：“目前市场上伤痕累累。投资者过度关注对冲市场上的拥挤交易风险，完全处于盈亏保护模式。今天这种类型的市场反转事件会促使投资者重新审视自己的投资风险敞口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在20日当天的一次采访中，华尔街最大的对冲基金桥水（Bridgewater Associates）的创始人瑞·达利欧（Ray Dalio）表示，虽然AI支出正在推动市场形成泡沫，但投资者暂时还不需要选择退出：“情况非常清楚，我们正处于泡沫阶段，但我们还没有戳破泡沫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达利欧认为，必须要有外部因素才能戳破泡沫，这种刺激不太可能来自更紧缩的货币政策，但可能来自更高的财富税。他建议市场投资者采取防御措施，例如持有黄金或减少高风险信用敞口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，桥水公布的三季度持仓报告显示，报告期间，桥水大幅减持了英伟达股票，减持比例接近三分之二。此外，桥水还减持了超过50%的谷歌母公司Alphabet股票、超过35%的微软股票和9.6%的亚马逊股票。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 03:39:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763693351423_ayX3xx_1763693351596.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012815</guid></item><item><title>释疑｜沙特赴美订F-35大单，以色列只能干着急？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012840</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763693832948_7RGA8P_1763693833180.png" alt="释疑｜沙特赴美订F-35大单，以色列只能干着急？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:47&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;释疑｜沙特赴美订F-35大单，以色列只能干着急？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月18日，特朗普当着沙特阿拉伯王储穆罕默德的面，承诺向沙特出售F-35战机。对此，以色列国防军公开表示强烈反对。为什么卖沙特战机这事，让美以盟友起了分歧？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 03:11:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763693832948_7RGA8P_1763693833180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012840</guid></item><item><title>俄外交部：坚定支持中国捍卫主权和领土完整</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012835</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763693107124_TyJbbY_1763693107537.png" alt="俄外交部：坚定支持中国捍卫主权和领土完整"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄外交部：坚定支持中国捍卫主权和领土完整&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月20日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃在记者会上指出，世界反法西斯战争胜利已逾80周年，日本至今仍未承认国际法所确立的战争结果。俄罗斯愿继续在涉及主权和领土完整的问题，包括台湾问题上，坚定支持中国。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 03:08:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763693107124_TyJbbY_1763693107537.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012835</guid></item><item><title>国际原子能机构通过美英法德涉伊朗核决议，伊朗：终止开罗协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012737</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763692382885_PbtStr_1763692389621.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362569607"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年11月10日，伊朗德黑兰，伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格齐（左）在参观伊朗原子能组织期间，听取伊朗核成就展的讲解，伊朗原子能组织主席罕默德·伊斯拉米陪同。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，国际原子能机构理事会20日表决通过美国与英国、法国、德国共同推动的伊朗核问题决议。中国、俄罗斯、尼日尔对决议投反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该决议要求伊朗依据联合国要求，向国际原子能机构开放核计划相关场所并提供完整信息。当天，伊朗正式致函国际原子能机构总干事格罗西，宣布开罗协议不再有效，并被伊朗视为终止。伊朗外长阿拉格齐称，这些国家的举动无视伊朗的互动和善意，损害了国际原子能机构的信誉和独立性，并破坏了该机构与伊朗之间的互动与合作进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月伊以“12日战争”中，以色列、美国袭击了伊朗受国际原子能机构保障监督的核设施。9月，国际原子能机构与伊方在开罗达成协议，恢复双方在伊核问题上的合作，但机构核查人员一直未能获准进入福尔多和纳坦兹等在袭击中受损的设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国常驻国际原子能机构代表李松20日指出，开罗协议本应成为双方全面恢复保障监督合作的重要契机。然而，英法德一意孤行，强行启动“快速恢复制裁”机制，严重破坏伊方与国际原子能机构合作的良好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据央视新闻报道，当地时间20日，伊朗伊斯兰革命卫队发言人纳伊尼表示，伊朗认为冲突会随时爆发，并已经提高了战备水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗拒绝就遇袭核设施核查进行合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20日投票表决前，格罗西再次呼吁德黑兰允许该机构对6月遭以色列和美国袭击的关键核设施进行检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格齐19日晚间拒绝就“遭袭核设施”与国际原子能机构进行任何合作。他在即时通讯软件Telegram上声明：“我们仅根据国际原子能机构规定，就未受影响的核设施开展合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原子能机构20日通过的决议草案称：“伊朗必须……向国际原子能机构提供有关伊朗核材料核算和受保障监督的核设施的准确信息，并允许国际原子能机构为核查这些信息进行一切必要的访问。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我担心这项决议会带来一些后果。”伊朗常驻国际原子能机构代表雷扎·纳贾菲在投票结束后告诉媒体。当被问及这些后果是什么时，他表示，“我们稍后会公布这些后果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗与国际原子能机构的关系始终处于紧张态势。今年6月12日，国际原子能机构认定伊朗未履行其国际核保障承诺，6月13日，以色列开始袭击伊朗，双方爆发为期12天的冲突，导致1000多人死亡，给伊朗各地造成数十亿美元的损失。伊朗政府指责国际原子能机构为这场战争铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在遭到以色列和美国空袭后，伊朗暂停与国际原子能机构的合作，该机构调查人员7月初离开伊朗。此后，国际原子能机构多次重申恢复核查的重要性，伊朗方面也表示将与该机构探讨今后如何继续合作。8月11日，国际原子能机构高级官员访问伊朗。&lt;strong&gt;9月9日，到访埃及的阿拉格齐在开罗宣布，伊朗与国际原子能机构达成协议，恢复双方在伊朗核问题上的合作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，8月底，英国、法国和德国（即“欧洲三国”，E3）启动了为期30天的“快速恢复制裁”机制。根据该机制，除非安理会就继续解除对伊朗制裁通过决议，否则联合国2015年以前对伊朗的制裁将在30天内恢复。9月28日，联合国确认，这些制裁措施自9月27日起重新生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月20日，针对国际原子能机构理事会当天表决通过美国与英国、法国、德国共同推动的伊朗核问题决议，阿拉格齐回应称，英法德通知联合国安理会启动“快速恢复制裁”机制，使得开罗协议不再是伊朗与国际原子能机构在保障监督领域合作的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;担忧再次爆发战争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士与官员担忧，若不能恢复对伊朗核计划的核查并获取可靠保证，以色列与伊朗可能再度爆发战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗伊斯兰革命卫队发言人纳伊尼20日表示，伊朗军方的设想是战争随时可能爆发，对此毫不怀疑。他说，“12日战争”期间，伊朗展现了强大的韧性，并塑造了胜利形象，但与此同时，伊朗也暴露了在情报、防御、导弹攻击方面的弱点。伊朗目前正在夜以继日地工作，各个领域都组建了专门的团队和专业小组，包括通信、科技、人工智能、国防以及战略战术，战争期间暴露的弱点和不足已被发现，并正在被识别、修复和改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》援引专家的分析报道称，外界确信伊朗正在持续推进在皮卡克斯山（Pickax Mountain）的新铀浓缩设施建设。但德黑兰方面始终拒绝国际核查人员进入该地点及其他未申报的疑似核设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，伊朗高浓缩铀库存的情况仍不明朗。伊朗称这批核材料已在今年6月的空袭中被摧毁或掩埋在废墟之下。但格罗西上周对英国《金融时报》表示，国际原子能机构认为大部分铀库存已在战火中保存下来。他强调，若不进行进一步核查，这些核材料的真实状况将无法明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国外交部发言人孔法夫勒乌20日表示，欧洲国家仍在寻求与伊朗官员举行对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但没有华盛顿的参与，任何协议都难以达成。美国总统特朗普18日称，德黑兰方面正在寻求与华盛顿通过外交途径解决问题。“我对此完全持开放态度，我们正在与他们洽谈……我们会启动一个进程。但如果能与伊朗达成协议就太好了。我们本来可以在战争前就做到这一点，但当时没成功。我认为这件事最终会有所进展。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗方面则表示，在未获得不再遭受攻击的保证前，拒绝与特朗普政府谈判。伊朗同时要求美方对空袭造成的损失进行赔偿。美国官员已拒绝这些条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李松20日强调，伊核问题只能在充分尊重伊朗作为《不扩散核武器条约》缔约国和平利用核能正当权利、确保伊核计划和平性质的前提下，通过政治外交努力和在国际原子能机构框架内的保障监督合作，才能得到妥善解决。伊核问题当前陷入困境，肆意使用武力、执迷对抗施压的有关国家难辞其咎。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 03:07:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763692413867_fJQMHN_1763692414010.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012737</guid></item><item><title>中方呼吁俄乌冲突当事方尽快谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012670</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国常驻联合国代表傅聪20日在安理会审议乌克兰问题时发言，呼吁俄乌冲突当事方尽快走上谈判解决的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅聪说，当前，乌克兰危机还在延宕，地面战事仍未停歇。中方再次呼吁冲突当事方保持冷静克制，严格遵守国际人道法，切实保护平民和民用设施安全。对话谈判是解决乌克兰危机的唯一可行出路，中方呼吁冲突当事方展现政治意愿，尽快走上谈判解决的道路。中方呼吁国际社会加大人道援助，积极劝和促谈，为危机的政治解决继续创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅聪说，去年，中国和巴西等全球南方国家共同推动成立乌克兰危机“和平之友”小组。不久前，小组再次举行大使级会议并对媒体发表谈话，欢迎近期有关各方开展的对话接触，呼吁各方抓住机遇，维持对话势头。小组主张推动局势缓和，防止战事升级。各方应避免采取加剧冲突的行为，包括向当事方扩散武器。小组重申，共同目标必须是通过谈判达成一份全面、公正、持久，且反映冲突当事方关切、为冲突当事方所接受的和平协议。小组愿支持冲突当事方开展后续行动。小组呼吁各方严格遵守国际人道法，支持交换战俘等人道倡议。小组对单边制裁造成的负面影响深表关切，主张维护各国开展正常国际贸易和经济合作的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅聪说，中方在乌克兰问题上的立场非常明确、一以贯之。中方始终积极同有关各方接触，为和平奔走、为促谈努力。中方愿继续与各方保持沟通，增进国际社会中的平衡客观理性声音，为早日实现停火止战、推动危机政治解决发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 02:31:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763690544447_PHdAmH_1763690544550.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012670</guid></item><item><title>特朗普喊女记者“小猪”，白宫新闻秘书诡辩：总统直率坦诚</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012628</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763690900659_JtwTNz_1763690900816.png" alt="特朗普喊女记者“小猪”，白宫新闻秘书诡辩：总统直率坦诚"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:44&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普喊女记者“小猪”，白宫新闻秘书诡辩：总统直率坦诚&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月18日，美国总统特朗普接受采访时，一名女记者就其姓名出现在已公开的爱泼斯坦邮件中提出疑问。特朗普随即称该记者“小猪”。 白宫新闻秘书回应称，“总统直率”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 02:26:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763690900659_JtwTNz_1763690900816.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32012628</guid></item></channel></rss>