<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>细说利率⑤留有余地的最优策略</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238358</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年以来，银行间市场的利率曲线持续上行，大幅超出市场预期。截至2月24日，7天资金利率较年初上行了60BPs以上，1年期同业存单利率上行了40BPs以上，目前各期限的资金利率基本都在2%的上方，同期10年期与30年期国债收益率也分别上行了15BPs与10BPs。从利率曲线的变化情况来看，期限越短，上行幅度越大，表明资金面的变化是近期利率曲线上移的主因。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740461475616_jtY7aa_1740461495812.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341250913"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行间市场利率曲线的变化  数据来源：QB&lt;/p&gt; 
&lt;figure class="image"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行是在去年7月份明确的新政策框架，相应公开市场7天逆回购利率成为单一的政策利率，并于去年10月初降息20BPs至1.5%，之后未再进一步降息。但是，自最近这次降息以来，货币市场资金利率的中枢持续位于政策利率上方，而且上浮的程度不断扩大，截至目前，7天的资金利率水平已近政策利率的1.5倍，为有数据以来的最高，表明与前期相比，资金面是趋紧的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740461480399_Wiinhy_1740461495863.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341250914"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;政策利率与市场利率的变化  数据来源：Wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;归纳起来，近期银行间市场呈现出“三类”倒挂的变化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）货币市场利率曲线高于债券收益率曲线——各期限资金利率&amp;gt;2%，各期限国债收益率&amp;lt;2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）货币市场的资金利率曲线呈现倒挂——1年期存单利率低于各期限的货币市场利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）国债收益率曲线虽然未倒挂，但调整幅度出现倒挂——短端的调整幅度大幅高于长端的调整幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三类”倒挂的出现，反映出即便央行保持5个月政策利率不变，LPR利率也连续5个月未作调整，但市场对后市降息的预期依然存在，主因就是货币政策取向在去年底转为“适度宽松”之后，市场普遍预期政策层面必将会有实质性的宽松举措，例如，降息、降准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前来看，虽然今年以来利率市场出现了超预期变化，但市场与政策之间的预期差依然十分明显，而后市究竟是市场修正预期，还是政策兑现市场预期，自然就成为市场普遍的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于预期差的变化取决于市场对于政策面真实意图的理解，为此需要重温央行的政策实践。例如，在前央行行长易纲先生于2021年9月公开发表的《中国的利率体系与利率市场化改革》一文中，曾阐述确定政策利率水平的“黄金法则”——即经济处于人均消费量最大化的稳态增长轨道时，经通胀调整后的真实利率r应与实际经济增长率g相等，并坦言“从经验数据看，我国大部分时间真实利率都是低于实际经济增速的，这一实践可以称之为留有余地的最优策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，在文章发表之前，欧美日等央行均已普遍采取过零利率和量化宽松，甚至是负利率等宽松政策，加之国内也面临着需求不足的压力，但文章依然强调：“r也不能持续明显低于g，若利率长期过低，会扭曲金融资源配置，带来过度投资、产能过剩、通货膨胀、资产价格泡沫、资金空转等问题，超低利率政策难以长期持续。”并指出“中国的经济潜在增速仍有望维持在5%-6%的区间，有条件实施正常货币政策，收益率曲线也可保持正常的、向上倾斜的形态。中国将尽可能地延长实施正常货币政策的时间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年与2024年中国经济平均增速为5.2%，表明实施正常货币政策的条件并没有消失。不过与此同时，两年GDP平减指数为-0.6%，反映出当前经济运行中存在内需不足、产能过剩的矛盾需要政策应对，其中就包括降息来刺激内需的逆周期调控，同时保持金融体系内充裕的流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从GDP环比在去年二季度降至0.9%后，于去年三季度、四季度连续两个季度回升，一次回升至1.3%和1.6%，显示逆周期政策有助于促进经济增长。从货币当局而言，逆周期政策既然已经显效，保持正常货币政策的条件就还在，换而言之债券收益率曲线应该保持正常的、向上倾斜的形态。然而债券市场并未经济回暖进行定价，反而收益率曲线下行很快，尤其是10年期国债收益率快速向1.5%政策利率靠近（见图1），这就给货币当局提出挑战：坐视政策空间的快速收窄，意味着接受实施正常货币政策时间大为缩短的事实，但在经济回暖态势或者外部环境出现既定重大变化之前，显然央行不会接受不断发散的市场预期。由此，一定程度的预期纠偏就势在必行，因为若基于“当前外部环境变化带来的不利影响加深，国内需求不足、风险隐患仍然较多等困难挑战也还存在”等不确定判断（参见四季度货政报告），尽可能“延长实施正常货币政策的时间”以应对未来的不确定，仍属于留有余地的最优策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，在经济运行与外部环境出现明显变化信号之前，预计政策面会坚持目前态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者单位为中国建设银行金融市场部，文章仅代表作者观点）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:19:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740461635647_cT2aGc_1740461635883.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238358</guid></item><item><title>高管拜访宇树科技后股价大涨，宝通科技：初步洽谈阶段，主要针对工业场景应用落地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238698</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，无锡宝通科技股份有限公司（宝通科技，300031）盘中股价直线拉升，一度大涨近18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，据宝通智能物联IoT官方公众号发布的消息，近日，宝通科技常务副总裁陈希、宝通智能总经理周辉、宝通智能CTO吴建军、宝通科技战投中心总经理仰凯锋等拜访了杭州宇树科技有限公司，双方就机器人在工业场景的应用展开深入交流，共同探讨机器人在矿山开采、金属冶炼、水泥建材、码头转运等场景的落地应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝通科技表示，此次正值公司旗下智能清扫机器人系统和巡检机器人系统在港口、钢厂等关键工业场景中实现规模化应用之际，双方就进一步推动工业机器人技术的创新与落地、助力工业智能化转型达成共识，共同探索工业机器人应用的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日下午，澎湃新闻记者以投资者身份联系了宝通科技，对方表示，最近宇树就是“香饽饽”，&lt;strong&gt;目前双方仍在初步洽谈阶段，主要针对四足机器人（机器狗）在一些工业场景的应用落地，进一步合作仍得取决于洽谈结果，&lt;/strong&gt;“公司本身就有清扫机器人、巡检机器人方面的业务，并不是宇树科技火了才去合作，公司还是会聚焦主营业务”，公司股价主要还是跟随工业与机器人板块的变化而变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官网介绍，宝通科技成立于2000年，是一家业务涵盖现代工业散货物料智能输送与服务、移动互联网两大领域的民营上市企业。随着数字商业时代的到来，宝通专注工业散货物料输送产业数字化探索与智能化服务融合的研究和开发；利用无线传感、物联网、人工智能、大数据分析等先进技术将智能制造车间、智能仓储物流、智能输送监测系统、智能客户服务等信息系统的生产与服务数据采集并关联分析，逐步建成行业大数据云，打造数字化输送带产品和智能化输送服务；借助VR/AR/MR技术，助力智能制造，积极推进智慧矿山一体化运营进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，宝通科技发布了2024年年报业绩预告。公司工业互联网业务（工业散货物料智能输送全栈式服务）和移动互联网业务两大主营业务协同共进，预计2024年公司归属于上市公司股东的净利润较2023年同期增长85%-140.49%，预计扣非后净利润同比增长41.59%-84.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇树科技在去年底展示了升级版B2-W四足机器人（机器狗）的演示视频，因其上山下水、载人移动、后空翻等动作一气呵成，在海内外引发轰动，马斯克也在X（推特）上进行了转发评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，宇树的人形机器人H1登上央视春晚舞台，与人类演员共同呈现了名为《秧Bot》的节目；2月17日，宇树科技创始人、CEO王兴兴参加民营经济座谈会并发言，再度引发市场关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至25日收盘，宝通科技股价报收26.21元/股，涨3.03%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:09:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740467194665_ZNZTkp_1740467194773.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238698</guid></item><item><title>奚美娟：未来最大心愿是多推举年轻人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239853</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在和上海市文学艺术界联合会第九届主席团一起合影后，新一届文联主席奚美娟接受了记者采访，她表示，“未来我自己最大的心愿，就是想更多去推举年轻人”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/265/855.jpg" data-imageid="341265855"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奚美娟（澎湃新闻记者 薛松 图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她提到，“刚才赵部长说要把更多的年轻人推到更大的聚光灯下，推到更中央的舞台去，这句话让我印象特别深。我觉得像我这个年龄段的人可能已经到了一个承上启下的年龄。所以我觉得我们就是要承上启下，做一些推举年轻人的工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她同时说道，“我自己从上一届担任文联主席一路走来，更多关注到了‘文艺两新人员’（即新文艺组织和新文艺群体）。因为现在我们国家艺术院校毕业出来的80%-90%的学生，基本是‘两新人员’比较多，所以我们上一届的工作的时候，更多是非常关注他们的。包括像白玉兰戏剧奖，我们也有两新人员得了主角奖、配角奖都有，这对年轻人鼓励也蛮大的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奚美娟表示，未来的工作还需要一件一件去做。“比如我们上海的白玉兰戏剧奖，上一届就做了一些完全以往没有的尝试，把获奖演员的作品推到国际舞台上去。在海外展示一下我们获奖演员，中国更多中青年演员、中国艺术家的风采，也是中国文化走向世界的一个方面。这也是从无到有的尝试。我想白玉兰戏剧奖这样的品牌在上海已经做了35年了，我们力求在这样的平台上，更多推出年轻人，让他们走向更大的舞台。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:08:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/266/165.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239853</guid></item><item><title>携程去年净利增至170亿，入境游预订量翻倍！梁建章：旅游市场展现强大韧性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237648</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，在线旅游平台携程集团（携程，Nasdaq：TCOM；携程集团-S，09961.HK）发布2024年第四季度及全年未经审计的财务业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，2024年第四季度，携程净营收约127.68亿元（人民币，下同），同比增长约23.5%；归母净利润约21.57亿元，同比增长约66.31%。2024年全年净营收约533.77亿元，同比增长约19.78%；归母净利润约170.67亿元，同比增长约72.08%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从收入构成来看，携程去年第四季度住宿预订营收约52亿元，同比增长33%；全年住宿预订营收约216亿元，同比增长25%。第四季度交通票务营收约48亿元，同比增长16%；全年交通票务营收约203亿元，同比增长10%。第四季度旅游度假业务营收约8.7亿元，同比增长24%；全年旅游度假业务营收约43亿元，同比增长38%。第四季度商旅管理业务营收约7.2亿元，同比增长11%；全年商旅管理业务营收约25亿元，同比增长11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，携程披露的数据显示，2024年第四季度及全年跨境游增长显著。其中，第四季度携程出境酒店、机票预订较2019年同期增长超20%；携程国际OTA平台酒店、机票预订同比增长超过70%。四季度及全年，携程入境游预订量均同比增长超100%，其中，来自免签国家的全年预订量同比增长超150%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “随着消费者对探索世界和文化体验的日益渴望，过去一年，旅游市场展现出强大的韧性，人们探索世界、创造难忘体验的愿望越发强烈。”携程集团联合创始人、董事局主席梁建章表示，“这一转变突显了一个更广泛的趋势：消费者更愿意选择能带来快乐和满足感的体验，而不是物质商品。2024年，我们的核心OTA业务交易额超过人民币1.2万亿元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，梁建章指出，“我们的国际业务在2024年表现出强劲增长，第四季度国际业务占集团收入的14%，占2024年集团收入的10%。我们致力于推动入境旅游的发展。因为它不仅促进了文化交流，还创造了就业机会。每位新访客都会在酒店、餐厅、旅游供应商等行业产生连锁反应，从而加强整个旅游生态。通过投资于将中国定位为有吸引力目的地的举措，我们正为旅游业的长期可持续增长做出贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，梁建章表示：“在携程集团，我们将人工智能创新作为发展重点之一。我们的人工智能工具旨在使旅行更加便捷和个性化。从旅行规划阶段开始，我们通过定制推荐和独家优惠激发用户的灵感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望未来，我们期待在不断变化的旅游市场中把握新的机遇。并且将持续致力于创新并提升游客体验，期待在未来与合作伙伴携手共创增长与成功。”梁建章称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，携程港股低开低走，午后跳水，截至当日港股收盘跌11.92%，报462港元/股。而截至2月24日美股收盘，携程美股报64.66美元/股，跌3.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据香港媒体报道，当日，花旗发表的研究报告指出，携程去年第四季度非通用会计准则经营利润率为21.6%，虽然大致符合花旗预期的21.5%，但略低于部分投资者的预测。非通用会计准则盈利为30.4亿元人民币，而花旗及市场预期分别为30亿和29亿元人民币。花旗在研报中表示，相信投资者将关注携程对今年第一季度及全年的收入展望、国内和出境旅游表现、对人工智能技术发展的看法，以及对股东回报的想法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花旗对携程美股目标价为78美元，评级“买入”。而野村证券表示，维持携程美股“中性”评价，目标价61美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:06:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740456973678_1DFQsr_1740456973965.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237648</guid></item><item><title>2月MLF延续缩量等价续做、缩量幅度减小，机构称央行对资金面呵护态度犹在</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238814</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740478955812_3W1eip_1740478983685.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341266417"&gt;&lt;p&gt;在资金面紧平衡的背景下，央行在2月的中期借贷便利（MLF）操作中延续缩量等价续做，同时，相比前期缩量幅度减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，中国人民银行发布公告称，为保持银行体系流动性充裕，开展3000亿元中期借贷便利（MLF）操作，期限1年，最高投标利率2.20%，最低投标利率1.80%，中标利率2.00%。操作后，中期借贷便利余额为40940亿元。鉴于2月有5000亿元MLF到期，央行2月缩量续做MLF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2024年10月起，央行持续通过开展大额买断式逆回购替换MLF操作，同时淡化了MLF操作利率的政策利率色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国民生银行首席经济学家温彬表示，年初以来，在外部不确定性上升、内部政策效果观察期、整体政策空间有所约束（稳汇率、稳息差、防风险）环境下，在适度宽松的总基调下，央行提出“择机调整优化政策力度和节奏”，货币调控“相机抉择”特征更加突出，兼顾经济增长、通胀回升、汇率稳定和金融稳定多目标平衡。在此方向下，当前央行政策主要聚焦稳汇率、防利率风险、防空转目标，维持资金紧平衡态度，在公开市场也以回笼流动性为主，促使债市利率和市场曲线向合理水平回归。同时，基本面逐渐呈现筑底趋势，也使得货币短期宽松的必要性、可能性下降，政策利率延续持稳，降息时点或后置。为此，本月MLF延续缩量平价续做，也符合市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到央行已在2025年1月开展17000亿元买断式逆回购操作，相当于为应对2025年2月MLF大额到期，已提前释放了大规模中期流动性。实际上，这是2024年10月以来的基本操作模式，即通过开展大额买断式逆回购，持续替换MLF，淡化MLF操作利率的政策利率色彩。这也意味着尽管自2024年10月以来MLF持续缩量，但央行并未缩减中期流动性投放。”东方金诚首席宏观分析师王青指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月以来，银行间市场资金面维持偏紧状态，2025年1月以来，隔夜、7天回购利率经常接近MLF利率，远高于1.5%的7天逆回购利率。在此背景下，2月2000亿元的MLF缩量幅度明显减少。可对比的是，2024年11月、12月和2025年1月MLF分别缩量5500亿元、1.15万亿元、7950亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温彬指出，资金面扰动因素增多，市场调整加快，MLF缩量幅度也相应减少，央行呵护态度犹在。这显示在市场利率快速上升下，机构对MLF的需求也在增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司固收团队指出，资金面持续偏紧或主要源于，一是美元和美债利率高位震荡下，人民币被动贬值压力仍在，“把握好利率、汇率内外均衡”的政策思路下，央行稳汇率优先级有所抬升，进而在流动性投放层面可能保持一定的审慎。同时，1月通胀和金融数据边际反弹，CPI同比在春节错位等影响下小幅回升，信贷开门红成色略超预期，叠加近期AI领域取得突破性进展带动股市局部回暖等多重因素，从基本面层面为央行适度调控流动性总量提供支撑，央行进而也就顺势而为，或阶段性维持流动性总量在合理范围内，避免利率过低的同时又为稳定汇率提供助力，也与央行在最新货币政策执行报告中提及的“根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，择机调整优化政策力度和节奏”表述一致。此外，政府债券发行相对较快，叠加缴准缴税等季节性扰动，银行体系资金融出体量减少，放大资金市场的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券固收团队则认为资金紧，是央行的意图，其目的或与汇率无关，一是为了防范金融风险，2024年四季度货币政策执行报告中指出“防范资金沉淀空转”；二是央行或认为经济基本面大概率会回升。历史上看，资金面的松紧，往往隐含着央行对经济的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，往后看，当前MLF余额仍然较高，未来以买断式逆回购、买入国债等新设工具替换MLF的过程还会持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“后续来看，2月底-3月有近3万亿元同业存单到期，3-4月有2.4万亿元买断式逆回购到期，若政府债发行和信贷投放力度不明显减弱，资金面紧平衡的压力难以轻易缓解。”温彬指出，尽管近期央行暂停二级市场国债买入，但预计仍会通过较大规模的买断式逆回购来保持中期市场流动性处于相对合理水平，以此支持年初银行加大信贷投放，支持政府债券发行，稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财通证券认为，资金最紧的阶段可能即将过去。政府债缴款维持高位，可能对资金面形成扰动，但MLF投放、税期走款结束等因素将缓解资金压力；此外， 2月末资金面大多边际转松，可能与跨月财政投放、两会前央行呵护有关。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:58:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740479000112_xw4PS3_1740479000303.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238814</guid></item><item><title>徐工汽车混改募集资金64.44亿元，力争5年内实现IPO上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，徐工汽车举行战略投资集中签约仪式。澎湃新闻（www.thepaper.cn）从现场获悉，本轮徐工汽车混改成功引进战略投资者30家、募集资金64.44亿元，是近5年来的商用车企融资第一大单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐州徐工汽车制造有限公司（Xuzhou XCMG Auto Manufacturing Co., Ltd.）（以下简称徐工汽车）是徐工集团支撑战略发展的核心支柱产业板块，自2008年通过收购春兰汽车正式成立以来，是江苏省唯一同时拥有传统能源与新能源双资质的重卡企业，具备轻、中、重型商用车自主研发制造能力，新能源重卡市占率连续两年居全国同行业第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，徐工集团已成功完成上一轮徐工有限混改，募集资金210.56亿元，并在2022年8月份徐工机械成功吸并徐工有限，实现工程机械板块重组上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐工集团、徐工机械董事长、党委书记杨东升在接受记者采访时表示，徐工汽车混改是继徐工有限混改、工程机械重组整体上市后的又一战略性标志性重大改革。他说，这次混改成功引进战略投资者30家、募集资金64.44亿元，也创下了近5年来商用车企融资第一大单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨东升说，这次混改吸引了央国企、国家级大基金、省属市属地方国企、市场化基金、产业链伙伴等众多外部投资者，既有产业系股东，能够充分发挥战略协同，拉通上下游产业链互动，也有金融投资类股东，能够从资本的视角促使企业不断提升精益化管理水平，以更加科学的企业运营力实现更高质量发展。同时，本次改革同步推进以科研人员为核心的骨干员工股权激励，市场化的激励机制更加到位，企业内生动力与创新活力显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从此次签约现场获悉，2023年8月，徐工汽车正式启动混改全面工作，严格对照IPO标准，优化升级经营模式、业务规范，已实现核心指标持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月，徐工汽车混合所有制改革项目在淮海产权交易所正式挂牌并接受报名，拟通过股权转让和增资扩股相结合的方式引进战略投资者并实施股权激励。杨东升表示，力争在5年内实现徐工汽车IPO上市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:56:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/254/939.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238804</guid></item><item><title>马斯克“强制周报”遭人事管理局打脸，政府效率部陷多起诉讼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239514</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740475991994_YQMKtQ_1740475992105.png" data-imageid="341263904"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马斯克&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国“政府效率部”负责人马斯克主导下的邮件风波仍在持续，美国人事管理局和特朗普就此事的矛盾表态更让外界对事件走向产生疑虑。据新华社报道，马斯克2月24日表示，如果联邦政府雇员第二次对汇报上周个人工作进展的要求熟视无睹，则面临被解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，此前保持缄默的特朗普也在同日发表力挺马斯克的言论。他在与到访的法国总统马克龙会谈期间说：“他（马斯克）正在做的是要表明，‘你究竟是不是在工作？’。”特朗普称赞马斯克此举“十分巧妙”，强调很多人没有回复邮件是因为“这些人甚至根本不存在”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在短短几小时后，美国人事管理局打脸马斯克和特朗普，正式通知各个政府机构“员工可自行决定是否回复邮件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2月22日马斯克在社交平台X喊话要求约200万联邦雇员提交周报后，事件已在特朗普政府和共和党内部引发极大争议。相关指令不仅遭到部分机构负责人的抵制，还引发部分共和党人的猛烈抨击。连日来，马斯克、特朗普和人事管理局做出的矛盾指令让不少联邦雇员陷入困惑之中。“马斯克说这是强制性的，人事管理局说这是自愿的。我猜特朗普又告诉我们这是强制性的。”退伍军人事务部的一名雇员向媒体表示，“没人知道谁是负责人，该听谁的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，马斯克要求提交周报的管理手段与其在2022年收购推特（现称为X）后的对内改革逻辑如出一辙。对此，共和党战略家克里斯·约翰逊（Chris Johnson）向美国媒体《国会山报》表示，此次冲突表明马斯克将政府部门视为企业的做法仍存在局限性。他也强调，特朗普任命的大部分官员在很大程度上与马斯克保持一致，但只是反对自上而下的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克遭人事管理局打脸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间24日，马斯克在X发文说，根据特朗普的想法，若联邦政府雇员当地时间24日23:59分前没有回复邮件汇报上周个人工作，“他们将获得一次机会”，但“第二次不回复将导致被解雇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，人事管理局同日却做出截然相反的指示，表示政府雇员可自行决定是否回复人事管理局要求汇报每周工作的邮件，并澄清说“不回复邮件并不等同于辞职”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国全国广播公司（NBC）援引三名消息人士的话报道称，联邦雇员的回复内容预计将被输入到人工智能系统，以便让“政府效率部”确认职位是否有保留的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，一些部门已告知员工停止回应邮件，其中包括五角大楼、国务院和美国情报体系（IC）。联邦调查局局长、特朗普的铁杆支持者卡什·帕特尔 (Kash Patel) 22日夜间指示其员工“暂停任何回应”，国务院则选择由部门代表员工进行回应。《纽约时报》报道称，国家情报总监塔尔西·加巴德 (Tulsi Gabbard) 也命令其员工不要回应邮件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有联邦部门出具更详细的指示，要求其员工在回复中避免透露敏感信息，以防止“恶意外国势力”读取。美国卫生与公众服务部在指导意见书中表示，“并不期望员工对人事管理局做出回应”，表示员工即便回复邮件也应高度概括其工作内容、不提供有关其工作确切性质的信息以及具体药品、设备、生物制剂等类似物品的名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名消费者金融保护局工作人员则向《纽约时报》表示，由于该部门绝大部分雇员被勒令强制休假，且不得开展任何工作，导致他们没有任何工作成果可报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对政府部门负责人责令下属抵制马斯克“周报”指令的行为，特朗普在24日接受采访时否认了各个部门负责人与马斯克“存在紧张关系”的说法，坚称这些决定“以友好的方式”做出。特朗普声称，国务院、联邦调查局和其他拥有“机密事项”的机构没有必要做出对邮件回应。“他们的意思并不是要和马斯克争吵。他们只是真的不想告诉别人上周做了什么。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次邮件风波引发部分共和党人的强烈不满。有参议院共和党人表示，马斯克处理此事欠妥且“行事草率”。也有共和党籍参议员表示，马斯克僭越了经过参议院确认的各部门负责人的领导权。弗吉尼亚州参议员雪莱·摩尔·卡皮托(Shelley Moore Capito) 形容“事件令人困惑”。北卡罗莱纳州参议员汤姆·蒂利斯(Thom Tillis)更直言不讳地批评马斯克“在没有管理权的情况下提出要求，将破坏新任命的领导层”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位接近特朗普圈子的消息人士称，马斯克在沟通上的粗心大意以及缺乏对机构负责人的尊重是“问题所在”。“马斯克低估了帕特尔的政治权力，更低估了鲁比奥和加巴德。他缺乏持续和主动的沟通，而这种沟通未能对外传达有效的‘削减’信息。”消息人士在提到国务卿鲁比奥和国家情报总监加巴德时评论称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克角色引发争议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“邮件周报”事件余波未平之时，针对马斯克和“政府效率部”的法律挑战正不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间24日，由美国前总统拜登任命的马里兰州地区法院法官黛博拉·博德曼（Deborah Boardman）发布临时限制令，禁止美国教育部和人事管理局向政府效率部的代表分享部分敏感的政府数据，其中涉及200万名工会成员。法官在其33页的意见书中写道，这些工会及其成员已表明，特朗普政府很可能违反了《隐私法案》(Privacy Act)，因为 “在未经他们同意的情况下，将他们的个人信息透露给了政府效率部的附属机构”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，围绕“政府效率部”访问美国财政部敏感系统的听证会在华盛顿举行。在时长约3小时的听证会上，由前总统克林顿任命的哥伦比亚特区地区法院法官科琳·科拉尔-科特利 (Colleen Kollar-Kotelly) 向特朗普政府施压，反复询问司法部律师“政府效率部”究竟由谁管理的问题，并担忧该部门的运作方式可能涉及违宪。此前，法官科拉尔-科特利已经对财政部授予访问其系统权限的方式实施部分临时限制，目前正在考虑联邦雇员工会和退休人员团体提出的永久禁止“政府效率部”访问支付系统的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国特别检察官办公室 (OSC) 认定6名试用期员工被不当解雇。特别检察官汉普顿·德林格 (Hampton Dellinger) 24日表示，解雇试用期员工可能违反法律，并要求保护联邦雇员的独立准司法机构“考绩制度保护委员会”（Merit Systems Protection Board，简称MSPB）发布为期45天的暂缓解雇令。尽管该案涉及的试用期员工仅6人，但德林格表示正在审查政府大规模解雇行为的合法性。据此前报道，特朗普政府曾在本月初试图解雇德林格，但法院裁定解雇无效并暂时保留其职位。特别检察官办公室（Office of Special Counsel）与司法部负责处理政治敏感刑事案件的特别检察官办公室同名，但二者没有关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今，特朗普和马斯克主导的裁员计划仍在推行之中。美国退伍军人事务部24日宣布解雇1400名员工。该部门在一份声明中表示，被解雇的人都是任职不到两年的试用期员工，且都担任与“多样性、包容性和公平性”计划相关的“非关键性职位”。声明还强调，此举将每年为政府节省8300多万美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:55:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740475991994_YQMKtQ_1740475992105.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239514</guid></item><item><title>俄乌三年战事有多惨烈？五组数据一看究竟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238805</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/255/465.jpg" alt="俄乌三年战事有多惨烈？五组数据一看究竟"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:40&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄乌三年战事有多惨烈？五组数据一看究竟&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;截至2025年2月24日，俄乌冲突爆发已满三周年。这场持续了三年的冲突给双方带来了什么？让我们用一组数据一看究竟。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:50:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/255/465.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238805</guid></item><item><title>乌克兰议会：乌将在停战和获得持久和平保证后举行总统选举</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1874553" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/e51ea4ca-a6c3-448e-b3e9-e57335899479.jpg" data-imageid="341266382"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰最高拉达（议会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日，乌克兰最高拉达（议会）发表声明，宣布乌克兰总统选举将在停战和获得持久和平保证后举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，根据宪法，乌克兰在战时状态下不得举行选举。同时，乌克兰人民认为，此类选举应在战事结束后举行。最高拉达将在判定在乌领土上实现全面、公正和持久和平之后，宣布举行总统选举，并确保选举按照所有国际选举标准进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还称，泽连斯基是通过自由、透明、民主选举而当选的乌克兰总统，他的任期没有受到乌克兰人民和最高拉达的质疑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:46:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740479213296_843DdG_1740479213484.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239952</guid></item><item><title>派生万物再获殊荣，通过上海市生成式人工智能服务备案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239904</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自主创新再获认可！近日，派生万物成功通过最新一批上海市生成式人工智能服务备案。至此，公司已累计完成6项大模型相关备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智创典范 合规领航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/265/972.jpeg" data-imageid="341265972"&gt;&lt;p&gt;在上海市网信办公布最新一批生成式人工智能服务备案名单中，上海派生万物智能科技有限公司（系澎湃新闻旗下独立技术子公司）凭借其自主研发的AI大模型，成为本批获得备案的六款产品之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次备案具有极高的含金量，上海市生成式人工智能服务实施严格的准入机制，企业需通过技术能力、合规性、内容审查等多维度评估，备案流程平均耗时3至6个月。截至目前，全市仅有66款产品成功获得备案资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为少数通过备案的企业之一，派生万物凭借其全链路的技术和合规能力在行业内处于领先地位，积极助力上海AI产业蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自主创新 厚积薄发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/266/200.jpg" data-imageid="341266200"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;派生万物AI大模型获国家网信办备案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国内自研AI模型创新与场景落地的先行者，派生万物始终以"自主研发AI底层技术、深耕行业场景应用"为核心战略，持续深耕人工智能领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，公司已取得多项行业内的重大突破：&lt;strong&gt;六项大模型备案完成&lt;/strong&gt;，四项大模型算法通过中央网信办备案，两项通过上海市网信办备案；&lt;strong&gt;AI技术实现“四化”&lt;/strong&gt;，AI工具和能力已全面实现“自主化、产品化、后台化、全员化”；&lt;strong&gt;多项奖项获得加冕&lt;/strong&gt;，先后获得王选新闻科学技术奖，中国报协“全国报业技术赋能媒体融合优秀案例”，中国记协“融媒有技优秀案例”等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:31:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/266/447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239904</guid></item><item><title>秦洪看盘｜动量资金加仓意愿强，助力A股构建强势格局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238942</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740471762769_ymRrzk_1740471762950.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341255475"&gt;&lt;p&gt;周二A股市场出现了震荡中有所分化的走势。其中，受到保险股、白酒股、农业股等品种的回落压力，上证综指、沪深300指数均有所调整。但，得益于新质生产力主线的强势，科创50指数盘中一度大涨，尾盘涨幅虽有所收敛，但仍收出阳K线；中证2000指数等中小市值品种集中的指数也保持着强势特征。看来，当前A股市场的强势格局并未改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;调整动因与回落主线并不匹配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，市场的调整压力主要来源于两点，一是热点主线的过度拥挤交易所带来的调整预期。二是关于海外资本投资中国资产的相关新信息所带来的资金调仓的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也体现在港股、A股的盘面走势中。其中，港股受到海外资本调仓的压力最大，因此，港股的中概股为代表的AI投资主线、创新药产业链个股的调整压力重一些，恒生指数在周二的表现也弱一些。但，A股市场的调整压力源其实并不是来源于AI投资主线，而是来源于两点，一是在周二活跃的农业股，在周二因量化资金减持而大幅下跌，影响了短线量化资金的进一步杀跌。二是白酒股为代表的大消费主线，在周二调整力度较大。而与港股、美股相互呼应的AI投资主线并未受到影响，反而芯片为代表的算力类的AI主线在盘中大幅上涨，一度推动着科创50指数在盘中涨幅逾1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，虽然从全局的角度来说，A股、港股的调整受海外资本投资中国资产受限的信息影响，港股也是按照这样的剧本、逻辑进行演绎的。但在A股，却是大消费主线大幅调整导致了沪深300指数、上证50指数、上证综指的调整。如此的走势就说明A股的走势较为个性，出现了调整的动因与回落主线并不匹配的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心主线仍是A股强势格局的动力源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的走势背后显示出当前A股资金矛盾的心态。一方面是看到了当前虽然出现了经济复苏的苗头，比如说一线城市的房地产市场的回暖。但是，在食品饮料、大宗商品价格等方面，经济活力尚在聚集中。所以，对大消费主线、传统制造业主线仍不愿下重仓位。而且，略有风吹草动，就会减持仓位，从而导致了周二这样的走势格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面也看到了中国创新领域在近段时间的持续出彩的信息，提振了他们对中国新质生产力的发展信心。所以，当前聚集在A股市场的动量资金仍然愿意加大对新质生产力主线的仓位比重。而且，采取了越趺越买的操作策略。因此，在周二早盘A股市场全线低开后，率先反弹的品种就是AI投资主线、人形机器人主线。在周二尾盘有所调整之际，白酒等大消费主线是杀跌力量强大，但AI投资主线、人形机器人主线的下档承接力度仍然强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看来，当前A股最为活跃的动量资金对后续走势仍然不悲观。有意思的是，对于港股当前最为坚定的增量资金来源的南向资金来说，也是不悲观的。在周二15：30，南向资金的净买入仍然超过150亿港元，而主要加仓方向仍然是AI产业龙头。由此可见，当前整体的动量资金对后续走势仍然是积极乐观的，勇于做多的。而决定A股中短线走势的核心力量就是这批最为活跃的动量资金，所以，他们的方向也是A股中短线走势的方向，既如此，短线A股走势仍可期待。故在操作中，仍宜积极调仓，尤其是动量资金在近期持续加仓的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:56:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740471762769_ymRrzk_1740471762950.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238942</guid></item><item><title>特朗普“都要”、欧盟也想要，美欧“合伙”瓜分乌克兰矿产资源</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238980</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="650098" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a34a6d0d5d2741d19f6199df33c5dac0/hd/1740473715268_ZABZKt_1740473782479.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740473780554_ftBHpN_1740473780744.png" data-duration="00:45" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;乌克兰拥有丰富的矿产资源，而这些资源近期正成为乌克兰与美国、欧盟之间博弈的焦点。美国总统特朗普坚称，美国帮助乌克兰抵御俄罗斯，理应“得到回报”，而欧盟也于24日提出一项新的协议，希望获取乌克兰资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟称就“关键材料”提出“双赢”协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874047" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/9ed2bc68-065c-4d04-ab66-fb0c169a6552.jpg" data-imageid="341259018"&gt;&lt;p&gt;当地时间24日，欧盟工业战略专员塞茹尔内表示，他在与欧盟委员会主席冯德莱恩访问基辅期间，就“关键材料”向乌克兰提出一项“双赢”的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞茹尔内说，“如果欧盟与乌克兰达成一种双赢的合作关系，那么欧洲所需的30种关键原材料，有21种可以从乌克兰获得。”他还称，“欧洲所能提供的附加价值在于，我们永远不会要求达成一项非互利的协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：稀土、石油我们都要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月19日，美国总统特朗普称将重启与乌克兰的关键矿产协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三天后，即当地时间22日，美国总统特朗普在美保守派政治行动会议（CPAC）发表演讲时表示，要求从乌克兰获得稀土、石油和“任何我们能得到的东西”，以收回投入乌克兰的资金，并称“我认为我们非常接近与乌克兰达成协议”。此后，美乌关于矿产协议的消息频频曝出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么时候签？特朗普：“本周或下周”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874045" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/8be83230-0538-48b9-9a63-b5b39fd55e82.jpg" data-imageid="341259019"&gt;&lt;p&gt;当地时间24日，在与赴美访问的法国总统马克龙会晤时，&lt;strong&gt;特朗普针对与乌克兰的矿产协议及俄乌冲突相关问题表示，将会见乌克兰总统泽连斯基，可能在本周或下周签署矿产协议。特朗普还表示，目前正在制定的协议已非常接近最终协议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在哪儿签？乌副总理：有望在华盛顿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874044" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/d9d51658-9ae1-4a4f-97ff-e29f40b73d8a.jpg" data-imageid="341259017"&gt;&lt;p&gt;乌克兰负责欧洲和欧洲-大西洋一体化事务的副总理兼司法部长斯特凡尼希娜24日表示，乌克兰和美国团队就矿产协议的谈判已进入最后阶段，该文件预计将由两国领导人在华盛顿签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特凡尼希娜还指出，乌克兰和美国团队就矿产协议的谈判过程富有建设性，几乎所有关键细节都已敲定。乌克兰致力于尽快完成这一工作以便顺利签署，并希望美乌领导人能够尽快在华盛顿签署并批准该协议，以表明对未来几十年的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽连斯基：不签让十代人“买单”的协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874046" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/f644477a-e7f9-4bcf-aaf7-a4cb5f1d278e.jpg" data-imageid="341259016"&gt;&lt;p&gt;对于欧盟官员的最新表态，乌克兰方面暂无回应。不过在特朗普曝出美乌之间接近达成协议后，泽连斯基表示，“不会签署令乌克兰十代人都要付出代价的协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月23日，泽连斯基在出席“乌克兰2025年”论坛以及总统新闻发布会时说：“乌克兰希望获得安全保障，这应是与美国的矿产协议的一部分，特朗普不会永远当美国总统，但乌克兰需要持久的和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基表示，乌方正在与美国总统国家安全事务助理华尔兹领导的团队就签署矿产资源协议备忘录进行谈判，新的协议初稿将“不再价值5000亿美元”，相关内容尚未最终敲定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:27:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740473672909_1phZZj_1740473673049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238980</guid></item><item><title>我国自主研制，全球最大功率甲醇双燃料船用发动机正式发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239084</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;你知道吗？工业酒精甲醇也可以用来驱动船舶在大海航行了。今天（2月25日），记者从中船集团获悉，我国自主研制的全球最大功率甲醇双燃料船用发动机在上海正式发布，一起去看一看这颗最新的船舶“心脏”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1873871" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/88fc1b39-c0bb-48bb-8e29-42c6aa81b9c4.jpg" data-imageid="341256774"&gt;&lt;p&gt;今天发布的全球最大功率甲醇双燃料发动机拥有完全自主知识产权，将工业酒精甲醇作为燃料，设计最大功率可达64500千瓦，重量达到1953吨，被称为船舶“心脏”中的巨无霸。同时，该型发动机采用先进的数字化智能控制系统，实现了甲醇替代传统柴油动力率超95%，减少二氧化碳排放超7.5%，在航运业绿色低碳转型下具有广阔的市场前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中船集团中船动力甲醇发动机项目经理董晶瑾：&lt;/strong&gt;打个比方，假如这台主机每年运行300天，那么它减排的碳排放量相当于72000辆普通家用燃油车一年的排放量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，该型发动机将在近期首次搭载于16000箱大型集装箱船，正式进入应用阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中船集团中船动力甲醇发动机项目经理董晶瑾介绍，目前该机型已成功应用于集装箱船和散货轮，后续市场对于甲醇发动机订单量的需求还是很大的，我们在两三年内会陆续推出不同的甲醇发动机，有望应用于化学品船等更多类型的特种船舶，提供更加环保高效的动力解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:22:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740474037642_4X8MCR_1740474037817.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239084</guid></item><item><title>大模型竞争愈发激烈：Anthropic推出混合推理模型，可控制模型思考时间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238787</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，由亚马逊支持的AI初创公司Anthropic推出首个混合推理模型Claude 3.7 Sonnet。它可以产生近乎即时的反应和对用户可见、可扩展的逐步思考。API用户还可以控制模型思考时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthropic表示，正如人类使用一个大脑进行快速反应和深度思考一样，推理应该是前沿模型的综合能力，而不是完全独立的模型。这种统一方法可以为用户创造无缝体验。Claude 3.7 Sonnet既是一个普通的大模型，也是一个推理模型，用户可以选择何时让模型在标准模式下回答，何时让模型在回答前思考更长时间。Anthropic联合创始人兼首席科学官贾里德·卡普兰（Jared Kaplan）表示：“我们想要一个连贯的人工智能，它可以帮助我们做任何事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在标准模式下，Claude 3.7 Sonnet是Claude 3.5 Sonnet的升级版。在扩展思维模式下，Claude 3.7 Sonnet在回答问题前会自我反思，数学、物理、指令遵循、编程等任务上的表现得到提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在标准模型和扩展思维模式下，Claude 3.7 Sonnet每百万输入token为3美元，每百万输出token为15美元，其中包括思考的token。当通过API使用Claude 3.7 Sonnet时，用户还可以控制思考的预算，在速度和成本上换取质量，例如用户可以要求Claude思考不超过多少个token。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/254/680.jpg" data-imageid="341254680"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Anthropic表示，扩展思维模式使模型在数学、物理、指令遵循、编程等任务方面获得提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthropic产品负责人、Instagram的联合创始人迈克·克里格（Mike Krieger）表示，这种混合方式可以简化聊天机器人流程，用户可以使用多种功能，而不需要考虑哪个是最好的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthropic在开发推理模型时降低了对数学和计算机科学竞赛问题的优化程度，而是将优化的重点转移到现实世界任务上，这些任务更好地反映企业实际如何使用大模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Claude 3.7 Sonnet在编程和前端网络开发方面优化改进，并引入一个用于智能编程的命令行工具Claude Code。Claude Code可以搜索和读取代码、编辑文件、编写和运行测试、提交和推送代码到GitHub，并使用命令行工具，开发者可以直接将大量工程任务委托给Claude Code。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在早期测试中，Claude Code一次性完成了通常需要45分钟以上手动工作的任务，减少了开发时间和开销。Anthropic表示，在接下来的几周里计划根据开发者的使用情况继续改进，增强工具调用的可靠性、增加对长时间运行命令的支持等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们使用Claude Code的目标是更好地理解开发者如何使用Claude编程，为未来的模型改进提供信息。”Anthropic表示，Claude 3.7 Sonnet是该企业迄今最好的编程模型，随着对用户工作和开源项目的深入了解，它可以在GitHub项目中修复bug（漏洞）、开发功能和构建文档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月以来，大模型竞争态势愈发激烈。2月18日，特斯拉创始人埃隆·马斯克旗下xAI推出最新大模型Grok 3。Grok 3和轻量化的Grok 3 mini在多个性能上超过或媲美Gemini、DeepSeek和GPT-4o等对手。Grok 3在xAI位于孟菲斯的Colossus超算中心进行训练。xAI透露，这一超算中心的算力已经翻倍，拥有的英伟达GPU数量达20万颗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月13日，OpenAI首席执行官山姆·奥特曼（Sam Altman）在社交媒体上表示，下一个将发布的模型是OpenAI最后一个非思维链模型GPT-4.5，也被称为Orion（猎户座）模型。在那之后，OpenAI的最高目标是创建可以使用所有工具的系统来统一o系列模型和GPT系列模型，它能够知道什么时候应该长时间思考，并且通常适用于广泛任务。OpenAI将发布GPT-5，GPT-5将成为一个集成o3模型等OpenAI诸多技术的系统。“我们希望AI ‘只为你工作’，我们意识到我们的模式和产品供应变得多么复杂。我们和你一样讨厌模型选择器，希望回归神奇的统一智能。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:20:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/254/707.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238787</guid></item><item><title>中国银联：“银联会议APP”非中国银联产品</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239255</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，中国银联发布严正声明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，网络平台上出现了一款名为“银联会议APP”的应用程序，不法分子利用电信诈骗手段诱导用户在手机上安装该APP，存在窃取敏感信息、资金被盗等安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银联严正声明，“银联会议APP”非中国银联产品。在此提醒社会公众，提高警惕，谨防诈骗，避免遭受资金损失。对于上述涉嫌不法及诈骗行为的实施者，中国银联将坚决配合公安机关予以打击并保留追究其法律责任的权利。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:58:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239255</guid></item><item><title>外交部：中国有限的国防支出是捍卫国家主权安全发展利益的需要</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239141</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/257/705.jpg" alt="外交部：中国有限的国防支出是捍卫国家主权安全发展利益的需要"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部：中国有限的国防支出是捍卫国家主权安全发展利益的需要&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月25日，外交部发言人林剑表示，中方始终不渝地坚持走和平发展道路，有限的国防支出完全是捍卫国家主权安全发展利益的需要，是维护世界和平的需要。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:57:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/257/705.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239141</guid></item><item><title>美国施压盟友升级对中国“限芯”，外交部：最终将反噬自身</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238922</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740470644428_yAyjmh_1740470644568.png" alt="美国施压盟友升级对中国“限芯”，外交部：最终将反噬自身"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国施压盟友升级对中国“限芯”，外交部：最终将反噬自身&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月25日，就特朗普政府施压盟友升级对中国芯片产业限制一事，外交部发言人林剑称，美国打压中国的半导体产业，这种行径阻碍了全球半导体产业的发展，最终将反噬自身。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:51:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740470644428_yAyjmh_1740470644568.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238922</guid></item><item><title>我国南极考察又有新进展：在东南极获取完整冰川内部温度剖面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1873868" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/88719b57-b00c-47be-8da9-6bfcad592a95.jpg" data-imageid="341256638"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;野外作业现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者近日从中国第41次南极考察队获悉，为深入开展东南极拉斯曼丘陵地区冰下地质环境研究，在中国第40次南极考察期间，吉林大学和中国地质大学（北京）联合俄罗斯海洋与地质矿产资源科学研究所组成联合科研小组，在中山站以南约25千米处，利用我国自主研发的新型铠装电缆悬吊式电动机械深冰及冰下基岩取芯钻机（IBED）成功钻穿了545米厚的冰层及冰岩夹层，获取了连续冰芯样品和0.48米的基岩样品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1873866" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/058e90a5-b191-43c8-872e-8cc7bef36301.jpg" data-imageid="341256636"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中俄科研小组&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第41次南极考察期间，中俄科研小组利用自主研发的测井仪器开展了钻孔摄像，获取了完整的冰川内部温度剖面，测量了钻孔倾角和方位角，同时对钻孔缩径过程开展了持续观测，获取了重要的原位冰川运动参数。此外，中俄科研小组还从钻孔内回收钻井液约7立方米，践行了环境保护的理念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1873867" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/f8d05a72-bac8-49ef-a0db-d10a93d8275d.jpg" data-imageid="341256637"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;测井仪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我国首次在南极冰盖基于已有钻孔开展测井作业，获取了钻孔温度、倾角、方位角以及钻孔直径变化等关键参数，从而为探明东南极伊丽莎白公主地末端冰盖底部地热通量及其动力学演化机制奠定了基础，为揭示未来气候变化背景下的南极冰盖演化规律提供了重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉斯曼丘陵地区位于伊丽莎白公主地冰盖末端，是东南极冰盖重要的溢流区之一。冰下地质环境是影响冰盖运动的重要因素，探明拉斯曼丘陵地区冰下地质环境对揭示东南极伊丽莎白公主地末端冰盖的动力学演化机制和物质平衡特征具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:47:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740472515477_jXFScX_1740472515714.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239062</guid></item><item><title>加密货币市场暴跌：比特币跌破9万美元，以太坊跌超11%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238806</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740469830744_hnA7Ge_1740469830911.png" data-imageid="341255123"&gt;&lt;p&gt;加密货币市场行情进一步下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末经历了多起安全事件后，加密货币市场跌势加剧。OKX数据显示，截至目前，比特币（BTC）跌破9万美元，报8.95万美元左右，跌超5%；以太坊（ETH）报2360美元左右，跌超11%；SOL报134美元左右，跌超11%；狗狗币（DOGE）报0.2美元左右，跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月22日凌晨，知名加密货币交易平台Bybit发生黑客入侵事件。据证券时报报道，黑客利用平台漏洞，成功窃取了总价值超过15亿美元（约合108亿元人民币）的逾40万枚ETH和stETH，并将其转移至未知地址。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，有消息称，Infini平台遭遇攻击，疑似近5000万美元的虚拟货币资产被盗。随后，该平台联合创始人在X平台发文称，会全额赔付，出事工程师已经被定位和控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受黑客加速洗钱影响，ETH持续下跌。此前因Meme币而火热的SOL，在特朗普发行特朗普币（$TRUMP）后一度达到295美元的高点，随后一度震荡下跌，现已腰斩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Coinglass数据，过去24小时，共有超36万人爆仓，爆仓总金额约13.3亿美元，其中多单爆仓12.5亿美元，空单爆仓0.8亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:45:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740469830744_hnA7Ge_1740469830911.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238806</guid></item><item><title>商务部就欧盟第16轮对俄制裁列单中国企业和个人事答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;问：2月24日，欧盟宣布在第16轮对俄制裁中将部分中国企业和个人列入清单，请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：中方一贯反对没有国际法依据、未经联合国安理会授权的单边制裁，已多次对欧盟无理制裁中国企业和个人表示强烈不满，坚决反对。欧方做法有违中欧领导人共识精神，对中欧经贸关系造成消极影响。中方始终认为，对话谈判是解决乌克兰危机的唯一可行出路，始终坚持劝和促谈。我们敦促欧方停止列单中国企业，停止对中方抹黑推责。中方将采取必要措施，坚决维护中国企业的正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:19:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238952</guid></item><item><title>联合国人权理事会第58届会议举行，外交部介绍有关情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238864</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，我们注意到，昨天中共中央政治局委员、外交部长王毅以视频方式出席联合国人权理事会第58届会议高级别会议并发言。发言人能否介绍有关情况?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑介绍，联合国人权理事会第58届会议正在举行。2月24日，中共中央政治局委员、外交部长王毅以录制视频的方式出席了人权理事会高级别会议并发言。王毅外长在发言中阐述了中方关于坚持正确人权观，推动改革和完善全球人权治理的三点主张：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，要铭记初心使命，明确人权事业的真正内涵。要坚持以人民为中心，将人民的利益作为根本出发点和落脚点。要对以人权为借口干涉他国内政，置国家主权、安全和老百姓的生命安危于不顾的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，要维护公平正义，明确人权事业的奋斗目标。要将生存权和发展权作为首要基本人权，统筹兼顾个人权利和集体权利，使各类权利相互促进、相辅相成。要对在人权问题上搞双重标准甚至多重标准的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，要坚持交流互鉴，明确人权事业的实现路径。要在平等和相互尊重的基础上开展建设性的对话合作，切实提升“全球南方”国家代表性和发言权。要对将自身模式和好恶强加于人，将人权政治化、工具化、武器化的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅外长强调，我们将以人类的前途为怀、以各国的福祉为念，做国际合作的践行者、文明互鉴的推动者、人类命运共同体的建设者，以更加积极有为的姿态参与国际人权合作，与各方共同开创全球人权事业美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，全球人权治理面临严峻挑战，各国普遍期待人权保障道路受到尊重，人权保障事业得到更好发展，人民享有更多更好更全面的人权，而不是将人权理事会变成施压和对抗的场所。中方愿同各方一道，聚焦国际人权事业真正的问题和挑战，凝聚广泛共识、加强团结协作，推动建设更加公正合理包容的全球人权治理体系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:08:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740469761667_8xY3fh_1740469761787.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238864</guid></item><item><title>加方制裁20余家中国实体，外交部：毫无道理，十分错误</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238895</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740470399070_SCkHMD_1740470399231.png" alt="加方制裁20余家中国实体，外交部：毫无道理，十分错误"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;加方制裁20余家中国实体，外交部：毫无道理，十分错误&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月25日，有记者就加拿大制裁20余家中国实体提问，外交部发言人林剑表示，加方制裁中国实体的做法毫无道理，十分错误。中方坚决反对，已就此向加方提出了严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:02:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740470399070_SCkHMD_1740470399231.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238895</guid></item><item><title>欧盟以“向俄提供卫星服务”为由制裁中国企业，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/255/254.jpg" alt="欧盟以“向俄提供卫星服务”为由制裁中国企业，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:42&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;欧盟以“向俄提供卫星服务”为由制裁中国企业，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月25日，外交部举行例行记者会。有记者提问，欧盟方面以中国企业向俄罗斯提供地形数据和卫星服务为由对中国企业实施了制裁，对此中方有何评论？发言人林剑作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:02:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/255/254.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238892</guid></item><item><title>外交部：王毅外长出席联合国人权理事会会议，三点主张阐述中方人权观</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229332</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，我们注意到，昨天中共中央政治局委员、外交部长王毅以视频方式出席联合国人权理事会第58届会议。发言人能否介绍有关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，联合国人权理事会第58届会议正在举行。2月24日，中共中央政治局委员、外交部长王毅以录制视频的方式出席了人权理事会高级别会议并发言。王毅外长在发言中阐述了中方关于坚持正确人权观，推动改革和完善全球人权治理的三点主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先要铭记初心使命，明确人权事业的真正内涵。要坚持以人民为中心，将人民的利益作为根本出发点和落脚点。要对以人权为借口，干涉他国内政，置国家主权、安全和老百姓的生命安危于不顾的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，要维护公平正义，明确人权事业的奋斗目标，要将生存权和发展权作为首要基本人权，统筹兼顾个人权利和集体权利，使各类权利相互促进、相辅相成。要对在人权问题上搞双重标准，甚至多重标准的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三要坚持交流互鉴，明确人权事业的实现路径。要在平等和相互尊重的基础上，开展建设性的对话合作，切实提升“全球南方”国家代表性和发言权。要对将自身的模式和好恶强加于人，将人权政治化、工具化、武器化的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅外长强调，我们将以人类的前途为怀，以各国的福祉为念，做国际合作的践行者、文明互鉴的推动者，人类命运共同体的建设者，以更加积极有为的姿态参与国际人权合作，与各方共同开创全球人权事业美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，全球的人权治理面临严峻挑战，各国普遍期待人权保障道路受到尊重，人权保障事业得到更好发展，人民享有更多更好更全面的人权，而不是将人权理事会变成施压和对抗的场所。中方愿同各方一道，聚焦国际人权事业真正的问题和挑战，凝聚广泛共识、加强团结协作，推动建设更加公正合理包容的全球人权治理体系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:02:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740380757687_eGQawJ_1740380757875.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229332</guid></item><item><title>美海军“杜鲁门”号航母重新执行任务，此前与货船碰撞受损</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238730</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国海军“杜鲁门”号航母（CVN-75）在希腊港口进行一周左右的维修工作之后，重新启航执行任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国海军学会新闻网24日报道，此前因碰撞事故暂停执行任务的美国海军“杜鲁门”号航母重新返回任务区。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1873186" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740467417502_fzcSEm_1740467417668.png" data-imageid="341254000"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;碰撞受损的“杜鲁门”号航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻此前报道称，当地时间 2 月 12 日，“杜鲁门 ”号在苏伊士运河北侧入口附近与巴拿马籍货轮 "Besiktas-M" 号发生碰撞，导致航母右舷船体破损。美军第 6 舰队的初步调查显示，受损部位包括两个储藏室、部分线路和舷外平台，距撞击点最近的一部飞机升降机可以正常运转。事故发生后，“杜鲁门 ”号驶往希腊克里特岛苏达湾检修，该舰的部署计划暂未受到显著影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国海军学会新闻网报道，“杜鲁门 ”号舰长戴夫 · 斯诺登上校已于 2 月 20 日被解除职务。美国海军在一份简短的声明中表示，这一人事变动的原因是军方在事故发生后 “对相关人员的指挥能力失去信心 ”。美国《军事时报》指出，“失去信心 ” 是美国海军撤换指挥人员时最常用的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，被撤职的戴夫 · 斯诺登上校 1996 年毕业于美国海军学院，曾是战斗机飞行员。他从 2023 年 12 月开始担任“杜鲁门 ”号舰长。军方已经指派 “艾森豪威尔 ” 号航母指挥官克里斯托弗 · 希尔上校临时代理 “杜鲁门 ” 号舰长一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美国海军尚未公布关于此次维修费用，以及“杜鲁门”号航母在碰撞中遭受的总体损坏的详细情况。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:48:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740467435386_5pH1yh_1740467435600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238730</guid></item><item><title>外交部：中国有限的国防支出是捍卫国家主权安全发展利益的需要</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238839</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者就中国军费提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，近年来，全球军费的开支持续走高。据统计，2024年全球军费开支约为2.43万亿美元，创下历史新高。全球军费持续增长的背后是不断紧张的国际和地区安全局势，凸显了当前安全赤字不断扩大，各方面临着应对全球安全治理的共同挑战。国际社会尤其是大国要做出表率，带头做世界团结的推进器、国际和平的“压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方始终不渝地坚持走和平发展道路，有限的国防支出完全是捍卫国家主权安全发展利益的需要，是维护世界和平的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国始终坚持自卫防御战略，坚持经济与国防协调发展，不与任何国家搞军备竞赛，始终以实际行动维护世界和平，不断为世界注入稳定性和确定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:47:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740469331758_AxXfzT_1740469331915.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238839</guid></item><item><title>中使馆证实：韩国在建桥梁坍塌事故中两名中国人遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238743</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1873226" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/df16d6e4-88a9-48da-9849-b7e6d516226b.jpg" data-imageid="341254072"&gt;&lt;p&gt;中国驻韩国大使馆25日向记者证实，已接到韩国警察厅通报，韩国首尔世宗高速公路在建桥梁坍塌事故中有两名中国人遇难、一名中国人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻韩国大使馆和韩国外交部、警察厅等部门联系交涉，希望韩方采取一切措施查明原因、做好善后，同时全力救助伤者，并已派专人前往现场慰问伤者，了解情况。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:39:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740468017495_WECMN7_1740468017642.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238743</guid></item><item><title>欧盟对中国企业实施制裁，外交部：中方明确反对非法单边制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229335</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。欧盟方面以中国企业向俄罗斯提供地形数据和卫星服务为由对中国企业实施了制裁，对此中方有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，刚才我已经就加拿大方面的有关做法，表明了中方的态度，也就乌克兰危机问题中方的立场作出了阐述。我要强调的是，中方明确反对非法单边制裁的立场是一贯的，中俄企业的正常交往合作也不应受到干扰和影响。我们已就此向欧方提出了严正交涉，敦促欧方停止在没有事实依据的情况下，对中方抹黑推责，停止损害中国企业的合法利益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:34:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740380725501_weYQSF_1740380725626.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229335</guid></item><item><title>美正制定更严厉措施限制中国芯片产业发展，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238602</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。彭博社记者提问，特朗普政府正在制定更严厉的半导体限制措施，并向主要盟友施压，要求其加大对中国芯片产业的限制。外交部对美国正在制定更严厉限制措施的最新报道有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方已多次就美国恶意封锁打压中国的半导体产业表明严正的立场。美方将经贸科技问题政治化、泛安全化、工具化，不断加码对华芯片的出口管制，美国打压中国的半导体产业，这种行径阻碍了全球半导体产业的发展，最终将反噬自身，损人害己。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:33:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740465442963_pyEQD7_1740465443084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238602</guid></item><item><title>加拿大制裁20余家中国实体，外交部：毫无道理，十分错误</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238592</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，2月24日加拿大发布声明宣布对76个向俄罗斯提供军民两用物项支持的外国实体和个人实施禁实施制裁，其中包括20余家中国实体，请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中方一贯反对没有国际法依据，未经联合国安理会授权的单边制裁，加方制裁中国实体的做法毫无道理，十分错误。中方坚决反对，已就此向加方提出了严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要强调，中方在乌克兰问题上始终秉持客观公正立场，致力于推动危机的政治解决，从不向冲突方提供致命性武器，严格管控军民两用物项出口，对无人机的出口管制范围和措施是全球最严的水平。与其他国家一样，中方在平等互利基础上同俄罗斯开展正常的经贸合作，合情合理，无可指摘。中方敦促加方立即撤销错误决定，我们将采取必要措施，坚决维护中国企业的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:32:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740465423249_StdfGb_1740465423427.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238592</guid></item><item><title>旅游如何更精准规划？多个景区及文旅平台接入DeepSeek</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1867705" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740381145819_aPNT6e_1740381385158.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341142684"&gt;&lt;p&gt;随着大批企事业单位“牵手”DeepSeek参与AI的应用创新大潮中，文旅行业多个景区及平台也相继宣布接入DeepSeek。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2月21日，黄山旅游发展股份有限公司（黄山旅游，600054.SH）发布的消息显示：安徽途马科技将黄山AI旅行助手全面接入DeepSeek大模型，成为国内首个DeepSeek垂直大模型文旅应用的景区，以“技术自主化+场景深融合”双轮驱动为黄山文旅数智化注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据黄山旅游的消息，基于DeepSeek大模型独立部署能力，途马科技技术研发团队通过自主选型大模型开发工具、向量数据库及部署方案等多措并举，构建了适配黄山旅游场景的垂直化技术体系，显著提升模型对黄山文旅知识库的调用精准度。经测试，升级后的黄山AI旅行助手回复响应速度较市面同类产品更快速更安全，为后续技术迭代、产品升级、模型备案夯实了基础。DeepSeek的接入为黄山AI旅游助手在智能交互、场景服务、伴游体验等方面带来全面升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2月24日，据张家界市融媒体中心发布的消息，张家界市文旅广体局携手中国电信湖南公司，以国产开源大模型DeepSeek为核心引擎，依托天翼云全域算力与智能化运营能力，为全球游客开启“Al+文旅”新纪元，重塑智慧旅游标杆体验。通过DeepSeek千亿参数模型，平台创新实现智能客服精准问答、行程动态规划、应急事件AI推演等场景，让“一部手机管景区、游山水”成为现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 同日，复星旅游文化集团（复星旅文，1992.HK）也宣布，成立AI Lab（人工智能创新中心），专注于推动人工智能科技在旅游度假领域的应用、创新及落地。复星旅文表示，AI Lab目前正着力打造的AI G.O（AI度假管家），将通过DeepSeek等大模型技术，结合多模态交互与机器学习算法，为客户提供全旅程周期的个性化服务，重构复星旅文旗下目的地的每一个体验场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 而更早之前，在线旅游平台马蜂窝就于2月12日宣布，其自研的AI智能应用正式接入DeepSeek大模型，这也是首个接入DeepSeek的旅游行业应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 马蜂窝方面表示，首阶段，将优先应用于已上线发布的“AI游贵州”、“AI游黔西南”、“AI游西江” 省市景区三级AI应用生态，进一步优化和提升贵州旅游服务的智能化水平。升级后的“AI游贵州”，不仅能够让用户“解放双手”，不用耗费大量时间和精力做旅行规划，也无需在众多的景点、酒店、交通方式中进行筛选和组合，还意味着更个性化、更贴心的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 马蜂窝AI项目负责人表示：“旅行是高成本的精神消费，用户对于旅游攻略、行程质量的重视程度远高于其它。哪怕是很小的错误，带来的结果也可能是旅行中的巨大困难或者糟糕体验。而与DeepSeek的深度融合，不仅意味着AI能够为游客提供更精准、更个性化的答案，也标志着旅游行业从传统算法推荐向可解释、可溯源的智能决策迈出关键一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 清华大学互联网产业研究院院长、经济管理学院先进信息技术应用实验室主任朱岩于中国网信杂志上发表的文章中指出，在企业层面，接入DeepSeek使得AI成为企业的新生产工具，数据成为企业的新生产资料，帮助企业进行更为彻底的业务创新，完成智能化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “大量传统流程将会被AI代替，AI加速职业更迭。基于AI工具，企业的传统流程将会被优化、替代，一些旧的岗位将会消失，但同时也会带来围绕AI和数据的大量新岗位。”朱岩在文章中指出，“开放式创新逐渐成为企业创新的主流。开源模式的价值在DeepSeek上得到充分体现，这种开放式创新的模式将会在各个企业中被更广泛采纳，从而快速提升企业的创新能力。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:18:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740381403280_zcsP7w_1740381403451.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229405</guid></item><item><title>A股三大股指震荡收跌：AI应用概念股全线回调，汽车股走强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238718</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指2月25日集体低开。早盘两市震荡回暖，科创50指数率先翻红转涨。午后两市重返跌势，尾盘三大股指均一度跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，AI应用概念股全线回调，农业、传媒、电信、保险、白酒、医药、金融科技概念股跌幅靠前。消费电子、光刻机题材逆势走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.8%，报3346.04点；科创50指数涨0.26%，报1102.9点；深证成指跌1.17%，报10854.5点；创业板指跌1.13%，报2240.59点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共1537只股票上涨，3735只股票下跌，平盘有123只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额18968亿元，较前一交易日的20804亿元减少1836亿元。其中，沪市成交7275亿元，比上一交易日8028亿元减少753亿元，深市成交11693亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有92只股票涨幅在9%以上，8只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半导体携手汽车股上涨，农业传媒领跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，半导体盘初低迷后震荡走高，富信科技（688662）、翱捷科技（688220）、芯原股份（688521）等涨超10%，微导纳米（688147）、天岳先进（688234）、中科蓝讯（688332）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车股走强，标榜股份（301181）、安凯客车（000868）、智慧农业（000816）、天成自控（603085）、福达股份（603166）、新坐标（603040）等近10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机械设备领涨两市，利和兴（301013）、恒锋工具（300488）、汇成真空（301392）、思看科技（688583）、蓝英装备（300293）、山河智能（002097）、威尔泰（002058）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股领跌两市，浙数文化（600633）跌停，光线传媒（300251）、中广天择（603721）、慈文传媒（002343）等跌超8%，天威视讯（002238）、中文在线（300364）、盛天网络（300494）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农业股跌幅靠前，荃银高科（300087）、神农种业（300189）、大禹节水（300021）、登海种业（002041）、丰乐种业（000713）、朗源股份（300175）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非银金融尾盘跌幅扩大，海南华铁（603300）、新华保险（601336）、中粮资本（002423）、拉卡拉（300773）、东兴证券（601198）、陕国投A（000563）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“春季躁动”尚未结束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券指出，1月下旬以来在流动性释放、DeepSeek爆火出圈、两会政策预期等因素催化下市场展开春季攻势。展望3月份，市场仍处于业绩和政策真空期，考虑到国内云计算和互联网大厂扩大资本开支、政策端对AI和机器人等领域的催化仍在，预计春季行情短期仍将持续演绎。行业配置方面主要围绕春季行情的演绎进程以及细分领域景气修复的线索布局。结合中观景气、盈利能力、筹码分布、估值、交易、周期阶段和赛道价值等多个维度，本期推荐关注通信（通信服务、通信设备）、电子（消费电子、半导体）、机械（工程机械、自动化设备）、汽车（汽车零部件、乘用车）、医药生物（医疗服务）、国防军工（航空装备）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券指出，从海外方面看，全球地缘摩擦有所缓和，中美贸易竞合关系趋于优化，海外环境逐步改善，全球风险偏好回升。国内消息方面，民营企业座谈会释放了促进民营经济健康发展、高质量发展的重要信号；证监会表示更好发挥资本市场平台作用，为民营企业做优做强提供更有力的资本市场支持。虽然近期A股出现阶段性震荡稳固，主要原因在于前期科技股的快速上涨带来交易过热，部分资金获利了结。但往后看，近期产业消息面暖风较多，不断提振经济转暖信心。此外，临近月底，两会的政策预期或能给予A股较好的支撑，大盘有望在震荡中继续向上演绎。板块选择方面，建议重点关注TMT、汽车、银行和有色金属等板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券指出，“春季躁动”尚未结束，维持重视中小盘科技成长机会，聚焦TMT+机械。建议：（一）基于AI景气投资图谱，中长期重点看好：①光芯片、②光模块和③新型显示技术。（二）AI主题投资正当时，短期聚焦：①DeepSeek大模型及相关基础设施、零部件；②低空经济+无人驾驶；③PEEK材料；④AI消费电子，包括眼镜、手机、音响等；⑤AI软件应用，教育、医疗、金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券表示，虽然近期A股出现阶段性震荡稳固，主要原因在于前期科技股的快速上涨带来交易过热，部分资金获利了结。但往后看，近期产业消息面暖风较多，不断提振经济转暖信心。此外，临近月底两会的政策预期或能给予A股较好的支撑，大盘有望在震荡中继续向上演绎。板块选择方面，建议重点关注TMT、汽车、银行和有色金属等板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方证券表示，整体来看，近期科技板块涨幅不小，内在调整需求比较强烈，但仍未出现明显的顶部迹象；当前国内科技产业发展趋势明确，科技股行情攻势未完，短期调整仍是再布局的机会，继续重点关注泛科技行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券表示，近期科技股连续大涨之后，市场出现了一定的分歧，部分资金获利了结，导致市场走势分化。展望后市，市场成交额仍在2万亿以上，人气仍处于较高的水平，且市场震荡上行的趋势并未发生改变，预计市场短暂休整之后有望重回升势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:14:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238718</guid></item><item><title>美法领导人上演“膝盖外交”，特朗普马克龙拍来拍去</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238615</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464930313_Em8Fpj_1740464930658.png" alt="美法领导人上演“膝盖外交”，特朗普马克龙拍来拍去"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美法领导人上演“膝盖外交”，特朗普马克龙拍来拍去&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月24日，法国总统马克龙访问美国并会见美国总统特朗普。两人在白宫受访时，马克龙将手放在特朗普膝盖上，特朗普屡次“回拍”，马克龙试图阻拦。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:08:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464930313_Em8Fpj_1740464930658.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238615</guid></item><item><title>5天内再创纪录！杭州城东新城宅地楼面价突破5万元/平方米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236557</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;仅隔5天，杭州城东新城板块宅地价格再度刷新，成交楼面价直接冲破5万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，杭州迎来本月第三次土地出让活动，3宗地块共计收金约67.98亿元，其中，上城区城东新城地块以72.48%的溢价率，创下区域内溢价率和楼面价新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740461486587_DKRYy6_1740461518883.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341250941"&gt;&lt;p&gt;根据地块出让信息，此次出让的3宗地块分别位于上城区、拱墅区以及滨江区，起始总价约46.68亿元，地块实行自由竞价，按照价高者得的原则确定竞得人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3宗地块中，成交楼面价最高的地块为上城区城东新城单元SC080201-46地块，该地块东至规划道路，南至规划支路，西至规划天台山路，北至规划闸皋路，地块出让土地面积22456平方米，出让地上建筑面积51648.8平方米，出让起始价151770万元，地块用途为住宅（设配套公建）用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞价记录显示，该地块经过110轮竞价后，由华润置地旗下上海泓喆房地产开发有限公司以总价261770万元竞得，成交楼面价50683元/平方米，溢价率72.48%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740456087634_rsnZZk_1740461873631.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341251286"&gt;&lt;p&gt;该成交楼面价一举打破了5天前大家集团创下的城东新城板块的最高楼面价纪录。此前的2月20日，该地块临近的城东新城单元SC080201-48地块由大家集团以总价10.83亿元竞得，成交楼面价47486元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740461293171_S3cMdM_1740461353423.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341250674"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;制图 澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740460432942_BN2Kic_1740461393136.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341250751"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;安琪儿地块&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次该板块楼面价再度刷新。中指研究院华东大区常务副总高院生指出，上城区城东新城单元地块（即安琪儿5.0地块）交通便捷，周边配套成熟，部分高层可享运河景观。受上周安琪儿地块土拍热度的影响，区域价格预期有了进一步提升。最后该地块由华润置地经过110轮竞价后竞得，该地块的溢价率和楼面价均为区域内最高，预计未来新房价格在7万元/平方米左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中指研究院监测，该地块成交楼面价也刷新了上城区涉宅地块成交楼面价TOP2位置、杭州涉宅地块成交楼面价TOP3位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日出让的另两宗涉宅用地也以高溢价出让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，拱墅区石桥单元GS130202-42地块东至同协路，南至规划道路，西至康华路，北至规划道路。地块出让土地面积40865平方米，出让地上建筑面积81730平方米，出让起始价125268万元，地块用途为住宅（设配套公建）用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地块竞价记录显示，该地块经过64轮竞价后，由中天美好集团有限公司联合海威置业有限公司以188268万元竞得，成交楼面价23035元/平方米，溢价率50.29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;滨江区浦沿单元BJ040501-04地块东至规划道路，南至浦炬街绿化，西至浦沿路绿化，北至规划浦湖街。地块的出让土地面积为53109平方米，出让地上建筑面积159327平方米，地下建筑面积8500平方米，出让起始价189752万元；地块用途为住宅用地兼容商业服务业用地兼容社会停车场用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据成交结果，该地块经过41轮竞价后，由杭州浙乾置业有限公司联合浙江中冠房地产开发有限公司以总价229752万元竞得，成交楼面价14420元/平方米，溢价率21.08%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高院生提及，本次土拍核心地块持续高热度，房企争抢优质资源推升地价上升，尤其华润置地经过110轮激烈竞争，以72.48%溢价率打破上周安琪儿地块楼面价新纪录，同时，联合体拿地也成为此次土拍的典型特征。近几次，杭州土拍不断刷新纪录，房企未来聚焦改善型产品，以产品力重构竞争逻辑，2025年杭州楼市全面进入“居住品质升级时代”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:35:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740462667027_yFG2wN_1740462667160.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236557</guid></item><item><title>53岁的信开启全国巡演，首站上海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237617</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月24日，2025苏见信“尽兴而活”巡回演唱会启动仪式在北京举行。圈中好友苏有朋、陈小春、郑均、马頔、陶喆、潘玮柏、张震岳、林依晨、A - lin、王心凌、张靓颖等纷纷隔空送来祝福，共同表达了对这位“铁肺歌王”一展歌喉的期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_AhnQYM_1740455616704.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241429"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;信和主办方代表一同为巡回演唱会揭幕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年已经53岁的信作为华语乐坛实力唱将，有着众多脍炙人口的经典之作。无论是开嗓便冲破天际，激昂澎湃的《死了都要爱》；还是旋律如泣如诉，饱蘸婉转哀愁的《离歌》……可以说他的每一首歌都承载着青春与回忆。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452462000_zNeidf_1740455616605.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241433"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;启动仪式现场，歌手苏见信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然中间我也跑去拍戏、上综艺，但歌手最重要的使命就是在现场唱歌给大家听。过去越来越多，未来越来越少，现在我要把握生命中的每一天。”启动仪式现场，谈及为何把此次巡演定义为“尽兴而活”时，信表示音乐对自己来说就是一种生活态度，“希望通过这次巡演，和歌迷们一起在音乐的世界里尽情释放自我，不被束缚，真正做到‘尽兴而活’。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452466000_WBNEn5_1740455616607.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241432"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;启动仪式现场，歌手苏见信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“曾经在我的歌中被这两个小节打动，那两个前奏感染的歌迷朋友，这次可以重新感受下。重点是大家要做好来被我的声音‘轰炸’的心理准备。我喜欢摇滚，在很多歌曲的编排上会让大家经历一次完全不一样的tour。”信自信满满地表示，巡演中自己的经典老歌“一首也不会漏掉”，“光是听到前奏，就会瞬间勾起大家的回忆。比如《离歌》中二胡的苍凉感，这肯定会保留。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除了原汁原味地保留那些老歌，今年的情人节当天我也发布了一首新歌《你的甜蜜》，这也是我新专辑的名字。最近这些天，我一直在和它死磕，每天都在录音。经常是录了一天，第二天到了录音棚就推翻重来。这次演唱会上，也会有至少七八首新歌的现场首唱。”信介绍说，这些新歌的特质一言以蔽之就是“荷尔蒙”，“剩下的，大家可以自行去脑补。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于巡演中会出现的嘉宾，信笑言目前还没有完全确定。“我之前去过郑钧、潘玮柏、哈林的演唱会现场（当嘉宾），这次到了他们‘还债’的时候了，没准我会请嘉宾来唱八首（笑）。这次在排歌单的时候，我发现没有一首歌是容易唱的，尤其是新专辑的难度会超过以往我自己的每一张专辑，太硬了。但是没办法，大家就是喜欢听我往死里唱。当然，随着年岁的增长，我现在更多的关注已经不在技巧上面，也希望大家能看到我的成长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果艺人不紧张，那么show就不会好看。”为了给新专辑和此次巡演做准备，自律的生活作息和高强度的健身必不可少，“我每天都会用三个小时左右的时间去健身、跑步，最近更是撸铁撸到身体都会炸开的样子。”信表示目前自己的身体状态很好，希望在演唱会中不降调，以挑战歌曲的高音。“大家喜欢我的声音，我肯定要唱。也正因为这是我自己的声音，只要保持好状态，就不会有太大的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次巡演的主办方负责人鲁誉在上台致辞时透露说，舞台将采用最先进的灯光和音响技术，力求为观众带来沉浸式的音乐体验，“信哥本身也是个追求完美的人。此次巡演从选曲编曲到舞美设计，和我们大家一起头脑风暴，碰撞出了很多火花。演唱会的舞美设计将是很酷的黑色系，非常Rockstar的感觉，这也是对主题的最好诠释。”信则在一旁补充道，“我还想在演唱会中做一些‘实验’，让大家感受到人与人之间的连接。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452482000_tSpEez_1740455616591.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241430"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;启动仪式现场，歌手苏见信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巡回演唱会首站将于5月24日在上海开启，接下来还将在广州、成都、南京、厦门、北京、重庆等城市上演，更多城市还在陆续解锁中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:35:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740455805720_GtdXHS_1740455805917.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237617</guid></item><item><title>特朗普刚提欧洲向乌提供贷款，马克龙赶紧上手阻拦：说得不对</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238544</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464417843_Bja8FX_1740464418068.png" alt="特朗普刚提欧洲向乌提供贷款，马克龙赶紧上手阻拦：说得不对"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普刚提欧洲向乌提供贷款，马克龙赶紧上手阻拦：说得不对&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月24日，特朗普在白宫与马克龙共同会见记者时提及欧洲以贷款形式向乌克兰提供援助资金，现在要把钱拿回来，马克龙赶紧上手阻拦特朗普，直接用英语开始解释。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:34:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464417843_Bja8FX_1740464418068.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238544</guid></item><item><title>普京：俄罗斯稀土储量比乌克兰多，愿对外合作，包括美国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238530</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740463897460_TE8C5b_1740463897577.png" alt="普京：俄罗斯稀土储量比乌克兰多，愿对外合作，包括美国"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京：俄罗斯稀土储量比乌克兰多，愿对外合作，包括美国&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月24日，俄罗斯总统普京表示，俄罗斯的稀土储量多于乌克兰，俄方愿同相关伙伴开展合作，其中包括同美国的合作。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:32:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740463897460_TE8C5b_1740463897577.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238530</guid></item><item><title>视频丨特朗普称欧洲能拿回援乌资金，马克龙紧急打断</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238529</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="650042" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/027b904dd1814fb290aa8193d828ca47/hd/1740464172253_C2N1jC_1740464214608.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464212651_acMNnt_1740464212824.png" data-duration="00:42" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间2月24日，美国总统特朗普在白宫会见到访的法国总统马克龙。双方就俄乌冲突问题协调美欧立场。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 两人会见记者时，特朗普当面称：“欧洲以贷款形式向乌克兰提供援助资金，现在欧洲要把钱拿回来了。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 马克龙则赶紧拉住特朗普并切换英语发言纠正他的说法。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不过，特朗普还是坚称，“如果你信（这番解释）的话，我无所谓。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:30:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464246408_pynAXd_1740464246537.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238529</guid></item><item><title>微软回应取消部分数据中心租约：某些领域战略性调整，坚持原定资本支出计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237464</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;科技巨头微软取消了部分数据中心租约，公司回应称将坚持执行原定资本支出计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，美国券商TD Cowen发布报告称，微软已经取消了与美国多家私营数据中心运营商的数项租约。当地时间2月24日，微软方面回应称，公司将坚持进行2025财年超过800亿美元的资本支出计划，与此同时，微软可能会“在某些领域进行战略性调整”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软方面表示，公司本财年将在AI（人工智能）和云计算领域投资超过800亿美元的计划正在顺利进行中，将继续以“创纪录的增长速度”满足客户需求：“虽然我们可能会在某些领域战略性地调整或控制基础设施的部署节奏，但我们将继续在所有地区保持强劲增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周五发布的一份报告中，以Michael Elias为首的TD Cowen分析师指出，对供应链的调查结果显示，微软已经取消了与至少两家私营数据中心运营商签订的、总容量达到“数百兆瓦”的租约。尚不清楚微软取消部分租约的具体原因，而TD Cowen的分析师认为，这可能体现出微软正处于数据中心“供应过剩”的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，微软还暂停了转换为正式租约的流程。TD Cowen的分析师表示，包括Meta在内的其他科技公司也曾采取过类似举措，用来降低资本支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TD Cowen的分析师们在24日发布的第二份报告中写道，作为美国AI基础设施项目“星际之门”的一部分，OpenAI正在将部分工作负载从微软转移到甲骨文公司。此外，微软可能会将部分原用于海外业务的内部投资重新分配到美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国总统特朗普于1月21日在白宫宣布，日本软银集团、美国OpenAI和甲骨文公司（Oracle）将在未来4年内投资5000亿美元，用于在美国建设支持AI发展的基础设施。值得注意的是，虽然特斯拉CEO马斯克是特朗普竞选团队的核心成员，而微软是OpenAI的最大投资者兼合作伙伴，但特斯拉和微软都被排除在了该项目之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，市场正密切关注大型科技公司是否会继续在AI基础设施建设方面投入巨资，以及投资是否能带来相应的回报。根据微软、谷歌、亚马逊和Meta的报告，四家巨头在2024年的资本支出总额为2460亿美元，和2023年的1510亿美元相比飙升63%，2025年的资本支出总额可能会超过3200亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据投资机构DA Davidson统计的数据，微软也是2024年英伟达AI芯片的最大买家，累计购买了近50万块GPU，为英伟达的营收贡献了约200亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于微软取消租约一事，美国信托公司Synovus Trust的高级投资组合经理Dan Morgan表示：“我不认为这会带来任何宏观层面的变化，从公司愿景来看，他们还是会建设数据中心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩斯坦（Bernstein）的分析师Mark Moelder表示，这一消息可能表明对云计算的需求出现下降，尤其是在包括微软在内的几家云巨头发布了增幅放缓的最新业绩之后。不过，这也反映出微软过去几年对产能建设的投入力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月29日，微软公布截至2024年12月31日的2025财年第二财季业绩，微软最受市场关注的智能云部门在本财季营收255.4亿美元，低于市场预期的258.3亿美元，较上年同期增长19%，增速低于上一财季的20%。截至第二财季，公司已经花掉了预计全年800亿美元资本支出中的420亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日当天，微软（Nasdaq：MSFT）股价跌1.03%收于每股404.00美元，总市值3万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:26:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452265737_4MGHy8_1740452265956.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237464</guid></item><item><title>韩国一高速桥梁倒塌致4死6伤，消防称2名中国工人遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238531</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464004912_Mai3C4_1740464027702.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341252505"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;央视新闻 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，韩国忠清南道天安市高速公路工地发生垮塌事故，导致10人被掩埋。目前搜救完毕，事故造成4人死亡，5人重伤，1人轻伤。据韩国消防部门消息，事发现场有2名中国工人死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:12:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464043664_KwNDc5_1740464043879.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238531</guid></item><item><title>特朗普：等一切尘埃落定，我就会去俄罗斯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238518</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740463370468_isf3GA_1740463370647.png" alt="特朗普：等一切尘埃落定，我就会去俄罗斯"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：等一切尘埃落定，我就会去俄罗斯&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月24日，美国总统特朗普表示，等一切尘埃落定，他会访问俄罗斯。上一次美国总统访俄是在2013年，时任总统奥巴马参加了在圣彼得堡举行的二十国集团峰会。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:11:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740463370468_isf3GA_1740463370647.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238518</guid></item><item><title>原恒大集团深圳湾超级总部项目地块将易主，兴业银行拟66亿元购入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237627</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740455810003_zswbCG_1740455810206.png" data-imageid="341241511"&gt;&lt;p&gt;恒大集团的深圳湾总部地块被兴业银行买下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月21日，兴业银行（601166.SZ）公告称，兴业银行深圳分行拟在深圳市南山区T208-0054地块项目购置部分物业，购置总价不超过66亿元。公司已与该项目开发建设单位深圳市安和一号房地产开发有限公司达成初步交易意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而深圳南山区T208-0054地块，正是恒大集团原超级总部项目地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此前的出让资料，恒大深圳湾地块面积10376.82平方米，地块起始价为75.43亿元。该土地使用年期30年，自2017年12月19日至2024年12月18日止。计入容积率总建筑面积不超过289200平方米，其中，地上规定建筑面积280000平方米（其中办公248420平方米，商业17000平方米，文化设施用房14000平方米，物业服务用房580平方米）。地下规定建筑面积9200平方米（其中商业8000平方米，办公1200平方米）。按照恒大集团最初的计划，该地块是恒大集团“深圳湾超级总部基地”，由其在2017年12月以55.52亿元购得。原本计划建成恒大在深圳的总部，若一切顺利的话，项目原先预计的是在2024年竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地块建设项目自2021年9月开始停工，项目基坑桩基础已完成，土石方大面已开挖至基底标高（-42.4米），基底承台和坑中坑尚未完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块在2022年11月26日由深圳市安和一号房地产开发有限公司以75.43亿元竞得。对于出售的原因，中国恒大（03333.HK）在当时的公告中表示，该宗土地为商业用地，集团流动性问题对该土地开发和建设的进度造成负面影响。出售事项将用于偿还该土地的相关债务，有利于集团专注于其房地产业务发展，维护各利益相关方共同权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，深圳安和一号是深圳市属国有企业深圳市安居建业投资运营有限公司的附属公司，为该项目的开发建设单位。深圳安和一号经批准，在深圳市南山区宗地 T208-0054地块投资建设该项目商品房，土地用途为商业服务业用地，主体建筑物采用巨柱外框架-核心筒-环带/伸臂桁架的结构体系，建筑物地上层数为82层， 地下层数为8层。目前该物业尚处于开发阶段，预计将于2029年竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查披露的信息显示，穿透股权信息来看，该公司由深圳安兴一号投资合伙企业（有限合伙）和深圳安兴二号投资合伙企业（有限合伙）持股，持股比例分别为99%和1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1872130" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452550795_wSH4fx_1740455662450.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241505"&gt;&lt;p&gt;进一步查阅股权信息后可知，深圳安兴一号投资合伙企业（有限合伙）由兴业国际信托有限公司、深圳恒屿实业发展有限公司和深圳市安居建业投资运营有限公司持股，持股比例分别为98%、1%和1%。深圳安兴二号投资合伙企业（有限合伙）由深圳安居建业持股99%，深圳恒屿实业持股1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业信托为兴业银行的子公司，兴业银行对其的持股约73%；深圳安居建业是由深圳人才安居、深圳特区建工、深业集团与万科联合成立的纾困平台；深圳恒屿实业是万科、华夏久盈、中信证券领衔的深圳前海基础设施投资基金管理有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业银行在公告中称，拟购买该项目部分物业位于建筑物底层商业及中高层写字楼区域，用于深圳分行及集团内各子公司运营管理使用，公司与深圳安和一号将及时签订商品房买卖合同并履行权属转让登记程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业银行表示，公司购置深圳市南山区T208-0054地块项目部分物业将进一步强化落实在粤港澳大湾区战略布局，有利于提高全集团在深圳地区的业务发展协同效率，满足业务经营需要，提升综合经营成效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:02:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740455810003_zswbCG_1740455810206.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237627</guid></item><item><title>韩国忠清南道高速公路垮塌致4死5重伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238514</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1872673" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/5b6a37de-fb28-4936-9b01-7e803a1e5cc4.jpg" data-imageid="341252424"&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，韩国忠清南道天安市高速公路工地发生垮塌事故，导致10人被掩埋。目前搜救完毕，事故造成4人死亡，5人重伤，1人轻伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:00:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464123068_nm2EFs_1740464123244.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238514</guid></item><item><title>溢价率30.57%，成都第三次组合出让宅地7.2亿元成交</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237437</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，成都土地市场迎来两宗成华区宅地出让，本次出让的两宗地块再次以“组合供应方式”进行拍卖，最终两地块由绿城击败4家房企，以溢价率30.57%、楼面价20500元/平方米竞得。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452163000_QRiMXB_1740452201272.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341239968"&gt;&lt;p&gt;本次拍卖的两宗地块分别为编号CH08(070102):2024-039地块和编号CH09(070102):2024-040地块，两地块位置相邻，均位于成华区保和街道斑竹社区3、4组，锦江区沙河街道农村联合小组二组（原三圣乡花果村8组），总出让面积17570.79平方米，总规划面积35140平方米，起拍楼面价均为15700元/平方米，起始总价约5.5169亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中指研究院监测，该地块热度较高，吸引了建发国际集团(01908.HK)、绿城中国（03900.HK)、中国金茂（00817.HK)、龙湖集团(00960.HK)、五矿集团共5家房企参与竞价。最终绿城中国旗下成都丽景房地产开发有限公司以楼面价20500元/平方米竞得，成交总价7.20亿元，溢价率30.57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克而瑞四川指出，两宗宅地所在位置为成华区与锦江区交界处，主要分布于成华区，属于东客站板块。两宗地块北临大渡河路，南邻安邻河路，西侧紧靠城投置地去年底拍下的31亩宅地，东面临九寨沟路。两宗地虽为组合供应，但并未直接接壤，一南一北由东西流向的秀水河分隔开来，即两块地均享有临河的生态资源。然而，两宗地块均仅十余亩，规模相对较小。地块周边有2号线与7号线，距离大观地铁站直线600米左右，属于成熟区域，生活便利，3公里内配套丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次“组合供应方式”拍卖宗地采取固定的加价幅度，意向竞买人每次举牌加价，组合供应的所有宗地按加价幅度同时加价，最终“价高者得”，此外两地块不接受自然人报名参与竞买，不接受联合竞买，同一企业及其控股的各个公司，不得参加同一宗地的竞买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是成都第三次采用组合供应方式进行土地拍卖。2月20日，成都市天府新区2宗纯宅地顺利出让，由国企成都中铁天圆房地产有限公司以底价楼面价11000元/平方米竞得，成交总价16.21亿元。去年12月31日，建发国际集团以成交总金额34.15亿元，将位于青羊区外金沙板块4宗相邻地块打包收入囊中，平均溢价率为12.54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克而瑞四川指出，东客站板块近年来土地市场较为沉寂，新盘供应稀缺。同时，去年7月东客站片区还发布了大规模调规消息，从交通优化、公共设施布局调整到产业空间规划升级，都进行了全面的统筹规划，也为板块发展带来了新契机。近一年来，东客站板块整体新房均价为2.77万元/平方米，板块内主要在售项目为人居九林语。该项目的主力成交为130-144平方米、300万-350万元，次主力为160-170平方米、500万-550万元的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:00:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740453158108_1GT5FZ_1740453158540.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237437</guid></item><item><title>星巴克中国回应全球裁员千人：不涉及中国区，坚定看好中国市场前景</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236868</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740446235609_dGtby4_1740446235969.png" data-imageid="341232820"&gt;&lt;p&gt;星巴克中国企业员工不涉及此轮裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，针对连锁咖啡品牌星巴克宣布裁员的消息，星巴克相关负责人回应澎湃新闻记者称，星巴克中国的伙伴不在此次全球沟通范围内，“星巴克坚定看好中国市场的广阔前景。我们将继续秉承高质量、可盈利、可持续的发展策略，为顾客提供高品质的咖啡和独一无二的星巴克体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月24日，据外媒报道，星巴克首席执行官布莱恩·尼科尔（Brian Niccol）发布内部通告称，星巴克将裁撤1100名企业员工，且数百个其他空缺职位将不再招聘。此次裁员不会影响公司门店的员工，不涉及烘焙、制造、仓储和配送部门的员工。有媒体指出，星巴克并没有透露公司员工的数量，此次裁员约占星巴克全球非门店员工总数的7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至去年，星巴克约有16000名非门店员工，此举旨在提高效率，重振公司。尼科尔表示，星巴克正在简化架构，减少层级和重复设置，打造规模更小、更灵活的团队。目的是更高效地运营，推动更好地融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年尼科尔上任以来，他一直在努力改革运营，重新吸引咖啡消费者回到星巴克门店。2024年9月，新上任的尼科尔提出“重返星巴克”的计划。今年1月中旬，尼科尔表示，最近开始着手确定未来的组织架构，预计将在未来裁减职位并缩小支持团队的规模，这项工作不会影响店内团队或星巴克在营业时间方面的投资。在2025财年第一财季业绩电话会上，首席财务官Rachel Ruggeri表示，预计随着组织的转型，将产生短期重组费用，包括遣散费和相关福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，星巴克业绩提振计划迎来初步成效。当地时间1月28日，星巴克（Nasdaq：SBUX）公布截至2024年12月29日的2025财年第一财季业绩。第一财季总收入为93.98亿美元同比基本持平，超出市场预期；实现净利润为7.81亿美元，同比下滑23.8%。门店数量方面，星巴克第一财季净开设了377家新店，截至本季度末门店总数为40576家，其中53%为公司直营店，47%为特许经营店。截至第一季度末，美国和中国的门店占该公司全球门店总数的61%，美国和中国的门店数量分别为17049家和7685家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼科尔在第一财季财报中表示，“虽然我们才刚进入转型期的第一个季度，但我们已经迅速采取行动，实施‘重返星巴克’计划，并看到了积极的反响。我们认为这是解决根本问题、恢复品牌信心和恢复业务可持续长期增长所需的根本性战略变革。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国市场方面，财报显示，第一财季中国地区实现营收7.44亿美元，同比上涨1%。中国地区第一财季同店销售额下降6%，受平均售价下降4%和同店交易下降2%的影响。第一财季星巴克全球同店销售额下降4%，主要由于同店交易量下降6%，但平均售价上涨3%部分抵消了这一影响。据记者梳理，第一财季星巴克全球同店销售额降幅小于预期，不过该数据已连续四个季度实现下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及中国市场，尼科尔在此前电话会上指出，对中国进行了首次市场访问，在那里亲眼看到了星巴克的品牌实力、团队以及提供的优质客户体验，“我看到了市场的活力和未来的机遇。我还看到了可以做出的一些短期改变，以稳定和加强业务。同时继续探索战略合作伙伴关系，以在中国实现增长。我们正在处理和消化，并将分享更多信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月底，据外媒报道，星巴克正在考虑出售其中国业务的股权。知情人士透露，星巴克公司正在探索如何扩大中国业务，有引入当地合作伙伴的可能性。公司已非正式地评估了包括国内私募股权公司在内的潜在投资者的兴趣。部分知情人士还表示，出售股权还可能吸引中国企业集团或其他在该行业拥有丰富经验的本地公司的兴趣。星巴克仍在评估，尚未决定是否继续推进此决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克全球发言人当时回应表示，“我们全心全意致力于中国业务、伙伴（员工）以及在中国市场的长远发展。正如在第四季度财报电话会议上所说的那样，公司正在花时间更深入地了解我们在中国的业务运营以及市场竞争环境。我们正在努力寻找最佳的增长途径，其中包括探索战略合作伙伴关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼科尔在此次电话会上进一步指出，相信可以从星巴克在中国的供应链实力中学到一些经验，以实现在北美业务中的机会，“尽管近期面临挑战，但我们在明确的计划中拥有显著的优势。自我们从根本上改变战略，计划重返星巴克，我们看到的反应给了我们信心，我们正走在扭转业务的轨道上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，星巴克中国董事长王静瑛宣布退休。此前在王静瑛的领导下，中国市场从不到500家门店，发展成为星巴克两大主要市场之一，中国市场也是推动其全球业务增长和业绩的重要引擎。星巴克中国未来将由谁接任，目前还未明晰，未来中国市场如何发展仍有待市场考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月24日收盘，星巴克报113.19美元/股，涨1.29%，盘后涨0.19%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:53:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740446235609_dGtby4_1740446235969.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236868</guid></item><item><title>弹劾案最后一场辩论今日举行：尹锡悦将作最终陈述</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237633</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1872202" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/92c22506-d79a-4910-9a92-b5cfc921e5f0.jpg" data-imageid="341241592"&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院将于当地时间25日14时举行总统尹锡悦弹劾案庭审第11场公开辩论，这也是尹锡悦弹劾案庭审的最后一场公开辩论。届时，韩国国会上诉委员、国会法制司法委员会委员长郑清来以及尹锡悦本人将进行最终陈述。宪法法院方面表示，不会给双方的最终陈述设定时间限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的代理律师24日前往首尔拘留所与尹锡悦进行了面谈，梳理了最终陈述的具体内容；据了解，尹锡悦将亲自发表最终陈述。郑清来当天也在国会举行了弹劾案追诉团会议，研讨了最终陈述的内容。郑清来表示，最终陈述中将包括弹劾尹锡悦的原因、尹锡悦方的主张与事实有哪些不同、紧急戒严造成的影响以及该如何克服等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，在双方进行最终陈述之前，宪法法院还将首先对证据进行调查，之后双方代理律师还将展开时长共4小时的综合辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本场辩论结束后，宪法法院法官将展开法官评议，就是否弹劾尹锡悦达成一致意见。韩国法律界预测，弹劾案最终宣判所需时间将与前总统卢武铉、朴槿惠弹劾审判时相似，最终宣判时间大约在最后一场辩论结束2周后。也就是将在3月中旬左右对尹锡悦弹劾案进行宣判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:50:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740456257034_dkDBPT_1740456257305.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237633</guid></item><item><title>马斯克喊话美联邦政府雇员：两次“不交周报”就将被炒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237940</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740459109653_52TCGc_1740459117649.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341245378"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国政府效率部负责人埃隆·马斯克。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府效率部负责人埃隆·马斯克24日说，如果联邦政府雇员第二次对汇报上周个人工作进展的要求熟视无睹，则面临被解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克当日在社交媒体发文说，根据美国总统特朗普的想法，若联邦政府雇员第一次不对要求汇报上周个人工作进展的邮件进行回复，“他们将获得一次机会”，“第二次不回复将导致被解雇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国媒体报道，特朗普24日在与到访的法国总统马克龙会谈期间说：“他（马斯克）正在做的是要表明，‘你究竟是不是在工作？’。”特朗普称，很多人没有回复邮件是因为“这些人甚至根本不存在”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克此前曾在社交媒体上写道：“所有联邦雇员将很快收到一封电子邮件，要求了解他们上周完成的工作。未作回应将视同辞职。”上述电子邮件已由美国人事管理局22日晚发出，题为《你上周做了什么？》。媒体获取的邮件内容显示，联邦雇员被要求列出“五项上周业绩”，回复时间截至美国东部时间24日23时59分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，美国联邦检察官办公室等机构向雇员发送电子邮件，建议他们先别急于回复人事管理局发的“汇报工作”邮件，待该部门核实邮件内容并制定回复规范后再行动。国家海洋和大气管理局提醒员工，人事管理局的邮件内容“不合常规、出人意料，需要管理部门进一步核查”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普今年1月20日在宣誓就职当天签署行政令，组建由马斯克牵头的名为政府效率部的顾问委员会，并声称这将大幅削减联邦开支，以恢复联邦政府的能力和效率。近期，政府效率部因获取多个联邦政府部门信息，遭多方批评，并在多地引发抗议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:49:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740459130202_tNkfFn_1740459130422.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237940</guid></item><item><title>俄乌冲突三年后，德国加速能源转型的代价、争议和未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30225544</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2021年，担任德国总理16年的默克尔卸任。德国迎来新一届政府和一个新的开始。彼时，德国刚从新冠疫情的冲击中逐渐走出，谁也没想到前方一场巨大的风暴正在酝酿。几个月后，俄乌冲突爆发。由于对俄罗斯天然气的严重依赖，德国迎来了一场前所未有的能源危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两年，作为欧洲最大经济体的德国经济持续萎缩，GDP接连下滑0.3%和0.2%，成为全球表现最差的主要经济体。能源价格高企被认为是制约经济复苏的关键因素之一。尽管可再生能源越来越便宜，但仍不足以弥补天然气推高的整体能源价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日正值俄乌冲突爆发三周年，德国也于此前一天举行了新一届议会选举。民调显示，中右翼的基民盟领袖默茨有望出任下一任总理，德国政坛很有可能会开始向右转。经济学家预计，除非新政府能够迅速做出重大改变，否则2025年德国经济无法恢复增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去三年来，德国的能源转型经历了诸多困难和教训，这不仅是新政府亟需面对的议题，也为全球能源转型提供了重要参考。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1864003" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740314093367_r12dX4_1740314113922.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341095477"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2023年1月13日，德国卢布明，道达尔公司SE运营的海洋液化天然气浮动储存再气化单元（FSRU）。这是为了助力欧洲能源，替代俄罗斯天然气供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;危机助力能源转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能源转型”（Energiewende）这一概念起源于20世纪70年代的环保运动。2010年代成为德国政府的主流政策，旨在通过发展可再生能源和提高能效替代核能与进口油气，并逐步减少国内煤炭使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年日本福岛核事故后，默克尔政府将能源转型纳入国家战略，使其成为德国应对气候变化和能源安全的核心。内容包括减少对化石燃料的依赖，大力发展风能和太阳能等可再生能源。在这一目标引领下，德国成为欧洲乃至全球可持续发展的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年12月，当德国总理朔尔茨组建“红绿灯”三党联盟时，绿党是其中的重要角色。绿党领袖罗伯特·哈贝克更是担任关键的经济事务和气候行动部部长，人们对其寄予了厚望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而谁也不曾想到，2个月后，俄乌冲突的暴发对德国的能源安全带来了一次严峻的考验。长期以来，德国的化石能源高度依赖俄罗斯进口（占40%）。战争爆发后，由于双方的制裁以及战争对贸易和基础设施的影响，德国与俄罗斯能源逐渐“脱钩”。德国天然气价格在一段时间内飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚上任的哈贝克和德国政府不得不寻找各种替代方案，以摆脱对俄罗斯天然气的高度依赖。执政初期，政府以务实的姿态重启部分煤电厂；迅速修建了液化天然气接受终端，以便德国可以从挪威、美国等来源进口天然气。哈贝克甚至前往中东国家，磋商新的能源合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国能源转型专业机构博众能源转型论坛（Agora Energiewende）执行主任弗劳克·提斯（Frauke Thies）告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），虽然德国对液化天然气和煤炭的依赖在短期内有所上升，但它经受住了危机的考验，没有出现电力或供热供应中断的情况，这在很大程度上归功于其在能源转型方面已经取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国政府抓住了这一危机，进一步加快了可再生能源的部署，通过出台相关政策法规、调整能源结构、给予资金支持等手段，大力扶持可再生能源发展，缓解能源进口带来的经济压力。从积极角度看，俄乌冲突成为了一次名副其实的“能源转型助力”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740314246175_y5pD7f_1740314259717.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341095691"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2023年8月31日，德国梅克伦堡-前波莫瑞州格斯特罗，德国最大的用于卡车燃料的生物液化天然气生产工厂正式投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国气候智库E3G（柏林）执行董事马克·魏斯格贝尔（Marc Weissgerber）向澎湃新闻介绍，可再生能源2024年占德国发电量的62%，创历史新高。长期以来一直是能源命脉的俄罗斯天然气已被其他能源所取代；化石燃料发电量降至历史最低水平，其中煤炭在下降，天然气发电量保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的德国，正在成为一个更绿色的能源体系。但转型并非是没有代价的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能源价格之痛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球最大的化工企业德国巴斯夫化工集团（BASF）在过去三年中的经历，可能是德国企业在能源转型中经历阵痛的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《德国之声》报道，2023年到2024年间，巴斯夫多次宣布，在需求下滑和能源价格上涨的背景下，将削减其位于路德维希港的总部基地 10 亿欧元的成本，关闭部分工厂，进一步加大在德国的裁员计划，转而在海外能源价格更低廉的地区扩大投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受澎湃新闻的书面采访时，巴斯夫表示，欧洲尤其是德国的化工生产继续面临严峻的市场环境：包括需求疲软、生产成本上升以及进口压力增大。能源价格的结构性上涨仅是其中一个原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;化工作为能源密集型企业，对于能源有着较大且稳定的需求。曾经的德国依靠核能和廉价的俄罗斯天然气提供稳定、可预测的能源供应。而如今，德国大部分电力来自风光发电。但风光发电因其自然属性天然有着波动的特点。2025新年伊始，得益于强劲的风力和明媚的阳光，德国可再生能源发电量达电力需求的 125%。供应过剩导致电力交易所的电价下跌，有几个小时，电力甚至是免费的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在冬季黑暗时刻，可再生能源的产量就变得远远不够。以2024年12月12日为例，当时只有18%的德国电力需求由可再生能源满足。其余部分必须由燃煤和燃气发电厂生产，以及从邻近的欧盟国家进口。这种波动性如何填补成为一个关键问题，也对企业的稳定运行构成了挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;填补风能和太阳能低效时期的空白需要一笔不菲的投资。国际能源署称，欧洲天然气价格虽然已从2022年的高位回落，但到2024年，其价格仍是俄乌冲突爆发前五年平均价格的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年上半年，能源密集型德国企业的电价约为每千瓦时 0.25欧元，远高于欧盟平均水平每千瓦时 0.22欧元。不断上涨的成本已经侵蚀了德国产品的价格竞争力，促使企业不得不考虑将生产转移到更能负担得起的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提斯告诉澎湃新闻，经济压力，尤其是对能源密集型产业的压力，引发了德国关于如何在实现气候中和的道路上确保产业竞争力的讨论。而俄乌冲突后引发的化石能源危机所导致的高能源价格是这场讨论的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅是企业，对普通家庭，尤其是中低收入家庭来说，昂贵的电价也给他们的生活带来负担。在欧洲，没有哪个国家的电费比德国更贵。根据联邦统计局的数据，2024年，一个三到四口之家每千瓦时电费将近40欧分。而在匈牙利和保加利亚，由于电力由国家补贴，消费者每千瓦时只需支付10欧分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1864008" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740314340459_375Gdx_1740314356172.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341095827"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月17日，德国诺因哈根，根据价格比较门户Verivox的分析，自2021年以来，德国的能源成本增加了31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，中德可再生能源合作中心执行主任陶光远向澎湃新闻指出，德国电价是由能源结构中最昂贵的电力来源（通常是天然气电厂）推高的，而可再生能源的成本在全球范围内持续下降。“因此，真正推高电价的是我们对化石燃料的依赖，而不是可再生能源的扩张。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏斯格贝尔也认为， 德国加速向可再生能源的过渡，其实突显了在化石燃料价格波动的情况下，它们对能源安全和价格稳定所做出的贡献。“但德国转型的经验也表明，逐步淘汰化石燃料需要与建设可再生能源系统同时进行。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加快部署可再生能源、投资电网和储能等关键基础设施、降低电网费用、对化石天然气和电力征收更公平的税收、提高电力系统的灵活性，这些都是确保所有消费者都能负担得起能源的战略。”提斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何走出困境？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何重振经济是眼下德国上下最关注的焦点问题之一。而根据德国气候变化专家委员会发布的报告：“鉴于新的地缘政治形势以及德国经济的周期性和结构性弱点，气候保护政策与其他政策领域的目标冲突正变得越来越明显。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，德国的能源转型在气候保护目标和经济现实之间陷入了困境：如果坚持能源转型，短期内电力供应不稳定、企业成本增加将影响经济增长和社会稳定。如果放慢转型步伐，可能导致气候目标难以达成，影响德国的全球气候领导力，也对长远的经济发展不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国工商会 (DIHK) 的一项调查显示，除了劳动力成本、能源和原材料价格之外，政策的不确定性也是商界领袖在此次大选中最关心的问题。德国多个政党已表示，他们将推翻去年年初绿党推动下生效的、备受争议的建筑能源法案，并在 2035年前挑战欧盟对新内燃机汽车的禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很可能成为下一届总理的联盟党总理候选人默茨表示，只有在不会损害德国工业的情况下，他才会关闭煤炭和天然气发电厂。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740314415599_NnXZjn_1740314441630.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341095792"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月22日，德国慕尼黑，德联盟党总理候选人默茨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶光远表示，“普遍认为德国的气候保护措施对经济产生了负面影响，这种说法是不正确的。”他认为，明智的气候保护措施能够创造巨大的经济优势，而这些优势往往被人们低估。扩大可再生能源、电动汽车、节能改造和工业领域的能源效率都是需要投资的措施，可以创造“价值和就业机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，德国的能源转型产业已成为支柱产业，吸引了大量就业，并在节能、能源效率等方面取得显著成果。仅可再生能源行业就为德国创造了近 40 万个新就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴斯夫在回答澎湃新闻的采访时也表示，欧洲和德国仍将是巴斯夫未来成功的重要支柱。未来企业将继续向路德维希港基地投资约 20 亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的目标是到2050年在全球范围内实现二氧化碳净零排放，到2030年范围1和范围2碳排放量比2018年减少25%。为此，我们的重点之一是转向使用可再生能源。未来使用新技术时，来自可再生能源的电力有希望替代天然气等化石燃料。例如，巴斯夫特性材料部门在欧洲所有的基地自2025年将全面使用可再生能源电力，而我们在广东湛江的一体化基地也计划100%使用可再生能源电力。”巴斯夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏斯格贝尔认为，新成立的德国政府将面临来自工业界和民众的压力，要求其提供负担得起的能源价格，同时继续实现能源独立，减少对化石燃料进口的依赖，特别是减少对俄罗斯的依赖。加速推出可再生能源系统，改革多项能源税和关税，降低能源价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数人的共识是，即使新一届政府可能会减少可再生能源领域的补助，但仍无法阻止气候应对和能源转型的大趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《德国之声》的报道称，德国工业联合会（BDI）认为绿色技术和能源转型对于德国未来工业的成功至关重要。 未来几十年世界将转向气候中性经济，并已在可再生能源、热泵、电动汽车等领域已经取得了许多进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，“德国经济的唯一选择是积极主动地迎接绿色转型带来的挑战和机遇，没有回头路。德国经济面临的最大风险是减缓转型速度或过度依赖不再可行的旧商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为欧洲的经济、制造中心和绿色转型领袖，德国的新一届政府将再次站在一个关键的十字路口作出抉择。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:18:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740314484208_T4E4EZ_1740314484432.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30225544</guid></item><item><title>“美俄反对”、“中美俄投赞成票”……联大和安理会最新涉乌表决发生了什么</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237615</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740455593164_FE4PZG_1740455593459.png" data-imageid="341241426"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月24日，联合国总部，联合国安全理事会就乌克兰问题进行表决。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻25日报道，当地时间24日，联合国安理会对美国提出的关于乌克兰问题的决议草案进行表决。表决中，中国、美国与俄罗斯在内的10个国家投赞成票，5票弃权，决议获得通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同一天早些时候举行的联合国大会乌克兰问题紧急特别会议上通过了两份决议草案，一份由乌克兰提出，一份由美国提出。美国提出的决议草案在第一轮投票中未获通过，经欧洲国家修正后并再次表决后才获得通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安理会决议获中美俄支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据联合国新闻网报道，美国在安理会提出的决议与其在联大提出的决议草案一致：“哀悼整个俄罗斯联邦-乌克兰冲突期间的悲惨生命损失，重申《联合国宪章》所表达的联合国主要宗旨是维护国际和平与安全以及和平解决争端，呼吁迅速结束冲突，并进一步敦促乌克兰和俄罗斯联邦之间达成持久和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国、英国和希腊要求安理会推迟表决美国提出的关于乌克兰问题的决议草案到2月25日下午。美国表示坚决反对推迟表决。随后安理会就欧洲国家提出的动议进行表决，中国等6国同意，美国等3国反对，俄罗斯等6国弃权。由于未能达到最低要求的9票支持票数，因此欧洲国家提出的动议未能通过，投票继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英法等欧洲国家于是针对美国的决议草案提出三个修正案，要求在表述上将“俄乌冲突”改为“俄罗斯全面侵略”，序言部分插入“重申对乌克兰在其国际公认边界、包括其领水内的主权、独立、统一和领土完整的承诺”，执行部分段落中，将“乌克兰和俄罗斯联邦之间实现持久和平”等表述改为“乌克兰和俄罗斯联邦之间按照《联合国宪章》以及各国主权平等和领土完整的原则，实现公正、持久、全面的和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯在安理会针对美国提出的案文同样提出两项修正案，希望加入“解决其根源问题”的文字以及将“俄罗斯联邦-乌克兰冲突 ”改为 “围绕乌克兰的冲突”，将“乌克兰和俄罗斯之间公正、持久和全面的和平 ”改为 “乌克兰境内公正、持久和全面的和平”的叙述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经过投票表决，英法提出的三项修正案和俄罗斯提出的两项修正案均遭到否决。最后，美国提出的最初案文在付诸表决后获得通过。英国、法国、丹麦、希腊和斯洛文尼亚五个欧洲国家弃权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社评论称，安理会通过的决议“对俄乌冲突持中立立场”，“反映了特朗普上任后对美国乌克兰政策的颠覆，以及他对俄罗斯更加和解的立场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国常驻联合国副代表兼临时代办谢伊告诉安理会：“这项决议使我们走上和平之路。这是第一步，但至关重要，我们都应该为此感到自豪。现在我们必须利用它为乌克兰、俄罗斯和国际社会建设一个和平的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国代表涅边贾承认美国在冲突问题上的立场“有建设性的变化”。他告诉安理会，该决议“并非理想之举”，但“是未来和平解决努力的起点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国常驻联合国代表芭芭拉·伍德沃德告诉安理会，乌克兰的和平条件很重要，必须“发出侵略不会带来好处的信息”。“这就是为什么安理会在对这场战争的评价上不能将俄罗斯与乌克兰相提并论。如果我们要找到一条通往持久和平的道路，安理会必须明确战争的起源，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国常驻联合国代表尼古拉斯·德里维埃表示，虽然法国“全力致力于乌克兰的和平，但我们呼吁全面、公正和持久的和平，绝不会要求受害者屈服”。法国总统马克龙当天在华盛顿与美国总统特朗普会面，希望劝说特朗普不要放弃对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国常驻联合国代表傅聪24日在安理会表决涉乌克兰问题决议草案后的解释性发言中指出，当前乌克兰问题正迎来谈判解决的关键时刻，我们期待国际社会为推动危机政治解决创造有利氛围，期待联合国及安理会为凝聚会员国和平共识发挥建设性作用，期待安理会的行动能进一步发出推动和谈的和平呼声。中方愿根据当事方要求，考虑国际社会尤其是全球南方国家的关切，继续为危机政治解决发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联大特别会议通过两份不同决议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国这份决议草案在当天早些时候举行的联大乌克兰问题紧急特别会议上，却经历了不同的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据联合国新闻网报道，美国是在21日晚间向联合国大会提交这份草案的。在当天的投票中，俄罗斯对草案提出了一项修正案，要求在“迅速结束冲突”之后插入“包括解决其根源问题”的文字。这项修正案在表决中获得了31票支持、71票反对、59票弃权，中国、俄罗斯对修正案投赞成票，美国投反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，法国和德国等欧盟国家以及英国对这份决议草案提出了三项修正案，内容与欧洲国家在安理会提出的相同。第一份修正案以60票赞成、18票反对、81票弃权的结果获得通过，美国、俄罗斯投反对票；中国投弃权票。第二份修正案以79票赞成、16票反对、67票弃权获得通过，美国、俄罗斯投反对票；中国投弃权票。第三份修正案以83票赞成、18票反对、61票弃权获得通过，中国投赞成票；美国和俄罗斯投反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，这份经过修正的决议草案在联大以93票赞成、8票反对、73票弃权的结果获得通过，中国和美国投弃权票，俄罗斯投反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天的联大会议上还通过由乌克兰和欧洲共同提出的一份题为“推进实现乌克兰全面、公正和持久和平”的决议草案。主要内容是：“需要全面执行大会为应对针对乌克兰的侵略而通过的相关决议，特别是其关于俄罗斯立即、彻底、无条件地将其所有军事力量从乌克兰国际公认边界内的领土撤出的要求，以及其关于俄罗斯立即停止针对乌克兰的敌对行动。”该草案以93票赞成、18票反对、65票弃权的结果获得通过。美国、俄罗斯等投反对票，中国投弃权票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社称，这是俄乌冲突爆发以来，乌克兰在联大获得的支持票最少的一次，“显示乌克兰在联合国得到的支持在减少”。自2022年2月24日俄乌冲突爆发以来，联合国大会已通过六项决议，“谴责入侵并要求俄罗斯军队立即撤出”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，乌克兰副外长马里亚纳·贝察在投票前向大会表示：“这场战争从来不仅仅与乌克兰有关。它关系到每个国家生存、选择自己的道路和免受侵略的基本权利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊在联大发言中表示，联合国此前的多项谴责俄罗斯、要求俄罗斯撤军的决议“未能阻止战争”，“战争已经持续太久，给乌克兰、俄罗斯及其他地区的人民带来了过于惨重的损失。” “我们需要的是一项决议，标志着联合国所有成员国致力于永久结束战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家公共广播公司称，上述决议反映了“特朗普突然与俄罗斯展开谈判以迅速解决冲突后，美国和乌克兰之间出现的紧张局势”。“这些决议还凸显了特朗普政府与莫斯科接触给跨大西洋联盟带来的压力，欧洲领导人对他们和乌克兰上周被排除在初步谈判之外感到沮丧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国常驻联合国代表傅聪24日表示，中方支持一切致力于和平的努力，包括美俄达成的关于启动和谈的共识。中方期待各当事方和利益攸关方都能参与到和谈进程中来，找到照顾彼此关切、公正、持久的解决方案，达成有约束力、所有当事方都接受的和平协议。希望欧洲为和平发挥作用，共同解决危机的根源性问题，实现欧洲大陆的长治久安。在这一关键时间节点，我们期待国际社会为推动危机政治解决创造有利氛围，期待联大为凝聚会员国和平共识发挥推动作用。中方将继续为危机政治解决作出不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:17:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740455593164_FE4PZG_1740455593459.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237615</guid></item><item><title>只讲三点｜又是历史性一幕，美俄双双反对乌克兰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237640</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/610.jpeg" alt="只讲三点｜又是历史性一幕，美俄双双反对乌克兰"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:50&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;只讲三点｜又是历史性一幕，美俄双双反对乌克兰&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月24日，联合国大会就俄乌冲突问题的两项决议进行投票，乌克兰提出的决议沿用了过去几年的做法，包括一系列谴责俄罗斯的措辞。美国和俄罗斯都投出了反对票。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:07:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/610.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237640</guid></item><item><title>FSD来了？特斯拉中国更新城市道路自动辅助驾驶：支持识别红绿灯、自动变道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237571</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;特斯拉智能驾驶软件系统FSD入华更进一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，特斯拉中国微信小程序显示，特斯拉已开始分批次为客户推送2024.45.32.12软件更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次OTA软件更新最主要的升级就是“城市道路Autopilot自动辅助驾驶”（优化现有NOA自动辅助导航驾驶功能）：在通行受控道路(道路使用者通过匝道入口和匝道出口进出的主干道）和城市道路上使用Autopilot自动辅助驾驶，会根据导航路线引导车辆驶出匝道和交叉口，在路口识别交通信号灯进行直行，左转，右转，掉头等动作。并根据速度和路线自动进行变道动作。在不设置导航路线时，会根据道路实际情况选择最优道路行驶。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740453878383_CYTnn1_1740453878525.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241013"&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，本次OTA更新面向小部分车主。特斯拉官方客服表示，&lt;strong&gt;相关功能面向选配了FSD智能辅助驾驶功能且搭载HW4.0辅助驾驶硬件的部分车辆推送。也就是说，车型要求是2024年2月之后的Model Y/3，以及新款ModelS/X&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740453495000_3KnRWH_1740454828201.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241244"&gt;&lt;p&gt;根据特斯拉中国官网，Autopilot自动辅助驾驶套件分为三种，一种是“完全自动驾驶能力”，定价6.4万元，也就是美国用户常说的FSD，中国官网介绍中提及，“稍后将推出识别交通信号灯和停车标志并做出反应，以及在城市街道中自动辅助驾驶”，第二种是增强版自动辅助驾驶功能，售价3.2万员，国内俗称EAP，通常特斯拉在春节等假期会给全体用户一段时间的免费体验，在EAP下如果需要车辆变道需要用户先打方向灯，并不会主动变道，车辆也无法识别红绿灯，使用场景仅限于高速公路等封闭道路。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740453853000_EBbY74_1740454879817.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241250"&gt;&lt;p&gt;2月24日，据外媒报道，知情人士透露，特斯拉公司正在为中国客户准备软件更新，以提供类似于美国市场上“完全自动驾驶”（FSD）的驾驶辅助功能。知情人士说，计划在未来一段时间进行的更新将允许特斯拉车主在城市道路上使用驾驶辅助功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克在此前的财报电话会上谈到FSD的进展称，计划于2025年在欧洲和中国推出FSD（驾驶员监管版）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 04:01:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740454712540_KSGF5E_1740454712715.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237571</guid></item><item><title>重温经典｜《篱笆·女人和狗》编剧韩志君回顾创作始末</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237611</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;经典农村题材电视连续剧《篱笆·女人和狗》在1988年一经播出便反响强烈，以超前的时代精神和曲折的故事情节引发了观众对变革年代人们生存状态和精神现实的思考。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;该剧曾荣获第9届中国电视剧“飞天奖”连续剧三等奖和第8届中国电视“金鹰奖”优秀连续剧奖，主题曲《篱笆墙的影子》和枣花、茂源老汉等人物形象也深入人心。如今，随着《篱笆·女人和狗》在“重温经典”频道再次热播，作品背后的故事也在岁月沉淀下有了更多的余味。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;近日，中国电视艺术委员会特别邀请该剧原著小说作者、编剧，也是著名的影视导演韩志君接受访谈，回顾幕后的创作故事。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/336.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩志君老师近照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人生的第一部影视作品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：您是在长影厂工作期间，将自己的小说《命运四重奏》改编成了电视连续剧《篱笆·女人和狗》的剧本？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩志君&lt;/strong&gt;：我的长篇小说《命运四重奏》出版后，最先感兴趣的是北京电影制片厂，一位资深编辑找到我，请我把《命运四重奏》改编成电影文学剧本。我刚刚动手，大连电视台的电视剧部主任金和智带着责任编辑和制片主任，特意跑到长春找到我家里，非得请我改编成电视剧。原来，大连电视台编辑唐浩在书店里发现了这本《命运四重奏》，他看了以后特别激动，认为找到了适合改编成电视剧的作品，就报给了电视台的领导。电视台领导一看，当即拍板，就决定让他们来抓这部电视剧，所以他们就专程赶到了长春找我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时电影和电视剧是不能拍摄同一题材同一作品的，因为电视剧是通过电视这种现代传媒走进千家万户，如果拍摄同一部作品，会影响电影拷贝的发行。我是电影厂的人，当时对电视剧认识有偏差：觉得电影才是大作品，才是艺术，而电视剧只是“肥皂剧”，所以开始我婉言谢绝了电视台的邀请。但电视台的这些朋友非常诚恳非常热情，请我吃饭，做我的工作，执意让我改电视剧。我被他们感动了，最终放弃了电影剧本的改编。为此，我还特意到北京请北影厂的责任编辑吃了顿饭，以表示歉意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我弟弟韩志晨是军旅作家，写过很多诗，也写过不少散文、小戏等其它体裁的作品，当时已经转业到吉林电视台工作。我考虑到他更熟悉电视剧的语言和电视观众的审美心理，于是就把他拉过来，与我合作，一起研究小说的取舍，一起研究电视剧的结构和人物塑造，然后由我执笔完成了这部作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小说改编成电视剧剧本后，电视台很满意，基本没做什么大的改动。当时，我正好在承德避暑山庄配合长影一位资深导演改编历史剧，大连电视台派了一位副导演到那儿，让我对剧本做了一点儿细小的局部的调整，然后他们便很快开拍了。整个拍摄过程中我没到过现场，因为我有创作任务，后来很快又进了北京电影学院高级编剧班读书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：《篱笆·女人和狗》播出后得到了怎样的反响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩志君&lt;/strong&gt;：正好是我在北京电影学院读书的第一年，（《篱笆·女人和狗》）在中央电视台正式播出，在全国引起了轰动，但我竟一点儿也不知道。因为北京电影学院课程设置丰富多彩，我光顾着闷头读书，如饥似渴地观摩大量中外名片，很少看电视。直到中央电视台采访我，我才发现自己竟一夜间成了“名人”，真有“乱花渐欲迷人眼”的感觉，一方面觉得有点儿猝不及防，当然同时也是对我们的一种鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这件事，在北京电影学院影响也不小，很多老师和同学都向我表示真诚的祝贺。我们高级编剧班共17个人，女生比较少，但我们班的对门有一个“助教班”，都是各个大学刚刚毕业的青年教师来进修电影理论的。他们班有7个女生，听说我获奖了，还半认真半开玩笑地给我颁发了一个“七仙女奖”，以表示祝贺与鼓励。这部作品的成功，为我们在中国影视界举行了一个很好的“奠基礼”，让我们有了向新的高度继续攀援的阶梯。同时，也使我们对电视剧的巨大影响力刮目相看。记得当时我在日记本上还写过一句话：“电影是大作品，电视剧是影响大的作品。”尽管现在看这样的表述也不完全准确，但表明我开始摆脱“电视剧只是肥皂剧”这样的偏见却是真的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/337.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/338.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《篱笆·女人和狗》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在实践中积累影视创作经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：把一部小说改编成电视剧的剧本，这种文学思维到影视思维的转换是怎样实现的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩志君&lt;/strong&gt;：当时我在长影总编室工作。我们长影“小白楼”在影视界知名度非常高，是中国电影文学剧本最重要的集散地之一，有很多著名作家都曾在那里改过剧本。当年长影拍摄的上千部电影，剧本大都出于小白楼。我在那里工作的时候，几乎每个月都有十几位作家住在小白楼，夜以继日地改剧本，真的像“走马灯”似的，送走一批又来一批，而且大都是比较著名的作家。与这些优秀作家接触，跟他们促膝谈剧本，对我自己也是一种提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，我在长影看了大量的电影文学剧本，成功的失败的都有。成功的可以提供经验，失败的也可以提供教训。特别是常看那些即将搬上银幕的电影文学剧本和导演的分镜头剧本，让我脑子里渐渐有了比较强烈的镜头感和影像造型意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据我总结：小说和电视剧、电影剧本的写作既是相通的又是有差别的。在情节设计和人物塑造上，大体相通，但在叙述上小说往往是“连接的曲线”，而电影和电视剧则往往是“跳跃的不连接的曲点”。从一定意义上说，电影、电视剧是剪辑的艺术、省略的艺术。掌握了这个规律，由小说改编电影和电视剧就比较如鱼得水了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/339.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/340.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《篱笆·女人和狗》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：导演陈雨田和您合作了好几部作品，请谈谈对他的印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩志君&lt;/strong&gt;：陈雨田导演是演员出身，曾供职于长影演员剧团。但长影演员剧团人才济济，雨田在表演上的才能几乎被淹没了，于是他便调到了大连话剧团，很快成为该团的主演、台柱子。演了几年戏后，正好赶上电视剧开始成气候，他就调到了大连电视台当导演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一部影视剧的创作中，导演是主要的，演员是重要的，投资是必要的，但剧本是首要的。当导演，最重要的工作是抓剧本。没有好剧本，等于让巧妇去为无米之炊，再好的导演也拍不出好片子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈雨田导演人很好，待人真诚，拍片兢兢业业。他懂表演，与演员合作默契；尊重编剧，绝对不允许随便改动剧本。在导演方面属于自学成才，因而开始时在场面调度、镜头运动，包括用光等方面都略显不足。但他悟性很好，又勤奋刻苦，在创作实践中提高很快，渐渐步入了创作佳境。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/341.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/342.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《篱笆·女人和狗》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：《篱笆·女人和狗》的主要演员是怎么确定的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩志君&lt;/strong&gt;：演员主要由陈雨田导演遴选，然后由电视剧部、电视台两级领导拍板敲定。我在前面说过，陈雨田导演曾当过长影演员，后来又在大连话剧舞台上活跃了多年，懂表演。所以，你看他选的演员都特别准确：北京人艺的田成仁老师饰演茂源老汉，饰演四妯娌、四兄弟（如枣花、巧姑、银锁、铁锁、喜鹊等）的年轻演员，都选自当年解放军艺术学院表演系的毕业班，几乎“全端了”。金锁、香草选的是大连当地的演员，铜锁则选自河北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影视界有句行话：选演员时，演员向角色靠拢；选定了演员，角色则要向演员靠拢。首先，这些演员的外形和气质都对，基本契合我们写剧本时的构想。他们进入剧组后在表演上又非常努力地进入了规定情境，演得生活、生动，充分释放了自己的灵气和表演才华。再加上我们从小说到剧本台词也写得比较鲜活，不概念不生硬不雕琢也不图解政策，主要是写人物不寻常的命运和复杂的情感世界，所以特别容易引起观众的共情共鸣和心灵共振，比较好地吸引和感染了观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作家写小说，属于个体劳动。编剧写剧本，则是集体劳动链条中的一个环节。作为编剧，要努力为导演、演员、摄影、美术、录音、化妆造型等各个艺术部门创造充分释放自己才华的空间；而导演和全体创作人员，则要努力精彩呈现编剧的构想，把编剧苦心设计的“蓝图”变成拔地而起的“艺术大厦”。我觉得，我们的这个创作集体，彼此遇见都是一种幸运。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/343.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/344.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《篱笆·女人和狗》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧名的缘起和作品的表达意图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：这部剧的名字为什么叫《篱笆·女人和狗》？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩志君&lt;/strong&gt;：《篱笆·女人和狗》这个片名是我想出来的，与我弟弟志晨一拍即合。当时，我在电影厂看了很多外国影片，认识到影视剧的片名必须是独特的，不可替代的。像苏联的电影《这里的黎明静悄悄》《雁南飞》《被遗忘的长笛曲》《秋天的马拉松》《白比姆黑耳朵》，还有其他国外电影像《悬崖上的野餐》《爱在黎明破晓前》《爱在日落黄昏时》《爱在午夜降临前》《杰尔菲娜站起来了》等等，你看这些片名多独特，多有韵味儿，多么让人过目难忘，几乎都像钩子一样，吸引着你走进电影院。我觉得，作为长篇小说可以叫《命运四重奏》，因为写了四个妯娌的命运和情感世界，但我们改电视剧片名就要独特，就要别致，要努力引起观众的观赏情趣和观赏欲望，同时又要准确昭示作品的主旨。所以，电视剧的片名最后就敲定了《篱笆·女人和狗》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视剧播出后还有一个小插曲：天津市的一位妇联干部还写了篇批评文章，说《篱笆·女人和狗》把女人和狗并列，是对妇女的亵渎。她实际没看懂，因为我们在《篱笆·女人和狗》中主要是写枣花“无爱的痛苦”。虽然剧中她家确有一条叫“花妞儿”的小狗，但这不是主要的，主要是一种象征意味：枣花在改革开放中人性的自我觉醒和她从“非人地位”向“人的地位”的转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有位知名相声演员，还专门编了个相声讽刺《篱笆·女人和狗》的主题歌，说：“‘星星还是那颗星星，月亮还是那个月亮，山也还是那座山，梁也还是那道梁’，还有什么‘碾子是碾子缸是缸，爹是爹来娘是娘’……说的全是废话！”他的这个相声很多电视台都播出了。说真的，他确实没能理解这首主题歌的内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们在《篱笆·女人和狗》中写的是在改革开放的背景下文明与愚昧的冲突，写的是枣花的第一次人生悲剧：“无爱的痛苦”。她与铜锁是父母包办的婚姻，铜锁又不务正业，有农村“二流子”习气，且性情粗鲁暴躁。这样的婚姻无异于庸俗的契约、生锈的锁链、痛苦的折磨。在篱笆墙的那边，小庚真心地爱着枣花，但是可望而不可即，因为枣花已经“名花有主”。枣花在这种无爱的痛苦中饱受磨难。主题歌的第二段：“星星咋不像那颗星星哟，月亮也不像那个月亮，河也不是那条河哟，房也不是那座房。”改革开放，使中国的农村发生了巨大的历史性变迁，很多东西都变了，再也不是原来的样子了。“骡子下了个小马驹儿，乌鸡变成彩凤凰，”有生活经验的人都知道，骡子是不能下小马驹儿的，乌鸡变成彩凤凰也是不可能的。但在改革开放中，不能发生的故事都发生了。改革开放改变了中国农民的物质生活和命运，但有一样东西始终没变，“篱笆墙的影子还是那么长”。我们中国社会经历了几千年的帝制，封建主义的余毒像梦魇一样挥之难去。我们系列电视剧的第一部《篱笆·女人和狗》所关注的是中国人的生存状态和精神现实，写的是中国农民的“心史”。不少评论家在他们的文章中都正确地指出了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一部的结尾，茂源老汉这个家终于维系不下去了。过去，他引以为豪的三世同堂之家有了分崩离析的危险，四个儿子在一个屋檐下讨生活的日子难以继续了。他自己的妻子去世以后，本来枣花的寡妇母亲是他心仪的对象，但他“口将言而嗫嚅，足将进而趑趄”，想爱而始终不敢表达。所以到了结尾，老爷子终于想明白了，说强扭的瓜不甜，分家吧！最后一场戏就是分家，他坐在炕上，把自己多年积攒的钱都拿出来了，往那儿一放，说你们都羡慕咱们村这个是万元户，那个是万元户，今天我可以告诉你们，咱们葛茂源家也是万元户！然后他把这些钱分给了四个儿子，包括孙辈的小龙小虎，让儿子、儿媳们个个目瞪口呆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他原本是不同意枣花跟铜锁离婚的，现在也同意了，然后背着手走出这个家，奔河边去了。儿子儿媳们以为他要跳河，都在后面追，却见老爷子在夕阳晚照中背着手，带着他那条心爱的黄狗走向了河边的小屋，那是枣花妈的家。他想去寻找自己的幸福自己的爱。美术师特意为枣花娘家布置了很多红辣椒，气氛特别绚丽。可老爷子走到门前，伸出手想要敲门，却又胆怯和犹豫了。他的手微微颤抖了一下，骤然停住，定格，这是第一部戏的结尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个结尾已经暗示了，每个人想要突破封建主义的思想束缚，真正像国际歌所唱的那样“让思想冲破牢笼”，是相当不容易的。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部戏得了奖以后，中央电视台、大连电视台的领导就决定接着拍续集，于是就有了我们的第二部《辘轳·女人和井》、第三部《古船·女人和网》，续写枣花的第二次精神悲剧和第三次精神悲剧，昭示思想解放的艰难，此乃后话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：您是否参与了主题歌的词曲创作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩志君&lt;/strong&gt;：电影、电视剧的音乐不是人物道白的衬底，它的任务是要讲述画面应当讲述而却未完全讲述的内容。戈布里洛维奇说过：优秀的编剧手中有两支笔，一支散文的笔，一支对话的笔。编剧在剧本中以抒情散文的笔触写景、写人，实际已经包含了给未来创作音乐的提示。词作家、作曲家只要认真阅读剧本，就等于与编剧交流了。编剧不必干涉音乐创作，也不必专门商量。张藜、徐沛东是很有才气很有激情的创作者，我从不干预他们的创作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：您对当前农村题材电视剧的创作现状有什么样的思考？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩志君&lt;/strong&gt;：作品有两种，一种是比较深邃的，有对生活的深刻洞察，有对人和人性的哲理思考，更有“历史的铭文价值”。另一种则是在生活的表面兜圈子，热热闹闹，甚至也能胳肢观众笑，是小品式的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得，我们的创作者必须沉下心来，走向生活的深处和历史的深处，不能在生活的表面兜圈子，更不能这儿出了一个先进典型，马上就去写；那儿出了一个先进经验，又马上就去写。对生活没有沉淀，没有反刍，没有深思与长考，过分急功近利，那样写出的东西只能是“泡沫”，不可能是真正的文学艺术作品，不可能自立于我们民族的文学艺术长廊，并且注定是短命的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油滑不是幽默。幽默源自生活深处，又蕴含着很严肃的内容。现在不少农村题材的电视剧呈现出越来越多的小品化倾向，以油滑代替幽默，很不可取。一是不要概念化，二是不要油滑，要努力追求叙事层面、观念层面和韵味儿层面这“三个层面”的和谐统一，才有可能出精品，出力作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久有部电视剧《山花烂漫时》。虽然它也写改革，写农村教育，但我认为视角独特，人物鲜活，有生活质感，挺好看，不像有的作品一看就觉得假。作为文学艺术创作者，必须从假大空中走出来。要歌颂真善美，抨击假恶丑。什么是主旋律？我认为真正的主旋律不是别的，就是努力表达最广大人民群众的愿望和情绪，传递回荡在他们心底的呼声。因为历史前进的方向不取决于单个人的意志，而是取决于合力，即“平行四边形的对角线”。整个人类社会的合力方向才是历史前进的方向。我们的作品必须符合这个方向，而不能有悖于它。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/345.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/346.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/347.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/348.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩志君导演工作照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;04&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对经典的理解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：“重温经典”频道开播一周年了，请您谈谈对经典的理解，也谈谈您对创作经典作品的心得体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩志君&lt;/strong&gt;：经典就是经得起岁月检验的、可以让广大观众温故而知新的优秀作品。热烈祝贺“重温经典”频道开播一周年，非常感谢“重温经典”频道台前幕后的工作人员，让我们有机会重新看到那么多优秀的电视剧、优秀的动画片和优秀的纪录片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，我们创作了《篱笆·女人和狗》《辘轳·女人和井》《古船·女人和网》《雾·海·帆》《烽烟飘过的村落》（“冰雪篇”与“风雨篇”）等电视剧，也创作和拍摄了《两个裹红头巾的女人》《浪漫女孩》《漂亮的女邻居》《美丽的白银那》《大脚皇后》《大唐女巡按》等20多部电影。我们还创作了《千古风流》《千古绝响》《千古云烟》等10部“千古系列”的历史剧和一批现当代题材的作品，受到了广大观众的欢迎，也得了很多奖。但“行百里者，半九十。”我们绝不能满足于既得的成就，还要继续努力，要坚持“写人、写心、写魂”，创作出更多更好的作品，献给我们的时代和人民。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/349.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/350.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩志君导演工作照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：深耕行业三十多年，您有哪些经验可以分享给年轻的创作者？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩志君&lt;/strong&gt;：人才的成功有四个条件，缺一不可：师承、禀赋、功力、际遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师承摆在第一位，说明了学习的重要性。我们不仅要以人为师，还要以生活以自然以社会为师，孜孜不倦，不断更新自己的知识结构，不断地拓展自己的知识领域，这样在创作当中才能出新出奇，为观众提供新鲜的审美感受。“为者常成，行者常至”，如是而已！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年，我们的电影《大唐女巡按》荣获第30届中国电影金鸡奖最佳戏曲片的时候，我在获奖感言中有一段话，对年轻的创作者或许有用：“有人说，骑自行车的永远追不上开路虎的，在坦荡如砥的大道上确实如此，但在崎岖蜿蜒的山间小路上，开路虎的却未必追得上骑自行车的；而在攀登珠穆朗玛峰的途中，无论开路虎的还是骑自行车的，都肯定追不上穿登山鞋的……”对于年轻的朋友来说，一般不大可能初出茅庐就投资者蜂拥而至，就有条件在艺术上“开路虎”，甚至开更奢华的“豪车”，所以要靠自己的勤奋和自己创造性的劳动去一点一滴地做起。关键在于准确判断和选择“从哪个地方突破”才更能充分释放自己所蕴藏的潜能，此点至关重要。对于我来说，那个“能撕开一道口子”的地方，那一片属于我“自己的天空”，常在海角，常在天涯，常在深山老林里，常在人迹罕至处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一副联语，愿赠给年轻的创作者：“有志者，事竟成，破釜沉舟，百二秦关终属楚；苦心人，天不负，卧薪尝胆，三千越甲可吞吴！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩志君老师出生于吉林省乾安县，后来因父亲工作调动转到前郭尔罗斯蒙古族自治县读小学和中学。他有三个弟弟、三个妹妹，在七子女中排行老大。这个家境普通的多子女家庭，却把七个孩子都培养成了本科生和研究生，并在各自的领域都颇有建树。在对他的访谈中，能感受到除时代洪流和个人才华之外，善良、不屈和深度思考对人生带来的正向影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于文学艺术创作，韩老师深入浅出地提出了自己的“维生素C理论”，他认为作品当然要表现时代精神，要有思想性，但不能拿“维生素C片”硬塞给观众，而要努力生产苹果、柑橘、葡萄、西红柿、百香果……让观众有滋有味儿地吃了，不知不觉地吸收进“维生素C”，把创作者对生活的认知潜移默化地输送给他们，追求“随风潜入夜，润物细无声”的艺术效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还有一个形象的“好酒理论”，即创作者要精心酿制一樽好酒醇酒，让最广大的观众“喝出劲儿来”，让专家学者“品出味儿来”，在“金字塔形的庞大观众群”中努力寻找到雅与俗的交叉点，追求“可看性”与“可评性”的统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次“经典电视剧记忆”主题访谈还记录下了韩志君老师在《篱笆·女人和狗》之后的一系列作品的幕后故事，我们会适时整理发布，分享韩志君老师更多的人生感悟和创作智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文系“经典电视剧记忆”口述历史采集项目访谈文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目负责人丨林卉（中国传媒大学口述历史专家）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期执行丨林卉 张明巍 魏科  刘达（中国传媒大学团队）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策划丨赵聪 李璇&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 03:59:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/418.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237611</guid></item><item><title>欧盟宣布解除对叙利亚部分制裁支持过渡和重建，美国维持制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237578</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社报道称，欧盟理事会24日发布新闻公告，宣布暂停针对叙利亚关键经济领域的限制措施，以支持叙利亚包容性政治过渡以及经济复苏、重建和稳定。叙利亚外交部当天发表声明说，叙利亚认为欧盟决定暂停部分对叙制裁是更广泛对话的开始，呼吁国际伙伴采取进一步措施，解除仍然影响叙利亚的其他所有制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，欧盟将暂停对叙能源及交通运输领域的行业性限制；解除对叙5个实体的资金和经济资源冻结，并开放向叙利亚中央银行提供资金和经济资源的渠道；对叙银行与欧盟成员国金融机构建立业务往来给予特别豁免，以便叙利亚在能源和交通运输、人道主义等领域和重建中进行必要交易。此外，欧盟还决定无限期延长现有的“人道主义豁免”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合媒体报道，目前尚不清楚欧盟的制裁解除是否适用于沙姆解放组织及其领导人、叙利亚过渡时期总统艾哈迈德·沙拉。另外，欧盟国家继续维持了与阿萨德当局有关的一系列其他制裁，包括武器贸易、军民两用产品、化学武器、内部监视软件和叙利亚文化遗产贩运等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯表示，解除制裁是有条件的，如果大马士革领导的政治过渡不具包容性，可能会重新实施制裁。“我们知道叙利亚是一个非常多元化的国家，有许多团体。我们正密切关注此事，并与地区参与者保持密切联系。如果一切进展不顺利，我们也准备恢复制裁。”卡拉斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟方面希望，放宽制裁将鼓励叙利亚人回国参与重建。叙利亚内战自2011年爆发以来，有100多万叙利亚人逃往欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟在叙利亚内战前是该国的最大贸易伙伴。据《华尔街日报》报道，在2010年时，欧盟与叙利亚之间的贸易活动总额约为73亿美元。目前，叙利亚的整个经济规模估计约为290亿美元。联合国开发计划署最近估算，内战给叙利亚造成了总计9230亿美元的物质破坏和经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国依然未解除对叙利亚的制裁，《华尔街日报》指出，特朗普政府已经停止了旨在放松美国对叙利亚限制的举措。拜登政府在卸任前夕放宽了对运送援助物资的一些付款限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的官员已表示，他们希望看到在大马士革有一个更具包容性的政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国制裁仍然存在的情况下，规模较大的欧洲公司和银行可能会犹豫是否要与叙利亚建立经济联系。但欧洲相信，尽管美国没有行动，欧盟的举措将促使一些企业和援助机构恢复在叙利亚的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月13日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在京与埃及外长阿卜杜勒阿提举行外长战略对话后表示，中国对叙利亚长期奉行友好合作政策，从不干涉叙利亚内政，尊重叙利亚人民的选择。我们支持叙利亚境内尽早实现和平，落实安理会第2254号决议，按照“叙人主导、叙人所有”原则推进国内政治进程，通过包容性对话找到符合人民意愿的重建国家方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 03:55:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740454284608_XWPHiW_1740454284870.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237578</guid></item><item><title>特斯拉FSD入华有了新进展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236505</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，据彭博社报道，特斯拉已启动面向中国市场的FSD功能本土化适配，计划未来数日内推送可实现城市街道辅助驾驶的软件更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次升级将赋予车辆识别交通信号灯、自主变道、处理十字路口及匝道等核心能力，但系统仍需驾驶员持续监控，与北美市场现行版本功能层级基本对齐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740453611541_GjPdS7_1740453618493.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341240852"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年12月19日，特斯拉Tesla展厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，此次功能解锁仅向支付64000元人民币购买FSD套件的用户开放，且初期限定部分车型。特斯拉特别在更新说明中嵌入免责条款，强调功能实现的时空有效性可能因车辆配置产生差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特斯拉人工智能团队宣称2025年一季度将启动中欧FSD落地计划，但监管审批仍是最大变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前中国市场虽未正式开放FSD，不过特斯拉以6.4万元的价格售卖FSD套件，同时提供3.2万元的增强型自动驾驶（EAP）作为过渡方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对中国复杂的交通场景，马斯克在财报会议上吐槽公交专用道管理机制的特殊挑战：误入时段的自动抓拍系统对自动驾驶决策算法构成严苛考验。这种本土化难题叠加数据跨境流动禁令，形成双重技术枷锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外媒眼中，特斯拉的FSD系统审批也演变为两国角力的新筹码。据《金融时报》上周报道，中国监管部门将特斯拉FSD落地许可视为应对美国关税攻势的战略资产，这场涉及万亿美元体量的贸易博弈正在智能汽车领域开辟第二战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球最大新能源汽车市场，中国是特斯拉唯一保持销量增长的区域，关系着马斯克商业帝国的命脉。但在美国政府禁止在华进行AI训练、中方限制数据跨境传输的双重夹击下，特斯拉不得不依靠公开街景视频和模拟器推进FSD研发，这种“戴着镣铐跳舞”的处境极为考验其技术迭代速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克在财报会议上表示，FSD在中美数据合规问题上的“两难困境”已形成死结。尽管其预言明年末可达成“无人监督”的自动驾驶，但这位惯于设定激进时间表的企业家，过去六年在美国市场的类似承诺从未兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当比亚迪等本土车企推出对标FSD的智能驾驶方案，中国新能源市场的竞争格局正在重构。对特斯拉而言，FSD不仅是技术护城河，更是维系其万亿市值的关键，中国市场准入资格决定其能否掌握自动驾驶的未来话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，AI科技公司商汤绝影于2月22日全球开发者先锋大会上发布的R-UniAD端到端自动驾驶技术路线，以世界模型+强化学习为核心，开创了智能驾驶领域的新范式。让自动驾驶系统在虚拟场景中自主探索驾驶策略的训练方式，相较于特斯拉依赖700万辆实车数据回流的路径，在数据需求上降低了一个量级。该技术路线已通过实车交互验证，计划于4月上海车展展示实车部署，量产方案预计2025年底交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中国人争分夺秒的速度来看，市场留给特斯拉们的时间不多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 03:54:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740453611541_GjPdS7_1740453618493.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236505</guid></item><item><title>首部检察公益诉讼纪录片《人民的利益》今晚起播出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237586</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由最高人民检察院公益诉讼检察厅、新闻办公室指导，检察日报社与上海广播电视台共同出品、爱奇艺联合出品，上海广播电视台真实传媒有限公司创制的首部检察公益诉讼大型纪录片《人民的利益》，2月25日起每周二22点在东方卫视、看东方等平台播出。该片共10集，每集30分钟左右，以纪实手法呈现新时代检察机关高质效办案的真实过程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/218.jpg" data-imageid="341241218"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《人民的利益》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦检察公益诉讼 展现法治担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《人民的利益》是国内首部以中国特色检察公益诉讼为主题的系列纪录片，围绕检察机关公益诉讼办案领域的核心框架“4+11+N”重点领域展开，对热点社会事件进行深度剖析和冷思考，深入挖掘典型案例背后的故事，涵盖农机安全生产、妇女权益保护、生态环境保护、个人信息保护、文物和文化遗产保护、无障碍环境建设、国家公园建设、反垄断、代孕问题等众多民生关切领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片通过跟拍检察官，沉浸式记录典型案件和指导性案例的审查处理过程，包括“硬骨头”“老大难”等公益损害问题的整改。通过讨论各个社会议题中的具体案例，展现公益诉讼案件处理过程的复杂性，凝聚法治共识。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/216.jpg" data-imageid="341241216"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《人民的利益》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深度调研，案件涵盖重点领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《人民的利益》由最高人民检察院副检察长张雪樵担任总顾问，由最高人民检察院公益诉讼检察厅、新闻办公室全程指导，确保了内容的权威性和专业性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片由上海广播电视台真实传媒秦博工作室和刘跃工作室联袂合作，团队长期关注深耕社会现实题材，代表作品《人间世》《人生第一次》《一级响应》《火线救援》等多次获得国内外重要奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前期调研阶段，检察日报社主创团队、摄制组与全国20余个省份、自治区的检察院建立了联系，跟随检察官一线办理公益诉讼案件，深入了解每个环节的具体内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主创团队深度调研了近百起正在办理或准备立案的具体案件，精选出了十余例具有代表性和典型意义的案例，基本涵盖检察公益诉讼的重点领域。团队还拜访了全国检察机关及公益诉讼领域的专家、教授、人大代表等，在政策及法理认知层面做了充足的功课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，纪录片每一集都是极具冲击力和新闻性的社会议题，如何做好这些主题的表达，对于导演们来说充满了挑战和考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据主创介绍，2024年近一年的时间，主创团队分成十个小组，来到全国各地，深扎在检察一线，与检察官们一起工作、生活，沉浸式记录了公益诉讼典型案件和指导性案例审查处理的全过程，深刻理解了检察官们如何“高质效办好每一个案件”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/217.jpg" data-imageid="341241217"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《人民的利益》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《人民的利益》不仅是一部纪录片，更是一次法治教育的生动实践。通过真实案例的呈现，旨在唤起全社会对公共利益的关注，推动法治中国建设，守护人民的根本利益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 03:54:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/237.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237586</guid></item><item><title>同观·德国｜大选结果呈碎片化与极端化，组阁或再现黑红联盟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237350</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月23日18点，德国新一届联邦议院选举正式落下帷幕。这场因去年11月“交通灯政府”的分崩离析而提前7个月的大选备受瞩目，其结果将重塑德国国内政治格局，决定德国未来四年的政治权力关系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740450450891_TnpQHr_1740450487852.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341239221"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月23日，德国柏林，基督教民主联盟（CDU）领导人默茨（右）与基督教社会联盟（CSU）领导人索德尔握手。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;几家欢喜几家愁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大选结果显示，德国政党格局正经历深刻变化，呈现出明显的碎片化与极端化态势。一方面，联盟党与社民党等传统全民党选票分散趋势明显，七党逐鹿联邦议院，使得德国政党格局的碎片化程度进一步加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基民盟（CDU）与基社盟（CSU）组成的联盟党以28.6%的得票率位居榜首，相比2021 年的得票率上涨4.4%，但是却没能达到联盟党此前设定的30%目标。这一结果是联盟党的历史第二差成绩。上届“交通灯政府”的两个执政伙伴社民党与绿党，得票率分别为16.4%和11.6%，社民党的支持率跌至历史新低，跌幅达9.3%，绿党的支持率则下跌3.1%。社民党主席克林贝尔（Lars Klingbeil）反思在竞选时对经济和就业问题的重视程度不够，并称社民党将在人事方面做出调整，朔尔茨将不再担任主导角色，而克林贝尔本人将参选社民党议会党团主席一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，中间派的力量进一步被削弱，右翼与左翼势力则呈现出进一步崛起的强劲态势，德国政党格局的极端化态势加剧。德国选择党（AfD，下文简称“选择党”）凭借20.8%的支持率，首次跃居德国第二大党，可以说是本次选举的最大赢家。与上次联邦议院选举结果相比，选择党的得票率翻了一番，党魁魏德尔（Alice Weidel）称其已稳固“全民党”地位。值得关注的是本次大选的黑马——左翼党。尽管遭遇了莎拉・瓦根克内希特联盟（简称“瓦盟”，BSW）从内部脱离的冲击，左翼党奋起直追，得票率不减反增，取得了8.8%的成绩，相比上次大选增加了3.9%。左翼党主席莱希尼克（Heidi Reichinnek）对选举结果表示满意，称左翼党聚焦社会公平问题的竞选策略是正确的。而瓦盟及“交通灯政府”的第三个执政伙伴——自民党则因得票率未能突破5%的门槛，无缘进入联邦议院。自民党主席林德纳（Christian Lindner）大选当晚表示对自民党糟糕的表现负责，并宣布退出政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，由于最新的德国选举法取消了“超额议席”制度，将联邦议院的议席数量限制在630席，因此新一届联邦议院将显著精简，相比上届联邦议院的736个席位减少了100多个席位。作为选举法改革的结果，将有15名在所在选区得票率第一的基民盟候选人无法进入联邦议院，同样受影响的还有4名选择党候选人、3名基社盟候选人和1名社民党候选人。相比上两届议院的六党格局，本届联邦议院既精简了议席数，又精简了政党数，以此减少政党格局碎片化的影响、提升决策效率。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740451244347_tWxzpn_1740451256158.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341239515"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月23日，德国正式迎来第21届联邦议院选举。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;选民行为变化促进极端化和碎片化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大选的投票率达82.5%，比2021年提高了5.9个百分点，显示出德国民众政治参与度的进一步提高。然而选民行为的变化在一定程度上促进了政党格局的极端化和碎片化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从选民年龄结构看，首次参与投票的年轻选民，其投票倾向与2021年相比截然不同。选择党和左翼党对年轻选民的吸引力最大，在18至24岁的选民中，两党支持率分别达到21%和25%。年轻选民对传统中间派政党的疏远，转而支持选择党和左翼党，反映出年轻一代对现有政治经济秩序的不满，追求更激进的变革，这在一定程度上推动了政党格局的极端化。反观2021年，23%的年轻选民将选票投给了绿党，自民党也收获了21%的选票。而联盟党和社民党在本次选举中则依然深受老年选民青睐，在60岁以上选民中，支持率分别为37%和21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从选民的职业和经济状况看，选择党在工人群体中的地位得到巩固，成为最受工人支持的政党，支持率攀升至38%，显著超越了此前在这一职业群体中的领先政党。其中，以工人阶级为根基起步的社民党，此次支持率下滑明显，下降14个百分点，降至12%；联盟党以22%的支持率位居第二。另外，在经济状况欠佳的选民群体中，选择党的支持率高达39%，相比联盟党（17%）和社民党（12%），优势十分显著。处于经济困境中的工人及低收入群体大量倒向选择党，表明传统政党在经济、社会福利等方面的政策未能满足这部分选民需求，使得选民群体进一步分化，进而促使政党格局碎片化。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740450481055_3wnmx2_1740450487753.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341239220"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月23日，德国柏林，德国选择党领导人爱丽丝·魏德尔庆祝出口民调结果。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;“黑红”组阁是实现“可靠治理”的最简单方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照德国选举制度，执政政党需获半数以上议席，若单一政党无法过半数，可由多个政党联合执政。根据选举结果，支持率最高的联盟党拥有组阁的优先权，而来自基民盟的默茨（Friedrich Merz）将担任新一届总理。他表示，希望迅速组建一个有行动力的多数派政府，因为外部世界不会等待，联盟党致力于让德国再次实现可靠治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从目前席位分配情况看，最有可能的组阁选项为联盟党和社民党组成的黑红联盟。从组阁角度来看，德国还算幸运，德国选民还算明智，由于瓦盟和自民党未能进入议院，其席位数将等比例分配给其他党派，这才使得原本加起来只有45%支持率的联盟党和社民党有了组阁的可能，让本次大选结果不至于太过极端。联盟党将获得208个席位，社民党获120个席位，黑红联盟的328个席位刚好超过了半数席位（316）。而此前绿党（85个席位）曾希望能与联盟党合作，组成黑绿联盟，因这一组合未达半数席位而难以实现。选择党（152个席位）则因其“极右翼”属性，德国各传统政党纷纷对其建立起 “防火墙”，拒绝与之合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下来的组阁谈判乃至未来可能的执政过程中，联盟党和社民党还有很多硬骨头要啃，双方在经济、移民、外交等问题上要尽可能达成一致。在税收政策方面，联盟党提议为企业大规模减税，规模达数十亿欧元，社民党则计划设立 “德国制造” 补贴，由国家承担企业机器、车辆投资10% 的成本。社民党期望改革债务刹车规则，为基础设施等投资拓宽空间，默茨对此未明确拒绝。此外，新政府需通过 2025年联邦预算案，填补巨额财政缺口。未来几年，国防开支的增幅及资金筹集方式也是一个关键性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社会福利方面，联盟党意图废除社民党执政时推行的公民津贴（Bürgergeld），代之以全新的基本保障制度。而在移民政策方面，默茨希望在德国边境就拒绝庇护申请者入境，社民党则认为这与欧洲法律相悖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交问题上，在美俄谈判的影响下，俄乌冲突可能会出现全新态势，对欧洲安全架构产生深远影响，德国可能面临是否向乌克兰派遣维和部队的抉择。欧美关系面临重大调整，德国能否在欧洲乃至全球政治生态演变和经济秩序走向中重新发挥领头羊的作用，对新政府而言也是一个重大考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在德国历史上，联盟党与社民党曾多次携手组建联合政府，推动国家在不同时期的发展，德国前总理默克尔（基民盟）执政16年中有12年依靠的就是黑红联盟。然而如今这两个传统的全民党都失去了昔日的风光，黑红联盟在联邦议院也仅仅拥有微弱优势，若想在未来实现稳定执政，赢得民众支持，扭转政党格局碎片化和极端化的态势，两党着实还需付出诸多努力，弥合分歧，团结向前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（郭婧，同济大学德国研究中心副教授）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 03:49:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740450708909_CdNief_1740450709150.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237350</guid></item><item><title>玉渊谭天丨德总理候选人表示要加强欧洲实力，逐步摆脱美国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237309</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="649980" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/88ef063a4f5741f3921b86b7528c0c02/hd/1740449432899_1D21ps_1740449510909.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740449509031_EX2MF1_1740449509180.png" data-duration="00:55" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间23日晚，德国总理候选人默茨在新一届德国联邦议院（议会下院）选举后表示，美国政府对欧洲的命运漠不关心，他的优先事项就是要逐步真正摆脱美国而实现自主。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 03:24:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740449542226_N6dcSG_1740449542227.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237309</guid></item><item><title>新剧｜景甜、张晚意主演《似锦》3月1日首播</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237261</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由景甜、张晚意领衔主演的国产剧《似锦》，将于3月1日起在腾讯视频播出，郭涛、张弛、徐好、白冰可、马苏、黄奕、吴冕亦有出演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/238/450.jpg" data-imageid="341238450"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;主演景甜和张晚意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧改编自作家冬天的柳叶同名小说《似锦》，讲述东平伯府四小姐姜似（景甜 饰）死在爱人郁锦（张晚意 饰）手中后，重启人生的故事。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="649977" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9e8ef1afbe624a9ba7fb51857d6eaa91/hd/cf2c537b-1fe7-44f1-a3f9-4360b8f8901b-02592929-44fc-c9cb-9248-df6a1160d20a.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20250225/b749774016b54d9887f4a01f27fcbe5b-20250225100408640-6533445616465556894-27dd8ded-4b26-410a-97fa-ceb7143dd29d.png" data-duration="01:39" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《似锦》定档预告。(01:39)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧集由西嘻影业出品制作，杨晓培担任总制片，王为担任总导演，李才导演，温庭担任总编剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由郁可唯献唱的主题曲、片尾曲《望余生》音源也已上线。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/238/375.jpg" data-imageid="341238375"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 02:11:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/238/321.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237261</guid></item><item><title>韩国一高速公路在建桥梁倒塌，致3死5伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237093</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1870703" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/9efe8a4c-0271-4220-be36-2ad4e487c810.jpg" data-imageid="341238189"&gt;&lt;p&gt;据韩国消防部门通报，当地时间25日9时49分左右，韩国忠清南道天安市西北区一高速公路施工现场发生了埋没事故。总台记者从韩联社获悉，事故造成3人死亡、5人受伤。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1870704" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/01226b54-8aa6-4510-9d6a-cd8b2d203160.jpg" data-imageid="341238190"&gt;&lt;p&gt;消防部门在接到报警后向现场派出18台设备和53名人力。据了解，在高速公路施工过程中，在建桥梁倒塌，导致施工人员被埋。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 02:04:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740448847591_j8XQf8_1740448872712.gif" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237093</guid></item><item><title>央行2月开展3000亿元中期借贷便利操作，中标利率不变</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237099</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央行继续缩量等价续做中期借贷便利（MLF）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，中国人民银行发布公告称，为保持银行体系流动性充裕，2025年2月25日，人民银行开展3000亿元中期借贷便利（MLF）操作，期限1年，最高投标利率2.20%，最低投标利率1.80%，中标利率2.00%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作后，中期借贷便利余额为40940亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，为保持银行体系流动性充裕，2025年2月25日央行以固定利率、数量招标方式开展了3185亿元7天期逆回购操作。中标利率为1.50%，与此前持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于2月有5000亿元中期借贷便利到期，央行继续缩量续做MLF。随着央行工具箱进一步扩充，尽管连续缩量续做MLF，去年四季度以来，央行通过国债买卖、买断式逆回购操作投放中长期资金，保障市场流动性状况充裕。2024年10月到2025年1月，央行分别通过买断式逆回购投放了5000亿元、8000亿元、1.4万亿元和1.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月MLF中标利率则较上月持平。在去年9月下行0.3个百分点后，MLF中标利率一直保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行在2024年第四季度中国货币政策执行报告中展望下阶段货币政策思路时表示，要实施好适度宽松的货币政策。综合运用多种货币政策工具，根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，择机调整优化政策力度和节奏，保持流动性充裕，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 01:59:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740448286611_APZ6Ws_1740448286794.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237099</guid></item><item><title>开源、闭源孰是孰非？“开源模型是工具，闭源模型是产品”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230453</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;开源是大模型发展的重要因素，DeepSeek的出圈进一步催化了模型开源。2月21日-23日，在上海举行的2025GDC全球开发者先锋大会上，多位嘉宾探讨模型开源趋势。开源到底对产业发展有哪些影响？开源是否会取代闭源？为什么说开源和闭源都或不可缺？看看嘉宾们都怎么说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港科技大学校董会主席、美国国家工程院外籍院士沈向洋：希望开源社区能贡献更多数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沈向洋表示，互联网的出现令开源蓬勃发展，DeepSeek的火爆出圈是开源社区的胜利，将了不起的模型开源，就能让更多人在模型上做更多了不起的事。尽管当前闭源的份额仍然超过开源的份额，但接下来一两年将剧烈变化，平衡开源与闭源，引领未来。“大模型时代，开源并没有像以往那么多、那么快，我想，通过上海的努力，我相信开源这件事情会越做越好。中国的团队、上海的团队一定会引领开源潮流。”他也呼吁开源数据，“我希望开源社区能贡献更多数据，在新的范式里，大家一起有更大的进步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;密度科技有限公司CTO刘益东：开源已成为不可逆转的潮流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘益东表示，开源为行业生态注入活力，开源一定是潮流。DeepSeek证明开源是大势所趋，开源也一定能够带来产业欣欣向荣、爆发式增长的路径。国内大公司逐步加入开源行列，正是因为开源能够促进生态繁荣，进而反哺技术研发和应用场景拓展。开源还能带动产业上下游协同发展，形成良性循环。过去一些企业会开源部分模型参数，同时保留更优参数用于闭源服务。然而，当前趋势表明，无论是国内还是国外，开源已成为不可逆转的潮流，即便是曾经持保守态度的企业也不得不顺应这一趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Linux基金会金融科技开源基金会技术监督委员会委员、前任全球董事安德鲁·艾肯：开源透明对AI至关重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Linux基金会金融科技开源基金会技术监督委员会委员、前任全球董事安德鲁·艾肯表示，开源透明对AI发展至关重要。开源将提升社区凝聚力，在降低成本的同时提高AI技术使用率。开源也将提升产业信任度。未来AI企业需要在盈利性和商业价值上找到新的平衡点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首个AI安全研究员朱小虎：开源项目商业化基本规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首个AI安全研究员朱小虎介绍，开源社区或开源项目的商业化通常遵循一些基本规则：基于开源项目，企业可以开发针对特定领域的商业化产品或进行优化，并通过销售或寻找客户实现盈利。然而，开源对企业仍有一定门槛，其研发团队必须具备一定实力。目前一些企业虽在推动开源，但研发能力不足，可能仍需购买研发阶段的产品以满足需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;星环科技副总裁杨一帆：开源叠加企业自身业务“护城河”是热点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星环科技（688031.SH）副总裁杨一帆表示，DeepSeek为AI开源“打样”，对人工智能行业从业者而言，开源叠加企业自身业务“护城河”，结合对场景、数据的理解，是未来的发展热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hugging Face工程师王铁震：开源模型是工具，闭源模型是产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王铁震表示，开源模型给了其他开发者微调的权利，开发者拿到一个基础模型后，可以通过模型后训练的方式让模型进化，模型“吃”到专有数据，可以变得更聪明，甚至可以蒸馏成更小的模型，降低服务部署成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但王铁震也表示，开源模型是工具，闭源模型是产品。“工具有些地方有棱角，拿的时候可能伤手。”王铁震表示，相对于只需调用API的闭源模型，要在公司内部把开源模型利用起来，需要配备一个技术团队，“开源模型首先要有自己的机房，要在网上申请一个服务器，要部署，需要知道怎么动态调整用户需求等等。”因此要客观看待开闭源的优劣势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最早，大语言模型火起来完全是由闭源模型带起来的，在ChatGPT起来之前已经有很多开源模型，但正是因为开源模型有本质的不足，不方便用，很多人看不到这个领域的进展，直到ChatGPT把英文模型拿出来，大家用了都说好，才引起了社会广泛关注。”王铁震认为，DeepSeek爆火并不仅仅是因为DeepSeek是开源模型，DeepSeek推出R1模型不久后就在全球上线APP，“如果没有DeepSeek方便易用的APP，只靠传统模型，是没有办法获取现在的影响力的。因为普通人用不起来，我们需要有更多更好的方式让普通人也能把模型用起来。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 01:52:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740392082789_zTHaFP_1740392082966.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230453</guid></item><item><title>“DeepSeek没必要成为中国版OpenAI，因为OpenAI也不是大模型终局”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230555</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740393178272_2Ppcmt_1740393178491.png" data-imageid="341154533"&gt;&lt;p&gt;2月21日-23日在上海举行的2025GDC全球开发者先锋大会上，中国公司深度求索（DeepSeek）旗下生成式AI产品DeepSeek成为当之无愧的热点话题，几乎每个参会的观众、开发者都在谈论DeepSeek。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么会是DeepSeek成功破圈、DeepSeek是否会成为中国的“OpenAI”？DeepSeek给现场的开发者们带来哪些思考？澎湃科技记者在大会期间和AI从业者们聊了聊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“DeepSeek给我带来的最大的思考是它带来了技术平权。”蜜度科技股份有限公司CTO刘益东告诉澎湃科技（www.thepaper.cn），DeepSeek帮助开发者和中小型大模型创业公司完成了AI市场教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们主动教育客户，大模型能做什么，但DeepSeek出现后，客户会主动提需求，我买你的大模型应用，但你最好能给我部署接入DeepSeek。”刘益东称，这是现象级的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek是否能成为中国的“OpenAI”这一问题，在刘益东看来，应该换个角度讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与其讨论DeepSeek能否成为中国版的“OpenAI”，不如说DeepSeek其实挑战了OpenAI的模式,“DeepSeek也没有必要成为中国版的OpenAI，成为OpenAI也并不是大模型的终局。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI和马斯克的xAI在大模型的投入上都是“大力出奇迹”，通过不停地堆算力来训练大模型推理能力，但“DeepSeek用有限的资源走了一条适合国内的路，同样呈现的效果也非常好。”刘益东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝耘科技集团股份有限公司（以下简称“蓝耘科技”）总监顾瑞泉认为，通过DeepSeek看到未来大模型发展的三个趋势：首先，在专有或推理模型领域，越来越多的模型会开始降低预训练和推理成本；其次，开源技术正在改变以前的行业思维，例如百度近期开源了一些模型，其他尚未开源的企业也在逐步开放技术。开源技术将对AI未来的发展做出重要贡献。最后，人们不再专注于大模型预训练，而是将焦点转向后训练阶段，这将推动后续AI产业链上的创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝耘科技CTO安江华认为，国内确实很难出现像OpenAI和xAI这样的公司，“大力出奇迹”的路径在国内行不通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安江华分析认为，目前全球仅有少数几家公司如OpenAI、马斯克的xAI处于AI第一梯队，DeepSeek在全球的位置仍属于第二梯队。第二梯队的公司在财力上无法与第一梯队相比，如果直接跟随第一梯队的策略，“大力出奇迹”，可能长期看下来会被拖垮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从技术路径来看，DeepSeek最大的优势在于，通过算法优化和资源调配，减少了大语言模型（LLM）预训练的时间，但实际上，还是利用了更多的人工时间来换取训练效率的提升。“这种方式虽然节省了资金，但整体时间成本仍然很高。”安江华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安江华认为，在中国，单纯依靠“大力出奇迹”的模式依然是行不通的。主要原因在于国内企业难以获得足够的资源支持大规模投入，，要实现类似规模OpenAI、xAI的发展，需要从一级和二级市场募集大量资金，但在国内面临诸多限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是否还有其他可行的路径？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安江华称，DeepSeek有其先天优势，它脱胎于幻方量化，这类通过量化起家的公司早期已经有相当充足的资金积累，选择通过人工优化来换取训练时间的缩短。未来可能会有越来越多的团队选择DeepSeek这类模式。当然，如果资金充足的情况下，“大力出奇迹”的模式当然是最佳选择，但这并不是所有企业都能实现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 01:48:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740393178272_2Ppcmt_1740393178491.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230555</guid></item><item><title>一批民营企业加速抢滩新赛道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237047</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：一批民营企业加速抢滩新赛道，前瞻布局新一代人工智能等新兴产业、未来产业，以技术创新领跑行业发展，为经济高质量发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/24/2025022420132161505.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，比亚迪表示，将在智能化领域累计投入1000亿元，加速全民智驾的普及和推广。阿里巴巴集团2月24日宣布，未来三年将投入超过3800亿元，用于建设云和人工智能硬件基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/24/2025022420122796403.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从智能制造到绿色科技，从数字经济到生物医药，民营企业正成为我国经济高质量发展的“生力军”。数据显示，2024年，民营企业500强拥有有效专利66.7万件，同比增长9.4%，实现了将近两位数的增长。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/24/2025022420125482674.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，国家还将进一步破除民营企业市场准入门槛，支持民营企业积极参与“两重”“两新”。到2026年，国家计划累计重点支持5000家以上专精特新“小巨人”企业高质量发展。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 01:30:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740447156518_BMc1DQ_1740447156796.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237047</guid></item><item><title>热度持续攀升！《哪吒2》深受外国游客喜爱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236503</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:39:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740446676103_zh1Zs8_1740446676246.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236503</guid></item><item><title>空置房物业费打折值得全面推广</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236269</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740441829316_F5mx2Z_1740441829626.png" data-imageid="341225282"&gt;&lt;p&gt;随着城市化进程的加速和过往10多年房地产市场进入大牛市，越来越多的家庭在所在城市不止拥有一套住房，尤其是对于城市“土著”来说，三代同堂往往五六套房产，其中难免会有空置房。另外由于工作、学习等原因，部分居民迁徙后，原有住房出现空置现象也较为正常。对于这部分空置房的大多数业主来说，全额缴纳物业费其实是一笔不小的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，多个城市相继推出了空置房物业费优惠政策，引发各界关注。目前，江苏镇江、句容等地已经率先实施了空置房物业费优惠政策。根据相关政策规定，连续空置超过6个月的住房，可以申请享受不同程度的物业费折扣。此前，甘肃兰州、湖南长沙等地也针对空置房出台了相应的优惠政策，大致折扣比例在五至七折不等。政策体现了对民生的关注和改善民生的决心，但对于业主、物业公司等相关利益方来说，可能各有各的体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业主自然热烈欢迎，因为经济负担与房屋持有成本有了实实在在的减轻。但对于小区物业公司来说，能否用减免之后的收费维持原有的物业水准，构成一个考验。特别是在一二线大城市，部分小区物业公司与住户之间的龃龉与矛盾由来已久，业委会和物业之间往往已经剑拔弩张，这算不算一个新的“火星”也很难说。但就事论事，空置房由于长期无人居住，得到的保洁、保全等服务相对较少或者没有。因此，对空置房的物业费进行打折，符合质价相符的原则。另外，对于还在犹豫选择将房产空置还是出租的业主来说，往往物业费是一个取舍的关键中间点，如果物业费不菲，业主可能就必须将房屋出租以打平持有成本，甚至要考虑卖出。这对该小区的平均房价、房租和租售比都会产生微妙的影响。而对于新房来说，有助于降低购房成本，提高购房者的购房意愿，也有助于促进住房销售和去库存。因而往大了说，空置房屋物业费的减免也有利于提高住房资源的利用率，优化资源配置，促进社会的和谐发展。无论如何，这是一项影响深远的惠民政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，当前一线城市中，上海、北京、深圳没有实施空置房屋物业费打折的政策，仍需全额缴纳物业费。只有广州对保障性住房的空置房提供了一定的物业费优惠。虽然目前空置房物业费打折政策仅在部分二三四线城市实施，但它具有广阔的推广前景，一线城市的跟进值得期待。空置房物业费的打折毕竟符合广大业主的意愿，而且空置房物业费打折的实施并不复杂，只需要各方协同即可。相关职能部门可以出台相关政策法规，物业公司可以制定具体的实施细则，业主则可以根据自身情况申请享受优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，空置房物业费打折政策还需要不断完善和优化。例如，可以进一步明确政策的具体实施细则和操作流程，可以加强政策的宣传和推广力度，还可以根据实际情况调整政策的优惠幅度和适用范围等。总之，需要职能部门、物业公司和业主三方共同努力，方能使得这一政策在全国范围内得到广泛实施并取得良好成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这方面，北方朋友们熟悉的冬季取暖费类似操作，可以作为一个参考。对于我国北方城市居民来说，每年冬季的取暖费向来是物业费支出的大头。包括沈阳在内的一些大城市，当前对于空置房屋的取暖收费已经有了各方都认可的成熟做法——业主在收房后，缴满首年或者两年的取暖费，即可自行向相关部门报停冬季取暖后再向物业报备，后面如有重启取暖的需要，可以再去申请。业主合情合理的意愿得到了充分尊重，同样，空置房屋物业费的减免流程优化与全面推广，也很值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《【楼市观察】空置房物业费打折值得全面推广》，本版专栏文章仅代表作者个人观点）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:36:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740441829316_F5mx2Z_1740441829626.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236269</guid></item><item><title>急缺人！DeepSeek带火AI岗 “六小龙”全球高薪招贤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236257</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年春节，中国人工智能大模型DeepSeek在全球引发轰动。DeepSeek的崛起也让相关领域的人才在这个春招季炙手可热。春招首周，人工智能工程师的求职增速位居职业榜首，很多公司甚至开出高薪全球招聘。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869940" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/c14fba16-e396-4602-9821-480415e22af7.jpg" data-imageid="341225254"&gt;&lt;p&gt;正在筹备中的“2025‘起跑春天’杭州青年人才交流大会”上，将有800多家企业释放出超过2万个招聘岗位，人工智能算法工程师、机器人控制工程师等新职业的需求明显增多，而且纷纷开出高薪。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869950" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/b6ed1044-17fa-4e7c-9a4f-1fdeae4e5aa3.jpg" data-imageid="341225253"&gt;&lt;p&gt;浙江省杭州市人才管理服务中心工作人员 赵钰琦：我大致统计了一下，包含人工智能算法智能相关的岗位，800多家企业里面有1/5的企业都会有这样的岗位需求，2万多个岗位大概有1/10，也就是2000个以上的岗位都是面向人工智能相关的算法工程师。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869948" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/f95e7629-bb02-4f3d-bc21-21d3fa89c28c.jpg" data-imageid="341225252"&gt;&lt;p&gt;今年年初，6家处于新技术领域前沿、在业内具有影响力的“科技新贵”在杭州崛起，也使得杭州成为不少人才心驰神往的高地。“六小龙”之一的一家企业，专注于人形机器人、四足机器人，他们春招计划的重中之重是技术研发人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州云深处科技有限公司人力资源总监 杜轲：我们预计招聘规模在三四十个人左右，欢迎人工智能算法的人才能加入我们，这是我们今年最大的一个重点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869943" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/af1d0c1c-c333-46ea-8d4d-523665c16460.jpg" data-imageid="341225246"&gt;&lt;p&gt;另外一家做空间智能平台的企业，计划招募约30位全球高精尖校园人才，共同探索前沿空间智能技术，提供含期权最高百万级的薪酬待遇，消息发出不到三天时间，公司就收到了上百份的简历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州群核信息技术有限公司人力资源服务经理 江景：我们这次给到了具有竞争力的薪酬，同时针对顶尖人才，我们也推出了星核计划训练营，由我们公司创始人、首席科学家直接带队，带领这些人才一起参与到我们的核心战略项目当中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869941" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/2c4d2924-2b3e-4213-a601-d25d3107ae18.jpg" data-imageid="341225255"&gt;&lt;p&gt;连日来，人工智能公司深度求索DeepSeek为持续升温的人工智能技术掀起浪潮，旺盛的需求使相关专业人才变得炙手可热，人工智能领域正呈现数百万级的人才缺口。江苏苏州一家企业专做知识产权、科技创新数据等信息服务，他们目前在全球拥有超15000家客户。春节假期后，企业快速接入DeepSeek-R1大模型，抢得先机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869942" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/7572dd58-f0b2-4c83-b36a-260b1d23111e.jpg" data-imageid="341225245"&gt;&lt;p&gt;眼下，企业在苏州、上海以及新加坡拥有350人左右的研发团队，校招、内部培养等也都在持续推进，但精通底层算法的数据工程师等人才目前存在巨大的缺口。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869946" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/a323c40c-162b-41e1-aac5-9303c9726929.jpg" data-imageid="341225249"&gt;&lt;p&gt;在苏州，一家大模型对话式人工智能平台型企业，在春节假期后第一天就完成了DeepSeek的部署，两天之内上线多家车厂的系统，提升车载智能座舱的人机对话体验。同样，这家企业也面临人工智能人才的巨大缺口。他们目前拥有900人左右的团队，其中近七成的研发人员，这样的人员配比依旧满足不了客户需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思必驰科技股份有限公司 首席科学家 俞凯：之前主要是中文，有一点英文，现在要有20多个语种，这就缺乏很多的人才，既有把这些语种扩展出去的算法人才，又需要语言方面的一些人才，还需要更多的工程型的产品开发人才、测试人才等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869945" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/ec82d0eb-5735-49b2-9928-75b16dbc31aa.jpg" data-imageid="341225251"&gt;&lt;p&gt;另一家企业，主要从事机器视觉检测设备、智能制造产线的研发设计等。他们在创立之初，还曾采用传统算法，但人工智能算法的引入极大提升了效率。同时这种改变也大大转变了企业的人才招引方向。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869947" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/8b91812d-881b-4bc6-a01c-db2b350683c5.jpg" data-imageid="341225248"&gt;&lt;p&gt;他们通过校招、校企合作、网络招聘，三位一体的模式加快人工智能团队的构建，但效果并不理想，目前也只有近50人参与人工智能算法研发，与企业的需求目标相差甚远。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869944" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/5cf5f1c3-9914-4c10-9ce4-b1aad2912b3d.jpg" data-imageid="341225247"&gt;&lt;p&gt;人才的集聚，不仅依赖企业自身的锻炼和培养，也离不开当地政府的支持。今年年初，在苏州市“人工智能+”创新发展推进大会上，《苏州市支持人工智能领域人才发展的若干措施》重磅发布，围绕人才引进、培养、评价、激励、服务等方面集成推出9条针对性举措。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869949" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/fb492b07-eb82-462b-b19f-fb43b8b26790.jpg" data-imageid="341225250"&gt;&lt;p&gt;新技术、新动能正在催生就业新空间。但是目前人才培养体系与市场实际需求之间确实存在着一定结构性矛盾，需要构建起人才、场景与商业价值之间的高效闭环，在竞争激烈的人工智能时代真正抢占先机，拔得头筹。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:55:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740440809394_SjH4f5_1740440809641.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236257</guid></item><item><title>牛市早报｜证监会主席吴清：支持具有新产业新技术新业态的优质企业融资</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232538</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至24日收盘，上证综指跌0.18%，报3373.03点；科创50指数涨0.48%，报1100.05点；深证成指跌0.08%，报10983.04点；创业板指跌0.67%，报2266.24点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一（2月24日），美国三大股指收盘涨跌不一，道指涨0.08%报43461.21点，标普500指数跌0.5%报5983.25点，纳指跌1.21%报19286.92点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价方面，截至当天收盘，纽约商品交易所4月交货的轻质原油期货价格上涨30美分，收于每桶70.70美元，涨幅为0.43%；4月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨35美分，收于每桶74.78美元，涨幅为0.47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、2月24日，新型工业化研究中心微信号发布证监会主席吴清署名文章《充分发挥资本市场功能 更好服务新型工业化》。吴清指出，资本市场将继续做好“数字金融、绿色金融、科技金融”大文章，支持具有新产业新技术新业态的优质企业融资，坚决遏制“两高”项目盲目发展。优先支持开展关键核心技术攻关的科技型企业股债融资、并购重组，提升服务新质生产力发展质效。促进长期资金入市、壮大耐心资本。着眼于   “长钱更多、长钱更长、回报更优”等目标，继续积极创造条件吸引更多中长期资金进入资本市场，推动形成“长钱长投”的制度环境，稳步提高中长期资金投资A股规模和比例，改善资本市场资金供给与结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据新华社，民营经济促进法草案二审稿24日提请十四届全国人大常委会第十四次会议审议，草案二审稿增加规定，任何单位不得违反法律、法规向民营经济组织收取费用，不得实施没有法律、法规依据的罚款，不得向民营经济组织摊派财物。这样规定进一步突出了法治的保障作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据央视新闻2月24日消息，记者从国家数据局获悉，2025年全国数据资源统计调查正式启动，涉及公共数据、企业数据、金融数据、科学数据等类别，覆盖数据生产、存储、计算、流通、安全等环节。今年首次将数据资源开发中人工智能的投入情况和应用成效纳入统计调查范围。这也是国家数据局成立以来实施的第一个部门统计调查制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据央视新闻2月24日消息，国务院新闻办公室举行发布会，介绍进一步深化农村改革、扎实推进乡村全面振兴的有关情况。中央农村工作领导小组办公室主任韩文秀表示：过去一年，全年粮食产量再创新高，历史性突破1.4万亿斤。大豆产量保持在2000万吨以上，“米袋子”更满，“菜篮子”更丰富，各类农产品供给充裕。脱贫县农民人均可支配收入增幅高于全国平均水平，脱贫人口务工就业规模保持稳中有增，牢牢守住了不发生规模性返贫致贫的底线。2024年，农村居民人均可支配收入达到23119元，同比实际增长6.3%，城乡居民收入比继续缩小到2.34∶1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据澎湃新闻，2月24日，国新办举行新闻发布会，介绍进一步深化农村改革，扎实推进乡村全面振兴有关情况。中央财办副主任、中央农办副主任祝卫东表示，坚决纠正依靠行政手段强行推动土地流转行为。承包地是否流转、价格怎么确定、形式如何选择、决定权都在农户，农民说了算，不能下指标、定任务甚至搞强迫命令，硬把农民挤出土地。对一些地方把土地流转作为开展高标准农田建设的优先条件，把流转面积、流转比例纳入绩效考核或者政策奖励，把土地流转率作为规划指标或项目申报条件等不当和错误做法，要及时予以纠正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、生态环境部等十六部门发布《关于加强生态环境领域科技创新 推动美丽中国建设的实施意见》。意见提出，到2035年，生态环境领域创新体系整体效能大幅提升，国家战略科技力量全面增强，生态环境保护理论方法取得重大突破，环境监测和模拟等一批关键技术和设备装备水平大幅提升，原始创新能力和成果转移转化能力显著增强，高水平科技人才队伍不断优化，全面实现绿色低碳科技自立自强，为生态环境根本好转、美丽中国目标基本实现提供有力科技支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据国是直通车2月24日消息，由自然资源部、国家发展改革委、工业和信息化部、财政部、中国科学院、国家能源局六部门联合出台的《关于推动海洋能规模化利用的指导意见》24日在北京公布。《指导意见》提出，力争到2030年，海洋能装机规模达到40万千瓦，建成一批海岛多能互补电力系统和海洋能规模化示范工程，海洋能应用场景不断拓展丰富，形成系列高效、稳定、经济的海洋能技术装备产品，培育一批具有较强技术研发能力和全球竞争力的海洋能规模化开发利用企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据交通运输部网站，2月21日，交通运输部召开党组会和部务会。会议强调，要认真落实国务院第十二次专题学习精神，不断提升交通运输服务质量，为持续增强消费对经济发展的基础性作用提供有力保障。一是着力打通体制机制、制度环境、标准规则等堵点难点问题，更好服务经济循环畅通。二是推进交旅深度融合发展，激发消费潜能。三是加强高速公路服务区充换电基础设施建设，进一步改善新能源汽车消费条件。四是完善农村基础设施，推进农村公路提质升级。五是持续提升新业态发展治理能力，规范管理平台经济，促进交通运输新老业态融合发展，更好满足多元化出行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据国家知识产权局网站2月24日消息，近期，杭州深度求索人工智能基础技术研究有限公司研发的DeepSeek人工智能大模型在全球范围内引发了广泛关注。个别企业和自然人以社会公众普遍知悉的人工智能大模型名称“DEEPSEEK”或图形，向国家知识产权局商标局提交了商标注册申请，个别代理机构涉嫌提供不法服务，具有明显“蹭热点”、谋取不当利益的意图。国家知识产权局坚决打击此类恶意申请行为，依法对第82848449号“DEEPSEEK”等63件商标注册申请予以驳回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，2月24日，记者从阿里巴巴获悉，阿里巴巴集团CEO吴泳铭宣布，未来三年，阿里将投入超过3800亿元，用于建设云和AI硬件基础设施，总额超过去十年的总和。这也创下中国民营企业在云和AI硬件基础设施建设领域有史以来最大规模投资纪录。据悉，阿里这笔投入发生在两个重要时点之后。一是国内AI产业爆发；二是民营企业座谈会召开。吴泳铭表示：“AI爆发远超预期，国内科技产业方兴未艾，潜力巨大。阿里巴巴将不遗余力加速云和AI硬件基础设施建设，助推全行业生态发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据新华财经，美国总统特朗普24日说，对墨西哥和加拿大加征关税的计划将“如期推进”。特朗普当天在白宫与到访的法国总统马克龙会谈后举行联合记者会。在被问及有关下个月即将到来的美对墨加两国加征关税截止日期时，特朗普表示，正按计划推进加征关税，而且看起来进展“非常快”。他还称美国受到许多贸易伙伴“非常恶劣的对待”，不只是加拿大和墨西哥，美国“被占了便宜”。特朗普本月1日签署行政令，对进口自墨西哥、加拿大两国的产品加征25%的关税，其中对加拿大能源产品的加税幅度为10%。3日，特朗普宣布对两国加征关税措施暂缓30天实施，并继续进行谈判。根据这一决定，相关加征关税措施将于3月4日生效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:52:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740438916061_kGZP6n_1740438916270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232538</guid></item><item><title>体坛联播｜穆里尼奥赛后言论引争议，曼联计划再度裁员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236250</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/225/222.jpg" data-imageid="341225222"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;穆里尼奥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;穆里尼奥赛后言论引争议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间2月25日，土超联赛第25轮，费内巴切挑战加拉塔萨雷，上半场艾丁破门被吹无效，加拉塔萨雷0射正，下半场德吉库头球造险，穆斯莱拉献精彩扑救，最终费内巴切0比0加拉塔萨雷，距榜首6分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第13分钟，费内巴切左路下底传到禁区穆斯莱拉将球扑出第二点艾丁推射破门，裁判示意希曼斯基犯规在先进球无效。这一球也成为全场最具威胁的射门，最终双方0比0战平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，穆里尼奥进入裁判更衣室称赞外籍主裁并表示，“如果是土耳其裁判来主裁这场比赛，那将是一场灾难。”另外在赛后发布会上，穆里尼奥表示，“加拉塔萨雷替补席如猴群般上蹿下跳。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后加拉塔萨雷主帅奥坎·布鲁克对穆里尼奥的行为破口大骂：“穆里尼奥的哭诉戏码未免拖得太长！‘哭泣的一个’果然名不虚传，赛后甚至闯进裁判室继续表演！请继续你的泪水秀！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后谈到主裁温契奇：“我从未见过执法如此拙劣的德比主裁。整场荒谬吹停比赛，胡乱判罚——所有不利判罚都针对我们！哨声尺度、出牌标准、漏判手球……赛前他承受的压力显而易见。如此经验丰富、执法过决赛的裁判竟手足无措——三次在无争议情况下欲吹哨又止，可见其心理重压。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧接着，加拉塔萨雷发布官方公告：“费内巴切队主教练穆里尼奥自开始在土耳其工作以来持续发表贬低土耳其人民的言论，今日在其不道德言论外又增添了反人道言论。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们特此声明：针对穆里尼奥的这些种族主义言论，我们将向检察机关提起刑事控告，同时将向欧足联和国际足联提出申诉。除上述所有举措外，我们还将密切关注我们的‘道德典范’对手俱乐部对于他们主教练此言论将采取的态度。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/225/219.jpg" data-imageid="341225219"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼联官方：将再裁员150-200人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，曼联官方发布转型公告，宣布俱乐部预计裁减150-200个工作岗位。这是继去年裁减250个工作岗位后，曼联再次宣布裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是英力士入主曼联以后削减成本的举措之一，此前英力士已经在曼联内部裁员250人。此外曼联还中止了功勋主帅弗格森的曼联全球大使合同，节省每年200万镑薪资支出。取消员工观赛福利和球票涨价等措施也引来许多争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联官方公告：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一系列额外措施的一部分，曼联将对其公司结构进行转型，以改善俱乐部的财务可持续性并提升运营效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“转型计划旨在使俱乐部自2019年以来连续五年的亏损后恢复盈利。这将为俱乐部创造一个更稳固的财务平台，从而投资于男子和女子足球的成功同时改善基础设施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为这些措施的一部分，俱乐部预计大约150至200个工作岗位可能会被裁减，这需要与员工进行协商。此前去年已裁减了250个岗位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联首席执行官奥马尔·贝拉达表示：“我们有责任将曼联置于最有利的位置，以在我们的男子、女子和青训团队中获胜。我们正在启动一系列广泛的措施，以改造和更新俱乐部。不幸的是，这意味着宣布进一步的潜在裁员，我们对受影响的同事表示深深的遗憾。然而，这些艰难的选择是必要的，以使俱乐部重新回到稳定的财务基础之上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去五年来，我们一直在亏损。这种情况不能继续下去。作为一家俱乐部，我们的两个主要优先事项是为球迷在球场上取得成功并改善我们的设施。如果我们持续亏损，就无法投资于这些目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这一过程结束时，我们将拥有一家更精简、灵活且财务上可持续的足球俱乐部，同时继续为我们宝贵的商业伙伴提供世界一流的服务。届时，我们将处于更有利的地位，可以投资于足球成功和为球迷改善设施，同时遵守欧足联和英超联赛的规定。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/225/221.jpg" data-imageid="341225221"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘诗雯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘诗雯当选广东乒协常务执行会长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，据《广州日报》消息，乒乓球奥运冠军刘诗雯当选广东乒协常务执行会长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月23日，广东省乒乓球协会第十一届会员大会暨广东省乒乓球队联谊会在广州举行，在此次大会上，岑钊雄当选新一届广东省乒乓球协会会长，奥运冠军刘诗雯当选常务执行会长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任会长岑钊雄表示，将秉承“推动国球发展、服务全民健康”理念，推动广东乒乓球竞技水平的提升、扩大普及群众乒乓球运动的广泛开展，进一步促进大湾区体育文化交流，助力广东体育强省建设。广东籍乒乓球奥运冠军、国际乒联运动员委员会主席刘诗雯出任广东省乒协常务执行会长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/225/220.jpg" data-imageid="341225220"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;肖恩·墨菲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;墨菲达成700杆破百里程碑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，斯诺克世界公开赛进行第二个正式比赛日的争夺。英格兰名将肖恩·墨菲以5比0横扫中国外卡小将周金豪，并在第五局轰出单杆147满分杆，创造了个人职业生涯的第10杆147，同时完成了职业生涯第700杆破百的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛一开始，墨菲稍显慢热，但仍以72比27拿下首局。从第二局开始，他彻底接管比赛，连续轰出单杆127分和119分，迅速取得3比0领先。第四局，周金豪虽试图反击，但墨菲以73比14再下一城。关键的第五局，墨菲手感火热，仅用约9分钟便完成了一杆行云流水的147满分杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，墨菲难掩兴奋之情。他表示：“今天上场时，我的目标是完成职业生涯第700杆破百。打出第一杆破百后，我非常满意，随后又打出一杆。没想到能以147结束比赛，这让我感到非常开心。”他还特别感谢了中国球迷的支持：“中国球迷很享受比赛，我也得到了很多的支持。今天是非常美妙的一天，如果每一天都像今天这样就好了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是墨菲继今年1月大师赛后，时隔一个月再度打出147满分杆。他也成为历史上第四位打出147分达到10杆的球员，仅次于罗尼·奥沙利文（15杆）、约翰·希金斯（13杆）和斯蒂芬·亨德利（11杆）。对此，墨菲表示：“147很特别，很多优秀球员都没打过147。在两个月内打出两杆147非常特别，也让我很满意。我力争奋起直追，我会尽力而为的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/225/217.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2月24日，获奖者在颁奖仪式上。新华社记者 颜麟蕴 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;空中技巧世界杯北大湖站：中国队获3金2银1铜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024-2025赛季自由式滑雪空中技巧世界杯北大湖站24日落幕，中国队共收获3金2银1铜。在当日进行的混合团体比赛中，由徐梦桃、齐广璞、李天马组成的中国一队获得金牌，由陈梅婷、王心迪、李心鹏组成的中国二队摘铜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本站首日比赛中，中国队包揽个人项目金银牌。24日共有八支队伍参加混合团体决赛，中国和美国各有两支队伍，此外还有加拿大队、乌克兰队、澳大利亚队和哈萨克斯坦队。第一轮结束后，得分排名前四位的队伍晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛首轮，加拿大队以总分339.68分排名第一、晋级次轮，中国一队落后0.05分、排名第二，中国二队排名第三，美国一队排名第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛第二轮中，加拿大选手马里恩·泰诺在完成难度系数4.293的动作时落地出现严重失误，仅得到68.68分，这一失误也让加拿大队退出了奖牌争夺。与她选择相同动作的徐梦桃发挥稳定，得到99.16分，中国二队的陈梅婷在这一动作上得到了100.45分的高分。最终，中国一队凭借整体的稳定发挥，以345.26分夺冠。美国一队得到317.05分，获得亚军。中国二队以316.72分夺得铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的天气比前一天要好一些，队友都发挥得很出色，让我最后一个出发的时候也心里很有底。”齐广璞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一日夺得男子个人金牌的李天马表示，与两位冬奥冠军一起组队参赛自己信心倍增。“跟两位冠军学到了很多东西，比赛时我没有想太多，把自己的水平发挥出来，相信结果一定会不错。”李天马说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是三个人第一次组队，很开心取得了很好的成绩。决赛我们三个人的六跳都成功了，这很难得，接下来还要好好准备后面的比赛。”徐梦桃说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/225/218.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;体操世界杯：周雅琴平衡木卫冕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23日，在国际体联体操单项世界杯德国科特布斯站决赛中，中国选手周雅琴卫冕平衡木冠军，张怡涵在自由操项目摘金，张可欣在平衡木和自由操中分别摘得银牌和铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平衡木决赛中，巴黎奥运会该项目银牌得主周雅琴以14.766分夺冠。中国15岁小将张可欣以14.266分摘得银牌，日本选手山田千遥名列第三。国际体联在社交媒体上转发周雅琴决赛视频并评论道：“奥运会奖牌得主周雅琴，去年科特布斯站平衡木冠军，当她再次夺冠时，看起来一如既往地泰然自若。享受这套精彩的动作吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子自由操决赛中，张怡涵以13.433分摘金，以色列选手拉兹以12.933分收获亚军，张可欣以12.633分摘得铜牌。22日已获得高低杠金牌的张可欣在本站赛事中集齐金、银、铜三枚奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子方面，22日夺得吊环冠军的亚美尼亚选手达夫强，在跳马项目上再添一枚金牌，成绩是14.900分。2023年体操世锦赛双杠铜牌得主、日本选手杉本海誉斗以14.300分摘得本站赛事双杠项目金牌。日本选手川上翔平夺得单杠冠军，成绩是14.400分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，科特布斯站体操单项世界杯已结束全部比赛，中国队在只有女队参赛的情况下，共收获3金1银1铜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:49:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/225/228.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236250</guid></item><item><title>200倍杠杆！“雪王”来袭，港股打新火爆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236251</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;蜜雪集团的港股IPO热度正在以惊人的速度攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在招股的蜜雪集团 (02097.HK）认购火爆。捷利交易宝数据显示，尽管2月26日才结束认购，但截至2月24日18:28，蜜雪集团的孖展申购倍数已达3251倍，孖展申购额达1.12万亿港元——目前仅次于“冻资王”快手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，面对这只几乎注定中签就赚的新股，各家券商也慷慨给出高倍杠杆，助力投资者积极认购。例如富途和老虎都给出了最高200倍的融资杠杆，耀才证券的杠杆比例也给到了100倍，并给出了所谓的“0息”打新优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;200倍杠杆抽蜜雪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（杠杆）拉满了！”“开年首只确定性新股，满仓梭哈！”蜜雪冰城的港股IPO正在掀起又一波打新热潮。在富途发起的一项由12862人参与的投票中，89%的投资者表示会参与申购。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869938" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/f14a3d37-76ae-48bc-acbf-0d319e84a3c6.jpg" data-imageid="341225223"&gt;&lt;p&gt;捷利交易宝数据显示，截至2月24日18:28，蜜雪集团的孖展申购倍数已达3251倍，孖展申购额达1.12万亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一数字已经超过了1月10日刚刚上市的大热新股布鲁可，并逼近了港股历史上的“冻资王”——2021年2月上市的快手。前者冻资额为8760亿港元，后者为1.26万亿港元。但考虑到蜜雪集团要到2月26日才截止申购，其或有望在此期间实现反超，刷新港股新股申购冻资纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，2024年港股新股认购市场快速升温，新股“赚钱效应”也持续提升。以毛戈平为例，中签率虽只有0.6%，但上市首日开盘就上涨52.6%，当日更是收涨76.51%。与之类似，有着“中国版乐高”之称的布鲁可中签率仅为0.08%，但上市首日开盘就高涨85%，一手最高收益约1.5万港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;券商高杠杆助力认购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推高港股IPO认购热度的，还有券商越发慷慨的融资杠杆。券商中国记者从业内了解到，各家券商对于新股认购融资都有自己的一套审核标准，通常新股认购热度越高，券商提供的融资杠杆和融资额度也就越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蜜雪集团显然就是这样一只被重视的特定新股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;券商中国记者了解到，针对蜜雪打新，富途已面向全量客户开放108倍银行融资杠杆，并对V2、V3会员及私享客户，且资产100万港元以上的投资者，开放200倍银行融资杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老虎的情况与之类似，只不过划分108倍和200倍的门槛是8万美元资产。老虎表示，市场认购倍数已超过100倍，故放开最大200倍的融资认购倍数来配合客户需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港券商方面，耀才证券目前可提供10倍或100倍（至少认购10手）的0息融资杠杆，现金认购可豁免手续费，融资认购则需收取83港元手续费。辉立证券的打新杠杆为10倍，不收利息，但需按照认购股数的不同，收取28至88港元手续费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直以来，申购新股都是券商招揽客户的重要方式，一些香港券商不惜提供高杠杆融资打新，并且推出“零利率”来争夺客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“打新主要是在赚热闹，券商并不怎么赚钱。”某港股券商市场部相关人士告诉券商中国记者，现在大部分券商是不收新股认购费和孖展利息的，港股市场长期打价格战，一旦有券商不收利息，其他券商都会跟进。但打新的客户多了，投资者赚钱了，交易旺盛了，赚钱的机会总是会有的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蜜雪何以受追捧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们相信，后续还有更多内地不同领域的优秀企业赴港上市，使香港证券市场更加活跃。”前述券商人士表示，比如即将上市的蜜雪集团，以及日前宣布递交港股上市申请的宁德时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次，蜜雪集团拟全球发售约1705.99万股股份，其中公开发售仅170.6万股，国际发售1535.39万股，拟募资金额约32.91亿港元，预期于3月3日上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据招股书，蜜雪集团此次IPO募资的用途包括：约66%用于提升公司端到端供应链的广度和深度、约12%用于品牌和IP的建设和推广、约12%用于加强各个业务环节的数字化和智能化能力、约10%用于营运资金和其他一般企业用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蜜雪集团旗下有现制茶饮品牌“蜜雪冰城”和现磨咖啡品牌“幸运咖”。截至2024年9月30日，蜜雪通过加盟模式发展的门店网络拥有超过4.5万家门店，覆盖中国及海外11个国家。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869937" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/f8c02dd2-dddd-456f-a2b0-8f34b1faa74d.jpg" data-imageid="341225225"&gt;&lt;p&gt;根据灼识咨询的报告，按照截至2024年9月30日的门店数计，蜜雪是全球最大的现制饮品企业；按照2023年的终端零售额计，亦是中国第一、全球第四的现制饮品企业。2024年前九个月，蜜雪的门店网络实现了约449亿元人民币的终端零售额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，蜜雪集团的财务数据相当强劲。2021年至2023年，实现营收分别为103.51亿元、135.76亿元和203.02亿元，同期净利润分别为19.12亿元、20.13亿元和31.87亿元，毛利率分别为31.3%、28.3%及29.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许正是看中了蜜雪集团的上述优势，本次港股IPO吸引了美林、高盛、瑞银三家国际投行作为联席保荐人，同时，还有5家基石投资者宣布认购总金额2亿美元（约15.58亿港元）的股份，它们分别是英卓投资管理、HongShan Growth、Persistence Growth Limited、HHLR Fund、Long-Z Fund。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《200倍杠杆！“雪王”来袭，港股打新火爆》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:48:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740440422782_JMn7fh_1740440422961.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236251</guid></item><item><title>H5｜《新引擎》第四十七期：AI上海力量崛起</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229862</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:40:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740386468256_faena8_1740386468438.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229862</guid></item><item><title>伊藤诗织：《黑箱日记》能在日本公映比得奥斯卡更重要</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237628</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;去年，日本影片《哥斯拉-1.0》入围奥斯卡最佳视觉效果奖，并且笑到最后，导演山崎贵等主创携手站上颁奖舞台，成了日本媒体和日本国民关注的焦点。再往前回溯两年，滨口龙介执导的《驾驶我的车》获得四项奥斯卡提名，最终赢得最佳国际影片奖，同样也在日本国内掀起不少讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了今年，其实也有一部日本影片获得重要的奥斯卡提名，但在日本国内的关注度与上述两部作品完全无法相提并论，那就是入围最佳纪录长片单元的《黑箱日记》。近期，有多家媒体专门采访了该片导演伊藤诗织，想要解开这背后的谜团。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/532.jpg" data-imageid="341241532"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《黑箱日记》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，自去年年初在圣丹斯电影节上首映以来，《黑箱日记》陆续已在全球近60个国家和地区正式发行上映。去年平遥电影节举办期间，伊藤诗织也携影片前来，与中国观众近距离交流。然而，在日本本土，至今尚未有任何影院公开放映过这部作品。在接受媒体采访时，伊藤诗织相当无奈地表示，“我们一直在想办法，努力想将这部电影带到日本放映，原本以为获得奥斯卡提名能给我们不小助力，结果没想到这反而还成了反作用力。时至今日，依然还没找到愿意发行或放映的日本影院。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的窘境也引来海外观众的同情。在法国，有人组织发起网络签名请愿活动，希望能够制造足够舆论，帮助《黑箱日记》在日本正式公映。“面对想要压制像她这种反抗声音的顽固制度，伊藤诗织挺身而出，以非凡的韧性独自挑战根深蒂固的体制。现在，她需要我们的帮助，帮助她迈出这最后一步：把她的故事带回家。”请愿书以法语、英语和日语书写，目前还只有5000人左右签名表示支持。“每一个签名都让我们距离《黑箱日记》的日本公映更近了一步。每一个声音都有助于说服日本发行商和媒体支持这部至关重要的作品。”请愿书上如此写道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/573.jpg" data-imageid="341241573"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《黑箱日记》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《黑箱日记》讲述的是前日本新闻记者伊藤诗织的亲身经历。2015年时，正在汤森路透实习的她，应邀参加一个据说是商务聚会的活动，同样参加活动的，还有与时任日本首相安倍晋三关系密切的日本知名电视记者山口敬之。晚餐期间，伊藤被灌醉，随后被山口带去了他下榻的东京喜来登酒店。在那里，已失去行为能力的伊藤惨遭其强奸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如《黑箱日记》中揭示的，日本警方起初完全不愿调查此案，理由是在日本，过往长达一世纪以来，强奸相关的法律中都规定了，必须要有暴力性攻击的证据，才能展开调查和起诉。为此，伊藤只得被迫自行展开调查。就这样，她获得了喜来登酒店的监控视频，录像显示在两人到达酒店时，山口强行将她从车里拉出，然后用手搂住伊藤的肩膀，将她推入大楼，而伊藤则挣扎着想要站稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊藤诗织告诉采访记者，当初说服酒店公开这段视频时，实在是困难重重。“因为酒店不想成为泄露顾客隐私的一方，所以他们拒绝公开视频。最终我花了好大功夫，才终于设法取得了这段视频，但他们又让我支付了大约4000美元，专门用于给出镜者脸上打马赛克。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照该片制片人埃里克·尼亚里（Eric Nyari）的说法，最终正是这段监控镜头成了拦在该片日本公映之前的最大障碍。“相比美国，日本的影院和院线经营者更害怕承担风险，也确实更容易成为被告，陷入麻烦，”尼亚里告诉记者，“很多影院和院线本身就隶属于大财团，或是有着千丝万缕的关系，而相关的酒店也和大财团关系密切。于是，《黑箱日记》能不能发行放映就成了一个特别敏感的案例。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但我觉得发行商更多顾虑的还不是法律问题，而是来自日本民众的声音。”伊藤诗织补充说道。2017年5月，她召开新闻发布会，公开了自己的强奸指控。在当时的日本，这一极不寻常的决定为她赢得了部分政界人士的支持，但在社交媒体上却掀起了满是谩骂和批评的浪潮，大量网民对她的说法不屑一顾。不过，远在伦敦的纪录片制片人汉娜·阿奎林（Hanna Aqvilin）偶然在新闻中看到了她的发布会，并与她取得了联系。随后，阿奎林提出了合作拍摄纪录片的可能性，并且建议伊藤尽快离开日本为先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得她不能留在那里，如果没有一个让她感到安全的地方，让她去静下心来思考要如何讲述这个故事，这电影肯定拍不成，”阿奎林回忆说，“现在想起来，当时我的想法也很天真，因为我根本就不知道她正面临着什么样的威胁。直到后来我才真正意识到，她当时得不到任何支持，没有任何法律援助，来自家人和朋友的支持也不够，不知道为什么大家都超级害怕这件事情，害怕万一事情闹大了，会对自己产生什么影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊藤表示，过去的一整年里，她的全部身家就都装在一只随身携带的行李箱里了。走到哪里，她都带着它，里面装着一块很舒服的瑜伽垫，外加一口煮锅。她告诉媒体说，由于案件本身外加这部纪录片所引起的负面关注，她觉得自己或许以后都无法再回到日本生活了。“这一年里我四处旅行，看看不同的城市，看看各个地方的纪录片人是怎么生活和工作的，看看哪些地方适合居住。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让《黑箱日记》在日本本土上映的努力，目前仍在继续。制片人埃里克·尼亚里表示，“我们仍希望能有勇敢的日本发行商和勇敢的院线站出来。我希望那不仅仅是某一家小型的艺术影院，而是一家有勇气的日本连锁院线能与我们合作。这样，我们就能按最初计划的那样，进行大规模发行了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对我来说，能获得奥斯卡提名是一件大好事，我们都心存感激，但就我个人而言，我真正的目的还是希望能在日本发行这部影片，这比什么都重要，比获得奥斯卡奖更重要。”伊藤表示说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:36:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/580.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237628</guid></item><item><title>俄乌冲突三周年｜谈判桌上没有乌欧，不解决欧洲安全秩序的“和平”不可持续</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230766</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月24日是俄乌冲突爆发三周年。据新华社报道，乌克兰总统泽连斯基23日表示，如果能换取乌克兰加入北约或实现和平，如果乌民众真的需要他离开，他愿意立即辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近两周，俄乌局势发生了戏剧性变化。先是美国总统特朗普分别与俄罗斯总统普京和泽连斯基直接通话；接着美国绕开乌克兰与欧洲，与俄罗斯进行直接对话。与此同时，法国总统马克龙在三天时间里两次组织多国领导人举行峰会，商讨俄乌局势。24日和27日，马克龙和英国首相斯塔默将分别访美并与特朗普会面；欧盟委员会主席冯德莱恩和其他高级官员将于24日前往基辅。美联社称，“欧洲试图说服特朗普不要为了达成和平协议而放弃乌克兰。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740397103637_N7mk3t_1740397117811.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341156229"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月24日，乌克兰基辅附近的布恰公共公墓举行悼念服务，许多居民在俄军的攻击中遇难。受害者家属在墓碑前默默祈祷，为战争逝者献花。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普与泽连斯基矛盾加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基是在23日举行的记者会上做出上述表态的。美联社称，泽连斯基这一表态似乎是针对特朗普和普京最近的一些表态，即尽管乌克兰法律禁止在戒严期间举行选举，但乌克兰仍应该举行总统选举。泽连斯基的任期本应在2024年5月20日届满，不过2022年2月俄乌冲突爆发后，乌克兰便宣布戒严，总统选举也因此取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一段时间，特朗普与泽连斯基之间的矛盾日益公开化。特朗普日前将泽连斯基称为“独裁者”，并宣称泽连斯基“在谈判中没有任何筹码”，表示“他是否参加会议并不重要”。他还宣称泽连斯基在乌克兰的支持率仅有4%，不过路透社援引的最新民调显示，泽连斯基目前的支持率为63%，还高于去年5月的56%。对此，泽连斯基上周早些时候表示，特朗普陷入了“虚假信息泡沫”，并在23日重申，“有关 4% 的乌克兰人支持我的信息是俄罗斯人散布的信号之一，这就是为什么我说这是一次虚假信息攻击，我并没有说这是特朗普总统的所为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔半岛电视台称，在特朗普加大了对泽连斯基的攻击后，乌克兰人更加团结。报道援引乌克兰反对党“声音党”（Holos）议员雅罗斯拉夫·热列兹尼亚克的话称，乌克兰人“可能对泽连斯基有不同的看法，但只有乌克兰公民才有权判断泽连斯基的支持率”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美乌之间的矛盾也在国际场合公开化。据新加坡《联合早报》报道，美国将于24日向联合国安理会提交一份迅速结束俄乌冲突的决议草案，并敦促安理会成员国支持这一草案。但这份仅有3段的草案并没有像美国此前提交的草案一样，提及尊重乌克兰主权或领土完整。同时，美国还向乌克兰施压，要求其撤回向联合国大会提交的谴责俄罗斯的决议草案。《华尔街日报》援引消息人士的话称，美国的举动令乌克兰感到震惊，泽连斯基拒绝接受特朗普政府的要求，他已命令乌克兰外交部不要撤回联大决议草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，泽连斯基仍表示，他希望特朗普访问基辅，或者至少在与普京会晤之前与自己会面，并称“与华盛顿的伙伴关系仍是基辅的优先事项”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京大学教授冯玉军对澎湃新闻表示，美国态度的转向无疑将给乌克兰和欧洲带来巨大困难，“我们看到泽连斯基及其团队在努力与特朗普团队寻求共识，避免惹怒他们，但乌克兰在核心和原则问题上并没有退让。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：“我们将向乌克兰索要任何能得到的东西”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《卫报》、《纽约时报》等媒体看来，在处理俄乌问题时，特朗普最关心的只是“基辅如何回报从上届拜登政府那里得到的援助”。22日，特朗普在马里兰州参加一场保守派团体集会时表示，自己正努力结束俄乌冲突，努力停止冲突造成的人员死亡。“我们将（向乌克兰）索要稀土和石油，任何我们能得到的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，美国向乌克兰提出一份所谓“稀土换援助”的矿产合作协议，要求乌方将价值数千亿美元的矿产开采权交给美国，换取美国的支持。此前，乌克兰总统泽连斯基称该协议缺乏对乌方的“安全保障”，未允许签署。乌克兰最高拉达（议会）议长斯特凡丘克22日对媒体表示，乌克兰愿意与合作伙伴就矿产进行合作，但希望获得具体的安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院欧洲研究所所长冯仲平在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，从特朗普最近的一系列言论可以看出，在面对俄乌问题时，特朗普的目的是比较清楚的，“包括要从乌克兰获得资源，恢复与俄罗斯的关系，不让欧洲‘占他的便宜’。但他没有太多去考虑乌克兰和欧洲国家的利益。”他说，“我甚至认为他也不一定想到了俄罗斯的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与美俄直接对话的美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫23日在接受哥伦比亚广播公司新闻采访时则暗示，华盛顿寻求乌克兰和平协议的动机是为了让美国公司能够再次在受到制裁的俄罗斯做生意。“显然，人们会期望，如果我们达成和平协议，美国公司将能够回来在那里做生意。我认为每个人都会相信这将是一件积极的好事。”维特科夫在《面对国家》节目中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基23日表示，自己“不会签署一份需要乌克兰十代人偿还的协议”。但他同时表示，如果乌克兰最终“别无选择”，那么他“可能会被迫签署这份协议”。美国中东问题特使威特科夫当天称，美乌矿产协议预计将于本周签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《纽约时报》称，在21日提出的最新的一份协议草案中，美国要求乌克兰将50%的自然资源开采收入，以及港口和其他基础设施的收入，注入一个美国持有100%权益的基金。泽连斯基还透露，协议规定，乌克兰“每获得一美元的援助，就要向美国返还两美元。” 然而，草案仍然没有提及美国对乌克兰提供安全保障，也未承诺将向乌克兰提供进一步的军事支持。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社称，美国谈判人员在谈判中曾以切断“星链”网络服务向乌克兰施压。据报道，“星链”对乌军在战场上起到了关键作用，如果失去“星链”，乌军的无人机、远程火炮和导弹都将失去作用。对路透社的报道，马斯克22日在社交平台发文称，“路透社在撒谎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲表达对乌克兰坚定支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日，欧盟委员会主席冯德莱恩、欧洲理事会主席科斯塔、加拿大总理特鲁多、西班牙首相桑切斯等十几位领导人乘火车抵达基辅，将与乌克兰方面讨论如何在美国政策变化下继续支持乌克兰的问题。冯德莱恩在社交平台发文称，“我们之所以今天在基辅，是因为乌克兰在欧洲。”“在这场生存之战中，不仅乌克兰的命运危在旦夕，欧洲的命运也同样如此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》24日报道，英国和法国正在制定一项计划，如果莫斯科和基辅达成停火协议，英法将向乌克兰部署多达3万名欧洲维和人员。不过，这取决于欧洲是否能说服特朗普同意美国发挥有限的军事作用。刚刚在德国联邦议院选举中获胜的德国联盟党领导人默茨24日在社交平台发文称，“欧洲仍坚定地站在乌克兰一边，现在比以往任何时候都更需要我们让乌克兰处在强势地位。”“为了实现公正的和平，受攻击的国家必须参与和平谈判。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《卫报》称，欧盟外交政策与安全事务高级代表卡拉斯24日表示，欧洲将向乌克兰提供至少 150 万发大口径弹药、防空系统、可进行深度精确打击的导弹、无人机以及为旅级部队提供训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯仲平表示，尽管特朗普上周“撇开”乌克兰与欧洲，直接同俄罗斯展开了对话，但在解决俄乌问题上，欧洲不可能被“边缘化”。“一方面，乌克兰和欧洲的关系还很坚固，欧洲不可能完全轻易放弃乌克兰，乌克兰对欧洲也有很大期待。”他说，“另一方面，俄乌停火之后，如果有维和的安排，不管是欧洲主导的还是联合国主导，都需要欧洲发挥主要作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯仲平表示，不管最终达成的停火协议会是什么样子，乌克兰的前途就是“成为一个欧盟国家，那你怎么能说欧洲会边缘化呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“暂时冻结”的停火不是“可持续的安全”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，泽连斯基23日表示，俄罗斯22日晚间向乌克兰发射了267架无人机，为冲突爆发以来规模最大的一次。乌克兰空军称，共有138架无人机在乌克兰13个地区被击落，另有119架在飞往目的地途中失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰空军还表示，俄罗斯还向乌克兰发射了三枚弹道导弹。乌克兰官员表示，至少4名乌克兰人在此次袭击中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，联合国秘书长古特雷斯23日发表声明，再次重申实现公正、可持续、全面和平的迫切性。他在声明中表示，在第二次世界大战结束80年后，俄乌冲突不仅对欧洲的和平与安全构成了严重威胁，也动摇了联合国的基本原则与核心基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《卫报》23日报道称，泽连斯基承认，如果美国停止武器交付，乌克兰武装部队将失去20%的国际军事支持。路透社则指出，不知道欧洲能在多大程度上填补这一缺口。一位名叫埃夫亨·科洛索夫的乌克兰医疗官在接受路透社访问时表示，乌军士兵的心理承受能力已经下降，“他们还在继续战斗，但实际上那些（从第一天就在这里的人）已经很累了，心理上比身体上更累。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯玉军表示，美国的转向确实给了俄罗斯“意外之喜”，但并不能解决根本问题。“俄罗斯传统战略文化至今仍强烈地影响着他的世界观和对外行为。”他表示，“&lt;strong&gt;如果俄乌冲突不能以‘公正的和平’的方式结束，而是被暂时冻结，那么一定时间以后，会对外部世界、同时也给俄罗斯带来更大的挑战与威胁。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯仲平指出，&lt;strong&gt;俄乌冲突的核心问题，实际上就是俄罗斯的安全问题。&lt;/strong&gt;解决乌克兰的问题，就是解决俄罗斯的安全问题，如果和谈没有解决这个问题，没有正面回应俄罗斯的关切，和谈是很难取得真正成果的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，&lt;strong&gt;欧洲怎么与俄罗斯相处，“是欧洲安全的核心问题。”&lt;/strong&gt; “北约不断扩大和俄罗斯不断地反对北约扩大，让俄罗斯与西方之间的矛盾加剧。”冯仲平说，“如果最后这个问题没有解决好，俄乌停火即使谈成了，也是不牢靠的；&lt;strong&gt;如果谈判不能解决整个欧洲的安全秩序问题，这样的安全也是不可持续的。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:27:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740397152578_FNH22Y_1740397152813.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230766</guid></item><item><title>特写｜从斯图加特到杜塞尔多夫，德国的“刹车”与“加速”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230575</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;索菲亚从小生活的德国西南部城市斯图加特一带，是保时捷与奔驰的诞生地。但近几年，这座曾让人引以为傲的汽车工业中心正经历着前所未有的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从生活到工作，一直泡在汽车文化里的索菲亚已深切体会到传统产业面临的危机，也对经济滑坡更为敏感，一系列连锁反应的末端则是对联邦政府的信任流失。令她触动的是，现在围绕政府政策的讨论比过去20多年的任何时候都要激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月，“债务刹车”问题成为最后一根稻草，德国总理朔尔茨领导的社会民主党与自民党、绿党组成的“交通灯”执政联盟提前瓦解，经信任投票和总统确认，新一届联邦议院选举提前至2月23日进行。选前，来自八个政党的代表多次举行电视辩论，在不同场合就移民与经济等关键议题展开激烈交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从未见过德国有如此紧张的选举氛围”。索菲亚告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），最近不论是在家庭聚会、朋友聊天，还是在电视、广播、社交平台上，全都是选举和政策的相关讨论，德国社会内部的意见变得更加分裂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和索菲亚的交谈正值德国议会选举的最后阶段，柏林市中心的反右翼极端主义示威活动如火如荼，数万人疾呼“警惕德国向右转” ，许多人将矛头指向极右翼的德国选择党（AfD）。骂声与呼声同在，选择党的支持率已经攀升到仅次于联盟党的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中间派选民之所以如此愤怒，是因为德国选择党依靠在移民问题上的强硬立场，不仅获得一些选民的支持，还一度突破了德国传统政党对极右势力垒砌的 “防火墙”，似有进入“主流”之势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极右翼强劲的上升势头冲击了长久以来的共识政治，但在索菲亚看来却是意料之中，尤其是近几个月德国多地发生外来人口袭击事件，惴惴不安的选民希望寻找新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，德国被视为欧洲稳定的支柱，体现在政治、经济和社会的方方面面，但现在正面临考验，德国人对自己生活水平的看法悲观，民调显示处于2008年金融危机以来的最低点，住房危机加剧，公众对政府的信任消退，对移民的态度变得强硬。全球和地区发生剧烈动荡之际，德国在欧洲的地位也在下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在索菲亚的认知中，安全感、计划性、可预知是长久以来的生活常态。然而，眼前的混乱还不见底。她没有透露自己在大选中如何投票，只是明确不会支持选择党，认为德国仍然会由主流政党执政，因为这是一个相对传统的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日凌晨，德国联邦选举委员会公布德国联邦议院（议会下院）选举初步计票结果。基督教民主联盟与基督教社会联盟组成的联盟党以28.6%的得票率领先其他政党，在选举中获胜。德国选择党得票率为20.8%，排名第二，以现任总理朔尔茨为总理候选人的社会民主党得票率为16.4%，排名第三，遭遇二战以来最大败绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在越来越激烈的政治话语中，德国人的不安感悄然间野蛮生长， “不确定性”开始演变为另一种常态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740394007813_Sa7xWd_1740394055659.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341154744"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月23日，德国柏林，基督教民主联盟（CDU）领导人弗里德里希·梅茨在党总部向支持者致辞并鼓掌，庆祝德国全国选举的结果。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;混乱的 “种子”与“爆发”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是索菲亚在汽车行业工作的第八个年头，2019年她从德国老牌车企跳到了以色列一家服务于自动驾驶的技术公司，几年后又转到了用于自动驾驶的人工智能初创公司。她的理由很直接：一些外企在创新速度上比德国快，并且对新技术更加开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚跳槽的那一年也是德国汽车业备受 “煎熬”的一年，受到贸易摩擦和欧盟排放新规的影响，2019年德国汽车本土产量创23年来新低，而那只是危机的序幕。2024年10月底，大众汽车集团宣布考虑关闭德国的三家工厂，裁减数万员工，并下调薪资，震动全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众所处的困境是德国汽车行业的缩影，在内燃机转向电动汽车的变革中，德国不具有关键的电池技术，还面临欧洲电动汽车需求下滑、能源和劳动力成本高企、其在主要市场中国的销量下跌以及中国竞争对手进军欧洲等诸多问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国汽车迭代之难在索菲亚父女身上也略窥一斑。她父亲那一代人成长于内燃机时代，他们喜欢轰鸣的引擎、高速驾驶，沉迷于赛车文化，不太关注舒适性。相比之下，索菲亚这一代人更关注可持续发展，希望找到更环保的方式，更注重汽车的软件功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过对海外车企的观察和比较，索菲亚认为，风险规避观念和官僚主义是德国车企创新乏力的主要阻力，早在特斯拉进入德国时，很多人就意识到了问题，但始终没有做出改变，拖慢了行业前进的速度，重创德国人的经济增长愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果汽车制造不再是德国的核心产业，我们还能在哪个行业保持领先？我们的优势在于工程技术，但中国正在赶超，美国则在人工智能方面发展迅速。那么德国的未来在哪里？”德国信息技术分析师弗里德里希在和澎湃新闻谈及传统工业时深表担忧，认为政府缺乏有力的领导，过于专注于削减预算，而非投资关键产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年上台的“红绿灯”联盟继承了默克尔时代的财政正统观念，坚持平衡预算。财政零赤字在德国被奉为一种道德神话，“债务刹车”被视为成功的政治产品。（注：“债务刹车”来源于2009年写入德国宪法的财政规则，明确了德国联邦政府不得为德国州政府举债，联邦政府的新增财务赤字不得超过国内GDP的0.35%等）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国前财政部长沃尔夫冈·朔伊布勒2017年退休时，财政部400多名同事全员黑衣，在楼下排成一个0形，庆祝他在任期间的标志性成就——平衡联邦预算，这在德国被称为“黑零”。财政部欢声的另一面是，民间对火车频繁晚点、网络“龟速”的抱怨声。铁路年久失修、网络基础设施落后、住房短缺等问题都迫切需要公共投资来解决。过去，蓬勃的外部需求一定程度上掩盖了德国这种经济模式的缺陷，但是随着国际出口市场萎缩，其国内经济停滞问题火烧眉毛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月， “红绿灯联盟”在谈判2025年预算时，自民党领导人、时任财长林纳德仍然要求严格遵守债务刹车，将削减财政赤字置于投资之上，而社民党和绿党都意识到公共投资的紧迫性，最后执政联盟以林纳德被解雇为句号垮台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚和弗里德里希对朔尔茨领导的联合政府感到失望，但原因并非只是经济问题。在索菲亚记忆里，疫情期间的政府决策让德国许多民众感到困惑和不安，“那段时间发生了很多悲伤的故事，对人们的心理产生很大的影响，自此埋下了对联邦政府质疑的种子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在疫情前的十多年生活里，索菲亚觉得周边大多数人都过得很安逸，平时抱怨最多的是天气，但是当生活秩序被疫情打破，俄乌冲突的影响抬高了德国能源的价格，难民危机带来安全威胁……很多人对一系列前所未有的困难有了实感，种种不满积压到这一次大选期间被放大并爆发了出来，这也为德国选择党提供了扩张空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;移民会解决问题，还是让问题更糟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果你不喜欢当前的社会状况和发展方向，选择党就成为了一个你可以投票支持的政党。” 弗里德里希抵触德国选择党，但承认他们的宣传做得很好，党名中包含Alternative 一词，意为另一种解决方案，直击一部分德国人寻找答案的心理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40岁的弗里德里希生活在杜塞尔多夫市，2024年的数据显示该市约两成人口是外国国籍，他的中国女友就是其中一员，他本人也热爱中国文化，为自己起名“王飞扬”并入驻了中国社交平台小红书。对外文化交流已经成为弗里德里希生活的一部分，他也因此对移民环境投注更多关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在杜塞尔多夫，外国人在当地开设公司、商店、餐馆，弗里德里希乐于看见陌生的面孔给家乡带来经济繁荣，他所在的公司也对外籍应聘者持开放态度，“德国IT行业有大量空缺职位，我们公司很欢迎外国IT人才，只要会说英语就可以” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据德国联邦统计局数据，2023年德国净移民人数为66.3万人，较前一年146.2万人大幅下降，但也部分弥补了德国的低出生率和人口老龄化问题，使总人口达到 8470 万人的新纪录。长远来看，未来劳动力缺口仍然是一个严峻问题。联邦建筑、城市事务和空间发展研究所 （BBSR）去年发布报告称，到 2045 年，德国的劳动人口将减少 2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着选择党支持率连年上升，外界称不排除选择党在四年后进入执政联盟的可能。弗里德里希担心选择党的反移民政策会使德国对人才的吸引力降低，进而影响经济。他曾接触过一些选择党支持者，发现大多是老年人和年轻男性，“他们怀念过去的德国——只有德国人，一切都很熟悉。希望恢复传统的性别角色——女性待在家里，照顾孩子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的粗略印象与民调数据大抵一致。皮尤研究中心2024年的调查显示，26%的德国男性对德国选择党持正面态度，自2022年以来上升了10个百分点，而女性这一比例为11%。分析认为，女性更有可能关心自己和少数群体的权利，而男性则更担心不太以权利为基础的保守价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择党在德国东部和经济较不发达地区的势力最为强大。柏林社会科学中心政治学教授沃尔夫冈·施罗德对美联社表示，该党有独特的能力，以清晰、强烈、激进和感性的方式处理问题，而其他政党做不到。最重要的是，它是一支互联网政党。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740394163693_ats6fN_1740394176376.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341154755"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月23日，德国柏林，德国选择党（AFD）联邦主席候选人艾莉斯·韦德尔（Alice Weidel，中间）、AFD联邦主席蒂诺·赫鲁帕拉（Tino Chrupalla，左）、克里斯丁·布林克（Kristin Brinker，AFD）和比尔恩·赫克（Björn Höcke，右）在AFD联邦办公室参加AFD选举聚会，对德国联邦议会第21届提前选举发表反应。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;善用社交平台的选择党近几年吸引了大量年轻人。截至2月23日，德国选择党在TikTok上的议会党团官方账号拥有超过563800名粉丝，在此次大选中得票率最高的联盟党在同一平台上只有27700名粉丝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里德里希来说，极右翼在移民问题上的声量可能会影响其未来的家庭生活和工作，而对于那些移民而言，尤其是德国东部地区，已经到了需要考虑去留的时候。选择党领导人魏德尔甚至公开接受了带有政治色彩的“再移民（remigration）”——这个词被理解为大规模遣返或驱逐具有移民背景的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国选择党图林根州党部领导人比约恩·霍克更为直接，他在去年8月演讲称：“夸张点说，（如果我当选）每分钟都会有遣送移民的飞机从埃尔福特机场起飞。”不久后该党在图林根州议会选举中成为第一大党，二战结束近80年来极右翼政党首次赢得联邦州选举。由于缺乏盟友，选择党在图林根州没有上台执政的希望，但仍可以通过其影响力对政治议程施加影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为选择党图林根州的新闻发言人和州议员，托本·布拉加经常会为其领导人霍克的一些言论做出解释。关于移民问题，他告诉澎湃新闻，一个国家不可能在维持正常运转的社会福利体系的同时，又实行开放边境政策，两者无法共存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉加出生于巴西，在多元文化环境中长大，家人基本是左翼，但他与众不同，并坚定支持限制移民政策。大学毕业后，他最初加入了自由民主党（FDP），而后因在移民政策上的分歧而主动退出，2015年转而投身选择党，正值时任总理默克尔做出开放边境的决定。布拉加认为，正是当时的决策使德国社会之后发生了巨大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年的那场州议会选举中，布拉加轻松获得议席，他将胜利归功于选择党的理念与东部选民的核心政治认知高度契合。“由于东德的特殊历史，该地区选民对政府的干预和控制格外敏感，对移民问题持更加谨慎的态度，尤其质疑移民带来的社会变革。在这些方面，选择党的主张更受欢迎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国东部地区人口外流问题一直存在，人口密度普遍低于西部。加之人口老龄化，劳动力不足问题更严重。2022年底，德国18岁至64岁人口约为5140万，其中只有720万人生活在东部各州（不包括柏林）。东部地区面临吸引技术工人和外国投资的难题，德国商界也在对此发出警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“10年来不断有人告诉我们，德国需要移民来解决各种社会问题。然而事实是，移民并未解决这些问题，反而使问题变得更糟。” 布拉加说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉加指出了移民带来的安全隐患，这也是选择党政策获得支持的主要原因之一。尤其是今年以来连续发生两起阿富汗人发起的袭击事件。1月22日，阿沙芬堡市中心发生持刀袭击幼儿事件，造成2死2伤。2月15日，慕尼黑发生汽车冲撞人群事件，2死37伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕移民的话题谈了很多，立场鲜明的布拉加最后特别强调：“我们不是一个完全反对移民的政党”，需要的是满足资格要求的移民。他试图弱化外界给选择党贴上的“反移民”标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在中间道路渐进式调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着德国继续接收移民，压力只会增加，在某个时刻，人们会感到受够了，这将是德国选择党的时刻。”在东德地区长大，2015年从社民党转投选择党的蕾妮·施普林格（Rene Springer）对澎湃新闻表示，她相信，再过四年，德国会有一位来自选择党的总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里德里希对选择党的崛起感到担忧，他认为德国的政治现状和美国越来越像，对当前的主流政党感到失望，希望带来任何形式的改变，像是一种反抗。从外界来看，这一定程度是反建制派势力的扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，德国主流政党也意识到选民的需求，在经济问题上不再继续“傲慢”。联盟党过去一直主张“债务刹车”，但默茨在选前表示愿意考虑各种融资方案，以填补上涨的国防开支，表明他愿意放松财政限制，这是中左翼政党所青睐的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在移民问题上，默茨跨出了“危险的一步”。1月民调显示，德国65%民众认为应该减少接收难民，尽管他们更希望以欧洲为框架寻找解决方案。阿莎芬堡事发两天后，默茨宣布将向联邦议院提交一项限制移民议案，要求在边境遣返更多的寻求庇护者。1月29日的联邦议会投票中，议案在选择党的支持下获得通过，虽然尚不具有法律效力，但它冲破了德国主流政治不与极右翼政党合作的“防火墙”机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联盟党的做法遭到公众和政界的指责，一些人将此与纳粹党在主流政党缺乏团结的情况下夺取政权相提并论。就连退休后很少评论政治的前总理默克尔也批评默茨的决定是“错误的”。但默茨仍然强调这项议案对德国的安全而言是必要的，否认与选择党合作的任何意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施普林格认为，主流政党只是延续了默克尔的政策，这些政党并不打算在移民问题上强硬，只是在大选前不久改变了态度，之后一切会照旧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，选择党也在试图摆脱自身极端化的政治形象，在此次大选竞选纲领文件中提出，推行以国家利益为导向的外交政策、恢复传统能源供应减少能源成本、降低社会住房成本等政治诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里德里希不否认各个政党都有一些好想法，而他没有改变对绿党的支持，相信他们可以为新产业和新机遇打开大门，并且考虑到孩子的未来，绿党占优势的环保政策至关重要。但对于现实问题，例如昂贵的电价，绿党是否能在短期内拿出应对方案，他没有信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月24日公布的选举初步计票结果中，绿党以11.6%得票率位居第四不敌四年前14.8%的最佳战绩。实际上，中左翼的绿党在此次大选中已经将减轻民众生活成本列为核心议题，响应选民关切，尝试推行务实温和政策，为与其他政党结盟留有余地，它是否具有平衡中间派政治路线的能力，尚待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦德国自1949年建立后，向来以稳健的共识政治而著称，其根基是德国广大的“中间力量”政党。默克尔时代一直维持政治上走“中间道路”，在难民危机的刺激下，政治极端化上升，主流政党右倾明显，中间派遭削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年里，德国的政治话语变得更加激进。索菲亚能够感受到氛围的变化，以往，德国的主要政党一直在相对稳定的政策方向上交替执政，但今年不一样，经济低迷的失落、气候变化的风险、物价上扬的压力、对待移民的纠结，种种问题将国家撕裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚笑着说，很庆幸自己不是政治家，要找到平衡各方的解决方案太难。但她对未来依然乐观，“尽管变化可能会很慢，但德国总是以渐进的方式自我调整，相信最终我们能够适应挑战。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:27:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740394197279_BKriKb_1740394197474.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230575</guid></item><item><title>土地市场升温背后：核心城市加大优质地块供应，多地房价“回稳”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30228103</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740405156740_cSBkyN_1740405157054.png" data-imageid="341177683"&gt;&lt;p&gt;近日，土地市场升温明显，包括上海、浙江省杭州、江苏省苏州等在内的多个城市频现高溢价地块，像杭州短期内出现多个地王地块。与此同时，民营地产企业、外资地产企业再次入场，参与土地竞买；溢价成交的地块不再局限于核心城市的核心区域，部分城市的远郊市场开始回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地市场升温的背后，房价“止跌回稳”的趋势逐渐形成。全国房价跌幅持续收窄，二线城市新房价格环比上涨；而高溢价土地成交或推动高能级城市新房均价上行，同时优质供货有望吸引改善需求入市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地高溢价抢地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月20日，上海今年首次出让的四宗宅地全部溢价成交，成交总额159.26亿元。位于热门板块的两宗地块最低溢价超33%，位于外环外的两宗地块最低溢价13.98%。本次土拍，一些外资企业或带有外资背景的联合体在拿地中表现活跃，同时两宗外环外地块的溢价成交打破以往郊区多以底价成交的局面，显示市场回暖的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是2月20日，杭州市出让的三宗住宅用地亦全部溢价成交，成交总额31.405亿元。其中，城东新城单元SC080201-48地块经过77轮竞价成交，溢价54.04%，成交楼板价47486元/平方米，刷新地块所在的城东新城板块最高楼板价纪录，同时刷新杭州市宅地楼板价第四高的纪录。澎湃新闻梳理发现，这是杭州今年的第四个地王。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月19日，位于江苏省苏州市工业园区金堰路西、金鸡湖大道北的苏地2025-WG-Z02号地块进入限时竞价环节，绿城中国（03900.HK）旗下公司经过122轮竞价，以14.29亿元的总价竞得该地块，溢价率21.61%，成交楼面价26754元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月11日，北京市朝阳区一宗涉宅组合用地成功出让，吸引了多家房企的关注。经过超百轮竞价后，金茂和保利发展组成的联合体以87.295亿元的价格成功竞得该地块，溢价率10.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除核心一二线城市优质地块的竞拍热度依然不减，越多越多的城市出现高溢价地块。2月24日，广东省东莞市今年首宗住宅地块出让，经过29轮竞价，最终华润置地联合体以12.3亿元的总价竞得，溢价率7.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月18日，四川省成都市一宗涉住宅地块以28.26%的溢价率成交，竞得人为华润置地。该地块编号为CH15(070102):2024-066，位于成华区保和街道长春社区2、3、4组，东升社区10组。1月27日，华润置地以51.11%的溢价竞得位于成华区槐树店路16号，多宝寺南路2、3号，东虹路社区集体，保和街道东桂社区八组的住宅用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月18日，浙江嘉兴海宁市出让1宗宅地，起拍价2.38亿元。最终经过204轮竞价，该地块由嘉兴浙华置业有限公司以总价3.19亿元竞得，成交楼面价10109元/平方米，溢价率34.15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月8日，位于河南省郑州市金水区文劳路北、信息学院路东编号为郑政出〔2024〕35号(网)的住宅地块经过近6个小时的激烈竞争，被郑州中海地产有限公司以10.89亿元竞得，溢价率达87.48%。据中指研究院监测数据，这也是自2021年以来，郑州涉宅用地成交溢价率最高的地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月10日，江苏省常州市一宗涉住宅地块溢价成交。位于常州市武进区洛阳镇珠光路东侧、公园路北侧城镇住宅（兼容商业）地块，以3.866亿元的总价竞得，溢价率2.66%，竞得人为江苏恒磊建设有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更多优质地块推出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场回暖的过程中，多地调整土地供应的结构，加大核心区域优质地块及“小而美”地块的供应力度，导致市场竞争激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期成交的北京朝阳区三间房组合地块、郑州司法警官学院等，均位于城市核心区优质板块，稀缺性强、配套完善、开发价值较高。今年1月北京还明确提出，在住宅用地供应方面，优先向轨道交通站点和就业密集地区供应住宅用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低密度住宅用地（容积率≤1.5）的供应比例显著提升。据中指数据监测，2024年，22个重点城市容积率在1.5以下的宅地宗数占比约18.0%，较2023年增加6.3个百分点。其中，苏州表现较为突出，为支持高品质住宅开发，2024年推出的55宗住宅用地中，42宗地块的容积率在1.5以下，占比76%，较2023年大幅提升；山东济南、江苏无锡宗数占比均超40%；天津、江苏南京、重庆的占比均在20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业恢复期，“小而美”地块能够吸引更多企业参与土地竞拍，尤其是中小型房企，这类地块因其规模适中、开发周期短、资金回笼快等特点受到企业青睐。据中指监测，2024年，重点40城住宅用地规划建面在10万平方米以下的成交宗数占比达76%，较2023年提升约9个百分点，其中5万平方米以下宗数占比提升约8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于近期的土地市场，天风证券在研究报告中表示，“春江水暖鸭先知”。2025年以来高能级城市土拍呈现良好热度，一方面或得益于2024年四季度基本面改善提升房企投资信心，另一方面或受核心区优质地块供给增加、市场竞争较为激烈所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楼市：新房价格折扣减小、二手房议价空间收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楼市成交数据的改善，给土地竞买提供更多预期支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月统计局公布的70城新房价格指数环比下跌0.1%，跌幅与去年12月相比持平；同比下跌5.4%，跌幅收窄0.3个百分点。其中，一线城市新房价格环比上涨0.1%，已连续两个月上涨；二线城市新房价格环比上涨0.1%，时隔19个月重回环比上涨区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;70城二手住宅价格环比下跌0.3%，跌幅与去年12月份相比持平；同比下跌7.8%，跌幅收窄0.3个百分点。其中，一线城市二手住宅价格环比上涨0.1%，已连续四个月上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房价上涨的城市而言，1月70城新房住宅价格延续止跌回稳趋势，24个城市环比上涨，比上月的23个增加1个；其中长三角地区表现最为突出，如上海涨0.6%、南京0.7%、宁波0.6%、杭州0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于当前的楼市，国金证券认为，房价“止跌回稳”趋势逐渐形成。全国房价跌幅持续收窄，二线城市新房价格环比上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天风证券分析称，从房价走势看，各能级城市新房、二手房价格同比降幅持续收窄，反映去年四季度以来政策效应带动的成交量提升向价格端积极传导，微观层面表现为“新房价格折扣减小、二手房议价空间收窄”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券称，2025年，随着前期政策的持续落地，地方政府楼市调控自主性提升，区域分化和城市分化进一步加深，部分高能级城市将逐步实现“止跌回稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土拍热度改善，提振市场信心。高溢价土地成交或推动高能级城市新房均价上行，同时优质供货有望吸引改善需求入市，多数城市短期或呈现“供应总量减少、核心供给增加、外围逐步去库”的特征，而不同城市的库存周期差异或将决定其分化走势、周期筑底所需时长及价格水平下限。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:23:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740405156740_cSBkyN_1740405157054.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30228103</guid></item><item><title>多地政务系统接入DeepSeek，“AI公务员”上岗将带来哪些影响？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30227862</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“整体上，DeepSeek大模型的接入，对‘智慧政府’有较大的推进作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港科技大学助理教授、香港生成式人工智能研发中心预研部主任韩斯睿告诉澎湃新闻记者，随着人工智能技术的快速发展，“AI+政务”成为推动政府治理现代化的重要路径。各地接入DeepSeek大模型，通过智能问答、政策解读等功能提升服务效率，推动“一网通办”“跨省通办”等模式创新，并赋能智慧城市建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI大模型技术快速发展，已成为推动各行各业变革的核心力量之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，DeepSeek的“朋友圈”快速扩容。各级地方政府接入DeepSeek向公民提供政务服务成为热潮。深圳、广州、呼和浩特、赣州、无锡、临沂等地政府均宣布在政务系统中接入DeepSeek模型，将在内容生成和智能交互等方面显著提升政务办公效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去的一年，韩斯睿所在的香港生成式人工智能研发中心参与了香港特区政府相关部门的生成式人工智能系统的研发工作。工作内容之一，是用大模型帮助公务员写文章。“这项工作已经开展了一年多，整体研发以及和政府部门对接讨论共创的过程中，发现他们的主要诉求是公文的写作。写作辅助助手，在这个场景里协助政府公务人员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个典型场景是，各专业领域的检索或咨询助手。比如，法律场景，市民寻求特定法律服务时，政府信息或相关网站比较繁杂，短时间内找不到自己想要的信息，此时大模型就可以提供帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘AI+政务’的应用场景非常多，整体和文字相关的场景都可以切入，比如市民问答。而在专业垂域方向上会有精准度的要求，为了达到垂域精准度，就需要综合解决方案。”韩斯睿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“AI公务员上岗”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳率先在政务服务上应用AI “数智员工”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，深圳福田区推出基于DeepSeek开发的AI数智员工，首批70名AI数智员工已“上岗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，这些AI数智员工可实现：公文格式修正准确率超95%，“执法文书生成助手”将执法笔录秒级生成执法文书初稿，“AI招商助手”企业分析筛选效率提升30%；除有DeepSeek通用能力外，AI数智员工还结合各部门各单位实际业务流程，量身定制个性化智能体，首批满足240个业务场景使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月8日，深圳市龙岗区在官方政务外网部署上线了DeepSeek-R1全尺寸模型，成为深圳市首个在政务信创环境下成功部署该模型的政府部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除深圳外，多地也宣布已将DeepSeek应用于政务系统，政务服务工作开启AI时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州市在2月14日宣布，政务服务和数据管理局在政务外网正式部署上线DeepSeek-R1、V3 671B大模型。已完成DeepSeek-R1等模型深度适配国产硬件，将通过政务专网算力推动人工智能大模型在民生政策解读系统、12345热线工单分派等政务领域应用。政务办公、城市治理、民生服务等多个热门政务领域已率先探索应用DeepSeek模型优化工作和服务场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赣州2月14日宣布，已完成政务环境DeepSeek系列大模型部署，成为全省首个成功部署上线该大模型的地级市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月14日，无锡市宣布，已完成政务信创环境下DeepSeek-R1 671B全尺寸模型部署，“锡企服务平台”利用模型为企业提供政策咨询、业务办理、问题反馈等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据不完全统计，今年以来，已有超过12个省区市政府部门宣布开展DeepSeek大模型的相关应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方政府纷纷转变观念，积极拥抱“AI业态”，这也是治理思路、思维模式的开拓。将人工智能嵌入政务服务，推出“AI岗位”，能够有效解放生产力，在公文处理、民生服务、应急管理、招商引资等多元场景中发挥独特作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;探索应用场景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从信息披露看，DeepSeek用于政务系统已经展现出了显著优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，公文写作助手支持政策解读、文件起草、智能校对等，让政务办公流程更为流畅快捷；民生服务中的诉求分类、报告生成、关键信息提取等，极大减少了重复工单，缓减了人员工作强度，提高了服务精准度。特别是在城市管理方面，DeepSeek既可整合海量数据，也能凭借实时推理能力，实现快速分析、精准预测、动态决策等，从以往的“事后统计”升级至“事前预测、事中干预”，形成智能化管理的闭环体系，为城市大脑持续赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东梅州市政务服务和数据管理局2月22日发文介绍，21日，梅州市12345政务服务便民热线正式接入DeepSeek大模型。借助DeepSeek技术，梅州12345热线应用系统能够实现四大功能，即进行智能文本机器人应答、智能辅助填单、智能工单分类、智能工单转派，确保热线打得进、接得好、能转办，实现市民诉求“接得更快、分得更准、办得更实”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在应急管理领域，来自江苏南京市数据局的消息称，南京市应急管理局、市数据局与擎天科技于2月21日联合发布全国首个垂直领域应急管理政务大模型——“宁安晴”。该模型基于南京政务云部署的DeepSeek-R1-671B满血版大模型深度定制开发，是“我的南京”政务版第一个专业部门智能体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据南京市数据局介绍，“宁安晴”聚焦应急管理领域“知识孤岛化、数据碎片化、决策低效化”等痛点，依托千亿级参数大模型，深度融合南京应急管理“181”平台及20余万件法规标准、应急预案、事故案例、条规术语解释等海量数据，构建“数据智能中枢+行业智库引擎”双核体系，打造“风险耦合辨识、执法精准高效、处置快速联动”的智能化治理模式。该模型适用政府应急系统核心场景，实现从风险预警到应急处置的全链条智能化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其核心能力包括：依托自然语言处理技术与600余万条应急专业知识点，可一键生成通知、方案、报告等公文草案。5分钟内结构化生成标准化事故初报，确保信息公开及时充分。合规性校验准确率≥95%，行政效率提升70%；关联12345、自媒体等政务、舆情数据及自然灾害普查数据，对受灾情况感知更加全面、响应更加及时。根据灾害影响动态，及时匡算匹配救灾物资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek的核心功能之一是通过自然语言对话，快速解答用户的问题。隶属于江苏无锡市数据局的无锡城市运行管理中心2月22日在相关文章中称，政务服务侧的智能问答功能提升是当地首批快速推动的重点场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其介绍，在接入DeepSeek后，数字人“小运”的多模态匹配、语言生成、政策检索等能力进一步提升。比如提问“我是博士，该如何申请省级领军人才补贴？”数字人“小运”会根据博士、省级领军人才等关键词信息，基于知识图谱自动关联“政策-人才-产业”等政策，生成一张包含申请条件、所需材料、办理流程、补助标准等内容的定制化流程清单，匹配精度超90%，快速又直观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，无锡市城运中心配合市委政法委在“网格通”APP中内嵌上线“格智AI助手”应用，进一步增加人民调解、未成年人保护、反家庭暴力保障等业务主题知识库，辅助基层网格员解决专业知识不足、政策掌握不全等问题，更好地为市民群众提供快速精准的法律咨询、政策解读、办事指南等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“数字政府建设应秉持科技为人而转、需求导向与实效优先原则，构建基于多元主体（政府部门、社会公众、市场主体）需求特征的人工智能+解决方案。通过精准识别不同群体在政务服务、民生保障、营商环境等领域的差异化诉求，重点开发具有高适配性的场景化智能应用。要以提升公共服务获得感为价值坐标，通过系统化的数字技术整合，重构跨部门服务手段与业务流程，建立精准化、高效化、智能化的政务服务响应机制，实现民生诉求的主动感知、科学研判与闭环处置。”无锡市数据局局长胡逸接受澎湃新闻记者采访时表示，坚持创新思维，加强对政府管理和服务领域的技术想象力，探索更多“人无我有”“人有我优”的应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分单位已公开将DeepSeek用于公文写作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微信公众号“呼和浩特市残联”就在2月22日晚间刊发了《DeepSeek给呼和浩特市残疾人的一封信》，来源标注为DeepSeek。其中提到，“我们呼吁社会各界进一步关心、支持残疾人事业，消除歧视与偏见，营造更加包容、平等的社会环境。我们也希望广大残疾人朋友继续发扬自强不息的精神，积极参与社会活动，勇敢追求梦想，用行动证明自己的价值与力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分医院也已引入DeepSeek，为医生提供辅助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福建医科大学附属第二医院微信公众号2月21日刊文介绍，目前，DeepSeek主要应用于住院患者的电子病历系统，为医生提供辅助诊疗支持。它能够根据医生的治疗方案提出优缺点，补充不足之处，同时及时提醒医生修正病历中可能存在的差错，从而提升病历质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该院介绍，对于医生而言，AI工具的应用大大减轻了医务文书工作中的重复性劳动，提高了工作效率，让医生有更多时间用于临床工作，从而更好地与患者沟通，造福患者。对于患者而言，AI的辅助判断与医生的经验相结合，能够提供更具说服力的诊断结果，帮助患者更好地了解病情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;面临的挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型在政务领域的应用潜力巨大，但在可持续运营保障和数据安全等领域也面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政务数据分散在各个部门，信息数据变化较快，在新政策出台和旧政策废止等方面，大模型应用需要完善政策期限预警等工作机制，建立专项经费保障，推动知识库、语料库动态更新及时同步，否则模型生成的信息可能过时，导致错误决策，影响政务服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与高效能相伴随的是高风险，安全问题也是人们讨论DeepSeek接入政务系统的焦点之一。目前，多数地方选择民生与公共事务管理为DeepSeek模型的优先应用场景，涉及个人身份、医疗等大量敏感数据和组织的海量信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敏感信息，特别是涉及民政救助、医疗健康领域的数据，需要通过数据脱敏等方式实现“可用不可见”，筑牢数据使用法律防火墙，保障大模型合规使用数据。此外，大模型可能因训练数据偏见或用户诱导，生成侵犯隐私或传播虚假信息的内容，应明确大模型技术边界设定，同时内置合规审查模块并保留人工干预通道，结合溯源机制确保结果可追溯，构建“数据-模型-应用”全链路安全体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡逸指出，DeepSeek大模型面临三重发展约束。即，技术层存在算法公平性缺失与责任主体界定模糊的伦理困境；数据层呈现数据安全防护薄弱与隐私保护机制缺失的双重挑战；应用层遭遇技术成熟度不足与风险防控机制缺位的实践瓶颈。“为此，我们要推动形成安全可控、权责明晰的智能治理体系，着手建立涵盖算法伦理审查、数据安全加固的技术体系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“生成式AI，可能会出现不准确或答非所问的情况，统称为‘幻觉’。保证信息的精确程度，就需要输出的内容达到场景需求，这要求技术团队提供综合化的端到端的解决方案。”韩斯睿表示，针对AI+政务的应用面临数据质量、隐私安全和技术适配性挑战，需要强化数据治理与算法监管，构建安全可信的技术框架，推动“人机协同”模式落地。坚持技术为民、安全为基、制度先行，才能实现技术创新与制度保障双轮驱动，让AI成为提升治理效能的“数字助手”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海财经大学公共经济与管理学院教授吴一平在接受澎湃新闻记者采访时表示，以DeepSeek为代表的生成式人工智能模型接入政务服务，将会从内容生成、智能交互等方面提升公共服务效率，推进城市治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但这还有相当长的一段路要走，面临着政府部门数据共享、数据风险治理相对滞后和算法黑箱等难点需要解决。”吴一平表示，目前生成式人工智能模型接入政务服务系统更多的是在本部门、本地区等相对有限范围内的应用，进一步扩大应用范围需要强有力的制度和政策保障，比如健全公共数据共享机制、搭建统一信息资源平台等，以实现不同部门业务系统无缝对接、健全数据安全保障和隐私保护体系，最终获得新技术应用的规模效应并增强安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前阶段，还需要面临一个如何理解和有效应用AI，同时避免AI可能的错误的问题。”上海交通大学安泰经济与管理学院、中国发展研究院副研究员钟辉勇对澎湃新闻记者表示，地方政府部门积极探索“AI+政务”的应用，为政务服务带来了非常大的机遇。AI+政务的优势在于AI能够处理大量重复性工作，例如审批、咨询、常规公文写作等，从而解放人力，提高政务服务效率。通过数据分析，AI可以更精准地识别民众需求，提供个性化、智能化的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但技术发展的当前阶段，AI本身也会犯错，甚至可能会经常犯错，这要求AI对外输出的最终结果要有对应的人工审核。此外，过度依赖AI可能导致政府部门对技术的‘黑箱’效应，降低对实际情况的掌握程度，不利于政策制定，这也是需要引起高度重视的。”钟辉勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，韩斯睿认为，AI+政务将推动政府治理更加智能化。“随着AI逐步接管部分事务性工作，公务员将能专注于战略规划和高层次决策，最终实现技术对政务服务全方位的赋能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:23:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740421263883_n1CXDP_1740421264218.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30227862</guid></item><item><title>人民日报头版：2025年，加紧经济社会发展全面绿色转型</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236175</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740437606377_5rHJpA_1740437634152.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341225062"&gt;&lt;p&gt;产业向绿，生态向美。绿色发展蹄疾步稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记指出：“推动经济社会发展绿色化、低碳化是实现高质量发展的关键环节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央经济工作会议将“协同推进降碳减污扩绿增长，加紧经济社会发展全面绿色转型”作为2025年要抓好的重点任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《关于建设美丽中国先行区的实施意见》《美丽城市建设实施方案》《美丽乡村建设实施方案》等文件相继印发实施，美丽中国建设“1+1+N”实施体系不断完善；电力碳足迹因子数据发布，供不同主体核算电力生产和消费产生的碳足迹使用，促进产业链、供应链绿色低碳转型；多地推动建设“无废城市”，持续推进固体废物源头减量和资源化利用……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锚定目标，砥砺奋进。今年以来，各地区各部门统筹产业结构调整、污染治理、生态保护、应对气候变化，在以生态优先、绿色发展为导向的高质量发展道路上稳步前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不断厚植高质量发展的绿色底色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，生态环境部联合国家发展改革委等部门印发《产品碳足迹核算标准编制工作指引》，加快建立统一规范的产品碳足迹核算标准体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“制定产品碳足迹核算标准是建立产品碳足迹管理体系的基石之一。”生态环境部应对气候变化司有关负责人表示，将会同有关部门推动产品碳足迹核算标准在碳定价、碳排放双控、政府绿色采购等政策措施中广泛应用，保障相关工作落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色低碳发展，正在向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——产业结构、能源结构、交通运输结构等加快调整优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南省郑州市航空港区，比亚迪工厂一派繁忙。“这里每50秒就能下线一台新能源汽车，每3秒就能下线一支动力电池电芯。”郑州比亚迪工厂负责人说。在新能源汽车产业带动下，郑州的汽车年产量历史性突破100万辆大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福建省厦门市象屿综合保税区仓库屋顶，光伏发电板紧密整齐排列，为园区提供绿色电力。“我们会根据当日光伏发电量、园区自身办公用电负荷情况等制定运行策略。”海纳特电（厦门）新能源科技有限公司业务区域经理江颖介绍。目前，园区叉车、集装箱堆高机等设备基本实现全电化作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——资源节约集约利用水平稳步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机械臂“捡”出固体垃圾，微生物“吃”掉有机污染物……经过一整套流程，原本浑浊的污水变得清澈透明。四川省内江市谢家河再生水厂每天净化大量城市污水，这些再生水除了用于工业循环冷却水，还用于公园景观补水、道路冲洗等，极大提高了水资源利用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以发展“含绿量”提升增长“含金量”，高质量发展的绿色底色不断厚植。站在人与自然和谐共生的高度谋划发展，我国着力构建绿色低碳循环经济体系，有效降低发展的资源环境代价，持续增强发展的潜力和后劲。我国建成全球最大、最完整的新能源产业链，可再生能源发电装机规模全球最大、发展速度全球最快，新能源汽车保有量占全球一半以上；全国碳市场体系逐步完善，实现对减排主体的全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;持续深入推进污染防治攻坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;良好生态环境是最公平的公共产品，是最普惠的民生福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地区各部门着力推动生态环境持续改善、全面改善和根本好转，不断满足人民群众日益增长的优美生态环境需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——持续深入推进蓝天保卫战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春节假期后，河北省衡水市武邑县，河北佰特橡胶科技有限公司新厂硫化车间，技术人员正在忙着调试环保设备。“我们刚投资80万元，对硫化车间60余套设备进行升级改造，大大减少无组织排放。”公司总经理高伟说。河北出台政策，完成环保绩效创A的企业，纳入生态环境监管白名单。当地环保部门邀请专家帮助企业制定对标提升方案，指导企业达到评级要求。“目前，我们正在加紧落实各项措施，让新厂尽快达到环保绩效A级标准，释放出全部产能，达产达效。”高伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——加强流域水环境综合治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北省十堰市张湾区花果街道蔡家村枧堰沟，水车缓缓转动，将河水运送到生物监测池中。“枧堰沟连着头堰水库，是南水北调中线工程核心水源区，保水护水是头等大事。”蔡家村党支部书记、村委会主任蔡青说，监测池里养着水生动植物，对水质十分敏感。蔡家村还安装了2台智慧化监测设备，监测湿地水质、空气质量，连接着市、区环境监测平台，确保发现问题第一时间处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——推动固体废物综合治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月8日，江西省鹰潭市月湖区老屋村历史遗留固体废物治理项目现场，项目负责人黎亮正在查看截排水沟施工进度，“老屋村固废是多年前铜矿浮选遗留下的废渣，目前废渣已经清挖，正在修建截排水沟对地表水进行引流，保护边坡的稳定性。今年将复填新土，种草植树，修复环境。”老屋村村民董辉华说：“以前这个地方总是散发着一股难闻的气味。坏土挖走了，消除了我们的担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持精准治污、科学治污、依法治污，坚定不移走生态优先、绿色发展之路，美丽中国画卷徐徐铺展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天更蓝了，中国成为全球改善空气质量速度最快的国家。2024年，全国地级及以上城市PM2.5平均浓度为29.3微克/立方米，连续5年稳定达标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水更清了，全国水环境质量发生转折性变化。2024年，全国优良水质断面比例达到90.4%，首次超过90%，长江干流连续5年、黄河干流连续3年全线水质稳定保持在Ⅱ类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地更绿了，中国成为全球森林资源增长最多最快和人工造林面积最大的国家。目前，我国森林覆盖率超过25%，森林蓄积量超过200亿立方米，林草年碳汇量达到12亿吨以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;着力提升生态系统多样性、稳定性、持续性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动经济社会发展全面绿色转型，稳定平衡的生态系统是根本基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地区各部门加大生态系统保护力度，因地制宜、科学推广应用行之有效的治理模式，着力提升生态系统多样性、稳定性、持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——推动“三北”工程标志性战役取得重要成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月底，新疆和田地区于田县万花园防沙治沙区，随着最后一枝玫瑰花苗栽入沙土，环绕塔克拉玛干沙漠边缘全长3046公里的绿色阻沙防护带全面锁边“合龙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“开展塔克拉玛干沙漠边缘锁边工程，阻沙护路、阻沙护城，为当地经济社会发展提供坚实保障。”新疆维吾尔自治区林草局副局长朱立东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一片片绿色不断延伸、扩展，祖国北疆绿色长城更加牢固。2024年，“三北”工程全年安排重点项目287个，完成各项建设任务超5700万亩。今年，“三北”工程已储备项目400个，148亿元中央资金已提前下达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——“沙戈荒”新能源基地加快建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内蒙古自治区巴彦淖尔市磴口县，蒙能160万千瓦光储+生态治理项目已成功并网发电。光伏板间的草方格内，栽种着梭梭等固沙苗木，待到长成后，根系上可接种肉苁蓉，发展中药材产业。“‘板上产绿电、板间长绿草、板下生绿金’的融合模式，将实现新能源开发、生态修复和产业发展一举三得。”磴口县防沙治沙局党组书记、副局长韩应联说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家林草局有关负责人表示，要以“三北”工程六期规划为蓝图，全面推进“三北”工程攻坚战向纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——实施生物多样性保护重大工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月初，位于云南省迪庆藏族自治州的香格里拉国家公园候选区，西南林业大学国家高原湿地研究中心专职副主任田斌背着监测设备，细数越冬鸟类数量，“经过多年生态保护，来香格里拉越冬的黑颈鹤等鸟类种群数量持续增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面推进以国家公园为主体的自然保护地体系建设，目的之一就是保护生物多样性。国家林草局自然保护地管理司司长张利明表示，将切实巩固提升第一批国家公园建设成果，积极推进新的国家公园创建、设立等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，我国正在编制《生物多样性保护重大工程实施方案》。国家林草局有关负责人表示，将以拯救海南长臂猿、兰科植物等重点濒危物种为目标，推动濒危物种野外种群复壮，全链条促进生物多样性保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以高品质生态环境支撑高质量发展，加快推进人与自然和谐共生的现代化，万里河山将越发多姿多彩，绿水青山将永续造福人民、泽被子孙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本报记者史自强、张枨、张驰参与采写）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:15:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740435867367_7PFWTY_1740435867622.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236175</guid></item><item><title>频繁换帅、出售资产，迎来白衣骑士的王健林能否重启万达上市路？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30159054</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，王健林名下大连万达商业管理集团公告称，张霖因个人原因辞去总裁职务，现任董事长张春远为新任总裁。这是自丁本锡退休以来，万达商管五年里离开的第三位老臣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人事重大变动的同时，王健林继续频繁出售旗下万达广场也使得市场对其资金链是否承压持有疑问。澎湃新闻记者了解到，珠海万达商管上市之路并未停止，但整体规模可能缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于老臣们的相继离开、万达频繁出售资产和珠海万达商管的上市进展的情况，截至发稿，澎湃新闻并未得到万达集团官方的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在这一系列变动之下，究竟是王健林的铁腕战略调整还是危机信号？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;频繁换帅：五年内三位老臣离开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张霖是自丁本锡退休以来，万达商管五年里离开的第三位老臣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生于1972年的张霖，2000年加入万达集团，曾担任万达文化集团总裁、万达集团副总裁、万达集团财务总监等职务。万达商管强调，这一次的人员变动不会对公司的日常管理、生产经营及偿债能力产生不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次张霖的辞职有迹可循。在卸任万达商管总裁职务之前，今年1月张霖辞去了万达酒店发展（00169.HK）的非执行董事职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士对澎湃新闻表示，张霖早在2024年就已递交了辞职报告，年前也已办好了相关手续，这次公告是按照证监会要求的常规披露。对于此次张霖的卸任，万达内部人士并不惊讶。“去年开始就陆续调整了，陆续把万达电影董事长、万达文旅集团总裁、万达投资集团董事长一系列的职务都卸了，张霖现在只剩下了万达集团董事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外有知情人士表示，张霖的离任一方面跟个人规划有关，另一方面也是因为万达在经过业务架构调整之后，张霖原先负责的业务板块都已不再由他负责，比如万达的境外业务、电影文化业务等等，所以他也就选择离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从丁本锡、齐界，肖广瑞、张霖，到张春远，万达商管董事长和总裁的职位均由王健林身边的老臣担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，万达商业的董事长一直由王健林兼任。直到2012年，丁本锡担任万达商业董事长。丁本锡生于1955年，2001年加盟万达，历任万达商业管理开发有限公司总经理、万达集团高级副总裁等职，曾被称为王健林最倚重的人。从2009年起，丁本锡就担任万达集团总裁，是万达集团内仅次于王健林的二号人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位曾在万达工作过的前员工称，丁本锡对业务很熟练，性格严厉，做事雷厉风行，执行力强。在丁本锡管理万达商业期间，万达商业经历了赴港上市、私有化、回A股排队上市，和融创及富力的那笔600多亿元的世纪交易等多次重大事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，丁本锡卸任万达商管董事长，总裁齐界接任。2020年，65岁的丁本锡职业生涯见顶，到了退休的年纪，遂以万达集团总裁的身份退休，接任者也是齐界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为元老级人物，肖广瑞与齐界、张霖三人形成了“铁三角”，轮流担任了万达商管的高管职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵观三人在万达商管的从业经历，任职期间，三人都经历了万达商管的重大事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年珠海万达商管成立之时，肖广瑞就接替齐界担任万达商管总裁，协助齐界处理商业地产相关业务。5个月后，肖广瑞辞任万达商管总裁职务，齐界短暂接手，并于次年2022年5月由张霖替换。2023年3月，齐界宣布因个人原因辞去万达商管和珠海万达商管董事长职务，由肖广瑞接任。在这之后肖广瑞成了大连万达商管以及珠海万达商管的主要管理人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐界履历丰富，早年从事过财务、审计等工作，后曾在万达商管、万达酒店、万达地产等核心业务部门任职。2000年加入万达集团后，曾担任万达商管集团执行总裁、副总裁及南方项目管理中心总经理、总裁助理及成本控制部总经理等多个职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名万达员工称，齐界有着更强的领导力和执行力，和王健林的做事风格相似，都是雷厉风行，说干就干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐界在职期间的主要工作内容是推动珠海万达商管在香港的上市，和首次万达商业赴港上市不同的是，此次资产包规模缩水不少，而且上市过程也并不顺利。直至对赌协议即将到期之日，珠海万达商管也未能如约上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年3月，齐界辞去了万达商管董事长职务，当时57岁的齐界辞职并非离开万达，他依旧为万达集团的总裁和董事，是仅次于王健林的“二号人物”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在齐界辞任之后，王健林的另一名老将肖广瑞接过了万达商管的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖广瑞也是2001年就加入万达的老臣，历任万达集团人力资源部总经理、总裁助理、副总裁，并非业务线主管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但肖广瑞待的时间不久， 2024年10月，万达商管公告称，董事长及法定代表人肖广瑞因工作安排原因辞去董事长一职，万达文旅集团执行总裁张春远接任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辞职之后的肖广瑞消失在了公众眼中，直到今年1月8日，在珠海万达商管2024年的年会上，肖广瑞以新达盟CEO兼珠海万达商管CEO的身份进行了发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从张霖在万达的经历来看，他是万达集团几乎所有关键环节的核心人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2000年3月张霖加入万达集团，当时万达的商业项目才起步。2007年，张霖的名字出现在了万达集团的官网上，当时的职务是项目总经理。2009年，张霖当时已升任万达集团总裁助理、财务部总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年，张霖成为了万达电影的董事长，并在担任董事长期间，2015年带领万达电影完成了在A股的IPO，并在2017年完成重大资产重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年12月3日，万达电影公告称，董事长张霖因集团工作变动不再担任公司董事长、董事及战略委员会主任委员职务。同年，张霖接棒吕正韬，成为万达地产集团董事，随后成为法人。2022年，因万达电影遭遇危机，张霖再次重掌万达电影董事长和法人的职务。2022年5月，张霖开始担任万达商管总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次的接班人张春远是万达集团人力资源出身。内部人员表示，如今万达的业务，主要管理人员几乎都来自人力条线，而且相较于其他企业，万达人力资源部的地位相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张春远2008年加入万达集团，2008年9月至2016年9月，先后担任公司人力资源部副总经理、总裁助理兼总经理、高级总裁助理、副总裁。2016年6月至2017年2月，担任万达文化集团副总裁兼旅游控股公司总裁。2017年2月至2019年9月，担任万达集团副总裁兼人力资源管理中心总经理、公司副总裁兼人力资源中心总经理。2019年9月至2024年3月，担任万达宝贝王集团总裁。2024年3月至今，担任万达文旅集团执行总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的张春远集万达商管董事长与总裁之位于一身，同时还担任万达文旅集团执行总裁，担任大连万达集团股份有限公司董事、大连新达盟商业管理有限公司董事、珠海万达商业管理集团有限公司董事、万达酒店发展有限公司非执行董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出售万达广场：股权换资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月17日，天眼查披露的法律诉讼信息显示，王健林新增两条股权冻结信息，涉及大连万达集团股份有限公司和大连万达商业管理集团股份有限公司，冻结股权数额分别为240万元和960万元，期限为2年，由大连市西岗区人民法院执行。此次股权冻结与（2025）辽0203财保10号案件有关。申请人某公司于2月6日向上海国际经济贸易仲裁委员会申请财产保全，请求冻结被申请人银行存款近19.5亿元或等值财产，法院裁定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再早些时候，2月11日，由王健林、王思聪共同持股的大连合兴投资有限公司，新增一则股权冻结信息，被执行人为王健林，冻结股权数额7702.8万元，股权被执行的企业为该公司，冻结期限自2025年2月11日至2027年2月10日，执行法院为大连市西岗区人民法院。案件流程显示，此前该案曾发布保全裁定书，裁定冻结王健林等银行存款约19.5亿元，或查封、扣押其他等值财产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，王健林的“卖卖卖”模式还在继续。自从珠海万达商管上市遇阻之后，王健林就开始频繁出售旗下万达广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年开年以来，王健林连续卖掉了5座万达广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“卖资产的原因很简单，其实就是融资找钱，找险资就是因为现在险资的资金充足，而且虽然从股权上来看股东换了，但是有些还是委托给万达商管负责管理运营的。现在银行贷款还是有难度，融资渠道对于万达来说还是比较窄，那只能通过卖资产，股权质押等操作来获取资金。”&lt;/strong&gt;该名知情人士对澎湃新闻表示，万达现在卖的都是一些非核心的资产，现金流稳定的项目还是拿在手里的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可查询的资料显示，由新华人寿保险股份有限公司和中金资本运营有限公司持有的坤华（天津）股权投资合伙企业（有限合伙）连续收购了万达在宣城、铜陵、安阳、四平和扬州的5座万达广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，从2024年以来，新华保险就连续抄底买入万达广场，目前已购入14座万达广场项目。坤华（天津）股权投资合伙企业（有限合伙）由新华人寿保险股份有限公司和中金资本运营有限公司持有，持股比例分别为99.9%和0.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1838634" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739536602427_4yJacC_1739779234136.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="340475745"&gt;&lt;img alt="" media-id="1838635" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739536618382_rJd5Za_1739779243940.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="340475746"&gt;&lt;p&gt;在万达广场连续出售的背后，是万达商管依然严峻的财务情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《大连万达商业管理集团股份有限公司公司债券中期报告(2024年)》，截至2024年上半年末，大连万达商管合并口径的有息负债高达1375.61亿元，其中一年内到期的有息负债为302.69亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了出售资产，王健林还选择进行股权质押以筹集资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，王健林质押了万达集团的全部股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月6日，据天眼查披露的信息显示，王健林新增了一条股权出质信息，出质股权标的为大连万达集团股份有限公司，质权人为珠海万赢企业管理有限公司。出质股权数额为240万股，涵盖了万达集团的全部股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，万达集团在1月份还新增一条股权冻结信息，被冻结股权的企业为珠海横琴稳驰企业管理合伙企业（有限合伙），冻结股权数额高达8.1亿余元。冻结期限自2025年1月27日至2028年1月26日，执行法院为北京市海淀区人民法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;迎来白衣骑士：仍将继续推进上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珠海万达商管赴港的上市之路并不顺利。2023年底，珠海万达商管四次冲击IPO失败，而上市失败带来的麻烦是无法忽视的。如果对赌失败一旦触发回购，会给万达本就紧张的现金流带来更大压力。此时，王健林为珠海万达商管找来了白衣骑士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月12日，太盟投资集团（PAG）与大连万达商管集团共同宣布签署新投资协议。太盟将联合其他投资者，在其2021年的投资赎回期满时，经大连万达商管集团赎回后，对珠海万达商管再投资。现有投资人于2021年8月对珠海万达商管的投资额约为380亿元人民币，其中太盟的投资额约为28亿美元（约180亿元人民币），现有投资人在原投资安排中享有到期赎回权。按照新协议，大连万达商管持股40%，为单一最大股东，太盟等数家现有及新进投资人股东参与投资，总计持股60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新协议不再设置对赌协议，但不容忽视的是这也让王健林失去了对珠海万达的绝对控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月30日，大连万达商管集团宣布，与太盟投资集团、阿布扎比投资局、穆巴达拉投资公司、中信资本、ARES在大连正式签署投资协议，上述5家机构将联合向大连新达盟商业管理有限公司投资约600亿元，合计持股60%，大连万达商管持股40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大连新达盟是2024年1月12日新成立的公司，成立时注册资本约162.07亿元，法定代表人为肖广瑞，由大连万达商管及旗下大连万裕企业管理有限公司分别持股99.9938%和0.0062%。该公司的子公司为珠海万达商管，珠海万达商管是万达集团的轻资产平台，目前管理496个大型商业广场。从具体的变动来看，大连新达盟的注册资本从原先的162.1亿元增至405.2亿元，投资总额达到513亿元；新增10位投资人。同时，公司市场主体类型也转变为“有限责任公司（外商投资、非独资）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，新达盟和珠海万达商管目前虽然都在珠海横琴新区的同一栋楼里办公，但界限划得很清晰，而且内部默认珠海万达商管要比新达盟低一级。&lt;strong&gt;有知情人士表示，“太盟进来之后并不负责具体业务的管理，经营管理的团队还是万达的团队，太盟主要负责是在进行大的决策方向上给予投票决定权。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这新增的10个出资机构中，除了之前已经披露的太盟投资集团、中信资本等之外，苏州纽达企业管理咨询合伙企业（有限合伙）首次出现在出资机构名单中，这家公司由苏州纽尔利新策创业投资合伙企业（有限合伙）、海南纽尔利企业管理有限公司分别持股99%、1%，资方为包括苏州国家高新技术产业开发区管理委员会、苏州财政局在内的苏州国资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有内部人员对澎湃新闻表示，“外界认为引入了新战投之后好像万达就安全了一样，其实内部的压力还是很大的，战投给的这笔钱怎么用，如何用都有严格的规定。而且战投的钱并不是一笔直接打到账上的，也是分期支付。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有知情人士称，珠海万达商管还是要继续推进上市计划，只不过目前还未有实质进展。而且新的战投引入之后，珠海万达商管的上市显得没有之前那么迫切。但上市的资产规模应该会有所缩小，现在卖掉的万达广场绝大多数都是亏损的，这部分资产要卖掉才能不拖累整体的财务情况。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，即使珠海万达商管在主动缩减商业版图，但其仍是全国商业地产存量规模最大的商管公司。截至2024年年底，珠海万达商管已经累积管理商业面积超7000万平方米，为各类轻资产合作方运营管理513个已开业的万达广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:12:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739537278013_PGYAbN_1739537278170.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30159054</guid></item><item><title>苹果宣布史上最大投资计划：未来四年在美投资超5000亿美元，招聘两万人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230825</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740399835611_cWmJYW_1740399835786.png" data-imageid="341157207"&gt;&lt;p&gt;2月24日，苹果公司宣布史上最大的投资计划，未来四年内将在美国支出和投资超过5000亿美元，这一举措预计将新增2万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果周一表示，将与其合作伙伴在休斯敦建造一座占地25万平方英尺的工厂，组装用于数据中心的服务，用来生产支持苹果智能（Apple Intelligence）的服务器，该工厂预计2026年开业。此前，这类服务器主要在美国以外生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果还表示，计划将其先进制造基金从50亿美元增加到100亿美元，其中一部分是“苹果承诺投入数十亿美元在台积电位于亚利桑那州的工厂生产先进芯片”。苹果还将在密歇根州开设一所制造学院，其工程师将与当地大学教职员工一起，为中小型制造企业提供免费课程，内容涉及项目管理和制造流程等领域优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果表示， 未来四年计划招聘约2万名员工，其中绝大多数将专注于研发、芯片工程、软件开发以及人工智能和机器学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果在官方新闻稿中指出，5000亿美元的承诺包括苹果与全美50个州的数千家供应商的合作、直接就业、苹果智能基础设施和数据中心、公司设施以及20个州的Apple TV+制作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果最新的投资计划是为了响应美国总统特朗普的制造业回流政策。外媒报道称，特朗普上周五告诉记者，他前一天会见了苹果CEO库克，该公司计划“在美国投资数千亿美元”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普第一任政府期间，苹果公司也宣布了类似的美国投资计划，当时称计划在五年内投入 3500 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果的大多数消费产品都在美国境外组装，但不少零部件仍在美国生产，苹果的供应商已经在美国亚利桑那州、科罗拉多州、俄勒冈州和犹他州等12个州的24家工厂生产硅片，台积电位于亚利桑那州的工厂上个月已经开始生产苹果芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月31日，苹果公司发布了2025财年第一季度业绩。期内净营收为1243亿美元，与去年同期的1195.75亿美元相比增长4%；净利润为363.3亿美元，与去年同期的339.16亿美元相比增长7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月24日收盘，苹果涨0.66%，报收247.173美元，市值3.7万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:11:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740399835611_cWmJYW_1740399835786.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230825</guid></item><item><title>AI上海力量崛起背后：创新生态全要素布局，如何再进一步</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232535</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;DeepSeek卷起的AI浪潮，让上海开年第一场科技峰会：2025全球开发者先锋大会（GDC）热度空前。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740409101106_fHMwrF_1740409138095.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341179641"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月22日，上海西岸艺术中心，宇树机器人现场“遛狗”，吸引众多观众围观。澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人形机器人展台前，挤满了孩子们稚气的面孔；一口流利吴侬软语的上海阿姨饶有兴致地试戴着AI眼镜；白发苍苍的老人在女儿的搀扶下，观看大模型现场演示，并且如数家珍地报出了自己平时使用的豆包、Kimi......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们GPU（显卡）每年的租赁费用是多少？”“未来计划新品发布的节奏如何？”热烈的氛围不仅体现在观众的热情上，投资机构也纷纷前来考察，一位来自线性资本的投资人向澎湃新闻记者透露，自2023年第一届GDC开幕以来，他每年都会来到现场“报到” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可以预见，AI相关产业链蕴含着巨大的潜力，必将成为今年最热门的投资话题。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1721576087000_Zzs4KE_1740409195440.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341179642"&gt;&lt;p&gt;AI上海力量正在快速崛起——数据显示，截至2024年底，上海人工智能产业规模突破4500亿元，累计完成60款生成式人工智能服务大模型备案，数量位居全国第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海需要更多的大模型企业站出来，代表中国人工智能行业参与国际竞争。”复旦大学计算机科学技术学院教授、上海市数据科学重点实验室主任肖仰华向记者表示，人工智能赛道创业风险高，“赛马”激烈，需要营造足够宽松、允许犯错且能守住底线的环境，拥有为失败者兜底的土壤，才能进一步激发创新的火花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着阶跃星辰、MiniMax等上海独角兽企业崭露头角 ，数百家中小企业在“模速空间”中孵化成长 。肖仰华认为：“相信不久的将来，就会有一批上海企业走出国门，在世界舞台上大放异彩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;数量：超2万家AI企业，靠什么吸引？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华财经援引中经社行业洞察系统数据，2024年上海人工智能（含大模型）企业达到24733家，较上年增长5.1%，新增注册资本1000万及以上的人工智能企业有104家 。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家网信办的信息表明，截至今年1月，上海市大模型产品备案总数达60个。目前，已有四款基础大模型上线，分别由上海人工智能实验室、MiniMax、阶跃星辰、商汤发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从激烈竞争中脱颖而出的大模型“六小虎”，阶跃星辰和稀宇科技（MiniMax）都坐落于上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海是拥有全国最好的大模型创新生态，不论是模型创新还是算力数据，上海的生态布局是最全最深的；在应用方面，依托模塑空间以及上海市的各方面政策，也已有很多垂直领域的大模型率先落地。”阶跃星辰副总裁李璟向澎湃新闻记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在MiniMax副总裁刘华看来，上海的大模型产业优势主要来源于人工智能产业链齐全，上下游产业完善、涵盖芯片代工和芯片设计企业等，“上海企业对于新技术反应积极，使用大模型的意愿强烈，整体效率都十分高效。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740056328000_xFxBKc_1740409295788.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341179659"&gt;&lt;p&gt;此次DeepSeek的火爆出圈，也引起了上海同行的集体关注，“我们对DeepSeek取得的成绩感到很高兴，这是中国AI产业的里程碑。”刘华告诉澎湃新闻记者，“虽然DeepSeek领先一筹，但这并不意味着其他企业没有弯道超车的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刘华看来，在目前的阶段，AI产业谁会掉队、谁能脱颖而出都还是未知数。大家为了在竞争中生存和发展，肯定会投入更多资源，“这个行业技术迭代速度非常快，大模型技术一直保持着每隔几个月就取得重要突破的一个频率，我们判断，接下来的两三年，大模型的能力还会带来几倍量级的提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次DeepSeek横空出世，让整个AI行业的从业者既兴奋又焦虑。我们整个团队从大年初四开始就没休息，对DeepSeek的创新做进一步研究。”上海库帕思科技有限公司CEO黄海清坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商汤科技产品总监、小浣熊家族产品负责人贾安亚告诉记者，随着DeepSeek引爆了AI热度，相当于免费进行了AI的行业科普，对于整个AI生态和产业发展来说，都是一个非常利好的消息，“开源模型在能力上存在很多亮点，我们也希望保持产品的开放性、博众家之长，接入更多更优质的模型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海对人工智能产业的布局富有前瞻性。早在2024年初，上海就将全力落实新一轮人工智能“上海方案”写入当年的《政府工作报告》，全年密集出台十余项政策支持，年底再次印发《关于人工智能“模塑申城”的实施方案》，无论是密度、力度都达到较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产业集群建设上，上海大模型产业在徐汇西岸国际人工智能中心、浦东张江人工智能岛、闵行马桥人工智能创新试验区已颇具规模 。徐汇区侧重推动大模型企业集聚式创新，浦东新区和闵行区聚焦于智算芯片、人形机器人等领域的融合发展，杨浦则重点布局数字经济领域的垂类大模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;要素：AI“超级工厂”孵化AI“生态圈”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市经信委主任张英介绍，今年GDC吸引的海内外开发者社区从首届的20家增至逾百家。“上海将开发者视为主角，为这一群体全力提供资源、政策与氛围支持，努力培育繁荣的开发者生态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到生态，离不开黄浦江畔的“AI超级工厂”——模速空间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740409357097_YyCKpW_1740409373430.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341179658"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;模速空间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年模速空间以“全球最大的人工智能孵化器”为新定位全新亮相。“全球最大”不仅是物理空间上的“大”，更重要的是构建一个充满活力、协同发展的创新生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，截至去年年底，模速空间已吸引255家大模型企业入驻，推动34个备案大模型成功落地；多层次算力支撑体系与叠加市区政策的超1.3亿算力补贴；开源语料产品已超180TB，并规划超2000TB语料资源体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海已形成非常完善的AI生态。作为一家创业企业，我们感受到，无论是算力补贴还是模型备案，所享受的优惠政策都十分详细和完备。”第一批入驻模速空间的“无问芯穹”总经理曾书霖告诉澎湃新闻记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“模速空间为我们提供了房租补贴、政策辅导、投融资对接等一系列服务，形成一条完整的服务链 。这里整条产业链环节齐全，张江还有很多芯片企业，大家随时都能实现良好的协同合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算力、语料、资金，这些人工智能发展的要素都可以在上海找到相应的“保障”体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在算力支持方面，本届GDC上，全国首个算力生态平台——“模速空间算力生态超市”正式亮相 。该平台计划通过无缝对接算力需求方与供给方，实现全生命周期的高效算力管理与共享模式，有望破解大模型企业发展过程中面临的算力瓶颈问题。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了算力，语料是人工智能发展的核心基础之一，甚至被誉为AI产业的“金矿”，是决定模型能力上限的核心要素。上海市经信委副主任张宏韬表示，上海将持续夯实高质量综合语料基座，构建数据语料核心枢纽，加快创新语料服务关键性技术，加速推动“5+6”垂类领域语料工程，完善行业语料供给体系，构建共赢繁荣的语料服务生态，更好助力大模型创新发展和应用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1721120660000_eT4JFt_1740409573290.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341179665"&gt;&lt;p&gt;在资金支持方面，根据此前发布的“模塑申城”实施方案 ，上海将汇聚全球顶尖独立开发者，让他们共同角逐百万现金奖励和亿级平台流量扶持，以此挖掘培育众多“现象级”应用和AI项目。目前，上海已相继成立人工智能母基金、人工智能国家大基金、人工智能生态基金，总规模近千亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目标：敢于谈失败，鼓励“创客文化”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然上海的人工智能产业已迈入国际第一阵营，但‘第一阵营’与成为第一之间仍存在差距。”肖仰华向记者坦言，“上海的雄心和目标远不止于此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，对标国际一流水平，当前亟需改善投资环境。“创业者需要更具耐心的投资者，而目前的投资环境追求迅速变现，不允许失败，这会削弱创业者的创新精神。在探讨成功之前，应该先正视失败，此前很少有人敢于直面失败，这其实是行业不成熟的表现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“企业不担心变现的压力，才会有创新的动力。如果始终将商业变现放在首位，创新动力就会削弱，只能复制别人的路径。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1717053548000_GB7WTd_1740409431571.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341179660"&gt;&lt;p&gt;曾书霖则认为，人才将成为未来全球人工智能竞赛的核心要素，“在全球多个人工智能产业高度聚集的城市中，上海有自身的特色，有大量的尖端人才储备，有统一的发展目标，有庞大的产业协同，能够在宏观政策的引导下，朝着共同的方向努力。今年，应用落地成为大趋势，大家开始快速迭代产品，尝试满足用户的实际需求，在垂类行业探索大模型的应用解决方案，深入场景和行业，将大模型融入企业业务流程。从我们做算力的角度来看，会有越来越多的企业需要与自身业务需求相匹配的算力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘华提出，美国硅谷的“投融管退”模式如今在国内AI产业已不太适用 。在人工智能产业发展过程中，政府需要为企业提供长期的资金支持。由于技术大模型的研发仍处于不断迭代阶段，距离成熟还需数年时间，政府可以通过发放算力券等方式给予扶持 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从形式上看，可以参考目前国际上通行的算力券模式。例如，国企可以建立算力集群为大模型企业提供算力，在投资入股后，大部分投资资金会以算力租赁费用的形式回流到国资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者了解到，模速空间最新推出的算力扶持专区，已为完成注册的入驻企业提供了价值100万元的等价算力大礼包，企业可“免申即享”，从而灵活降低算力使用成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于AI产业而言，需要的不仅是锦上添花，更是雪中送炭。”肖仰华向记者强调，“创客文化本质上是草根文化，作为海纳百川、有容乃大的上海，需要提供更宽容的发展空间，充分发挥市场的优胜劣汰作用，才能让真正优秀的技术和产品脱颖而出。只有让创业者毫无压力地进行创新，全社会的创新体系才能激发出更多活力。” &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:09:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740409223269_tzJ4kQ_1740409223596.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232535</guid></item><item><title>当AI渗透万物：技术如何重塑人与物的关系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30227996</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;你是否曾幻想过，人工智能如空气一般，悄然弥漫在你生活的每一个角落？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，一家初创企业将ChatGPT嵌入到电动自行车中，试图实现这个梦想。这辆电动自行车，不再只是冷冰冰的交通工具，它成为了旅途中的智慧向导。它为骑行者定制充满未知与惊喜的路线，带你穿越城市的街巷，探索那些被遗忘的角落和隐藏的风景。这不仅是AI应用的一个巧妙场景，更像是“城市漫步（CityWalk）”与AI相遇后，焕发出的新质生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，更令人兴奋的是，这一场景并非孤例。想象一下，当技术突破工具的边界，日常物品正在获得前所未有的“生命力”。这些设备不再是被动的工具，而是进化出了某种数字生命体征——当你的智能腕表第20次阻止你购买含糖饮料时，你是否会意识到自己养了个比肠道菌群更聪明的“数字器官”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.AI花瓶：从静态观赏到情感共鸣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家中多了一个嵌入AI语言大模型的花瓶，它不再是简单的容器，而是一个充满灵性的小伙伴，变得既敏锐如“植物学家”，又浪漫如“诗人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个智能花瓶不仅能识别花卉的种类，还能娓娓道来花的文化故事，甚至会用AI生成一句温暖的“花语签名”：“致未来的自己，愿你步履不停，温柔坚定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你插入一束新鲜的花朵，它会立刻感应到：“这是满天星，象征着永恒的爱与守护。你想把它送给谁呢？”在深夜加班的疲惫时刻，它不仅察觉到玫瑰的萎蔫，还能用细腻的语气提醒：“这枝花和你一样，需要一点糖分来补充能量。我建议明天早上换水，并加一勺糖。”它没有简单的“换水”指令，而是像朋友般的温柔提醒，悄悄地为你的生活增添了一份浪漫的仪式感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切，不仅仅是技术的升级，而是它开始具备了“共情”的能力。&lt;strong&gt;技术的最终浪漫，不是冰冷的代码，而是能够理解和回应人类情感。&lt;/strong&gt;当智能花瓶理解了“仪式感”的真正含义，它让一束花的价值，不再仅限于观赏的时光。它成为了一枚情感的时光胶囊，一段时光的见证，甚至是某个特殊时刻的纪念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.AI睡眠灯：从光影调控到梦境疗愈师&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的智能灯，或许只能调节亮度，自动开关，而AI睡眠灯正在悄然重塑“黑暗的意义”。一盏嵌入AI大模型的智能睡眠灯，不仅是你夜晚的引导者，更成为一个记录者，甚至是你的梦境疗愈师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入睡前，它会用柔和的声音询问：“今天过得怎么样？有没有想记录的小心事？”它会用低赫兹声波收集你的呼吸频率：“今晚你的心跳比平时快了12%，是否需要我播放一段雨打芭蕉的音频来助眠？”当你在深夜忽然惊醒，灯光不会刺眼地骤然亮起，而是投射出星云般的微光，伴随安抚的语气：“你的梦境关键词是‘追赶’和‘迷宫’，需要聊聊吗？”更有趣的是晨间报告功能：通过分析夜间翻身次数和体温数据，它能给出“今日适合饮用红枣茶”的养生建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最具颠覆性的是它的“梦境拼图”功能——通过三个月的数据积累，它可以将你零散的梦境碎片串联成一幅潜意识的图谱：“你连续七天梦见海洋，也许该安排一次潜水旅行了。”梦境，原来可以通过AI大模型的解读，揭示你内心深处未曾察觉的情感和需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当AI开始解读人类的无意识，黑夜便不再是寂静与空白的代名词。它变成了通向内心的甬道，带着你在梦境与现实之间游走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.AI衣橱：从穿搭助手到风格策展人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你站在衣橱前犹豫不决，智能衣橱立刻变身为你的专属设计师：“今天微凉，我建议你搭配那件灰色羊毛大衣，再配条蓝色牛仔裤，既随性又干练。”它不仅推荐安全的经典搭配，更敢挑战你的审美惯性：“为什么不试试那条波西米亚风的披肩？它能打破职场的沉闷，毕竟你去年在希腊买它时还说‘要活得自由’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能衣橱不仅懂时尚，更懂你。根据天气、场合，甚至是你的心情，它会给出精准的搭配建议。它甚至会在你无意中露出衣物上的小瑕疵时悄悄提醒：“你上次穿的白T恤有点泛黄了，建议换个新款，或者试试用柠檬水清洗。”这种细腻与体贴，仿佛它不仅是时尚顾问，更是生活的另一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更惊人的是，当它发现某件衣物已经三个月没有被穿过，它并不是冷冰冰的“断舍离导师”，而是化身为“时尚考古学家”：“这件白衬衫曾见证你第一次升职演讲，是否考虑将它改造成环保手袋？”它为你注入的，不仅是时尚灵感，更是对过去的珍惜与回忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能衣橱将不仅仅是一个静态的储物空间。它会自动规划你的穿搭周期，管理换季衣物，甚至帮助你整理旧衣进行二次回收，真正成为你的私人风格管家。更进一步，未来的智能衣橱将是一个动态的数据库，记录每一件衣物的“生命周期故事”，预测面料的老化曲线，甚至通过穿搭选择反向解析主人的情绪波动与心理状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.AI书架：从存储空间到思想碰撞场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当AI融入书架，它不再只是存储知识的容器，而成为一个主动与你对话、延伸思维的伙伴。当AI渗入阅读场景，书架不再是单向传递的知识载体，而是思想碰撞的源泉，激发你灵感的火花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你走到书架前，AI书架用温柔的语调向你问好：“今天你心情如何？是否需要我为你推荐一本书，安抚今天的疲惫？”它会根据你的情绪波动，甚至是你近期的阅读习惯，挑选一本最合适的书：“你最近对历史有所兴趣，我想这本《日本人为什么不再被狐狸骗了》会带给你不同的视角。”而当它注意到你曾因一本书而久久不愿放下，它会温柔地提醒：“你上次读过这本书，是否需要再看一遍？它或许能给你带来新的启发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更具革命性的是它的“阅读DNA”功能——通过分析你批注的100本书，它为你绘制出一张思维进化图谱：“过去三年，你从追求逻辑严谨到逐渐欣赏模糊美学，这一转变与您的职业变动不谋而合。”每年的阅读报告将让你看到自己思想的脉络，仿佛一个镜像般的反射，映照出你深层的思想变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当AI成为你思考的镜像，阅读不再仅仅是知识的摄取，而是自我发现的过程。书架不再是静止的存在，而是成为你思想碰撞的场域。每一次翻阅，都像是在与自己和世界进行一场无声的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.AI旅行鞋：从步伐计数到文化叙事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一双嵌入AI的旅行鞋，不再是单纯的步数计量器，而是一个“空间诗人”。它能在你踏上敦煌的黄沙大地时，轻声提醒：“向左走200米，那里有一个可以感受到古人‘大漠孤烟直’的原始视角。”每一步，仿佛都在引导你进入一幅活生生的历史画卷，让行走不再仅仅是时间的流逝，而是与空间、与文化的深刻对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你停下脚步，鞋子会分享周围的故事：“这棵树已有百年历史，古人称它为‘槐荫避暑’。”它不仅是在讲述一个静止的地点，而是在用时间和故事为你编织一段生动的历史。从“我走过这里”到“我与这里的过去亲密接触”，每一步都带着记忆的沉淀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更贴心的是，鞋子能在你心率异常飙升时，柔声打破焦虑：“吐蕃商队曾在这里利用沙漏计算时间，何不试试古法冥想，缓解你的压力？”它不是简单的健康监测，而是通过文化的桥梁，带你走出身体的极限，进入心灵的安宁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更具震撼力的是“足迹叙事”功能。通过GPS轨迹，鞋子为你生成《行走日记》，将每一段旅程的高度和步伐转化为可感知的成就：“今天，你比昨天多征服了1.5个埃菲尔铁塔的高度。”AI旅行鞋，彻底解构了“行走”的意义。它让每次旅行都成为一段与时光对话的旅程，每一次移动，都充满了智慧与故事的相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.AI房屋：从居住空间到生命共同体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，让我们跳出常规的物品范畴，构思一个更具未来感且与AI结合的宏大场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当AI完全嵌入到房屋中，居住的空间不再是冷冰冰的四面墙，而是一个能够感知、理解并与居民互动的生命体。它不仅仅是居住的地方，更成为了你生活的全息伙伴，身心的舒适避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你刚回到家门口，智能门锁自动识别你的身份，轻柔地打开：“欢迎回家，今天过得如何？”它不仅读取你身体的生物数据，还分析你一天的心情波动，通过传感器探测你的体温、脉搏，甚至是你走路的节奏，立即反馈给你：“今天似乎有些疲惫，是否需要我为你调节一下室内的环境？”随即，空气净化器、温控系统、甚至光照都根据你的生物信号和情绪反应进行自动调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在家中走动时，AI房屋的每一部分都在与你互动。厨房已经不再是单纯的烹饪空间，它根据你今天的活动数据，自动为你推荐晚餐菜单：“今天你的体力消耗较大，建议你补充一些高蛋白食物，我为你推荐一款低脂的烤鸡配蔬菜沙拉。”如果你心情不好，它甚至会提议：“今晚是否要试试做一道你最喜欢的泰式红咖喱，带点热辣，或许能让你感觉更好些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更具未来感的是“情感反馈墙”功能——嵌入墙面的AI系统通过分析你一周的心情变化，绘制出一个动态的“情感温度图”：“过去一周，你的情绪波动较大，今天看起来似乎较为平静，或许你需要一些更放松的氛围？”然后，墙面上投射出一幅风景画，或者播放一段冥想音乐，自动调节灯光，使整个房间充满了平和的氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI房屋的核心并非单一的设备，而是一个全方位、无缝链接的生命体。每一面墙、每一扇窗、甚至每一盏灯都与居住者的情感、健康、习惯深度绑定，构成了一个个性化的生活生态圈。它能够追踪你每日的作息，自动调节房间的温湿度、空气质量，甚至能在你生病时根据你的体温变化，判断是否需要进行紧急的健康干预：“今天你有些发烧，是否需要我为你调整室内的温度？还要不要释放一些空气清新剂，保持呼吸顺畅？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更智能的是，AI房屋不仅关注当前的情感需求，它还开始为你规划未来的生活轨迹。“根据你的工作压力，我建议你规划一次度假旅行，你上个月说过想去海边放松，我已经为你查找到了几条航班信息。”它甚至能根据你的生活节奏和兴趣，帮你安排社交活动：“今晚有一个瑜伽派对，或许你可以和朋友一起参加，放松身心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时间的推移，AI房屋不仅会成为你身体和情感的贴身管家，还会根据你的生活历程，逐渐改变自己的方式和形式。在你逐步老去的过程中，房屋将通过细致的关怀调整环境，以适应你年老时的需求：“根据你的健康数据，明天我将为你调整床垫硬度，并为你播放舒缓的音乐，帮助你快速入眠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI房屋不再是一个简单的栖息地，它是一个充满感知、互动、情感交流的“生命体”，与你共享每一刻的细节，让生活每个环节都充满智慧与温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;万物有AI，人性需守护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着AI逐渐渗透到我们生活的每一个角落，传统的物品正在被赋予全新的意义。它们不再只是工具，而是充满个性和情感表达的“生活伴侣”。从AI花瓶到AI旅行鞋，从AI书架到AI衣橱，从AI睡眠灯到AI房屋，这些设备不只是帮助你“做什么”，而是通过科技让你“感受到什么”。我们正见证着一个无缝连接的时代，一场堪比文艺复兴的技术运动。在这个时代里，技术与人类的感知、情感、需求发生着深刻的交汇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但值得思考的是，当物与情感的界限变得模糊，我们是否也在无形中将“人”本身的独立性逐渐交给了这些智能装置？当AI能够读懂我们的情绪，预测我们的需求，甚至与我们对话时，它是否会替代我们原本应有的自我反思与情感体验？或许，真正的智能，不仅仅是让生活更加便利，更重要的是，它能否促使我们更加深入地理解自己，反思人与技术之间的关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许某天，我们会惊喜地发现：AI已经悄然成为我们生命中的伙伴，陪伴我们度过每一个平凡又动人的瞬间。这才是技术革命的终极命题：不是让机器更像人，而是让人在机器的镜像中，看见更丰盈的自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者胡逸为数据工作者，著有《未来可期：与人工智能同行》一书）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 22:59:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740363563501_An7XAh_1740363563705.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30227996</guid></item><item><title>联合国安理会通过美国涉乌决议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236174</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1869906" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/bc9f889a-3676-4bc5-b85e-49befb54db1a.jpg" data-imageid="341224997"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月24日，联合国安理会对美国提出的关于乌克兰问题的决议草案进行表决，表决中10票赞成，5票弃权，决议获得通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，美国在安理会提出的决议与早些时候在联大提出的决议草案一致，即呼吁迅速结束冲突，并进一步敦促乌克兰和俄罗斯之间实现持久和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法国、英国、希腊曾要求推迟至25日下午表决&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表决前，法国、英国和希腊要求安理会推迟表决美国提出的关于乌克兰问题的决议草案到2月25日下午。美国表示坚决反对推迟表决。随后安理会就欧洲国家提出的动议进行表决，中国等6国同意，美国等3国反对，俄罗斯等6国弃权。由于未能达到最低要求9票支持票数，因此欧洲国家提出的动议未能通过，投票继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲多国及俄罗斯提出多项修正案，均未通过&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲国家随后提出三项修正案，要求将“俄乌冲突”改为“俄罗斯全面侵略”，序言部分插入“重申对乌克兰在其国际公认边界、包括其领水内的主权、独立、统一和领土完整的承诺， ”执行部分段落中，将“乌克兰和俄罗斯联邦之间实现持久和平”等字改为“乌克兰和俄罗斯联邦之间按照《联合国宪章》以及各国主权平等和领土完整的原则，实现公正、持久、全面的和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;序言部分第一个修正案获得6票赞成，1票反对，8票弃权，未能达到足够赞成票数，未能通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外两个修正案遭到俄罗斯否决，未能通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯随后也提出两项修正案，加入包括“处理冲突根源问题”等段落。但未能达到足够票数，未能通过。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 21:55:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740434132810_i5rw5e_1740434133036.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236174</guid></item><item><title>普京：应实现稀土产品产量倍增，愿同包括美国在内的伙伴合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30235545</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740429281778_DkN5ic_1740429304662.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341218361"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月24日，俄罗斯总统普京主持召开了稀土行业发展会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，发展稀土行业是提升俄罗斯在国际市场的竞争力以及发展最重要经济行业的必要条件，应该实现稀土产品产量的倍增。在2030年之前，俄罗斯应打造加工稀土资源的全产业链条，这是发展经济与国防工业所必需的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京还指出，俄罗斯的稀土储量多于乌克兰，俄方愿同相关伙伴开展合作，其中包括同美国的合作。他特别强调，美国与乌克兰可能达成的矿产资源协议与俄方无关。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 20:36:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740429335034_aZMNZK_1740429335300.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30235545</guid></item><item><title>美国一架波音客机飞行中机内冒烟，客机被迫返航</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30233355</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1869903" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/19dd4ba0-b2af-4da4-b208-484b49d846a5.jpg" data-imageid="341188481"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月24日，美国达美航空和美国联邦航空管理局表示，达美航空876号航班从亚特兰大飞往南卡罗来纳州哥伦比亚途中“发现飞机内有烟雾”。涉事飞机被迫返回亚特兰大机场，随后安全着陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，这架波音飞机机型为波音717，载有94名乘客、2名飞行员和3名乘务员。美国联邦航空管理局将对该事件展开调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:55:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740423265500_nDmZYW_1740423265700.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30233355</guid></item><item><title>“支持乌克兰”会议在乌克兰基辅举行，多国宣布新援助计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1869902" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/c6591d80-77fe-44a5-a30a-c204e1533391.jpg" data-imageid="341180247"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月24日，乌克兰总统泽连斯基在基辅主持召开了“支持乌克兰”国际会议。40多位国家元首、政府首脑以及欧盟、北约等国际组织代表讨论了乌克兰局势。欧盟及多国宣布了一系列对乌克兰的援助计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟：提供35亿欧元援助&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩表示，今年3月欧盟将为乌克兰提供35亿欧元援助，支持乌克兰在多方面的重建与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑞典：拨款1亿欧元为乌购买防空装备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞典首相克里斯特松表示，瑞典将拨款1亿欧元用于为乌克兰购买防空装备，提升其防空能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西班牙：提出10亿欧元军援计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙首相桑切斯也宣布了一项新的军事援助计划，金额高达10亿欧元，助力乌克兰提升军事力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大：提供军事装备并使用俄冻结资产援乌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大总理特鲁多承诺，加拿大将向乌克兰提供一批LAVⅢ步兵战车、F-16战机着陆系统及4台该型战机的模拟器，为乌克兰空军的作战与训练提供支持；此外还将提供弹药、装备、医疗包等物资，并且从俄罗斯冻结资产收益中拨付首笔50亿美元援助款。不仅如此，加拿大还计划提供赠款支持乌克兰的能源安全，帮助乌克兰稳定能源供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;英国：提供价值45亿英镑援助计划并宣布新对俄制裁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国首相斯塔默表示，英国将向乌克兰提供价值45亿英镑的国防援助计划，进一步增强乌克兰的国防实力。同时，英国宣布了自俄乌冲突升级以来最大规模的对俄制裁方案，超过一百个个人和法人实体以及 40艘运输俄罗斯石油的船只受到制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挪威：今年拨款35亿欧元支持乌克兰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挪威首相斯特勒宣布，挪威将向乌克兰提供10亿欧元的人道主义和民事援助，改善乌克兰民众的生活状况；提供3亿欧元的能源支持，助力乌克兰的能源建设。此外，挪威还计划开辟对乌克兰工业的投资渠道，并拨款3亿欧元，推动乌克兰工业的发展。总体而言，挪威今年将拨款35亿欧元支持乌克兰，从多维度助力乌克兰的发展与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基还表示，他当天以视频方式参加了七国集团领导人会议。各方探讨了乌克兰获得安全保障的必要性，以及长期结束俄乌冲突的切实可行方法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:28:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740421564876_MyfntR_1740421565181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232708</guid></item><item><title>俄乌冲突三周年之际，联大通过乌、美涉俄乌冲突决议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232658</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740420386986_xm61A7_1740420399637.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341179821"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月24日，纽约联合国总部举行联合国大会。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月24日中午（北京时间2月25日凌晨），第79届联合国大会当天恢复召开关于乌克兰局势的第11次紧急特别会议，先后表决乌克兰提出、获得欧洲多国支持的决议草案，和美国提出的决议草案，以及针对该决议草案由俄罗斯和欧洲多国分别提出的4个修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰提出的决议草案获得通过&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰提出的、获欧洲多国支持的题为《推进实现乌克兰全面、公正和持久和平》的决议草案以93票赞成、18票反对、65票弃权获得通过。中国投下弃权票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国提出的决议草案在修正后获得通过，美国弃权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美国提交决议草案的4个修正案中，俄罗斯提出的修正案未获通过，欧洲多国提出的3个修正案则均获通过。联大对修正后的美国提交决议草案的表决结果为93票赞成、8票反对、73票弃权。中国投下弃权票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前美国提案中包括“俄乌冲突”等提法，修正案获通过后，该提法被重新修正为“俄罗斯联邦全面入侵乌克兰”。美国因此投弃权票。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:09:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740420480996_S8HHsQ_1740420481271.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232658</guid></item><item><title>乌克兰获得和平保障后即举行总统选举议案未获议会通过</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232650</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社基辅2月24日消息，据乌克兰国际文传电讯社24日报道，乌克兰最高拉达（议会）当天未通过关于“支持民主”的议案。该议案规定，一旦乌克兰获得公正、持久和平保障，乌最高拉达将立即宣布举行总统选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，“支持民主”议案当天在乌最高拉达只获得218票支持，低于通过议案所需的最低226票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌最高拉达外交政策和议会间合作委员会主席梅列日科在投票结束后举行的记者会上表示，“支持民主”议案未获通过，即使是反对派也承认最高拉达的合法性和乌总统泽连斯基的合法性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，美国总统特朗普及其团队与乌克兰当局就“战时选举”“泽连斯基支持率”等问题爆发激烈口水战。特朗普呼吁乌方尽快停火并举行总统选举，此举遭到泽连斯基和乌反对派政要及各界的强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基2019年5月就任乌克兰总统，任期至2024年5月。乌克兰危机于2022年春全面升级后，乌克兰因国家进入战时状态未如期举行原定于2024年3月的新一届总统选举。根据泽连斯基签署的最新总统令，乌克兰国家战时状态已延长至今年5月9日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:35:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740414865109_xGpK32_1740414865315.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232650</guid></item><item><title>世茂集团：境外债务重组计划已获所需的大多数计划债权人批准</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232537</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740406299631_MAtTKf_1740406299818.png" data-imageid="341178602"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;世茂集团 视觉p; 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，世茂集团（00813.HK）发布公告，境外债务重组计划已获得所需的大多数计划债权人批准。公司将寻求香港高等法院对重组计划的批准及裁决，寻求裁决计划的呈请将于3月13日上午10时聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，世茂集团境外债务重组计划会议在香港中环金融街8号国际金融中心二期39楼盛德律师事务所举行。共2079名持有投票计划债权总额约115.74亿美元的计划债权人出席计划会议并投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共2053名（占出席计划会议并参加投票的计划债权人总数的98.75%）持有投票计划债权总额110.40亿美元（占出席计划会议并参加投票的投票计划债权总额的95.39%）的计划债权人投票赞成计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寻求债务重组的同时，世茂集团一直面临清盘风险。2024年4月5日，中国建设银行（亚洲）股份有限公司向香港高等法院提出针对世茂集团的清盘呈请，涉及财务义务金额约为15.795亿港元。直到2024年12月2日，针对世茂集团的清盘呈请经双方同意方被撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的1月10日，世茂集团发布公告，涉及清盘呈请事项：深化连盛投资有限公司于当日向香港高等法院提出对世茂集团的清盘呈请，涉及公司与招银国际财务有限公司相关跨境贷款所提供的担保，未偿还金额约2.58亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，香港高等法院已将该呈请的首次聆讯日期定为3月19日。世茂集团表示，提交该呈请并不代表呈请人能成功对公司进行清盘。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 14:52:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740406299631_MAtTKf_1740406299818.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232537</guid></item><item><title>财信发展：法院裁定受理控股股东破产重整</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232510</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740405753580_E3srTa_1740405753784.png" data-imageid="341178586"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;财信  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，曾经的百强房企财信发展（000838.SZ）发布公告，当日，重庆市第五中级人民法院裁定受理公司控股股东重庆财信房地产开发集团有限公司（以下简称“财信地产”）及间接控股股东重庆财信企业集团有限公司（以下简称“财信集团”）的重整申请，并出具了编号为（2025）渝05破申88号、84号的《重庆市第五中级人民法院民事裁定书》（以下简称“民事裁定书”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《民事裁定书》显示，财信地产及财信集团具有破产申请主体资格，具备《中华人民共和国企业破产法》第二条规定的破产原因，符合破产受理条件，具有重整价值及可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信地产持有财信发展股份398,920,794股，占公司总股本的36.25%，其中质押及冻结股份数量为398,920,794股，占其所持股份比例为100%；财信集团为财信地产的控股股东，持有财信地产100%股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信发展表示，财信地产及财信集团均不存在非经营性占用公司资金以及公司违规对其提供担保等侵害公司利益的情形。公司与财信地产及财信集团为不同主体，具有独立完整的业务及自主经营能力，在业务、人员、资产、机构、财务等方面与控股股东相互独立。上述事项不会对公司日常生产经营产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信发展提醒，财信地产、财信集团进入重整程序，重整能否成功存在不确定性，后续重整实施不排除会涉及公司控制权变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月18日，财信发展发布公告称，公司财信地产及财信集团已根据重庆市第五中级人民法院《预重整与破产重整衔接工作规范（试行）》的规定，向法院申请预重整并完成了备案登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月4日，财信发展披露了《关于控股股东财信地产、间接控股股东财信集团正式申请重整的进展公告》，财信地产、财信集团在撤回预重整申请后，其已向重庆市第五中级人民法院正式提交破产重整申请。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 14:50:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740405753580_E3srTa_1740405753784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232510</guid></item><item><title>2024演艺大世界音乐剧风云榜揭晓，这些作品上榜了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30231842</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月24日，“2024演艺大世界音乐剧风云榜”颁奖活动在上海文化广场举办，为全国演艺行业持续探索“上海样本”，为热爱音乐剧的观众献上新年有戏的开年大礼。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/172/787.jpg" data-imageid="341172787"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“2024演艺大世界音乐剧风云榜”颁奖现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐剧风云榜发布了主榜单，以及4个单项奖、3个大众投票奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主榜单包括“专业剧场”和“演艺新空间”两大序列，并升级了综合竞争力评价体系：“专业剧场”序列新增“市场热力指数”，“演艺新空间”序列强化“市场活力指数”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/174/142.jpg" data-imageid="341174142"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/175/544.jpg" data-imageid="341175544"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“2024演艺大世界音乐剧风云榜”活动现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于行业数据，经过专家评审，在“年度优秀音乐剧榜单专业剧场序列”中（排名不分先后），引进音乐剧《蝴蝶梦》《伊丽莎白》，改编音乐剧《娜塔莎、皮埃尔和1812年的大彗星》《献给阿尔吉侬的花束》《也许美好结局》，原创音乐剧《爱情神话》《锦衣卫之刀与花》《麦克白夫人》《雄狮少年》《扬名立万》荣登榜单。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/178/38.jpg" data-imageid="341178038"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;音乐剧《伊丽莎白》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“年度优秀音乐剧榜单演艺新空间序列”（排名不分先后）中，改编音乐剧《桑塔露琪亚》，原创音乐剧《BOOM！夏卡拉卡》《灯塔》英文版、《蝶变》《嗜血博士》《她对此感到厌烦》《我们的青春日志》登上榜单。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/178/37.jpg" data-imageid="341178037"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;音乐剧《爱情神话》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过激烈角逐，《伊丽莎白》以再现宫廷史诗的解构美学和“我只属于自己”的终极思考，摘得“最佳引进音乐剧”；《也许美好结局》将故事背景从首尔移至上海，延续小巧细腻的叙事风格，获得“最佳中文版改编音乐剧”；《爱情神话》以都市独特情感景观，展现海纳百川城市品格，获得“最佳原创音乐剧”；《锦衣卫之刀与花》以国风气质、东方美学，成为“最具成长力音乐剧”。  &lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/178/35.png" data-imageid="341178035"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;音乐剧《锦衣卫之刀与花》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根据大众投票，郑云龙、徐均朔、郑棋元获得“年度最具人气男演员”，徐丽东、徐瑶、张会芳获得“年度最具人气女演员”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/175/247.jpg" data-imageid="341175247"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑云龙、徐均朔、郑棋元获得“年度最具人气男演员”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/175/185.jpg" data-imageid="341175185"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐丽东、徐瑶、张会芳获得“年度最具人气女演员”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场还颁布了“年度最具人气音乐剧歌曲”：《将进酒》（《将进酒》）、《光来自深渊》（《时光代理人：法则游戏》）、《知己》（《风声》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演艺大世界艺委会委员代表还向观众们推荐了2025期待原创音乐剧：《大状王》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/175/336.jpg" data-imageid="341175336"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025期待原创音乐剧为《大状王》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场，“星光大道”熠熠生辉，十余家剧组或厂牌的制作人、导演、编剧、作曲、演员，演艺大世界艺委会成员代表滕俊杰、龚天鹏，本届音乐剧风云榜评委会主席阿云嘎，纷纷走上红毯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/174/676.jpg" data-imageid="341174676"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;音乐剧明星们走红毯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演艺大世界占据全国音乐剧演出场次数50%的核心地位，成为全国音乐剧市场的风向标。演艺新空间更是开创了独具一格的 “城市驻场演出模式”。如今，演艺大世界正积极打造“驻场演出集聚带”，以优质的演艺资源、完善的配套服务，激发消费活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场启动了“新年有戏·演艺大世界主题消费季”，通过主题展演、业态联动等方式，进一步增强品牌产业带动力，促进文旅商体展的深度融合，助力建设“亚洲演艺之都”和世界级文化旅游目的地。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/172/788.jpg" data-imageid="341172788"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“新年有戏·演艺大世界主题消费季”启动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附：2024演艺大世界音乐剧风云榜 获奖名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/173/871.jpg" data-imageid="341173871"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 14:31:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/176/570.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30231842</guid></item><item><title>恒丰银行上海分行因固定资产贷款发放不审慎等被罚370万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232108</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740405257837_WksjxY_1740405258120.png" data-imageid="341178106"&gt;&lt;p&gt;因固定资产贷款发放不审慎等5项主要违法违规行为，恒丰银行股份有限公司上海分行（下称“恒丰银行上海分行”）被罚370万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家金融监督管理总局上海监管局2月24日披露的行政处罚信息公开表显示，恒丰银行上海分行被罚款370万元，涉及的主要违法违规行为包括固定资产贷款发放不审慎、未按规定进行贷款资金支付管理与控制、贷款管理严重违反审慎经营规则、同业业务严重违反审慎经营规则、未及时下调非信贷资产风险分类。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740404489942_e1czsG_1740404537238.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341176605"&gt;&lt;p&gt;同时，有6位责任人领罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体看，时任恒丰银行上海分行授信管理部总经理助理卜家彦被警告并罚款5万元，涉及的主要违法违规行为是固定资产贷款发放不审慎；时任恒丰银行上海分行直属业务三部总经理助理（主持工作）汪运昌被警告并罚款5万元，涉及的主要违法违规行为是同业业务严重违反审慎经营规则、未及时下调非信贷资产风险分类；时任恒丰银行上海外滩支行行长王云非，时任恒丰银行上海分行零售金融部总经理助理石堃，时任恒丰银行上海分行个贷业务一部客户经理陈涛，以及牛古朋被警告，牛古朋历任恒丰银行上海分行浦东业务总部临时牵头负责人、浦东业务总部总经理，他们涉及的主要违法违规行为是贷款管理严重违反审慎经营规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒丰银行2023年年度报告披露，2023年，恒丰银行实现营业收入252.75亿元，同比增长0.62%；实现归属于本行股东的净利润51.46亿元，同比下降23.74%。截至2023年末，恒丰银行资产总额14397.05亿元，较上年末增长8.12%；不良贷款率1.72%，较2022年末下降0.09个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒丰银行官网介绍，恒丰银行是12家全国性股份制商业银行之一，前身为1987年成立的烟台住房储蓄银行。2003年，经中国人民银行批准改制为恒丰银行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 14:22:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740405257837_WksjxY_1740405258120.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232108</guid></item><item><title>大华银行中国拟向富邦华一银行转让个人业务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230753</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740402792561_NDCEpk_1740402792746.png" data-imageid="341171517"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大华银行  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大华银行（中国）有限公司（下称“大华银行中国”）将向富邦华一银行有限公司（下称“富邦华一银行”）转让个人业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，大华银行中国公告称，大华银行中国已与富邦华一银行签署协议，将向其转让大华银行中国的个人业务，范围涵盖个人客户持有的账户、存款、贷款和相关财富管理产品。大华银行中国预计本次转让将于2025年第三季度完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大华银行中国表示，在进一步通知前，大华银行中国对客户的服务模式保持不变；本次转让不影响大华银行中国除个人业务以外的其他业务，包括批发银行业务、环球金融业务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非首个转让中国个人业务的外资银行。2023年10月9日，汇丰中国宣布与花旗中国达成协议，将收购花旗中国在中国内地的个人财富管理业务，覆盖花旗中国在全国11个主要城市的个人财富管理客户的投资理财资产及个人存款，约为36亿美元（截至2023年8月）；同年11月7日，花旗中国在“花旗商业银行”微信号发布声明称，花旗在全球范围对个人银行业务进行战略调整，包括将逐步关闭中国内地的个人银行业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年12月15日，花旗中国在其官网发布通知称，决定逐步关闭花旗中国个人银行业务，涵盖银行卡、房贷、个人贷款、存款、投资、保险和外汇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富邦华一银行是大陆首家全牌照运营的台资银行。澎湃新闻据其2023年年报计算，2023年，富邦华一银行实现营业收入15.84亿元，同比下降12.97%；实现净利润1698.97万元，同比下降96.07%。截至2023年末，富邦华一银行资产总计1386.65亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻据大华银行中国2023年年报计算，2023年，大华银行中国实现营业收入合计18.87亿元，同比增长6.1%；实现净利润3.64亿元，同比下降27.94%。截至2023年末，大华银行中国资产总额822.81亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大华银行中国官网，大华银行中国于2007年12月18日注册成立，总部设在上海，是大华银行的在华全资子公司。大华银行总部位于新加坡，并在中国、印度尼西亚、马来西亚、泰国及越南设立了全资法人银行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:53:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740402792561_NDCEpk_1740402792746.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230753</guid></item><item><title>北约总部举行俄乌冲突三周年纪念活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232280</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/175/89.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月24日，北约总部举行俄乌冲突三周年纪念活动，北约副秘书长拉德米拉·谢克林斯卡在活动上强调了继续支持乌克兰的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 谢克林斯卡指出，2024年北约成员国承诺向乌克兰提供400亿欧元的安全援助，但实际提供的援助超过500亿欧元，其中一半以上来自欧洲盟国和加拿大。她指出，继续提供支持对于公正和持久地结束俄乌冲突至关重要，并强调需要强有力的安全保障以及盟国需要发挥的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:45:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740404517366_Y7BjRJ_1740404517536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30232280</guid></item><item><title>碰瓷《哪吒2》？哪吒汽车辟谣：从未起诉，已组织观影上百场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30141570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;哪吒汽车澄清“起诉哪吒电影”传闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，哪吒汽车发布声明表示，哪吒汽车从未对《哪吒之魔童闹海》电影出品方提起过诉讼。网络传播的“哪吒汽车起诉哪吒电影”“哪吒汽车向哪吒电影索赔500万”等消息均属捏造。声明称，针对个别自媒体恶意捏造的谣言，哪吒汽车法务部门已完成网络平台取证工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还表示，哪吒汽车在《哪吒之魔童闹海》公映前，就策划执行了邀请哪吒车主观影的大规模赠票活动，并安排员工与经销系统组织线下观影上百场，以实际行动支持国产动画电影。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1869374" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740396919532_P3k4rc_1740397413588.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341156274"&gt;&lt;p&gt;当下，两个被 “哪吒” 连接起来的公司正面临迥异的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据灯塔专业版，截至2月24日18时，《哪吒之魔童闹海》票房（含预售）突破136.4亿元，继续刷新中国影史票房纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反观同名的造车新势力哪吒汽车却深陷困境，裁员、停工传闻不断，销量下滑、上市计划受阻。就在2022年它还超越 “蔚小理” 成为造车新势力年度销量冠军，如今却在新能源汽车市场艰难前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，澎湃新闻从哪吒汽车内部人士处获悉，哪吒汽车正在进行的E轮融资计划，计划融资规模约40亿至45亿元，不过该计划目前尚无可披露的进展。业内人士认为，融资能否顺利完成、可否将公司从破产边缘拉回都还是未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个“哪吒”同名不同命，令人唏嘘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪吒相关商标之争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管哪吒汽车并未起诉过哪吒电影的出品方，但双方就商标归属有过“纠葛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 近期，据商标局官网，哪吒汽车的母公司合众新能源汽车股份有限公司曾对《哪吒2》出品方北京光线影业有限公司（光线影业）注册的“魔童哪吒”商标提出无效宣告请求。近日，哪吒汽车这一请求被商标局驳回。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1820058" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739371879451_hPYReX_1739372012191.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="340035055"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;商标局网站显示，光线影业于2019年注册多个“魔童哪吒”商标&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商标局文书显示，哪吒汽车提出，“魔童哪吒”商标与其已注册的“哪吒”商标等构成“类似商品上的近似商标”，并称其大量注册相关商标系恶意注册，请求对争议商标予以无效宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，光线影业答辩称，“哪吒”是家喻户晓的神话人物名称，非哪吒汽车独创，注册多个相关商标是对自己享有的权益的使用和保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，商标局评审后驳回了哪吒汽车的申请，“魔童哪吒”商标得以维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非双方首次因商标出现纠葛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国传统故事中的经典人物形象，哪吒自然受到了众多品牌的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，合众新能源汽车有限公司推出“哪吒汽车”品牌，并申请注册了“哪吒”相关商标，涵盖汽车、运输工具等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，电影《哪吒》凭借超过50亿的票房佳绩，一举成为国产动画电影的票房冠军，光线影业随后申请注册了“哪吒之魔童降世”“魔童哪吒”等商标，覆盖影视、游戏、玩具等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《哪吒》热映期间，哪吒汽车还作为电影跨界合作伙伴，宣发了大批品牌联合创意海报。哪吒方面称，此次与国漫电影的合作是合众汽车一次全新的品牌营销尝试，为彼时即将上市的哪吒N01车型预热。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1820086" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739362105965_xzwQT7_1739372232659.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="340035056"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哪吒汽车品牌联合宣传海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二者之间有据可循的纷争始于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据商标局网站，2023年2月9日，光线影业向商标局提出多个申请，请求商标局对哪吒汽车持有的“哪吒大魔童”“哪吒魔小童”“哪吒魔小童”等多个商标提出无效宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多份申请中，光线影业均指出，《哪吒之魔童降世》于2019年7月26日发行，具有较高知名度。双方之间有商业合作往来，哪吒汽车未经许可申请注册争议商标，不正当地利用了电影及主要角色形象的知名度及影响力，挤占了申请人基于该电影的主要角色名称而享有的市场优势地位和交易机会，侵犯了申请人的在先权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光线影业还称，哪吒汽车“一贯具有复制摹仿他人商标的主观恶意，违反了诚实信用原则，扰乱了正常的商标管理秩序。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，商标局支持了光线影业的申请，对上述争议商标予以无效宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年6月16日，哪吒汽车申请“魔小童”商标，但在公示期间遭光线影业异议而未被注册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，虽然二者之间公开的纠纷始于2023年，哪吒汽车在2021年就试图蹭过《哪吒》电影的流量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年5月，哪吒汽车就开始大量申请注册“我命由我不由天”相关的商标，而这句话也正是明确出自《哪吒》，不过这一系列商标申请当时就直接被驳回，甚至还遭到了大量网友的吐槽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两个哪吒“同名不同命”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，《哪吒2》一路高歌猛进、捷报频传，凭借实力不断攀榜。反观合众旗下的哪吒汽车，如今却已经深陷泥淖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪吒汽车母公司合众新能源由方运舟于2014年10月16日创立。方运舟在汽车行业拥有超20年经验，主要专注于新能源汽车的研发。合众新能源自成立以来已获得10轮融资。在投资人中，不乏三六零安全和宁德时代等知名企业，以及来自浙江、江西、四川、安徽等地的国资背景基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销量方面，2020年-2022年，哪吒汽车销量分别为1.51万辆、6.97万辆以及15.21万辆。2022年，哪吒还一举超越“蔚小理”等前辈，成为了造车新势力年度销量冠军。2023年以来，哪吒的销量持续走低，全年销量仅为12.75万辆，同比下滑16.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年下半年起，哪吒汽车被曝遭遇经营困境，裁员、停工等消息不断传出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年11月，哪吒汽车罕见地没有发布其10月交付数据，而在此之前，哪吒汽车月度交付量维持在1万辆左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月26日，港交所网站显示，哪吒汽车母公司合众新能源汽车股份有限公司向港交所递交招股书。招股书显示，2021年至2023年，哪吒汽车的营收分别为50.87亿元、130.5亿元、135.55亿元；净亏损分别为48.4亿元、66.66亿元、68.67亿元，三年合计亏损超183亿元。其招股书目前已失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月6日，哪吒汽车宣布因公司战略调整，张勇不再担任首席执行官，转任公司顾问，创始人、董事长方运舟兼任首席执行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，方运舟发布公司全员信，解释和披露了哪吒汽车自救脱困、立足长远发展的改革战略。他表示，将立足国内进行全球化扩张，将在全力以赴实现IPO的同时，未来2-3年内能实现销量一半在国内、一半在国外，2025年整体毛利率转正，2026年公司整体盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，澎湃新闻从哪吒汽车内部人士处获悉，母公司合众新能源在2025年股东沟通会上透露，正在进行的E轮融资计划，计划融资规模约40亿至45亿元，领投方将出资约30亿元。内部人士透露，该计划目前尚无可披露的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《哪吒2》票房飘红、一路高光的当下，哪吒汽车却在荆棘中艰难跋涉。在刀光剑影的新能源汽车市场中，如何重塑品牌形象、优化财务状况，是哪吒汽车亟待攻克的难题。哪吒汽车能否复刻“哪吒重生”的传奇，还有待时间给出答案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:29:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739398438268_adK4i2_1739398438601.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30141570</guid></item><item><title>“美国最大金库”黄金储备量不实？特朗普发话，马斯克领导的政府效率部或将出动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30228965</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“美国最大金库”里黄金存量成谜？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有报道称，美国4572吨黄金50年无人核查，美国“金库真相”或掀“全球风暴”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740393302453_dBZ76F_1740393319029.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341154545"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;相关报道截图 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事情的起因或与马斯克（Elon Musk）在社交平台X上发布的几条博文有关。当地时间2月17日，美国参议员Mike Lee在X发文称，自己被拒绝进入诺克斯堡（Fort Knox），马斯克随后转发帖子称，“谁能确定黄金没有被从诺克斯堡偷走...我们想知道它是否还在那里。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740393393116_5mMZ5w_1740393409554.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341154572"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马斯克质疑诺克斯堡黄金储备&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国铸币局（United States Mint），诺克斯堡的美国金条保管处（United States Bullion Depository）是一个为美国储存贵金属储备（precious metal bullion）的仓库（store），现存黄金1.473亿盎司。美国财政部储存的黄金（以及其他联邦机构的贵重物品）中，约有一半储存在诺克斯堡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，外界对诺克斯堡的黄金储备量真实性向来不乏怀疑。据CNBC报道，鉴于其戒备森严，在过去的几十年中，有关政府在诺克斯堡的黄金储备数量是否属实的阴谋论不时出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“寻找在诺克斯堡的黄金。”马斯克在2月17日稍后的一条博文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，当地时间2月19日晚，特朗普表示，马斯克将视察美国黄金储备地诺克斯堡，以确保黄金还在那里。据彭博社报道，特朗普还表示，希望诺克斯堡一切正常，“如果黄金不在那里，我们将非常沮丧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间2月20日，特朗普再次表示，他的政府将审查美国诺克斯堡金库。美国《国会山》日报17日预期，诺克斯堡金库或成为马斯克领导的政府效率部最新审计目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部长贝森特（Scott Bessent）此前对资产端货币化的发言也引发了投资者对政府将审核黄金储备的猜测。当地时间2月3日，贝森特表示，将在未来12个月内把美国资产负债表中的资产端货币化。这加剧了投资者的怀疑，即美国政府将审核并对其黄金储备重新估值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴伦周刊报道，目前政府所持有黄金的账面价值（stake）为42.22美元/盎司，这一价格是上世纪70年代设定的。而目前的国际金价已逼近3000美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，贝森特及前财政部长姆努钦（Steven Mnuchin）已作出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据CNBC报道，财政部官员已经确认了黄金就在诺克斯堡。当地时间2月19日，贝森特对一家广播公司表示，财政部每年都会进行审查。所有黄金都在，并且记录在案。他很乐意为任何感兴趣的参议员（senator）安排参观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴伦周刊2月21日报道，贝森特在接受彭博社采访时表示，没有对黄金重新估值的打算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我去参观时，黄金就在那里。希望没有人动它，我很确定还没人这么做。”姆努钦则在CNBC的一档节目中表示。据CNN报道，2017年8月，姆努钦和肯塔基州官员（Kentucky elected officials）一起访问了诺克斯堡，并审查了存放政府黄金的金条库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国铸币局，诺克斯堡唯一被取出的黄金被用于定期审计期间测试黄金纯度，非常少量。除了这些样品，多年来没有黄金从金库中被移入或移出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:15:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740394187247_D5ydnB_1740394187501.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30228965</guid></item><item><title>破解新能源出海“碳壁垒”再添利器，全国电力碳足迹因子数据出炉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月24日，生态环境部召开2月例行新闻发布会，生态环境部新闻发言人裴晓菲表示，生态环境部近日联合国家统计局、国家能源局印发《关于发布2023年电力碳足迹因子数据的公告》，这是我国首次发布国内电力碳足迹因子数据，将用于各行业产品核算电力生产和消费产生的碳足迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电力平均碳足迹因子的出炉，填补了缺少本土化电力碳足迹因子的空白。电力碳足迹因子是基于生命周期的视角来衡量电能产品的总排放量，它反映的不仅是电力生产过程中直接二氧化碳排放，而是从燃料获取如煤炭开采、设备制造、工程建设、生产运行、电网建设及输送等环节的整体碳排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碳足迹因子是我国产品碳足迹管理体系建设的“重要基石”。2024年12月召开的中央经济工作会议提出，建立产品碳足迹管理体系、碳标识认证制度。电力碳足迹因子具有基础能源属性，是核算各类中下游产品碳足迹的必要前提。此前，国外数据库的中国默认电力碳足迹因子数值滞后且偏高，未能体现我国近年来电力转型带来的绿色低碳贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生态环境部表示，此次研究发布符合我国实际的电力碳足迹因子数据，既填补了国内数据空白、解决了企业“燃眉之急”，又推动了我国碳足迹管理和数据与国际衔接，夯实了开展碳足迹核算的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧美国家正以碳足迹追溯机制构筑绿色贸易壁垒，强制要求光伏、动力电池等产品提供全生命周期碳足迹认证或声明。以电池为例，按照《欧盟电池和废电池法规》，2027年2月18日起，所有超过2kWh的可充电工业电池、轻型运输工具电池和电动汽车电池都需持有记录电池制造商、材料成分、可回收物、碳足迹、供应链等信息的“电池护照”，才能进入当地市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻此前报道，碳足迹数据的管理要求新、难度高，因国内相关基础薄弱、缺乏现成管理体系，被业内视为办理电池护照过程中最大的拦路虎。欧盟《新电池法》对电池碳足迹的要求分阶段实施、严格程度逐级提升，要求电池经营者逐步进行电池产品碳足迹申报、在电池产品上标明碳足迹性能等级、确保电池产品生命周期内的碳足迹不超过授权法案规定的最大碳足迹阈值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有动力电池行业人士曾向澎湃新闻直言，欧盟要求在计算产品碳足迹时，必须使用欧盟体系下被认可的数据库，全球主流产品碳足迹数据库由欧美国家主导，中国企业在计算产品碳足迹过程中很难找到准确的数据作为依据。目前欧盟电池法规认可的数据库例如Ecoinvent、GaBi等均是国外数据库，其中关于中国的碳排放因子在选择时存在时效性差、技术代表性差、地区精度低导致核算值远高于实际值的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生态环境部气候司相关负责人1月下旬在答记者问时表示，本次发布的电力碳足迹因子测算过程基于大量典型代表案例调研，大部分采用国内企业实测数据，形成的数据小于Ecoinvent、GaBi等国际数据库的中国电力碳足迹因子数值，更加符合我国电力发展客观实际，充分体现了我国电力结构优化和技术进步水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于电力统计调查数据和企业实测数据同步开展电力碳足迹因子研究，前述《公告》在大量测算案例基础上得出2023年度燃煤发电、燃气发电、水力发电、核能发电、风力发电、光伏发电、光热发电、生物质发电、输配电（不含线损）碳足迹因子分别为0.9440、0.4792、0.0143、0.0065、0.0336、0.0545、0.0313、0.0457和0.0036kgCO₂e/kWh，在此基础上采用加权平均的方法计算得出全国电力碳足迹因子为0.6205kgCO₂e/kWh。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新京报报道，浙江大学碳中和客座讲师汪军对此评价，这一数据已经有足够的竞争力，Ecoinvent数据库的中国电力碳足迹因子曾高达1.155kgCO₂e/kWh。碳足迹因子是在西方绿色贸易壁垒战场的武器，0.6205kgCO₂e/kWh这一电力碳足迹数据已接近部分发达国家水平，如德国、日本、韩国等，只要他们在电力碳足迹方面占不到绝对优势，我们在生产效率、能源效率、生产质量上再发力，这些也会影响产品的碳足迹。更重要的是，中国的电力排放碳足迹因子还在快速下降中，当中国的电力碳足迹因子降到0.6kgCO₂e/kWh以下，甚至0.5kgCO₂e/kWh以下后，西方绿色贸易壁垒自然不攻自破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生态环境部表示，下一步将会同相关部门深化电力碳足迹因子研究，进一步扩大测算覆盖范围，丰富案例样本，加强因子数据迭代，持续更新发布后续年度电力碳足迹因子数据，提升数据质量和代表性。同时，将加强国际交流，推进电力碳足迹因子数据国际互认。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:54:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740389779197_Xsbwfa_1740389779404.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230292</guid></item><item><title>王毅向联合国人权理事会第58届会议高级别会议发表视频致辞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230805</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740398930026_h4W2Fh_1740398959346.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341156465"&gt;&lt;p&gt;2025年2月24日，中共中央政治局委员、外交部长王毅以视频方式向联合国人权理事会第58届会议高级别会议发表题为《坚持正确人权观 改革和完善全球人权治理》的致辞。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 王毅表示，80年前，联合国在各国人民铸剑为犁的期盼中应运而生，承载了人人充分享有人权的伟大梦想，成就了人类进步事业的重要里程碑。80年后，百年变局加速演进，维护和平、促进发展、保护人权更加深入人心，但与此同时，全球和平、发展、安全、治理赤字不断加重，人类面临何去何从的时代之问。习近平主席提出构建人类命运共同体重大理念和全球发展、安全、文明倡议，向世界贡献了中国方案。习近平主席指出，促进和保护人权是全人类的事业，需要大家共同商量、共同努力。我们愿同各国一道，坚持正确人权观，推动改革和完善全球人权治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一要铭记初心使命。要坚持以人民为中心，实现发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享，让人民过上幸福生活。要对以人权为借口干涉他国内政，置国家主权、安全和老百姓生命安危于不顾的言行坚决说不。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 二要维护公平正义。要将生存权和发展权作为首要基本人权，在维护国家主权、安全和尊严的前提下，统筹兼顾个人权利和集体权利，协调增进政治、经济、社会、文化、环境、教育等各项权利，使各类权利相互促进、相辅相成。要对在人权问题上搞双重标准甚至多重标准的言行坚决说不。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 三要坚持交流互鉴。要践行真正的多边主义，秉持公正、客观、非选择性、非政治化原则，在平等和相互尊重基础上开展建设性的对话合作，推动建设公正合理包容的全球人权治理体系。要对将自身模式和好恶强加于人，将人权政治化、工具化、武器化的言行坚决说不。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 王毅强调，中国愿同各国一道，实现和平发展、互利合作、共同繁荣的世界现代化。我们将以人类前途为怀、以各国福祉为念，做国际合作的践行者、文明互鉴的推动者、人类命运共同体的建设者，以更加积极有为的姿态参与国际人权合作，与各方共同开创全球人权事业美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:47:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740399003878_wzeipz_1740399004104.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230805</guid></item><item><title>首次突破10万亿！我国海洋经济总量再上新台阶</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30231159</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:36:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740400804658_t8YJYt_1740400804830.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30231159</guid></item><item><title>日菲防长会晤推进防务合作，专家点破：日本欲借菲律宾监视南海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230579</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本防卫相考察出口菲律宾的预警雷达，日本计划加大力度支持菲律宾意图监视南海的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本防卫相中谷元23日造访菲律宾北部拉乌尼翁省圣费尔南多的空军基地，考察了日本出口的防空雷达。据环球网24日报道，日本防卫大臣中谷元自22日起对菲律宾进行访问，并将于24日同菲律宾国防部长特奥多罗举行会谈。日媒报道称，双方将讨论防卫装备品相关合作，以及启动允许交换安全保障相关机密情报的《情报保护协定》谈判。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740394203317_E2zRFr_1740394208279.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341154758"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月24日，菲律宾马卡蒂市，菲律宾国防部长特奥多罗（右）与日本防卫相中谷元握手致意。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交学院国际关系研究所教授周永生向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，日本防卫相访问菲律宾的主要目的是推进防务合作，寻求向菲律宾出口更多的防卫装备，并且在情报、通信和联合军演等方面加强合作，借菲律宾之手提升对南海的监视能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日菲寻求进一步加强军事合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圣费尔南多的空军基地位于菲律宾吕宋岛最西端的波罗角半岛，该基地面朝南海，距离中国黄岩岛约300公里。菲方希望通过部署雷达加强对这一方向的监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次中谷元考察的日本出口菲律宾的防空雷达是J/FPS-3MEs有源相控阵雷达，2020年3月，菲律宾国防部选择采购3套日本的J/FPS-3MEs改进型相控阵雷达，总价值5.5亿美元。这是日本政府2014年改变武器禁运政策以来首次出口防卫装备成品，引发外界的高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月19日，日本自卫队和菲律宾军方在圣费尔南多的军事基地举行交付仪式，日本工程人员正式将J/FPS-3/MEs有源相控阵远程空中监视雷达系统移交给菲律宾空军。日媒报道称，目前，日本已经向日本交付了两套雷达系统。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740371241000_tC73Cz_1740393942901.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341154700"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本出口菲律宾的防空雷达是JFPS-3MEs有源相控阵雷达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“J/FPS-3相控阵雷达是日本研制的具有世界先进水平的相控阵雷达，探测距离约500公里，能够同时跟踪几十个目标，对战机、弹道导弹具有较强的探测能力。该雷达后期进行了升级改进，进一步增强其反导能力。”军事专家韩东向澎湃新闻介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在引进日本雷达之前，菲律宾装备的主力雷达是几套美国上世纪50年代援助的老旧型号，性能早已落后，可靠性也存在很大的问题。对于装备大量老式预警雷达的菲律宾而言，J/FPS-3相控阵雷达装备后可大幅提升其空情信息掌握能力。“该雷达属于远程预警雷达，探测距离远，可覆盖菲律宾以西南海一部分区域，这也是菲律宾很想获得空情信息的地方。”韩东认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中谷元21日在记者会上表示，由于菲律宾位于“具有重要战略意义的地区”，该地区还有日本的一个关键海上通道，因此，推动防务装备和技术合作对于“日本及该地区的和平与稳定至关重要”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本《日经亚洲评论》22日报道称，日本计划加大力度支持菲律宾监视南海的行动，并为达成情报共享协议奠定基础，以便达到更有效监视中国的军事活动的目的。据报道，日本计划提议出口一种聚合和分析雷达数据的控制系统，以加强菲防空能力。此外，两国预计将就开启允许交换安保情报的谈判交换意见。《日经亚洲评论》提到，将日本冲绳自卫队和菲律宾军方的雷达数据结合起来，将有助于两国在大范围内追踪中国军队的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本此前向菲律宾赠送了巡逻艇和租借了巡逻机，后来又向菲律宾出口雷达和加强情报合作，实际上就是想让菲律宾成为日本监视南海的‘眼睛’，”周永生表示，“未来，日菲预计会在海洋安全方面展开更多的合作，提供更多的巡逻舰船和飞机，在联合演训方面也会有更多合作，依靠军事合作和舆论来搅乱南海局势，试图达到遏制中国的目的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年5月，日本驻菲律宾大使远藤和也与菲律宾外交部长马纳罗签署文件，将通过日元贷款向菲律宾追加提供5艘全长97米、排水量2000余吨的大型巡逻船。对于在南海与中国对峙的菲律宾海岸警卫队，日本在三年前交付了2艘同型船，还实施了队员训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《读卖新闻》报道称，日本还考虑向菲出口陆上自卫队的高机动车辆以及讨论舰艇的联合开发。日本政府消息人士还透露，为向菲律宾出口防卫装备，两国政府可能会建立一个局长级防务磋商框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年1月，菲律宾总统马科斯批准了菲律宾武装部队经过修订的“地平线3”号计划，列出了总额为350亿美元的武器装备采购清单，计划采购多用途战斗机、护卫舰、无人机、常规潜艇和现代化指挥系统等先进装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本寻求扩大武器出口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2014年日本内阁决议通过《防卫装备转移三原则》后，日本一直寻求扩大武器装备的出口，尤其是东南亚国家以及澳大利亚，是日本武器装备出口推销的重要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在防卫相访问菲律宾之前，日本首相石破茂首次外访选择了马来西亚和印尼。1月10日，日本首相石破茂与马来西亚总理安瓦尔举行会谈。双方确认强化海洋安全保障领域合作，并就在经济和防灾等广泛领域推进合作达成一致。石破茂称，今后将有效利用”政府安全保障能力强化支援“(OSA)，进一步提供援助。OSA是日本无偿对外提供防卫装备品等援助的框架。11日，石破茂在访问印度尼西亚时宣布，日本将通过“政府安全保障能力强化支援”框架，为印尼无偿提供两艘高速巡逻艇，帮助印尼加强海防能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚方向，日本目前正积极向澳推销最新型护卫舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息网2月17日报道，日本近日决定向澳大利亚派遣其海上自卫队的最新型护卫舰“最上”号，以期通过实地展示的方式向澳方兜售这款军舰。在澳大利亚海军引进新型舰船的联合开发计划中，日本和德国留在了最终候选名单上。日方希望通过到当地展示实物达到宣传促销效果。继与英国、意大利共同开发下一代战斗机之后，日本如果获得澳方订单，将又是一个大型防卫装备品出口项目。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740393822000_QWTwfF_1740393942982.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341154701"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本参与澳大利亚军舰竞标的方案基于“最上”级研制而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名政府有关人士透露了这一消息。日本向澳大利亚提出了以“最上”号为基础共同开发舰船的方案。日方还私下表示，如果获得澳方订单，向澳大利亚海军部署新舰的优先级将高于海上自卫队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚计划用11艘新型护卫舰替换“安扎克”级护卫舰，预计花费的金额将达到111亿澳元（约合70亿美元）。11艘新舰中的三艘将首先在合作对象国生产，其余八艘将在澳大利亚建造。澳大利亚计划今年年内确定合作伙伴，交付时间始于2029年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最上”级是日本正在建造的最新型护卫舰，满载排水量为5500吨，最大航速30节，采用隐身设计，配备了127毫米舰炮、垂直发射系统和反舰导弹以及直升机，可执行反潜、反水雷等任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，日本在与澳大利亚的共同开发经历中有过苦涩回忆。2016年在潜艇订单竞争中，日本的“苍龙”级潜艇输给了法国。正因如此，日本政府内部心存危机感，认为“如果这次也错失良机，则防卫装备品出口将陷入停滞”，因此不遗余力地进行推销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月，日本 防卫省与相关企业设立官民联合推进委员会，以期推动争取订单。此外，防卫大臣助理若宫健嗣于本月11日至16日访问澳大利亚，与澳政府官员等人举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最上”号护卫舰的优势在于节约操作人员数量，若有约90名舰员即可实现运作，是传统护卫舰所需人员的一半。此外，该护卫舰还易于搭载澳大利亚盟友美国的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但德国的‘澳新军团’号导弹护卫舰的增强型也有自己的优势，包括技术转让和技术稳定性等，德国研制的MEKO系列护卫舰畅销十几个国家，上面提到的‘安扎克’级就是德国的MEKO 200系列护卫舰，在实际操作方面存在连续性方面更能获得澳海军一线人员的支持。“韩东分析认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在扫除出口杀伤性武器的国内障碍后，日本加大了推销武器的力度。2023年12月，日本政府审议通过新版《防卫装备转移三原则》和运用指针，决定向美国提供在日生产的“爱国者”防空导弹。这是2014年日本内阁决议通过《防卫装备转移三原则》后，首次允许出口杀伤性武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于日本寻求扩大武器出口，中国外交部此前回应称，由于近代日本军国主义的侵略历史，日本的军事安全动向一直备受亚洲邻国和国际社会高度关注。近年来，日方大幅调整安保政策，逐年增加防卫预算，不断放宽武器出口限制，谋求突破性军力发展。我们敦促日方切实尊重周边邻国的安全关切，深刻反省侵略历史，坚持走和平发展道路，以实际行动取信于亚洲邻国和国际社会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:03:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740394183319_5iN4Dz_1740394183568.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230579</guid></item><item><title>录用3名本科生引“萝卜坑”争议，国能置业：不存在违规</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230627</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;因录用3名本科生引发质疑，国家能源集团子公司回应不存在违规操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，国家能源集团置业有限公司（以下简称“国能置业”）一份高校毕业生统招拟录用人员名单引发关注，网友质疑其中3名本科毕业生存在“萝卜招聘”情况，相关话题冲上热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份招录名单中，有13人为硕士学历，分别来自圣彼得堡彼得大帝理工大学、华北电力大学、新南威尔士大学、东南大学、香港城市大学等院校。另外3名本科生分别来自绥化学院、西安外事学院、青岛恒星科技学院，其中后两所院校为民办本科院校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，3名本科生相对“普通”的学历成为网友质疑“萝卜招聘”的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月23日，国能置业回应称，此次招聘，按岗位需求筛选资格，共123人进入笔试，按笔试成绩排序15人进入面试，3名毕业生面试表现优异，我公司按面试成绩择优录取，应聘的资格条件、招聘的过程程序均符合招聘有关规定，不存在违规操作的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示，3名本科毕业生应聘的国能包头置业公司主要从事包头及周边区域的物业服务、后勤保障以及商业超市业务，招聘岗位报名条件为全日制本科及以上学历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据招录名单披露的信息，3名本科毕业生分别来自工商管理、市场营销和网络工程专业。另外，13名硕士研究生专业涵盖经济学、通信管理、自动化、会计、安全工程等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，国能置业官网已删除了上述拟录用人员名单。国能置业表示，2月22日，拟招录人员5个工作日的公示期满，撤下公示公告是正常程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国能置业是国家能源集团子公司，2013年注册成立，是该集团物业管理、后勤服务、酒店经营等业务的专业化机构，对外投资7家公司，具有11处分支机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管国能置业回应了相关争议，但并没有消除公众对其“萝卜招聘”的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国能置业事件并非个例。近年来，国企招聘中被质疑为“萝卜坑”招聘的案例时有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年7月，中国石化浙江石油分公司公布2024年春招拟录用结果，其中数据分析岗拟录用两名分别来自杭州师范大学与湖北经济学院的本科生。递补名单中因出现哥伦比亚大学等知名院校硕士研究生，被网友质疑存在“萝卜招聘”的嫌疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网友对国企招聘出现的看似“特殊情况”的敏感一方面源自过去负面案例放大效应的显现，另一方面源自“唯学历论”。有网友在上述新闻评论区表示，“这些学校本应该连投简历的资格都没有”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，教育部此前在《关于做好2025届全国普通高校毕业生就业创业工作的通知》中明确要求，校园招聘严禁发布含有限定985高校、211高校等字样的招聘信息，严禁发布违反国家规定的有关性别、户籍、学历等歧视性条款的需求信息。这一政策旨在为所有高校毕业生提供平等的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:31:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740394681657_pxbnXn_1740394682001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230627</guid></item><item><title>Grok语音模式广受好评，马斯克：明日将有重大更新</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229824</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;刚刚发布不久的Grok 3又将迎来重大更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，特斯拉CEO埃隆·马斯克在旗下社交媒体平台X上宣布，将于明晚（2月25日）推出Grok语音模式的重大更新。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1868502" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740380964598_JihePT_1740387555850.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341149624"&gt;&lt;p&gt;2月18日，马斯克旗下xAI推出最新大模型Grok 3，被马斯克称为“地表最强AI”。两天之后，xAI对Grok 3进行了免费开放，Grok应用随即登上美国区App Store免费应用榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月23日，马斯克发文宣布，Grok语音模式的早期测试版正式上线。马斯克表示，发布的是早期测试版，因此可能会出现一些问题，但它仍然很棒。这些问题会很快得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，Grok语音模式的一大亮点是引入了多种个性选项，例如“疯狂”“浪漫”“天才”等，这些个性模式旨在为AI交互增加新的深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语音模式的上线，意味着用户可以通过语音与Grok进行交互，这将极大提升用户体验，并拓展Grok的应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，大量用户开始了对Grok语音模式的测试。从社交媒体的反馈来看，大部分用户对Grok语音功能给出了较高的评价，甚至有网友称其为“迄今为止最好的AI语音模式”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克本人也在社交媒体上与用户积极互动，对用户的测评结果进行留言、点赞。他建议用户尝试Grok语音对话的“疯狂”模式，并表示Grok几乎每天都在进行优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克还转发了一段来自知名特斯拉投资人Sawyer Merritt上传的与Grok对话的音频，并补充说，Grok语音对话模式需要订阅才能使用。在音频中，Sawyer Merritt向Grok提问了与Robotaxi相关的问题，Grok也快速进行了流利的回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，Grok还启用了新Logo，该Logo由设计师Jon Vio制作，目前已用于Grok官方X账号和网站页面。设计师表示其来自“奇点”的概念，品牌标志汲取了黑洞的神秘与力量。马斯克本人的X账号头像也已经更换为彩色版本的Grok Logo。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:27:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740387888749_cj3MyC_1740387888972.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229824</guid></item></channel></rss>