<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中共代表团访问意大利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542926</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年9月2日至4日，中共中央委员、宁夏回族自治区党委书记李邑飞率中共代表团访问意大利，会见意参议院副议长卡斯特洛内、拉齐奥大区议会主席奥里杰玛、联合国粮农组织副总干事马关吉及部分朝野政党政要，出席中国（宁夏）意大利经贸合作推介会，就中意关系及共同关心的议题交换看法，并深入介绍中国式现代化的宁夏生动实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意方表示愿同中方共同落实好两国领导人重要共识，深化党际交往和地方合作，推动意中关系健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:25:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757003180301_nHbncQ_1757003180514.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542926</guid></item><item><title>普京：将回应中国对俄试行免签</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542919</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统普京9月4日表示，中国将对俄罗斯公民试行免签政策意义重大，俄方感谢中国领导人，并将作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部9月2日宣布，中方决定扩大免签国家范围，自2025年9月15日至2026年9月14日，对俄罗斯持普通护照人员试行免签政策。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:04:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757001878939_kwASC7_1757001879153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542919</guid></item><item><title>美司法部对美联储理事库克展开刑事调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542907</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月4日，据《华尔街日报》报道，美国司法部已对美联储理事莉萨·库克展开刑事调查，并发出传票，调查其是否在抵押贷款申请中提交了虚假信息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2753546" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/ec3ecfcc-7076-4e18-b5d2-ab2d8b99d1be.jpg" loading="lazy" data-imageid="357253871"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;莉萨·库克（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解此事的美国官员表示，初步审查集中在莉萨·库克密歇根州安娜堡和亚特兰大的房产上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国总统特朗普任命的联邦住房金融局局长比尔·普尔特曾两次提起刑事指控，公开指控库克参与了抵押贷款欺诈。特朗普25日以涉嫌住房抵押贷款欺诈为由解雇美联储理事莉萨·库克，库克28日对特朗普提起诉讼，称特朗普无权将她解职。美国有线电视新闻网此前报道称，这是美联储100多年来首次出现总统将理事解职的情况，标志着特朗普与美联储的斗争“显著升级”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:13:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756998804488_szXpP2_1756998804717.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542907</guid></item><item><title>竞彩湃｜荷兰、波兰强强对话，阿根廷提前出线战意如何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540117</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969573668_JSstJy_1756969676205.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357215974"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周四004   世预赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯洛伐克vs德国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;6.70   4.50   1.32&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   2.83   3.76   1.96&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期德国队大名单中出现了几张新面孔，纳格尔斯曼主教练挑选了内贝尔（美因茨）、科林斯（法兰克福）和达门（奥格斯堡），转会土超的萨内落选，而拜仁攻击手穆夏拉则处在重伤康复期也没有入选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月欧国联半决赛和三四名决赛，德国分别输给了葡萄牙和法国，“我们需要建立起良好的比赛节奏，毕竟留给我们磨合的时间已经不多了。”纳帅坦言，我们是本届世界杯预选赛所在小组的热门球队，“无论是球队还是我个人，都有雄心以绝对的优势晋级，这意味着在比赛中要做到毫无悬念地取胜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯洛伐克3月欧国联B/C组附加赛两回合比赛和斯洛文尼亚在180分钟内互交白卷，加时赛0比1输球遗憾未能升级，6月国际比赛日显然属于调整期，他们热身赛连续输给了希腊和以色列，但到了世界杯预选赛，相信以老将为主的斯洛伐克还是能够依靠经验重新站稳脚跟，他们是一支讲究整体防守的球队，不会被轻易击溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛数据给得比较暧昧，我认为整体热度会在德国队这边，而对于德国队来说，本场比赛哪怕小胜也能接受，我认为德国队客场大胜难度很大，竞彩不妨支持斯洛伐克，选择让胜平。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969465225_RJTA2H_1756969686062.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357215975"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周四006   世预赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;荷兰vs波兰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.19   5.20   10.30&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-2   2.80   3.55   2.04&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荷兰上轮世预赛主场8比0大胜马耳他，迎来世预赛2连胜，而且保持零失球。近5场比赛2胜3平保持不败。球队近5个主场3胜2平。本场比赛利物浦边翼卫弗林蓬伤停，已经打进50球的前锋德佩只需要一个进球就能够超越范佩西的国家队进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰上轮世预赛客场1比2不敌芬兰，结束了3连胜，近5场比赛3胜2负。球队近5个客场1胜1平3负。此前助理教练厄本接手球队，也意味着队长莱万多夫斯基重返国家队，不过因为肌肉伤势，他在新赛季西甲中仅仅踢了26分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，荷兰队4胜1平，考虑到波兰换帅后，球队大概率会改打4后卫，那么对于习惯三后卫打法的球队来说需要更多的时间去适应，而且球队的头号球星莱万受到伤病困扰，本场比赛即便首发很可能也难有百分百的状态，因此我认为荷兰本场至少赢2球。本场比赛竞彩选择荷兰让胜平。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969532631_Tk7QtM_1756969696223.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357215977"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周四008   世预赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿根廷vs委内瑞拉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.13   5.88   13.50&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-2   2.67   3.72   2.06&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南美区出线规则是前六名直接晋级，第七名要打附加赛，目前在还剩下最后两轮预选赛的情况下，阿根廷已经稳稳第一领先第二名多达10分，因此斯卡洛尼主教练可以利用这段时间充分考察新人磨合阵容，为世界杯决赛阶段做准备，本期阿根廷大名单中有梅西、劳塔罗和阿尔瓦雷斯等名将，但同时也融入了一些年轻球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉目前18分排名第七，这是一个比较微妙的排名，落后第六名哥伦比亚4分，双方还有末轮的直接交锋，想要追上有一定难度。但身后玻利维亚只差1分，委内瑞拉要保证最后两场比赛后积分能够不被超越，至少拿到一个附加赛的席位。因此哪怕做客打阿根廷，委内瑞拉也要尽可能争取积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据来看对阿根廷支持力度不算很大，可能也是考虑到了阿根廷已经提前出线，从战意来看，本场比赛我会更加倾向于委内瑞拉，竞彩推荐让负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:35:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969711325_eekkj8_1756969711447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540117</guid></item><item><title>中国驻欧盟使团驳斥欧盟有关官员涉华言论：十分错误、极不负责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542870</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯称，中方“9· 3”纪念活动期间，中国同俄罗斯、伊朗、朝鲜站在一起，不仅是在反西方，也是在直接挑战基于规则的国际秩序。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;欧盟有关官员的言论充满意识形态偏见，缺乏基本历史常识，公然鼓噪对立对抗，既是对二战历史的不尊重，也损害欧方自身利益，十分错误、极不负责。中方对此坚决反对，强烈谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国隆重举行纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动，就是为了铭记历史、缅怀先烈、珍爱和平、开创未来，和世界上所有爱好和平的国家一道捍卫二战胜利成果和战后国际秩序。26位外国元首和政府首脑、数十位外国政府高级代表和国际组织负责人以及包括19个欧洲国家在内的100多位驻华使节出席了纪念大会，涵盖世界五大洲，具有广泛的代表性，恰恰表明国际社会对中国抗战的历史贡献和世界意义的普遍认同，以及维护世界和平稳定的共同愿望和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前国际形势变乱交织，世界比以往任何时候都更需要团结和合作。有些欧盟领导人顽固抱持冷战思维和意识形态偏见，刻意制造对抗分裂，有损欧盟国际信誉和影响力，也有损欧方自身利益。中方敦促欧方树立正确二战史观和理性对华认知，立即纠正错误言论、消除负面影响，多做有利于世界和平稳定、有利于中欧关系的事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:34:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756996138789_jsmyiJ_1756996138995.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542870</guid></item><item><title>中微公司发布六款半导体设备新品，对市场拓展和业绩成长性预计产生积极影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542767</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756992921366_bampcr_1756992921546.png" loading="lazy" data-imageid="357252726"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中微公司  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月4日晚，半导体设备龙头企业中微公司（688012.SH）公告称，近日推出六款半导体设备新产品，这些设备覆盖等离子体刻蚀、原子层沉积及外延等关键工艺，包括两款刻蚀设备和四款薄膜沉积设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刻蚀设备方面，中微公司新一代极高深宽比等离子体刻蚀“利器”—— CCP电容性高能等离子体刻蚀机Primo UD-RIE ，基于成熟的Primo HD-RIE设计架构并全面升级，配备六个单反应台反应腔，通过更低频率、更大功率的射频偏压电源，提供更高离子轰击能量，可以满足极高深宽比刻蚀的严苛要求，兼顾刻蚀精度与生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Primo Menova 12寸ICP单腔刻蚀设备专注于金属刻蚀领域， 擅长金属Al线、Al块刻蚀，广泛适用于功率半导体、存储器件及先进逻辑芯片制造，是晶圆厂金属化工艺的核心设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在薄膜沉积设备方面，中微公司此次发布的四款新品， 包括三款原子层沉积产品以及一款外延产品。其中推出的12英寸原子层沉积产品Preforma Uniflash金属栅系列， 涵盖 Preforma Uniflash® TiN、 Preforma Uniflash® TiAl 及 Preforma Uniflash®TaN 三大产品，能够满足先进逻辑与先进存储器件在金属栅方面的应用需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外延设备方面，中微公司推出的双腔减压外延设备PRIMIO Epita® RP，作为目前市场上独有的双腔设计外延减压设备，其反应腔体积为全球最小， 且可灵活配置多至6个反应腔，在显著降低生产成本与化学品消耗的同时， 实现了高生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中微公司表示，随着半导体技术的迭代升级， 等离子体刻蚀、 原子层沉积及外延等技术的应用需求持续攀升。近日推出六款半导体设备新产品， 覆盖等离子体刻蚀、原子层沉积及外延等关键工艺，可进一步满足客户需求，拓展公司产品布局，为加速向高端设备平台化公司转型注入新动能，对公司未来半导体设备市场拓展和业绩成长性预计都将产生积极的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半年报显示，中微公司主要从事高端半导体设备及泛半导体设备的研发、生产和销售。涉足半导体集成电路制造、先进封装、LED外延片生产、功率器件、MEMS制造以及其他微观工艺的高端设备领域。等离子体刻蚀设备已应用在国际一线客户从65至5纳米及其他先进的集成电路加工制造生产线及先进封装生产线。MOCVD设备在行业领先客户的生产线上大规模投入量产，公司已成为世界排名前列的氮化镓基LED设备制造商。近两年新开发的LPCVD薄膜设备和ALD薄膜设备，目前已有多款产品进入市场并获得大批量重复性订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，中微公司总营业收入49.61亿元，同比增长43.88%；实现归母净利润7.06亿元，同比增长36.62%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月4日收盘，中微公司报收195.40元，跌7.83%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:26:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756992921366_bampcr_1756992921546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542767</guid></item><item><title>视频丨习近平：很高兴时隔六年再次与金正恩总书记同志会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542793</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="689784" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5179bacdfdc34af7a9f57270c1f64ae5/hd/1756993808383_csAQjC_1756993897922.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756994149756_1MtNpt_1756994149763.png" data-duration="01:20" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;9月4日晚，中共中央总书记、国家主席习近平在北京人民大会堂同来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平说：“很高兴时隔六年再次与金正恩总书记同志会晤。2019年6月，我对贵国进行国事访问，所到之处无不感受到中朝一家亲的浓厚氛围。庄严的中朝友谊塔、壮观的大型团体操表演、热情的朝鲜人民都给我留下了深刻的印象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩说：“时隔六年再次见到总书记同志，我真是感慨万千。这六年来中国发生了翻天覆地的变化与发展，让我深受触动。而让我更加深切体会到的是，始终未曾改变的朝中两国人民之间的深厚友谊。纵然世界风云变幻，但这份友谊永远不会改变。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:10:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756994612875_AE2RQ5_1756994612986.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542793</guid></item><item><title>华为三折叠屏手机上新：搭载麒麟9020芯片，起售价降至17999元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542531</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全球第二款三折叠手机来了，依然是华为。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756991230158_sEcypa_1756991244087.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357250542"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华为发布新款三折叠手机&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月4日下午，华为在深圳发布了第二款三折叠屏手机华为Mate XTs，并采用全新的非凡大师徽标。与第一代三折叠相比，新一代Mate XTs延续了“Z”型三折叠设计，在通讯、影像、APP适配和跨设备协同等方面都有所升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在价格方面，华为mate xTs非凡大师售价17999元起，顶配价格达到21999元。整体定价较第一代有所下探。去年9月10日，华为发布的全球首款三折叠屏手机华为Mate XT非凡大师开售价为19999元—23999元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，华为发布了首款三折叠机，上市后受到追捧，由于产能有限，购机都需要等待很长一段时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前为止华为是唯一全球量产三折叠屏手机的厂商。“三折叠技术门槛和量产难度非常高，三折叠手机能超越华为的只有华为。”华为常务董事、终端BG董事长余承东透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有消息称，三星或在今年下半年推出首款三折叠手机，成为继华为之后全球第二家量产三折叠手机的厂商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两年，华为发布新款手机都对芯片配置“讳莫如深”。但华为这次特意披露华为Mate XTs芯片为麒麟9020，这也是麒麟芯片时隔四年重现华为发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余承东称，华为mate xTs非凡大师搭载麒麟9020芯片，软硬芯云协同，系统级深度优化，性能再突破，整机性能提升36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在通讯方面，华为Mate XTs搭载第二代灵犀通讯技术和天通卫星通信；在影像方面，华为Mate XTs增加了一个红枫原色镜头，主摄升级到5000万像素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为Mate XTs预装最新的HarmonyOS 5.1系统，支持三分屏多任务处理，并能与华为平板、笔记本等实时互传文件等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发布会演示的视频显示，该款手机支持用户在几个屏幕间自由拖拽文字，也支持用户一个屏幕看视频，一个屏幕剪辑视频等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“华为Mate XTs首次将PC版的办公软件、金融软件、绘图软件等装到手机里，并配备手写笔和折叠键盘。”余承东介绍，新机器能够释放更强的移动生产力，相当于把PC装进口袋里。余承东还透露，截至目前，鸿蒙5终端设备数量已突破1400万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为商城官网显示，Mate XTs 非凡大师9月4日18点08分开始全款预售，9月12日10点08分新品首销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDC中国研究经理郭天翔表示，华为mate xTs属于小改款，产品本身变化不大，主要是芯片影像进行升级，支持手写笔等。随着出货量、良品率的提升，华为三折叠屏手机成本可能会有所下降，这样会利于更多消费者的选择，另外，预计后续华为三折叠产品会在海外开售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDC数据显示，作为全球第一台三折叠产品，华为Mate XT截至今年7月出货量超过70万台，其通过大屏与小屏的灵活切换，精准覆盖了用户在生活娱乐、移动办公等全场景下的使用需求，成为高端折叠屏市场的标杆产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在手机整体市场相对疲软的情况下，折叠机市场表现好于大市。正因为此，近年各大手机厂商都纷纷推出多款折叠机，最近也有消息称，苹果也将于明年发布首款折叠屏手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据IDC数据，2025年上半年，中国折叠屏手机市场出货量达到498万台，同比增长约12.6%，华为以75%的市场份额独占鳌头，成为首个折叠屏累计出货量突破千万台的国产厂商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDC预计，2025年全球折叠屏手机市场出货量约1983万台，同比增长6.0%；至2029年，全球折叠屏手机出货量预计将会接近2729万台，5年复合增长率达到7.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDC称，当前，随着元器件技术发展进入瓶颈期，折叠屏手机在 “轻薄化”方面的突破空间逐渐收窄，未来硬件领域的创新将更多聚焦于产品形态的持续迭代。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:03:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756991257413_bnsxEY_1756991257579.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542531</guid></item><item><title>中保协发布首台（套）首批次综合保险示范条款及配套承保理赔服务指引</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542440</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，中国保险行业协会发布首台（套）重大技术装备综合保险示范条款、首批次新材料综合保险示范条款试行版（下称示范条款）及配套的承保理赔服务指引（下称服务指引）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次发布的首台（套）重大技术装备综合保险示范条款（试行）包括首台（套）重大技术装备责任保险、质量保证保险、安装测试期间责任保险及质量保证保险、国内运输保险共五个主险条款；首批次新材料综合保险示范条款（试行）包含首批次新材料责任保险、质量保证保险、国内运输保险共三个主险条款；服务指引包括承保服务指引（试行）和理赔服务指引（试行）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次修订从服务科技企业实际需求出发，涵盖了自销售合同签署之日起，首台（套）生产企业在“货物运输”“安装测试”“验收交付后”三个阶段，新材料生产企业在“货物运输”“验收交付后”两个阶段的相关风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，新增的“货物运输”阶段的保险保障，通过国内货物运输保险条款，保障了保险装备和新材料在水路、铁路、公路、航空和联运运输中的货运风险。新增的“安装测试”阶段的保险保障，拓展了设备安装测试责任保险和质量保证保险条款，将传统由设备制造企业自行承担的安装测试风险纳入保险保障范围，切实回应了科技企业的真实需求，覆盖了科技企业在推广应用中的核心风险，扩大了保障范围，提升了保障水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，此次的服务指引由中保协首次研究制定，并与示范条款配套，填补了既往行业没有统一实务规程的空白。服务指引对首台（套）首批次业务的风险评估、投保承保、保费缴纳、批改退保、理赔报案、查勘管理、责任核定、快赔预赔等全业务环节提出了明确的自律要求，对规范首台（套）首批次保险服务流程、提升服务水平具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中保协相关负责人表示，将不断提升保险业在服务科技创新领域的风险管理和产品创新能力，积极推进首台（套）首批次综合保险行业自律工作，深化示范条款和服务指引的实施应用，推动保险业持续高质量发展，切实服务科技创新自立自强，助力制造强国建设。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:45:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756991389401_NRjNrT_1756991389550.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542440</guid></item><item><title>习近平同朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542786</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日晚，中共中央总书记、国家主席习近平在北京人民大会堂同来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，中朝是命运与共、守望相助的好邻居、好朋友、好同志。中朝友谊源远流长，两国都是共产党领导的社会主义国家，有着共同的理想信念和奋斗目标。金正恩总书记来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动，体现了朝方维护二战胜利成果的坚定意志，也为中朝两党两国进一步发展友好合作关系提供了重要契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平祝贺朝鲜劳动党成立80周年，强调中国正在以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业，朝鲜社会主义建设不断取得新成就。中国党和政府高度重视中朝传统友好，愿维护好、巩固好、发展好中朝关系。无论国际形势如何变化，这一立场都不会改变。中方将一如既往支持朝鲜走符合本国国情的发展道路，不断开创朝鲜社会主义事业新局面。愿同朝方加强高层交往和战略沟通，深化治党治国经验交流，加深相互了解和友谊。密切各层级互动，开展各领域务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，面对前所未有的全球性挑战，我先后提出构建人类命运共同体理念和全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议、全球治理倡议，得到朝方积极支持和响应。中朝要在国际和地区事务中加强战略协作，维护共同利益。在朝鲜半岛问题上，中方始终秉持客观公正立场，愿继续同朝方加强协调，尽力维护朝鲜半岛的和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩表示，纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动隆重盛大、举世瞩目，展现了中国维护世界和平的坚定决心，彰显了中国的重要国际地位和影响。朝中老一辈领导人在抗日战争中结下了深厚情谊，我们有义务代代传承。无论国际形势如何变化，朝中之间的友好感情不会改变，不断深化和发展朝中关系是朝方坚定意愿。朝方将继续在台湾、涉藏、涉疆等涉及中国核心利益的问题上坚定支持中方立场，支持中国维护国家主权和领土完整，感谢中方长期以来坚定不移支持朝鲜社会主义事业并给予宝贵支持和帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩指出，在习近平总书记坚强领导下，在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下，中国取得伟大发展成就。朝方愿同中方密切两党两国各层级交往，开展党的建设、经济发展等方面经验交流，助力朝鲜党和国家建设事业发展。愿深化两国互利经贸合作，取得更多成果。朝方赞赏中方在朝鲜半岛问题上的公正立场，愿在联合国等多边平台继续加强协调，维护好双方的共同和根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚上，习近平同金正恩小范围茶叙并宴请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅参加上述活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:42:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756993617895_6YNrek_1756993618085.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542786</guid></item><item><title>100人被辞退！字节通报季度员工违规处理情况：8人涉嫌刑事犯罪移交司法机关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541522</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;字节跳动再发通报披露员工违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，9月4日，字节跳动企业纪律与职业道德委员会发布中国大陆地区2025年3号通报，披露二季度员工违规处理情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通报显示，共有100名员工因触犯公司红线被辞退，其中18人因涉刑事犯罪、恶意损害公司利益等严重情节被实名通报，8人涉嫌刑事犯罪已移交司法机关，同步行业联盟并取消期权。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在“违反信息安全制度”的案例通报中，提及有10名违规参与外部付费访谈的员工，因违反公司《员工行为准则》和公司信息安全制度，而受到公司处罚。为避免更多员工再次违反相关制度，通报中提醒，外部咨询公司会以“专家访谈”、“行业研究”等名义，通过脉脉、领英、小红书等平台发起有偿访谈邀约，以获取公司保密信息，“为保护公司信息及数据安全，守护自己的职业生涯，请拒绝此类邀约。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“其他违规”的通报中，员工李某在离职后因多次编造、散播损害公司和员工声誉的不实信息，除了被实名通报、同步阳光诚信联盟及企业反舞弊联盟外，还会被追究法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报称，李某在离职后通过社交媒体平台，以冒用其他员工身份或匿名的方式，多次恶意攻击侮辱公司和前同事，包括“捏造在职员工存在不正当男女关系，发表对公司员工的侮辱性言论，虚构事实攻击公司招聘用人标准，捏造公司及员工侵犯其个人隐私等”。通报称，尽管事发时李某已离职，但为了保护公司和员工声誉，仍将被追究法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，互联网大厂持续加强内部文化建设和反腐力度。7月24日，据《人民日报》报道，近日，北京市海淀区人民检察院发布《反商业腐败检察工作白皮书（2020—2024）》，系统梳理过去5年来办理的1253件商业腐败犯罪案件，总结商业腐败犯罪特点，并给出风险防范提示和治理对策建议，案件中涉及北京市海淀区某短视频平台公司负责服务商的入驻审批、奖励政策制定及执行等工作的冯某，内外勾结合谋骗取1.4亿元奖励金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据报道，为了拓展业务、吸引流量，该公司经常出台各类鼓励服务商入驻和运营商开展活动的补贴政策。此类政策由冯某设计，规则由他解释，执行过程也由他监督。冯某先是故意“预留”漏洞，后将本应严格保密的内部运营数据，源源不断地泄露给唐某、杨某等人。有了内部数据这把“钥匙”，外部商户只需提交符合奖励条件的虚假申请材料，就能将他人的努力成果“嫁接”到自己名下。短短1年时间，通过这条隐秘的“资金管道”，本应补贴给服务商和运营商的1.4亿元巨额奖励金，被冯某等人非法侵吞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月2日，B站在内部邮件中通报，原游戏合作部总经理张某敏在B站工作期间存在严重的职务犯罪行为，已经被公安机关依法逮捕。在通报中，B站表示，公司所有员工都应遵守国家的法律法规，鼓励广大员工、合作伙伴投诉举报公司员工的舞弊违规行为，并且公司会对举报人信息严格保密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开信息显示，张某敏的就职经历跨度较大，包括汇丰银行、上海莫塞尔和华为等，曾担任华为游戏中心部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月1日，知名游戏公司完美世界针对反腐调查发布内部公告。公告显示，多人在职期间严重违反公司制度及劳动合同约定，个别员工及供应商负责人涉嫌违法犯罪，现已向公安机关报案，此次完美世界贪腐事件涉及百万工作室、青云工作室和硬核工作室等多个部门。公告提到，此次贪腐相关人员包括工作室负责人、策划部负责人、HR经理、美术部动作组长以及动作组员工、美术部负责人等，其中美术部成为贪腐的重灾区，多名涉事人员被公安机关刑事拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月23日，字节跳动内部发布一份企业纪律与职业道德委员会通报。通报中的一条内容，疑似与此前流传的某举报事件相关。对此，字节跳动未作回应。据反腐通报显示，公司Seed部门（字节跳动豆包大模型团队）某前员工与支持其团队的某前HRBP（人力资源）存在未申报的亲密关系，属于公司利益冲突管理规定的禁止场景（如上下级关系、共同直属上级或一方为另一方HRBP等）。二人不仅未按规定申报利益冲突，且在接受调查过程中多次作虚假陈述，严重违反公司制度。根据通报，字节跳动已对涉事二人作出辞退处理，并全额扣发其年终奖。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:39:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756988387405_rHWMkJ_1756988387644.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541522</guid></item><item><title>图讯丨习近平同朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542400</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，中共中央总书记、国家主席习近平在北京同朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2752963" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/d76eb599-4409-4ee7-8775-57982f6bf46f.jpg" loading="lazy" data-imageid="357247327"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2752962" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/47910e68-e516-473d-bbe6-d2cb0e9d553b.jpg" loading="lazy" data-imageid="357247326"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:05:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756990972875_T5xwYS_1756990973044.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31542400</guid></item><item><title>上市首日就挪用募资款项还亏了！复宏汉霖遭港交所谴责，前CEO被要求合规培训</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540241</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一份港交所的谴责批评文件让复宏汉霖超1亿美元的投资再次进入行业视野。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月2日，复宏汉霖（2696.HK）公告了一份联交所对公司及一名前董事的纪律行动声明。文件显示，复宏汉霖受到港交所谴责，而公司前执行董事兼CEO刘世高受到批评。港交所要求刘世高接受26小时有关监管和法律议题以及上市规则合规事宜的培训，才能再获委任为任何已于或将于联交所上市的公司董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，复宏汉霖及刘世高没有就各自的违规事项提出抗辩，并同意接受载于声明文件的制裁和指令。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756981597901_tNiNwX_1756981613409.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357233549"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;港交所纪律行动声明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述处罚主要是由于复宏汉霖港股上市首日发生的一笔1.17亿美元的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据纪律行动声明文件，2019年9月25日，复宏汉霖在港交所上市，集资净额31.47亿港元，约4.03亿美元。当时，尚乘环球市场有限公司（简称“尚乘环球”，现名为奥翱骜集团[香港]证券有限公司）担任复宏汉霖首次公开招股的联席账簿管理人、联席牵头经办人及包销商。由尚乘环球安排的配售集资约1.17亿美元，占募资总金额的29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上市首日，复宏汉霖时任CFO张子栋代表公司签署了一份投资管理协议，委托尚乘环球担任其资产管理人、代理人及受托人，代表复宏汉霖投资1.17亿美元。投资金额全部来自首次公开招股所得款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据复宏汉霖招股书，港股IPO募资将主要用于产品的临床试验、监管备案及注册，或分配至营运资金及一般企业用途。&lt;strong&gt;港交所认为，上述投资用途不符合复宏汉霖招股章程所述用途。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被批评的刘世高在上述投资过程中扮演了怎样的角色？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，刘世高担任复宏汉霖的执行董事、CEO。根据纪律行动声明文件，张子栋曾向刘世高提议订立这份投资管理协议。上市次日，刘世高批准支付了给尚乘环球的2年期管理费，共计350万美元，即每年支付所投资金额的1.5%。批准付款前，刘世高从张子栋处了解到，尚乘环球是香港的持牌金融机构，从事资产管理；复宏汉霖可在投资管理协议生效期内赎回全数或部分投资金额；应付尚乘环球的管理费符合市场惯例；复宏汉霖有充足的闲置资金可作投资；投资性质属高流动性及低风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港交所指出，刘世高并未参与订立协议的过程，没有看过这份协议文本，但并没有采取足够行动履行其董事责任，尤其是在批准管理费前，未审查投资管理协议，了解其性质以及各方的权利和义务，也没有将协议提交董事会审议，未敦促公司咨询合规顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年招股书以及公开资料显示，刘世高是复宏汉霖联合创始人，于2013年1月15日获委任为公司董事，自2010年2月起担任公司首席执行官及总裁，负责制定集团的战略方向以及日常管理。刘世高在生物医药研发、生产及质量管理方面拥有超过30年的经验，曾在百时美施贵宝、安进等跨国药企任职。2020年9月，刘世高因个人工作重心调整，辞任执行董事和CEO的职位。2020年12月，刘世高创办了汉康生技，并担任董事长、CEO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年6月30日，复宏汉霖宣布与HanchorBio Inc.（汉康生技）子公司FBD Biologics Limited 订立许可协议。根据协议，复宏汉霖将获得由汉康生技自主开发的SIRPα-Fc 融合蛋白HCB101在中国（除台湾地区）、东南亚特定国家及中东和北非地区（MENA）特定国家的开发、生产及商业化独家许可权益，以及在日本市场的优先谈判权。汉康生技有望获得1000万美元的首付款、共计1.92亿美元的潜在里程碑付款及合作区域销售分成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚乘环球拿着1.17亿美元做了什么？纪律行动声明文件显示，尚乘环球全数用于认购债券，再购买由若干私人实体发行的承兑票据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，2023年11月，复宏汉霖曾披露有关上述投资协议的内部调查结果。结果显示，根据现有资料，在相对可能性下，在投资事件发生期间，公司相关人员是真诚希望为公司达到保本增值的目的而签署《投资管理协议》，其后亦是真诚希望为公司向投资管理方追回投资款项。投资管理方依照《投资管理协议》买入的票据的发行方，“均似乎为投资管理方的潜在关联方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港交所认为，该投资涉及的金额以及影响相当重大，且构成公司需要披露的交易，但公司并未遵守当时生效的相关内部监控政策，以监察其首次公开招股所得款项用途。该公司未有公布将首次公开招股所得款项用于投资管理协议，且有关用途亦不符合招股章程所述。该公司直至刊发2022财政年度业绩，始首次披露投资管理协议，亦未就投资管理协议或变更首次公开招股所得款项用途咨询合规顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据复宏汉霖2023年年报所披露，截至2020年、2021年及2022年12月31日止财政年度，该公司从尚乘环球收回共3064万美元，后于2023财政年度再从尚乘环球收回2000万美元。&lt;strong&gt;按此计算，复宏汉霖最初投资的1.17亿美元，还有6636万美元没有收回&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的2025年半年报显示，截至2020年、2021年及2022年12月31日止年度，复宏汉霖从尚乘收回总金额3064万美元。截至2023年12月31日止年度，公司进一步从尚乘收回金额2000万美元。于2025年6月30日及2024年12月31日，&lt;strong&gt;尚乘账户投资本金的未偿还结余金额为6636万美元&lt;/strong&gt;，分别相等于人民币4.75亿元及人民币4.77亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是2025年半年报披露的数据显示，复宏汉霖应收尚乘款项为4.75亿元, 减值拨备为4.75亿元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756987798904_f8MHk5_1756988965295.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357241792"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：复宏汉霖2025年半年报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述调查结果还显示，2023年3月30日，公司收到有关投资管理方向香港高等法院原讼法庭向公司提起诉讼的传票令状。2023年6月21日，投资管理方进一步向法院提交及向公司送达了一份申索陈述书，并指控公司违反了《投资管理协议》。最终2023年11月6日，法院根据双方同意作出了包括搁置诉讼程序以有利于仲裁程序的命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在9月2日的公告之后，复宏汉霖方面并未就此事作进一步正式说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复宏汉霖成立于2010年，2019年港股上市。官网资料显示，复宏汉霖产品覆盖肿瘤、自身免疫疾病、眼科疾病等领域，已有6款产品在中国获批上市，6款产品在国际获批上市。9月4日收盘，复宏汉霖报75.6港元，跌6.44%，市值为410.88亿港元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:01:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756983685169_xt3KzW_1756983685384.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540241</guid></item><item><title>技术派｜阅兵首次展示大型无人潜航器，未来海战的“利刃”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541385</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新型无人潜航器的首次亮相表明我国在海上无人装备领域的发展达到了世界领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻9月3日报道，在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年阅兵活动中，无人作战群陆上、海上、空中无人作战装备集中亮相。海上无人作战方队，受阅装备主要为无人潜航器、无人艇、无人布雷系统等无人作战装备，均由我国自主研制，能够执行水下侦察与攻击、警戒巡逻与反水雷、布雷封锁等任务，具有无人自主、持久作战、覆盖广域等作战优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，与传统潜艇相比，新型无人潜航器建造和作战成本更低，具有侦察和攻击一体能力，是增强我国海防的重要力量。三型海上无人作战装备为人民海军打赢现代化海战提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756982528000_xKDxmA_1756983043420.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357233764"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阅兵式上展示的无人潜航器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不可或缺的“水下尖兵”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型无人潜航器（LUUV）具有超长的续航力和自持力、极强的载荷搭载能力以及先进的智能控制能力和自主能力，其使用模式多样化，不仅可独立运作，还可作为潜艇的任务搭载模块，是未来新概念水下战的核心节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西太平洋复杂的地缘战略环境下，大型无人潜航器将会成为影响海战结果的关键力量之一。鉴于其独特的性能优势，无论是平时的战略威慑，还是战时的高强度对抗，大型无人潜航器都将扮演不可替代的角色。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，大型无人潜航器凭借出色的隐蔽性和长时间续航能力，是水下侦察监视的“尖兵”。此类装备可悄无声息地长期潜伏，搭载的多种先进传感器，如高分辨率声呐、光学成像设备等，能够对敌方水下、水面目标及海底地形进行细致探测与持续跟踪。通过构建水下侦察网络，它能实时收集并回传海量情报，为己方及时掌握西太地区敌方军事动态，包括潜艇活动规律、水面舰艇部署、水下设施分布等提供关键信息，从而为战略决策提供有力依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，大型无人潜航器是打破所谓岛链封锁的有力武器。凭借其小目标、低噪声等特点，大型无人潜航器易于突破敌方严密的反潜防御体系，深入岛链后方。既可以对敌方用于封锁的声呐水下监视网络展开干扰与破坏行动，降低其对己方舰艇活动的监测能力；也可以为己方打击封锁岛链的水面舰艇和潜艇提供支援，如通过精准定位敌方封锁力量，为己方潜艇或水面舰艇提供目标数据，从而为突破封锁创造有利条件。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，大型无人潜航器作为水下情报节点，可与陆海空各类武器平台紧密协同。它可以将在水下获取的目标信息，通过先进的通信手段快速传递给其他作战单元。例如，为陆基远程反舰导弹提供精确的目标位置及运动参数，大幅提升导弹的打击精度；为空中反潜巡逻机指引敌方潜艇踪迹，提高搜索效率；为水面舰艇编队预警水下威胁，保障编队安全航行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，大型无人潜航器具备直接参与攻击作战的能力，尤其是在反航母作战中。航母战斗群作为海上强大的作战力量，拥有严密的多层防御体系。大型无人潜航器可凭借大潜深、强隐蔽性，突破航母编队的水下防御圈，并通过携带的重型鱼雷、反舰导弹等武器，对航母实施突然袭击。多艘无人潜航器协同作战时，通过智能规划攻击路线，可以从不同方向对航母发动饱和攻击，使敌方航母战斗群的防御系统顾此失彼，大大增加航母被击中的概率，对敌方海上核心力量构成致命威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且此类装备还可以执行自主远距隐蔽布雷任务，使攻势布雷更加可控、隐蔽。在反水雷方面，此类装备可作为有人平台的重要延伸，提前航渡到目标水域实施水雷目标探测，将感知数据回传有人平台，并根据指挥人员的评估结果接收水雷目标处置指令；或者可作为反水雷的母艇，携带探测型UUV或处置型UUV快速突破水雷屏障。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756982554000_NHEre8_1756983043423.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357233765"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海上无人作战方队，受阅装备主要为无人潜航器、无人艇、无人布雷系统等无人作战装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新型海战装备发展的热门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前大型无人潜航器已经成为多个军事大国争相研制的新型海战装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以美国“虎鲸”无人潜航器为例。该潜航器是以“回声旅行者”无人潜航器为原型设计的，长24米，直径为2.5米，重量达80吨，最大潜深超过3300米，采用锂离子电池全电力推进，在水面上移动时电池由柴油发电机充电，最大水下速度为8节，巡航运行速度约为3节，在此速度下，“虎鲸”续航里程可达到１.１万千米。“虎鲸”无人潜航器的特色在于它配置了1 个10米长、8吨容量的可重新配置有效载荷舱，能够容纳包括多单元水听器阵列、锚泊坐底装置、反水雷任务包或通信装置等在内的多型任务模块，以及其他小型无人潜航器和反舰导弹、鱼雷、水雷等武器。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756982656000_D6246b_1756983043400.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357233766"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国“虎鲸”大型无人潜航器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年4月28日美军在太平洋沿岸的亨廷顿海滩为其首艘“虎鲸”XLUUV举行了命名和下水仪式，同年夏天美军开始对“虎鲸”进行测试。按照美方的说法，美海军正在开发的无人潜艇和载人潜艇都可以布设的新型水雷，但“虎鲸”更难被敌人发现，可以将水雷运送到更靠近目标区域的位置，以获得更有利的态势，其大体量和无人化特性提供了一种海上阻塞封锁和关闭敌方港口、造船厂和海上商业的新方法，甚至在未来“虎鲸”可能会深入敌方内陆河流、沿海地区，进一步实施水雷战并破坏敌方海军行动和航运自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类装备同样是俄罗斯重点发展的项目之一。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756982824000_PfnMtC_1756983043425.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357233767"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“波塞冬”无人潜航器采用核动力，拥有非常惊人的航程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯产品中最著名的莫过于“波塞冬”核动力无人潜航器。“波塞冬”由红宝石中央海洋技术设计局和圣彼得堡孔雀石海洋机械制造设计局联合研制，于2015年末首次被披露，“波塞冬”全长24米，直径1.5米，全重40吨，最大速度可达100千米/时，下潜深度超过1千米，具有自主航行能力，可配备常规弹药或搭载200万吨TNT当量的热核弹头。“波塞冬”具有大潜深、超高速、超长航时和高隐蔽性的性能特点。其采用的液态金属核反应堆，是一种紧凑型、启动快和超高能量密度的核动力装置，与现有的核潜艇相比，其核动力装置缩小100倍，工作模式转换时间缩短200倍，达到指定功率的时间以“秒”计，具有低辐射低噪声等特点，理论上能够使“波塞冬”在水下无限续航，可以沿最佳航线接近目标，进行精准打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照设想，“波塞冬”如果用来袭击敌方海军基地或者纽约、洛杉矶等沿海人口密集城市，敌方将非常难以防御。爆炸不但能摧毁重要经济设施，还能通过造成大面积放射性污染，在敌方国家领土范围内造成毁灭性破坏，使其在很长一段时间内无法用于军事、经济或其他活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外在2022年8月举行的俄罗斯“军队2022”国际军事技术论坛上，俄方还公开了“替代者-V”无人潜航器。当时“替代者-V”无人潜航器的模型与“大角星”号弹道导弹核潜艇的模型在同一展台上进行了展示，后者艇体尾部设有专用舱，可以携带和部署包括重型潜航器在内的各类无人潜航器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“替代者-V”的排水量约40吨，长17米，外形很像小尺寸潜艇，采用流线型艇体，有几处突出的部件、舵面，尾部是喷水推进器的环形沟槽。“替代者-V”巡航范围可达800海里，由泵喷推进器推动，采用锂离子电池供电，还能够在载运船内和底部充电站充电。“替代者-V” 能够模仿载人核潜艇和柴电潜艇产生的噪音，从而欺骗敌人追击无人潜航器。另外其任务还将包括搜索水雷、在冰封水域进行侦察，以及执行其他对载人船只来说危险或耗时的任务，如地形测绘等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，澳大利亚海军在本国工业部门的支持下也在从事重型无人潜航器的研究。2022年初美国安杜里尔公司澳大利亚分部中标，澳大利亚海军和国防部国防科技集团向其发放了研制和建造装备的两个合同。首个订单价值约1.5亿澳元（约1亿美元），规定建造3艘试验型Dive-LD自主式无人潜航器用于开展预先试验，当年12月首艘交付用户。根据第二个合同，安杜里尔公司应研制和建造3艘全尺寸重型无人潜航器（2022年12月12日澳大利亚宣布其名为“幽灵鲨”）。2024年4月17日，该公司宣布完成了首艘试验型“幽灵鲨”自主式无人潜航器的组装并下水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来“幽灵鲨”自主式无人潜航器应作为具备特殊能力的试验平台和各类设备的运载工具进行试验。从已经公布的照片上看，潜航器采用大展舷比艇体，正方形截面，估计长8-10米，直径1.8-2米。艇体头部有舱口和小窗，上部有较低的指挥台，潜航器头部有水平舵，尾部有不超出艇体尺寸的X形舵面，侧面有大型对比色面板，很可能这是目标设备大型舱段的盖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据已知信息，“幽灵鲨”配备了大容量蓄电池和航行电动机，安杜里尔公司为其研制了独特的自主式操控系统，应该能够独立实现导航，跟踪水下态势，操控水面和水下状态的运动。在载荷方面，根据结构和战术用途判断，“幽灵鲨”将携带侧向搜索声呐，各类定位器或其他设备以跟踪水下或水面态势，也可以按照用户的需求灵活搭配。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:13:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756983157829_7XMs3t_1756983158097.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541385</guid></item><item><title>两部门：引导地方有序布局光伏、锂电池产业，指导地方梳理产能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541458</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756985125946_T5tWms_1756985142647.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357234355"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年9月1日，位于宁夏回族自治区银川市永宁县闽宁镇的原隆村，整洁的民居和屋顶分布式光伏、集养殖和种植于一体的光伏产业园区遥相呼应，展现出一幅生态与能源和谐共生的绿色画卷。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获悉，工业和信息化部、市场监督管理总局日前联合印发的《电子信息制造业2025-2026年稳增长行动方案》（下称行动方案）提出目标：2025-2026年，规模以上计算机、通信和其他电子设备制造业增加值平均增速在7%左右，加上锂电池、光伏及元器件制造等相关领域后电子信息制造业年均营收增速达到5%以上。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;到2026年，预期实现营收规模和出口比例在41个工业大类中保持首位，5个省份的电子信息制造业营收过万亿，服务器产业规模超过4000亿元，75英寸及以上彩色电视机国内市场渗透率超过40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行动方案提到，在破除“内卷式”竞争中实现光伏等领域高质量发展，依法治理光伏等产品低价竞争。引导地方有序布局光伏、锂电池产业，指导地方梳理产能情况。实施光伏组件、锂电池产品质量管理，深入落实《光伏制造行业规范条件》等文件，强化与投资、金融、安全等政策联动，推动行业技术进步。加快研究以强制性国家标准为基础的储能电池产品安全推荐目录。支持协会商会建立行业自律机制，加强重点行业监测预警和风险提示，有序调整产业规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在引导企业稳步走出去方面，行动方案提出，优化产业链供应链国际合作布局，加强海外政策的跟踪分析，指导出海企业健康安全有序开展对外投资，开拓国际市场，加强对企业的法律服务和合规指导，妥善应对贸易投资纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来地方招商热潮和跨界资本涌入背景下的无序扩产潮，是光伏深陷内卷的主因。自行业供需严重失衡以来，主管部门多措并举引导地方减少单纯扩大产能的光伏制造项目。在上游，有多晶硅龙头企业高管在今年早些时候告诉澎湃新闻，多晶硅项目的审批权限已从各省上升至国家发改委层面，“回到了2006年。”在下游，哪怕是建好了厂房但未投入实际生产的同质化项目，无论从地方政策导向还是项目本身的经济性来看，都已经难以为继。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月19日由工信部、国家发改委、国资委、市场监管总局等多部门联合召开的光伏产业座谈会强调，加强产业调控，强化光伏产业项目投资管理，以市场化法治化方式推动落后产能有序退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国光伏行业协会8月22日发布倡议，呼吁地方政府严格落实《中华人民共和国反垄断法》《公平竞争审查条例》等法律法规和全国统一大市场建设相关政策文件，规范招商引资行为，防范阻碍产能出清的行为。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:10:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756985154507_SCtMyr_1756985154745.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541458</guid></item><item><title>股票型ETF单日净流出超百亿：券商最受青睐，多只宽基ETF净流出居前</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541187</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周三A股继续调整，股票型ETF资金则由前一日的净流入转身离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据统计，9月3日全市场股票型ETF合计净流出110.02亿元。其中，券商、机器人、通信设备等板块受青睐，军工、芯片、半导体、AI等行业则遭资金减持。9月2日，全市场股票型ETF基金的净流入额合计为109.89亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有公募内部人士指出，前期科技板块持续领涨，大盘价值板块相对承压，由于未来流动性宽松延续，市场日均成交额大幅走高，虽然国内基本面的修复速度较指数上行强度偏弱，且市场对增量政策的期待伴随高频数据韧性而逐渐回落，但在短期进入情绪走强且流动性充沛的状态后，市场对基本面的担忧短期下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然沪深300的静态市盈率已然处于高位，但因过去无风险利率的长期下行，沪深300的股权风险溢价刚回落到五年均值水位。市场在短期内有望依托充裕的资金面维持强势调整，在指数经历调整后，市场或将在活跃的资金面推动下步入轮动阶段。”上述人士进一步称，此外相较国内两市的强势而言，恒生科技指数可能存在补涨空间，结合近期联储降息预期和人民币汇率的升值趋势，可加大关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芯片、半导体等板块资金流出较多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从股票型ETF单日净流入情况来看，澎湃新闻记者据Wind数据统计，截至9月3日，全市场1018只可统计的股票型ETF基金的净流出额合计为110.02亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，券商、机器人、通信设备、稀土等行业主题ETF净流入额位居前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，国泰中证全指证券公司ETF、华宝中证全指证券公司ETF的净流入额分别为10.10亿元、7.68亿元；易方达国证机器人产业ETF、国泰中证全指通信设备ETF、嘉实中证稀土产业ETF、广发国证新能源车电池ETF、易方达中证A500ETF的净流入额均在3亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永赢中证沪深港黄金产业股票ETF、天弘中证全指证券公司ETF、富国中证军工龙头ETF、华泰柏瑞上证红利ETF、广发中证军工ETF、万家国证2000ETF、华泰柏瑞红利低波ETF的单日净流入额则均超2亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2752256" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756975998000_W5wnPi_1756977088080.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357231816"&gt;&lt;p&gt;与之相对的是，易方达创业板ETF、华夏科创50ETF、华泰柏瑞沪深300ETF这几只宽基ETF净流出额居前，依次净流出22.85亿元、12.18亿元、11.32亿元；嘉实科创芯片ETF、华安创业板50ETF、国联安半导体ETF、南方中证A500ETF、华夏上证50ETF的净流出额则均在5亿元以上；此外，多只人工智能ETF、芯片ETF的净流出也较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，资金对于军工板块出现分歧。与富国基金、广发基金旗下军工ETF获较多资金流入不同的是，国泰基金旗下军工ETF遭净流出达9.38亿元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756984838000_ijTNDT_1756984891748.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357234335"&gt;&lt;p&gt;在华宝基金指数投资部基金经理曹旭辰看来，目前这一轮以半导体为代表的国产算力的行情更多是对海外算力板块进行补涨，真正的大机会或许在年底到明年。同时，等美联储降息落地，AI应用逐步发展，半导体板块会从概念炒作转向估值切换，到时候整个板块的弹性可能会更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总体来看，AI产业的3大趋势都在往好的方向走：海外算力看英伟达等科技公司，国产算力聚焦半导体突破，AI应用端则可以盯紧四季度的爆品窗口。我们的产品矩阵也可以很好地匹配这3大趋势。虽然短期市场可能会出现波动，但只要全球降息预期持续推进，资本开支扩张不停，AI板块的长期行情就值得期待。”曹旭辰称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场进一步上涨依然具备有利条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几个交易日，A股持续高位震荡，后续市场走势如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信达澳亚基金高级市场研究分析师刘翀分析道，一方面来看，近期市场上涨较多，但结构性分化明显，科技成长主线尤其通信、电子等板块大幅跑赢，在较为极致的分化行情下，部分赛道拥挤度处于高位，市场波动率放大，叠加最新宏观数据显示国内需求不足的结构性矛盾依然突出，经济回升向好的基础待巩固，难免引发市场技术性调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，刘翀依然维持看好市场的观点，认为短期来看，市场步入阶段性调整期，部分前期交易过热的如科技赛道风险将有望逐渐释放，中期来看，随着9月美联储降息周期有望重启，以及国内扩内需、反内卷等政策的进一步发力，和AI革命引发产业转型共振，市场进一步上涨依然具备有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，刘翀此前也提到，A 股牛市通常需历经“资金驱动→基本面驱动”阶段的演化，当前国内部分经济数据延续弱复苏格局，还需进一步关注基本面的变化和增量政策发力方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永赢基金指出，监管政策导向依然稳定，监管部门持续强调巩固资本市场回稳向好的政策取向，倡导长期投资、价值投资、理性投资的理念始终如一。“同时，融资融券业务正常运行，有额度管理，并不存在放开。中长期看，市场流动性保持合理充裕，经济复苏态势持续，市场基础依然稳固。并且，随着资本市场深化改革措施持续推进，A股投资生态与过往已发生重大变化，仍看好市场未来的长期表现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资策略方面，有业内人士表示，在市场热度攀升之际，建议适度向前期滞涨的板块倾斜关注。成长板块中可关注高附加值出海相关领域，主要集中在通过短视频与算法获得流量和渠道优势，进行中国年轻人消费审美输出的新消费板块；以及中国在资本投入和技术研发端的竞争潜力变现，具有全球研发、规模和资本化优势的高端制造，同时可关注CXO、机器人、储能等题材品种。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:09:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756977683361_ykX7wz_1756977683495.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541187</guid></item><item><title>阿富汗东部地震遇难人数升至2200余人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541514</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756987179596_WEEi5A_1756987194092.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357234814"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年9月3日，阿富汗贾拉拉巴德，地震灾民在医院接受治疗。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿富汗红新月会4日证实，阿富汗东部地震已造成2205人死亡、3640人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:09:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756987209498_aDCNfB_1756987209695.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541514</guid></item><item><title>鸠山由纪夫谈九三阅兵：怀着反省和谢罪心情参加，日本必须正视历史以史为鉴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541516</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756987130027_ndB1pj_1756987130215.png" alt="鸠山由纪夫谈九三阅兵：怀着反省和谢罪心情参加，日本必须正视历史以史为鉴"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:51&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;鸠山由纪夫谈九三阅兵：怀着反省和谢罪心情参加，日本必须正视历史以史为鉴&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月4日，日本前首相鸠山由纪夫表示，自己以非常严肃的心情参加了九三阅兵。虽然日本国内对此有各种批评意见，但作为一个日本人以及日本前首相，他认为必须正视过去的历史，并以史为鉴。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:02:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756987130027_ndB1pj_1756987130215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541516</guid></item><item><title>视频丨中朝两党两国最高领导人会谈结束，金正恩离开人民大会堂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541511</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="689759" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f31d01c36df141488f3a6f019428cfb3/hd/1756989509951_SyRGrD_1756989625183.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756989772001_DMeCea_1756989772215.png" data-duration="00:24" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;9月4日，中共中央总书记、国家主席习近平在北京人民大会堂同来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中朝两党两国最高领导人会谈结束后，金正恩离开人民大会堂。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:54:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756987093930_Akn7ZM_1756987094199.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541511</guid></item><item><title>青年男高音蔡程昱：抗战中那些无名英雄，值得我们永远铭记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541415</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756985698848_QryhZ7_1756985699263.png" alt="青年男高音蔡程昱：抗战中那些无名英雄，值得我们永远铭记"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;青年男高音蔡程昱：抗战中那些无名英雄，值得我们永远铭记&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在9月3日的纪念抗战胜利80周年文艺晚会《正义必胜》上，青年歌剧演员蔡程昱等人带来的《无名者勋章》让人印象颇深。9月4日，蔡程昱分享自己参演晚会的感受。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:52:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756985698848_QryhZ7_1756985699263.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541415</guid></item><item><title>观察｜顺丰百亿股权激励引股价震荡，是股东利益受损还是长期共赢布局？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539165</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756956000951_rTnZSW_1756956001080.png" loading="lazy" data-imageid="357202880"&gt;&lt;p&gt;顺丰百亿股权激励“吓坏”投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，物流巨头顺丰控股（002352.SZ，6936.HK）陷入“业绩向好却遭资本用脚投票”的争议漩涡。这场由董事长王卫提议、控股股东无偿捐赠2亿股，价值约97亿元的“共同成长”持股计划，为何让投资者忧心忡忡？员工考核标准、利润摊销等核心质疑如何解决？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;业绩创新高与股价三连跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据8月28日顺丰控股披露的半年度报告显示，今年上半年顺丰业绩再创历史新高，实现营收1468.58亿元，同比增长9.26%；其中归母净利润57.38亿元，同比增长19.37%。财报指出，在行业竞争强度提升的大环境下，顺丰以差异化产品战略实现突围，市场份额提升。与此同时，公司快速开拓行业新场景、海外新市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年顺丰速运物流业务件量累计达78.5亿票，同比增幅25.7%，物流业务票均收入同比下降12.2%，主要由于产品结构变化导致。展望未来，顺丰控股在财报中指出，行业层面“反低价内卷”和“快递员保障”有助于行业竞争环境趋稳。运营层面，结构性降本效果预计将在明年逐步显现。业务层面，在未来3至6个月，将继续执行主动前瞻性投入策略，拓业务、布资源，“相信这些投入将转化为公司的沉淀和积累，伴随着行业环境改善，加上公司持续结构性降本和发挥行业化等综合优势，有信心在明年继续交付稳健业绩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月28日晚间，顺丰还发布“共同成长”持股计划（草案），但市场并未将其解读为积极信号。8月29日、9月1日、9月2日三个交易日，顺丰控股股价分别跌7.91%、3.97%、2.29%。据计算，持股计划发布后的三天内，顺丰控股市值蒸发超330亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少股民在投资者交流社区平台表示担忧，称此次由顺丰的控股股东无偿捐赠的2亿股股权激励计划，一方面考核标准过低，另一方面由此产生的摊销费用影响公司利润，或进一步损害股东利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于连续2天大幅度回撤的原因，9月3日顺丰控股在投资者互动平台回应称，二级市场股价波动受宏观经济、行业政策、市场情绪、市场资金状况等多重因素综合影响，公司一直积极采取多种方式不断提升自身的长期投资价值，切实回馈股东的信任与支持。面对复杂多变的海内外宏观环境，公司坚持“可持续健康发展”的经营基调，依托扎实的业务底盘与丰富的产品矩阵，灵活应对市场不确定性，持续筑牢增长韧性。在行业竞争强度提升的大环境下，公司坚持以差异化产品战略实现突围，市场份额提升。与此同时，公司持续推动以激活经营为核心的组织升级，汇聚全员势能，快速开拓行业新场景、海外新市场。依托顺丰产品力和品牌力，持续为客户创造价值，携手客户抵御市场风险，穿越经济周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月3日，澎湃新闻以个人投资者身份致电顺丰控股证代，谈及股价波动，接线人员称与该持股计划没有什么关系。“此次持股计划是个挺正向的举措，所用股份来自控股股东无偿捐赠，没有为其他的小股东起到任何稀释摊薄的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;质疑业绩考核难度低？回应：更重视个人绩效，强调长期创造&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，“共同成长”持股计划系经顺丰控股董事长王卫提议设立，并承诺将其通过公司控股股东明德控股持有的部分顺丰控股A股股票无偿赠予给本计划作为股票来源。股份数量合计不超过2亿股A股股票，约占顺丰控股当前股本总额的4%，每1股对应本持股计划1份额。计划实施后，公司全部有效的持股计划所持有的公司股票总数累计不超过公司股本总额的10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本计划的参加对象为对公司整体业绩和中长期发展具有重要作用和影响的董事（不含独立董事、实际控制人）、监事、高级管理人员、核心管理人员及核心骨干人员（包括收派员、运作员等基层员工）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该持股计划无需员工出资即可参与，由公司发放“虚拟股份单元”，并依据授予价格的增值情况计算最终发放的股份数。公告显示，未来9年（含今年）合计授予不超过16.2亿份虚拟股份单元，每年度参与人的人数不超过1.6万人，其核心骨干中收派员、运作员等基层员工作为参与人9年合计获授的份额不低于本计划实际授予总量的15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以公告当日股价计算，2亿股股份对应的价格约为96.8亿元。此次持股计划为王卫自掏腰包，覆盖基层，本意是为了增强员工的主人翁精神，提高客户的满意度和股东回报，从而形成良性循环，实现员工和客户及股东的共同成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述证代接线人员介绍，此前公司也有过一些股权激励，为一期一期每年发放。此次持股计划是一项长期激励，参与员工需（为顺丰）服务满9年，相当于到2035年还在职才能获得股份，提前离职则无法享受，“希望能够把员工变成合伙人老板的心态，以干事业的心态在公司工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持股计划的业绩考核方面，主要分为公司层面业绩考核以及参与个人层面业绩考核，公司层面考核目标为：以授予参与人虚拟股份单元当年度的上一年度公司净利润（归母净利润）为基数，授予虚拟股任一授予年度份当年度的净利润增长率为正。个人层面业绩考核目标为考核达到A、B1、B2的最终归属标的股票数量为100%，B3为50%，C1、C2为0%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750570" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756955370335_neHAbt_1756955390911.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357202804"&gt;&lt;p&gt;据Wind数据显示，近三年来顺丰控股净利润均保持稳步增长。有投资者质疑，公司层面业绩考核中的当年度净利润增长率为正，目标过于简单。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750571" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756955375607_wfA58X_1756955402852.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357202803"&gt;&lt;p&gt;对此，前述证代接线人员回应称，“更多的考核重点是个人的业绩，到底有没有为公司创造价值，这个才是真正重要的事情，而不是引导大家去满足短期利益的驱动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利润受侵蚀股东买单？回应：带动员工创造更多利润，不影响现金流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，此次持股计划要在9年内向员工授予16.2亿虚拟股，而其产生的巨额摊销费用，将由全体股东共同“报销”，被投资者质疑是“员工受益，股东买单”，侵害了一定的股东利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，2025年度首次授予虚拟股份单元不超过8114.4万份，2025年至2027年虚拟股份单元的授予价格为35元/股，首次授予的总人数不超过7186人，经初步预测，公司应确认的总费用预计为4.25亿元，这一费用将在11年内完成摊销。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750573" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756955380109_WJwewA_1756955411168.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357202805"&gt;&lt;p&gt;以今年持股计划的摊销成本计算，为5.23元/股。未来9年将总共分摊16.2亿虚拟股份单元，若此后“虚拟股份单元”均按照今年的价格进行摊销，据计算未来需要摊销的总费用将达84.7亿元。当然，实际摊销费用会受系列因素影响而改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持股计划的公告中指出，具体对公司经营成果的影响最终结果将以会计师事务所出具的年度审计报告为准。在不考虑本员工持股计划对公司业绩的影响情况下，员工持股计划费用的摊销对有效期内各年净利润有所影响。若考虑员工持股计划对公司发展产生的正向作用，本员工持股计划将有效激发公司员工的积极性，提高经营效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述接线人员表示，如果缺乏员工激励，公司利润可能无法持续增长，“有了激励之后，反而能够激励到员工去为公司创造更多的利润。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者财务影响方面的疑问，前述证代接线人员解释，很多上市公司以及互联网企业都有股权激励，他们的股权激励费用也非常高，“所有以股份去支付薪酬的，无论是什么样的形式，从会计处理的角度其实都不影响这些现金流的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就公司“共同成长”持股计划相关事项，顺丰控股董事会薪酬与考核委员发表审核意见，其中提及，公司实施本持股计划不会损害公司及其全体股东的利益，符合公司长远发展的需要。顺丰控股独立财务顾问认为，本持股计划有利于建立、健全顺丰控股的激励约束机制，实现核心人才与公司的长期价值绑定与共同成长，提升顺丰控股的持续经营能力和核心竞争力，促进公司长期稳健发展，实现核心人才与公司和全体股东利益一致。从长远看，本持股计划的实施将对公司持续经营能力和股东权益带来正面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月4日收盘，顺丰控股跌0.74%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:46:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756956000951_rTnZSW_1756956001080.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539165</guid></item><item><title>法乌领导人会面拥抱，马克龙：欧洲已准备好为乌提供安全保障</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756978831056_cdkS5w_1756978831359.png" alt="法乌领导人会面拥抱，马克龙：欧洲已准备好为乌提供安全保障"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;法乌领导人会面拥抱，马克龙：欧洲已准备好为乌提供安全保障&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间9月3日，乌克兰总统泽连斯基抵达巴黎，与法国总统马克龙举行会晤。马克龙表示，过去几周的密集工作使欧洲各国已“准备好为乌克兰提供安全保障”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:40:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756978831056_cdkS5w_1756978831359.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541243</guid></item><item><title>中国向阿富汗提供地震救灾紧急人道主义援助</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541465</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从国家国际发展合作署了解到，应阿富汗请求，中国政府决定向阿提供5000万元人民币地震救灾紧急人道主义援助，主要包括帐篷、毛毯、食品等灾区急需物资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:40:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756985622539_eJTzfe_1756985622785.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541465</guid></item><item><title>上半年19家大中型银行按揭贷款扫描：“提前还房贷”现象缓解，14家房贷余额上升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540223</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年上半年居民“提前还房贷”现象出现缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据最新出炉的上市银行2025年半年报梳理发现，在处于房地产贷款集中度管理制度的第一档和第二档共计19家上市银行中，今年上半年，有5家个人住房贷款余额较上年末出现减少（去年同期为14家），个人住房贷款余额增加的银行增至14家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产质量方面，在披露了相关数据的14家大中型上市银行中，今年上半年，10家银行个人住房贷款不良率上升，3家下降，1家较去年末持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这19家上市银行中，包括第一档中资大型银行中的工行、建行、农行、中行、交行、邮储银行；第二档17家中资中型银行的13家，分别为10家上市的全国性股份制商业银行（招行、浦发、兴业、中信、民生、光大、平安、华夏、渤海、浙商）和北京银行、上海银行、江苏银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六大行按揭贷款上半年合计减少超1078亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为房贷发放的主力军，国有大行此前受“提前还房贷”的冲击最为明显。今年上半年，四大行（工农中建）个人住房贷款余额均出现减少，但降幅较此前大幅收窄；10家全国性股份制银行中，9家实现了个人住房贷款余额的增加，3家城商行均实现了个人住房贷款余额增加。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756981601497_McHF1B_1756981622729.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357233550"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年上半年大中型银行个人住房贷款余额变动情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，国有六大行的个人住房贷款合计减少1078.33亿元，远低于去年同期（2024年上半年合计减少3254.71亿元），2024年全年六大行个人住房贷款合计减少了6210.57亿元。其中，工、农、中、建四家大行上半年个人住房贷款合计减少1321.28亿元，低于去年同期3474亿元的降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邮储银行和交通银行延续了2024年个人住房贷款余额增长的趋势，上半年分别增加213.16亿元和29.79亿元。农行和建行个人住房贷款余额降幅居前，均超过了400亿元（分别下降491.61亿元和423.6亿元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10家股份制银行中，中信银行的房贷余额增加规模居首，384.36亿元的个人住房贷款余额新增规模是19家银行中最大的，此外，招行、民生银行和平安银行上半年个人住房贷款余额新增规模超过了200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合计看，今年上半年，10家股份行的个人住房贷款余额合计增加了1534亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3家城商行2025年上半年个人住房贷款余额均实现增长，合计增加159.54亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建行副行长纪志宏在中期业绩发布会上表示，预计今年全年房贷业务表现将会好于去年。今年上半年房贷的受理量、投放量均比去年同期显著提升，贷款余额保持稳定。从结构上看，住房市场的一些新变化，也为业务发展创造了新的空间。上半年，二手房贷款投放同业第一，较去年同期提升超20%；贷款新增也比去年同期多增436亿元，为总体贷款增长提供了有力支撑；二手房贷款余额达到1.89万亿元，居同业首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2家股份行个人住房不良贷款“双降”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，上述大中型银行的个人住房贷款不良率出现好转。在披露个人住房不良贷款余额的11家银行中，今年上半年有9家出现增加，而2024年则为不良贷款余额集体上升。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756982615280_QGbCN4_1756982628687.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357233687"&gt;&lt;p&gt;国有大行方面，相较去年末，工行、建行、农行、中行、邮储、交行今年上半年个人住房贷款不良率分别上升0.13、0.13、0.04、0.13、0.09和0.17个百分点，而2024年分别上升了0.29、0.21、0.18、0.13、0.21和0.09个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从绝对值看，六大行中，工行个人住房贷款不良率最高，为0.86%，其余5家大行的按揭贷款不良率相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股份制银行中，在披露个人住房贷款资产质量的7家银行（招行、兴业、中信、浦发、民生、平安、华夏）中，2025年上半年，3家（招行、兴业、平安）个人住房贷款不良率下降，3家（华夏、浦发、中信）上升，民生银行个人住房贷款不良率较去年末持平。其中，招行和兴业银行今年上半年实现了按揭贷款的不良“双降”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3家城商行中，上海银行披露了个人住房贷款资产质量，不良“双升”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:38:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756984351263_FAiPbd_1756984351479.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540223</guid></item><item><title>中华人民共和国政府和巴基斯坦伊斯兰共和国政府关于构建新时代更加紧密的中巴命运共同体行动计划（2025－2029年）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541457</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社北京9月4日电　&lt;strong&gt;中华人民共和国政府和巴基斯坦伊斯兰共和国政府关于构建新时代更加紧密的中巴命运共同体行动计划（2025－2029年）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应中华人民共和国主席习近平邀请，巴基斯坦伊斯兰共和国总理夏巴兹·谢里夫于2025年8月30日至9月4日来华出席上海合作组织成员国元首理事会第二十五次会议和纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其间，习近平主席会见夏巴兹总理，中国国务院总理李强同夏巴兹总理举行会谈。双方就中巴关系和共同关心的国际和地区问题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方忆及，中国和巴基斯坦是山水相连的好邻居、信义相交的好朋友、互帮互助的好伙伴、患难与共的好兄弟。2015年习近平主席成功对巴基斯坦进行国事访问时指出，要不断充实中巴命运共同体的内涵，更好造福两国人民，促进地区稳定和繁荣，为打造亚洲命运共同体发挥示范作用。2018年，中巴两国一致同意加强中巴全天候战略合作伙伴关系、打造新时代更加紧密的中巴命运共同体。近年来，在两国领导人战略引领下，双方推动中巴命运共同体建设迈出坚实步伐，深刻诠释了命运共同体精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方一致认为，中巴全天候战略合作伙伴关系是历史的选择、人民的选择，得到两国社会各界一致支持。牢不可破的中巴铁杆友谊历经国际风云变幻考验，超越地缘政治利益，是地区和平、稳定和发展的重要积极因素。长期以来，中巴双方始终相互理解、相互支持，持续深化战略互信和务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方一致认为，当今世界变乱交织、百年变局加速演进，中巴命运共同体建设更具时代价值和战略意义。双方重申，任何干扰和破坏中巴战略合作伙伴关系的图谋都不会得逞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方重申，中巴关系在中国外交政策中具有特殊重要意义。巴方强调，巴中关系是巴外交政策的基石。双方将坚持推动构建命运共同体大方向，坚持相互尊重、世代友好，坚持以诚相待、高度互信，坚持互利互惠、合作共赢，坚持同舟共济、共迎挑战，不断打造构建中巴命运共同体新实践，赋予中巴关系新内涵。为此，双方一致同意制定和实施本行动计划，在2025年至2029年间打造政治互信更牢固、经贸纽带更紧密、安全合作更深入、民意基础更坚实的中巴命运共同体，为构建周边命运共同体发挥示范作用。双方同意由两国外交部在现有机制下对行动计划落实情况进行年度评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、政治领域交流合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以两国领导人重要共识为引领，深化战略沟通，坚定相互支持，密切在国际和地区事务中的协调和配合，推动中巴全天候战略合作伙伴关系向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.发挥高层引领作用，两国领导人继续通过访问、会晤、通电话、致函电等方式保持密切交往，及时就双边关系和国际地区形势重大问题进行深入沟通。统筹规划好2026年中巴建交75周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.深化中国全国人大同巴基斯坦议会的友好交流合作，深化立法、监督等方面经验交流，继续密切在各国议会联盟、亚洲议会大会等多边组织中的协调配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.保持两国外长经常性接触和外交部各层级机制性交往，就双边关系和共同关心的国际和地区问题及时协调立场，探讨深化中巴关系的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.加强两国政党间交往，深化治党治国经验交流，增进相互了解和信任。双方将于2026年在中国举办第二届中巴政党论坛暨中巴经济走廊政党共商机制会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.坚定支持维护彼此核心利益。双方强调联合国大会第2758号决议权威性不容质疑和挑战。巴方重申坚定奉行一个中国原则，认为台湾是中华人民共和国领土不可分割的一部分、台湾问题是中国核心利益中的核心，坚定支持中方为实现国家统一所作的一切努力，坚决反对任何形式的“台独”。巴方将在涉疆、涉藏、涉港、南海等问题上坚定支持中国。中方重申坚定支持巴方捍卫国家主权、独立和领土完整，支持巴方为维护国家安全稳定、发展繁荣所作努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.认识到巴方在近期地区冲突中的冷静表现以及为促进地区持久和平、稳定和发展而开展接触和对话的意愿。欢迎中方继续为此发挥积极和建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.深化全球发展倡议相关领域双多边合作。共同推进落实全球安全倡议，加强全球安全倡议框架内合作。不断丰富两国人文交流，促进民心相通，携手践行全球文明倡议。强调习近平主席最近提出的全球治理倡议的重要性，共同落实全球治理倡议，推动构建更加公正合理的全球治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、共建“一带一路”务实合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方重申中巴经济走廊作为中巴经济合作的支柱以及共建“一带一路”倡议先行先试项目的重要性，决心全力谋划战略路线图，深化中巴经济走廊“五大走廊”（增长走廊、民生走廊、创新走廊、绿色走廊、开放走廊）以及中方支持高质量共建“一带一路”的八项行动同以“5Es”（出口、数字、环境、能源和公平赋权）发展框架为中心的“腾飞巴基斯坦”计划的战略对接。双方强调，中巴经济走廊将继续为高质量共建“一带一路”作出重要贡献。双方同意，加强共建“一带一路”倡议同巴基斯坦“5Es”发展框架对接，统筹重大标志性工程和“小而美”民生项目，统筹高质量发展和高水平安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.充分发挥中巴经济走廊联委会作用，定期举行中巴经济走廊联委会会议和联委会框架内各工作组会议，深化协调与合作。经常交流分享经济发展领域经验，助力中巴经济走廊高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.因地制宜推进产业园区建设，打造产业合作示范项目。支持企业按照市场化、商业化原则在巴基斯坦卡拉奇和伊斯兰堡等地的特别经济区投资兴业，为企业提供优惠政策和便利环境。加强产业发展领域经验交流。欢迎第三方参与中巴经济走廊建设并打造成功实践。在中巴经济走廊框架内，充分利用《中巴产业合作框架协议》助推巴工业化进程，帮助巴方释放产业潜力、扩大出口。积极鼓励中国企业参与巴基斯坦矿业和矿业园区建设等领域投资和互利合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.鼓励双方企业在农作物种植、畜牧、动植物疾病防控、水产养殖、农产品加工、农业机械化、育种和滴灌技术能力建设等领域开展合作。鼓励双方开展农业科研合作，加强农业专家互访交流。支持中国新疆同巴方开展农垦合作，支持在巴基斯坦建设试验田、建立农业现代化示范区、开展农业技术能力建设合作。落实中巴农业联合工作组第四次会议达成的共识，充分利用新成立的农业技术工作组，充分发挥中国农业科学院与巴基斯坦农业研究委员会签署的谅解备忘录作用。继续推进巴基斯坦1000名青年农业技术人员在华培训这一标志性项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.深化中巴海上合作对话机制，就重要海上问题加强战略沟通。在海洋经济发展、可持续利用海洋资源、海洋科学研究和环境保护等方面密切合作。加强地学与矿业领域交流合作，开展巴基斯坦基础地质调查和资源潜力评价。深化海洋油气资源领域合作。在前三轮联合调查基础上，联合开展综合研究，深化区域油气地质认知，通过进一步优选油气有利区带和重点目标，支撑巴方海域油气招标工作。就地质矿产领域官员及技术人员地学技术能力建设开展合作。积极稳妥按照市场化原则推进有关矿业合作项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.推进瓜达尔新国际机场和瓜达尔港协调联动，把瓜达尔港打造成地区互联互通枢纽。优化利用瓜达尔港配套基础设施，探讨建设东湾快速路二期项目，充分利用海洋资源促进当地发展，强化港区商业功能和临港产业，加快推进港口和自由区综合开发。通过瓜达尔港同阿富汗、中亚及其他地区开展贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.继续秉持共商共建共享原则，有序分段推进喀喇昆仑公路二期（塔科特至雷克特段）改线项目，早日就该项目融资工作达成共识。继续推动和强化落实两国间公路技术合作行动计划。为巴基斯坦1号铁路干线升级改造项目协商制定务实可行且可持续的融资和实施方案，包括考虑第三方参与，实现中巴经济走廊交通互联互通高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.进一步提升能源合作水平，挖掘现有走廊电力项目潜力，开展提高巴方电力系统效率和管理水平方面的能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.通过建设创新走廊等深化信息技术产业领域协调、合作与交流。推进两国信息通信基础设施建设，鼓励中国企业在巴开展光纤网络、卫星互联网、国际海陆缆等项目，包括通过巴基斯坦传输互联网流量。鼓励两国企业在软件、人工智能、5G、云计算、大数据领域打造优质项目。在信息技术产业监管和无线电频谱管理方面开展政策交流和务实合作。鼓励双方教育和科研机构深化数字学术交流，共同开展数字人才培养项目。强化宽带互联互通，鼓励中国企业投资巴基斯坦数字经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.继续开展医疗、农业、教育、应对气候变化、防灾减灾等民生合作。面向巴基斯坦各地打造更多“小而美”民生项目，增强两国民众对中巴合作的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.通过红其拉甫口岸加强陆路互联互通，强化口岸基础设施建设。最大限度发挥红其拉甫口岸促进两国贸易和阿富汗过境贸易的潜力。召开中巴陆地边界联合委员会首次会议，加强两国涉边管理与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.通过开展培训计划、加强机构联系等方式推进两国技术和职业教育培训合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、经贸财金合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拓展双边经贸往来与合作，深化工商界交流，加强金融领域相互支持，在海关、口岸、民航、邮政快递等领域提升互联互通水平，实现互利共赢、共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.在中巴自贸协定第二阶段议定书框架内，进一步协商推进贸易自由化，在互利共赢的基础上积极探讨可能的相互减让安排。继续为提升巴基斯坦出口潜力，包括对中国市场出口提供有益支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.鼓励两国贸促机构与商协会加强合作，深化工商界合作交流，进一步推动两国企业务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.支持有实力、有条件的中资企业赴巴投资，为中国企业赴巴投资创造安全、便利的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.加快推进“单一窗口”互联互通，实施贸易单证、数据电子互换，共同提升贸易便利与安全水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.在实现红其拉甫－苏斯特口岸常年开放的基础上，同步开展红其拉甫－苏斯特口岸现代化改造，推动开通农副产品“绿色通道”，持续提升口岸通行能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.加强邮政快递领域政策沟通，推动创新科技、标准等交流互鉴。鼓励和支持两国企业深化和拓展跨境寄递业务合作，推动立体互联互通国际寄递网络建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.支持巴方同中国地方省区市深化交流合作，挖掘各自潜力优势，为两国合作提供新的增长动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.通过中巴两国指定的贸易促进活动、投资论坛和配对平台促进商业伙伴关系，推动技术合作和价值链融合等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.中方继续向巴方提供力所能及的金融支持。进一步加强双方金融业合作，并在各类地区和国际多边性金融平台相互支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、科技和人才合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深化两国科技、航天、人力资源等领域合作，支持加强地方合作，共同提升工业发展能力和农业现代化水平，促进两国经济社会发展，增进民生福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.加强应用和基础科学联合研究，在共建“一带一路”倡议下围绕防灾减灾特别是早期预警系统、小水电等领域共建联合实验室，在地球科学、气候变化、空气污染防治、新材料、新能源、食品与农业、医学与健康、信息技术、人工智能领域共同支持政府间联合研究项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.扩大中巴科技人文交流。通过“国际杰青计划”“发展中国家技术培训班”“中国科学院国际交流计划”“中国科学院‘一带一路’国际科学组织联盟奖学金”等渠道，支持巴方科研和管理人员来华短期科研工作和培训交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.深化“一带一路”科技创新行动计划框架内合作，共同实施空间信息、人工智能、中医药等科技创新专项合作计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.深化海洋科技领域合作。在中巴《海洋科学技术合作谅解备忘录》框架内开展联合调查和观测研究。探讨开展海域天然气水合物领域研究，拓展能源资源合作领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.持续推进《2021－2030年中国国家航天局与巴基斯坦空间和外大气层研究委员会航天合作大纲合作项目》实施，应用航天技术助力巴基斯坦经济社会发展与民生改善。继续推动月球与深空探测领域合作，开展两国选拔训练航天员合作。继续就巴基斯坦航天中心建设进行讨论。就国际月球科研站开展多层级联合论证。探讨依托国家遥感数据与应用服务平台国际版，推动遥感等航天技术应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.强化网络和数据安全机构交流，推动数字安全产业合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.在工程师互认、促进就业、推进职业技能开发、完善社会保障体系等领域加强交流合作，共同增进两国民生福祉。中方自2025年至2029年向巴方提供3000个研修培训名额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.应对空气污染、环境恶化，强化水资源保护与管理，在气候变化和水管理系统方面加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、安全和防务合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深化防务和战略合作，推进双多边反恐安全合作，强化司法执法交流合作，落实全球安全倡议的“六个坚持”核心要义。双方将继续共同促进地区和平与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.强调中巴战略防务安全合作对维护地区和平稳定、确保地区战略平衡具有不可替代的重要作用。双方对两国军队长期保持高水平互信、开展高水平合作、密切高水平协作感到满意，同意保持两军高层交流互访势头，不断提升联演联训和军事技术交流合作水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.以“零容忍”态度打击一切形式的恐怖主义，进一步加强双多边反恐合作。加强反恐能力建设合作和反恐经验交流分享。彻查有关涉华恐怖袭击事件，缉拿所有涉华恐怖袭击事件凶手并予严惩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.加大安保力量投入与协调，有针对性强化安全措施和安保合作，确保在巴中国人员、项目和机构安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.认识到巴基斯坦处于国际反恐一线，为打击恐怖主义作出重要贡献，支持巴方继续坚定反恐。呼吁国际社会加强反恐合作，重申坚决反对在反恐问题上采取双重标准，反对把反恐问题政治化、工具化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.在平等互利、相互尊重的基础上，加强法律和司法领域交流合作，为促进两国各领域友好合作提供法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.继续讨论两国《边境执法合作机制议定书》修订工作，为维护两国边境口岸安全稳定提供更充分法律基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.深化反腐败领域交流合作。加强经验分享与人员往来，保持双方在联合国、上海合作组织和亚洲监察专员协会等多边机制中的沟通协调，扩大拒绝腐败避风港共识，推动追逃追赃务实合作。落实《廉洁丝绸之路北京倡议》，共同推进“一带一路”廉洁建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、人文交流合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深化教育、青年、文化、媒体智库、出版、影视、广电视听、体育、文物、环境、民间、地方等领域交流合作，赓续传统友谊，促进民心相通，让中巴友好世代相传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.推动签署《中华人民共和国教育部与巴基斯坦伊斯兰共和国联邦教育和培训部教育交流与合作执行计划（2025－2029）》。进一步加强学生、教师和研究人员交流，鼓励两国教育机构在人才培养、科学研究等方面开展更多务实合作。继续支持“中巴经济走廊大学联盟”交流机制建设。欢迎更多优秀巴基斯坦学生来华学习深造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.中方继续在巴基斯坦开展“筑梦丝路”中巴青年发展计划，促进中巴青年交流互鉴、团结合作、共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.执行《中华人民共和国政府与巴基斯坦伊斯兰共和国政府文化合作协定2023至2027年执行计划》。继续办好重点品牌活动。中方支持巴方参加在华举办的重大文化和旅游国际展会及博览会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.中方鼓励并支持更多巴基斯坦文化机构加入中方创建的丝绸之路国际剧院、艺术节、博物馆、美术馆、图书馆、旅游城市联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.邀请更多巴基斯坦媒体智库等加入“一带一路”新闻合作联盟、“一带一路”智库合作联盟、“一带一路”国际智库合作委员会。推动更多巴基斯坦媒体智库来华参观交流，参加相关培训项目，形成合作成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.支持两国出版机构开展经典著作翻译合作。鼓励两国出版及文化单位参加在对方国家举办的国际书展，深入参与“一带一路”共建国家出版合作体相关工作。支持两国出版机构加强版权合作，开展合作出版，提升合作水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.加强影视领域交流合作，积极开展影视人员交流互访。中方欢迎巴基斯坦影视机构参加“金熊猫奖”评选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.积极开展广电视听领域政策沟通及节目制作、技术交流、人才培养等务实合作。落实好两国电视合拍协议，深化双方视听内容产业合作，共同讲好中巴友好故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.加强民航领域务实合作，鼓励和支持两国航空公司开通更多两国间航线航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.鼓励两国体育部门和体育组织加强联系，支持两国运动员、教练员和体育管理人员开展友好交流，在国际体育事务中保持沟通协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.携手加强亚洲文化遗产保护联盟建设，进一步加强联盟框架内古代文明研究、联合考古、古迹修复、博物馆交流等方面务实合作，共同推动联盟成为具有影响力的政府间国际组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12.加强环境领域交流合作，共同为两国及全球环境质量改善作出积极贡献。中方欢迎巴方参与“一带一路”绿色发展国际联盟有关活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13.促进两国民间、地方政府和友好城市间友好交流和互利合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、多边协调合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加强多边协调和配合，坚持弘扬多边主义，促进地区和平稳定与发展繁荣，为两国和两国关系发展营造和平稳定的外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.巴方高度评价中国中央周边工作会议成功举行，赞赏中方高举人类命运共同体旗帜，以建设和平、安宁、繁荣、美丽、友好“五大家园”为共同愿景，以睦邻、安邻、富邻、亲诚惠容、命运与共为理念方针，以和平、合作、开放、包容的亚洲价值观为基本遵循，以高质量共建“一带一路”为主要平台，以安危与共、求同存异、对话协商的亚洲安全模式为战略支撑，携手周边国家共创美好未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.重申维护南亚和平稳定的重要性、解决所有未决争议的必要性，反对任何单边行动。巴方向中方介绍了查谟和克什米尔地区最新形势。中方重申，克什米尔问题是历史遗留下来的争议，应根据联合国宪章、联合国安理会有关决议以及相关双边协定，通过和平方式妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强调以联合国宪章、国际法和国际关系基本准则为基础的南亚地区和平稳定的重要性和履行国际法律义务对维护共同福祉、促进民生、预防灾害、合作共赢、实现可持续发展的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.坚持真正的多边主义，维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，维护以联合国宪章宗旨和原则为基础的国际关系基本准则，维护以世贸组织为核心、以规则为基础的多边贸易体制，推动构建更加公正合理的全球治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.赞赏中国担任上海合作组织轮值主席国所发挥的作用，支持巴基斯坦作为上海合作组织下任轮值主席国，并以巴基斯坦担任2025－2026年联合国安理会非常任理事国为契机，进一步深化两国在多边场合协调协作，维护发展中国家共同利益和国际公平正义。赞赏巴方于2025年7月担任安理会轮值主席时提出关于通过多边主义及和平解决争端促进地区合作的决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.加强气候领域对话合作，携手应对气候变化挑战，推动《联合国气候变化框架公约》及其《巴黎协定》全面有效实施，遵循“共同但有区别的责任”原则，推动构建公平合理、合作共赢的全球气候治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.在国际电信联盟、亚太电信组织框架下，加强有关议题研究合作和区域立场协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.同意在阿富汗问题上保持密切沟通协作，愿为帮助阿富汗实现稳定发展、融入国际社会发挥建设性作用。双方呼吁阿富汗政府包容建政、温和施政、睦邻友好，采取可视、可核查行动，瓦解、消灭所有盘踞在阿富汗并持续对地区和全球安全构成严重威胁的恐怖组织，并防止恐怖组织利用阿富汗领土危害其他国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.呼吁实现加沙无条件和全面永久停火，重申支持巴勒斯坦人民的自决权，支持落实“两国方案”，建立独立的巴勒斯坦国。双方愿同国际社会一道，为推动中东地区实现和平稳定作出不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:37:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756985087086_dpCnB3_1756985087337.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541457</guid></item><item><title>国办：促进低空体育消费，支持培育具有国际竞争力和影响力的体育企业集团</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541249</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;体育消费将迎来发展新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月4日，国务院办公厅发布《关于释放体育消费潜力，进一步推进体育产业高质量发展的意见》（以下简称“《意见》”）。意见指出，到2030年，培育一批具有世界影响力的体育企业和体育赛事，体育产业发展水平大幅跃升，总规模超过7万亿元，在构建新发展格局中发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，今年8月初，国务院发布关于促进服务消费高质量发展的意见，其中在体育消费方面，包括要盘活空置场馆场地资源，引导社会力量依法依规改造旧厂房、仓库、老旧商业设施等，增加体育消费场所。鼓励举办各类体育赛事活动，创建具有自主知识产权的赛事品牌，申办或引进有影响力的国际顶级赛事，培育专业化运营团队。引导各地推出特色鲜明的群众性体育赛事活动。积极发展冰雪运动，持续推动冰雪运动在全国普及发展。深化促进体育消费试点工作，培育一批国家体育产业和体育旅游发展载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次《意见》主要包括扩大体育产品供给、激发体育消费需求、壮大体育经营主体、培育体育产业增长点、强化产业要素支撑以及提升服务保障水平几类内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中在扩大体育产品供给方面，《意见》提及，要发展户外运动产业，包括制定新一轮户外运动产业发展规划，以各地自然资源禀赋为依托，差异化发展山地户外、水上、汽车摩托车、航空等户外运动项目，推动建设高质量户外运动目的地。办好中国户外运动产业大会，推出一批户外运动精品线路。在确保安全的前提下，开展低空运动、航空模型运动、模拟飞行等低空赛事活动，&lt;strong&gt;促进低空体育消费&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》提及，要培育壮大冰雪经济，包括持续发布实施全国冰雪消费惠民措施。支持将符合条件的冰雪设备纳入大规模设备更新支持范围。深入实施冰雪运动“南展西扩东进”战略，巩固和扩大“带动三亿人参与冰雪运动”成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》还提及，要推动体育用品升级，包括推动提升产品质量，打造国货“潮牌”、“潮品”。支持开设体育用品首店，举办首发、首秀活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在激发体育消费需求方面，《意见》提及，要实施消费惠民举措，其中包括开展促进体育消费和赛事经济试点，探索创新体育消费政策措施。鼓励工会拓展使用会员会费支持职工开展体育健身活动或观看赛事。对符合条件的体育消费领域服务业经营主体贷款给予财政贴息。&lt;strong&gt;各地可因地制宜推出发放体育消费券、消费满减、积分兑换奖励等优惠举措&lt;/strong&gt;，鼓励有条件的地区发放数字人民币体育消费红包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在壮大体育经营主体方面，《意见》提及，做大做强体育企业。加快国家关于助企惠企、促进民营经济发展的各项政策在体育领域落地，支持民营企业参与体育产业投资建设，推动体育产业补链延链强链。健全体育企业培育机制，组织开展体育企业提质升级专项服务行动，扩大规模以上体育企业数量，引导更多体育装备企业成长为专精特新企业。意见还提及，深化体育产业交流合作，实施中国体育品牌海外推广计划，&lt;strong&gt;支持具备条件的体育企业“走出去”，培育具有国际竞争力和影响力的体育企业集团&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在强化产业要素支撑方面，《意见》提及，加大金融支持力度。引导金融机构优化投融资服务，加强信贷管理，丰富信贷产品，积极发展知识产权质押贷款等业务。支持符合条件的体育企业上市和再融资、发行债券、资产证券化。鼓励用好用足再贷款再贴现政策，稳步降低综合融资成本，确保体育产业相关经营主体及时享受政策优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在提升服务保障水平方面，《意见》提及，实施体育赛事门票实名制管理，&lt;strong&gt;依法严厉查处、打击倒卖赛事门票等违法犯罪行为&lt;/strong&gt;。完善地方体育行政执法工作机制，明确体育市场执法主体和执法事项，保护体育消费者合法权益。引导保险机构开展体育赛事、运动伤害等保险业务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:31:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756979645401_7AMMe6_1756979645570.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541249</guid></item><item><title>8位外国作家在上海写作：上海，好好！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541420</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756984168734_t3pQ13_1756984168852.png" alt="8位外国作家在上海写作：上海，好好！"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:51&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;8位外国作家在上海写作：上海，好好！&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;今年，8位来自布基纳法索、葡萄牙、阿根廷、匈牙利、瑞士、巴西、澳大利亚、新西兰的作家来到上海，参加以“在流动的世界中”为主题的2025“上海写作计划”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:12:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756984168734_t3pQ13_1756984168852.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541420</guid></item><item><title>美或增加在波兰的驻军，此前已在波部署“宙斯盾”反导系统</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541367</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国或增加在波兰的驻军规模。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756981594679_DGdCtZ_1756981605650.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357233546"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国在波兰部署的“宙斯盾”反导系统。央视新闻 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网9月4日报道，波兰总统卡罗尔·纳夫罗茨基及其团队当地时间9月3日访问白宫，特朗普在会见时表示美国可能会增加在波兰的驻军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，双方在会见期间讨论了加强美波军事合作和应对俄乌冲突等议题。纳夫罗茨基希望美国能在波兰“保持强大的军事存在”，特朗普则表示愿意考虑向波兰部署更多军队。“我们与波兰始终保持紧密的合作关系，比以往任何时候都更加牢固，”特朗普强调，“如果他们需要，我们会增加驻军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在全球140多个国家和地区拥有军事部署，其中欧洲地区是海外第二大驻军区域。当前，美国在波兰驻军人数约为1万，在波兰波伊兹基地部署了“宙斯盾”反导系统和陆军第五军前沿指挥所。2023年，美国在波兰波兹南设立了首个永久性军事基地，旨在提升美军在欧洲的部署能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻此前报道，波兰作为北约东翼的主要国家，是北约向乌克兰输送武器的主要枢纽，以美国为首的北约以地缘政治危机为由不断加强在波兰的军事存在。在俄乌冲突持续背景下，波兰亦寻求美国保障其东翼安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰是美国武器的主要采购国，购买过M1A2艾布拉姆斯坦克、F-35战斗机、AH-64阿帕奇直升机、“标枪”导弹和“海马斯”火箭炮。今年6月，美方表示将为波兰提供40亿美元贷款担保，以便其购买更多武器。路透社报道称，特朗普长期以来支持波兰加大军费开支，有专家指出，美方希望波兰购买更多美国武器供自身及乌克兰使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次华盛顿之行是纳夫罗茨基上月就职后首次进行海外出访。特朗普在欢迎纳夫罗茨基时，特意安排了美军飞行员驾驶F-16战斗机编队进行飞行，以纪念上周在空中表演彩排中不幸遇难的波兰F-16飞行员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:58:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756981625015_TQAeYk_1756981625163.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541367</guid></item><item><title>秦洪看盘｜红利主线挺身护盘，下档支撑有所增强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541242</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周四A股市场出现大幅调整的态势。其中，前期表现突出的算力硬件主线出现了高位杀跌，引发了科创50指数等股指急跌，上证综指也在盘中一度下跌80余点。不过，以银行股为代表的低波红利主线出现了资金回流态势，从而在尾盘使得股指的跌幅有所收敛，上证综指收出一根较长下影线的中阴K线。看来，短线压力的确存在，但下档支撑渐有所增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多头交易情绪快速降温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，在前期，以算力硬件为代表的抱团股大幅上涨，使得多头交易情绪渐趋亢奋，不仅仅是两融余额快速增长，个股的涨势极为凌厉，引起了部分市场参与者关于算力板块是否存在着泡沫，ETF交易通道是否助涨等担忧，甚至还有较为激进的市场参与者担心会引发后续的降温措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，交易情绪迅速降温，算力硬件主线的抱团现象迅速瓦解，不仅仅是芯片ETF（159995）、科创50ETF（588000）等诸多ETF品种急跌，近期龙头品种寒武纪—U（688256）也急挫14.45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于此类个股在大涨过程中，市值迅速膨胀，工业富联（601138）等个股的市值更是突破了1万亿元，因此，对上证综指等股指产生了较强的影响力。故，算力硬件类主线的调整，给上证综指等股指带来了较强的压力。而且，由于ETF交易便捷、流动性极强，一旦空头信号显现，就打开了各路资金的减持情绪阀。因此，主要股指在周三调整之后，周四再度走低，且指数的跌幅在盘中一度有扩大的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;红利主线挺身、减弱空头杀伐势头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在此过程中，汇金等实力机构持续配置的低波红利主线显示出强大的稳定市场能量。其中，农业银行（601288）大涨逾5%，再创复权后的历史新高，如此走势不仅激发了其他大市值银行股的上涨动能，也使得近期涨幅相对落后的低位股企稳，比如说港口股、铁路股、景点旅游股等等。这就使得短线个股行情不至于过于惨烈，以沪市为例，虽然下跌家数1328家，但上涨家数也有885家。跌幅在0%-2%之间的个股家数有635家，但涨幅在0%-2%的个股家数也有667家。如此数据就意味着抱团主线解体所释放出来的空头杀伐势头虽盛，但在低波红利主线的努力护盘下，市场的恐慌氛围有所缓解，也就使得股指在尾盘有所回稳，跌幅随之收敛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，短线A股市场的下跌力量主要来源于两个，一是一些莫须有的信息，二是高位股的确涨幅较大，短线泡沫迹象较为明显，所以，出现了高位解体，进而带来了实实在在的卖压。但是，低波红利主线以及近期涨幅相对滞后的业绩稳定品种迅速活跃起来，缓解了市场紧张、恐慌的氛围，这有利于后续行情的演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，短线A股市场的主线可能会有所切换，AI算力硬件主线的筹码松动后，会进入到较长时间的筹码分散过程中，对指数仍会有一定的影响力。但由于低位股的活跃以及9.24行情以来的逻辑依然清晰有力，长线的配置资金底气依然充足，会成为短线A股新的基石。因此，在操作中，一方面是尽量不去关注筹码尚处在发散过程中的品种，另一方面则是与前文提及的“基石”同向而行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:51:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756978839203_azChzR_1756978839432.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541242</guid></item><item><title>溢价28.09%！中铁置业联合体27.36亿元竞得杨浦滨江宅地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539053</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，上海第七批集中出让的地块进入现场竞价环节。杨浦区N090601单元I4-01地块吸引9位竞买人参与竞拍，经过75轮竞价，江苏润皋置业集团有限公司+中铁置业集团上海有限公司以27.36亿元的总价竞得该地块，溢价率28.09%，成交楼板价92225元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与此次竞拍的企业还包括：上海保利城市发展有限公司+上海建工房产有限公司，上海虹润置业有限公司+苏州星盛荣企业管理有限公司，上海泓喆房地产开发有限公司，杭州中海宏鲲房地产有限公司，上海瑞腾国际置业有限公司+上海城建置业发展有限公司，北京建工地产有限责任公司，上海筑成房地产有限公司，上海樾恒企业管理有限公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750972" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756959649732_eepAn7_1756959649736.png" data-imageid="357207078"&gt;&lt;p&gt;该项目位于杨浦滨江南段区域，被称为杨浦滨江九宫格，东至规划三星路、南至杭州路、西至规划松潘路、北至规划润玉路，出让面积16482.71平方米，规划为普通商品房用地，容积率1.8，起始价21.36亿元，起始楼板价72001元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750677" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756956410919_zkbW5H_1756956411190.png" data-imageid="357202928"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;制图：澎湃新闻记者 庞静涛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块是本批次最热的地块。好地网分析称，去年下半年上海市放开住宅限价以来，杨浦是楼市热度最高的区域之一，诞生多个热销楼盘，云邸玖章、海玥外滩序BUND98等项目开盘认购率均超出200%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好地研究院院长方晓泉同时表示，这块地体量不大，建筑面积大概3万平方米，起价21.4亿元，总价可控；位置非常好，紧挨着内环和杨浦大桥，周边汇集了美团、哔哩哔哩等高端产业，还有复兴岛量子城市的规划充满发展潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保利海玥外滩序Bund98项目与该地块一路之隔，项目所在的杨浦区N090601单元I5-01地块是保利发展与上海建工联合体于去年11月，以28.71亿元的总价竞得，溢价率17.09%，成交楼板价为81960元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保利海玥外滩序BUND98，于5月21日首次认购结束，223套房源累计认购552组，认购率248%，触发5年限售，此次推出的为223套100-143平方米的房源，均价12.64万元/平方米。截至目前，该项目合计推出315套房源，已售311套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻统计发现，截至目前，该板块另外三宗成交地块均为遴选方式确定开发主体，其中，2023年7月，中建壹品投资发展有限公司以38.62亿元的总价获取定海社区I14-01地块（大桥街道90街坊）、I15-03、I15-02地块（大桥街道89街坊）。I14-01地块为普通商品房用地，I15-03地块土地用途为办公楼。I14-01地块所建项目为中建壹品浦江之星，该项目于去年5月推出428套房源，均价为10.99万/平方米，认购率超过120%；开盘当日去化约90%，销售金额为49亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，定海社区I15-01地块（大桥街道89街坊）历史风貌保护项目也是通过遴选方式确定实施主体为中铁置业集团有限公司。I15-01地块的底价为14.2641亿元，建设用地面积13584.83平方米，规划用途为二类住宅组团用地，容积率1.4，地上计容建筑面积19018.76平方米，楼板价为75000元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，杨浦区定海社区I9-01地块实施主体为中建壹品投资发展有限公司。该地块建设用地面积21210.66平方米，规划用途为二类住宅组团用地，容积率1.4，地上计容建筑面积29694.92平方米，底价为22.5682亿元，对应楼板价为76000元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月29日，杨浦区发布定海社区I10-01地块（大桥街道90街坊）历史风貌保护项目实施主体候选人遴选公告，该地块建设用地面积28622.26平方米，规划用途为二类住宅组团用地，容积率1.3，地上计容建筑面积37208.93平方米，底价为28.465亿元，对应楼面价76500元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750727" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756957175836_HtGZjZ_1756957175839.png" data-imageid="357203013"&gt;&lt;p&gt;杨浦区是上海市中心城区面积最大、滨江岸线最长科教资源最丰富的中心城区。地块位于上海市黄浦江功能融合和品质提升规划“动韵桥芯"单元内，毗邻“外滩一陆家嘴~北外滩"核心区域，5公里范围内可覆盖北外滩、陆家嘴、外滩组成的“浦江金三角”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750991" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756960360867_sQPj4C_1756960362234.png" data-imageid="357208628"&gt;&lt;p&gt;地块周边拥有中节上海能首座滨江创智中心、美团上海科技中心、哔哩哔哩新世代产业园等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:25:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756979684392_rT8fEi_1756979684605.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539053</guid></item><item><title>苹果被曝明年推出基于Siri的AI搜索工具，或牵手谷歌Gemini</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540040</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;Siri或许会在明年变得“更聪明”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，知名科技记者马克·古尔曼爆料，苹果公司计划在明年为语音助手Siri推出基于自研Apple Foundation Model模型的AI搜索工具，以此对标OpenAI、Perplexity等AI领域竞争对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，苹果正在开发一个内部代号为“世界知识问答（World Knowledge Answers）”的新系统，该系统将被集成到Siri语音助手中。苹果还考虑将该技术添加到其Safari浏览器，以及主屏幕搜索功能Spotlight中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔曼介绍，当用户向Siri提问后，“世界知识解答”功能并非简单返回网页链接，而是基于抓取的网络数据，通过大模型直接生成整合后的结构化、易读摘要，其还将支持文本、图片、视频等信息的混合展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计这一更新将在2026年年初发布的iOS 26.4中实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新版Siri的底层技术可能部分来自谷歌，谷歌是苹果在互联网搜索领域的长期合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔曼称，苹果正在考察多种方案，包括探索整合OpenAI、Anthropic、谷歌的技术，目前尚未最终确定使用哪家的技术，但采用谷歌的Gemini的可能性最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他透露，苹果已与谷歌达成正式协议，计划对谷歌开发的Gemini模型展开测试，期望借助Gemini来增强Siri的功能表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，苹果曾宣布与OpenAI合作，尝试让Siri调用ChatGPT进行搜索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外值得一提的是，当地时间9月3日，美国法官就在线搜索垄断案做出裁定，谷歌无需停止向苹果及其他公司支付预装谷歌产品的费用，这一裁决也为苹果与谷歌的合作消除了潜在障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古尔曼认为，此举表明了苹果坚持技术自主权，通过垂直整合，明确以自研基础模型为核心，以第三方模型为补充。这将有助于该公司保护用户隐私，因为客户信息将不会被交由第三方进行处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是苹果对Siri高调改革的一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款语音助手在2011年发布时堪称开创性之作，如今却成了苹果在人工智能领域短板的缩影。现在的Siri可以回答基本问题，并提供有关名人、事件、电影和体育赛事等基本信息，但它在处理更复杂的提问时却显得无能为力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果曾在去年高调宣布Siri将迎来巨变，然而“更聪明”的Siri却迟迟未能露面，苹果后来不得不承认大幅推迟这一计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，古尔曼还透露，除了明年上半年对Siri和AI搜索进行升级之外，苹果还计划对Siri和健康助手进行视觉重新设计，以便在2026年推出付费健康订阅服务。苹果还在开发额外的Siri更新，为即将推出的家用设备带来更强大的对话能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:24:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756972364268_MGCRan_1756972364489.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540040</guid></item><item><title>2025环上海·新城自行车赛启动，车手巡游勾勒城市图景</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539963</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;经过全新升级之后，2025环上海·新城自行车赛终于正式揭开了帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月4日，赛事启动仪式在十六铺3号码头亲水平台举行。启动仪式后，一场盛大的车手巡游活动也在外滩沿岸火热上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比去年，今年第二次举办的环上海·新城自行车赛迎来了诸多全新亮点，从赛事本身的升级到文体商旅展联动，注定在上海掀起自行车运动的热潮。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756977042630_Ef1byt_1756977191192.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357231915"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025环上海·新城自行车赛启动仪式举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;职业车手感受外滩骑行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025环上海·新城自行车赛将于9月5日至7日开赛。今年，赛事成功升级成了UCI2.2级别赛事，成为上海首个跻身UCI亚巡赛的男子公路自行车赛事，正式迈向国际舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上海的自主品牌自行车赛事，本届比赛再次串联嘉定、松江、青浦、奉贤、南汇五个新城。今年赛事吸引了来自10个国家的20支顶尖职业车队，共118名车手参赛。启动仪式现场，本届赛事奖杯和赛事领骑衫正式揭晓，车手代表也获赠赛事纪念骑行飘带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为车手荣誉的重要象征，此次赛事精心设计了四大奖项的荣誉领骑衫，分别为个人总成绩第一的紫红衫、冲刺总积分第一的绿衫、亚洲个人总成绩第一的蓝衫和大中华个人第一的白衫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方呈现赞助商凤凰菲尼仕的冠军车架也在现场揭幕。启动仪式后，参赛的职业车手从十六铺3号码头亲水平台出发开启外滩巡游。车手们既能欣赏外滩沿线的万国建筑博览群，又可眺望黄浦江对岸的东方明珠与陆家嘴“三件套”，感受上海现代与历史交融的城市风貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这一次外滩巡游，中国安踏-美碳洲际车队的车手李桢直言是令人难忘的体验，“感觉非常不错，而且能够骑车感受外滩这个地方，也只有这种时候才有机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而对于上海这座城市，他也认为非常适合骑行，“除了大多数人所知道的外滩，上海还有其他很漂亮的地方，之前我也在上海训练过，去滴水湖附近骑过车，感觉骑行的氛围也非常好，骑行的体验也很舒服。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利思优泰维尼梵蒂尼车队的车手杜桑·拉约维奇也感叹，在外滩骑车的感觉“非常惊艳和独特”，“接下来的正式比赛中，我们也会百分之百全力以赴。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756977411402_QCmA2Q_1756977428004.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357231926"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;车手参与外滩巡游活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新城联动文旅商体展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛道之上，来自全球的高水平车队将贡献激烈对决，而在赛道之外，本届赛事也将制造许多精彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事周期间，五个新城也为车手们准备了丰富的传统民俗和文旅体验活动，同时借助赛事，激发广大民众参与自行车运动、打卡城市风光的热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月3日，部分车手率先探访了嘉定、松江和青浦的地标景点。在嘉定，车手们游览安亭老街、体验市级非遗安亭药斑布制作、登临永安塔，感受嘉定的人文底蕴。在青浦新城，车手们游览朱家角古镇的放生桥、东井街。在松江广富林文化公园，车手们参观广富林考古发现的历程，感受了“上海城市之源”的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事期间，车手代表还将参观奉贤博物馆的大唐美学生活展，之后去往临港热门打卡点耀雪冰雪世界，感受全球最大室内滑雪场的独特魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年，和职业赛同期举办的自行车业余赛首次完整覆盖五大新城，设置了个人计时赛、男子及女子精英赛等多元赛事类型，为骑行爱好者们提供了更大空间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉定业余赛在上海国际赛车场内部举办，为个人计时赛；松江和临港业余赛沿用部分专业赛的赛道，凸显专业性；奉贤和青浦业余赛则依托区域优美景色设置赛道，观赏性极强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，赛事方也积极策划文旅商体展联动项目，结合业余赛参赛体验，打造了“赛事+文旅”系列联合产品。9月6日至7日，临港滴水湖广场还将举办盛大的嘉年华活动，为参赛选手与观众提供丰富的娱乐和消费选择。临港·南汇新城还将为活动发放30万元惠民消费券，用于滴水湖畔周边商户的消费体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环上海·新城自行车赛以打造国内自行车赛事标杆为目标，以赛事为平台推动产业发展和升级，在进一步提升运动市场潜力的同时，也将为区域经济发展注入全新活力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:23:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756977184820_nKja4t_1756977185011.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539963</guid></item><item><title>全球顶级车手竞速申城，环上海·新城自行车赛有这些看点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540027</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月5日至7日，2025环上海·新城自行车赛就将火热上演，在嘉定、松江、青浦、奉贤、南汇五个新城演绎激情竞速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相比去年的首届赛事，今年，环上海·新城自行车赛成功升级为国际自盟（UCI）2.2级别赛事，这是上海首个跻身UCI亚巡赛的男子公路自行车赛事，也标志着赛事正式迈向国际舞台。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756977096853_J8cFap_1756977315979.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357231917"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;9月4日，2025环上海·新城自行车赛启动仪式暨车手外滩巡游活动举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际自行车联盟（UCI）旗下的赛事分为世界巡回赛、职业系列赛、洲际赛等不同级别。环上海·新城自行车赛升级为2.2级别赛事，意味着该赛事正式进入了UCI的赛事体系，成为UCI全年赛历的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的赛事将有三个比赛日。其中，9月5日的嘉定赛段全长95.3公里，9月6日的松江-青浦赛段全长94.8公里，9月7日的奉贤-南汇赛段全长94.5公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，首届赛事在比赛组织、赛道设计和赛事氛围等方面均得到了海内外参赛选手的好评。如今在升级之后，环上海·新城自行车赛又将迎来全球高手齐聚申城，制造诸多值得关注的看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年的赛事共将有来自全球10个国家的共20支车队参与角逐，其中包括3支洲际职业队、8支海外洲际队以及9支国内洲际队。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洲际职业队方面，欧洲排名第13的意大利思优泰维尼梵蒂尼车队（SOLUTION TECH VINI FANTINI）、欧洲排名第31的比利时瓦格纳巴赞车队（WAGNER BAZIN WB），以及美洲排名第5的美国诺和诺德洲际队（TEAM NOVO NORDISK）将集体出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思优泰维尼梵蒂尼车队是意大利的冲刺豪门，主将曾获环意单站冠军。比利时瓦格纳巴赞车队则擅长多日赛，曾包揽2019年环科隆赛冠军，这将是这支车队首次亮相中国职业赛场。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756977520512_mYEAA2_1756977535424.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357231939"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;今年的赛事迎来了升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而诺和诺德洲际队则是一支完全由糖尿病患者组成的职业自行车队，特殊的人员组成与出色的赛场表现引人注目，拥有广泛的圈内外影响力。此前，他们曾多次参加中国的职业赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外洲际队中也有多支劲旅，包括亚洲排名第2的马来西亚登嘉楼洲际队（TERENGGANU CYCLING TEAM）、亚洲排名第3的泰国路佳保险洲际车队（ROOJAI INSURANCE）、大洋洲排名第1的澳大利亚凯旋X巴迪瑞洲际队（CCACHE X BODYWRAP）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而在国内洲际队的阵容中，亚洲排名第4的李宁之星洲际队、亚洲排名第6的中国安踏mentech洲际队等都具备不俗的竞争力，拥有众多实力派车手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如中国安踏mentech洲际队的诺曼·瓦赫特拉、叶夫根尼·吉迪奇，李宁之星洲际队的西蒙·佩劳德、亚历山大·萨尔比、卢克·穆德格威等选手，都曾多次获得过国际赛事的冠军及前三名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受记者采访时，赛事主裁判彼得·汤姆林森表示，有多支中国车队亮相本届比赛，足以说明中国自行车运动的蓬勃发展，他也相信赛事会以“非常高的水准”进行。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756977497822_fdDhZ5_1756977570354.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357231940"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;各国车手将在上海上演精彩角逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事2号裁判赵锦山则期待这项在今年升级为2.2级别的赛事能够在未来继续进步，向着更高的级别进发，“举办这样的国际职业男子公路赛，对于我们自行车的整体发展是非常有意义和有帮助的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从赛道的整体设置来看，环上海·新城自行车赛整体以平路为主，赛程的长度也不算很长，因此是否具备高速骑行能力和冲刺能力，将是比赛中各队选手争夺冠军的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利思优泰维尼梵蒂尼车队车手杜桑·拉约维奇表示，高温和高空气湿度将是这几天比赛中的一个不利因素，但他和队友在欧洲也经历过类似的高温天气，有应对的经验，比赛中他也会力争好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在中国安踏-美碳洲际车队车手李桢看来，能够在本土与各国高手较量，是自我提升的宝贵机会，“尤其是今年比赛升级，有更多强队参赛，对于我们国内车手的能力是一种带动和提升，也是一种激励，能让我们找到差距然后再去进步。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“多年前，国内像这样的国际职业赛事相对较少，现在则越来越多，这让我们有更多机会加强自己。只有拥有更强的实力，才能在国际上有话语权。除此之外，这样的赛事也可以带动提升国内的骑行氛围。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:23:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756977650537_GB5Kxe_1756977650779.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540027</guid></item><item><title>南京两辆新能源汽车相撞后起火，车内人员已安全疏散</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756979752695_QzXxM7_1756979752878.png" alt="南京两辆新能源汽车相撞后起火，车内人员已安全疏散"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;南京两辆新能源汽车相撞后起火，车内人员已安全疏散&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月4日，江苏南京。一辆蔚来新能源电动车与一辆比亚迪相撞后，有车辆起火燃烧。消防队员随后赶到，将火扑灭。两车车内人员安全逃出，所幸没有人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:21:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756979752695_QzXxM7_1756979752878.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541282</guid></item><item><title>宝马新世代首款量产车型来了！中国专属版年内亮相</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;宝马集团最新宣布新世代首款量产车型BMW iX3将于9月5日全球首发，9月8日亮相2025年德国慕尼黑车展（IAA Mobility）。其中国专属版车型也将在年内与大家见面，2026年在国内投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝马集团董事长齐普策表示，“新世代是宝马集团史上最具前瞻性的战略项目，标志着在设计、科技和用户体验上实现巨大飞跃。凭借新世代，我们将智能驾趣提升到了全新高度。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756980057914_XtDTyE_1756980620233.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357232649"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宝马集团董事长齐普策&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，上世纪60年代，宝马推出“新世代”车型，开创了“高档运动型轿车”这一全新细分市场。如今，宝马再次以“新世代”为名，开启自我革新。如今的新世代在每一个维度上都代表着全新一代产品——人工智能、驾驶动态、动力总成、电池技术、操作理念、数字化和生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，外观设计上，新世代BMW iX3以经典元素致敬1960年代BMW 1500车型，在延续双肾格栅、天使眼大灯、霍氏弯角的同时，采用浑然一体的全新设计语言，极具辨识度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术上，新世代BMW iX3基于全新纯电动专属平台（NCAR）打造，包括全新智能电子电气架构、首创BMW全景iDrive、独创BMW驾控超级大脑以及革命性大圆柱电池等多项划时代技术集群。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756980054958_FFfiKW_1756980600083.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357232568"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;BMW新世代X概念车&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐普策指出：“中国是全球汽车行业技术竞赛的决胜场。”据介绍，宝马中国研发团队深度参与了国产新世代车型的开发。新世代BMW iX3中国版从设计之初，就充分考虑中国消费者的审美和功能需求，在空间与舒适性、智能座舱、智能驾驶辅助等方面精心调校，为中国用户量身打造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以续航为例，第六代eDrive电驱技术助力续航最高突破900公里（CLTC工况），彻底缓解纯电里程焦虑。宝马还与中国领军科技企业合作，深度集成阿里巴巴、DeepSeek的AI大模型能力，打造更懂中国用户的智能个人助理；融合华为鸿蒙生态，推出BMW数字钥匙、HUAWEI HiCar等数字化服务；还联合Momenta共同开发高度适配中国路况的智能驾驶辅助解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新世代的突破性创新将融入未来所有BMW车型，覆盖多种驱动形式及全部细分市场。以新世代BMW iX3为起点，宝马将发起前所未有的强大产品攻势。到2027年，宝马将在全球市场推出40余款新车。而在中国市场，宝马计划于2026至2027年间推出20余款BMW新车。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:13:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756980728044_mzFBk7_1756980728236.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541284</guid></item><item><title>习近平同朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，中共中央总书记、国家主席习近平在北京人民大会堂同来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:06:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541296</guid></item><item><title>好莱坞“二代”泛滥，裙带关系连演都不演了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539705</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;59岁的雷米·布鲁门菲尔德（Remy Blumenfeld）是来自英国的电视节目制作人，做过不少成功的电视节目和纪录片。自去年开始，他受《好莱坞记者》邀请开设专栏，以圈内人身份畅谈好莱坞秘辛，提供行业指导。他的最新一期专栏名为《裙带宝贝：次世代》（Nepo: The Next Generation），讨论的是好莱坞乃至全球影视与文化行业愈演愈烈的“二代”接班现象，引来不少共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“认识一下今天的新星：玛雅·霍克——乌玛·瑟曼和伊桑·霍克的女儿；杰克·奎德——梅格·瑞恩和丹尼斯·奎德的儿子；佐伊·克拉维茨——丽莎·博内特和兰尼·克拉维茨的孩子。还有约翰·大卫·华盛顿、玛格丽特·库里、达科塔·约翰逊、莫德·阿帕图，就连德斯特里·斯皮尔伯格如今也当起了导演。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756961136970_PFGEr1_1756961664845.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357211559"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊桑·霍克与玛雅·霍克在《野猫》拍摄现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文中，布鲁门菲尔德一上来便指名道姓，列举了多位如今好莱坞如日中天的星二代、导二代。其中，1998年出生的玛雅·霍克入行已有八年，主演过《恐惧街》《复仇少女组》《怪奇物语》等影视作品，还担任卖座动画电影《头脑特工队》里焦焦的配音；老父亲伊桑·霍克前年执导《野猫》一片，也秉持举贤不避亲的精神，找来闺女当主演。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756960249082_EkW1NC_1756961314671.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357210879"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅格·瑞安与儿子杰克·奎德&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有1992年出生的杰克·奎德，2012年开始演戏，光是今年上半年就有《完美伴侣》和《无痛凯恩》两部男一号作品上映。另外提到的几位，包括《新蝙蝠侠》里的“猫女”佐伊·克拉维茨、克里斯托弗·诺兰作品《信条》里的约翰·大卫·华盛顿（丹泽尔·华盛顿的儿子）、《某种物质》的玛格丽特·库里（安迪·麦克道韦尔的女儿）等，全都已是一线演员。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756961643564_8BnkNj_1756961664834.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357211560"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;玛格丽特·库里与妈妈安迪·麦克道韦尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对来说，名气最小的反倒是大导演史蒂文·斯皮尔伯格的女儿德斯特里·斯皮尔伯格。不过，她在2022年创作的短片《让我走》（Let me go）曾引发过热烈讨论，不是因为片子本身质量如何，而是因为该片的主演是西恩·潘和罗宾·怀特的儿子霍珀·潘，编剧是斯蒂芬·金的儿子欧文·金，堪称是二代大集合，这让不少草根出身、机会寥寥的电影人不禁感慨万千。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756959740758_5BfcKt_1756961782807.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357211823"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;西恩·潘与儿子霍珀·潘、女儿迪伦·潘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，正如作者布鲁门菲尔德在文中指出的，这样的裙带关系在好莱坞历史悠久，并非什么新鲜事。然而，相比过去，如今这一拨“裙带宝贝”（Nepo Baby）呈现出很大的不同。“那时候，裙带关系也有：方达家族（亨利·方达、简·方达、布丽奇特·方达）、巴里摩尔家族（约翰·巴里摩尔、莱昂纳尔·巴里摩尔、德鲁·巴里摩尔）、休斯顿家族（沃尔特·休斯顿、约翰·休斯顿、安杰丽卡·休斯顿）。但在那个年代，裙带关系都在幕后运作，被暗语所掩盖。他们会说，谁谁是在一次派对上被发掘的，是在哪部MV中崭露头角的。虽然那也是一场人为操控的游戏，但至少操控起来还讲些品位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对比之下，如今的好莱坞二代已经不再对自己的身份遮遮掩掩，反而还光明正大加以推广，正如作者布鲁门菲尔德写到的：“身份背景已经不再只是锦上添花，反而是成事的关键所在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在布鲁门菲尔德看来，这种转变背后的最大原因是流媒体平台的发达。“仅Netflix一家，每年就要发行超过1300部新片。再加上流媒体领域的其他公司，现在的影视作品数量早已今非昔比。于是，面对海量的选择，熟悉的名字就成了各方的筛选工具。辨识度就是金钱。一个著名的姓氏，本身就是一种IP，因为受众一眼就能认出来，而且更容易拿来包装、宣传。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，以德斯特里·斯皮尔伯格为例，继短片《让我走》之后，她又在2023年年底完成了自己的长片首作《请勿喂养》。该片在去年的西班牙锡切斯电影节上全球首映，不过评价并不理想，而且一直没能找到发行商。到了今年6月，该片直接上架流媒体平台TUBI。这是传媒大亨默多克名下的福斯公司五年前才收购下来的一家小型流媒体公司，目前全球订户总量仅有一亿。也难怪6月上线至今，小斯皮尔伯格的这部作品在电影评分网站IMDb上，仅有不到900人打分，目前为4.7分（满分10分）。若是在过去，这样的作品恐怕根本就不会有任何发行公司会购买，恐怕本身能否立项都是一个问题。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756961158500_fyTz1c_1756961314695.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357210878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯皮尔伯格与女儿德斯特里&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在雷米·布鲁门菲尔德看来，曾经的好莱坞是一个贩卖梦想的地方。除了上述的少数几个好莱坞演艺世家之外，绝大多数日后成名成家的电影人，年轻时都是靠自己从底层干起。“这是好莱坞曾经兜售过的神话：谁都可以成功。哪怕这只是神话，但至少确实曾令人向往。如今，这神话已经褪色。现在的卖点，变成了贩卖亲近感和熟悉程度。因为这是一个内容泛滥的时代，观众也不想花时间和精力去把500位新人一一了解过来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“更糟糕的还在于，裙带关系的范围，还不仅局限于演员。摄影师的儿子成了导演；制片人的女儿成了电影公司高管。或许，时不时还是会有一些没有背景的‘小人物’获得关注，但其实早在镜头之外，在那些观众看不到的地方，在编剧室，在项目讨论会上，在宣传推介会上，裙带关系早就已经决定了一切。或者，我们也可以说，这已经不仅仅是裙带关系了，而是一种文化渗透。二代们从小就在这个圈子里长大。从小就在学习这个行业的运作方式：如何与经纪人沟通，去戛纳时要穿什么，如何向Netflix推销自己的作品。他们的教育早在读电影学院之前就已经开始了，手里还有着远比一般人更完善的关系网。他们继承的不仅是接触项目的机会，更是整个运作流畅的人际网络。过去的好莱坞，说的是任何人都能成功的发达梦。如今呢，哪怕是这个梦，该由哪些人来演，哪些人来写，人选也都一早就定好了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，值得一提的是作者雷米·布鲁门菲尔德其实严格说来也算是“二代”。他的祖父欧文·布鲁门菲尔德（Erwin Blumenfeld）是达达主义摄影先锋、著名的时尚摄影大师；父亲约里克·布鲁门菲尔德是作家，母亲伊莲娜·布鲁门菲尔德是英国雕塑大师。虽然雷米走上了与父辈祖辈完全不同的职业道路，但身为文艺界名流的后代，相比草根阶层而言，他恐怕也非常清楚自身具有的优势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:49:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756973669220_64WMRX_1756973669384.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539705</guid></item><item><title>2025成都车展：中国星全新东方曜系列首次亮相，为燃油车高价值而战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541227</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在众多新能源产品的包围中，吉利汽车把2025成都国际车展展台的C位，给了一款燃油车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月28日，吉利中国星全新东方曜系列在吉利成都车展展台的焦点位置亮相，宣告以“五大豪华”产品力，重新定义燃油车的豪华标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，这一系列车型依托“中国设计、智能科技、极致驾控、越享舒适、中国式安全”五大核心优势，全面提升驾乘体验。其搭载GEEA 3.0电子电气架构和Flyme Auto车机系统，并首次引入千里浩瀚辅助驾驶H3方案，实现高阶智能驾驶。它在动力上采用2.0TD+爱信8AT组合，零百加速最快6.5秒，还配备AI数字底盘、座椅按摩及全方位安全系统等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2752393" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/ad705984-4cb3-4ef8-98a4-86e0e68c885a.jpg" loading="lazy" data-imageid="357232112"&gt;&lt;p&gt;尽管新能源已成为中国汽车行业的主流叙事，但吉利源于对中国汽车市场发展态势和用户需求的洞见，坚持多能源路线并行发展，不放弃对燃油车赛道的持续投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开统计数据显示，2025年上半年国内燃油车销量仍占据中国乘用车市场的半壁江山 。截至今年7月，吉利中国星系列累计销量突破160万辆，是10万-20万燃油车市场中，最快进入百万俱乐部的中国高端系列车型，坚持为中国汽车的高价值而战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:49:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756978354429_C6WrD8_1756978354686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541227</guid></item><item><title>2025年暑期档电影观众满意度创历史新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540022</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“中国电影观众满意度调查·2025年暑期档”调查结果显示，今夏电影观众满意度得分86.5分，同比提升1.9分。档期调查的重点影片满意度都超过82分，《南京照相馆》《罗小黑战记2》《浪浪山小妖怪》《东极岛》《捕风追影》《长安的荔枝》《戏台》共7部影片满意度超85分，数量为调查各档期之最。2025年暑期档以高质量内容矩阵，构建出多元化的精品高地，口碑效应带动市场反馈不断升温。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751261" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756965135562_B6zMMe_1756966131120.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215171"&gt;&lt;p&gt;中国电影观众满意度调查由中国电影艺术研究中心联合艺恩进行，是一套独立于票房、售票及社交网站之外的电影综合评价体系。调查采用影院现场抽样调查、一线从业者和专家在线调查、大数据抓取分析等方法，以观赏性、思想性和传播度三大指数对国产电影进行综合评价，并引入新鲜度指标评价影片创新性。调查样本分为普通观众、专业观众两个群体，覆盖全国一二三四线城市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751281" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753414635178_P3ZBPN_1756966589300.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215169"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《南京照相馆》上映日海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;档期影片创作质量获高度认可&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年暑期档影片整体创作质量上乘，获得观众高度认可，观赏性得分86.0分、思想性得分86.4分、传播度得分88.1分，分别同比增长了1.4分、2.8分、1.9分；档期三大指数都进入历史调查同期的前三位，是唯一一个三大指数都超过86分的暑期档。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751262" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756965149160_YkNeeQ_1756966154649.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215173"&gt;&lt;p&gt;具体从影片的三大指数创作来看，对历史战争题材进行叙事创新的《南京照相馆》三大指数全面领先，观赏性87.3分、思想性88.9分、传播度90.5分，都居近三年暑期档调查首位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751263" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756965160444_arrB1k_1756966172680.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215170"&gt;&lt;p&gt;两部动画影片《罗小黑战记2》和《浪浪山小妖怪》的三大指数得分都超86分，且居档期前五位。其中《罗小黑战记2》的治愈系二维手绘美学获赞，观赏性居档期第二。《浪浪山小妖怪》传递简单快乐，与观众广泛共鸣，传播度居档期第二。对传统动作片进行传承与革新的《捕风追影》三大指数均进入档期前五。生动再现“里斯本丸”沉船事件的《东极岛》观赏性、思想性得分也都进入档期前五，但传播度排序相对靠后，居档期第七位，这也是影响票房增长的客观因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑期档构建多元化精品高地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年暑期档高满意度作品齐聚，调查的14部影片满意度都超过82分，其中半数影片（共7部）超85分，对比2023年暑期档的2部、2024年暑期档1部，这个数量也是历史调查各档期之最。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751264" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756965504450_i2cJbw_1756966208606.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215165"&gt;&lt;p&gt;历史战争题材影片再回观众满意度榜首。今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，《南京照相馆》《东极岛》等影片以真实历史事件为依托，从平民视角讲述抗战故事，与大众情绪高度共振。《南京照相馆》满意度88.5分，居2025年首位、历史调查第六位；《东极岛》满意度86.4分，居档期第四位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国漫高满意度精品迭出，再迎高光时刻。继春节档《哪吒之魔童闹海》之后，暑期档高满意度动画片频现：《罗小黑战记2》《浪浪山小妖怪》两部二维动画电影充分彰显了国产动画在美学、叙事和技术上的全面进步，观众满意度分别为87.1分、86.9分，居历史调查动画影片第三、第四位。此外，追光动画五“战”暑期档的《聊斋：兰若寺》在故事、美术上进行创作突破，观众满意度为82.7分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751282" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1754184432149_FXWKB2_1756966621610.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215162"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《捕风追影》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动作类型片高燃上线，再树类型新标杆。动作片历来为暑期档观影刚需，成龙新片《捕风追影》作为2025年暑期档首部国产商业动作片，高燃动作戏、演员突破性表演都给观众带来惊喜，观众满意度85.9分，居近三年调查动作片首位，同时也是成龙近年主演作品的最高分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751265" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756965516266_tZKcjt_1756966250030.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215164"&gt;&lt;p&gt;从评价共性来看，普通观众、专业观众对于《南京照相馆》均给出了档期最高评分，《浪浪山小妖怪》《捕风追影》两部影片的满意度评价差异也较小，排序仅相差1个位次；同时，对于《脱缰者也》的评价也都居档期后两位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751266" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756965525306_81NjnX_1756966269648.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215163"&gt;&lt;p&gt;从评价的显著差异来看，《东极岛》和《无名之辈：否极泰来》在普通观众中的评价排序比专业观众高5个位次，《戏台》则相对更受专业观众青睐，专业观众满意度居第三位，高于普通观众4个位次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑期档内容为王&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合调研及票房数据显示，暑期档调查的14部影片中，《南京照相馆》《罗小黑战记2》《浪浪山小妖怪》《捕风追影》《长安的荔枝》《戏台》《东极岛》这7部影片单片满意度都超85分，档期调查影片满意度前7位和票房前7位重合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;满意度调查对观众到影院观看某部影片的主要动因也进行了综合分析，2025年暑期档满意度TOP10影片的该项数据显示，因为电影口碑好（观影动因选择“电影评分高”及“周围人评价好”）而前来观影的占比达54.0%，比2024年暑期档满意度TOP10影片高出9%；其中《南京照相馆》这一占比高达62%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优质创作得到观众的高满意度评价，高满意度影片随着优质口碑的不断传播发酵，又获得了更广泛的市场关注和票房回报，形成了高满意度驱动高票房的正向循环。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751272" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756965611344_zwQmK7_1756966356648.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215168"&gt;&lt;p&gt;2025年暑期档多元类型片创作齐头并进，摆脱了单一爆款的依赖，形成了更丰富的精品化内容矩阵，为未来可持续发展构建更理性健康的行业生态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:40:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968288368_SG8dpP_1756968288550.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540022</guid></item><item><title>普京：单极世界已经过时，其退出历史舞台符合各国人民利益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541208</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756978113009_aMryXt_1756978113353.png" alt="普京：单极世界已经过时，其退出历史舞台符合各国人民利益"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京：单极世界已经过时，其退出历史舞台符合各国人民利益&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月3日，俄罗斯总统普京强调，俄中都支持世界多极化进程，共同反对单边主义。单极体系正是当今世界之不公正所在，其彻底退出历史舞台符合各国人民利益。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:35:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756978113009_aMryXt_1756978113353.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541208</guid></item><item><title>习近平会见塞尔维亚总统武契奇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541203</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日下午，国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的塞尔维亚总统武契奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，中国和塞尔维亚在第二次世界大战亚洲和欧洲战场分别为战胜法西斯付出巨大牺牲、作出重要贡献。当前国际形势变乱交织，中塞两国更要弘扬正确二战史观，捍卫反法西斯战争胜利成果。要继续密切多边协作，始终站在历史正确一边，坚定维护自身权益和国际公平正义，坚定维护联合国宪章宗旨和原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，塞尔维亚是第一个同中国共建新时代命运共同体的欧洲国家，充分体现了两国关系的特殊性和高水平。作为铁杆朋友，中方支持塞方维护国家利益和社会稳定，走出一条符合自身国情的成功发展道路。双方要加强发展战略对接，用好自由贸易协定及互免签证、直航等便利化安排，深化人工智能、数字经济、新能源等领域合作，推动中塞关系不断向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武契奇表示，祝贺中方成功举办纪念中国人民抗日战争胜利80周年活动，向世界展现了中国人民在习近平主席卓越领导下取得的伟大成就。全球治理倡议是习近平主席基于对当前国际形势深刻分析提出的又一个重大倡议，其中奉行主权平等、倡导以人为本等理念对改革完善全球治理体系意义重大，塞方完全支持。塞中是铁杆朋友，塞方永远不会忘记中方在塞困难时期给予的宝贵支持和帮助，将继续在所有涉及中方核心利益问题上坚定支持中方。期待进一步密切塞中务实合作，欢迎中国企业到塞尔维亚投资兴业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅参加会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:27:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756977410195_4Wx2hj_1756977410404.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541203</guid></item><item><title>央行：9月5日将开展一万亿元买断式逆回购操作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541068</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人民财讯9月4日消息，为保持银行体系流动性充裕，2025年9月5日，中国人民银行将以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展10000亿元买断式逆回购操作，期限为3个月（91天）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:22:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756976809394_cB2Jmi_1756976809607.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541068</guid></item><item><title>中华人民共和国和古巴共和国关于加快构建中古命运共同体的联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社北京9月4日电　&lt;strong&gt;中华人民共和国和古巴共和国关于加快构建中古命运共同体的联合声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应中共中央总书记、国家主席习近平邀请，古共中央第一书记、古巴国家主席迪亚斯-卡内尔于2025年9月2日至6日来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其间，中共中央总书记、国家主席习近平同古共中央第一书记、古巴国家主席迪亚斯-卡内尔举行亲切会见，体现了两党、两国政府和两国人民亲密无间的友谊。迪亚斯-卡内尔第一书记、国家主席向习近平总书记、国家主席转达了古巴革命领导人劳尔·卡斯特罗大将的问候，习近平总书记、国家主席表示感谢并请其转达对劳尔·卡斯特罗大将的问候。中共中央政治局常委、中央纪委书记李希会见迪亚斯-卡内尔第一书记、国家主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国元首高度评价中华人民共和国和古巴共和国（以下简称“双方”）传统友谊，以及建交65年来中古关系发展和各领域合作取得的丰硕成果。中国和古巴是好朋友、好同志、好兄弟。中古友谊是由毛泽东和菲德尔·卡斯特罗为代表的两国老一辈领导人缔造的。建交65年来，中古关系持续深入发展，已成为社会主义国家团结合作、发展中国家真诚互助的典范。2022年11月，古共中央第一书记、古巴国家主席迪亚斯-卡内尔对中国进行国事访问期间，两国元首达成共建中古命运共同体的重要共识，这是中国同拉美和加勒比国家间首个双边命运共同体，双方发表《中华人民共和国和古巴共和国关于深化新时代中古关系的联合声明》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国元首强调中古关系正处于历史最好时期，重申加快共建双边命运共同体、推动两国关系迈向更高水平的政治意愿。两国元首就中古两党两国关系深入交换意见，达成重要共识，一致同意继续加强战略沟通，增进高层交往，深化双多边政治协作，推动各层级交往和各领域合作，进一步深化新时代中古特殊友好关系，加快构建中古命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、古方热烈祝贺纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动成功举行，高度评价在中国共产党领导下，中国人民为世界反法西斯战争胜利、捍卫人类和平事业作出的历史性贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、古方高度评价习近平新时代中国特色社会主义思想的突出理论和实践贡献，祝愿在习近平同志、中国共产党的坚强领导下，中国人民不断取得社会主义建设新的伟大成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、中方高度评价并坚定支持古巴人民在古巴共产党领导下，不畏困难，坚持走社会主义道路，不断探索符合自身国情的发展模式。中方重申愿同古方深化友谊、加强团结、拓展各领域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、古方重申无条件恪守一个中国原则的坚定立场，承认世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府；强调台湾问题是中国内政，任何外部势力无权干涉。古方坚定支持中国政府为实现国家统一所作的一切努力，坚决反对任何形式的“台湾独立”。古方认为，联合国大会第2758号决议权威性不容质疑和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、古方坚定支持中方在涉疆、涉藏、涉港、人权等问题上的立场，坚决反对干涉中国内政的图谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、中方重申继续坚定支持古巴人民捍卫国家主权，反对美国经济、商业和金融封锁的斗争，美国不公正、不合法的封锁严重侵害古巴人民生命权，是古巴发展的主要障碍；再次督促美方将古巴从所谓的“支持恐怖主义国家”名单中移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、双方同意，继续加强中国共产党和古巴共产党特殊关系，筑牢两国关系政治基础，推动经济、贸易、金融等领域合作迈向更高水平。用好两党现有交流渠道和机制，通过互派团组、会谈会见、互致信函等方式保持各层级、各领域密切沟通协调。中方愿结合古方重点领域工作举办理论研讨会、专题研讨班，加强治党治国经验交流互鉴。继续支持两党职能部门、地方省委、群团组织、智库媒体之间开展交流与合作，深化传统友谊，促进民心相通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、双方同意，进一步加强古巴全国人民政权代表大会同中国全国人民代表大会间的友好交流合作，支持双方专门委员会、友好小组就共同关心的问题加强交流沟通；深化同中国人民政治协商会议全国委员会间的传统友好联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九、双方同意，充分发挥两国外交部间政治磋商机制的协调作用，跟进双边关系中的战略问题，在双多边场合坚定相互支持、协调政治立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十、双方同意，用好中国高质量发展和古巴2030年国家经济社会发展规划带来的机遇，扩大经济、贸易、金融、投资、援助及科技合作的务实基础。古方愿大力给予便利和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一、双方同意，深化在网络安全、纳米科技、生命科学、生物医药、食品生产和农业科技、脑科学、生物多样性、气候变化、能源和环境、数字化转型、机器人及自动化等领域的科技创新合作，在“一带一路”科技创新行动计划框架下，持续推动科技人文交流、共建联合实验室、技术转移合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十二、双方支持扩大教育领域合作，中方鼓励更多古巴青年赴中国高校学习，并向其中优秀学生提供奖学金资助，古方向学习西班牙语及其他专业的中国青年提供自费赴古巴学习的便利，促进在对方国家中文和西班牙语学习。深化在体育、职业教育、马克思主义理论研究等方面合作，加强两国高校和智库交流。相互推介双方定期举办的重要政治、历史、经贸、文化、科技和旅游等领域活动，支持对方派代表团参与上述活动，加强民间交往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十三、面对当前复杂国际形势及各类不确定因素，双方重申愿继续加强在国际多边场合的协调与合作，坚定捍卫多边主义，坚定维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，反对一切霸权主义，反对一切形式的单边主义，反对搞针对特定国家的阵营化和排他性小圈子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十四、古方欢迎习近平主席近日提出的全球治理倡议，认为这一重要倡议有助于构建更加公正合理的全球治理体系，携手迈向人类命运共同体。古方重申支持习近平主席提出的各项全球倡议，包括共建“一带一路”倡议、全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议和全球治理倡议，认可有关倡议具有包容性和可持续性，符合全球南方国家期待，契合各国人民共建美好世界的共同心声。古方愿积极参与有关倡议项下各项合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十五、中方支持古方作为伙伴国积极参与金砖机制，欢迎古方同新开发银行探讨合作可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十六、双方一致认为，数据安全攸关各国安全和社会经济发展。古方欢迎中方提出的《全球数据安全倡议》，双方愿结合当前网络空间发展趋势，深化数字经济务实合作，推动制定全球数字治理规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十七、古方欢迎中方提出的《全球人工智能治理倡议》，赞赏中方为增强发展中国家在人工智能全球治理中的权利所作努力，愿同中方共同落实“加强人工智能能力建设国际合作”联大决议、《人工智能能力建设普惠计划》和《人工智能全球治理行动计划》，支持中方关于成立世界人工智能合作组织的倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八、双方一致认为，构建中拉命运共同体是构建人类命运共同体的重要组成部分。中拉已经成为携手共进的命运共同体，其鲜明底色是平等相待，强大动力是互利共赢，胸怀品格是开放包容，根本追求是造福人民，具有蓬勃生命力和广阔发展前景。双方愿携手推进落实团结、发展、文明、和平、民心“五大工程”，谱写构建中拉命运共同体新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十九、古方热烈祝贺今年5月中拉论坛第四届部长级会议成功召开，愿同中方密切沟通协作，根据《中国－拉共体论坛第四届部长级会议北京宣言》、《中国－拉共体成员国重点领域合作共同行动计划（2025－2027）》相关精神和主要目标，推进落实本届会议成果，推动中拉论坛不断取得新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十、两国元首对双方签署的一系列成果文件表示满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十一、迪亚斯-卡内尔第一书记、国家主席对习近平总书记、国家主席及中国政府和人民给予的热情友好接待表示衷心感谢，欢迎习近平总书记、国家主席再次对古巴进行国事访问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:19:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756977072718_GZ2rSr_1756977072934.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541097</guid></item><item><title>央行：9月5日将开展10000亿元买断式逆回购操作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541116</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央行持续通过买断式逆回购操作投放中长期资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月4日，中国人民银行发布消息称，为保持银行体系流动性充裕，2025年9月5日，将以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展10000亿元买断式逆回购操作，期限为3个月（91天）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月共有16000亿元中长期流动性到期，分别为10000亿元3个月期买断式逆回购到期，3000亿元6个月期买断式逆回购到期，3000亿元1年期MLF到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月降准之后，央行持续开展中期借贷便利和买断式逆回购操作，中期流动性处于净投放状态。其中，自6月改为在操作前一日公布买断式逆回购招标情况以来，央行在6月、7月和8月分别进行了两次、一次和两次买断式逆回购操作，单月分别进行了14000亿元、14000亿元和12000亿元买断式逆回购操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为维护银行体系流动性合理充裕，进一步丰富央行货币政策工具箱，央行在2024年10月启用公开市场买断式逆回购操作工具。操作对象为公开市场业务一级交易商，原则上每月开展一次操作，期限不超过1年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:16:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756977168549_Pn5NmK_1756977168676.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31541116</guid></item><item><title>通用汽车CEO玛丽·博拉抛售其所持公司股票的四成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539945</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据一份向美国证券交易委员会（SEC）提交的监管文件显示，通用汽车CEO玛丽·博拉在8月底抛售了37万股股票，套现约2167万美元，占她所持公司股份的四成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SEC文件显示，在过去六个月内，通用汽车内部人士在公开市场进行了十次股票出售。这种内部人出售行为往往被视为对公司未来表现缺乏信心的信号，引起了投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969553999_cwWnQh_1756969559739.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357215948"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:15:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969577220_2KrF4N_1756969577411.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539945</guid></item><item><title>王孝飞接替杨大勇，长安福特三年两换执行副总裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539969</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;长安福特“中方一把手”再度换人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家媒体日前报道称，王孝飞将接替杨大勇担任长安福特执行副总裁，并兼任长安福特新能源总裁、产品副总裁，成为长安福特这家合资公司的“中方一把手”。这一消息已经得到长安福特官方确认，离开的杨大勇将分管长安引力品牌和启源品牌。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969750802_NMcAYK_1756969751040.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357216004"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，四川人王孝飞出生于1982年，这位“80”后高管其实是一名长安“老将”，他2005年从清华大学材料科学与工程专业毕业后就加入长安汽车，已经在职20年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，王孝飞曾任长安汽车乘用车营销事业部副总经理、产品营销总监，产品策划部副总经理，欧尚汽车事业部总经理等职务；2023年，王孝飞加入阿维塔体系，分管阿维塔业务；2024年，王孝飞出任长安汽车执行副总裁。杨大勇曾任重庆长安新能源汽车科技有限公司总经理、党委书记，长安汽车副总裁等职务。2022年12月，杨大勇被任命为长安福特汽车有限公司执行副总裁，在这一位置上的任期还不到三年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:14:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969750802_NMcAYK_1756969751040.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539969</guid></item><item><title>印观察｜热情互动和欲言又止，莫迪通过上合峰会得到了什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，印度总理莫迪来华参加上合组织天津峰会，引人关注。莫迪赴华前先访问日本，在华期间“亮点”迭出，结束中国之行后对中国领导人、中国政府和中国人民表达感谢，说明其此趟中国行，心满意足，“满载”而归。莫迪都有哪些收获呢？非常值得捋一捋。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756974162855_RJaaGE_1756974174118.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357221484"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年8月30日，天津，印度总理莫迪抵达天津，即将出席上海合作组织峰会。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;先到日本收获“大单”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪此次来华，行程安排颇为讲究。8月31日至9月3日，中国主办上合组织天津峰会和九三阅兵。中国早就对莫迪发出参会邀请，但印方迟迟没有给予正面回答，直至8月6日美国总统特朗普宣布对印产品增加25%关税（累计高达50%关税），转机才出现。当晚，印媒普遍报道莫迪将赴华参加上合组织天津峰会并与中国领导人会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月18-19日，中共中央政治局委员、外长王毅赴印访问，先后与印度外长苏杰生、印度国家安全顾问兼印中边界事务特别代表多瓦尔以及莫迪会晤，并达成中印边界问题10点共识，19日印方正式宣布莫迪将参加上合组织天津峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月22日，印度外交部公布莫迪总理行程，出人意料的是，莫迪选择8月29-30日先去日本访问，而后8月31日至9月1日访华。莫迪的这一安排，说明其照顾日方关切，体现印日关系非同一般，而日本也给予了积极回报。表现如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，日方对莫迪来访予以隆重接待。&lt;/strong&gt;日本对莫迪给予非常高规格的接待礼遇，可谓史无前例。例如，欢迎莫迪来访的迎宾仪式中，几个环节都是精心安排，包括日本佳丽身穿印度国服纱丽、跳印度教经典舞蹈婆罗多舞、集体双手合十说Namaste（印度教文化常用见面语）、众多在日印人欢呼迎接等。这些安排，毫无疑问，令高举印度教民族主义（Hindutva）大旗的莫迪感到满意，甚至有宾至如归的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，莫迪访日成果显著。&lt;/strong&gt;莫迪访日行程很满，包括参加印日经济论坛、第十五届印日峰会、与16位日本县长座谈、接待多位日本其他政治或宗教领导人、参观日本电子厂等。值得特别指出的是，除了莫迪接待日本其他政治或宗教领导人和与日本县长座谈外，其余行程，日本首相石破茂全程陪同，可见日方对莫迪来访的重视。这种局势下，莫迪访日收获不小，表现在这些方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是莫迪向日方传达重要信息。&lt;/strong&gt;莫迪参加印日经济论坛发表演讲时指出：日本是印度发展的关键伙伴国，日企已在印投资400亿美元，欢迎日企赴印投资制造业，绿色能源、基础设施和技术革新等领域，制造业包括电池、机器人、半导体、造船、核能等。莫迪表示，日本是“科技强国”，印度是“人才强国”，印方致力于发展人工智能、半导体、量子计算、生物技术、太空等，若日本技术与印度人才结合，将会带来21世纪的技术革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对日本技术如何与印度人才结合，莫迪指出，可通过扩大人文交流，日方为印度人才提供日语、软技术，共同打造一支“为日本准备的”的劳动力队伍等。借助印度的桥梁作用，日本可以拓展非洲等全球南方国家的市场。莫迪的这些设想，随后体现在印日签署的“大单”中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是印日签署一系列“大单”。&lt;/strong&gt;莫迪虽然访日仅两天，但成果单很长，不但签署13项政府协议和8项其他协议，而且双方发表《第15届印日年度峰会联合声明：致力于我们下一代的安全与繁荣的伙伴关系》，内容涵盖上述21项成果单内容，预示上述印日合作内容被制度化与合法化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13项政府协议，包括印日在未来10年的合作愿景——安全合作、人力资源合作、联合信用机制合作、数字合作、矿产资源合作、太空合作、清洁能源合作、人文合作等。其中人力资源合作特别规定“在今后五年内促进印日 50万人双向交流合作，特别是5万名熟练与半熟练技能的印度人赴日”。8项其他成果，包括未来十年日本对印度私人投资达到10万亿日元（约合人民币4867亿元），印日发起经济安全倡议、人工智能倡议、移动电信技术合作、中小企业论坛、邦-县高级别对话等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从莫迪访日成果清单来看，未来5至10年将是印日全面合作、深度融合时期，不但日本全面助力印度经济、科技发展，还将有50万人的双向交融，包括5万印度人赴日。显然，这对急需发展经济、科技，解决人口就业压力的莫迪政府来说，无疑是巨大收获，也预示莫迪力推的技术移民外交又往前跨越一大步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;访华期间，“亮点”纷呈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月31日至9月1日，莫迪来华参加上合组织天津峰会。本次峰会共有20多位外国领导人、10位国际组织负责人齐聚海河之滨，包括俄罗斯总统普京、联合国秘书长古特雷斯等，是上合组织成立以来参会规模最大的一次。莫迪在峰会的表现令人瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其一，莫迪受到隆重迎接。&lt;/strong&gt;从印度官方媒体对外宣传的信息来看，莫迪抵达天津后，受到中方隆重迎接，包括机前铺就红毯，舞蹈方阵列队载歌载舞，中国民众打击印度古典乐器、跳婆罗多舞，在华印人热烈欢迎等。网络舆论认为，印美关税战下，莫迪在中国受到隆重迎接，这明显是给特朗普送去一个信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其二，中国领导人与莫迪举行会晤&lt;/strong&gt;。8月31日中午，国家主席习近平与莫迪举行双边会晤。双方虽然没有发表联合声明，彼此表述有个别差异，但大方向一致。习主席指出：“中印是两大东方文明古国……做睦邻友好的朋友、相互成就的伙伴，实现‘龙象共舞’，应当是中印双方的正确选择。今年是中印建交75周年。双方要从战略高度和长远角度看待和处理中印关系，通过天津会晤再提升，推动两国关系持续健康稳定发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习主席对中印关系提出四点建议：加强战略沟通，深化彼此互信。扩大交往合作，实现互利共赢。三要照顾彼此关切，坚持和睦相处。四要加强多边协作，维护共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中方发布新闻稿后，莫迪在其官方社交平台账号以中文发布推文表示：“在天津上海合作组织峰会期间，我与习近平主席举行了富有成果的会晤。我们回顾了自上次喀山会晤以来印中关系的积极发展势头。我们一致认为保持边境地区的和平与安宁十分重要，并重申了在相互尊重、互利共赢和相互体谅的基础上加强合作的承诺。”莫迪这一说法，基本与习主席观点一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国领导人为未来中印关系发展指明方向，因而中印关系再出发态势明显。但印媒报道时强调，特朗普对印度扬起的“关税大棒”导致莫迪走向中国。例如印度主流媒体《经济时报》以图文并茂方式指出：特朗普对印度的关税行动，就像“老鼠撼大象，可笑但不可怕”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756973947496_jxWwjr_1756973996729.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357220837"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其三，莫迪与普京举行会晤。&lt;/strong&gt;9月1日上午，在参加上合组织天津峰会之余，莫迪与俄罗斯总统普京举行双边会晤。根据印度外交部发布的消息，双方讨论了包括经济、金融、能源等领域的合作问题，彼此对这些领域合作的可持续发展态势表示满意。同时，双边还讨论了包括乌克兰冲突等地区和全球问题，莫迪总理重申支持最近为解决乌克兰冲突而采取的举措，并强调需要加快停止冲突并找到持久和平解决方案。此外，双方还重申支持进一步加强双边特殊和特有的战略伙伴关系，莫迪向普京表达期待普京年底访印参加第23届印俄年度峰会等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得特别指出的是，莫迪是坐着普京的座驾去参加双边会晤的，双方一路谈笑风生。印度主流媒体《经济时报》发表社论指出：当天最具标志性的画面是莫迪和普京同乘一辆车前往双边会晤，并在车上密谈了45分钟，这是给特朗普发出的明确信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网友们指出，这一幕不仅再现普京总统与特朗普总统在阿拉斯加同车畅聊的情景，而且是对特朗普以印度购买俄罗斯石油为由加增25%关税的另一个回应，特朗普看到这一幕不知作何感想？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756973954338_jCZBd4_1756973996663.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357220836"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其四，莫迪在上合峰会发表讲话并签署《天津宣言》。&lt;/strong&gt;9月1日上午，上合组织天津峰会正式召开，莫迪发表以上合组织英文缩写SCO为关键词字母开头的讲话。S、C、O分别指安全（Security）、互联互通（Connectivity）、机遇（Opportunity）。针对安全问题，莫迪重点指出恐怖主义对印度的安全危害性，呼吁国际社会共同应对恐怖主义，反对恐怖主义融资，指出恐怖主义双重标准不可接受等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对互联互通问题，莫迪指出互联互通不仅为贸易提供便利，也为信任和发展打开大门，印方正在开展诸如恰巴哈尔港和国际南北运输走廊等倡议，以加强印度与阿富汗和中亚的联系。同时，莫迪指出：印方认为推进互联互通必须坚持主权和领土完整的原则，仿佛有所指，但又欲言又止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于机遇问题，莫迪发言中谈得最多，从提倡进一步加强上合组织大家庭的人文交流，谈到印度当前正在“改革、执行和转型”，为印国家发展和国际合作创造机遇，诚邀大家参与印度发展进程（即鼓励外国赴印投资），再到以本次上合峰会的革新理念和以纪念联合国成立80周年为由，提倡上合组织大家庭一起呼吁联合国改革等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，莫迪指出，全球南方正在兴起，有助于改变国际秩序，上海合作组织可以就此在促进多边主义和包容性世界秩序方面发挥引领作用。这一点与上合组织《天津宣言》中全球治理内容不谋而合，因而莫迪总理顺利签字，进而促使本次上合组织天津峰会格外成功。例如，俄罗斯媒体报道称：本次上合组织天津峰会的主旨是团结，并取得了多项重要进展，包括中国国家主席习近平提出全球治理倡议，成员国领导人签署并发表《天津宣言》，做出成立上合组织开发银行的政治决定等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，值得一提的是，在参加上合组织峰会期间，印方人员抓到一个镜头，即莫迪与习近平主席和普京总统热聊的场面。印度《经济时报》社评指出：如此罕见的热情互动并非偶然，而是精心策划的外交表演，一场会让特朗普感到不安的表演……特朗普肯定注意到了这一点。莫迪与普京和习近平主席的身体语言，不但传达出印度有选择的余地，而且是对特朗普霸凌政策的一个微妙且不容忽视的提醒，即印度并不仰仗美国，如果受到太大压力，它可能会加深与其他全球权力中心的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高兴离去并对中国表达感谢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月1日下午，在其他上合组织国家领导人转场北京参加九三阅兵之际，莫迪总理乘专机离开中国。离开前，莫迪在官方社交账号发推文表达对中国领导人、中国政府和中国人民的感谢。莫迪表示：“我结束了对中国富有成果的访问，出席了上合组织峰会，并与各国领导人进行了交流。我还强调了印度在关键全球问题上的立场。感谢习近平主席、中国政府和人民成功举办本次峰会！”这说明，莫迪对出席本次上合组织天津峰会甚感满意。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756973960609_i4zzNx_1756973996705.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357220835"&gt;&lt;p&gt;无独有偶，在莫迪表达对中国的感谢前夕，美国驻印度大使馆在9月1日下午发出这样一则信息：“美国和印度的伙伴关系持续迈向新高度——这是21世纪具有决定性意义的伙伴关系。本月，我们将聚焦推动我们前进的人才、进步和机遇。从创新创业到国防和双边关系，正是两国人民之间持久的友谊推动着这段旅程。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756973965044_JaFH6k_1756973996706.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357220834"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从莫迪中国之行前后及其在华的一系列表现来看，不得不承认莫迪是经验丰富的政治家。其在特朗普“关税大棒”的高压下，高调宣布参加天津峰会且与中国领导人会晤，并决定在访华前先访问日本，说明其看到大国关系复杂背后的机遇，以及上合组织平台的机遇。从这一视角来说，莫迪此访具有多重意义，其一系列举措都是带有目的性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于印日关系而言，通过访华前先访日，与日方达成一系列成果清单，并将清单内容写进联合宣言，预示着这些印日合作内容要逐步落实，也预示未来5-10年印日关系将发生深刻变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中印关系而言，莫迪通过参加上合峰会且与中国领导人会晤，把想表达的都表达了，进而实现其多重目的——不但促使边境局势缓和与保持和平安宁，方便印方下一步有精力发展海上力量；持续推进印度香客赴中国西藏自治区“圣山圣湖”（冈仁波齐峰、玛旁雍错湖）的朝圣；而且提倡要扩大人文交流，方便更多印度人来华留学或工作，以及鼓励中资企业赴印投资，助力印度经济发展；也让美国看到了，特朗普的关税霸凌政策促使中印走到了一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于印俄关系而言，通过此访与普京会晤且精心安排与普京同车私聊，不管他俩私聊内容是什么，至少让特朗普看到了这一点：印度不是“软柿子”，不是美国想支配就能支配的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于印美关系而言，莫迪总理此访的诸多动作，毫无疑问都是做给美国和特朗普看的。美国驻印度大使馆在9月1日发布的信息，无疑是和莫迪打了一个配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，莫迪此次访华，虽然在特朗普关税大棒的高压之下而来，但经过莫迪的精彩表演，实现让多方都感觉“赢了”的效果，非常具有代表意义。这也预示着一个独立自主、张力十足、游刃有余、外界不看好但内部韧劲十足、印度教民族主义的“婆罗多”大国正在崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（姚远梅，华东师范大学社会主义历史与文献研究院副教授，南亚研究中心主任）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:01:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756974234086_sCMS7d_1756974234306.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540284</guid></item><item><title>美防长最新表态：关注到中国举行阅兵，美国不寻求和中国发生冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540363</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756973676961_kikCk3_1756973677165.png" alt="美防长最新表态：关注到中国举行阅兵，美国不寻求和中国发生冲突"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美防长最新表态：关注到中国举行阅兵，美国不寻求和中国发生冲突&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月3日，美国国防部长赫格塞思在接受美媒采访时表示，美国国防部关注到中国举行的九三阅兵活动。赫格塞思称，美国不寻求和中国发生冲突，美国的任务是保障自己的战略计划。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:24:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756973676961_kikCk3_1756973677165.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540363</guid></item><item><title>保利发展和上海地产联手受让上海杨浦区新江湾项目与虹口区余杭路项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537913</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756947079678_ENRCDz_1756947079847.png" loading="lazy" data-imageid="357188431"&gt;&lt;p&gt;9月3日，据保利发展上海公司披露的消息，保利发展与上海地产投资有限公司联手，通过上海联合产权交易所完成杨浦区新江湾社区E1-08A项目与余杭路项目股权转让竞价，确定为项目的受让方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，杨浦区新江湾社区E1-08A地块距离新江湾城站约1.2公里，容积率约1.1，限高20米，土地面积约5.71万平方米，建筑面积约6.28万平方米，住宅套数下限为455套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块在2025年3月由上海地产集团旗下上海城市更新建设发展有限公司通过协议出让方式竞得，出让价格为37亿元，成交楼面价为58908元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时地块要求受让人应当按合同约定承担新江湾社区A3-06地块新建初级中学的代建费用，项目总建筑面积约32800平方米(其中地上约19800平方米，地下约13000平方米)，代建费用按总建筑面积每平方米不低于12600元缴纳给杨浦区教育局，并由教育部门组织实施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而余杭路项目地块信息未详细披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据此前上海联合产权交易所的产权预披露信息，上海虹口城市更新建设发展有限公司（上海地产持股60%）拟整体转让旗下4家全资子公司的股权及债权，涉及杨浦新江湾低密住宅项目与虹口东余杭路地块的开发权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，上海虹口区余杭路旧改地块进行了协议出让公示，总价191997万元，平均楼面价73976元/平方米，竞得人为上海虹口城市更新发展公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余杭路旧改地块由三宗子地块组成，地上总出让面积为21435平方米，计容建筑面积为25954平方米。该地块可售住宅1.23万平方米，商业1.37万平方米，地块中小套型、保障性住房占比均不做要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虹口区北外滩hk200-01地块为商业用地，用地面积0.42万平方米，容积率1.37，总建面0.57万平方米，出让价1.7亿元楼面价30012元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虹口区北外滩hk199-03地块为商住用地，用地面积0.78万平方米，容积率1.09，总建面0.85万平方米，商业占比71%，出让价4.7亿元，楼面价55538元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虹口区北外滩hk274A-02地块为商住用地，用地面积0.94万平方米，容积率1.24，总建面1.17万平方米，商业占比11%，出让价12.8亿元，楼面价108932元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:17:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756947079678_ENRCDz_1756947079847.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537913</guid></item><item><title>美方称300吨前体化学品从中国运往墨西哥，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540291</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756973236962_SXtphz_1756973237141.png" alt="美方称300吨前体化学品从中国运往墨西哥，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:02&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美方称300吨前体化学品从中国运往墨西哥，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月4日，外交部举行例行记者会。法新社记者提问，昨天，美国方面称其发现有300吨前体化学品从中国运往墨西哥的一个贩毒集团。请问中国是否知晓这批货物的运输情况？这批货物是否已被扣押？发言人郭嘉昆主持就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:13:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756973236962_SXtphz_1756973237141.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540291</guid></item><item><title>对话中国平安总经理谢永林：“反内卷”要做好差异化服务，坚定看好银保渠道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530761</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“金融‘反内卷’，就保险行业来说，‘保险+服务’里面要做差异化，要形成自己的特色实现可持续发展。”近日，中国平安（601318.SH；02318.HK）总经理兼联席首席执行官谢永林在接受澎湃新闻等媒体专访时如是说道。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968141465_JiTECf_1756968154188.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357215391"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谢永林 受访者 供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，看似大家都在做服务，但并不是这么回事。怎么让消费者愿意投保以获得持续流入的保费？除了落实监管部门的相关要求，保险公司自身保单背后蕴含的服务还是很有讲究的。而在资产端，则要尽力实现持续健康稳定的回报，这就考验投资的配置、交易等能力。做好服务，同样也需要投资端的可持续回报来支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢永林认为，上半年股市表现突出、趋势向好，体现出中国经济的企稳向好态势。得益于国内政策红利、科技产业化发展、股市估值区间仍然较为合理等利好因素，资本市场未来仍然存在一定的结构性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国平安披露的2025年中期业绩报告显示，截至6月末，在平安近2.47亿的个人客户中，有近63%的客户同时享有医疗养老生态圈提供的服务权益，享有医疗养老生态圈服务权益客户的客均合同数约3.37个、客均AUM约6.14万元，分别为不享有医疗养老生态圈服务权益的个人客户的1.5倍、4.1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，谢永林向澎湃新闻表示，“综合金融+医疗养老”的战略布局，有助于整合资源、升级服务，赋能获客、留客、控费。平安已经做了前瞻布局，持续构建医疗养老生态圈，打造以居家养老和高端康养为核心的养老服务战略，赋能金融主业。医养战略对主业赋能效果持续提升，上半年使用医养生态圈的客均AUM较年初提升2.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据谢永林介绍，为深入推进集团“综合金融+医疗养老”双轮驱动战略落地，中国平安成立了集团医疗健康服务委员会，由集团及相关成员公司的核心负责人参与，进一步强化战略协同，促进资源整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，中国平安享有医疗养老生态圈服务权益的客户覆盖寿险新业务价值占比近七成，其中医疗健康权益客户新业务价值占比约27%，养老权益客户新业务价值占比约42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及人口老龄化进程不断加快之下的长期保障与养老问题，谢永林向澎湃新闻表示，国家出台税优养老险、个人养老金制度等一系列政策红利，已经旗帜鲜明地指出了方向，保险行业应承担养老保险的第三支柱角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，保险业还应成为医疗保险的关键补充，对医保不能覆盖的药品、服务进行补充保障，提升人民群众幸福感和获得感。此外，保险业应成为银发经济基础设施的重要参与者，就保险资金运用而言，在线下可投资养老社区、康复医院等，在线上则要发挥科技能力打造AI医生等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但仍需注意的是，近年来，受收入、就业等因素影响，居民消费更加谨慎，且无风险利率持续下行，人身险预定利率持续下调，寿险产品的吸引力也相对减弱。为了应对这些情况，不少保险公司明确提出将分红险视作寿险转型的关键点。中国平安在分红险方面做了哪些准备？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢永林指出，低利率时代，分红险产品“保底+浮动”的机制，能更好帮助保险公司优化负债成本、降低利差损风险。2025年上半年，平安多措并举推动分红险产品，分红险占个险新单比已提升至4成左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“平安上新多种类型分红产品，9月利率换挡后，财富养老类产品将全面转向分红型，保障类产品也将逐步丰富分红型的供给。在销售驱动上，平安也对分红险佣金做相对资源倾斜，增加分红险占比考核权重，强化分红险产品培训。此外，在资负匹配上，平安也对分红型产品提前布局建立多账户体系，以提升分红险竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从渠道来看，各家上市险企披露的半年报均显示，银保渠道增势迅猛，且银保渠道的新业务价值占比也不断提升。有保险公司高管在业绩发布会上直言，要把银保渠道的发展上升至公司战略高度来统筹考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在保险、证券、银行等多行业任职的谢永林直言，报行合一后，银保渠道打破“内卷”，从费用驱动转向需求驱动、产品驱动，高质量发展前景向好，尤其利好大公司。从成绩看，今年上半年，平安寿险及健康险的银保渠道新业务价值达59.72亿元，同比增长168.6%，渠道占比提升至27%，按首年保费计，新业务价值同比提升9.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“平安坚定看好银保渠道、发展银保业务，将进一步扩网点、增队伍、优化产品、提高网点产能，预计2025年银保渠道仍将保持高速增长态势。”谢永林强调。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:09:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968181919_jFzwmS_1756968182076.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31530761</guid></item><item><title>中方如何看待普京第20次访华？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540286</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756973091061_3hJY67_1756973091223.png" alt="中方如何看待普京第20次访华？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:40&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方如何看待普京第20次访华？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月4日，外交部发言人郭嘉昆表示，中方愿同俄方以两国元首金秋会晤共识为遵循，继续开展好各领域合作，持续释放中俄关系巨大潜能。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:09:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756973091061_3hJY67_1756973091223.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540286</guid></item><item><title>NASA火星地震数据揭示火星内部结构和45亿年前撞击史</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540024</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;科学家在火星表面以下深处探测到了45亿年前大规模撞击事件遗留的碎片。这些古老的撞击释放出巨大能量，将早期地壳和地幔中大陆大小的区域熔化成广阔的岩浆海，同时将撞击体碎片和火星碎片注入到行星内部深处。火星如同“时间胶囊”，承载着其早期形成的记录，这一发现为探索火星内部结构及其古老历史提供了线索。相关研究日前发表在《科学》杂志上。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756967171413_CMXake_1756967187895.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357215206"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2020年2月18日，NASA洞察号火星探测器的地震仪，该地震仪名为内部结构地震实验仪。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块运动是地震的成因之一，但火星没有板块构造。不过，地球上另外两种类型的地震在火星上也存在，一种是岩石在高温高压下破裂引发的地震，另一种是流星体撞击引发的地震。美国国家航空航天局（NASA）“洞察号”（InSight）着陆器2018年在火星表面部署了首个地震仪，这一超高灵敏度仪器在2022年“洞察号”着陆器任务结束前，共记录到1319次火星地震。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地震产生的地震波在穿过不同物质时会发生变化，这为科学家研究行星内部结构提供了方法。根据现已退役的 “洞察号”着陆器记录下来的数据，有8次火星地震的地震波包含强烈的高频能量，这些能量传播至地幔深处后，地震波发生了明显变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员经过计算机模拟发现，只有当信号穿过地幔中的局部小区域时，才会出现减速和混乱现象。他们还确定，这些区域似乎由与周围地幔成分不同的块状物质构成。研究人员认为，这些块状物质很可能是早期太阳系中撞击火星的巨型小行星或其他岩石天体的遗迹。撞击释放的巨大能量让地壳和地幔被大面积破坏，形成岩浆海，并将部分撞击体和火星自身碎片推入地幔深处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古老撞击产生的遗迹至今仍以块状形式散布于整个火星地幔中，部分块状物直径可达4公里。研究人员将这种分布模式比作碎玻璃，也就是一些大碎片夹杂着许多小碎片。这种模式与大量能量释放导致碎片散布于地幔各处的过程相符，也与早期太阳系中小行星及其他天体频繁撞击年轻行星的观点一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于火星没有板块构造，其内部不会像地球那样通过对流过程被搅动混合，所以这类撞击遗迹能在火星上保存。但目前无法确定究竟是什么天体撞击了火星，因为早期太阳系中充斥的各种岩石天体都有可能造成此类撞击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们从未如此精细、清晰地观察过一颗行星的内部。”论文第一作者、伦敦帝国理工学院康斯坦丁诺斯·查拉兰布斯（Constantinos Charalambous）表示，“我们看到的是一个布满古老碎片的火星地幔。这些碎片能保存至今，说明数十亿年来火星地幔的演化极为缓慢。而在地球上，这类特征很可能大部分已经消失了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，火星内部结构的这一新发现或许能为人类揭示金星和水星等其他无板块构造的岩石行星表面之下可能存在的结构。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:08:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756967212780_Sm3s5T_1756967213008.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540024</guid></item><item><title>认知能力加速衰退或与摄入过多代糖相关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539899</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;·与摄入量最低组相比，摄入量最高组的参与者在整体思维和记忆能力上的下降速度要快62%，这一下降幅度约等于衰老1.6年。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代糖作为一种常见的糖替代品，被广泛用于各种“0卡”加工食品中，常被认为是更健康的选择。然而近日一项研究显示，人们或许要开始关注日常饮食中代糖的摄入量了，因为它可能与思维和记忆能力的下降存在关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究于9月3日发表在美国神经病学学会的官方期刊《神经学》（Neurology）上，作者是来自巴西圣保罗大学（University of São Paulo）的一支研究团队。研究人员对超过12000名成年人进行了长达8年的跟踪调查，通过饮食问卷评估了参与者的代糖摄入量，并定期进行一系列认知测试，以评估他们的记忆力、语言流利度和处理速度等脑功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代糖常见于风味饮料、无糖苏打水、酸奶和低卡路里甜点等超加工食品中，它们的安全性一直存在争议。以往人们更多关注代糖对体重和代谢的影响，如肠道菌群紊乱或糖尿病风险。而这项研究首次将多种代糖的摄入与认知能力变化联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次研究涵盖的代糖包括阿斯巴甜、糖精、安赛蜜、赤藓糖醇、木糖醇和山梨糖醇等，研究对象为“巴西成人健康纵向研究”中的12772名参与者，平均年龄为52岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员根据参与者的代糖总摄入量将其分为三组。数据显示，与摄入量最低组相比，摄入量最高组的参与者在整体思维和记忆能力上的下降速度要快62%，这一下降幅度约等于衰老1.6年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合不同人群的分析，研究人员发现这种关联在60岁以下的参与者中尤为明显，主要体现在语言流利度和整体认知能力的更快下降。此外，无论参与者是否患有糖尿病，这种关联都存在，但在糖尿病患者中表现得更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“糖尿病患者更依赖甜味剂替代糖分，但我们的发现提示需谨慎选择替代方案，”论文作者、圣保罗大学的 Claudia Suemoto 在发布会中表示，“未来需验证其他天然代糖（如蜂蜜、枫糖浆）是否更安全。”  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管研究显示了两者之间的关联，但这并不意味着代糖直接导致了认知能力下降。研究者们强调，这只是一个关联性发现，而非因果关系证明。代糖对认知功能的影响还需要进一步的生物机制研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者们也指出了该研究的其它局限性。例如，饮食数据依赖于参与者的自我报告，可能存在记忆偏差；长达八年的研究中存在人员流失，可能导致选择性偏差；此外，可能还有其他共同存在的健康行为等混杂因素未能完全排除，需要更多研究来证实这些发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;参考文献：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;https://www.neurology.org/doi/10.1212/WNL.0000000000214023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:07:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756963252721_hKciak_1756963252832.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539899</guid></item><item><title>外交部驳斥欧盟有关官员涉华言论：充满偏见、十分错误、极不负责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540278</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756972645891_Cbda2w_1756972646150.png" alt="外交部驳斥欧盟有关官员涉华言论：充满偏见、十分错误、极不负责"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:58&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部驳斥欧盟有关官员涉华言论：充满偏见、十分错误、极不负责&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月3日，欧盟有关官员发表涉华言论。9月4日，外交部发言人郭嘉昆对此表示，欧盟有关官员的言论充满意识形态偏见，缺乏基本历史常识，十分错误，极不负责。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:02:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756972645891_Cbda2w_1756972646150.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540278</guid></item><item><title>中朝领导人何时会见？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540274</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756972656853_GbiAFb_1756972657063.png" alt="中朝领导人何时会见？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:52&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中朝领导人何时会见？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月4日外交部例行记者会，有记者中朝两国领导人何时会见提问，发言人郭嘉昆介绍，两党两国领导人将举行会谈，就中朝关系和共同关心的问题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:59:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756972656853_GbiAFb_1756972657063.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540274</guid></item><item><title>特朗普称中国阅兵式应突出美国在结束太平洋战争所做努力，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540272</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756972352530_FdYKfR_1756972352671.png" alt="特朗普称中国阅兵式应突出美国在结束太平洋战争所做努力，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:31&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普称中国阅兵式应突出美国在结束太平洋战争所做努力，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月4日，外交部举行例行记者会。路透社记者提问，美国总统特朗普昨晚表示，中国的阅兵式本应突出美国在结束太平洋战争中所起的作用。外交部对此有何评论？发言人郭嘉昆就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:55:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756972352530_FdYKfR_1756972352671.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540272</guid></item><item><title>听！这磅礴的《黄河》钢琴协奏曲在四行仓库前奏响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540064</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969291250_xCW4rM_1756969291472.png" alt="听！这磅礴的《黄河》钢琴协奏曲在四行仓库前奏响"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;05:40&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;听！这磅礴的《黄河》钢琴协奏曲在四行仓库前奏响&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月3日晚，在四行仓库前举行的纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年音乐会上，宋思衡与上海爱乐乐团和指挥家张亮携手演绎了《黄河》钢琴协奏曲。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:54:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969291250_xCW4rM_1756969291472.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540064</guid></item><item><title>外交部：美国毒品泛滥根源在于自身，不能内病外治、甩锅推责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540063</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社记者提问，昨天，美国方面称其发现有300吨前体化学品从中国运往墨西哥的一个贩毒集团。请问中国是否知晓这批货物的运输情况？这批货物是否已被扣押？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不了解你提到的具体的情况。”郭嘉昆强调，中国是禁毒最坚决、政策最彻底、记录最良好的国家，也是世界上列管物质最多、管制最严格的国家之一。中国禁毒部门始终严格依法打击制毒化学品流失，规范相关企业合法合规经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆指出，美国毒品泛滥根源在于自身，解决问题的钥匙也在美方自己手里。“美方应正视自身问题，在加强国内监管、减少国内需求方面采取更多实质举措，而不是内病外治、甩锅推责、滥施制裁。中方将采取必要措施维护中国企业和公民的合法权益。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:53:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968560147_GaR7SR_1756968560220.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540063</guid></item><item><title>外交部：中朝两国领导人将举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本广播协会记者提问，朝鲜的金正恩总书记正在北京访问，不过关于中朝两国领导人是否见面，目前还没有消息公布。外交部能否提供相关信息，他们什么时候会举行会见？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆介绍，应中共中央总书记、中国国家主席习近平邀请，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩来华出席“9·3”纪念活动，两党两国领导人将举行会谈，就中朝关系和共同关心的问题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，金正恩同志来华出席“9·3”纪念活动和两党两国最高领导人举行会谈具有重要意义。中方愿同朝方一道，加强战略沟通，密切交往合作，深化治国理政经验交流，推动各自社会主义事业和中朝传统友好合作关系不断向前发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:51:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968536263_AYBcPT_1756968536485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540062</guid></item><item><title>外交部：欧盟有关官员的言论十分错误极不负责，中方强烈谴责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，9月3日，欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯称，（九三纪念活动期间）中国同俄罗斯、伊朗、朝鲜站在一起，显示形成“专制联盟”，不仅是在反西方，也是在直接挑战基于规则的国际秩序。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，欧盟有关官员的言论充满了意识形态偏见，缺乏基本历史常识，公然鼓噪对立对抗，既是对二战历史的不尊重，也损害欧方自身利益，十分错误极不负责。中方对此坚决反对，强烈谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民抗日战争是世界反法西斯战争的重要组成部分。80年前，中国人民以巨大的民族牺牲，为拯救人类文明，保卫世界和平作出了重大贡献。在此期间，俄罗斯、美国以及一些欧洲国家的友好人士都向中国人民抵抗侵略提供了宝贵的援助和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有铭记历史，才能真正捍卫和平。中国隆重举行纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动，就是为了铭记历史、缅怀先烈、珍爱和平、开创未来，和世界上所有爱好和平的国家一道捍卫二战胜利成果和战后国际秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆介绍，26位外国元首和政府首脑，数10位外国政府高级代表和国际组织负责人，以及包括19个欧洲国家在内的100多位驻华使节出席了纪念大会，涵盖世界五大洲，具有广泛的代表性，这恰恰表明国际社会对中国抗战的历史贡献和世界意义的普遍认同，以及维护世界和平稳定的共同愿望和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，当前国际形势变乱交织，世界比以往任何时候都更需要团结和合作。欧洲作为二战策源地，本应更加深刻正视历史，汲取教训，加强团结。然而有些欧盟领导人却顽固抱持冷战思维和严重意识形态偏见，刻意制造对抗分裂，这不符合欧盟自身利益，必将进一步损害欧盟国际信誉和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望这些人摒弃井底之蛙的偏见、夜郎自大的傲慢，树立正确二战史观和理性对华认知，立即纠正错误言论，消除负面影响，多做有利于世界和平稳定，有利于中欧关系的事，而不是相反。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:46:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968491382_dZ3mrz_1756968491601.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540060</guid></item><item><title>特朗普称中俄朝“密谋对抗美国”，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540217</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756971251855_TJcNwC_1756971252082.png" alt="特朗普称中俄朝“密谋对抗美国”，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普称中俄朝“密谋对抗美国”，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月4日外交部记者会，有记者提问，美国总统特朗普指责“中国、俄罗斯、朝鲜领导人密谋对抗美国”，外交部有何评论？发言人郭嘉昆表示，中国发展同任何国家的外交关系，从来不针对第三方。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:42:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756971251855_TJcNwC_1756971252082.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540217</guid></item><item><title>比亚迪将起诉自媒体“彭彭在吗”等账号，索赔300万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540105</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968928078_6k55Ck_1756968928250.png" alt="比亚迪将起诉自媒体“彭彭在吗”等账号，索赔300万元"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;比亚迪将起诉自媒体“彭彭在吗”等账号，索赔300万元&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月4日，@比亚迪新闻打假办公室 发文称将起诉“彭彭在吗”“生活家林小北”等自媒体账号及其所属MCN机构，要求公开道歉并赔偿损失300万元。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:40:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968928078_6k55Ck_1756968928250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540105</guid></item><item><title>特朗普称应突出美在结束太平洋战争中所起的作用，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540056</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社记者提问，外军是否参加了昨天的阅兵式？如果没有，是因为什么原因？另外，美国总统特朗普昨晚表示，中国的阅兵式本应突出美国在结束太平洋战争中所起的作用。外交部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，郭嘉昆回应道：“关于你提到的第一个问题，建议向中方的主管部门进行询问。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于第二个问题，郭嘉昆表示，9月3日上午，中方隆重举行纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年大会。习近平主席在讲话中强调，中国人民以巨大的民族牺牲为拯救人类文明、保卫世界和平作出了重大贡献。同时，习近平主席向支援和帮助过中国人民抵抗侵略的外国政府和国际友人表示衷心感谢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:39:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968414416_RPAy6P_1756968414606.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540056</guid></item><item><title>外交部：中方邀请外国嘉宾来华出席有关活动是为了共同铭记历史、珍爱和平</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540054</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社记者提问，美国总统特朗普指责“中国、俄罗斯、朝鲜领导人密谋对抗美国”。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆指出，中方邀请外国嘉宾来华出席有关活动，是为了纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，是为了携手爱好和平的国家和人民共同铭记历史、缅怀先烈、珍爱和平、开创未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国发展同任何国家的外交关系，从来不针对第三方。”郭嘉昆强调。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:39:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968381533_mhWyBZ_1756968381539.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540054</guid></item><item><title>吴敬平再次晒照勉励樊振东，此前坦言小胖德甲失利非坏事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540193</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2751679" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756970130231_wMjm2E_1756970144551.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357216662"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴敬平再次晒照勉励樊振东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间9月4日，樊振东的前教练吴敬平更新了社交媒体，晒出多张樊振东的照片，为德甲首秀失利的他鼓劲打气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴敬平教练在社媒上这样写道：“惟其艰难，方显勇毅。惟其磨砺，始得玉成。艰难处扎根，磨砺中绽放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非吴敬平首次公开支持樊振东。上周末，樊振东在自己的德甲首秀中两次登场，先是在首盘单打比赛中2比3不敌罗曼·鲁伊兹，随后又在第四盘比赛中1比3不敌德国名将杜达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后吴敬平更新社媒，表示：“小胖德甲首秀失利，不是一件坏事。欧洲人打球，打的是天赋，打的是一种热爱，打的是一种随心所欲。中国人打球，打的是一种责任。在德甲联赛中体会欧洲人打球的快乐对小胖来说是一种新的体验......我估计小胖也是在比赛中第一次看到这种接球方式，我看过欧洲人很多玩球的视频，其中就有这个玩法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，由于鲁伊兹没有入选法国国家队，因此他鲜有机会参加高级别赛事，目前世界排名仅302位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅是吴敬平第一时间声援樊振东，萨尔布吕肯的队友也都第一时间送上安慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队友达科便表示：“这里的比赛和中国完全不一样——无论是比赛用球、球台，还是球员。我们还有很多比赛要打，以前的那个樊振东会回来的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队长弗朗西斯卡在接受萨尔广播采访时也透露：“你一眼就能明白，樊振东之所以能成为奥运会冠军，就是因为他马上会思考接下来该怎么做。在赛后更衣室里，樊振东依然乐观，他已经在琢磨接下来该如何改进了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎奥运会夺冠后，樊振东只参加了乒超联赛一项赛事，德甲首秀是樊振东近一年时间首次与外协会选手交锋。北京时间9月6日，樊振东将迎来德甲客场首秀，他领衔的萨尔布吕肯将在客场挑战巴特克尼格斯霍芬俱乐部。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:35:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756970191783_iWrA8S_1756970191967.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540193</guid></item><item><title>艰难取胜后，U22国足主帅训话6分钟：不要带着压力踢球</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540041</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756967862855_sPe8Sb_1756967930690.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357215307"&gt;&lt;p&gt;经历了U23亚洲杯预选赛首战2比1击败东帝汶这样一场不能令人满意的比赛后，中国U22男足已经把目光瞄准了小组赛之后两场更关键的比赛。4日上午训练前，主教练安东尼奥在场边和球员交流了6分钟左右时间，他鼓励球员放下包袱，带着积极的心态来面对小组赛剩余比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国队此次预选赛期间训练时间都安排在上午，由于前一日刚刚经历了比赛，因此4日上午的训练量不算很大，以身体恢复为主，事实上在这种3天一场比赛的赛会制中，球队的训练量都不会很大。除了身体恢复，安东尼奥还会对攻防整体队形的保持以及类似定位球攻防这样的细节进行一些演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;训练前，安东尼奥把全队叫在一起，就前一天和东帝汶的比赛进行了复盘，西班牙人希望球员可以更加用脑和用心踢球，同时他还如此前赛后新闻发布会上表态的那样告诉球员，“任何大赛第一场比赛都不容易，大家要保持乐观的心态，带着微笑踢球，不要背负太大的压力和包袱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个训练过程，分管国字号球队的中国足协副主席许基仁和足协主席宋凯也全程陪伴，两位足协高层的到场，也传递出对于此次球队征战亚预赛的支持态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国队来说，接下去两场比赛更加关键，北马里亚纳实力较弱，中国队务必需要在取胜的基础上多拿净胜球，事实上这本来也是打东帝汶的目标，“目标是赢球然后多进几个球。”赛后接受采访时，首开纪录的拜合拉木表示，“但整体上发挥不算很好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一场比赛大家可能有点陌生，因为都很久没有一起踢过国际比赛了。”边后卫胡荷韬4日上午训练前接受采访时坦言，“相信后面的比赛球队会越来越好。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756967887226_hRFiDy_1756967962539.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357215315"&gt;&lt;p&gt;胡荷韬本人在6月国足客场和印尼比赛时重伤下场，经历了两个多月的康复期才刚刚复出，本次亚预赛也是压哨进入球队23人大名单，“其实我也是有很长一段时间没有正式的比赛了，这是我从受伤到现在的第一场国际比赛，确实昨天上半场感觉自己身体状态不是很好，但是经过上半场和中场休息的调整，下半场我已经慢慢适应了比赛。医务组也在跟我对接，帮我制定一些康复和治疗计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打完和北马里亚纳的比赛，中国队将在9日迎来和澳大利亚关键的第三场比赛，打平拿1分才能出线，对于后两场比赛，胡荷韬认为，“其实没必要去想净胜球的事，我们只需要下一场拿到3分，然后跟澳大利亚队再去拼一拼。我们球队具备和澳大利亚队正面对抗的水平，并不只为争取一个成绩最好的小组第二。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:22:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756967976400_JdyikA_1756967976529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540041</guid></item><item><title>伦纳德“阴阳合同”案，背后是“华尔街之狼”真人版</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540075</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2751417" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968073788_Bweyji_1756968081265.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215563"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;帕布罗·西松·托雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是帕布罗·西松·托雷第一次想要搞个大新闻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2009年，这位毕业于哈佛大学的菲律宾裔记者就用一篇《运动员如何（以及为何）破产》的深度报道，让投资公司Triton Financial的首席执行官库尔特·巴顿锒铛入狱，并判处终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，这位新闻行业的“老炮”将准心指向了NBA世界最富有的球队老板——史蒂夫·鲍尔默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间9月3日，帕布罗·西松·托雷在自制节目中爆料，快船球星伦纳德与一家涉嫌欺诈的破产碳中和公司Aspiration签订了一份2800万美元的虚假代言合同，而这家公司曾获得过快船老板鲍尔默一笔5000万美元的注资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果帕布罗·西松·托雷的报道最终属实，这将是NBA21世纪以来最大的一笔“阴阳合同”，而这背后，是一段堪称现实版华尔街之狼的金融诈骗案。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751510" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968418797_wGJEh4_1756968433447.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215559"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伦纳德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“不用代言”的代言人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事情的逻辑很简单，甚至简单得有些过于直白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，一家碳中和公司Aspiration申请破产，随后公司债权人的名单被公布，其中一家名为KL2 Aspire的公司被欠款700万美元，而这家公司正是伦纳德创办的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欠款原因是Aspiration公司在2022年与伦纳德签订了一份4年价值2800万美元的代言合同，但奇怪的是，伦纳德从未在任何场合为该公司做过宣传，二者唯一的联系是快船队官方在2023年6月30日与Aspiration公司有过联动，祝贺伦纳德生日快乐，但伦纳德既没有点赞也没有转发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿了钱不营业，此事定有蹊跷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是在帕布罗·西松·托雷的报道中，一位财务部门主管表示，自己并不理解为何要给伦纳德这份合同，他得到的答复是：“有问题也别问，这是为了规避工资帽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过帕布罗·西松·托雷的调查发现，Aspiration此前获得了由鲍尔默提供的5000万美元资金支持。而这份代言合同里包含一项条款，规定如果伦纳德离开快船队，Aspiration与KL2 Aspire之间的合同将失效，除此之外，伦纳德还可以“拒绝执行Aspiration要求的任何行动”，并继续获得报酬。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751433" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756967762218_NxQXBT_1756968120297.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215560"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Aspiration公司与伦纳德之间为数不多的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一切属实，这便会成为21世纪NBA金额最大的“阴阳合同”。1998年，乔·史密斯和森林狼签下一份1年210万-270万的小合同，事后经联盟发现，森林狼承诺事后将和他签下一份7年8600万美元的大合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，快船队迅速开始危机公关：“鲍尔默先生及快船从未通过Aspiration公司规避工资帽或从事任何不当行为，任何反对主张均可被证明不实。因为Aspiration公司没能履行义务，球队早在2022-23赛季就已经终止与Aspiration公司的合作关系，球队与鲍尔默先生随时准备在力所能及的范围内协助执法部门的调查。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，快船队才是这家公司最大的债权人。根据内部邮件和签署的合同显示，2021年9月14日，鲍尔默向Aspiration投资5000万美元，9月27日，快船队宣布与Aspiration建立一份为期23年、价值3亿美元的合作伙伴关系，Aspiration将为快船队的球衣徽章和低碳建设新球馆提供赞助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最终的结果是，Aspiration破产前已经欠了快船队3000万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许是手法过于直白，库班都直接站出来声援鲍尔默：“他可没那么蠢，要是他真的想私下给伦纳德塞钱，在明知道这关系到他个人声誉和球队命运的情况下，你觉得他会让那家公司破产吗？快船只是和其他很多人一样，被Aspiration公司骗了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2021年他们和快船签下了3亿美元的赞助合同。这可是个天价大单，球队成绩越好，赞助的价值就越高。事实上，这很说得通——如果他们想用骗来的钱让快船更成功，没有理由不拿这笔钱来帮助球队留住最好的球员呢。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751467" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756967828356_2x4HBm_1756968151145.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215565"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;据《福布斯》报道，鲍尔默净资产达1530亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真实投资or阴阳合同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，这段“罗生门”还尚未得到官方确认的原因，在于鲍尔默对于Aspiration的投资，是否就是为了给伦纳德提供额外报酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果将视角缩小至伦纳德签约快船本身，种种线索都草灰蛇线地写下了“阴阳合同”四个字，毕竟伦纳德做出加盟快船的决定时便疑点重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据TA报道，在伦纳德加盟快船的前夕，他的舅舅丹尼斯·罗伯特森曾向多支球队索要违反劳资协议的超帽补偿，索要的东西包括但不限于：球队股权、私人飞机、房产、场外代言费等。于是引发NBA联盟介入调查，但最终未公开处罚结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年12月，伦纳德的好友约翰尼·威尔克斯起诉快船顾问杰里·韦斯特，声称自己协助促成伦纳德签约却未获得此前承诺的250万美元酬劳，NBA因此再度对签约过程启动调查，后经核实指控不成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而快船队在招募层面也并非没有前科。2015年8月，联盟发现快船在对小乔丹进行报价时，还提供了一份与雷克萨斯的第三方代言协议，该协议将向小乔丹提供每年20万美元的代言费，于是快船因招募违规被罚款25万美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751470" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756967960970_YC5aWZ_1756968175829.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215564"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伦纳德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，伦纳德2021年的续约与Aspiration的代言合同几乎前后脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年8月，伦纳德本可以与快船签一份2年8200万美元的1+1合同，等到第二年夏天，伦纳德可以签下一份5年2.42亿美元的超级合同，但他选择直接签下一份4年1.75亿美元的合同，从而让快船队保持了薪资空间的灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月后，鲍尔默就给Aspiration汇去了5000万美元，11月，伦纳德注册了自己的公司KL2 Aspire，次年4月，Aspiration与伦纳德这笔“不用代言”的代言合同正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司的财务部门的前员工表示，此后公司迅速走下坡路，但即便如此，依旧要给伦纳德支付代言费，“这是必须要做的事，而且对我们与鲍尔默以及快船队的关系至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aspiration前财务部门官员在帕布罗·西松·托雷的播客上说道：“（伦纳德）什么都不用做，丹尼斯舅舅就能拿到钱。这是公司的头等大事，是必须完成的事，并且对于我们与鲍尔默及快船队的关系有着至关重要的意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是动机还是时间线，都形成了完美的闭环，以至于手握7个采访对象和3000多份内部文件的帕布罗·西松·托雷都显得有些惊讶：“我之前还傻傻地以为幕后操作会更隐蔽，比如给点股票内幕消息，或者让第三方出面操作。你肯定不会通过一家招牌挂在你的球队大楼上的公司来干这种事。但我们的消息源说，事实偏偏就是这么发生的。所以单从这一点来看，这件事本身就够离谱、够独特的了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“像这样规模这么大、还留下这么多书面证据的情况，其实并不多见。而这些证据之所以能曝光，也全是因为这家涉嫌欺诈的公司倒闭了（才被挖出来）。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751496" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756967822356_shMA2C_1756968293243.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215561"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 鲍尔默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“华尔街之狼”现实版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如库班所说，这样的操作很容易让鲍尔默显得人傻钱多。作为世界上最富有的一批人，这样的评价显然更加伤人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果牢记“世界就是一个巨大的草台班子”这句话，或许一切的疑惑都能迎刃而解。毕竟这件事最大的受害者，甚至都不是NBA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在Aspiration被破产清算之后的半年内，该公司联合创始人兼董事会成员约瑟夫·桑伯格被指控欺诈，受害者损失高达2.48亿美元，目前他将面临最高40年的监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑伯格就读于哈佛大学，大学毕业后前往华尔街工作，财富自由后转而投资初创企业，成为餐饮服务公司Blue Apron的创始投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，桑伯格与同为哈佛大学毕业的科技企业家安德烈·切尔尼共同创立了Aspiration公司，自称是一家为环保主义者服务的金融科技公司，承诺提供碳信用额和种植树木以抵消其客户的碳排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;踩在时代的风口上，Aspiration收获了包括莱昂纳多·迪卡普里奥、德雷克、小罗伯特·唐尼和史蒂夫·鲍尔默在内的众多明星投资人的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，Aspiration获得2.55亿美元融资，估值达10亿美元，号称拥有500万用户，作为金融科技界新秀登上了《福布斯》年度"金融科技50强"榜单。这一年，Aspiration计划通过合并SPAC上市，短暂获得了23亿美元的估值，公司在各大城市广告牌上的标语是——"清白的富豪才是新贵族"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是Aspiration最后没能成功上市，在金融科技估值暴跌、SPAC交易以及Aspirations核心银行业务疲软之后，他们将业务重心放在了碳排放额度的销售上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在Aspirations备受资本青睐时，桑伯格将自己单亲母亲抚养长大的背景、白手起家的人生和商业资历巧妙地融合在一起，让自己成为民主党内冉冉升起的新星。2019年，桑伯格一度考虑以“反贫困”为竞选纲领，参加2020年总统竞选，最终在试探了一段民意后放弃竞选。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751507" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756967711436_1abc6R_1756968383970.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357215562"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;约瑟夫·桑伯格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑伯格于2025年3月被捕，被控欺诈投资者。2025年8月，美国司法部指控他合谋诈骗投资人，涉及他以其股票抵押的两笔个人贷款——一笔是在2020年贷款5500万美元，另一笔是在2021年贷款1.45亿美元（基于相同股票）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起诉书称，桑伯格和同伙阿尔胡赛尼伪造了财务报表和虚假的经济账户，并“虚报”了阿尔胡赛尼的净资产。比如2020年初，阿尔胡赛尼声称自己拥有价值超过8600万美元的证券，而实际金额仅为4390.10美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据阿尔胡赛尼的认罪书，他在2020年4月至2023年2月期间，至少24次提供虚假陈述，而在整个贷款谈判过程中，桑伯格曾为他出谋划策，教他如何规避怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国代理检察官比尔·埃塞利直言：“这位所谓的‘反贫困’活动人士已经承认自己不过是一个自私自利的骗子，他试图通过诈骗投资人的钱来中饱私囊。我赞扬我们的执法伙伴在此案中的努力，并敦促投资公众谨慎行事，谨防披着羊皮的狼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，伦纳德背后是一段美国资本市场的“庞氏骗局”，桑伯格利用自己在政商界的话语权在资本市场中饱私囊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果莱昂纳多·迪卡普里奥用电影《华尔街之狼》描绘出美国资本市场的腥风血雨，那么在这个故事里，他扮演的角色则是那些人傻钱多的冤大头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，所有的艺术都源于生活。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:20:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968465432_eh3wep_1756968465670.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540075</guid></item><item><title>沪指跌1.25%，创指跌4.25%：科技股大面积下挫，银行股午后走高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540124</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指9月4日开盘涨跌互现。早盘两市单边下行，指数跌幅明显，但个股涨跌互半。午后震荡下行局面未改，银行股尾盘拉升收窄了指数的跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，科技股大面积下挫，CPO指数跌幅超10%，芯片、小金属、军工板块同步杀跌；零售、旅游等大消费题材逆势走强，银行股午后发力，农业银行大涨5%创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌1.25%，报3765.88点；科创50指数跌6.08%，报1226.98点；深证成指跌2.83%，报12118.7点；创业板指跌4.25%，报2776.25点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共2295只股票上涨，2990只股票下跌，平盘有140只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额25443亿元，较前一交易日的23641亿元增加1802亿元。其中，沪市成交11079亿元，比上一交易日10123亿元增加956亿元，深市成交14364亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有58只股票涨幅在9%以上，104只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银行股午后回暖，半导体领跌两市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，银行股午后回暖，农业银行（601288）一度涨超5%再创历史新高，邮储银行（601658）涨超3%同样创新高，中信银行（601998）、工商银行（601398）、常熟银行（601128）、中国银行（601988）等涨幅超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商贸零售全天强势，汇嘉时代（603101）、国芳集团（601086）、国光连锁（605188）、百大集团（600865）、欧亚集团（600697）、步步高（002251）、友好集团（600778）等涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美容护理震荡走高，洁雅股份（301108）、依依股份（001206）等涨停或涨超10%，登康口腔（001328）、拉芳文化（603630）、百亚股份（003006）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体领跌两市，炬光科技（688167）、东芯股份（688110）、寒武纪（688256）、长光华芯（688048）、利扬芯片（688135）、海光信息（688041）、通富微电（002156）等超10股跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有色金属跌幅靠前，白银有色（601212）跌停，华钰矿业（601020）一度跌停，中国稀土（000831）、章源钨业（002378）、洛阳钼业（603993）、盛和资源（600392）等跌超7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防军工继续下挫，北方长龙（301357）、长城军工（601606）、内蒙一机（600967）等跌停或者跌超10%，华丰科技（688629）、利君股份（002651）、中天火箭（003009）、晨曦航空（300581）、中航成飞（302132）等跌超8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短期A股市场或进入震荡整理期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券认为，当前A股市场正处于内外政策利好交织、流动性充裕的有利环境。市场资金面呈现明显改善迹象，银行间市场资金利率平稳，两市成交金额连续多日突破2万亿元。全球配置资金净流入A股市场，居民储蓄正在加速向资本市场转移，形成持续的增量资金来源。美联储释放降息信号，全球流动性预期宽松，美元走弱利于外资回流A股。预计短期市场以稳步震荡上行为主，仍需密切关注政策面、资金面以及外盘的变化情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，美联储降息预期为后续增量货币政策提供空间，央行或择机降准降息，后续经济基本面修复有望加速。值得注意的是，TMT板块二季度盈利延续高增长，考虑到AI浪潮与国产替代双轮驱动的产业逻辑依然坚实，有望带动产业增量业绩兑现，TMT板块业绩有望保持高景气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，站在当前时点，市场经历快速轮动后或进入震荡整固阶段，但中期向好趋势未改。本轮上涨本身由流动性驱动，这意味着后续只要量能未出现大幅收缩，市场仍存在反复轮动活跃的机会。总体而言，预计资金将继续在科技成长与防御板块间寻求平衡，呈现显著的结构性行情特征，短期A股市场或进入震荡整理期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银河证券展望9月市场：基于当前市场走势和政策环境，A股市场有望在流动性驱动下延续结构性行情，关注基本面线索和政策预期。一方面，2025年中报基本披露完毕，业绩线索指引下关注结构性配置机会，业绩呈现高景气或向好态势的行业板块值得重点关注。另一方面，当前市场流动性相对充裕，“居民存款搬家”在持续。同时，美联储9月降息预期较高, 若兑现将有助于改善全球流动性环境，对A股市场尤其是大盘成长风格构成利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业证券指出，波动率放大的背后，一方面则是经历此前连续上涨后，市场需要通过短期波动来消化、整固。更重要的是，在本轮“健康牛”的大环境下，各板块需要交替轮动、交替向上，行情才能走得更平稳、更持久。往后看，随着新动能领域景气集中释放，科技成长板块中依然有众多细分方向值得挖掘，结构比节奏更重要。但经历前期的极致分化后，行情若要走得更远、更健康，仍需各板块“多点开花”、交替轮动向上，“健康牛”才能演绎得更充分。因此，后续以轮动扩散的思路布局，其中重点关注五大方向的轮动扩散：港股互联网、半导体设备材料、软件应用、创新药、新能源产业链。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:13:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540124</guid></item><item><title>“十四五”期间我国发布新能源汽车等重点行业国家标准4000多项</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540123</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从市场监管总局召开的先进制造标准支撑制造业高质量发展主题新闻发布会上了解到：“十四五”以来，围绕集成电路、新材料、新能源汽车、机器人、航空航天装备等重点行业，共发布相关国家标准4000余项，在助力现代化产业体系建设、保障重点产业链供应链安全稳定等方面发挥了重要作用。其中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能制造领域发布国家标准491项，&lt;/strong&gt;为制造业企业数字化、智能化转型提供了高质量参考；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新能源汽车领域发布国家标准95项，&lt;/strong&gt;为增强汽车产业链上下游协同，提高生产效率降低生产成本发挥了重要作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;太阳能光伏领域发布国家标准221项，&lt;/strong&gt;在防范非理性竞争、促进产业高质量发展方面发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，为满足市场和创新需要，团体标准总数的近20%聚焦于新一代信息技术、高端装备制造等先进制造领域，为产业升级与技术创新提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:12:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969626840_xcm8Zr_1756969627020.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540123</guid></item><item><title>2025成都车展：上汽奥迪战略新品亮相，携豪华阵容向上立未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535257</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第二十八届成都国际车展近日于蓉城盛大启幕，上汽奥迪携全新A5L Sportback、奥迪E5 Sportback两款战略新品以及A7L、Q6等明星车型亮相，集中展现其在电动化与智能化领域的前沿成果与布局，彰显了上汽奥迪推进品牌向上发展的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748940" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285150_mneCPj_1756912285687.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285150_mneCPj_1756912285687.png" data-width="2678" data-height="1498" loading="lazy" data-id="357144071"&gt;&lt;p&gt;上汽奥迪营销事业总经理施鹏泽表示，四年来，上汽奥迪始终锐意进取，以“年轻、科技、豪华”为姿态走出创新向上之路，未来将持续以产品创新回应用户期待，以服务升级筑牢用户信赖，致力于打造超越期待的豪华出行体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AUDI E5 Sportback：豪华智能电动新锐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为奥迪品牌深化中国电动化布局的关键车型，奥迪E5 Sportback已于8月18日开启预售，限时售价23.59万元起，计划于9月16日正式上市，备受市场关注。上汽奥迪营销事业副总经理谢施奇指出，E5 Sportback具备先锋突破的原创性设计、不妥协的安全品质要求、奥迪一贯的操控性能以及处于第一梯队的智能化水平，为用户带来独一无二的突破性产品体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748945" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285178_3FkTZG_1756912285780.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285178_3FkTZG_1756912285780.png" data-width="3360" data-height="2240" loading="lazy" data-id="357144072"&gt;&lt;p&gt;设计方面，E5 Sportback创新性地融合了奥迪轿跑与瓦罐的经典车身形态，侧身线条与外扩轮拱致敬RS6与初代TT的造型精髓。灯光设计汲取sphere概念车灵感，首次引入极具呼吸感的环形星钻光幕；内饰光效延续Urban sphere系列理念，采用30色隐藏式渐变氛围灯，实现“见光不见灯”的创新设计，营造出沉浸于自然光影的环抱式豪华座舱氛围。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748941" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285217_enRxdi_1756912285715.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285217_enRxdi_1756912285715.png" data-width="3000" data-height="1976" loading="lazy" data-id="357144068"&gt;&lt;p&gt;智能科技领域，E5 Sportback搭载全新AUDI OS操作系统，深度融合高通骁龙8295数字座舱芯片，打造超感互动数智座舱。车内配备由豆包大模型赋能的奥迪助手，支持精准语义识别、多轮对话及深度车控功能，突破传统语音交互边界。中央扶手区的奥迪智慧岛集成50多项可定制快捷盲操功能，以“自然交互，触手可及”为核心，体现奥迪对未来人机交互的前瞻洞察。辅助驾驶上，奥迪携手Momenta，打造行业首项“德系电动豪华标准+飞轮大模型”方案，奥迪深度参与标定，提供柔和、敏捷、标准三种驾驶模式，适配不同用户驾驶偏好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748943" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285253_Nxj4mb_1756912285692.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285253_Nxj4mb_1756912285692.png" data-width="1281" data-height="873" loading="lazy" data-id="357144067"&gt;&lt;p&gt;驾控方面，E5 Sportback承袭纯正德系豪华基因，前后双电机综合输出达787马力与800牛·米峰值扭矩，配合双电机quattro智能四驱系统，零百加速仅需3.4秒。同时，车辆搭载CDC可变阻尼减震系统、空气悬挂、Brembo四活塞卡钳，结合渐进式转向与后轮转向系统，实现操控与舒适的完美统一。续航表现上，E5 Sportback采用宁德时代CTP无模组电池，CLTC综合续航最高达773公里，基于800伏高压平台架构，充电10分钟可补充370公里续航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748946" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285283_bFB6jN_1756912285703.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285283_bFB6jN_1756912285703.png" data-width="3000" data-height="1857" loading="lazy" data-id="357144073"&gt;全新上汽奥迪A5L Sportback：豪华智慧性能轿车新标杆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全新上汽奥迪A5L Sportback于8月1日上市，限时臻享价25.59万元起，以“智美绝尘”之姿树立细分市场新标杆，引领新时代豪华燃油车迈向智能化浪潮，目前相关车型正加速交付，为用户打造“零等待”的豪华拥车体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748942" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285309_4mNXSw_1756912285733.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285309_4mNXSw_1756912285733.png" data-width="5000" data-height="2849" loading="lazy" data-id="357144070"&gt;&lt;p&gt;设计方面，A5L Sportback承袭奥迪A5经典溜背造型与无框车门设计，严格遵循历代A5车型0.59的黄金轴长比，平衡轿跑动感与加长舒适空间。为满足年轻菁英个性化表达，推出三款运动前脸，引入奥迪新一代性能设计语言，搭配运动与竞速双性能套件，视觉张力十足。全新矩阵式LED大灯与OLED尾灯前后呼应，支持8种个性化数字光效签名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2748944" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285339_RBJGcG_1756912285701.png" loading="lazy" data-imageid="357144069"&gt;&lt;p&gt;在延续燃油车驾控精髓的同时，A5L Sportback也具备媲美电车的智能体验。其作为全球首款搭载华为乾崑技术的燃油车，基于PPC豪华燃油车平台及全新E³ 1.2电子架构，可实现高阶辅助驾驶能力，满足新时代用户进阶需求。驾控层面，延续奥迪纯正运动基因，搭载第五代EA888发动机、全新升级的quattro智能四驱系统及MHEV plus超级轻混系统，兼具澎湃动力与精准操控，尽显纯粹驾趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全维布局，上汽奥迪“向上、立未来”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秉持“突破科技·启迪未来”的品牌理念，上汽奥迪凭借日益完善的产品矩阵，精准回应新时代菁英群体对豪华与个性化出行的多元需求。其中，“30万级C+豪华三冠王”A7L集质量、操控及细分市场销量三重桂冠于一身，为新潮菁英带来旗舰级座驾的豪华品质与性能风范。Q6作为奥迪家族最大尺寸的SUV，配备同级罕见的独立航空座椅和9安全气囊，并全系搭载quattro四驱系统，为家庭用户打造安全、舒适且奢华的出行体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豪华体验不仅体现在产品上，还贯穿于服务之中。上汽奥迪加速拓展销售与服务网络，预计2025年销售网点将突破240家，实现重点城市全覆盖，并全力推进全功能用户中心建设。依托科技赋能与人性化服务，上汽奥迪致力于为用户提供购车、用车到售后的一站式豪华享受。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748939" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285361_JhEH8m_1756912285736.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912285361_JhEH8m_1756912285736.png" data-width="3627" data-height="2040" loading="lazy" data-id="357144066"&gt;&lt;p&gt;未来，上汽奥迪将构建全场景豪华产品体系。在燃油车领域，奥迪四环品牌将基于PPC平台推出多款搭载辅助驾驶功能的新车型；在新能源领域，AUDI品牌将持续扩充电动车型阵容，满足用户前瞻需求。上汽奥迪将以前瞻视野与坚定步伐，完善产品布局，优化服务生态，重塑豪华出行新范式，持续书写奥迪品牌在中国的崭新篇章，与每一位进取者共鸣前行，坚定“向上，立未来”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:07:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756912350742_1k1Ti3_1756912350965.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535257</guid></item><item><title>特朗普称4日将与泽连斯基通话，并计划未来几天与普京交谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539233</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756959162891_6KmdXt_1756959163094.png" loading="lazy" data-imageid="357204127"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特朗普和泽连斯基、普京拼接图。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普在与波兰总统卡罗尔·纳夫罗茨基举行会晤后表示，将于9月4日与泽连斯基通话，并在“未来几天”与普京交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网4日报道，波兰总统卡罗尔·纳夫罗茨基及其团队当地时间9月3日访问白宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《金融时报》报道称，特朗普在与纳夫罗茨基会晤时称，他将在“未来几天”致电俄罗斯总统普京，并提及自己对战争中持续的人员伤亡“感到不满”。特朗普还表示，他已经向俄罗斯领导人明确表明了自己的立场。当被问及为何尚未对俄罗斯采取直接行动时，特朗普强调，上个月美国已对俄罗斯石油最大买家之一印度征收50%的关税，并表示美俄双方“还没有进行第二阶段或第三阶段的谈判”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻（CNN）称，特朗普3日还表示他将很快与乌克兰总统泽连斯基交谈，且“很清楚将要做什么”。白宫随后证实特朗普与泽连斯基的通话计划于4日举行。不过 CNN 称，白宫表示目前还没有安排与普京的通话。与此同时，在对俄沟通尚未明确的背景下，特朗普正在权衡自己是否应该继续参与促成普京和泽连斯基的会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部长斯科特·贝森特（Scott Bessent）本周早些时候表示，对俄罗斯进一步制裁的“所有选项都在考虑之中”，但美国政府迄今为止不愿采取这类制裁举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯卫星通讯社3日报道，普京证实“已邀请特朗普访问莫斯科”，称他与特朗普“建立了良好关系”，普京在3日的新闻发布会上表示，特朗普已向其询问“是否有可能促成普京与泽连斯基的会晤”，而普京本人愿意在莫斯科与泽连斯基会面，并表示“如果泽连斯基准备就绪，就让他来莫斯科吧”。不过，乌克兰迅速回应称这一提议“不可接受”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:02:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756959162891_6KmdXt_1756959163094.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539233</guid></item><item><title>中国人民对外友好协会向国际友人代表授发“中国人民抗日战争胜利80周年”纪念章</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540068</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国人民对外友好协会1日在京举办“中国人民抗日战争胜利80周年”纪念章授发仪式，向55位国际友人代表授发纪念章。意大利前总理达莱马、罗马尼亚前总理登奇勒、澳大利亚维多利亚州前州长安德鲁斯和来自14个国家的60余位国际友人或其遗属代表出席仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民对外友好协会会长杨万明在致辞中表示，举办授发仪式旨在缅怀先烈、致敬友人。希望各位友人坚定维护和平之志，凝聚捍卫正义之力，筑牢民心相通之基，以出席纪念活动为新的起点，做历史记忆的守护者、发展振兴的同行者、国际公平正义的捍卫者，携手为人类前途命运争取更加光明的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年之际，中国人民对外友好协会共向100多位国际友人授发了“中国人民抗日战争胜利80周年”纪念章。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:02:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968521744_caJ8km_1756968521963.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540068</guid></item><item><title>增收不增利！七家零食品牌上半年总净利14亿元，良品铺子、来伊份盈转亏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538727</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;零食行业上半年增收不增利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，主流零食品牌上市公司2025年上半年成绩单陆续出炉。具体来看，万辰集团（300972.SZ）、三只松鼠（300783.SZ）、良品铺子（603719.SH）、洽洽食品（002557.SZ）、来伊份（603777.SH）、劲仔食品（003000.SZ）、卫龙美味（9985.HK）上半年营业收入分别为225.83亿元、54.78亿元、28.29亿元、27.52亿元、19.40亿元、11.24亿元、34.83亿元，同比增速依次为106.89%、7.94%、-27.21%、-5.05%、8.21%、-0.5%、18.5%。归母净利润分别为4.72亿元、1.38亿元、-0.94亿元、0.89亿元、-0.51亿元、1.12亿元、7.36亿元，增速依次为50358.8%、-52.22%、-491.59%、-73.68%、-439.60%、-21.86%、18.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七家上市公司2025年上半年总营收为401.89亿元，同比增长约40.35%；归母净利润为14.02亿元，同比下降近2%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756887626000_wZ4P3Z_1756949258895.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357198401"&gt;&lt;p&gt;据灼识咨询数据，2024年中国零食市场规模已接近1.4万亿元人民币，比上年增长5.3%，2019年至2024年间年复合增长率为4.4%。预计到2025年，中国零食市场将继续增长，规模有望突破1.4万亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧睿发布的《2024国内量贩零食零售行业白皮书》显示，2022至2025年，国内休闲食品零售额预计从近1.6万亿增长到1.7万亿，其中，零食预期增量约367亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量贩零食成赢家，万辰集团营收净利暴增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于量贩零食业务和食用菌业务的万辰集团业绩飞速增长，2022年年度该公司的总营收是5.49亿元，但到了2024年，年度总营收已增长到323亿元，今年上半年，万辰集团的营收达到223.45亿元，归母净利润同比增长50358.8%至4.72亿元。万辰集团表示，上半年公司业绩增长主要得益于量贩零食连锁业务的高速扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;量贩零食连锁业态是基于零售业规模经济效应，通过构建“厂商直采-集中议价-精简流通环节-让利终端”，释放的利润空间，让产品更具性价比。2023年10月，万辰集团将旗下“陆小馋”“好想来”“来优品”和“吖嘀吖嘀”四大品牌统一合并为“好想来品牌零食”，实现供应链和品牌的统一。万辰集团量贩零食连锁业务采购水饮、乳制品、肉类零食、素食山珍等12大核心品类的产品组合后，通过供货给门店向终端消费者进行销售，公司赚取供货进销差价实现盈利。截至报告期末，万辰集团量贩零食门店共计15365家门店，规模化优势进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万辰集团以食用菌业务起家，但目前量贩零食业务已占据总营收的99%，上半年万辰集团的食用菌业务营收2.38亿元，同比减少1.24%；量贩零食业务营收223.45亿元，同比增长109.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着营收的增长，万辰集团零食产品的营业成本也同比增长107.89%至197.78亿元。该公司零食业务的毛利率是11.49%，同比增长0.62%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，国内另一家量贩零食企业鸣鸣很忙也于今年4月递表港交所，业绩方面，2022年、2023年和2024年鸣鸣很忙收入分别为42.86亿元、102.95亿、393.44亿元，分别同比增加140.2%、282.2%；同期，经调整净利润分别为0.81亿元、2.35亿元和9.13亿元，分别同比增加188.1%、288.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，鸣鸣很忙2024年门店零售额（GMV）达555亿元人民币，全年交易单数超过16亿。截至2024年12月31日，鸣鸣很忙共有14394家门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;良品铺子、来伊份亏损扩大，三只松鼠利润腰斩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，良品铺子的归母净利润同比下降491.59%，来伊份则同比下降439.60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;良品铺子主要从事休闲食品的研发、采购、销售、物流配送和运营业务。良品铺子在财报中表示，营收变动主要是因公司2025年持续对产品进行优化和调整，部分产品的售价下调，且公司2025年持续优化门店结构，主动淘汰低效门店，店数下降，同时受到平台流量下滑的影响，线上营收下降，导致整体营收下滑。利润总额及归属于上市公司股东的净利润下降，除前述原因外，还受报告期利息收入及理财收益较上年同期相比下降约1100万元，且公司收到的政府补助较上年同期相比下降约1900万元两个因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来伊份在财报中表示上半年营收同比增长主要系公司拓展新业务渠道及新模式业务收入增加所致，但该公司归母净利润却同比减少了439.6%，由盈转亏，亏损0.51亿元。来伊份表示这主要是因公司销售毛利额下降所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来伊份称，该公司一方面持续优化单店盈利模型，主动调整社区店、特通店、商场店布局；创新推出生活店模型及业内首家仓储会员店；另一方面拓宽品牌认知度，加大全国加盟推广力度，持续调转直营门店。公司主动对部分区域门店结构及规模进行调整，截至2025年06月30日，来伊份门店总数2979家，同比减少14.2%。其中：直营门店1395家，占比47%；加盟门店1584家，占比53%。加盟占比的逐年提升，标志着公司逐渐从传统零售企业向连锁管理服务+供应链平台型企业转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三只松鼠上半年归母净利润同比减少52.22%至1.38亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于利润变动的原因，三只松鼠则归纳为四个方面，一是坚果原料成本上涨，影响毛利率；二是部分线上平台流量结构变化，费率有所提升；三是线下分销加大市场费用投入，加速日销品布局及终端渗透；四是新增物业折旧及摊销费用上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，今年上半年三只松鼠销售费用增长25.11%至11.19亿元，管理费用增长57.89%至1.56亿元。从产品毛利率来看，坚果类产品毛利率下滑2.64%至23.91%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三只松鼠认为，2025年，进入更加“卷”的存量竞争时刻后，叠加上半年休闲食品行业传统销售淡季，从行业已发布的半年度业绩报告看，大部分企业承压明显。相对而言，三只松鼠保住了营收增长，利润虽受坚果原料成本上涨和外部环境影响短期波动，但在扩渠道、新品牌孵化、供应链建设等相关动作方面稳步前进，企业内在成长潜能依旧充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劲仔食品上半年营收同比微降0.5%，但归母净利润同比减少了21.86%。劲仔食品主要从事中式风味休闲食品的研发、生产和销售，现有主要产品有鱼制品、禽类制品、豆制品等系列。其中鱼制品业务营收7.57亿元，同比增长7.61%，占总营收的67.31%，毛利率为30.37%，虽同比微降1.92个百分点，但仍是公司最核心的盈利来源。禽类制品上半年阶段性承压，同比下滑24.00%至1.96亿元。豆制品营收1.15亿元，同比增长3.61%。蔬菜制品同比下降10.69%至3404.71万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若从线上线下两个渠道来分析劲仔食品。劲仔食品整体毛利率29.45%，同比下降0.95个百分点。线上毛利率26.68%，同比下降6.42个百分点，线下毛利率29.99%，同比微升0.16个百分点，线上毛利率承压明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另值得关注的是，在竞争激烈的零食行业，卫龙美味实现营收及净利润双增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫龙美味在财报中指出，营收增长主要是由于在报告期内持续加强全渠道建设和品牌建设，并优化渠道结构。毛利率由上年度同期的49.8%下降了2.6个百分点至47.2%，反映了部分原材料成本上涨带来的影响，但是集团在报告期内积极提升供应链效率，从而部分抵消了上述影响。报告期内净利润率为21.1%，与上年度同期保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，辣条等调味面制品早已不是卫龙美味最大的营收来源。财报显示，卫龙美味的蔬菜制品上半年营收同比增长44.3%，达21.09亿元，占整体收入比重增至60.5%，去年同期占比是49.7%。调味面制品营收同比下降3.2%至13.10亿元，占整体营收的比重由上年度同期的46.1%减至37.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《2024国内量贩零食零售行业白皮书》指出，自疫情过后，消费者对零食等非刚性食品的需求虽有所增加，但国民的消费决策趋向理性，更加追求性价比。在未来居民对休闲食品的消费需求扩大之下，我国休闲食品行业市场规模将保持稳步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:01:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756953326689_i6s3Nf_1756953326867.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538727</guid></item><item><title>商务部回应中国首起反规避调查：符合中国法律和世贸规则</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540108</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：我们关注到商务部公布了中国首例反规避调查裁决，能否介绍中国反规避调查相关情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;应中国国内企业申请，2025年3月4日，商务部发布首起反规避调查立案公告，依法对原产于美国的进口相关截止波长位移单模光纤产品发起反规避调查，并根据调查结果，决定自2025年9月4日实施反规避措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反规避调查符合中国法律和世贸规则，旨在维护现行贸易救济措施的权威性，确保贸易救济措施的实施效果。《中华人民共和国对外贸易法》第三十六条和第四十九条规定，商务部可对规避对外贸易救济措施的行为发起调查并采取必要的反规避措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月30日，商务部公布了《贸易救济措施反规避调查规则》征求意见稿，公开征求公众意见。目前，相关公众意见已收集完毕。商务部将在实践中进一步丰富和完善中国贸易救济调查制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一贯审慎、克制实施贸易救济措施，坚定维护公平和自由贸易。同时，我们也会采取必要措施坚决维护现行贸易救济措施的有效性，保护国内产业的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:57:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756969276499_dH5kn2_1756969276685.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540108</guid></item><item><title>蔚来李斌：汽车行业靠的是产品竞争力，这决定了销量上限</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539956</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756965375925_sy5tAi_1756965376051.png" loading="lazy" data-imageid="357214378"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蔚来CEO李斌。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“归根到底，汽车行业长远来看靠的是产品的竞争力。”9月4日，蔚来CEO李斌在接受澎湃新闻等媒体采访时如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二品牌的新款车型乐道L90“一炮走红”后，产品竞争力在蔚来的战略版图中无疑更上一层楼。无论是在二季报电话会议期间，还是在媒体闭门会上，李斌谈及产品的篇幅也明显较此前增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如何看待L90与全新ES8的热销？这说明了蔚来在技术路线、产品规划方面的坚持是对的。”李斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，技术路线、产品规划、产品定义三大能力综合决定了一款汽车产品最终的竞争力：最底层是技术路线的竞争；中间层聚焦产品规划，即明确进入哪些目标市场、服务哪些用户，并用适配的产品满足不同细分市场需求；最上层则是产品定义的竞争，核心在于所打造的产品能否与目标市场用户需求相契合、能否真正获得用户青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果大家去看蔚来十年前做的事情、说的事情，和今天区别不大。我们没有搞‘折返跑’。”李斌认为，当前不少企业秉持“天下武功唯快不破”的思路，往往更多聚焦于产品定义层面，但对技术路线和产品规划的深度探讨相对较少。而这正是蔚来与其他企业的不同之处，这让其在行业中形成了独特的发展逻辑与节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时他也直言，公司在发展过程中交了很多学费，蔚来要听劝、要学习的就是产品定义。例如单电机、“冰箱、彩电、大沙发”等配置，都在学习同行的优秀做法，“蔚来不那么头铁的，很听劝。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“产品竞争力决定了销量的上限，是基础；同时营销方面的组织能力、体系能力也要跟得上，这样才能把每一款产品的潜能都发挥出来。”李斌强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他透露，今年蔚来在营销的组织变革方面“动作非常大”，整个营销体系可谓脱胎换骨，以乐道L60为例，5月相较4月人员减少40%，但同期销量却涨了40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外他提到，有意思的是，即便在年初遭到唱衰，L60却是一款越卖越好的车，这说明它本身产品的竞争力不错，随着公司整个组织能力提升，逐步回到了其应该有的位置，也就是其产品力所决定的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是产品能力还是组织能力，在当下这个关键阶段，无疑都是服务于四季度盈亏平衡的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报数据显示，蔚来第二季度营收190.09亿元，环比增长57.9%，同比增长9%；净亏损为49.95亿元，环比收窄26%，同比收窄1%；公司毛利率为10%，环比提升2.4个百分点，同比提升0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时蔚来预期今年第四季度将有望实现5万台的月交付量，并录得16%-17%的毛利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李斌直言，“大家都非常关注的我们第四季度能不能盈利，其实我们内部也非常清楚，这个挑战是非常大的。”但他也强调，在当下这一时间节点，证明蔚来可以盈利，于公司于己都是一件非常重要的事情，这是一个综合的检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，蔚来过去可以做到超20%的毛利率，相信未来也可以，“总得爬起来，总得证明蔚来还能打”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:54:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756965375925_sy5tAi_1756965376051.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539956</guid></item><item><title>农业银行股价再创新高，总市值首次超过工商银行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539912</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，中国农业银行（601288.SH，1288.HK）A股股价再创历史新高，一度达7.55元/股。就总市值（综合）来看，农行首次超过中国工商银行（601398.SH；01398.HK）。截至发稿，农行总市值约2.5万亿元，工行总市值约2.48万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿，农业银行A股报7.54元/股，涨5.45%，H股报5.44港元/股，涨2.26%；工商银行A股报7.57元/股，涨1.75%，H股报5.74港元/股，涨幅0%。在所有股份中，农行的A股股份占比更高，具体来看，农行A股占91.22%，H股占8.78%；工行A股占75.65%，H股占24.35%。今年以来，银行股整体走强。Wind数据显示，2025年以来，农行A股涨幅超44%，工行A股涨幅超13%；农行H股涨超30%，工行H股涨超17%。同时，无论农行还是工行，A股股价相对于H股，存在较高溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业绩方面，今年上半年，农行实现归属于母公司股东的净利润1395.1亿元，同比增长2.66%；实现营业收入3699.37亿元，同比增长0.85%。工行实现营业收入4270.92亿元，同比增长1.6%；实现归属于母公司股东的净利润1681.03亿元，同比下降1.39%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:52:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756965438072_KFhX4P_1756965438283.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539912</guid></item><item><title>从《小巷人家》到《生万物》，迟蓬一年演两个“婆婆”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540066</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968299424_FdydJ6_1756968299625.png" alt="从《小巷人家》到《生万物》，迟蓬一年演两个“婆婆”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:50&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;从《小巷人家》到《生万物》，迟蓬一年演两个“婆婆”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;从《小巷人家》中令人恨得牙痒痒的庄奶奶，到《生万物》里一门心思护着绣绣的大脚娘，迟蓬在一年内诠释出两个反差感极强的婆婆形象。近日，澎湃新闻记者专访了演员迟蓬。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:47:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756968299424_FdydJ6_1756968299625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540066</guid></item><item><title>“小心我不高兴”，特朗普喊话普京，俄罗斯发出警告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756953925326_fs4AEP_1756953925578.png" alt="“小心我不高兴”，特朗普喊话普京，俄罗斯发出警告"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:42&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“小心我不高兴”，特朗普喊话普京，俄罗斯发出警告&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间9月3日，美国总统特朗普谈及俄乌冲突时表示，他没有要传达给俄罗斯总统普京的讯息。 3日普京表示，若冲突无法以和平方式解决，俄罗斯将用军事手段实现目标。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:45:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756953925326_fs4AEP_1756953925578.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539062</guid></item><item><title>两部门发布《电子信息制造业2025－2026年稳增长行动方案》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540033</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部、市场监督管理总局发布&lt;a href="https://www.miit.gov.cn/jgsj/dzs/gzdt/art/2025/art_ee444034696c4a6ab3c341b00c80e494.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;《电子信息制造业2025-2026年稳增长行动方案》&lt;/a&gt;。其中提出，2025-2026年，主要预期目标是：规模以上计算机、通信和其他电子设备制造业增加值平均增速在7%左右，加上锂电池、光伏及元器件制造等相关领域后电子信息制造业年均营收增速达到5%以上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:44:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756967697871_FsTzCw_1756967698011.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31540033</guid></item><item><title>北京将举办2027年国际篮联篮球世界杯亚大区预选赛第一窗口期赛事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2751195" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/1a9e0f6d-2e34-4b4c-b95b-90d90b7d9e18.jpg" loading="lazy" data-imageid="357214022"&gt;&lt;p&gt;中国篮球协会公布，确认北京市为2027年国际篮联篮球世界杯亚大区预选赛第一窗口期承办城市。新周期新阵容，中国男篮将从北京开启新一届篮球世界杯预选赛的征程，这也是北京在成功举办2019年篮球世界杯后再度迎来国际篮联赛事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751194" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/7c8c916a-1fce-47c7-b285-6f996b7b567d.jpg" loading="lazy" data-imageid="357214023"&gt;&lt;p&gt;11月28日，中国男篮将在五棵松体育馆迎战第一窗口期的首个对手韩国国家男篮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751193" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/39666463-5b18-421b-a7d4-663289d43fe2.jpg" loading="lazy" data-imageid="357214024"&gt;&lt;p&gt;中国男篮在上月举办的篮球亚洲杯中收获亚军。尽管未能以全主力阵容出战，但进攻犀利、运转流畅、外线精准的比赛风格让人眼前一亮，敢打敢拼的面貌给球迷们留下了深刻印象。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:23:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756964935912_BdWjkA_1756964936159.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539920</guid></item><item><title>在这款车上，雷克萨斯给出了最新的中国答案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539960</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;长期以来，雷克萨斯品牌始终以温文尔雅的东方神韵示人。这种美学表达的背后，实则深植着与丰田一脉相承的“现地现物”哲学——它要求深入特定市场，理解当地用户的真实需求与情感共鸣，进而塑造产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是上世纪80年代为北美市场打造的LS，还是为中国用户内敛气质而提炼的“东方美学”，皆是这一思维的产物。而当下，在智能电动化浪潮与年轻消费势力崛起的双重背景下，雷克萨斯进一步深化了这一理念，新NX的焕新上市，正是这一哲学的最新诠释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷克萨斯新NX以“好看、好开、好用”的“三好”理念为核心，将车型配置精炼至六款，涵盖纯燃油（NX 200）、油电混动（NX 350h）及插电混动（NX 400h+）三大动力选择。其中，新引入的NX 200车型搭载2.0L直列四缸发动机与专属调校的Direct Shift-CVT变速箱，实现了“入门即豪华”的市场定位，精准契合中国消费者对豪华SUV在功能、情感与价值上的多元期待。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/b082644a-c3bb-4310-97b1-14c09b1a44ee.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/b082644a-c3bb-4310-97b1-14c09b1a44ee.png" data-height="623" data-width="947" data-filesize="874161" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357214436"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，近日，雷克萨斯在北外滩城市沙滩嘉年华中打造了一个潮流展区。除了将其主打的新NX搬进展台之外，还在边上安排了一款五行灵宠涂装版NX以及打卡拍照环节。该车通过将上古神兽与现代水晶材质相结合，展现了品牌在沟通方式上对中国年轻审美与情感价值的深度拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;色彩、线条与情感的温度共鸣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然一眼就能感受到这台车很“好看”，但雷克萨斯新NX的设计并非流于表面的修饰，而是从色彩工程到形体语言的全方位系统工程。其标志性的纺锤形格栅经过重新构思，格栅立面更为立体竖直，提升了辨识度。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/db281117-d5d6-4eeb-bddb-f5ab6bb11ed7.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/db281117-d5d6-4eeb-bddb-f5ab6bb11ed7.png" data-height="544" data-width="807" data-filesize="649607" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357214437"&gt;&lt;p&gt;车身侧面线条简约优雅，凌厉的腰线与雕塑感极强的曲面形成鲜明对比，分层贯穿式LED尾灯于行进间勾勒独特光影后翼子板处的外扩设计借鉴了猎豹狩猎前的蹲踞姿态，即使处于静态也能感受到蓄势待发的动感。分层贯穿式LED尾灯采用创新照明技术，通过将灯组透镜延伸至缝隙背面并实施背光照明，实现了无断点的完整光带效果，在夜幕中极具辨识度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新NX秉承LEXUS雷克萨斯设计哲学，将视觉张力与实用功能精妙融合。标志性纺锤形格栅与L形日间行车灯构筑凌厉前脸，分层贯穿式LED尾灯于行进间勾勒独特光影印记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新NX的“好看”更体现在色彩上。色彩是一种情感的投射，在丰田汽车公司车型开发中心里有一个叫做“颜色与感性设计部”的部门。该部门致力于研究色彩对人类情绪的影响，将科学理性与艺术感性相融合，为新NX的每一种车色注入独特的情感表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，源自旗舰GT轿跑车LC的全新“胭脂荔”车色。它采用6层精细喷涂与4次高温烘烤工艺，历经反复淬炼后呈现出深邃而优雅的质感，车身在任何光线下皆能流转出耀目而温润的光泽，诠释动感与优雅的共生美学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内饰方面，Tazuna缰绳概念座舱以驾驶者为中心，通过人性化的布局建立直觉联结。自动大灯、感应式雨刷、倒车影像、一键启动等实用配置丰富，自动空调与后排独立空调搭配nanoeX座舱空气净化系统，为车内创造清新健康的呼吸环境。64色可调氛围灯与多种内饰色调、饰板设计相得益彰，配合高级音响系统，营造出沉浸式的感官体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雕刻般的速度表与转速表采用环状金属装饰，经过旋转铣削处理，呈现出如黑胶唱片般的环形金属质感，在不同视角下折射出迷人光影。这些设计细节无不体现着雷克萨斯对“有温度的豪华”的执着追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;底蕴与科技的无声融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对中国用户对驾驶质感的多元需求，新NX基于GA-K平台打造，通过低重心、高刚性、轻量化的车身设计优化操控质感。全新NX 200车型搭载经过专属调校的Direct Shift-CVT变速箱，在保障高效动力输出的同时，呈现出“意随心动”的卓越操控质感。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/09e1e0f4-f448-41c2-98f5-e5e78c1f50b4.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/09e1e0f4-f448-41c2-98f5-e5e78c1f50b4.png" data-height="576" data-width="875" data-filesize="592967" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357214439"&gt;&lt;p&gt;全系车型针对NVH性能进行系统性升级，有效提升座舱的静谧性与行驶质感。NX 400h+动力调校升级，在感知到驾驶者激烈驾驶状态时，即使处于Normal模式，动力系统亦会无缝切换至运动响应策略，成就人车合一的驾驭默契。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能科技层面，新NX搭载雷克萨斯智能安全系统LSS+3.0，整合预碰撞安全系统（PCS）、动态雷达巡航控制系统（DRCC）与预判式主动驾驶辅助系统（PDA）等多项核心功能。e-Latch智能电控车门，让开门动作从容优雅，与Advanced Park智能泊车辅助系统支持车外手机遥控操作，化解泊车难题。CN95高效空调滤芯结合S-Flow智能风量分配逻辑，能有效过滤污染物并感知乘员位置实现精准送风。一键式倒车影像清洗功能则直面雨雪尘埃侵袭，确保镜头清晰视野。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/8f9cc66c-b392-4f89-b380-7ad84c306bee.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/8f9cc66c-b392-4f89-b380-7ad84c306bee.png" data-height="633" data-width="960" data-filesize="667558" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357214438"&gt;&lt;p&gt;面对中国消费者对空间实用性的关注，新NX通过Tazuna缰绳概念座舱布局和灵活的后排座椅布局设计，实现了空间的高效利用。收纳空间的巧思布局让车辆能够轻松切换通勤、家庭、休闲等多元场景，堪称“全能空间魔术师”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从e-Latch智能电控车门到一键式倒车影像清洗功能，每一个细节都体现着雷克萨斯对中国用户实用需求与生活仪式感的双重尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;入华二十载，有温度的承诺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恰逢入华20周年，雷克萨斯推出“心满 '益’足”限时权益，以全周期尊享礼遇彰显对中国市场的长期承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;购车环节提供悠享金融方案（2年0息、3年0首付起、5年低月供，至高节省利息8000元）、全品牌置换补贴（8000元）及车主增换购补贴（雷克萨斯及丰田车主8000元，雷克萨斯车主额外专属权益）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用车环节包括4年或6年数字钥匙免费使用+3年车联网流量，同时，汽油车型享受4年/10万公里、混动&amp;amp;插电混动车型享受6年/15万公里免费保修保养。其中混动车型额外享受10年/25万公里动力电池无忧承诺，插电混动车型额外享受8年/20万公里三电系统免费保修服务。提车环节则赠送专属交车礼，前1000名订购车主可获赠额外专属礼品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从多元动力布局到细腻的产品体验，从人性科技赋能到全周期服务保障，NX的每一次进化，都清晰映射出雷克萨斯的突破精神以及对中国市场的深刻洞察与诚意回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是产品参数的简单堆叠，而是品牌“现地现物”哲学在智能电动时代的实践。它意味着真正走进中国用户的生活场景，理解他们的真实焦虑与渴望，并以雷克萨斯式的豪华温度，提供一种从容不迫的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是在这种持续对话与自我革新中，雷克萨斯得以超越单纯的交通工具范畴，成为中国消费者值得信赖的生活伙伴。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:22:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756965593426_3S368m_1756965593719.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539960</guid></item><item><title>专访｜一年演两个“婆婆”的迟蓬聊爆款剧《生万物》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535238</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;从《小巷人家》中令人恨得牙痒痒的庄奶奶，到《生万物》里一门心思护着绣绣的大脚娘，迟蓬在一年内诠释出两个反差感极强的婆婆形象，让观众直呼，明年颁奖季，“想给迟老师一个最佳女配”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许有些观众并不知晓，这位近年来屡屡出圈的“婆婆专业户”，早在1983年就曾凭借国产剧《红叶，在山那边》中饰演的待业青年吴月一角，斩获飞天奖最佳女配角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，澎湃新闻记者专访了演员迟蓬，听她聊聊拍摄《生万物》这部爆款剧背后的故事。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="689645" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3a9509d1e041480cbfaf2ee781221874/hd/1756954608986_mxxi8d_1756962743469.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756962764230_tzzezx_1756962764499.png" data-duration="00:50" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="566"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;从《小巷人家》到《生万物》，迟蓬演绎了两种截然不同的婆婆。澎湃新闻记者 程娱(00:50)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到接下《生万物》的契机，迟蓬直言，她一听说这部戏由刘家成执导，立刻就动心了，“因为我特别喜欢他导的戏，终于能跟他合作了，剧本还没看，我就答应了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，迟蓬挑战过许多不同类型的农村妇女角色，而大脚娘最吸引她的地方，是“如原生态一般的质朴”，“我在接到这个人物时，就特别清楚，她极其需要的是年代感，绝对不能把她演成当代农民。当代农民的状态和过去农民的状态截然不同，她一抬手一投足一张嘴，她的眼神就应该是那个年代的东西。功夫不完全都下在戏上，而是下在人物的年代感上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及为拍摄《生万物》做的准备，迟蓬说，“因为拍过这样的戏，有一些经验，我之前也做过功课。现在会看一些老照片，到书店去看看老的电影胶片拍的那些过去的人物，从那些黑白照片中，找一找那个年代的人物状态。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756960543781_tfdpaT_1756960706018.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357209952"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演员迟蓬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大脚娘见着不平的事，肯定要说&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为大家的“梦中情婆”，大脚娘是一个永远站在绣绣这边支持她的人。聊到这对婆媳之间的缘起，迟蓬说，“那是一个男女授受不亲的年代，大脚娘一开始是不接受的，但因为儿子大脚跟她说了一句，‘我看她好’，这句话在山东就是‘我爱她’的意思。她一看儿子说，他爱这个女人，她态度就立即180度的大转弯，就什么都没说，立即全盘接受了，因为她的心被融化了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迟蓬表示，除了对儿子的爱与认同，“她内心深处也对绣绣这个女孩子非常同情，遭遇了被马子劫走这样的事情，婆家、娘家都不要她，她觉得绣绣无路可走了，能到我家来，也是很好的事情。”加上儿子的爱意如此直白，自己作为婆婆就这样转变了观念，“儿子爱她，我就爱她。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是绣绣流产后，大脚娘来安慰她的那段，寥寥数语，令不少观众共情，随之落泪。迟蓬坦言，这种走心的情感表达，皆因大脚娘是一个发自内心善良的人，这是她的本能反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绣绣进门之前的封家三口“生活比较枯燥”，“忽然家里来了一个同性，她身上带来了很多我们之前根本就没听说过、没见过的东西，大脚娘也是很欣喜的。”与此同时，迟蓬认为，对大脚娘来说，绣绣来了，她就多了一个作伴、聊天的人。“绣绣又懂事，大户人家出来的孩子，一点不娇生惯养，我也很感动，在她身上学到了好多之前没听说过的东西。她的到来，等于是把我们这一潭死水给激起了浪花。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有不少网友反馈说，“希望封家四口的日常能演一百集”，尤其看到封二和大脚娘之间的互怼，十分有趣。迟蓬回应，“她怼他们，也是为了这一家子人，她想把这个家庭拧成一团，大家都奔着好日子去。”正因如此，在封二和绣绣发生矛盾时，大脚娘这个夹在一家老小中间的缓和剂，就起到了关键作用，“她会出场去弥补一些东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老伴有的时候怼我厉害，我也不好说什么”，绣绣来了，“我还有点小撑腰的感觉。谁要是对绣绣不好，或者把这个家弄得不愉快了，我会着急的，会立即去保护她。她见着不平的事，肯定要说。她不保护绣绣，谁保护绣绣？”大脚娘的希望是，一家人能和和美美地过日子，没有冲突，也没有矛盾，“这是她想要的好日子，再把饭吃饱，就是她最大的幸福。这个老太太是个很善良、宽容、大度，心中充满了爱的人，他们才会活成戏里的这种生活状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大家像一家人一样，都努着劲儿想戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及杨幂（绣绣）、欧豪（大脚）、林永健（封二）等合作的演员，迟蓬表示，大家的合作非常愉快。“他们都很用功，很用心，这个团队是我拍过的戏里头比较喜欢的一个团队。因为大家不仅是很和谐，像一家人一样，主要是大家都在动脑子，注意力高度集中在找人物的感觉，在想戏，琢磨自己的人物。包括地主家那边，还有秦海璐那一家，这个组的整个创作状态，我特别喜欢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当记者问到，剧中许多生活化的对白，有没有“现挂”的戏时，迟蓬表示，剧本打磨得非常细致，基本都有写到，也有一些具体的台词，是大家的临场发挥。“比如封二说，人家媒婆说你比我大三岁，女大三抱金砖，好家伙，我后来才知道，你比我大九岁。这就是封二自己编出来的，我又接上话了，说咋的，三堆砖呢？”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756963766347_QWYF2Y_1756963782112.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357213799"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生万物》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的细节，在《生万物》的片场不在少数，正是这样一遍又一遍的“磨戏”，才让《生万物》成为大家眼中的精品。迟蓬坦言，“比如封家四口，我们对完词以后，就会讨论哪个地方要下功夫，哪个地方要设计，每一场大家对了词以后，都努着劲儿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样既和谐又上进的创作氛围，与导演刘家成的鼓励是分不开的。此前，澎湃新闻记者在&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31435913"&gt;专访刘家成&lt;/a&gt;导演时，他就特地称赞了迟蓬的表演风格，并鼓励她坚持自己的表演节奏，不要改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迟蓬回忆道，一开始，被刘导叫去谈心，她很忐忑，“我觉得是不是有哪里不到位，或者我再怎么调一调方向，人物的设计哪里还不完美，还不够，我犯着嘀咕，迈着小步就过去了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没想到导演很亲切地说，迟蓬，你这个人物的感觉是对的，我回家剪了片子以后连起来看，你自己的节奏跟他们是不一样的，你现在把握的这个东西是对的，你不要忘记，就坚持你现在这些感觉，继续往前。那会儿我就特别踏实，我知道导演要什么了，我也清楚，我给导演的东西是对的。所以我跟他们在一起搭戏的时候，我就不能忘了这个人物的状态。”迟蓬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迟蓬表示，她在揣摩角色时，喜欢先给人物“号脉”。“有的时候，你刚接到一个角色，你跟她没有完全合到一起的时候，你会不知道怎么跟在角色后头走，我是怎么走，我才能赶上她，我才能跟她拥抱，所以会号脉，试试这样，试试那样，也是一种摸索。后来导演一说，我心里就轻松了，又高兴，知道了前进的方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天下了戏，她也会复盘和分析拍摄的内容，“检查我拍过的这些戏，我是怎么处理的，我是个什么样子。不光复盘当天拍的戏，也复盘从开拍以来的，这个人物的走向，你自己设计的那些东西是不是对的。有哪些是跑偏了，有哪些是你觉得自己感觉很对，是这个人物的东西。”在她看来，只有不断地检查和审视自己，才能知道以后拍戏该怎么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拍摄《生万物》的过程中，迟蓬戏说“玩得特别嗨”，“哪怕是一个过场戏”。“当你找到人物的自我感觉时，怎么来就都是了，你要找不到的时候，怎么着她都不是这样的。你只要逮着她了，等于你把角色逮住了，抓到怀里了，跟她拥抱在一起，她的日子是你来过，你的日子是她来过的时候，怎么拍都怎么对。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756960871833_NTt8HJ_1756960951452.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357210200"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生万物》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“不要在家里太讲道理”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《生万物》这样年代感很强的剧集中，如何诠释大脚娘这个角色，才能吸引当下的观众，与她产生共鸣呢？迟蓬认为，“在当下的人眼中，作为婆婆，作为母亲，作为媳妇，一定要宽容待人。当你宽厚的时候，你的日子也好过。你要是老看不惯别人，老是觉得别人都不对，不去替别人想，不宽容，就生生把好日子折腾成坏日子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还主动喊话观众，“生活当中，不要太认真，不要太矫情，不要在家里太讲道理。只要不是原则的问题，过去就过去了，你好我好大家都好。为什么把每天的阳光、空气浪费了，在家里纠结，在家里争吵，你在家里拿个冠军，吵完了，有什么意义呢？宽容一些，这样矛盾也少了，别往心里去，憨憨的，像大脚娘似的，么事都行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种遇事云淡风轻，和和气气的态度，也映照到了大脚娘这个角色当中，成为大家喜欢她的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在《幸福到万家》《小巷人家》《生万物》等多部口碑剧中饰演个性迥异、反差感强的女性形象，迟蓬说，核心是要把握人物的脉络。比如大脚娘，“她的反差感来自年代感。那个年代，她什么都不懂，是一种下意识的流露。后来诠释的婆婆，都是当代了，电脑什么都有了，大家也成熟了，也市侩了，所以她们会为自己的利益，争一个自己的地盘，争一个自己的位置。她们都是为了家好，但是不同的人，不同的性格，做的事情和对待人的态度截然不同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《幸福到万家》里，她饰演的林桂枝，一开始有点“夹着尾巴做人”，“她会对幸福说，不要为了你个人，你妹妹受了点欺负，就把领导给我得罪了，这是我们家要命的事儿。”但是后来，她与幸福接触多了才知道，“做人不要唯唯诺诺的，要敢说敢做、敢爱敢恨，要扬眉吐气，而不是做小伏低，只为生存。她跟着幸福一路走过来才知道，我的腰应该是挺起来的，闹了半天，我之前趴在桌子底下过日子。所以她特别欣赏幸福。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756961243796_yGfXjE_1756961268394.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357210729"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《幸福到万家》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而切换到《小巷人家》，迟蓬则认为，“庄奶奶是非常典型的中国式家长”。“她要教育别人，要改变别人，那个年代的家长，基本上都是那个样子。现在年轻人很反感她，我倒挺高兴的，大家要恨不起来她，这个人物可能没有演成。”迟蓬分析道，“过去的家长，不太会保护每个孩子的利益和性格，什么她都不会呵护。她就觉得要平均，你家过好了，你就得分给别人；别人家没过好，她不去说，你要努力，这种思想比较传统。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756961479790_78jfzN_1756961564762.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357211352"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《小巷人家》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“工作带来的幸福感，更甚于拿奖”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前，倪萍在微博发表了一篇讲述她与迟蓬友谊的文章，再次谈起当年迟蓬落选金鸡奖女配，倪萍公开为其抱不平的事。这也让迟蓬在《生万物》收官后，再次登上微博热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一部全员上桌、台网双爆的优质群像戏，《生万物》于近日举办了庆功宴，封家四口齐齐合体。被问到是否展望明年的颁奖季，迟蓬表示，“这个戏明年如果获奖，那太棒了。那就是给我们40℃的天，穿着棉袄，大家疯狂工作的一种回报，给大家的一种鼓励。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756960925804_QKaTDa_1756960951365.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357210202"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;封家四口在《生万物》庆功宴合体&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊到她个人的奖项，迟蓬则谦虚地说，“如果能拿奖，对我是个鼓励，我很感激，拿不到奖也无所谓，主要的是自己在这个戏里学到了东西。能拿到奖我太高兴了，我也期盼着自己能拿奖。但好演员挺多的，不一定轮得到我。”她坦言，“工作带来的幸福感，更甚于拿奖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迟蓬说，“拍《生万物》最大的幸福感，就是演了一个跟我自己不一样的人。演员喜欢塑造角色，我和大脚娘还是有距离的，我能把她完成了，大家都喜欢，我就很满意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她也毫不吝啬对整个剧组的夸奖，“大家的喜欢有很大一部分程度是，第一，编剧把这个人物写活了，原小说里边这个人淡淡的，编剧改了以后，把这个老大娘写得非常鲜活。再有，导演给了我一些东西，对手演员也互相给予，也给了我一些东西，我挺沾光的，我觉得挺荣幸的，占便宜了。当然也有一部分是我的努力，但是不能排除这个人物本身写出来，已经完成一半了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她看来，《生万物》剧组给了她稳稳的安全感，“你可以全身心地投入在这个角色里边，在现场，你有一种找到人物自我感觉的安全感。如果我找不到这人物的感觉，我就会忐忑、焦虑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到现阶段接戏的标准，迟蓬说，还得看剧本和角色是否中意，“有喜欢的人物就接了，有的剧本你看它写得也一般，没什么人物特点，就不接了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于想挑战的角色类型，迟蓬希望自己能跳出舒适区，尝试更“知性一点的女人形象”，就像她之前在《觉醒年代》中客串的葛健豪。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756962399188_87yRwJ_1756962416303.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357213311"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《觉醒年代》截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迟蓬享受与优秀团队碰撞出火花的快乐，“演员都喜欢和好的导演合作，不白跑一趟，能学到很多东西，特别幸福，到那儿能玩得特别嗨，特别过瘾。戏份多，当然是更幸福，能延长这种幸福，戏份少的话，我也愿意去。《觉醒年代》的张永新是我很喜欢的一个导演，我服他，就像《生万物》的刘家成导演一样，我服他们。我喜欢的导演，我能学到东西的导演，我肯定去，义无反顾。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:17:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756962528429_wwZr5X_1756962528664.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535238</guid></item><item><title>正泰安能主动撤回IPO申请，长期成长逻辑不改，加速布局综合能源服务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539918</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年9月1日，浙江正泰电器股份有限公司（股票代码：601877）发布公告称，经公司审慎决策，决定主动撤回控股子公司正泰安能数字能源（浙江）股份有限公司（以下简称“正泰安能”）至上海证券交易所主板上市的申请。公司表示，此次调整基于正泰安能业务发展良好、业绩持续高增长及公司整体战略考量，不会对生产经营和财务状况产生重大不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;业绩高增，接近分拆上限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正泰安能成立于2015年，长期专注于户用光伏业务，致力于打造数字化、服务型的户用综合能源服务商。2023年，公司向上交所主板递交招股说明书，原计划发行不低于2.71亿股，计划募资60亿元，重点投向户用光伏电站合作共建项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，正泰安能凭借渠道优势、服务能力和数字化运维体系，在户用光伏赛道持续领跑。截至2025年上半年，公司累计开发光伏电站超过180万座，覆盖全国29个省份、2000余个区县，建立起庞大的市场网络和运维能力。根据正泰电器2025年半年度报告，正泰安能今年上半年实现净利润超过19亿元，延续了近年来的高速增长势头。业内人士指出，本次主动撤回IPO，或与正泰安能净利润规模已接近分拆上市的相关上限要求有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加速创新&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;积极布局能源新赛道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业大势看，我国能源结构正在加速向绿色低碳转型。国家能源局数据显示，截至2025年4月末，全国可再生能源发电装机容量已达20.17亿千瓦，风电、光伏总装机历史性超过火电。今年以来，国家相继出台《关于深化新能源上网电价市场化改革》《关于加快推进虚拟电厂发展的指导意见》等政策，推动新能源产业加速转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，企业对战略灵活性与业务创新能力的需求更为迫切。业内分析认为，正泰安能主动撤回IPO，有利于公司更灵活地布局工商业分布式光伏、虚拟电厂、智能微电网、能源即服务（EaaS）等新兴赛道，加快技术与商业模式创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月举办的第三届综合能源服务创新发展大会上，正泰安能已公开提出“深耕户用、拓展综合”的发展路径，明确将通过技术创新和商业模式优化，积极布局能源新赛道，为能源转型提供更多可复制的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;灵活应对市场变化，保持&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;长期成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于市场和投资者而言，更为关注的是正泰安能的长期成长性。正泰电器在公告中强调，正泰安能的经营业绩将继续纳入公司合并报表，稳健的盈利能力与现金流仍将为上市公司贡献利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，正泰安能拥有行业领先的规模优势、覆盖广泛的渠道网络及强大的运维能力，这些核心竞争力不会因上市进程的调整而削弱。相反，战略灵活性增强可能使公司在把握新兴市场机会时更加迅速，从而实现更快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家能源局数据，“十四五”期间，户用光伏新增装机规模将达到1.6亿千瓦，超过700万家庭安装光伏设备，潜在市场空间广阔。叠加AI算力发展、智能化能源管理需求提升，综合能源服务市场未来具备巨大的成长潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主动撤回IPO，不意味着放慢脚步，而是为了更灵活地应对市场变化。”正泰安能相关负责人表示，“我们对行业前景充满信心，将继续保持创新驱动，加快布局综合能源服务新赛道，在助力国家能源转型的同时，为股东和社会创造更多价值。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:03:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756964717126_JJBWPm_1756964717356.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539918</guid></item><item><title>最新研究：甜味剂与认知能力下降加速有关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539506</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;巴西的一项最新研究发现，碳酸饮料中的甜味剂会损害人们的思考和记忆能力，并且似乎会对健康造成“长期损害”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究于9月3日在美国神经病学学会期刊《神经病学》上发表。研究结论表示，长期摄入低热量和无热量甜味剂（LNCs），尤其是人工LNCs和各类糖醇，可能会导致记忆力、语言流畅性和整体认知能力加速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LNCs是一类广泛用于食品和饮料中的甜味剂，主要用来替代糖，以减少热量摄入，符合全球减糖趋势，但其对健康的长期影响仍需更多研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品和饮料行业机构对该研究结果表示质疑。该研究的主要作者、巴西圣保罗大学医学院老年病学副教授兼衰老研究生物库主任克劳迪娅·基米耶·苏埃莫托博士表示，虽然该研究目前仍是观察性的，无法就此确定人工甜味剂会直接导致认知能力下降，但“我们确实知道，这些甜味剂与更糟糕的认知轨迹有关”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;60岁以下下降更快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究显示，摄入较多剂量LNCs的人与摄入较少剂量的人相比，整体认知能力下降速度加快了62%，这相当于大脑老化1.6年。摄入中等剂量甜味剂的人认知能力下降速度加快了35%，相当于大脑老化1.3年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员按年龄分析结果后还发现，60岁以下摄入较多甜味剂的受试者，其语言流畅性和整体认知能力下降得更快，60岁以上的受试者则不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员观察了7种不同的甜味剂对12772名受试者健康的影响，并对其进行了平均8年的跟踪调查。受试者为巴西公务员，年龄在35岁至75岁之间，平均年龄52岁。受试者需要详细记录过去一年的饮食摄入量，随后接受包括言语流畅性、工作记忆、词汇回忆和处理速度在内的认知技能测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，在该项研究中，摄入较多剂量甜味剂的受试者每天摄入约191毫克的甜味剂，中等和较少剂量的受试者每天平均摄入甜味剂分别为66毫克和20毫克。而根据世界卫生组织的数据，一罐添加阿斯巴甜的低糖汽水就含有约200-300毫克的人工甜味剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究的7种常用甜味剂中，有6种甜味剂（阿斯巴甜、糖精、安赛蜜、赤藓糖醇、木糖醇、山梨糖醇）都会导致整体认知能力下降得更快，尤其是在工作记忆和语言流畅性方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;糖精、安赛蜜和阿斯巴甜属于人工甜味剂，被美国食品药品监督管理局（FDA）认定为“一般公认安全”（GRAS）。不过，世界卫生组织于2023年7月宣布阿斯巴甜“可能对人类致癌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赤藓糖醇、木糖醇和山梨糖醇属于糖醇，常被用于低热量汽水、茶、口香糖、糖果、巧克力、烘焙食品、生酮友好型冰淇淋等。此前有研究表明，赤藓糖醇和木糖醇都可能导致血小板更容易凝结，形成的血块会脱落并流向心脏或大脑，损害血管、引发心脏病或中风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有天然甜味剂“塔格糖”与认知能力下降无关。塔格糖是一种单糖，与果糖和葡萄糖属同一类型。由于塔格糖仅在极少数植物中天然存在，因此被认为是一种稀有糖。塔格糖可以通过化学物质或酶促工艺来制造，但该过程复杂且昂贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究的主要作者苏埃莫托博士表示，需要更多研究来证实这些发现，同时应当对可能的精制糖替代品进行进一步研究，包括苹果酱、蜂蜜、枫糖浆和椰子糖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;促使重新考虑饮食建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项发现是对甜味剂危害的最新警告。此前的研究已经表明，甜味剂可能会增加一系列疾病的风险，包括2型糖尿病、癌症、心脏病、抑郁症和痴呆症，同时损害肠壁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芝加哥拉什大学健康老龄化研究所消化疾病和营养部门内科讲师托马斯·霍兰德博士表示：“最新研究成果背后的生物学机制，对于管理患有脑血管疾病和认知障碍的患者的神经病学家和医疗保健专业人员尤其重要……这些发现可能会促使神经科医生重新考虑标准饮食建议，特别是对于患有糖尿病、代谢综合征或脑血管疾病的患者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际甜味剂协会（ISA）在一份声明中表示：“这项研究是一项观察性研究，只能显示统计学上的关联，而非直接的因果关系……虽然这项研究引起了媒体的关注，但必须将其结果置于关于甜味剂安全性的更广泛、更成熟的科学共识之下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克利夫兰诊所勒纳研究所心血管诊断与预防中心主任斯坦利·哈森博士表示，虽然这项研究存在局限性，只使用了一项依赖于受试者回忆的饮食调查，但“研究对象群体庞大而多样，而且在糖尿病患者和非糖尿病患者中研究结果的一致性支持了研究结果的可重复性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“诸如此类的研究以及我们的研究进一步增加了越来越多的数据，这些数据不仅质疑人工或非营养性甜味剂的长期安全性，也质疑这些物质的‘一般公认安全’等级。”哈森说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:36:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756960220057_FwmnF4_1756960220173.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539506</guid></item><item><title>习近平会见塞尔维亚总统武契奇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539787</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的塞尔维亚总统武契奇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2751033" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/8262e72a-aa34-4380-9a0d-8c38e3db9263.jpg" loading="lazy" data-imageid="357212692"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:15:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756962279354_nMzZF8_1756962279478.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539787</guid></item><item><title>俄外交部：美国批准对乌军售损害和平进程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539611</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃4日表示，美国批准向乌克兰出售3000多枚“增程攻击弹药”系统导弹，这与美方宣称的通过外交手段解决冲突的意愿相悖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，扎哈罗娃在第十届东方经济论坛期间举行的例行记者会上作出上述表示。她说，美国“以加强地区安全为借口”批准向乌出售上述导弹及相关物资。俄方多次指出，对乌方的军事援助实际上只会“延长其痛苦”，存在导致冲突失控升级的巨大风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎哈罗娃在回应欧盟委员会主席冯德莱恩有关可能向乌境内派遣军队的表态时说，此举“将破坏所有人的安全”，“从根本上是不可接受的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据塔斯社8月24日报道，美国政府已批准向基辅出售3300枚“增程攻击弹药”系统导弹。美国《华尔街日报》援引消息人士的话说，这些导弹将在6周内运抵乌克兰。据报道，这一军事援助的总金额超过8亿美元，其中大部分资金由欧洲国家提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十届东方经济论坛于9月3日至6日在符拉迪沃斯托克举行。本届论坛的主题是“远东：为了和平与繁荣而合作”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:59:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756960916799_74jG4f_1756960916995.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539611</guid></item><item><title>国家队二季度最新操盘：增持300股，28股环比增幅超2%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537076</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着A股2025年半年报披露完毕，国家队（包含中国证金、中央汇金、中国证金资管、外管局旗下投资平台、中国证金定制基金）二季度的持仓情况和最新操盘揭晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据统计，截至上半年末，共有945家上市公司的前十大流通股东名单中，出现了“国家队”的身影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，国家队增持了300只个股，对佰奥智能（300836）的持股比例环比增幅最大，达到7.23%。减持了357只个股，对可孚医疗（301087）、大秦铁路（601066）的持股比例环比降幅最高，均减少了5.91%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，二季度国家队新进134只个股的前十大流通股东名单中，但也退出了139只个股的前十大流通股东名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;8&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;股环比&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;增持超&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，增持方面，今年二季度国家队共增持了300只个股，其中持股比例环比（与2025年一季报相较，下同）增加2%以上的共有28只，增加3%以上的有7只，增加4%以上的有2只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，佰奥智能（300836）今年二季度被国家队增持比例最高，环比增加了7.23%，最新持仓市值为1.91亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永兴股份（601033）二季度的持股比例增幅位居第二，达到4.3%，最新持仓市值为2.52亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺思格（301333）、中触媒（688267）、江山股份（600389）、北鼎股份（300824）、绿联科技（301606）等5只股票，今年二季度被国家队增持比例超过3%，分别增持了3.80%、3.45%、3.44%、3.16%、3.01%，最新持仓市值分别为1.20亿元、0.91亿元、5.83亿元、1.25亿元、0.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而三只松鼠（300783）、交通银行（601328）、招商轮船（601872）、古越龙山（600059）、首药控股-U（688197）、华润三九（000999）、锦江航运（601083）等21只个股，国家队二季度持股比例环比增幅均超过2%。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/f7f17f2a-78a4-4b76-802b-461d47c65abe.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/f7f17f2a-78a4-4b76-802b-461d47c65abe.png" data-height="732" data-width="784" data-filesize="39922" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357172391"&gt;&lt;p&gt;而从股份数量的增持角度看，今年二季度国家队增持股份数量超过3000万股的上市公司，共有12家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，国电电力（600795）被国家队增持的股份数量最多，环比增加数量达到2.35亿股，最新持仓市值为135.81亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商轮船（601872）紧随其后，二季度被国家队增持了1.95亿股，最新持仓市值为12.99亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业证券（601377）、康德3（400102）、三安光电（600703）、中国人保（601319）等4股，二季度被国家队增持的股份数量均超过5000万股，分别为9010.55万股、8792.12万股、8000.99万股、5211.73万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内蒙华电（600863）、华菱钢铁（000932）、电投能源（002128）、华润三九（000999）、中金黄金（600489）、通威股份（600438）等6股，二季度被国家队增持的股份数量均超过3000万股，分别为4858.88万股、4807.94万股、3744.48万股、3387.22万股、3345.30万股、3285.32万股。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/3d1c93ad-1c38-4828-88c6-28ba1a8de05b.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/3d1c93ad-1c38-4828-88c6-28ba1a8de05b.png" data-height="309" data-width="599" data-filesize="16674" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357172393"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可孚医疗&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、大秦铁路持股&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;比例环&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;比降幅最高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;减持方面，今年二季度，国家队合计减持了357只个股，其中20只股票的减持比例超过2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，今年二季度国家队对可孚医疗（301087）和大秦铁路（601006）的减持比例最高，环比降幅超过5%，均减少了5.91%。其中，可孚医疗被国家队清仓，大秦铁路的最新持仓市值为24.52亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中孚信息（300659）、盐田港（000088）二季度的减持比例超过4%，环比分别减少4.74%、4.46%。其中，中孚信息被清仓，盐田港的最新持仓市值为1.77亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华兰股份（301093）、天振股份（301356）、金帝股份（603270）、兴福电子（688545）、达梦数据（688692）、登康口腔（001328）、凌霄泵业（002884）等7股，二季度的减持比例均超过3%，环比分别减少了3.96%、3.83%、3.63%、3.43%、3.43%、3.33%、3.15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而海利得（002206）、南京银行（601009）、英派斯（002899）、鼎际得（603255）、新国都（300130）、航材股份（688563）、长虹美菱（000521）、英科再生（688087）、中国海油（600938）等9只股票，二季度的持股比例环比减幅均超过2%。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/adb2a03c-9687-4953-8f48-b5203294aee1.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/adb2a03c-9687-4953-8f48-b5203294aee1.png" data-height="602" data-width="677" data-filesize="25504" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357172392"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前十大重仓股中&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;家&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;持股比例变动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，相较于一季度末，以最新持仓市值看，2025年二季度国家队的前10大重仓股配置思路变化不大，减持了中国平安（601318），增持了新华保险（601336）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，目前国家队持仓市值最高的前10只股票，分别为中国银行（601988）、农业银行（601288）、工商银行（601398）、中国平安（601318）、中金公司（601995）、新华保险（601336）、中信建投（601066）、中国人寿（601628）、申万宏源（000166）和贵州茅台（600519）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，仅中国平安和新华保险的持股比例出现变动，中国平安的持股比例环比减少1.88%、新华保险的持股比例环比增加了0.73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从持股市值来看，中国银行、农业银行、工商银行继续占据前三位置，最新持股市值分别为1.10亿元、1.23亿元和9481.14亿元。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/4b3a27bc-6e34-42ee-bd24-58ec974f8510.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/4b3a27bc-6e34-42ee-bd24-58ec974f8510.png" data-height="539" data-width="523" data-filesize="15413" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357172390"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:33:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756941892272_2QXywK_1756941892385.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537076</guid></item><item><title>普京结束访华，王毅机场送行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539200</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756958003325_AEspKA_1756958003520.png" alt="普京结束访华，王毅机场送行"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京结束访华，王毅机场送行&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;《环球时报》报道，9月3日晚，俄罗斯总统普京乘机回国。克里姆林宫发布的视频显示，中共中央政治局委员、外交部长王毅和俄驻华大使莫尔古洛夫到机场送行。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:31:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756958003325_AEspKA_1756958003520.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539200</guid></item><item><title>字节跳动回应切割芯片业务：谣言，业务主体一直没有变化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539197</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;字节跳动将切割芯片业务？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有传言称，字节跳动整个芯片团队权限被注销，业务从集团独立，变更至新的主体且未提供N+1的赔偿，相关变动涉及整个芯片团队，而不限于AI芯片业务，重点是在做一些表面上与字节切割的动作，以后将在一家新加坡公司的壳子下运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月4日，字节跳动相关负责人向澎湃新闻记者回应称，相关消息是谣言，字节芯片业务的主体一直没有变化，这次只是切换飞书租户，外界关于裁员、独立、变更主体等各种过度解读不实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动在AI和大模型领域动作频频。澎湃新闻记者获悉，字节跳动近期为旗下Seed部门发放期权津贴，主要覆盖大模型方向的技术员工。按照综合绩效、职级不同，员工每月可获得价值9、11、13.5万元的字节期权，按月归属，首批津贴连续发放18个月。 另据了解，此次增发第一笔期权的计算价格为189.9美元一股，低于字节跳动最新的期权回购价格200美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这意味着相关员工能够获得更多数量的期权，按照传闻的字节跳动回购价格计算，首批18个月期权价值约为170万到256万元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动期权价格持续攀升。据外媒报道，字节跳动计划于今年秋季启动新一轮面向现有员工的股份回购，此次回购对公司的估值将超过3300亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，字节跳动拟以每股200.41美元价格回购员工持股，较六个月前每股189.9美元回购价上涨5.5%，再创新高，当时公司估值约3150亿美元。据外媒援引知情人士表示，公司第二季度营收同比增长25%，达到约480亿美元，其中大部分收入来自中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公开资料显示，从2019年至今字节期权已上涨超过7次，价格上涨接近5倍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据外媒报道，今年第一季度，字节跳动营收已突破430亿美元，超越Meta（Facebook及Instagram母公司）同期423亿美元营收，成为全球销售额最高的社交媒体企业。不过对于上述数据，字节跳动没有回应其是否准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:25:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756957789525_rwkwdk_1756957789728.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539197</guid></item><item><title>泰国为泰党提名猜格森为总理候选人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539424</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2750971" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/0f397697-8be8-4373-8eff-9b1fe32b7c6d.jpg" loading="lazy" data-imageid="357206774"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;猜格森·尼迪西里（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月4日，泰国为泰党宣布，该党确认提名猜格森·尼迪西里为总理候选人。为泰党现为泰国国会的执政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猜格森将与自豪泰党党首、总理候选人阿努廷在5日举行的国会下议院选举中角逐总理职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国宪法法院8月29日裁定，被停职总理佩通坦在与柬埔寨参议院主席洪森通话事件中的有关做法违反宪法相关规定，解除其总理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月3日，泰国国会下议院发布通告称，9月5日的会议增加议程，将根据泰国宪法的规定选举总理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:24:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756959683342_WQ4GyQ_1756959683547.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539424</guid></item><item><title>习近平会见斯洛伐克总理菲佐</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539389</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：9月4日，国家主席习近平在北京会见斯洛伐克总理菲佐。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:18:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756959757963_FrZjEd_1756959758184.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539389</guid></item><item><title>视频丨普京强调上合组织不寻求对抗任何一方</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539226</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="689627" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/2f2e3073f1084e97a93aedf0e6c1ab2a/hd/1756958632684_RFYjyh_1756958676500.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1756958662464_1kPHTY_1756958682027.png" data-duration="00:28" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统普京9月3日晚在北京举行记者会，驳斥了所谓上海合作组织“旨在对抗西方主导地位”的说法，&lt;strong&gt;强调“上合组织并非要对抗任何人”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:14:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756958841270_SpKtQs_1756958841453.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539226</guid></item><item><title>谷歌未经用户允许在Gmail中插广告被法国罚款3.25亿欧元，股价刚创新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539178</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756956338235_r4FCPD_1756956338441.png" loading="lazy" data-imageid="357202925"&gt;&lt;p&gt;刚从美国的在线搜索反垄断案中逃过一劫，科技巨头谷歌又要面临来自法国的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，法国国家信息与自由委员会（CNIL）宣布已对谷歌处以3.25亿欧元（约合人民币27亿元）罚款，原因是该公司在未经用户同意的情况下，向Gmail邮箱用户不当显示广告并使用cookie（浏览器小数据文件）。其中，谷歌公司（Google LLC）被罚2亿欧元，谷歌爱尔兰有限公司（Google Ireland Limited）被罚1.25亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，CNIL要求谷歌在六个月内进行整改，不能在未经Gmail用户同意的情况下在其收件箱的邮件之间插入广告，并且在对账户放置广告cookie时需提前获取用户同意。否则，每延迟一天，谷歌和其爱尔兰分公司就需要分别向CNIL支付10万欧元的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNIL强调，受到谷歌违规操作影响的人数“非常庞大”，本次罚款只考虑了居住在法国的用户数量，与Cookie相关的违规操作影响了超过7400万个账户，其中，有5300万用户在邮箱的“促销”和“社交”标签页中看到了违规投放的广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，谷歌方面回应称，公司正在对CNIL的决定进行评估，用户始终能够控制在谷歌产品中看到的广告。在过去两年中，谷歌已做出更新以回应监管机构的关注，包括让用户在创建谷歌账户时能够轻松拒绝个性化广告，以及调整了Gmail中广告的呈现方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这已经是CNIL因谷歌cookie而对其开出的第三张罚单。此前，CNIL在2020年和2021年分别对谷歌开出了1亿欧元和1.5亿欧元的罚单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一天，谷歌刚从美国司法部的分拆诉求中逃过一劫。9月2日，负责谷歌在线搜索反垄断案件的法官阿米特・梅塔（Amit Mehta）作出对补救措施的正式裁决，没有强制要求谷歌剥离其Chrome浏览器或安卓操作系统，意味着谷歌避免了最严重的处罚。不过，谷歌将需要向符合条件的竞争对手开放部分搜索数据，并被禁止签订或维持独家分发合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样宽松的裁决令市场倍感振奋，美国证券公司Wedbush的全球技术研究主管Dan Ives将其称为“一次全垒打式的胜利”。9月3日，谷歌（Nasdaq：GOOGL）股价大涨9.14%收于每股230.66美元，创下历史新高，总市值2.79万亿美元，一日增加超2300亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，3日当天，CNIL还对服饰类电商平台希音（SHEIN）开出了1.5亿欧元（约合人民币12.5亿元）的罚单，称其在浏览器上设置广告cookie之前未获得用户的知情同意，通过每月在法国1200万用户电脑上放置的cookie积累了“海量”数据。SHEIN方面回应称将对罚款提出上诉。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:03:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756956338235_r4FCPD_1756956338441.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539178</guid></item><item><title>溢价12.79%！上海城建以52.4亿元竞得上海普陀真如宅地，楼板价7.93万元/平米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539005</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，上海今年第七批集中出让的地块进入现场竞价环节。上海七批次土拍将于9月4日正式开拍，五宗地块共包含9个子地块，出让面积139.93万平方米，规划建筑面积237.15万平方米，总起始价98.67亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，普陀区W060401单元A03B-04、A03B-05地块吸引三位竞买人参与竞拍，经过68轮竞价，上海城建（集团）有限公司旗下的上海城建置业发展有限公司和上海瑞腾国际置业有限公司以52.4亿元的总价竞得该地块，未触及中止价，溢价率12.79%，成交楼板价为79327元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750404" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756954690281_Kftn4z_1756954690570.png" loading="lazy" data-imageid="357202475"&gt;&lt;p&gt;好地研究院院长方晓泉分析称，该地块竞争会较为激烈，高总价挡不住房企拿地的热情，主要是因为：地块所在的板块能级高，真如是上海城市副中心，普陀区的中心，地块所在的真如翠谷，具有高标准的规划和建设要求；板块已经断供多年，区域内改善需求旺盛；地块没有中小套型要求，产品发挥空间大。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2749944" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756952065433_57fGj4_1756952065781.png" loading="lazy" data-imageid="357201249"&gt;&lt;p&gt;该地块组合规划为普通商品房用地，起始价总价为46.46亿元，起始楼面价70332元/平方米。其中，A03B-04地块出让面积13314.44平方米，容积率2.5，起始总价23.41亿元；A03B-05地块出让面积13108.97平方米，容积率为2.5，起始总价为23.05亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750031" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756952327415_F1QC2m_1756952327417.png" loading="lazy" data-imageid="357201344"&gt;&lt;p&gt;位于同一板块的普陀区W060401单元 A03D-01、A03D-03 地块于今年7月成交，竞得人为中国海外发展，成交总价为65.25亿元，溢价率14.17%，综合楼板价为58823元/平方米，住宅部分楼板价为72381元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750840051285_14TWDy_1750840051522.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="357201493"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;制图：澎湃新闻记者 庞静涛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让地块周边建成10年内的次新房均价在10万元/平方米左右。据贝壳找房数据，与出让地块相邻的品尊国际今年的成交价格在9.13万元至9.67万元/平方米不等；高尚领域今年5月的成交价约10.56万元/平方米；中海臻如府的成交价格则为10.11万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块位于普陀区真如城市副中心范围内，真如城市副中心规划范围东至岚皋路、西至中环线、南至武宁路及内环、北至富平路及沪宁城际铁路，区位优势显著。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2749943" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756952065476_YWXw7K_1756952065793.png" loading="lazy" data-imageid="357201248"&gt;&lt;p&gt;本次出让地块所在区域城市设计概念为“真如翠谷”。今年6月最新获批的“真如翠谷”方案显示，该板块以国际视野、生态共享、TOD复合开发、品质社区为目标，推进发展进程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750035" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756952371093_fC8pwF_1756952371095.png" loading="lazy" data-imageid="357201360"&gt;&lt;p&gt;这里紧邻东侧轨交7号线岚皋路站和北侧轨交20号线真华路站（在建），开发规模约30万平方米，未来将以高品质商品房住宅为主，融合保障性租赁住房、商业、社区公共服务设施等于一体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750052" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756952552395_sWWwsF_1756952552397.png" loading="lazy" data-imageid="357201384"&gt;&lt;p&gt;地块周边教育资源丰富，包括中福会托儿所、在建的上师大附属第四实验学校、今年内开建的曹杨二中（东校）。周边配套商业包括中海环宇城、山姆会员店等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:00:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756955366998_reKmhw_1756955367131.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539005</guid></item><item><title>估值5000亿美元！OpenAI提高员工二次股票出售规模至103亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539043</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;OpenAI二次股票出售规模扩大至超百亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，据外媒援引知情人士消息称，OpenAI正将其二次股票出售规模扩大逾40亿美元，向符合资格的现任及离职员工提供出售约103亿美元股票的机会，相比最初60亿美元的目标大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士表示，此次出售将以5000亿美元的估值进行，符合市场预期。OpenAI于周三向员工提出该要约。持有股份超过两年的员工需在9月底前决定是否参与，交易预计于10月完成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756954395700_cCyM1d_1756954395860.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357202326"&gt;&lt;p&gt;据悉，此次参与投资者包括软银、Dragoneer Investment Group、Thrive Capital、阿布扎比MGX及普信集团。Thrive Capital与普信集团拒绝置评，其余公司尚未回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，SpaceX、Stripe等科技企业也通过二次股票出售帮助员工锁定部分收益。去年11月，OpenAI就曾允许员工在软银的股权收购要约中出售约15亿美元的股票。此外，OpenAI还曾宣布为全体员工（含新入职人员）提供每位150万美元奖金，稳定核心团队，保留顶尖人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月中旬，OpenAI首席财务官萨拉·弗莱尔（Sarah Friar）曾在节目中确认，OpenAI将考虑在未来某个时间点上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她直言，OpenAI面临的​​最大挑战是算力短缺​​。“AI对GPU和算力的需求如饥似渴，我们持续处于​​算力供应紧张状态”。而当前AI热潮更接近铁路或电网式的“​​基础性建设阶段​​”，而非短暂泡沫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，OpenAI CEO山姆·奥特曼（Sam Altman）也曾表示，OpenAI需要更大规模的GPU来扩展业务，算力的短缺导致公司有更好的模型却没法提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月下旬，奥特曼被曝将把OpenAI的大部分日常运营交给5月任命的应用业务CEO菲吉·西莫（Fidji Simo）。奥特曼称自己无法同时管理消费科技、超级基建、前沿研究和新奇项目四大项目，他将从日常事务中抽身，专注于为公司筹集万亿美元级别的资金、推进超级计算项目，以及孵化独立的脑机接口（BCI）创业公司等，而以ChatGPT为代表的消费科技业务将交棒西莫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以看到的是，OpenAI已计划在印度建设功耗超过1GW的人工智能数据中心。知情人士透露，OpenAI正就该计划与印度潜在合作伙伴进行初期洽谈，项目选址尚未最终确定，时间表亦未明确。但预计本月晚些时候访印的奥特曼或在行程中披露更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，OpenAI还在加速通过收购扩展能力边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月2日，OpenAI宣布以11亿美元收购产品开发初创公司Statsig。Statsig帮助OpenAI及其他公司测试功能并在运营中使用实时数据。Statsig将继续独立运营，而作为收购的一部分，Statsig CEO维贾伊·拉吉（Vijaye Raji）将加入OpenAI担任应用部门的技术主管，向西莫汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，OpenAI收购动作频繁。5月以近65亿美元全股权交易收购苹果前设计总监乔尼·艾维（Jony Ive）创立的AI硬件公司io，2024年还收购了分析数据库公司Rockset（金额未披露）。今年早些时候，OpenAI还曾计划以30亿美元收购AI辅助编码工具Windsurf，但交易未能达成（最终谷歌以24亿美元许可协议收入麾下）。奥特曼甚至还曾表达过有兴趣收购谷歌Chrome。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业务增长方面，OpenAI表现出强劲势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月4日，奥特曼发文透露，OpenAI的AI编程工具Codex在过去两周使用量增长了约10倍。而根据此前OpenAI披露的数据，目前每周约有7亿人在使用ChatGPT。OpenAI预计今年营收将增加两倍以上，达127亿美元，明年将增长一倍以上，达294亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:57:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756954338798_sPkNZ1_1756954338962.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539043</guid></item><item><title>习近平会见津巴布韦总统姆南加古瓦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539189</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，国家主席习近平在北京会见津巴布韦总统姆南加古瓦。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:37:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756956816476_57NeAj_1756956816694.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539189</guid></item><item><title>美防长看完阅兵后发声：特朗普已下令，做好准备重建军队</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539191</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756956884790_PwSNfA_1756956885063.png" alt="美防长看完阅兵后发声：特朗普已下令，做好准备重建军队"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美防长看完阅兵后发声：特朗普已下令，做好准备重建军队&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间9月3日，美防长赫格塞思回应九三阅兵相关问题时称，美国总统特朗普已要求国防部做好准备，以历史性的方式重建美国军队，恢复美军的士气和威慑力。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:36:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756956884790_PwSNfA_1756956885063.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539191</guid></item><item><title>白宫撤回削减世贸组织资金计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538874</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2749606" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/19e4dad4-5b2e-4ff6-a9c7-1ac9ecf749d2.jpg" loading="lazy" data-imageid="357200154"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，总台记者获悉，白宫已将世界贸易组织从上周宣布的49亿美元对外援助削减名单中移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，白宫曾点名称，美国对世贸组织的2900万美元资助违背特朗普总统的“美国优先”方针。但在3日更新版的白宫对外援助削减名单中，世界贸易组织已不再出现。知情人士称，这笔资金将不会被削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日至21日，在世贸组织总理事会会议上，美国强调自己自2002年以来，共向该基金及相关基金捐款2900万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国国会民主党人批评政府此举违法，因相关资金已获国会授权。世贸组织总干事伊维拉在接受采访时透露，已与特朗普政府的贸易代表办公室及相关部门协商处理此事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:18:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756950583984_e8ATEs_1756950584140.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538874</guid></item><item><title>独家|雷佳音郭京飞参演《正义必胜》，编导何念：希望展示上海的创作力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537558</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;昨晚的纪念抗战胜利80周年文艺晚会《正义必胜》上，来自上海话剧艺术中心的著名演员郭京飞和雷佳音参加了演出。同样来自上话的导演何念也是这台晚会的导演组成员。晚会结束之后，何念接受了澎湃新闻记者的采访：“我们三个人都是上海来的，又都是一个单位的。我们三个都希望能够多出点力，让全国观众看到上海艺术创作的能力。”&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨夜，《正义必胜》演出结束后，上海话剧艺术中心的导演何念晒出了他在人民大会堂的纪念工作照。在北京奋战了四个月后，这台晚会终于顺利完成，并在网上持续刷屏，赢得观众各种好评。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756945787420_RmC856_1756945941730.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357182044"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;9月3日晚，纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年文艺晚会《正义必胜》在北京人民大会堂隆重举行。 新华社记者 翟健岚 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开场的“我的家在东北松花江上”环节，由郭京飞等人表演的《中华民族到了最危险的时候》让人潸然泪下。而情境表演《窑洞与战壕》中，雷佳音演绎的八路军更是真挚动人，让人印象深刻。何念不仅是这个节目的编导，同时也负责整台晚会的戏剧叙事部分。他和另一位戏剧导演毛尔南一起，共同配合总编导周莉亚、韩真完成晚会的戏剧部分，包括演员台词和叙事情节等。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756945570265_fxBCNJ_1756945929170.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357181986"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;何念在此次晚会上的工作证件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756945574252_eYdprB_1756945929209.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357181987"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;晚会结束后，何念晒出了他在人民大会堂的纪念工作照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在晚会结束之后，何念接受了澎湃新闻记者的采访。他说，“四个月前我就来到了晚会组，期间一直没有离开过北京。之后又找来了郭京飞、雷佳音一起参与晚会。我们三个人都是上海来的，又都是一个单位上海话剧艺术中心的。这也是我们第一次参与这样一个国家任务，在一个国家平台上创作演出。我们三个人都希望能够多出点力，让全国观众看到上海艺术创作的能力，总之也让大家更多看见上海的力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何念介绍，此次这台文艺晚会，总体的要求是希望主创年轻化，因此晚会的编导大多都是80后，包括两位总导演，而演员更是90后、00后居多。除此之外，让晚会能够实现“剧化”，让整部作品能够更接近观众，能够打动人，也是对主创们提出的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也因此，在创作过程中，何念和另一位戏剧导演一起负责让整个故事流淌起来，让人物形象真实生动起来。四个月间，大家一起聊故事、想创意，都是希望能够让人物、剧情都能更好贯穿起来，打动观众。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756945775623_8NwjyR_1756945941710.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357182045"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;9月3日晚，纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年文艺晚会《正义必胜》在北京人民大会堂隆重举行。 新华社记者 翟健岚 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，何念参加了文旅部新时代舞台艺术创作领军人才高级研修班，这个班的很多同学都参与了此次晚会的创作。而他之前导演的《浪潮》等主旋律作品也深受年轻观众喜爱，因此被相关人士关注。此次晚会，他也力图把自己多年的戏剧舞台实践融入这台晚会的创作之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此次和雷佳音、郭京飞一起参与这台晚会，也是三个人多年后再度合作。此前，三个人曾经在上话合作了多部话剧作品。但这一次，站在人民大会堂的舞台上，在一个国家级舞台上演出，对郭京飞和雷佳音来说也都是第一次，大家都觉得“既神圣又紧张”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何念说，“他们两个都演了多年戏，但这一次还是有些紧张。如果没有这么多年的话剧舞台的功底在，是撑不住这个大舞台的。但最后他们都演得非常好，大家都很满意。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756945740003_d67yyX_1756945941700.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357182046"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;9月3日晚，纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年文艺晚会《正义必胜》在北京人民大会堂隆重举行。 新华社记者 李响 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:13:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756954493625_WR4E6a_1756954493628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537558</guid></item><item><title>古共中央第一书记、古巴国家主席迪亚斯-卡内尔向人民英雄纪念碑敬献花圈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539130</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日上午，古巴共产党中央委员会第一书记、国家主席迪亚斯-卡内尔前往天安门广场，向人民英雄纪念碑敬献花圈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:12:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756954837503_pNKBNF_1756954837644.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539130</guid></item><item><title>习近平会见古巴共产党中央委员会第一书记、古巴国家主席迪亚斯-卡内尔</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，中共中央总书记、国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的古巴共产党中央委员会第一书记、古巴国家主席迪亚斯-卡内尔。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2750530" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/1a9c0674-35f4-4cfa-9b12-cc7d9cee7f67.jpg" loading="lazy" data-imageid="357202644"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:03:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756955104088_n2iKBS_1756955104268.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539139</guid></item><item><title>中国—上海合作组织科技创新合作中心在青岛挂牌成立</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538495</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2749273" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/4f8468ce-1ff1-4ebc-b619-0b5a21330404.jpg" loading="lazy" data-imageid="357194099"&gt;&lt;p&gt;4日上午，中国—上海合作组织科技创新合作中心在山东青岛挂牌成立。10个面向上合组织国家的重点国际合作项目同步启动，涉及生物医药、高端装备、现代高效农业等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，中国—上海合作组织科技创新合作中心坚持“立足山东、辐射全国、面向上合”理念，将有力促进区域协同创新，构建开放包容、互利共赢的国际创新合作生态，为各成员国经济社会发展注入新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中心将持续推动创新领域人文学术交流，积极举办中国—上海合作组织科技创新合作大会、青年创新创业大赛、科技成果展等形式丰富的品牌活动；持续推进联合项目遴选，在优先领域促进联合创新，聚焦人工智能、数字经济、医疗卫生、现代农业、气候变化等领域，积极开展双边、多边联合研发，推动共建国际联合实验室、联合研发中心等平台；鼓励开展跨国技术转移，建立国际技术转移平台，提升国际技术转移经理人、知识产权等方面服务水平；建立上合组织成员国国际智库，成立智库联盟，与各方深入开展科技创新政策及实践经验交流，为国际科技合作提供智力支持‌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:46:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756948259750_Y1CYb7_1756948260004.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538495</guid></item><item><title>特朗普承认观看中国阅兵，称“让人印象非常深刻”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538928</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756951699437_rWdpHf_1756951699588.png" data-imageid="357200631"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;9月3日，纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年大会在北京隆重举行。这是装备方队接受检阅。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，9月3日上午，纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年大会在北京天安门广场隆重举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网9月4日报道，当地时间9月3日，美国总统特朗普在白宫接待波兰总统时谈到了北京的阅兵式，称“这是一个美丽的庆祝，让人印象非常深刻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，据中国新闻网消息，美国总统特朗普对此在社交账号上发文称，愿中国人民度过一个美好的庆祝日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:38:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756951699437_rWdpHf_1756951699588.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538928</guid></item><item><title>习近平会见越南国家主席梁强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539034</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月4日，国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的越南国家主席梁强。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:30:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756953324477_Q4S2pT_1756953324728.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539034</guid></item><item><title>特朗普政府就关税违法判决向美最高法院提出上诉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538912</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2749764" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/719c2d3f-b9b3-493e-b749-08d396cc4e3e.jpg" loading="lazy" data-imageid="357200415"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，特朗普政府正式向美国最高法院提出上诉，要求推翻联邦巡回上诉法院裁定特朗普对多国征收关税违法的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有报道称， 最高法院可能会受理这一案件，并可能在2026年夏天做出裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦巡回上诉法院8月29日裁定，美国总统特朗普批准对多国征收关税时援引的法律实际上并没有赋予其征收这些税款的权力。法院的裁决书说，《国际紧急经济权力法》授权总统在紧急情况下颁布某些经济措施，以应对“异常和特殊威胁”，但不允许总统采取全面行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:17:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756950942100_fR2DDB_1756950942267.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538912</guid></item><item><title>用蹩脚英语跟特朗普聊，普京透露阿拉斯加“密谈”内容</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538884</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756950974985_wNWtaK_1756950975131.png" alt="用蹩脚英语跟特朗普聊，普京透露阿拉斯加“密谈”内容"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;用蹩脚英语跟特朗普聊，普京透露阿拉斯加“密谈”内容&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月3日，俄总统普京在新闻发布会被问及在阿拉斯加与美国总统特朗普会面时的细节，普京称自己当时用“蹩脚的”英语跟特朗普交流，两人共同乘车只有30秒，简单聊了几句。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:03:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756950974985_wNWtaK_1756950975131.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538884</guid></item><item><title>习近平会见老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538922</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：9月4日，中共中央总书记、国家主席习近平在北京会见老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:02:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538922</guid></item><item><title>讲武谈兵｜向左走？向右走？从阅兵100坦克聊聊第四代坦克的发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537390</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在9月3日举行的纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年阅兵式上，100坦克和100支援战车首次公开亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据阅兵式解说词介绍，100坦克和100支援战车智能化程度高、协同能力强，作为陆军地面突击力量的新一代装甲装备，尽显机动夺要、攻坚突破的强大战力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;100坦克的首次亮相也引发了外界对新一代坦克或者说第四代坦克发展的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，世界各军事强国纷纷立项研发第四代主战坦克，包括俄罗斯、美国、法国、德国等国。此外，韩国、日本、印度也提出了本国的第四代主战坦克研发计划。不过，第四代主战坦克到底应该向哪个方向发展还是有一定的争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从第一代到第三代主战坦克，基本上都是按照车体更大更重、主炮口径更大、信息化程度更高、装甲防护更强的方向发展。但是，第四代主战坦克是否也要按照这个原有的方向发展，笔者认为还是有待商榷的。毕竟每个国家的战役战术想定、国情、编制体制、装备体系都完全不同，应该按照自身的特殊要求来设计研发本国的第四代主战坦克。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756947670258_Z3cyjk_1756947700174.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357192262"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;100坦克和100支援战车智能化程度高、协同能力强，是陆军地面突击力量的新一代装甲装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更大更重还是更小更轻？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从第一代主战坦克到第三代主战坦克，重型化和大型化的发展趋势是比较明显的。比如欧美国家装备的第一代主战坦克普遍为40吨级，第二代主战坦克就达到了50吨级，而到了目前现役主力的第三代主战坦克以及改进型号基本上都为60吨级。苏联/俄罗斯历代主战坦克增重虽然没有西方那么明显，但是也从第一代T-55的40吨增加到了最新型T-90M的48吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，对于主战坦克战斗全重的不断增加，无论是西方国家还是俄罗斯，都认为应当有一个较为合理的范围区间，既不能过重影响机动性、运输性和通过性，也不能太轻导致降低火力、装甲防护以及动力方面的配置。所以，我们可以看到，在西方国家以及俄罗斯研发的第四代主战坦克上，双方几乎不约而同地选择了50吨级作为战斗全重的设计指标。比如，2024年俄罗斯T-14“阿玛塔”第四代主战坦克的战斗全重为55吨，美国“艾布拉姆斯”-X第四代主战坦克样车的战斗全重为53吨，德国KF51第四代主战坦克样车的战斗全重为59吨。只有德法联合研发的EMBT第四代主战坦克样车略微超标，达到了61.5吨，但是这一数据也要比西方现役的多款第三代改进型主战坦克，比如M1A2C、“豹”2A7+等型号更轻。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756947674248_THiw1m_1756947700166.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357192263"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德国推出的新一代坦克KF-51“黑豹”坦克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，即便是50吨级的战斗全重，对于现代主战坦克来说依然属于“重量级”。在这种情况下，近年来世界各国也兴起了一阵为坦克“减肥”的热潮。比如，日本在90式第三代主战坦克之后，又研发了战斗全重仅为44吨的10式主战坦克，不仅比前者轻了至少6吨，车体尺寸也小得多，是目前世界唯一一款采用了5对负重轮设计的新一代主战坦克。在此之后，更多国家开始研发更轻更小的新一代轻量化主战坦克，比如中国VT5、美国M10“布克”、土耳其与印尼联合研发的“卡普兰”MT以及德国“山猫”120等型号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，我们也可以发现，其实第四代主战坦克未必一定要继续采用“重型化”的传统发展思路。通过全新的总体布局规划、结构设计、先进材料应用以及无人化、信息化装备的全面应用，40吨级乃至30吨级的第四代主战坦克同样可以拥有与50吨级第四代主战坦克相当甚至更加出色的作战能力。而战斗全重的降低，无疑会大幅提升轻量化第四代主战坦克的战略机动性以及对于道路、铁路、桥梁的通过能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，第四代主战坦克的轻量化设计也不能过于走极端。比如，当年美国陆军全力研发的体系庞大的未来战斗系统中，代替主战坦克角色的是MCS有人驾驶战车，其设计战斗全重仅为24吨，理论上可以由C-130战术运输机运载1辆，C-17大型运输机则可以运载3辆。事实上，即便是在20多年后的今天，MCS战车的预定设计指标依然很难达成，最大的障碍就是超重。而曾经被美国陆军寄予厚望的M10“布克”之所以要面临下马，最主要的原因也是超重。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756947681565_3MhFKi_1756947700193.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357192264"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯T-14“阿玛塔”坦克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主炮口径更大还是更小？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从第一代主战坦克到第三代主战坦克，为了拥有越来越强大的穿甲威力，其主炮口径也不断增加。在冷战末期，西方以及苏联都一度投入大量人力物力，分别研发140毫米以及152毫米这样的超大口径主炮。如今，随着第四代主战坦克对于火力需求的进一步提升，德国以及法国也在继续研发130毫米、140毫米的大口径主炮，以便获得比现役120毫米、125毫米口径主炮强大得多的火力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国和俄罗斯在第四代主战坦克发展上，至少目前还没有采用更大口径的主炮。比如，美国“艾布拉姆斯”-X为了降低战斗全重，采用的是当初为未来战斗系统MCS有人驾驶战车研制的轻量化XM360型120毫米滑膛炮，俄罗斯T-14“阿玛塔”第四代主战坦克则装备1门2A82-1M型125毫米滑膛炮。事实上，美俄对于第四代主战坦克的火力提升都有一定的要求，只不过在延续现有第三代主战坦克主炮口径的前提下，分别采取了不同的措施——美国主要通过为120毫米主炮研发各类性能先进的弹药，来提升火力水平，而俄罗斯则是进一步挖掘125毫米主炮的潜力，以改进火炮来提升火力。这也是两国根据自身需要所做出的不同选择，基本上都可以达到预定的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，除了继续增加主炮口径或者延续第三代主战坦克的主炮口径，第四代主战坦克的主炮发展有没有第三条路可以走呢？从目前众多型号的新一代轻型主战坦克依旧采用第二代主战坦克典型的105毫米线膛炮来看，在保证现有火力水平甚至略有提升的前提下，减小主炮口径也许也是一种可以考虑的选项之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;减小主炮口径的主要考虑之一就是有利于降低战斗全重以及缩小车体尺寸，这也是实现轻量化的重要前提之一。在火力提升方面，如果缩小口径的主炮能够采用更加先进的电磁炮以及电热化学炮，当然是最为理想的解决方案。但是，在目前电磁炮以及电热化学炮暂时无法实现重大突破以实现全面应用的背景下，通过全面改进现有的固体化学发射药火炮，以及研发全新的配套弹药，也可以在一定程度上达成火力提升的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，通过发射制导炮弹以及炮射导弹，以间瞄而非直瞄的方式，在更远的射程上打击敌方目标，就等于在相当程度上提升了己方坦克的火力水平。以往的主战坦克主要针对视界内的目标实施直瞄来射击，实际上能够实现的打击范围很小。而坦克主炮本身以大射角曲射实现的射程其实很远，至少都可以达到10公里，只是由于坦克本身获取视距外目标信息能力不足，限制了主炮射程的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在现代战场上，世界各军事强国的陆军都已经具备了很高的网络化、信息化水平。通过数据链组网，坦克就可以得到己方整个作战体系的信息支持，那么其发射的制导炮弹以及炮射导弹就完全可以由其他平台提供引导，充分发挥主炮的射程优势，与敌方主战坦克打一场视距外的非接触战斗，从而获得在火力上的巨大优势。在这种情况下，即便坦克自身的主炮口径稍小，但是其发射的制导炮弹以及炮射导弹打得更准，而且打击的又是敌方坦克最为薄弱的顶部位置，完全可以确保摧毁。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756947686724_iNycwM_1756947700181.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357192265"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;100坦克配备了主动防御系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;装甲防护更强还是更智能？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当今现役的第三代主战坦克及其改进型号之所以不断“增肥超重”，最主要的原因就在于为了对抗越来越强的主炮穿甲威力以及各类反坦克武器，需要不断增加被动装甲防护，比如在车体和炮塔的基础装甲之上大量加装复合装甲、爆炸反应装甲，甚至多层叠加。比如，俄罗斯T-14“阿玛塔”第四代主战坦克的3名车组成员全部集中在车体前部的乘员舱内，为了保证他们的安全，设计人员为车体正面、侧面、上部加装了大量各类装甲防护，最终导致战斗全重达到了史上最重的55吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，无论是欧美还是俄罗斯，其研发的第四代主战坦克在很大程度上还是延续了重装甲防护的传统思维。虽然这些国家也在各自研发的第四代主战坦克上加装了不同类型的智能化主动防御系统，但是并非作为主要的防御手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从未来发展来看，第四代主战坦克如果要实现轻量化，首先就要在被动装甲防护方面大幅减重，比如采用更轻、防御能力更强的复合装甲或者反应装甲。而更重要的提升手段则在于通过其他方式来弥补被动装甲防护减重的不足，包括采用更加先进、能够对付各类反坦克弹药，特别是尾翼稳定脱壳穿甲弹的先进主动防御系统。此外，如果能够实现第四代主战坦克的整体隐身，包括红外隐身和雷达隐身，也可以在很大程度上提升防护水平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:01:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756947803318_N1rKcH_1756947803539.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537390</guid></item><item><title>特朗普自称看了九三阅兵：很精彩很震撼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537672</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756946011788_yZG56r_1756946011971.png" alt="特朗普自称看了九三阅兵：很精彩很震撼"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普自称看了九三阅兵：很精彩很震撼&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间9月3日，美国总统特朗普在白宫向记者透露，自己看了中国胜利日大阅兵，他形容阅兵仪式非常精彩和震撼。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:23:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756946011788_yZG56r_1756946011971.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537672</guid></item><item><title>巴基斯坦总理人民日报撰文：风雨同舟、命运与共</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538012</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2749218" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/8bcd68ff-ce64-4c76-aa14-98f3d8909cfd.jpg" loading="lazy" data-imageid="357186277"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;夏巴兹·谢里夫总理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1951年5月21日，巴基斯坦和中国正式建立外交关系。近75年来，巴中两国风雨同舟，命运与共，培育出独一无二的“铁杆友谊”，成为国际政治互信与持久合作的典范。我们的关系以信任为基石，以尊重为圭臬，更因“共享的未来需共同缔造”的信念而历久弥新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很多国家之间的关系还停留在利益交换时，巴中关系实现了发展路径的根本转变。我们两国的友谊源于信念，超越利益考量。真朋友不仅雪中送炭，更会为彼此的明天投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早期的巴中伙伴关系侧重于政治互信与安全协作，这一战略信任基础不仅得以巩固，而且持续拓展深化。如今，双方合作领域早已超越政治和防务范畴，覆盖经济、科技、人文交流等各个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴方全力支持习近平主席提出的全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议和全球治理倡议。在习近平主席高瞻远瞩的引领下，巴中关系正迎来前所未有的繁荣期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中巴经济走廊成为共建“一带一路”倡议的旗舰项目。第一个十年间，走廊项目为数百万家庭输送电力，在天堑之地筑起高速公路、建设港口基础设施，打通了巴基斯坦同周边地区及全球市场的通道。中巴经济走廊的潜力还在于以工业化、社会经济发展和高质量可持续发展为重点的第二阶段建设，这与中国高质量共建“一带一路”愿景及巴基斯坦基于出口、数字、环境、能源和公平赋权的“5Es”发展框架高度契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期发射的巴基斯坦多功能通信卫星项目、千名巴农业专家在华培训项目，皆是命运共同体精神的生动注脚。不久后，巴宇航员将赴中国空间站，这昭示着我们的友谊正迈向星辰大海！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月以来，巴中双方开展多次高层互访，推动了增长、民生、创新、绿色、开放“五大走廊”建设。除了政府间合作，两国企业界合作也非常密切。2024年6月访华期间，在深圳举办的巴基斯坦—中国商务会议开启了两国经贸交往崭新篇章：单日促成超千场企业对接，签署30余份备忘录。此后又在纺织、皮革、渔业、果蔬、医疗器械、塑料等领域举办6场行业路演，达成多项协议。今年我们的目标是达成更多合作。这次举办的第二届巴基斯坦—中国商务会议，预计在九大重点领域促成2000场企业对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了吸引中国企业、推动巴中经贸合作，巴方实施一系列便利化措施：简化中国公民商务、工作、投资签证流程，缩短审批时间；在伊斯兰堡、卡拉奇、拉合尔、费萨拉巴德四大机场设立中国客商专用通道及休息室；近期揭幕的伊斯兰堡商务便利中心为投资者提供一站式服务；同时加快利润汇出审批，保障电力企业款项支付，切实履行财务承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国之交在于民相亲，民相亲在于心相通。巴中两国人民视彼此为“铁哥们”而非陌生人——中文“巴铁”之称，独属巴基斯坦，这是至高赞誉。日益增多的留华学生、在华巡展的犍陀罗艺术展、密切的文化外交，正不断拉近两国民心距离。两国企业家、艺术家、网红博主之间开展的新合作证明，新的年轻一代不仅传承友谊，更赋予巴中友谊新的内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明年我们将迎来两国建交75周年，我们的伙伴关系不沉湎于怀旧，而是奋进于未来。中国正通过绿色发展、人工智能和数字金融快速迈向未来，巴基斯坦则凭借年轻化劳动力推进改革与稳定，自我定位为地区互联互通与各种机遇的枢纽。这些轨迹的交汇不仅自然，更属必然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前要务是将长期以来的合作更加机制化：建设跨越政治层面的合作机制，开拓新合作领域，确保坚如磐石的巴中全天候友谊转化为繁荣共享和利益与共。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从喜马拉雅山脉到阿拉伯海，如今更至浩瀚太空，我们的友谊始终是信任与变革的史诗。未来充满希望与机遇，我们当继续携手努力，共创辉煌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者为巴基斯坦伊斯兰共和国总理）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:12:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756947452114_ZSweNF_1756947452330.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538012</guid></item><item><title>商务部：今起对原产于美国的进口相关光纤产品采取反规避措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538368</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人就对原产于美国的进口相关光纤产品反规避调查裁决答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：&lt;/strong&gt;我们关注到商务部网站发布公告，对原产于美国的进口相关光纤产品采取反规避措施，能否介绍相关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;2025年3月4日，应中国国内企业申请，商务部对原产于美国的进口相关截止波长位移单模光纤产品发起反规避调查。该案是中国首起反规避调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立案后，商务部依法依规开展了调查，调查程序公开透明，充分保障了各利害关系方的权利。经过调查，证据显示，美国出口商通过对华出口相关截止波长位移单模光纤，规避了中国对美非色散位移单模光纤产品的反倾销措施。根据调查结果，商务部发布公告，决定自2025年9月4日起实施反规避措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 01:02:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756947817550_3ENdhD_1756947817708.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31538368</guid></item><item><title>2025成都车展：全新凌渡L上市引领油车个性化风潮，上汽大众持续发力 “油电同进”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535266</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748972" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913499202_FyNXX7_1756913499799.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913499202_FyNXX7_1756913499799.png" data-width="4000" data-height="2666" loading="lazy" data-id="357144125"&gt;&lt;p&gt;第二十八届成都车展日前开幕，上汽大众携出众阵容登陆中国西部国际博览城2号馆。其中，高颜值德系A+级轿跑全新凌渡L正式上市，售价11.99万元起，同时上汽大众333车队新赛车与全新凌渡L官方改装套件首度亮相，为用户带来“凌”感全开的个性化选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748969" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913499281_kyrjxp_1756913499769.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913499281_kyrjxp_1756913499769.png" data-width="3679" data-height="2452" loading="lazy" data-id="357144126"&gt;&lt;p&gt;此外，现场还有Pro家族、威然、途岳家族、朗逸家族、ID.家族等热门车型同台助阵，以“油电同进”之势加速品牌进阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全新凌渡L“凌”感全开 开启油车个性化新篇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为凌渡车系上市十周年、累计销量超百万之际的重磅力作，全新凌渡L自亮相便备受关注，被赞为“高颜值德系A+级轿跑”。此次车展官宣售价11.99万元起，成为追求运动、性能、个性年轻人的优选，满足了渴望“油车个性化”用户的需求。其中，GTS车型以13.99万元起的价格回归，它搭载高尔夫GTI同款EA888 2.0T高功率发动机，峰值扭矩350N·m，百公里加速6.98秒，能够为性能控带来纯粹燃油车驾驶体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748970" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913499409_57xhNT_1756913499803.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913499409_57xhNT_1756913499803.png" data-width="4000" data-height="2666" loading="lazy" data-id="357144122"&gt;&lt;p&gt;设计上，全新凌渡L具备宽体轿跑型格、溜背设计、同级唯一无框车门、电动掀背式尾门，引领运动美学进化。GTS车型还加码配备专属酷黑运动套件、双出排气造型和醒目的红色GTS尾标，尽显个性与质感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748971" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913499532_MXsfik_1756913499797.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913499532_MXsfik_1756913499797.png" data-width="4000" data-height="2666" loading="lazy" data-id="357144124"&gt;&lt;p&gt;车展现场，上汽大众333车队全新凌渡L GTS赛车首度公开亮相，其设计延续333车队京剧脸谱传统，以藏青深蓝为主体颜色，增加红色热情元素，车身有独特数字10 logo，象征凌渡上市十年不断突破的进取精神，该车将于CTCC上海站登场竞技，续写凌渡赛场传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宠粉福利升级 与用户双向奔赴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除新赛车外，现场还同步推出全新凌渡L和ID.3 GTX套件款的官方改装套件。凌渡与ID.3作为上汽大众油电产品序列中的个性化担当，自带“改装好底子”，两款套件已于8月29日正式开启预售。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748974" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913630341_QBWyNM_1756913630569.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913630341_QBWyNM_1756913630569.png" data-width="4000" data-height="2666" loading="lazy" data-id="357144136"&gt;&lt;p&gt;其中，全新凌渡L官方改装套件包含前唇、后唇、侧裙、小尾翼和尾喉，呈现低趴战斗姿态，彰显赛道基因；而ID.3GTX套件款官方改装套件则身披“传奇征途”限量款红灰撞色，在前铲、侧裙、尾翼套件矩阵加持下，动感气息十足。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748975" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913630414_ym78FQ_1756913630569.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913630414_ym78FQ_1756913630569.png" data-width="4000" data-height="2666" loading="lazy" data-id="357144134"&gt;&lt;p&gt;产品升级的同时，宠粉福利也升级。车展现场官宣幸运车主福利活动，上汽大众诚邀凌渡新老车主分享玩车、改车、赛车故事，动人故事者可参与上汽大众333车队专属定制的赛车课程，于天马赛车场释放驾驶热情，更有机会与CTCC冠军车手、上汽大众Boss团PK圈速。同时，上汽大众推出“玩家改装车”计划，为即日起下定的全新凌渡L及ID.3车主设立专属百万改装基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，本次成都车展有来自全国的10位大众品牌车主化身“车主服务官”，介绍上汽大众的产品和品牌，用真实用车感受圈粉现场观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上汽大众推进“油电同进”战略，强化油车市场领先地位。继Pro家族带来“油车智能化”宣言之后，此次全新凌渡L上市，精准洞察燃油车用户需求，打出“油车个性化”新王牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="ait_item_box img_default" media-id="2748973" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913630568_XQCfRN_1756913630570.png" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913630568_XQCfRN_1756913630570.png" data-width="4000" data-height="2666" loading="lazy" data-id="357144135"&gt;&lt;p&gt;对于个性化领域的探索和面向年轻用户的沟通机制，上汽大众汽车有限公司大众品牌用户与营销数字化高级总监陈历在接受采访时表示，上汽大众“从顶层组织设计，到产品定位，再到日常用户活动，我们正在全方位加强与用户的互动，真正做到和用户玩在一起”。并不断拥抱年轻用户，与他们一起走向上汽大众未来新的40年。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913499536_6D72Yp_1756913499786.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="357144133"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:40:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756913682073_iA8aZP_1756913682297.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535266</guid></item><item><title>普京在华回应俄乌问题：要是泽连斯基想谈，让他来莫斯科找我</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537258</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756945013875_X1jpT7_1756945014089.png" alt="普京在华回应俄乌问题：要是泽连斯基想谈，让他来莫斯科找我"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京在华回应俄乌问题：要是泽连斯基想谈，让他来莫斯科找我&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月3日，俄罗斯总统普京在北京举行的新闻发布会上回应俄乌问题时称，自己从不拒绝会面，但会面需要经过准备，如果泽连斯基准备好了，可以让他到莫斯科。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:33:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756945013875_X1jpT7_1756945014089.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537258</guid></item><item><title>沪深股指两连阴，多头何时反击？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537071</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756941619076_DBBRwK_1756941619253.png" data-imageid="357172382"&gt;&lt;p&gt;沪深股指周三双双再度调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月3日收盘，沪指收跌1.16%，深证成指跌0.65%，两大股指日K线均走出两连阴。创业板指则逆势上涨，涨0.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于A股的继续调整，有券商策略首席对澎湃新闻记者分析称，主要是两方面因素所致：一是市场在继续消化前期的涨幅。从盘面上可以看到，周三（9月3日）补跌特征突出。周二（9月2日）相对跌幅小的沪指，周三大跌。而周二大跌的深证成指和创业板指，周三跌幅均没有超过1%，创业板指还出现了上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“另一方面，则是市场情绪面的影响。利好‘靴子落地’后对市场情绪面带来扰动，如随着美联储降息窗口临近，美股近期表现也有所停滞不前。”上述券商策略首席进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有券商投顾也指出，周三（9月3日）引领A股下跌的是军工及近日反弹的银行、白酒等权重股，之前受利好预期推动而涨幅较高的板块，高位后出现大幅回落，拖累了大盘的走势。而之前一直底部徘徊，且近期股价持续回落的板块与个股，出现了一定程度的回升走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近两个交易日的调整中，市场仍在形成一个新的区间震荡，而在这其中，会对部分超买的技术指标进行修复，并对于部分过热品种进行修正，即很多涨幅过快的品种会调整。”另一位券商投顾表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大盘进一步回调后，接下来市场行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，上述券商策略首席表示，随着高位暴涨的股票出现调整，短期资金做多势头可能会出现一定程度的扭转，预计会出现震荡休整。同时从两融这个市场情绪指标看，虽然创历史新高后两融余额占流通市值仅超过2%，远低于历史高点的4%以上，但一定程度也说明市场情绪确实有些过热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不过可以看到，市场回调中A股的成交出现缩量，说明市场杀跌动力转弱。沪指仍然站稳3800点的情况下，只要成交额仍在2万亿元左右的水平，资金就会一直在场内寻找机会，因此不必过于悲观，板块继续轮动中市场维持高位震荡的概率比较大。”该券商策略首席说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，从8月13日至今，A股成交额已连续16个交易日超过2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/1859dfb3-6afd-49f0-be06-40f86e2d3427.png" data-height="670" data-width="3324" data-filesize="89401" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357172377" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/1859dfb3-6afd-49f0-be06-40f86e2d3427.png"&gt;&lt;p&gt;技术面上，上述券商投顾分析称，周三（9月3日）量能大幅萎缩，大盘盘中基本上是空跌空涨，这意味着A股经过大幅震荡洗盘后，筹码已经进行了充分地交换，预示着A股阶段内将面临方向选择，即继续震荡盘升突破，还是回调蓄势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总的来说，由于量能的大幅萎缩，市场继续杀跌的动力并不足，短线大盘继续大幅回落的概率较低。因此，短线盘中反复后，大盘有望走出探底回升走势，但整体趋势将是高位横盘震荡运行。”该券商投顾称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券分析师张刚表示，周三（9月3日）A股市场虽然高开低走、震荡整理，但盘中沪指在3802点附近获得支撑。当前上证综指与创业板指数的平均市盈率分别为15.74倍、47.17倍，仍处于近三年中位数平均水平上方，适合中长期布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“叠加目前A股市场正处于内外政策利好交织、流动性充裕的有利环境，且全球配置资金净流入A股市场，居民储蓄正在加速向资本市场转移，形成持续的增量资金来源。美联储释放降息信号，全球流动性预期宽松，美元走弱利于外资回流A股。预计短期市场以稳步震荡上行为主。”张刚称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，天风证券策略首席吴开达认为，牛市期间，大盘回调往往在很短的时间内完成，对于2周至4周的小级别回撤，可能是一次流畅买入的机会。此时追涨前期强势板块胜率较高，即使在市场最高点追涨，后续也往往能获得正收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不过，当细分板块的超额相对宽基走弱，或许是一种‘做排除法’的逃顶信号。同时，当板块在回调时存在负的超额，回调结束后也很难获得正的超额。”吴开达进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:26:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756941619076_DBBRwK_1756941619253.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537071</guid></item><item><title>牛市早报｜财政部与央行联合工作组召开会议，富时中国A50指数调整</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537075</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月3日收盘，上证综指跌1.16%，报3813.56点；科创50指数跌1.64%，报1306.48点；深证成指跌0.65%，报12472点；创业板指涨0.95%，报2899.37点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股三大指数9月3日收盘涨跌不一。截至收盘，道指跌0.05%，标普500指数涨0.51%，纳指涨1.02%。大型科技股方面，谷歌涨超9%，股价创纪录新高。苹果收涨3.8%。热门中概股收盘涨跌互现，纳斯达克中国金龙指数收跌0.19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价9月3日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所10月交货的轻质原油期货价格下跌1.62美元，收于每桶63.97美元，跌幅为2.47%；11月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌1.54美元，收于每桶67.60美元，跌幅为2.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据财政部官网，为推动实施更加积极有为的宏观政策，加强财政政策与货币政策协调配合，近日，财政部与中国人民银行联合工作组召开第二次组长会议。财政部党组成员、副部长廖岷，中国人民银行党委委员、副行长邹澜出席会议并讲话。会议充分肯定了去年联合工作组成立以来部、行协同配合取得的成效，并就金融市场运行、政府债券发行管理、央行国债买卖操作和完善离岸人民币国债发行机制等议题进行了深入研讨。双方一致认为财政政策与货币政策的协同发力，为应对当前复杂多变的市场环境、推动经济持续回升向好提供了有力保障。下一步，要继续积极发挥部、行联合工作组机制作用，深化合作，加强协同，持续推动我国债券市场平稳健康发展，共同保障财政政策、货币政策更好落地见效。财政部、中国人民银行相关司局负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据澎湃新闻，近日，北京、湖南等地发布通知，将调整最低工资标准。据不完全统计，今年以来已有12个省份上调最低工资标准。据北京市人力资源和社会保障局，自2025年9月1日起，北京市最低工资标准由每小时不低于13.91元、每月不低于2420元，调整到每小时不低于14.6元、每月不低于2540元。非全日制从业人员小时最低工资标准确定为27.7元/小时，非全日制从业人员法定节假日小时最低工资标准确定为65.1元/小时。湖南省人社厅近日印发《关于调整2025年最低工资标准的通知》，决定从2025年9月1日起，月最低工资标准（适用于全日制劳动者）三个档次调整为2200元、2000元、1800元；小时最低工资标准（适用于非全日制劳动者）三个档次调整为22元、20元、18元，较于2024年，此次调整后，月最低工资标准每档分别增加100元，小时最低工资标准每档分别增加1元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据新华财经，据商务部贸易救济调查局3日23时57分发布的公告，商务部裁定，美国光纤生产商和出口商通过改变贸易模式的方式向中国出口相关截止波长位移单模光纤（G.654.C光纤），不具有充分的商业合理性，削弱了现行反倾销措施的实施效果，构成了对原产于美国的进口非色散位移单模光纤反倾销措施的规避。公告指出，2025年3月4日，应长飞光纤光缆股份有限公司的申请，商务部发布2025年第14号公告，决定对原产于美国的进口相关截止波长位移单模光纤可能规避对原产于美国的非色散位移单模光纤反倾销措施进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、9月3日，农业农村部、工业和信息化部联合发布关于加快农机创新产品中试验证和熟化应用的意见，要求到2027年，聚焦大型高端智能农机装备和丘陵山区适用农机装备，建成一批农机中试验证平台，打造一批农机熟化应用中心和试验场，农机装备中试验证能力快速提升，熟化应用场景持续拓展，以产业化为导向的农机研发创新机制模式进一步完善。到2030年，农机装备研发周期明显缩短，科技成果产业化能力显著增强，高水平中试验证平台体系基本形成，种养加全产业规模化熟化应用场景基本覆盖，农机中试验证和熟化应用体制机制高效运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据澎湃新闻，9月3日，富时罗素公布2025年6月富时中国50指数、富时中国A50指数、富时中国A150指数、富时中国A200指数以及富时中国A400指数季检结果，该变更将于9月19日星期五收盘后生效。根据审核结果，市场关注度最高的富时中国A50指数本次将纳入百济神州（688235.SH）、新易盛（300502）、药明康德（603259）、中际旭创（300308），同时剔除中国核电（601985）、中国联通（600050）、国电南瑞（600406）、万华化学（600309）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据中国证券报，证监会最新数据显示，截至7月底，合格境外投资者（QFII）数量已达900家，今年以来新增40家。证监会表示，后续还将出台更多优化合格境外投资者制度的改革举措，有力推进资本市场高水平制度型开放。市场人士分析，从证监会近日召开的“十五五”资本市场规划专家学者座谈会透露的政策信号看，新一轮资本市场改革开放有望加快推进。进一步提高跨境投融资便利性，进一步优化准入管理、投资运作等举措值得期待，外资机构有望向中国市场投出更多“信任票”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、9月3日，中证指数有限公司网站发布公告称，将于9月10日发布中证A500成长指数和中证A500价值指数。中证A500成长指数和中证A500价值指数的样本每半年调整一次，样本调整实施时间分别为每年6月和12月的第二个星期五的下一交易日，每次样本调整比例一般不超过30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据乘联分会初步统计，8月1—31日，全国乘用车新能源市场零售107.9万辆，同比增长5%，较上月增长9%，全国新能源市场零售渗透率55.3%，今年以来累计零售753.5万辆，同比增长25%；8月1—31日，全国乘用车厂商新能源批发129.2万辆，同比增长23%，较上月增长9%，新能源厂商批发渗透率53.6%，今年以来累计批发892.6万辆，同比增长33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据证券时报，上金所对黄金延期品种与白银延期合约交易保证金水平和涨跌停板比例进行调整。自2025年9月5日（星期五）收盘清算时起，Au（T+D）、mAu（T+D）、Au（T+N1）、Au（T+N2）、NYAuTN06、NYAuTN12等合约的保证金水平从13%调整为14%，下一交易日起涨跌幅度限制从12%调整为13%；Ag（T+D）合约的保证金水平从16%调整为17%，下一交易日起涨跌幅度限制从15%调整为16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，“2025 Inclusion·外滩大会”将于9月10日至13日在上海黄浦世博园区举行。本届大会以“重塑创新增长”为主题，汇聚全球科技领袖、青年科学家、创业者及科技爱好者，将举办1场开幕主论坛、40余场开放见解论坛、18场创新者舞台、3场AI科创系列赛事，嘉宾方面，今年外滩大会邀请到16位院士和图灵奖得主，550多位行业专家和企业领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据澎湃新闻，近期，“最快女护士”马拉松跑者张水华因赛后言论持续引发讨论，其签约的361度（361°）品牌也因此受到关注。9月3日，澎湃新闻从多个独立信源获悉：基于双方发展路径的调整，361度与张水华的合作已暂告一段落。知情人士向澎湃新闻表示，361度在运动员合作中始终秉持长期发展理念，此次调整系双方经过友好协商后的共同决定，不影响品牌与其他运动员的既有合作。有业内人士认为，这是基于双方不同发展阶段的实际需求作出的相应调整。随着合作关系的调整，相关讨论预计将逐渐平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、据新华社，美国联邦储备委员会3日发布的全国经济形势调查报告显示，自7月中旬到8月底，美国所有联邦储备区物价均出现与加征关税相关的价格上涨。根据美国“联邦储备法”，美国全国划分为12个联邦储备区，每区设立一家联邦储备银行。该报告根据12家联邦储备银行的最新调查结果编制而成，也称“褐皮书”。报告显示，自7月中旬到8月底，许多联邦储备区报告关税对投入价格的影响尤其明显，多个地区报告保险、公用事业和技术服务价格上涨。一些公司已将所有成本上涨转嫁给了客户。美联储所联系的企业广泛预期未来几个月价格将继续上涨。报告说，由于经济不确定性增大和关税税率升高，许多家庭工资增长未能跟上物价上涨的步伐，导致所有联邦储备区消费者支出持平或下降。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:24:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756944077905_HHPcn7_1756944078113.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537075</guid></item><item><title>美国阿拉斯加发生6.0级地震，震源深度10公里</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537079</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据美国地质调查局地震信息网消息，美国阿拉斯加州尼科尔斯基西南87公里处北京时间4日4时57分发生6.0级地震，震源深度10公里。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:01:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756942128139_bN5m77_1756942128336.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537079</guid></item><item><title>体坛联播｜U22国足比赛场地遭质疑，NBA将调查莱昂纳德</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537048</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756940623730_2sDpiQ_1756941163158.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357172370"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;U22国足比赛场地成焦点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3日晚间，U23亚洲杯预选赛首轮，中国U22男足在西安国际足球中心2比1击败东帝汶U22。整场比赛，中国队表现平平，但相比技战术和球员发挥等场内话题，比赛场地的草皮质量意外成为本场比赛外界最为关注的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从现场和电视转播观看来看，球场草皮显得非常松软，比赛过程中经常被踢得“翻起”。比赛进行过程中，由于一小块范围内草皮大面积“翻起”，最后导致皮球运行的方向也会发生不规则变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上，上半场比赛进行过程中，就有多位资深媒体人表达了对草皮质量的不满。随后足球报记者陈永解释说：西安国际足球中心连着下了五天雨，草皮有点撑不住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而央视记者王涛也在社交媒体上写道：这个草坪是从美国进口的适应北方气候的高羊毛冬季草，质量很好，并且7月20日开始就封场养护，但奈何西安连日高温之后又连日阴雨，导致场地浸泡后湿软，球员的长钉鞋一发力就翻起一片，也影响了突破和传球。后面几天西安还有雨，这场地不容乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官方统计，共有23802名观众到西安国际足球中心观看本场比赛。这是西安国际足球中心建成之后承办的首场正式比赛。公开资料显示，西安国际足球中心固定座席6万座，是西北地区唯一符合国际足联标准的专业足球场馆，可承接世界杯在内的国际一流足球赛事，其配套的4块标准训练场可服务国家队、职业足球、群众体育、青少年足球的比赛、训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方球员赛后也表达对草皮的看法，为客队打进一球的弗雷塔斯表示：“尽管我进了一球，但我们还是输了。还有一点要说的就是，这场比赛的场地有点不太好，太松软了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而为中国队首开纪录的前锋拜合拉木也被问到了草皮的问题，他表示，“场地多多少少影响了我们的发挥，但更多的是自身失误。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756940618335_jhihpy_1756941178026.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357172371"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NBA将调查莱昂纳德涉嫌签下阴阳合同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体披露，NBA联盟将对莱昂纳德所签下的代言合同展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，TA记者Pablo Torre在播客节目中爆料，快船球星莱昂纳德与一家涉嫌欺诈的破产碳中和公司Aspiration之间存在一份虚假代言合同，这份合同价值2800万美元，但这份工作实际上根本不存在。而这家公司获得过快船老板鲍尔默一笔5000万美元的秘密注资。相关消息人士透露，莱昂纳德的这份合同是为了规避工资帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，莱昂纳德同意与快艇签下一份为期四年、价值1.763亿美元的续约合同，这引起了一些人的质疑，因为他本可以选择一份更丰厚的合同。据TA记者调查，在2025年的3月份，Aspiration这家市值达到数十亿美元的公司申请破产，后被发现涉嫌欺诈犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他们的破产申请文件中，列出了债权人名单。其中欠款最多的对象正是洛杉矶快艇，而在下面有一家小公司被欠款700万美元，其名称为KL2 Aspire，这家公司文件上登记的经理正是莱昂纳德。一位Aspiration公司的财务部门高管在接受采访时表示，自己当时并不理解为何要签这样的合同，但得到的答复是：“但有问题也别问，这是为了规避工资帽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在北京时间3日，快船官方发布声明回应了此事：“鲍尔默先生及快船从未通过Aspiration公司规避工资帽或从事任何不当行为，任何反对主张均可被证明为不实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“球队早在2022-2023赛季就已中止与Aspiration公司的合作关系，因为Aspiration公司未能履行其义务。在政府展开调查前，球队与鲍尔默先生均不知晓Aspiration公司或其联合创始人的任何不当行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时快船方面还表示，“球队与鲍尔默先生随时准备在力所能及的范围内协助执法部门的调查。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756940690653_FDkEnr_1756941192940.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357172372"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意大利队、日本队晋级女排世锦赛半决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，在3日进行的2025年世界女排锦标赛四分之一决赛中，奥运冠军意大利队和日本队分别淘汰了波兰队和荷兰队，晋级半决赛。另外两场四分之一决赛将于4日进行，巴西队和美国队将分别迎战法国队和土耳其队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界排名第一的意大利队以25比17、25比21和25比18战胜了世界排名第三的波兰队，将其在国际赛事中的连胜纪录延续到34场。埃格努为意大利队拿下了全场最高的20分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为意大利队贡献12分的法尔说：“我们为这场比赛做了很多努力，从一开始就给对方施加压力。我们的拦网和防守很成功，给对手制造了很大麻烦。我为我们的表现感到高兴，对后面的半决赛充满期待。”为波兰队得到8分的主攻卢卡西克说，这支意大利队非常强大，跟她们比赛非常困难。波兰队也在寻找意大利队的漏洞，在比赛中努力向她们施加压力，可是她们总能找到解决的办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3日下午，日本队经过五局大战以20比25、25比20、22比25、25比22和15比12击败荷兰队，自2010年之后首次进入世锦赛四强。和田由纪子和石川真佑分别为日本队得到27分和26分。全场比赛，身高占优的荷兰队在拦网得分方面以11比3占优，但在扣球得分方面以62比76落后。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756940728178_tysnZb_1756941204192.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357172373"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际足联：今年夏窗男女足转会支出金额均创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间3日晚间，国际足联官方发布统计数据，2025年夏季窗口男足和女足转会市场支出金额均创下历史最高纪录。其中，男足转会支出达到97.6亿美元，=同比增长超过50%。女足转会费总额攀升至1230万美元，同比增长更是超过了80%。同时，男女足的转会笔数也创下新高，男足接近12000笔，女足则超过1100笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据数据统计，2025年中期转会窗口（从2025年6月1日至9月2日，包括因今夏世俱杯而特别设置的6月1日至10日的转会窗口）再次显示了国际球员转会市场的显著增长。无论在转会活动还是支出方面，男足和女足都超过了以往的最高数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男足方面，英格兰依然是全球最大的人才投资国，他们的转会费支出超过30亿美元，创下单一协会的历史最高纪录。在转入球员数量方面，英格兰、葡萄牙和巴西位居前三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女足方面，美国成为最大支出者，投入超过400万美元，刷新了女足转会费数据纪录。德国、英格兰和美国则是转入球员数量最多的三个协会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际足联首席法务与合规官Emilio Garcia Silvero表示：“我们发现男足和女足转会市场都非常活跃。虽然男足市场的增长在2026年世界杯前一年尤为重要，但女足转会市场的增长同样显著，这表明女足俱乐部层面正在发生指数级增长。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756940612075_f76fpk_1756941218464.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357172374"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明年全明星或采用3队循环赛制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4日凌晨，据ESPN名记Shams Charania报道，数位消息人士透露，2026年NBA全明星赛很可能采用循环赛制，由三支八人球队组成，其中两支美国队和一支世界队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NBA和球员工会已于北京时间今日向竞赛委员会提交了赛制方案，并获得了积极的反馈。多位消息人士表示，两支美国队和一支世界队将进行每节12分钟的比赛，类似莱德杯（高尔夫球）的比赛方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，在竞赛委员会会议上，各队董事、管理层人员和球员们对这种赛制进行了积极的讨论。根据安排2026年NBA全明星赛将于北京时间2月16日在快船新主场Intuit Dome举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 23:52:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756941902613_QZGH2t_1756941902823.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31537048</guid></item><item><title>文化中国行｜南朝顾野王的上海遗迹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509649</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756558472219_88ijSs_1756558472425.png" alt="文化中国行｜南朝顾野王的上海遗迹"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:04&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;文化中国行｜南朝顾野王的上海遗迹&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;顾野王是南北朝著名的地理学家、文字学家、史学家。澎湃新闻“文化中国行”走至金山亭林，从“读书堆”的土墩，到古松园，探寻这位古代大学者留下的文化脉络与遗迹。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 23:41:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756558472219_88ijSs_1756558472425.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509649</guid></item><item><title>释新闻｜出动8艘军舰跨洋打击“委内瑞拉运毒船”，美国有何醉翁之意？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534033</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国总统特朗普9月2日称，美军当天在南加勒比海袭击一艘“从委内瑞拉出发的运毒船”，打死11人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普当天在白宫椭圆形办公室举行的一场活动中向媒体披露了这一消息，随后在社交媒体“真实社交”发文，配上一段视频，显示一艘快速行驶的小船突然爆炸起火。“今天早上，根据我的命令，美军对南方司令部辖区内已确认身份的‘阿拉瓜火车’（Tren de Aragua）贩毒恐怖分子进行了动能打击。”特朗普表示，袭击发生时，这艘船“正在国际水域运输非法毒品，前往美国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自今年早些时候特朗普授权五角大楼对拉美地区贩毒集团使用武力以来，美国首次承认在公海上对拉美地区贩毒集团进行军事打击。美国国务院今年2月将6个外国贩毒集团指定为外国恐怖组织，其中就包括委内瑞拉的“阿拉瓜火车”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过美联社指出，特朗普分享的视频是黑白的，不够清晰，无法看清船上是否载有多达11人。视频也无法显示船内是否有大量或明显的毒品藏匿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉总统马杜罗1日在首都加拉加斯举行新闻发布会，指责美国企图通过军事手段对委“极限施压”、颠覆委内瑞拉政权。他说，8艘总计携带1200枚导弹的美军战舰以及一艘核潜艇正在“瞄准”委内瑞拉，这个拉美国家正面临近百年来“最大威胁”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756890296727_2MkmSf_1756890320359.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357126825"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国海军已向加勒比海地区增派至少8艘舰艇。图片来源：新闻周刊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“阿拉瓜火车”是什么组织？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关资料显示，“阿拉瓜火车”于2014年建立，得名于委内瑞拉中部阿拉瓜州的一所监狱。由于近年来委内瑞拉的经济形势持续动荡，数百万委内瑞拉人外逃至其他美洲国家，该帮派的规模也随之不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普和政府官员一再指责“阿拉瓜火车”是困扰美国城市的暴力和非法毒品交易的根源，同时宣称该组织在马杜罗的控制下运作。特朗普3月在一份声明中宣称，“阿拉瓜火车”已经渗透到马杜罗政权，包括其军事和执法机构。美国司法部长帕姆·邦迪甚至声称，“阿拉瓜火车”是“委内瑞拉政府的外国分支机构”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一说法并未得到美国情报部门的支持。美联社今年4月援引匿名美国官员的话报道，美国国家情报委员会的权威评估报告指出，“阿拉瓜火车”与委内瑞拉政府高级官员之间不存在协调或支持关系。据称，这一评估基于广泛的佐证和资料来源，获得了绝大部分美国情报机构的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉官员曾多次表示，在2023年的一次监狱突袭中，委内瑞拉政府已经摧毁了“阿拉瓜火车”，该组织目前已不再在委内瑞拉境内活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，特朗普政府仍于今年7月扩大了对委内瑞拉的制裁，随后于8月初宣布悬赏5000万美元，要求缉拿马杜罗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国海军在做什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关报道显示，贩毒组织经常使用“快艇”（实际上是配备3到4台舷外发动机的小型船只）从南美洲向美国运送毒品，这些快艇难以发现、追踪或拦截，大多来自于厄瓜多尔、哥伦比亚、委内瑞拉等南美国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月，特朗普签署了一项未公开的指令，指示五角大楼对一些被其政府列为“恐怖主义”组织的拉丁美洲贩毒集团使用军事力量。特朗普政府指责这些组织向美国社区输入芬太尼和其他非法药物，引发美国城市的暴力事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自8月中旬起，美国军方已向拉丁美洲和加勒比海地区周边海域部署至少8艘海军舰艇，其中包括3艘“宙斯盾”导弹驱逐舰，动用了超过4000名海军陆战队和海军士兵。此外，一艘核动力攻击型潜艇和数架P8波塞冬侦察机被划归南方司令部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方司令部承担美国在中南美洲和加勒比地区的采取军事行动的职能，负责此次针对委内瑞拉的军事部署行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华尔街日报》8月20日报道，特朗普命令五角大楼拦截南美洲沿海（包括委内瑞拉附近）的贩毒集团，同时授权海军直接拦截毒品走私，无需通过海岸警卫队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委内瑞拉如何回应？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉否认了有关贩毒的指控，指责美国正在为军事干预并推翻马杜罗政府寻找借口。在特朗普宣布对委内瑞拉运毒船发动空袭后，委内瑞拉国家电视台播放了马杜罗和第一夫人西莉亚·弗洛雷斯在他童年居住的街区漫步的画面。马杜罗告诉支持者：“面对帝国主义威胁，上帝与我们同在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，马杜罗没有直接谈论此次袭击，而是指责美国“正在攫取委内瑞拉的财富”，包括石油和天然气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自美国宣布向委内瑞拉沿海地区部署海军舰艇以来，委内瑞拉政府已向沿海地区和哥伦比亚边境部署军队，同时呼吁委内瑞拉人加入民兵组织。马杜罗此前在加拉加斯的一次活动上表示：“这个帝国（美国）已经疯了，再次对委内瑞拉的和平与安宁构成威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1日，马杜罗接受采访时表示，委内瑞拉已经做好了准备，不会“屈服于威胁”。“如果委内瑞拉遭到袭击，该国将立即进入保卫国家领土的武装斗争时期。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉政府援引联合国报告称，贩毒者试图通过委内瑞拉运输哥伦比亚生产的可卡因，但仅占比5%。玻利维亚和哥伦比亚才是世界上最大的可卡因生产国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》指出，尽管委内瑞拉确实存在毒品生产活动，但并非主要的毒品生产国。目前尚不清楚有多少可卡因是通过委内瑞拉贩运到美国的，委内瑞拉政府也没有公布可靠的毒品缴获数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国是否会实施“政权更迭”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥2日启程前往墨西哥和厄瓜多尔，计划就贩毒集团、安全、关税等问题进行会谈。鲁比奥在启程前发表讲话称，“禁毒行动”将继续下去：“总统（的指示）非常明确，他将动用美国的全部力量，来打击并铲除这些贩毒集团。无论贩毒集团在哪里，无论他们在哪里危害美国利益，我们都会予以打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国南方司令部和欧洲司令部的退役海军上将詹姆斯·斯塔夫里迪斯表示：“对于纯粹的禁毒行动来说，耗资数十亿美元的‘宙斯盾’驱逐舰有些矫枉过正，海岸警卫队快艇也能发挥同样的作用。”他随后指出，此举实质上是“向马杜罗政府发出的信号”：“数十枚‘战斧’导弹、对岸轰炸能力、一千名海军水兵以及情报收集能力抵达他的海岸，是一个非常强烈的信号。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，曾在美国国务院负责禁毒事务的前美国驻委内瑞拉大使詹姆斯·斯托里指出，“入侵的说法不属实”，因为“特朗普总体上反对‘军事干涉其他国家事务’”。不过他同时强调，特朗普政府对委内瑞拉的政策缺乏连贯性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心美洲项目主任瑞安·伯格表示，美国海军的此次袭击表明，军事部署的重点是打击贩毒分子，而不是政权更迭。但伯格也指出，如果能够“通过抓捕行动将马杜罗‘绳之以法’，美国政府是不会反对的”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 23:33:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756890337066_71EHPh_1756890337332.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534033</guid></item><item><title>“非洲认领故乡”催动日本国民移民焦虑，小学生也提“日本人优先”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532819</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756879059273_XTPSzM_1756879084312.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357123472"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月18日，日本东京，行人走在银座街头。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本要将城市移交给非洲人？8月底，一则媒体不实报道和社交媒体上的假消息，激发了日本国内又一股仇外情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风波源自8月下旬日本主办的非洲开发会议（TICAD）。日本国际协力机构（JICA）为了推动交流，将日本4个地方自治体认定为非洲4个国家的“故乡”。一些批评人士似乎据此认为，“故乡”地位意味着非洲人将获得在日本合作城市生活和工作的特殊许可，随后这些城市的政府机构收到大量表达愤怒的电话和电子邮件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件反映了日本排外情绪的持续发酵。今年7月，日本新兴右翼政党参政党在参议院选举中提出“日本人优先”口号，以该党为首的民粹保守势力议席数明显增加，政治存在感大增。与此同时，社交媒体上有关外国人受特殊优待、犯罪率高等虚假信息流传，进一步触动了部分民众的敏感神经，尤其是在日元大幅贬值、日常消费品物价升高的背景下，大量赴日外国人的强劲消费力与日本当地居民的生活压力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本《每日新闻》报道，“排外主义”的担忧甚至在选后蔓延到了外籍儿童越来越多的学校，有人发帖称小学生也开始使用“日本人优先”这一口号，学校老师担心随着开学日到来，排外可能成为校园霸凌的新导火索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，日本政府在政策上推出了针对外国人的一系列调整动向，例如日本出入国在留管理厅计划收紧外国人商务签证要求、在野党计划向国会提出限制外国人购置房产的法案、从10月起持海外驾照的外国人换取日本驾照需提交住民票……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;非洲国家在日认领“故乡”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，日本山形县长井市政府不断接到市民的致电咨询，另外收到500多封抗议或咨询邮件，反对当地引入移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据JICA与非洲国家的合作计划，山形县长井市被认定为坦桑尼亚的“故乡”，千叶县木更津市被认定为尼日利亚的“故乡”，新潟县三条市被认定为加纳的“故乡”，爱媛县今治市被认定为莫桑比克的“故乡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息一出，社交媒体上流传着“这是让移民定居的制度”、“故乡要被交出去”等猜疑，社交平台X上的一篇帖子甚至声称木更津市“正在认真考虑将这座城市移交给非洲人”，吸引了460万次浏览量。还有部分帖子的浏览量超过了500万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从早上开始电话就没停过，非常困惑。”长井市政府负责人8月25日对日本广播协会说，随着抗议和咨询不断，市政府在官网上发表声明——“绝无积极接纳移民之类的事实”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木更津市、三条市和今治市的政府也遭遇了类似的情况，短时间内收到大量咨询和抗议邮件，市民担心当地在为接纳移民或劳工移居做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;JICA为此澄清，此举意在加深日非交流，并不是促进移民接纳，也不涉及特别签证的发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，尼日利亚政府网站上却写着“日本政府将为希望移居并就业的年轻人发放特别签证”，当地媒体也有类似报道，由此成为误解扩散的原因之一。实际上，一些非洲国家希望利用日本现有的外国人才引进制度，将非洲年轻劳动力送往日本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦桑尼亚驻日大使巴拉卡·鲁班达7月在接受《日本经济新闻》采访时表示，坦桑尼亚年轻人有着提升技能、在世界经济中作出贡献的强烈志向。希望能够以安全、合法、有序的方式将坦桑尼亚劳动者派往日本。前期还需一系列准备工作，这些特定技能人才必须通过产业领域的技能考试以及日语能力考试，同时还需设立派遣机构等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从日非政府间的交流热情与日本民众的“应激”反应可见，官民之间存在较大的温差。随着日本民间对外国人的警惕感升高，在日外国人也出现担忧情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名拥有200多万粉丝的在日印尼籍YouTube博主7月声称，“日本将从2026年起不再接收印尼劳工。”这条假消息在日本印尼社区引发强烈关注，他们担心印尼少数人的签证逾期和轻微犯罪问题会导致印尼劳工被列入日本的“黑名单”。同时，社交媒体上出现对在日印尼人“不得体”的谴责，他们被认为无法维护印尼的国家声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舆论愈演愈烈，印尼驻日本大使馆公开发布声明，否认日本不再接收印尼劳工的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政界讨论外国人比例上限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体的假消息叠加极右翼政党的“日本人优先”口号，进一步渲染了日本的排外氛围。但这种排外氛围与日本社会的实际需求并不相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少子老龄化趋势下，日本的劳动力缺口亟须填补。厚生劳动省8月29日公布的2024年外国人雇佣调查显示，去年在日本工作的外国劳动者约为182万人，比2023年增加了约22万人。企业雇佣外国人的理由中排名第一的是“缓解或解决劳动力不足”，占比约七成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本国士馆大学教授铃木江理子此前在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，日本对于移民和外国劳动者存在一种纠结心态，一方面少子老龄化导致劳动力短缺，增加外劳是缓解这一结构性问题的有效方式；另一方面，二战后的日本重构“单一民族神话”，心态相对保守，担心移民打破原有社会平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，提出“日本人优先”口号的参政党并不想被贴上排外标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本的形成就是由移民建立、混血而成的国家。”8月底，参政党党首神谷宗币在一档节目中说，“从绳文时代来看，日本原本就是移民国家吧？最初有绳文人，后来有渡来人（注：约4至7世纪从外地迁移到大和的人口被考古学者称为“渡来人”），经过漫长岁月才形成了现在的大和民族。所以说我们不能接纳移民，这个说法反而有点奇怪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神谷宗币称，不是说要排斥外国人，而是如果一下子接纳过多，就会像美国或欧洲那样产生摩擦。他认为，日本温和接纳外国人的话，上限应该在10%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据日本总务省8月发布的人口推测，在日本国内的外国籍人口为3565000人，占总人口的2.9%。国立社会保障・人口问题研究所的估算显示，外国人比例达到10%要到2070年，但法务省近日发布的报告指出这一趋势将加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《朝日新闻》报道，日本法务大臣铃木馨祐8月29日公布一份外国人接纳问题的报告，报告明确指出，日本总人口中外国人比例达到10%这一水平的时间，可能会比此前预估的2070年“更早到来”。迄今为止的外国人政策多为“对症疗法式”，且“没有统一方针”，现在正是政府以中长期视角来探讨外国人接纳基本方针的时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法务省的报告提到，除了拥有“特定技能”及“育成就劳”在留资格的外国人，针对其他外国人有必要设定接纳人数上限，并举例“当出现社会摩擦超出容忍范围的迹象时，可以暂时实施外国人接纳限制”。（注：“育成就劳”旨在接收护理、建筑、农业等不同领域的外国劳动力，原则上在3年内将他们培训到具有“特定技能”的水平，该制度将从2027年度起实施，替代传统的技能实习制度。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;收紧外国人创业、购房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，日本政府已经着手收紧一些特定签证种类的要求。据《日本经济新闻》8月26日报道，日本政府将对外国人在日本创业所需的“经营管理签证”的条件进行严格化。资本金额的要求将从现行的500万日元以上提高到3000万日元以上。同时，还将新增经营者的经验和学历要求，以防止出现不当签证申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，日本经营管理签证的发放条件是：在日本开设事务所，并且满足“准备500万日元以上的资本金”或“雇用2名以上的全职员工”条件之一，获批者最长可在日本待5年。日本出入国在留管理厅将就经营签证的条件修改公开征求意见，争取在10月修改法务省的省令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，随着日本首都圈的房价攀升，对外国人和外资的不动产管制也成为焦点。国民民主党党首玉木雄一郎表示，计划最快在秋季临时国会上提交《外国人土地取得限制法案》，加大限制外国人和外国企业购买不动产。该党主张对非居住目的的外国人购房征收额外税负，例如引入“空置税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是要排斥外国人，而是要确保本国国民能以合理价格获得住房，这是重要的国家战略。”玉木解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自民党目前在参众两院的席位均未过半数，国民民主党一旦提交限制外国人购房相关法案，朝野各党的立场将受到检验，将成为检验各党对外国人购地管制态度的“试金石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;教育界担心影响孩子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此“排外主义”的社会氛围，引发了教育界的担忧。一位在日本关东地区私立学校工作的美术教师表示，父母双方或其中一方是外国籍的学生正在增加，对像“日本人优先”这种不能凭个人意志改变的属性进行排序，可能会成为霸凌的导火索。“孩子们在学校一般不会意识到国籍，但相关言论会在孩子们中传播开来，我很担心有外国背景的孩子们是否会感到低人一等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据日本2024年度学校基本调查，小学、初中、高中、义务教育学校、中等教育学校及特别支援学校的外籍学生人数总计达15万人，相比2014年度的7.8万人，10年间几乎翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本学习院大学教授梅野正信表示，孩子们有时会观察社会风气以及电视、社交网站上的讨论来使用词语。“我担忧‘日本人优先’这个词传播后，在教育前线演变成一种容许排斥外国人的态度。”他要求教育行政部门采取应对措施，希望文部科学省和自治体通过声明或通知等方式，表明“我们国家接受任何背景的孩子”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 23:28:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756879108682_8TSMzw_1756879108897.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31532819</guid></item><item><title>明查｜也门胡塞武装发言人在以军空袭中丧生？又是“被死亡”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534289</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756901067727_DtXzT5_1756901068024.png" alt="明查｜也门胡塞武装发言人在以军空袭中丧生？又是“被死亡”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜也门胡塞武装发言人在以军空袭中丧生？又是“被死亡”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;以色列8月底空袭也门首都萨那，网传“中东网红”、胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚在空袭中丧生。但他还活着。在网络世界，萨雷亚已多次“被死亡”，却总是“死而复生”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 23:24:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756901067727_DtXzT5_1756901068024.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534289</guid></item><item><title>在这部《叶甫盖尼·奥涅金》里，塔季扬娜与熊在雪中浪漫起舞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534125</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;镜面的舞台、高悬的秋千、漫天的大雪、共舞的棕熊……被中国观众封为“神作”的《叶甫盖尼·奥涅金》，再次以极致诗意、极致浪漫的俄式美学，引爆上海剧场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月3日-4日，戏剧大师马斯·图米纳斯与瓦赫坦戈夫剧院联合打造的《叶甫盖尼·奥涅金》，为东方艺术中心2025-2026秋冬演出季拉开大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开幕大戏“双作连演”。紧随奥涅金的脚步，图米纳斯与瓦赫坦戈夫剧院联手制作的《万尼亚舅舅》，将于9月6日-7日首秀上海。两部大戏均由俄罗斯人民艺术家谢尔盖·马科维茨基坐镇。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756895218000_SGQ1f5_1756895618452.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357127483"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;舞台之谜：大熊、兔子与镜子的象征世界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被誉为“现象级”舞台作品的《叶甫盖尼·奥涅金》，自2013年首演，已走遍全球17个国家，所到之处，好评如潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作品改编自普希金的同名诗体长篇小说。这部文学经典以十四行诗体，描绘19世纪俄国上流社会与乡村的风貌，被誉为“俄罗斯生活的百科全书”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756895509000_nmR6KT_1756895641568.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357127488"&gt;&lt;p&gt;图米纳斯将高密度的文学语汇，转化为可视的舞台语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管以“奥涅金”命名，但在图米纳斯视角中，塔季扬娜才是整个故事的核心，“她是俄罗斯的灵魂，是良心，是荣誉，是高贵。”作品以塔季扬娜的情感线为核心，带领观众走进塔季扬娜的梦与痛、爱与意志之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台整体采用黑白两色作为主要视觉符码，以留白制造空间的诗意与张力。柴科夫斯基的《Old French Song》经重新编曲后，更加磅礴有力。旋律贯穿全剧，多次变奏，不仅是塔季扬娜情感的注脚，也是整部作品的精神脉搏。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756895217000_1xmeiH_1756895653052.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357127496"&gt;&lt;p&gt;舞台上处处充满了隐喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命名日上，塔季扬娜收到一只小熊玩偶礼物；占卜之夜，一只大熊出现在塔季扬娜的梦中，把她引到奥涅金的小屋；最后一幕，塔季扬娜与熊偶在雪中浪漫起舞……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄罗斯文化中，熊是力量、权力与男性图腾的象征，也暗喻塔季扬娜与奥涅金之间复杂的情感联结。与塔季扬娜共舞的熊偶，从体型到皮毛、爪子等细节都十分逼真。它是定制的真熊标本，跟随剧组造访了世界各地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于那只突然窜过舞台的兔子？它源自普希金真实经历中的“不祥之兆”，暗示命运转折。图米纳斯将其巧妙植入剧中，预示塔季扬娜即将踏入完全不同的人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台上还有一面重达1.5吨、可上下左右移动的巨型“镜墙”。它不仅赋予舞台更多的景深，也分割出过去与现在两个时间点，让青年与老年的奥涅金得以同台对话，也让塔季扬娜在镜像中完成自我的认知与蜕变。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756895217000_AfQQEh_1756895664643.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357127497"&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯的文学，一直围绕着人、情感和哲学展开。俄罗斯的剧院有这样一个规矩：一部剧首演后，后续演出必须和首演一样，不能有任何改动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦赫坦戈夫剧院总经理基里尔·克罗克透露，演出后第二天，他们会去拜访坐落于上海的普希金像，并向这位伟大诗人献花。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756895929000_8npGyt_1756896695779.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357127688"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧院灵魂：永不落幕的经典与持续的新血&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在塔季扬娜面前，任何语言都显得苍白。”剧中，塔季扬娜给奥涅金写了一封信，展现内心的波动与深爱。排练中，图米纳斯只给了叶卡特琳娜一个词——意志力，这个词成为她打开角色的一把钥匙。她以遥远古老的讲述者身份去触碰它，渐渐和角色融为一体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当塔季扬娜喊出“我恋爱了”，很多观众的眼泪夺眶而出，这也是全剧最让人动容的名场面。“那种突然迸发的幸福感，仿佛能让她抬起一切——不止一张床，一辆汽车也可以。那是心灵的呐喊，那是无与伦比的力量。”叶卡特琳娜笑说。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756896141000_jPsApf_1756896356971.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357127565"&gt;&lt;p&gt;奥尔加和塔季扬娜是姐妹，性格却迥异。奥尔加年轻漂亮、热情好动，塔季扬娜却沉默忧伤。从头到尾，奥尔加都抱着一台手风琴，唱着欢快的歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最初，这个角色并没有手风琴。”演员玛丽亚回忆，因为戒烟无聊，她抱着手风琴把玩学习，导演灵感突现，觉得手风琴可以为角色增色，于是加了这么一笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她就像大草坪旁的一朵铃兰花，很弱小，容易被覆盖，但她并不傻。”玛丽亚笑说，两人在戏外也亲如姐妹，“我们曾在一个班学习，上学时很多人把我们搞混。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756895481000_mDDAAQ_1756895701292.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357127499"&gt;&lt;p&gt;瓦赫坦戈夫剧院的保留剧目达64部，拥有6个表演空间，几乎每晚都有不同剧目上演。剧院每年会从下属的戏剧学院吸收4-5名优秀毕业生加入，形成良性的艺术传承体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饰演青年奥涅金的弗拉基米尔，出身戏剧世家，父母皆是瓦赫剧院的资深演员。这是他第一次参加国际巡演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很遗憾，我没有和图米纳斯直接合作，但我一直在深挖普希金的诗歌与导演的创意，去寻找我对问题的答案。”多个场景中，青年和老年奥涅金同处一个舞台空间，老年奥涅金的扮演者是俄罗斯国宝级演员谢尔盖·马科维茨基，“我不害怕，能一起同台演出是我的荣幸。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756895217000_Y3fFph_1756895712813.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357127500"&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次来中国，同事们都来过很多次，说要带我去更多地方。”弗拉基米尔期待着，和上海观众尽快见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第五次来中国，早上睁开眼看见天空，我就感到温暖和喜悦。”叶卡特琳娜说。玛丽亚感叹，上海是一座温暖美好、自由美丽的城市，“每次离开后，我都会想念热情的中国观众。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756896012000_Gact3h_1756896064557.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357127508"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 23:06:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756896199798_BThey3_1756896200021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31534125</guid></item><item><title>美联储“褐皮书”：美国物价普遍上涨，与加征关税相关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31536992</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国联邦储备委员会3日发布的全国经济形势调查报告显示，自7月中旬到8月底，美国所有联邦储备区物价均出现与加征关税相关的价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国“联邦储备法”，美国全国划分为12个联邦储备区，每区设立一家联邦储备银行。该报告根据12家联邦储备银行的最新调查结果编制而成，也称“褐皮书”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，自7月中旬到8月底，许多联邦储备区报告关税对投入价格的影响尤其明显，多个地区报告保险、公用事业和技术服务价格上涨。一些公司已将所有成本上涨转嫁给了客户。美联储所联系的企业广泛预期未来几个月价格将继续上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说，由于经济不确定性增大和关税税率升高，许多家庭工资增长未能跟上物价上涨的步伐，导致所有联邦储备区消费者支出持平或下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动力市场方面，11个联邦储备区整体就业水平几无变化，1个地区就业水平略有下降。由于需求减弱或不确定性增加，7个联邦储备区企业不愿招聘员工，2个地区裁员人数增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储每年发布8次“褐皮书”，通过联邦储备银行对全美经济形势进行摸底。该报告是美联储货币政策会议的重要参考资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，美国政府不断挥舞关税“大棒”，对贸易伙伴征收更高关税。7月31日，美国公布69个贸易伙伴输美商品适用的关税税率，从10%至41%不等。由世界贸易组织和国际货币基金组织联合开发的关税跟踪工具显示，截至8月7日，美国对全球所有产品的贸易加权平均关税税率升至20.11%，大幅高于年初的2.44%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 22:51:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756938215856_C3RhPY_1756938216005.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31536992</guid></item><item><title>特朗普政府冻结哈佛大学超20亿资金被裁定非法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31536885</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2749086" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/30e2eb7d-4dc1-409f-a79c-06051bd0c8b4.jpg" loading="lazy" data-imageid="357170241"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，美国法官裁定特朗普政府冻结哈佛大学超过20亿美元联邦资助的行为系非法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官表示，特朗普政府在4月份暂停了哈佛大学一系列研究经费，没有遵循正当程序，且侵犯了哈佛大学的言论自由权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，特朗普政府以哈佛大学未充分解决校园反犹太主义问题为由，削减其逾20亿美元联邦资助。数月以来，特朗普政府和哈佛大学一直在就恢复研究经费进行谈判。7月21日，美国哈佛大学诉特朗普政府非法冻结联邦资金案在波士顿联邦地区法院举行关键听证会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 21:49:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756936105462_BshRyh_1756936105629.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31536885</guid></item><item><title>纽约股市三大股指3日涨跌不一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31536540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;纽约股市三大股指3日涨跌不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日下跌24.58点，收于45271.23点，跌幅为0.05%；标准普尔500种股票指数上涨32.72点，收于6448.26点，涨幅为0.51%；纳斯达克综合指数上涨218.10点，收于21497.73点，涨幅为1.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块方面，标普500指数十一大板块七跌四涨。能源板块和材料板块分别以2.30%和0.53%的跌幅领跌，通信服务板块和科技板块分别以3.76%和0.82%的涨幅领涨。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 21:03:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756933406389_Yhms2Q_1756933406623.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31536540</guid></item><item><title>法乌领导人会晤，马克龙：欧洲已准备好为乌提供安全保障</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31536368</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2749085" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/eda652af-1973-42eb-8e82-aaeac9f428d0.jpg" loading="lazy" data-imageid="357161189"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，乌克兰总统泽连斯基抵达巴黎，与法国总统马克龙举行会晤。双方在会晤后发表了联合声明。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2749084" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/92b8cc73-2a49-4785-8ec5-79812a6d3063.jpg" loading="lazy" data-imageid="357161188"&gt;&lt;p&gt;马克龙表示，过去几周的密集工作使欧洲各国已“准备好为乌克兰提供安全保障”。马克龙说，“乌克兰和乌克兰人民的安全，也是法国和欧洲的安全”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 20:51:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756932733244_Q7XXxG_1756932733453.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31536368</guid></item><item><title>葡萄牙知名升降机发生脱轨事故，已致15人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31536026</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2749083" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/52fb4e0f-01a4-4050-8825-b8e51f6145db.jpg" loading="lazy" data-imageid="357155593"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，据葡萄牙里斯本警察局消息，当地著名格洛丽亚升降机脱轨事故造成的死亡人数已升至15人，另有超过20人受伤，其中5人伤势严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，伤者已被送往医院接受治疗。当地政府称，后续将加强对里斯本电车和升降机的安全监管。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 20:36:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756931802134_1MZNTy_1756931802366.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31536026</guid></item><item><title>哈马斯重申愿意达成一项全面协议以实现停火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535990</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2749082" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/81f921c6-3b60-444a-8a03-a0e88929c739.jpg" loading="lazy" data-imageid="357155081"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发布消息，重申愿意达成一项全面协议。根据协议，哈马斯将释放所有被关押的以方人员，以换取被以方关押的、双方商定数量的巴勒斯坦人员。同时，结束在加沙地带的冲突，所有以军部队撤出整个加沙地带，开放所有过境点，并允许所有所需物资进入加沙地带，启动加沙地带重建进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯还表示，同意组建一个由技术官僚组成的独立国家行政机构，负责管理加沙地带的所有事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，哈马斯称，该组织仍在等待以色列对最新停火提案的回应，目前该提案已得到哈马斯和巴勒斯坦各派别的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯自7月6日起在卡塔尔首都多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题展开新一轮间接谈判。7月24日，美国和以色列分别召回各自在多哈参与停火谈判的人员，导致谈判暂时中止。8月18日，哈马斯发表声明确认，包括哈马斯在内的多个巴勒斯坦派别已同意一项由埃及和卡塔尔提出的加沙地带停火方案的最新提议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 20:34:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756931677454_fHpAeQ_1756931677698.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535990</guid></item><item><title>国际油价3日下跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535346</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际油价3日下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当天收盘，纽约商品交易所10月交货的轻质原油期货价格下跌1.62美元，收于每桶63.97美元，跌幅为2.47%；11月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌1.54美元，收于每桶67.60美元，跌幅为2.23%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 20:07:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756930081634_tJzKna_1756930081865.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535346</guid></item><item><title>美元指数3日下跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535344</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美元指数3日下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美元对六种主要货币的美元指数当天下跌0.24%，在汇市尾市收于98.142。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至纽约汇市尾市，1欧元兑换1.1662美元，高于前一交易日的1.1645美元；1英镑兑换1.3442美元，高于前一交易日的1.3386美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1美元兑换147.97日元，低于前一交易日的148.28日元；1美元兑换0.8040瑞士法郎，高于前一交易日的0.8038瑞士法郎；1美元兑换1.3797加元，高于前一交易日的1.3780加元；1美元兑换9.4280瑞典克朗，低于前一交易日的9.4472瑞典克朗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 19:59:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756929577857_APBNyM_1756929577994.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535344</guid></item><item><title>加拿大总理称与特朗普对话“良好”，但关税仍将维持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535319</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2749076" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/41671546-7b6a-4b2c-bb46-022889ff54ca.jpg" loading="lazy" data-imageid="357144654"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，加拿大总理卡尼表示，他曾在1日晚与美国总统特朗普通话。卡尼称，他与特朗普对话良好，但预计美国不会在近期取消关税。卡尼表示，双方就贸易、地缘政治、劳工等一系列问题进行了长时间沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于贸易对美国的高度依赖，加拿大一直在寻求达成某种协议，取消或降低美国对一系列加拿大商品征收的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普7月31日签署一项行政命令，将部分加拿大商品的关税提高至35%，并于8月1日凌晨生效。但是这一关税不包括《美加墨协定》覆盖的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月21日，卡尼与特朗普通话，就关税战及其他国际问题进行了沟通。8月22日，卡尼在首都渥太华举行的新闻发布会上宣布，加拿大决定取消多项针对美国商品的报复性关税，但对美国汽车、钢铁和铝的关税将暂时维持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:33:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756924410092_ywpjXb_1756924410310.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535319</guid></item><item><title>法国总统府：美法乌等多国领导人将举行电话会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2749075" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250904/c0e4f394-f72c-4209-9353-7af413923dee.jpg" loading="lazy" data-imageid="357144237"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国爱丽舍宫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，据法国总统府消息，美国总统特朗普将于9月4日与法国总统马克龙、乌克兰总统泽连斯基以及其他欧洲领导人举行电话会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，会谈将于巴黎时间9月4日14时举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:05:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756922731481_bD4rrZ_1756922731724.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31535292</guid></item></channel></rss>