<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>承认出现误判，以军公布加沙救护车队遭袭事件调查结果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691067</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2127782" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/07e56b6f-1a05-4093-a834-40fe5cd2109a.jpg" data-imageid="346850926"&gt;&lt;p&gt;3月23日，以军在加沙南部城市拉法向多辆巴勒斯坦救护车和一辆消防车开火，造成15名救援人员死亡。当地时间4月20日，以色列国防军发表声明，公布对该事件的调查结果，承认出现误判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军调查结果显示，该事件发生在一个充满敌方炮火且危险的战斗区域，对以军部队构成广泛威胁。调查称，当天共发生三起枪击事件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一起事件是以军向一辆被识别为哈马斯的车辆开火。此后，以军继续保持警戒，以应对可能出现的进一步威胁；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约一个小时后，以军对从一辆消防车和多辆救护车中出现的可疑人员开火，这些车辆当时非常靠近以军行动区域。以军认为面临着“即时且明确的威胁”。当时，有五辆车快速接近并在以军部队附近停下，车上人员迅速下车。以军的副营长判断这些车辆由哈马斯武装人员使用，目的是支援第一起事件中被袭车辆的乘客。出于此判断，他下令开火。15名巴勒斯坦人被打死，其中6人经事后调查确认是哈马斯成员。由于当晚能见度差，以军副营长最初未能识别这些车辆为救护车辆。直至以军部队靠近并检查车辆后，才发现这些确实是救援车队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约15分钟后，以军向一辆联合国车辆开火，原因是操作失误，违反相关规定。部队指挥官在事发后立即上报此事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军调查认定，前两起事件中的开火是由于部队在行动中出现误判，他们当时认为正面临敌人的实际威胁。而第三起事件，涉及在战斗环境中违反命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军声明表示，以军第14旅旅长因对该事件负有总体责任（包括作战过程及事后现场处置）而将受到训诫。以军戈兰尼营副营长因作为本次事件的现场指挥官，且在事后汇报中提供了不完整且不准确的信息，将被撤职处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军表示，对无辜平民所遭受的伤害表示遗憾。以军将从该作战事件中汲取教训，减少未来类似事件发生的可能性。以军称，现有作战规范已得到进一步明确和加强，特别强调即便在高强度战斗区域内，以军部队在靠近救援力量和医护人员时也必须保持更高程度的谨慎与克制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 15:02:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745161333006_86mPZN_1745161333252.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691067</guid></item><item><title>深一度｜上海半马，展示“体育+”无限可能的路跑狂欢</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691008</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745135191417_AhDcpD_1745156504002.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346850365"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海半马迎来第十个年头，目标冲击“一城双白金标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的浦发银行上海半程马拉松（下称：上海半马）鸣枪前，赛事组委会喊出了响亮的目标——一城双白金标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，上海半马刚刚迎来第十个生日。2023年赛后上海半马才正式荣膺世界田联金标头衔，为什么仅以金标办赛一年后，它就将目光放在最高级别的“世界田联白金标”上？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月20日，上海半马顺利落幕，答案就在亮眼的答卷里：11万人报名参赛，中签者来自21个国家和地区，99.27%的完赛率，以及弗塔乌·泽拉伊以1小时06分36秒大幅刷新赛会女子完赛纪录……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管“一城双白金”的目标多快实现，上海半马这张体育名片已在展现“体育+”的魅力，吸引越来越多的跑者来到上海。体育正进一步加快城市发展的脉动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745150674786_CdMEmn_1745156541496.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346850366"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;弗塔乌·泽拉伊以1小时06分36秒大幅刷新赛会纪录，为上海半马提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提速，PB背后的城市热情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的上海半马，官方口号是“再竞一步 One Step Further”。按照赛事组委会负责人的说法，“再”代表着在既有成就上的持续突破，“竞一步”象征着对卓越的不懈追求，整体寓意着上海半马力求从金标到白金标的进一步跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想要达到世界田联的白金标级别，速度无疑是最直观的硬指标。正因如此，今年的上海半马精英选手阵容创下了历史之最，赛事首次邀请白金标运动员参赛，并且还有4位男子金标运动员及5位女子金标运动员，而在中国国内特邀运动员名单里，索朗才仁、许双双和李芷萱等名将赫然在列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场精英对决中，埃塞俄比亚名将弗塔乌·泽拉伊以1小时06分36秒大幅刷新赛会纪录，距离中国境内半马纪录仅差9秒，值得一提的是，她此前已两度在上海刷新赛会纪录。中国国内女子组冠军得主许双双则以1小时11分07秒跑出了过去两年的最好成绩；重新回到半马赛场的昔日“一姐”李芷萱，以1小时11分21秒刷新了个人最好成绩（PB）；赢下国内男子组第一的王丛政以1小时03分21秒夺冠，同样大幅度刷新PB。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PB，成了今年“上马速度”的注脚。&lt;/strong&gt;大众参赛者中也有不少人完成了成绩的突破，就在澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者的赛后采访中，英国跑者拉尔夫将自己的PB提高了23分钟；来自黑暗跑团的视障跑者马神鹰与陪跑员一同“超常发挥”，刷新PB；而On昂跑的合作大学生运动员“超越兄弟”甄超清、甄越清分别以1小时06分33秒与1小时06分38秒获国内男子第七、第九名，实现了“人如其名”的双重突破。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745157214312_t5t13h_1745157262343.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346850422"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大学生跑者“超越兄弟”在上海半马也跑出了自己非常理想的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海半马并不算一条非常容易破纪录的赛道，但为何近三年，它总能见证从精英跑者到大众跑者的自我突破？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从起跑到冲线，身旁的志愿者就一直在给我加油，还有很多场边的观众也都在喊加油，氛围非常好。”许双双赛前一周因食物中毒身体抱恙，甚至不得不接受治疗，但站上跑道后，这座城市的热情点燃了她，“这也激发了我的斗志。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自日本的阿迪达斯签约运动员太田苍生更是在第二次完赛上海半马后，直接学会了“加油”的中文发音，“这座城市的观众太热情了，有这么多人在支持我们跑步，自己也会想要跑得更好。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745156615778_XmawpK_1745156632835.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346850367"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;不少参赛者都提到，现场观众的热情呐喊是他们能够创造PB的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;护航，白金标级别的服务质量管控体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年4月的上海半马对跑者来说，挑战之一就是高温，今年的比赛也不例外。最终15000名跑者能够创造99.27%的高完赛率，离不开赛事组委会对保障和服务的精细化要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“跑者至上”，一直是上马系列赛的办赛理念。这一次，赛事组委会计划按照上海马拉松的“白金标标准”来运行这场半程赛事，从赛事组织到跑者体验，从环节设置到服务细节，都在持续优化和不断升级。 不仅如此，赛事从赛前筹备、赛中执行到赛后服务，建立了一套严谨专业的质量管控体系，为的就是让跑者能有更好的赛事体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官方的数据显示，赛事3公里设有饮水站，自5公里起，每5公里设置饮料饮水站，给予跑者水分及电解质的补充；赛道7.5公里、12.5公里、17.5公里处设置饮水用水站，跑者可以通过用冷水浸泡的海绵及时降温；赛道沿途共设置4个能量补给站，在10公里、20公里处提供都乐香蕉，12.5公里处提供SiS能量胶，20公里的补给站则准备了巧克力，为跑者提供能量补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本场比赛中大幅提升PB的宋蕾婷赛后就特意向澎湃新闻记者夸赞了补给，“每5公里都有设置补给站，最后一公里的时候我还吃了两块巧克力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而“超越兄弟”甚至用“非常大方”来总结上海半马的服务保障，“虽然是半程马拉松，但在12公里处还有能量胶，有个五六张桌子，会给特别多。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745156718978_krAyFG_1745156752190.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346850369"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;25组骑行急救队分散在上海半马赛道的不同位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，医疗保障也将高温纳入了考虑。起终点区域，共计设置了5个医疗站点，沿着整个比赛路线，前疏后密分布着18个医疗站点，配备了23辆救护车随时待命。同时，中山医院、瑞金医院、仁济医院、市九医院、东方医院（本部及南院）、浦南医院等六家医院作为比赛定点医院，为运动员开辟就诊“绿色通道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25组骑行急救队、300名急救志愿者、150名急救跑者以及2200余位“小马达”志愿者们，组成了上海半马的一道安全保障防线，也展现出了上海半马“将保障武装到牙齿”的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一年的上马系列赛“关门”之后，赛事组委会都会有一个例行合影的环节。今年上海半马在3小时15分到时之后，每个部门工作人员和志愿者的集体合影时间还持续了接近半个小时，大家都秩序井然耐心等待着合影。他们每个人留给摄影师的灿烂微笑，正是上海半马能以高完赛率顺利落幕的信心来源。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745156881826_isCXPW_1745156892266.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346850378"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;每一届的上海半马，组委会都会借助跑步来带动城市经济消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联动，这已不是简单的路跑狂欢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年前，上海半马在东方明珠脚下鸣枪起跑。彼时《国务院关于加快发展体育产业促进体育消费的若干意见》正式颁布，自此，以马拉松为代表的中国路跑运动迎来黄金十年，这也和上海半马的成长周期完全重合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，当上海半马开启报名通道，来自全世界的11万跑者涌入报名系统。最终，15000名跑者成为幸运儿，感受从东方明珠一路经过陆家嘴金融城、世博园区、前滩商务区等标志性路段，最终在东方体育中心冲线的上海浦东风貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们提前两天就来到上海，参观了外滩、武康大楼、宋庆龄故居等特色景点，也一路欣赏了赛道沿途的风景。”来自北京的跑者郭世英笑称，自己赛前在上海的旅游强度一点不比比赛的强度低，“其实北京的比赛和上海的比赛都想参加，但希望下半年的上马还能够中签，给个机会再来感受一下上海。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一日办赛、多日停留，一人参赛、多人消费”的辐射范围越来越广，正成为跑步赛事旅行的新特点。据新华社援引国家体育总局体育经济司发布的《中国户外运动产业发展报告(2023-2024)》显示，&lt;strong&gt;一场大型城市马拉松赛事带动的经济效益可达6亿元到7亿元，2024年上海马拉松就是典型的例子，上马组委会以“顶级赛事+高端会展”为办赛思路，展会吸引7.9万人次到场参观，有近200家国际国内展商参与，赛事从“以赛促展”到“以展促产”，光是上海马拉松鸣枪前的体博会就产生直接经济影响达到7679.84万元，拉动效应达1.74亿元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为“一城双马”的上海半马同样不遑多让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在上海半马的赛前发布会上，来自国外的精英运动员就收到了“上海半马×浦美”跨界合作的一份浦美年卡。这一举措不仅丰富了运动员们的文化体验，更持续扩大上海半马的影响力，形成赛事与文化融合的全新案例。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，赛事期间，浦发银行联动南京路步行街、前滩太古里等商圈推出“跑马嗨购节”，携手上海知名老字号品牌、经典地标商圈等，联合商户精心打造满减优惠、实物礼包、流量领取等衣食住行特色权益。&lt;strong&gt;参赛跑者凭参赛号码布可享受餐饮、零售专属折扣，带动周边商圈经济发展，激发城市消费活力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745156967514_F7PxAX_1745156976575.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346850382"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿迪达斯借着上海半马，将全新装备的全球首发地放在了上海，以此带动体育消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，当赛事拥有了足够的国际号召力，它在经济方面的引领作用也愈发明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专业服装鞋帽、可穿戴设备、运动营养品、运动康复等直接消费借助赛事正在产生巨大的经济效益。另一个典型的例子就是，作为上海半马赛事官方合作伙伴及唯一指定运动装备赞助商的阿迪达斯将上海作为他们专业竞速跑鞋ADIZERO BOSTON 13的全球首发城市，并且借助上海半马博览会进行销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种“体育搭台、经济唱戏”的模式，在助力上海朝着“一城双白金”目标迈进的同时，也在书写“跑步+”的无限可能。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 14:30:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745157019256_RMM3Kp_1745157019448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691008</guid></item><item><title>南部战区回应菲护卫艇非法侵入中国黄岩岛领海：依法警告驱离</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691043</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;南部战区海军新闻发言人赵志伟海军大校表示，4月20日，菲律宾36号护卫艇未经中国政府批准，非法侵入中国黄岩岛领海，中国人民解放军南部战区海军组织兵力依法跟踪监视、警告驱离。菲方行为严重侵犯中方主权，严重违反中国法律和国际法相关规定。我们正告菲方立即停止侵权挑衅，否则由此产生的一切后果由菲方承担。战区部队时刻保持高度戒备，坚决捍卫国家主权安全，坚决维护南海地区和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 14:18:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745159192031_TWkaPc_1745159192260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691043</guid></item><item><title>经济参考报：安全是汽车智能化的终极目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691009</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;智驾技术的初衷是为了降低人为失误，使驾驶更加安全，智能化是汽车业发展的大趋势，因而在汽车智能化的推进过程中，起决定性作用的应是企业的研发实力和技术功底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业界专家看来，虽然智驾技术突飞猛进，但离真正成熟还有相当长的距离，任何复杂场景中的突发状况，或者意想不到的小概率事件，都有可能成为交通事故的元凶。从这个角度来看，激光雷达、毫米波雷达越多的智驾方案，识别能力更强，安全能力更高，未来智驾升级的可能性更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业界看来，考察一家企业的智驾能力，可以从其研发投入来判断。比如智驾头部企业华为，2024年财报显示，华为研发投入1797亿元，占到总营收的20.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个考察智驾能力的指标则是车企的技术功底。汽车产业具有复杂的生产技术和上下游供应链，各个环节风险巨大，对品控的要求也极高。尽管当下新技术迭代快速，但车企在制造领域的积淀和对供应链的把控能力仍不可小觑，这也是跨界造车的科技企业往往选择与制造功底深厚的传统车企合作的原因。传统车企对于“极端场景下的生存率保障”有着更深刻的理解和更长期的技术积淀，在科技企业先进技术的加持下，双方强强联合才能更好保障智驾安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全球范围来看，无论是技术研究还是产业发展，中国汽车业在智驾领域已处于引领地位。然而，要真正实现智驾普及，还有许多问题亟待解决，包括法律、政策、产业、科研等方面的深度协同。当下，行业企业更应引导公众正确认识智驾、规范使用智驾领航辅助功能。近日鸿蒙智行发起的“全民出行安全倡议”以及智驾安全科普活动，正是呼应智驾“强监管”、推动智驾行业健康发展的探路实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得期待的是，在快速演进的人工智能技术加持下，智驾领域正在打开新的发展空间。放眼更远的未来，汽车将不再是个人驾驶工具，而是整个社会交通系统的一部分，是庞大的智慧交通调控系统下的移动终端，安全，这一汽车智能化的终极目标也将会实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：安全是汽车智能化的终极目标）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 14:10:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745157034320_ZDFMCr_1745157034630.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691009</guid></item><item><title>2025中国互联网企业家座谈会在京召开</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691012</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月20日，2025中国互联网企业家座谈会在北京召开。工业和信息化部党组成员、副部长张云明出席会议并讲话，中国互联网协会理事长尚冰主持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2127724" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/164f938b-2a8e-4778-a40a-b6fd5107ebf6.jpg" data-imageid="346850411"&gt;&lt;p&gt;会议指出，2024年，互联网行业坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党中央、国务院决策部署，信息基础设施向覆盖全面、性能领先演进升级，关键技术实现创新突破，新兴领域加速布局，营商环境持续优化，融合应用在生产生活各领域各方面深化拓展，行业竞争优势和领先地位进一步巩固提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，新时代新征程，互联网行业要更加自觉担负更高历史使命，牢记习近平总书记的殷殷重托，大力弘扬企业家精神，专心致志做强做优做大企业，在爱国、创新、诚信、社会责任和国际视野等方面不断提升自己，为网络强国、数字中国建设作出新的更大贡献。要发扬爱国奉献、实干担当的精神，在推动强国建设上见境界。立足“两个大局”，胸怀“国之大者”，坚守主业、做强实业，不断提高企业质量、效益和核心竞争力。要发扬自强不息、敢为人先的精神，在引领科技竞争上见胆识。善于学习、敢于创造，努力在原创技术、前沿技术、颠覆性技术等方面实现更多领先突破。要发扬开拓创新、追求卓越的精神，在促进高质量发展上见功夫。聚焦实数融合，全面加快行业现代化建设，支撑产业数字化、网络化、智能化转型升级，为推进新型工业化、培育新质生产力提供强大动力。要发扬富而思源、服务社会的精神，在增进民生福祉上见真情。牢记初心使命、社会责任，努力营造大中小企业协同发展的良好生态，积极构筑美好数字生活新图景。要发扬开放包容、美美与共的精神，在构建网络空间命运共同体上见格局。用好国内国际两个市场、两种资源，努力开拓数字经济国际化发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;座谈会由中国互联网协会主办，工业和信息化部有关司局负责同志，相关基础电信企业、互联网企业、人工智能创新企业负责人及行业专家等参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 14:08:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745157146316_kBApZi_1745157146516.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691012</guid></item><item><title>开局良好！一组海报感知一季度中国经济“脉动”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691015</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 13:52:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745157494505_sEb3kZ_1745157494717.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30691015</guid></item><item><title>新科世界冠军！雨果4比1战胜林诗栋，首夺世界杯男单冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690939</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745154304961_7kSJZ3_1745154759801.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346850272"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雨果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今晚，一位新科世界冠军诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京时间4月20日，2025年国际乒联澳门世界杯男单决赛，巴西名将雨果·卡尔德拉诺在先丢一局的情况下完成逆转，大比分4比1战胜林诗栋，职业生涯首次获得世界杯单打冠军。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雨果·卡尔德拉诺也成为历史首位获得世界杯单打冠军的南美洲球员。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的晋级之路，林诗栋连胜瑞典好手卡尔伯格和莫雷加德，随后又在半决赛与队友梁靖崑相遇。林诗栋在13比15丢掉首局的情况下连赢4局，4比1逆转晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2127582" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745152889214_KPc8aR_1745152895596.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346849600"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林诗栋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而他决赛的对手雨果·卡尔德拉诺，晋级关键词同样是逆转。他在小组赛首轮3比1击败宇田幸矢、1/8决赛4比1战胜篠塚大登、1/4决赛4比1击败张本智和。随后的半决赛，雨果·卡尔德拉诺4比3逆转王楚钦，晋级世界杯决赛，成为南美洲历史上首位闯入世界杯决赛的选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林诗栋和雨果·卡尔德拉诺仅有过一次交手——2023年WTT常规挑战赛德班站中，彼时尚显稚嫩的林诗栋面对雨果两度落后又两度追平，最终在决胜局中以7比11惜败。但如今的林诗栋，无论技术还是心态，都已经更上一层楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前林诗栋表示，雨果目前的状态非常好，“这会是一场非常难打的比赛。很期待这场决赛，我也会全力以赴去拼他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，林诗栋率先上手取得6比3的领先，随后又以11比6赢下第一局比赛。第二局开始，双方比分交替领先，雨果利用发球优势把分差逐渐拉开，11比7扳回一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局比赛，双方均出现一定的波动。林诗栋在5比7的情况下连得4分完成反超，但紧接着雨果抓住机会，11比9再胜一局。第四局，雨果先是在开局阶段5比3领先，随后将主动权牢牢握在自己手里，11比4赢下第四局，大比分3比1领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;休息阶段，主教练王皓反复提醒林诗栋：“没关系，别老摇头，别着急。放慢打，放慢搓......”这样的精神按摩逐渐起到作用，雨果在5比1的情况下被林诗栋连追3分，雨果不得不喊出暂停。暂停之后，调整状态的雨果连续得分，又一次将分差拉大到8比4，并最终11比5赢下第五局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着雨果4比1战胜林诗栋，他不仅生涯首次获得世界杯单打冠军，也成为历史首位获得世界杯单打冠军的美洲球员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745153458451_p2eDmj_1745155578208.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346850309"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雨果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得一提的是，早在三年前接受奥林匹克官网采访时，雨果就说出了一段极其大胆的言论：“我可以比中国乒乓球运动员更好。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彼时26岁的雨果表示：“我一直相信我能成为第一，我可以比国乒球员更强。这就是我每天醒来努力练习的动力。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国队一直拥有统治地位，但我们最重要的事情就是相信我们能够击败他们，超越他们。并非所有球员都相信这一点，因此不是所有人都拼尽全力。也许他们只是想达到顶峰，但他们也乐于接受屈居中国队之下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨果来自一个体育世家，他的父母和祖父都是从事体育教师工作，因此他从小便对体育十分热爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比一直钻研乒乓球，雨果更愿意做其他尝试：“如果你脑子里只有一个泛泛的目标，你就不可能每天都做到最好。你必须每天都设定一些小目标，我需要精神上的放松，才能享受练习步法的乐趣，享受每天身体上的痛苦，享受训练中的痛苦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;除了运动上的才能，雨果的智商也出奇地高。4岁时他便开始自学语法，如今已掌握七门语言，对地理感兴趣的他甚至能背出每一个国家的首都。此外，雨果还是一个魔方大师，平均9秒就能解开一个魔方，他还尝试过“水下还原魔方”这样的花式操作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也经常下棋，喜欢弹吉他和尤克里里。2020年我尝试学习这些乐器，这对我身心放松很有好处。我的教练曾说，当我们体力劳动强度很大时，大脑就会变得懒惰，所以这些不同的活动，对保持大脑活跃很有好处。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 13:18:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745154779001_W71Y37_1745154779432.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690939</guid></item><item><title>成功卫冕！孙颖莎4比0战胜蒯曼，获澳门世界杯女单冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690613</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745150225329_4GXhhc_1745150244419.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346844474"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙颖莎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场“国乒内战”，经验更胜一筹的孙颖莎笑到了最后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月20日，2025年澳门乒乓球世界杯女单决赛，孙颖莎大比分4比0战胜小将蒯曼，成功卫冕世界杯女单冠军。这也是中国队连续六次包揽世界杯女单冠亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半决赛中，世界排名第一的孙颖莎状态火热，以4比1战胜世界排名第四位的陈幸同。而蒯曼则是力克王曼昱和伊藤美诚两位奥运冠军，第二次参加世界杯便闯进决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前与蒯曼的三次交手中，孙颖莎未尝败绩。其中最近的一次发生在今年新加坡大满贯决赛中，世界第一以4比1战胜队友封后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番再次在决赛中相遇，孙颖莎表示，蒯曼近期状态非常好，本次比赛也战胜了实力很强的选手，克服了很多困难打进决赛，“而且我们彼此之间也非常熟悉，这必将是一场艰苦的比赛。我也会好好准备，全力以赴去拼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，二人早早便进入状态，比分一路来到9比9平，此时孙颖莎利用自己的发球轮连续得分，11比9率先拿下第一局。第二局，孙颖莎在7比1领先的情况下被蒯曼连续追分，但稳住节奏的孙颖莎没给蒯曼追分机会，11比6再赢一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落后的蒯曼在第三局一开始连拿3分，不过前三板实力更强的孙颖莎很快将比分反超至5比4。随后蒯曼请求暂停，但此后的孙颖莎依旧把领先保持到最后，11比9赢下第三局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四局，状态正盛的孙颖莎8比3领先，并将优势维持到最后。11比6赢得第四局后，孙颖莎将大比分定格在4比0，最终孙颖莎成功卫冕世界杯女单冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后孙颖莎表示：“每一天心情的起伏都不一样，非常感谢现场球迷，氛围非常好。比赛结果很满意，但过程有可以总结之处，会借此好好备战之后的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 12:16:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745151019652_HxTZDC_1745151020035.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690613</guid></item><item><title>沃尔沃中国公开赛夺冠，这是吴阿顺与上海的十年之约</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690546</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745146922890_nBTyQG_1745146992300.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346843943"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;沃尔沃中国公开赛时隔10年重回上海，吴阿顺继2015年在上海夺冠后又拿下本届赛事冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年，在上海汤臣高尔夫俱乐部，中国选手吴阿顺赢得了沃尔沃中国公开赛冠军，10年过去了，今年这项传统赛事再度回到上海，一切也仿佛一个轮回，经历了72洞的激烈角逐，此番笑到最后的还是吴阿顺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事吴阿顺可谓渐入佳境，但赛事前三轮他显然不是观众的眼球焦点，因为一些选手的手感从一开始就让人感到匪夷所思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先是首轮芬兰选手帕卡打出-9，第二轮中国选手李昊桐又打出-8,这位当下的中国高尔夫“一哥”从第二轮开始处于并列领先，第三轮交出-3杆后，决赛轮之前和西班牙选手恰卡拉排在并列第一，吴阿顺经历三轮后则处在并列第八，落后领先者-4杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看上去决赛轮李昊桐将背负起中国军团夺冠的重任，关键时刻，吴阿顺开始上演大逆转。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745146977843_fS2y55_1745146992270.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346843941"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴阿顺决赛轮的推杆堪称完美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛轮前9洞他交出-1的成绩，转场后，比赛进入吴阿顺时间，他在10号洞和11号洞连下两只小鸟，此后的13号洞和15号洞，又是两只鸟，单轮成绩来到了-5，总成绩则是-13，与英国选手乔丹·史密斯共同领跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键的17号洞，阿顺再次拿下小鸟，史密斯则吞下柏忌，最后一洞前，阿顺手握2杆优势，随着第18号洞吴阿顺保帕成功，虽然史密斯推进小鸟球，但吴阿顺还是以单轮-6杆让总成绩来到-14杆，以1杆优势赢得第30届沃尔沃中国公开赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夺得冠军的一刻，吴阿顺没有显得太过兴奋，这个40岁的男人似乎早已学会了宠辱不惊，回顾全部4轮比赛，吴阿顺的心态也显得异常稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首轮排名并列第8，他表示“打得不错”；次轮落后6杆，甚至击球入水，他还是告诉大家“整体上不错”，只是指出“这个球场非常考验耐心”；第三轮，吴阿顺打出-4，他的反应是“今天打得特别好，我回去要把推杆练一练，争取明天多抓几只鸟”……作为中国军团中的一位老将，很明显，吴阿顺非常享受这样的比赛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，吴阿顺在第三轮就已经开始展露锋芒，按照他自己的说法，有至少四五只鸟差之毫厘，决赛轮吴阿顺终于没有再错过机会，他在推杆上近乎完美的表现帮自己捧回了第二座沃尔沃中国公开赛冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“10年前，我在这项赛事中夺冠，那是我的第一个欧巡赛冠军，记忆非常深刻，（很多画面）现在还记得，10年之后比赛重新回到上海，能够再次赢下冠军，我想这个记忆也会保留很久……”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴阿顺坦言这是个人职业生涯最值得纪念的一个时刻，尤其能够在家门口为自己和祖国拿下这个冠军，吴阿顺颇感欣慰，“能在家乡打比赛总是令人高兴，尤其是在上海，因为我住在这里，这里就是我的家，这个球场也很棒，我喜欢在这里打球。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745147200129_fryF4T_1745147219842.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346843958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴阿顺享受在“家”打比赛的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，吴阿顺这段时间的身体状态并不好，从去年年底开始他就备受“网球肘”的煎熬，保卡都打得很挣扎，&lt;strong&gt;今年他做了很多康复，包括针灸、放血、冲击波等医疗手段都用上了，但恢复情况依然比较慢，吴阿顺自己透露，这次就是抱着享受比赛的目的而来，“我没有给自己很大的压力，我就想着在伤势不加重的情况下尽可能打得好一些……放松地去打，享受比赛。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这样一个吴阿顺最终技惊四座，回过头来看，吴阿顺从来都不会轻言放弃，2022年他赢下个人第四个欧巡赛冠军（肯尼亚公开赛）前，就曾经遭遇过近4年的冠军荒，当时决赛轮之前他也落后4杆，最终吴阿顺单轮射下7只小鸟，单轮同样打出-6杆，最终完成逆袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相似的故事在吴阿顺身上反复上演，这一次在安亭颖奕高尔夫俱乐部上演的大逆转也注定成为沃尔沃中国公开赛历史中绚烂的一页。以中国公开赛夺冠为起点，10年过去了，吴阿顺从30岁来到了40岁，欧巡赛冠军也从一个来到了五个，吴阿顺的坚持让我们有理由相信，他的职业生涯还将以这样精彩的方式去续写。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 11:38:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745147271930_x42itR_1745147272180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690546</guid></item><item><title>近闻·东南亚之行第三站，中柬命运共同体有了新内涵</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690585</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p class=""&gt;&lt;video data-vertical="1" controls="" poster="" data-setup="21320787" class="21320788" src="https://cdnjdout.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250419/vod/content/output/53b59a9297064cc6863426131063cfa5_opt.mp4" data-width="720" data-height="1280"&gt;&lt;source src="https://cdnjdout.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250419/vod/content/output/53b59a9297064cc6863426131063cfa5_opt.mp4"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔9年，习近平主席再次访问柬埔寨。到好朋友家里做客，一项项高规格礼遇欢迎“柬埔寨最伟大的朋友”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“古交如真金，百炼色不回。”从两国老一辈领导人亲手缔造和培育两国友好，到率先构建双边命运共同体，再到构建新时代全天候中柬命运共同体，中柬关系新定位水到渠成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250418/image/content/4cb361e2b47147928d711eb2cab9be6b.jpeg" class="316903013"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250418/image/content/2bb1d7b94384445ebbaef03fc8adc791.jpeg" class="316903022"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250418/image/content/19e18118e3654b3e8b9e229eb8c88aa7.jpeg" class="316903023"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250418/image/content/f3e58adaf984409f933748bbe91b68b9.jpeg" class="316903035"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250418/image/content/6c420b77f08f4d12ab5a509b40e460ab.jpeg" class="316903036"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250418/image/content/a9f7b704bd9d417a8a85554463944878.jpeg" class="316903043"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250418/image/content/99fd0992b3c4473f8ef1499402b81f1a.jpeg" class="316903073"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;策划：杜尚泽、彭俊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;编辑：李建广、陈世涵&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;设计：李艳&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;校检：吴玥 郑晓宇&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 11:31:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745150340929_hN3mmT_1745150341132.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690585</guid></item><item><title>金色相框丨中国同东南亚国家关系史上新的里程碑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690584</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 11:31:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745150664450_64DWJR_1745150664680.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690584</guid></item><item><title>特写｜为何这么多人喜欢上海半马，答案藏在他们的笑容里</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690544</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745146646002_628NkD_1745146662679.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346843935"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海半马马拉松鸣枪起跑，最终完赛率达到99.27%。 澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4月20日，中国马拉松赛事迎来历史性时刻——全国18个省市的40座城市同期举行43场马拉松赛事，这成为有官方记录的中国路跑历史上马拉松比赛数量最多的一天。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当跑步人数越来越多，跑步氛围越来越浓，社交网络上或大众跑者身边讨论的声音也越来越响亮——“起个大早参加比赛，跑个几十公里累得气喘吁吁，到底意义何在，为什么能吸引这么多人心驰神往？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些始终没有踏足跑道的人来说，确实难以理解跑步或者跑马为何如此有吸引力；但对那些站上赛道的跑者来说，他们可以轻轻松松地给出各种不同的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刚刚完赛的2025上海半程马拉松（下称：上海半马）上，澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者和来自全世界的跑者聊了聊，他们热情地分享了自己爱上跑步、爱上上海半马的原因——用奔跑认识一座城市，用奔跑结交一群好友，用奔跑感受一份文化底蕴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745141785544_3D8yza_1745146701372.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346843936"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鲁伯特和麦克斯米利特意“打飞的”来到上海参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“跑了才知道，上海太美了”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说外滩的万国建筑群是黄浦江畔伫立不动的“世界语言”，那么上海半马跑道上的异国面孔则是这座城市流动的“国际注脚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为世界田联金标赛事，上海半程马拉松的赛道上从来不乏国际跑者的身影。&lt;strong&gt;上海半马赛事组委会在赛前给出了这样一组数据，今年中签的外籍跑者共325人，他们来自21个不同国家和地区，其中一部分甚至从境外特意“打飞的”来到上海，就是为了体验这样一场海派特色的路跑盛宴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当澎湃新闻记者在终点东方体育中心和其中一些外籍跑者聊起他们参加上海半马的理由及赛后感受时，他们都不约而同提到一点——用奔跑来感受这座城市的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21.0975公里，不到3个小时，真的能够了解一座城市吗？来自英国的“父子跑者”鲁伯特和麦克斯米利安给出了相当肯定的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁伯特已经是第三次参加上海半马，而他的儿子麦克斯则在父亲的带领下，在上海有了马拉松初体验。聊起这次奔跑的经历，刷新个人最好成绩（PB）的鲁伯特对上海半马大加赞赏，“赛事组织非常专业，参赛人数很多，气氛也很热烈，城市天际线美不胜收，观众的加油也让我们能量十足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对英国父子曾经在上海生活过一段时间，但由于工作的关系，他们移居香港，这次特意飞回上海参赛，顺便重游了静安、浦东等地，甚至还登上了上海中心大厦，和不少游客一起观看了庆祝浦东开发开放35周年的光影秀，“沿着外滩的一切都令人十分惊艳，跑了才知道，上海太美了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745141897459_X3cp8b_1745146739026.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346843937"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在用跑步感受了深圳的高温之后，拉尔夫决定搬到更加适合跑步的上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是英国跑者，也同样第三次参加上海半马，在上海国际学校当老师的拉尔夫称赞上海是“适合跑步的城市”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只在上海生活了一年，拉尔夫已经参加了大大小小的各项赛事，在他看来，跑步更方便国际跑者以赛事为基础进行城市探索。有意思的是，拉尔夫此前曾在深圳生活了大约5年，然后搬到上海，“深圳太热了，没有那么适合跑步，所以我搬来了气候更适宜，跑起来更方便的上海。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们来上海不只是为了跑步”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跑一场“马”，了解一座城市，不仅仅是外籍跑者的福利，对于除上海以外的其他中国跑者来说，亦是如此。从2015年首次在上海地标建筑东方明珠脚下鸣枪，至今已过去10年，上海半马早已不再只是一条竞速的跑道，更是众多跑者打开上海的一把钥匙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从东方明珠出发，途经陆家嘴金融城、世博园区、前滩商务区等标志性路段，最终在东方体育中心冲线，这条跑道就是了解浦东变迁的一条最佳的城市探微之旅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745146431753_J7CQSj_1745146799052.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346843938"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;性格爽朗的北京跑者郭世英，把这次参赛当成了一次旅行，然后希望下半年还有机会来跑上马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穿着2024北京马拉松参赛T恤的跑者郭世英就是第一次来上海体验上马系列赛。值得一提的是，她此次放弃了在家门口同一天举行的北京半程马拉松，而是选择和另外三位北京跑者一起飞到上海来跑步。当和澎湃新闻记者聊起自己的选择时，郭世英笑着说，一方面她难得中签了上海半马，另一方面她也想借着跑步在上海多玩几天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们提前两天就来到上海了，参观了外滩、武康大楼、宋庆龄故居等特色景点，也一路欣赏了赛道沿途的风景。”郭世英笑称，自己在赛前的旅游强度一点都不比半马的强度低，“其实北京的比赛和上海的比赛都想参加，但希望下半年的上马还能够中签，给个机会再来一次。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，不远千里万里赶到一座城市参赛，绝大多数跑者都不只为了跑步这么简单，有的人是为了能够顺道体验一下城市文化，也有跑者是为了与相熟的朋友重聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海本地的跑者宋蕾婷就告诉澎湃新闻记者，几乎来上海参赛的外地跑者都会抽空在上海逛逛，“跑者与跑者之间似乎总有一种隐秘的默契，超越年龄、地域与身份。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次上海半马赛前，她就和两位来自西安的跑者一起拼房，为的是能够离起点更近，方便参赛。当宋蕾婷听说她们有游玩的需求，便积极为她们推荐了“本地人爱去的几个景点”，还介绍了上海本地特色，希望她们在参赛的过程中也能有一个满意的旅行体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份东道主的热情好客，其实也体现了跑者之间的默契，更是城市的多元包容，让每一个来到这座城市的参赛者都能够找到属于自己的“上海切片”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745141939463_5twDN8_1745146851072.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346843939"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宋蕾婷展现了上海跑者的热情好客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“让每一个人都能向前跑”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2017年顾村公园樱花跑是我人生第一个半程马拉松，今天超常发挥跑了2小时14分多一点，破了PB。”视障跑者马神鹰在终点处和澎湃新闻记者说起这次上海半马，她骄傲地举起奖牌。一旁的陪跑员徐艺敏似乎比她还要兴奋，“我们来击掌。”说话间，来自黑暗跑团的视障跑者和三位陪跑员就互相击掌庆祝起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，专门为视障、残障跑者提供奔跑机会的黑暗跑团，已成为上马系列赛甚至是全国各大赛事中一道特别的风景线，也是“为什么跑马如此有魅力”的答案之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及参加跑步以来最大的收获，马神鹰的声音中难掩真诚和幸福，“最大的收获就是更快乐了，因为我和我的几位陪跑员已经固定跑了很多年了，就和家人一样，一起玩、一起疯、一起嗨，遇到事情也能和彼此聊天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，越来越多人加入黑暗跑团，甚至有一些运动品牌也主动加入志愿者的行列，就是为了能够用奔跑的方式帮助更多残障人士参与到路跑活动中来，给他们带去力量与感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，黑暗跑团每一个团队散发出的那种幸福感，从来不是单向的给予和获取，而是一种双向的奔赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐艺敏告诉澎湃新闻记者，陪跑的过程其实是一个互相成就的过程，“别看我们陪着她跑，其实我们也获得了很多帮助，她也给了我们很多正能量，这些能量对我们的生活、我们的工作、我们的一切都有好处，我们一起很积极地生活着、快乐着。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745141724181_KCWkzZ_1745146887282.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346843940"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;障跑者马神鹰（右二）在上海半马刷了PB，而来自德国的陪跑员莉娜则是收获了一份温暖和感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次在马神鹰的陪跑员团队中，除了长期陪伴她的徐艺敏和李珏，还有一位外国友人的身影，她是来自德国的穆勒·安娜·莉娜。她就职的阿迪达斯公司，正是这次上海半马的赛事官方合作伙伴及唯一指定运动装备赞助商，也是黑暗跑团的合作伙伴，因此，她主动加入到陪跑团中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到上海一年半时间，莉娜陪着马神鹰跑完了两场马拉松赛事，“很高兴能遇到这个团队，遇到这些人的感觉很棒，在上海有家的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莉娜喜欢上海的梧桐树，“街道很美，很适合散步”。她表示如果有机会，她会向德国的朋友推荐来上海开启一场City Walk。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马拉松为什么如此有魅力？答案就藏在跑者的每一步奔跑中，藏在他们的微笑里，藏在他们和身旁伙伴击掌、拥抱或是相互鼓励的那些瞬间里，或是藏在那些成功与失败的泪水里。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 11:29:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745147899057_meB8AC_1745147899257.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690544</guid></item><item><title>泽连斯基：俄军违反停火承诺，20日10时起前线俄炮击增加</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690548</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2127240" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/8621bccc-522d-46e8-8591-3bb668c0c9ad.jpg" data-imageid="346843944"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月20日，乌克兰总统泽连斯基在其官方社交平台发文称，听取了乌武装部队总司令瑟尔斯基截至20日12时的前线局势报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，从20日10时开始，俄罗斯炮击的次数和使用攻击无人机的次数都有所增加，俄罗斯军队使用第一视角无人机次数增加了一倍。俄罗斯军队当天上午在波克罗夫斯克和谢韦尔斯克方向采取了最为活跃的行动。俄军重型武器仍在这些地区以及前线的其他一些地区使用。此外，20日0时到12时之间，俄军共进行了26次突击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，乌克兰记录了俄罗斯违反其在整个复活节期间保持停火承诺的每一次行为，并准备向乌合作伙伴提供相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时敦促向俄罗斯施加压力，要求其真正实现全面停火，并在复活节后至少维持30天，以便为外交提供机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄国防部：俄军自19日18时起严格遵守停火规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国防部4月20日通报称，根据俄总统普京的命令，特别军事行动区内所有俄军部队自莫斯科时间4月19日18时起严格遵照执行停火规定，武装力量停留在接触线和阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国防部同日通报称，停火宣布后，乌军对俄方发动了444次炮击和900次无人机袭击，造成平民伤亡、民用设施受损。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 11:24:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745147102378_bBfFfW_1745147102597.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690548</guid></item><item><title>德国男中音马蒂亚斯·格内：古典音乐的未来在亚洲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690129</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;马蒂亚斯·格内是当今德国艺术歌曲的顶尖诠释者。去年1月，格内首度牵手上海交响乐团带来马勒歌曲集《少年魔角》，一年之后，双方再次聚焦马勒，上演声乐套曲《吕克特之歌》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月19日晚，88岁的迪图瓦执棒上海交响乐团，牵手格内上演《吕克特之歌》。当格内充满叙事感的歌声画下句号后，此起彼伏的“bravo”，瞬间灌满了音乐厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，上海交响乐团还带来一版充满了酒神气质、狂欢色彩的贝多芬《第七交响曲》，“神演”的评价刷屏了朋友圈和社交媒体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126588" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745076408000_ZcX33Y_1745130580129.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346838776"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马蒂亚斯·格内&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕克特是19世纪上半叶德国的浪漫主义诗人，他的作品曾被门德尔松、李斯特、勃拉姆斯等许多作曲家谱成曲，但最为爱乐者所熟知的，要数马勒的《亡儿之歌》和《吕克特之歌》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《吕克特之歌》既有对生命的无奈悲叹，也有对爱情的深情歌颂，包括《我闻到一股淡淡的芳香》《假如你钟情于美貌》《我已消失于世界》《请不要窥探我的歌》《在午夜》等5首歌曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术歌曲多由钢琴伴奏。马勒突破了这一传统，将合作乐器从钢琴扩展至一支管弦乐队，开创了一种新风潮。乐队有更丰富的配器、更多姿的色彩，能和歌唱家的声音产生更多的火花和对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“艺术歌曲是文学和音乐的结合，歌唱家要理解故事、吃透文本，去传达字里行间的内涵。这套作品如此精彩、如此复杂、如此深刻，音乐在当时已经很有现代感。”格内形容，有些小节有着室内乐的雅致，有些小节又有大乐队的恢弘，从对比到反差都很大，“只有迪图瓦这样的大师级指挥家，才能游刃有余地调动乐队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“准备充分，和谐统一，几乎没有弱点和短板。我们的合作非常愉快。”格内对上海交响乐团不吝赞美， “他们在排练时全神贯注，而不仅仅在音乐会上。音乐厅也帮了大忙，音响效果非常出色。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126589" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745076405000_BE7Mi4_1745130592637.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346838775"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马蒂亚斯·格内&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了和顶流乐团合作，格内也常常游走世界，举办独唱音乐会。去年1月在上海，他便和钢琴家陈萨同台，低吟浅唱舒伯特的声乐套曲《美丽的磨坊女》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于和伴奏钢琴家合作，格内更热衷独奏钢琴家。年轻时，他的合作对象里便有布伦德尔、阿什肯纳齐这样的大神级钢琴家，如今，合作名单里出现了更多的青年才俊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去三年，他与杨·李谢茨基合作录制了贝多芬艺术歌曲，与赵成珍录制了瓦格纳、施特劳斯和普菲茨纳歌曲集，与丹尼尔·特里福诺夫录制了舒曼和勃拉姆斯歌曲集——三位才华横溢的钢琴家，清一色都是90后。来上海之前，格内刚和特里福诺夫结束在澳大利亚的巡演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我只是偶然听到他们的演奏而已。”谈及合作对象的选择标准，格内笑说，特里福诺夫就是他“捡来”的，在对方19岁左右时，他听到了他的琴声，主动发出合作邀约，“他太有意思、太惊人了，是我见过的最杰出的音乐人之一，才华根本无法用言语形容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多人弹琴非常完美，我要的不是这种技术层面的完美，我也对亦步亦趋的配合不感兴趣。他应该追寻作曲家的音乐脉络，去挖掘作品本身的创作意图。我也尽我最大的努力去做同样的事。我们一起寻找方向，一起创作音乐——运气好的话，我们可以灵魂合一，这就是最高境界。”有自己的主见、有自己的思考，这便是格内对独奏钢琴家情有独钟的原因。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126590" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745076405000_b7S1b6_1745130600616.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346838777"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;格内和迪图瓦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“古典音乐的未来在亚洲，属于中国、韩国，也期待遭遇经济衰退的日本能重振旗鼓。”格内观察，古典音乐的重心在持续东移，在中国举办音乐会时，最令人振奋的景象是观众席上数量庞大的年轻人和年轻家庭。政府也采取了智慧的举措——通过票价补贴政策，让更多人有机会接触古典音乐、融入文化体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“文化的滋养对任何社会都至关重要。”他认为，中国在这方面做得非常出色，正因如此，每位来自西方的音乐家都对这里的文化环境感到欣喜，“这种良性发展态势需要持续，我们必须探索新的表现形式和解决方案，以扭转西方古典音乐‘观众老龄化-后继无人’的恶性循环——当老一辈观众逐渐老去或离世，年轻一代却不再感兴趣，这才是真正的困境。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 11:20:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745130725706_HDiXFr_1745130725931.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690129</guid></item><item><title>“明制美学”的舞台呈现，陆川导演首部舞剧《天工开物》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690402</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“物自天生，工开于人”。陆川导演的首部跨界融合舞剧《天工开物》将于今年夏天重返北京，6月21日、22日在中央歌剧院上演。本轮演出将迎来青年舞蹈家安一宁、臧彦杰加盟主演团队，陆川就此评价说：“新成员的加入不仅延续了舞剧的艺术高度，更以新的视角赋予角色更深层次的生命力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史上，宋应星屡试不第，遂开始反思历代读书人被科举八股文的藩篱困住，“空谈性命，不务实学”给国家带来的危害。他身体力行游历大江南北，实地考察生产现场、手工作坊，将不同的技术门类从原料采集到成品生产的全部过程汇为插图版《天工开物》一书，集中展现了明代中国在科学技术领域所取得的辉煌成就。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126953" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745137110791_Ew8kwH_1745138008379.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346842176"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舞剧《天工开物》总导演、编剧陆川&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陆川看来，《天工开物》开篇“此书与功名进取无关”这一行字，便透露出一种属于士大夫、知识分子阶层所特有的傲骨与情怀。“宋应星是那个时代的‘逆行者’，他脱下长衫，开始用双手去拥抱这个时代，用双足去丈量大地，在黑夜中点亮科学的微光。他不仅仅是一名科学家，更是一位哲人，他的精神和思想至今依然对我们有启发意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部以明代科学家宋应星及其巨著《天工开物》为题材的舞剧，不仅通过舞蹈艺术重现了中国古代劳动人民的智慧与创造，更将宋应星那份执着与深沉的民族精神淋漓尽致地呈现给了观众。全剧以“赶考”、“著书”、“山河”等篇章为线索，展现了宋应星科考六次落榜后，潜心研究中国古代科技工艺的经历，通过舞蹈、影像和现代科技的结合，让这本记录古代科技与工艺的百科全书“活”了起来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126960" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745137228809_RHxntS_1745138053217.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346842177"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舞剧《天工开物》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞剧《天工开物》在创作过程中参考了大量史料，通过对明代画卷、建筑、器物、服饰、家具等资料的研究，总结出“大、巧、简”的美学特征，以舞台之美、服章之美、音乐之美、影像之美、装置之美、工匠之美、科技之美、大地之美来定义“明制美学”的舞台呈现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126970" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745137239977_BD3djf_1745138093295.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346842179"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舞剧《天工开物》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞美设计上，对“巨物”概念的应用在舞台装置和视觉呈现上多有着墨。特别的是，原书中123幅白描绣像插图是典型的明代版画特点，更成为贯穿全剧的美学元素；服装设计参照明代中晚期的服饰特点，大量的农夫工匠服饰灵感源于“中国第一陶”江西万年出土陶器的花纹，兼具原始的生命力与行业特点；音乐创作将打铁、抽拉风箱、稻浪、浇筑、耕作、劳动号子、织丝等劳作的原始声音作为素材，简朴又极为传神。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126975" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745137188364_Sn66Jd_1745138171692.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346842175"&gt;&lt;p&gt;此外，电影手法也被融入戏剧，写实与写意，虚与实的结合体现在舞台演出的多处细节中。舞台前后双层纱幕，象征着宋应星逆行世间的空间，将舞台的实景与影像的虚幻和代入感融为一体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126977" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745137176315_d7Ef1Z_1745138241523.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346842174"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舞剧《天工开物》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“和宋应星‘朝夕相处’半年多来，我是一点一点往他的身上去靠。他一登场就是一个活力满满的朝气少年，对世间万事万物都充满了好奇心，这驱使他去探索这个世界的奥秘，直至写成《天工开物》。同时，他身上也有一股子与生俱来的轴劲儿，遇到任何事情都要探究一个所以然，看似钻牛角尖的固执最终也成就了他。”剧中青年宋应星的饰演者吕科镝表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126978" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745137206782_QcJcPw_1745138265731.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346842178"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舞剧《天工开物》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每一次的起手，动作的松、紧，速度的快、慢，整个身体形态的表现都是舞剧的肢体媒介，我们就是要靠身体去说话。同时这部剧也有戏剧的成分，要靠故事去支撑身体的表现，如此才会让观众有更深切的感触和理解。”在剧中老年宋应星的饰演者马蛟龙看来，“每一场演出都是对中国文化的致敬，我们希望通过肢体语言让观众感受到中华文化和传统技艺的温度。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 11:20:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745139384423_7zkYxc_1745139384658.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690402</guid></item><item><title>9厘米，25克！最小最轻的无线陆空两栖机器人来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690508</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2127127" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745144103224_mCnykE_1745144119948.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346843732"&gt;&lt;p&gt;飞过石堆，穿过树枝，稳稳降落并行驶于地面……复杂户外环境下，一台体长9厘米、质量25克的微型无线陆空两栖机器人行动自如。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月18日，清华大学航天航空学院、柔性电子技术国家级重点实验室张一慧教授课题组在《自然—机器智能》上以研究论文形式在线发表题为“具有连续三维变形和锁定能力的可重构机器”的研究成果。该课题组开发了几何形状可定制、具有连续变形和锁定特性的小尺度驱动器，并研制出目前已知世界上最小、最轻的微型无线陆空两栖机器人，以及可在“跑车”“飞车”“货车”多种构型间切换的多功能微型轮式机器人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 10:30:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745144142895_1mareb_1745144143110.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690508</guid></item><item><title>国际市场开心果价格上涨35%，背后助力是一条点击过亿的短视频</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690484</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745141119257_S2MKaK_1745141119440.png" data-imageid="346843464"&gt;&lt;p&gt;社交平台再次显示出对产品推广的强大力量，这一次“网红经济”拉动的是全球开心果的价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着一款奶油开心果夹心巧克力通过社交平台“病毒式传播”的迅速走红，其关键原料之一的开心果仁在国际市场上的价格一路走高。开心果贸易商CG Hacking在接受采访时表示，国际市场上开心果的价格已经从一年前的每磅7.65美元（约每公斤123.6元人民币）上升至目前的每磅10.3美元（约合每公斤166.3元人民币）左右，价格上涨了约35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款巧克力售价为15英镑（约合145.6元人民币），最初仅通过外卖进行销售。英国媒体称，这款巧克力走红，短视频平台可谓功不可没。2023年底，第一条赞美这种“迪拜巧克力”的短视频在TikTok平台走红。这条试吃视频是一个名叫Maria Vehera的TikTok用户发布的，截至目前的点击率已高达1.2亿次。Maria Vehera是阿联酋的一名美食博主，在Tik Tok平台拥有超过280万粉丝，她经常通过自己的TikTok、Instagram、脸书等社交平台账号推荐阿联酋的各种美食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，在这款巧克力棒走红网络后，迪拜、瑞士和英国的许多糖果店和生产商都开始生产和售卖类似的产品，这导致开心果果仁的需求激增。由于全球最大的开心果出口国美国去年的收成不佳，导致开心果供应紧张，大部分开心果都是带壳出售，加剧了巧克力棒所需的纯果仁的短缺。数据显示，2023年美国开心果的出口额达23.8亿美元（约合173.7亿元人民币），占全球出口额的62.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，尽管2024年10月至2025年3月期间，另一个开心果主要生产国伊朗对阿联酋的出口同比增长了40%，但似乎仍然难以满足阿联酋市场对开心果的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，这款引发“狂潮”的巧克力由阿联酋巧克力制造商Fix制作，目前仅在阿联酋销售。这款名为“Can't Get Knafeh of It”的甜品融合了巧克力、开心果和芝麻酱的风味，并在其中搭配了酥皮饼。据品牌创办人耶曾·阿拉尼表示，其创作灵感来自阿拉伯传统甜点库纳法（Knafeh）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉尼在接受采访时表示，自己与妻子莎拉·哈穆达在英国长大，并在10年前搬到迪拜，所以“希望能创造出融合西方与阿拉伯文化的食品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旗下拥有多个奢侈巧克力品牌的英国普瑞斯塔特集团总经理Charles Jandreau接受采访时表示，开心果巧克力需求的激增令整个行业感到意外。“感觉就像是突然冒出来的，”他说，“突然之间，你在每个街角的小店都能看到它。”据悉，一些商店已经开始对类似的开心果巧克力产品实施限购。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 10:23:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745141119257_S2MKaK_1745141119440.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690484</guid></item><item><title>专访｜松重丰：“美食家”不孤独，他在自由地吃饭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690205</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;经典IP《孤独的美食家》的首部剧场版电影目前正在热映中。这部由松重丰自编自导自演的作品，不仅延续了“下饭神器”特质，井之头五郎的吃货之路也变得更加丰富广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为寻一道儿时记忆中的汤，五郎横跨法、韩、日三国，开启寻找美食的冒险。而过去十多年总是一个人吃饭的“孤独美食家”，这一次也借由食物，将更多的人连接在一起，将“一人食”美学升华为一场关于记忆、归属与生命温度的跨国对话。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/d9754c79-28fc-4609-901e-fea8a73c2d22.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/d9754c79-28fc-4609-901e-fea8a73c2d22.jpeg" data-height="1511" data-width="1080" data-filesize="420028" class="ait_item_box img_default" data-id="346839364"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《孤独的美食家 剧场版》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为亚洲最著名的“吃播”男主，井之头五郎的美食体验，陪伴过无数观众的干饭时光。这个日常表情有一点木讷呆萌的男人，在“肚子饿了”的时候，整个人就会立刻焕发勃勃生机。而他精心面对每一顿饭，细心品味和评价每一口与食物的相遇，看他吃饭的人都会被他狠狠治愈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一开始这只是一个在日本东京电视台深夜档播出的节目，连松重丰本人都觉得应该没什么人看。结果这部剧至今已经走过十三年，几乎每一部豆瓣评分都在9分以上，没有跌宕起伏的剧情，却用最朴实的镜头和最平凡的细节，发掘出一家家不起眼的街边小店，也勾勒出不起眼食材中让人沉醉的生活况味。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/54b49534-829d-4576-b03c-475b8bc4d2a7.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/54b49534-829d-4576-b03c-475b8bc4d2a7.jpg" data-height="1707" data-width="1280" data-filesize="300109" class="ait_item_box img_default" data-id="346839366"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;松重丰在上海&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为五郎的松重丰，从中年大叔一直吃到白头，自称已经是被人叫“爷爷”的年纪。系列十周年的时候，他曾动过要不就让这个系列就此终结的念头。但想到长时间和观众积累下的羁绊，觉得“如果就此停下，很多人会觉得很寂寞吧”。于是他决定换个方向，让十年成为冒险的新契机，自己揽下编剧兼导演的重任，要拍摄一部“集大成”式的作品，作为大礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比电视剧，《孤独的美食家 剧场版》构建了一个更宏大的叙事框架——五郎受委托踏上了寻找“一酱汤”味道的跨国旅程，原本局限于日本本土的美食探索扩展至更辽阔的地域，内田有纪、矶村勇斗、小田切让等伙伴的加入，不仅让五郎旅途中多了向导与帮手，更通过各自的故事丰富了电影的情感维度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为宣传电影，松重丰此次也来到上海。不改“美食家”本色，沪上三天行程，被各色美食塞得满满当当，每一场路演放映，都有观众带来自己喜爱的食物与五郎叔分享。在与观众互动时，他也时刻“五郎附体”，当观众表示自己带来吃的，他就迫不及待奔下台去接受“投喂”，当然，其实是为了更近距离地和喜欢他的观众们互动。甚至，他还将自己的“寻汤之旅”从电影延续到了现实生活中。当听到多位中国观众提到自己记忆中儿时的那道番茄鸡蛋汤，他也专程去品尝了这道最家常不过的汤品。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/de942bcd-6a03-4c73-b553-198d34f1686c.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/de942bcd-6a03-4c73-b553-198d34f1686c.jpeg" data-height="607" data-width="1080" data-filesize="90707" class="ait_item_box img_default" data-id="346839367"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;松重丰在上海影城复刻经典场景“咚咚咚” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当大银幕上亮起经典的“咚咚咚”画面，与味蕾有关的情怀记忆也被唤醒，松重丰独特的表演风格，细腻的埋藏在不经意表情间的小心思都被观众读懂，引发影院的阵阵笑声。这次不是面对着小银幕的“下饭神器”，而是在大银幕前与同好们同场欢笑与感动。走进电影院的五郎，让曾经看着他自己吃饭的人们，也一起摆脱了“孤独”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片放映前，松重丰接受澎湃新闻记者专访，谈到他和井之头五郎为伍的这十三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【对话】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每个人记忆里，都有一道小时候的汤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;每一次《孤独的美食家》推出新的剧集，大家最关心的话题就是，这次五郎吃什么。所以，这次电影里有哪些好吃的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松重丰：&lt;/strong&gt;这是一次“寻汤之旅”。因为我觉得，汤对人们来说是有情感共鸣的一道菜品，全世界各个地方不管走到哪里，每个地方都有汤这个种类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括这一次在上海的路演中，我在交流的互动环节问观众有什么记忆中的汤品，很多人都会说是番茄鸡蛋汤，我就觉得果然每个人都会怀念这种小时候妈妈的味道，也只有自己家乡食材的味道是最能留住人们的记忆。但是小时候喝过的汤很多现在可能已经做不出来了，因为很多食材现在也找不到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时在决定这个大的方向之后，我就开始以自己童年时候吃过的北九州的一个杂烩汤面为基础作为参考。包括后来我们去收集素材，去了法国，去了韩国，找到了很多的食物，我把其中的一部分反馈到了这个作品当中。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/38daaffd-4fda-47b1-b17e-56eb536325f6.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/38daaffd-4fda-47b1-b17e-56eb536325f6.jpeg" data-height="720" data-width="1080" data-filesize="162758" class="ait_item_box img_default" data-id="346839371"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《孤独的美食家 剧场版》剧照 美食之旅冲出亚洲走向世界&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;除了食物，电影里还有很强烈的情感是人与人之间的。这次五郎从一个人吃饭，变成了他很努力地用食物去连接不同地方的人，为什么设计了这样的转变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松重丰：&lt;/strong&gt;到目前为止，五郎在电视剧中其实没有和别的人有太多交流。但是这一次在电影中有这样一个新的情节，我觉得对他来说，应该也是非常开心的。当然他不是自己特意要去找别人去沟通，而是他正好被拜托了这个任务，要去寻汤，结果没想到自己的命运的齿轮也发生了变化，开始和各个不同的人相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于我来说，这是电影最大的亮点和最有趣的地方。对于观众们来说，如果能关注到这次不仅仅是吃了，他也开始和周围的人产生一些情感上的连接，开始关注别人心情的这种变化，我觉得我也会很开心。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/d2ded528-c054-43b3-ab59-138c1aa9183e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/d2ded528-c054-43b3-ab59-138c1aa9183e.jpeg" data-height="720" data-width="1080" data-filesize="66009" class="ait_item_box img_default" data-id="346839370"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《孤独的美食家 剧场版》 松重丰与内田有纪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;所以是你希望“孤独的美食家”不要再那么“孤独”了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松重丰：&lt;/strong&gt;其实电影中也出现了很多，别人看五郎吃饭的场景。我觉得孤独这种感觉更像是别人眼中的样子，但我想五郎自己并不会觉得自己是“孤独”的，而是觉得自己是很自由自在地吃饭的人。这是这个剧一直想传达的精神。这次电影也更像是这种自由自在吃饭的形式的一个延长线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾想过终结，但为了观众做导演开始新的冒险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;首次担任导演、编剧和主演三重身份，是什么促使你选择全面参与创作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松重丰：&lt;/strong&gt;在三年前，也就是《孤独的美食家》十周年的这个节点上，我在想，我是要继续做这个系列，还是说就在这儿给他画一个句号。在那个十年的过程中，我发现这部作品和大家的羁绊越来越深了，如果把它停掉的话，觉得也会很寂寞吧。那么我觉得，是时候开始新的冒险了。所以希望将它做成一部集大成的作品。虽然最开始我觉得这个题材是不适合做成电影的，但是后来又觉得是不是可以通过一些构思让它可以成为一部电影呢？我曾经也拜托了其他的导演，但是因为各种各样的原因，最后还是由我亲自来。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/491abdaa-72be-4858-a129-7cbb21f588d2.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/491abdaa-72be-4858-a129-7cbb21f588d2.jpeg" data-height="720" data-width="1080" data-filesize="115545" class="ait_item_box img_default" data-id="346839365"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;松重丰在片场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;所以实际做导演的感受如何，怎么平衡导演和演员的工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松重丰：&lt;/strong&gt;电影这个行业，虽然我涉足多年，但一直没有机会参与制作方面。这一次我知道了很多以前不知道的过程，觉得真是太有趣了。我还想自己怎么不早点参与进来呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主体的成员都是我们十多年来一起合作的这些工作人员，所以沟通起来是非常顺畅的，大家就像家人一样。当然比起之前做TV系列，我们的团队肯定是规模更大了。我来统揽全局，负责整体的规划，然后跟我的工作人员一起团结一心，一起来做这个电影，一切进展都是非常顺利的。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/5f7ea829-7bc4-4829-881b-ef0d19237ec3.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/5f7ea829-7bc4-4829-881b-ef0d19237ec3.jpeg" data-height="720" data-width="1080" data-filesize="107349" class="ait_item_box img_default" data-id="346839368"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演松重丰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你作为“五郎”已经陪伴大家十三年了，在一开始演这个角色的时候，想过和这个角色相伴这么久吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松重丰：&lt;/strong&gt;一开始这只是一个在日本东电深夜档播出的节目，我甚至觉得不太会有人看，但没想到就这样走过一年又一年，走到了现在。后来听说在亚洲有很多人喜欢这个系列，几年前到北京发现中国也有人喜欢，我真的觉得很不可思议。我开始这部作品的时候，其实只有四十多岁，当时确实没有想到会演一个角色演这么多年。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/ee3f9708-5d35-44f6-8873-563473a73da5.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/ee3f9708-5d35-44f6-8873-563473a73da5.jpeg" data-height="720" data-width="1080" data-filesize="129021" class="ait_item_box img_default" data-id="346839363"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《孤独的美食家 剧场版》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;有些演员会觉得太过于深入人心的角色会限制其他戏路的发展，你自己是否会有这样的担心？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松重丰：&lt;/strong&gt;在日本也有不少演员一直演同一个角色，但我是从来没有想过，自己也会踏入这一步的。其实我是尽可能希望避免自己的演员生涯一直十几年都重复演一个角色的。但是因为有了很多人的支持，我知道有很多“饭友”喜欢井之头五郎这个角色，我觉得为了他们，我可以继续这样去饰演这个角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，在过去三年，我虽然没有什么机会演出其他的作品，但我一直在集中精力拍摄这部电影。作为一个演员的角度来看，如果只饰演五郎这个角色，当然是有点不满足的。但我作为演员、导演、编剧参与幕后，有了这些角色的话，我觉得是很平衡的状态。而且一旦进入了这样的角色，好像也很难回到以前只做演员的角色了。所以今后有机会的话，可能还会以幕后的身份去做新的作品。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/a234d121-70ff-4e76-b7b7-17f067cfb3b8.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/a234d121-70ff-4e76-b7b7-17f067cfb3b8.jpg" data-height="2111" data-width="1216" data-filesize="660178" class="ait_item_box img_default" data-id="346839369"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;松重丰在上海街头与观众粉丝打招呼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你觉得自己成为五郎这些年发生了哪些变化吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松重丰：&lt;/strong&gt;如果要说我自己的变化的话，就是在这么多年的时间里，我头发有一点白了。我现在已经是62岁了，所以有的时候如果人家不是叫我“叔”而是“爷爷”了，我也不会觉得特别奇怪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，确实这十几年里，随着年纪增大，我能感到自己身体会有一些老化的迹象，包括在拍摄的时候，我的工作人员会担心我是不是还能像过去一样，这样一直高强度进食和拍摄。但我觉得自己还是非常健康，我的内心还是和五郎一样，都还很年轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;想带五郎来中国吃遍“丝绸之路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;许多观众都很爱边看《孤独的美食家》系列边吃饭，你自己有没有看剧“下饭”的习惯？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松重丰：&lt;/strong&gt;我本人也是会边看电视边吃饭。但是我不是看电视剧“下饭”，我通常会看新闻。因为我尽量希望吃饭的时候，不要再看自己同行业的东西，那样难免就会去想很多和工作相关的事情，比如会忍不住琢磨他们拍摄的场景、角度，因为做类似的工作很能体会拍摄起来的那份辛苦。这样过度思考的话，这顿饭可能就吃不香了。所以我一般吃饭的时候会和家人一边聊天，一边去看NHK的新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你年轻的时候就有在中华料理餐厅打工的经历，谈谈你对中国食物的印象？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松重丰：&lt;/strong&gt;我在日本吃的其实叫中华料理，可能是在日本有一些改良的那种，开在商店街或者车站等地方的快餐店。这次我邀请演唱主题曲的甲本浩人先生也是我十几岁时在中餐厅打工的时候的小伙伴。那个时候在中餐厅我们吃了非常多炒饭，我个人是很喜欢吃炒饭的，所以虽然这次在电影中，炒饭并不是主角，但还是让这道料理也“上桌”表现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对我来说，尤其是自己身体不适的时候，能够在中餐厅吃到那种带蒜香味的食物，能够品尝到中餐当中那些丰富的香辛料调出的味道，我就能马上恢复元气，可以说是我的“灵魂食物”。我真的可以每天都吃。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/3dd6547a-07ef-4092-960d-0f47c77acbdb.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/3dd6547a-07ef-4092-960d-0f47c77acbdb.jpg" data-height="2978" data-width="2188" data-filesize="2127493" class="ait_item_box img_default" data-id="346839362"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;松重丰品尝上海小笼包&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;这次来上海也吃了很多好吃的，之后会考虑再来中国拍摄《孤独的美食家》的故事吗？觉得五郎来中国应该去吃什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;松重丰：&lt;/strong&gt;嗯……井之头五郎如果来中国的话，应该吃什么好呢？我觉得“丝绸之路”这个主题不错，如果他沿着丝绸之路去探寻美食，这个画面应该会非常有趣精彩。如果有条件的话，我非常希望他可以赶紧到中国来拍摄。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 09:49:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745140410860_8KGt4m_1745140411169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690205</guid></item><item><title>瑞士成第15届北影节主宾国，6部佳作闪耀“瑞士电影周”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690153</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年是瑞士与中国建交75周年，作为中瑞文化和旅游年中的重要亮点，瑞士成为4月18日至26日第十五届北京国际电影节主宾国，这也是首个欧洲国家成为北影节的主宾国。在4月19日举行的主宾国新闻发布会上，瑞士电影代表团介绍了参与本届北影节的情况，以及深化中瑞影视交流的愿景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126594" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745130223147_wyty4G_1745130812853.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346838952"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;瑞士电影人亮相第十五届北京国际电影节开幕式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京国际电影节组委会副秘书长边建在致辞时表示：“2025年恰逢世界电影诞生130周年、中国电影诞生120周年、北影节创办15周年的重要节点，我们诚挚欢迎瑞士电影产业代表团积极参与北影节各项活动，与中国同行展开深入交流与合作洽谈。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126598" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745129912320_t7feQh_1745130897732.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346838951"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京国际电影节组委会副秘书长边建&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;著名瑞士导演文森特·佩雷斯和西里尔·舒布林分别受邀担任本届电影节“天坛奖”评委和“注目未来”单元国际评委。瑞士导演玛丽亚·布伦德尔执导的影片《弗里达的审判》入围主竞赛单元并角逐“天坛奖”。整个电影节期间，瑞士电影将以其独特的创意、创新和文化底蕴闪耀银屏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745133054971_5P82sX_1745133065218.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346839126"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《弗里达的审判》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏黎世电影节副总监蕾塔·盖特格(Reta Guetg)介绍说，瑞士虽然是一个不大的国家，在电影节展上却是个不折不扣的“大国”。“任何类型的电影都可以在瑞士找到对应的节展和观众。洛迦诺电影节是瑞士举办的最早、最大的国际电影节，它位于意大利语区，今年就将迎来第78届；在法语区的纳沙泰尔，有致力于奇幻电影和相关流派的奇幻国际电影节，很多新媒体作品也会在那里出现；在德语区的Fantoche国际动画电影节则主打动画影视作品，同样在德语区的温特图尔国际短片电影节是瑞士最大的短片电影节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“瑞士的纪录片在全球享有盛誉，在尼永小镇的‘真实影像’国际纪录片电影节肯定是不容错过。此外，日内瓦国际电影节则以大胆著称，同时也会展现很多影视新技术。”谈及苏黎世电影节，蕾塔·盖特格表示去年该节刚刚度过20周年庆，“我们会把全世界最新的影片带到这里。去年，中国电影《家庭简史》在苏黎世电影节获得了重要奖项，林见捷导演亲临现场，同瑞士观众交流。今年入选北影节主竞赛单元‘天坛奖’的瑞士影片《弗里达的审判》，去年也是在苏黎世电影节上举行了全球首映。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在蕾塔·盖特格看来，正如瑞士是一个多语种的国家，多元、多样化是瑞士电影的显著特点之一，在塑造国家身份认同方面也发挥了关键作用。其核心信念是：用关怀和创造力讲述精彩的故事，这比电影的规模更为重要，而这正是瑞士精神的体现。“今年年初，瑞士影片《狗的审判》在中国上映。希望未来能有更多的瑞士电影可以走进中国的院线，被中国观众看到。当影院的灯光暗下，电影开场，我们的心弦被轻轻地拨动，这正是电影永恒的魔力所在。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126671" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745130312403_NrCQSQ_1745130941070.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346838954"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;主宾国新闻发布会上，瑞士电影代表团集体亮相。蕾塔·盖特格（右5），拉蒙·楚歇尔、西尔万·齐歇尔兄弟（左2、左1），萨宾·吉西格（左4）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届北影节“瑞士电影周”将于4月20日盛大开幕，开幕影片为《烟囱里的麻雀》。其他五部瑞士电影佳作，包括新片《怒之风景》《人之初》和《勇敢者》，以及经典老片《乔纳2000年时将25岁》和《蝾螈》也将纷至沓来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126681" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745129792497_N44GEK_1745131125676.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346838953"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《烟囱里的麻雀》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《烟囱里的麻雀》由瑞士电影导演拉蒙·楚歇尔（Ramon Zürcher）、西尔万·齐歇尔（Silvan Zürcher）联袂制作。该片也是这对孪生兄弟继电影《奇怪的猫咪》《女孩和蜘蛛》后，“动物三部曲”的终章。发布会上，哥哥拉蒙介绍说，自己负责编剧、导演和剪辑，弟弟西尔万则是制片人。“《烟囱里的麻雀》去年在洛迦诺电影节首映，我们也把它带到了平遥国际影展等节展。这部电影的故事发生在灿烂的夏日，却是部暗黑家庭向的剧情片。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏黎世艺术大学 ZHDK纪录片教授萨宾·吉西格（Sabine Gisiger）在发言时介绍说，得益于苏黎世艺术大学和洛桑艺术与设计大学等顶尖电影学院的支持、充裕的公共资金支持，以及该国电影推广机构SWISS FILMS的全球推广，瑞士电影在艺术自由与技术创新的交汇点上蓬勃发展。“自1998年起，这一成就每年在‘瑞士电影奖’上得到表彰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据悉，得益于壮丽的自然风光，瑞士也吸引了众多国际影视作品前来取景拍摄。从007系列电影《女王密使》到《星球大战3》，再到中国影视剧《翻译官》和《遇见王沥川》，都曾在这里留下了足迹。近年来，瑞士电影在中国电影节上的影响力日益增强，包括在往届北影节上屡获认可。今年与北影节的合作不仅共庆瑞士电影取得的成就，更彰显了中瑞文化交流的日益深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月18日至26日，瑞士将通过一系列丰富多彩的活动——电影放映、讲座、工作坊和专题讨论——亮相北京大学、清华大学、北京电影学院和中央戏剧学院等知名院校。由导演、制片人、演员和学者、记者约20人组成的瑞士电影代表团，将与中国观众、院校师生及业内人士就瑞士纪录片制作、国际联合制作、短片创作及当代电影教育等话题展开深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附：北影节“瑞士电影周”排期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126684" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745129865216_cd5dQ2_1745131169802.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346838955"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 09:48:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745131272309_y82AHd_1745131272575.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690153</guid></item><item><title>3月赴美外国游客数量加速下滑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690487</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国商务部下属的国际贸易署最新统计数据显示，3月赴美外国游客数量较去年同期下降近12%，降幅较2月的2%大幅扩大，是自新冠疫情以来的首次显著下滑。业内人士担心，如果下降趋势持续，美国旅游业今年可能将遭受数十亿美元损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《华盛顿邮报》18日援引美国国际贸易署发布的数据报道，3月赴美的加勒比地区游客数量同比下降26%，中美洲游客数量下降24%，西欧国家游客数量下降17%。其中，哥伦比亚、德国和西班牙游客数量的同比降幅分别达33%、28%和25%。值得一提的是，上述数据暂未将加拿大和墨西哥游客统计在内，这两个国家通常在美国主要游客来源地榜单上名列前茅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国旅游业对世界其他国家和地区一直保持着巨大的贸易顺差。据美国旅游协会估计，去年旅游业为美国经济带来1.3万亿美元收入，支持了1500万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国旅游协会发言人艾莉森·奥康纳说，赴美外国游客数量下降的趋势令人担忧。“我们认为这由多种因素造成，包括对旅行限制的担心、对美国是否欢迎（外国游客）的疑虑、美国经济放缓以及近期的安全担忧等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅游业研究机构英国旅游经济学公司总裁亚当·萨克斯说，国际游客避开美国是完全可预见的，“（美国政府的）政策和言论是如此分裂、好斗和孤立主义”。他警告，如果这一趋势持续，预计赴美外国游客数量今年全年的降幅将超过10%，给美国旅游业带来90亿美元损失。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 09:41:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745141348655_apSJRW_1745141348858.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690487</guid></item><item><title>运油-20亮相中埃空军联训</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690483</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;战鹰列阵，引擎轰鸣。19日上午，中埃“文明之鹰-2025”空军联合训练在埃及空军某基地迎来首个训练日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2127070" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/6dd8a036-63d1-41e6-b9bb-4558240d8bc3.jpg" data-imageid="346843417"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月19日，埃及空军某基地，参加中埃“文明之鹰-2025”空军联合训练的中国空军歼-10C战机与米格-29战机进行训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2127069" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/b3c93fb8-5f41-4eb0-8422-54d6e75760b0.jpg" data-imageid="346843413"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月19日，埃及空军某基地，参加中埃“文明之鹰-2025”空军联合训练的中国空军歼-10C战机与米格-29战机进行训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据年度军事交流计划和中埃两国空军达成的共识，4月中旬至5月上旬，两国空军在埃及空军某基地组织代号为“文明之鹰-2025”的空军联合训练，双方派出歼击机、预警机、加油机和直升机等力量参训。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2127071" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/337e0b4e-1d0e-42a8-9a01-b8bc170747ef.jpg" data-imageid="346843415"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月19日，埃及空军某基地，参加中埃“文明之鹰-2025”空军联合训练的中国空军运油-20飞机起飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2127072" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/207fc98e-583a-4a6c-9ac2-2ed1825b0a53.jpg" data-imageid="346843416"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月16日，埃及空军某基地，参加中埃“文明之鹰-2025”空军联合训练的中国空军飞行员进行技术交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为确保参演装备与人员高效投送，中方采取“空转+空运”混合编组模式，途经多个国家，航程近6000公里，于4月15日完成全员全装进驻。到达埃及空军某基地后，中方参训分队先后完成装备物资卸载、飞行地面准备等工作，确保联训顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次联训是中埃两国空军首次开展联合训练，旨在提高双方参训部队技战术水平，对推动两军务实合作、增进两军友谊互信具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2127073" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/b10de4b2-2f47-40fb-bd64-1d00e9130342.jpg" data-imageid="346843414"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月16日，埃及空军某基地，参加中埃“文明之鹰-2025”空军联合训练的部分官兵合影留念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 09:30:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745140281646_dNxsdc_1745140281888.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690483</guid></item><item><title>今年以来金价涨幅超26%，未来会继续上涨吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690447</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，国际金价狂飙，接连突破3300美元/盎司、3350美元/盎司的重要关口，不断刷新历史纪录。高盛、摩根大通、瑞银等多家机构上调黄金价格的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月18日，今年以来，以人民币计价的现货黄金价格累计涨幅达到26.78%，接近去年全年涨幅；COMEX黄金期货价格年内累计上涨26.52%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2127046" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/6a1f2b58-0ddd-49b0-b423-636e4d9241d7.jpg" data-imageid="346842923"&gt;&lt;p&gt;在零售端，今日周大福（01929.HK）、潮宏基（002345.SZ）、六福珠宝、周六福、周大生（002867.SZ）的首饰金价均为1028元/克，周生生（00116.HK）、老庙黄金的首饰金价为1022元/克，老凤祥（600612.SH）的首饰金价为1023元/克。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2127044" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/4637a26f-8aa5-4b02-866a-e0214da306dd.jpg" data-imageid="346842922"&gt;&lt;p&gt;那么，本轮金价快速上涨的核心驱动因素是什么？与此前相比，当前金价的上涨逻辑有何异同？未来金价还会快速上涨吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本轮金价上涨的逻辑有何不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际金价的大幅波动与美国关税政策的“不确定性”密切相关。专家认为，美国关税政策公布后，对美股、美债、原油期货等均造成重创，流动性趋紧下部分机构投资者选择高位减持黄金资产，引发国际金价短期波动加大和阶段性下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投期货贵金属分析师王彦青指出，超预期的关税政策公布后，市场各类资产进入了普跌状态，市场流动性骤然紧张，黄金也受到波及，出现一定幅度的回调。在市场流动性稳定之后，金价就重回避险逻辑，再度回升。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2127045" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/55671976-9cf9-45e8-9f0d-201e45795a5d.jpg" data-imageid="346842924"&gt;&lt;p&gt;王彦青认为，驱动金价上涨的核心逻辑在于，美国关税政策正阻碍全球分工的供应链体系，同时破坏了以美元为中心的货币体系。当人们使用美元会承担更多成本时，市场对美元的信任度及需求就会降低。考虑到黄金仍然是各国央行外汇储备的重要组成部分，且无货币信用受损的担忧，在“去美元化”的趋势下，黄金需求将大大增加，为黄金价格带来持续支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来黄金价格会继续上涨吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，受访人士普遍认为，在当前地缘经济紧张和贸易摩擦加剧的背景下，黄金中长期看涨逻辑依然存在，国际金价仍有进一步走高的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚研报显示，从中长期来看，全球贸易环境变化、宏观经济不确定性增加以及全球地缘局势持续动荡引发的避险需求、全球央行配置黄金意愿仍较强、美国仍处于降息周期等多重因素仍将支撑黄金价格重回上涨态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘对等关税’给国际资本市场带来了极大的不确定性，叠加地缘政治风险居高不下等因素，市场避险需求仍在持续攀升。”中国银行研究院研究员吴丹说，“作为传统避险资产，黄金的长期配置价值依然稳固，看涨头寸仍在高位，且主流资金未实质性减弱对黄金的战略配置。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴丹建议，投资者短期需重点关注美联储货币政策动向和贸易摩擦走势，在多元化资产组合中合理配置黄金份额，同时理性评估好自身风险承受能力和资金流动性状况，避免出现过度投机性资产配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：暴涨！暴涨！本轮逻辑有何不同？）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:53:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745139185941_wbSwjF_1745139186143.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690447</guid></item><item><title>联播+｜中柬双向奔赴的两条“走廊”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690377</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text_area" id="text_area"&gt;
			

			
				&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/18/2025041815125192884.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_05 blue"&gt;&lt;p class="title"&gt;&lt;span class="label"&gt;&lt;em&gt;联播+&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="text"&gt;4月17日，在赴金边对柬埔寨进行国事访问之际，习近平主席在柬埔寨媒体发表题为《双向奔赴、相互成就 推动新时代中柬命运共同体建设行稳致远》的署名文章。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在谋划拓展中柬两国更高质量互利合作时，习主席倡导推进共建“一带一路”倡议同柬埔寨“五角战略”对接，深化“工业发展走廊”和“鱼米走廊”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“古交如真金，百炼色不回。”中柬两条“走廊”的建设正是中柬铁杆友谊的现实体现，是新时代中柬命运共同体的务实之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，在元首外交的战略指引下，中柬两国领导人一致决定，中柬继续做高度互信的好朋友、肝胆相照的好伙伴、休戚相关的命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，双方开启建设高质量、高水平、高标准中柬命运共同体新时代。习近平主席倡议从政治、产能、农业、能源、安全、人文六大领域入手，着力打造中柬“钻石六边”合作架构，得到柬方积极回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为务实推进中柬两国经济合作的重要发力点，共建“工业发展走廊”和“鱼米走廊”，更承载着柬埔寨对发展本国工业中心和农业中心的迫切期望。中国秉持“授人以渔”的合作理念，依托两条“走廊”建设，为柬埔寨经济发展和减贫事业带来新契机。&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_04 blue"&gt;&lt;p class="title"&gt;&lt;span class="label"&gt;“工业发展走廊”&lt;/span&gt; &lt;span class="text"&gt;激活经济增长引擎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以西哈努克省为中心，立足于多功能经济特区、物流枢纽和交通基础设施网络建设，中柬合作推动建设的“工业发展走廊”旨在吸引投资，促进制造业、技术和服务业稳定增长，增强柬埔寨的工业产能，创造就业机会并增加出口。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“工业发展走廊”，如今已成为柬埔寨经济增长的新驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/18/2025041718463362423.jpg" alt="当地时间2023年5月22日，西哈努克港经济特区工人下班情景。"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_alt_20190808"&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;当地时间2023年5月22日，西哈努克港经济特区工业园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，两国共建“一带一路”标志性项目西哈努克港经济特区（西港特区），目前已累计吸引200多家国际企业和机构入驻，创造了3.2万个就业岗位，成为柬埔寨重要的制造业基地和现代化工业生产高地。如今，西港特区属地县有70%的家庭在特区内解决了工作问题，人均月收入300多美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬中友好协会主席艾桑奥表示：“柬埔寨的发展与中国的支持密不可分。”“柬埔寨民众切实感受到柬中合作带来的福祉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，柬埔寨批准414个来自国内外的投资项目。其中，来自中国的投资占其总投资额的49.8%。在这些投资项目中，工业领域共394个项目，占总投资项目的95%。除了服装和鞋类等传统产业，中国企业也积极投资&lt;span&gt;电子设备组装等&lt;/span&gt;新领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列数据和发展趋势，深刻印证了中国“坚定支持柬埔寨维护战略自主、走符合自身国情的发展道路”的诚意。柬埔寨首相洪玛奈盛赞：“中国是柬埔寨不可或缺的朋友、公认的第一大合作伙伴。”&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_04 blue"&gt;&lt;p class="title"&gt;&lt;span class="label"&gt;“鱼米走廊”&lt;/span&gt; &lt;span class="text"&gt;夯实农业根基&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鱼米走廊”，着力构建柬埔寨立体多元、复合高效的现代农业体系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;农业是柬埔寨的重要经济支柱之一。作为新阶段中柬农业合作的标志性项目，中柬共建“鱼米走廊”有助于柬埔寨从传统的家庭农业转变为现代商业农业，通过提升农产品附加值提升农民收入，切实造福&lt;span&gt;柬埔寨&lt;/span&gt;人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;援柬埔寨农业发展规划项目是中柬共建“鱼米走廊”的首个早期收获项目。不同于派遣专家开展技术援助的模式，该项目的主要任务是帮助柬方编制现代农业发展规划，从全局谋划农业产业发展蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/18/2025041718471133449.jpg" alt="当地时间2025年2月20日，柬埔寨金边郊区，一名农民在地里喷洒农药。"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_alt_20190808"&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;当地时间2025年2月20日，柬埔寨金边郊区，一名农民在地里喷洒农药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年起，40余名中国专家奔赴柬埔寨，深入田间地头、河湖码头、沿海港口调研25个省（市）的各类农林渔业主体近5000人，&lt;span&gt;行程2万余公里&lt;/span&gt;。项目组厘清了柬农业在产业链发展、基础设施建设、农业政策和国际合作等方面的情况，协助柬埔寨政府编制现代农业发展规划。历时16个月，项目组取得包括1个总体规划和7个优势产业规划成果，获柬方高度赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鱼米走廊”合作规划下的中柬农业合作，还积极推动柬优质农产品输华准入，促进双边贸易发展。中柬自贸协定生效实施以来，中国百姓餐桌上出现了不少柬埔寨优质农产品。随着“鱼米走廊”建设持续推进，未来中国消费者还有机会品尝更加丰富的“柬埔寨味道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从金边湖旁的稻浪滚滚，到西哈努克港的机器轰鸣，两条“走廊”建设不断探索中柬命运共同体多元化发展路径。诚如习主席所言，“重情重义是中柬命运共同体的鲜明特征”，“平等互利是中柬命运共同体的强大动力”。&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_08"&gt;&lt;p&gt;总监制丨骆红秉 魏驱虎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监   制丨王敬东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主   编丨李璇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编   辑丨刘禛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;设   计丨颜妮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校   对丨孙洁 孟利铮 李英卓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出   品丨中央广播电视总台央视网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支   持丨中国互联网发展基金会&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;	
			
		&lt;/div&gt;
		
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:37:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745139993446_khhDwh_1745139993637.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690377</guid></item><item><title>视频画报｜习近平主席访问柬埔寨精彩瞬间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690365</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:36:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745140094240_4GdKAa_1745140094431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690365</guid></item><item><title>从板凳席到指挥台，横扫广东男篮的少帅潘江究竟有何神奇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2126821" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745133777245_wcx55b_1745134205408.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346839330"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;山西男篮时隔13年再次跻身季后赛四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月19日晚，山西汾酒客场大胜广东东阳光18分，在季后赛“零封”对手，时隔13年再次跻身四强行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为八强球队中最年轻的主教练，不满40岁的潘江曾以队长身份亲历山西队的上一次半决赛之旅。赛后，各路记者在新闻发布会中频频向潘江发起提问，试图寻找他首次正式执教便带领球队晋级四强的秘诀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，时刻保持低调的潘江在媒体面前曝光有限，但随着山西队成绩的突飞猛进，出现在聚光灯下，将成为他未来执教生涯中的常态化主题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126823" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745133517264_A6ia34_1745134219310.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346839328"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪亚洛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高光时刻，冷静如初&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借常规赛第2名的好成绩，山西队在季后赛中以逸待劳，迎战与上海队激战3场的广东队。首战42分的大胜，奠定了山西队在本轮系列赛中的主旋律。来到东莞，山西队已经手握赛点，广东球迷在本场比赛坐满看台，甚至在赛前以舞龙的方式为球队助威，但首节尚未过半，山西队就掌握了主动权，外线的多点开花和内线的强大冲击力，使主场作战的广东队很难应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛尚未完全结束时，双方球员已经开始握手致意，山西队球员们返回更衣室时，潘江频频与他们击掌、拥抱，仿佛全然忽视了自己的一袭正装。但当球员们先后离场，潘江立即转变了神色，拿起数据统计，开始仔细端详。完成获胜方的例行采访后，他与等候在球员通道两侧的山西球迷们击掌，此时，通道上方高处的看台上，同样出现了大量为他助威的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘江执教的山西队，在与广东队的交手中优势明显，不仅在季后赛连续3场赢得大胜，常规赛的4次碰面，他们也3次成为获胜的一方，本赛季7次交手的战绩为6胜1负。但即便如此，出现在新闻发布会的潘江依然保持低调：“感谢广东队，一个强大的对手，使我们不断取得进步，我们也会继续努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者们开始争先恐后地向潘江发问，他的每一句回答都很简短有力，诚意十足。在被问及赛前是否想到能够战胜广东队时，记者的问题尚未结束，潘江已经开始抢答，连说3次“没有”，并再次肯定了广东队作为“11冠王”的底蕴以及山西队“努力拼好每一场比赛”的决心。或许，能够在高光时刻依然保持冷静，正是年轻的潘江带领球队越走越远的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126826" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745134277067_e1Ts32_1745134284233.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346839327"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;潘江。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“大帝”隐退，传说依旧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与教练生涯开局的一鸣惊人相比，球员时期的潘江数据并不突出，但将自己全部的能量奉献给了山西队。2005-2006赛季，20岁的潘江在河南队上演了CBA生涯首秀，此后，便与球队一同前往山西。大多数时间里，他是球队在后卫线上的轮换球员，2009-2010赛季场均贡献7.8分、2.3个篮板和2.4次助攻，则是他的生涯巅峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是在这个赛季，潘江留下了自己作为球员的最高光时刻。2010年初，他在与天津队的2次交手中分别砍下职业生涯第二高分23分和最高分30分，帮助山西队“双杀”对手，并因此被球迷调侃为“吃饭、睡觉、打天津”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的调侃，伴随着潘江的球员生涯。他在山西队长期担任队长，但得分和助攻并不算多，偶尔还会出现失误，因而被球迷们冠以雅号“大帝”。有时在场上表现不佳，山西队的主场还会响起整齐划一的“换潘江”，这句带有讽刺意味的口号，一度令潘江感到不太开心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，潘江在比赛中兢兢业业的表现，还是受到了大多数球迷的认可，当“换潘江”的声音出现时，总有球迷仗义执言，表达对他的支持 。从2011年2月开始，潘江开始频繁通过微博分享自己的动态和感悟，评论区里，时常可以看到山西球迷留下的鼓励与祝福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这年3月，在客场战胜福建队的比赛中，潘江出场28分钟，却仅得到2分。赛后，他写道：“表现不是很好，自己会尽快把状态调整好”。但此后，山西队连续不敌广东队和江苏队，潘江接连写下了“应该好好总结今天的比赛”和“又是一个不眠夜”，简短的文字里，饱含一名老队员强烈的好胜心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热爱篮球、热爱山西队的潘江，同样热爱生活。他曾连续更新2条微博，表达对达拉斯独行侠在NBA总决赛中获胜的喜悦，也曾多次转发热门笑话，将快乐留在自己的主页。当然，更多的内容，依然与球队的训练和比赛相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年，潘江与山西队一起经历了队史首次晋级四强的荣耀时刻。他在除夕夜写下“长这么大第一次没在家过年，为了我们的目标加油”，又在对阵佛山队单场命中5记三分球、砍下19分和5次助攻后，表达了对球迷的感激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年2月29日，潘江在季后赛首轮对阵上海队的第4战中贡献5分和6个篮板，帮助球队赢得了半决赛席位。他写下的文字中，罕见地出现了表情符号，但内容依然简短：“我们赢了，感谢你们。”不久后，山西队在与北京队鏖战5场后遗憾出局，潘江再次表达了对球迷的感谢，并亲自承诺：“我们一定认真总结，努力训练，争取下赛季走得更远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，此时潘江的球员生涯已经接近尾声。2012-2013赛季，他的场均出场时间跌至9.9分钟，场均得分则仅有1.6分。赛季结束后，潘江代表山西省参加了全运会预选赛，但未能从中突围。2013年10月，28岁的潘江结束了自己的球员生涯，成为山西队的教练组成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他并没有在微博对自己的退役有所表态，只是在新赛季拍摄定妆照后，分享了自己与昔日队友们的合影。照片中，查尔斯、葛昭宝等球员身穿山西队球衣，潘江则穿上西装，打起领带。自此，潘江的位置从球场中央转移至场边，翻开了篮球生涯崭新的一页，但当山西球迷们回忆起球队往日的辉煌时，属于“潘江大帝”的传说，依然一次次被提起。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126827" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745133638567_MPBTyP_1745134294845.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346839329"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;山西男篮表现抢眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多年沉淀，化为硕果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;退役后，潘江的第一份工作是山西队的体能教练。2013-2014赛季，经历了“转让风波”和多名球员的离队，山西队在联赛中仅赢得10场比赛，排名跌至第16位。短暂参与CBA联赛的执教工作后，潘江开始投身青训，带领山西队的后备力量参加CBDL等赛事，并在2019年带队夺得二青会男子篮球U18俱乐部组别冠军，改写了山西篮球的历史。参加二青会的这支山西青年队中，陈彭宇迪和韩霈瑜已经在如今的山西队站稳脚跟，两位有潘江一手栽培的年轻人，在他手下得到了迅速的成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深耕青训多年后，潘江曾短暂执教山西女篮，并在2021年回归山西队，担任助理教练。重返CBA联赛仅19天，由于时任主帅丁伟身体不适，潘江在山西队与新疆队的常规赛中担任执行主帅，从幕后走向台前。不久后，丁伟正式请辞，改任山西队顾问，潘江则带领球队完成了2021-2022赛季的剩余比赛，并在杨学增上任后回到了助理教练岗位，直到本赛季开始前，正式从老帅手中接过教鞭，并将多年间在不同岗位上的沉淀，转化为累累硕果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔13年，从队长转型为主教练，潘江又一次成为了山西队晋级联赛四强的亲历者。颇为巧合的是，尽管另一场系列赛尚未结束，但山西队又将与13年前一样，在半决赛中前往首都北京。在东莞现场支持山西队的球迷们说：“不管是谁，闹就完了，一往无前！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，潘江的发言，则与以往没有太多不同：“全力以赴，做好防守，摆正心态，不要去想赢谁或者排第几，认真准备好每一场比赛。”曾经的“潘江大帝”已然成为英姿勃发的少帅，以另一种身份重返半决赛舞台，潘江势必会倾尽全力，让“闹他”的口号在本赛季中更久地停留一段时间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:19:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745134355558_A3p2T6_1745134355728.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690196</guid></item><item><title>美国防部查信息外泄，防长四名亲信被解职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690213</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国国防部扩大对敏感或涉密信息外泄的调查，过去一周来，防长皮特·赫格塞思“核心圈”已有四人被解职，包括其高级顾问丹·考德威尔。19日，考德威尔等人发表联合声明，否认泄露敏感或涉密信息，称遭到莫须有的诽谤和攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国国防部信息外泄调查中去职的四名官员为考德威尔、国防部副部长史蒂夫·范伯格的办公室主任科林·卡罗尔、国防部办公厅副主任达林·塞尔尼克和国防部发言人约翰·尤利奥特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，考德威尔、卡罗尔和塞尔尼克三人先前被勒令休假并“被请出国防部”，等待调查结果；尤利奥特表露辞职意愿，但据国防部说法，尤利奥特实际是“被要求走人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考德威尔、卡罗尔和塞尔尼克19日发表联合声明，称遭到了国防部其他官员莫须有的诽谤和攻击，他们对自身在国防部工作的结束方式“深感失望”。直至现在，他们都不知道调查是否存在、调查是否还在进行、以及他们自己被调查的具体名目是什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们明白信息安全的重要性，每一天都在保护信息安全。”声明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部尚未就此回应媒体记者询问。美国国防部办公厅主任乔·卡斯珀3月21日在一份备忘录中提及，五角大楼正调查泄露国家安全信息事件，不排除对国防部人员测谎。备忘录称，“未经授权”泄露信息的责任人一经查实，可能面临刑事指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按路透社说法，考德威尔虽不知名，但他是赫格塞思信赖的重要顾问。“信号门”事件中，考德威尔被赫格塞思在群聊中指定为一场对也门胡塞武装军事行动的国防部对接人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“信号门”事件指美国总统唐纳德·特朗普的国家安全事务助理迈克尔·华尔兹将一名记者拉进美国国家安全高级官员设在非加密软件平台“信号”的群聊，因而让这名记者全程跟踪了对胡塞武装一次军事打击的计划制定与执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述四名防长亲信遭解职之外，美国新一届政府今年1月上台后已有多名军方高级将领遭“清洗”，包括美军参谋长联席会议主席布朗、美国国家安全局局长兼网络司令部司令蒂莫西·霍、海军作战部长莉萨·弗兰凯蒂、海岸警卫队司令琳达·费根和防长高级军事助理珍妮弗·肖特等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按路透社说法，防长亲信的去职“有别于”美军方高级将领遭“清洗”。特朗普政府把消除拜登政府“多元化、平等、包容”政策影响视为要务，是美军方高级将领遭“清洗”的一大原因。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:17:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745136283535_sDi3BR_1745136283769.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690213</guid></item><item><title>俄官员称乌克兰未遵守停火，乌方暂无回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690204</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2126863" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/bf100eae-728b-4c25-b667-6486eab069a2.jpg" data-imageid="346839358"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部无任所大使米罗什尼克20日发布消息称，乌军并未遵守停火协议，在当天6时30分乌军炮击了顿涅茨克戈尔洛夫卡市，发射了4枚155毫米口径炮弹； 9时乌军试图进攻顿涅茨克市，俄军防空系统对空中目标实施拦截。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月19日18时之后赫尔松地区的阿廖什基市遭无人机和迫击炮攻击；戈拉亚普里斯坦市遭自杀式无人机袭击，卡霍夫卡市记录到至少6次无人机投弹；卢甘斯克地区的克列缅纳亚市郊区夜间遭炮击；米罗什尼克称还在不断收到乌军违反停火协议行为的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，乌方暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:04:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745135312302_MQCWAT_1745135312601.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690204</guid></item><item><title>玉渊谭天丨这是一个时代的结束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690147</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国仍处在特朗普关税政策的恐慌里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月16日，美股三大股指集体低开低走。道琼斯工业平均指数跌幅1.7%，标准普尔500指数收跌2.24%，纳斯达克综合指数收跌3.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，国家电影局此前宣布将“适度减少美国影片进口数量”，也持续在美国服务业引发了连锁反应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126720" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/9bce96e5-2629-4b5d-bac9-358e9c69e26a.jpg" data-imageid="346838924"&gt;&lt;p&gt;华纳兄弟连续三周市值大缩水，已经蒸发66亿美元，派拉蒙两周内市值减少超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这样的情况，在最近一档美国新闻节目中，曾参与《钢铁侠3》等影片制作的好莱坞电影人对这个判断表示认同：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个时代的结束——世界和好莱坞互动时代的结束。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126721" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/2f659a67-c45c-45e8-a45e-281ab3d72b45.jpg" data-imageid="346838927"&gt;&lt;p&gt;好莱坞，是美国电影业的缩影，也是美国服务业的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透过美国电影行业特别是好莱坞对美国政府不满的声音，可以看出恐慌正如何在美国不同产业间蔓延。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126716" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/e6ea0178-ba2f-49ec-8c8e-9cb6e7fa9075.jpg" data-imageid="346838919"&gt;&lt;p&gt;这是最近《好莱坞报道者》发表的一篇题为《被不确定性吞噬：为什么好莱坞害怕关税》的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章的核心是说，特朗普的关税政策以及由此带来的混乱正在给电影行业带来灭顶之灾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么说是“灭顶之灾”，因为今天的好莱坞更需要世界，而不是世界更需要好莱坞，而特朗普正在扼杀这种联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好莱坞的电影，是极度依赖海外市场的。今年全球票房排名前十的电影中，一些好莱坞影片几乎一半以上的票房是靠海外观众撑起来的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126714" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/9f866b43-932e-4fce-9dfe-184f3dcb9a0a.jpg" data-imageid="346838923"&gt;&lt;p&gt;当特朗普的关税政策引发中国反制，这给全世界传递的一个重要信号就是，美国政府正在将好莱坞与世界越拉越远，这对好莱坞而言无疑是致命的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国电影人就分析说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“限制美国影片是一种极高调的报复方式，对中国几乎没有任何负面影响……这是一场北京方面全赢的、展现力量的举措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好莱坞的可能性，正在被特朗普政府亲手打破。在全球银幕前，好莱坞大片正在加速失去吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国：美国好莱坞电影占中国票房比例比较低，但中国市场是好莱坞电影的第二大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国：2024年上半年，法国本土电影占据了46.4%的票房份额，而好莱坞电影的市场占有率则从44.2%下降至31.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度：2024年上半年，好莱坞电影在印度市场的票房仅为3080万美元，市场份额只有7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实或许就像网友评论的那样，《哥斯拉大战金刚》或许还能靠全球市场苟延残喘，下一个“怪兽宇宙”系列，可能就撑不下去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好莱坞对特朗普政府的不满还不止于此。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126715" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/725fffcf-bdc9-4e1a-ae91-a796b3445df4.jpg" data-imageid="346838926"&gt;&lt;p&gt;这是《好莱坞报道者》发表的一篇题为《在电影行业缩减预算之际，美国电影制造商还要面临高额关税夹击》的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好莱坞对特朗普的不满还在于关税让电影制作的经济压力倍增，这是事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最先被特朗普关税击中的，是电影的“地基”——布景的制作材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搭景需要大量木材、胶合板和钢材，这些物料很多都从中国等国进口。关税的提高，便意味着这些关键原料将更昂贵、更难获得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向电影布景组供货的油漆供应商表示，关税影响到了他们的进货成本，他们预计油漆材料价格会上涨30%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126710" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/a033a436-bedb-42c3-b586-83baefe41597.jpg" data-imageid="346838930"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△涂漆可以营造视觉假象。《爱乐之城》米娅和塞巴斯蒂安最后牵手走过的街区场景，墙面被涂成了印象派风格的蓝色，配合灯光和其他道具，营造出了星光点缀的梦幻效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而漆，只是布景的一项材料。电影的布料、配饰和鞋类基本均依赖进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，好莱坞美国联合服装公司总裁戴安娜·福斯特就坦言，“我们挺不过去了”，因为她还需要将服装运送到全球各地客户的剧组中，而跨境运输和物流成本正在因关税而上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而原材料进出口和跨境运输，这是电影行业的货物贸易之一，也是关税影响体现得最直接的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但今天好莱坞更依赖的，也更担心的，其实是广告、发行、版权授权等服务贸易的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭主分析过，中国将适度缩减美国电影的进口会产生连锁反应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126712" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/7dfdc3a7-9141-4829-b81d-47adb7bdcbe9.jpg" data-imageid="346838920"&gt;&lt;p&gt;由于美国文化产业的核心盈利点确实在于知识产权和品牌价值。因此，如果中国消费者开始在电影领域对美国产品“降温”，这种趋势很可能会进一步外溢，影响到其他依赖美国IP和品牌溢价的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，由于中国将适度缩减美国电影的进口，一些原本投资电影的广告商，正在重新评估是否缩减影片广告的投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的几周里，颇具影响力的广告分析师Brian Wieser和媒体情报公司Magna都下调了他们对2025年广告增长的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wieser将2025年的展望从去年12月的4.5%下调至3.6%。Magna将其展望从之前的4.9%下调至4.3%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126719" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/b7a4c73c-d585-4733-b8bc-98efe2e5560a.jpg" data-imageid="346838928"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△根据FilmLA数据显示，今年第一季度，好莱坞剧情长片制作锐减28.9%，广告制作也减少了2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一面是因关税增加的成本，一面是因关税减少的收入，这些都在让好莱坞电影人陷入深渊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾创作《与鲨共舞》（Swimming With Sharks）的导演、前制片公司高管George Huang就说，好莱坞本就受到多重打击：疫情、罢工、洛杉矶山火、票房下滑、观众习惯改变等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我只担心，所有这些事加在一起，会不会变成那根压在汽车引擎盖上的羽毛，而这辆车正悬在悬崖边。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便特朗普于4月11日对部分产品开出豁免，整体贸易政策仍在反复变化。他表示：“现在每个人都面临经济不确定性，导致所有事情都放缓了。”“制片公司本来就很谨慎，现在是真的更谨慎了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反映在数据上，FilmLA的报告显示，2024年洛杉矶摄影棚使用率从90%以上骤降至63%，项目数量和拍摄天数均跌至近六年新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年第一季度，洛杉矶地区街道上的外景拍摄总天数为5295天，而去年同期为6823天。相比去年，洛杉矶今年第一季度的拍摄天数下降了22%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126718" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/a255e934-37c5-4f99-b812-3a48ce3b4dea.jpg" data-imageid="346838918"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△洛杉矶摄影棚租用率大幅减少（来源：FilmLA）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126709" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/e0d4b15e-7465-439a-89c8-0968e90bee14.jpg" data-imageid="346838922"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△2023年至今，洛杉矶每季度拍摄电影总天数（来源：FilmLA）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好莱坞在特朗普的关税等政策阴影下——削减预算，甚至停止电影立项，更妄谈影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收录于美国影视平台IMDb的一则短片更加深刻反映了好莱坞对特朗普的不满和对未来的强烈不安。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126717" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/561a056c-134d-488f-a063-6638b01d0026.jpg" data-imageid="346838929"&gt;&lt;p&gt;这则短片的标题是，《特朗普政府下的好莱坞正在崩塌》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，好莱坞已经将特朗普视作“伏地魔”一般的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，谭主近期在持续追踪美国社交媒体平台上的相关讨论，发现有99.2%的美国网友都认为美国政府对美国电影业造成了损害。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126713" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/c6361cad-8f9d-4435-8453-fdc791022c77.jpg" data-imageid="346838921"&gt;&lt;p&gt;事实上，观察美国服务贸易的整体结构可以看到，2023年服务出口总额约1.03万亿美元，进口约7482亿美元，主要出口优势集中在金融服务、知识产权使用费（如软件和影视）以及咨询、广告等商业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，影视行业是美国服务出口的重要组成部分，相关出口约227亿美元，进口121亿美元，主要赚的是“影视授权费”，也就是将内容版权卖到全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当中国观众乃至全球观众，不再为美国的“影视授权”买单，或许正如美国电影人所说的，好莱坞已经真的“崩塌”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再回过头来看美国电影人的表态——特朗普让美国的时代结束了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实确实如此，被关税冲击的好莱坞，早已扛不起美国软实力的未来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126711" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/1d83fc12-d6dd-4d83-927a-8a76f50fbc69.jpg" data-imageid="346838925"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△这是美国媒体《WIRED》发表的一篇报道，主题是特朗普对华发起贸易战正伤害好莱坞与美国软实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在某种程度上，当好莱坞不再是世界故事讲述者的中心，世界的每个人，都可以成为故事的讲述者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国政府继续一意孤行，在服务贸易上势必会遭到更多的反制和反噬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾几何时，美国大片不仅让世界观众为之倾倒，其塑造的美国硬汉往往以救世主的形象吸引影迷无数，也在潜移默化中输出了美国精神。而今，好莱坞电影被特朗普关税打得气息奄奄，这，恐怕就是“美国时代”结束的开始！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 07:04:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745132317035_8AhYff_1745132317276.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690147</guid></item><item><title>俄“联盟MS-26”载人飞船安全返回地球</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690134</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2126686" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/3ca00b6e-6248-4040-90f4-e897787491b5.jpg" data-imageid="346838797"&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯国家航天集团发布的消息，当地时间4月20日，搭载俄罗斯宇航员阿列克谢·奥夫奇宁、伊万·瓦格纳和美国宇航员唐纳德·佩蒂特的&lt;strong&gt;“联盟MS-26”载人飞船安全返回地球，在哈萨克斯坦境内成功着陆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名宇航员自2024年9月11日起进入轨道，在国际空间站期间进行了40多项实验。俄方宇航员完成一次太空行走。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 06:51:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745131770095_hDMPfk_1745131770264.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690134</guid></item><item><title>日本乒乓名将丹羽孝希因赌博被禁赛6个月，曾获奥运男团银牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690133</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2126679" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745130951293_eP8esG_1745131047421.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346838793"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丹羽孝希。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月20日，据日本乒协官方消息，乒乓球运动员丹羽孝希因为在线网络赌博被禁赛六个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本乒乓球协会对丹羽孝希因参与非法在线赌博的行为进行了处罚，决定将丹羽孝希禁赛6个月，并要求他参加协会指定的合规培训并提交报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于6个月的禁赛，丹羽孝希将错过7月开始的T联赛，但他仍可以参加明年1月的全日本锦标赛。日本乒乓球协会表示，他们将进一步加强定期的合规培训教育，以防止类似事件再次发生，并履行作为公益法人的社会责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年夏天，丹羽孝希在赌博网站通过虚拟货币对体育比赛进行下注，涉及金额达到了数千万日元。日本警方在调查一家与赌博网站相关的企业时，发现了丹羽孝希涉及赌博的线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本媒体报道，丹羽孝希并未否认自己参与赌博，在接受审讯期间承认了赌博指控。随后，他在接受日本共同社采访时向公众致歉，“我当时并没有意识到这是违法的。我对此感到后悔，我对所有粉丝表示抱歉。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126680" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/7ce55514-6a6f-4b8c-82ea-d8c3bff88d13.jpg" data-imageid="346838792"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丹羽孝希。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日本乒乓球界，丹羽孝希可谓名将，1994年出生的他曾在2011年乒乓球世青赛决赛中击败中国选手林高远夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在奥运赛场，他也是奥运会的“三朝元老”，曾在2016年里约奥运会摘得乒乓球男子团体银牌，在2021年东京奥运会摘得男子团体铜牌。东京奥运会结束后，丹羽孝希于2022年11月宣布结束自己的国际比赛生涯，但随后还是继续在日本国内参与乒乓球相关的比赛和活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了此次涉赌的丹羽孝希之外，在日本体育界运动员涉嫌赌博的案例时有发生。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，日本羽毛球名将桃田贤斗就曾因参与赌博而被日本警方调查，随后发现桃田贤斗此前两年多次在东京的非法赌场参与赌博。桃田贤斗因此被逐出国家队并被禁赛，失去了参加里约奥运会的机会，一年后才解禁复出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时与桃田贤斗一起涉入赌博丑闻的还有另一位日本羽毛球名将​田儿贤一，后者曾连续6年获得日本全国冠军，还参加了2012年伦敦奥运会。据日本媒体报道，当时桃田贤斗正是在田儿贤一的劝诱下涉足了赌博。​​​​​​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，日本职业棒球联赛也曾曝出运动员参与赌球的丑闻。2015年，日本职业棒球知名球队巨人队就曾被揭发有队员参与赌球，在日本体育界引发震动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 06:41:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745131068853_1fd1eB_1745131069048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690133</guid></item><item><title>中国政府援缅第七批抗震救灾物资运抵交付</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2126585" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/6f15e3fe-63b7-448b-a2b8-de89cf4301f3.jpg" data-imageid="346838755"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月20日中午，中国政府向缅甸提供的第七批紧急人道主义抗震救灾物资运抵仰光国际机场。此批物资以应急药物为主，包括阿莫西林胶囊80万盒、12.2万瓶对乙酰氨基酚甘露醇注射液、22.5万盒头孢拉定胶囊、48万瓶布洛芬片等，总重约95吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联合国人道协调厅发布的报告显示，3月28日在缅甸中部发生的强震已造成3700余人遇难，5000余人受伤，在强震发生之后，受灾地区已出现140多次余震，最高震级达到5.9级。这进一步加重了民众的恐惧与不安，儿童和流离失所家庭受到的影响尤为严重。目前，灾区供水系统受损迫使居民使用不安全水源，从而加剧了水源性疾病的传播风险。缅甸灾区有超过430万人急需清洁用水和卫生设施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 06:40:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745130625775_4eJCsP_1745130626038.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690126</guid></item><item><title>朱雨玲：从前世界第一到兼职运动员，30岁后开始“玩”乒乓</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690130</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，在世界乒乓球职业大联盟（WTT）常规挑战赛太原站女单决赛中，中国澳门队的朱雨玲不敌日本选手桥本帆乃香，获得亚军。自去年9月复出后，朱雨玲代表中国澳门队参加了多项赛事，世界排名也一路飙升至现在的第18名。30岁的她曾经是女单世界第一，获得过多项世界冠军和亚洲冠军，却在巅峰时因病告别国乒。从转身离开，到笑着回归，她经历了什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从国乒一号位离开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加奥运会是每个运动员的梦想。朱雨玲5岁开始学乒乓球，一路成长，四处征战。2017年，她荣登世界第一，坐稳国乒女单一号位，随队获得多项世界冠军，只待东京奥运会圆梦。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126591" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/bf95f095-e786-4fdb-beeb-d7df6e070cc6.jpg" data-imageid="346838783"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2020年3月7日，在2020年国际乒联世界巡回赛卡塔尔公开赛女双决赛中，中国组合王曼昱（左）/朱雨玲以3比1战胜日本组合长崎美柚/木原美悠，夺得冠军。图为王曼昱/朱雨玲在颁奖台上自拍。新华社发（尼库摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2020年成了朱雨玲人生的转折点，她的免疫系统出现问题，严重影响了竞技状态，经过手术治疗后开始休养，逐渐退出了国家队的序列，梦想变得遥不可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱雨玲把那段经历称作“人生的至暗时刻”。她说：“那段时间我心情很复杂。有不舍，有无奈，也低落了很长一段时间。”在家人的陪伴和鼓励中，朱雨玲挺了过来，康复后她没有立刻重新回到赛场，而是翻开了新的“人生篇章”，但最初的梦还在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拿起球拍重上“战场”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年WTT澳门冠军赛上，朱雨玲回来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乒坛的诸多变化让她觉得既新鲜又刺激。“我觉得现在的乒乓球还在不断发展，打法趋于简单和快速，这和我当初打比赛有很大不同。”朱雨玲说，“比赛前一晚我既激动又忐忑，更有久违赛场的陌生感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在澳门冠军赛女单首轮比赛中，朱雨玲战胜波兰选手巴约，虽然之后止步16强，但这一切对她来说像做梦一样，“我从来没想过能健康地再回到赛场上”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126593" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/0be2a18b-2754-48cc-9f9a-27bcde390deb.jpg" data-imageid="346838781"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年9月9日，在澳门举行的2024年世界乒乓球职业大联盟（WTT）澳门冠军赛女子单打首轮比赛中，中国澳门选手朱雨玲3比0战胜波兰选手巴约，晋级下一轮。图为朱雨玲在比赛中回球。新华社记者 张金加 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;输了一场比赛，如今的朱雨玲不会钻牛角尖，而是看淡胜负。“因为现在每一场比赛的结果都无法影响我的人生轨迹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再回赛场，朱雨玲从“小朱”变成了“小朱姐”，每次赛后采访中，她总能笑盈盈地面对比赛结果。用她的话来说，就是从“打乒乓球”的专业选手，变成了“玩乒乓球”的兼职运动员。她“金句频出”，被网友戏称为“乒坛哲学家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我的世界大了，乒乓球就小了”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开国乒后，朱雨玲变成了“斜杠青年”，拥有了多重身份。她先是去电子科技大学经管学院读博士，读书期间，导师的一句话让朱雨玲“醍醐灌顶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她在面试时对我说，我可能是被乒乓球耽误了的博士生。你知道那种感觉吗？我在乒乓球以外的世界获得了肯定，那是一种开启新世界的‘灵光’。”朱雨玲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的二十多年，乒乓球是她生活中的绝对重心，训练、比赛、赢球、复盘……是生活常态，乒乓球也是她很长一段时间中唯一的特长与优势。获得导师的肯定后，朱雨玲开始在学术和教学领域深耕。2023年，朱雨玲到天津大学体育部任教，在与学生们的相处和交流中，她逐渐萌生了重回赛场的勇气与动力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126592" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/e88dce92-e257-47d0-9333-cd7a397a6e4b.jpg" data-imageid="346838782"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月7日，在世界乒乓球职业大联盟（WTT）新加坡大满贯女单四分之一决赛中，中国选手蒯曼4比1战胜中国澳门选手朱雨玲，晋级半决赛。图为朱雨玲在比赛中发球。新华社发（邓智炜摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们希望看到我回到赛场，我突然获得了一种要给学生们做榜样的力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WTT太原站的决赛，朱雨玲的学生从天津赶来为“朱老师”加油。“当老师的幸福在此刻具像化了。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民教师、在读博士、乒乓球运动员……在不同身份中来回切换的朱雨玲，找到了生活中更多的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说实话，乒乓球不过是我现在生活的五分之一。”朱雨玲直言。或许正是这样的心态，让她在比赛中有了更好的发挥。打进太原站决赛后，被问到胜利的秘诀时，朱雨玲说：“我见识到了乒乓球以外的天地，发现如今的乒乓球已不是我的唯一。我的世界变得大了，乒乓球在我眼里就小了，所以胜负对我而言没那么重要了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到未来对自己的期待，朱雨玲干脆利落地回答道：“永远爱这个世界，慢度每一天。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 06:33:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745130805115_nQMcyM_1745130805344.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690130</guid></item><item><title>累计亏损10亿元，桂林旅游怎么了？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690082</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“桂林山水甲天下”，凭借独特喀斯特地貌，桂林长期以来都是国内外游客向往的旅游胜地。来自广州的王博文便是桂林的“常客”，他曾多次前往桂林旅游，最近一次是在今年3月份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王博文对中国新闻周刊表示，桂林山水别具一格，阳朔的十里画廊更是美不胜收。此外，他认为桂林物价亲民，是一个旅游性价比极高的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持有相似观点的还有来自上海的铁路旅行作家齐栋，他在今年春节前夕踏上了桂林之旅。因热衷爬山，他还在桂林攀登了几座相对冷门的山峰。齐栋提到，桂林的喀斯特地貌独一无二，站在山上俯瞰城市，那种独特的感受是无人机无法替代的。他说，桂林属于国内旅游发展较为成熟的城市之一，出行便利，物价合理。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126500" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/1627d767-d64d-4a56-b564-6fef28c459f1.jpg" data-imageid="346838322"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;从高处俯瞰桂林。摄/齐栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，令人意想不到的是，这样一个堪称世界顶级的旅游目的地，负责桂林核心景区如漓江、两江四湖等运营及游客服务的桂林旅游股份有限公司（简称“桂林旅游公司”），近期发布的年报显示，2024年公司亏损约2亿元，同时游客接待量大幅下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不少受访者看来，桂林旅游公司面临的困境，实际上是桂林市旅游业整体发展困局的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，桂林市旅游业口碑呈现两极分化态势。一方面，众多游客对桂林的自然风光赞誉有加；但另一方面，强制消费、宰客现象、景区过度商业化、配套服务不完善、低价游乱象等负面问题时有发生，严重损害了桂林旅游的品牌形象与市场口碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经营状况堪忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，桂林旅游公司公布了2024年年报，其财务数据显示，公司去年的经营状况不太乐观。2024年桂林旅游的营业收入约4.32亿元，同比减少7.58%；归母净亏损约2.04亿元，同比减少1830.7%，转盈为亏；扣除非经常性损益后的归母净亏损约2亿元，同比减少2625.31%，同样转盈为亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂林旅游公司披露的游客接待数据也呈现下降趋势。2024年，公司总共接待游客568.34万人次，其中，桂林旅游公司旗下的景区，包括两江四湖、银子岩、贺州温泉、龙胜温泉、丰鱼岩、资江天门山景区等，一共接待游客317.80万人次，同比下降11.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，漓江游船客运业务表现较好，接待游客75.61万人次，同比增长18.20%；漓江大瀑布饭店接待游客22.78万人次，同比增长2.89% ；但旅游汽车公司接待游客23.46万人次，同比下降14.72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂林旅游公司解释称，公司这一年利润减少主要有几个原因：一是受到区域市场竞争加剧，以及桂林遭遇特大洪水等因素影响，公司游客接待量568.34万人次，同比下降8.12%；实现营业收入43167.51万元，同比下降7.58%；二是这一年公司的投资收益同比减少2516万元；三是公司及部分子公司在2024年12月31日计提了信用减值损失和资产减值损失，加起来一共15167.06万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非桂林旅游公司首次面临亏损，从近几年财报来看，桂林旅游公司自2020年以来已累计亏损近10亿元，其中2020—2022年连续三年亏损，2023年短暂盈利后，2024年再度陷入亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劲旅网总裁魏长仁对中国新闻周刊表示，桂林旅游公司连续亏损有几方面原因。一方面，前几年公司对外投资的项目，存在质量不够高，运营水平不够强等问题，再叠加近两年大环境发展情况，导致资产大幅缩水。另一方面，公司旗下核心景区项目近几年也受整体消费环境影响，出现不同程度的业绩下滑及亏损的状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏长仁说，桂林旅游公司拥有桂林主要的核心景区资源，在过去以观光游为主的旅游消费时代业绩良好。但近几年，随着消费分级趋势显现以及旅游市场从观光游向休闲度假游转变，桂林主要旅游项目未能及时契合消费者需求进行升级，产品与服务创新升级力度不足，制约了当地旅游业整体发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国旅游研究院研究员黄璜在接受中国新闻周刊采访时表示，桂林作为我国首批发展的旅游城市，早期凭借国内庞大人口基数，依靠景区门票收入便实现旅游业快速增长。然而，近年来国内旅游市场蓬勃发展，各类文旅新业态不断涌现，单纯依赖观光旅游模式已难以持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄璜以老牌旅游城市西安为例，西安通过打造大唐不夜城、长安十二时辰等创新文旅项目，成功塑造新的旅游吸引力。与之相比，桂林旅游产业经济仍较为依赖观光旅游和门票经济，需要构建起多元化的旅游产品体系，实现旅游产业经济的融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，黄璜还提到，桂林的喀斯特地貌虽为重要旅游资源，但随着国内旅游市场发展，贵州、重庆、云南等地同样依托喀斯特地貌开发旅游项目，部分地区甚至以“小桂林”自居，同质化竞争压力持续增大，桂林在传统观光旅游市场的优势正逐渐被削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，有关桂林旅游的负面舆情时有发生。近期，“网民反映被村民索要5元停车费”事件登上新闻热搜。后经调查，朱某某存在违规利用承包土地向游客收取停车费以及辱骂他人的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在小红书平台上，也有诸多关于桂林旅游乱收费现象的曝光帖。用户“凡凡子” 吐槽，在阳朔打车，打表130元的车程，上车便被要价250元。她还提到，在阳朔景点荷花池拍照需支付5元费用，否则禁止拍摄；前往月亮山这一免费景点，短短路程被拦截四次，有人以40元价格声称可带路进入，当拒绝付费后便遭其背后辱骂。帖子还提及，在阳朔20元人民币背景图取景地“‌黄布倒影”，优质拍照位置被人霸占，拍照需支付20元费用。用户“潇雅小朋友”也发文称，在桂林阳朔，从遇龙河打车前往兴坪古镇，连续询问三辆车，司机直接喊价150—200元才愿意接单；遇龙河竹筏漂流存在索要小费现象，船夫收到小费后服务态度明显改善。该用户还发出了“阳朔，除了风景是真的，其他都是假的”的感慨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126501" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/541292de-ef2c-4a7c-8602-d390de16e27c.jpg" data-imageid="346838321"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;桂林遇龙河竹筏漂流。图/图虫创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便对桂林风光极为喜爱的齐栋，也对中国新闻周刊表示，桂林旅游拉客现象严重，在桂林高铁站、火车站等地，游客一下车便会被众多推销人员围住，推销住宿、包车、旅游服务等，且乱收费现象屡见不鲜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家：构建多元化产品结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不少业内人士看来，桂林旅游业整体发展困局，与当地旅游整体发展步调存在偏差有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏长仁表示，桂林市旅游资源主要集中于市区与阳朔。近年来，随着消费分级以及旅游模式从观光游向休闲度假游转变，桂林市主要旅游项目未能及时契合消费者需求升级的节奏。在产品和服务的创新升级层面，力度亟待增强，特别是在能够为游客提供更多情绪价值的沉浸式、体验式产品和服务方面，存在明显不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有着30多年一线导游工作经验的桂林双语高级导游孙路，对当地的旅游发展感受更加直接。他在接受中国新闻周刊采访时表示，近年来桂林旅游发展态势欠佳，除受外部环境变化的负面冲击外，还存在深层次的内在根源。长期以来，桂林旅游行业存在“吃老本”的观念，因“桂林山水甲天下”的盛名，在主动开拓市场、维护旅游基础设施方面存在动力不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以桂林火车站为例，桂林火车站直至2023 年，在舆论压力下才启动出站扶梯安装工程。在此之前的许多年，众多境内外游客，特别是老年人在进站上车时，不得不手提沉重行李艰难地上下台阶，极为不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在扶梯安装之前，在社交媒体上，有大量关于火车站没有扶梯的吐槽帖，有网友发文称：“作为世界旅游名城，出站竟无扶梯，这一状况已持续多年。”还有大量游客分享扛着大行李箱爬楼梯的糟糕经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，来自宁波的张溪由于在社交媒体上看到桂林有不少可以亲子体验的景点，在今年3月中旬去了一趟桂林，她的整体体验不错，但她发现，在桂林几乎没有系统性的旅游文创产品开发，都是小摊小贩卖的千篇一律的纪念品，因此没有太多购物兴趣。她还提到，桂林当地自然景区污染严重，很多河道上漂浮着垃圾，环境维护有待加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙路说，我国旅游业经过40多年的发展，已步入高质量、高需求、高优质服务的新阶段，但桂林在旅游配套环境与设施建设方面未能紧跟步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他举例说明，桂林部分景区在游览体验优化方面存在不足。例如，许多景区至今仍未采用静音讲解设备，导游使用大喇叭讲解，声音相互干扰，制造大量噪声，极大地影响了游客的游览体验。在漓江游船购票环节，当前仍沿用数十年前的旧模式，团体游客与散客均需前往水运中心购买纸质船票，极为不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，孙路认为，桂林在大力发展入境游的进程中，针对入境游客的配套服务存在短板。入境游客入住的酒店以及观光游览的景区，在标识系统设置、便民设施配备和适老化设计等方面考虑欠妥，人性化服务存在较大提升空间。“在桂林竹江码头和磨盘山码头，登船前对入境游客护照检查程序极为严格，在一定程度上影响了游客出行效率与体验。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄璜认为，桂林文旅若要实现长久健康发展，关键在于摆脱对门票经济的过度依赖，构建综合性的文旅融合产业经济体系，积极开拓有别于传统景区的全新旅游吸引点。他提到，桂林应依托本地特色自然资源，进一步深化文化旅游、康养旅游、体育旅游、研学旅游等产品，通过丰富旅游产品结构，实现多元化、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 05:57:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745128596349_dTXaJr_1745128596592.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30690082</guid></item><item><title>中国房地产报：以改促治实现楼市多难并解</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689453</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月15日，中共中央政治局常委、国务院总理李强在北京调研时强调，当前和今后一个时期，我国房地产市场仍有很大的发展空间，要进一步释放市场潜力，着力推动“好房子”建设，加快构建房地产发展新模式，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建设“好房子”、收购存量商品房用作保障性住房以及推动城市更新是一个大系统工作，既关系释放住房市场潜力，也关系房地产市场回稳，这是当前房地产发展的头等大事。我们知道，房地产市场体量大，要回稳要向前更好发展就需要更大的推动力。着力搞活“好房子”建设、搞好住房“以旧换新”，对于落实好中央全方位扩大国内需求的重要工作精神，在外部环境发生深刻变化的当前背景，意义更非凡，影响更深远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，把住房消费当作提振内需的支柱产业来发展，是最好的时机。进一步做好深化改革、拓展需求、改善供应、搞活流通、扩大信贷，将是巩固房地产市场回稳的重要基础，也将进一步调动起住房消费的积极性。国家统计局最新数据显示，一季度，最终消费支出、资本形成总额、货物和服务净出口分别拉动GDP增长2.8个、0.5个、2.1个百分点，“三驾马车”协同发力，拉动我国经济实现了良好开局，GDP同比增长5.4%，比上年全年上升0.4个百分点。这里面，住房消费作出了很大贡献，3月份，70个大中城市中24个城市新房价格环比上涨，比2月份增加6个；10个城市二手房价格上涨，比2月份增加7个。这说明在前期政策的促进下，越来越多的城市进入房价回稳的新阶段。住房市场成交活跃度的提升已经反映在房地产开发上，3月份房地产开发景气指数为93.96，已经持续11个月回升。在房地产销售好转的带动下商品房待售面积环比也转降，3月末，全国商品房待售面积78664万平方米，比2月末减少1227万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这些数字看，住房消费可以培育成为稳经济的大增长点。目前推动建设“好房子”，就是拓展需求、改善供应；收购存量商品房用作保障性住房本质上就是深化改革、搞活流通。最受市场瞩目的是收购存量商品房用作保障性住房，这项工作前期已经取得了一些成效，目前也还有一些卡点问题：一是需要新的支持措施。我们在调研中有企业反映，收购打个七折八折能接受，但是张口就打四折五折，企业也不想贱卖资产，因为一些优质资产贱卖之后，资产负债表会更差，企业运营压力会更大，各方博弈实属正常但是陷入内耗则不利向前发展；二是金融支持的步子是不是迈大一些。当前，金融活动的利益获得应该主要以其对房地产回稳和经济增长的促进作用来衡量，加力存量商品房收储用作保障性住房，其实就是促进消费、扩大内需、做强国内大循环，就是把经济搞上去，其已经突破了银行和企业之间单一的信贷关系。有企业反映，资金规模和收储规模是一个需要引起重视的新情况，前期3000亿元保障性住房再贷款资金的政策很好，但我国是一个大国，相对于全国大几百个城市来说，所能获得的资金量有限。这对于拉动存量商品房收储有如杯水车薪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们常说，解决问题要注重实效，房地产市场当前的难题，本质上还是资金问题。存量商品房收储用作保障性住房，地方政府需要融资，同样地，保交房方面企业也需要融资，有企业反映通过“白名单”这一融资机制获得了资金，有效缓解了项目层面的短期资金流动性压力，保障了保交房顺利运行，但也有企业反映上报的不少“白名单”项目入围了，可是实际落地的还不多期待能加速。“白名单”是稳住楼市非常关键的政策工具，既能化解房地产行业保交房的风险，又能推动房地产市场回稳推动行业向新发展模式转型，更能防范银行在房地产贷款方面的不良率增多。在稳住楼市的关键时刻，一方面，参与各方还需注重“马上就办”的工作进度。另一方面，管理部门当关注并消除商业银行的顾虑，存量商品房收储工作，地方政府一般通过地方国企和城投公司寻找房地产项目，再找商业银行贷款，商业银行再找央行的再贷款，这里面商业银行需要承担信用风险，一是项目审核过于严格，二是找到合适的资产也存在一定的难度，商业银行面对这些情况时往往心里打鼓、信心不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实事求是地说，参与稳住楼市的每一方，都知道政策的出发点和落脚点是好的，但严丝合缝落到实处也确实不易，因为每一方的需求都还存在不适配的情况。对于这些新情况，接下来更需要统筹兼顾，从“解决一个问题”向“解决一类问题”挺进，以“案”促改、以改促治、多难并解。这恰恰是我们改革开放四十多年的宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：以改促治实现楼市多难并解）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 05:54:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745108141812_btmmPB_1745108142029.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689453</guid></item><item><title>美军一天内对也门发动50余次袭击，胡塞武装称再次击落美军无人机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689966</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社4月20日报道，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚19日说，该组织当天击落一架美军MQ-9型无人机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745124599938_BpcJPN_1745124613036.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346836843"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月18日，也门，胡塞媒体中心提供的截屏显示，人们检查被也门胡塞武装发射的导弹击落的美国MQ-9无人机。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨雷亚19日在胡塞武装控制的马西拉电视台发表视频声明说，胡塞武装当天用地对空导弹击落这架无人机，这是胡塞武装24小时内第二次击落该型号无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马西拉电视台当天援引胡塞武装卫生部门消息说，美军19日晚对也门首都萨那及其郊区和北部一些省份发动了42次空袭，造成至少3人死亡、4人受伤。据目击者说，对首都萨那的空袭目标是胡塞武装的军事基地和武器库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据卡塔尔半岛电视台报道，美国当天还对也门西北部城市荷台达的港口和机场发动了至少13次空袭。17日晚间，美国对同样位于荷台达的伊萨角港发动空袭，造成至少80人死亡，150人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长古特雷斯的发言人斯蒂芬·杜加里克19日在一份声明中表示，古特雷斯“对美国 4 月 17 日至 18 日在也门伊萨角港及其周边地区进行的空袭表示严重关切，据报道，空袭造成数十名平民伤亡，其中包括五名人道主义工作者受伤”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜加里克补充说，古特雷斯担心港口受损以及“石油可能泄漏到红海”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军方表示，对伊萨角港的袭击旨在切断胡塞武装的补给和资金。这是华盛顿15个月以来针对胡塞武装最致命的一次袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也门约 70% 的进口货物和 80% 的人道主义援助物资通过伊萨角港、荷台达港和萨利夫港运输。伊萨角港也是也门主要石油管道的终点站，联合国开发计划署称，该管道与港口一起，是也门“至关重要且不可替代的基础设施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国3月15日开始对也门胡塞武装发动大规模空袭，特朗普表示，空袭旨在迫使胡塞武装停止威胁红海沿线航行的船只，这条航线对国际贸易至关重要。不过，美国发动军事行动后，胡塞武装对美国航空母舰及其随行舰只发动了打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据半岛电视台报道，胡塞武装官员在18日的空袭后表示，美国的袭击“只会增加也门人民的坚定性和韧性。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 05:38:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745124765864_i2zDiZ_1745124766093.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689966</guid></item><item><title>澎湃·酒业｜一周白酒资讯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30680618</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 05:06:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744965039952_BXejJ8_1744965040374.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30680618</guid></item><item><title>学习时节丨构建周边命运共同体，习近平今年首访擘画新蓝图</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689870</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content" id="content"&gt;
				&lt;p&gt;　　日前，中央周边工作会议召开，强调要聚焦构建周边命运共同体，努力开创周边工作新局面。4月14日至18日，习近平主席出访东南亚三国——越南、马来西亚、柬埔寨。这是习近平主席今年首次出访，对推动中国同三国关系发展具有重大意义，也为周边命运共同体建设擘画了新蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年首访中，习近平主席对于构建周边命运共同体提出了哪些举措和意见？一起来看看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="nfw-cms-img" img-id="3831209" group-id="0" asset-id="3954236" src="https://nfassetoss.southcn.com/__asset/e9cec19476/50d9cd8967.png?t=1744960245508" img-title="11" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="nfw-cms-img" img-id="3831210" group-id="0" asset-id="3954237" src="https://nfassetoss.southcn.com/__asset/e9cec19476/ea729b6f84.png?t=1744960264670" img-title="22" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="nfw-cms-img" img-id="3831211" group-id="0" asset-id="3954238" src="https://nfassetoss.southcn.com/__asset/e9cec19476/1f46927e42.png?t=1744960272818" img-title="33" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹：李琳 于艳彬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　策划：叶莉子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设计：曹雅琴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　校对：赖玉清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://nfassetoss.southcn.com/__asset/5162dbdd9d/18a26a3bd1.jpg?t=1711523198348"&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/div&gt;

			   
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 04:37:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745125410017_4sbYt2_1745125436845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689870</guid></item><item><title>学习新语｜习近平柬埔寨之行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689863</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 04:37:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745124407016_PnDJPx_1745124407243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689863</guid></item><item><title>大道之行丨跨越时空 中马情谊历久弥新</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689848</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="show_text"&gt;
					
                    &lt;p&gt;


&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国同马来西亚隔海相望，两国友谊传承千年。早在15世纪，中国明朝航海家郑和七下西洋、五次驻节马六甲，留下一段历史佳话。1974年建交以来，中马始终友好相处、守望相助，树立了国与国相互成就、合作共赢的典范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时隔12年，习近平主席再次对马来西亚进行国事访问。习近平主席此访进一步深化中马两国传统友谊，推动双边关系朝着构建高水平战略性中马命运共同体方向迈进，开启中马关系新的“黄金50年”。&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 04:37:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745124260465_P6jjw5_1745124260706.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689848</guid></item><item><title>马拉松夺冠机器人将小批量量产：价格与一台入门级小轿车差不多</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689702</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“天工2.0机器人即将发售，将实现小批量量产和应用。”19日，天工队、北京人形机器人创新中心CTO唐剑在接受中新经纬采访时表示，未来随着人形机器人的大规模落地，其价格将与一台入门级的小轿车差不多。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126344" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/7e88ffab-a200-42c8-9a61-c74c3a38f643.jpg" data-imageid="346832832"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;▲天工2.0   天工队供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，天工队机器人“天工Ultra”在北京亦庄举办的全球首个人形机器人半程马拉松赛事中，凭借2时40分42秒的成绩夺冠。本次赛事全程约21公里，包含平地、上下坡等复杂路况，对机器人的续航能力、本体结构、感知系统及运控算法形成全方位考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人形机器人只有可靠性达到一定程度以后，才能工程化落地量产。”天工队、北京人形机器人创新中心测试与质量部负责人包明瀚对中新经纬表示，让人形机器人参加马拉松比赛可以测试其整机的可靠性，可靠性是机器人量产落地的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包明瀚介绍，“天工Ultra”身高1.8米，体重55千克，是参赛队伍中的“大高个”。全尺寸的身高和体重，让机器人面临关节的冲击力挑战，由此各方面的可靠性要求提升。“这是我们在调试过程中不断突破的难点。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126343" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/6d7eb826-dec9-4b6a-9782-fd2d7077cc79.jpg" data-imageid="346832831"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;▲天工Ultra冲线 天工队供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对人形机器人而言，体型扩大不只提高了重心，还导致关节驱动系统需要提供更大扭矩、承受更高冲击，运动控制算法需要应对更大惯性带来的动态平衡挑战，能源消耗随负载提升激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新经纬在比赛现场观察到，相较体型较小的机器人，大块头机器人普遍面临更大的重心控制难题。包明瀚称，为保证机器人全身的协调性，天工队需要在技术优化提升上加大投入，以攻克相关技术问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“针对机器人的本体和一体化关节的稳定性、耐热性，我们做了比较好的提升。能耗系统的优化和快速换电的技术提供了更强的续航能力。”包明瀚表示，在机器人的平衡性和步态规划方面，团队也做了运动控制算法的提升，使其能够跑得更稳定、更灵活，从而更好地适应复杂的户外环境。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126342" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/37f5c75b-e5a1-410e-b236-80affe50f633.jpg" data-imageid="346832830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;▲赛场终点展示的天工2.0机器人  天工队供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了稳定性，机器人跑赢马拉松还需要“智力”。包明瀚表示，“天工Ultra”其实具有一个“智慧的大小脑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观众可能感知不到，这次比赛中，我们的机器人通过无线领航技术完成了跟随导航和长程路径规划，并且能够自主实时调整奔跑方向和速度。”包明瀚解释道，在赛程中，机器人能够自己调速、规划路径、控制与人的距离、避障……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次比赛，天工队搭载了北京人形机器人创新中心自主研发的“慧思开物”平台，给“天工Ultra”提供了一个具身大脑和小脑，让它能够感知和规划长程路径，更加稳定地完成马拉松比赛。包明瀚称，这些技术的突破也为人形机器人未来产业化规模应用提供了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包明瀚认为，“天工Ultra”跑完21公里，证明团队至少达到了量产机器人的最低门槛——让机器人拥有可靠稳定的寿命。在他看来，如果不能在现实生活中持续稳定工作，机器人将止步于“摆拍视频”阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包明瀚提到，产品将在可靠性和使用寿命方面进一步优化，使其能广泛应用于工装制造、物流分拣、特种作业等多领域执行任务，甚至走进家庭参与家庭服务、养老陪护等，为社会生产和人类生活提供更多保障和便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查信息显示，北京人形机器人创新中心有限公司成立于2023年，由北京小米机器人技术有限公司、北京优必选智能机器人有限公司、北京京城机电产业投资有限公司以及北京亦庄机器人科技产业发展有限公司共同持股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：机器人马拉松夺冠后，他们要量产了！）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 04:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745121827279_AbGJZb_1745121827497.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689702</guid></item><item><title>美国多地举行抗议活动，特朗普经济政策支持率创新低</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689617</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745114628234_xDGanY_1745114631900.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346832030"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月19日，美国华盛顿特区，数百名参加抗议示威的人士在白宫的围栏前抗议美国总统特朗普的政策。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间4月19日，美国纽约、华盛顿等多个城市举行抗议活动，反对美国总统特朗普近期的一系列政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗议活动组织者表示，他们抗议特朗普政府侵犯公民权利和宪法的行为，包括驱逐大量移民、通过解雇众多政府工作人员以及实际上关闭多个机构来缩减联邦政府规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是4月5日全美50个州1200多个城镇举行抗议特朗普的活动后，美国再次发生反对特朗普政府政策的抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《卫报》报道，华盛顿、纽约和芝加哥都爆发了大规模抗议活动。同时，社交网络上流传的抗议人群照片显示，包括罗德岛州、马里兰州、威斯康星州、田纳西州、南卡罗来纳州、俄亥俄州、肯塔基州、加利福尼亚州、宾夕法尼亚州和阿拉斯加州等多个州在内的全美多地都举行了抗议活动。此外，一些旅居海外的美国人也在爱尔兰首都都柏林和其他城市表达了对特朗普议程的反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，抗议者还计划在特斯拉汽车经销店外举行活动，抗议埃隆·马斯克及其领导的政府效率部在精简联邦政府机构中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《卫报》称，这些抗议活动是由一个名为“50501”的组织发起的。该组织当天计划在全美组织400多场抗议活动。这是该组织在今年1月20日特朗普就职后在全美范围内组织的第4次大规模抗议活动。报道称，该组织希望能有1100万人参与19日的抗议活动，这约占美国总人口的3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社报道称，一些抗议者表示，自己认为美国人正在遭受来自本国政府的攻击。来自弗吉尼亚州的76岁退休联邦雇员鲍勃·法西克在接受美联社采访时表示，他之所以到华盛顿参加集会，是因为“担心受宪法保护的正当程序权利、社会保障和其他联邦安全网计划受到威胁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“50501”组织发言人希瑟·邓恩在接受《华盛顿邮报》采访时表示，周六抗议活动的目标是“保护我们的民主免受特朗普政府统治下威权主义崛起的影响”。她称该组织是一个无党派的“支持民主、支持宪法、反对行政权力过大、非暴力的草根运动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普经济政策支持率跌至新低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在大规模抗议活动席卷全美之际，特朗普一直宣称“成功”的经济政策也在遭到越来越多质疑。当地时间4月19日，美国消费者新闻与商业频道（CNBC）报道称，一份最新民调显示，由于特朗普对关税、通胀和政府支出的处理方式引发广泛不满，其在经济问题上的支持率创下总统生涯新低。据悉，有49%的受访者认为美国未来一年的经济将恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查发现，44%的受访者认可特朗普的处理方式，51%的受访者表示反对。在经济问题方面，特朗普的支持率为43%，反对率为55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与此次调查的民主党民意调查机构哈特事务所（Hart Associates）的合伙人杰伊·坎贝尔表示，特朗普连任的初衷就是改善经济，但到目前为止，人们并不满意他们所看到的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，特朗普4月2日宣布对全球征收所谓“对等关税”，导致纽约股市暴跌至几十年来的最低点。他随后又宣布暂停关税措施，仅保留对中国的高额关税，但“这已经给消费者和小企业主带来了困惑和混乱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据英国《独立报》报道，通过对经济民调数据的回顾，自该数据开始记录以来，美国投资者情绪仅有少数几次出现下降，包括“9·11”事件发生后和2008年全球金融危机期间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:53:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745114663171_yBP3ST_1745114663340.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689617</guid></item><item><title>“科技+萌点”机器人马拉松刷屏！宇树回应“半马摔倒”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689689</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月19日上午，全球首个人形机器人半程马拉松，在北京亦庄鸣枪开跑。比赛采用“人机共跑”21.0975公里的创新办赛形式，来自北京、上海、宁夏等地的20支机器人队伍参赛。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="661932" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b216efb0851346cfad26c716d062ef97/hd/1745119805831_m7WBwe_1745119894317.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745119876175_4kX1S4_1745119892648.png" data-duration="00:28" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;机器人沿途要挑战大坡度路段和铁轨，有的机器人大步向前，也有的迈着小碎步，还有一些出现摔倒、续航不足的意外情况。而这些正是验证机器人在复杂场景下的各种能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126260" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/99b1d9d3-7950-4ae7-af16-839913912d08.jpg" data-imageid="346832669"&gt;&lt;p&gt;比赛刚开始，意外就出现了。有一位机器人选手开始不走直线，忽左忽右，甚至一度冲向绿化带，它的引导员在旁边不但进行着遥控操作，还直接喊话让它好好走线。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126258" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/340f709d-bab8-4bea-b3d3-2c831150458b.jpg" data-imageid="346832667"&gt;&lt;p&gt;另一位选手正跑得惬意，却突然失去方向感，直奔护栏，幸好被引导员抓住“脖领子”一把拽了回来，引得旁边观众开心大笑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126259" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/08e7ebfd-50a9-4d13-ac9a-68586a9cc272.jpg" data-imageid="346832668"&gt;&lt;p&gt;还有一位选手，一出场，就凭借0.75米的身高踩出了小碎步，不管周围有没有人能看到它，它都频繁向周围挥手致意，如同一个刚学会走路的小“社牛”，让人忍俊不禁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745120272033_G6Dj4M_1745120277085.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346832689"&gt;&lt;p&gt;经过激烈角逐，“天工”机器人率先冲线，获得冠军。“小顽童”和“行者二号”分别获得亚军和季军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745120253575_Ft3Bai_1745120285258.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346832690"&gt;&lt;p&gt;“天工”机器人在人类选手的陪伴下以2小时40分42秒夺冠。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745120256163_kDA4n7_1745120285307.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346832691"&gt;&lt;p&gt;来自北京昌平的“小顽童”第二个完成比赛，获得了亚军。在机器人半马终点冲线的地方，上演了一幕“兄弟情”：哥哥“小顽童”在终点线迎接弟弟“旋风小子”的到来！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745120259249_p4NeiT_1745120285355.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346832692"&gt;&lt;p&gt;比赛过程中，宇树科技的G1人形机器人在跑步过程中摔倒也引发了广大网友的高度关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745120261651_iwMKFf_1745120285312.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346832693"&gt;&lt;p&gt;当天，杭州宇树科技发表声明称，宇树最近主要忙着准备人形机器人的格斗直播，没有参与任何比赛。这次马拉松比赛，有好几个独立的团队使用了宇树的机器人。客户用自己的算法参与比赛，不同人操作或开发情况下，机器人的表现差别很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，本次机器人马拉松参赛的20支队伍最终只有6支队伍完赛并获得成绩，其他队伍都没有完成比赛。不管这些机器人选手是否完赛，是否能加速冲线，是否出现了意想不到的问题，现场的观众都为它们呐喊助威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种长距离与复杂地形并存的场景，对人形机器人而言，是“一次针对关节精度、热管理、电源系统、控制算法、通信干扰等问题的极限测试”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场“从实验室到柏油马路”的赛场，观众热情加油助威。人的温情被赋予到机器人上，是这场比赛的另一个惊喜收获，而中国科技的进度条正在一步步向前推进。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:52:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745120565053_4EHWZr_1745120565243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689689</guid></item><item><title>诺奖得主等数十位经济学家发表宣言反对美关税政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689657</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2126214" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/96718c10-7b24-4f3e-a854-d17f5a8b89df.jpg" data-imageid="346832288"&gt;&lt;p&gt;据美国商业内幕网站当地时间19日报道，包括两位诺贝尔奖获得者在内的数十位经济学家签署了一份“&lt;strong&gt;反关税宣言&lt;/strong&gt;”，批评美国总统特朗普的关税政策，称其“误入歧途”，并警告称这可能会导致“自我造成的衰退”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这份“反关税宣言”中，作者警告说，取消特朗普政府在贸易方面“不连贯和破坏性政策”迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣言中写道：“现任政府征收关税的动机是对普通美国人面临的经济状况的错误理解”，“我们预计，美国工人将首当其冲地受到这些误导政策的影响，表现为物价上涨和经济衰退的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣言还批评称：“美国威胁和强加给其他国家的‘对等’关税税率是使用错误和即兴的公式计算的，没有经济现实的依据。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126215" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/3a431090-24f6-42ae-81f5-a76e9269eb19.jpg" data-imageid="346832287"&gt;&lt;p&gt;截至美东时间4月19日晚，已有956人签署这份“反关税宣言”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:33:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745117972238_EspbfD_1745117972460.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689657</guid></item><item><title>美国海关新规致跨境包裹延误，DHL暂停超800美元对美个人货运</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689669</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月21日，全球快递公司DHL将暂停向美国个人发送申报海关价值超过 800 美元的电子商务货物。并表示此次中断是由于美国海关法规近期变化导致正式报关量激增，申报价值超过800美元的货物将面临多日的运输延误。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:24:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745118937852_PK6GKN_1745118938029.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689669</guid></item><item><title>尹锡悦涉嫌发动内乱案第二次庭审21日举行，媒体获准拍摄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689656</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2126213" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/2ad67391-d4e2-4380-8167-518e6c4b61f2.jpg" data-imageid="346832273"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△尹锡悦（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩联社20日报道称，韩国首尔中央地方法院刑事合议庭将于当地时间21日上午10时（北京时间21日上午9时），对韩国前总统尹锡悦涉嫌发动内乱案举行第二次庭审。报道称，预计尹锡悦将和14日首次庭审时一样，从私宅乘坐警卫车辆前往法院。此外，由于媒体获准在庭上拍摄，尹锡悦出席刑案庭审的场景可能将首次被曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在14日，首尔中央地方法院举行首次庭审。尹锡悦本人出席庭审，否认检方的全部指控。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:09:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745117745810_WF5DJ4_1745117746008.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689656</guid></item><item><title>全球南方声势卓然壮大的历史逻辑——写在万隆会议召开70周年之际</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689636</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在印尼万隆市中心，一栋乳白色欧式建筑静静矗立。这座曾见证荷兰殖民与日本侵略的大厦，70年前成为亚非国家团结自强的起点。1955年4月，29个亚非国家和地区的代表在此召开首届亚非会议，“团结、友谊、合作”的万隆精神标志着全球南方的觉醒。70年来，从挣脱殖民枷锁到谋求共同发展，再到推动国际秩序变革，全球南方逐渐走出一条独立自主、联合自强的发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风起南方，潮涌五洲。从万隆会议，到不结盟运动和77国集团，再到今天不断发展壮大的金砖合作机制……全球南方挺立时代潮头，日益成为维护国际和平、带动世界发展、完善全球治理的关键力量，正在深刻改变人类历史发展的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;独立自主：挣脱压迫剥削的意识觉醒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年11月，法国巴黎凯布朗利博物馆，26件馆藏文物被打包，准备运往西非国家贝宁……这是第74届柏林国际电影节最佳影片金熊奖得主——纪录片《达荷美》的开场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;130多年前，法国殖民者从贝宁前身达荷美王国的贝汉津宫殿掠夺了这批文物，并随后把这个国家变为其殖民地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15世纪起，西方列强通过暴力手段对亚非拉地区进行侵略扩张和殖民统治。到19世纪末20世纪初，帝国主义殖民体系几乎覆盖整个亚非地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长达几个世纪的西方殖民压迫下，广大南方国家丧失独立自主，资源和人口被掠夺、文化传统被割裂、社会结构遭破坏，人民生活困苦不堪。二战后，欧洲列强实力遭受重创，全球南方国家的反帝、反殖运动不断高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1955年，万隆会议召开。这场没有西方殖民国家参与的国际会议上，新生的亚非国家以反帝、反殖为旗帜，强调维护主权独立，在当代国际关系史上写下浓墨重彩的一笔。会议通过《关于促进世界和平与合作的宣言》，明确提出“尊重一切国家的主权和领土完整”“不干预或不干涉他国内政”等十项原则，成为南方国家独立自主的纲领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万隆会议极大鼓舞了全世界被压迫民族和人民争取和维护民族独立的信心，将反帝、反殖斗争推向新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1960年，时任英国首相麦克米伦访问非洲。面对风起云涌的民族解放和独立浪潮，这位西方政治人物亲眼见证了“非洲人民民族意识的觉醒”，不得不承认“变革之风已经吹遍这个大陆，不管我们喜不喜欢，民族意识的这种增长是个政治事实”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一年被称为“非洲独立年”，非洲共有包括贝宁在内的17个国家挣脱殖民枷锁。也是在那一年，联合国通过《给予殖民地国家和人民独立的宣言》，宣判了殖民主义的“死刑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一大批亚非国家相继获得政治独立，终结了西方殖民者几百年来建立的殖民体系，也极大改变了长期以来不平等的国际秩序。联合国的会员国迅速增长，从创始时的51个发展到如今的193个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国历史学家阿多姆·格塔丘在《帝国之后的世界构建：自决的兴衰》一书中写道，去殖民化彻底改变了20世纪的国际秩序，反殖民主义者们“不仅要重塑国家，还要重塑世界”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同的历史遭遇，绘就了全球南方国家独立自主的政治底色。万隆精神为它们团结合作提供了重要指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为万隆精神的践行者，中国始终与全球南方国家休戚与共。20世纪70年代，5万多名中国工程技术人员远赴非洲，以血汗筑成1860公里的坦赞铁路，有力推动南部非洲国家的民族独立解放事业；1958年，尚在争取民族独立的阿尔及利亚成立临时政府，中国第一时间予以承认并向阿方提供坚定的道义和物质支持；西哈努克亲王领导柬埔寨人民争取国家独立、民族解放的斗争得到中国政府和人民的鼎力相助……这些行动，彰显了中国对全球南方国家反帝、反殖斗争的坚定支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投桃报李。1971年10月25日，在广大亚非拉国家的鼎力支持下，第26届联合国大会决定恢复新中国在联合国的合法席位。决议通过瞬间，亚非拉国家代表在会场高声欢呼、相拥庆祝。阿尔及利亚前外交官努尔丁·朱迪回忆道：“这是公义的胜利！我们的友谊源于争取独立、主权、尊严的共同经历，两国理念相近、彼此帮助，友谊根深叶茂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主权独立和民族解放，为发展中国家奠定了发展振兴的政治基础，极大激发了民众投身自己国家建设的热情。从1949年新中国成立至今，摆脱了外国侵略者压迫的中国人民通过自力更生、艰苦奋斗，迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。中国发展的成功经验表明，独立自主，是一个民族屹立于世界民族之林的基石。南方国家完全有能力摆脱对西方国家的依附，处理好本国事务，发展民族经济，掌握自身命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联合自强：推动全球发展的南方合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20世纪80年代，由联邦德国前总理勃兰特主持的国际发展问题独立委员会发布《北方与南方：争取生存的纲领》报告。这份报告以人均国内生产总值为重要依据，在地图上用标线将世界大致一分为二。线以北是“富裕的北方”，线以南则是“贫穷的南方”。这条“勃兰特线”，揭示出全球南方国家在国际经济中的边缘处境，成为全球发展不平衡的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，在呈现出“中心-外围”模式的全球经济格局中，发展中国家承担着廉价原材料和劳动力供应者的角色，资源配置权与规则制定权牢牢掌握在少数西方发达国家手中。建立更加公正合理的国际经济新秩序，成为全球南方国家的共同诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万隆会议的召开，开启了发展中国家经济联合自强的历史新篇章。会议通过的《经济合作》决议首次提出在亚非发展中国家“实行经济合作”，并呼吁建立国际经济新秩序。以此为起点，发展中国家通过创建与革新双向并举，努力推动国际经济秩序朝着更加开放、包容、普惠、均衡的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1962年，亚非拉发展中国家的代表在开罗召开经济发展问题会议，敦促国际社会尽快改革不公正的贸易规则。1964年，第一届联合国贸易和发展会议召开，会议筹备过程中，77国集团成立，成为全球南方联合自强理念的实体体现。1967年，77国集团首次召开部长级会议，提出“最不发达国家”概念，明确“南南合作”原则，呼吁联合抵制剥削和掠夺行为，建立国际经济新秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球南方国家间的经济合作也在不断深化。非盟、东盟和拉共体等区域组织不断加强团结合作；联合国框架下“南南技术合作”机制推动了农业、医疗、工业等领域的经验共享与技术创新；金砖国家合作机制日益成熟；非洲大陆自贸区正式成立……南南合作的旗帜下，发展中国家勾勒出一幅合作共赢的新图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这幅新图景中，中国的成就尤为令人瞩目。作为全球最大的发展中国家，中国创造了经济快速发展和社会长期稳定的“两大奇迹”，中国式现代化更是打破了“现代化=西方化”的迷思，激励全球南方国家自主探索适合本国国情的发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为万隆精神的践行者，中国坚定捍卫全球南方国家的发展权利，不断丰富万隆精神的时代内涵。中国发起成立的亚洲基础设施投资银行，为南方国家基础设施融资打开了新通道；由金砖五国共同成立的新开发银行，为金砖国家等新兴经济体和发展中国家的经济发展注入了金融活水；共建“一带一路”构建互联互通网络，为共建国家创造更多发展机遇……中国提供的技术和资金支持，正成为全球南方发展的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，全球南方经济总量的全球占比超过40%，对世界经济增长的贡献率达到80%，曾经世界经济的“存量边区”，已然转变为最具活力的“增量重镇”。人们讨论的不再是“北富南贫”，而是“南方觉醒”“南方崛起”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在国际贸易、金融体系、知识产权保护等关键议题上，结构性不平等仍旧存在，全球南方国家的发展权难以得到保障。面对崛起之路上的重重挑战，全球南方国家共同发出反对单边主义、保护主义和贸易霸凌的时代强音，携手推动普惠包容的经济全球化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如中欧美全球倡议发起人高大伟所说：“经济差距、新殖民主义影响和全球治理中的权力不平衡依然存在。在全球南方国家寻求在世界事务中发挥更大作用的努力中，万隆精神一直存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卓然壮大：变革国际秩序的关键力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;70年前，29个亚非国家和地区代表用《亚非会议最后公报》叩响了国际政治民主化的门环。万隆会议的历史性成果——倡导“团结、友谊、合作”的万隆精神，不仅缔结了南方国家的精神纽带，也撼动了西方主导的国际秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们看到南方国家正在崛起”“全球南方已经成为塑造全球经济活力最强大的力量之一”。今年3月举行的博鳌亚洲论坛2025年年会上，“全球南方”被反复提及。国际观察家们正越来越清晰地意识到：世界秩序正在发生历史性变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年是全球南方合作成果丰硕的一年：“大金砖合作”开局起步，金砖合作机制日益成为促进全球南方团结合作的重要平台、推动全球治理体系变革的重要力量；“77国集团和中国”第三届南方首脑会议呼吁构建更加普惠合理的全球经济和金融体系；中非合作论坛北京峰会，中国同53个非洲战略伙伴并肩站在一起，一致同意捍卫发展中国家共同利益，促进国际公平正义……全球治理迎来“南方时刻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为万隆精神的践行者，中国无论是在倡导多边主义、推动南南合作、深化区域一体化，还是在援助发展中国家、提升全球南方话语权、参与改革和完善全球治理体系方面，始终坚定地同广大发展中国家站在一起，发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向160多个国家提供发展援助，同包括广大发展中国家在内的150多个国家携手共建“一带一路”，创设全球发展和南南合作基金，联合南方国家共同发起“开放科学国际合作倡议”，提出中非携手推进现代化的“十大伙伴行动”，宣布支持全球南方合作八项举措……作为全球南方的天然一员，中国始终心系全球南方、扎根全球南方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅万高铁、中老铁路铺就致富通途，北斗系统服务东南亚减灾防灾、农业管理，中国医疗队扎根非洲大陆，救治当地百姓……中国以实实在在的合作成果为全球南方发展振兴注入源源不断的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国提出构建人类命运共同体理念，以及全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，深刻回应了各国，特别是全球南方国家对和平、发展、公平、正义的普遍追求。这些理念和倡议与万隆精神一脉相承，倡导合作共赢，反对霸权主义和单边行径，致力于消弭全球和平赤字、发展赤字、安全赤字、治理赤字，顺应了全球南方的共同期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年前，习近平主席在万隆出席亚非领导人会议时指出：“新形势下，万隆精神仍然具有强大生命力。我们要大力弘扬万隆精神，不断赋予其新的时代内涵，推动构建以合作共赢为核心的新型国际关系，推动国际秩序和国际体系朝着更加公正合理的方向发展，推动建设人类命运共同体，更好造福亚非人民及其他地区人民。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月，在和平共处五项原则发表70周年纪念大会上，习近平主席倡导全球南方“以更加开放包容的姿态携手共进，走在推动构建人类命运共同体的前列”，共同做“维护和平的稳定力量”“开放发展的中坚力量”“全球治理的建设力量”“文明互鉴的促进力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史的天平正在校准新的刻度。全球南方正日益自信地以历史主体身份为人类文明进步作出自己的贡献，在构建人类命运共同体的伟大事业中不断展现新的时代力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:59:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745117000344_xaGKDt_1745117000501.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689636</guid></item><item><title>义乌女老板对CNN霸气喊话：美国要货就给，不要就分给其他客户</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689639</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;聂自勤在义乌商贸城经营了近20年万圣节用品，已是头部商户，也曾被评为义乌最牛老板娘之一。本周，有媒体采访她面对关税战影响，如何处理美国客户的退单时，她的回应在社交媒体上走红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;义乌国际商贸城商户 聂自勤：美国客户年前订的货，是打算4月底就要出货的，但是现在就是待定。待定，看看，然后怎么解决还不知道，我们就是跟他确定，他要，那我们就做，不要，我们就出给欧盟的其他客户。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126196" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/c83508a3-fc53-4d01-a5d8-c9e6f12caa30.jpg" data-imageid="346832138"&gt;&lt;p&gt;正是这番坚定果决的回应，直到本周五，她的店里迎接着国内外媒体的密集采访。包括美国CNN的新闻记者都在好奇，这位店内出口销售总额近一半在美国的老板娘，将如何面对此番考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;义乌国际商贸城商户 聂自勤：&lt;/strong&gt;CNN记者问我，美国的生意对我有多少影响，然后我也告诉他了。我说您看到了，如果美国不要，那我就分给我们其他客户，我这句话可能说得霸气了一点，我认为美国关税增长影响可能暂时停不下来，那我们就先找出路，先改变自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126197" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/ab132189-c95f-44c9-8cbc-a0fb6c887333.jpg" data-imageid="346832139"&gt;&lt;p&gt;往年此时正是最忙的时候，一年的订单已经基本敲定，要开始陆续安排生产和发货。但是眼下的聂自勤，不仅要面对不少美国客户提出取消既有订单的现状，还要暂停未生产的货物，尽快商讨后续措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;义乌国际商贸城商户 聂自勤：&lt;/strong&gt;这些东西主打就是发往美国，因为美国人过，才有这个主打的万圣节。我们也就是上半年的生意，美国客户他们都会选好商品，开年陆续下单。按正常来说，可以接到五个月的订单，所以说做一个过两天的节日，能支撑我们半年，这就是我们的优势，但是我说焦虑没有用，睡不着也没有用，我得为我的员工，为我的企业想出路。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126201" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/8a557dcb-98d4-4d89-b8a8-2cbcbb480202.jpg" data-imageid="346832144"&gt;&lt;p&gt;聂自勤以往很少在朋友圈发推销产品的视频，最近她连续发布好多条，“现货处理”！这位有几十年外贸经验的义乌女老板希望及时止损自救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;义乌国际商贸城商户 聂自勤：&lt;/strong&gt;就只能主动出击，给我们的欧盟客友打电话、发信息，然后问问他们有没有受美国关税影响。他们说没有受影响我很开心，我的货有地方去了，最起码能给我分销一部分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126198" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/f85c739e-fe6e-4955-b531-40f22b29c2ef.jpg" data-imageid="346832145"&gt;&lt;p&gt;依赖好的产品品质和有吸引力的价格，像这位已经合作三年的土耳其客户，会在选购新品的同时，帮聂自勤拓展外贸朋友圈，帮助她为受到关税而停滞的货物找寻销路。除此之外，去年聂自勤开始试水中国传统的节庆用品，在收到了市场的正面反馈后，在她看来，也能让销路更多元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126200" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/8a754ab9-0305-4c7b-93bd-ede9a2619ded.jpg" data-imageid="346832141"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;义乌国际商贸城商户 聂自勤：&lt;/strong&gt;现在就是先堆放，如果欧盟客户要，我们再按照欧盟客户包装标准给他出。目前南美巴西，我们也在主动出击，主动联系意大利客户。今年如果我们欧盟客户货量走得不太好，没有关系，我们就拓展我们的中国市场，我们遇到困难不要等，遇到困难找出路，这是我们现在要做的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“改变自己，先找出路”，这也是当前众多义乌老板所要面对的现实。事实上，在义乌商贸城的二十多万名从业者中，65%以上是女性。妻子管店铺，丈夫管工厂，这是最常见的“前店后厂”经营模式。虽然关税阴霾持续笼罩，商贸城里依然很热闹，努力找寻着突围之路。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126202" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/26c23de3-1abf-4169-ac64-e53e2ffaae82.jpg" data-imageid="346832143"&gt;&lt;p&gt;这是商贸城给商户们每天早上开设的外语角，随着商户与阿拉伯国家和地区的经贸合作越来越紧密，今年商贸城新开了阿拉伯语课。每天四十分钟，连续一个月，吸引着崇尚实用主义的老板。仔细观看，这当中除了零星几位男士外，大部分都是女老板。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126204" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/2195367e-77a2-4503-8c77-97c059390007.jpg" data-imageid="346832142"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;义乌国际商贸城商户 傅江燕：&lt;/strong&gt;我们中东国家的客户是比较多的，他们那边国家的人一般都喜欢直接给你打电话或者是直接语音，我根本听不懂，所以我想自己学习一下阿拉伯语，需要有一定基础，这样才可以跟他们更好地沟通。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126203" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/c5813711-2eff-4825-9544-41eec3fc9bbc.jpg" data-imageid="346832137"&gt;&lt;p&gt;八点多上语言课，九点多回到店铺，傅江燕又忙拿起袜子，面对手机镜头开始“数数”。不到两分钟，画面里的傅江燕就能说着一口流利的西班牙语，阿拉伯语，介绍自家售卖的袜子。这样的视频在社交平台发布后很受欢迎。许多外国客户啧啧称奇的同时，也在后台联系傅江燕下了单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;义乌国际商贸城商户 傅江燕：&lt;/strong&gt;我是每天坚持在发，我又把它再转换成36国语言，我觉得就是，只要我们跟国外客户不断去沟通，应该还是会成交，哪怕是成交一个或两个订单，那也是为我们增加了一些客户。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126199" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/5bb95bc8-6532-4c5b-bca6-8ffd6aa1af55.jpg" data-imageid="346832140"&gt;&lt;p&gt;傅江燕今年43岁，和丈夫一起经营的袜子店在网上做起跨境贸易。每年能卖出2000万双袜子。无论是通过AI制作短视频，还是铆足了劲去学小语种，像傅江燕一样，充满着干劲的老板娘在义乌商贸城还有很多，她们希望客户能看到义乌女老板身上的韧劲儿。在价格和订单面前，人人平等。女老板们也由此获得了更多“闯一闯”的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;义乌国际商贸城商户 傅江燕：&lt;/strong&gt;内外兼修，我已经用AI把我们短视频给推出去了，我们要不仅让外商看到我们短视频，是会生成阿拉伯语的，但是实际上我们也是会说的，就是随时都会准备出圈吧。所以说当我们机会来的时候，大家能够把这个机会给接住。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2126205" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/30eab2d3-1ad4-4130-969d-db3751b5822b.jpg" data-imageid="346832136"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;义乌国际商贸城商户 聂自勤：&lt;/strong&gt;我们义乌女老板就是遇到什么样的挫折，我们都没有退缩。我们都是第一时间就是怎么想对策，怎么去解决这个事情。再苦再难，我们都没有说这个事情我撂挑子不干了。没有，得使劲干，有规划地干、有方向地干，一年要比一年干得好，才能去干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国发起的丧失理智的关税战，这一仗，我们当然要打，但在这场战役当中，日子过得艰难，付出代价的很多人，我们当然要帮，对他们帮助得越有效，我们不输这场战争的底气就越足。除了嘴上的支持，我们需要更多的机制创新，能真的帮到他们，因为帮他们就是帮我们自己，也才能让这场韧性的博弈当中，我们走到最后。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:58:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745117205858_nhzRwh_1745117206163.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689639</guid></item><item><title>今年1—3月全国新设立外商投资企业12603家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689604</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：商务部最新数据显示，今年1—3月，全国新设立外商投资企业12603家，同比增长4.3%；实际使用外资金额2692.3亿元人民币。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，制造业实际使用外资715.1亿元人民币，服务业实际使用外资1933.3亿元人民币。高技术产业实际使用外资786.1亿元人民币，其中，电子商务服务业、生物药品制造业、航空航天器及设备制造业、医疗仪器设备及器械制造业实际使用外资分别增长100.5%、63.8%、42.5%和12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/04/19/2025041919550037372.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，东盟地区实际对华投资增长56.2%，欧盟地区实际对华投资增长11.7%，瑞士、英国、日本、韩国实际对华投资分别增长76.8%、60.5%、29.1%和12.9%。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 01:43:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745114037309_bEaGbi_1745114037470.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689604</guid></item><item><title>明查｜俄罗斯征兵部门突袭澡堂抓捕壮丁？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30672149</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  网传视频实为俄罗斯警方于4月14日查处非法移民的现场，与征兵无关。涉事人员多为中亚移民，因占用浴场并拒绝本地居民进入而被拘留且面临处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  俄罗斯近期确实启动春季征兵，计划征召16万人，属例行安排。国防部称新兵不会被派往战区，与乌克兰冲突无直接关联。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="661868" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b1538cdcbfb3441eb70a4b4dab606900/hd/1745062329285_SbajE1_1745062503904.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745062500911_hNktHX_1745062501158.png" data-duration="00:43" data-verticalvideo="1" data-width="638" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，社交平台流传一则视频，称画面显示俄罗斯征兵部门突袭一处公共浴室，强行征召适龄男性以补充俄乌前线兵力缺口。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2114983" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250417/735431c3-cace-45bc-9fc1-6c389b50ff83.jpg" data-imageid="346622154"&gt;&lt;img alt="" media-id="2114985" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250417/66f28f47-8402-46fe-8d9c-afb6ad4d83be.jpg" data-imageid="346622155"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;视频显示俄罗斯警方在澡堂抓捕壮丁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使用InVID软件截取网传视频关键帧并进行反搜后发现，网传视频反映的实际是俄罗斯警方逮捕非法移民的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据多家俄罗斯媒体报道，当地时间4月14日，一群来自中亚国家的非法移民占据了莫斯科当地一家公共浴场，还拒绝本地居民进入。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2114986" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250417/d038e2cd-b16c-4d60-b1d6-4634ad1df076.jpg" data-imageid="346622153"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Gazeta.ru相关报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，在接到居民投诉后，警方迅速采取行动，执法人员抵达现场并拘留了约40人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频画面显示，警方执法期间，现场人员均被按倒在地，随后被全部带离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一则报道指出，该浴场由一名吉尔吉斯斯坦籍商人经营，他只为本国同胞提供服务，但并未解释为何禁止俄罗斯人入内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，部分被拘人员因“违反入境和居留制度”被立案行政处罚，浴场负责人则因“组织非法移民”被立案刑事调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯春季征兵启动，16万人将服义务兵役&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄新社报道，4月1日，俄罗斯总统普京签署法令启动2025年春季征兵，计划征召16万名18至30岁的男性服一年义务兵役。征兵期自4月1日持续至7月15日，征召通知通过“国家服务”平台和纸质形式同时发出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2114984" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250417/08054b43-b894-47ec-a2b5-705b3da2eddc.jpg" data-imageid="346622156"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄新社相关报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄军方强调，新兵不会被派往顿涅茨克、卢甘斯克、赫尔松和扎波罗热等战区，也不会参与“特别军事行动”。约三分之一的新兵将进入训练部队，接受现代军事技术培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年底起，俄军总人数已增至238.9万，其中现役军人达150万。俄方称，此举是应对西部边境“敌对局势”和东部不稳定局势的必要措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄国防部强调，此次征兵活动是按国家立法安排的例行计划，与乌克兰的“特别军事行动”无直接关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传视频实为俄罗斯警方于4月14日查处非法移民的现场，与征兵无关。涉事人员多为中亚移民，因占用浴场并拒绝本地居民进入而被拘留且面临处罚。此外，俄罗斯近期确实启动春季征兵，计划征召16万人，属例行安排。国防部称新兵不会被派往战区，与乌克兰冲突无直接关联。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 01:24:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744877553070_Ejne44_1744877553165.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30672149</guid></item><item><title>禁止汽车使用碳纤维？欧盟已撤回提案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30680741</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欧盟最终还是决定不禁止在汽车制造中使用碳纤维了。这源于今年1月，欧盟负责旧车回收的部门递交了一项关于报废车辆指令的修正案，为了确保车辆报废时不会向环境释放有害物质，指令提出将碳纤维也添加到欧盟危险物质清单中，与汞、铅和镉等有毒物质并列。按计划，欧盟可能最早于2029年禁止在汽车制造中使用碳纤维。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744960347447_43xhQm_1744960347448.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346721734"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;操作人员在工厂编织碳纤维用于汽车装饰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息一出，日本媒体率先报道了此事。毕竟日本生产商控制着全球54%的碳纤维市场份额。据《日经亚洲》报道，如果这项禁令最终得以实施，东丽工业、帝人公司和三菱化学这三家日本公司将蒙受巨大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碳纤维因为具备高强度、低重量的特点而被广泛地应用于赛车制造中。1981年亮相的迈凯伦F1赛车，MP4/1，完全由碳纤维复合材料制成，MP4/1也是F1在安全领域的一项重大创新。迈凯伦之后，F1所有车队都开始大规模采用碳纤维这一材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了赛车、超跑之外，电动车也非常依赖碳纤维的使用从而降低电池带来的车身重量，增加续航里程。碳纤维车身的应用是宝马在其首款纯电量产车型i3上绝对浓墨重彩的一笔，然而最终由于销量不佳，i3早在四年前就已经停产，又因为碳纤维造价太高，宝马最终在2020年关停了旗下莱比锡工厂的整个碳纤维车体生产线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碳纤维的坏处究竟是什么？监管机构认为，碳纤维这种材料是由微米级的碳纤维丝通过树脂粘合在一起，在回收降解的过程中，这些细小的碳丝可能脱落并悬浮在空气中。若是卷入机器中，容易造成机器短路；若是接触到皮肤或被吸入人体体内，可能造成疼痛和伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，欧盟还是撤回了禁止使用碳纤维的提案。外界普遍认为，欧盟或许只是迫于压力而最终选择妥协。不只是日本三大碳纤维制造商对禁止使用碳纤维提出异议，汽车产业毕竟只占到碳纤维应用的20%，其他广泛使用碳纤维的领域，包括航空业和风力发电机等，也极有可能提出自己的抗议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 01:24:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744960347447_43xhQm_1744960347448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30680741</guid></item><item><title>申花迎来中超三连胜，这一次终于零封对手了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688350</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;和19日晚间的京鲁大战相比，上海申花本轮主场面对武汉三镇显得波澜不惊。2比0的比分没有太大意外，申花完成4月联赛主场全胜，这也是球队本赛季联赛首次三连胜，当然让斯卢茨基更满意的是，球队终于迎来了今年联赛第一场零封。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745087510676_btYHQx_1745087534927.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346814780"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首发变阵导演胜局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继上一轮主场艰难战胜青岛海牛之后，申花本轮继续坐镇主场迎战来访的武汉三镇。“接下去我们的重心应该是在攻守平衡方面，特别是防守端进行改善。”面对海牛丢掉的两球让斯卢茨基下定决心进行变阵，面对三镇的比赛，米内罗坐在了替补席，而替代其首发的则是此前出场时间不多的谢鹏飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;变阵的效果立竿见影。整个上半场，申花都没有让武汉三镇获得什么像样的进攻机会，第21分钟，正是谢鹏飞助攻特谢拉完成一脚折射首开纪录，后者也连续三轮联赛完成进球。下半场开始5分钟，路易斯又完成一记任意球破门，申花在换人后稍显被动，但仍将两球优势保持到了比赛结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们掌控了今天这场比赛的整体节奏，当然对手也打出了一些精彩片段，总体来说我还是比较满意球队今天的表现。”斯卢茨基在赞扬全队表现的同时特别提到了谢鹏飞，“今天谢鹏飞的表现我认为非常好，他还有两次分别传给路易斯和杨皓宇的漂亮传球，可惜没有最终得分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“还是通过全队的努力赢得了这场比赛，大家都很不容易，赛程很密集，大家靠意志品质顶下来了。”对于自己的表现，谢鹏飞则显得很冷静，“还是做好自己，清楚自己有几斤几两比较重要，坚持努力，等待机会，就是这样。”赛季首次首发就发挥出色，本场比赛也许是谢鹏飞申花生涯的又一个关键转折点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745087509573_fCkE1C_1745087547884.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346814801"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;零封，但防守端仍存问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛是申花本赛季中超的首次零封，同时也是申花时隔287天再度在主场取得零封，上一次则要追溯到上赛季申花主场6比0山东泰山的比赛。但纵观整场比赛，申花并没有在防守端拿出具有统治力的表现，尤其在下半场换人后，武汉三镇曾经两度抓住申花防线的漏洞完成进球，只不过都因为越位而被判无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于对手的两次进球越位，第一个丢球我的角度看不太清，第二个丢球后防出现了一些松懈。”斯卢茨基在赛后也谈及了武汉三镇的两粒越位进球，他也亲承球队距离他理想中的状态还有距离，“我所寻求的攻守平衡肯定是需要一个过程来达成，球队今天的表现肯定是优于上一场比赛的，但是完全达到我心目中的攻守平衡我们还需要更多的努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三连胜结束连续的三场主场比赛，接下来申花将连续三轮奔赴客场，分别对阵实力不俗的山东泰山、成都蓉城和梅州客家。“下一场比赛将时隔一周之后开打，过去几场比赛赛程密集，我们很难有完整的备战周期，更多的精力用在了球队恢复上。我想在接下去的一周时间里，我们会认真应对部署。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想必斯帅部署重点定然落在进一步完善球队的攻守平衡上，今天变阵的效果以及谢鹏飞的表现也无疑能带给斯帅一定的启发。谢鹏飞、高天意、杨泽翔等替补轮换是否会在即将到来的三连客之旅中获得更多机会，这也许是申花能否在接下来的赛程中继续表现出色的关键。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 01:09:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745103670007_kZeyWH_1745103670243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688350</guid></item><item><title>体坛联播｜巴萨三球逆转塞尔塔，CBA季后赛山西横扫广东</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689456</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745108377547_PAAKPN_1745108864602.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346829617"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨4比3逆转塞尔塔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间19日晚间，西甲第32轮巴萨主场迎战塞尔塔，费兰·托雷斯上半场第12分钟打破僵局，然而昔日武磊锋线搭档伊格莱西亚斯随后上演帽子戏法，巴萨一度1比3落后，之后奥尔莫和拉菲尼亚短时间内打进两球扳平比分，伤停补时第7分钟，拉菲尼亚打进绝杀点球，最终巴萨以4比3逆转塞尔塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛巴萨在64分钟还以两球劣势落后，最终逆转取胜，这在队史西甲中是第7次出现，而在近一个多月时间已经是第二次（4比2逆转马竞）。此役过后，巴萨在西甲联赛已经连续13场不败，战绩为11胜2平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛拉菲尼亚梅开二度，并送出一次助攻。他在本赛季各项赛事48次出场已经贡献30球21助攻，直接参与51球。上一位能在单赛季至少参与50球的巴萨球员还是梅西（2019-2020赛季56球）。而德容首发出战，这也是他在巴萨生涯第250场里程碑之战，他在巴萨生涯取得19粒进球和23次助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的逼抢通常做得很好，但也犯了一些错误，对手很容易进那些球。总之，我很欣赏我们在1比3落后之后的表现，很高兴看到这样的场面，尤其是在这样一座球场里，球队竭尽全力，没有放弃，这就是我们现在的心态，真的很了不起。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴萨主帅弗里克赛后非常满意，“我们今天拿到了三分，这场胜利非常重要，在1-3落后的情况下击败塞尔塔并不容易，但我很高兴看到球队有种态度、心态和从不放弃的精神。今天的比赛很难，我们为全取三分拼尽了全力，我们做到了，这很棒。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745108468780_y4araA_1745108878409.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346829618"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼城2比0击败埃弗顿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间19日晚间，英超第33轮曼城做客挑战埃弗顿，比赛最后时刻，小将奥莱利和科瓦契奇打入两球，曼城客场2比0拿到关键胜利。瓜迪奥拉执教生涯在面对莫耶斯执教球队的战绩为12胜2平，打进32球，只有9粒失球，完成5次零封。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，20岁29天的奥赖利连续两次英超出场均取得进球，他是曼城队史英超连场进球第四年轻的球员，也是2020年福登（20岁25天）之后最年轻做到这点的球员。“这是我的第二个英超进球，这种感觉太棒了。冲向球迷庆祝的瞬间令人心潮澎湃，这一切仿佛梦想成真。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥莱利憧憬道，“但这只是起点，我必须继续前进。我是说，担任左后卫让我乐在其中，但适应新位置也充满挑战。我每天都在学习，很感激能获得出场机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓜迪奥拉认为，“他并非真正意义上的左后卫。但我们的左后卫似乎都能进球，先是格瓦迪奥尔，现在是奥赖利。其实他是攻击型中场。通过连续传递配合，我们能在那个位置制造杀机。这位从青训营脱颖而出的年轻人正给予球队巨大帮助，我对此心怀感激。他把握住了机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙人对于赢球结果非常高兴，“这场胜利至关重要。我们剩下三主两客的赛程，主动权将掌握在主场作战中，尽管每场都是硬仗。奥尔特加做出了所有必要的扑救，球员们下半场也提升了状态。我们的进攻更犀利，对下半场的表现非常满意。所有球员都发挥出色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天凌晨另外一场英超，维拉主场4比1大胜纽卡斯尔，目前英超三至七名争夺战非常混乱，纽卡斯尔59分，曼城58分，森林和维拉57分，切尔西少赛一场54分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745108425460_f1JREM_1745108892272.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346829620"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜仁德甲冠军在望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间19日晚间，德甲第30轮，领头羊拜仁做客挑战海登海姆，凯恩、莱默、科芒和基米希各入一球，刚刚欧冠出局的拜仁取得一场4比0大胜，多赛一场的情况下领先勒沃库森达到9分，此役过后，拜仁22胜6平2负积72分，在还剩4轮比赛的情况下，已经追平球队上赛季的最终积分，孔帕尼的球队距离德甲冠军已经越来越近了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道现在大家都会说，拜仁以这种方式在这里获胜很正常。但如果你看了海登海姆最近的几场比赛，尤其是他们在这里对阵勒沃库森的那场比赛——对手并不轻松。所以我知道在这里比赛不会容易，在经历了艰难的一周之后，球员们拿出了很好的表现，他们的表现值得称赞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔帕尼赛后认为，“从表现上看，我们往往是场上更好的队伍。足球就是讲究细节，如果你想赢得一切，那么一切都必须做到位。现在我们要先赢得蛋糕（德甲），然后继续努力去赢得樱桃（杯赛）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩在自己的第60场德甲联赛中打进了自己的第60个德甲进球，他也超越了哈兰德，成为了德甲历史上打进60球用场最少的球员，哈兰德在多特用了65场。赛后，凯恩在社媒上发文表示离目标又近一步了，“完美的一天！客场大胜&amp;amp;零封对手，离目标又近一步。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745108651063_xCfrnb_1745108903364.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346829633"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京国安6比1狂胜山东泰山&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间19日晚间，中超联赛第八轮，北京国安主场迎来和山东泰山的强强对话，上半场泰山队吴兴涵和泽卡先后领受红牌，这导致比赛呈现一边倒，最终国安主场6比1大胜泰山，法比奥梅开二度、古加、塞尔吉尼奥和张玉宁分别进球，张稀哲打进第六个球，而泽卡开场4分钟首开纪录的进球并无济于事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“针对这场比赛的内容我不多评价，在这样一场重要比赛中，我强调不要拿牌，注意动作，我在训练场也要求队员们不要铲球，我想要改变队员的坏习惯，但是这个习惯没有改变，如此局面，导致情况的突发，导致我们不能按照自己的设想去走。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰山主帅崔康熙赛后显然非常生气，“本赛季中超开始后，很多比赛因为红牌，导致比赛走势的改变，吴兴涵经历了很多低迷期，我让他改变位置，一直努力去教他，他不是十七八岁的球员，出现这样的问题，不应该，希望队员们及时恢复，打好接下来的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张稀哲连续16个赛季代表国安取得进球，赛后他在和球迷互动喊话中表示，“首先还是感谢大家吧，然后其实这场大胜从我个人的心里弥补不了上一场丢了两分，还是感谢大家吧。然后经过上一场比赛，不离不弃地给我们加油，没有你们，我们做不到。希望以后一如既往支持我们，我们会用我们的表现回报大家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国安凭借一场大胜走出上一场做客武汉从4比1领先到最终被对手4比4绝平的阴影，“比赛的开局对我们来说并不顺利。我们在防守端出现了问题，被对手抓住了。考虑到上场比赛，其实对我们来说还是有一些影响。但是之后，我的队伍有很多闪光时刻，在场上控制住了局面，扳平了比分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞蒂恩也承认两张红牌改变了比赛，“当然了，对手的第二个人被罚下后，对于我们来说更容易控制比赛了。但是这是我们队员一直努力从而取得的局面，这场胜利对我们来说很重要。这就是足球，上周我们还在很羞愧的局面当中，但是今天我们的球员证明了自己。这也显示了足球其实结果不是我们能控制的，我们能做好的，就是把细节做好。 之前我们4比1领先被扳平，但是这次控制好了局面。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745108650248_fF2DPE_1745108915273.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346829634"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CBA季后赛，山西横扫广东，北京险胜北控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间19日晚间，CBA季后赛四分之一决赛，客场作战的山西队以124比106击败广东队，以3比0的总比分横扫对手杀入四强。“京城德比”第三战依然战况激烈，北京队笑到最后，以105比102险胜北控队，目前总比分2比1占优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带着0比2的劣势回到主场，广东队只能背水一战。上半场，广东队多点开花，以两分优势领先对手进入中场休息。下半场开场后风云突变，山西队外线突然发威，连续命中三分球，打出一波18比3的进攻高潮，一举拉开了比分。第四节，广东队虽然拼尽全力，但球队自身出现了多次失误，最终无奈主场饮恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山西队此役7名球员得分上双，迪亚洛拿到全队最高的25分和12个篮板，张宁得到19分。山西队全队表现积极，在篮板球上以59比35大幅度领先对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山西队主教练潘江赛后说：“赛前做好了困难球的准备，感谢广东队这个强大的对手，使我们能够逐渐进步。我们自己今天打得也比较专注，篮板球赢了20多个，下半场的进攻也很坚决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东队的吉伦沃特拿到全场最高的36分，但广东全队仅有3名球员得分达到两位数。“这场比赛结束了这个赛季的比赛，可能作为球队教练，我相信我们所有的球员，包括支持我们的所有球迷朋友们，大家对于今年这个结果，可能都是比较可惜，然后比较难受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东队主教练杜锋赛后无奈表示，“但是竞技体育就是这样，连续的季后赛6场比赛对我们消耗非常大。特别是胡明轩和徐杰，从对阵上海的三场比赛，再加上这三场比赛，整体拼到最后体能这块影响非常大，也导致二飞的受伤，最后整个队伍的人员轮转还是遇到了些困难，但最后比赛输了，也感谢这个赛季所有支持广东的球迷，也感谢所有支持这支队伍的所有媒体朋友们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场取胜后，山西队以3比0的总比分杀入半决赛。山西队在半决赛中的对手将是北京队与北控队之间的胜者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745111390596_1f7K4G_1745111418063.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346831581"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张朝阳玩滑板为关注流大会预热打Call&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月20日，春季搜狐视频播主大会召开，而搜狐创始人、董事局主席兼首席执行官、物理学博士张朝阳，通过滑滑板为大会预热打Call。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张朝阳曾用每天跑步5公里、游泳横渡威海湾等方式为此前的播主大会积极宣传，不仅彰显了其“人活着就是要折腾”的理念，更传递着搜狐视频“关注流”与创作者并肩前行的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这一次的推广方式继续别出心裁。4月17日下午，张朝阳身穿白色T恤、黑色短裤，脚踏着滑板穿梭于广场上，动作流畅自如。他说，这个想法是由搜狐视频“关注流”里一位世界轮滑冠军播主向自己赠送滑板而来，而滑滑板这一方式恰好又与汇聚在搜狐视频“关注流”的各年轻圈层交相呼应，“这是一场人跟人交流的大聚会”，张朝阳透露，将是一场高达2000人的大聚会，“还有明星来跟主播互动、拍照、聊天，这是最精彩的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，除了星光熠熠的嘉宾阵容，多个分区更是精彩纷呈，涵盖原住民区、科学区、健康区、汉服区、KPOP区、摄影区、国风舞乐区、文化区、融媒体及线人区、音乐区等多个高热社交区，共同打造社交盛典。搜狐视频将全程直播这场高热度的社交盛会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月20日的《科学演讲局》，张朝阳将继在北京天文馆关于光线偏折的探讨，围绕宇宙的涟漪《引力波》，继续解析广义相对论的伟大预言和实测的引力波的理论。他还透露，当天自己将用滑板的方式为本次播主大会开场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:53:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745110228677_F1F34A_1745110228885.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689456</guid></item><item><title>金句海报｜关于中柬关系，习近平这样阐述</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689504</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:43:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689504</guid></item><item><title>第1视点｜构建新时代全天候中柬命运共同体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689502</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:43:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745111098036_YeSDKp_1745111098219.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689502</guid></item><item><title>习近平东南亚之行，这些细节令人难忘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689498</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:42:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745110982946_B5A6W8_1745110988910.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689498</guid></item><item><title>第一观察·瞬间｜特殊的礼遇 友谊的见证</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689496</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:42:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745110815466_ADD6ft_1745110815659.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689496</guid></item><item><title>习近平东南亚三国行｜亲诚惠容 命运与共</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689494</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:42:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745110706935_yFy16z_1745110707136.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689494</guid></item><item><title>调查显示特朗普在经济问题上的支持率跌至其总统生涯最低</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689465</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2125982" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/93bb68b4-76d3-4a3a-b775-0aa34d57035f.jpg" data-imageid="346829614"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国总统特朗普&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月19日，据美国消费者新闻与商业频道（CNBC）报道，CNBC最新全美经济调查显示，&lt;strong&gt;由于美国总统特朗普对关税、通胀和政府支出的处理方式引发广泛不满，其在经济问题上的支持率创下总统生涯新低。&lt;/strong&gt;据悉，有49%的受访者认为美国未来一年的经济将恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查发现，44%的受访者认可特朗普的处理方式，51%的受访者表示反对。&lt;strong&gt;在经济问题方面&lt;/strong&gt;，特朗普的支持率为43%，&lt;strong&gt;反对率为55%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与此次调查的民主党民意调查机构哈特事务所（Hart Associates）的合伙人杰伊·坎贝尔表示，特朗普连任的初衷就是改善经济，但到目前为止，人们并不满意他们所看到的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该民意调查于4月9日至13日对1000名美国人进行，误差幅度为3.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:41:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745108956023_afYJGY_1745108956202.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689465</guid></item><item><title>玉渊谭天丨先爆视频再爆订单，美关税影响下企业因短视频火出圈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689462</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="661908" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0031d8f6ae3a4ce39b9506f3912e41c7/hd/1745108884920_ej3DwK_1745109195571.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745109193151_j7sPP7_1745109193396.png" data-duration="02:05" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;近期，美轮番对华加征关税，参加广交会的企业也抱怨今年展会遇不到美国客人，没想到这条短视频在社交平台上意外爆火，给他带来的竟然是……&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:39:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745109279223_PPM1rQ_1745109279488.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689462</guid></item><item><title>美关税政策冲击本土车企：福特7月涨价，通用汽车盈利预期下调</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689459</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国政府关税政策让美国老牌汽车制造商面临冲击。据外媒报道，福特和通用两家主要汽车制造商不得不在美国市场涨价，以应对加征关税的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;福特称或7月份开始在美境内涨价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="661905" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0fe3ab1932ab44a7a28f44c0a09da6b5/hd/1745108598068_jNCQkb_1745108648813.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745108647132_Sr7WNC_1745108647305.png" data-duration="01:40" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;据美国哥伦比亚广播公司4月18日报道，福特汽车公司表示，如果美国政府继续对进口到美国的汽车及汽车零部件征收关税，该公司在美国境内销售的汽车的价格可能会在今年夏天开始上调。报道中援引福特汽车公司发言人的话称，&lt;strong&gt;预计涨价将从今年7月开始&lt;/strong&gt;，该公司已在近日发给经销商的备忘录中通报了涨价事宜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2125976" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/4e3c040c-8af2-4ea8-9f5a-06dc1b1136e4.jpg" data-imageid="346829588"&gt;&lt;p&gt;报道援引分析人士的话指出，由于汽车制造商依赖高度整合的全球供应链，汽车零部件在整车组装完成之前需要经过多次跨境运输，“即使是由美国制造商生产的车辆，也少有真正的100%美国制造”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外媒：美关税政策或致别克面临生存威胁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社19日报道称，美国通用汽车公司的下属品牌别克的主力车型也面临着美国关税政策引发的涨价。报道称，&lt;strong&gt;别克在美国最受欢迎的三款车型都不在美国境内生产&lt;/strong&gt;，随着美国政府关税政策的生效，三款最受欢迎的车型都将面临涨价。预测显示，投资机构已将&lt;strong&gt;别克母公司通用汽车2025年盈利预期下调40%&lt;/strong&gt;，预计加征关税将导致通用汽车2025年税前利润减少95亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2125975" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/7d87ce74-8489-42d9-8b26-3b05962dbdb1.jpg" data-imageid="346829587"&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，&lt;strong&gt;别克汽车的涨价可能令这一品牌面临生存威胁。&lt;/strong&gt;美国权威汽车信息服务公司埃德蒙兹称，美国政府的关税政策重挫了“重振这一美国汽车产业非常重要的、有历史意义的品牌的梦想”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:36:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745108725474_6bTF6z_1745108725646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689459</guid></item><item><title>圆桌｜耐心资本对科技创新有何意义？天使投资最关注哪些要素？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30683165</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2122911" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745014318362_hGXBTY_1745014335517.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346786400"&gt;&lt;p&gt;在资本普遍追求短期逐利的当下，该如何理解耐心资本对科技创新的重要意义？4月18日，在由上海科创金融研究院和上海天使会联合主办的2025天使投资大会上，多位天使投资人给出了自己的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉道私人资本董事长、海康威视天使投资人龚虹嘉表示，技术的发展是一波一波的，天使投资往往是在社会技术迭代和转型过程中寻找机会。即使是在技术浪潮中，很多看似有潜力的项目也可能因为各种原因而失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一次创业、二次创业、三次创业都失败，第四次成功的案例并不少见，而第四次往往是大成。”龚虹嘉指出，天使投资人需要具备长期主义的视角，能够在创始人多次失败后依然给予支持。此外，他还以创新药为例指出，持续资助一些商业回报不明确但对人类发展很重要的研究也是一种长期主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前中国社会对耐心资本的需求日益增长，特别是在生物医药和创新药领域，这些领域需要十年以上的长期投资。”龚虹嘉强调，杭州“六小龙”大多没有创业背景，但因为有天使投资人愿意给予他们机会，最终创造了科技创新的神话，天使投资人看似漫不经心的投资，可能催生伟大的创业项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方富海创始合伙人陈玮表示，天使投资需兼具“资金”与“情怀”双翼，具备长期耐心、容错情怀和风险承担意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一，你见到这个项目后，觉得如果错过他绝对是‘罪过’，那一定要投资它；第二，这个项目虽然有很多毛病，但这位创业者绝对值得赌一把，也值得去投资；第三，这个创业者虽然还不成熟，但我觉得值得帮他，认为他获得帮助后会有很大的成功，也值得投资。”陈玮总结称，天使投资最重要的三个逻辑是不容错过、值得赌、值得帮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈玮进一步指出，天使投资是科技创新的“第一枪”，需全社会给予更多包容，以“相信未来”的信念助力中国突破卡脖子技术，实现创新竞合中的弯道超车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，国资也在积极出手天使投资。上海国投公司党委书记、董事长袁国华表示，上海国投公司是根据市委、市政府定位的“基金管理+创新孵化”国有资本投资运营专业平台，致力坚守科技创新的新前沿领域，加快构建创新创业的工作体系，当好长期资本、耐心资本和战略资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，希望与上海天使会共同打造产业生态的创新之和，畅通资本科技产业人才的桥梁，构建覆盖资金支持、技术孵化、市场验证、政策借鉴的全链条早期生态服务体系，助力科创种子企业突破技术壁垒，持续为上海科创中心注入源头活力。”袁国华透露，上海国投三大先导产业母基金即将公布第二批子基金，未来，还将持续培育聚焦早期投资的子基金，“三大先导产业母基金首批遴选的子基金基本聚焦早期投资，未来产业基金专注早期颠覆式技术创新，同时与政府部门、科研院所的概念验证资金相衔接，加快完善‘种子’‘天使’类早期投资布局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海天使会是在上海市政府指导下，由上海科创金融研究院重点打造的专业化天使投资服务平台，于2024年4月揭牌启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在2025天使投资大会上，黄浦区委副书记、区长徐惠丽与上海天使会发起人、清华大学五道口金融学院讲席教授廖理共同为“上海金融科技创孵实验室”揭牌。“上海金融科技创孵实验室”将立足金融科技全球前沿发展与布局，为上海建立全球金融科技中心的任务提供助力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:12:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745014352567_HcJJaJ_1745014352751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30683165</guid></item><item><title>五一出境游火爆：境外包车订单增长25%，日本酒店价格贵了好几倍</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30687563</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着五一假期的临近，旅游市场热度持续攀升。途牛的报告显示，面对5天假期，用户倾向于更早计划和预订国内长线游和出境短线游的出游行程。不过也有不少上班族通过“请4休11”的拼假方式度过一个更长的出境游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程数据显示，今年五一假期的出境游市场热度较去年同期逐步攀升，以携程境外包车游数据来看，预计五一假期订单量同比增长近25%，日本包车游预计同比增加60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据携程数智酒店数据，2025年五一， 出境热门酒店目的地集中在日本、中国香港、韩国、泰国、新加坡等传统目的地。同时，卡塔尔、奥地利、哈萨克斯坦、尼泊尔、挪威等新兴目的地凭借特色旅游资源跻身涨幅榜前列，折射出境消费多元化趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去哪儿平台上，从国际机票预订情况来看，截至4月15日，五一期间的热门目的地为日本大阪、日本东京、泰国曼谷、韩国首尔、马来西亚吉隆坡、新加坡、马来西亚哥打京那巴鲁和印度尼西亚巴厘岛。国际机票预订增速最快的目的地是俄罗斯符拉迪沃斯托克（海参崴）、西班牙格拉纳达、尼泊尔加德满都、斯里兰卡科伦坡和格鲁吉亚第比利斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见的是，多家在线旅游报告的数据都显示，今年五一假期，日本都位列出境游目的地前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途牛指出，樱花季以来，日本赏樱游一直保持着火爆，始终位居“出境游热门目的地榜单”的前列。临近“五一”，虽然日本大部分地区的樱花季已落下帷幕，但游客赴日旅游的热情依旧高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而由于我国的五一假期与日本“黄金周”重叠，导致日本热门酒店价格大幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以东京为例，位于东京塔附近的东京皇家王子大饭店5月3日的客房最低价格为3253元（人民币，下同），与5月6日的1799元相比，价格涨幅约81%；位于秋叶原电器步行街附近的东京秋叶原诺加酒店5月3日的客房最低价格为3775元，与5月6日的1363元相比，价格涨幅约177%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745060475000_P6djSw_1745063055231.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346803653"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745060438000_f4XX5h_1745063055203.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346803652"&gt;&lt;p&gt;以大阪为例，大阪日本环球影城园前酒店5月3日的客房最低价格为3704元，与5月6日的960元相比，价格涨幅约286%；而大阪环球影城附近的环球影城东方酒店5月3日的客房最低价格为3983元，与5月6日的559元相比，价格涨幅高达613%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745060336000_idyTFN_1745063055204.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346803651"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745060317000_SHQwYP_1745063055192.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346803650"&gt;&lt;p&gt;业内人士表示，由于五一和日本“黄金周”双重假期，使得游客数量激增，酒店房源紧张，因而造成价格上涨，这是酒店方对价格进行的实时调整，面对这种情况，游客可选择避开高峰期，或选择一些相对冷门的小众目的地，也可以时刻关注各大平台的特价酒店信息。有时候，即使在假期，也能找到一些性价比极高的酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着全球航空供应链的恢复和拓展，游客走的地方更多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿的报告显示，与去年五一相比，今年国际航班抵达的城市新增了177个。在去哪儿平台上，境外酒店预订增幅超过二成，中国旅客目的地遍布全球1303个城市，比去年五一增加290个城市，包括日本门真、米子市，德国德累斯顿，英国布莱克浦等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国游客走得更远了，选择也更加多元，许多相对冷门的目的地的酒店预订量增幅最快。例如，在去哪儿平台上，德国慕尼黑五一酒店预订量同比增长近6倍，西班牙格拉纳达酒店预订量增长4倍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从价格来看，五一节前请年假，错峰出行也更划算。例如5月1日-5日北京往返吉隆坡，避开夜间飞行的机票价格已超过7400元，休两天假，4月29日-5月3日往返，同航班价格便宜一半；5月1日-5日北京往返杭州，避开夜间飞行的机票价格接近3000元，4月29日-5月3日的价格仅不到1000元，便宜了六成多。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:11:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745064888255_3nZFSf_1745064888509.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30687563</guid></item><item><title>跑马，一场对机器人的长测试</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689450</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;早上7点30分，一长列人形机器人与人类跑者共同站在了全程约21公里的赛道上。随着指挥旗落下，身高1.8米的“天工Ultra”机器人双手摆动首先开跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19日，全球首场“人机共跑”半程马拉松赛事在北京亦庄正式开跑。此次共有20支机器人队伍参赛，其中既有来自企业或研究机构的队伍，也有清华大学、北京科技职业大学等高校科研组织。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2125968" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/c8ee6244-77aa-467a-9089-dd674b87fc32.jpg" data-imageid="346829465"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“天工Ultra”机器人 天工队供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;戴礼帽、穿衣服、加鞋垫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早上6点30分，钛虎队正在起跑线上进行着最后的测试。“现在发现实际跑道的路面和预想的不太一样。”钛虎产品负责人谌威表示，细节改进方面，参赛前他们已对机器人足底添加了橡胶鞋垫，外壳与结构一体化方面也做了升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新经纬在起跑线看到，机器人赛道上不乏精心“打扮”了一番的选手。60901号选手“天工UItra”体重52千克，身着橙色马褂，脚穿黑色运动鞋，伴着国歌声首先出场。紧跟其后的60924号选手也穿了蓝紫混色马甲，戴了顶黑色礼帽，左右脚稳定踏步，时尚气十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前，北京科技职业大学机电工程学院机器人设计创新团队负责人张莉莉告诉中新经纬，他们为选手“小巨人”备有六套兼具传统和现代风格的服装造型，包括具有科技感的太空人和蕴含中国传统元素的财神爷、哪吒等设计。“小巨人背后有一个小包可以直接打开，这样好换电池。为方便机器人的穿脱和抬腿，我们会在衣服侧面设上撕拉粘。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新经纬还发现，穿上鞋的机器人不在少数，身高1.66米的“夸父”穿了一双黄白混色的运动鞋；1.2米高的“松延动力N2”穿的鞋子黑蓝相间；只有82厘米高的“Mini Hi”也有双白色跑鞋。大高个“逐日行者”和小个儿“笨笨”不仅穿了运动鞋，还带了双黑手套。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2125969" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/c7e1b8ce-740f-4814-af14-da4dd9849805.jpg" data-imageid="346829464"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马拉松比赛现场 中新经纬 谢婧雯摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于为什么要给机器人穿上鞋，北京人形机器人创新中心首席技术官唐剑向中新经纬解释，机器人穿鞋不是为了跑得更快，这是一个缓冲设计，一方面能让机器人有更强的防滑能力，另一方面能让其奔跑持续更久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，“旋风小子”队算法工程师覃帮羽接受媒体采访时介绍，人形机器人脚垫较硬，使用自身脚垫长距离奔跑对关节结构磨损较大，所以团队为机器人穿上鞋以增强其摩擦力和减少对关节的磨损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新经纬了解，本次参赛机器人身价不菲，小个头的成本价在3万元～5万元间，造价较高的达到几十万元。上海青心意创科技有限公司(下称“青心意创”)市场总监白兆洋告诉中新经纬，大会给参赛机器人统一安排了保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对机器人的一场长测试&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10时11分，机器人选手“天工Ultra”冲过终点线，用时2时40分42秒，成为首位完赛和全球首个完成半马的机器人。参赛过程中“天工Ultra”的配速为每小时7千米～8千米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一口气跑完半马对于现阶段的机器人而言，并非易事。“21公里的长距离测试以及不间断奔跑，对机器人的多项技术都是巨大挑战。”北京经开区管委会副主任梁靓表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新经纬注意到，不少团队会在途中为机器人“护理”。直播视频显示，小顽童队在途中给“松延动力-N2”机器人使用了降温喷雾。“天工UItra”摔倒后，跟跑团队及时做了技术处理使其恢复奔跑状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大赛鼓励一台机器人不换电池跑完全程。但为了比赛争夺名次，机器人会采用更大功率以提高速度，因而或有更换电池需求。本次半程马拉松在赛段2.5公里和5公里处都设置了机器人补给点，备有电池和工具。中新经纬看到，每位机器人选手开跑后，都有保障车跟随其后，以应对机器人需要更换部件或机器人的突发状况，比赛现场还有很多机器人保障志愿者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比赛主要是对机器人稳定性和可靠性的测试。我们最终期待的是机器人7×24小时连轴转的效果。”唐剑表示，未来希望三步走，先将人形机器人应用于半结构化的工业或者泛工业场景，比如物流、搬运、巡检等。之后是应用于商业场景和生活场景，在这些拓展场景中，机器人的稳定性和可靠性很关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不仅是一场比赛，更是一个测试验证平台。”梁靓表示。本次大赛依据赛队名次高低，评定冠军、亚军、季军，并安排完赛奖、最佳耐力奖、最佳人气奖、最佳步态奖、最佳形态创新奖等专项奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个团队也提到此次参赛更重要的意义在于完成一场长测试。白兆洋表示，参加比赛可以对机器人进行耐力极限测试，这有助于其更好地进行训练。“其实我们很少有机会去做这样的测试，以前没有这么一条长线路能够开放4小时去测试产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谌威在赛事开始前告诉中新经纬，钛虎队本次只准备了一台机器人参赛，并不打算跑完全程，他们期望机器人跑到第一个补给点即可。“主要为了提高机器人的一致性与耐用性，以适应未来量产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天工队”技术负责人郭宜劼此前接受媒体采访时表示，长距离的稳定移动是人形机器人的基础能力，这种能力通过参加马拉松比赛或将提升。马拉松比赛也是机器人实现长距离巡检、特种场景作业以及走进家庭服务人类过程中的关键节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京人形机器人创新中心有限公司、青心意创等企业比赛当天接受中新经纬采访时均提及，机器人正逐步投入量产中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：机器人跑马观察：为何穿鞋的不在少数？）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:07:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745107609034_rT5y4H_1745107609355.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689450</guid></item><item><title>语言天才、魔方大师，击败王楚钦前他豪言：我能比中国球员强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688067</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2125843" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745076714786_7wBAbS_1745076765190.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346810088"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雨果·卡尔德拉诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴西乒乓球都赢了中国，国足何时能战胜巴西？”当王楚钦不敌雨果·卡尔德拉诺，球迷这样调侃道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月19日，2025年澳门世界杯乒乓球赛男单半决赛，雨果·卡尔德拉诺4比3战胜王楚钦，成为巴西乒坛历史上首位闯入世界杯决赛的选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不少人把“黑马”的标签贴在雨果的身上，殊不知这位10年前就在乒坛崭露头角，赢过世界乒坛一众高手，近年来一直稳居世界前十的运动员，早在三年前就曾豪言：“我可以比中国乒乓球运动员更强。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2125844" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745076704479_eJE5Me_1745076781179.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346810087"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛后，雨果与王楚钦完全不同的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创造历史，他是巴西乒乓第一人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当雨果倒地庆祝胜利时，远处的王楚钦蹲在地上，脸上写满无奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始前，很少有人觉得雨果会是胜算更大的一方。毕竟二人此前5次交手，王楚钦除了在2016年首次相遇时落败外，随后四次交锋悉数获胜。而本场比赛王楚钦也一度占得先机，尽管首局错失三个局点惜败，但此后均以较大优势连下三城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可乒乓球的悬念就在于此，即便遥遥领先也未必会成为胜利的一方，随后雨果连赢三局，并在决胜局挽救赛点后以12比10拿下第七局，成功晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当记者赛后提问关于获胜秘诀时，性格开朗的雨果“皮”了一下，“这是一个秘密，不告诉你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其将世界杯赛场的雨果称成“黑马”，不如说他是一场场硬仗拼出来的。在与王楚钦相遇之前，雨果连续淘汰三位日本选手，分别是小组赛首轮3比1击败宇田幸矢、1/8决赛4比1战胜篠塚大登、1/4决赛4比1击败张本智和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在淘汰张本智和时，雨果就已经创造了历史，他成为巴西首位晋级世界杯男单四强的乒乓球运动员。而战胜王楚钦，除了再次刷新纪录外，只不过是将他身上“巴西最伟大乒乓球运动员”的光环紧了紧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟在此之前，雨果创造了太多“第一次”——2013年，雨果成为国际乒联世界巡回赛最年轻的单打冠军；同年，他同时斩获国际乒联青少年巡回赛和国际乒联世界巡回赛的单打冠军；一年后，雨果在中国青奥会上获得铜牌，这是巴西乒乓球首次在青奥会级别比赛中获得奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“真是太神奇了，谁能想到一个巴西人会在这种比赛里拿到奖牌！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢下王楚钦后，雨果的队友兼老友维托·伊希感慨道，“他一手带动了巴西许多孩子拿起球拍，创造了一种文化，他是这项运动的杰出大使。在乒乓球方面，他总是付出200%的努力，他值得拥有一切美好的事物。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2125845" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745076733443_ZTNmZZ_1745076821300.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346810090"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雨果曾表示自己能比中国球员更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我能比中国球员更强”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨果1996年出生于足球氛围浓厚的里约热内卢，8岁开始练习乒乓球并逐渐爱上这项运动，为了不让天赋被埋没，14岁的雨果背井离乡前往南圣卡埃塔诺，同时加入了国家队接受了系统的训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说采访时“皮”一下是雨果的常态，那么语不惊人死不休才是他的底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟三年前接受奥林匹克官网采访时，雨果说出了一段极其大胆的言论：“我可以比中国乒乓球运动员更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自1995年以来，只有两届世锦赛男单冠军非中国选手，但当时26岁的雨果依然展现着自己的态度：“中国队一直拥有统治地位，但我们最重要的事情就是相信我们能够击败他们，超越他们。并非所有球员都相信这一点，因此不是所有人都拼尽全力。也许他们只是想达到顶峰，但他们也乐于接受屈居中国队之下。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我一直相信我能成为第一，我可以比国乒球员更强。这就是我每天醒来努力练习的动力。”在雨果看来，张本智和与莫雷高德都给乒坛带来了更多创造力，比如他和莫雷高德在正反手发力上颇具造诣，张本智和近台进攻和速度有优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须尝试新的东西，尤其是那些让中国选手不舒服的技巧。”雨果表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时雨果的这番话并非没有道理，毕竟早在2018年国际乒联总决赛，雨果就曾以4比2战胜樊振东，爆出赛事最大冷门，也是这一年，雨果首次跻身世界前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而雨果那句“我能比中国球员更强”，也激励着更多选手投入乒乓这项运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三年前接受奥林匹克官网采访时，雨果的语气中还有一丝孤胆英雄的味道：“我一直感觉我自己代表着整个美洲大陆，所以我总是告诉自己，关注自己就好，这样能避免一些额外的压力。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如今，在雨果的帮助下，美洲球员在本届乒乓球世界杯上收获颇丰——同为泛美选手的卡纳克·贾打进了男单16强，巴西运动员布鲁娜·高桥则成为唯一一位闯入1/4决赛的非亚裔女选手。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2125846" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745076756497_n7sAcb_1745076828868.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346810089"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雨果多才多艺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;语言天才，魔方大师&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乒乓球领域，雨果显然是天才。但如果只把雨果和乒乓球串联在一起，显然轻视了这位“天生的运动员”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨果来自一个体育世家，他的父母和祖父都是从事体育教师工作，因此他从小便对体育十分热爱，不光是乒乓球，而是所有体育运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相比一直钻在乒乓球上，雨果更愿意做其他尝试：“如果你脑子里只有一个泛泛的目标，你就不可能每天都做到最好。你必须每天都设定一些小目标，我需要精神上的放松，才能享受练习步法的乐趣，享受每天身体上的痛苦，享受训练中的痛苦。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨果透露，在其他运动项目倾注的心血对他的比赛风格产生了不小的影响：“因为我并非从小就打乒乓球，所以我能根据其他运动项目的特点，来形成我自己的比赛风格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;除了运动上的才能，雨果的智商也出奇地高。4岁时他便开始自学语法，如今掌握七门语言，对地理感兴趣的他甚至能背出每一个国家的首都。&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;此外，雨果还是一个魔方大师，平均9秒就能解开一个魔方，他还尝试过“水下还原魔方”这样的花式操作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也经常下棋，喜欢弹吉他和尤克里里。2020年我尝试学习这些乐器，这对我身心放松很有好处。我的教练曾说，当我们体力劳动强度很大时，大脑就会变得懒惰，所以这些不同的活动，对保持大脑活跃很有好处。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 23:35:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745076864057_1F8MhG_1745076864266.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688067</guid></item><item><title>央媒关注微短剧如何探索精品化之路：从“悬浮”落回“现实”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689425</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国网络视听节目服务协会近日发布的《中国网络视听发展研究报告（2025）》显示，截至2024年12月，微短剧用户规模达6.62亿，半年增长率高达14.8%；仅半年时间，微短剧独立应用的人均单日使用时长从90分钟涨到101分钟，已追平即时通讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场由移动互联网催生的视听艺术变革中，以内容简、时长短为主要特征的微短剧日渐崛起，同时也面临质量参差不齐、位列行业“鄙视链”底端的困境。近两年来出现的一批优秀作品持续引发业内关注：如何突破“爽感至上”的创作逻辑，引领微短剧行业不断探索精品化路径？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“悬浮”落回“现实”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老奶奶变身豪门当家人，把孙子介绍给帮助她的普通女孩；古代贵女被丈夫嫌弃，转身却和皇帝谈上恋爱；“霸总”偶遇女孩一见倾心，替她打脸“奇葩”亲戚……在短视频平台主导的微短剧市场中，大部分作品呈现出“爽感至上”的悬浮化倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些由影像编织的‘白日梦’在一定程度上起到了心理慰藉和情绪舒缓的作用，但往往难以为观众提供有价值、持久的情感思考及与现实生活的有效连接。”中国传媒大学研究员张国涛说，改变悬浮化倾向，观照现实，传递积极向上的价值观，有助于引领微短剧向着精品化方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主管部门推动下，越来越多微短剧呈现出现实主义倾向：《大妈的世界》将镜头对准中老年女性群体，用讽刺幽默的手法展现日渐被忽视的人生景色；《牌局》通过罗生门式的推理故事，探讨校园霸凌、原生家庭等社会议题；《秋天日记》聚焦女性和家庭议题，展现生活中多样的情感关系和人生智慧……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文艺评论家仲呈祥认为，微短剧作为中国特色社会主义文艺的一种形式，同样承担着以艺养心、以文铸魂的功能，同样要遵循深入生活、扎根人民的创作原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎根宁波三个月，深入了解当地历史、文化、经济及人们的生活方式，创作的《宁波144小时》展现宁波从传统渔村到现代化港口的发展历程；深入湖南益阳清溪村，创作的《有种味道叫清溪》在美食和美景中展现乡村魅力；逛遍成都，挖掘真人真事，构建真实生活场景和细节，创作的《家里家外》激活地域文化和情感记忆……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“微短剧创作者应将镜头埋进生活的褶皱里，找准社会痛点，捕捉真实生活本身的戏剧张力，把时代情绪转化为有温度的影像，只有真问题真思考才能引发真共鸣真感动。”爱奇艺执行总编辑王亮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;向千行百业要题材&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚启动的微短剧《延乔兄弟》以20世纪20年代为背景，展现了以陈延年、陈乔年为代表的年轻共产党人坚持真理的钢铁意志、敢于斗争的革命精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“缺乏革命历史题材精品微短剧是急需解决的问题。”中央党史和文献研究院研究员、《延乔兄弟》编剧龙平平说，“革命历史题材微短剧是经过艺术加工的历史，是用艺术的方法来展现历史，揭示历史规律。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，平台主导的大部分微短剧集中在“下沉市场”青睐的复仇、赘婿、逆袭、豪门等“爽感”题材，极大制约了微短剧精品化发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“微短剧创作应该勇敢跳出舒适圈，视野更加开阔。”王亮说，“题材蓝海永远藏在未被讲述的真实里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统文化也是微短剧题材创新的重要突破口。《一梦枕星河》以苏州的发展变迁为背景，融入苏绣、宋锦、缂丝、评弹、昆曲等非遗；《逃出大英博物馆》采用文物拟人化手法，讲述中华缠枝纹薄胎玉壶化身可爱女孩与海外工作的中国媒体人携手踏上归家之旅的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年以来，在广电总局“跟着微短剧去旅行”创作计划推动下，一批微短剧带动了取景地的旅游热：《恋恋小食光》中观众随美食主播一起踏上寻访陕西美食之旅，《孤单旅行团》赋予了桂林自然美景治愈心灵的力量，《回到崇礼》激发观众去崇礼滑雪的热情……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年初，广电总局宣布实施“微短剧+”行动计划，除去年已启动的“跟着微短剧去旅行”“跟着微短剧来学法”“微短剧里看品牌”外，又增加“跟着微短剧学经典”“跟着微短剧来科普”“微短剧里看非遗”等创作计划，将微短剧与其他领域或行业相结合，带动微短剧内容提质升级并赋能千行百业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;把握“加速”“竖屏”“AI”美学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;契合移动互联网时代的“微”文化语境和“短”时长概念，“加速美学”“竖屏美学”“AI美学”等日益成为微短剧精品化创作的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——“加速美学”讲究快节奏、高密度的叙事方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在大家习惯在一倍的时间里干两倍甚至三倍的事，铺垫过长的剧难以吸引受众。”中国社会科学院研究员冷凇说，紧凑快速的审美体验给微短剧创作带来的既是挑战又是机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《超越吧！阿娟》讲述小镇青年来到大城市开设舞狮馆的经历，将小人物成长与非遗传承相结合。该剧每集时长5分钟左右，以情节密度高、叙事节奏快成为实践“加速美学”的典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一般的微短剧是把故事情节打成极限的压缩包，优质的微短剧是把故事情节极度浓缩后，在主题内涵层面再解压缩，在价值立意层面扩容和晕染开。”中国电视艺术交流协会影视艺术专业委员会副秘书长周蓉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——“竖屏美学”探索适应手机竖屏的镜头语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国广播电视社会组织联合会副会长李京盛建议，微短剧创作要找到传播载体特性，即探索什么内容最适合手机表达，什么样的艺术方式和美学呈现是手机独有的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“和观看电影电视剧的横画幅不同，大部分用户观看微短剧是通过手机竖屏，‘竖屏美学’就成为我们研究的重要课题。”《家里家外》导演杨科南发现，竖屏呈现人物状态和情绪最有优势，但融合人物和场景叙事比较生涩，可以借鉴竖版电影海报研究一套与手机竖屏相适应的镜头语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——“AI美学”强调技术应用与艺术表达的恰当融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央广播电视总台视听新媒体中心副召集人许文广认为，人工智能为微短剧创作带来海量的创意和丰富的想象力，能突破人类艺术创作的想象局限，将传统的形象进行陌生化处理，创造出大量视觉奇观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中国神话》以美术、分镜、视频、配音、配乐等全流程人工智能技术，拓展人们对神话的常规想象，展现民族精神的时代回响；《三星堆：未来启示录》应用大模型、扩散模型等10余种人工智能技术，重构4000年前古蜀文明，让文物“活起来”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有专家告诫，虽然人工智能技术甚至“比创作者更懂创作”，但从根本上来说，微短剧创作仍离不开人的审美和感性经验，技术手段尚无法完全决定微短剧作品的质量高低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广电总局网络视听司副司长杨铮说，推动微短剧迈向精品化之路和高质量发展，应摒弃流量至上思维，深挖对中华优秀传统文化的现代化表达和对中国式现代化实践的生动讲述，以微而不薄的创作态度实现短而不浅的艺术追求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 23:22:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745102569550_SKtEnE_1745102569868.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689425</guid></item><item><title>明查｜特朗普玩崩美股，美联储主席破防？视频由AI生成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688000</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745071443668_REM6XP_1745071443912.png" alt="明查｜特朗普玩崩美股，美联储主席破防？视频由AI生成"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜特朗普玩崩美股，美联储主席破防？视频由AI生成&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;美总统特朗普关税新政玩崩美股后，网传美联储主席破防了。核查发现，网传视频画面来自美国媒体两年前的一场直播，视频声音由人工智能“深假”（Deepfake）技术生成。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 23:07:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745071443668_REM6XP_1745071443912.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688000</guid></item><item><title>2025上海半马鸣枪，多个“首次”冲击一城双白金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688070</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745103682729_2cnYB8_1745103712463.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346829280"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025上海半程马拉松鸣枪开跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当2025上海半程马拉松的发令枪鸣响，“一城双白金”的冲刺之旅也在这一刻正式启航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月20日上午7点，2025浦发银行上海半程马拉松（下称：上海半马）在浦东新区鸣枪起跑，15000名跑者将从东方明珠出发，一起奔向这个赛事的新目标——世界田联白金标赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年的成长过程，上海半马在今年引来了诸多“第一次”：第一次报名人数突破11万，第一次邀请白金标运动员参赛，第一次正式以白金标标准办赛……而今年的这些“第一次”，正是上海半马向全世界展示属于中国路跑的“上海速度”和“匠人精神”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745078243473_xcAi6C_1745078257979.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346810117"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;今年的上海半马首次邀请了白金标运动员参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白金标运动员参赛，上海半马有望再刷纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1996年，第一声发令枪声在浦西响起，上海马拉松正式鸣枪起跑。2015年，背靠浦东地标性景点，上海半程马拉松应运而生，“一城双马”的路跑赛事格局正式建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年赛后，上海半程马拉松正式荣膺世界田联金标赛事，上海也就此成为继瓦伦西亚之后，全球又一座既有白金标全马赛事，又有金标半马赛事的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这还不只是上海半马的目标，赛事组委会将今年的口号定为“再竞一步 One Step Further”，寓意着上海半马力求从金标到白金标的进一步跃升。按照赛事运营方上海东浩兰生赛事管理有限公司总经理朱骏炜的说法，“再”代表着在既有成就上的持续突破；“竞一步”象征着对卓越的不懈追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想要“竞一步”，对于赛事本身而言，最大的提升就是成绩和速度。为了达到白金标赛事的硬指标，今年的上海半马第一次邀请了白金标运动员参赛。赛前发布会上，赛事组委会就介绍了“阵容强大”的精英选手名单——截至目前，已经邀请到了1位男子白金标运动员，4位男子金标运动员及5位女子金标运动员等22位国际特邀运动员，中国国内特邀运动员则由索朗才仁、许双双等领衔。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745078238638_7GXwWn_1745078296815.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346810118"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;不少精英跑者都提前来到上海，为的就是能够取得好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些特邀精英选手中，不少人气跑者为了好成绩早早来到上海进行适应训练。被跑友亲切地称为“箱根之子”的日本跑者太田苍生就和不久前赢下日本著名长跑赛事箱根驿传的青山学院跑者佐藤爱斗、上原琉翔提前几日来到上海，进行适应训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望尽量跑在59分或者1小时30秒以内。”太田苍生透露了自己的目标。去年的上海半马，太田苍生以1小时2分30秒位列第八名，这一次，他希望能挑战白金标运动员，“我的经验更加丰富了，目标就是获得优胜夺冠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场精英选手间的激烈竞争就将从东方明珠开始，途经陆家嘴金融城、世博园区、前滩商务区等标志性路段，最终在浦发银行东方体育中心揭晓最终的悬念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱骏炜赛前就对今年的半马充满期待，“上海半马的男、女赛会纪录在去年双双被刷新，今年，更高水准的精英运动员即将集结，这场比赛将会捍卫金标荣耀。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745103833030_22QACB_1745103883997.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346829293"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛事组委会按照上马的“白金标标准”来运行这场半程马拉松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首次以“白金标”标准办赛，优质体验都在细节里&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了“上海速度”，“跑者至上”也一直是上马系列赛的重要办赛理念。这一次，为了追求“一城双白金”的目标，赛事组委会计划按照上马的“白金标标准”来运行这场半程马拉松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赛前发布会上，朱骏炜就强调，从赛事组织到补给布局，从医疗保障到科技应用，上海半马的每一项服务均以跑者需求为出发点，力求通过精准化、人性化、科技化的服务，为跑者打造一场安全、专业、难忘的赛事体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事组委会给出了这样一组数据，足以说明他们在服务保障上的用心——自3公里起设置饮料/饮水站；自7.5公里起，每5公里设置饮水/用水站；赛道10公里、12.5公里、17.5公里、20公里设置能量补给站，在跑者跑进途中给予能量补给；此外，根据目前最新的天气预报，考虑到可能存在的高温情况，组委会在赛道沿途9公里、14公里及18公里处设置了3处冰站；8公里、12公里、14公里、16公里、18公里、19公里及20公里处设置了7处喷淋站，全方位做好相应准备。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745103872743_KbMDJr_1745103894899.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346829294"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;比赛发枪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此次参赛的跑者还将收获一份全新的体验。据介绍，上海半马首次与浦东科创企业展开跨界互动，人形机器人不仅将现身装备领取现场为跑者派发装备，更将在9公里的冰站，以新人“志愿者”的身份为跑者提供服务，为赛事注入创新活力，更让跑者切身感受浦东国际科创中心的新锐风貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望上海半马能够早日成为世界田联的白金标赛事，和上马一样。”朱骏炜坦言，“一城双白金”的目标和期望其实也是让上海半马变得更好的动力源头，“如果我们实现了这样的愿望，也对上海建设全球著名体育城市来说，是一个非常好的契机。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 23:05:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745103796863_Rbjc24_1745103797058.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688070</guid></item><item><title>“30小时不够”，泽连斯基建议延长停火至30天</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689168</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2125910" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/fa64e208-a85b-4fbe-a51a-df3c946cfa05.jpg" data-imageid="346825631"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰总统泽连斯基（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基当地时间19日在社交媒体发文称，俄罗斯方面持续39天未对全面无条件停火30天的提议给予回应，如果俄罗斯此刻突然表态愿加入全面无条件停火框架，乌克兰将采取对等回应——俄方如何行动，乌方即如何应对。若真正实现全面停火，&lt;strong&gt;乌克兰提议将停火期限延长至4月20日复活节之后。&lt;/strong&gt;这将检验俄罗斯的真实意图，&lt;strong&gt;因为30小时不足以建立真正的信任措施，而30天或能为和平创造契机。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基强调，根据乌军总司令最新战报，目前前线部分区域俄军突击行动仍在继续，其炮火亦未停歇。乌军时刻严阵以待，实施对等反制，每一发俄军炮弹都将招致充分回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新闻多看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间19日下午，俄罗斯总统普京在克里姆林宫听取俄武装力量总参谋长格拉西莫夫有关特别军事行动的汇报时表示，在东正教复活节于4月20日到来之际，&lt;strong&gt;从19日18时至21日0时，俄军将停止所有战斗行动。&lt;/strong&gt;俄方希望乌克兰方面能效仿俄方做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京表示，&lt;strong&gt;俄方的停火行为将能够检验乌克兰方面对于停火的诚意、是否有遵守停火的能力，&lt;/strong&gt;以及参加和平谈判和消除乌克兰危机最初根源的意愿和能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 19:30:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745091060810_pxX6Hz_1745091061158.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30689168</guid></item><item><title>“站在亚洲实现整体振兴的新起点上”——习近平主席对越南、马来西亚、柬埔寨进行国事访问纪实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688079</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;是友好邻邦的盛情邀请，是大国外交的战略运筹。2025年春天，中国国家元首首次出访落笔周边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月14日至18日，越南、马来西亚、柬埔寨，习近平主席连访东南亚三国，在广袤山海间，铺展出一幅亲诚惠容的壮美画卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;善为者，亦善谋。启程前，中央周边工作会议在北京召开，在周边格局和世界变局深度联动的新形势下，吹响“聚焦构建周边命运共同体，努力开创周边工作新局面”的嘹亮号角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日之中国和亚洲，面临的是世界之变、时代之变、历史之变。中国从全球视野审视周边，世界亦通过中国与周边的互动明辨大势与未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霸权强权破坏国际规范，大国如何对待他国、邻国成为国际关系的突出命题。作为邻国众多的全球大国，中国将以怎样的睦邻之道解题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单边主义、保护主义冲击多边贸易体制，破坏全球经济秩序。作为世界第二大经济体、全球增长重要引擎，中国将以怎样的合作之道破局？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球南方迈入新“觉醒时代”，世界多极化大潮日益澎湃。作为拥有五千年文明的东方大国，中国又将以怎样的文明之道因势、应势、成势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大道之行，天下为公。从习近平主席的东南亚之行中，国际社会看到了一份闪耀东方智慧的中国答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）睦邻之道：让历史连接未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从“中国唐代，真腊王室成员到访中国长安”，到“600多年前，中国明代航海家郑和7次远洋航海中5次到访马六甲”，再到近代以来中越两国人民“携手救亡图存播下革命火种”……访问期间，习近平主席讲起一个个定格在岁月里的友谊故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从历史中汲取开创未来的智慧与力量。元首外交把舵领航，中越、中马、中柬友谊之船驶入更加宽阔、更加光明的时代航道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越，“同志加兄弟”的传统友谊历久弥坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春日的河内，红色成了“城市颜色”。在机场，那是一面面欢快擂响的传统红鼓；在沿途，那是一幅幅祝愿“中越友谊万古长青”的红色横幅；在主席府广场，那是数百名系着红领巾、穿着红衣衫的活泼少年，挥舞着五星红旗和金星红旗，灿烂的笑容绽放出美丽的希望之花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首日活动，习近平总书记同苏林总书记不约而同佩戴着红色领带。“习近平同志，您好！”“又见面了！”微笑致意、紧紧握手，不到一年时间，两党总书记实现互访。越方在世界文化遗产升龙皇城鸣礼炮21响，致敬中国党和国家最高领导人到访，也是庆祝今年最重要的外交大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访越20多个小时，习近平总书记分别同苏林总书记、梁强国家主席、范明政总理、陈青敏国会主席会谈会见，就两党两国关系的全局性、战略性、方向性问题深入交换意见。“客观要求”“战略选择”“头等优先”，苏林总书记连用三个词语阐明对华关系的分量之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“亲密的同志和伟大的朋友”，是越方领导人对习近平总书记的亲切称呼。苏林总书记两次邀请习近平总书记茶叙，梁强国家主席、范明政总理分赴机场迎接、送行，一项项特殊礼遇满载敬意。从越南主席府到越共中央驻地，从巴亭广场到内排国际机场，一次次并肩同行，一次次热情拥抱，“越中情谊深、同志加兄弟”具象而生动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中马，“切水不断”的世代情谊愈益深厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古风今韵交融的吉隆坡，因中国贵宾的到来更加五彩斑斓。东部原住民演员跳起热情的民族舞蹈，华文学校管乐团奏响经典的马来歌谣。抵达时雨后初霁，入驻地时已是万家灯火，吉隆坡双子塔的中马国旗灯光秀点亮苍穹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依山而建的国家王宫，棕榈挺拔。习近平主席同易卜拉欣最高元首登高望远，并肩站在王宫广场检阅台上。金色的王宫穹顶、威严的皇家仪仗队，与迎面而来的吉隆坡现代气象交融在一起。易卜拉欣最高元首说，习近平主席对马来西亚的国事访问是马中关系中的一件大事，充分显示出两国关系的高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年、2025年两次访马，习近平主席都引用马来谚语“切水不断”来形容中马情谊。情谊浓浓，安瓦尔总理全程陪同习近平主席访马期间所有活动。每一场，他都第一时间在社交媒体发布消息并配上一首中文歌曲。在机场迎接习近平主席，选的是《我的好兄弟》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中柬，牢不可破的铁杆友谊初心如磐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉的茉莉花香扑面而来。登基20年来首次赴机场迎接外国贵宾、首次在机场举行欢迎仪式，为迎接习近平主席再度来访，西哈莫尼国王作出史无前例的礼宾安排。王室成员珍娜公主献上馨雅的茉莉花手环，24名女青年将浸润在金杯中的茉莉花瓣撒向红毯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两万多名欢迎群众从机场一路绵延。西哈努克大道旁，习近平主席和西哈莫尼国王的巨幅照片醒目矗立。跃动的国旗，舞动的雄狮，“柬中友谊、团结、合作万岁！”的红色横幅，连成绚丽的友谊画卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，习近平主席在北京人民大会堂向莫尼列太后颁授中华人民共和国“友谊勋章”；此次来访，西哈莫尼国王将习近平主席请进金边王宫金銮殿，向“伟大的朋友”颁授“柬埔寨王国民族独立大项链级勋章”。红色丝绒布上，金色勋章熠熠生辉，承载着柬埔寨人民对中国人民的深情厚谊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王宫昆塔波帕殿，同莫尼列太后见面，习近平主席带来她喜欢的鲜花饼：“中国就是你的第二个家，欢迎随时到中国来。”访问期间，两国老一辈领导人缔结培育中柬友谊的动人往事被一次次忆起。欢迎宴会上，西哈努克太皇亲自谱写的传颂中柬友谊的乐曲始终萦绕席间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情期间，洪森亲王冒雪“逆行”的故事成为中柬友好的佳话。这一次，他以人民党主席、参议院主席的新身份赴机场迎送习近平主席。会见之外，特别邀请习近平主席共进早餐，洪玛奈首相、洪玛尼副首相、洪玛讷副司令也一道参加。“中国是柬埔寨最可靠、最信赖的朋友”，在同习近平主席会谈时，洪玛奈首相表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新时代大国外交启幕之际，习近平主席洞察时势，提出亲诚惠容周边外交理念。这些年，沿着这条路往前走，风雨兼程，走出一片新天地。中国在周边的影响力、感召力得到历史性提升，同越南、马来西亚、柬埔寨等周边国家关系实现跨越式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当这个世界愈发变乱交织，人们都在瞩目习近平主席的东南亚之行。在思考，也在探寻：什么是中国的睦邻之道？人们又能从其中感悟、学到什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案写在“像走亲戚一样”的频密互动中，写在“亲望亲好，邻望邻好”的博大气度里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适逢越南共产党成立95周年、越南建国80周年和南方解放50周年，习近平总书记向越方致以热烈祝贺，为越南社会主义工业化现代化建设取得可喜成就感到很高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同安瓦尔总理会谈，习近平主席真诚祝贺安瓦尔总理倡导的“昌明大马”正日益变成美好的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在柬历新年之际应邀访问，习近平主席向柬埔寨人民致以新年祝福。他表示，相信勤劳智慧的柬埔寨人民一定能把国家建设得更加繁荣富强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，一个词——“典范”，被反复提及：中越是社会主义国家团结合作的典范，中马树立了国与国关系的典范，中柬树立了大小国家平等相待、真诚互信、互利共赢的典范……安瓦尔总理有感而发：中国是一个强大的经济体，但马来西亚在与中国的关系中从未感受到压力，而是获得平等和尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来看看访问期间发表的3份联合声明吧：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越联合声明，主题词“加快构建具有战略意义的中越命运共同体”。一年多来，从“构建具有战略意义的中越命运共同体”到“推进中越命运共同体建设”，再到“加快构建具有战略意义的中越命运共同体”……在中越建交75周年的时间节点，习近平总书记同越方领导人对构建中越命运共同体进行了再确认、再加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中马联合声明，主题词“构建高水平战略性中马命运共同体”。2023年，习近平主席同安瓦尔总理就共建中马命运共同体达成重要共识；两年后，两国关系再跃升，以新定位开启中马关系新的“黄金50年”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中柬联合声明，主题词“构建新时代全天候中柬命运共同体”。从率先签署构建命运共同体行动计划，到率先在双边层面构建新时代全天候命运共同体，中柬始终走在构建人类命运共同体前列。双方同时宣布，2025年为“中柬旅游年”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，一场“人民的聚会”意蕴深远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学生、工程师、企业家、大学生村官、体育和艺术工作者……中越友好的生力军自四面八方汇聚一堂。15日，河内国际会议中心，习近平总书记同苏林总书记、梁强国家主席共同会见中越人民大联欢活动代表，启动越南青年赴华“红色研学之旅”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记讲的这句话被大家牢牢记在心里：“今年是中越建交75周年暨‘中越人文交流年’，让我们赓续传统友谊，将两国人民友好的涓涓溪流汇聚成中越友好的滔滔大河，为推动构建人类命运共同体、建设更加美好世界作出新的更大贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动前，习近平总书记在苏林总书记陪同下瞻仰胡志明陵并敬献花圈，在苏林总书记、梁强国家主席陪同下观看中越建交75周年图片展。一幅幅记录中越两党两国历代领导人交往的照片，串联起难忘的岁月与壮阔的征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国同周边国家的亲密情谊，是历史的选择、人民的选择。让历史连接未来，从山水相连走向命运与共。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）合作之道：以区域联动全球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;45，26，37。访问期间，中国同越、马、柬三国共签署108份合作文本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“创纪录”的合作成果敲定之时，还有一个好消息从中国传来：今年第一季度中国经济实现5.4%的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“108”与“5.4%”，两个数据再次证明了开放合作的强大生命力。国际媒体评论道，在世界动荡时期，中国展现出负责任大国的形象，成为“稳定性和确定性的源泉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个握手场景，令人久久回味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河内，越共中央驻地一层廊厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;左右两边的长桌上，45份合作文本一份挨着一份，满满摆了三排。关于互联互通，关于人工智能，关于文化体育，关于人力资源开发……习近平总书记同苏林总书记一边看，一边交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同苏林总书记会谈时，习近平总书记就深化中越命运共同体建设提出六点举措：增进更高水平的战略互信、建设更加牢固的安全屏障、拓展更高质量的互利合作、系牢更加广泛的民意纽带、开展更加紧密的多边协作、实现更加良性的海上互动。这45份合作文本，描绘出未来一个时期中越命运共同体建设的“施工图”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观看完合作文本展陈，习近平总书记提议：“我们握个手吧。”苏林总书记随即热情回应。身后是壮观的旗阵，面前是锦绣的前程，镜头定格下两个社会主义友好邻邦在携手迈向现代化征程上新的“高光时刻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布特拉加亚，马来西亚总理官邸G层签字厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全场站立，掌声热烈而持久。中马两国国旗前，习近平主席和安瓦尔总理握手合影。两位领导人共同见证双边合作文本的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“儒伊文明对话”、数字经济、服务贸易、“两国双园”升级发展、大熊猫保护……一个个合作项目令人目不暇接。其中一份，关于互免签证的协定，两国民众格外关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“坚持战略自主，开展高水平战略协作”“凝聚发展合力，打造高质量发展合作标杆”“传承世代友好，深化文明交流互鉴”，习近平主席就建设高水平战略性中马命运共同体提出三点意见。落到行动，落到实处，都是为了两国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金边，和平大厦二层签字厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;典雅的金色蝴蝶兰与印有“中柬合作文本交换仪式”字样的绿色背景板交相辉映，习近平主席同洪玛奈首相共同坐在主席台前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产供链合作、人工智能合作、发展援助合作、海关检验检疫合作……双方代表一次次走上大厅中央的红色方毯，交换合作文本。深化更高水平政治互信、拓展更高质量互利合作、筑牢更高层次安全保障、开展更高频率人文交流、强化更高标准战略协作，从五大领域发力，中柬关系向更高水平迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仪式最后，习近平主席同洪玛奈首相紧紧握手。是发展战略的对接，是发展机遇的共享，是发展新篇章的共同书写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修建扶南德佐综合水利项目是柬埔寨的百年梦想，中国充分理解柬方关切并提供必要支持。一头连着工业现代化，一头连着农业科技化产业化，中方根据柬方需要制定的“工业发展走廊”“鱼米走廊”两份合作规划加速落实，中柬“钻石六边”合作架构进一步充实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沃野千里的红河沿岸，在工地繁忙的马来半岛，在游人如织的湄公河畔，极目远望，大开放、大合作、大交流热潮涌动。越南的辣椒、马来西亚的椰子拿到了走上中国百姓餐桌的“入场券”，中国的商用飞机、5G技术获得了东南亚市场的新订单，中越、中柬青年更频繁地双向奔赴，中马两国高校已着手建设联合实验室……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国与东南亚国家的合作更“深”了，也更“新”了——这是海外观察家对习近平主席访问成果的解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更“深”的是彼此间的信任。睦邻、安邻、富邻，中国的一言一行，周边国家都看在眼里，对中国的认知维度不断拓展：中国不仅是关键的贸易伙伴和投资来源国，更是进行战略沟通、开展政治安全合作的重要伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，中越决定将两国外交、国防、公安“3+3”战略对话机制确定为部长级，中马同意建立外交、国防“2+2”对话机制，中柬决定建立外长、防长“2+2”战略对话机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更“新”的是双边合作的领域。中越、中马、中柬联合声明不约而同提到“新质生产力”：中越“同意以中国发展新质生产力、越南发展新型生产力为契机，构建更加广泛深入的全方位合作格局”，中马“同意共同致力于打造地区新质生产力合作高地”，中柬“推进联合研究、技术转移、创新创业等合作，培育新质生产力”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在越南媒体上发表的署名文章中，习近平总书记提到令全球瞩目的“中国新能源产业、人工智能和动画影视”。新一轮科技革命和产业变革的大潮奔涌而来，越来越多的国家“在中国看到了未来”，希望从中国得到助力，选择与中国携手同行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越人民大联欢活动代表相聚时，越南邮电科技大学副校长陈光英向习近平总书记讲述了自己的“清华故事”。在清华大学学习的日子，让他记住了美丽的荷塘，也得到了“自强不息，厚德载物”校训的精神滋养。如今，作为一名信息技术专家，他“十分期待与中国大学加强在人工智能、大数据领域的合作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大国外交，有着眼细处的落笔，有立足全局的擘画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，习近平总书记和苏林总书记、范明政总理共同见证中越铁路合作机制启动。中越标准轨铁路的全面联通，将进一步拓展区域互联互通的大图景。从中老铁路到中泰铁路，从印尼雅万高铁到马来西亚东海岸铁路，乘着共建“一带一路”的东风，泛亚铁路网的宏伟愿景一点点变成现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个是世界第二大经济体，一个是世界第五大经济体，中国和东盟连成了一个20多亿人口的超大规模市场。曾经被视为世界体系“边缘者”，如今则拥有了共同影响经济全球化走向的能量和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚，今年东盟轮值主席国和中国－东盟关系协调国。习近平主席对安瓦尔总理讲的这段话有着超越双边的重要意义：“中方支持马来西亚发挥东盟轮值主席国作用，愿同地区国家一道，尽早签署中国－东盟自由贸易区升级议定书，以开放包容、团结合作抵制‘脱钩断链’、‘小院高墙’和滥征关税，以和平、合作、开放、包容的亚洲价值观回应弱肉强食的丛林法则，以亚洲的稳定性和确定性应对世界的不稳定和不确定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小船孤篷经不起惊涛骇浪，同舟共济方能行稳致远。”团结合作的力量不断凝聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏林总书记说，习近平总书记的来访增强了越方战胜风险挑战和推进社会主义事业的信心，愿同中方加强协调，维护国际贸易规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安瓦尔总理表示，中国带来的不仅是稳定性，更是持久的希望。东盟不赞成任何单方面施加关税的做法，将通过合作联合自强，保持经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪玛奈首相感慨道，在单边主义引发世界局势动荡、多边贸易体系受到冲击的形势下，中国发挥了领导作用，为世界提供了宝贵的确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）文明之道：让东方启迪世界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16日晚，马来西亚总理官邸宴会厅灯火璀璨，安瓦尔总理为习近平主席举行盛大欢迎晚宴。代表马来族群、华裔族群、印裔族群的演员跳起民族舞蹈，欢迎中国贵宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是友谊的盛宴，也是文明的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安瓦尔总理研读过《论语》，致力于推动伊斯兰文明与儒家文明互学互鉴。晚宴致辞中，他讲起对习近平主席提出的人类命运共同体理念的理解：“这让我想起《论语》中的名言：四海之内皆兄弟。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次访问，是习近平主席同安瓦尔总理第三次会面。每一次交谈，在政治关系和经济合作之外，两位领导人都会交流各自的哲学思考。谈得越来越深入，也越来越有共鸣。安瓦尔总理说：“习近平主席不仅是杰出的政治领袖，而且深谙经济发展之道，更是有着清晰愿景、了解文明价值的伟人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两洋相拥的东南亚，自古以来便是“多文明世界”。放眼整个亚洲，亦是一片五彩缤纷。这样的地理文化和历史经历，积淀形成了和平、合作、开放、包容的亚洲价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秉持这样的价值观，亚洲国家在迈向现代化的进程中走出了一条独立自主、相互尊重、平等互利、开放包容、合作共赢的亚洲特色发展道路，也创造了相互尊重、协商一致、照顾各方舒适度的亚洲方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越共中央驻地，茶香氤氲。苏林总书记邀请习近平总书记小范围茶叙。从党风建设到深化改革再到现代化事业，两党总书记就治党治国理念深入交流，一致同意加强交流互鉴，共同走好社会主义道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚国家王宫会见厅，习近平主席同易卜拉欣最高元首不约而同谈到了“人民”。中马联合声明里写下了这样一句话：“双方都秉持以人民为中心的发展理念，将扩大减贫扶贫、农业和乡村振兴等合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲是新兴经济体和发展中国家群体性崛起的前沿地带，而中国正是这一地带的重要引擎。当世界多极化、经济全球化、文明多样化的大潮激荡澎湃，世界期待着因应变局的“亚洲智慧”“中国方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国理念、中国倡议，在东南亚大地，被热烈讨论，也被广泛认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏林总书记表示，越方支持习近平总书记提出的人类命运共同体理念和三大全球倡议，高度赞赏中共中央周边工作会议确定同周边国家建设“五大家园”愿景和坚持睦邻安邻富邻方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安瓦尔总理看来，习近平主席提出的一系列全球性倡议，体现了看待世界的独特方式：“全球发展倡议强调包容性进步，全球安全倡议呼吁通过对话实现和平，全球文明倡议提出尊重差异不是和谐的障碍，而是其前提。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三大全球倡议”成为中柬联合声明的一个核心关键词。如何落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，双方分别列出12个、9个、10个行动方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“站在亚洲实现整体振兴的新起点上，中国将坚持亲诚惠容理念和与邻为善、以邻为伴方针，保持周边外交政策的延续性和稳定性，深化同周边国家友好合作，让中国式现代化成果更多惠及周边，推动构建周边命运共同体，携手推进亚洲现代化进程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周边，中国的安身立命之所，发展繁荣之基。这里，镌刻着大国外交开拓笃行的坚实步履，传颂着中国与邻国携手迈向现代化的动人故事。2025年春天，习近平主席东南亚之行圆满成功，新征程上的中国特色大国外交书写下新的精彩一笔。从周边发轫、起步，人类命运共同体的宽广大道，前程壮阔……&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 17:52:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688079</guid></item><item><title>菲律宾群岛地区发生5.6级地震，震源深度20千米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688077</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：4月20日00时11分在菲律宾群岛地区（北纬5.85度，东经124.20度）发生5.6级地震，震源深度20千米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2125865" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250420/2527d59d-8b68-4411-8117-d93a0d49f773.jpg" data-imageid="346810136"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 16:47:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745081303666_B5zE1d_1745081303974.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688077</guid></item><item><title>泽连斯基称乌克兰全境响起防空警报</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688068</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间19日获悉，基辅市防空系统正在运作，有无人机来袭。此前基辅等乌多个地区发布了防空警报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅市市长克利奇科通报称，防空部队正在努力对抗俄军无人机，并提醒市民前往庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽连斯基称乌上空发现俄无人机 乌军已开始防御工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2125850" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250419/ced8213e-551c-490e-bd2a-30d6ad5ff217.jpg" data-imageid="346810094"&gt;&lt;p&gt;乌总统泽连斯基19日在官方社交平台回应俄宣布停火称，在俄宣布停火时，乌克兰全境已经发出了防空警报。17时15分，乌克兰上空发现了俄罗斯攻击无人机。乌克兰防空和航空兵已开始防御工作。泽连斯基称，“这些攻击无人机是普京对复活节和人民生活的真实态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基还表示，乌克兰武装部队总司令瑟尔斯基报告称乌军扩大了在俄罗斯别尔哥罗德州的控制区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京称临时停火检验乌方诚意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间19日下午，俄罗斯总统普京在克里姆林宫听取俄武装力量总参谋长格拉西莫夫有关特别军事行动的汇报时表示，在复活节期间，俄军将从4月19日18时到4月21日0时停止一切军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京表示，俄方的停火行为将能够检验乌克兰方面对于停火的诚意、是否有遵守停火的能力，以及参加和平谈判和消除乌克兰危机最初根源的意愿和能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 15:39:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745077167198_EStcHn_1745077167394.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688068</guid></item><item><title>俄罗斯与乌克兰互换246名在押人员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688065</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2125842" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250419/d21a71c3-1f64-47b6-946e-ebb423f84de7.jpg" data-imageid="346810064"&gt;&lt;p&gt;当地时间19日，俄罗斯国防部通报称，俄乌双方互换246名在押人员。目前这部分俄方人员在白俄罗斯境内。阿联酋为双方交换人员提供了支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，作为释放善意的举动，俄方向乌方移交了31名受伤的在押人员，以换取15名急需救治的俄方受伤人员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 15:32:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745076762174_e55Ekc_1745076762424.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30688065</guid></item></channel></rss>