<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国“铁穹”导弹防御计划更名为“金穹”，为何更名引发猜测</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247197</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普提出的“铁穹”导弹防御计划更名为“金穹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视网此前报道，美国总统特朗普1月27日签署行政令，开始为美国建造下一代国土导弹防御系统——“铁穹”导弹防御系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军事网站“战区”2月25日报道称，美国国防部已经将特朗普此前提出的“铁穹”导弹防御计划更名为“金穹”，据称，该计划将列为受到保护免受任何削减的国防项目之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚是何原因导致该计划的名称被更改，白宫也还未回应媒体的相关询问。报道称，这显然是将该计划与完全无关的以色列“铁穹”系统区分开来的一种方式，选择新名字可能是因为金色是特朗普的最喜欢的颜色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普政府提出的美国版“铁穹”计划，俄罗斯已明确表示反对。俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃此前表示，美国计划采取的行动旨在削弱俄罗斯实施核威慑的能力，将影响核武器控制谈判的前景。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 04:19:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740538117252_DW4rQb_1740538117513.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247197</guid></item><item><title>从追赶到超越，百年上航局携大国重器出海中东</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247192</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;u&gt;·中国疏浚企业出海要想成功，必须在当地扎根，否则永远处于不利竞争地位。这也意味着产业链的海外配套是出海关键，科技出海是产业链上下游的协同出海。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;u&gt;·下一步，上航局将布局全球首艘清洁能源动力耙吸挖泥船“新海鲟”轮“征战”海外市场，“新海鲟”轮代表了双燃料动力耙吸挖泥船技术的最新水平。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1876561" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/591c6e20-bb19-4a48-8122-62be4f9b8153.jpg" data-imageid="341356154"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“新海鲨”轮出海作业中（央广网发 受访者供图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪八十年代，中国疏浚业首次进军海外市场，中交上海航道局（中交上海航道局有限公司，简称上航局）在中东巴林开展吹填工程。时隔40年，上航局带领国轮国造的“新海鲨”轮重返中东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前身为创建于1905年的“浚浦工程总局”的上航局，100多年来创造了民族疏浚由弱到强的成就，带动文冲船厂、振华重工等一批上下游企业联动发展。国轮国造的“新海鲨”轮是中国疏浚行业科技出口和产业升级的缩影，它标志着中国疏浚技术从跟跑向并跑、领跑转变，为中国高端装备制造和基础设施建设走向世界提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中交上海航道局有限公司总工程师、副总经理、全国水运工程设计大师顾勇日前在接受澎湃科技（www.thepaper.cn）采访总结出海经验时表示，装备是拓展市场的利器，出海不仅能检验企业的真实水平，也能倒逼企业提升自身的技术先进性。当下，全球疏浚业正在探索将“与自然共建”的疏浚理念融入疏浚过程，上航局也需要与时俱进，紧跟时代步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从追赶到超越的“水上高速”建设装备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疏浚是与港口、航道建设密切相关的重要产业，是国家产业制造能力的综合体现，高端疏浚装备是当之无愧的大国重器，凝聚着机械、材料、能源、通讯、智能控制等多领域尖端技术。“搞海洋经济，必须要有强大的疏浚装备。航道叫 ‘水上高速公路’，疏浚装备就是修路的工具。”顾勇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪六七十年代，“劲松”号、“险峰”号等一批疏浚装备的成功建造开创了大型耙吸挖泥船国内建造的先例，代表了当时的国际先进水平。新世纪以后，中国疏浚业与国外差距拉大。国际上，荷兰、比利时等国家疏浚业发达。2002年，中国从荷兰引进“新海龙”轮，这是当时国内最先进的耙吸挖泥船，一经引进便参与洋山港的建设。在购入国外先进装备的同时，为了追赶行业先进水平，上航局不断吸收、消化、利用其中的先进技术和理念，下决心持续投入装备研究，开启“国轮国造”之路，振兴民族产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五年后，被誉为“神州第一挖”的“新海虎”轮在广州文冲船厂顺利交付。“新海虎”轮的成功建造是实现国轮国造、振兴民族疏浚产业的重要举措，开创了中国自主建造万方级大型耙吸挖泥船的先河，打破了国外对大型疏浚船舶建造技术的垄断和封锁，提升民族造船工业的综合能力。凭借着这份成功经验，上航局自此大力推进新船建造，“新海凤”轮、“新海牛”轮、“新海马”轮等大型耙吸挖泥船相继出厂，装备规模实现大跨步飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比工作环境单一的航运船舶，疏浚船舶面临剧烈变动的工况。随着疏浚向深远海拓展，海上绞吸疏浚装备面临着远海环境恶劣、作业工况多变、挖掘坚硬岩礁和疏浚控制复杂四大挑战。针对这些痛点不断攻克，2021年交付的“新海鲨”轮是中国自主研发的全新一代超大型自航绞吸式挖泥船，总装机功率、最大绞刀功率、最大挖深等性能指标均超亚洲现役绞吸式挖泥船，同时将人工智能技术引入高端装备等传统产业领域，实现全过程全场景深度融合应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绞吸疏浚装备具有同时完成海底挖掘和长距离管道输送的连续作业能力。“新海鲨”轮具有强大岩石挖掘和长距离输送能力、高度自治和高海况适应能力，攻克了挖掘破碎、可靠定位、远距输送、总装集成等设计制造难题，作业海域由近海拓展到远海，不断突破恶劣海况下极限疏浚能力，疏浚泵效率达到87%以上，疏浚效率提高了15%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时隔40年重返中东实现“科技出海”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疏浚行业具有显著的技术密集型特征，大多数国家受制于市场规模、产业配套等因素难以培育本土化疏浚企业。因此，海外市场是更大的竞争空间。国际化的疏浚市场也意味着必须与高水平的对手同台竞技、合作交流、相互提升，“我们通过出海检验真实水平，否则几十年后定睛一看，别人的技术就超前了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上航局通过高端装备出口、技术服务输出和国际工程承包等贸易模式，承建了多个大型疏浚工程，如秘鲁钱凯港项目、巴基斯坦瓜达尔港疏浚工程、斯里兰卡科伦坡港口城工程等，实现疏浚装备“引进消化-国轮国造-科技出海-产业升级”的跨越发展，促进中国疏浚装备和技术在国际市场的份额逐年提升，成为全球疏浚行业的重要参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾勇表示，国内疏浚企业与欧洲企业的竞争主要集中在亚洲市场。上航局的出海史可以追溯到上世纪八十年代，当时上航局、广航局奔赴巴林开展吹填工程，这也是中国疏浚业首次进军海外市场。时隔40年后，上航局重返中东，国轮国造的“新海鲨”轮是中国疏浚“科技出海”的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新海鲨”轮首战出海“一带一路”中东地区，开展人工岛吹填项目，和世界同系列先进船舶同台竞技。与中国近海普遍存在的大陆架地质构造及软质泥沙不同，中东地区的海岸线多由大洋侵蚀而成，土质硬，对装备挖掘和输送能力提出了更高要求。“我们的船刚刚过去时，由于土质太硬，锚的抓力不足，无法让船摆动作业，还把锚给拉回来了。”为此，作业人员紧急改进，通过锚链挂重块提升抓力。中东天气炎热，一些船舶出海后不适应高温工况，只能降低工作效率，直接导致工程亏损。“新海鲨”克服高温和散热的不利条件，满负荷工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中东一向是海外工程总承包企业的黑洞，很多企业出海中东会亏钱。我们没有轻易投入，但也持续关注，看看人家到底失败在什么地方，学到别人的经验后再出手。”顾勇说，海外市场工程要求高，文化差异大，必须深入细致了解当地市场和政策法规，绝不能贸然出海。如今“新海鲨”轮首战大捷，获得了当地认可，一些船舶“收摊走人”，“新海鲨”轮继续转战其他中东项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也证明，在保持核心技术的前提下，“以技术拓市场”的策略让上航局实现了部分智能化疏浚技术转移中东地区，换取了市场准入与合作机会，推动企业全球布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能化、绿色化是疏浚趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来的出海经历让顾勇感慨，稳定的配件供应链至关重要。欧洲疏浚企业依托大西洋沿岸的地理邻近性，可快速完成装备维修、物资补给等后勤保障。中国疏浚企业出海要想成功，必须在当地扎根，否则永远处于不利竞争地位。这也意味着产业链的海外配套是出海关键，科技出海是产业链上下游的协同出海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，装备是拓展市场的利器。同港口开发类似，优质区位资源往往被优先开发，疏浚条件优越的作业区域已趋于饱和，未来可承接项目的作业环境将日趋复杂，倒逼企业在出海过程中提升疏浚装备的技术先进性，应对复杂工况挑战，这也成为突破市场瓶颈的关键竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“疏浚要靠真本事，通过技术装备提升效率。”顾勇表示，除了掌握万方舱容等级疏浚船舶设计建造能力，实现关键核心零部件自主可控，持续提升装备性能，疏浚装备还要走向智能化、绿色化。综合运用大数据、深度学习技术、智能优化算法，构建多维多模态疏浚施工大数据集，开发耙吸作业智能控制系统，更好发挥现有船舶实际应用潜能，实现智能疏浚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾勇也表示，必须重视碳排放，“欧洲已经推出了一些正式的碳排放作业规范。一条船造出来要干几十年，所以现在就要考虑预留能力，适应未来的碳排放要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，上航局将布局全球首艘清洁能源动力耙吸挖泥船“新海鲟”轮“征战”海外市场，“新海鲟”轮代表了双燃料动力耙吸挖泥船技术的最新水平。在LNG模式下，该船能够减少80%的氮氧化物及20%的二氧化碳排放，消除硫氧化物及颗粒物的排放，满足国际海事组织排放要求，船舶性能、环保指标、技术水平均达到国际领先水平。“新海鲟”轮将填补中国LNG动力在疏浚行业运用的空白，引领全球疏浚行业向绿色化、智能化方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾勇将疏浚业形象地称为“大自然的搬运工”，“以前光考虑挖、填，未来要走生态疏浚之路，比如栖息地的恢复，疏浚就可以发挥作用，持续补给泥沙，补齐生态。”他表示，全球疏浚业正在探索将“与自然共建”的疏浚理念融入疏浚过程。疏浚行业诞生100多年来从未缺席，它与社会发展需求密切相关，疏浚行业要与时俱进，紧跟时代步伐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/357/729.jpeg" data-imageid="341357729"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:43:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740537960121_7KG8jK_1740537960359.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247192</guid></item><item><title>“中国样本”：《自然》子刊研究解密中国社交平台气候传播密码</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247298</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当一条雾霾预警微博引发热烈讨论登上热搜，社交媒体成为塑造公众气候认知的关键一环。近期，南京大学环境与健康科研团队通过分析微博10年间530万条气候相关帖文，首次系统性揭示社交平台气候讨论的引爆机制与传播规律。这项2月24日发表于《自然》子刊《地球与环境通讯》的研究，为全球气候传播提供了“中国样本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究在开篇写道，了解现实世界事件和意见领袖如何影响气候变化讨论，对于改善沟通和制定政策以实现全球碳减排目标至关重要。随着气候变化从科学议题演变为多维度的社会命题，中国作为全球最大碳排放国的公众讨论备受关注。不同于传统的问卷调研，此次南京大学团队以微博为样本，结合大数据分析与自然语言处理技术，捕捉到社交媒体气候议题传播路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在收到澎湃新闻记者采访邀请时，研究团队表示，该研究为“纯粹的学术研究，科学揭示数据规律”，并婉拒了进一步的采访要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队发现，微博平台上的气候变化讨论在过去十年间呈现显著上升趋势，且具有明显的“事件驱动”特征，其主要由五类事件触发：在线环保行动，如“地球一小时”活动；全球气候变化会议，如联合国气候变化缔约方会议（COP）；极端天气事件，包括与气候变化相关的恶劣天气现象，如夏季热浪；国内政策趋势、会议和新闻以及国际气候新闻，如中国参与全球气候变化治理。这些事件成为公众讨论的“引爆点”，显示出气候变化议题与全球治理、国内政策以及公众生活的紧密联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队通过社会网络模型识别出7类意见领袖群体，发现其传播策略存在显著差异。官方媒体善用“政策叙事”，倾向于强调政治意愿、全球倡议以及社会经济影响；而高校和基层个人则更关注科学事实和个人行动。名人和非官方账号通常聚焦于地缘政治议题，尤其是中美关系议题。不同背景的意见领袖通过各自的话语框架塑造了气候变化的公共讨论，这种差异化的传播策略对公众认知产生了显著影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，研究者还发现社交平台上的气候讨论存在“回音室效应”，即官方和非官方意见领袖往往在各自的圈子内讨论，互不交集。但特定事件能打破壁垒——美国退出《巴黎协定》事件中，官方与非官方用户直接的相互联系很多，这证明了部分地缘政治事件具有穿透“回音室”的特殊效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队指出，减少信息碎片化和增强数字媒体平台上的人际连接，是提升公众对气候变化认知和参与度的有效途径。研究不仅揭示了中国社交平台上气候变化讨论的复杂格局，还为未来的气候传播策略提供了重要的参考。随着气候变化在各国受关注程度的不断升高，中国社交平台上的气候叙事传播，也正逐渐成为全球观察气候治理“公众密码”的重要窗口。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:42:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740539257178_7sjRS4_1740539257430.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247298</guid></item><item><title>弹劾案庭审结束，尹锡悦发出的“信号”预示韩国将进一步撕裂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247078</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740535783260_wWxfjw_1740535783451.png" data-imageid="341355173"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2月20日，尹锡悦在韩国首尔宪法法院出席总统弹劾案庭审。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，韩国宪法法院举行尹锡悦弹劾案最后一次庭审辩论，起诉方国会的代表与尹锡悦律师团成员分别进行辩论总结，尹锡悦在一个小时的最后陈述中再次就实施戒严的目的、过程进行辩解，否认对自己的指控。按照程序，庭审终结后法官将对辩论和采证情况进行评议，之后通过投票表决形成最终意见。根据以往总统弹劾案的评审日程推算，预计判决结果将在3月中旬宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年12月14日尹锡悦被弹劾停职以来，随着弹劾案审理的进行，韩国社会的撕裂对峙进一步升级。从网络空间到市井街头，支持弹劾与反对弹劾的群体形成壁垒分明的阵营对立。弹劾审判的争议还对韩国政治及司法制度形成严重冲击，司法部门的权威遭到挑战，选举制度的公正性受到质疑，支持和反对弹劾的阶层都表达了对现行制度的不满。宪政危机造成的巨大社会裂痕如何弥补？弹劾案会以何种结局结束？未来韩国政局走向仍然扑朔迷离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦对发动戒严的辩解能否站得住脚？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历时73天的尹锡悦弹劾案审理，共进行了11次庭审辩论，16名证人出庭作证。法庭审理集中在尹锡悦实施戒严的目的、程序及采取的行动是否违反宪法相关规定方面，最终判决结果取决于对违宪事实的认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;戒严要件是否充分，程序是否合规？&lt;/strong&gt;韩国宪法赋予了总统宣布戒严的权力，但限于“战时、事变或类似的国家紧急状态”。尹锡悦坚持称，在野党弹劾多名政府官员、大幅削减预算的行为已经使政府陷于瘫痪，国家处于危急状态，为此才下决心行使戒严权力。这种说法不仅遭到在野党驳斥，也没有得到社会舆论的认可。甚至执政党内部也有意见认为，虽然在野党频繁发起弹劾是滥用权力，但戒严无论如何都是错误的选择，除了提供被弹劾的借口没有任何作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在实施戒严的程序上，尹锡悦的行为难以自圆其说。法律规定，戒严的宣布和解除都需要经过国务会议的审议并向国会通报。去年12月3日晚，尹锡悦紧急召集国务会议，在国务委员尚未到齐、仅满足最少出席人数要求的情况下，尹锡悦匆匆讲了几句戒严的理由就起身去发表电视讲话。到会委员既没有进行讨论，也没有做会议记录，没有签字联署，更没有向国会通报，会议不到5分钟结束。时任总理韩德洙在出庭作证时表示，当晚的会议不能算是正式国务会议，形式和内容都有瑕疵。这个观点得到多名国务委员的赞同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不满足条件和程序的情况下宣布戒严，这使尹锡悦实施戒严的法律依据难以站得住脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;戒严目的是警告在野党，还是禁止政治活动？&lt;/strong&gt;按照尹锡悦的说法，戒严是为了向“立法独裁”的在野党发出警告，向国民发出呼吁，是“启蒙性”的戒严。但戒严当晚军警的行动让这个说法难以成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戒严当晚发布的“一号戒严令”第一条即规定，禁止国会和政党活动，禁止结社、集会、示威等一切政治活动。在随后的行动中，戒严组织者投入了军警部队封锁国会正门，阻止议员进入，并做了抓捕主要政治人士的准备。弹劾审理过程中，当时的陆军特种部队司令郭种根、警察厅长赵志浩、国情院第一次长洪长元等多名高官证实，戒严当晚，尹锡悦直接给一线军警指挥人员打电话询问现场情况，并下达了“把议员从会场拉出来”和“抓捕间谍”的指示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果军警的行动被证实是为了阻止国会开会解除戒严，这不仅侵犯了议员进行立法活动的权力，也侵犯了国会解除戒严的权力，是严重的违宪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在尹锡悦眼里，这一切都是误会。戒严只是走个形式，本来就没有打算持续太长时间。投入少数军警兵力是为了维持秩序，“把议员从会场拉出来”和“抓捕间谍”是一线指挥人员错误领会了自己的意图。尹锡悦还指责关键证人提供对自己不利的证词是得到在野党授意，并对国会撤销部分弹劾事由及宪法法院采用证据的方式等提出质疑，意图从起诉、审理程序方面寻找突破口推翻弹劾案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪些因素会影响法官的判断？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于弹劾案的最终判决，除了法律层面对违宪事实的认定，法官的判断也要受到多个因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先看民意和舆论的反映。&lt;/strong&gt;目前为止韩国民调机构实施的各类调查中，支持弹劾、赞同罢免尹锡悦的人数始终多于反对弹劾、认为弹劾应该被驳回的人数。韩国盖洛普公司2月21日公布的民调中，60%的人支持弹劾，反对弹劾的只占34%。民调机构“真实计量器”2月24日公布的调查结果则显示，52%的人支持罢免尹锡悦，认为弹劾应该被驳回的占45.1%。虽然通过弹劾案尹锡悦扩大了右翼势力的支持，但罢免尹锡悦始终是多数韩国国民希望见到的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国主流媒体在戒严后对尹锡悦的报道调门明显发生变化，即使保守媒体也不得不站在道德层面对尹锡悦实施戒严进行谴责。尹锡悦被弹劾停职后，虽然共同民主党因过于强势一度遭到保守舆论批驳，但在弹劾案审理的报道上，保守媒体基本保持了客观立场，没有一味呼应尹锡悦的辩解。事实上，尹锡悦狂热的支持者更多集中在保守右翼团体和YouTube平台上的极右色彩的视频up主，他们散布的极端言论和极端行动没有得到社会主流阶层和主流舆论的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次看政界的动向。&lt;/strong&gt;在野党强烈要求罢免尹锡悦，公开为提前大选造势，制造尹锡悦事实上已下台的舆论。执政党虽然反对弹劾，但内部也已暗暗在为提前大选作准备，各路重量级人士或公开发声或暗中发力抢占先机，反映出执政党已难以完全恢复对尹锡悦的信心，这也将对法官的判断产生潜在影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在2月25日的法庭最后陈述中表示，如果恢复职务将推进修改宪法，实施政治改革，实行责任总理制，如果这一切能够在任内实现，他可以提前结束任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然弹劾事件后修改宪法成为韩国政界的热门话题，但修宪是重大政治议题，不可能短时间一蹴而就。尹锡悦此时抛出修宪话题，被认为是为了实现舆论反转，争取有利的判决结果。这个举动效果有限，尹锡悦恢复职务能够平息混乱，还是会带来更大的混乱，是目前法官更关注的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再次看尹锡悦司法风险的影响。&lt;/strong&gt;即使弹劾被宪法法院驳回，尹锡悦恢复行使总统职权，但依然不能消除其面临的司法风险。法院对尹锡悦涉嫌内乱案件的审理已经启动，检察机关对尹锡悦夫妇干涉选举的调查也在进行之中。虽然韩国法律规定总统有不受刑事追诉的豁免权，但不包括“内乱”和“外患”罪名。这意味着即使尹锡悦恢复总统职务，也要接受法庭的审判，这在韩国宪政史上尚无先例。总统如何边履职边受审？国民能否接受这种方式的执政？都是宪法法院要考量的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论尹锡悦怎样为戒严行动辩解，他都给韩国的政治和司法制度出了一道难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;弹劾争议对韩国政治和司法制度形成严重冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法院权威遭到挑战。&lt;/strong&gt;从宪法法院受理弹劾案开始，围绕法官的任命和资质、庭审程序和日期安排、证人证物的采纳等环节，尹锡悦的律师团队不断质疑法院的公正性，向法院施加压力。尹锡悦的支持者对特定法官进行网暴，甚至到法官居住的小区门前鼓噪骚扰，向法官施加压力。每到庭审日，反对弹劾的保守团体都在宪法法院门前集会示威，制造尹锡悦含冤受审的氛围。这些做法直接挑战了宪法法院的权威和公信力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说宪法法院只是形式上遭到挑战，1月19日凌晨发生的首尔西部地方法院被打砸事件，则使韩国司法部门受到实实在在的羞辱，法院门牌被摘下损毁，设施遭破坏。韩国全国法官会议发表声明指责暴力行为“破坏了宪政秩序基础”、“侵害了司法部门职能”。前所未有的法院遭冲击事件，暴露了弹劾事件引发矛盾的尖锐和不可调和性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;选举的公正性受到质疑。&lt;/strong&gt;尹锡悦发动戒严的理由之一是“选举不公正”。戒严当晚，韩军情报部队接到命令到中央选举管理委员会进行搜查。尹锡悦对于其他被指控的事实百般否认，对于派遣兵力搜查选举管理委员会一事却坦然承认，表明他对“选举不公正”有十足把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦之所以对“选举不公正”耿耿于怀，是因为2020年、2024年两届国会议员选举中，保守政党都遭遇惨败，进步政党占据了国会多数席位，尹锡悦执政后一直面临“朝小野大”局面，施政处处受到掣肘。尹锡悦把一切归结于“反国家势力操纵选举”，千方百计要查清真相，清除祸患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩国媒体报道，保守势力所提出的“选举不公正”的疑点，早已被大法院判决“证据不足”，认定没有发现选举存在不公正现象，中央选举管理委员会也针对相关质疑做了解释。但尹锡悦方面坚持不松口，毫无根据地散布相关言论。这些言论混淆了民众的是非判断，也使韩国选举制度的公信力受到损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;检察制度改革可能倒退。&lt;/strong&gt;尹锡悦弹劾案审理的同时，对其涉嫌内乱案件的审理也已启动。尹锡悦被拘留起诉经历了艰难的角力过程，其中高级公职人员犯罪调查处（公调处）发挥了重要又略显尴尬的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公调处的成立是文在寅政府推动检察制度改革的成果，目的是分担检察机关的调查职能。作为成立后接手的首个重大案件，公调处本来计划通过调查尹锡悦，一战成名，树立起权威地位。但尹锡悦从始至终对公调处表现出藐视态度，即使被逮捕之后，也拒绝接受公调处的正式调查。最终案件由公调处移交检察机关，才实现对尹锡悦的拘留起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公调处在调查尹锡悦过程中的表现受到多方质疑，调查人力不足，调查手段有限，协调相关部门的职能不明确，都成为限制公调处发展的症结。如果因尹锡悦案件公调处沦为鸡肋，检察制度改革可能停滞不前甚至倒退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2月25日的最终庭审，《东亚日报》注意到，尹锡悦在最后陈述中表示“戒严目的大部分已经实现”，但没有作出“服从法院判决”的表态。这是一个信号，如果宪法法院最终判决弹劾成立，尹锡悦被罢免，预计他的支持者将会采取激烈行动进行抵抗，即使那并不能改变判决结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论尹锡悦最终被罢免还是复职，如果韩国不能解决此次宪政危机暴露出的政治制度的矛盾根源，今后无论哪个政党上台执政，总统被弹劾、执政被不正常中断的风险始终存在。未来韩国政局发展依然充满变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（徐志坚，天津外国语大学国别和区域研究院兼职研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:35:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740535783260_wWxfjw_1740535783451.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247078</guid></item><item><title>商务部新闻发言人就加拿大以涉俄为由制裁中国企业答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247403</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;问：2月24日，加拿大政府发布声明，对76个向俄罗斯提供军民两用物项支持的外国实体和个人实施制裁，其中包括20家中国企业。请问商务部对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：我们注意到这一情况。中方对此强烈不满，坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方一贯反对没有国际法依据和联合国安理会授权的单边制裁，强调有关国家在处理乌克兰问题上，不得损害中方企业、机构和个人的正当权益，包括开展正常贸易、投资和金融合作的权利。加方制裁中国企业的单边做法破坏国际经贸规则和秩序，损害了全球产业链供应链安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方敦促加方立即停止错误做法。中方将采取必要措施，坚决捍卫中国企业的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:31:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247403</guid></item><item><title>美国土安全部要求所有外国人须在移民局登记，不遵循者将受处罚</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247203</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1876521" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/ce50a0f9-5b72-40b8-99a7-5c64d23c3afc.jpg" data-imageid="341356050"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日，美国移民局在社交媒体平台上发表声明称，&lt;strong&gt;美国国土安全部要求所有外国人必须在美国移民局进行登记，不遵守规定的个人将面临刑事和民事处罚，最高包括起诉和罚款&lt;/strong&gt;。根据美国移民局官方网站信息，美国国土安全部将很快公布外国人完成登记要求的表格和流程。从2025年2月25日开始，需要登记的外国人应创建一个美国移民局的账户，为登记过程做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，央视记者获悉，美国国土安全部部长诺姆25日晚宣布了一项需要进行指纹识别的非法外国人登记制度。诺姆表示，国土安全部将严格执行《移民和国籍法》，该法制定了多种工具来追踪非法移民，并迫使他们自愿离开美国。这些工具包括对选择不离开美国、未在联邦政府登记和采集指纹以及未通知联邦政府其地址变更的移民施以刑事处罚。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:27:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740537636285_PsXMkb_1740537636473.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247203</guid></item><item><title>整治“内卷式”竞争，市场监管总局召开企业公平竞争座谈会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247309</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，市场监管总局召开部分企业公平竞争座谈会，总局党组成员、副局长孟扬主持会议，与天合光能、晶澳科技、隆基绿能、阿里集团、京东集团、北汽集团、奔驰集团等7家企业有关负责人围绕整治“内卷式”竞争进行深入交流，听取意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参会企业结合实际，介绍面临的市场环境、竞争状况和存在的困难，并从反垄断反不正当竞争、公平竞争审查、企业合规指导等方面提出具体建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟扬向参会企业介绍了总局整治“内卷式”竞争、维护公平竞争市场秩序有关工作情况，有关司局负责人对企业提出的问题和意见一一作了回应。孟扬表示，定期召开企业公平竞争座谈会，是市场监管总局及时回应企业关切、营造更加公平更有活力市场环境的重要举措。总局将坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，认真落实中央经济工作会议部署要求，加强与企业的常态化沟通交流，强化反垄断反不正当竞争监管执法，强化公平竞争审查刚性约束，加快构建全国统一大市场，积极推动解决企业在公平竞争中遇到的问题，助力企业高质量发展。希望企业坚定信心、把握机遇，不断增强核心竞争力，加强合规能力建设，维护公平竞争市场秩序，积极有序拓展国内外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反垄断总监王铁汉，有关司局和单位主要负责同志参会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:09:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740539664078_hBZ5Pc_1740539664319.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247309</guid></item><item><title>1胜1平1负结束国际邀请赛，新老交替的中国女足还需打牢基础</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246256</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着2月25日晚间0比2不敌墨西哥女足，中国女足结束了2025年皮纳塔尔杯国际女足邀请赛的征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1比1战平加拿大并4比0大胜中国台北之后，中国女足在最后一场比赛中未能拿到期待中的胜利，球队也就此以1胜1平1负的战绩收官，收获四支参赛球队中的第三名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从比赛进程来看，当下这支处于新老交替中的中国女足，在对场面的控制能力上仍然有较大波动，面向未来的大赛，主教练及球员都需要更多的努力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/345/168.jpg" data-imageid="341345168"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女足在皮纳塔尔杯首场比赛逼平了加拿大女足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参赛有收获，也暴露问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2025年没有大赛任务的中国女足而言，每一次练兵的机会都非常宝贵。开年之后的皮纳塔尔杯国际女足邀请赛，也成为了球队锻炼的舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而在三场比赛中，中国女足也在头一场比赛就拿出了不错的表现，在先丢一球的情况下由金坤扳平比分，最终以1比1逼平了世界排名第6的女足劲旅加拿大女足。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，在这项友谊赛性质的赛事中，加拿大女足并未派出最强阵容，主教练普里斯特曼派上了多名国家队边缘球员露脸练兵，不过在中国队这边，同样派出了多名新人小将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在场面上，中国队也并未落于下风，射门次数7比6，射正次数2比1，角球次数5比4，三项进攻数据均处于领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此前，加拿大女足已经面对中国女足取得三连胜，包括在2015年女足世界杯上以1比0击败中国女足。如今中国女足能够战平对手，甚至多次创造良机并有机会完成绝杀，已然是不错的发挥。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在第二场比赛中，面对实力较弱的中国台北女足，中国女足延续了良好状态，以4比0大胜对手，但可惜这样的气势未能保持到赛事的最后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵墨西哥女足，中国女足在上半场15分钟内就连丢两球，并且场面上也找不到太多进攻机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到上半场临近结束时，金坤得到半单刀机会但打门偏出。下半场中国队进攻有所起色但依然未能破门，最终0比2完败于墨西哥队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛在射门次数10比7领先的情况下，中国队的射正次数却1比5落后于对手，足以看出球队在把握机会能力上的差距，面对墨西哥队对防线身后的持续冲击，中国队的后防也遭遇了严峻考验，多次陷入险情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/345/169.jpg" data-imageid="341345169"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女足主帅米利西奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发掘新人，还需更多磨炼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵观本届邀请赛的三场比赛，中国女足的发挥能够看出明显的波动，但这样的比赛，正是当下志在练兵的中国女足所需要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;几场比赛中，中国队主教练米利西奇也派出了众多新人国脚出场，如智杰、霍悦欣、邵子钦、王爱芳、孙方欣等。通过比赛，这些新人可以得到实战的锻炼，同时也能为教练团队未来的阵容构建提供依据。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于当下的中国女足来说，友谊赛的最终成绩当然不是最重要的，寻找更多新生力量是球队目前面临的重要任务，这也是为什么在今年开年后的集训中，主教练米利西奇征召了众多年轻人进入国家队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年1月份进行的新年首期集训中，米利西奇征调的26名入选队员中就有超过一半都是25岁及以下球员，海外球员则暂时没有被征召。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;春节之后，中国女足在北京再度集结，随即踏上西班牙拉练的征程。此番有李梦雯、沈梦雨、吴澄舒、王妍雯4名留洋球员加入队伍。而在整个名单中，生于1995年及更早年份的老将仅有5人，老队长张睿则在进入新年后没有进入国家队集训名单。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不难看出，在皮纳塔尔杯邀请赛上，米利西奇并不抗拒给更多年轻人表现的机会，首场比赛对阵加拿大中国队替补更换5人，后两场则是都使用了6次换人名额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在王霜和张琳艳两位进攻端球员近段时间都受到伤病困扰，专注于身体和状态恢复的当下，中国女足也需要从后备人才库中去尽可能发掘更多的未来潜力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/345/170.jpg" data-imageid="341345170"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女足在去年夺得永川国际女足锦标赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“大考”之前，还需打好基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在无缘2024年巴黎奥运会之后，中国女足遭遇了一段大赛“空窗期”。在2023年女足世界杯小组赛出局后，中国女足的下一项大赛任务需要等到2026年女足亚洲杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此对于主教练米利西奇来说，有充分的时间去进行新人的挖掘和球队的新老交替。去年5月上任之际他也曾表示，“现在的任务就是尽可能观察、考察球员，磨合打法来备战（女足亚洲杯）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们需要新球员。在未来两年的准备期中，球员需要通过联赛中的良好表现被征召到国家队中，然后经历15到20场国际比赛获取经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，通过集训和拉练、热身赛等安排，中国女足正在这条既定道路上徐徐前进，除了对于队员的考察，米利西奇也希望能够为球队打造一个足够积极的心理状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比如本届皮纳塔尔杯期间，他就曾在对阵加拿大一战的中场间隙要求球员拿出“求胜”的决心，不能就这样接受比分落后的结果，“不能觉得1球输掉就可以了，必须得赢，相信我们能赢才会有机会。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中国女足的比赛表现来看，目前仍处在更新换代中的这支球队无疑还没有达到米利西奇心目中的理想状态。比如他希望球队能够在中场更多地控制球权，更多地从中路给对手制造威胁，而赛场之上，中国女足在面对具有一定实力的对手时，还不能持续做到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在本次西班牙拉练与国际邀请赛走到尾声之际，接过中国女足教鞭10个月的米利西奇仍然在朝着自己上任之初定下的目标努力——“球队更积极，控球率有提升，进攻端有技术特点的球员能够更多地处理球”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在米利西奇的计划中，自己和团队将会持续努力为球队带来符合现代足球理念的比赛方式。距离2026年女足亚洲杯的“大考”还有约一年的时间，新周期中的中国女足还需不断前行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:58:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/344/980.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246256</guid></item><item><title>只讲三点丨美国彻底摊牌，欧洲也不装了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246965</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/355/366.jpg" alt="只讲三点丨美国彻底摊牌，欧洲也不装了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;只讲三点丨美国彻底摊牌，欧洲也不装了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;美国如今在乌克兰问题上算是彻底摊牌，在联大会议上，凡是欧洲的提案，美国就反对，双方矛盾可谓愈拉愈大。此外，一场关于乌克兰矿产资源的争夺战也正在美欧间悄然升级。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:50:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/355/366.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246965</guid></item><item><title>新剧｜《北上》3月3日央视开播，白鹿欧豪主演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247152</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="650260" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6ec24a35e8de429391bac53f8def0c2f/hd/6856a8be-fd86-46b0-81ca-0bd2ff7eef38-d86c0ed5-8108-f692-e241-a49890a2ce54.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20250226/78cb604dc53a4433b6bc85918e6a3860-20250226102537453-5709696116743134868-3f8b2807-598b-4813-8371-d933434b3906.jpg" data-duration="02:05" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="480"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《北上》预告片(02:05)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视剧《北上》定于3月3日起在CCTV-1黄金档播出，并在爱奇艺全网独播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧改编自作家徐则臣的同名小说，原著曾荣获2019年第十届茅盾文学奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事讲述了运河边长大的年轻人从花街到北京，在度过了他们青涩纯真的青春时光，也经历了积极而艰难的北上创业时期，当荣耀或失败都已成为过往之际，他们再次重归运河边的花街，寻找真实自我和人生意义的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧导演为姚晓峰、周楠，编剧为赵冬苓，主演为白鹿、欧豪、翟子路、高至霆等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/355/926.jpg" data-imageid="341355926"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《北上》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:32:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/355/933.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247152</guid></item><item><title>学习时报刊文：激发民营企业发展内生动力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247018</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月17日，习近平总书记出席民营企业座谈会并发表重要讲话，深刻体现出党和国家对民营企业和民营经济的关怀和重视，释放了促进民营经济健康发展、高质量发展的重要信号。习近平总书记强调，“企业是经营主体，企业发展内生动力是第一位的”。这是立足高质量发展新要求和国内外竞争新环境作出的重要判断，为促进民营经济发展指明了方向和重点，具有重要的理论和实践指导意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;充分激发民营企业发展内生动力是促进民营经济健康发展、高质量发展的必然要求，直接关系到我国经济的活力和韧性。首先，这是提振社会预期和市场信心的关键所在。2024年9月26日中央政治局会议果断部署一揽子增量政策，使社会信心有效提振，经济运行中的积极因素累积增多。为进一步提振发展预期和信心，必须乘势而上，抓住民营企业这个重要的经营主体，充分激发其发展内生动力，进一步协同推动宏观运行和微观感受持续回升向好。其次，这也是保持经济稳定增长的现实需要。我国民营经济已经形成相当的规模、占有很重的分量，民营经济稳则经济全局稳。保持经济稳定增长是今年和“十五五”时期的重要调控目标，只有充分激发民营企业发展内生动力，才能在源头上畅通“企业活—需求增—经济稳”的良性循环，提升我国经济应对各种冲击的韧性。最后，这还是增强经济“进”的动能的重要来源。我国正处于新旧动能转换的关键时期，在开辟发展新领域新赛道、塑造发展新动能新优势等方面也面临着激烈的全球竞争。民营企业是最具创新活力的经营主体，是创新创业的重要贡献者，只有充分激发其发展内生动力，才能在探索未知和赢得竞争中保持战略主动，为高质量发展提供源源不断的“进”的动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎扎实实落实促进民营经济发展的政策措施，是激发民营企业发展内生动力的重要保障。让民营企业和民营企业家定心、安心和暖心，是激发其发展内生动力的重要前提。习近平总书记强调，“党和国家对民营经济发展的基本方针政策，已经纳入中国特色社会主义制度体系，将一以贯之坚持和落实，不能变，也不会变”。这些暖心话再次给民营企业和民营企业家吃下了“定心丸”。从当前的重点任务看，要建立健全民营企业和民营经济发展的法治保障体系，尽早完成民营经济促进法立法并颁布实施，强化执法监督，集中整治乱收费、乱罚款、乱检查、乱查封，切实依法保护民营企业和民营企业家合法权益，进一步构建亲清政商关系，研究细化相关制度规则，解决清而不亲、亲而不清等现实问题，以法治保障让民营企业和民营企业家安心。还要切实解决民营企业发展遇到的各类问题，坚决破除依法平等使用生产要素、公平参与市场竞争的各种障碍，持续推进基础设施竞争性领域向各类经营主体公平开放，继续下大气力解决民营企业融资难融资贵问题，着力解决拖欠民营企业账款问题，认真落实各项纾困政策，以更多可感可及的助企惠企政策让民营企业和民营企业家暖心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发挥市场机制作用和突出企业主体地位，是激发民营企业发展内生动力的根本途径。民营企业与市场经济之间有着天然的联系。市场机制通过供求关系、价格信号和竞争机制配置资源，民营企业是市场化运营的微观主体，要充分尊重和顺应供求规律，在市场竞争中不断淬炼，不断提高企业质量、效益和核心竞争力。立足高质量发展新要求和国内外竞争新环境，在坚守主业、做强实业的前提下，重点聚焦加强自主创新和实现全球竞争突围，持续激发民营企业内生发展动力，这既符合国家战略利益，也符合企业发展利益。要顺应科技创新趋势和市场需求，以加强自主创新为主要手段，建立更强的竞争优势、创造更多的经济社会价值，实现基业长青。通过构建公平、开放、高效的竞争环境，不断完善市场化激励机制，充分发挥竞争机制的牵引作用和企业的主体地位，持续激发企业、科研机构和人员的创新活力，引领民营企业为推动科技创新、培育新质生产力、建设现代化产业体系作出更大贡献。以建设产品卓越、品牌卓著、创新领先、治理现代的世界一流企业为目标，积极参与国际分工、主动参与国际竞争，在更大的市场空间里实现更大的企业价值。按照国际规则拓展国际业务，统筹国内国际两个市场、两种资源，聚焦效率效益、创新能力、品牌打造、企业治理等锻长板补短板固底板，持续提升全球资源配置力和国际竞争力，同时也要尊重当地习俗并积极回报当地社会，以良好企业形象提升中国企业整体美誉度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弘扬企业家精神是激发民营企业发展内生动力的内在要求。企业家是宝贵的稀缺资源、战略资源，企业家精神为民营经济乃至整个经济社会发展提供了源源不断的活力、动力和创造力。改革开放以来，一大批有胆识、勇创新的企业家茁壮成长，形成了具有鲜明时代特征、民族特色、世界水准的中国企业家队伍，并以其爱国精神、法治观念、创新意识、国际视野和社会责任不断丰富优秀企业家精神。要引导民营企业和民营企业家胸怀报国志，将爱国与发展有机结合，谱写新时代企业家新担当；一心谋发展，坚守主业、做强实业，加强自主创新，开辟更多新领域新赛道，形塑新的市场竞争力；守法善经营，树立正确的价值观和道德观，按照中国特色现代企业制度要求完善企业治理结构，规范股东行为、强化内部监督、健全风险防范机制；先富促共富，以自身更好发展创造更多就业岗位和发展机遇，力所能及参与公益慈善事业，多向社会奉献爱心。聚焦提升企业感受，持续打造国际一流营商环境，营造鼓励创新、宽容失败的文化和社会氛围，树立对企业家的正向激励导向，加强对优秀企业家先进事迹和突出贡献的宣传报道，在全社会形成尊重企业家价值、鼓励企业家创新、发挥企业家作用的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者系国家发展改革委宏观经济研究院决策咨询部副主任。原题为《激发民营企业发展内生动力》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:15:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740534776274_RByk3e_1740534776443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247018</guid></item><item><title>惊险！美国一机场险发生两机相撞，客机降落时紧急复飞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246831</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/351/836.png" alt="惊险！美国一机场险发生两机相撞，客机降落时紧急复飞"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:27&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;惊险！美国一机场险发生两机相撞，客机降落时紧急复飞&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月25日，美国西南航空公司2504号航班在芝加哥中途国际机场降落时，因一架私人公务机突然穿越跑道而被迫中止降落后复飞。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:57:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/351/836.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246831</guid></item><item><title>碧桂园杨惠妍：下半年保交房和保主体并重，为2026年进入正常经营状态做好准备</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246085</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月24日，碧桂园集团召开年度工作会议，董事会主席杨惠妍在会上明确公司2025年的重点工作：上半年以保交房为主，近期首先是落实好节后的及时复工；&lt;strong&gt;下半年保交房和保主体并重&lt;/strong&gt;，为2026年进入正常经营状态做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是碧桂园首次将保交房和保主体置于同等的地位，在此之前碧桂园多次提出保交房、保信用，并于去年首次公开提出保主体。在去年11月召开的碧桂园集团内部管理会议上，杨惠妍阐述了公司短、中、长期的发展规划：短期内，首要任务就是切实落实保交房；中期则是要保主体；长期来看，房地产仍然是一个规模庞大的市场，公司仍然有机会在其中找到自己的位置。此后，碧桂园将“保主体”的提法对外公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就顺序而言，保交房仍是碧桂园2025年的第一要务。2024全年交付房屋超38万套，近三年已累计交付约170万套房屋。1月，杨惠妍曾在内部会议上表示，2025年交房任务总量较去年明显减少，但仍需各方努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于债务重组进展，截至目前并未有明确的进展。今年1月21日碧桂园的股票正式复牌；1月9日，碧桂园宣布境外债务重组提案的关键条款，目标最多削债116亿美元，并与七家知名银行组成的协调委员会达成共识，目前债务重组工作正在有序推进中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上，杨惠妍表示对公司恢复正常经营非常有信心。“当前政策环境持续向好，我们对党和国家充满信心。市场方面，一线城市正在逐步恢复，部分区域也呈现上升趋势。从公司自身来看，我们仍然有大量的资产，有优秀的团队、凝心聚力的文化以及家族的持续支持，这些都为我们的未来发展奠定了坚实基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:57:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740531763404_TcWwsR_1740531763583.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246085</guid></item><item><title>《生息之地》：震撼灵魂的中国改革开放史诗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247000</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;你生在那里 其实你的一半就死在那里 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;所以故乡也叫血地&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;——贾平凹&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为霍猛导演的第二部长片，《生息之地》延续了前作《过昭关》对于中国乡村的持续凝视，以独特的长镜头影像美学叩击着观众的心灵。导演再次以诗意的镜头捕捉逐渐远去的乡愁——从爷孙共骑三轮摩托穿越尘土飞扬的公路，到十岁徐闯眼中村庄四季轮转、生死离别的画卷，导演将个人记忆拓展为村庄里众生的低吟浅唱，对这片古老土地上的故事和人进行了更深更远的探寻……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/354/768.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》记者发布会（图/©Xinchen LI)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生于河南周口的霍猛导演，童年便是在乡村度过。那里的泥土、麦田、乡音构筑了他生命中最初的诗行，也铸就了中国人勤劳、善良、坚韧与乐观的本质。霍猛的作品总是聚焦于“乡村与现代性”的交汇处，他用纪录片般的真实，捕捉生活中那些微小而璀璨的瞬间；通过个体的日常叙事揭示时代变迁下的文化断裂与精神困境。非职业演员的自然演绎、晨昏中柔和的自然光线，都为影像画面注入了流动的生命力。霍猛导演的作品兼具诗意与批判性，是“中原大地上的影像诗人”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/354/769.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》剧组在柏林&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员姚晨作为监制参与到了《生息之地》电影制作当中。《生息之地》在金鸡创投大会上便以其细腻、深邃的“人与土地的质朴情感”打动了当时担任评委的她。她积极为影片引入优质资源，让这部作品得以在国际舞台上闪耀。自《脐带》《送我上青云》以来，姚晨对女性视角的敏锐捕捉，使得影片中那些乡村女性形象更加鲜活、生动，她们既是这片土地温柔的守望者，也是时代洪流中的坚韧抗争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片的总制片人、六届金鸡创投大会评审蒋浩也在接触项目之初就被剧本独特的文学魅力所折服。蒋浩表示：“片中鲜活呈现的乡村生活图景和对大量非专业演员表演的把控，都证明了霍猛不仅是一个好编剧，也同样具有将文学想象精准转化为富有感染力的电影语言的能力，这也是我们坚定支持这个项目的最大原因。霍猛的叙事充满细腻的情感张力，又能反映更广阔的时代背景，非常难得，相信这个故事能引发观众对社会变迁的深刻思考。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会的变迁、时代的发展，乡村逐渐隐没于城市的喧嚣中，年轻人奔向繁华，村庄里的生活被“城市化”的浪潮悄然改变......而那些留守在村落中的老人、妇女与孩童，他们的故事又由谁来诉说？霍猛导演的影片聚焦于河南的村庄和这片土地上的普通人，用带有魔幻现实色彩的的镜头语言在纪实的底色中注入诗意。河南方言的对白是这片土地上流动的文化根基，为影片增添了更原始的乡村肌理，在时间和空间的维度上勾勒出村庄上人们的血肉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/354/770.jpg" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》剧组在柏林&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生息之地》的故事从一个十岁少年徐闯的视角展开，因父母工作原因，徐闯一直寄居在乡下姥姥家，他和堂舅李饱的儿子赖蛋是一对好朋友。1991年，徐闯经历了家族中的生老病死、婚丧嫁娶，在岁月静流之中感受着亲人之间隐忍又浓烈的情感。那一年的乡村也在悄然改变……不同于前作《过昭关》的空间叙事，《生息之地》的电影内部时间跨越了一年四季春夏秋冬。在导演看来，时间提供了一个场域，在这个场域里，我们可以感受到几千年来中国人的生活方式和浓烈的情感连结，同时也看到了一个时代的悄然变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事发生在1991年的中国，改革开放的浪潮从沿海慢慢地延伸到内陆。河南的一个村庄里，少年的父母外出南下去了远方讨生计，他跟着小姨和姥姥、姥爷一家则留在村子里生活。生老病死，四季变化，故乡和家又是怎样的概念，少年最开始对于这些深奥的问题并没有答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;春&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月是小麦生长的季节，麦田初绿，故事的开始却是一场葬礼。徐闯对于家中长辈的离世依旧懵懂，反而因为葬礼的缘故，父母返乡，可以短暂地和父母相聚。导演通过平移长镜头和群像嘈杂的画外音调度，似一幅画卷般，展现了乡村中的哭丧风俗。中国人依靠土地生活，最终又化作一抔土，永远和生养自己的土地作伴。导演将镜头对准土地和麦田，对准在田间劳作的农民，他将画面的三分之二都留给了土地和农作物，对于农民来说，面朝黄土，背对苍穹便是他们每日的生活。而他们过的日子是依靠农历的二十四节气。每一束光线穿过细嫩的麦穗，都映射出中国农民世代相传的坚韧和执着。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/354/771.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春天不仅带来生命的萌动，也让人沉浸在对逝去的缅怀中。少年徐闯不懂死亡的残酷，却在不经意间感受到了生命的脆弱与庄严。随着风轻轻拂过，麦浪荡漾，仿佛是一曲悼念的挽歌，将每个离散的灵魂轻轻唤回土地的怀抱。此刻，土地不仅是养育万物的摇篮，更像是一位无言的母亲，温柔而坚定地包容着生命的悲欢离合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;夏&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了放麦忙假的时候，便是小麦成熟的夏天。燥热的空气里充斥着蝉叫。当镜头掠过中原大地的麦田，那些在风中低伏的麦穗仿佛在诉说千年未变的生存寓言。在田间收割的农民有女人、有男人、有小孩、有老人，他们是独立的个体，也是依附于这个土地生存的存在，导演通过一场场群像戏，争吵冲突，让观众置身在这群人当中，也许听不见具体的话语，但偶尔的安静就像是屏住呼吸的瞬间，也是生活的艰难将要把人压垮的瞬间。可是时间总是推着人往前走，我们没有太多时间喘息，一件事接着一件事发生，家中迎来了新生命，好似一切在往好的方向发展，而小姨的婚事却在少年的内心埋下了不安的种子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演在影片中刻画了那个时代不同年龄的女性，她们是这座村庄的内核。在导演的记忆中，从小到大，姥姥的形象，姨妈的形象，很多亲人包括姐姐的形象，这些不同性格的、存在于生活当中的鲜活形象，让他得以在影片中塑造出一个个女性角色。她们在画面的前景里，有的正在劳作，有的手中抱着刚出生的孩子，有的双手已长满了皱纹......女性在这片生息之地上是如此的鲜活。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/354/772.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;秋&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地是一刻不停歇的，秋天的土地属于棉花。现代化的农作机器代替了牲畜，暗示着时代的发展，可土地始终是农民生活的根本。空气充满了凉意，徐闯读着父亲的来信，他似乎是第一次感受到了离别的滋味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;冬&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小姨在冬天出嫁，棉花终于收获，小姨的嫁妆便是家人亲手缝制的棉花被。冷冽空气中阳光映照着漂浮的棉花絮，徐闯看着小姨远嫁第一次流下了眼泪。出嫁的婚车一辆接着一辆遇到在田间的石油勘探车，这是传统文化与现代发展的碰撞。海德格尔的“诗意栖居”也粉碎在石油勘探的爆炸声中，像是外来的闯入者般打破了村庄彻底的宁静，人便成为了大地上的异乡者。春节的到来，预示着一年的结束，又一年的伊始。活着的人们在土地的坟墓旁呼唤着死去的亲人回家团聚，冷冽的空气混着阴冷的色调，暗示着故事的结束依旧是一场死亡。万籁俱寂的白雪之中，装着骨灰的糖罐跌落。一生没有姓名的太姥姥，骨灰落在了这片她生长的土地上，随着镜头越拉越远，我们看到的是自然的辽远和人类的渺小......&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/354/773.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在霍猛导演的镜头下，中原大地的麦田既是生命孕育的摇篮，也是记忆归葬的坟场。将《生息之地》置于新乡土电影的谱系中观察，我们可以发现其独特的文化立场。影片中徐闯的“傻子哥哥”有着魔幻现实主义的设定，他好像独立于这个村庄存在，却又是这个村庄的一部分；他同样深爱着麦子，但旁人却读不懂他的内心世界；他的形象是村庄里每个个体的孤独暗喻，他们都被生活裹挟着前进，可内心的苦痛却只能自己消解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍猛导演用《生息之地》完成了一次对故乡土地的礼赞，对生死之题的叩问。从《过昭关》的个人化叙事，到《生息之地》将视角扩展至集体记忆，从“个体生命体验”转向“文明存续的宏大命题”。导演以其对乡土中国的深刻观察，构建了兼具纪实力量与诗性反思的作者电影体系。在数字洪流席卷一切的今天，电影或许就是当代人的"生息之地"，让我们得以在黑暗的影厅里，触摸那些正在消逝的文化基因。它让我们在看清生存困境的同时，依然保持着对精神原乡的深切眷恋。正如片名《生息之地》一般，它是村庄鲜活的写实，是对中国90年代生活细节的再现。我们随着少年徐闯的视角走过这片生息之地，通过缓缓的长镜头走过了这个村庄的春夏秋冬......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四季轮回中，生老病死、婚丧嫁娶不断重复，正如村庄永不停息的脉搏。透过少年的双眼，我们看见了这片生息之地上死亡与新生、记忆与希望。《生息之地》上有着一群人的故事，一座村庄的故事，也有着中国一个时代的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/354/774.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》剧组在柏林&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:55:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/354/878.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247000</guid></item><item><title>上影第一出品《生息之地》荣获第75届柏林国际电影节最佳导演银熊奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247038</link><description>&lt;body id="readabilityBody" class="zh_CN wx_wap_page 

                                            wx_wap_desktop_fontsize_2    mm_appmsg
 comment_feature
 discuss_tab appmsg_skin_default appmsg_style_default "&gt;
    






    










    
    







&lt;p class="wx_network_msg_wrp" id="js_network_msg_wrp"&gt;&lt;/p&gt;









&lt;p id="js_ad_control"&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p id="audio_panel_area"&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p id="js_profile_card_modal"&gt;&lt;/p&gt;












&lt;div id="js_pc_weapp_code" class="weui-desktop-popover weui-desktop-popover_pos-up-center weui-desktop-popover_img-text weapp_code_popover"&gt;
  &lt;div class="weui-desktop-popover__inner"&gt;
      &lt;div class="weui-desktop-popover__desc"&gt;
          &lt;img id="js_pc_weapp_code_img"&gt;&lt;p&gt;
          微信扫一扫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使用小程序&lt;/p&gt;&lt;span id="js_pc_weapp_code_des"&gt;&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;



&lt;p class="analyze_btn_wrap" id="js_analyze_btn"&gt;
  &lt;button class="close-button"&gt;×&lt;/button&gt;
  &lt;button class="go-button wx_tap_card js_wx_tap_highlight"&gt;分析&lt;/button&gt;
&lt;/p&gt;


  
  
    
    

&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_colon"&gt;：&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma0"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma1"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma2"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma3"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma4"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma5"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma6"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma7"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma8"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma9"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comma10"&gt;，&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_period"&gt;。&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_space"&gt; &lt;/span&gt;


&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_type_video"&gt;视频&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_type_weapp"&gt;小程序&lt;/span&gt;


&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_zan_btn_txt"&gt;赞&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_zan_btn_tips"&gt;，轻点两下取消赞&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_like_btn_txt"&gt;在看&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_like_btn_tips"&gt;，轻点两下取消在看&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_share_btn_txt"&gt;分享&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_comment_btn_txt"&gt;留言&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_collect_btn_txt"&gt;收藏&lt;/span&gt;
&lt;span aria-hidden="true" class="weui-a11y_ref" id="js_a11y_op_ting_heard"&gt;听过&lt;/span&gt;

    
    
    













    






  &lt;/body&gt;
</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:52:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247038</guid></item><item><title>泰国一巴士发生翻车事故，致17人死亡超40人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246860</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1875936" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/027bbb75-dd12-4552-a6ba-171a34efeef3.jpg" data-imageid="341352377"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间26日凌晨，泰国巴真府发生一起严重车祸，一辆巴士在行驶过程中发生翻车事故，造成17人死亡，40多人受伤。目前伤者已被送往医院接受治疗。事故原因正在调查中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:30:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246860</guid></item><item><title>韩部分集会出现排外言行，中使馆提醒在韩中国公民增强自我保护意识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，中国驻韩国大使馆发文再次提醒在韩中国公民远离政治集会。全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，韩国多地持续举行示威、游行等政治集会，部分集会中出现排外言行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻韩国大使馆特此提醒在韩中国公民和来韩中国游客：了解并尊重当地法律，&lt;strong&gt;同当地集会保持距离；增强自我保护意识，不要在集会附近停留、观望或拍摄，勿发表或转发政治言论&lt;/strong&gt;；留意集会引起的交通管制，避免前往人员密集场所，确保人身和出行安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:02:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740529926600_bmcNRH_1740529926817.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246092</guid></item><item><title>洪都拉斯总统卡斯特罗乘坐的直升机紧急降落，机上人员无大碍</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246091</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;洪都拉斯总统府当地时间2月25日表示，因遭遇恶劣天气能见度降低，洪总统卡斯特罗乘坐的直升机当日在该国北部地区圣克鲁斯-德尤霍亚紧急降落。目前机上人员无大碍。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:02:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740529605819_aX5E5z_1740529606150.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246091</guid></item><item><title>哈马斯：已就以色列推迟释放巴方人员问题达成协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246077</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）25日晚发表声明说，已就以色列推迟释放巴勒斯坦被扣押人员问题达成协议，释放巴方人员将与哈马斯移交以方被扣押人员遗体同时进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，哈马斯代表团当天在埃及首都开罗同埃及官员就加沙地带停火协议的执行、交换被扣押人员以及第二阶段谈判的前景进行了讨论。代表团强调了其立场，即必须“全面、准确地”执行停火协议的所有规定和阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室23日凌晨发表声明说，由于哈马斯多次举行“羞辱以方被扣押人员”的庆祝仪式，并利用以方被扣押人员进行“宣传”，以色列决定无限期推迟原定于22日释放巴勒斯坦被扣押人员的安排，直至确保下一批以方人员顺利获释且哈马斯不再举行类似“羞辱仪式”后，才会继续相关释放进程。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:02:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740529488194_EdhrHS_1740529488477.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246077</guid></item><item><title>三部门：进一步促进航空口岸通关便利化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246453</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为深入贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，落实党中央、国务院决策部署，以开放促改革、促发展，积极营造市场化、法治化、国际化一流口岸营商环境，进一步促进国际航空客货运输发展，便利贸易和人员往来，更好服务高水平开放高质量发展。经国务院同意，现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、进一步提高航空口岸进出口货物通关效率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）强化主要航空口岸通关服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优化完善京津冀、长三角、粤港澳大湾区、成渝地区等具备条件的主要航空口岸7×24通关保障制度。持续完善航空国际物流网络，加强航权、时刻等资源支持，培育具有国际竞争力的经营主体，提升国际航空枢纽和区域航空枢纽的通达度和集聚辐射能级，增强航空口岸国际客货运输服务保障能力，做大做强“空中丝绸之路”。优化资源配置，强化重点货运枢纽航空口岸查验力量，增配检验检查设备，提高生鲜食品和温控药品等冷链货物、高价值货物等时效性强的特殊货物通关效率。（交通运输部、海关总署、国家移民局、中国民航局和各地方人民政府按职责分工负责。以下均需地方人民政府负责，不再列出）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）提高特殊货物通关效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加快高新技术设备及原材料、特定药品、医疗器械、生物制品、紧急航材、重大国际活动及展会暂时进境商品等特殊货物通关速度，鼓励具备条件的航空口岸设立“绿色通道”，快速放行。应企业诉求，有针对性地在具备条件的航空口岸探索开展出口货物机坪“直装”和进口货物机坪“直提”试点。（交通运输部、海关总署、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）提高航空口岸场站操作效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优化完善航空口岸场站布局，支持具备条件的航空口岸开展智慧货站建设，加强数字赋能，实现集约化管理。加快推动出台航空前置货站发展指南及相关配套政策。优先支持在综合保税区设置航空前置货站。制定并公开航空口岸经营服务企业场内机坪装卸、入仓理货、货物分拨等作业时限标准。优化作业流程，减少出港货物二次驳运或重复安检。（交通运输部、海关总署、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）支持航空口岸深入开展多式联运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完善高速公路和干线公路等集散路网布局，拓展货物集散功能，支持企业通过卡车航班等运输模式，推进陆海空铁多式联运发展，推广多式联运“一单制”、“一箱制”等服务模式，加强公共信息交换共享，更好发挥航空口岸辐射带动作用。（交通运输部、海关总署、国家铁路局、中国民航局、国家铁路集团有限公司按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）加快空运跨境电商发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持跨境电商企业通过空运渠道，将符合条件的境外退运、国货入区、境外进口等多种来源商品在综合保税区内理货分拣后集拼出口。优化跨境电商监管模式，支持跨境电商转关出口。（商务部、海关总署按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、进一步提升航空口岸出入境人员通行效率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）创新国际通程航班业务监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持航空公司在国际枢纽机场拓展通程航班业务，扩大通程航班覆盖范围，支持中转行李直挂服务。积极推动国际航班电讯检疫，出入境航班通过电子系统进行申报，除风险管控、异常申报等特殊情况外，不再执行登机检查。（交通运输部、海关总署、国家移民局、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）提升出入境人员通关便利体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在具备条件的航空口岸，稳步推进实施24小时直接过境旅客和直接往返机组免办边检手续便利措施。进一步优化境外旅客联程中转、口岸签证、互免签证、过境免签、单方面免签、区域性入境免签等政策。支持推广“全委托”模式，航空公司接受旅客授权委托配合海关开箱查验，进一步提升旅客通关体验。（外交部、交通运输部、海关总署、国家移民局、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）加快进境旅客行李处理速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;升级改造相关信息系统，支持企业与海关托运行李物品信息传输。优化进境旅客行李机检流程，支持航空口岸实施进境行李先期机检模式，逐步扩大先期机检应用规模和行李分拣线覆盖度。鼓励具备条件的海关探索开展进境手提行李和托运行李“双预检”试点，提升行李物品的通关效率。提高旅客行李风险分类分级监管水平。支持建设中转行李专用预检区域、中转旅客候检区，改进服务保障流程。（交通运输部、海关总署、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、进一步加强重点航空口岸枢纽能力建设&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）支持国际航空枢纽建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强化国际航空枢纽机场的洲际连接能力和全球辐射能力，打造全方位门户复合型国际航空枢纽，进一步提升枢纽型航空口岸发展能级。增加北京、上海、广州等国际航空枢纽和鄂州专业性航空货运枢纽航线，鼓励航空公司加大全货机运力投放力度，加密定期国际全货机航线，拓展国际航空货运运力。进一步提升国际国内航线网络、航班时刻的衔接能力。支持有条件的区域性航空枢纽开展全货机业务。结合各地经济发展和航空运输需求，在满足保障条件的机场，支持串飞国内段的国际航班开展“一票到底”业务。（国家发展改革委、交通运输部、海关总署、国家移民局、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）做大做强国际货物中转业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持具备条件的航空口岸和航空公司，利用主基地机场发展国际货物中转业务，提高国际货物中转效率，提升中转服务品质。全面推广国际快件中转集拼业务。国内和国际中转业务实行电子放行。出台跨境电商中转操作细则，简化操作流程。（交通运输部、海关总署、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）推进航空货运安保制度优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借鉴国际通行做法，支持国际航空枢纽口岸探索开展航空货运管制代理人、已知托运人制度试点，实施分级分类差异化安检措施，推动实现航空货运信用管理和安保“关口前移”。研究完善带电等特种货物航空托运政策。（交通运输部、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、进一步提高航空口岸公共服务水平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十二）提升设施现代化水平和服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持航空枢纽所在地发展临空经济和产业集群，提升航空枢纽集聚辐射带动能力。结合地方实际，加大监管智能装备设备升级改造应用，视情建设冷链等特殊货物处理设施。支持海关与属地高等院校、科研院所等机构联合申请共建符合口岸进出口货物类型的检测实验室，提高取样送检效率，提升货运处理能力和水平。（海关总署负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十三）扩大航空物流公共信息平台利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深入推进“智慧海关、智能边境、智享联通”建设，依托国际贸易“单一窗口”开发建设航空物流公共信息平台，加强推广应用、优化拓展功能，促进航空物流全链条信息集成，推动各类经营主体间信息互通。开展数据共享，打通数据壁垒，实现货物进出港等相关数据互换、信息对接。（交通运输部、海关总署、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十四）加强航空客货运输管理信息共享共用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在确保数据安全的前提下，推进各相关管理部门在航空公司及航班相关经营许可、进出境航空器轨迹、进出境航空器起降时间、出入境旅客及其行李物品、进出口货物、载运货物舱单、进出口企业、进出口邮件快件包裹等方面信息（数据）共享共用。（交通运输部、海关总署、国家移民局、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、进一步规范和降低航空口岸综合物流成本&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十五）强化航空口岸收费目录清单管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落实属地管理主体责任，健全完善航空口岸收费目录清单公示制度并动态更新，及时公布航空公共服务收费事项，提升收费透明度。加强行业自律和航空口岸收费监管，依法查处违法违规收费行为。（国家发展改革委、财政部、交通运输部、海关总署、市场监管总局、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十六）协同规范降低航空口岸经营服务企业收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引导鼓励机场、航空公司与仓储、检疫处理企业等经营主体，进一步清理、归并、取消收费项目，合理降低相关经营服务费用，有效降低航空口岸综合物流成本，实现降本提质增效。（国家发展改革委、财政部、交通运输部、海关总署、市场监管总局、中国民航局按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署、国家移民局、中国民航局将发挥牵头协调作用，统筹发展和安全，在加强风险防控、确保航空安全的基础上进一步促进国际航空客货运输便利化，完善国家航空简化手续委员会机制，建立国际枢纽机场简化手续机制，并加强政策实施效果评估，充分调动各方面积极性。各有关单位要按职责分工做好落实、加强协作配合，积极创造良好政策环境。各地方人民政府要切实履行主体责任，强化工作统筹，发挥地方政府口岸相关机制作用，细化目标任务并落实到位，做好经费保障、航空口岸服务保障、航空口岸经营主体沟通联络等各项工作，持续推动航空口岸通关便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署 国家移民局 民航局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年2月6日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:51:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246453</guid></item><item><title>体坛联播｜40岁C罗收获第925球，马竞国王杯绝平巴萨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246048</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/26.jpg" data-imageid="341342026"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;C罗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;头球破门，40岁C罗收获生涯第925球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间2月26日，沙特联赛第22轮比赛，利雅得胜利迎来了与麦加统一的对抗。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/198.gif" data-imageid="341342198"&gt;&lt;p&gt;比赛第48分钟，40岁的葡萄牙球星C罗头球破门，收获生涯第925球，帮助利雅得胜利取得1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第96分钟，C罗主罚任意球击中人墙手臂，主裁判查看VAR回放后判罚点球，随后马内主罚点球破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，利雅得胜利以2比0击败对手，积分追平卡迪西亚，升至沙特联积分榜第三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，本赛季C罗已经在联赛贡献21场17球3助攻的数据，各项赛事更是斩获29场25球4助攻的亮眼表现。在联赛中，C罗已经超越本泽马独居射手榜第一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，麦加统一也是C罗加盟沙特超后在联赛进球最多的对手，已经打进10球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后C罗表示，“我们状态正佳，必须继续保持前进势头。由于赛前遭遇的一些问题，我们开局并不理想。但下半场我们及时调整，教练与团队进行了有效沟通，最终我们完成了既定任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利雅得胜利主教练皮奥利也表示，“我们配得上这样的结果，对手在上半场踢得很好，下半场我们也想早点进球，这是最重要的事情。”同时他也提到了球员拉波尔特，“在比赛中他似乎感受到了伤病的影响，我们因此换下了他。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/31.jpg" data-imageid="341342031"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;索尔洛特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;索尔洛特读秒绝平，马竞4比4战平巴萨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间2月26日凌晨，国王杯半决赛首回合，巴萨坐镇奥林匹克球场迎战马德里竞技。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/206.gif" data-imageid="341342206"&gt;&lt;p&gt;开场仅1分钟，马竞得到角球机会，阿尔瓦雷斯垫射得手，马竞取得1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/205.gif" data-imageid="341342205"&gt;&lt;p&gt;第6分钟格列兹曼禁区得球后晃过防守射门命中，马竞再入一球取得梦幻开局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/204.gif" data-imageid="341342204"&gt;&lt;p&gt;但两球落后的巴萨也没有放弃，第19分钟，孔德禁区内送出倒三角传球，佩德里跟进推射破门。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/203.gif" data-imageid="341342203"&gt;&lt;p&gt;第21分钟巴塞罗那获得角球机会，库巴西头球攻门得手，巴萨将比分扳平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/202.gif" data-imageid="341342202"&gt;&lt;p&gt;第41分钟，巴萨再度利用角球破门，这一次是伊尼戈在后点的头球攻门得手，巴萨3比2将比分反超。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/201.gif" data-imageid="341342201"&gt;&lt;p&gt;随后第74分钟，莱万又接到亚马尔横传抢点破门，比分改写为4比2。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/200.gif" data-imageid="341342200"&gt;&lt;p&gt;然而巴萨没能将优势保持到终场，第84分钟略伦特的进球让马竞看到了希望。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/199.gif" data-imageid="341342199"&gt;&lt;p&gt;伤停补时阶段索尔洛特抢点破门，马竞读秒扳平比分。据统计，这也是索尔洛特第3次在伤停补时阶段攻破巴萨球门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后接受采访时，马竞前锋阿尔瓦雷斯直言这是一场疯狂的比赛，“我们知道这不是一场轻松的比赛，巴萨是欧洲最好的球队之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们一度领先，但他们利用一次定位球机会将比分反超。我们始终坚持留在比赛当中，球队也表现出了这一点，他们踢得很好，而我们则努力用自己的武器去做我们该做的事。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/29.jpg" data-imageid="341342029"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿瑙托维奇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2比0击败拉齐奥，国米晋级意大利杯四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间2月26日凌晨，意大利杯四分之一决赛在梅阿查球场展开角逐，国际米兰主场迎战拉齐奥。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/210.gif" data-imageid="341342210"&gt;&lt;p&gt;第39分钟，阿瑙托维奇禁区前沿打出一记精彩的凌空抽射，皮球直挂死角，国际米兰1比0领先拉齐奥。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/209.gif" data-imageid="341342209"&gt;&lt;p&gt;第75分钟，科雷亚禁区内突破被吉奥特踢倒，裁判判罚点球，恰尔汗奥卢主罚点球一蹴而就，比分被改写成2比0，最终国米也将这一比分保持到了终场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，国际米兰已经30次进入意大利杯决赛，在这项赛事的历史上仅次于36次的尤文图斯。同时在最近的6个赛季，国米有5个赛季都进入到意大利杯半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后国米主教练小因扎吉表示，“对手给我们制造了很多麻烦，尤其是在上半场。不过在我们先进球打破僵局后，我们就踢得很好。我看到了出色的表现，让我们继续保持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来的意大利杯半决赛，国米又将和AC米兰上演对抗，“那将是激烈的两回合交锋，我们的目标是在罗马赢得意大利杯决赛。我们必须努力恢复体能，因为我们需要队内的每个人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本赛季的前三场意大利米兰德比当中，国米在联赛主场1比2输球，客场1比1战平，超级杯决赛则是2比3不敌AC米兰。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/30.jpg" data-imageid="341342030"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;库库雷利亚（左）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大胜南安普顿，切尔西止住连败&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间2月26日凌晨，英超第27轮，切尔西坐镇主场斯坦福桥球场迎战南安普顿。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/219.gif" data-imageid="341342219"&gt;&lt;p&gt;第24分钟，切尔西右侧角球开到禁区，恩昆库冲顶破门。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/218.gif" data-imageid="341342218"&gt;&lt;p&gt;第36分钟，库库雷利亚完成抢断，恩昆库得球后给到内托，后者左脚爆射入网。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/217.gif" data-imageid="341342217"&gt;&lt;p&gt;第44分钟，科尔维尔头球破门，切尔西上半场就取得了三球领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/216.gif" data-imageid="341342216"&gt;&lt;p&gt;但蓝军的进球并未就此停止，第77分钟，切尔西右路打出反击，乔治下底后回做门前，无人盯防的库库雷利亚轻松破门，切尔西最终以4比0大胜南安普顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，本场比赛切尔西对对手形成了碾压之势，射门19比7，射正10比2，预期进球2.32比0.62，得分机会7比2，控球率也以60%对40%领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此，切尔西终结了球队近期的联赛两连败和各赛事三连败，暂时升至积分榜第四位，南安普顿则依旧垫底。这也是本赛季切尔西在英超主场第二次完成零封。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，马雷斯卡执教生涯4次面对南安普顿取得全胜，南安普顿也是他执教生涯获胜场次最多的对手。而打进一球的边后卫库库雷利亚则当选全场比赛最佳球员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/28.jpg" data-imageid="341342028"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;天津女排&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李盈莹缺阵，天津女排无缘联赛决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日电，卫冕冠军天津渤海银行女排在女排超级联赛半决赛次回合中0比3不敌上海女排，从而两回合败北无缘决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已夺得16个联赛冠军的天津女排本赛季的目标是卫冕，但头号球星李盈莹的受伤，让球队的战斗力锐减，连吃败仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月15日，李盈莹在天津女排与上海女排的一场季后赛排位赛中崴脚受伤。据天津女排领队张静坤介绍，这次受伤相对比较严重，造成足舟关节半脱位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，李盈莹正在北京进行康复治疗，“伤筋动骨一百天。大家最近在赛场上看不到她的身影”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半决赛首回合，天津女排客场2比3失利。25日回到主场，少了李盈莹的天津女排依然进攻乏术，主攻刘美君的进攻数次被拦，另一名主攻王艺竹状态出现较大起伏，失误较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局，天津女排原本取得16比10的领先，但随后刘美君进攻频频受阻，局末阶段天津女排一传出现波动，最终以20比25失利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二局，天津女排依然开局不错，12比6领先，但局中阶段又出现打不下一攻的问题，接连被对手打出反击，以23比25再丢一局。随后天津女排在第三局以21比25告负，止步半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，天津女排全场进攻得分率只有35%，13次被对手拦网得分；刘美君拿下12分，王艺竹只得到7分，陈博雅获得全队最高的16分。上海女排得分最多的是外援泰纳拉，她拿到19分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/27.jpg" data-imageid="341342027"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙铭徽 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孙铭徽顶替郭艾伦进入CBA全明星首发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，中国男子篮球职业联赛宣布，全明星赛南区首发球员郭艾伦因伤不能参赛，南区替补球员孙铭徽替补进入南区首发名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭艾伦17日在广州队队内对抗训练中右眼受伤，目前已完成手术，进入恢复阶段。深圳队的贺希宁替补进入南区替补球员名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025CBA全明星周末将于2月28日至3月2日在吉林省长春市举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前郭艾伦眼球受伤的新闻引发了巨大关注，郭艾伦表示，自己在训练中对抗的时候被队员用手指直接戳到了眼珠里，“眼睛里缝了40多针。缝了一个多小时。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州龙狮篮球俱乐部则表示，“球队第一时间联系了中山大学中山眼科中心的国内顶尖眼科专家为艾伦进行手术、确保艾伦得到最好的治疗。俱乐部后续也将尽全力为艾伦的康复提供保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过为了保护运动员，俱乐部方面并未公布导致郭艾伦受伤的球员姓名，“训练中的意外是所有人都不愿看到的，我们理解大家对艾伦的爱护之心，同时也恳请各方尊重篮球运动的规律和专业性，避免过度揣测。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但郭艾伦对于这名球员的后续举动非常不满，“到目前为止只给我发了一条信息说我不是故意的，我接受不了这种拿我对你的保护当成理所当然的理由，这种逃避现实没有一点担当和关心的态度太让人寒心了。这不是一个男人该有的做法。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/25.jpg" data-imageid="341342025"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;袁悦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卫冕冠军袁悦止步WTA250奥斯汀站首轮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，在WTA250奥斯汀站首轮比赛中，去年赛会冠军、4号种子中国球员袁悦经历两个抢七，以6比7、6比7不敌澳大利亚球员比勒尔，卫冕之旅就此终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整场比赛耗时2小时12分钟，袁悦在首盘一度以2比5落后，将比赛拖入抢七后失利。第二盘，袁悦一度以3比0领先，但未能把握住优势，同样在抢七中落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年3月初，袁悦在奥斯汀站比赛中，以6比4、7比6击败另一位中国球员王曦雨，夺得职业生涯第一个巡回赛级别冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年之后，袁悦在本站比赛遭遇一轮游，这意味着她将损失较多积分，下一期世界排名将明显下滑。与此同时，袁悦也就此遭遇了6连败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，袁悦全场打出8记ACE球高于对手的2记，4个双误少于对手的9个，一发得分率低于对手9个百分点，二发得分率略高于对手，双方在发球方面没有太大的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在抢七关键分的处理上，袁悦并未能够拿出足够好的表现，最终输掉了比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于袁悦来说，她需要在接下来的比赛中寻找更好的状态。WTA1000印第安维尔斯站将于3月开启，袁悦已获得该赛事今年的正赛资格。去年，她曾在该站比赛中打入8强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/32.jpg" data-imageid="341342032"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴塞罗那俱乐部圆满结束蛇年庆祝活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国农历蛇年的第一个月，巴塞罗那足球俱乐部举行了为期一个月的庆祝活动，向世界各地的球迷致以美好的祝愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女队和男队的球员通过一段简短的视频分享了他们的新年祝福，视频中还特别设计了与“蛇”字相关的祝福语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女队的恩根、卡塔、莱昂、琪卡、阿莱西亚和帕约尔，男队的维克托、佩德里、孔德、奥尔莫、费尔明和库巴西都送上了祝福，祝愿世界各地的人们在蛇年健康、幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;篮球队的布里瑞拉、韦塞利、埃尔南戈麦斯、萨托兰斯基 、庞特和萨尔也加入到祝福的行列中，在2月12日元宵节当天用中文拍摄了一段新春祝福视频，与球迷一起庆祝这个特别的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在巴萨女队对阵莱万特、男队对阵阿拉维斯以及篮球队对阵巴克斯·曼雷萨的三场主场比赛中，巴萨俱乐部还安排了“中国文化体验日”，在球场内外开展了一系列新春庆祝活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，在整个活动期间，来自世界各地的超过17家合作伙伴也与俱乐部联手，在球场内外通过线上数字推广等方式与全世界球迷共庆蛇年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:05:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/36.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246048</guid></item><item><title>牛市早报｜七部门：加大创业融资支持，扩大贴息支持范围</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241814</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日收盘，上证综指跌0.8%，报3346.04点；科创50指数涨0.26%，报1102.9点；深证成指跌1.17%，报10854.5点；创业板指跌1.13%，报2240.59点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股方面，三大股指收盘涨跌不一，道指涨0.37%报43621.16点，标普500指数跌0.47%报5955.25点，纳指跌1.35%报19026.39点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价25日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所4月交货的轻质原油期货价格下跌1.77美元，收于每桶68.93美元，跌幅为2.5%；4月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌1.76美元，收于每桶73.02美元，跌幅为2.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，中共中央政治局常委、国务院总理李强2月25日到中国电信、中国联通、中国移动所属企业调研科技创新工作。李强指出，当前人工智能等前沿技术加速发展，正给世界带来深刻改变。面对新形势新任务新要求，三家企业要切实增强责任感紧迫感，坚持创新驱动发展，力争取得更大突破，为企业做强做优做大奠定更加坚实的基础，为我国实现高水平科技自立自强，发展壮大新兴产业、未来产业提供更加有力的支撑。要积极抢抓机遇，大力发展新一代信息通信技术，深入推进“人工智能+”，促进制造业数字化转型，赋能千行百业。要持续攻坚突破，聚焦短板弱项，加大投入力度，加快推进重点任务，尽早取得更多实质性进展。深化改革激发活力，在薪酬待遇、成果转化、科研组织方式等方面加强探索，调动科技人员积极性创造性。要发挥带动作用，当好协同创新和产业协作组织者，开放应用场景、强化联合研发、做好基础支撑，带动上下游企业特别是中小企业一块干，不断提高创新效率、降低创新成本、增强创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据新华社，全国人大常委会委员长赵乐际2月25日上午主持十四届全国人大常委会第十四次会议闭幕会。在会议完成有关表决事项后，赵乐际作了讲话。赵乐际指出，制定民营经济促进法是党中央确定的重大立法任务。本次会议对民营经济促进法草案进行了二次审议。要认真学习贯彻习近平总书记在民营企业座谈会上的重要讲话精神，根据常委会组成人员和列席同志提出的意见建议，进一步修改完善法律草案，以立法方式贯彻落实党中央关于促进民营经济发展的重大方针和政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据国家金融监管总局官网，2月25日，金融监管总局、国家发展改革委联合召开支持小微企业融资协调工作机制推进会。会议指出，2024年10月小微企业融资协调工作机制启动以来，在各地党委政府的高效统筹下，在相关部门、银行机构的密切配合下，四级工作机制迅速搭建、有序运行，取得阶段性成效。各地累计走访小微企业、个体工商户等经营主体超过5000万户，授信超过10万亿元。小微企业无还本续贷余额近7万亿元。会议强调，要进一步提高站位、强化担当，坚决消除阻碍民营和小微企业融资的各种隐形壁垒，全力支持民营和小微企业克服困难、健康发展，真正成为推动经济社会高质量发展的新动能、新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据央视新闻，人力资源社会保障部、教育部等七部门近日印发《关于健全创业支持体系提升创业质量的意见》，提出面向高校毕业生、农民工、退役军人、就业困难人员等重点群体，分型分类提供创业支持保障，促进创业带动就业。意见要求，优化创业培训，提升全过程创业能力；完善创业服务，提供全方位发展助力；夯实创业孵化，拓展全周期培育扶持；组织创业活动，营造全生态创业氛围。意见明确，要加强政策扶持，强化全链条支持保障，优化创业促进就业政策环境。落实重点群体创业税收优惠和一次性创业补贴政策，帮助创业者降低启动成本、减轻经营负担。加大创业融资支持，鼓励降低创业担保贷款门槛，扩大贴息支持范围，提高额度上限。做好稳岗扩岗支持，将不裁员、少裁员的创业主体纳入金融助企稳岗扩岗专项贷款范围，提高单户最高授信额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据国家药监局官网，2月25日，国家药监局官网显示，日前，国家药监局综合司向中检院（器械标管中心）发布通知，表示为满足监管急需，助推采用脑机接口技术的医疗器械高质量发展，经研究，国家药监局批准《采用脑机接口技术的医疗器械 用于人工智能算法的脑电数据集质量要求与评价方法》医疗器械行业标准制修订项目立项、国家药监局综合司要求相关部门采用快速程序开展标准制订，做好标准的起草、验证、征求意见和技术审查等工作，保证标准质量和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据证券时报，2月24日至25日，全国电子商务工作会议在北京召开。商务部党组成员、部长助理唐文弘出席会议并作工作报告。会议全面总结2024年电子商务工作成效，分析发展形势，部署2025年重点工作。会议强调，2025年是“十四五”规划的收官之年，各级商务主管部门要把思想和行动统一到党中央、国务院决策部署上来，立足商务工作“三个重要”定位，统筹发展和安全，在线上线下融合上发力，着力营造良好电商生态、扩大数字消费、赋能产业转型；在国内国际联动上发力，高水平扩大电商领域制度型开放，高质量推进“丝路电商”合作，建强电商产供链；在商务领域数字化转型上发力，提升数字商务三年行动质效，增强数字化治理能力，为商务高质量发展贡献电商力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据中国银联发布微信公众号，2月25日，中国银联发布严正声明：近日，网络平台上出现了一款名为“银联会议APP”的应用程序，不法分子利用电信诈骗手段诱导用户在手机上安装该APP，存在窃取敏感信息、资金被盗等安全风险。中国银联严正声明，“银联会议APP”非中国银联产品。在此提醒社会公众，提高警惕，谨防诈骗，避免遭受资金损失。对于上述涉嫌不法及诈骗行为的实施者，中国银联将坚决配合公安机关予以打击并保留追究其法律责任的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据澎湃新闻，2月25日晚间，海通证券发布公告称，公司收到上海证券交易所出具的自律监管决定书《关于海通证券股份有限公司股票终止上市的决定》（〔2025〕40号），上交所决定对公司A股股票予以终止上市。海通证券A股股票终止上市日期为2025年3月4日。海通证券成立于1988年，至今已有37年时间。截至2024年6月末，海通证券总资产达7214.15亿元，归属于母公司净资产达1630.28亿元。国泰君安、海通证券均为国内历史最悠久、规模最大的综合类证券公司之一，双方合并重组是中国资本市场史上规模最大的A+H双边市场吸收合并、上市券商A+H最大的整合案例。根据截至2024年三季度末的备考合并财务数据，合并后公司归母净资产3267亿元、净资本1774亿元，均位居行业第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，特斯拉智能驾驶软件系统FSD入华更进一步。2月25日，特斯拉中国微信小程序显示，特斯拉已开始分批次为客户推送2024.45.32.12软件更新。本次OTA软件更新最主要的升级就是“城市道路Autopilot自动辅助驾驶”（优化现有NOA自动辅助导航驾驶功能）：在通行受控道路(道路使用者通过匝道入口和匝道出口进出的主干道）和城市道路上使用Autopilot自动辅助驾驶，会根据导航路线引导车辆驶出匝道和交叉口，在路口识别交通信号灯进行直行，左转，右转，掉头等动作。并根据速度和路线自动进行变道动作。在不设置导航路线时，会根据道路实际情况选择最优道路行驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，2月25日晚，百度在港交所公告，2025年2月25日，百度与欢聚集团（Nasdaq：YY）订立协议并收购先前由JOYY拥有的中国内地视频娱乐直播业务（即YY直播）。百度已支付总收购价约21亿美元。作为交易的一部分，百度之前根据股份购买协议（其后不再有效）存入托管账户的总金额约16亿美元（约合人民币超110亿元）已悉数释放予百度，百度计划将有关释放的资金投资于其云及AI基础设施。有分析师表示，该协议意味着百度与YY逾四年的收购事项告一段落，百度可回笼资金、进一步战略聚焦AI；YY作为直播应用，也将为百度的AI技术提供更多落地场景。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:56:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740527432614_c6sY8A_1740527432851.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241814</guid></item><item><title>“亲美”还是“亲商”？以经济、安全为导向会让默茨对华更务实理性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240271</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，德国联邦选举委员会2月24日凌晨公布德国联邦议院（议会下院）选举初步计票结果。基督教民主联盟与基督教社会联盟组成的联盟党得票领先其他政党，在选举中获胜。选举委员会预测弗里德里希·默茨将被提名为德国新任总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外界口中的“亲美派”、“大西洋主义者”，默茨的对华态度备受关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485341063_bY2c1E_1740485349439.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341268793"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月21日，北莱茵-威斯特法伦州奥伯豪森，默茨在鲁道夫·韦伯竞技场的竞选活动上发表讲话。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在联盟党获胜的10天前，当地时间2月14日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在慕安会期间应约会见德国基民盟主席默茨。默茨表示，联盟党高度重视对华关系，愿同中方一道，保持两国关系良好发展势头。德国坚定支持自由贸易，支持德中、欧中深化合作，愿为推动妥善解决欧中摩擦发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京外国语大学区域与全球治理高等研究院教授王建斌向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，一方面美国因素或让德国政府面临外部压力，另一方面，德国国内的经济困境也亟待解决。“而默茨的个人经历，让他拥有以商业为导向的视角，同时基民盟也被德国选民视为最具经济能力的政党。基于此，默茨的对华政策将呈现出客观、理性、务实的整体基调。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拥有经济视角、视阿登纳为榜样的默茨更务实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据香港《南华早报》报道，美国战略咨询公司奥尔布赖特石桥集团合伙人、中国欧盟商会前任主席伍德克（Joerg Wuttke）与默茨有过几次会面，他形容这位69岁的保守派政客对中国“充满探索欲”和“好奇心”，对中国“很感兴趣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨在竞选期间曾指责中国“对德国国家安全构成威胁”，批评朔尔茨政府允许中企入股德国汉堡港，并主张德国应联合欧洲主要盟友进一步限制中国影响力。据美联社1月23日报道，默茨曾在柏林科尔伯基金会上对德国经济界表示：“决定在中国投资是涉及巨大风险的决定”。他的表态被视为基民盟在对华政策上的强硬立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管部分观察人士预计默茨领导的新一届政府会对华采取强硬态度，但仍有声音怀疑其针对北京的激烈言辞是否会转化为坚定的政策执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建斌指出，目前德国在安全防务上依赖美国、在能源上依赖俄罗斯，在经济上依赖中国。因此，“作为总理竞选人，默茨在竞选期间必然强调欧洲自主，推动能源多元化，并试图降低对中国经济的过度依赖。但这并不意味着未来德国政府一定会对中国采取极端的经济政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《德国之声》此前报道，默茨曾表示，对德国企业而言中国在经济上仍极具吸引力，但德国企业也应做好风险评估。德国联邦外贸与投资署（GTAI）近日发布的最新报告显示，2024年德国与中国的贸易额为2470亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中德之间紧密的经济纽带，以及连续萎缩的国内经济，让德国政府难以忽视其国内的商业利益诉求。这需要默茨找到微妙的平衡点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨于2009年退出政坛后，在企业界工作多年，在多家大型企业担任高管，并在安永德国、德国汇丰、德国黑石和德意志交易所担任要职。与商界的紧密联系，也让默茨被视为“亲商派”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样的经历赋予默茨更多经济视角，”王建斌告诉澎湃新闻，“默茨视前总理阿登纳为榜样，而阿登纳倡导的社会市场经济为德国带来了长期繁荣，因此，未来默茨会倾向于以客观务实的态度对待中国市场和中德经济关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，除了德国自身萎靡的经济发展，来自美国的“关税大棒”或将在未来几周内冲击欧洲的钢铁、汽车等商品，德国首当其冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，2024年前11个月，德国对美贸易顺差已达创纪录的650亿欧元，超过2023年全年总额。德国《商报》认为，这一巨额顺差可能促使美国对德采取更严厉的惩罚性关税措施。而美国作为德国商品在欧盟以外最大出口市场，其惩罚性关税措施或令德国出口尤其是汽车行业雪上加霜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周（18日），特朗普表示将对汽车征收进口关税，税率从25%左右开始，并可能在年内进一步提高。对于欧洲国家来说，这个税率是当前的10倍。而德国作为欧盟对美国汽车出口的主要国家，其三大汽车制造商占欧盟对美出口的73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港《南华早报》引述欧洲对外关系委员会高级政策研究员杰里米·克利夫的观点称，类似默茨这样的大西洋主义者或将面临“德国优先”派系的反对。该派系认为“本国企业处境艰难，为了企业利益，我们应该与中国保持良好关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，中国贸促会率中国企业代表团前往德国，重点围绕汽车领域展开合作洽谈。据悉，中方将接触宝马、奔驰等制造商以及博世等关键产业链企业，旨在加强合作，以确定性应对全球贸易的不确定性，推动互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“德国对华政策基于自身利益，而非仅受美国施压”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨本人有较多的美国相关履历——曾担任致力于德美合作的“大西洋之桥”协会主席长达十年、曾供职于多家与美国相关企业，外界也普遍认为默茨是一位“亲美派”、公开的大西洋主义者。然而，“默茨或许清楚，旧的跨大西洋关系已经结束”，德国马歇尔基金会印太项目高级研究员安德鲁·斯莫尔在接受美媒采访时如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨在2月23日晚表示，“鉴于特朗普政府对欧洲的命运漠不关心”，“对我而言，绝对优先的任务是尽快加强欧洲，以便我们能够真正逐步实现摆脱对美国的依赖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建斌认为，在“大西洋之桥”任职的经历使默茨积累了丰富的对美认知。因此，即便他可能对美国发表批评性言论，但整体上仍会致力于与美国建立建设性关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，德国智库墨卡托中国研究所外事主任伯恩哈德·巴奇（Bernhard Bartsch）指出，“跨大西洋关系的‘破裂’，可能会使欧洲重新调整对华接触政策，放缓对华‘去风险’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建斌也特别提醒，“默茨一直强调欧洲的自主性，希望（德国）能在国际上重获更广泛的认可。这种自主性也体现在对德美和德中关系的认知上。因此，德国对中国采取的政策，更多是基于自身利益和自主性考量，而非仅仅受美国施压。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管默茨在竞选期间暗示对华采取强硬态度的倾向，或者至少承认德国经济对北京的过度依赖。但是，默茨在贸易问题上究竟会表现得多么强硬，可能取决于他最终与谁组成联合政府。”美国政治新闻网欧洲版（Politico.eu）如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国媒体指出，本次选举的关键不仅在于哪个政党得票最高，而是未来政府的组成，组建联合政府的谈判将决定未来的执政格局。根据目前的结果，联盟党若想执政须寻找一个或多个执政伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨在2月23日晚表示，他希望能在八周内组建新一届德国联邦政府，“我们必须打破（政治）僵局，希望能够尽快做到这点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建斌判断，目前来看，最有可能的组阁选项为联盟党和社民党组成黑红联盟，若新政府确实组建为黑红联盟，其内阁阵容中将囊括数位与中国有持久交往的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建斌进一步举例道，德国联盟党议会党团副主席瓦德普尔、施潘均展现出理性的对华思维；社民党联合主席克林贝尔自青年时期便参与中德外交安全政策对话，保持着几乎每年访华的频繁交流，对中国持有较为客观深入的理解。“鉴于这些可能的内阁成员所展现出的对华认知度，有理由期待，未来德国政府在对华政策上能够秉持客观理性的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，外交部发言人林剑在例行记者会上表示，中方愿同新一届德国联邦政府一道，巩固好、发展好中德全方位战略伙伴关系。德国和欧盟具有全球影响，中方乐见德国和欧盟在全球事务中发挥重要作用，支持欧洲一体化和欧盟的战略自主，愿同德方、欧方共同努力，继续为世界的和平与繁荣贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:50:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485373743_nxwGYW_1740485373930.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240271</guid></item><item><title>也曾遭遇断崖式下跌，泽连斯基的支持率有过哪些波动？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241854</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740492350112_yCji2y_1740492350375.png" alt="也曾遭遇断崖式下跌，泽连斯基的支持率有过哪些波动？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;也曾遭遇断崖式下跌，泽连斯基的支持率有过哪些波动？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，特朗普向泽连斯基隔空“开火”，他称对方支持率已跌至4%。泽连斯基迅速反击，直言特朗普生活在“虚假信息”中。那么，泽连斯基的支持率究竟如何？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:49:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740492350112_yCji2y_1740492350375.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241854</guid></item><item><title>中超新格局｜超级豪门消失不见，投入产出比成为指挥棒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240179</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025中超联赛首轮8场比赛，多达4场比赛结果以平局告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历了过去几年的“震荡”，大多数中超球队的投入被限定在一个相对合理的范围内，当然这也意味着球队彼此实力的接近，首轮半数平局也就并不意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花钱依然谨慎的当下，中超各俱乐部造血功能的提升，对于未来破局是非常关键的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/291/248.jpg" data-imageid="341291248"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超级豪门球队已经消失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年元旦起，随着奥斯卡和上海海港俱乐部合同到期，金元时代最后一份遗留的超级合同也就此告别历史舞台。这意味着海港从过去几年超级豪门俱乐部，回到了一支正常的俱乐部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所谓超级，指的是投入。奥斯卡个人全部收入，在过去两年几乎相当于一支争冠球队全年投入。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有了这笔巨额支出，争冠球队一年在一线队的预算彼此非常接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据澎湃新闻记者了解，虽然中国足协对于中超俱乐部全年投入的要求是不得超过6亿元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从2025赛季的情况来看，争冠俱乐部用于一线队的投入也就在三个亿左右，甚至更低。上述俱乐部包括上海海港、上海申花、北京国安、成都蓉城和山东泰山，这也是联赛五支有实力争冠的球队。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他球队投入普遍不足两亿元，甚至一个亿左右投入的球队比例是非常多的。这也符合这几年中国足协始终倡导的合理投入要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冬窗花费情况来看，据德国转会市场网站披露，&lt;strong&gt;北京国安用于内外援转会费的267万欧元已经冠绝中超，浙江队204万欧元紧随其后，成都和云南花费分别为148万欧元和145万欧元，之后是津门虎的125万欧元，哪怕算上泰山（95万欧元）和申花（92万欧元），也就六家球队投入接近或者超过百万欧元。&lt;/strong&gt;其他绝大多数球队转会费投入只有二三十万欧元甚至为零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都蓉城租借引进的归化球员德尔加多、北京国安永久转入的巴西籍外援达万分别以92万欧元和125万欧元的身价成为今冬国内转会市场的“内外援标王”，但其身价相比于去年同期的标王谢鹏飞（116万欧元）、泽卡（185万欧元）均有一定降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中超16家俱乐部已完成了共333笔球员转入交易，涉及的投入总额达1496万欧元，超过去年中超转会冬窗俱乐部引援总投入（1314.9万欧元)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投入略有增长，这或许和各队存在引援需求有一定关系。但在具体每一笔引援过程中，谨慎是显而易见的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/291/247.jpg" data-imageid="341291247"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;申花俱乐部一直很重视投入产出比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俱乐部考虑投入产出比&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去的高投入，确实违背经济规律和职业足球发展规律，这种局面必须得到根治，从真正意义的职业角度出发，肯定是要考虑投入产出比的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京关键之道体育咨询有限公司创始人张庆以NBA和中超两种不同性质的联盟为例，“NBA是封闭式联赛，俱乐部的壳本身就是资源，可以通过转卖来赚钱。而中超属于开放式联赛，投入和产出之间就更要平衡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;足改方案中要求俱乐部股改的倡议，在过去两年最终转化为越来越多的国企进入中超联赛，而对于各行各业的国企来说，谨慎花钱是主旋律，到了足球，更不能例外。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月下旬中足联第一届会员大会上，上海申花俱乐部董事长谷际庆当选为副理事长，在接受央视采访时，&lt;strong&gt;谷际庆也提出了投入产出比的话题，“球迷希望俱乐部有非常好的成绩，但这背后其实就是投入的一个问题。站在投资人的角度，他必须要顾及，这是一个职业俱乐部，我们必须要考虑一个投入产出比的一个问题，这是一个循环，就当你在这个循环当中，能找到一个良性的突破点的话，可能它会进入良性循环。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谷际庆看来，突破点在哪里是需要破解的难题，“假如说我们没有办法去在某一点上找到这个突破，或者我们找错了一个地方，发错力的话，可能它会进入恶性的循环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发生在申花俱乐部身上最明显的案例是，上赛季只差一分联赛冠军，新赛季目标不言而喻，球迷认为俱乐部会“砸”一个身价几百万欧元的外援前锋顶替马莱莱，但最终出于实际，申花给出的答案是92万欧元签下米内罗。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/291/249.JPG" data-imageid="341291249"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;做好开源很重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中超相比于欧洲联赛，俱乐部在自身造血功能上的差距是非常大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，中超俱乐部的主要收入包括：门票收入，球市火爆俱乐部光这一项能进账数千万元；地方体育管理部门发展城市体育的补贴，这部分收入通常在两三千万元左右；联赛分红，差不多每家俱乐部一千万元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，对于绝大部分中超球队来说，每年都是不可能赚钱的。极个别不亏钱的俱乐部需要严格控制投入，在亿元以内，同时在门票收入和管理部门补贴方面做到极致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于中超俱乐部来说，除了成绩上的追求，想尽一切办法赚钱也是非常重要的。这几年俱乐部有进步，但远远还不够。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张庆过去曾经多次提到要和球迷建立更广泛联系，&lt;strong&gt;“中国职业体育相当长时间内，在球迷社群建设方面投入严重不足，不但足球，篮球排球也一样，团队配备上也不足。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去一年时间看到这方面文化建设的进步，比如蓉城南看台向清洁工致敬，工体看台为去世球迷留专属看台，这些人性关怀场面可以和球迷建立更广泛的联系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张庆告诉澎湃新闻记者，只有C端规模和黏性越大，俱乐部才有机会寻求更多商业上的回报，&lt;strong&gt;“除了球迷端，各地政府现在也希望通过体育促进消费，可以尝试文化、旅游和体育之间的合作，同时在商圈和社区方面进行拓展。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些都不是一朝一夕能够做到的，但必须去尝试。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:46:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/145.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240179</guid></item><item><title>美国罕见转向，欧洲急于自救，“密室政治”解决不了历史仇恨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240290</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485963593_C8iSHr_1740485980037.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341268892"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月24日，美国华盛顿特区，法国总统马克龙访问白宫。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌冲突的“戏剧性两周”正在制造跨大西洋的裂痕。欧洲还在忍耐对美国盟友的不满，但特朗普政府似乎并未在意欧洲的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，就在特朗普在白宫和法国总统马克龙握手的同一天，美国在纽约联合国总部三份涉俄乌的决议草案投票中，破天荒地与俄罗斯一起投了反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是这一天，被美国排除在与俄罗斯谈判桌外的欧洲，决心向世界展示对乌克兰的支持。欧盟委员会主席冯德莱恩与欧洲多国领导人访问基辅，参加乌克兰总统泽连斯基主持召开的“支持乌克兰”峰会；还有另外24名欧洲国家领导人参与线上会议。2月24日，恰逢俄乌冲突爆发三周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普的外交与战略思维，一定程度上停留在上世纪美苏冷战时代，甚至带有二战前的帝国主义时代的特征，仍然秉持着传统地缘政治的强权政治的观念与逻辑，仍然认为大国之间的密室政治和秘密交易可以解决所有地区冲突和中小国家的权益问题。”上海外国语大学欧盟研究中心主任、研究员、上海欧洲学会副秘书长忻华对澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，欧洲不希望俄乌冲突迅速解决后，为将来埋下安全隐患。“现在欧洲强忍对美国的不满，还有些不知所措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲“吓坏了”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙是特朗普第二任期开始以来首位访美的欧洲领导人。除了马克龙之外，英国首相斯塔默也即将于27日到访美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新网2月24日报道，特朗普当日与马克龙在白宫举行会晤，谈及乌克兰和平问题。特朗普称，美方寻求尽快实现停火，最终达成持久和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对紧急到访的马克龙，特朗普声称，“（俄乌）双方存在巨大的不信任，这就是为什么我现在加入是件好事。但我认为达成协议并继续以非常积极的方式领导俄罗斯对俄罗斯非常有利。这就是你必须做的。但我真的相信他（普京）想达成协议。我可能错了，但我相信他想达成协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国广播公司（BBC）报道，特朗普声称，俄乌可能在“未来几周内”实现停火。马克龙则表示，欧洲同样希望尽快实现和平，但“不想要一份脆弱的协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忻华认为，当前影响（俄乌）谈判进程的最主要的因素是战场形势和交战双方的战争潜力。“目前战场处于僵持对峙状态，任何一方都没有出现趋于崩溃的态势。双方都没有很强的意愿走向谈判桌，所以特朗普此时强推谈判，时机是不成熟的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普政府的目标，是尽可能地迅速结束俄乌冲突，为此可以与俄做交易，以乌的部分土地换取俄停战并允许俄占领2022年以后以武力控制的部分乌领土。” 忻华分析称，“但在欧洲人看来，特朗普这样的交易是没有底线的，不可接受的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月23日，俄罗斯外交部副部长里亚布科夫透露，目前俄罗斯总统普京和美国总统特朗普的会晤筹备工作已经开始，下一次俄美会谈将于本周末在沙特首都利雅得举行。里亚布科夫说，俄美将于本周末就两国关系中的敏感问题展开会谈，俄方对与美方进行接触持开放态度，期待会谈取得实际进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲智库研究界和知识分子里有人明确认为，特朗普想要重蹈1938年慕尼黑协定的覆辙（注：当时英、法为避免战争爆发，把捷克斯洛伐克的苏台德地区割让给德国）。一些政治领导人内心也是这样想的，但公开场合没说出口。”忻华表示。路透社援引欧亚集团（Eurasia Group）的报告称，“欧洲正处于一个更加危险的世界的风口浪尖，欧盟领导人‘吓坏了’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在基辅召开“支持乌克兰”国际会议上，欧委会主席冯德莱恩说，乌克兰正在为生存而战，而这与欧洲的命运息息相关；并称，乌克兰如果“继续以这种速度和质量发展，也许可以在2030年之前加入欧盟”。3月6日，欧盟还将就乌克兰、安全问题召开欧洲领导人特别峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普要欧洲“支付确保乌克兰和平的成本和负担”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治新闻网站Politico24日称，马克龙会见特朗普、欧洲领导人前往基辅，是在“双管齐下拯救乌克兰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忻华认为，欧洲人不希望看到地区内打开“潘多拉魔盒”，陷入持续动荡，因此要求俄罗斯从乌克兰撤军，恢复至2022年冲突爆发前的边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国皇家国际事务研究所的塞巴斯蒂安·梅亚德向BBC分析称，马克龙的访问可能一部分是为欧洲拉拢时间，一部分是进行实况调查。“这是最后一次机会，因为欧洲感觉到事情进展得太匆忙，他们担心进展太快，结果也可能很糟糕。”并且“马克龙想了解北约的未来，这样他就不会在下一次演讲或下一条推文中感到惊讶了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与马克龙的会谈中，特朗普提到，不仅是美国，欧洲国家需支付确保乌克兰和平的成本和负担。马克龙回应称，欧洲理解“更公平地分担安全负担”的必要性。两人均同意，任何和平协议都应包括向乌克兰部署欧洲维和部队。特朗普称，普京会接受这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普重申其坚持的观点，认为欧洲国家以“贷款”形式向乌克兰提供援助资金，最终能“收回”这笔钱。马克龙随即伸手打断特朗普并反驳说，欧洲援乌资金总额中有60%是自掏腰包“支付”的，而且欧洲的对乌援助方式与美国相同，包括贷款、担保和（无偿）拨款。马克龙说，欧洲冻结了超过2000亿美元的俄罗斯资产，“这不是贷款抵押物，因为它不属于我们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普回应说：“如果你那样认为，我没意见。他们（欧洲）能收回他们的钱，而我们（美国）不能，但现在能了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国全国公共广播公司（NPR）分析称，俄乌冲突中，欧洲向乌克兰提供的援助总额超过了美国，这一事实让欧洲认为，自己能在谈判中发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，在美国可能减少或停止对乌军援的背景下，欧洲或许能弥补这一差额。英法有意向乌克兰派遣维和部队，北约成员国提出提高其国防开支占国内生产总值（GDP）的比例。BBC进一步报道称，马克龙认为，英法等国愿意在停火后，在乌克兰安全保障方面发挥主导作用，同时强调美国作为（欧洲）后盾的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙在与特朗普共同出席记者会时表示，“事实上，欧洲人已经准备好参与提供这些安全保障，而现在美国也明确表示，作为盟友，美国已准备好为这一做法提供团结——这是一个转折点，这是我们此行取得的重大进展之一。”分析认为，马克龙长期主张欧洲战略自主、设想减少对美依赖。若他向特朗普保证欧洲加强国防开支，可信度更高。但这是否足以安抚特朗普、为欧洲争取更多时间达成集体防御计划，有待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名欧盟外交官透露，欧盟正在为乌克兰制定一项价值至少200亿欧元（约合人民币1520亿元）的军事援助计划，可能包括现金和导弹、炮弹等军事装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NPR进一步报道称，如果潜在的停火协议不利于乌克兰，那么欧洲的前景将变得复杂。根据布鲁盖尔研究所（Bruegel Institute）和德国基尔世界经济研究所（Kiel Institute）的联合报告，届时欧洲将需要增加约30万名士兵，每年增加超过3600亿美元（约合人民币26119亿元）的国防开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国对欧洲的“粗暴新政”已初显成效？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普会见马克龙的当天，美国在联合国有关乌克兰问题的决议草案投票中，出现了罕见的政策转向，在三项决议中均与俄罗斯站在一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC称，在联合国大会（联大）上，美国反对由乌克兰和欧洲多国起草的决议，呼吁俄罗斯结束在乌克兰的“敌对行动”、支持乌克兰领土完整，决议最终得到通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联大还通过了美国提出的另一份决议，内容涉及呼吁结束冲突，但通过的前提是，欧洲国家修改有关乌克兰问题的措辞，要求在表述上将“俄乌冲突”改为“俄罗斯全面侵略”，序言部分插入“重申对乌克兰在其国际公认边界、包括其领水内的主权、独立、统一和领土完整的承诺”，执行部分段落中，将“乌克兰和俄罗斯联邦之间实现持久和平”等表述改为“乌克兰和俄罗斯联邦之间按照《联合国宪章》以及各国主权平等和领土完整的原则，实现公正、持久、全面的和平”。美国由此弃权。随后在联合国安理会上，美方未经修改的决议版本得到通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国代表涅边贾承认美国在冲突问题上的立场“有建设性的变化”。他告诉安理会，该决议“并非理想之举”，但“是未来和平解决努力的起点”。美国常驻联合国副代表兼临时代办谢伊（Dorothy Camille Shea）把美国的决议描述为“一个向前看，而不是向后看的简单历史声明。这是一个专注于简单想法的决议：结束战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国天空新闻网报道，投票结果反映了美俄开始谈判乌克兰问题后，美乌、美欧之间出现的紧张态势。联大决议不具法律约束力，但被看作全球舆论的晴雨表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员和一名欧洲外交官透露，&lt;strong&gt;美国曾试图向乌克兰施压，要求乌方撤回其提议的决议。美联社称，这是俄乌冲突爆发以来，乌克兰在联大获得的支持票最少的一次，“显示乌克兰在联合国得到的支持在减少”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）在评论中称，特朗普政府对欧洲采取的“粗暴”新政策已取得成效。法国和英国将在达成和平协议后提出向乌克兰派遣“保证”部队，北约国家似乎最终将开始大幅增加国防开支。但是乌克兰并不是一笔房地产交易。和平建设涉及人的生命、历史的仇恨和复杂的盘算，包括乌克兰能否生存下去以及普京的“胜利”对未来欧洲安全意味着什么等生存问题。特朗普作为房地产开发商，在其曲折的职业生涯中，为赌场、高尔夫俱乐部和摩天大楼进行品牌交易和收购等，都无法与之相比。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:44:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740486005756_jsz7pP_1740486005938.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240290</guid></item><item><title>特朗普透露：泽连斯基将飞赴美国签署矿产协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246071</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/156.png" alt="特朗普透露：泽连斯基将飞赴美国签署矿产协议"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普透露：泽连斯基将飞赴美国签署矿产协议&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月25日，特朗普称，基本上已经就矿产问题与乌克兰达成协议。有媒体报道，美国和乌克兰就矿产协议条款达成一致，乌克兰总统泽连斯基将于28日前往美国。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:41:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/342/156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246071</guid></item><item><title>印尼北苏拉威西省附近海域发生6.1级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246070</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：据美国地质调查局地震信息网消息，印度尼西亚北苏拉威西省附近海域北京时间26日6时55分发生6.1级地震。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:39:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740527272696_bJkRPK_1740527272942.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246070</guid></item><item><title>特斯拉跨出FSD入华第一步，将如何影响中国智驾市场？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740491567572_WSKbab_1740491567800.png" data-imageid="341289055"&gt;&lt;p&gt;“原先害怕特斯拉FSD（智能辅助驾驶功能）到中国后会赢者通吃，把中国的智能驾驶市场搅得天翻地覆。现在我这种担心减轻了，因为有了DeepSeek。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月25日举行的中国电动汽车百人会论坛（2025）专家媒体交流会上，中国科学院院士、中国电动汽车百人会副理事长欧阳明高针对特斯拉FSD进入中国时如此评价道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧阳明高还补充说，面对目前的国际局势，FSD完全进入中国市场还要经历种种关口，他对于中国企业在智驾市场中的主导地位信心增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，特斯拉中国微信小程序显示，特斯拉已开始分批次为客户推送2024.45.32.12软件更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次OTA软件更新最主要的升级就是“城市道路Autopilot自动辅助驾驶”（优化现有NOA自动辅助导航驾驶功能）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉方面介绍，更新后车辆在通行受控道路(道路使用者通过匝道入口和匝道出口进出的主干道）和城市道路上使用Autopilot自动辅助驾驶，会根据导航路线引导车辆驶出匝道和交叉口，在路口识别交通信号灯进行直行，左转，右转，掉头等动作。并根据速度和路线自动进行变道动作。在不设置导航路线时，会根据道路实际情况选择最优道路行驶。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740492829012_J8nHCa_1740492829237.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341290763"&gt;&lt;p&gt;特斯拉这一更新也被业内解读为FSD正式入华的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，“智能驾驶”几乎成了中国汽车行业唯一的关键词。各大车企纷纷加码高阶智驾，比亚迪喊出“全民智驾”的口号，长安汽车、岚图汽车、零跑汽车等此前对智驾并不“感冒”的车企也都纷纷高调宣布入场。而极氪、小鹏等新势力车企则表示将在2025年落地L3级自动驾驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券研报表示，2025年，高阶智能驾驶有望加速渗透，预计2025年城市NOA（导航辅助驾驶）和高速NOA的国内渗透率有望分别达14%和30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特斯拉FSD入华，多家车企都曾展现出欢迎态度，称希望特斯拉这条鲇鱼能够为中国智驾市场增加更多活力，推动智驾渗透率的进一步走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小鹏汽车CEO何小鹏25日晚间在社交媒体发文称，“听说今天特斯拉FSD开始陆续在中国推送，热烈欢迎，整个智能驾驶行业会有更多的有趣交流和互相促进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，小鹏和特斯拉是全球最早将大模型端到端技术应用在智能驾驶并量产落地的AI科技公司，也是唯二有能力不依赖高清地图和激光雷达，用一套软件努力实现智能驾驶“全球都好用”的AI科技探索者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740492783614_QjPRew_1740492842749.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341290761"&gt;&lt;p&gt;高达6.4万元的售价被业内视为阻碍FSD发展的一大因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何小鹏提出，“但我稍微有些认为不同的是，高阶智驾如果想要在全球市场推广落地，就必须做到‘基础硬件标配、软件免费、高频OTA成长’。所以我们已经在2024年11月上市的小鹏P7+上，全球首次实现了这一点，科技平权会让越来越多的用户开始喜欢并相信、依赖智能驾驶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有智驾业内人士在接受澎湃新闻记者采访时表达了类似观点，他认为，FSD的订阅模式将在中国受到挑战，超6万元的购买费用，对于绝大多数习惯了软件免费的中国消费者来说，接受起来都有难度。短期来看，预计FSD对销量的拉动作用不会特别明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过该业内人士强调，全球范围来看，特斯拉FSD目前仍是全球最强的智驾系统，即便面临国内外两套数据传输等挑战，其竞争力仍不容小觑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740465395583_Kk6H8S_1740492897509.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341290762"&gt;&lt;p&gt;数据安全也一直是FSD入华面临的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能驾驶功能的训练离不开海量数据的训练。此前，特斯拉方面一直在为FSD入华积极做准备。特斯拉已于2021年成立特斯拉上海数据中心，实现数据本地化存储。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年4月，中国汽车工业协会、国家计算机网络应急技术处理协调中心发布《关于汽车数据处理4项安全要求检测情况的通报（第一批）》，特斯拉上海超级工厂生产的车型全部符合合规要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北方工业大学汽车产业创新研究中心研究员张翔对澎湃新闻记者表示，特斯拉的自动驾驶技术起步早，又引领了本轮端到端大模型技术方向，技术上确实十分领先。但特斯拉FSD的数据采集和训练都一直局限于北美地区，数据采集将成为其入华后面临的最大挑战之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克在特斯拉2024年四季度财报电话会议上回应了将FSD技术引入中国所面临的挑战。他指出，中国政府不允许特斯拉将训练视频数据传输到中国以外，同时美国政府的限制也禁止特斯拉在中国使用先进的GPU进行必要的计算训练。特斯拉的工程师们只能使用互联网上的中国道路视频进行训练。马斯克还提及，中国的公交车道是FSD在中国落地的最大挑战之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张翔认为，在城市NOA（导航辅助驾驶）方面，鸿蒙智行、小鹏等都是特斯拉的强劲对手。FSD进入中国市场较晚，能否超越华为和小鹏，甚至影响车市格局，尚需打个问号。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:31:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740491567572_WSKbab_1740491567800.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241739</guid></item><item><title>明查｜网络热门视频核查鉴定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239663</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="650112" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/52d6304e543541178d09936aeb123560/hd/e9a8b5f6-f158-414d-ba9f-b1f40b7fdb7b-aa683b9c-e2fd-1598-f390-14aca38d127d.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20250225/59900437cf654c6994173a325f1bf812-20250225173431018-6555027559613161154-a2e869e7-1d04-4d70-970f-7875cb0de9c4.jpg" data-duration="01:37" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="530"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;​​​​​本期核查的视频内容有：1. 泰方对妙瓦底断电断油后，泰缅边境出现直升机向缅甸运送油罐车？2. 马斯克突然“安排后事”，透露自己可能被暗杀？3. 韩国人来中国看高铁，看了个寂寞？(01:37)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:30:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/264/573.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239663</guid></item><item><title>特朗普表示想购买俄矿产，获得稀土资源</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1875540" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/c193aad0-085b-4933-b8a1-1ba34eb2346a.jpg" data-imageid="341342140"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日，美国总统特朗普表示，其也想购买俄罗斯土地上的矿产。&lt;strong&gt;“我希望达成协议，获得俄罗斯稀土资源。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还称，将在某个时候解除对俄罗斯的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上述表态，俄方目前暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:29:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740525806426_dkHiff_1740525806807.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246062</guid></item><item><title>“六小龙”出圈，杭州楼市回暖？春节后地王频现，二手房单周成交量创年内新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238899</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740474717659_6ir1YT_1740474717812.png" data-imageid="341261926"&gt;&lt;p&gt;伴随着“杭州六小龙”火速出圈以及杭州土拍市场地王频现，杭州房地产市场的表现也引发关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机构监测数据显示，杭州二手住宅成交量自今年第6周起快速回升，且已连续3周上升，第8周成交量创下2025年以来周度成交量新高。新房市场也在稳步复苏，第8周杭州新建商品住宅成交589套，较前一周上涨4.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士认为，杭州作为优质城市，加上“六小龙”的出圈，市场复苏较好。同时，开发商看好后市，高溢价拿地现象表明房企对市场的乐观预期，这种信心会传导至购房者，进一步稳定和提升市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“六小龙”出圈，部分房源成交价回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州“六小龙”的出圈为杭州楼市注入开年利好。今年春节以来，随着DeepSeek的爆火以及宇树科技人形机器人亮相春晚舞台，杭州“六小龙”（游戏科学、深度求索DeepSeek、宇树科技、云深处科技、强脑科技、群核科技）迅速火热出圈，这也给杭州房地产市场带来遐想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业内看来，尽管从企业规模和员工数量来看，短期内对楼市的直接拉动作用有限，但“六小龙”的崛起是继G20峰会、亚运会之后，杭州又一次站在全球的镁光灯下，关注度极高，对于市场信心和未来预期变得更加乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从当前的杭州楼市表现看，无论是二手房还是新房市场均在稳步回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，杭州二手住宅成交量自今年春节后快速回升，目前已连续3周上升，今年第8周（2月17日-2月23日）成交量创下2025年以来周度成交量新高。根据麟评居住大数据研究院监测数据，2025年第8周杭州二手住宅成交1610套，较前一周上涨63.45%，较第4周的764套上涨110.73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另根据杭州贝壳研究院监测，春节后，贝壳杭州合作门店二手房签约量同比增长8%，二手房带看量更是同比增长56%，置业者看房、买房热情明显高于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上周末，杭州二手房的带看数据创下年内新高。大量购房者出动看房，带看量和成交量出现明显增长，市场活跃度回升到去年四季度的高位水平。”杭州贝壳研究院院长上官剑说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据麟评居住大数据研究院数据，节后杭州二手房挂牌价“止跌回稳”迹象也渐显，核心区域的改善型房源表现尤为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州当地的经纪人也反馈，当前，杭州市中心的二手房市场已经回暖，部分小区的成交价格已较年前有所上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据杭州市上城区景芳商圈板块‌的一经纪人介绍，当前杭州优质次新房的成交量相对较好。“从我所在的区域来说，去年10月是近几年的房价低点，现在房价已在慢慢回升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以该区域内的保利一楼盘为例，据介绍，该楼盘的成交价格已有所上行，特别是139平方米的大户型。“去年最低的成交价是750万元带车位，目前的成交价基本稳定在850万元左右。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另以一套102平方米的房源为例，挂牌价也上调了10万元。不过，根据贝壳平台的监测，今年1月，该楼盘虽然涨价房源显示有5套，但仍有5套房源显示降价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主要是业主急售的低价的房源之前都卖掉了，目前市场稳定，市场价都比较好成交。”杭州华家池板块的一经纪人说道。在其看来，土地市场地王频现对二手房市场中的小面积户型影响不大，整体市场是在回暖的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从新房市场来看，节后的杭州新房市场也在逐步复苏。麟评居住大数据研究院监测数据显示，杭州新房成交量自今年第6周起连续回升，2025年第8周杭州新建商品住宅成交589套，较上周上涨4.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，贝壳方面的数据显示，春节后，贝壳杭州合作门店的新房签约量同比增长81%，带看量同比增长77%，市场信心逐步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上官剑认为，高科技企业的发展，不仅带来了人才的集聚，也为城市的创新发展注入了新的活力。高技能人才的流入，将增加对住房的需求，尤其是对高品质、配套设施完善的住宅的需求。同时，上下游产业的布局，将进一步创造出更多的就业机会，提高居民的收入水平，从而增强购房能力，那么楼市的发展和繁荣也就是水到渠成的事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房企高溢价拿地，板块地王频现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从短期来看，业内认为，近期杭州土拍热度的提升将进一步稳定和提升市场预期，同时也将市场信心进一步传导至购房者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，杭州城东新城板块宅地价格再创新高，成交楼面价直接冲破5万元/平方米。竞价记录显示，上城区城东新城单元SC080201-46地块经过110轮竞价后，由华润置地旗下上海泓喆房地产开发有限公司以总价261770万元竞得，成交楼面价50683元/平方米，溢价率72.48%。该成交楼面价一举打破了5天前大家房产创下的城东新城板块的最高楼面价纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，杭州土拍市场多区域地价走高。1月24日，滨江集团以54.56亿元的价格竞得湖墅单元GS0201-R21-05地块，楼面价64834元/平方米，溢价率71.25%，直接刷新杭州土拍史上最高成交楼面价。此外，萧山北干西、城东新城等地王也纷纷刷新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;58安居客研究院研究总监陆骑麟认为，房地产企业近两年的战略部署聚焦于具有优质潜力的核心城市，而这些城市在土地供应方面也展现出了极大的诚意，纷纷推出高品质地块以吸引房企竞拍，由此催生了高单价与高溢价地块频现的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2024年，杭州土地供应明显地减量提质，土地市场低密和改善化，也延续到2025年。与此同时，政策调整对市场预期也产生了重要影响。新房限价的打开，核心区域新房有补涨的需求，土地规划指标的放开以及豪宅市场的独立行情，推动了房企对高端改善项目地块的投资预期。”上官剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麟评居住大数据研究院高级分析师关荣雪认为，杭州土拍市场地王频出，显示出房企对杭州市场的强烈信心，同时也将对杭州楼市有一定的积极影响。一方面，高溢价拿地现象表明房企对市场的乐观预期，这种信心会传导至购房者，进一步稳定和提升市场预期。另一方面，地王项目的入市将提供更多高端改善型产品，满足市场对高品质住宅的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上官剑看来，杭州作为优质城市，加上“六小龙”的出圈，市场复苏较好。同时，开发商看好后市，年初相对来说资金也较为充裕，土地市场竞争更激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其认为，土地市场高价地的不断产生有利于提振市场信心，增强市场对于未来的乐观预期。购房者或许会担心未来房价上涨而加快入市，市场短期活跃度进一步提升，利于房价止跌回稳。对于开发商来说，地王项目基本是核心地段的优质地块，在规划限制放宽之后，打造更具竞争力的好房子，能够赢得市场，并在竞争中取得更好的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心区域房价有望率先实现止跌回稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2025年，上官剑认为，数字经济和新兴产业相关企业带动杭州出圈，成为推动楼市复苏的一股重要力量。同时，杭州楼市政策环境持续保持宽松，预计未来仍有一定的放宽空间。供求关系上看，预计会推出更多的宅地，土地市场延续小步快走的模式，且以主城区核心区为主，随着新房限价的放开和规划新标准的落地，优质的地块溢价率和楼面价有望突破新高，土地市场的热度提升，为楼市注入更强的信心，推动新房市场的进一步发展，特别是改善市场在春节后引领市场热度。考虑到供地结构和产品力的提升，新房房价体系将重塑，核心区域房价有望率先实现止跌回稳。二手房方面，在核心区新房价格上涨后，也将带来部分需求被外溢到二手房市场，特别是优质的次新房，而近远郊，由于受制于较大的挂牌量，部分区域交付量依然较大，业主在价格上还是有压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其认为，杭州城市基本面较好，购房需求仍然比较稳定。积极有为的宏观政策，持续用力的楼市调控政策的作用下，预计市场将保持较高的活跃度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关荣雪也认为，在政策支持、经济复苏和市场信心增强的背景下，预计杭州2025年3月和4月可能将迎来“小阳春”行情，全年楼市有望企稳回升，特别是核心区域的市场表现将更为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“土地市场的逐步回暖可能是楼市整体企稳回升的先兆。同时，高价优质地块的成功出让，将进一步激励房企致力于打造高品质住宅，从而更好地契合当前市场上日益增长的改善型居住需求。”陆骑麟说道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:13:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740474717659_6ir1YT_1740474717812.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238899</guid></item><item><title>特朗普：基本上已就矿产问题与乌克兰达成协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246003</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1875522" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/c3b870f8-b30c-47b9-b25b-98b030e1e678.jpg" data-imageid="341341972"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日，美国总统特朗普称，基本上已经就矿产问题与乌克兰达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，两名消息人士称，美国和乌克兰就矿产协议条款达成一致。乌克兰总统泽连斯基将于28日前往美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月19日，美国总统特朗普称将重启与乌克兰的关键矿产协议。三天后，即当地时间22日，美国总统特朗普在美保守派政治行动会议（CPAC）发表演讲时表示，要求从乌克兰获得稀土、石油和“任何我们能得到的东西”，以收回投入乌克兰的资金，并称“我认为我们非常接近与乌克兰达成协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰负责欧洲和欧洲-大西洋一体化事务的副总理兼司法部长斯特凡尼希娜24日表示，乌克兰和美国团队就矿产协议的谈判已进入最后阶段，该文件预计将由两国领导人在华盛顿签署。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 21:48:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740520073929_dTDfiS_1740520074133.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246003</guid></item><item><title>北约在芬兰举行军演，距俄罗斯仅百公里</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246001</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;名为“北极熔炉25”的北约军演目前正在芬兰的苏丹屈莱举行。值得关注的是，这次演习的地点距离俄罗斯边境仅仅一百多公里。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="650215" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0a2567f99100498a9850e2e8a32f00af/hd/1740519400364_MGYNAN_1740519454218.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740519452620_s4wPwG_1740519452845.png" data-duration="01:46" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;2月24日，来自美国、加拿大和芬兰的近千名士兵在雪地森林中进行了实地训练，演习演练在极端寒冷天气下，如何运用雪橇、雪地摩托等装备生存及作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次演习于2月17日至2月28日在芬兰苏丹屈莱举行，距俄罗斯边境直线距离大约为100公里，开车仅两小时就可抵达俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1875520" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/fe4c39b3-0c84-412f-a505-e8405cf4b0a3.jpg" data-imageid="341341971"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美军指挥官 丹·路德维希：&lt;/strong&gt;这次行动或演习的目的是将多国盟友包括美国、加拿大、芬兰联合在一起，进行从阿拉斯加到芬兰的极地部署，真正提高我们的杀伤力和作战能力，并准备好在北极部署战斗和获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前北约在北极开设了两栖作战中心，开展了多次大型联合军演，包括冷战后最大规模的军演“坚定捍卫者2024”。快速地北扩以搅动波罗的海地区乃至整个欧洲的安全，给予俄罗斯更大的军事压力。上周，芬兰国防部长安蒂·海凯宁确认，北约的前沿陆军（FLF）将驻扎在距俄边境大约200公里的芬兰罗瓦涅米和此次军演地点苏丹屈莱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄外交部强烈谴责北约军演&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1875519" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/2e8a7499-20bf-4a3f-a56a-87447c1b54d4.jpg" data-imageid="341341970"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部此前对北约军演进行强烈谴责，表示北约军演是对俄罗斯安全的严重威胁。俄罗斯副外长亚历山大·格鲁什科也指出，北约在俄罗斯边境附近不断增加派兵规模、频繁举行演习，还大力兴建物流基础设施，这些行径严重破坏了地区的和平与稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 21:40:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740519531373_TZe2pQ_1740519531739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246001</guid></item><item><title>美国一客机在芝加哥机场降落时遇险，被迫复飞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30245320</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日，美国联邦航空管理局表示，美国西南航空一架客机于美中部时间当日上午8时50分左右在芝加哥中途国际机场降落时，因一架商务客机未经授权进入跑道而被迫中止降落。目前，美国联邦航空管理局正在调查该事件。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1875506" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/c1182722-bffb-4d15-b6f3-e86fa6161a22.jpg" data-imageid="341333340"&gt;&lt;p&gt;涉事西南航空客机为波音737-800型客机，从内布拉斯加州奥马哈飞抵芝加哥，事发后飞行员进行复飞操作并安全降落。涉事私人商务飞机型号为“庞巴迪挑战者350”（Bombardier Challenger 350），当时正从芝加哥飞往田纳西州诺克斯维尔。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 20:21:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740514873491_RCsABJ_1740514873793.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30245320</guid></item><item><title>美国“政府效率部”21名工作人员辞职，称不愿帮助削减政府规模</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30243012</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1875505" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/c47e791d-907e-461d-8ebf-73bc35c2eda1.jpg" data-imageid="341303642"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间2月25日获悉，21名工作人员从埃隆·马斯克率领的“政府效率部”辞职，称拒绝利用自己的技术专长“拆解关键公共服务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，这些工作人员在一封联合辞职信中表示，马斯克招募的帮助他削减联邦政府规模的许多人都是“政治空想家”，且没有完成工作任务所需的技能或经验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 18:56:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740509738403_np3XRj_1740509738658.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30243012</guid></item><item><title>韩总统弹劾案庭审结束最后一场辩论，尹锡悦本人向国民致歉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30242043</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740504473449_bPmr35_1740504494652.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341291270"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尹锡悦 （视觉中国 资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新社首尔2月25日消息，韩国宪法法院25日下午举行总统尹锡悦弹劾案第11场、即最后一场辩论。国会方面在辩论中请求宪法法院作出罢免决定，尹锡悦方面则重申宣布戒严的正当性，尹锡悦本人两度向国民道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，法庭当天先进行证据调查和双方代理人团各两小时的最后辩论，再听取国会弹劾委员团团长郑清来和尹锡悦本人的最终陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会代理人团和郑清来在辩论和最终陈述中表示，尹锡悦被弹劾的理由包括“宣布违宪违法的戒严令，侵入国会和选举管理委员会，试图逮捕并拘禁政治人士和法律界人士”，“尹锡悦通过宣布紧急戒严，亲自证明了自己不具备作为宪法守护者和国家军队统帅的能力与资格”，并表示此次弹劾审判是“决定韩国宪政秩序和法治主义未来走向的重大审判”，“为维护民主主义和国家发展，尹锡悦必须被罢免”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦代理人团则从实体和程序两方面对国会提出的弹劾审判提出异议，主张弹劾应被驳回。尹锡悦方面辩称“戒严属于警告性质”，否认了关于“封锁国会阻碍表决解除戒严的决议案”“试图逮捕政治人士”的指控。尹锡悦方面还称“尹锡悦宣布戒严是行使宪法赋予的总统权力”，并主张宣布戒严源于在野党针对政府官员频繁发起弹劾、削减政府预算等导致国家基本处于“紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在最终陈述中表示“如果复任，将把任期后半段的重点放在推动修宪和政治改革上”，“总统专注外交，将内政权力移交给总理”。尹锡悦还在陈述中两度向国民道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院此前已就弹劾案举行了10场辩论，共传唤16名证人出庭作证。当天最终辩论结束后，宪法法院将进入内部评议环节，随后择机宣布弹劾案裁决结果。据韩国法律界预测，辩论结束至宣判大约需要两周时间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:30:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740504579912_Wdwa6f_1740504580103.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30242043</guid></item><item><title>大埃及博物馆将于今年7月3日正式对外开放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30242041</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1875503" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/528f996f-787a-44ce-87e4-365518b5a234.jpg" data-imageid="341291255"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日下午，埃及总理马德布利对外表示，总统塞西已经正式批准，大埃及博物馆将于今年7月3日正式对外开放。根据埃及政府的计划，大埃及博物馆的开馆仪式及配套活动将持续数日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大埃及博物馆位于著名的吉萨金字塔景区附近，占地约50万平方米，建设耗资超10亿美元，开放后将成为全球最大的考古博物馆。据悉，馆内陈列展品超10万件，约3万件属首次亮相。图坦卡蒙法老墓的全部陪葬品也将首次完整对外界展出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建造大埃及博物馆的设想于20世纪90年代由埃方提出，2002年，博物馆项目举行奠基仪式，2005年5月，建设工程正式启动。博物馆主体建筑2021年竣工。2024年10月，大埃及博物馆开启了包括博物馆主厅和其他12个展厅的试运营。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:03:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740502956951_dcfmPM_1740502957291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30242041</guid></item><item><title>万华电池材料产业园开工，加快磷酸铁锂四代、五代的开发量产</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241925</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“化工茅”万华化学新一代电池材料产业园开工，总投资168亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，万华化学新一代电池材料产业园在烟台海阳市开工。该项目是山东省第一批源网荷储试点项目、首个绿电产业园示范项目，也是万华化学集团实现二次创业、再造一个万华的战略性项目，将依托海阳市得天独厚的风、光资源以及政府的大力支持，加快推进磷酸铁锂四代、五代产品的开发与量产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万华化学集团党委书记、董事长廖增太表示，万华将电池材料作为再造一个新万华的千亿新业务进行精心培育。目前，集团打造了一支五百余人的电池材料研发队伍，取得了一系列突出的创新成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目总投资168亿元，2025年计划投资7亿元，占地面积1850亩，主要建设电池正负极材料生产厂房及相关配套设施，计划2026年6月投产10万吨磷酸铁锂生产线，2032年12月全部投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在廖增太看来，在海阳建设的万华绿电产业园项目是培育第二增长曲线的关键一步，万华化学将充分发挥自身的技术优势和产业经验，将其打造成行业内的标杆项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一家全球化运营的化工新材料公司，万华化学业务涵盖聚氨酯、石化、精细化学品、新兴材料、未来产业五大产业集群，拥有烟台、蓬莱、宁波、匈牙利、捷克等九大生产基地及工厂，以及七大研发中心，并在欧洲、美国、日本等十余个国家和地区设立子公司及办事处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据万华化学官网介绍，该公司在电池材料和电子化学品领域全面布局，涵盖3大电池主材，包括磷矿、盐湖提锂、湿法冶金、前驱体、三元正极、磷酸铁锂、纳电正负极材料、电解液及其原材料等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万华化学此前表示，在“双碳”国家战略的实施背景下，新能源产业高速增长，电池行业迎来了黄金发展机遇期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中金公司研报，在国内新能源车以旧换新政策托底以及海外储能抢装需求逐步释放下，2025年全年锂电产业链单位盈利逐步迎来向上拐点。2025年1月至2月，电池、铁锂正极、负极、电解液、隔膜等产品排产分别同比增长121.6%、97.2%、61.9%、105.3%、68.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月25日收盘，万华化学报67.06元/股，总市值2105.51亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:41:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740492559391_mMfjeZ_1740492559666.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241925</guid></item><item><title>石药预计去年净利下滑约26%，两款肿瘤药销售显著下跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241668</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740490671900_txNtP7_1740490672013.png" data-imageid="341286960"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石药集团  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;降价进集采的两款产品销售下跌，未进集采的一款产品销售也不太好，石药集团预计2024年归母净利润减少26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，石药集团有限公司（石药集团，1093.HK）公告称，预计截至2024年度公司拥有人应占溢利将同比减少约26%，这一预期的减少主要是由于成药业务收入较2023年度减少约7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收入下降与集采中标情况直接关联。公告指出，津优力（聚乙二醇化重组人粒细胞刺激因子注射液）及多美素（盐酸多柔比星脂质体注射液）两款产品的价格在京津冀“3+N”联盟药品集中采购中分别下调了约58%和23%。随着集中采购于2024年3月份开始在各相关省份执行，这两款抗肿瘤产品的销售显著下跌，导致抗肿瘤治疗领域2024年度收入下跌约28%。此外，玄宁（马来酸左氨氯地平片及分散片，高血压治疗药物）未能在2023年的国家第八批集中采购中中选，影响了其在严格执行集中采购的医院的销售，导致心血管治疗领域的收入较同期下跌约15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，石药控股集团有限公司（简称“石药控股”）组建于1997年，2013年港股上市的中国制药更名为石药集团，完成产业机构调整，现在石药控股已发展为员工2.8万人的国际化创新性企业，旗下拥有港股上市公司石药集团以及石药创新制药股份有限公司（新诺威，300765.SZ）。2024年半年报显示，新诺威的最大股东是石药集团恩必普药业有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石药集团是国内老牌药企，以仿制药起家，近些年开始创新转型。2024年前三季度，石药集团的研发费用同比增加5.5%至38.8亿元，约占成药业务收入的20.8%。目前逾60个重点在研药物已进入临床或申报阶段，其中6个已递交上市申请，24个产品（30个适应证）处于注册临床阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业务层面，石药集团包括成药、原料产品、功能食品及其他等三大板块。2024年三季报显示，公司收入226.86亿元，同比下降4.9%，其中石药成药业务总收入为186.70亿元，同比下降3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，以抗肿瘤药物为代表的成药业务的业绩压力早已显现在石药集团的财报中。2024年第三季度，石药集团成药业务中的抗肿瘤业务收入较2023年同期下跌31.2%，前三季度整体来看，同比下跌17.6%，总收入为38.09亿元。彼时，石药集团称，这部分业绩下跌主要由于津优力及多美素两款产品的价格于京津冀3+N联盟药品集中采购中分别下调了约58%和23%，随着联盟集采结果于本年3月份开始陆续在各个相关省份执行，该两款产品的销售在今年第二季度及第三季度有较显著下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石药集团2024年度经审核业绩预计在3月28日公布。2月25日收盘，石药集团港股报5.03港元/股，跌0.59%，市值580.6亿港元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:24:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740490671900_txNtP7_1740490672013.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241668</guid></item><item><title>无惧调整！南向资金今日净流入超220亿港元，阿里、腾讯获加码</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240681</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740487606669_DNnfa6_1740487606892.png" data-imageid="341274475"&gt;&lt;p&gt;南向资金无惧调整，爆买港股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，南向资金净买入220.33亿港元，其中沪港股通净流入约128.90亿港元，深港股通净流入约91.42港元。这一数据不仅创下今年南向资金净买入额第二，还创出港股通开通以来的历史第五高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，港股三大指数当日震荡下跌。截至2月25日收盘，恒生指数、科技指数、国企指数分别下跌1.32%、1.57%、1.39%，分别报收23034.02点、5698.82点、8499.19点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南向资金是推手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，南向资金成交额1604亿港元，几乎占当日港股总成交的半壁江山，全天南向资金净流入金额达220.33亿港元，创港股通开通以来的历史第五高。在近三年中，220亿港元的净流入规模仅低于今年2月18日的224亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个股层面，据Wind统计，阿里巴巴、腾讯控股、理想汽车当日均获南向资金大手笔加码，净买入金额分别为66.45亿港元、22.07亿港元、11.36亿港元。此外，中芯国际、小鹏汽车、小米集团等个股也呈现南向资金净买入态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，在科技股的推动下，港股自1月中旬以来开启了迅猛的反弹行情。截至2月25日，恒生科技指数年内涨幅27.54%，恒生指数年内涨幅14.83%，在全球重要指数中均名列前茅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而南向资金成为港股爆买的主力军。Wind数据显示，2024年以来南向资金加速流入港股市场，成为港股重要的增量资金，2025年初至今累计净买入规模达到2391.72亿元，仅有5个交易日为净流出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740487213185_pMzwKd_1740487340287.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341273940"&gt;&lt;p&gt;2月18日，南向资金净买入港股金额达224.23亿港元，不仅创出年内新高，还创下港股通开通以来的历史第四高。当日，恒生科技指数上涨2.54%，再度刷新近三年来的收盘新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月17日至2月21日一周，南向资金大幅流入512.1亿港币，是前一周流入额217.7亿港币的2倍。从个股结构上看，南向资金买入较为集中，流入阿里巴巴、中国移动、中芯国际、快手等个股较多，流出美团、腾讯控股等，其中阿里巴巴上周大幅流入173亿港币，占全周南向资金净流入规模的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485691427_x6QiCJ_1740487357091.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341273981"&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，2025年以来，腾讯控股、阿里巴巴、中芯国际、中国移动、工商银行是被南向资金净买入金额前五的公司。其中，南向资金对腾讯控股、阿里巴巴、中芯国际的累计净买入金额均在百亿港元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投证券认为，南向资金将继续成为驱动港股上涨的重要力量。一是内资和外资的资金成本差异为南向资金的流入提供依据。国内利率持续处于较低水平，而美国则维持高利率，导致以中债为锚的港股股债收益差很高，以美债为锚的港股股债收益差偏低。因此内资流向港股的意愿显然较外资更强。二是考虑到美国今年大概率降息节奏放缓，预计这种现象还会持续较长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总体而言，在当前中美利率分化的背景下，外资配置意愿不及南向，促使着南向资金成为港股最重要的增量资金来源。”该券商分析指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源策略团队研报表示，近年来，港股通资金占大市成交比例不断抬升，2024年四季度至今，港股通资金占大市成交比例在多数交易日均为20%至25%的区间内，港股通资金对市场的影响已经不可忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;港股是否能“长牛”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股本周两连跌后，会否影响行情后续走势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“港股长周期牛市在去年四季度就已经确立了，当前是牛市的延续。全年维度，延续2024年四季度以来的熊转牛，中枢继续上移。港股的三大长周期目前均处于底部回升的状态，因此牛市将持续。”中信建投证券这样判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星石投资高级基金经理汪晟认为，港股领跑是因为港股市场中，有部分上市公司的股权定价处于极低的水平，这些公司和美股公司做着相似的业务，但估值定价可能差了一倍都不止，其中一定存在着部分非理性因素，或者说非基本面因素。当非理性因素逐渐消失，由于港股定价价差较大，就会出现大的修复空间，这并不是基本面层面可以解释的。后续港股市场可能会从大幅折价，逐渐转向平价，甚至会出现溢价，目前正处于这一过程中，相信港股市场中长期优质股权将会得到更公允的定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期内，国金证券判断港股“躁动行情”将延续，以情绪扩张（有透支但并未极端）和增量流动性为主导。今年下半年，港股或迈入“牛市”，先决条件一是分子端对内地基本面修复更加敏感；二是分母端更加受益于外资重新回流人民币资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往前看，阿里财报超预期或成为本轮中国资产重估的又一里程碑，市场或由交易逐步转向由盈利预期/盈利验证驱动的中长期资产配置，行情扩散下本轮或更加可持续。中期维度，我们继续看好中国科技股价值重估行情演绎。”中泰证券表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安策略分析师陈熙淼指出，需重视2025年港股市场定价权体系的重塑。伴随内资显著增配港股市场，2025年定价权体系将较过往发生系统性变化。本轮港股成长行情已有明确印证，内资主导、外资跟随的特征明显。后续，宏观预期虽时有波动，但这一趋势中期已经确立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置思路上，国金证券建议拥抱AI，重视资讯科技（传媒、计算机）+可选消费（商贸零售、消费者服务、纺织服装、汽车）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中泰证券建议维持哑铃型配置思路。首先，配置在DeepSeek发布催化下盈利预期有所上修的港股互联网与科技硬件标的，把握中国科技股价值重估机会；其次，挖掘受益于AI产业发展、自身具备景气上行或政策面边际改善且有空间的板块，如港股创新药；同时，盈利预期相对稳健的红利标的，同时在科技重估扩散行情下有受益机会的，如通讯等，仍可作为底仓配置选择。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:14:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740487606669_DNnfa6_1740487606892.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240681</guid></item><item><title>马来西亚证实重启搜寻马航370航班残骸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241830</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740491887173_KsyaKF_1740491887286.png" data-imageid="341289271"&gt;&lt;p&gt;马来西亚交通部长陆兆福25日说，水下探测公司“海洋无限”已在印度洋部署船只，重新开始搜寻马航370航班客机残骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对当天早些时候马航370航班客机搜寻工作重启的媒体报道，陆兆福在一个记者会上说：“‘海洋无限’公司已开始调动他们的船只……我们已经原则上批准了重启（搜寻），目前只需最终敲定合同并签署。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆兆福表示，搜寻工作不会无限期进行，合同将设定明确的时间框架，具体细节有待敲定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陆兆福强调，“海洋无限”已保证新一轮搜寻是基于多位专家的研究和数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们相信当前搜寻区域更加可信，因为他们此前已经搜索了很大的区域，并相信这块区域就是过去搜寻中被遗漏的部分。”陆兆福说，“海洋无限”有信心在该区域取得进展，且愿意承担风险，这是马来西亚政府决定推进此次行动的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，有媒体报道，“海洋无限”搜索船“阿马达”上周末抵达距澳大利亚珀斯海岸约1500公里的印度洋新搜寻区域，开始使用水下机器人对海底进行搜索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚此前表示，“海洋无限”重启搜寻以“找不到不给钱”为原则。根据合同条款，任何发现必须是可信的，不能只是一些碎片，具体标准将在合同中列出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年3月8日，从马来西亚吉隆坡飞往中国北京的马航370航班客机失联，机上载有239人。2015年1月29日，马来西亚民航局宣布该航班客机失事，并推定机上所有人员遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马航370航班客机失联以来，客机残骸在世界多地被发现，搜寻工作多次启动又中断。去年12月，马来西亚方面表示，“海洋无限”提出的搜寻方案是“可信的”，原则上同意该公司继续搜寻客机残骸。搜寻工作将在印度洋南部约1.5万平方公里的海底新区域展开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:12:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740491887173_KsyaKF_1740491887286.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241830</guid></item><item><title>知名基金经理调仓路径曝光，葛兰、胡宜斌、乔迁有哪些新动作？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240279</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485851016_3hn8WF_1740485851203.png" data-imageid="341268865"&gt;&lt;p&gt;A股上市公司迎来新一波“回购潮”之际，中欧基金葛兰、融通基金万民远、华安基金胡宜斌、信达澳亚基金冯明远、兴证全球基金谢治宇等多位知名基金经理的最新调仓动向也随之曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月22日，据毕得医药（688073）最新公布的前十大流通股东名单，截至2月17日，中欧基金葛兰旗下管理规模最大的中欧医疗健康混合，位列公司第四大股东，共持有444.57万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该基金2024年四季报披露的数据，毕得医药并未出现在中欧医疗健康混合的前十大重仓股名单中。而自中欧医疗健康混合成立以来，在现有公开数据中，毕得医药仅在该基金持仓名单中出现过三次，且持仓数量最高仅20.81万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，毕得医药成立于2007年，总部位于上海市杨浦区安波路创智汇，是一家以医药中间体相关产品的研发、生产、销售及合成定制为主的高新技术企业。另据公司2024年度业绩快报公告，报告期内，公司实现营业收入11.02亿元，同比增长0.93%；实现归属于母公司所有者的净利润1322.07万元，同比增长12.07%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874874" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485242000_Ne8PTd_1740485252396.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341268791"&gt;&lt;p&gt;据九典制药（300705）2月21日披露的回购股份公告，截至2月17日，融通基金万民远旗下代表作基金——融通健康产业为公司第三大股东，持股数量为526.16万股，较2024年四季度末减少679.28万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，融通健康产业还减持了2024年四季度末的第一大重仓股——一心堂（002727）。据一心堂最新披露的回购股份公告，截至2月11日，融通健康产业为公司第五大股东，持股数量为1986.45万股，较2024年四季度末减少93.55万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月21日，奥飞娱乐（002292）最新披露的回购股份公告显示，截至2月17日，华安基金百亿主动权益基金经理胡宜斌旗下在管多只产品新进公司前十名股东名单。其中，华安媒体互联网、华安景气领航、华安沪港深外延增长，依次为公司第三、第七、第八大股东，持股数量分别为3247.02万股、1198.85万股、900.95万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月14日，艾森股份（688720）披露的回购股份公告显示，截至1月23日，南方基金郑晓曦管理的南方信息创新混合现身艾森股份前十大流通股东，持股150.15万股，较2024年三季度末时增持超70万股。而信达澳亚基金冯明远管理的信澳新能源产业股票则退出前十大流通股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月11日，吉祥航空（603885）披露的回购股份公告显示，截至2月5日，兴证全球基金乔迁管理的兴全商业模式优选混合、兴全新视野均增持了吉祥航空，分别较2024年末时增持128.28万股、49.9万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而兴证全球基金谢治宇管理的兴全合润LOF则新进吉祥航空前十大流通股东，合计持有1732.75万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，广发基金林英睿管理的广发价值领先混合、广发睿毅领先仍位列吉祥航空前十大流通股东，持仓没有变化，分别持有1872.44万股、1733.84万股；华商基金周海栋管理的华商新趋势优选则退出了吉祥航空的前十大流通股东。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874876" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485267000_yj7fBf_1740485275678.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341268792"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:03:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485851016_3hn8WF_1740485851203.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240279</guid></item><item><title>看展览｜在百年历史的德莱蒙德住宅楼里邂逅建筑摄影</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30225370</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年2月23日下午3点，建筑摄影展“光影交织 明挚初心”在上海市华山路263号开幕，展览由华山263老字号品牌馆和上海市艺术摄影协会建筑空间摄影分会联合举办。汇聚了该分会会员、众多摄影爱好者和专业摄影师的作品，通过镜头展现了建筑的独特魅力，吸引了众多观众前来参观。本次展览共展出了57幅摄影作品，涵盖了古今中外各种风格的建筑，从古老的历史建筑到现代的地标性建筑，从城市的繁华街景到乡村的宁静角落，每一幅作品都以独特的视角和精湛的技艺，展现了建筑与自然、人文的和谐共生。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/93/793.jpg" data-imageid="341093793"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月23日，建筑摄影展“光影交织 明挚初心”在历史保护建筑内开幕。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/93/794.jpg" data-imageid="341093794"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月23日，建筑摄影展“光影交织 明挚初心”开幕现场。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/93/797.jpg" data-imageid="341093797"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月23日，建筑摄影展“光影交织 明挚初心”现场。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华山263老字号品牌馆方的葛怀亚先生和上海市艺术摄影协会会长陈海汶先生出席了开幕式并作了致辞，表达了对建筑摄影艺术的热爱以及对此次展览的支持。同时，嘉宾和观众们参观了坐落在华山263里具有百年历史的德莱蒙德住宅楼内的上海老字号品牌馆，其中陈列了一百多件上海产品，彰显了上海历史悠久的产品和荣耀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 建筑摄影作品和德莱蒙德这座住宅楼产生了共鸣。展览现场，在一些摄影爱好者邂逅老建筑的同时，也有一些路过来看德莱蒙德住宅楼的建筑爱好者与摄影作品不期而遇。“我是来看建筑的，还想去德莱蒙德的顶楼看看。”一位误打误撞进入摄影展的观众说道，“没想到有这样一个摄影展，感觉结合很棒。”而参加展览的摄影师项黎明说：“这个展览与老建筑结合，给我们摄影师的情怀留了一个空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;部分作品 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/142/211.jpg" data-imageid="341142211"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宝杨游轮码头。沈旭 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/142/212.jpg" data-imageid="341142212"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鹤立鸡群的苏州国金中心。顾良亮 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/143/468.jpg" data-imageid="341143468"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;坚守。张洪涛 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/142/462.jpg" data-imageid="341142462"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊朗的生土建筑。项黎明 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/143/410.jpg" data-imageid="341143410"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;光影蝴蝶。蔡宏鸣 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/143/440.jpg" data-imageid="341143440"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;米哈斯的远眺。陈建伟 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/143/556.jpg" data-imageid="341143556"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华谊新所。许丽敏 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/143/577.jpg" data-imageid="341143577"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;方圆之眼。陈亮 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/142/214.JPG" data-imageid="341142214"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;建筑空间。郝少军 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/142/215.JPG" data-imageid="341142215"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;红尘滚滚。郝少军 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/142/216.jpg" data-imageid="341142216"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;人民英雄纪念碑。王翠萍 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/142/217.JPG" data-imageid="341142217"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雨后金色的布拉格。郑明珺 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/142/218.jpg" data-imageid="341142218"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;克莱蒙德住宅。朱玉雯 作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市艺术摄影协会建筑空间摄影分会会长朱玉雯表示，此次办展的地点也是她曾经工作过的地方——原来是光明集团用来展示产品的一个空间。“我觉得上海的老产品也需要振兴和宣传的，这次办的摄影展就是想和艺术结合，把上海的产品带给年轻人。”朱玉雯说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/93/799.jpg" data-imageid="341093799"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月23日，建筑摄影展“光影交织 明挚初心”在环境优美的历史保护建筑中开幕。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/93/795.jpg" data-imageid="341093795"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月23日，华山263老字号品牌馆里的德莱蒙德住宅楼内，摄影作品与产品并置。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/93/796.jpg" data-imageid="341093796"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月23日，德莱蒙德住宅一景。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，展览期间还将举办多场摄影讲座和交流活动，邀请业内专家和摄影师分享摄影技巧和创作经验，为摄影爱好者提供学习和交流的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展览信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展览时间：&lt;/strong&gt;2025年2月23日—5月22日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展览地点：&lt;/strong&gt;上海市华山路263号老字号品牌馆&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:00:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/143/797.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30225370</guid></item><item><title>国家药监局对脑机接口技术的医疗器械行业标准立项</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241696</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1719998369000_RF4rZR_1740491292555.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341288494"&gt;&lt;p&gt;2月25日，国家药监局官网显示，日前，国家药监局综合司向中检院（器械标管中心）发布通知，表示为满足监管急需，助推采用脑机接口技术的医疗器械高质量发展，经研究，国家药监局批准《采用脑机接口技术的医疗器械 用于人工智能算法的脑电数据集质量要求与评价方法》医疗器械行业标准制修订项目立项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家药监局综合司要求相关部门采用快速程序开展标准制订，做好标准的起草、验证、征求意见和技术审查等工作，保证标准质量和水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740490602135_SeTDBi_1740490614534.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341286963"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;医疗器械行业标准制修订项目&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:55:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740491280429_wH32zb_1740491280582.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241696</guid></item><item><title>中国电动汽车百人会相关负责人：全固态电池预计2027年开始装车</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740490850367_6cRyhD_1740490850584.png" data-imageid="341287241"&gt;&lt;p&gt;中国电动汽车百人会相关负责人今天（25日）在北京表示，在新能源汽车领域，预计到2027年全固态电池开始装车，预计到2030年可以实现量产化应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电动汽车百人会表示，相比较当下新能源汽车普遍采用的锂离子电池，固态电池具有安全性更高、能量密度更高、使用寿命更长、充电速度更快等优势。2024年是中国全固态电池的里程碑年份，2024年下半年以来，中国申请的全固态电池专利快速增长，是日本的三倍。同时，国内主要汽车电池企业都开始聚焦以硫化物为主体电解质的全固态电池技术路线，目标是实现车用电池比能量每公斤400瓦时。专家预计，全固态电池的产业化开始时间是2027年—2028年，2030年是完全可以实现量产的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国科学院院士、中国电动汽车百人会副理事长欧阳明高同时表示，在2025年的新能源车市中，插混技术路线占比将快速提升。预计，2025年插混技术路线在新能源汽车市场占比预计升至40%左右，增程技术路线占比预计维持在10%左右，纯电技术路线占比则预计降至50%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，眼下，中国汽车企业广泛接入DeepSeek，这对国内企业在智能驾驶领域继续居于领先地位保持信心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:52:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740490850367_6cRyhD_1740490850584.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241692</guid></item><item><title>37年老牌券商谢幕计时，海通证券A股3月4日终止上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240089</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740483366485_zBWpf8_1740483366643.png" data-imageid="341267973"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海通证券  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着国泰君安证券股份有限公司（下称“国泰君安”，601211.SH，02611.HK）吸收合并海通证券股份有限公司（下称“海通证券”，600837.SH、06837.HK）临近尾声，海通证券A股股票将终止上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日晚间，海通证券发布公告称，公司收到上海证券交易所（以下简称“上交所”）出具的自律监管决定书《关于海通证券股份有限公司股票终止上市的决定》（〔2025〕40号），上交所决定对公司A股股票予以终止上市。海通证券A股股票终止上市日期为2025年3月4日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海通证券表示，A股股票主动终止上市后，本次合并A股换股实施股权登记日收市后在中国证券登记结算有限责任公司上海分公司登记在册的海通证券全体A股股东持有的公司股票将按照1:0.62的比例转换为国泰君安的A股股票，即每1股海通证券A股股票可以换得0.62股国泰君安A股股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月4日海通证券A股股票终止上市后，海通证券A股股东的股票账户中即不再显示海通证券A股股票，相对应的股票市值将无法在投资者账户总市值中体现，直至海通证券A股股票转换为国泰君安A股股票并完成新增A股股份上市的相关手续后，海通证券原A股股东的股票账户中将自新增股份上市日起显示国泰君安A股股票，相对应的股票市值将会在投资者账户总市值中体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次合并完成后，存续公司（即本次合并后的国泰君安）承继及承接海通证券的全部资产、负债、业务、人员、合同、资质及其他一切权利与义务。海通证券后续将注销法人资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;员工安置方面，自交割日起，国泰君安（含分公司、营业部）全体员工的劳动合同将由存续公司继续履行，海通证券（含分公司、营业部）全体员工的劳动合同将由存续公司承继并继续履行。海通证券（含分公司、营业部）作为其现有员工的雇主的全部权利和义务将自本次吸收合并交割日起由存续公司享有和承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月5日，国泰君安、海通证券同步发布关于筹划重大资产重组的停牌公告；2024年12月13日，两家公司召开股东大会审议通过合并重组交易方案等相关议案，仅用时3个月就完成了全部公司治理程序。1月17日，证监会发布公告，批复同意国泰君安以新增59.86亿股股份吸收合并海通证券的注册申请，同意国泰君安发行股份募集配套资金不超过100亿元的注册申请，核准国泰君安吸收合并海通证券。吸收合并完成后，海通证券依法解散，原海通证券分支机构变更为国泰君安分支机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海通证券成立于1988年，至今已有37年时间。截至2024年6月末，海通证券总资产达7214.15亿元，归属于母公司净资产达1630.28亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安、海通证券均为国内历史最悠久、规模最大的综合类证券公司之一，双方合并重组是中国资本市场史上规模最大的A+H双边市场吸收合并、上市券商A+H最大的整合案例。根据截至2024年三季度末的备考合并财务数据，合并后公司归母净资产3267亿元、净资本1774亿元，均位居行业第一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:32:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740483366485_zBWpf8_1740483366643.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240089</guid></item><item><title>百度“砍价”收购YY直播，超110亿回笼资金将用于AI研发</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240163</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485220062_48H5Wj_1740485220205.png" data-imageid="341268784"&gt;&lt;p&gt;收购价格缩水，百度AI研发获得超110亿资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日晚，百度（Nasdaq：BIDU，09888.HK）在港交所公告，2025年2月25日，百度与欢聚集团（Nasdaq：YY）订立协议并收购先前由JOYY拥有的中国内地视频娱乐直播业务（即YY直播）。百度已支付总收购价约21亿美元。作为交易的一部分，百度之前根据股份购买协议（其后不再有效）存入托管账户的总金额约16亿美元（约合人民币超110亿元）已悉数释放予百度，百度计划将有关释放的资金投资于其云及AI基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析师表示，该协议意味着百度与YY逾四年的收购事项告一段落，百度可回笼资金、进一步战略聚焦AI；YY作为直播应用，也将为百度的AI技术提供更多落地场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，2020年11月，欢聚集团曾宣布与百度签署最终协议。根据协议，百度将以约36亿美元现金（根据协议或有对价调整）收购欢聚国内视频娱乐直播业务（YY直播），包括但不限于YY移动应用、YY.com网站和YY PC等。交易交割取决于协议约定的交割条件，当时欢聚集团预计该交易将于2021年上半年完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度收购YY直播的事项一波三折，2024年1月，百度曾发布公告，交割前提条件尚未全部满足，百度以36亿美元收购YY直播终止。当时，百度方面表示，将寻求与欢聚集团讨论终止股份购买协议后的下一步安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方资料显示，欢聚集团于2005年4月成立，2012年11月21日在纳斯达克上市。旗下业务覆盖直播、资讯、教育、社交、游戏、金融等领域，核心产品包括YY 、虎牙直播、BIGO、Like、欢聚游戏等。其中，虎牙直播于2018年5月11日在美国纽交所正式上市，是集团内部孵化的首家上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月18日晚，百度发布2024年第四季度及全年财报，显示2024年总营收达1331亿元，同比减少1%；归属百度净利润为237.6亿，同比增长17%，不按美国通用会计准则，归属于百度的净利润为270亿元，同比下降6%，每股美国存托股摊薄收益为76.85元，同比下降5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大模型发展方面，百度一直强调闭源，但DeepSeek的开源模型席卷多个行业。2月14日，百度宣布，将在未来几个月中陆续推出文心大模型4.5系列，并于6月30日起正式开源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月13日，百度宣布文心一言将于4月1日0时起全面免费，所有PC端和APP端用户均可体验文心系列最新模型，以及超长文档处理、专业检索增强、高级AI绘画、多语种对话等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，随着文心大模型的迭代升级，其训练和推理成本正在迅速下降。百度创始人李彦宏在迪拜AI峰会上表示，当前的创新速度比以往快得多，大模型的推理成本每年能降低90%以上，并表示将持续投入AI基础设施，以打造下一代大模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报会上，李彦宏进一步表示，开源的决策源自对技术领先地位的坚定信心，开源将进一步促进文心大模型的广泛应用，并在更多场景中扩大其影响力，“但我想强调的是，无论开源还是闭源，基础模型只有在大规模解决现实问题时，才具备真实价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，百度的其他竞争对手也正加大对AI的投入。2月24日，澎湃新闻记者从阿里巴巴获悉，阿里巴巴集团CEO吴泳铭宣布，未来三年，阿里将投入超过3800亿元，用于建设云和AI硬件基础设施，总额超过去十年的总和。这也创下中国民营企业在云和AI硬件基础设施建设领域有史以来最大规模投资纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，阿里这笔投入发生在两个重要时点之后。一是国内AI产业爆发；二是民营企业座谈会召开。3800亿元巨额资金继续投入，能极大提振相关产业信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月25日记者发稿，百度美股盘前涨1.13%，报88.860美元/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:30:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485220062_48H5Wj_1740485220205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240163</guid></item><item><title>中国航天员刘洋在联合国人权理事会宣介中国妇女事业高质量发展成就</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240976</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;联合国人权理事会第58届会议24日举办“《北京宣言》和《行动纲领》三十周年”高级别会议。中国首位进入太空的女航天员刘洋作为世界杰出妇女代表以视频方式作主旨发言，介绍新时代中国妇女事业高质量发展理念和成就。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740488345872_hy3k44_1740488440731.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341278552"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“中国常驻日内瓦代表团”微信公号 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘洋表示，作为《北京宣言》精神的受益者、践行者，当神舟飞船引擎点燃时，感受到的不仅仅是600吨推力的震撼，更是亿万中国女性托举的力量。从8倍重力的离心机到72小时狭小环境心理适应性训练，中国航天“标准面前无性别”的平等理念彰显了中国妇女事业发展的核心逻辑，即通过制度保障创造公平竞争环境，这正是《北京宣言》精神的具体实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第79届联合国大会主席菲勒蒙、联合国人权事务高级专员图尔克、联合国妇女署执行主任巴胡斯致开幕辞。国际电信联盟秘书长多琳、联合国贸易和发展会议秘书长格林斯潘、联合国消除对妇女歧视委员会主席海达尔等作主旨发言。各国政府、非政府组织代表与会并发言。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:19:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740488427118_bbwRF2_1740488427336.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240976</guid></item><item><title>Anthropic发布首款混合推理模型：擅长解决实际问题，得分远超OpenAI</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238946</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740472155896_RyJGdw_1740472156045.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341256273"&gt;&lt;p&gt;被视为OpenAI竞争对手的美国AI（人工智能）初创公司Anthropic宣布推出“迄今为止最智能的首款混合推理模型”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月24日，由美国科技巨头亚马逊投资支持的Anthropic宣布推出新模型Claude 3.7 Sonnet，并将其称为“市面上首款混合推理模型”。根据用户的选择，Claude 3.7 Sonnet既可以快速地给出回应，也可以向用户提供扩展后的分步思考。用户可以免费使用Claude 3.7 Sonnet，但扩展思考模式仅向付费用户开放。同时，公司还推出了代理编码工具Claude Code。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方介绍，Claude 3.7 Sonnet 在编码和前端Web开发方面表现出了“特别显著的改进”，在升级后，Claude模型的价格与前代产品相同，每百万输入token（文本中的最小单位）定价3美元，每百万输出token定价15美元。而OpenAI的o1模型定价分别为每百万输入token花费15美元和每百万输出token花费60美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthropic方面强调，团队开发新模型的理念不同于市场上的其他推理模型：“正如人类使用单个大脑进行快速反应和深度思考一样，我们认为推理应该体现前沿模型的综合能力，而不是完全独立的模型。这种统一的方法也为用户创造了更加无缝的体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，公司将新模型定义为“市面上首款混合推理模型”。在标准模式下，Claude 3.7 Sonnet是Claude 3.5 Sonnet的升级版；而在扩展思维模式下，模型会在回答前进行自我反思，从而提高其在数学、物理和编码等任务上的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，当用户通过API（应用程序编程接口）使用Claude 3.7 Sonnet时，用户可以通过命令Claude思考不超过多少token来控制“思考预算”，该数值需要小于模型输出限制的12.8万个token，以便于用户在速度、成本和答案质量之间进行权衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthropic方面还指出，新模型最大的优势是“更擅长现实世界中的任务”，而不是针对“数学和计算机科学竞赛问题进行优化”。在评估AI模型解决实际软件问题的能力的编码测试SWE-Bench Verified中，Claude 3.7 Sonnet的得分从Claude 3.5 Sonnet的49.0%提升至62.3%，在经过特定框架调整后最高得分可至70.3%。OpenAI o3-mini和DeepSeek R1在该项测试上的得分分别为49.3%和49.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在指令遵循、一般推理、多模态能力和代理编码方面，Claude 3.7 Sonnet都取得了出色的表现，扩展思维模式则在数学和科学方面展现出了显著提升。Anthropic表示，除了传统的基准测试之外，Claude 3.7 Sonnet甚至还在《精灵宝可梦：红》的游戏测试中超越了Claude系列过去的所有模型。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740468980225_YpeS4C_1740471504076.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341255423"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Claude 3.7 Sonnet（开启或关闭扩展思维模式）在各大基准测试中的得分。来源：Anthropic&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，Anthropic宣布推出旗下第一款代理编码工具Claude Code，可以搜索和读取代码、编辑文件、编写和运行测试、提交和推送代码到GitHub，以及使用命令行工具。据介绍，在早期测试中，Claude Code一次性完成了通常需要45分钟以上手动操作才能完成的任务。目前，该工具已开放预览版，将在未来几周内不断改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据外媒报道，24日当天，Anthropic即将完成一轮35亿美元的融资，公司估值将达到615亿美元。公司本轮融资的最初目标为20亿美元，但在谈判期间成功说服投资者增加投资。本轮融资的参与者包括Lightspeed Venture Partners、General Catalyst和Bessemer Venture Partners，总部位于阿布扎比的投资公司MGX正在洽谈参与事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，Anthropic依然面对较大的竞争压力。据知情人士透露，Anthropic的年化收入（根据近期销售额推断未来12个月的收入）在近期达到约12亿美元，公司仍在亏损，将利用最新融资的现金支持训练更强大的AI模型。亚马逊已向Anthropic累计投资80亿美元，而谷歌母公司Alphabet已向其投资20亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，1月20日，中国AI初创公司深度求索（DeepSeek）推出开源推理模型DeepSeek-R1，凭借其性能表现引发全球AI界轰动，各家AI大模型企业也纷纷宣布推出自己的推理模型。例如，OpenAI发布推理模型o3-mini，谷歌也在Gemini App中推出了其推理模型Gemini 2.0 Flash Thinking实验版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，2月25日，阿里通义Qwen发布基于旗舰模型Qwen2.5-Max构建的推理模型QwQ-Max-Preview预览版，会和DeepSeek以及Kimi的推理模型一样展现思考过程，目前用户可在通义千问网页版进行体验。通义千问团队表示，QWQ-Max的官方版本将在近日发布，会同步发布安卓和iOS版应用程序，以及规模更小的可在本地设备部署的模型。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:14:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740472155896_RyJGdw_1740472156045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238946</guid></item><item><title>遵义舰、衡阳舰、微山湖舰组成的舰艇编队在太平洋多个海域演练</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240146</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="650149" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0c93d93dccda48f9ae67c42e68348360/hd/1740482996687_sxPGw4_1740483139747.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740483103603_CeBGhR_1740483136731.jpg" data-duration="00:37" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;近日，由遵义舰、衡阳舰、微山湖舰组成的舰艇编队踏浪蹈海，位南太平洋某海域组织开展远海实战化演练，检验舰艇编队协同作战能力及特情处置能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;训练现场，编队指挥所根据舰艇性能特点、任务需要和海区情况，按照对海突击、区域防空等演练内容，指挥各舰分区列阵，快速切换战术队形，占据有利阵位。各舰密切配合，官兵闻令而动，迅速奔赴战位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874938" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/b8a46b76-160c-4691-bc72-1ab416554712.jpg" data-imageid="341268922"&gt;&lt;p&gt;舰炮轰鸣，雷达飞旋。遵义舰率先发起攻击，主炮脱膛而出，海面火光四射，硝烟弥漫。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874939" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/8993fccd-8931-4921-8687-5e89fc30cfe8.jpg" data-imageid="341268921"&gt;&lt;p&gt;训练期间，编队转战太平洋多个海域，开展实战背景下多科目综合演练，官兵全程保持高度戒备状态，练指挥、练技能、练协同，不断提高履行使命任务能力。此次训练是根据年度工作计划组织的例行性训练，符合相关国际法和国际实践，不针对特定国家和目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:11:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740483175550_cQFkdP_1740483175695.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240146</guid></item><item><title>泰国切断边境可疑通信和网络信号，与中缅合作打击电诈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241007</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国政府2月25日举行内阁会议进一步讨论打击电诈措施，在会后的新闻发布会上，总理佩通坦表示，泰国政府高度重视电信诈骗犯罪问题，始终秉持“永不停歇”的态度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1875147" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/42d9d3a7-0480-4e6c-96e6-1f99e532df5d.jpg" data-imageid="341277818"&gt;&lt;p&gt;佩通坦表示，近期，泰国政府与相关国家在打击边境犯罪上取得积极进展，并遣返相关人员。同时，泰国将继续与中国和缅甸加强合作与对话，切实解决电诈问题。佩通坦还提到，泰国多部门也已与电信公司合作，切断边境地区可疑的通信和网络信号。为进一步加强跨境合作，佩通坦将于本周五（28日）前往东部沙缴府，实地调研电信诈骗问题，并与柬埔寨政府深化合作，推动联合打击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，泰国副总理兼国防部长普坦也在内阁会议上通报说，泰国湄索地区的边境防控已取得阶段性成果，部分电诈涉案人员已被遣返回相关国家。3月初，泰国还将与中国、缅甸举行三方会谈，就合作打击电诈行动进行深入讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，在泰国缅甸边境，泰国军方人员与警方从缅甸方面接收遣返的缅甸妙瓦底地区中国籍涉诈犯罪嫌疑人，目前这批人员已被押解回中国。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:07:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740488498889_GX5shk_1740488499081.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30241007</guid></item><item><title>接轨奥运，讲人的故事……这场赛事找到延续生命力的方式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240154</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;过去几年，中国的自主体育IP赛事如雨后春笋，方兴未艾。但与此同时，中国体育产业圈也见证了不少赛事如流星般稍纵即逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么不少赛事主办方兴致勃勃地投入办赛大军却找不到延续赛事生命力的方式？究其原因，这或许与体育圈并非一个“投入越多回报越多”的产业链有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，2025上海帆船公开赛（下称：上帆赛）组委会召开新闻发布会，赛事宣布将以“劲享帆上 Shang Fantastic”为口号，于3月25日至3月30日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比首届赛事，此次上帆赛将引入奥运级别的ILCA7级，为各支队伍备战全运以及未来的奥运会提供练兵的平台。此外，赛事还邀请了中国传奇残疾帆船运动员徐京坤一同扬帆起航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从高额的赛事奖金到对接奥运级别的赛事设置，再到讲述以人为本的体育故事……这场“两岁”的上帆赛给出了中国自主体育IP赛事如何维持生命力的一组参考答案。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/267/910.jpg" data-imageid="341267910"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上帆赛举行启动仪式，比赛日期定在3月25日至3月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接轨奥运项目，全球帆船精英都看向上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于所有自主体育IP赛事而言，参赛运动员和比赛永远是核心价值。正因如此，上帆赛从创办至今，一直致力于打造“世界级的帆船赛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在首届上帆赛从黄浦江驶向滴水湖的整个过程中，赛事已经吸引了不少世界级别的精英帆船运动员参赛。彼时，就包括不少正在备战巴黎奥运会的年轻帆船运动员都来到上海参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年过去，世界体坛进入洛杉矶奥运会周期。而在没有奥运会的“小年”，上帆赛的组委会反而通过增设奥运级别的帆船项目吸引更多精英选手参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新闻发布会上，赛事运营方上海东浩兰生赛事管理有限公司总经理朱骏炜告诉澎湃新闻记者，本次的竞赛项目在去年J80级及ILCA6级（公开组和女子组）的基础上增设ILCA7级。而ILCA7级帆船（原名激光级帆船）是目前奥运会男子单人艇的指定船型。自1996年亚特兰大奥运会起，ILCA7级帆船就成为奥运会男子单人艇的比赛项目，并且也都包含在世界锦标赛、亚洲锦标赛等重要赛事之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本次赛事增设ILCA7级项目，旨在提供专业平台，培养优秀帆船后备人才，为上海乃至中国帆船运动的未来发展储备力量，在国际赛事中持续展现中国帆船的竞争力。”朱骏炜透露，也正是因为增设了与奥运接轨的项目，更多精英级别的运动员都将来到上海，“截至目前，我们已经与10个国家的10位运动员进行了沟通，他们当中有国家冠军，有东京奥运会、巴黎奥运会参赛选手，还有ILCA7级目前世界排名前十的精英，他们都表达了强烈的参赛意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了成为奥运会和全运会的练兵舞台，在帆船赛事中相对较高的奖金设置也是保证精英运动员成为赛事核心价值的重要方式之一。据透露，今年的赛事依然维持了高额的奖金设置，J80级和ILCA6级的奖金均与去年保持一致，而获得ICLA7级前八名的运动员可以分获30000元、20000元、10000元、6000元、5000元、4000元、3000元、2000元的奖金。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/267/932.png" data-imageid="341267932"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刚刚创造历史的徐京坤船长也将出现在本届上帆赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讲述人的故事，这场赛事懂得抓住人心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在介绍今年预计参赛的所有精英选手中，朱骏炜特意提到了一位他口中的“重量级选手”，那就是中国籍帆船运动员徐京坤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不了解帆船运动的人而言，这个名字或许不太熟悉，但是在世界帆船界，这位中国船员拥有相当高的地位，而且他的传奇故事也在不少船员间流传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐京坤在帆船领域成绩斐然，曾创造单人独臂环中国海的世界纪录，成为首位完成MINI TRANSAT单人不间断跨大西洋及完成环球航行的独臂船长。近期，他更是完成了旺代单人不间断环球帆船赛，成为首位完赛的中国选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旺代环球帆船赛是全球航海运动的终极挑战。该赛事要求选手单人驾驶帆船，中途不停靠、无外援和补给，连续不间断航行约26000海里，从法国旺代省出发，绕地球一圈后返回起点，因赛程艰难和高淘汰率，被誉为“航海界的珠穆朗玛峰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从赤道无风带的煎熬到海洋暴风的肆虐；从海浪中三次攀爬30米高的桅杆到维修液压发电机的生死一线；从练就连吃99天泡面的“独特技能”到完赛前五天经历濒临退赛的无助……在近100天的时间内，徐京坤独自面对来自极端天气、孤独、身体极限和技术难题带来的挑战，留下了不少令人动容的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我一直觉得，体育之所以吸引人，最终讲述的还是人的故事，如何将体育蕴含的精神和赛事以及品牌的故事进行深度结合，把内容运营做到一个新的高度是关键，简而言之，就是要抓住人心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体育咨询专家、关键之道创始人张庆此前在和澎湃新闻记者聊起中国体育自主IP赛事时就提到了“人的故事”在赛事传播之中的作用和意义，“除了奥运会上升国旗奏国歌之外，要善于找到更多能够引起群体共鸣的事件，这种情绪能够转化为商品。但归根结底，我们需要通过创造一种介质，让更多关注到体育赛事的人们在生活场景中延展这种共鸣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，“独臂船长”徐京坤就将成为赛事的这条纽带，吸引更多人关注这项赛事，也鼓励更多人了解航海和帆船。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/267/911.jpg" data-imageid="341267911"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上帆赛为上海市帆船帆板队举行全运会前的出征仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破圈，才能让赛事更有活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此次的上帆赛沿用公开报名的方式邀请更多帆船爱好者参与其中。发布会当天，赛事报名工作同步启动。其中ILCA6级及ILCA7级由赛事组委会邀请参赛，包括30条ILCA6级帆船及30条ILCA7级帆船参赛。J80级则采取定向邀请和公开报名形式，可接受30条J80级帆船报名，每条J80级帆船限报8人（含领队、教练），除定向邀请船队外，其他参赛名额向达到资格条件的船队开放报名，若符合条件的船队多于赛事设定数量，则将通过抽签形式确定最终参赛名额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，虽然只是第二届，但上帆赛在破圈这方面已经借鉴了上海马拉松和上海赛艇公开赛等自主IP赛事的不少优秀经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帆船运动本身就是一项集观赏性、竞技性、娱乐性于一体的体育运动项目，所蕴含的冒险、拼搏、团队协作等精神与上海的城市精神相契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首届赛事期间，组委会就举行了各种各样的活动吸引更多人关注这项运动。彼时，一场以帆船为主题，艺术与体育相结合的交响音乐会就在临港演艺中心上演。而在这场音乐会之前，赛事配套设置的上帆赛事村正式“开村”，奥运冠军徐莉佳则担任赛事村的“村长”。赛事村现场，主办方不仅设置了上帆TV、乐帆码头、乐帆时刻、上帆公益、乐帆空间、帆友集市等不同板块，更是开设了上帆×中国航海博物馆限定特展，全面辐射全年龄段市民受众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而到了这一届，赛事的相关活动继续升级，上帆赛在商旅文体联合方面将持续发力，实现多维度优化升级，打造上帆赛事主题周末、上帆赛事观赛套餐及上帆观赛直通大巴等活动。就在今年的新闻发布会上，上海市体育局竞赛处与临港管委会商业和文体旅游处负责人共同启动上帆×临港商旅文体联动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名帆船运动员，我是非常骄傲的。我希望这样的赛事让更多的市民朋友们了解到这项运动，也鼓励他们参与帆船，享受航海带给他们的乐趣。”徐莉佳此前在接受澎湃新闻记者采访时就谈到了上帆赛对于破圈所做出的努力，她也希望“借助这些活动让体育赛事走近上海市民，成为市民生活的一部分”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:07:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/267/947.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240154</guid></item><item><title>支持小微企业融资协调工作机制推进会召开：坚决消除阻碍民营和小微企业融资的各种隐形壁垒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240430</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740487127498_aD8EAp_1740487127651.png" data-imageid="341272803"&gt;&lt;p&gt;2月25日，金融监管总局、国家发展改革委联合召开支持小微企业融资协调工作机制推进会，深入学习贯彻习近平总书记在民营企业座谈会上的重要讲话精神，落实中央经济工作会议和全国金融系统工作会议要求，总结前期经验，部署下一步重点工作。金融监管总局党委书记、局长李云泽出席会议并讲话。国家发展改革委党组成员、副主任李春临提出有关工作要求。商务部党组成员、部长助理唐文弘，全国工商联副主席安立佳分别就相关领域落实工作机制作出具体安排。金融监管总局党委委员、副局长丛林主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，2024年10月小微企业融资协调工作机制启动以来，在各地党委政府的高效统筹下，在相关部门、银行机构的密切配合下，四级工作机制迅速搭建、有序运行，取得阶段性成效。各地累计走访小微企业、个体工商户等经营主体超过5000万户，授信超过10万亿元。小微企业无还本续贷余额近7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要切实把思想和行动统一到习近平总书记在民营企业座谈会上的重要讲话精神上来，深刻认识到支持小微企业就是支持民营企业，把抓好小微企业融资协调工作机制作为落实习近平总书记重要讲话精神的有力举措。要进一步提高站位、强化担当，坚决消除阻碍民营和小微企业融资的各种隐形壁垒，全力支持民营和小微企业克服困难、健康发展，真正成为推动经济社会高质量发展的新动能、新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，要加强互学互鉴，总结推广各地积累的宝贵经验，充分调动各方积极性主动性创造性，紧密围绕“直达基层、快速便捷、利率适宜”目标，推动小微企业融资协调工作机制发挥更大效能，有力支持稳企业、强信心、促发展。要加大企业走访力度，跟进协调解决实际困难。要引导银行机构加大资源投入、提升服务水平，助力企业增订单、拓市场，增强持续经营的能力和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分省市发展改革委、金融监管总局派出机构以及地方政府代表作了交流发言。国家发展改革委、科技部、工业和信息化部、农业农村部、商务部、市场监管总局、金融监管总局、全国工商联相关司局负责同志，在京大中型商业银行主要负责同志参加会议。各省、自治区、直辖市、计划单列市、新疆生产建设兵团省级、市级发展改革部门和机制相关成员单位负责同志，各金融监管局、分局主要负责同志，京外大中型商业银行和地方主要法人银行主要负责同志在分会场参会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:40:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740487127498_aD8EAp_1740487127651.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240430</guid></item><item><title>【新思想引领新征程】人工智能创新加速我国产业转型升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240363</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text_area" id="text_area"&gt;
			
				&lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：习近平总书记指出，加快发展新一代人工智能是我们赢得全球科技竞争主动权的重要战略抓手，是推动我国科技跨越发展、产业优化升级、生产力整体跃升的重要战略资源。今年以来，我国人工智能综合实力迈上新台阶，各地积极探索人工智能与各行业深度融合，为产业升级和经济高质量发展赋能。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022519414625669.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一开年，我国人工智能领域接连取得重大突破。国产大模型DeepSeek凭借开源模式和成本优势火爆全球，成为迄今为止最快突破3000万日活跃用户量的应用程序。各行各业数百家企业纷纷接入，智能化变革席卷全国。首个自研万卡集群成功点亮，超大规模并行计算能力大幅跃升。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022519421426606.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记高度重视科技创新与人工智能发展。2018年，十九届中央政治局第九次集体学习首次聚焦“人工智能发展现状和趋势”，总书记深刻剖析了人工智能呈现出的新特征，指出人工智能是引领这一轮科技革命和产业变革的战略性技术，具有溢出带动性很强的“头雁”效应，加快发展新一代人工智能是事关我国能否抓住新一轮科技革命和产业变革机遇的战略问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022519423259694.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，习近平总书记又多次作出重要指示，为人工智能产业发展指明方向。2024年，总书记再次强调，积极推动互联网、大数据、人工智能和实体经济深度融合，培育壮大智能产业，加快发展新质生产力，为高质量发展提供新动能。党的二十届三中全会明确将人工智能作为战略性产业，推动实现各行业的数智化转型，为经济高质量发展注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022519433278443.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列顶层设计推动我国人工智能产业步入快车道：人工智能芯片接连取得突破，硬件底座不断夯实；大模型产品快速普及，创新生态持续完善；各种人工智能应用向纵深发展，截至2024年底，我国共有302款生成式人工智能服务在国家网信办完成备案，人工智能核心产业规模近6000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022519425570945.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　头雁领航，群雁齐飞。今年以来，人工智能“头雁”效应不断推动产业深度转型升级。在福建的电池产线，算法将良品率推至99.9%。在陕西的老油田基地，大模型技术构建出19个工业智能体，让各环节效率提升近30%。在南极，新上岗的AI智能机器人可在零下60℃的极端环境中负重70公斤进行科考探测。创新澎湃，新产业、新模式加速涌现，不断形成新的经济增长点。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022519440258985.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，国家将出台措施，聚焦人工智能核心基础、智能产品、公共支撑三大类、18个核心方向组织开展人工智能产业创新任务“揭榜挂帅”；加快生态培育，支持上海、北京等11个地方建设国家人工智能创新应用先导区；同时深入开展“人工智能+”行动，发挥我国工业体系优势，推动人工智能和制造业深度融合，不断为经济高质量发展提供新动能。&lt;/p&gt;	
			
		&lt;/div&gt;
		
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:28:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740486921729_1cRwPP_1740486921907.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240363</guid></item><item><title>全国网信系统2024年依法关闭违法网站10946家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240286</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2024年，全国网信系统全面推进严格规范公正文明执法，严厉打击各类网络违法违规行为，持续增强网络执法震慑力，切实维护网络空间清朗。全国网信系统依法对11159家网站平台予以约谈，对4046家网站平台实施警告或罚款处罚，责令585家网站暂停有关功能或信息更新，下架移动应用程序200款，处置小程序40款，会同电信主管部门取消违法网站许可或备案、关闭违法网站10946家，督促相关网站平台落实主体责任，依法依约关闭账号107802个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、持续推进依法治网，依法打击各类网络信息内容乱象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国网信系统聚焦打击侵害未成年人身心健康、网络暴力、扰乱传播秩序、破坏网络生态等违法违规行为，集中整治“自媒体”无底线博流量、虚假低俗网络直播、涉企侵权信息、体育“饭圈”等乱象，持续整治假冒仿冒新闻媒体、未经许可开展互联网新闻信息服务等问题，加大对违法违规MCN机构账号处置力度，着力优化营商网络环境，及时对传播违法违规信息、扰乱网络传播秩序的网站平台和账号采取处置处罚措施。加大对正能量网络名人账号的保护力度，同时依法依约处置违法违规网络名人账号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对部分网站平台对用户发布破坏国家统一、损害国家荣誉和利益、否定英雄烈士事迹和精神、宣扬极端主义等违法违规信息未尽到法定管理义务问题，部分网站平台算法推荐服务出现法律法规禁止发布或传输信息问题，国家网信办指导属地网信办分别依法采取约谈、责令改正、责令处置相关账号、从严处理责任人、罚款等处置处罚措施，对部分性质恶劣的网站平台责令暂停相关服务功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对多款儿童手表存在危害未成年人身心健康等违法违规信息问题，部分网站平台搜索联想词呈现淫秽色情信息、存在网络暴力等违法违规信息问题，国家网信办指导属地网信办依法采取约谈、责令改正、从严处理责任人、罚款等处置处罚措施。督促相关网站平台落实主体责任，依法依约关闭“橡果商业评论”“奇偶派”“小牛说车”“兆基弟弟”等一批发布侵害企业和企业家合法权益信息的账号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对部分网站平台账号仿冒权威新闻媒体、违规使用具有新闻属性账号名称问题，国家网信办指导属地网信办依法采取约谈、责令改正、从严处理责任人、罚款等处置处罚措施，并责令相关网站平台落实主体责任，依法依约对问题账号作出关闭处置。同时依法关闭一批假冒仿冒官方新闻网站、未经许可开展互联网新闻信息服务的网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、加大网络安全、数据安全和个人信息保护等领域执法力度，筑牢网络空间安全屏障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国网信系统深入推进网络安全、数据安全、个人信息保护等领域执法，不断健全制度机制、完善工作流程、加大执法力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对未履行网络安全、数据安全保护义务，未按照法律规定留存相关网络日志，未及时处置系统漏洞等安全风险，致使系统遭攻击篡改、数据泄露等违法违规问题，国家网信办指导属地网信办依法采取责令改正、警告、罚款等处置处罚措施，依法查处一批违法违规企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对部分App未明示个人信息处理规则、未经同意处理个人信息、未提供账号注销功能等个人信息保护领域违法违规问题，国家网信办指导属地网信办依法采取责令改正、警告、从严处理责任人等处置处罚措施。指导属地网信办，聚焦扫码消费等与人民群众生活密切相关的场景，以及人脸识别滥用乱象整治问题，依法查处各类违法违规行为，切实保护人民群众个人信息权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对部分具有舆论属性或动员能力的App、小程序未经安全评估即上线提供生成式人工智能服务问题，国家网信办指导属地网信办依法采取下架、下线功能等处置措施。对已完成整改的相关App及时依法复核恢复上架，推动新技术新应用健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、加强全国全网执法统筹，着力推进网络执法监督检查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家网信办组织召开全国网络执法与监督工作会议，持续强化网络执法统筹协调，充分发挥网络执法协调机制作用，开展数据共享、情况通报和典型案例交流，推进跨领域跨部门协调联动，进一步凝聚涉网管理部门依法管网治网工作合力，形成齐抓共管、协同联动的工作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家网信办稳步推进网络执法监督检查，通过日常监督检查、全面自查、年度监督检查等方式，督促各地网信办以提升网络执法质量和效能为目标，以规范化、制度化、专业化为导向，全面推进严格规范公正文明执法。督促推动各地网信办加强网络执法队伍建设，落实持证上岗制度，强化网络执法人员资格管理，着力构建分级分类分层、线上线下结合的教育培训体系，持续提升全国网信系统网络执法人员政治素质和业务能力，切实保障国家法律法规有力有效实施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:25:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485835504_1tN5Hj_1740485835721.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240286</guid></item><item><title>超两万人围观、溢价16%，成都“范思哲公寓”地块8.53亿元拍卖成交</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239966</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“范思哲公寓”迎来了自己新的主人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，据京东资产交易平台显示，在经过58轮竞价后，成都门里望江置地有限公司 “顺江路333”项目土地使用权及在建工程以8.533亿元的价格成交，溢价率为16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目由成都新信启创置业有限公司竞得。股权信息显示，该公司由成都兴鼎置业有限公司100%控股，实际控制人为新希望五新实业集团有限公司（新希望置业）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874598" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740479441208_7eMSJy_1740479447142.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341266450"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;困在“门里”的范思哲公寓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次拍出的“顺江路333”项目的另外一个名字或许更为人所熟知：范思哲公寓。新希望的接手也标志着成都市中心这个停工8年的地标项目要重获新生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，该项目此前已经历过两次流拍。根据披露的信息显示，此次围观人数达24022人，竞拍共有两人报名，竞拍起始价为7.353亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，该项目由成都新信启创置业有限公司竞得。股权信息显示，该公司由成都兴鼎置业有限公司100%控股，实际控制人为新希望五新实业集团有限公司（新希望置业）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，该项目首次进入拍卖市场，起拍总价8.6亿元，最后因无人出价而流拍。一个月后，该项目再次挂牌，起拍价降至7.74亿元，但依旧遭遇流拍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2015年的3月，当时意大利时尚品牌范思哲和中国门里集团宣布，要在成都共同开发建造“范思哲公寓”。这也是范思哲在中国内地落地的第一个住宅项目。当时的范思哲公寓打算建造68层、220米高，预计2017年完工。项目定于2015年底开售，预计售价约为3万-4万元/平方米，这在当时是成都最高的单价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但此后，门里集团陷入资金的流动性危机后，范思哲公寓项目在2017年便已停工，只完成地下-6至-2共5层建设，尚未达到正负零，传说中的“超六星酒店”文华东方酒店更是遥遥无期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年门里集团破产，2023年成都市锦江区人民法院作出的一纸民事裁定书裁定受理成都门里望江置地有限公司破产清算一案，此后该项目进入法拍市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新希望置业需要建一家五星级酒店&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，此次的拍卖物为成都门里望江置地有限公司名下的国有土地使用权、在建工程作为一个资产包整体拍卖。地块为商业用地，城镇混合住宅用地；终止日期为住宅2081年3月7日、商业2051年3月7日；土地四至为南至锦江区莲桂西路、北至顺江路、东至规划道路、西至空军医院；该国有土地使用权上设有抵押权。土地规划建设净用地面积17175.07平方米，用地使用性质为商业用地兼容二类住宅用地，可兼容的住宅建筑面积比例不大于计入容积率建筑面积的30%，总建筑密度不大于45%，高层主体建筑密度不大于22%。建筑物最高点高程不大于航空限高绝对海拔高程673米（建筑物最高点相对地面高度约178.4米），若要突破限高必须取得相关航空限高主管单位的书面批复。成都军区空军司令部、后勤部联合批复同意在该宗地建设的楼房及构筑物，绝对海拔高度不大于719米。工程竣工时，应通知成都军区空军司令部、后勤部参加工程验收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都门里望江置地有限公司在上述土地上开发建设顺江路333号综合体项目（以下称333项目）。333项目包括地下室（6层）、A塔及裙房（以下称A塔）、B塔及裙房（以下称B塔）。333项目于2012年开始基坑挖掘施工，2014年地下室施工。项目已于2016年12月31日修建完成至负一层（即-7.8米），因欠付工程款，项目于2017年1月1日起全面停工。333项目目前已完成地下-6至-2共5层主体建设。目前333项目现场工作面尚未移交，暂由中国建筑第六工程局有限公司看管维护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有当地的开发商告诉澎湃新闻，“顺江路333号”项目尽管占据着城市绝对的核心地段，兼具地标属性和“豪宅相”，但对于接盘者的要求比较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻发现，标的物竞拍公告中强调，竞得人必须在宗地内建设一家五星级酒店，酒店总建筑面积不低于4万平方米且计容建筑面积不低于3.2万平方米、酒店房间数量不低于300间，并聘请国际知名酒店品牌管理公司（旗下品牌近两年入选全球酒店行业《HOTELS》杂志评选《全球酒店集团200强》排行榜前3或入选英国品牌评估机构品牌金融 Brand Finance评选《世界十大顶级酒店》排行榜前3的酒店管理集团）进行经营管理。竞买人需自行持有酒店产权，不得以任何方式进行转让。竞买人须在项目内建设2个对外开放博物馆，且自行持有博物馆的产权，并负责经营管理。竞买人竞买取得333项目后，应当满足成都市锦江区政府对于333项目的开发续建的进度要求，在6个月内取得333项目全部施工许可并复工续建，在复工后30个月内完成项目开发建设。项目竣工验收后10个月内酒店全面开业。如果酒店未按期全面开业，承担项目原土地出让金50%金额的产业违约金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿玛尼艺术公寓易主嘉佰道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次拍卖后，曾经备受瞩目的成都主城地标“双生子”——阿玛尼艺术公寓和范思哲公寓在历经了波折后都已经迎来各自新的主人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两大项目由门里集团在2013年和2015年分别启动，曾以超200米的建筑高度、国际顶级奢侈品牌的设计背书而成为成都豪宅市场的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，门里集团宣布在成都九眼桥旁打造阿玛尼艺术公寓，由国际设计大师乔治·阿玛尼亲自参与设计，公寓地面共计65层、高222米，项目定于2016年竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年，该项目以高达50000元/平方米的价格入市，远超当时成都约8000元/平方米的平均房价，成为成都“最贵”豪宅之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但此后，2017年项目陷入停工风波，交房无限期延后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，门里集团正式宣告破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年8月，锦江区人民法院作出（2023）川0104破申14号民事裁定书，裁定受理成都门里望江置地有限公司破产清算一案。据管理人初步审查，门里望江置地预计债务约35亿元。名下主要资产，是位于锦江区顺江路333号的土地使用权一宗（成国用（2012）第166号）以及在建工程（已完成地下5层建筑、修建至负一楼）。另有应收款和少量固定资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着门里集团正式破产，阿玛尼公寓项目进入清算阶段。但相较于范思哲公寓而言，阿玛尼公寓在2021年被开发商宸嘉集团接手，更名为“成都嘉佰道”，目前在售，均价约为55000元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:22:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740480405224_7dbi6m_1740480405402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239966</guid></item><item><title>71岁董明珠有望再干三年：获提名为格力电器董事，潜在接班人浮出？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239122</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740473298084_6jJsQQ_1740473298251.png" data-imageid="341258677"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;董明珠  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;71岁格力电器董事长董明珠谋求新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日晚，格力电器（000651.SZ）公告披露第十三届董事提名名单，其中，董明珠、张伟、张军督、舒立志、钟成堡为非独立董事候选人。张秋生、程明、李红旗、翁国民为第十三届董事会独立董事候选人。任期自股东大会审议通过之日起三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格力电器表示，本议案已经公司董事会提名委员会审议通过。本议案尚需提交公司股东大会审议。若不出意外，董明珠将开启在格力电器新一轮任期。董明珠自2012年开始一直担任格力电器董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界对格力电器“接班人”一直异常关注。近期，董明珠在新东方创始人俞敏洪对话中透露，格力电器的接班人问题已经有所安排，目前已有三至四名预备人选。董明珠在节目中表示，格力的接班人计划并非空谈，而是经过深思熟虑的战略布局。她指出，目前已有几位候选人被安排在不同岗位上进行锻炼，关键在于通过实践筛选出最适合格力未来发展的人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前也有股东反复问询如何考虑培养接班人时，董明珠也给出一个似是而非的答案：以我的想法，我想现在就退休。在与俞敏洪的对话中，董明珠表示，如果她现在退休了，这个品牌（格力电器）没了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格力电器新一届董事会成员提名的张伟目前是格力电器党委书记。张军督则是格力电器经销商的代表，浙江盛世欣兴格力贸易有限公司执行董事兼总经理。也有外界观点认为，舒立志和钟成堡两位可能是董明珠培养的“苗子”，两位“新人”有望成为董事会的新成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒立志的简历显示：硕士研究生学历；现任珠海格力电器股份有限公司副总裁；曾任国家审计署武汉特派办副处长、处长；2019年12月加入珠海格力电器股份有限公司，2020年12月至今任公司副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟成堡的简历显示：硕士研究生学历，电气正高级工程师；珠海市青年优秀人才，“广东省高性能伺服系统企业重点实验室”常务副主任；现任珠海格力电器股份有限公司总工程师、总裁助理；2008年获得哈尔滨工业大学机械设计制造及其自动化学士学位，2024年获得北京理工大学计算机科学与技术硕士学位；2008年入职公司，历任公司技术员、技术研究组组长、研究所所长、研究院院长、总裁助理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董明珠“闺蜜”、现任独董刘姝威未在候选人行列。刘姝威是于2019年1月被提名选举为格力电器独立董事，一直任职至今。刘姝威不再任格力电器独董，或大概率与《上市公司独立董事管理办法》的相关规定有关。据该办法规定，独立董事每届任期与上市公司其他董事任期相同，任期届满，可以连选连任，但是连续任职不得超过六年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于董明珠对格力电器多年的经营和贡献，形成了两者深度的相互绑定。但这种绑定有利有弊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，格力电器宣布推出全新战略品牌“董明珠健康家”，并在多地陆续启动专卖店更名工作，包括线上直播间的更名，引发消费者关注和格力电器投资者的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，格力电器市场总监朱磊表示：外界存在误解，“董明珠”三个字已被格力电器注册，董明珠本人无法利用自己的名字进行商业变现，外界关于“董明珠转移格力资产”的猜测纯属误解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱磊进一步解释，“董总流量很大，我们都清楚流量意味着财富，但董总本人没办法用自己的名字去赚钱，因为她的名字归属于格力，她将一生都奉献给了格力，甚至连名字都被公司注册了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，推出“董明珠健康家”旨在突破消费者对“格力只有空调”的刻板印象。去年底就开始筹划董明珠健康家，目前舆论情况都在意料之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格力电器多元化已经推进多年，家电产品基本全门类，但格力电器除空调以外的业务增长缓慢，公司整体营收多年停滞不前。这也是格力电器目前的又一困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格力电器2024年三季报显示，三季度营收469.39亿元，同比下降15.84%，净利润78.2亿元，同比增长5.47%；前三季度营收1467.2亿元，同比下降5.34%，净利润219.6亿元，同比增长9.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至25日收盘，格力电器报收40.50元，跌幅为1.87%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:18:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740473298084_6jJsQQ_1740473298251.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239122</guid></item><item><title>60.9万、12.6%、51.3%！透过数字读懂民营企业外贸领域“三个首次”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240283</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　央视网消息：&lt;/strong&gt;记者从海关总署了解到，民营企业已连续6年保持我国第一大外贸经营主体地位，2024年还创造了“三个首次”。作为外贸“主力军”，2024年，民营企业进出口24.33万亿元，同比增长8.8%，占我国外贸总值的比重提升至55.5%。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022513444070253.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022513444374907.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，第一个首次，是有进出口实绩的民营企业数量首次超过60万家，达到60.9万家，持续为外贸发展注入新生力量。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022513445933682.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022513450654878.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个首次，是民营企业首次成为我国高技术产品的最大进出口主体，进出口高技术产品增长12.6%，占我国同类产品进出口总值的比重提升3个百分点至48.5%。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022513451895273.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022513452124078.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个首次，是占我国消费品进口比重首次超过50%，同比提升2.8个百分点至51.3%，其中，在日化用品、水果等产品中比重超过六成。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/02/25/2025022513453360350.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵观2024年，民营、外资、国有企业三大类外贸经营主体活跃度不断提升，全年有进出口实绩的企业近70万家，数量再创新高。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:10:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740486026344_c7iZMh_1740486026536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240283</guid></item><item><title>一线调研丨因地制宜强农业，田管方案也实现了“慧”种地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240281</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:09:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740485896691_kDWkYW_1740485896876.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30240281</guid></item><item><title>排队10小时，POS机刷没电！金价频创新高，金店生意冷热不均</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230457</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740448634516_jDeMwp_1740448634823.png" data-imageid="341238205"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月14日，江苏南京，消费者在一家金店选购黄金饰品。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日晚间，国际金价盘中再度刷新了历史记录高点，最高触及2956.01美元/盎司，收报2952.51美元/盎司。国际金价再创新高后，2月25日，有着“黄金界的爱马仕”之称的老铺黄金，正式涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年国内外金价快速上涨，金饰品的价格也水涨船高，国内金饰品的消费需求在一定程度上受到了压制，但消费结构上却出现了较大的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海豫园，不仅是热门旅游景点，更是沪上黄金珠宝品牌高度集聚区域，老凤祥银楼、老庙黄金、亚一金店等众多知名品牌聚集于此，被中国黄金协会命名为“中国黄金珠宝第一城”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月23日，澎湃新闻记者探访了在上海豫园开设门店的多家黄金品牌。在多数金店营业员比客人还多的情况下，澎湃新闻记者排队10个小时，才得以进入老铺黄金上海豫园店选购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凌晨4:30排队抢购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月23日，上海春寒料峭。这是老铺黄金涨价前的最后一个非工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月23日早上10:00左右，澎湃新闻记者在老铺黄金上海豫园店门口遇到了领到1号号码牌的梅梅（化名）。这位消费者向澎湃新闻记者表示，因为在社交平台看到前一日排队时间过长，于是策略性选择在周日凌晨来排队。“我早上4:30就到了。一会就来了好多人排队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻了解到，老铺黄金上海豫园店在2月23日共发了800个号，在中午左右已发放完毕。为了控制人流，老铺黄金上海豫园店表示“限时30分钟选购”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金上海豫园店的店员也被消费者的热情所震撼，“我早上8:00上班的，排在前面的1号位、2号位说他们早上四五点到了。” 店员告诉澎湃新闻记者，一般情况下该店会8:30放号，10:00开门营业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们5分钟就放完200个号。”老铺黄金上海豫园店店员说，因为人太多，他们提前至9:00开门营业，而在前一日，他们工作到凌晨1:30才下班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，和豫园内的其他金店相比，只有三排柜台的老铺黄金店铺面积略小、稍显局促。老铺黄金上海豫园店店员告诉记者，他们店内共有近20名销售，1名销售接待1组持号客人，1个小时内，约可以接待30-40组。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_EpaEZh_1740445436917.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341231009"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2月23日早上9:20，取到了老铺黄金上海豫园店397号。澎湃新闻记者 戚夜云 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者在当日9:20取到397号，临近19:00才得以进店，10个小时的排队时间远超工作日的2-4个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;老铺黄金到底便不便宜？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者在老铺黄金上海豫园店探访的1个小时里，店内人头攒动。不仅是点钞机声未停，在结账柜台的人流也未曾断过，甚至在消费者结账时，POS机都刷没电了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_SPrjry_1740445771086.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341231894"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;结账时，“POS机”已经刷没电了，等候中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，抢购老铺黄金的消费客群究竟为何“钟情”于该品牌呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60多岁的李霞（化名）告诉澎湃新闻记者，“春节的时候，我们原打算在澳门威尼斯人的老铺黄金买挂饰，但当时排队太火爆，就没选择继续等。没想到回到上海后发现，这边排队的人反而更多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅梅表示，平时就在豫园附近上班，本周工作日时已经过来几次挑选没货，直至此次凌晨4:30排队才买到心仪的商品。她共购入了四件老铺黄金饰品，其中有两件是帮朋友代购，“因为朋友在北京买不到，线上也没货。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_GARnr7_1740445823545.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341231947"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;接近晚上7:00，等候了10个小时的澎湃新闻记者得以入场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位老铺黄金的金卡会员向记者表示，目前她累计消费的金额已超30万元，之所以选择老铺黄金，原因是“老铺这种一口价的黄金是阶段性涨价，不是计价黄金实时涨价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一开始队伍太长，想着就去买老铺黄金的平替吧，逛一圈后发现，原来老铺黄金才是平替。”一位消费者向澎湃新闻记者发出感慨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740465103177_W26XB8_1740465336545.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341253511"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;老铺黄金素圈手镯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻记者简单计算发现，以老铺黄金涨价前的足金素圈手镯为例，一只重量56.36克的，一口价为49620元，平均每克重约880元。2月24日，老凤祥足金价为890元/克，老庙为887元/克，中国黄金是890元/克，周大福为889元/克。2月25日涨价后，老铺黄金全线产品价格上调5%-12%不等。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们价格划算的，我们算过价格，平均每克800多元，与周大福差不多。去年我买的十字金刚杵项链，是8000多元，现在已经12000多元了。这次准备在涨价前，再入手一个随身佛。”一对排队中的母女向澎湃新闻说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一对正在备婚的情侣告诉记者，他们购买清单里包括项链、戒指与手镯。“我们上周就在老铺黄金买好了项链与戒指，想着素圈手镯都一个样在其他品牌购买，但是，看来看去不满意，还是觉得老铺黄金好看，索性配套再买老铺黄金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻还在排队的人群中，发现了一位其他黄金品牌的张姓工作人员。他向澎湃新闻说道，“老铺黄金沉稳大气，款式不多但特别，工艺好，调色特别好，足金发赤。”他自己已经有一条老铺黄金的十字金刚杵，当天排队是为了给妈妈买一条绿松石三圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“喜欢老铺黄金就是因为一开始大家知道的少、工艺好，且贵。”一位年轻用户向澎湃新闻表示，金价上涨并不是她购买老铺黄金的第一要素，如果从保值的角度出发，“我会买金条”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_t1bzsr_1740445884155.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341232058"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;店内人头攒动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李霞买黄金的理由，是为了儿子，“希望黄金能给他一点能量。” 她选择老铺黄金的理由则是因为“最近比较火”，而对于近期金价上涨，以及老铺黄金的“一口价”销售，李霞表示并不是特别了解，“价格并不重要”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅梅告诉澎湃新闻记者，除了投资金条外，她没有任何黄金饰品，“老铺黄金”是第一次。喜欢老铺黄金，是因为它“时尚”，还是“24K金”，比18K首饰要好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德邦证券在2月24日研报中分析道，老铺黄金爆火的背后，还有“老钱”风气+消费理念变化关注保值性需求。报告指出，根据胡润百富研究显示，2024年高净值人群购买二手奢侈品的倾向较2023年有明显提升，考虑到当前经济环境，黄金将承接钻石的消费需求。而从销售端来看，1克拉培育钻石从2022年初至今累计跌幅超80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄牛、代购从中套利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，老铺黄金的销售火爆，也催生了黄牛和代购从中套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了在涨价前帮女儿购置到紧俏货“八宝罗盘”，刘爱国（化名）一早赶到了老铺黄金门店。然而现场排队的激烈程度超乎他想象，于是他只能花费200元从黄牛手中买到了“59号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，也有多则涉及代购的诈骗新闻引发广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，多位消费者在社交平台发文表示遇到老铺黄金“假代购”骗局。骗子“一鱼两吃”，一边伪装成买家，支付小额定金给代购，获得销售凭证和实物视频，另一边伪装成卖家，利用代购的真实物料，诱骗真买家支付全款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国新闻周刊了解，截至2月21日，已知的10位受害者合计被骗超46万元，受骗金额最高超10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金首饰属于贵重物品，为何消费者会选择相信陌生代购？多位受访者表示，吸引他们的是超大力度的折扣。2月以来，全国各地的老铺黄金开启线下促销活动，“金卡/黑金卡九五折+满千返50+满额赠品+商场多倍积分”的机制，可以让金饰的到手价打九折甚至八五折，而这样的优惠仅在线下购买才能成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄金品牌分化的背后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月23日10:30、16:00、20:00，澎湃新闻分别走访了多家金店。当老铺黄金人满为患之时，偌大的其他品牌旗舰店，稍显冷清，看起来营业员比进店的消费者还多。记者碰到多位拿着一袋首饰盒前来“置换”的消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据六福珠宝的挂牌价，2月23日，足金挂牌价是892元/克，换购价是785元/克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“1:1，直接减克重，超出克重按照换购价计算并加上工费，所以买小克重的首饰还是划算的，我的旧金便宜，才380元/克。”一位消费者向澎湃新闻说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金价的急剧攀升，实际上抑制了消费者的购金需求。根据中国黄金协会最新统计数据，2024年，中国黄金首饰消费532.02吨，同比下降24.69%。受累于整体黄金珠宝消费疲软，多数黄金品牌业绩在2024年承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月多家金店发布2024年业绩预告。其中，周大福发布的未经审核主要经营数据显示，2024年，集团营业收入同比下降14.2%；明牌珠宝预计2024年扣非净利润预计将亏损1.4亿元至1.5亿元，较上年同期下降350.79%至368.71%元；莱绅通灵公告称，经财务部门初步测算，预计公司2024年度将出现亏损，实现归母净利润-1.8亿元左右；豫园股份（老庙黄金）预计2024年实现扣非净利润为-22亿元到-20.5亿元，同比减少387.63%至354.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与传统金店品牌表现相左的是，老铺黄金业绩大增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月20日，老铺黄金发布2024年全年业绩盈利预告，其预计2024年全年将实现净利润14亿元至15亿元,预计同比增长236%至260%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月24日，老铺黄金最新市值已经达到894.87亿港元，已经超过传统黄金知名品牌周大福的804.98亿市值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么造成老铺黄金与传统金店分化的原因是什么？在其他品牌金店工作的张姓工作人员表示，老铺黄金高端线营销“好很多”，产品线不复杂，大众认知调性统一，“更重要的是跟奢侈品类似的服务，这是其他金店没有的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德邦证券在2月24日的研报中分析道，产品好看+一口价保值，让老铺黄金摆脱传统黄金的价格定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在老铺黄金投资人、黑蚁资本管理合伙人张沛元看来，老铺黄金的本质与传统金店完全不同。张沛元向澎湃新闻表示，黑蚁资本通常以效率和体验二分法来看消费行业，传统黄金品牌可能本质上是“效率型”企业，而老铺黄金是一家典型的“体验型”公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“体验型企业与效率型企业，在为消费者创造的价值方面有非常大的差异，进而对创业者需要构建的价值也很不一样：效率导向一定是更低的成本、更好的便利性；品类一般都是基础的、刚需的、大众的方向；体验导向就要求极致的产品内容和差异化。”张沛元说道，在他们对消费者调研中，消费者提到自己购买老铺黄金的审美需求其实高于保值需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统品牌金店的销售或与金价走势高度挂钩，但是消费者对于黄金的需求并不能直接转化为老铺黄金产品的需求。张沛元强调道，“老铺黄金并不是周期品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“黄金首饰行业出现奢侈品化与大众化的双向发展，反映了市场在满足不同消费需求上的自然分化。这两者之间并不存在直接的竞争关系。”永赢黄金股ETF基金经理刘庭宇也向澎湃新闻表示，奢侈品路线通过强调工艺价值、文化内涵和品牌调性，为黄金首饰注入了新的价值维度，开拓了增量市场；大众化路线则通过标准化生产和渠道下沉，满足了广大消费者对黄金保值的基础需求。从行业发展来看，这种差异化格局有利于市场的良性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，张沛元、刘庭宇均认为，黄金消费的分化，也反映出新的消费趋势。一方面，随着消费者审美和文化认知的提升，越来越多人在追求保值功能的同时，也更加注重产品的工艺设计和文化内涵；另一方面，高净值人群对奢侈品级别黄金首饰的接受度正在提升，部分消费者将其视为奢侈品消费的替代选择；最后，年轻一代消费者更注重产品的个性化和文化属性，愿意为优质设计支付溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金价有望突破3000美元/盎司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际金价再创新高后，正在逼近3000美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中邮证券表示，黄金得到央行增持，成本线在2600美元/盎司左右，因此可以将2600美元看作短期底部积极布局，同时美国经济数据对于黄金的影响会由于利率定价短端国债供给端偏高的情况而致使黄金的风险和收益出现不对等性，西方投资者由于利率下行概率较大可能在未来助长黄金走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国盛证券表示，美联储释放偏鸽信号叠加地缘不确定性仍存，未来看金价行情不衰。地缘格局不确定性仍存，避险情绪仍是金价的重要支撑。未来看通胀回温以及黄金作为美元资产替代的叙事仍将为金价提供强支撑，金价中枢上行逻辑仍顺畅。未来持续看好黄金作为“二次通胀”预期升温背景下抗通胀品种以及美元资产替代角色的向上弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞达期货也表示，展望后市，受多重利多因素的共振支撑，黄金中长期上行逻辑依然稳固，但当前高位回调压力显现，外盘黄金3000美元的心理关口面临较强阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近期市场对通胀的计价已较为充分，市场的关注焦点或转移至俄乌方面。若俄乌停战有了实质性进展，那么金价可能会回吐前期积累的避险溢价。”宝城期货提醒道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:08:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740448634516_jDeMwp_1740448634823.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30230457</guid></item><item><title>海南科创容错免责拟出新规，企业及青年科研人员满足条件可“首次免责”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239607</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740475757063_BztZK4_1740475794972.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341263494"&gt;&lt;p&gt;首次试错或可免责！又有地方政府出台科创容错免责新规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，进一步鼓励科研人员积极探索、勇于创新，营造鼓励创新、宽容失败的良好氛围， 海南省科学技术厅拟制了《海南省科技创新容错免责实施办法（试行）》（简称“《办法》”），公开进行征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》主要包括总则、适用情形、认定程序、结果运用、组织保障等五方面内容。其中，最值得关注的是，创新性提出企业及青年科研人员的“首次免责”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》在第二章适用情形表示，&lt;strong&gt;满足下列条件之一，经认定可采取免除相关责任、给予限期整改机会等容错措施&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，第七项情形为，企业申报高新技术企业、创新创业平台等享受一次性认定奖励资金的平台基地（以下简称“平台基地认定”），获批后，后续日常监督管理发现其已不符合相关条件且申报认定时不存在弄虚作假等违纪违法情形的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八项情形为，企业首次承担的研发类项目，未能完成考核目标或预期项目无法继续进行，全额退回财政资金的；企业首次承担的研发类项目验收不通过，积极退回不合理支出及结余资金的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九项情形为，青年科研人员（35岁及以下）首次承担（以承担科研项目时签订的任务书日期为准）财政资金资助的研发类项目，验收不通过，积极退回不合理支出及结余资金的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南省科学技术厅强调，目前，其他省份相关文件未见相关提法，主要依据为行政处罚法中的“初次违法且危害后果轻微并及时改正的，可以不予行政处罚”条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》还强化对企业的支持。&lt;span&gt;其中第八条规定，容错免责的科技计划项目，&lt;/span&gt;财政结余经费和经审计的不合理经费按规定退回财政，企业已垫付支出的后补助财政资金给予补发；平台基地认定等获得的一次性奖励资金不予收回。免责认定意见可作为单位或个人接受有关监督检查等工作的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“部分企业项目属于后补助，企业因不可抗力因素导致项目无法完成，项目终止后不再拨付财政资金，本办法提出对企业垫付的财政资金进行补发，弥补企业损失。” 海南省科学技术厅说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《办法》明确了限期整改情形。主要包括延期完成、资金退回及支付、纠正损害后果等情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了鼓励科创，澎湃新闻注意到，各地均在积极探索，出台容错免责新规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年末，上海出台全国首个省级层面的国资基金考核评价及尽职免责制度文件。2024年末，上海市国资委联合市委金融办共同印发《市国资委监管企业私募股权投资基金考核评价及尽职免责试行办法》，明确不以单一项目亏损或未达标作为基金或基金管理人负面评价的依据。近日，广州开发区国有资产监督管理局发布《广州开发区（黄埔区）科技创新创业投资母基金直接股权投资实施细则》（简称“《实施细则》”）。其中，考核机制方面，种子直投、天使直投单项目最高允许出现100%亏损，成为国资容错新里程碑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:55:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740475816936_ttb6WR_1740475817155.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239607</guid></item><item><title>专访｜奥运冠军夫妇：首金是传承，啦啦队给国家队选拔上难度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238726</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;说起杜丽和庞伟，热爱射击运动的人一定不会陌生，两人都拿到两届奥运会的射击金牌，也都曾是单届奥运会中国代表团的首金获得者。尤其让人艳羡的是，赛场上相互扶持的两人还走进了婚姻的殿堂，成为了中国体育史上第一对奥运冠军夫妇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今杜丽和庞伟都已经退役，但他们依然在各自岗位上为中国射击继续奉献，借着2025年全国射击冠军赛（手枪项目）在上海举行的契机，澎湃新闻记者专访了两位奥运冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/253/981.jpg" data-imageid="341253981"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杜丽、庞伟这对奥运冠军夫妇一同出现在全国射击冠军赛现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一睁眼就被工作填满&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申城的2月依然寒冷，出现在视野中的杜丽和庞伟裹着厚厚的羽绒服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人是体育圈有名的神仙眷侣，2009年结婚，已经相伴16载，不过眼下面对记者的提问，杜丽第一反应还是瞄向丈夫庞伟，“你先说，说说近况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的工作在河北省体育局射击中心，主要负责河北的射击和射箭项目，备战好全运会，拿到更多的参赛名额，这是我们短期的目标。”按照今天时髦的说法，庞伟身上多少有一些i人的气质，在妻子的督促下，依然言简意赅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于庞伟，退役更早的杜丽经历了更多的身份转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里约奥运会后退役的杜丽担任过国家射击队女子步枪教练，在东京奥运会获得射击男子50米步枪三姿冠军的张常鸿就是她的徒弟。2024年11月，杜丽又成了国家射击队手枪项目的领队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然角色转变了，但杜丽坦言压力依然很大，“无论运动员、教练员还是领队，都处在国家队一线的工作岗位上，你只要还在一线，就很直接地面临着为祖国争金夺银（这样的任务），都会有很大的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过不同的工作岗位压力各有不同，一路走来，杜丽还是觉得运动员最简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从压力而言，可能运动员面对的方方面面更单纯一些，教练员也主要是面对训练。作为领队，我刚刚工作了3个月，感觉工作的涉及面很广，&lt;strong&gt;往往一睁眼头脑里就被许许多多的事情填满了。我会去想，‘队员们的身体情况怎么样，是不是会影响到训练，自己还有什么工作没做好’。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/253/974.jpg" data-imageid="341253974"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东京奥运会上，作为教练的杜丽拥抱获得冠军的弟子张常鸿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在变化中抓住机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从许海峰在洛杉矶为新中国射下第一枚奥运金牌开始，中国射击队一直是中国奥运军团中的金牌之师，迄今为止一共拿到了31枚奥运金牌，尤其在过去两届奥运会中，成绩更是大踏步前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，杜丽认为，这些年射击项目的规则一直在变化，而中国射击队顺应改革牢牢抓住机遇是成功的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“针对规则的变化，射击队在选拔办法和训练计划的安排上都更加科学。我最开始比奥运会那会儿，资格赛成绩是不带入决赛的，资格赛打得好，决赛名次不会有太大的变化，后来资格赛成绩到决赛后全部清零，这等于决赛选手都回到了同一起跑线，考验的不只是你的基本功，对运动员的综合素质、临场应变等要求更高了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜丽介绍，中国射击队平日都是从一点一滴做起，管理上更加严格，除了专项训练外，还利用军训、万米跑等手段锻炼提升队员们的综合能力和自律性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次冠军赛期间，澎湃新闻记者注意到，比赛中现场始终在放高分贝的动感音乐。这也是对参赛选手抗干扰比赛能力的一个锻炼，不过在杜丽看来，现场的声音还是小了些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（比赛现场放音乐）这是规则改变以后，赛场的一种呈现。&lt;strong&gt;这次保守了一些，其实我们队内选拔考核的时候比这个还要刺激，我们会把足球比赛的啦啦队请来，吹喇叭、敲鼓什么的都有，（运动员戴着的）耳塞几乎是没有作用的，根本隔绝不了噪音。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，交流中杜丽还提及了队伍的年轻化背后是中国射击队在奥运会上起到的榜样作用，“现在00后的队员有一大批，甚至一些10后的孩子也进入了国家队，因为奥运会的影响力，射击项目被更多人熟悉了解，看到中国射击队的表现，很多孩子愿意尝试射击运动，家长们也支持孩子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国冠军赛上，杜丽也发现了一些好苗子，但面向三年后的洛杉矶奥运会，却是任重而道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年目标很明确，各省市主要是备战全运会，从国家队的层面，就是要为洛杉矶奥运会进行梯队的选拔和建设，虽然奥运积分是在（奥运周期的）最后两年才产生，但射击队的规划是非常系统的，选拔已经开始了。今年集训的队员就有一百多人，真正到了奥运会，一个项目只有两个人参加，这批人会经历了一个初步的选拔，才有机会进入到最终名额的争夺中。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/254/231.JPG" data-imageid="341254231"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拿到雅典奥运会首金的杜丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首金，属于射击队的传承&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国射击队来说，“首金”一直是绕不开的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以许海峰为起点，过去11届奥运会，中国射击队一共8次为中国代表团拿下首金，其中5枚金牌也是当届奥运会产生的第一枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次全国射击冠军赛中，8位射击奥运功勋还特意组成了一支首金精神传承队，与新生代的选手们进行跨时代交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜丽和庞伟都是首金精神传承队的成员，夫妻俩分别赢得了雅典奥运会与北京奥运会上中国代表团的首枚金牌。对于“首金”，两人内心也有自己的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庞伟一如既往的低调，“我认为去争取首金是运动员为代表团应做的贡献，作为运动员而言，也体现了自己的价值。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/253/973.jpg" data-imageid="341253973"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拿到北京奥运会中国代表团首金的庞伟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为健谈的杜丽则指出，“首金”已经有近40年的历程，随着时间的推移，首金在射击队的传承没有变，但因为时代的不同，队员们对于首金也有不同的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2004年我在冲击雅典奥运会首金的时候，老实说，&lt;strong&gt;内心压力很大，很怕去担首金（的责任），脑海里总是说，‘你不要和我说首金，给我那么大压力干什么，我不想听，我就想打我自己的比赛。’”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“慢慢的，个人的心态也在发生变化，开始变成我要去拿首金，尤其是现在的这批年轻人，比如巴黎奥运会上，首金在射击10米气步枪混合团体决赛中产生，我们的队员盛李豪就非常兴奋，他觉得可以有机会去扛这面大旗，特别荣幸……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜丽认为，“&lt;strong&gt;随着时代的变迁，现在的队员们思想上更开放一些，更敢于去担当一些，这也是射击队首金精神的一种传承吧，因为射击队一直以来优异的成绩以及队内要为国争光的氛围，这对运动员们产生了这样积极的影响&lt;/strong&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/253/975.jpg" data-imageid="341253975"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杜丽和庞伟，退役之后的生活重心还是跟着射击走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;妇唱夫随，生活依然跟着射击走&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次来参加全国冠军赛，也勾起了杜丽遥远的记忆，她回忆自己参加的第一场世界杯比赛就是在上海、在上海市射击射箭运动中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从2007年之后，差不多十多年时间，我再也没有来过这个基地，这次一进入大门，发现基地还是以前的那个基地，很多回忆立刻就像过电影一样在脑海里涌现出来……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜丽坦言，类似全国射击冠军赛这样的高规格比赛能够重回上海是一件好事，“这是一个有贡献的老基地，现在比赛又回来了，我觉得对于射击项目，对于上海射击队，都是一个积极的举措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切宛如一个轮回，杜丽和庞伟的身份在变化，但生活重心从未离开过射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今杜丽作为国家队手枪队的领队长年在北京，而庞伟因为河北省射击射箭中心的工作，平时都待在石家庄，不做运动员后，两人之间的距离反倒更远了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庞伟回应，“目前就是这样，（她在）国家队的训练生活比较紧张，管理很严格，时间上不自由，我在省里除了工作以外，相对好一些。周末我们可以团聚，有时候是我去北京，有时候是她回来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听上去杜丽和庞伟一周才能见上一面，杜丽补充道：“&lt;strong&gt;这是我在北京的情况，其实平均下来我们一周见不了一次的，因为国家队的训练、比赛，我经常不在北京，这一次出来集训已经三个月了&lt;/strong&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/253/979.jpg" data-imageid="341253979"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杜丽和庞伟在运动服上留下签名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚少离多俨然就是这对奥运冠军夫妇生活中最显眼的注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不是这次全国射击冠军赛，杜丽和庞伟也很难在同一场合出现，不过从两位冠军的言谈中，你看不到一丝一毫的埋怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和当初肩并肩在奥运赛场为祖国争光一样，现在的杜丽、庞伟依然在为中国的射击事业奉献所有，有意思的是，采访结束后，忙碌的两人同时接起了电话，却向着不同的方向奔去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说把一生奉献给自己热爱的事是一种快乐，那么更让夫妇俩欣慰的是，儿子也如他们一样热爱射击。过杜丽的社交账号可以看到，15岁的儿子茂茂已经长成了一个大小伙，并且有模有样地进行射击训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜丽透露，其实最早并没有刻意规划，&lt;strong&gt;“我想给他一个自由成长的空间，他能够做自己喜欢的事情就好。但儿子的一句话让我很有感触，他说‘我觉得我在这里才有归属感。’”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被问及儿子第一次接触到射击运动是在什么时候，杜丽笑了，“我想应该是胎教的时候吧。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:44:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/262/866.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238726</guid></item><item><title>远洋集团将对境内债务再次重组，已有四只债券停牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239747</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740476643415_GrzfpW_1740476643579.png" data-imageid="341264583"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;远洋集团  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境外债务重组方案获批之后，远洋集团（03377.HK）着手处理境内债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，远洋集团旗下债券H18远洋1、H19远洋1、H19远洋2、H21远洋1四只债券停牌，四只公司债面临偿付，但均有30天宽限期条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发行人北京远洋控股集团有限公司称，公司将在宽限期内持续与投资人沟通，努力制定和落实相关问题的解决方案，争取妥善解决相关债务问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照此前的展期方案，H18远洋1、H19远洋1、H19远洋2、H21远洋1四只债券分别应于3月2日、6月20日、6月20日和8月12日支付5%的本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻梳理，远洋集团旗下未偿付的境内公开债共7只，本金额合计132.7亿元。另外三只境内债券H21远洋2、H15远洋3和H15远洋5并未停牌。记者注意到，这三只债券最近的偿付节点分别为今年12月27日、明年11月19日和后年1月19日，偿付金额为本金的5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有知情人士透露，远洋集团将再次对境内债券进行重组。在此之前，远洋在2023年7月至2024年1月之间已经调整七只公司债券的本金及利息偿付安排并调整增信措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照此前的展期方案，七只公司债券的展期时间为30个月，从第15个月开始按照本金5%、10%、15%、15%、20%、35%的节奏，每个季度分期摊还本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月20日，澎湃新闻曾独家报道，远洋集团境外债务重组方案已经获批，但重组生效仍需要完成各种程序性的前置条件预计在法庭裁定后的一两个月内完成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:41:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740476643415_GrzfpW_1740476643579.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239747</guid></item><item><title>阿联酋驻上海总领事：阿布扎比持续巩固投资目的地地位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239277</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;阿联酋驻上海总领事穆哈纳德·苏莱曼·纳克比日前表示，阿布扎比正持续巩固其作为全球领先投资目的地的地位，依托先进的经济环境、完善的基础设施以及灵活的法律体系，吸引包括中国在内的全球投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳克比在上海举行的“阿布扎比投资论坛”期间接受阿联酋通讯社采访时表示，论坛期间，阿联酋代表团与上海市委书记陈吉宁、上海市市长龚正举行了会谈，重点探讨了在工业、物流和能源等关键领域深化经贸合作的机会，充分体现了双方经贸关系的深度和广度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，阿布扎比已成为全球企业和投资者的理想平台，凭借具有竞争力的营商环境和政府的激励政策，吸引越来越多希望拓展中东市场的国际企业。阿布扎比与上海的经济合作日益紧密，双方正努力加强双边投资，特别是在清洁能源等未来产业领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳克比强调，阿布扎比已成功构建灵活且高度一体化的经济体系，拥有世界级基础设施、现代化港口及自由贸易区，如阿布扎比哈利法经济区，为全球工业和商业企业提供完善的投资支持，进一步提升阿布扎比的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次论坛汇聚了来自阿联酋和中国的商界领袖及投资者，双方深入探讨了如何加强经济合作，并挖掘新的合作机会。纳克比表示，中阿日益增长的双边贸易和共同投资项目，充分反映出两国在经贸领域的深度融合与广阔前景。阿联酋将继续通过积极的投资政策，深化与中国的经济合作，推动优先发展领域的协作，为两国的可持续发展作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:29:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/265/507.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239277</guid></item><item><title>美联社与白宫打官司抗议无限期禁令，特朗普与媒体矛盾激化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239152</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月24日，美国白宫简报室的台上立着两块电子屏，上面醒目地显示“胜利”一词，背景是一幅墨西哥湾地图。此举是为了庆祝白宫在与美联社的司法对抗中“首战告捷”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740473123312_7rD5Z3_1740473129939.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341258494"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月24日，美国华盛顿特区，白宫新闻发布厅的两块电子屏上显示“胜利”信息。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，白宫14日宣布，无限期禁止美联社记者进入白宫椭圆形办公室和美国总统专机“空军一号”。美联社21日在哥伦比亚特区联邦地区法院以侵犯言论自由为由对特朗普政府3名官员发起诉讼，要求恢复其对白宫新闻发布会的采访权。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3天后，地区法院驳回了美联社发起的紧急动议，并下令加快审议此事。美联社24日称，法官表示，驳回上诉的决定是暂时的，法院在作出最终裁决前将就此案进行更多探讨。同时，法官敦促白宫重新考虑针对美联社的禁令。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 白宫与美联社的这一轮风波源于“墨西哥湾”的改名。美国总统特朗普1月20日签署行政令，将“墨西哥湾”更名为“美国湾”。随后美国科技企业苹果、微软、谷歌都在其各自的地图中更新了地名。墨西哥湾是一片与几个国家接壤的水域，包括公海，美国总统重新命名国际地质和海洋特征没有先例。墨西哥总统无视美方的重命名。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 各家美媒并不像科技巨头那样行动统一，福克斯新闻、Axios等媒体已经更改表述，美联社、《纽约时报》、《华盛顿邮报》等仍然使用墨西哥湾这一名称，其中美联社还在其语法和语言规则汇编——《风格手册》中表示，将继续使用墨西哥湾的名称，因为该水域与美国、墨西哥以及其他国家接壤。美联社的风格手册被全球众多媒体记者、学者和学生视作用语标准，此次不更名的做法备受关注。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 美联社记者2月11日起被禁止进入白宫椭圆形办公室等场所。美联社援引美国宪法第一修正案对于言论自由的保护，对白宫发起诉讼，将白宫幕僚长苏珊·怀尔斯、副幕僚长泰勒·布多维奇和白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特列为被告。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 美联社声称白宫此举是“有针对性的攻击”，“触及了第一修正案的核心”。但特朗普团队表示，让美联社参加总统相关活动是一种受邀特权。特朗普2月18日说：我们将阻止他们（美联社记者）进入（白宫），直到他们同意这是美国湾为止”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 上周，包括福克斯新闻、Newsmax这样的亲特朗普媒体在内，约40家新闻机构签署由白宫记者协会发起的联名信，敦促白宫收回针对美联社的限制。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 事实上，特朗普政府上台后已经对美国媒体采取了诸多行动。2月初，美国国防部要求美国有线电视新闻网（CNN）、《华盛顿邮报》等多家媒体撤出国防部的专属办公室，以轮换《纽约邮报》、《华盛顿观察家报》、布莱巴特新闻网等媒体进驻，其中多数为保守派媒体。此外，特朗普对美国哥伦比亚广播公司（CBS）的诉讼还在进行中，他指控CBS在去年大选前的《60分钟》新闻节目中，对美国时任副总统哈里斯的采访具有误导性。CBS反驳称此说法“毫无根据”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在美国，媒体素有“看门狗”(watchdog)之称，即代表公众利益通过舆论对政府进行监督。然而，特朗普在第一任期内就打破了美国政府与媒体之间既对立又共生的格局，与主流媒体形成了一种对抗关系，特朗普公开抨击一些新闻媒体为“人民公敌”。2018年，以《波士顿环球报》为首的众多美国媒体进行反击，以发表社论的形式指责特朗普抨击媒体的言论，打响“媒体保卫战”。同年，CNN起诉特朗普政府吊销其白宫采访证件，最终获得胜诉。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《纽约时报》早在2016年前就指出，新闻界日益受到两股力量的挤压：乐于花钱打官司的富豪和公众对媒体的敌意，而特朗普使得这种敌意变得更加浓烈，在他任期间，媒体的日子可能更不好过。时隔8年，此番推断似乎依然适用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:27:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740473184282_wp6tFK_1740473184514.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239152</guid></item><item><title>细说利率⑤留有余地的最优策略</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238358</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年以来，银行间市场的利率曲线持续上行，大幅超出市场预期。截至2月24日，7天资金利率较年初上行了60BPs以上，1年期同业存单利率上行了40BPs以上，目前各期限的资金利率基本都在2%的上方，同期10年期与30年期国债收益率也分别上行了15BPs与10BPs。从利率曲线的变化情况来看，期限越短，上行幅度越大，表明资金面的变化是近期利率曲线上移的主因。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740461475616_jtY7aa_1740461495812.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341250913"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行间市场利率曲线的变化  数据来源：QB&lt;/p&gt; 
&lt;figure class="image"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行是在去年7月份明确的新政策框架，相应公开市场7天逆回购利率成为单一的政策利率，并于去年10月初降息20BPs至1.5%，之后未再进一步降息。但是，自最近这次降息以来，货币市场资金利率的中枢持续位于政策利率上方，而且上浮的程度不断扩大，截至目前，7天的资金利率水平已近政策利率的1.5倍，为有数据以来的最高，表明与前期相比，资金面是趋紧的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740461480399_Wiinhy_1740461495863.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341250914"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;政策利率与市场利率的变化  数据来源：Wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;归纳起来，近期银行间市场呈现出“三类”倒挂的变化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）货币市场利率曲线高于债券收益率曲线——各期限资金利率&amp;gt;2%，各期限国债收益率&amp;lt;2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）货币市场的资金利率曲线呈现倒挂——1年期存单利率低于各期限的货币市场利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）国债收益率曲线虽然未倒挂，但调整幅度出现倒挂——短端的调整幅度大幅高于长端的调整幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三类”倒挂的出现，反映出即便央行保持5个月政策利率不变，LPR利率也连续5个月未作调整，但市场对后市降息的预期依然存在，主因就是货币政策取向在去年底转为“适度宽松”之后，市场普遍预期政策层面必将会有实质性的宽松举措，例如，降息、降准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前来看，虽然今年以来利率市场出现了超预期变化，但市场与政策之间的预期差依然十分明显，而后市究竟是市场修正预期，还是政策兑现市场预期，自然就成为市场普遍的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于预期差的变化取决于市场对于政策面真实意图的理解，为此需要重温央行的政策实践。例如，在前央行行长易纲先生于2021年9月公开发表的《中国的利率体系与利率市场化改革》一文中，曾阐述确定政策利率水平的“黄金法则”——即经济处于人均消费量最大化的稳态增长轨道时，经通胀调整后的真实利率r应与实际经济增长率g相等，并坦言“从经验数据看，我国大部分时间真实利率都是低于实际经济增速的，这一实践可以称之为留有余地的最优策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，在文章发表之前，欧美日等央行均已普遍采取过零利率和量化宽松，甚至是负利率等宽松政策，加之国内也面临着需求不足的压力，但文章依然强调：“r也不能持续明显低于g，若利率长期过低，会扭曲金融资源配置，带来过度投资、产能过剩、通货膨胀、资产价格泡沫、资金空转等问题，超低利率政策难以长期持续。”并指出“中国的经济潜在增速仍有望维持在5%-6%的区间，有条件实施正常货币政策，收益率曲线也可保持正常的、向上倾斜的形态。中国将尽可能地延长实施正常货币政策的时间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年与2024年中国经济平均增速为5.2%，表明实施正常货币政策的条件并没有消失。不过与此同时，两年GDP平减指数为-0.6%，反映出当前经济运行中存在内需不足、产能过剩的矛盾需要政策应对，其中就包括降息来刺激内需的逆周期调控，同时保持金融体系内充裕的流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从GDP环比在去年二季度降至0.9%后，于去年三季度、四季度连续两个季度回升，一次回升至1.3%和1.6%，显示逆周期政策有助于促进经济增长。从货币当局而言，逆周期政策既然已经显效，保持正常货币政策的条件就还在，换而言之债券收益率曲线应该保持正常的、向上倾斜的形态。然而债券市场并未经济回暖进行定价，反而收益率曲线下行很快，尤其是10年期国债收益率快速向1.5%政策利率靠近（见图1），这就给货币当局提出挑战：坐视政策空间的快速收窄，意味着接受实施正常货币政策时间大为缩短的事实，但在经济回暖态势或者外部环境出现既定重大变化之前，显然央行不会接受不断发散的市场预期。由此，一定程度的预期纠偏就势在必行，因为若基于“当前外部环境变化带来的不利影响加深，国内需求不足、风险隐患仍然较多等困难挑战也还存在”等不确定判断（参见四季度货政报告），尽可能“延长实施正常货币政策的时间”以应对未来的不确定，仍属于留有余地的最优策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，在经济运行与外部环境出现明显变化信号之前，预计政策面会坚持目前态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者单位为中国建设银行金融市场部，文章仅代表作者观点）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:19:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740461635647_cT2aGc_1740461635883.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238358</guid></item><item><title>高管拜访宇树科技后股价大涨，宝通科技：初步洽谈阶段，主要针对工业场景应用落地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238698</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，无锡宝通科技股份有限公司（宝通科技，300031）盘中股价直线拉升，一度大涨近18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，据宝通智能物联IoT官方公众号发布的消息，近日，宝通科技常务副总裁陈希、宝通智能总经理周辉、宝通智能CTO吴建军、宝通科技战投中心总经理仰凯锋等拜访了杭州宇树科技有限公司，双方就机器人在工业场景的应用展开深入交流，共同探讨机器人在矿山开采、金属冶炼、水泥建材、码头转运等场景的落地应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝通科技表示，此次正值公司旗下智能清扫机器人系统和巡检机器人系统在港口、钢厂等关键工业场景中实现规模化应用之际，双方就进一步推动工业机器人技术的创新与落地、助力工业智能化转型达成共识，共同探索工业机器人应用的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日下午，澎湃新闻记者以投资者身份联系了宝通科技，对方表示，最近宇树就是“香饽饽”，&lt;strong&gt;目前双方仍在初步洽谈阶段，主要针对四足机器人（机器狗）在一些工业场景的应用落地，进一步合作仍得取决于洽谈结果，&lt;/strong&gt;“公司本身就有清扫机器人、巡检机器人方面的业务，并不是宇树科技火了才去合作，公司还是会聚焦主营业务”，公司股价主要还是跟随工业与机器人板块的变化而变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官网介绍，宝通科技成立于2000年，是一家业务涵盖现代工业散货物料智能输送与服务、移动互联网两大领域的民营上市企业。随着数字商业时代的到来，宝通专注工业散货物料输送产业数字化探索与智能化服务融合的研究和开发；利用无线传感、物联网、人工智能、大数据分析等先进技术将智能制造车间、智能仓储物流、智能输送监测系统、智能客户服务等信息系统的生产与服务数据采集并关联分析，逐步建成行业大数据云，打造数字化输送带产品和智能化输送服务；借助VR/AR/MR技术，助力智能制造，积极推进智慧矿山一体化运营进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，宝通科技发布了2024年年报业绩预告。公司工业互联网业务（工业散货物料智能输送全栈式服务）和移动互联网业务两大主营业务协同共进，预计2024年公司归属于上市公司股东的净利润较2023年同期增长85%-140.49%，预计扣非后净利润同比增长41.59%-84.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇树科技在去年底展示了升级版B2-W四足机器人（机器狗）的演示视频，因其上山下水、载人移动、后空翻等动作一气呵成，在海内外引发轰动，马斯克也在X（推特）上进行了转发评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，宇树的人形机器人H1登上央视春晚舞台，与人类演员共同呈现了名为《秧Bot》的节目；2月17日，宇树科技创始人、CEO王兴兴参加民营经济座谈会并发言，再度引发市场关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至25日收盘，宝通科技股价报收26.21元/股，涨3.03%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:09:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740467194665_ZNZTkp_1740467194773.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238698</guid></item><item><title>奚美娟：未来最大心愿是多推举年轻人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239853</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在和上海市文学艺术界联合会第九届主席团一起合影后，新一届文联主席奚美娟接受了记者采访，她表示，“未来我自己最大的心愿，就是想更多去推举年轻人”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/265/855.jpg" data-imageid="341265855"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奚美娟（澎湃新闻记者 薛松 图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她提到，“刚才赵部长说要把更多的年轻人推到更大的聚光灯下，推到更中央的舞台去，这句话让我印象特别深。我觉得像我这个年龄段的人可能已经到了一个承上启下的年龄。所以我觉得我们就是要承上启下，做一些推举年轻人的工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她同时说道，“我自己从上一届担任文联主席一路走来，更多关注到了‘文艺两新人员’（即新文艺组织和新文艺群体）。因为现在我们国家艺术院校毕业出来的80%-90%的学生，基本是‘两新人员’比较多，所以我们上一届的工作的时候，更多是非常关注他们的。包括像白玉兰戏剧奖，我们也有两新人员得了主角奖、配角奖都有，这对年轻人鼓励也蛮大的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奚美娟表示，未来的工作还需要一件一件去做。“比如我们上海的白玉兰戏剧奖，上一届就做了一些完全以往没有的尝试，把获奖演员的作品推到国际舞台上去。在海外展示一下我们获奖演员，中国更多中青年演员、中国艺术家的风采，也是中国文化走向世界的一个方面。这也是从无到有的尝试。我想白玉兰戏剧奖这样的品牌在上海已经做了35年了，我们力求在这样的平台上，更多推出年轻人，让他们走向更大的舞台。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:08:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/266/165.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239853</guid></item><item><title>携程去年净利增至170亿，入境游预订量翻倍！梁建章：旅游市场展现强大韧性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237648</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，在线旅游平台携程集团（携程，Nasdaq：TCOM；携程集团-S，09961.HK）发布2024年第四季度及全年未经审计的财务业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，2024年第四季度，携程净营收约127.68亿元（人民币，下同），同比增长约23.5%；归母净利润约21.57亿元，同比增长约66.31%。2024年全年净营收约533.77亿元，同比增长约19.78%；归母净利润约170.67亿元，同比增长约72.08%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从收入构成来看，携程去年第四季度住宿预订营收约52亿元，同比增长33%；全年住宿预订营收约216亿元，同比增长25%。第四季度交通票务营收约48亿元，同比增长16%；全年交通票务营收约203亿元，同比增长10%。第四季度旅游度假业务营收约8.7亿元，同比增长24%；全年旅游度假业务营收约43亿元，同比增长38%。第四季度商旅管理业务营收约7.2亿元，同比增长11%；全年商旅管理业务营收约25亿元，同比增长11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，携程披露的数据显示，2024年第四季度及全年跨境游增长显著。其中，第四季度携程出境酒店、机票预订较2019年同期增长超20%；携程国际OTA平台酒店、机票预订同比增长超过70%。四季度及全年，携程入境游预订量均同比增长超100%，其中，来自免签国家的全年预订量同比增长超150%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “随着消费者对探索世界和文化体验的日益渴望，过去一年，旅游市场展现出强大的韧性，人们探索世界、创造难忘体验的愿望越发强烈。”携程集团联合创始人、董事局主席梁建章表示，“这一转变突显了一个更广泛的趋势：消费者更愿意选择能带来快乐和满足感的体验，而不是物质商品。2024年，我们的核心OTA业务交易额超过人民币1.2万亿元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，梁建章指出，“我们的国际业务在2024年表现出强劲增长，第四季度国际业务占集团收入的14%，占2024年集团收入的10%。我们致力于推动入境旅游的发展。因为它不仅促进了文化交流，还创造了就业机会。每位新访客都会在酒店、餐厅、旅游供应商等行业产生连锁反应，从而加强整个旅游生态。通过投资于将中国定位为有吸引力目的地的举措，我们正为旅游业的长期可持续增长做出贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，梁建章表示：“在携程集团，我们将人工智能创新作为发展重点之一。我们的人工智能工具旨在使旅行更加便捷和个性化。从旅行规划阶段开始，我们通过定制推荐和独家优惠激发用户的灵感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望未来，我们期待在不断变化的旅游市场中把握新的机遇。并且将持续致力于创新并提升游客体验，期待在未来与合作伙伴携手共创增长与成功。”梁建章称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，携程港股低开低走，午后跳水，截至当日港股收盘跌11.92%，报462港元/股。而截至2月24日美股收盘，携程美股报64.66美元/股，跌3.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据香港媒体报道，当日，花旗发表的研究报告指出，携程去年第四季度非通用会计准则经营利润率为21.6%，虽然大致符合花旗预期的21.5%，但略低于部分投资者的预测。非通用会计准则盈利为30.4亿元人民币，而花旗及市场预期分别为30亿和29亿元人民币。花旗在研报中表示，相信投资者将关注携程对今年第一季度及全年的收入展望、国内和出境旅游表现、对人工智能技术发展的看法，以及对股东回报的想法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花旗对携程美股目标价为78美元，评级“买入”。而野村证券表示，维持携程美股“中性”评价，目标价61美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:06:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740456973678_1DFQsr_1740456973965.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237648</guid></item><item><title>2月MLF延续缩量等价续做、缩量幅度减小，机构称央行对资金面呵护态度犹在</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238814</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740478955812_3W1eip_1740478983685.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341266417"&gt;&lt;p&gt;在资金面紧平衡的背景下，央行在2月的中期借贷便利（MLF）操作中延续缩量等价续做，同时，相比前期缩量幅度减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，中国人民银行发布公告称，为保持银行体系流动性充裕，开展3000亿元中期借贷便利（MLF）操作，期限1年，最高投标利率2.20%，最低投标利率1.80%，中标利率2.00%。操作后，中期借贷便利余额为40940亿元。鉴于2月有5000亿元MLF到期，央行2月缩量续做MLF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2024年10月起，央行持续通过开展大额买断式逆回购替换MLF操作，同时淡化了MLF操作利率的政策利率色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国民生银行首席经济学家温彬表示，年初以来，在外部不确定性上升、内部政策效果观察期、整体政策空间有所约束（稳汇率、稳息差、防风险）环境下，在适度宽松的总基调下，央行提出“择机调整优化政策力度和节奏”，货币调控“相机抉择”特征更加突出，兼顾经济增长、通胀回升、汇率稳定和金融稳定多目标平衡。在此方向下，当前央行政策主要聚焦稳汇率、防利率风险、防空转目标，维持资金紧平衡态度，在公开市场也以回笼流动性为主，促使债市利率和市场曲线向合理水平回归。同时，基本面逐渐呈现筑底趋势，也使得货币短期宽松的必要性、可能性下降，政策利率延续持稳，降息时点或后置。为此，本月MLF延续缩量平价续做，也符合市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到央行已在2025年1月开展17000亿元买断式逆回购操作，相当于为应对2025年2月MLF大额到期，已提前释放了大规模中期流动性。实际上，这是2024年10月以来的基本操作模式，即通过开展大额买断式逆回购，持续替换MLF，淡化MLF操作利率的政策利率色彩。这也意味着尽管自2024年10月以来MLF持续缩量，但央行并未缩减中期流动性投放。”东方金诚首席宏观分析师王青指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月以来，银行间市场资金面维持偏紧状态，2025年1月以来，隔夜、7天回购利率经常接近MLF利率，远高于1.5%的7天逆回购利率。在此背景下，2月2000亿元的MLF缩量幅度明显减少。可对比的是，2024年11月、12月和2025年1月MLF分别缩量5500亿元、1.15万亿元、7950亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温彬指出，资金面扰动因素增多，市场调整加快，MLF缩量幅度也相应减少，央行呵护态度犹在。这显示在市场利率快速上升下，机构对MLF的需求也在增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司固收团队指出，资金面持续偏紧或主要源于，一是美元和美债利率高位震荡下，人民币被动贬值压力仍在，“把握好利率、汇率内外均衡”的政策思路下，央行稳汇率优先级有所抬升，进而在流动性投放层面可能保持一定的审慎。同时，1月通胀和金融数据边际反弹，CPI同比在春节错位等影响下小幅回升，信贷开门红成色略超预期，叠加近期AI领域取得突破性进展带动股市局部回暖等多重因素，从基本面层面为央行适度调控流动性总量提供支撑，央行进而也就顺势而为，或阶段性维持流动性总量在合理范围内，避免利率过低的同时又为稳定汇率提供助力，也与央行在最新货币政策执行报告中提及的“根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，择机调整优化政策力度和节奏”表述一致。此外，政府债券发行相对较快，叠加缴准缴税等季节性扰动，银行体系资金融出体量减少，放大资金市场的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券固收团队则认为资金紧，是央行的意图，其目的或与汇率无关，一是为了防范金融风险，2024年四季度货币政策执行报告中指出“防范资金沉淀空转”；二是央行或认为经济基本面大概率会回升。历史上看，资金面的松紧，往往隐含着央行对经济的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，往后看，当前MLF余额仍然较高，未来以买断式逆回购、买入国债等新设工具替换MLF的过程还会持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“后续来看，2月底-3月有近3万亿元同业存单到期，3-4月有2.4万亿元买断式逆回购到期，若政府债发行和信贷投放力度不明显减弱，资金面紧平衡的压力难以轻易缓解。”温彬指出，尽管近期央行暂停二级市场国债买入，但预计仍会通过较大规模的买断式逆回购来保持中期市场流动性处于相对合理水平，以此支持年初银行加大信贷投放，支持政府债券发行，稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财通证券认为，资金最紧的阶段可能即将过去。政府债缴款维持高位，可能对资金面形成扰动，但MLF投放、税期走款结束等因素将缓解资金压力；此外， 2月末资金面大多边际转松，可能与跨月财政投放、两会前央行呵护有关。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:58:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740479000112_xw4PS3_1740479000303.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238814</guid></item><item><title>徐工汽车混改募集资金64.44亿元，力争5年内实现IPO上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，徐工汽车举行战略投资集中签约仪式。澎湃新闻（www.thepaper.cn）从现场获悉，本轮徐工汽车混改成功引进战略投资者30家、募集资金64.44亿元，是近5年来的商用车企融资第一大单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐州徐工汽车制造有限公司（Xuzhou XCMG Auto Manufacturing Co., Ltd.）（以下简称徐工汽车）是徐工集团支撑战略发展的核心支柱产业板块，自2008年通过收购春兰汽车正式成立以来，是江苏省唯一同时拥有传统能源与新能源双资质的重卡企业，具备轻、中、重型商用车自主研发制造能力，新能源重卡市占率连续两年居全国同行业第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，徐工集团已成功完成上一轮徐工有限混改，募集资金210.56亿元，并在2022年8月份徐工机械成功吸并徐工有限，实现工程机械板块重组上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐工集团、徐工机械董事长、党委书记杨东升在接受记者采访时表示，徐工汽车混改是继徐工有限混改、工程机械重组整体上市后的又一战略性标志性重大改革。他说，这次混改成功引进战略投资者30家、募集资金64.44亿元，也创下了近5年来商用车企融资第一大单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨东升说，这次混改吸引了央国企、国家级大基金、省属市属地方国企、市场化基金、产业链伙伴等众多外部投资者，既有产业系股东，能够充分发挥战略协同，拉通上下游产业链互动，也有金融投资类股东，能够从资本的视角促使企业不断提升精益化管理水平，以更加科学的企业运营力实现更高质量发展。同时，本次改革同步推进以科研人员为核心的骨干员工股权激励，市场化的激励机制更加到位，企业内生动力与创新活力显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从此次签约现场获悉，2023年8月，徐工汽车正式启动混改全面工作，严格对照IPO标准，优化升级经营模式、业务规范，已实现核心指标持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月，徐工汽车混合所有制改革项目在淮海产权交易所正式挂牌并接受报名，拟通过股权转让和增资扩股相结合的方式引进战略投资者并实施股权激励。杨东升表示，力争在5年内实现徐工汽车IPO上市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:56:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/254/939.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238804</guid></item><item><title>马斯克“强制周报”遭人事管理局打脸，政府效率部陷多起诉讼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239514</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740475991994_YQMKtQ_1740475992105.png" data-imageid="341263904"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马斯克&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国“政府效率部”负责人马斯克主导下的邮件风波仍在持续，美国人事管理局和特朗普就此事的矛盾表态更让外界对事件走向产生疑虑。据新华社报道，马斯克2月24日表示，如果联邦政府雇员第二次对汇报上周个人工作进展的要求熟视无睹，则面临被解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，此前保持缄默的特朗普也在同日发表力挺马斯克的言论。他在与到访的法国总统马克龙会谈期间说：“他（马斯克）正在做的是要表明，‘你究竟是不是在工作？’。”特朗普称赞马斯克此举“十分巧妙”，强调很多人没有回复邮件是因为“这些人甚至根本不存在”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在短短几小时后，美国人事管理局打脸马斯克和特朗普，正式通知各个政府机构“员工可自行决定是否回复邮件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2月22日马斯克在社交平台X喊话要求约200万联邦雇员提交周报后，事件已在特朗普政府和共和党内部引发极大争议。相关指令不仅遭到部分机构负责人的抵制，还引发部分共和党人的猛烈抨击。连日来，马斯克、特朗普和人事管理局做出的矛盾指令让不少联邦雇员陷入困惑之中。“马斯克说这是强制性的，人事管理局说这是自愿的。我猜特朗普又告诉我们这是强制性的。”退伍军人事务部的一名雇员向媒体表示，“没人知道谁是负责人，该听谁的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，马斯克要求提交周报的管理手段与其在2022年收购推特（现称为X）后的对内改革逻辑如出一辙。对此，共和党战略家克里斯·约翰逊（Chris Johnson）向美国媒体《国会山报》表示，此次冲突表明马斯克将政府部门视为企业的做法仍存在局限性。他也强调，特朗普任命的大部分官员在很大程度上与马斯克保持一致，但只是反对自上而下的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克遭人事管理局打脸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间24日，马斯克在X发文说，根据特朗普的想法，若联邦政府雇员当地时间24日23:59分前没有回复邮件汇报上周个人工作，“他们将获得一次机会”，但“第二次不回复将导致被解雇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，人事管理局同日却做出截然相反的指示，表示政府雇员可自行决定是否回复人事管理局要求汇报每周工作的邮件，并澄清说“不回复邮件并不等同于辞职”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国全国广播公司（NBC）援引三名消息人士的话报道称，联邦雇员的回复内容预计将被输入到人工智能系统，以便让“政府效率部”确认职位是否有保留的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，一些部门已告知员工停止回应邮件，其中包括五角大楼、国务院和美国情报体系（IC）。联邦调查局局长、特朗普的铁杆支持者卡什·帕特尔 (Kash Patel) 22日夜间指示其员工“暂停任何回应”，国务院则选择由部门代表员工进行回应。《纽约时报》报道称，国家情报总监塔尔西·加巴德 (Tulsi Gabbard) 也命令其员工不要回应邮件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有联邦部门出具更详细的指示，要求其员工在回复中避免透露敏感信息，以防止“恶意外国势力”读取。美国卫生与公众服务部在指导意见书中表示，“并不期望员工对人事管理局做出回应”，表示员工即便回复邮件也应高度概括其工作内容、不提供有关其工作确切性质的信息以及具体药品、设备、生物制剂等类似物品的名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名消费者金融保护局工作人员则向《纽约时报》表示，由于该部门绝大部分雇员被勒令强制休假，且不得开展任何工作，导致他们没有任何工作成果可报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对政府部门负责人责令下属抵制马斯克“周报”指令的行为，特朗普在24日接受采访时否认了各个部门负责人与马斯克“存在紧张关系”的说法，坚称这些决定“以友好的方式”做出。特朗普声称，国务院、联邦调查局和其他拥有“机密事项”的机构没有必要做出对邮件回应。“他们的意思并不是要和马斯克争吵。他们只是真的不想告诉别人上周做了什么。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次邮件风波引发部分共和党人的强烈不满。有参议院共和党人表示，马斯克处理此事欠妥且“行事草率”。也有共和党籍参议员表示，马斯克僭越了经过参议院确认的各部门负责人的领导权。弗吉尼亚州参议员雪莱·摩尔·卡皮托(Shelley Moore Capito) 形容“事件令人困惑”。北卡罗莱纳州参议员汤姆·蒂利斯(Thom Tillis)更直言不讳地批评马斯克“在没有管理权的情况下提出要求，将破坏新任命的领导层”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位接近特朗普圈子的消息人士称，马斯克在沟通上的粗心大意以及缺乏对机构负责人的尊重是“问题所在”。“马斯克低估了帕特尔的政治权力，更低估了鲁比奥和加巴德。他缺乏持续和主动的沟通，而这种沟通未能对外传达有效的‘削减’信息。”消息人士在提到国务卿鲁比奥和国家情报总监加巴德时评论称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克角色引发争议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“邮件周报”事件余波未平之时，针对马斯克和“政府效率部”的法律挑战正不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间24日，由美国前总统拜登任命的马里兰州地区法院法官黛博拉·博德曼（Deborah Boardman）发布临时限制令，禁止美国教育部和人事管理局向政府效率部的代表分享部分敏感的政府数据，其中涉及200万名工会成员。法官在其33页的意见书中写道，这些工会及其成员已表明，特朗普政府很可能违反了《隐私法案》(Privacy Act)，因为 “在未经他们同意的情况下，将他们的个人信息透露给了政府效率部的附属机构”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，围绕“政府效率部”访问美国财政部敏感系统的听证会在华盛顿举行。在时长约3小时的听证会上，由前总统克林顿任命的哥伦比亚特区地区法院法官科琳·科拉尔-科特利 (Colleen Kollar-Kotelly) 向特朗普政府施压，反复询问司法部律师“政府效率部”究竟由谁管理的问题，并担忧该部门的运作方式可能涉及违宪。此前，法官科拉尔-科特利已经对财政部授予访问其系统权限的方式实施部分临时限制，目前正在考虑联邦雇员工会和退休人员团体提出的永久禁止“政府效率部”访问支付系统的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国特别检察官办公室 (OSC) 认定6名试用期员工被不当解雇。特别检察官汉普顿·德林格 (Hampton Dellinger) 24日表示，解雇试用期员工可能违反法律，并要求保护联邦雇员的独立准司法机构“考绩制度保护委员会”（Merit Systems Protection Board，简称MSPB）发布为期45天的暂缓解雇令。尽管该案涉及的试用期员工仅6人，但德林格表示正在审查政府大规模解雇行为的合法性。据此前报道，特朗普政府曾在本月初试图解雇德林格，但法院裁定解雇无效并暂时保留其职位。特别检察官办公室（Office of Special Counsel）与司法部负责处理政治敏感刑事案件的特别检察官办公室同名，但二者没有关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今，特朗普和马斯克主导的裁员计划仍在推行之中。美国退伍军人事务部24日宣布解雇1400名员工。该部门在一份声明中表示，被解雇的人都是任职不到两年的试用期员工，且都担任与“多样性、包容性和公平性”计划相关的“非关键性职位”。声明还强调，此举将每年为政府节省8300多万美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:55:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740475991994_YQMKtQ_1740475992105.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239514</guid></item><item><title>俄乌三年战事有多惨烈？五组数据一看究竟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238805</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/255/465.jpg" alt="俄乌三年战事有多惨烈？五组数据一看究竟"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:40&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄乌三年战事有多惨烈？五组数据一看究竟&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;截至2025年2月24日，俄乌冲突爆发已满三周年。这场持续了三年的冲突给双方带来了什么？让我们用一组数据一看究竟。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:50:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/255/465.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238805</guid></item><item><title>乌克兰议会：乌将在停战和获得持久和平保证后举行总统选举</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1874553" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/e51ea4ca-a6c3-448e-b3e9-e57335899479.jpg" data-imageid="341266382"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰最高拉达（议会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日，乌克兰最高拉达（议会）发表声明，宣布乌克兰总统选举将在停战和获得持久和平保证后举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，根据宪法，乌克兰在战时状态下不得举行选举。同时，乌克兰人民认为，此类选举应在战事结束后举行。最高拉达将在判定在乌领土上实现全面、公正和持久和平之后，宣布举行总统选举，并确保选举按照所有国际选举标准进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还称，泽连斯基是通过自由、透明、民主选举而当选的乌克兰总统，他的任期没有受到乌克兰人民和最高拉达的质疑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:46:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740479213296_843DdG_1740479213484.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239952</guid></item><item><title>派生万物再获殊荣，通过上海市生成式人工智能服务备案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239904</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自主创新再获认可！近日，派生万物成功通过最新一批上海市生成式人工智能服务备案。至此，公司已累计完成6项大模型相关备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智创典范 合规领航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/265/972.jpeg" data-imageid="341265972"&gt;&lt;p&gt;在上海市网信办公布最新一批生成式人工智能服务备案名单中，上海派生万物智能科技有限公司（系澎湃新闻旗下独立技术子公司）凭借其自主研发的AI大模型，成为本批获得备案的六款产品之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次备案具有极高的含金量，上海市生成式人工智能服务实施严格的准入机制，企业需通过技术能力、合规性、内容审查等多维度评估，备案流程平均耗时3至6个月。截至目前，全市仅有66款产品成功获得备案资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为少数通过备案的企业之一，派生万物凭借其全链路的技术和合规能力在行业内处于领先地位，积极助力上海AI产业蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自主创新 厚积薄发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/266/200.jpg" data-imageid="341266200"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;派生万物AI大模型获国家网信办备案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国内自研AI模型创新与场景落地的先行者，派生万物始终以"自主研发AI底层技术、深耕行业场景应用"为核心战略，持续深耕人工智能领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，公司已取得多项行业内的重大突破：&lt;strong&gt;六项大模型备案完成&lt;/strong&gt;，四项大模型算法通过中央网信办备案，两项通过上海市网信办备案；&lt;strong&gt;AI技术实现“四化”&lt;/strong&gt;，AI工具和能力已全面实现“自主化、产品化、后台化、全员化”；&lt;strong&gt;多项奖项获得加冕&lt;/strong&gt;，先后获得王选新闻科学技术奖，中国报协“全国报业技术赋能媒体融合优秀案例”，中国记协“融媒有技优秀案例”等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:31:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/266/447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239904</guid></item><item><title>秦洪看盘｜动量资金加仓意愿强，助力A股构建强势格局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238942</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740471762769_ymRrzk_1740471762950.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341255475"&gt;&lt;p&gt;周二A股市场出现了震荡中有所分化的走势。其中，受到保险股、白酒股、农业股等品种的回落压力，上证综指、沪深300指数均有所调整。但，得益于新质生产力主线的强势，科创50指数盘中一度大涨，尾盘涨幅虽有所收敛，但仍收出阳K线；中证2000指数等中小市值品种集中的指数也保持着强势特征。看来，当前A股市场的强势格局并未改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;调整动因与回落主线并不匹配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，市场的调整压力主要来源于两点，一是热点主线的过度拥挤交易所带来的调整预期。二是关于海外资本投资中国资产的相关新信息所带来的资金调仓的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也体现在港股、A股的盘面走势中。其中，港股受到海外资本调仓的压力最大，因此，港股的中概股为代表的AI投资主线、创新药产业链个股的调整压力重一些，恒生指数在周二的表现也弱一些。但，A股市场的调整压力源其实并不是来源于AI投资主线，而是来源于两点，一是在周二活跃的农业股，在周二因量化资金减持而大幅下跌，影响了短线量化资金的进一步杀跌。二是白酒股为代表的大消费主线，在周二调整力度较大。而与港股、美股相互呼应的AI投资主线并未受到影响，反而芯片为代表的算力类的AI主线在盘中大幅上涨，一度推动着科创50指数在盘中涨幅逾1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，虽然从全局的角度来说，A股、港股的调整受海外资本投资中国资产受限的信息影响，港股也是按照这样的剧本、逻辑进行演绎的。但在A股，却是大消费主线大幅调整导致了沪深300指数、上证50指数、上证综指的调整。如此的走势就说明A股的走势较为个性，出现了调整的动因与回落主线并不匹配的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心主线仍是A股强势格局的动力源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的走势背后显示出当前A股资金矛盾的心态。一方面是看到了当前虽然出现了经济复苏的苗头，比如说一线城市的房地产市场的回暖。但是，在食品饮料、大宗商品价格等方面，经济活力尚在聚集中。所以，对大消费主线、传统制造业主线仍不愿下重仓位。而且，略有风吹草动，就会减持仓位，从而导致了周二这样的走势格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面也看到了中国创新领域在近段时间的持续出彩的信息，提振了他们对中国新质生产力的发展信心。所以，当前聚集在A股市场的动量资金仍然愿意加大对新质生产力主线的仓位比重。而且，采取了越趺越买的操作策略。因此，在周二早盘A股市场全线低开后，率先反弹的品种就是AI投资主线、人形机器人主线。在周二尾盘有所调整之际，白酒等大消费主线是杀跌力量强大，但AI投资主线、人形机器人主线的下档承接力度仍然强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看来，当前A股最为活跃的动量资金对后续走势仍然不悲观。有意思的是，对于港股当前最为坚定的增量资金来源的南向资金来说，也是不悲观的。在周二15：30，南向资金的净买入仍然超过150亿港元，而主要加仓方向仍然是AI产业龙头。由此可见，当前整体的动量资金对后续走势仍然是积极乐观的，勇于做多的。而决定A股中短线走势的核心力量就是这批最为活跃的动量资金，所以，他们的方向也是A股中短线走势的方向，既如此，短线A股走势仍可期待。故在操作中，仍宜积极调仓，尤其是动量资金在近期持续加仓的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:56:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740471762769_ymRrzk_1740471762950.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238942</guid></item><item><title>特朗普“都要”、欧盟也想要，美欧“合伙”瓜分乌克兰矿产资源</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238980</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="650098" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a34a6d0d5d2741d19f6199df33c5dac0/hd/1740473715268_ZABZKt_1740473782479.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740473780554_ftBHpN_1740473780744.png" data-duration="00:45" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;乌克兰拥有丰富的矿产资源，而这些资源近期正成为乌克兰与美国、欧盟之间博弈的焦点。美国总统特朗普坚称，美国帮助乌克兰抵御俄罗斯，理应“得到回报”，而欧盟也于24日提出一项新的协议，希望获取乌克兰资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟称就“关键材料”提出“双赢”协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874047" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/9ed2bc68-065c-4d04-ab66-fb0c169a6552.jpg" data-imageid="341259018"&gt;&lt;p&gt;当地时间24日，欧盟工业战略专员塞茹尔内表示，他在与欧盟委员会主席冯德莱恩访问基辅期间，就“关键材料”向乌克兰提出一项“双赢”的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞茹尔内说，“如果欧盟与乌克兰达成一种双赢的合作关系，那么欧洲所需的30种关键原材料，有21种可以从乌克兰获得。”他还称，“欧洲所能提供的附加价值在于，我们永远不会要求达成一项非互利的协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：稀土、石油我们都要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月19日，美国总统特朗普称将重启与乌克兰的关键矿产协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三天后，即当地时间22日，美国总统特朗普在美保守派政治行动会议（CPAC）发表演讲时表示，要求从乌克兰获得稀土、石油和“任何我们能得到的东西”，以收回投入乌克兰的资金，并称“我认为我们非常接近与乌克兰达成协议”。此后，美乌关于矿产协议的消息频频曝出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么时候签？特朗普：“本周或下周”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874045" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/8be83230-0538-48b9-9a63-b5b39fd55e82.jpg" data-imageid="341259019"&gt;&lt;p&gt;当地时间24日，在与赴美访问的法国总统马克龙会晤时，&lt;strong&gt;特朗普针对与乌克兰的矿产协议及俄乌冲突相关问题表示，将会见乌克兰总统泽连斯基，可能在本周或下周签署矿产协议。特朗普还表示，目前正在制定的协议已非常接近最终协议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在哪儿签？乌副总理：有望在华盛顿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874044" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/d9d51658-9ae1-4a4f-97ff-e29f40b73d8a.jpg" data-imageid="341259017"&gt;&lt;p&gt;乌克兰负责欧洲和欧洲-大西洋一体化事务的副总理兼司法部长斯特凡尼希娜24日表示，乌克兰和美国团队就矿产协议的谈判已进入最后阶段，该文件预计将由两国领导人在华盛顿签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特凡尼希娜还指出，乌克兰和美国团队就矿产协议的谈判过程富有建设性，几乎所有关键细节都已敲定。乌克兰致力于尽快完成这一工作以便顺利签署，并希望美乌领导人能够尽快在华盛顿签署并批准该协议，以表明对未来几十年的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽连斯基：不签让十代人“买单”的协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1874046" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/f644477a-e7f9-4bcf-aaf7-a4cb5f1d278e.jpg" data-imageid="341259016"&gt;&lt;p&gt;对于欧盟官员的最新表态，乌克兰方面暂无回应。不过在特朗普曝出美乌之间接近达成协议后，泽连斯基表示，“不会签署令乌克兰十代人都要付出代价的协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月23日，泽连斯基在出席“乌克兰2025年”论坛以及总统新闻发布会时说：“乌克兰希望获得安全保障，这应是与美国的矿产协议的一部分，特朗普不会永远当美国总统，但乌克兰需要持久的和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基表示，乌方正在与美国总统国家安全事务助理华尔兹领导的团队就签署矿产资源协议备忘录进行谈判，新的协议初稿将“不再价值5000亿美元”，相关内容尚未最终敲定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:27:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740473672909_1phZZj_1740473673049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238980</guid></item><item><title>我国自主研制，全球最大功率甲醇双燃料船用发动机正式发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239084</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;你知道吗？工业酒精甲醇也可以用来驱动船舶在大海航行了。今天（2月25日），记者从中船集团获悉，我国自主研制的全球最大功率甲醇双燃料船用发动机在上海正式发布，一起去看一看这颗最新的船舶“心脏”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1873871" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/88fc1b39-c0bb-48bb-8e29-42c6aa81b9c4.jpg" data-imageid="341256774"&gt;&lt;p&gt;今天发布的全球最大功率甲醇双燃料发动机拥有完全自主知识产权，将工业酒精甲醇作为燃料，设计最大功率可达64500千瓦，重量达到1953吨，被称为船舶“心脏”中的巨无霸。同时，该型发动机采用先进的数字化智能控制系统，实现了甲醇替代传统柴油动力率超95%，减少二氧化碳排放超7.5%，在航运业绿色低碳转型下具有广阔的市场前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中船集团中船动力甲醇发动机项目经理董晶瑾：&lt;/strong&gt;打个比方，假如这台主机每年运行300天，那么它减排的碳排放量相当于72000辆普通家用燃油车一年的排放量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，该型发动机将在近期首次搭载于16000箱大型集装箱船，正式进入应用阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中船集团中船动力甲醇发动机项目经理董晶瑾介绍，目前该机型已成功应用于集装箱船和散货轮，后续市场对于甲醇发动机订单量的需求还是很大的，我们在两三年内会陆续推出不同的甲醇发动机，有望应用于化学品船等更多类型的特种船舶，提供更加环保高效的动力解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:22:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740474037642_4X8MCR_1740474037817.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239084</guid></item><item><title>大模型竞争愈发激烈：Anthropic推出混合推理模型，可控制模型思考时间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238787</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，由亚马逊支持的AI初创公司Anthropic推出首个混合推理模型Claude 3.7 Sonnet。它可以产生近乎即时的反应和对用户可见、可扩展的逐步思考。API用户还可以控制模型思考时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthropic表示，正如人类使用一个大脑进行快速反应和深度思考一样，推理应该是前沿模型的综合能力，而不是完全独立的模型。这种统一方法可以为用户创造无缝体验。Claude 3.7 Sonnet既是一个普通的大模型，也是一个推理模型，用户可以选择何时让模型在标准模式下回答，何时让模型在回答前思考更长时间。Anthropic联合创始人兼首席科学官贾里德·卡普兰（Jared Kaplan）表示：“我们想要一个连贯的人工智能，它可以帮助我们做任何事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在标准模式下，Claude 3.7 Sonnet是Claude 3.5 Sonnet的升级版。在扩展思维模式下，Claude 3.7 Sonnet在回答问题前会自我反思，数学、物理、指令遵循、编程等任务上的表现得到提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在标准模型和扩展思维模式下，Claude 3.7 Sonnet每百万输入token为3美元，每百万输出token为15美元，其中包括思考的token。当通过API使用Claude 3.7 Sonnet时，用户还可以控制思考的预算，在速度和成本上换取质量，例如用户可以要求Claude思考不超过多少个token。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/254/680.jpg" data-imageid="341254680"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Anthropic表示，扩展思维模式使模型在数学、物理、指令遵循、编程等任务方面获得提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthropic产品负责人、Instagram的联合创始人迈克·克里格（Mike Krieger）表示，这种混合方式可以简化聊天机器人流程，用户可以使用多种功能，而不需要考虑哪个是最好的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthropic在开发推理模型时降低了对数学和计算机科学竞赛问题的优化程度，而是将优化的重点转移到现实世界任务上，这些任务更好地反映企业实际如何使用大模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Claude 3.7 Sonnet在编程和前端网络开发方面优化改进，并引入一个用于智能编程的命令行工具Claude Code。Claude Code可以搜索和读取代码、编辑文件、编写和运行测试、提交和推送代码到GitHub，并使用命令行工具，开发者可以直接将大量工程任务委托给Claude Code。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在早期测试中，Claude Code一次性完成了通常需要45分钟以上手动工作的任务，减少了开发时间和开销。Anthropic表示，在接下来的几周里计划根据开发者的使用情况继续改进，增强工具调用的可靠性、增加对长时间运行命令的支持等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们使用Claude Code的目标是更好地理解开发者如何使用Claude编程，为未来的模型改进提供信息。”Anthropic表示，Claude 3.7 Sonnet是该企业迄今最好的编程模型，随着对用户工作和开源项目的深入了解，它可以在GitHub项目中修复bug（漏洞）、开发功能和构建文档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月以来，大模型竞争态势愈发激烈。2月18日，特斯拉创始人埃隆·马斯克旗下xAI推出最新大模型Grok 3。Grok 3和轻量化的Grok 3 mini在多个性能上超过或媲美Gemini、DeepSeek和GPT-4o等对手。Grok 3在xAI位于孟菲斯的Colossus超算中心进行训练。xAI透露，这一超算中心的算力已经翻倍，拥有的英伟达GPU数量达20万颗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月13日，OpenAI首席执行官山姆·奥特曼（Sam Altman）在社交媒体上表示，下一个将发布的模型是OpenAI最后一个非思维链模型GPT-4.5，也被称为Orion（猎户座）模型。在那之后，OpenAI的最高目标是创建可以使用所有工具的系统来统一o系列模型和GPT系列模型，它能够知道什么时候应该长时间思考，并且通常适用于广泛任务。OpenAI将发布GPT-5，GPT-5将成为一个集成o3模型等OpenAI诸多技术的系统。“我们希望AI ‘只为你工作’，我们意识到我们的模式和产品供应变得多么复杂。我们和你一样讨厌模型选择器，希望回归神奇的统一智能。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:20:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/254/707.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238787</guid></item><item><title>中国银联：“银联会议APP”非中国银联产品</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239255</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，中国银联发布严正声明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，网络平台上出现了一款名为“银联会议APP”的应用程序，不法分子利用电信诈骗手段诱导用户在手机上安装该APP，存在窃取敏感信息、资金被盗等安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银联严正声明，“银联会议APP”非中国银联产品。在此提醒社会公众，提高警惕，谨防诈骗，避免遭受资金损失。对于上述涉嫌不法及诈骗行为的实施者，中国银联将坚决配合公安机关予以打击并保留追究其法律责任的权利。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:58:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239255</guid></item><item><title>外交部：中国有限的国防支出是捍卫国家主权安全发展利益的需要</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239141</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/257/705.jpg" alt="外交部：中国有限的国防支出是捍卫国家主权安全发展利益的需要"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部：中国有限的国防支出是捍卫国家主权安全发展利益的需要&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月25日，外交部发言人林剑表示，中方始终不渝地坚持走和平发展道路，有限的国防支出完全是捍卫国家主权安全发展利益的需要，是维护世界和平的需要。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:57:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/257/705.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239141</guid></item><item><title>美国施压盟友升级对中国“限芯”，外交部：最终将反噬自身</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238922</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740470644428_yAyjmh_1740470644568.png" alt="美国施压盟友升级对中国“限芯”，外交部：最终将反噬自身"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国施压盟友升级对中国“限芯”，外交部：最终将反噬自身&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月25日，就特朗普政府施压盟友升级对中国芯片产业限制一事，外交部发言人林剑称，美国打压中国的半导体产业，这种行径阻碍了全球半导体产业的发展，最终将反噬自身。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:51:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740470644428_yAyjmh_1740470644568.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238922</guid></item><item><title>我国南极考察又有新进展：在东南极获取完整冰川内部温度剖面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1873868" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/88719b57-b00c-47be-8da9-6bfcad592a95.jpg" data-imageid="341256638"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;野外作业现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者近日从中国第41次南极考察队获悉，为深入开展东南极拉斯曼丘陵地区冰下地质环境研究，在中国第40次南极考察期间，吉林大学和中国地质大学（北京）联合俄罗斯海洋与地质矿产资源科学研究所组成联合科研小组，在中山站以南约25千米处，利用我国自主研发的新型铠装电缆悬吊式电动机械深冰及冰下基岩取芯钻机（IBED）成功钻穿了545米厚的冰层及冰岩夹层，获取了连续冰芯样品和0.48米的基岩样品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1873866" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/058e90a5-b191-43c8-872e-8cc7bef36301.jpg" data-imageid="341256636"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中俄科研小组&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第41次南极考察期间，中俄科研小组利用自主研发的测井仪器开展了钻孔摄像，获取了完整的冰川内部温度剖面，测量了钻孔倾角和方位角，同时对钻孔缩径过程开展了持续观测，获取了重要的原位冰川运动参数。此外，中俄科研小组还从钻孔内回收钻井液约7立方米，践行了环境保护的理念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1873867" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/f8d05a72-bac8-49ef-a0db-d10a93d8275d.jpg" data-imageid="341256637"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;测井仪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我国首次在南极冰盖基于已有钻孔开展测井作业，获取了钻孔温度、倾角、方位角以及钻孔直径变化等关键参数，从而为探明东南极伊丽莎白公主地末端冰盖底部地热通量及其动力学演化机制奠定了基础，为揭示未来气候变化背景下的南极冰盖演化规律提供了重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉斯曼丘陵地区位于伊丽莎白公主地冰盖末端，是东南极冰盖重要的溢流区之一。冰下地质环境是影响冰盖运动的重要因素，探明拉斯曼丘陵地区冰下地质环境对揭示东南极伊丽莎白公主地末端冰盖的动力学演化机制和物质平衡特征具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:47:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740472515477_jXFScX_1740472515714.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239062</guid></item><item><title>加密货币市场暴跌：比特币跌破9万美元，以太坊跌超11%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238806</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740469830744_hnA7Ge_1740469830911.png" data-imageid="341255123"&gt;&lt;p&gt;加密货币市场行情进一步下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末经历了多起安全事件后，加密货币市场跌势加剧。OKX数据显示，截至目前，比特币（BTC）跌破9万美元，报8.95万美元左右，跌超5%；以太坊（ETH）报2360美元左右，跌超11%；SOL报134美元左右，跌超11%；狗狗币（DOGE）报0.2美元左右，跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月22日凌晨，知名加密货币交易平台Bybit发生黑客入侵事件。据证券时报报道，黑客利用平台漏洞，成功窃取了总价值超过15亿美元（约合108亿元人民币）的逾40万枚ETH和stETH，并将其转移至未知地址。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，有消息称，Infini平台遭遇攻击，疑似近5000万美元的虚拟货币资产被盗。随后，该平台联合创始人在X平台发文称，会全额赔付，出事工程师已经被定位和控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受黑客加速洗钱影响，ETH持续下跌。此前因Meme币而火热的SOL，在特朗普发行特朗普币（$TRUMP）后一度达到295美元的高点，随后一度震荡下跌，现已腰斩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Coinglass数据，过去24小时，共有超36万人爆仓，爆仓总金额约13.3亿美元，其中多单爆仓12.5亿美元，空单爆仓0.8亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:45:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740469830744_hnA7Ge_1740469830911.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238806</guid></item><item><title>商务部就欧盟第16轮对俄制裁列单中国企业和个人事答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;问：2月24日，欧盟宣布在第16轮对俄制裁中将部分中国企业和个人列入清单，请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：中方一贯反对没有国际法依据、未经联合国安理会授权的单边制裁，已多次对欧盟无理制裁中国企业和个人表示强烈不满，坚决反对。欧方做法有违中欧领导人共识精神，对中欧经贸关系造成消极影响。中方始终认为，对话谈判是解决乌克兰危机的唯一可行出路，始终坚持劝和促谈。我们敦促欧方停止列单中国企业，停止对中方抹黑推责。中方将采取必要措施，坚决维护中国企业的正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:19:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238952</guid></item><item><title>联合国人权理事会第58届会议举行，外交部介绍有关情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238864</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，我们注意到，昨天中共中央政治局委员、外交部长王毅以视频方式出席联合国人权理事会第58届会议高级别会议并发言。发言人能否介绍有关情况?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑介绍，联合国人权理事会第58届会议正在举行。2月24日，中共中央政治局委员、外交部长王毅以录制视频的方式出席了人权理事会高级别会议并发言。王毅外长在发言中阐述了中方关于坚持正确人权观，推动改革和完善全球人权治理的三点主张：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，要铭记初心使命，明确人权事业的真正内涵。要坚持以人民为中心，将人民的利益作为根本出发点和落脚点。要对以人权为借口干涉他国内政，置国家主权、安全和老百姓的生命安危于不顾的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，要维护公平正义，明确人权事业的奋斗目标。要将生存权和发展权作为首要基本人权，统筹兼顾个人权利和集体权利，使各类权利相互促进、相辅相成。要对在人权问题上搞双重标准甚至多重标准的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，要坚持交流互鉴，明确人权事业的实现路径。要在平等和相互尊重的基础上开展建设性的对话合作，切实提升“全球南方”国家代表性和发言权。要对将自身模式和好恶强加于人，将人权政治化、工具化、武器化的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅外长强调，我们将以人类的前途为怀、以各国的福祉为念，做国际合作的践行者、文明互鉴的推动者、人类命运共同体的建设者，以更加积极有为的姿态参与国际人权合作，与各方共同开创全球人权事业美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，全球人权治理面临严峻挑战，各国普遍期待人权保障道路受到尊重，人权保障事业得到更好发展，人民享有更多更好更全面的人权，而不是将人权理事会变成施压和对抗的场所。中方愿同各方一道，聚焦国际人权事业真正的问题和挑战，凝聚广泛共识、加强团结协作，推动建设更加公正合理包容的全球人权治理体系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:08:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740469761667_8xY3fh_1740469761787.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238864</guid></item><item><title>加方制裁20余家中国实体，外交部：毫无道理，十分错误</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238895</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740470399070_SCkHMD_1740470399231.png" alt="加方制裁20余家中国实体，外交部：毫无道理，十分错误"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;加方制裁20余家中国实体，外交部：毫无道理，十分错误&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月25日，有记者就加拿大制裁20余家中国实体提问，外交部发言人林剑表示，加方制裁中国实体的做法毫无道理，十分错误。中方坚决反对，已就此向加方提出了严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:02:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740470399070_SCkHMD_1740470399231.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238895</guid></item><item><title>欧盟以“向俄提供卫星服务”为由制裁中国企业，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/255/254.jpg" alt="欧盟以“向俄提供卫星服务”为由制裁中国企业，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:42&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;欧盟以“向俄提供卫星服务”为由制裁中国企业，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月25日，外交部举行例行记者会。有记者提问，欧盟方面以中国企业向俄罗斯提供地形数据和卫星服务为由对中国企业实施了制裁，对此中方有何评论？发言人林剑作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:02:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/255/254.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238892</guid></item><item><title>外交部：王毅外长出席联合国人权理事会会议，三点主张阐述中方人权观</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229332</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，我们注意到，昨天中共中央政治局委员、外交部长王毅以视频方式出席联合国人权理事会第58届会议。发言人能否介绍有关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，联合国人权理事会第58届会议正在举行。2月24日，中共中央政治局委员、外交部长王毅以录制视频的方式出席了人权理事会高级别会议并发言。王毅外长在发言中阐述了中方关于坚持正确人权观，推动改革和完善全球人权治理的三点主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先要铭记初心使命，明确人权事业的真正内涵。要坚持以人民为中心，将人民的利益作为根本出发点和落脚点。要对以人权为借口，干涉他国内政，置国家主权、安全和老百姓的生命安危于不顾的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，要维护公平正义，明确人权事业的奋斗目标，要将生存权和发展权作为首要基本人权，统筹兼顾个人权利和集体权利，使各类权利相互促进、相辅相成。要对在人权问题上搞双重标准，甚至多重标准的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三要坚持交流互鉴，明确人权事业的实现路径。要在平等和相互尊重的基础上，开展建设性的对话合作，切实提升“全球南方”国家代表性和发言权。要对将自身的模式和好恶强加于人，将人权政治化、工具化、武器化的言行坚决说不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅外长强调，我们将以人类的前途为怀，以各国的福祉为念，做国际合作的践行者、文明互鉴的推动者，人类命运共同体的建设者，以更加积极有为的姿态参与国际人权合作，与各方共同开创全球人权事业美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，全球的人权治理面临严峻挑战，各国普遍期待人权保障道路受到尊重，人权保障事业得到更好发展，人民享有更多更好更全面的人权，而不是将人权理事会变成施压和对抗的场所。中方愿同各方一道，聚焦国际人权事业真正的问题和挑战，凝聚广泛共识、加强团结协作，推动建设更加公正合理包容的全球人权治理体系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:02:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740380757687_eGQawJ_1740380757875.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229332</guid></item><item><title>美海军“杜鲁门”号航母重新执行任务，此前与货船碰撞受损</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238730</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国海军“杜鲁门”号航母（CVN-75）在希腊港口进行一周左右的维修工作之后，重新启航执行任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国海军学会新闻网24日报道，此前因碰撞事故暂停执行任务的美国海军“杜鲁门”号航母重新返回任务区。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1873186" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740467417502_fzcSEm_1740467417668.png" data-imageid="341254000"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;碰撞受损的“杜鲁门”号航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻此前报道称，当地时间 2 月 12 日，“杜鲁门 ”号在苏伊士运河北侧入口附近与巴拿马籍货轮 "Besiktas-M" 号发生碰撞，导致航母右舷船体破损。美军第 6 舰队的初步调查显示，受损部位包括两个储藏室、部分线路和舷外平台，距撞击点最近的一部飞机升降机可以正常运转。事故发生后，“杜鲁门 ”号驶往希腊克里特岛苏达湾检修，该舰的部署计划暂未受到显著影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国海军学会新闻网报道，“杜鲁门 ”号舰长戴夫 · 斯诺登上校已于 2 月 20 日被解除职务。美国海军在一份简短的声明中表示，这一人事变动的原因是军方在事故发生后 “对相关人员的指挥能力失去信心 ”。美国《军事时报》指出，“失去信心 ” 是美国海军撤换指挥人员时最常用的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，被撤职的戴夫 · 斯诺登上校 1996 年毕业于美国海军学院，曾是战斗机飞行员。他从 2023 年 12 月开始担任“杜鲁门 ”号舰长。军方已经指派 “艾森豪威尔 ” 号航母指挥官克里斯托弗 · 希尔上校临时代理 “杜鲁门 ” 号舰长一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美国海军尚未公布关于此次维修费用，以及“杜鲁门”号航母在碰撞中遭受的总体损坏的详细情况。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:48:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740467435386_5pH1yh_1740467435600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238730</guid></item><item><title>外交部：中国有限的国防支出是捍卫国家主权安全发展利益的需要</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238839</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者就中国军费提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，近年来，全球军费的开支持续走高。据统计，2024年全球军费开支约为2.43万亿美元，创下历史新高。全球军费持续增长的背后是不断紧张的国际和地区安全局势，凸显了当前安全赤字不断扩大，各方面临着应对全球安全治理的共同挑战。国际社会尤其是大国要做出表率，带头做世界团结的推进器、国际和平的“压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方始终不渝地坚持走和平发展道路，有限的国防支出完全是捍卫国家主权安全发展利益的需要，是维护世界和平的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国始终坚持自卫防御战略，坚持经济与国防协调发展，不与任何国家搞军备竞赛，始终以实际行动维护世界和平，不断为世界注入稳定性和确定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:47:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740469331758_AxXfzT_1740469331915.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238839</guid></item><item><title>中使馆证实：韩国在建桥梁坍塌事故中两名中国人遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238743</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1873226" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/df16d6e4-88a9-48da-9849-b7e6d516226b.jpg" data-imageid="341254072"&gt;&lt;p&gt;中国驻韩国大使馆25日向记者证实，已接到韩国警察厅通报，韩国首尔世宗高速公路在建桥梁坍塌事故中有两名中国人遇难、一名中国人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻韩国大使馆和韩国外交部、警察厅等部门联系交涉，希望韩方采取一切措施查明原因、做好善后，同时全力救助伤者，并已派专人前往现场慰问伤者，了解情况。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:39:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740468017495_WECMN7_1740468017642.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238743</guid></item><item><title>欧盟对中国企业实施制裁，外交部：中方明确反对非法单边制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229335</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。欧盟方面以中国企业向俄罗斯提供地形数据和卫星服务为由对中国企业实施了制裁，对此中方有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，刚才我已经就加拿大方面的有关做法，表明了中方的态度，也就乌克兰危机问题中方的立场作出了阐述。我要强调的是，中方明确反对非法单边制裁的立场是一贯的，中俄企业的正常交往合作也不应受到干扰和影响。我们已就此向欧方提出了严正交涉，敦促欧方停止在没有事实依据的情况下，对中方抹黑推责，停止损害中国企业的合法利益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:34:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740380725501_weYQSF_1740380725626.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229335</guid></item><item><title>美正制定更严厉措施限制中国芯片产业发展，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238602</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。彭博社记者提问，特朗普政府正在制定更严厉的半导体限制措施，并向主要盟友施压，要求其加大对中国芯片产业的限制。外交部对美国正在制定更严厉限制措施的最新报道有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方已多次就美国恶意封锁打压中国的半导体产业表明严正的立场。美方将经贸科技问题政治化、泛安全化、工具化，不断加码对华芯片的出口管制，美国打压中国的半导体产业，这种行径阻碍了全球半导体产业的发展，最终将反噬自身，损人害己。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:33:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740465442963_pyEQD7_1740465443084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238602</guid></item><item><title>加拿大制裁20余家中国实体，外交部：毫无道理，十分错误</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238592</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，2月24日加拿大发布声明宣布对76个向俄罗斯提供军民两用物项支持的外国实体和个人实施禁实施制裁，其中包括20余家中国实体，请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中方一贯反对没有国际法依据，未经联合国安理会授权的单边制裁，加方制裁中国实体的做法毫无道理，十分错误。中方坚决反对，已就此向加方提出了严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要强调，中方在乌克兰问题上始终秉持客观公正立场，致力于推动危机的政治解决，从不向冲突方提供致命性武器，严格管控军民两用物项出口，对无人机的出口管制范围和措施是全球最严的水平。与其他国家一样，中方在平等互利基础上同俄罗斯开展正常的经贸合作，合情合理，无可指摘。中方敦促加方立即撤销错误决定，我们将采取必要措施，坚决维护中国企业的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:32:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740465423249_StdfGb_1740465423427.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238592</guid></item><item><title>旅游如何更精准规划？多个景区及文旅平台接入DeepSeek</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1867705" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740381145819_aPNT6e_1740381385158.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341142684"&gt;&lt;p&gt;随着大批企事业单位“牵手”DeepSeek参与AI的应用创新大潮中，文旅行业多个景区及平台也相继宣布接入DeepSeek。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2月21日，黄山旅游发展股份有限公司（黄山旅游，600054.SH）发布的消息显示：安徽途马科技将黄山AI旅行助手全面接入DeepSeek大模型，成为国内首个DeepSeek垂直大模型文旅应用的景区，以“技术自主化+场景深融合”双轮驱动为黄山文旅数智化注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据黄山旅游的消息，基于DeepSeek大模型独立部署能力，途马科技技术研发团队通过自主选型大模型开发工具、向量数据库及部署方案等多措并举，构建了适配黄山旅游场景的垂直化技术体系，显著提升模型对黄山文旅知识库的调用精准度。经测试，升级后的黄山AI旅行助手回复响应速度较市面同类产品更快速更安全，为后续技术迭代、产品升级、模型备案夯实了基础。DeepSeek的接入为黄山AI旅游助手在智能交互、场景服务、伴游体验等方面带来全面升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2月24日，据张家界市融媒体中心发布的消息，张家界市文旅广体局携手中国电信湖南公司，以国产开源大模型DeepSeek为核心引擎，依托天翼云全域算力与智能化运营能力，为全球游客开启“Al+文旅”新纪元，重塑智慧旅游标杆体验。通过DeepSeek千亿参数模型，平台创新实现智能客服精准问答、行程动态规划、应急事件AI推演等场景，让“一部手机管景区、游山水”成为现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 同日，复星旅游文化集团（复星旅文，1992.HK）也宣布，成立AI Lab（人工智能创新中心），专注于推动人工智能科技在旅游度假领域的应用、创新及落地。复星旅文表示，AI Lab目前正着力打造的AI G.O（AI度假管家），将通过DeepSeek等大模型技术，结合多模态交互与机器学习算法，为客户提供全旅程周期的个性化服务，重构复星旅文旗下目的地的每一个体验场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 而更早之前，在线旅游平台马蜂窝就于2月12日宣布，其自研的AI智能应用正式接入DeepSeek大模型，这也是首个接入DeepSeek的旅游行业应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 马蜂窝方面表示，首阶段，将优先应用于已上线发布的“AI游贵州”、“AI游黔西南”、“AI游西江” 省市景区三级AI应用生态，进一步优化和提升贵州旅游服务的智能化水平。升级后的“AI游贵州”，不仅能够让用户“解放双手”，不用耗费大量时间和精力做旅行规划，也无需在众多的景点、酒店、交通方式中进行筛选和组合，还意味着更个性化、更贴心的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 马蜂窝AI项目负责人表示：“旅行是高成本的精神消费，用户对于旅游攻略、行程质量的重视程度远高于其它。哪怕是很小的错误，带来的结果也可能是旅行中的巨大困难或者糟糕体验。而与DeepSeek的深度融合，不仅意味着AI能够为游客提供更精准、更个性化的答案，也标志着旅游行业从传统算法推荐向可解释、可溯源的智能决策迈出关键一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 清华大学互联网产业研究院院长、经济管理学院先进信息技术应用实验室主任朱岩于中国网信杂志上发表的文章中指出，在企业层面，接入DeepSeek使得AI成为企业的新生产工具，数据成为企业的新生产资料，帮助企业进行更为彻底的业务创新，完成智能化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “大量传统流程将会被AI代替，AI加速职业更迭。基于AI工具，企业的传统流程将会被优化、替代，一些旧的岗位将会消失，但同时也会带来围绕AI和数据的大量新岗位。”朱岩在文章中指出，“开放式创新逐渐成为企业创新的主流。开源模式的价值在DeepSeek上得到充分体现，这种开放式创新的模式将会在各个企业中被更广泛采纳，从而快速提升企业的创新能力。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:18:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740381403280_zcsP7w_1740381403451.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30229405</guid></item><item><title>A股三大股指震荡收跌：AI应用概念股全线回调，汽车股走强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238718</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指2月25日集体低开。早盘两市震荡回暖，科创50指数率先翻红转涨。午后两市重返跌势，尾盘三大股指均一度跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，AI应用概念股全线回调，农业、传媒、电信、保险、白酒、医药、金融科技概念股跌幅靠前。消费电子、光刻机题材逆势走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.8%，报3346.04点；科创50指数涨0.26%，报1102.9点；深证成指跌1.17%，报10854.5点；创业板指跌1.13%，报2240.59点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共1537只股票上涨，3735只股票下跌，平盘有123只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额18968亿元，较前一交易日的20804亿元减少1836亿元。其中，沪市成交7275亿元，比上一交易日8028亿元减少753亿元，深市成交11693亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有92只股票涨幅在9%以上，8只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半导体携手汽车股上涨，农业传媒领跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，半导体盘初低迷后震荡走高，富信科技（688662）、翱捷科技（688220）、芯原股份（688521）等涨超10%，微导纳米（688147）、天岳先进（688234）、中科蓝讯（688332）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车股走强，标榜股份（301181）、安凯客车（000868）、智慧农业（000816）、天成自控（603085）、福达股份（603166）、新坐标（603040）等近10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机械设备领涨两市，利和兴（301013）、恒锋工具（300488）、汇成真空（301392）、思看科技（688583）、蓝英装备（300293）、山河智能（002097）、威尔泰（002058）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股领跌两市，浙数文化（600633）跌停，光线传媒（300251）、中广天择（603721）、慈文传媒（002343）等跌超8%，天威视讯（002238）、中文在线（300364）、盛天网络（300494）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农业股跌幅靠前，荃银高科（300087）、神农种业（300189）、大禹节水（300021）、登海种业（002041）、丰乐种业（000713）、朗源股份（300175）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非银金融尾盘跌幅扩大，海南华铁（603300）、新华保险（601336）、中粮资本（002423）、拉卡拉（300773）、东兴证券（601198）、陕国投A（000563）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“春季躁动”尚未结束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券指出，1月下旬以来在流动性释放、DeepSeek爆火出圈、两会政策预期等因素催化下市场展开春季攻势。展望3月份，市场仍处于业绩和政策真空期，考虑到国内云计算和互联网大厂扩大资本开支、政策端对AI和机器人等领域的催化仍在，预计春季行情短期仍将持续演绎。行业配置方面主要围绕春季行情的演绎进程以及细分领域景气修复的线索布局。结合中观景气、盈利能力、筹码分布、估值、交易、周期阶段和赛道价值等多个维度，本期推荐关注通信（通信服务、通信设备）、电子（消费电子、半导体）、机械（工程机械、自动化设备）、汽车（汽车零部件、乘用车）、医药生物（医疗服务）、国防军工（航空装备）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券指出，从海外方面看，全球地缘摩擦有所缓和，中美贸易竞合关系趋于优化，海外环境逐步改善，全球风险偏好回升。国内消息方面，民营企业座谈会释放了促进民营经济健康发展、高质量发展的重要信号；证监会表示更好发挥资本市场平台作用，为民营企业做优做强提供更有力的资本市场支持。虽然近期A股出现阶段性震荡稳固，主要原因在于前期科技股的快速上涨带来交易过热，部分资金获利了结。但往后看，近期产业消息面暖风较多，不断提振经济转暖信心。此外，临近月底，两会的政策预期或能给予A股较好的支撑，大盘有望在震荡中继续向上演绎。板块选择方面，建议重点关注TMT、汽车、银行和有色金属等板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券指出，“春季躁动”尚未结束，维持重视中小盘科技成长机会，聚焦TMT+机械。建议：（一）基于AI景气投资图谱，中长期重点看好：①光芯片、②光模块和③新型显示技术。（二）AI主题投资正当时，短期聚焦：①DeepSeek大模型及相关基础设施、零部件；②低空经济+无人驾驶；③PEEK材料；④AI消费电子，包括眼镜、手机、音响等；⑤AI软件应用，教育、医疗、金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券表示，虽然近期A股出现阶段性震荡稳固，主要原因在于前期科技股的快速上涨带来交易过热，部分资金获利了结。但往后看，近期产业消息面暖风较多，不断提振经济转暖信心。此外，临近月底两会的政策预期或能给予A股较好的支撑，大盘有望在震荡中继续向上演绎。板块选择方面，建议重点关注TMT、汽车、银行和有色金属等板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方证券表示，整体来看，近期科技板块涨幅不小，内在调整需求比较强烈，但仍未出现明显的顶部迹象；当前国内科技产业发展趋势明确，科技股行情攻势未完，短期调整仍是再布局的机会，继续重点关注泛科技行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券表示，近期科技股连续大涨之后，市场出现了一定的分歧，部分资金获利了结，导致市场走势分化。展望后市，市场成交额仍在2万亿以上，人气仍处于较高的水平，且市场震荡上行的趋势并未发生改变，预计市场短暂休整之后有望重回升势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:14:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238718</guid></item><item><title>美法领导人上演“膝盖外交”，特朗普马克龙拍来拍去</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238615</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464930313_Em8Fpj_1740464930658.png" alt="美法领导人上演“膝盖外交”，特朗普马克龙拍来拍去"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美法领导人上演“膝盖外交”，特朗普马克龙拍来拍去&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月24日，法国总统马克龙访问美国并会见美国总统特朗普。两人在白宫受访时，马克龙将手放在特朗普膝盖上，特朗普屡次“回拍”，马克龙试图阻拦。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:08:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464930313_Em8Fpj_1740464930658.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238615</guid></item><item><title>5天内再创纪录！杭州城东新城宅地楼面价突破5万元/平方米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236557</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;仅隔5天，杭州城东新城板块宅地价格再度刷新，成交楼面价直接冲破5万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，杭州迎来本月第三次土地出让活动，3宗地块共计收金约67.98亿元，其中，上城区城东新城地块以72.48%的溢价率，创下区域内溢价率和楼面价新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740461486587_DKRYy6_1740461518883.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341250941"&gt;&lt;p&gt;根据地块出让信息，此次出让的3宗地块分别位于上城区、拱墅区以及滨江区，起始总价约46.68亿元，地块实行自由竞价，按照价高者得的原则确定竞得人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3宗地块中，成交楼面价最高的地块为上城区城东新城单元SC080201-46地块，该地块东至规划道路，南至规划支路，西至规划天台山路，北至规划闸皋路，地块出让土地面积22456平方米，出让地上建筑面积51648.8平方米，出让起始价151770万元，地块用途为住宅（设配套公建）用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞价记录显示，该地块经过110轮竞价后，由华润置地旗下上海泓喆房地产开发有限公司以总价261770万元竞得，成交楼面价50683元/平方米，溢价率72.48%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740456087634_rsnZZk_1740461873631.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341251286"&gt;&lt;p&gt;该成交楼面价一举打破了5天前大家集团创下的城东新城板块的最高楼面价纪录。此前的2月20日，该地块临近的城东新城单元SC080201-48地块由大家集团以总价10.83亿元竞得，成交楼面价47486元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740461293171_S3cMdM_1740461353423.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341250674"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;制图 澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740460432942_BN2Kic_1740461393136.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341250751"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;安琪儿地块&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次该板块楼面价再度刷新。中指研究院华东大区常务副总高院生指出，上城区城东新城单元地块（即安琪儿5.0地块）交通便捷，周边配套成熟，部分高层可享运河景观。受上周安琪儿地块土拍热度的影响，区域价格预期有了进一步提升。最后该地块由华润置地经过110轮竞价后竞得，该地块的溢价率和楼面价均为区域内最高，预计未来新房价格在7万元/平方米左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中指研究院监测，该地块成交楼面价也刷新了上城区涉宅地块成交楼面价TOP2位置、杭州涉宅地块成交楼面价TOP3位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日出让的另两宗涉宅用地也以高溢价出让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，拱墅区石桥单元GS130202-42地块东至同协路，南至规划道路，西至康华路，北至规划道路。地块出让土地面积40865平方米，出让地上建筑面积81730平方米，出让起始价125268万元，地块用途为住宅（设配套公建）用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地块竞价记录显示，该地块经过64轮竞价后，由中天美好集团有限公司联合海威置业有限公司以188268万元竞得，成交楼面价23035元/平方米，溢价率50.29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;滨江区浦沿单元BJ040501-04地块东至规划道路，南至浦炬街绿化，西至浦沿路绿化，北至规划浦湖街。地块的出让土地面积为53109平方米，出让地上建筑面积159327平方米，地下建筑面积8500平方米，出让起始价189752万元；地块用途为住宅用地兼容商业服务业用地兼容社会停车场用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据成交结果，该地块经过41轮竞价后，由杭州浙乾置业有限公司联合浙江中冠房地产开发有限公司以总价229752万元竞得，成交楼面价14420元/平方米，溢价率21.08%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高院生提及，本次土拍核心地块持续高热度，房企争抢优质资源推升地价上升，尤其华润置地经过110轮激烈竞争，以72.48%溢价率打破上周安琪儿地块楼面价新纪录，同时，联合体拿地也成为此次土拍的典型特征。近几次，杭州土拍不断刷新纪录，房企未来聚焦改善型产品，以产品力重构竞争逻辑，2025年杭州楼市全面进入“居住品质升级时代”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:35:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740462667027_yFG2wN_1740462667160.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236557</guid></item><item><title>53岁的信开启全国巡演，首站上海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237617</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月24日，2025苏见信“尽兴而活”巡回演唱会启动仪式在北京举行。圈中好友苏有朋、陈小春、郑均、马頔、陶喆、潘玮柏、张震岳、林依晨、A - lin、王心凌、张靓颖等纷纷隔空送来祝福，共同表达了对这位“铁肺歌王”一展歌喉的期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_AhnQYM_1740455616704.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241429"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;信和主办方代表一同为巡回演唱会揭幕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年已经53岁的信作为华语乐坛实力唱将，有着众多脍炙人口的经典之作。无论是开嗓便冲破天际，激昂澎湃的《死了都要爱》；还是旋律如泣如诉，饱蘸婉转哀愁的《离歌》……可以说他的每一首歌都承载着青春与回忆。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452462000_zNeidf_1740455616605.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241433"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;启动仪式现场，歌手苏见信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然中间我也跑去拍戏、上综艺，但歌手最重要的使命就是在现场唱歌给大家听。过去越来越多，未来越来越少，现在我要把握生命中的每一天。”启动仪式现场，谈及为何把此次巡演定义为“尽兴而活”时，信表示音乐对自己来说就是一种生活态度，“希望通过这次巡演，和歌迷们一起在音乐的世界里尽情释放自我，不被束缚，真正做到‘尽兴而活’。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452466000_WBNEn5_1740455616607.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241432"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;启动仪式现场，歌手苏见信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“曾经在我的歌中被这两个小节打动，那两个前奏感染的歌迷朋友，这次可以重新感受下。重点是大家要做好来被我的声音‘轰炸’的心理准备。我喜欢摇滚，在很多歌曲的编排上会让大家经历一次完全不一样的tour。”信自信满满地表示，巡演中自己的经典老歌“一首也不会漏掉”，“光是听到前奏，就会瞬间勾起大家的回忆。比如《离歌》中二胡的苍凉感，这肯定会保留。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除了原汁原味地保留那些老歌，今年的情人节当天我也发布了一首新歌《你的甜蜜》，这也是我新专辑的名字。最近这些天，我一直在和它死磕，每天都在录音。经常是录了一天，第二天到了录音棚就推翻重来。这次演唱会上，也会有至少七八首新歌的现场首唱。”信介绍说，这些新歌的特质一言以蔽之就是“荷尔蒙”，“剩下的，大家可以自行去脑补。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于巡演中会出现的嘉宾，信笑言目前还没有完全确定。“我之前去过郑钧、潘玮柏、哈林的演唱会现场（当嘉宾），这次到了他们‘还债’的时候了，没准我会请嘉宾来唱八首（笑）。这次在排歌单的时候，我发现没有一首歌是容易唱的，尤其是新专辑的难度会超过以往我自己的每一张专辑，太硬了。但是没办法，大家就是喜欢听我往死里唱。当然，随着年岁的增长，我现在更多的关注已经不在技巧上面，也希望大家能看到我的成长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果艺人不紧张，那么show就不会好看。”为了给新专辑和此次巡演做准备，自律的生活作息和高强度的健身必不可少，“我每天都会用三个小时左右的时间去健身、跑步，最近更是撸铁撸到身体都会炸开的样子。”信表示目前自己的身体状态很好，希望在演唱会中不降调，以挑战歌曲的高音。“大家喜欢我的声音，我肯定要唱。也正因为这是我自己的声音，只要保持好状态，就不会有太大的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次巡演的主办方负责人鲁誉在上台致辞时透露说，舞台将采用最先进的灯光和音响技术，力求为观众带来沉浸式的音乐体验，“信哥本身也是个追求完美的人。此次巡演从选曲编曲到舞美设计，和我们大家一起头脑风暴，碰撞出了很多火花。演唱会的舞美设计将是很酷的黑色系，非常Rockstar的感觉，这也是对主题的最好诠释。”信则在一旁补充道，“我还想在演唱会中做一些‘实验’，让大家感受到人与人之间的连接。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452482000_tSpEez_1740455616591.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241430"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;启动仪式现场，歌手苏见信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巡回演唱会首站将于5月24日在上海开启，接下来还将在广州、成都、南京、厦门、北京、重庆等城市上演，更多城市还在陆续解锁中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:35:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740455805720_GtdXHS_1740455805917.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237617</guid></item><item><title>特朗普刚提欧洲向乌提供贷款，马克龙赶紧上手阻拦：说得不对</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238544</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464417843_Bja8FX_1740464418068.png" alt="特朗普刚提欧洲向乌提供贷款，马克龙赶紧上手阻拦：说得不对"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普刚提欧洲向乌提供贷款，马克龙赶紧上手阻拦：说得不对&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月24日，特朗普在白宫与马克龙共同会见记者时提及欧洲以贷款形式向乌克兰提供援助资金，现在要把钱拿回来，马克龙赶紧上手阻拦特朗普，直接用英语开始解释。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:34:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464417843_Bja8FX_1740464418068.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238544</guid></item><item><title>普京：俄罗斯稀土储量比乌克兰多，愿对外合作，包括美国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238530</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740463897460_TE8C5b_1740463897577.png" alt="普京：俄罗斯稀土储量比乌克兰多，愿对外合作，包括美国"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京：俄罗斯稀土储量比乌克兰多，愿对外合作，包括美国&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月24日，俄罗斯总统普京表示，俄罗斯的稀土储量多于乌克兰，俄方愿同相关伙伴开展合作，其中包括同美国的合作。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:32:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740463897460_TE8C5b_1740463897577.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238530</guid></item><item><title>视频丨特朗普称欧洲能拿回援乌资金，马克龙紧急打断</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238529</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="650042" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/027b904dd1814fb290aa8193d828ca47/hd/1740464172253_C2N1jC_1740464214608.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464212651_acMNnt_1740464212824.png" data-duration="00:42" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间2月24日，美国总统特朗普在白宫会见到访的法国总统马克龙。双方就俄乌冲突问题协调美欧立场。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 两人会见记者时，特朗普当面称：“欧洲以贷款形式向乌克兰提供援助资金，现在欧洲要把钱拿回来了。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 马克龙则赶紧拉住特朗普并切换英语发言纠正他的说法。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不过，特朗普还是坚称，“如果你信（这番解释）的话，我无所谓。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:30:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464246408_pynAXd_1740464246537.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238529</guid></item><item><title>微软回应取消部分数据中心租约：某些领域战略性调整，坚持原定资本支出计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237464</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;科技巨头微软取消了部分数据中心租约，公司回应称将坚持执行原定资本支出计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，美国券商TD Cowen发布报告称，微软已经取消了与美国多家私营数据中心运营商的数项租约。当地时间2月24日，微软方面回应称，公司将坚持进行2025财年超过800亿美元的资本支出计划，与此同时，微软可能会“在某些领域进行战略性调整”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软方面表示，公司本财年将在AI（人工智能）和云计算领域投资超过800亿美元的计划正在顺利进行中，将继续以“创纪录的增长速度”满足客户需求：“虽然我们可能会在某些领域战略性地调整或控制基础设施的部署节奏，但我们将继续在所有地区保持强劲增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周五发布的一份报告中，以Michael Elias为首的TD Cowen分析师指出，对供应链的调查结果显示，微软已经取消了与至少两家私营数据中心运营商签订的、总容量达到“数百兆瓦”的租约。尚不清楚微软取消部分租约的具体原因，而TD Cowen的分析师认为，这可能体现出微软正处于数据中心“供应过剩”的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，微软还暂停了转换为正式租约的流程。TD Cowen的分析师表示，包括Meta在内的其他科技公司也曾采取过类似举措，用来降低资本支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TD Cowen的分析师们在24日发布的第二份报告中写道，作为美国AI基础设施项目“星际之门”的一部分，OpenAI正在将部分工作负载从微软转移到甲骨文公司。此外，微软可能会将部分原用于海外业务的内部投资重新分配到美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国总统特朗普于1月21日在白宫宣布，日本软银集团、美国OpenAI和甲骨文公司（Oracle）将在未来4年内投资5000亿美元，用于在美国建设支持AI发展的基础设施。值得注意的是，虽然特斯拉CEO马斯克是特朗普竞选团队的核心成员，而微软是OpenAI的最大投资者兼合作伙伴，但特斯拉和微软都被排除在了该项目之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，市场正密切关注大型科技公司是否会继续在AI基础设施建设方面投入巨资，以及投资是否能带来相应的回报。根据微软、谷歌、亚马逊和Meta的报告，四家巨头在2024年的资本支出总额为2460亿美元，和2023年的1510亿美元相比飙升63%，2025年的资本支出总额可能会超过3200亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据投资机构DA Davidson统计的数据，微软也是2024年英伟达AI芯片的最大买家，累计购买了近50万块GPU，为英伟达的营收贡献了约200亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于微软取消租约一事，美国信托公司Synovus Trust的高级投资组合经理Dan Morgan表示：“我不认为这会带来任何宏观层面的变化，从公司愿景来看，他们还是会建设数据中心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩斯坦（Bernstein）的分析师Mark Moelder表示，这一消息可能表明对云计算的需求出现下降，尤其是在包括微软在内的几家云巨头发布了增幅放缓的最新业绩之后。不过，这也反映出微软过去几年对产能建设的投入力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月29日，微软公布截至2024年12月31日的2025财年第二财季业绩，微软最受市场关注的智能云部门在本财季营收255.4亿美元，低于市场预期的258.3亿美元，较上年同期增长19%，增速低于上一财季的20%。截至第二财季，公司已经花掉了预计全年800亿美元资本支出中的420亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日当天，微软（Nasdaq：MSFT）股价跌1.03%收于每股404.00美元，总市值3万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:26:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452265737_4MGHy8_1740452265956.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237464</guid></item><item><title>韩国一高速桥梁倒塌致4死6伤，消防称2名中国工人遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238531</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464004912_Mai3C4_1740464027702.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341252505"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;央视新闻 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，韩国忠清南道天安市高速公路工地发生垮塌事故，导致10人被掩埋。目前搜救完毕，事故造成4人死亡，5人重伤，1人轻伤。据韩国消防部门消息，事发现场有2名中国工人死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:12:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464043664_KwNDc5_1740464043879.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238531</guid></item><item><title>特朗普：等一切尘埃落定，我就会去俄罗斯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238518</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740463370468_isf3GA_1740463370647.png" alt="特朗普：等一切尘埃落定，我就会去俄罗斯"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：等一切尘埃落定，我就会去俄罗斯&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月24日，美国总统特朗普表示，等一切尘埃落定，他会访问俄罗斯。上一次美国总统访俄是在2013年，时任总统奥巴马参加了在圣彼得堡举行的二十国集团峰会。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:11:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740463370468_isf3GA_1740463370647.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238518</guid></item><item><title>原恒大集团深圳湾超级总部项目地块将易主，兴业银行拟66亿元购入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237627</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740455810003_zswbCG_1740455810206.png" data-imageid="341241511"&gt;&lt;p&gt;恒大集团的深圳湾总部地块被兴业银行买下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月21日，兴业银行（601166.SZ）公告称，兴业银行深圳分行拟在深圳市南山区T208-0054地块项目购置部分物业，购置总价不超过66亿元。公司已与该项目开发建设单位深圳市安和一号房地产开发有限公司达成初步交易意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而深圳南山区T208-0054地块，正是恒大集团原超级总部项目地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此前的出让资料，恒大深圳湾地块面积10376.82平方米，地块起始价为75.43亿元。该土地使用年期30年，自2017年12月19日至2024年12月18日止。计入容积率总建筑面积不超过289200平方米，其中，地上规定建筑面积280000平方米（其中办公248420平方米，商业17000平方米，文化设施用房14000平方米，物业服务用房580平方米）。地下规定建筑面积9200平方米（其中商业8000平方米，办公1200平方米）。按照恒大集团最初的计划，该地块是恒大集团“深圳湾超级总部基地”，由其在2017年12月以55.52亿元购得。原本计划建成恒大在深圳的总部，若一切顺利的话，项目原先预计的是在2024年竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地块建设项目自2021年9月开始停工，项目基坑桩基础已完成，土石方大面已开挖至基底标高（-42.4米），基底承台和坑中坑尚未完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块在2022年11月26日由深圳市安和一号房地产开发有限公司以75.43亿元竞得。对于出售的原因，中国恒大（03333.HK）在当时的公告中表示，该宗土地为商业用地，集团流动性问题对该土地开发和建设的进度造成负面影响。出售事项将用于偿还该土地的相关债务，有利于集团专注于其房地产业务发展，维护各利益相关方共同权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，深圳安和一号是深圳市属国有企业深圳市安居建业投资运营有限公司的附属公司，为该项目的开发建设单位。深圳安和一号经批准，在深圳市南山区宗地 T208-0054地块投资建设该项目商品房，土地用途为商业服务业用地，主体建筑物采用巨柱外框架-核心筒-环带/伸臂桁架的结构体系，建筑物地上层数为82层， 地下层数为8层。目前该物业尚处于开发阶段，预计将于2029年竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查披露的信息显示，穿透股权信息来看，该公司由深圳安兴一号投资合伙企业（有限合伙）和深圳安兴二号投资合伙企业（有限合伙）持股，持股比例分别为99%和1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1872130" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452550795_wSH4fx_1740455662450.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341241505"&gt;&lt;p&gt;进一步查阅股权信息后可知，深圳安兴一号投资合伙企业（有限合伙）由兴业国际信托有限公司、深圳恒屿实业发展有限公司和深圳市安居建业投资运营有限公司持股，持股比例分别为98%、1%和1%。深圳安兴二号投资合伙企业（有限合伙）由深圳安居建业持股99%，深圳恒屿实业持股1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业信托为兴业银行的子公司，兴业银行对其的持股约73%；深圳安居建业是由深圳人才安居、深圳特区建工、深业集团与万科联合成立的纾困平台；深圳恒屿实业是万科、华夏久盈、中信证券领衔的深圳前海基础设施投资基金管理有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业银行在公告中称，拟购买该项目部分物业位于建筑物底层商业及中高层写字楼区域，用于深圳分行及集团内各子公司运营管理使用，公司与深圳安和一号将及时签订商品房买卖合同并履行权属转让登记程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业银行表示，公司购置深圳市南山区T208-0054地块项目部分物业将进一步强化落实在粤港澳大湾区战略布局，有利于提高全集团在深圳地区的业务发展协同效率，满足业务经营需要，提升综合经营成效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:02:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740455810003_zswbCG_1740455810206.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237627</guid></item><item><title>韩国忠清南道高速公路垮塌致4死5重伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238514</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1872673" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/5b6a37de-fb28-4936-9b01-7e803a1e5cc4.jpg" data-imageid="341252424"&gt;&lt;p&gt;当地时间25日，韩国忠清南道天安市高速公路工地发生垮塌事故，导致10人被掩埋。目前搜救完毕，事故造成4人死亡，5人重伤，1人轻伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:00:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740464123068_nm2EFs_1740464123244.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30238514</guid></item><item><title>溢价率30.57%，成都第三次组合出让宅地7.2亿元成交</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237437</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月25日，成都土地市场迎来两宗成华区宅地出让，本次出让的两宗地块再次以“组合供应方式”进行拍卖，最终两地块由绿城击败4家房企，以溢价率30.57%、楼面价20500元/平方米竞得。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740452163000_QRiMXB_1740452201272.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341239968"&gt;&lt;p&gt;本次拍卖的两宗地块分别为编号CH08(070102):2024-039地块和编号CH09(070102):2024-040地块，两地块位置相邻，均位于成华区保和街道斑竹社区3、4组，锦江区沙河街道农村联合小组二组（原三圣乡花果村8组），总出让面积17570.79平方米，总规划面积35140平方米，起拍楼面价均为15700元/平方米，起始总价约5.5169亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中指研究院监测，该地块热度较高，吸引了建发国际集团(01908.HK)、绿城中国（03900.HK)、中国金茂（00817.HK)、龙湖集团(00960.HK)、五矿集团共5家房企参与竞价。最终绿城中国旗下成都丽景房地产开发有限公司以楼面价20500元/平方米竞得，成交总价7.20亿元，溢价率30.57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克而瑞四川指出，两宗宅地所在位置为成华区与锦江区交界处，主要分布于成华区，属于东客站板块。两宗地块北临大渡河路，南邻安邻河路，西侧紧靠城投置地去年底拍下的31亩宅地，东面临九寨沟路。两宗地虽为组合供应，但并未直接接壤，一南一北由东西流向的秀水河分隔开来，即两块地均享有临河的生态资源。然而，两宗地块均仅十余亩，规模相对较小。地块周边有2号线与7号线，距离大观地铁站直线600米左右，属于成熟区域，生活便利，3公里内配套丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次“组合供应方式”拍卖宗地采取固定的加价幅度，意向竞买人每次举牌加价，组合供应的所有宗地按加价幅度同时加价，最终“价高者得”，此外两地块不接受自然人报名参与竞买，不接受联合竞买，同一企业及其控股的各个公司，不得参加同一宗地的竞买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是成都第三次采用组合供应方式进行土地拍卖。2月20日，成都市天府新区2宗纯宅地顺利出让，由国企成都中铁天圆房地产有限公司以底价楼面价11000元/平方米竞得，成交总价16.21亿元。去年12月31日，建发国际集团以成交总金额34.15亿元，将位于青羊区外金沙板块4宗相邻地块打包收入囊中，平均溢价率为12.54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克而瑞四川指出，东客站板块近年来土地市场较为沉寂，新盘供应稀缺。同时，去年7月东客站片区还发布了大规模调规消息，从交通优化、公共设施布局调整到产业空间规划升级，都进行了全面的统筹规划，也为板块发展带来了新契机。近一年来，东客站板块整体新房均价为2.77万元/平方米，板块内主要在售项目为人居九林语。该项目的主力成交为130-144平方米、300万-350万元，次主力为160-170平方米、500万-550万元的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:00:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740453158108_1GT5FZ_1740453158540.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237437</guid></item><item><title>星巴克中国回应全球裁员千人：不涉及中国区，坚定看好中国市场前景</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236868</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740446235609_dGtby4_1740446235969.png" data-imageid="341232820"&gt;&lt;p&gt;星巴克中国企业员工不涉及此轮裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，针对连锁咖啡品牌星巴克宣布裁员的消息，星巴克相关负责人回应澎湃新闻记者称，星巴克中国的伙伴不在此次全球沟通范围内，“星巴克坚定看好中国市场的广阔前景。我们将继续秉承高质量、可盈利、可持续的发展策略，为顾客提供高品质的咖啡和独一无二的星巴克体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月24日，据外媒报道，星巴克首席执行官布莱恩·尼科尔（Brian Niccol）发布内部通告称，星巴克将裁撤1100名企业员工，且数百个其他空缺职位将不再招聘。此次裁员不会影响公司门店的员工，不涉及烘焙、制造、仓储和配送部门的员工。有媒体指出，星巴克并没有透露公司员工的数量，此次裁员约占星巴克全球非门店员工总数的7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至去年，星巴克约有16000名非门店员工，此举旨在提高效率，重振公司。尼科尔表示，星巴克正在简化架构，减少层级和重复设置，打造规模更小、更灵活的团队。目的是更高效地运营，推动更好地融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年尼科尔上任以来，他一直在努力改革运营，重新吸引咖啡消费者回到星巴克门店。2024年9月，新上任的尼科尔提出“重返星巴克”的计划。今年1月中旬，尼科尔表示，最近开始着手确定未来的组织架构，预计将在未来裁减职位并缩小支持团队的规模，这项工作不会影响店内团队或星巴克在营业时间方面的投资。在2025财年第一财季业绩电话会上，首席财务官Rachel Ruggeri表示，预计随着组织的转型，将产生短期重组费用，包括遣散费和相关福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，星巴克业绩提振计划迎来初步成效。当地时间1月28日，星巴克（Nasdaq：SBUX）公布截至2024年12月29日的2025财年第一财季业绩。第一财季总收入为93.98亿美元同比基本持平，超出市场预期；实现净利润为7.81亿美元，同比下滑23.8%。门店数量方面，星巴克第一财季净开设了377家新店，截至本季度末门店总数为40576家，其中53%为公司直营店，47%为特许经营店。截至第一季度末，美国和中国的门店占该公司全球门店总数的61%，美国和中国的门店数量分别为17049家和7685家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼科尔在第一财季财报中表示，“虽然我们才刚进入转型期的第一个季度，但我们已经迅速采取行动，实施‘重返星巴克’计划，并看到了积极的反响。我们认为这是解决根本问题、恢复品牌信心和恢复业务可持续长期增长所需的根本性战略变革。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国市场方面，财报显示，第一财季中国地区实现营收7.44亿美元，同比上涨1%。中国地区第一财季同店销售额下降6%，受平均售价下降4%和同店交易下降2%的影响。第一财季星巴克全球同店销售额下降4%，主要由于同店交易量下降6%，但平均售价上涨3%部分抵消了这一影响。据记者梳理，第一财季星巴克全球同店销售额降幅小于预期，不过该数据已连续四个季度实现下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及中国市场，尼科尔在此前电话会上指出，对中国进行了首次市场访问，在那里亲眼看到了星巴克的品牌实力、团队以及提供的优质客户体验，“我看到了市场的活力和未来的机遇。我还看到了可以做出的一些短期改变，以稳定和加强业务。同时继续探索战略合作伙伴关系，以在中国实现增长。我们正在处理和消化，并将分享更多信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月底，据外媒报道，星巴克正在考虑出售其中国业务的股权。知情人士透露，星巴克公司正在探索如何扩大中国业务，有引入当地合作伙伴的可能性。公司已非正式地评估了包括国内私募股权公司在内的潜在投资者的兴趣。部分知情人士还表示，出售股权还可能吸引中国企业集团或其他在该行业拥有丰富经验的本地公司的兴趣。星巴克仍在评估，尚未决定是否继续推进此决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克全球发言人当时回应表示，“我们全心全意致力于中国业务、伙伴（员工）以及在中国市场的长远发展。正如在第四季度财报电话会议上所说的那样，公司正在花时间更深入地了解我们在中国的业务运营以及市场竞争环境。我们正在努力寻找最佳的增长途径，其中包括探索战略合作伙伴关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼科尔在此次电话会上进一步指出，相信可以从星巴克在中国的供应链实力中学到一些经验，以实现在北美业务中的机会，“尽管近期面临挑战，但我们在明确的计划中拥有显著的优势。自我们从根本上改变战略，计划重返星巴克，我们看到的反应给了我们信心，我们正走在扭转业务的轨道上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，星巴克中国董事长王静瑛宣布退休。此前在王静瑛的领导下，中国市场从不到500家门店，发展成为星巴克两大主要市场之一，中国市场也是推动其全球业务增长和业绩的重要引擎。星巴克中国未来将由谁接任，目前还未明晰，未来中国市场如何发展仍有待市场考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月24日收盘，星巴克报113.19美元/股，涨1.29%，盘后涨0.19%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:53:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740446235609_dGtby4_1740446235969.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30236868</guid></item><item><title>弹劾案最后一场辩论今日举行：尹锡悦将作最终陈述</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237633</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1872202" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250225/92c22506-d79a-4910-9a92-b5cfc921e5f0.jpg" data-imageid="341241592"&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院将于当地时间25日14时举行总统尹锡悦弹劾案庭审第11场公开辩论，这也是尹锡悦弹劾案庭审的最后一场公开辩论。届时，韩国国会上诉委员、国会法制司法委员会委员长郑清来以及尹锡悦本人将进行最终陈述。宪法法院方面表示，不会给双方的最终陈述设定时间限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的代理律师24日前往首尔拘留所与尹锡悦进行了面谈，梳理了最终陈述的具体内容；据了解，尹锡悦将亲自发表最终陈述。郑清来当天也在国会举行了弹劾案追诉团会议，研讨了最终陈述的内容。郑清来表示，最终陈述中将包括弹劾尹锡悦的原因、尹锡悦方的主张与事实有哪些不同、紧急戒严造成的影响以及该如何克服等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，在双方进行最终陈述之前，宪法法院还将首先对证据进行调查，之后双方代理律师还将展开时长共4小时的综合辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本场辩论结束后，宪法法院法官将展开法官评议，就是否弹劾尹锡悦达成一致意见。韩国法律界预测，弹劾案最终宣判所需时间将与前总统卢武铉、朴槿惠弹劾审判时相似，最终宣判时间大约在最后一场辩论结束2周后。也就是将在3月中旬左右对尹锡悦弹劾案进行宣判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:50:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740456257034_dkDBPT_1740456257305.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237633</guid></item><item><title>马斯克喊话美联邦政府雇员：两次“不交周报”就将被炒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237940</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740459109653_52TCGc_1740459117649.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341245378"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国政府效率部负责人埃隆·马斯克。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府效率部负责人埃隆·马斯克24日说，如果联邦政府雇员第二次对汇报上周个人工作进展的要求熟视无睹，则面临被解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克当日在社交媒体发文说，根据美国总统特朗普的想法，若联邦政府雇员第一次不对要求汇报上周个人工作进展的邮件进行回复，“他们将获得一次机会”，“第二次不回复将导致被解雇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国媒体报道，特朗普24日在与到访的法国总统马克龙会谈期间说：“他（马斯克）正在做的是要表明，‘你究竟是不是在工作？’。”特朗普称，很多人没有回复邮件是因为“这些人甚至根本不存在”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克此前曾在社交媒体上写道：“所有联邦雇员将很快收到一封电子邮件，要求了解他们上周完成的工作。未作回应将视同辞职。”上述电子邮件已由美国人事管理局22日晚发出，题为《你上周做了什么？》。媒体获取的邮件内容显示，联邦雇员被要求列出“五项上周业绩”，回复时间截至美国东部时间24日23时59分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，美国联邦检察官办公室等机构向雇员发送电子邮件，建议他们先别急于回复人事管理局发的“汇报工作”邮件，待该部门核实邮件内容并制定回复规范后再行动。国家海洋和大气管理局提醒员工，人事管理局的邮件内容“不合常规、出人意料，需要管理部门进一步核查”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普今年1月20日在宣誓就职当天签署行政令，组建由马斯克牵头的名为政府效率部的顾问委员会，并声称这将大幅削减联邦开支，以恢复联邦政府的能力和效率。近期，政府效率部因获取多个联邦政府部门信息，遭多方批评，并在多地引发抗议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:49:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740459130202_tNkfFn_1740459130422.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237940</guid></item><item><title>俄乌冲突三年后，德国加速能源转型的代价、争议和未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30225544</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2021年，担任德国总理16年的默克尔卸任。德国迎来新一届政府和一个新的开始。彼时，德国刚从新冠疫情的冲击中逐渐走出，谁也没想到前方一场巨大的风暴正在酝酿。几个月后，俄乌冲突爆发。由于对俄罗斯天然气的严重依赖，德国迎来了一场前所未有的能源危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两年，作为欧洲最大经济体的德国经济持续萎缩，GDP接连下滑0.3%和0.2%，成为全球表现最差的主要经济体。能源价格高企被认为是制约经济复苏的关键因素之一。尽管可再生能源越来越便宜，但仍不足以弥补天然气推高的整体能源价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日正值俄乌冲突爆发三周年，德国也于此前一天举行了新一届议会选举。民调显示，中右翼的基民盟领袖默茨有望出任下一任总理，德国政坛很有可能会开始向右转。经济学家预计，除非新政府能够迅速做出重大改变，否则2025年德国经济无法恢复增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去三年来，德国的能源转型经历了诸多困难和教训，这不仅是新政府亟需面对的议题，也为全球能源转型提供了重要参考。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1864003" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740314093367_r12dX4_1740314113922.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341095477"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2023年1月13日，德国卢布明，道达尔公司SE运营的海洋液化天然气浮动储存再气化单元（FSRU）。这是为了助力欧洲能源，替代俄罗斯天然气供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;危机助力能源转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能源转型”（Energiewende）这一概念起源于20世纪70年代的环保运动。2010年代成为德国政府的主流政策，旨在通过发展可再生能源和提高能效替代核能与进口油气，并逐步减少国内煤炭使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年日本福岛核事故后，默克尔政府将能源转型纳入国家战略，使其成为德国应对气候变化和能源安全的核心。内容包括减少对化石燃料的依赖，大力发展风能和太阳能等可再生能源。在这一目标引领下，德国成为欧洲乃至全球可持续发展的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年12月，当德国总理朔尔茨组建“红绿灯”三党联盟时，绿党是其中的重要角色。绿党领袖罗伯特·哈贝克更是担任关键的经济事务和气候行动部部长，人们对其寄予了厚望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而谁也不曾想到，2个月后，俄乌冲突的暴发对德国的能源安全带来了一次严峻的考验。长期以来，德国的化石能源高度依赖俄罗斯进口（占40%）。战争爆发后，由于双方的制裁以及战争对贸易和基础设施的影响，德国与俄罗斯能源逐渐“脱钩”。德国天然气价格在一段时间内飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚上任的哈贝克和德国政府不得不寻找各种替代方案，以摆脱对俄罗斯天然气的高度依赖。执政初期，政府以务实的姿态重启部分煤电厂；迅速修建了液化天然气接受终端，以便德国可以从挪威、美国等来源进口天然气。哈贝克甚至前往中东国家，磋商新的能源合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国能源转型专业机构博众能源转型论坛（Agora Energiewende）执行主任弗劳克·提斯（Frauke Thies）告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），虽然德国对液化天然气和煤炭的依赖在短期内有所上升，但它经受住了危机的考验，没有出现电力或供热供应中断的情况，这在很大程度上归功于其在能源转型方面已经取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国政府抓住了这一危机，进一步加快了可再生能源的部署，通过出台相关政策法规、调整能源结构、给予资金支持等手段，大力扶持可再生能源发展，缓解能源进口带来的经济压力。从积极角度看，俄乌冲突成为了一次名副其实的“能源转型助力”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740314246175_y5pD7f_1740314259717.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341095691"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2023年8月31日，德国梅克伦堡-前波莫瑞州格斯特罗，德国最大的用于卡车燃料的生物液化天然气生产工厂正式投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国气候智库E3G（柏林）执行董事马克·魏斯格贝尔（Marc Weissgerber）向澎湃新闻介绍，可再生能源2024年占德国发电量的62%，创历史新高。长期以来一直是能源命脉的俄罗斯天然气已被其他能源所取代；化石燃料发电量降至历史最低水平，其中煤炭在下降，天然气发电量保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的德国，正在成为一个更绿色的能源体系。但转型并非是没有代价的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能源价格之痛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球最大的化工企业德国巴斯夫化工集团（BASF）在过去三年中的经历，可能是德国企业在能源转型中经历阵痛的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《德国之声》报道，2023年到2024年间，巴斯夫多次宣布，在需求下滑和能源价格上涨的背景下，将削减其位于路德维希港的总部基地 10 亿欧元的成本，关闭部分工厂，进一步加大在德国的裁员计划，转而在海外能源价格更低廉的地区扩大投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受澎湃新闻的书面采访时，巴斯夫表示，欧洲尤其是德国的化工生产继续面临严峻的市场环境：包括需求疲软、生产成本上升以及进口压力增大。能源价格的结构性上涨仅是其中一个原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;化工作为能源密集型企业，对于能源有着较大且稳定的需求。曾经的德国依靠核能和廉价的俄罗斯天然气提供稳定、可预测的能源供应。而如今，德国大部分电力来自风光发电。但风光发电因其自然属性天然有着波动的特点。2025新年伊始，得益于强劲的风力和明媚的阳光，德国可再生能源发电量达电力需求的 125%。供应过剩导致电力交易所的电价下跌，有几个小时，电力甚至是免费的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在冬季黑暗时刻，可再生能源的产量就变得远远不够。以2024年12月12日为例，当时只有18%的德国电力需求由可再生能源满足。其余部分必须由燃煤和燃气发电厂生产，以及从邻近的欧盟国家进口。这种波动性如何填补成为一个关键问题，也对企业的稳定运行构成了挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;填补风能和太阳能低效时期的空白需要一笔不菲的投资。国际能源署称，欧洲天然气价格虽然已从2022年的高位回落，但到2024年，其价格仍是俄乌冲突爆发前五年平均价格的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年上半年，能源密集型德国企业的电价约为每千瓦时 0.25欧元，远高于欧盟平均水平每千瓦时 0.22欧元。不断上涨的成本已经侵蚀了德国产品的价格竞争力，促使企业不得不考虑将生产转移到更能负担得起的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提斯告诉澎湃新闻，经济压力，尤其是对能源密集型产业的压力，引发了德国关于如何在实现气候中和的道路上确保产业竞争力的讨论。而俄乌冲突后引发的化石能源危机所导致的高能源价格是这场讨论的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅是企业，对普通家庭，尤其是中低收入家庭来说，昂贵的电价也给他们的生活带来负担。在欧洲，没有哪个国家的电费比德国更贵。根据联邦统计局的数据，2024年，一个三到四口之家每千瓦时电费将近40欧分。而在匈牙利和保加利亚，由于电力由国家补贴，消费者每千瓦时只需支付10欧分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1864008" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740314340459_375Gdx_1740314356172.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341095827"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月17日，德国诺因哈根，根据价格比较门户Verivox的分析，自2021年以来，德国的能源成本增加了31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，中德可再生能源合作中心执行主任陶光远向澎湃新闻指出，德国电价是由能源结构中最昂贵的电力来源（通常是天然气电厂）推高的，而可再生能源的成本在全球范围内持续下降。“因此，真正推高电价的是我们对化石燃料的依赖，而不是可再生能源的扩张。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏斯格贝尔也认为， 德国加速向可再生能源的过渡，其实突显了在化石燃料价格波动的情况下，它们对能源安全和价格稳定所做出的贡献。“但德国转型的经验也表明，逐步淘汰化石燃料需要与建设可再生能源系统同时进行。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加快部署可再生能源、投资电网和储能等关键基础设施、降低电网费用、对化石天然气和电力征收更公平的税收、提高电力系统的灵活性，这些都是确保所有消费者都能负担得起能源的战略。”提斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何走出困境？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何重振经济是眼下德国上下最关注的焦点问题之一。而根据德国气候变化专家委员会发布的报告：“鉴于新的地缘政治形势以及德国经济的周期性和结构性弱点，气候保护政策与其他政策领域的目标冲突正变得越来越明显。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，德国的能源转型在气候保护目标和经济现实之间陷入了困境：如果坚持能源转型，短期内电力供应不稳定、企业成本增加将影响经济增长和社会稳定。如果放慢转型步伐，可能导致气候目标难以达成，影响德国的全球气候领导力，也对长远的经济发展不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国工商会 (DIHK) 的一项调查显示，除了劳动力成本、能源和原材料价格之外，政策的不确定性也是商界领袖在此次大选中最关心的问题。德国多个政党已表示，他们将推翻去年年初绿党推动下生效的、备受争议的建筑能源法案，并在 2035年前挑战欧盟对新内燃机汽车的禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很可能成为下一届总理的联盟党总理候选人默茨表示，只有在不会损害德国工业的情况下，他才会关闭煤炭和天然气发电厂。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740314415599_NnXZjn_1740314441630.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341095792"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月22日，德国慕尼黑，德联盟党总理候选人默茨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶光远表示，“普遍认为德国的气候保护措施对经济产生了负面影响，这种说法是不正确的。”他认为，明智的气候保护措施能够创造巨大的经济优势，而这些优势往往被人们低估。扩大可再生能源、电动汽车、节能改造和工业领域的能源效率都是需要投资的措施，可以创造“价值和就业机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，德国的能源转型产业已成为支柱产业，吸引了大量就业，并在节能、能源效率等方面取得显著成果。仅可再生能源行业就为德国创造了近 40 万个新就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴斯夫在回答澎湃新闻的采访时也表示，欧洲和德国仍将是巴斯夫未来成功的重要支柱。未来企业将继续向路德维希港基地投资约 20 亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的目标是到2050年在全球范围内实现二氧化碳净零排放，到2030年范围1和范围2碳排放量比2018年减少25%。为此，我们的重点之一是转向使用可再生能源。未来使用新技术时，来自可再生能源的电力有希望替代天然气等化石燃料。例如，巴斯夫特性材料部门在欧洲所有的基地自2025年将全面使用可再生能源电力，而我们在广东湛江的一体化基地也计划100%使用可再生能源电力。”巴斯夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏斯格贝尔认为，新成立的德国政府将面临来自工业界和民众的压力，要求其提供负担得起的能源价格，同时继续实现能源独立，减少对化石燃料进口的依赖，特别是减少对俄罗斯的依赖。加速推出可再生能源系统，改革多项能源税和关税，降低能源价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数人的共识是，即使新一届政府可能会减少可再生能源领域的补助，但仍无法阻止气候应对和能源转型的大趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《德国之声》的报道称，德国工业联合会（BDI）认为绿色技术和能源转型对于德国未来工业的成功至关重要。 未来几十年世界将转向气候中性经济，并已在可再生能源、热泵、电动汽车等领域已经取得了许多进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，“德国经济的唯一选择是积极主动地迎接绿色转型带来的挑战和机遇，没有回头路。德国经济面临的最大风险是减缓转型速度或过度依赖不再可行的旧商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为欧洲的经济、制造中心和绿色转型领袖，德国的新一届政府将再次站在一个关键的十字路口作出抉择。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:18:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740314484208_T4E4EZ_1740314484432.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30225544</guid></item><item><title>“美俄反对”、“中美俄投赞成票”……联大和安理会最新涉乌表决发生了什么</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237615</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740455593164_FE4PZG_1740455593459.png" data-imageid="341241426"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月24日，联合国总部，联合国安全理事会就乌克兰问题进行表决。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻25日报道，当地时间24日，联合国安理会对美国提出的关于乌克兰问题的决议草案进行表决。表决中，中国、美国与俄罗斯在内的10个国家投赞成票，5票弃权，决议获得通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同一天早些时候举行的联合国大会乌克兰问题紧急特别会议上通过了两份决议草案，一份由乌克兰提出，一份由美国提出。美国提出的决议草案在第一轮投票中未获通过，经欧洲国家修正后并再次表决后才获得通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安理会决议获中美俄支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据联合国新闻网报道，美国在安理会提出的决议与其在联大提出的决议草案一致：“哀悼整个俄罗斯联邦-乌克兰冲突期间的悲惨生命损失，重申《联合国宪章》所表达的联合国主要宗旨是维护国际和平与安全以及和平解决争端，呼吁迅速结束冲突，并进一步敦促乌克兰和俄罗斯联邦之间达成持久和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国、英国和希腊要求安理会推迟表决美国提出的关于乌克兰问题的决议草案到2月25日下午。美国表示坚决反对推迟表决。随后安理会就欧洲国家提出的动议进行表决，中国等6国同意，美国等3国反对，俄罗斯等6国弃权。由于未能达到最低要求的9票支持票数，因此欧洲国家提出的动议未能通过，投票继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英法等欧洲国家于是针对美国的决议草案提出三个修正案，要求在表述上将“俄乌冲突”改为“俄罗斯全面侵略”，序言部分插入“重申对乌克兰在其国际公认边界、包括其领水内的主权、独立、统一和领土完整的承诺”，执行部分段落中，将“乌克兰和俄罗斯联邦之间实现持久和平”等表述改为“乌克兰和俄罗斯联邦之间按照《联合国宪章》以及各国主权平等和领土完整的原则，实现公正、持久、全面的和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯在安理会针对美国提出的案文同样提出两项修正案，希望加入“解决其根源问题”的文字以及将“俄罗斯联邦-乌克兰冲突 ”改为 “围绕乌克兰的冲突”，将“乌克兰和俄罗斯之间公正、持久和全面的和平 ”改为 “乌克兰境内公正、持久和全面的和平”的叙述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经过投票表决，英法提出的三项修正案和俄罗斯提出的两项修正案均遭到否决。最后，美国提出的最初案文在付诸表决后获得通过。英国、法国、丹麦、希腊和斯洛文尼亚五个欧洲国家弃权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社评论称，安理会通过的决议“对俄乌冲突持中立立场”，“反映了特朗普上任后对美国乌克兰政策的颠覆，以及他对俄罗斯更加和解的立场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国常驻联合国副代表兼临时代办谢伊告诉安理会：“这项决议使我们走上和平之路。这是第一步，但至关重要，我们都应该为此感到自豪。现在我们必须利用它为乌克兰、俄罗斯和国际社会建设一个和平的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国代表涅边贾承认美国在冲突问题上的立场“有建设性的变化”。他告诉安理会，该决议“并非理想之举”，但“是未来和平解决努力的起点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国常驻联合国代表芭芭拉·伍德沃德告诉安理会，乌克兰的和平条件很重要，必须“发出侵略不会带来好处的信息”。“这就是为什么安理会在对这场战争的评价上不能将俄罗斯与乌克兰相提并论。如果我们要找到一条通往持久和平的道路，安理会必须明确战争的起源，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国常驻联合国代表尼古拉斯·德里维埃表示，虽然法国“全力致力于乌克兰的和平，但我们呼吁全面、公正和持久的和平，绝不会要求受害者屈服”。法国总统马克龙当天在华盛顿与美国总统特朗普会面，希望劝说特朗普不要放弃对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国常驻联合国代表傅聪24日在安理会表决涉乌克兰问题决议草案后的解释性发言中指出，当前乌克兰问题正迎来谈判解决的关键时刻，我们期待国际社会为推动危机政治解决创造有利氛围，期待联合国及安理会为凝聚会员国和平共识发挥建设性作用，期待安理会的行动能进一步发出推动和谈的和平呼声。中方愿根据当事方要求，考虑国际社会尤其是全球南方国家的关切，继续为危机政治解决发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联大特别会议通过两份不同决议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国这份决议草案在当天早些时候举行的联大乌克兰问题紧急特别会议上，却经历了不同的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据联合国新闻网报道，美国是在21日晚间向联合国大会提交这份草案的。在当天的投票中，俄罗斯对草案提出了一项修正案，要求在“迅速结束冲突”之后插入“包括解决其根源问题”的文字。这项修正案在表决中获得了31票支持、71票反对、59票弃权，中国、俄罗斯对修正案投赞成票，美国投反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，法国和德国等欧盟国家以及英国对这份决议草案提出了三项修正案，内容与欧洲国家在安理会提出的相同。第一份修正案以60票赞成、18票反对、81票弃权的结果获得通过，美国、俄罗斯投反对票；中国投弃权票。第二份修正案以79票赞成、16票反对、67票弃权获得通过，美国、俄罗斯投反对票；中国投弃权票。第三份修正案以83票赞成、18票反对、61票弃权获得通过，中国投赞成票；美国和俄罗斯投反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，这份经过修正的决议草案在联大以93票赞成、8票反对、73票弃权的结果获得通过，中国和美国投弃权票，俄罗斯投反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天的联大会议上还通过由乌克兰和欧洲共同提出的一份题为“推进实现乌克兰全面、公正和持久和平”的决议草案。主要内容是：“需要全面执行大会为应对针对乌克兰的侵略而通过的相关决议，特别是其关于俄罗斯立即、彻底、无条件地将其所有军事力量从乌克兰国际公认边界内的领土撤出的要求，以及其关于俄罗斯立即停止针对乌克兰的敌对行动。”该草案以93票赞成、18票反对、65票弃权的结果获得通过。美国、俄罗斯等投反对票，中国投弃权票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社称，这是俄乌冲突爆发以来，乌克兰在联大获得的支持票最少的一次，“显示乌克兰在联合国得到的支持在减少”。自2022年2月24日俄乌冲突爆发以来，联合国大会已通过六项决议，“谴责入侵并要求俄罗斯军队立即撤出”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，乌克兰副外长马里亚纳·贝察在投票前向大会表示：“这场战争从来不仅仅与乌克兰有关。它关系到每个国家生存、选择自己的道路和免受侵略的基本权利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊在联大发言中表示，联合国此前的多项谴责俄罗斯、要求俄罗斯撤军的决议“未能阻止战争”，“战争已经持续太久，给乌克兰、俄罗斯及其他地区的人民带来了过于惨重的损失。” “我们需要的是一项决议，标志着联合国所有成员国致力于永久结束战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家公共广播公司称，上述决议反映了“特朗普突然与俄罗斯展开谈判以迅速解决冲突后，美国和乌克兰之间出现的紧张局势”。“这些决议还凸显了特朗普政府与莫斯科接触给跨大西洋联盟带来的压力，欧洲领导人对他们和乌克兰上周被排除在初步谈判之外感到沮丧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国常驻联合国代表傅聪24日表示，中方支持一切致力于和平的努力，包括美俄达成的关于启动和谈的共识。中方期待各当事方和利益攸关方都能参与到和谈进程中来，找到照顾彼此关切、公正、持久的解决方案，达成有约束力、所有当事方都接受的和平协议。希望欧洲为和平发挥作用，共同解决危机的根源性问题，实现欧洲大陆的长治久安。在这一关键时间节点，我们期待国际社会为推动危机政治解决创造有利氛围，期待联大为凝聚会员国和平共识发挥推动作用。中方将继续为危机政治解决作出不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:17:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740455593164_FE4PZG_1740455593459.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237615</guid></item><item><title>只讲三点｜又是历史性一幕，美俄双双反对乌克兰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237640</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/610.jpeg" alt="只讲三点｜又是历史性一幕，美俄双双反对乌克兰"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:50&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;只讲三点｜又是历史性一幕，美俄双双反对乌克兰&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月24日，联合国大会就俄乌冲突问题的两项决议进行投票，乌克兰提出的决议沿用了过去几年的做法，包括一系列谴责俄罗斯的措辞。美国和俄罗斯都投出了反对票。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:07:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/241/610.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30237640</guid></item></channel></rss>