<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普首次内阁会议：房间里的大象和稀稀拉拉的掌声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258321</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643025937_etyMKF_1740643045842.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341485295"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月26日，美国华盛顿，特朗普总统在白宫召开新任期首次内阁会议。本文图片 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有人对马斯克不满意吗？如果有的话，我们就把他赶出去。有人不满意吗？”当地时间2月26日，在美国新一届政府首次内阁会议上，美国总统特朗普向在场的内阁成员笑着发出戏谑的质问。早在会议开始前，为了表示对特斯拉CEO、美国“政府效率部”执掌者马斯克的支持，特朗普在“真实社交”喊话道：“我对马斯克十分满意”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在裁员风波遍及联邦政府各个机构之际，特朗普在首次内阁会议上雄心勃勃地讨论削减预算目标、移民“金卡”计划、俄乌冲突谈判和加征关税等议题。值得关注的是，亿万富翁马斯克作为“特殊政府雇员”一同出现在会议现场，就持续发酵的“强制周报”事件以及“政府效率部”的角色进行解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位白宫官员表示，26日的会议是为了提供一个沟通机会，确保各个政府部门的负责人“朝着正确的方向前进”。然而，由于白宫26日拒绝美联社、路透社等部分媒体记者采访当天会议，引发多家媒体的集体抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房间里的大象戴MAGA帽子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫西翼的内阁室成为2月26日各方关注的焦点，特朗普新任期的第一届内阁会议在这间有一百多年历史，并不算大的屋内举行。正中间摆放着1970年时任总统尼克松赠送的椭圆形桃心木会议桌，特朗普坐在桌子东侧中央较高的椅子上，副总统万斯坐在特朗普对面。国务卿鲁比奥在各部门首脑负责人中排名第一，坐在特朗普的右手边。财政部长贝森特排名第二，坐在万斯的右侧。国防部长赫格塞思排名第三，坐在特朗普的左边。司法部长帕姆·邦迪（第四）坐在万斯的左边。助手们坐在第二排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而这些穿西装打领带或者身着套装的官员，都挡不住内搭“技术支持”T恤、头戴黑色MAGA帽子的马斯克，这位房间里的“大象”（注：谚语，指目前存在或显而易见的棘手问题，但人们不愿提及或讨论）大部分时间站在桃心木桌靠近门口一侧附近徘徊，距离特朗普大概3米。马斯克的前方坐着白宫管理和预算办公室主任拉塞尔·沃特（Russell Vought），他亦被外界视为削减支出和裁减政府雇员等系列行动的“幕后操纵者”。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643117619_3MJhhz_1740643149418.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341485306"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月26日，美国华盛顿特区，特斯拉和SpaceX首席执行官埃隆·马斯克在白宫参加内阁会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在会议开始时说：“我们组建了一个出色的内阁。我们取得了巨大的成功。”特朗普介绍完情况后，紧随其后发言的人并非副总统万斯，也不是坐在他旁边的国务卿鲁比奥和国防部长赫格塞思，而是与特朗普幕僚的助手们坐在会议室最左边的马斯克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在暗沉的灯光中，马斯克对特朗普的赞誉展示了谦虚姿态，称自己“为联邦政府提供‘谦卑的技术支持’”，并且政府效率部正在做大量工作“修复政府的计算机系统”。马斯克表示，政府效率部的总体目标是帮助解决巨额财政赤字，并警告称美国根本无法承受每年2万亿美元的财政赤字。如果这种情况继续下去，美国将面临“破产”，他们的目标是在2026财年实现一万亿美元的赤字削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是我来这里的原因。顺便说一句，我也遭受了很多批评，收到了很多死亡威胁。”马斯克还承认，“政府效率部”也会犯错，强调已“解冻”此前美国国际开发署为埃博拉防治提供的一笔拨款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃特扭着头，全神贯注地盯着马斯克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克就“强制周报”事件解释称，美国人事管理办公室发送的邮件是“摸底检查”，而不是绩效评估。然而，特朗普迅速打断他并宣称，那些没有回复邮件的联邦工作人员“处境危险”，有被解雇的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体报道称，尽管会议的主要发言者是特朗普，但马斯克的发言时间是其他人的三倍。直到会议进入56分钟后，特朗普才邀请副总统万斯讲话，时间仅36秒。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643031845_2pN7sh_1740643045870.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341485296"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月26日，美国华盛顿，特朗普总统在白宫召开新任期首次内阁会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当在场媒体问到内阁成员与马斯克的紧张关系时，特朗普把这个问题抛给了在场的官员。“有人对马斯克不满意吗？”特朗普问道。“如果有的话，我们就把他赶出去。有人不满意吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）咧嘴一笑，发出很大的笑声，开始鼓掌，并左右环顾试图带动所有人鼓掌，随后桌上传来一阵紧张和窸窣的笑声和掌声。国家情报总监塔尔西·加巴德（Tulsi Gabbard）跟着鼓掌，但挠了挠鼻子。坐在加巴德旁边的是小企业管理局局长凯利·洛夫勒（Kelly Loeffler），鼓掌的同时还挠了下耳朵上的痒痒。国务卿鲁比奥鼓掌并凝视着马斯克，脸上挂着一丝笑容，卫生部长小肯尼迪在座位上挪了一下。“我显然全力支持‘政府效率部’。事实上，我提交了汇报邮件。”农业部长布鲁克·罗林斯（Brooke Rollins）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们非常尊重马斯克，也尊重他所做的一切。有些人对此有些不同意。但我要告诉你，大部分情况下，我认为每个人不仅高兴，更是感到激动。”特朗普总结道。美国有线电视新闻网（CNN）评论称，特朗普在整场会议发出了明确的信号，即马斯克的行动得到了他的完全支持，而内阁成员几乎没有公开反对的余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于“强制周报”已发酵一周并未有平息态势，马斯克的行为总得有人善后。此前，他在社交平台X向200万联邦雇员公开喊话“不交周报便视为自动离职”，这一指令不仅遭到部分政府部门负责人的抵制，还引发部分共和党人的猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被特朗普形容为“世界上最有权势的女人”的白宫幕僚长苏西·威尔斯（Susie Wiles）此刻成为善后的最佳人选。在当天的会议上，威尔斯坐在桌边，全程保持沉默。临近中午，她提前离开会议并与一众质疑马斯克角色的参议院共和党人共进午餐。威尔斯向他们详细阐述了马斯克的“具体工作细节”，并表示他直接向特朗普汇报，而非其他政府高级官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;密苏里州参议员乔什·霍利（Josh Hawley）转述威尔斯的话表示：“马斯克直接与总统合作，然后总统与内阁部长合作。”阿拉巴马州共和党参议员汤米·图伯维尔（Tommy Tuberville）表示，威尔斯解释了马斯克的“程序”。“他们做什么以及如何做……马斯克如何管理（政府效率部）。他如何雇佣人员，把他们组织在一起，他们要去哪里，下一步要做什么。” &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643037955_XkwdwD_1740643045810.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341485297"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月26日，美国华盛顿，特朗普在白宫召开新任期首次内阁会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内阁会议要点：裁员、关税和乌克兰问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内阁会议召开当天发生了一个插曲。由于白宫26日拒绝美联社、路透社等部分媒体记者采访当天的内阁会议，引发相关媒体抗议。美联社、路透社、彭博社发表联合声明说，白宫的限制措施将损害信息传播。美国白宫新闻秘书莱维特25日表示，白宫将自行决定负责近距离采访总统活动的白宫记者团成员，此事将不再由白宫记者协会负责。数字媒体、流媒体服务、播客等“新媒体”将获得更多采访权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）报道称，特朗普将首次内阁会议变成了持续一个多小时的长时间问答环节，话题广泛——从政府削减开支的行动到移民问题、经济和乌克兰危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，必须谨慎选择国务院的裁员对象。特朗普称，美国将削减政府开支，缩小政府规模。一份由联邦人力资源机构人事管理局（OPM）和行政管理与预算局（OMB）发布的备忘录显示，特朗普已指示各机构与“政府效率团队负责人”合作，在3月13日之前提交“重组计划”，为大规模裁员做好准备。尽管这份备忘录未说明具体的裁员人数，但仍代表着特朗普和马斯克削减政府规模行动的重大升级。路透社分析称，到目前为止，裁员主要针对任职时间较短、工作保障较少的试用期员工，预计下一轮裁员将针对规模更大的资深公务员群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普还提及外界热议的“金卡”计划，表示该计划将在约两周后启动，产生的收入可以用来偿还国家债务。特朗普辩称，“金卡”将让美国以外的优秀员工受益，他的愿景是让苹果等顶级科技公司为外国员工支付“金卡”，将其比喻为运动员的签约奖金。“那些能支付500万美元的人会创造就业机会。他们会在就业上花很多钱，他们也必须为此纳税。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日，特朗普提出出售定价500万美元一张的美国“金卡”，目标人群是富有的移民。他亦强调，这种“金卡”不会直接给予购买者美国公民身份，因此不需要通过美国国会，但将赋予同“绿卡”一样的权利，是“获取美国公民身份的有力路径”。尽管“特朗普金卡”计划的具体细节尚不明确，不过特朗普表示，该项目或会向俄罗斯人开放：“我认识一些非常不错的俄罗斯寡头，这有可能……他们已经没有过去那么富有了，但我认为他们仍然负担得起500万美元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内阁会议上，特朗普继续谈及关税和边境问题。半岛电视台报道称，墨西哥已派遣1万名国民警卫队士兵在边境地带巡逻，加拿大也任命了“芬太尼沙皇”（fentanyl czar） 凯文·布罗索打击毒品贩运，目前仅有约0.2%的芬太尼缴获事件发生在加拿大边境。但即便如此，特朗普还是在会议上利用关税和毒品问题向加拿大施压，继续发表让加拿大“成为美国第51个州”的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还表示，他计划对欧盟生产的商品征收25%的关税，“包括汽车和其他所有东西”。“他们确实利用了我们，”特朗普在谈到欧盟时说，“他们不接受我们的汽车。他们不接受我们的农产品。他们用各种理由拒绝。”特朗普还说，美国将从4月2日起对进口自墨西哥的商品和进口自加拿大的非能源类商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于即将签署的美乌矿产协议，特朗普介绍说，美国“将在稀土上与乌克兰合作”。美国希望通过达成矿产协议收回分配给乌克兰的3500亿美元，他还证实了泽连斯基将于28日访美的说法。据媒体此前报道，按照协议，美乌将共同设立一项基金，乌方会将本国石油、天然气、矿产等资源未来收益的50%注入该基金。美国将最大程度地拥有该基金产生的经济利益，将部分收入用于对乌克兰的再投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于俄乌冲突，特朗普表示“美国不会在结束俄乌冲突的协议中为乌克兰提供安全保障，但欧洲会这样做。”他还表示，俄罗斯总统普京“必须”在结束俄乌冲突的谈判中做出让步。特朗普强调，乌克兰“可以忘掉”加入北约，并希望美国与俄罗斯进行更多会谈。他还表示，希望先看看美国是否能与俄罗斯达成协议，然后再谈放松制裁。特朗普称，维持和平很容易，但是达成（实现和平的）协议很难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN总结此次内阁会议并报道称，会议的大部分内容在摄像机前进行，而特朗普在开会一个多小时后就让媒体离开会议室，预计剩余的二十多分钟几乎无法用来讨论政府面临的挑战。尽管会议始于争议人物马斯克，但很快就演变成特朗普几乎每天都会进行的白宫问答环节。“虽然有些总统在危机时期或为了传递团结信息而召集内阁，但26日的会议表明这次会议有其他用途：特朗普-马斯克秀。”CNN分析道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:39:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643216356_mHmCyH_1740643216585.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258321</guid></item><item><title>以防长：停火协议第一阶段已完成，哈马斯将不再控制加沙</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30260257</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月27日，以色列国防部长卡茨表示，&lt;strong&gt;加沙停火协议第一阶段“已完成”&lt;/strong&gt;，以色列寻求从加沙带回更多以方被扣押人员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1885211" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/12f83191-c4ac-471f-aa21-fe5f6dce4639.jpg" data-imageid="341506760"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以色列国防部长卡茨（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，以方在停火协议第一阶段接收了33名被扣押人员，其中包括8具遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）“不会继续控制加沙，无论是在民事上，还是在军事上都将不可能发生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡茨对美国总统特朗普建议巴勒斯坦人迁出加沙地带的计划表示支持。他说，如果特朗普的计划能得以实现，“我将迅速推进建立一个自愿移民管理局，允许那些希望离开加沙的人通过阿什杜德港或拉蒙机场离开”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:31:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740659539540_cdQ8P5_1740659539739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30260257</guid></item><item><title>康希诺去年营收同比增超1.3倍，亏损收窄七成：流脑疫苗销量快速增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259204</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740647828885_BBsic5_1740647829076.png" data-imageid="341495699"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;康希诺生物  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康希诺生物股份公司（下称“康希诺”，688185.SH，06185.HK）2024年营业总收入翻番，且亏损同比（与前一年同期相较）大幅收窄逾7成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月27日，康希诺发布2024年度业绩快报公告称，报告期内，公司实现营业收入8.46亿元，同比增加137.01%；实现归属于母公司所有者的净利润（下称“净利润”）-3.79亿元，亏损同比减少74.45%；实现归属于母公司所有者的扣除非经常性损益的净利润-4.41亿元，亏损同比减少72.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康希诺2024年业绩快报显示，报告期内，公司基本每股收益为-1.53元/股。截至报告期末，公司总资产为79.58亿元，同比减少14.60%；归属于母公司的所有者权益为49.10亿元，同比减少6.91%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740647732623_dnmzz6_1740647752635.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341495233"&gt;&lt;p&gt;对于报告期内营收的增加，康希诺在公告中表示，报告期内，公司营业总收入同比增加137.01%，变动主要系曼海欣作为中国市场上唯一的四价流脑结合疫苗，公司通过对其市场的精准布局推动持续放量，产品渗透率不断提升，实现销量快速增长；同时，公司经营受全球公共卫生事件的影响已经基本消除。因此，公司营业收入较去年同期大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于亏损的大幅收窄，康希诺指出，报告期内，在营业收入大幅增长的同时，公司持续优化资源配置、推进降本增效措施，经营效率显著提升，报告期内管理费用、研发费用较去年同期大幅下降，资产减值损失也同比大幅减少，故亏损显著收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年的经营方面，康希诺表示，报告期内，公司工作重点主要为推进流脑结合疫苗的商业化进程及非新冠疫苗产品的研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“疫苗商业化端，公司持续搭建销售渠道，ACYW135 群脑膜炎球菌多糖结合疫苗（CRM197 载体）曼海欣®作为中国市场上唯一的四价流脑结合疫苗，市场占有率不断提升，同时公司经营受全球公共卫生事件的影响已经基本消除。”康希诺进一步指出，“因此，公司营业收入较去年同期快速增长，带动了公司经营成果的提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫苗研发端，康希诺表示，公司持续推进在研管线进展，多款候选产品达成重要里程碑，向产业化、商业化快速迈进。公司优化资源配置，推进降本增效措施，资源使用效率持续提升。报告期内，管理费用、研发费用同比下降，销售费用率也呈下降趋势。公司在产销协同方面不断优化，资产减值损失较去年同期大幅减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“综上，公司营业收入的大幅增长及经营效率的提升，使得本年度归属于母公司所有者的净亏损同比大幅减少。”康希诺称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，2009年康希诺成立，专注于创新、优质、可及的人用疫苗的研发、生产和商业化，是中国科创板开板以来首支“A+H”疫苗股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，康希诺生物的上市产品包括：亚洲首款四价流脑结合疫苗ACYW135群脑膜炎球菌多糖结合疫苗（CRM197载体）曼海欣®、中国首个采用CRM197载体的二价流脑结合疫苗A群C群脑膜炎球菌多糖结合疫苗（CRM197载体）美奈喜®、获得世卫组织认可的重组新型冠状病毒疫苗（5型腺病毒载体）克威莎®、全球首款吸入用新冠疫苗克威莎®雾优®（5型腺病毒载体）和亚洲唯一的重组埃博拉病毒病疫苗（5型腺病毒载体）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权方面，康希诺2024年三季报显示，截至报告期末，公司持股比例在5%以上的股东共有4家，分别为HKSCC NOMINEES LIMITED、朱涛、宇学峰、邱东旭，持股比例分别为39.56%、7.27%、7.25%和6.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月27日收盘，康希诺A股收报67.78元/股，涨0.44%；港股收报41.30港元/股，涨1.23%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740647739885_B5ktdY_1740647767828.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341495305"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:29:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740647828885_BBsic5_1740647829076.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259204</guid></item><item><title>奇安信董事长齐向东：DeepSeek开源策略让中小公司实现技术平权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“这次DeepSeek横空出世，彰显了我国在科技创新上的巨大潜力。不仅让我们创新创业企业倍感振奋、干劲十足，也为我国科技创新实现从追赶到引领的蜕变，提供了重要战略机遇。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740650237522_KxEFMB_1740650251720.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341502376"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奇安信董事长齐向东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年全国两会即将召开，2月27日，第十四届全国政协委员、全国工商联副主席、奇安信科技集团董事长齐向东在接受澎湃新闻记者书面采访时作出上述表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐向东认为，DeepSeek的出现打破此前人工智能行业长期以来近乎垄断的市场格局，较低的价格成本必将引发大模型垂直应用大爆发。DeepSeek在春节期间横空出世，依靠先进的技术架构，一举达到世界领先水平，震惊国际人工智能行业，出现了国际领先公司攀比DeepSeek的现象，比如马斯克在发布会上声称Grok3全球第一，性能和DeepSeek持平，极大提振了中国科技界的信心，激发了中国科技工作者的创新热情。因为它的训练成本和推理成本都大大降低，对使用AI模型的应用开发者来说，是极大利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，DeepSeek公布开源策略，推动人工智能行业走向更加开放、合作的崭新时代。大模型训练需要大资金、大数据、大周期，门槛很高，中小创新公司很难参与其中，DeepSeek的开源策略就像发令枪，让人工智能行业开始摆脱“大公司大模型俱乐部”，让中小公司与大公司在大模型技术上平等竞争，实现技术平权，人工智能应用迈向资源共享、携手共进的光明未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在齐向东看来，AI创新的“草根化”趋势正在愈发明显，这跟国家的前瞻性布局、政策扶持以及全方位的资源投入密不可分。这次DeepSeek的爆火，以及杭州“六小龙”等科创企业的成功，都很好地印证了这一点。今年年初，国家AI产业投资基金成立，为技术创新和应用拓展释放了更多增长空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他建议，守护并延续AI创新的“草根化”趋势，对AI产业发展乃至整个科技创新生态意义重大。建议国家从政策引导、优化营商环境、生态协同等维度入手，进一步激发民间创新创业热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，齐向东向澎湃新闻记者表示，DeepSeek一问世，针对性的高强度网络攻击就爆发了，给人工智能行业敲响了坚守安全底线的警钟。2月初，奇安信通过持续跟踪监测发现，针对DeepSeek的仿冒网站、钓鱼网站数量已经超过2千个，并且在快速增加，于是再次发布预警，提醒用户保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇安信发现，目前活跃的运行DeepSeek等大模型的服务器有九成没有采取安全措施。这种“裸奔”状态会导致任何人不需要任何认证即可随意调用、在未经授权的情况下访问这些服务，极有可能造成数据泄露和服务中断，甚至可以发送指令删除所部署的DeepSeek、Qwen等大模型文件，存在严重的安全隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大模型安全，齐向东建议，要从技术保障、制度保障、成果应用三方面入手，系统提升安全能力，确保人工智能安全发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，应建立适配大模型的纵深防御体系，筑牢人工智能的安全根基。最近，奇安信发布了业界首个大模型安全整体解决方案大模型安全盾，率先提出“大模型安全红域”概念。通过构筑覆盖终端、应用、数据、模型、红域的多维度核心防护能力，打造适用于人工智能的立体纵深防御体系，并给予威胁情报、大网数据监测等情报赋能，实现“对外防攻击、对内防内鬼”，为人工智能大模型安全稳定运行保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，应制定大模型安全强制合规要求，夯实人工智能安全发展的制度保障。要明确大模型安全的组织架构，界定安全主体责任，对基础安全、数据安全、应用系统开发安全、运行安全等方面提出清晰的技术保障要求。同时，做好大模型运行安全监测和内容风控，定期开展安全评估测试，完善应急响应机制，一旦发现异常行为或潜在的安全事件，第一时间进行处置，将安全威胁消除在萌芽状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，应推广“AI+安全”创新成果落地，走好提升安全能力的必经之路。随着人工智能应用的进一步铺开，要鼓励更多产业用上、用好“AI+安全”创新成果，提高千行百业的网络安全防护效能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:03:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740650280169_Cpfbx4_1740650280400.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259708</guid></item><item><title>GE医疗中国区换帅：张轶昊7月退休，前强生中国区主席宋为群接任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258270</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643661070_iAeSjR_1740643661266.png" data-imageid="341485375"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;GE医疗  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GE医疗中国即将换帅，前强生中国区主席接棒张轶昊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月27日，GE 医疗宣布，GE医疗中国总裁兼首席执行官张轶昊将于2025年7月1日起退休。在强生公司拥有超过20年工作经验的宋为群将于2025年4月1日加入公司，并于7月1日起正式接任这一职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，张轶昊还向GE医疗发布了员工信，其中提到，公司将在第二季度举行第二季度全体员工大会，届时张轶昊和宋为群都将出席并回答员工提问。张轶昊还强调：“我始终坚信，接下来12个月将决定我们未来五年的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张轶昊于2019年加入GE医疗，全面负责GE医疗在中国市场的战略制定、实施和运营，他带领团队重新定义了“全面国产、无界创新、合作共赢”的中国战略。过去五年，GE医疗在中国的研发投入翻了一番，扩大了在北京、上海、无锡、天津的生产规模，并在成都和深圳新建了两个生产基地。GE医疗称，决定退休是张轶昊经过慎重考虑后的个人选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接替张轶昊的宋为群此前在强生工作20多年，他于2003年以当年唯一一位全球管理培训生的身份在美国总部加入强生，这也是他在GE医疗之前唯一的工作经历。2024年4月，宋为群提出辞呈，寻求外部发展机会。根据当时的消息，宋为群在2024年9月底前继续担任中国区主席及强生医疗科技中国区总裁职务，全面负责公司的经营业务和日常管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据GE医疗透露的消息，宋为群将常驻上海。接下来几个月，张轶昊和宋为群将会紧密协作，平稳过渡和交接，推动中国业务的战略发展。GE医疗全球总裁兼首席执行官彼得·安杜尼表示，展望未来，我相信宋为群在业界的卓越声誉、对市场的深刻洞察、与关键利益相关群体的良好关系以及对客户需求的深入理解，将有助于提升我们在中国的市场竞争力，推动业务发展，为医疗健康的未来贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的GE医疗分拆自工业巨头GE，于2023年1月在美国纳斯达克股票交易所上市。官方资料显示，公司业务遍及160多个国家和地区，年营收超197亿美元。GE医疗中国官网显示，迄今已在全国各地设有30多个办事处，在北京、无锡、上海打造了三大“创中心”，拥有超过7000名员工，本土研发团队约1800人，自2011年起主导研发并上市超过140款创新产品。2024年财报显示，GE医疗全球全年营收197亿美元，同比增长1%，而中国区全年营收23.6亿美元，同比下降15%。对于2025年，GE医疗预计收入增长将在2%至3%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:45:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643661070_iAeSjR_1740643661266.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258270</guid></item><item><title>宝龙实业计划支付2%的本金，换取“H0宝龙04”约5000万元的利息展期半年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259582</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740649296242_88pXn3_1740649296393.png" data-imageid="341501382"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宝龙 视觉中国 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获取的文件显示，2月27日，宝龙地产（01238.HK）旗下的上海宝龙实业发展（集团）有限公司发布公告，将于2月28日召开“H0宝龙04”（原名为“20宝龙04”）的债权人会议，对《关于调整债券本息兑付安排的议案》《关于同意增加宽限期的议案》等进行投票，投票表决期间为2月28日至3月5日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“H0宝龙04”是2020年8月5日，上海宝龙实业发展（集团）有限公司（以下简称“宝龙实业”）在中国境内公开发行的规模合计10亿元的“H0宝龙04”，当前余额7.722亿元，当期票面利率6.50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议案显示，宝龙实业计划将近期需要支付的利息（约5000万元）展期6个月。具体而言，应于2025年3月7日支付的本金7.80亿元于2024年2月7日（含）至2024年8月7日（不含）期间的利息以及本金7.722亿元于2024年8月7日（含）至2025年2月7日（不含）期间的利息调整至2025年9月7日支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝龙实业承诺，若本议案表决通过，将于7月7日前兑付2%的本金，约1544.4万元。具体而言，发行人将于2025年3月31日兑付本期债券全部剩余本金的0.5%（即386.10万元），2025年4月30日兑付本期债券全部剩余本金的0.5%（即386.10万元），2025年7月7日兑付本期债券全部剩余本金的1%（即772.20万元）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:19:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740649296242_88pXn3_1740649296393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259582</guid></item><item><title>特朗普：欧盟成立初衷就是为了整美国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259747</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/502/549.jpg" alt="特朗普：欧盟成立初衷就是为了整美国"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:54&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：欧盟成立初衷就是为了整美国&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月26日，美国总统特朗普在内阁会议上表示，他已经决定好对欧盟加征关税的水平，很快就会宣布。特朗普说，欧盟的成立就是为了整美国。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:06:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/502/549.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259747</guid></item><item><title>500万美元一张！特朗普称卖美国移民“金卡”能还清国债</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257142</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/502/590.png" alt="500万美元一张！特朗普称卖美国移民“金卡”能还清国债"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;500万美元一张！特朗普称卖美国移民“金卡”能还清国债&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月26日，特朗普在内阁会议上说，如能卖出1000万张移民“金卡”，能还清国债。他25日表示，打算推出定价500万美元一张的“金卡”，赋予同“绿卡”一样的权利。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:03:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/502/590.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257142</guid></item><item><title>中保投资总裁贾飙拟任上海市管企业党委书记，并提名任董事长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259824</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中保投资划归上海管理后不久，作为市管干部的总裁贾飙拟被进一步任用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2月27日，上海市委组织部发布上海市市管干部任职前公示，其中中保投资有限责任公司（下称中保投资）总裁、党委副书记贾飙拟任市管企业党委书记，并提名任董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 贾飙出生于1971年12月，在职研究生，经济学博士。此前，他曾担任保监会保险资金运用监管部副主任、银保监会人身保险监管部副主任等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2021年，贾飙出任中保投资党委副书记、总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在此之前，中保投资董事长为任春生，他还曾担任上海保交所党委书记、董事长。2024年5月，任春生被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 今年1月，据上海市国资委消息，1月7日，上海市国资委党委书记、主任贺青带队赴中保投资调研并主持召开座谈会。贺青指出，根据机构改革有关要求，中保投划归上海管理，由上海市国资委履行监管职责。下阶段要确保转隶工作平稳有序、不断不乱。市国资委将做好对接服务，为公司发展营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此前，中保投资为原银保监会管委会统筹管理的会管经营性单位之一，后归国家金融监督管理总局领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据《国务院关于中国保险投资基金设立方案》，中保投资有限责任公司担任中国保险投资基金的普通合伙人，负责基金设立、募集和管理，于2015年12月成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据中国保险投资基金设立方案，该基金主要由保险机构依法设立，发挥保险行业长期资金优势的战略性、主动性、综合性投资平台。一是作为直接投资基金，满足国家经济战略、混合所有制改革等产生的市场需求。二是作为母基金，对接国内外各类投资基金，特别是有政府参与、投资领域类似的其他投资基金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:00:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740652002682_YJaSRB_1740652002822.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259824</guid></item><item><title>刘永好点赞DeepSeek和宇树科技：年轻企业家创业进步很快，敢想敢闯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258578</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“新希望很多下属公司都在用DeepSeek。要经常学习，向年轻人学习，学习大数据大模型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月27日，在2025年新希望集团两会媒体沟通会上，全国政协委员、新希望集团董事长刘永好表示，对新希望来说，要收集数据进行精细化管理，提高效率，用人工智能等工具把点点滴滴的微小细节汇集，变成大数据，代入大模型，提升企业运行的效率。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740645198173_XBDcme_1740645271411.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341488284"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全国政协委员、新希望集团董事长刘永好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于近期火热出圈的DeepSeek和宇树科技人形机器人，刘永好表示，年轻人更懂新的科技，更能干，年轻企业家创业进步很快。“他们是互联网时代的原住民群体，大数据用得好，敢想敢闯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据刘永好介绍，在DeepSeek上线后，即要求公司部分业务接入DeepSeek，以提升管理的精细化和企业效率。与此同时，新希望也投资了多家机器人公司，并探索机器人与传统产业场景的应用结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的中央一号文件提出，以科技创新引领先进生产要素集聚，因地制宜发展农业新质生产力。刘永好表示，农业的新质生产力非常重要，要用创新的方法来生产和营销 。“传统产业具有基础性，肉蛋奶一直不会消亡，用什么方式生产就很关键。”他认为，一是规模扩大，二是科技导入，三是品种要优化，四是效率要极大提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘永好表示，在不久前举行的民营经济座谈会上，发言的六位嘉宾中有五位来自科技型企业和大型制造业企业，自己则是传统产业的代表。传统产业依然是今天国家经济的支柱，但必须要转型，要走发展新质生产力的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民营经济座谈会上，刘永好在发言中提出农业企业在新的格局下要积极参与国家新质生产力的发展，一方面紧抓育种、饲料配方等生物科技研发，提升生产效率；另一方面则要抓好日常管理，包括利用人工智能、大数据等新技术手段，来提升管理能力和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据刘永好透露，2025年他准备了5份提案，围绕着加快推动高新技术与传统产业结合、制定鲜奶的标准、完善冷链物流体系、提升消费者信心等议题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:46:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740645236789_6JjFPK_1740645253027.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258578</guid></item><item><title>秦洪看盘｜下档承接力强，彰显A股强势格局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259717</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740642031456_7rxR1p_1740651355939.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341502561"&gt;&lt;p&gt;周四A股市场出现了典型的V型反转走势。其中，上证综指在午市后一度下跌26.64点或0.78%。但下档接盘较为踊跃，量能持续放大，从而驱动着指数再度震荡回升，上证综指收出红盘。而且，算力概念股等调整先锋的跌幅也明显收敛，说明A股仍然处于强势走势格局中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI主线调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，周四A股市场在盘中一度调整的压力因素主要来源于以算力为核心的AI投资主线出现了明显的获利盘回吐的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一方面是因为全球AI主线龙头之一的英伟达的业绩报告虽然略超预期，但并未大超预期，所以，英伟达的股价在美股的盘后交易中有所受挫，从一个侧面说明了AI的算力需求虽然强劲，但边际增长速度有所放缓，如此就制约了A股动量资金对AI主线，尤其是算力领域的追涨力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面则是因为港股的汇量科技（01860.HK）在盘中突然大幅下跌，跌幅一度达到四成。由于该股是典型的AI应用端的龙头品种，因此，该股的下跌也使得市场参与者重新审视AI应用端的投资价值。更何况，美股AI应用龙头Applovin受到空头强劲狙击，股价也是在近期持续急挫。如此诸多信息的叠加，在一定程度上给渐趋狂热的AI交易情绪浇了一盆冷水，从而使得部分动量资金有所冷静，进而对AI主线进行了减仓、调仓的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对于短线A股市场走势来说，的确会产生一定的压力。不仅仅是因为AI主线是A股近期的主心骨，一旦AI主线分化、调整，必然会给A股带来短线获利筹码套现的压力。而且还因为AI主线也是中国资产重估叙事主题的核心逻辑之一，所以，AI主线的分化，既对A股，也对港股的走势产生一定的影响。在周四，港股在盘中也有所调整，也是算力方面调整力度较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;放量震荡孕育新方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，周四的盘面也显示出，就在以算力为核心的AI主线分化、调整之际，主流资金开始回补前期调整充分且未来有着一定产业政策预期催化剂影响的大消费主线，尤其是一些白酒、啤酒等饮料股。故，此类个股在周四出现在涨幅榜前列。巧合的是，港股的大消费主线也随之响应，如此走势进一步说明了A股与港股的确开始联动，牵手共唱中国资产重估叙事的主旋律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此走势就说明了A股其实已进入到强势格局中。因为动量资金在减持核心主线之后，并不想退出市场，反而愿意继续留在二级市场进行博弈，就说明他们对后续行情仍然有着强劲的期待。而且，在调整过程中，量能仍然保持着活跃的态势，在周四，沪深两市成交金额再度突破2万亿元。这就说明了下档承接力度较强，而且，场外增量资金也视盘中调整为建仓、加仓的契机。这对于短线A股来说，自然就形成了强大的下档支撑力度，也是周四A股在13：40之后再度震荡回升，进而演绎V型反转走势的强劲推力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因为如此，对于短线A股市场走势来说，仍不宜迅速进入到谨慎的心态中。毕竟成交金额仍在2万亿元上方，毕竟在AI主线休整之际，大消费主线就迅速活跃，这既说明了当前多头对后续走势持有较为积极的预期，也说明了多头与市场进行积极对话，希望能够寻找出让市场参与者有更多共识的新涨升主线。故在操作中，仍可继续高仓位持股，在方向上，积极跟随主流资金的动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:31:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740651341033_SzfH8M_1740651341196.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259717</guid></item><item><title>2024年我国居民服务性消费支出对消费支出增长贡献率达63%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259709</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者27日从商务部获悉，2024年，全国服务进出口总额达到7.5万亿元，规模再创历史新高，以美元计首次突破万亿美元；服务零售额实现6.2%的增长，居民服务性消费支出同比增长7.4%，对消费支出增长贡献率达63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天召开的商务部例行新闻发布会上，商务部新闻发言人何亚东说，商务部将全面实施跨境服务贸易负面清单，稳步推进梯度开放。主动对接国际高标准经贸规则，会同相关部门，在电信、教育、文化、医疗、金融等领域研究推出一批新的开放举措。打好政策“组合拳”，加快完善服务消费“1+N”政策措施体系，推动出台支持家政服务消费、数字消费、体育消费等一系列政策，扩大服务领域高质量供给。加强新业态新模式培育，创新服务消费场景，增强人民群众的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发展服务贸易和服务消费是稳外贸、扩内需的重要抓手。近期召开的国务院常务会议提出，通过“对外开放”“对内放开”的办法，综合运用财政、税收、金融等政策，充分利用市场力量，进一步增加优质服务供给，更好满足群众多样化服务消费需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:23:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740651130537_mCDwRT_1740651130781.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259709</guid></item><item><title>中国海警位中国黄岩岛领海及周边区域开展执法巡查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259727</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日，中国海警位中国黄岩岛领海及周边区域开展执法巡查。2月以来，中国海警持续加强黄岩岛领海及周边区域执法巡查，常态化组织海空立体巡航管控，依法依规开展跟踪监视、警告驱离、登检查扣，进一步强化有关海域管控力度，坚决维护国家领土主权和海洋权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:05:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259727</guid></item><item><title>南部战区位黄岩岛领海领空及周边区域组织战备警巡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259725</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日，中国人民解放军南部战区组织海空兵力位中国黄岩岛领海领空及周边区域开展战备警巡。2月以来，战区部队组织海空兵力持续加强中国黄岩岛领海周边海空域巡逻警戒，进一步强化有关海空域管控力度，坚决捍卫国家主权安全，坚决维护南海地区和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:03:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740650889780_H4EHpJ_1740650889919.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259725</guid></item><item><title>高途：去年净亏损超10亿元，对人工智能的投资将集中在应用和解决方案上</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258343</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643649294_DCpdxE_1740643657958.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341485385"&gt;&lt;p&gt;2月26日，高途教育科技集团有限公司（NYSE:GOTU）发布截至2024年12月31日的第四季度和2024财政年度未经审计的财务业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年第四季度，高途净收入为13.886亿元人民币，同比增长82.5%，占全年总收入的三成；净亏损同比扩大至1.358亿元人民币，而2023年同期的净亏损为1.196亿元人民币。第四季度，由于教官和导师劳动力的扩大、租金成本的增长以及学习材料成本的增加，高途收入成本从2023年第四季度的2.277亿元人民币增长了93.4%，达到4.403亿元人民币；同时，运营费用同比增长52.2%，达到10.976亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024财年，高途净收入为45.536亿元人民币，同比增长了53.8%；毛利增长42.8%达到309.86亿元人民币，毛利率从2023年的73.3%下降到68.0%。收入的增长有赖于总订单收入同比增长了68.1%，2024年总订单收入为56.124亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全年看，高途净亏损为10.490亿元人民币，比2023年同期的730万元人民币大幅扩大14273.2%。收入成本和运营费用同比分别增长84%以上，为14.549亿元和42.805亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管高途连续6个季度亏损，但该公司收入每季均保持了大幅增长，好于预期。2024年四季度，高途营收为13.89亿元人民币，同比增长82%，比普遍预期高出6%。2024年第四季度的净营业现金流入为7.836亿元人民币。分析师普遍对高途集团的未来业绩持乐观态度，预计2025年和2026年的收入分别为56.42亿和71.45亿元，净利润预计在2026年实现扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高途管理层表示，以DeepSeek为代表的技术在认知推理方面取得了突破，同时它具有出色的成本效率。高途正在积极地推动人工智能在教育框架内的深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高途对人工智能的投资将集中在应用和解决方案上。在当日晚间的业绩会上，对于如何将人工智能整合到核心业务中，高途管理层表示，人工智能可以自动生成教育内容，如练习、课程大纲，甚至视频讲座，并根据学生的反馈不断优化它们。制作这些教育内容的成本将大大降低。更新周期将缩短，内容质量将通过人工智能驱动的优化得到改善。人工智能技术将在中长期深刻重塑教育产品，推动创新和个性化学习、智能辅导、内容生成和数据分析。因此，高途将积极拥抱这些变化，投资于人工智能研究和应用，特别是科学学习解决方案，并解决数据隐私和道德问题，以确保这些技术能够满足教育的长远利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高途2024年的净营业现金流入为2.58亿元人民币。截至2024年12月31日，该公司持有现金、现金等价物和受限现金13亿美元，短期投资18亿美元，长期投资9.227亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高途预计2025年第一季度的净收入总额将在14.08亿元至14.28亿元之间，同比增长48.7%至50.8%。此外，截至2025年2月21日，高途已拨款近4750万美元用于股票回购，包括2024年以2880万美元回购了超过810万股ADS。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，高途集团涨31.23%报3.32美元，近5个交易日累计涨22.51%，近30个交易日累计涨59.62%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:57:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643674790_NKwhwP_1740643674932.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258343</guid></item><item><title>以方已接收停火协议第一阶段全部33名被扣押人员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259562</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1884423" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/458158a3-7c54-41f2-9c06-89d736e8db9a.jpg" data-imageid="341500762"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月27日，总台记者获悉，以色列现已收到在停火协议第一阶段与哈马斯商定的全部33名以方被扣押人员，其中25人活着返回，另有8具遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，未来双方被扣押人员交换行动将取决于以色列与哈马斯是否达成进一步协议，无论是进入第二阶段还是延长第一阶段。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:55:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740648917509_bmpbp5_1740648917661.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259562</guid></item><item><title>奔驰中国回应“裁员15%”传闻：业务整合削减不可避免涉及部分员工的安排</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258323</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643518014_iBtJSr_1740643518184.png" data-imageid="341485357"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奔驰  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰降本增效的举措也落到了中国公司的身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月27日，据外媒报道，梅赛德斯-奔驰（下称“奔驰”）及其子公司计划在中国裁员高达15%，此次裁员将主要影响其金融和销售部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述报道称，奔驰中国的裁员此前已经开启，包括不再与部分固定期限员工续签合同，但其裁员步伐在本月有所加快。奔驰中国方面向外媒回应，公司正与员工合作，根据竞争环境和市场需求调整运营模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，奔驰中国方面针对“奔驰中国大比例裁员”等传闻表示，面对充满挑战的市场环境及汽车行业的转型机遇，奔驰一直在积极进行业务调整，相关调整包括了优化、精简业务流程及相应的组织结构，业务的整合或削减将不可避免地涉及部分员工的工作安排；奔驰将严格遵守相关法律法规，秉承坦诚协商、友好负责任的态度，为相关员工提供尽可能合情合理合法的跟进方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，奔驰中国称，将更加深入地应用新的数字化技术赋能业务运营，提升运营效率，精简业务流程；同时也将根据业务需求，调整岗位设置并与员工一起学习掌握新技能，并整合或削减冗余重复的岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在上周，奔驰全球刚刚宣布了公司进一步削减成本的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰方面在财报电话会上提出，预计到2027年将生产成本降低10%，将据此调整全球产能布局，关闭低效工厂、提升现有工厂利用率、优化供应链。电话会议还提及全球裁员，但表示不会提供确切人数。有外媒此前报道称全球裁员人数可能高达2万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，大幅降本的压力来自奔驰2024年疲软的市场表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司披露的财报显示，2024年公司遭遇业绩下滑。更重要的是，公司预计其2025年的利润还将继续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，2024年，奔驰的营收为1456亿欧元，同比下降4.5%；息税前利润（EBIT）为136亿欧元，同比下降31%。在中国市场，奔驰去年营收为231.39亿欧元，同比下降8.5%；在德国本土市场的营收为210亿欧元，同比下降12%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740640815983_AM3KRX_1740643288955.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341485334"&gt;&lt;p&gt;销量方面，2024年奔驰全球销量同比下降3%至198.3万辆。其中，中国市场销量为71.4万辆，同比下滑6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电动化转型方面，奔驰也开始变得更加保守。该公司宣布，在新产品系列中将增加汽油车和柴油车的数量，而非电动汽车，以期恢复盈利能力，挽救2025年盈利的大幅下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2025年，奔驰方面预计，受地缘政治、宏观经济形势，以及供应链瓶颈的影响，公司的营收、利润等还将进一步下降。其中，预计2025年营收降幅将介于2%-7.5%；息税前利润（EBIT）降幅将超过15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，本土竞争的加剧也让传统跨国车企不得不审视旧战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括奔驰在内的豪华品牌市场份额逐年收缩，中国自主高端品牌如蔚来、理想、问界等稳步扩大势力范围，在局部市场，甚至已有自主品牌市场份额超越BBA（奔驰、宝马、奥迪）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会数据显示，含BBA在内的传统豪华车1月零售销量为21万辆，同比下降15%，环比下降28%。1月传统豪华品牌零售份额为11.6%，同比再度下降0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:49:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643518014_iBtJSr_1740643518184.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258323</guid></item><item><title>传奇演员吉恩·哈克曼去世，享年95岁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259491</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;传奇演员吉恩·哈克曼（Gene Hackman）去世，享年95岁。其代表作包括《国家公敌》《不可饶恕》《超人》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，警方在当地时间本周三发现哈克曼与63岁的日裔妻子、钢琴家贝茜·荒川（Betsy Arakawa）在新墨西哥州的家中死去，两人的狗也一同死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，警方在调查此事，表示没有发现直接的谋杀迹象。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/501/252.jpg" data-imageid="341501252"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2003年1月19日，演员吉恩·哈克曼与妻子抵达加利福尼亚州比佛利山庄，参加第60届金球奖颁奖典礼。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1968年，哈克曼凭借《雌雄大盗》获得第40届奥斯卡最佳男配角提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1972年，他凭借《法国贩毒网》获得第44届奥斯卡金像奖、第29届美国金球奖的最佳男主角奖，并在1973年获得第26届英国电影学院奖最佳男主角奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1974年，他凭借《对话》获得第32届美国金球奖和第28届英国电影学院奖的最佳男主角提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993年，哈克曼凭借《不可饶恕》获得第65届奥斯卡金像奖、第50届美国金球奖和第46届英国电影学院奖的最佳男配角奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/501/432.jpg" data-imageid="341501432"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈克曼于1993年3月获得奥斯卡最佳男配角奖。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004年，吉恩·哈克曼最后的作品是《总统接招》（Welcome to Mooseport），之后不再接戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾两度获得奥斯卡奖肯定的他，2004年宣布息影后，便搬离好莱坞，选择到新墨西哥州的圣塔菲居住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月30日，他才刚度过95岁生日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相差32岁的夫妇两人于1991年结婚，感情一直很好。2003年，两人曾一同出席金球奖颁奖典礼。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:47:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/501/435.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259491</guid></item><item><title>金隅集团：获准注册400亿元债务融资工具，有效期均为2年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251659</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，金隅集团（601992.SH）公告称，公司已获得中国银行间市场交易商协会（交易商协会）的批准，注册非金融企业债务融资工具额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告显示，此次注册涉及超短期融资券和中期票据两种债务融资工具，注册金额分别为100亿元和300亿元，有效期均为2年，且均可分期发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金隅集团此次获得的《接受注册通知书》编号分别为SCP37号和MTN160号、MTN161号。SCP37号通知书涉及的是超短期融资券，注册金额为100亿元，MTN160号和MTN161号通知书涉及的是中期票据，注册金额分别为180亿元和120亿元。这些债务融资工具的发行方式均为可分期发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，金隅集团另一则公告显示，公司作为原始权益人的华夏金隅智造工场产业园封闭式基础设施证券投资基金（以下简称“华夏金隅智造工场REIT”）已于2024年12月25日获得中国证券监督管理委员会出具的准予注册的批复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏金隅智造工场REIT已于2025年1月20日完成发售，自2025年2月26日起在上交所上市，交易代码为508092，基金场内简称为“金隅智造”，扩位简称为“华夏金隅智造工场REIT”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏金隅智造工场REIT最终募集基金份额4亿份，发售价格为2.839元/份，基金募集规模为11.356亿元。华夏金隅智造工场REIT发售由战略配售、网下发售、公众投资者发售三个部分组成。战略配售基金份额数量为29828万份，占发售份额总数的比例为74.57%，其中：本公司（原始权益人）或同一控制下的关联方认购数量为14000万份，占发售份额总数的比例为35%，其他战略投资者认购数量为15828万份，占发售份额总数的比例为39.57%；网下投资者认购数量为7120.4万份，占发售份额总数的比例为17.801%；公众投资者认购数量为3051.6万份，占发售份额总数的比例为7.629%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金隅集团称，本次发行基础设施公募REITs将使公司成熟产业园价值得到兑现，优化资产结构的同时提升资金周转效率及回报水平，且部分募集资金将投资于其他产业园项目，促进公司在产业园基础设施领域投资的良性循环，增强公司可持续经营能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方资料显示，金隅集团的前身是1955年建立的北京市建筑材料工业局，目前已发展成为以“新型绿色环保建材制造、贸易及服务，房地产开发经营、物业管理”为主业的北京市属大型国有控股产业集团和A+H整体上市公司（601992.SH、02009.HK）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:46:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740625801535_dAfN2W_1740625801689.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251659</guid></item><item><title>亚马逊语音助手发布11年来首次重大更新：具有生成式AI功能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257664</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;电商巨头亚马逊语音助手Alexa自推出以来首迎重大更新，获生成式AI（人工智能）加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，亚马逊在纽约举行的2025 AI Alexa活动中发布了被称为“Alexa+”的新版智能体，这是Alexa自2014年发布以来首获重大更新，也是亚马逊设备业务主管帕诺斯·帕奈（Panos Panay）自接任该职位后首次主持相关硬件活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alexa+将在今年3月首先面向美国用户推出初期试用版，每月订阅费用为19.99美元，亚马逊Prime会员可免费使用。而亚马逊Prime会员的月费仅为14.99美元，年费为139美元（平均每月11.58美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，用户仍需要通过“Alexa”这个唤醒词来启动语音助手，Alexa+可以执行购买音乐会门票、订购杂货、预订晚餐以及定制食谱建议等日常任务，并具有视觉功能，可以拍照和分析图像，或整理手写文档并从中调用信息。Alexa+也具有老版Alexa的功能，例如控制智能家居设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕奈表示，Alexa+可以了解用户的生活节奏并与用户一同采取行动，几乎适用于公司此前发行的所有Alexa设备。不过，初期适用版仅在最新的几款设备上可用。在现场演示中，工作人员使用了带触摸屏的智能音箱Echo Show。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚马逊方面表示，作为升级的一部分，Alexa+进行了“彻底的重新建构”，使用了来自多家供应商的“多种先进的训练模型”，其中包括亚马逊自研的Nova模型，以及由亚马逊支持的AI初创公司Anthropicd的Claude模型等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，亚马逊从未通过Alexa服务收费，而是将其融入旗下智能音箱、平板电脑和其他设备系列中。帕奈表示，亚马逊已售出超过6亿台支持Alexa的设备，2024年的用户参与度和2023年相比增长了20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从OpenAI于2022年底发布ChatGPT、引发全球AI热潮以来，作为语音助手领域的“老前辈”，Alexa的表现却停留在一款“智能闹钟”，面临着越来越大的升级压力。2023年9月，亚马逊曾称Alexa将迎来增强，并演示了新版Alexa一项名为“让我们聊天”的功能，但这项功能并未向公众开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，据外媒报道，亚马逊的设备业务为公司造成了数百亿美元的损失，其中包括Echos以及电子书Kindle、电视遥控器Fire TV Sticks和视频门铃等产品。从2017年起至2021年，亚马逊设备业务亏损额超过250亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国投行Maxim Group的高级消费者互联网分析师Tom Forte表示：“亚马逊认识到他们需要做好（语音助手）这一点，如果他们真的能做好，那么比起对OpenAI与Anthropic的比较，我们将更多地讨论Alexa与ChatGPT的比较。”OpenAI提供免费版的ChatGPT，每月订阅费20美元；Anthropic的聊天机器人Claude的付费版本每月收费20美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究机构IDC的可穿戴设备和其他设备研究经理Jitesh Ubrani表示，收取Alexa订阅费可以帮助亚马逊抵消AI的高额开发成本，并使数字助理成为一项利润更高的业务。不过，Ubrani表示，亚马逊需要谨慎对待Alexa的付费服务，以免疏远已有的Prime用户，这些用户的年费为139美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ubrani还指出，该公司还必须尽快向用户展示这款新的Alexa的功能，以证明订阅费的合理性：“他们的受众群体已经非常庞大，即使只让一小部分用户转为订阅，也能为他们带来相当多的收入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日当天，亚马逊（Nasdaq：AMZN）股价涨0.68%收于每股214.25美元，总市值2.25万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:45:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740633855210_6H3tHb_1740633855339.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257664</guid></item><item><title>三大规划！重塑泛大宁板块的想象</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259520</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国城市化进程的当下，一个房地产项目的优劣与否早已不仅仅是行业自身的命题，而是需要纳入城市空间发展战略的宏大叙事中去考量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/116.png" data-imageid="341500116"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;效果图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，空间布局往往被纳入城市规划的顶层设计，成为城市发展的指导思想。从环线格局角度来看，当下上海内环土地几乎已消耗殆尽，外环的蓝图仍在等待时间兑现，而中环，正以不可阻挡的势头成为新一轮城市扩张的"风暴眼"。如浦东的"中环金色发展带"早已证明这条环线的潜力，前滩、张江、金桥个个成为城市发展的主角。而随着中环北抬工程的推进、泛大宁板块的价值重塑以及大场机场战略留白的想象，浦西中环新的城市空间布局正在形成，也包括以大华·公园柏翠为代表的静安中环人居版图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中环北抬，重塑北上海战略空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人没有意识到的是，一场城市空间的变革将在北上海发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《2025年上海市重大工程清单》中，明确军工路快速路新建工程将完工，长江西路快速路新建工程将启动，军工路、长江西路以及沪太路相互连接后，中环线将实现事实上的向北迁移。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/117.png" data-imageid="341500117"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;示意图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环线是上海城市交通骨架的基础组成，也是城市功能布局的重要参照。为什么会有浦东的"中环金色发展带"，因为从金桥到张江再到前滩，产业、人口与城市资源在此形成黄金闭环，彼此交融协作。而中环的北抬，不仅是交通网络格局的重塑，更像是为北上海预留的"超级充电站"。这里有未被过度开发的土地储备，有成熟城区难以复制的改造空间，更承载着产城融合的终极想象。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/118.png" data-imageid="341500118"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网络图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中环北抬影响最大的是哪里？毫无疑问是位于上海南北中轴线上的大宁板块。在静安区单元规划（2021-2035年）中已经明确了CAZ里面的城市主中心功能板块和中环两翼的大宁和市北两个地区活动中心。大宁-市北是上海过去十年运作最为成功的区域，从大宁国际商业广场的亮相，到久光百货、静安体育馆等等高等级配套的落地，再到市北高新园区的重点项目正在不断加码，大宁一路向北和市北形成超级城市组合体，聚集品质人居、创新产业、高端商业、文化艺术等等，成为上海中心城区产城融合的发展典范，相较其他中环线上的明星板块，大宁-市北比前滩在产业上更聚焦更先锋，比张江在商业文化配套方面更多元更全面，比真如在品质社区打造方面更扎实更有口碑，堪称当下上海城市板块中的“六边形”战士。2024年灵石社区地块成交楼板价为6.83万元/平方米，刷新了大宁纪录，这就是区域价值的最好证明。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/119.png" data-imageid="341500119"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/120.png" data-imageid="341500120"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网络图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当中环线向北倾斜，大宁-市北的战略版图也再度向北延伸，它成为上海城市骨架生长的"关节位"，也让泛大宁区域的发展有了更多的想象空间。虽然宏大叙事非普通人所能参与，但是生活的选择可以以此为依据。这样一块战略级大型可开发区域不会缺少高素质产业人口的进驻，自然亟待高品质社区的加盟。作为一直与上海发展同频共振的城市共建者大华已经早早布局，距离静安区直线仅约400米，新中环内的大华·公园柏翠，就是对未来有前瞻眼光的置业者极佳的选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/121.png" data-imageid="341500121"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;效果图（非交付标准）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;坐拥战略预留区，大宁腹地腾飞在即&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当人们以为大宁的故事已到高潮时，它却即将书写更宏大的续章，大华·公园柏翠所处的价值高地也有着更多的故事可讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;静安中环旁，大宁北侧腹地，这里的土地储备、交通动脉与产业规划，正在编织一张覆盖科技创新、商务服务与品质生活的立体网络。而其中一个关键性变量的出现，拔高了整个泛大宁区域发展的上限，那就是大场机场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/122.png" data-imageid="341500122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网络图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在上海2035总规中，大场机场所在的区域被标注为"战略留白区"，并无过多表述。但城市留白从来不是停滞，而是为爆发积蓄能量。克制的措辞恰恰凸显了其战略价值，手握王牌，自然要谋定而后动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟新中环将从大场机场横贯而过，在寸土寸金的北中环，一块约6平方公里的未开发土地绝不可能放任不管。更何况，人们已经见过太多机场华丽蜕变的传奇。龙华机场改造更新已有十余年，已成为顶流的徐汇滨江依旧一路蓬勃向上。参考徐汇滨江的蜕变路径，再结合《吴淞江-蕰藻浜沿线地区专项规划》中上海大都市江南水廊发展带的畅想，这里完全可能成为"北上海滨水商务区"或"科创总部集聚地"。并与市北高新园区、大宁商务区联合重构北上海的产业版图。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/123.png" data-imageid="341500123"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/124.png" data-imageid="341500124"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;效果图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，大场机场释放的土地价值将产生链式反应，南接大宁-市北产业商圈，西连南大智慧城，东至吴淞创新城，大场机场可能成为缝合城市断点、促使互联互通的连接枢纽。将彻底激活北中环的产城融合基因。更重要的是，这种改造不会像外环新城那样需要漫长培育期，成熟城区的外溢需求与产业迁移的浪潮，将让这里迅速完成价值兑付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;距静安区约400米，大华·公园柏翠热销加推&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于泛大宁区域发展的腹地之上，受大场机场战略留白区直接利好的大华·公园柏翠，将会面对着未来可能蜂拥而至的企业和菁英，唯有将品质放在了首位，才能经得起市场越来越挑剔的目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如上海处处要打造世界会客厅，项目的“会客厅”概念也比比皆是，主打一个尊贵仪式感。首先是面对的是长约80米，高约6米的巨型门头，以海派文化为灵感，外立面选用了伯爵灰大理石，搭配电镀不锈钢香槟金，结合镶嵌宝格绿奢石纹理的电动移门，气场十足。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/128.png" data-imageid="341500128"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;实景图-非交付标准&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨过门厅，第二个会客厅更是多元，这是一个集咖啡厅、公共空间、会客区与特色吧台于一体的场所，并以“树形元素”作为点睛之笔。树干呈散射状立柱造型，运用全电镀拉丝不锈钢材质，模拟树枝向上的生长形态，寓意”柏翠新生，向上生长“。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/124.png" data-imageid="341500124"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;实景图-非交付标准&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有”柏翠十二时辰“——12级流水叠瀑，业主拾级而上，寓意步步高升，水系池底采用了约1300块PRADA绿仿石板材，打造出层次丰富的空间效果。这种空间效果还体现在超大的楼栋间距上，不仅保证私密性，视野、通风、采光效果均一流，也更契合社区整体大气高雅会客厅的设计理念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/126.png" data-imageid="341500126"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;实景图-非交付标准&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这座“公园居所”四周，大华·公园柏翠西侧规划有大面积绿地，结合项目容积率约2.2的低容积率，如同是森林里的房子，生态化舒适居住体验拉满。而项目的北侧，则是千人摇”日光“红盘大华公园城市1期-3期。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/127.png" data-imageid="341500127"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;示意图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为大华集团全国首个”柏翠“系产品。整个社区无论是公区石材用料、园林品味调性还是户型空间设计，都体现出与这片极具潜力区域相匹配的高标准高品质。继连续三次热销后，目前大华·公园柏翠正主推建面约101-142平方米的3-4房，均价仅62,480元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分房源是无连廊设计，至少三开间朝南，采光、通风以及得房率均得到极大的改善。建筑面积约101平方米的正三房，横厅面宽达到了同级罕见的约5.3米。142平方米房源两梯两户，私享独立入户空间。私密性拉满，四开间朝南，约5.9米的面宽的横厅设计，是改善家庭的优选。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/132.png" data-imageid="341500132"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;实景图-非交付标准&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，针对需要更大尺度空间、更为高阶生活的高阶客群，不远处的大华·梧桐院主推建面约139-142平方米的叠墅和158-165平方米的联排别墅，容积率仅约0.75，是中环旁罕见的纯粹墅居社区，过会均价为91,800元/平方米目前已实景呈现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/128.png" data-imageid="341500128"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;实景图-非交付标准&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从交通配套来看，除了中环北抬及1号线，项目周边还有多条轨交线路规划或建设中，如嘉定快线（规划）、26号线（规划）和18号线二期工程。18号线二期工程已经破土动工，建成后这将成为宝山区东西向快速客运的骨干通道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/129.png" data-imageid="341500129"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网络图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从产业来看，市北高新园区的重点项目正在不断加码。在上海建设“科创中心”的大目标下，上海市大数据中心已带头落址市北高新。而随着"静安市北国际科创社区"的推进，这里正在突破传统产业园的边界，24小时商务街区、垂直绿化办公塔楼、跨界实验室等重构着工作与生活的定义，悄然成为上海"硅巷"模式的最佳试验田。为整个北上海提供了高等级的产业支撑和人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/130.png" data-imageid="341500130"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;效果图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业方面，项目所处板块高密度商业体林立，近邻宝山万达，东侧一街之隔规划有约2.5万平方米商业综合体，通过南北高架数分钟便可抵达大宁商圈多个商业综合体，繁华生活咫尺之间。教育方面，家门口南侧九年一贯制公办学校已经在建，极有可能成为大华·公园柏翠的配套学区。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/500/131.png" data-imageid="341500131"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;实景图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一套关乎生活的房子，价值并不取决于某一两个维度。而是全盘考量的系统工程。既要有宏大的规划蓝图，也要有肉眼可见的成熟配套，新中环泛大宁区域正朝着更广阔更高维度的城市发展目标迈去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;置业的残酷之处在于，当所有人都看清趋势时，机会窗口早已关闭。如今，十年前的大宁似乎又在眼前，不同的是，这里有看得见的成熟配套打底，有触手可及的未来规划加持，更关键的是，还有让普通人够得着的入场券。当中环新势力开始发力，当战略留白区即将揭开面纱，现在埋下的种子，收获的不仅是资产增值，更是一场城市进化的见证。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:45:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/502/385.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259520</guid></item><item><title>中国工商银行河南省分行原行长许杰接受审查调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259112</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据中央纪委国家监委驻中国工商银行纪检监察组、天津市纪委监委消息：中国工商银行河南省分行原党委书记、行长许杰涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻中国工商银行纪检监察组纪律审查和天津市监委监察调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:32:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740647503297_EdykHE_1740647503536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259112</guid></item><item><title>中国向埃及出口歼-10战斗机？国防部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻局局长、国防部新闻发言人吴谦大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，埃及当地媒体报道称，埃及接收了一批中国的歼-10战斗机，请问国防部是否可以介绍相关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴谦表示，我也在媒体上看到所谓向埃及出口歼-10CE战斗机的报道，但这个报道与事实不符，完全是一个假消息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:22:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259317</guid></item><item><title>厦门市今年计划供应住宅用地90公顷，岛内商品住宅用地同比增加370%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255764</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日，福建省厦门市发布2025年国有建设用地供应计划。根据计划，2025年全市国有建设用地计划供应总量1762公顷，与2020-2024年的平均供应总量1885公顷大体相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年全市计划供应的1762公顷国有建设用地包含商服用地100公顷、工矿仓储用地250公顷、住宅用地90公顷（含商住用地69公顷、租赁住房用地11公顷、保障性住房9公顷、拆迁安置房1公顷）、公共管理与公共服务用地280公顷、交通运输用地1000公顷、水利设施用地41公顷、特殊用地1公顷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从总体看，厦门今年住宅用地计划供应量同比减少44.6%，其中，商品住宅用地同比增加40%，租赁住宅用地同比减少63.37%，其他住宅用地同比减少98.29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;住宅用地计划供应的90公顷中，产权住宅用地69公顷（商品住宅用地69公顷，共有产权住宅用地0公顷），租赁住宅用地20公顷（保障性租赁住宅用地9公顷，市场化租赁住宅用地11公顷），其他住宅用地（拆迁安置房）1公顷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740623256000_wydybE_1740623357040.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341470148"&gt;&lt;p&gt;厦门市自然资源和规划局表示，结合厦门国土空间总体规划和土地利用年度计划、房地产市场情况，参考2020-2024年厦门住宅用地供应情况和2025年各区实际用地需求，按照“总量适中、内部均衡、统筹兼顾、重点保障”原则，合理确定计划供应的住宅用地规模，促进职住平衡。在区域分布上，思明区计划供应7.79公顷，湖里区计划供应19.2公顷，集美区计划供应13.67公顷，海沧区计划供应13.72公顷，同安区计划供应21.25公顷，翔安区计划供应14.41公顷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据厦门市2025年住宅用地供应计划宗地表，32宗地块中，居住、商业用途地块共计21宗，分别为岛内思明区3宗、湖里区7宗，岛外海沧区2宗、集美区4宗、同安区3宗、翔安区2宗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得一提的是，厦门今年岛内商品住宅用地无论是供应宗数还是土地面积都大幅增长。与2024年计划供应相比，岛内两区今年供应10宗商品住宅用地，比去年多供应8宗，供应土地面积18.69公顷同比增加370.78%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年度厦门住宅用地计划供应162.56公顷，其中产权住宅用地49.24公顷（商品住宅用地49.24公顷，共有产权住宅用地0公顷），租赁住宅用地54.61公顷（保障性租赁住宅用地54.61公顷，市场化租赁住宅用地0公顷），其他住宅用地58.71公顷。厦门市在2024年住宅用地供应计划中，岛内思明区和湖里区各供应1宗，共计3.97公顷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740623278000_KcTPxX_1740623382445.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341470157"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740623303000_aw7enp_1740623398910.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341470158"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740623321000_DKeyAj_1740623409535.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341470159"&gt;&lt;p&gt;厦门市自然资源和规划局表示将分类施策多举措推动库存去化。保持岛内外产品定位差异，岛内以改善型产品为主导，岛外以刚需型产品为主导，推动提升产品品质，满足多样化的居住需求。继续推行第四代绿色生态住宅，优化规划条件，打造差异化产品。加快优质公共服务设施建设，与拟出让地块在空间分布和建设时序上充分匹配衔接，提升土地价值和市场吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在合理确定住宅用地总量和结构方面，一是严格落实房地产市场止跌回稳工作要求，积极策划生成城中村改造项目、轨道综合开发项目、片区综合开发项目等，充分释放刚性和改善性住房需求潜力。二是详细测算住宅供应总量，合理控制新增房地产供应，以近三年住宅用地平均完成交易量及对应的住宅建筑面积，作为测算2025年度商品住宅用地供应计划规模的依据。三是统筹商品住宅供地结构，全面分析各区商品住宅存量情况及需求情况，结合市政交通配套和公共配套成熟度等，合理分配各区供应量，促进各区房地产市场供需平衡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:21:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740624250701_WSY7EQ_1740624250873.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255764</guid></item><item><title>美“金穹”系统应对中俄高超武器？国防部：停止渲染他国威胁，制造对抗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259091</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻局局长、国防部新闻发言人吴谦大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，据媒体报道，美国政府宣布建造“铁穹”防御系统，亦有媒体称其为“金穹”，以应对中国和俄罗斯高超音速武器对美军现有防御系统构成的特殊挑战。有分析认为，美方此举可能引发一场破坏全球稳定的核军备竞赛。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴谦表示，美方需要的不是什么“铁穹”，而是要打破禁锢自己思想的“铁幕”。中方要求美方摒弃冷战思维，停止渲染他国威胁，停止制造军事对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军事网站“战区”2月25日报道称，美国国防部已经将特朗普此前提出的“铁穹”导弹防御计划更名为“金穹”，据称，该计划将列为受到保护免受任何削减的国防项目之一。目前尚不清楚是何原因导致该计划的名称被更改，白宫也还未回应媒体的相关询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视网此前报道，美国总统特朗普1月27日签署行政令，开始为美国建造下一代国土导弹防御系统——“铁穹”导弹防御系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，该系统的目标旨在采取多层拦截模式，能够应对“弹道导弹、高超声速导弹、先进巡航导弹和其他下一代武器的空中攻击”，并“加速部署高超音速导弹与弹道导弹跟踪太空传感器”“开发和部署具备助推段拦截能力的增强天基拦截器”等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:13:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30259091</guid></item><item><title>今年奥斯卡提名者合照公布，两人缺席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258686</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;照张大合照吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月25日晚间，超过170位新科提名者齐聚洛杉矶奥斯卡电影博物馆（Academy Museum of Motion Pictures），出席第97届奥斯卡奖年度晚宴，并且合影留念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/490/874.jpg" data-imageid="341490874"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月25日，美国洛杉矶，第97届奥斯卡金像奖提名者晚宴。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照惯例，每年的获提名者都要拍摄这么一张集体照，时间则是在奥斯卡提名名单公布后不久的官方午宴上，对于在整个颁奖季不停四处飞、连轴跑宣传的电影人来说，这也是他们能齐聚一堂的难得时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的提名者午餐会原定于2月10日按惯例在比佛利希尔顿酒店国际宴会厅举行，结果却因为洛杉矶野火肆虐而被推迟，甚至一度传出要取消的消息。最终，奥斯卡主办方美国电影艺术与科学学院还是决定改期在2月25日晚上，在奥斯卡电影博物馆大厅举办鸡尾酒会和晚宴，并在晚宴开始前安排今年的提名人集中在博物馆内的大卫·格芬剧院（David Geffen Theater）内拍摄一张喜气洋洋的大合照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的热门得奖人几乎全部到场，其中既有佐伊·索尔达娜、爱莉安娜·格兰德、黛米·摩尔、伊莎贝拉·罗西里尼这样第一次获得奥斯卡提名的跨世代的演员，也不乏已是第16次获得提名的作曲家戴安·沃伦、第二度入围的提莫西·查拉梅等。值得一提的是，凭借《真正的痛苦》入围最佳男配角的基南·卡尔金，近期一直忙于照顾身患重病的家人，没能到场参与合照。之前的英国电影学院奖颁奖典礼等活动，他也基于同样原因留在纽约，没有亲身前往领奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，获得最佳女主角提名的卡拉·索菲娅·加斯科恩之前就因为社交媒体不当言论曝光而遭到影片《艾米莉亚·佩雷斯》的出品方Netflix雪藏处理，缺席了多个颁奖礼及宣传活动，周二晚间的大合照环节她同样没有出席。不过，此前有媒体透露，稍后的奥斯卡颁奖典礼，她应该会参加，而且由其西班牙家中飞赴洛杉矶的一切差旅及置装费用，Netflix已同意为其支付。不过，之前在社交媒体发帖中批评美国黑人、亚裔、穆斯林，也批评奥斯卡奖本身的她，届时能否获得同侪的谅解，着实耐人寻味，也可算是今年颁奖典礼的一大看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第97届奥斯卡颁奖典礼将于美国当地时间3月2日周日晚间在洛杉矶杜比剧院举行。美国广播公司（ABC）负责现场电视直播，网络流媒体直播交由Hulu平台，名嘴柯南·奥布莱恩将担任今年的主持工作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/490/65.jpg" data-imageid="341490065"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;名嘴柯南·奥布莱恩将担任本届颁奖典礼的主持人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:03:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/491/166.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258686</guid></item><item><title>国防部警告菲方：立即停止侵权与虚假叙事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258298</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻局局长、国防部新闻发言人吴谦大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，菲方称中国海军军机对其公务机进行了危险的飞行动作，并表示这种鲁莽的行动对飞行员和乘客的安全构成了严重威胁。请问对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴谦：&lt;/strong&gt;这件事的真相是非常清楚的，菲方公务机携带大量媒体，悍然侵入中国黄岩岛领空挑衅碰瓷，并对我正常巡航的海军直升机造成威胁，这是造成双方海空安全风险的根源所在。需要指出的是，违反国际法侵闯他国领空才是最大的鲁莽、最本质的不负责任。我们要求菲方立即停止侵权与虚假叙事，与中方相向而行，共同维护南海和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:49:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740645347291_KcAXAA_1740645347454.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258298</guid></item><item><title>主演来争配角奖，奥斯卡提名人涉嫌“类别欺诈”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258349</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;虽然第97届奥斯卡颁奖典礼已进入倒计时，但围绕奖项提名的争议还在继续。今年的表演类奖项中，就有不少舆论认为，基南·卡尔金、佐伊·索尔达娜和爱莉安娜·格兰德三人的提名涉嫌“类别欺诈”。不过，这样的情况在奥斯卡历史上早有先例，究其原因，只能说小金人的分量实在太重，也难怪好莱坞乃至全球的电影人想方设法要带一尊回家。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/487/559.jpg" data-imageid="341487559"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;佐伊·索尔达娜在《艾米莉亚·佩雷斯》中的出场时间长于获得最佳女主角提名的加斯科恩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;配角奖提名者出场时间与主角不相上下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“类别欺诈”，指的是报名的演员明明担任一部影片的主演，但因为奥斯卡主角提名人选竞争过于激烈，或是同片另有一位演员更有希望竞争主角奖项，于是第二主演就报名参加配角奖，以免内部竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这样的策略并不局限于奥斯卡奖，在之前的金球奖和英国电影学院奖等前哨奖上，基南·卡尔金、佐伊·索尔达娜和爱莉安娜·格兰德三人也都是参与配角奖项的竞争，并且有所斩获。以至于自去年“颁奖季”拉开大幕以来，针对这三人的“类别欺诈”，社交网络上的质疑声浪此起彼伏，还有凯尔·威尔逊、内特·琼斯等美国影评人和电影记者以及曾著有《奥斯卡大战》（Oscar Wars: A History of Hollywood in Gold, Sweat, and Tears）一书的《纽约客》杂志专门作者迈克尔·舒曼都在媒体刊发评论，批评“今年的奥斯卡‘类别欺诈’情况最为严重，堪称史上最恶劣的一届”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基南·卡尔金、佐伊·索尔达娜和爱莉安娜·格兰德三人分别凭借《真正的痛苦》《艾米莉亚·佩雷斯》和《魔法坏女巫》入围最佳男/女配角奖，后两部还是最佳影片的候选作。三部影片无一例外，都以一对演员组合作为主演，两者的戏份几乎旗鼓相当，根本就不是传统意义上的主角和配角。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/486/709.jpg" data-imageid="341486709"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《魔法坏女巫》中，辛西娅·埃里沃（左）与爱莉安娜·格兰德的出场时间仅相差14分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就以《魔法坏女巫》为例，很能说明问题的一个旁证便是在其原版百老汇音乐剧中，当初饰演艾芙芭和格琳达的两位女演员伊迪娜·门泽尔和克里斯汀·切诺维思报名托尼奖时，都是作为最佳音乐剧女主角来报名的。到了电影版中，分饰这两个角色的辛西娅·埃里沃和爱莉安娜·格兰德却有了主次之分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更直观的证据，其实就是这些演员在作品中的实际登场时间。美国有一位名叫马修·斯图尔特的狂热影迷，完全靠着一己之力，建了一个名为“银幕时间中心”（Screen Time Central）的网站，详细统计了历年奥斯卡获奖及提名演员在相关作品中的登场时间。按其统计，《魔法坏女巫》中，报名主角的辛西娅·埃里沃的登场时间为1小时25分钟44秒，占到全片长度的53.53%；而报名配角的爱莉安娜·格兰德的登场时间则为1小时11分钟25秒，占比44.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，同样入围最佳女配角奖的演员中，《秘密会议》里的伊莎贝拉·罗西里尼的出场时间只有8分钟零16秒，占比6.86%；《粗野派》中菲丽希缇·琼斯的出场时间有41分钟，但因为该片长达三个半小时的关系，换算下来只占19.39%。类似这样才算是大家普遍能接受的电影配角的定位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/487/404.jpg" data-imageid="341487404"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊莎贝拉·罗西里尼在《秘密会议》中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更让人觉得存在问题的则是《艾米莉亚·佩雷斯》里的两位女演员，最终获得奥斯卡女主角提名的卡拉·索菲娅·加斯科恩出场时间其实只有52分21秒，占比39.54%，低于获得女配角提名的佐伊·索尔达娜的57分50秒和43.69%的占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于《真正的痛苦》里的基南·卡尔金，虽然在片中的登场时间确实要比主演兼编剧兼导演的杰西·艾森伯格（62分29秒）少了四分钟，但影片讲述的是这对表兄弟的寻根之旅，正如仅仅四分钟的出场时间差所揭示的，两人在银幕上几乎始终同上同下，实在看不出有什么理由将基南·卡尔金定义为配角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到遥远的1992年，米高梅影业在给《末路狂花》报名时，为了秉持实事求是公平比赛的精神，为吉娜·戴维斯和苏珊·萨兰登都报了主角奖。当然，结果也确实糟糕，两位同样表现精彩的女演员，各自分走对方的选票，最终导致两人在同时获得奥斯卡最佳女主角、英国电影学院奖最佳女主角和金球奖最佳女主角提名下，全都输给《沉默的羔羊》的朱迪·福斯特。而那一届奥斯卡最佳女配角得主为《渔王》的梅塞迪丝·鲁尔（Mercedes Ruehl）。假如米高梅当初愿意耍点小聪明，最佳女配角奖很可能易主。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/486/871.jpg" data-imageid="341486871"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《末路狂人》中的两位主演当年都报名最佳女主角，结果双双折戟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主角与配角如何区分无明确规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于奥斯卡奖中主角与配角的区分，深谙圈内种种秘辛的迈克尔·舒曼在接受英国广播公司（BBC）采访时表示，官方确实没有硬性规定，这也导致电影公司——包括演员背后的在好莱坞不太显山露水、但实际影响力无比巨大的经纪公司——出于战略性的考虑，乐于投机取巧，以免让同一部影片中的两位联合主演彼此瓜分选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的颁奖季，至今为止在男配角环节，可以说是《真正的痛苦》的基南·卡尔金一枝独秀。他已将金球奖、英国电影学院奖、美国演员工会奖等风向标奖项悉数收入囊中，最终捧起奥斯卡小金人完全不存在任何悬念。而在女配角领域，佐伊·索尔达娜的情况也和他相仿。两家电影公司的选战策略无疑相当成功。因为按照迈克尔·舒曼等人的说法，假使探照灯影业实事求是，给基南·卡尔金报名男主角类别，让他与阿德里安·布罗迪、提莫西·查拉梅、雷夫·范恩斯等人正面竞争，他最终亲吻小金人的几率恐怕会低很多。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/487/8.jpg" data-imageid="341487008"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基南·卡尔金（左）与杰西·艾森伯格在《真正的痛苦》中几乎同上同下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，以奥斯卡投票为例，最初提名名单出炉的过程中，哪位演员是主角，哪位演员是配角，奥斯卡投票人都可以自行填写，并无任何强行规定。但是，在前期的宣传战中，电影公司会通过各种推广影片、宣传材料来“提醒”评委们记得谁是主角、谁是配角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大部分时候，奥斯卡评委对于这种“提醒”都会欣然接受，但极少数情况下，也有例外。最近的例子就是2021年的《犹大与黑弥赛亚》，勒凯斯·斯坦菲尔德和丹尼尔·卡卢亚其实戏份相当，按照“银幕时间中心”的统计，登场时间上后者只少了四分钟不到。不过，华纳当时在宣传时，刻意将斯坦菲尔德包装为主角，卡卢亚被当作配角。奥斯卡提名名单出炉后，所有人都傻了眼，两人同时获得最佳男配角提名。这个令人啼笑皆非的结果成就了奥斯卡评委不“体谅”电影公司“苦心”的经典案例。好在最后还真是卡卢亚击败同片的斯坦菲尔德，拿下最佳男配角的小金人，并未再现《末路狂花》两位候选人“互相伤害”的局面。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/487/96.jpg" data-imageid="341487096"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;勒凯斯·斯坦菲尔德（右）和丹尼尔·卡卢亚同时凭借《犹大与黑弥赛亚》获最佳男配角提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管多数权威影评人并不喜欢电影公司这种走捷径的做法，但伦敦影评人协会主席里奇·克莱因在接受BBC采访时给出了不同意见。在他看来，基南·卡尔金、佐伊·索尔达娜和爱莉安娜·格兰德涉嫌“类别欺诈”的说法有些夸张了。“《真正的痛苦》是通过艾森伯格饰演的那个角色的视角来讲述的，因此卡尔金确实可算是配角。至于《艾米莉亚·佩雷斯》，我自己观看时觉得这是属于丽塔（佐伊·索尔达娜饰）的故事，她才是主角。但之后的Netflix宣传活动中，都将加斯孔饰演的艾米莉亚定义为主角。我想了想，觉得也能接受，因为艾米莉亚的心路历程确实也推动了整部影片的叙事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看来，如何定义主角与配角这件事主观性颇强，很多时候就是各有各的道理。但是，正如迈克尔·舒曼所强调的，今年的配角奖候选人纳入了基南·卡尔金、佐伊·索尔达娜和爱莉安娜·格兰德，是以让伊莎贝拉·罗西里尼和尤拉·鲍里索夫（《阿诺拉》）这样表现优秀的演员沦为牺牲品来作为代价。这两人在各自影片中的登场时间都很短，但都给人留下很深的印象，或许这才是真正意义上配角奖的评奖标准，结果却遇上了诸如索尔达娜、格兰德和卡尔金这种有着大量戏份的所谓配角，实在有些不够公平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/487/449.jpg" data-imageid="341487449"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尤拉·鲍里索夫在《阿诺拉》中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不妨想想2017年凭《藩篱》获得奥斯卡最佳女配角的维奥拉·戴维斯。那年她击败了《月光男孩》的娜奥米·哈里斯和《海边的曼彻斯特》的米歇尔·威廉姆斯等，但戴维斯的出场时间有53分钟，另两位都只有约十分钟。戴维斯真的只是配角吗？”舒曼问道。“你当然可以说是，但是别忘了，在《藩篱》的百老汇剧作里，她演了同样的角色，结果获得了托尼奖最佳话剧女主角奖。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/487/254.jpg" data-imageid="341487254"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;维奥拉·戴维斯凭借《藩篱》赢得奥斯卡最佳女配角奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:48:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/487/799.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258349</guid></item><item><title>国防部警告美方一些人：别想在台湾问题上“偷鸡”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258347</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1883686" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/33c4acfb-3a3c-49ac-af08-d6e0f48fcfb7.jpg" data-imageid="341485381"&gt;&lt;p&gt;2月27日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻局局长、国防部新闻发言人吴谦大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;美军印太总部司令近日称，近年解放军在台岛周边活动明显增加，仅2月就向台岛周边多次派遣“间谍气球”和作战舰机。大陆“攻台”时很可能“用演习掩盖其真正目的”。另据台媒报道，有美军印太总部官员参与“汉光”演习兵推。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴谦：&lt;/strong&gt;关于你提到的具体战法，我在这里不作评论。两岸同胞都是中国人，&lt;strong&gt;我们愿意以最大的诚意、尽最大的努力争取和平统一的前景，但决不承诺放弃使用武力，这针对的是“台独”分裂势力和外部干涉。&lt;/strong&gt;只要有人搞“台独”，就必然遭到人民解放军出其不意的迎头痛击。我们也警告美方一些人，别想在台湾问题上“偷鸡”，偷鸡不成蚀的可不止是一把米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:48:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643725547_w7XDtC_1740643725716.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258347</guid></item><item><title>“七个围绕”，2025年审计工作重点出炉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者日前从审计署获悉，2025年审计工作以全力保障党中央、国务院宏观调控决策部署落实见效为主线，重点围绕推动宏观政策更加积极有为和提高政府投资效益、推动发展新质生产力和增强区域发展活力、促进发挥经济体制改革牵引作用、有效防范化解重点领域风险、协同推进降碳减污扩绿增长、加大保障和改善民生力度、推进党的自我革命等七个方面开展审计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审计署表示，要以零容忍的态度，紧盯权力集中、资金密集、资源富集的重点领域，聚焦政治问题和经济问题交织的腐败、严查新型腐败和隐性腐败，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐，以高质量审计监督护航经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:44:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740644906912_HCsKDA_1740644907070.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258497</guid></item><item><title>韩国金浦机场外围田地发生火灾，相关方称不会对航运造成影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258082</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1882961" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/0f4b898a-ef2d-4740-a2fa-a59348a648b7.jpg" data-imageid="341483853"&gt;&lt;p&gt;据韩国消防部门27日通报，当地时间14时47分接到报警，韩国首尔金浦国际机场围墙外的农田发生火灾，消防部门随即前往现场灭火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国机场公社方面表示，起火点距离机场跑道较远，不会对航运造成影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:38:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740637481511_a6RE1d_1740637481628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258082</guid></item><item><title>中国制造船舶入美港口要收费？商务部敦促美方不要一错再错</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258288</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日下午，商务部召开例行新闻发布会。有记者问：美国贸易代表办公室提议对进入美国港口的中国制造船舶收费，对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部发言人何亚东表示，中方此前已就相关问题作出回应。中方反复申明，美301调查是典型的单边主义和保护主义做法，严重违反世贸组织规则，中方对此强烈不满，坚决反对。若美方执意征收港口费，将推高全球海运成本，扰乱全球产供链稳定，还将增加美国内通胀压力，削弱美国商品全球竞争力，损害美消费者和企业利益，对美自身经济和就业造成多重“反噬”。中方敦促美方尊重事实和多边规则，不要一错再错。中方将密切关注美方动向，并采取一切必要措施，坚决捍卫自身权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:37:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740642425552_jsBNMs_1740642425732.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258288</guid></item><item><title>国防部：在削减核武库和军费开支问题上，确应“美国优先”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258325</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻局局长、国防部新闻发言人吴谦大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：据报道，美国总统近日在记者会上主动提及计划同中俄讨论削减核武器问题，并称将提议将三国的国防预算削减一半。请问发言人有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴谦：&lt;/strong&gt;作为拥有最大核武库的国家，美国应切实履行核裁军特殊、优先责任，进一步大幅、实质削减其核武库。这一点，国际社会是有共识的。需要说明的是，中国奉行不首先使用核武器政策，坚持自卫防御核战略，始终将自身核力量维持在国家安全需要的最低水平，为维护国际和平与安全作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于军费问题，&lt;strong&gt;美国军费开支连年冠居全球，总额超过排在其后8个国家的军费总和，令国际社会深感忧虑。我认为，在削减核武库和军费开支问题上，美方确应做到“美国优先”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:26:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643207065_M3KaAt_1740643207271.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258325</guid></item><item><title>鲁比奥称中俄可能会联手对抗美国，外交部：挑拨离间是徒劳的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258352</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/485/411.jpg" alt="鲁比奥称中俄可能会联手对抗美国，外交部：挑拨离间是徒劳的"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;鲁比奥称中俄可能会联手对抗美国，外交部：挑拨离间是徒劳的&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月27日，外交部举行记者会。有记者提问，美国国务卿鲁比奥就中俄关系发表言论，称俄罗斯过于依赖中国，中俄可能会联手对抗美国。请问中方有何评论？林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:16:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/485/411.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258352</guid></item><item><title>外交部回应外媒记者：台湾哪有什么国防部？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258334</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/485/343.jpg" alt="外交部回应外媒记者：台湾哪有什么国防部？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应外媒记者：台湾哪有什么国防部？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月27日，外交部举行例行记者会。有记者提问，台湾“国防部”声称，发现了45架中国大陆的军机，中方对此有何评论？林剑对此表示，台湾地区哪有什么国防部？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:10:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/485/343.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258334</guid></item><item><title>俄美在伊斯坦布尔会谈不涉及乌克兰问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258259</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据路透社26日援引美国国务院发言人的话报道，俄罗斯和美国代表将于27日在土耳其伊斯坦布尔举行的会谈不涉及乌克兰问题和安全问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1883418" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/b6f8a112-da2b-4dac-a21f-049e805f24d4.jpg" data-imageid="341484941"&gt;&lt;p&gt;26日，俄罗斯外长拉夫罗夫表示，俄美两国代表将于27日在伊斯坦布尔举行会谈，讨论恢复双方外交使团正常运作相关事宜。美国国务院发言人当天证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和美国代表团18日在沙特阿拉伯举行会谈，就恢复双方外交使团正常运作和结束俄乌冲突等达成共识。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:06:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740641776314_FDyd3r_1740641776434.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258259</guid></item><item><title>全球经济不确定因素成倍增加，外交部：中国一直是世界经济的稳定器</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258114</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，近期我们注意到有外媒评论称，当前世界局势动荡加剧，全球经济面临的不稳定、不确定因素成倍增加，世界需要有国家来充当全球经济稳定器和领导者，但中国在这方面似乎意愿不强，请问发言人对此有何评价？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中国一直是世界经济的稳定器。作为世界第二大经济体，中国对全球增长的年均贡献率达到30%左右，是150多个国家和地区的主要贸易伙伴，连续多年保持全球货物贸易第一大国、第二大进口国地位，是全球产供链稳定畅通不可或缺的一环。中国倡导普惠包容的经济全球化，坚持由各国共同做大、分好经济发展的蛋糕，平等参与和受益，而非本国优先、一国主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国加快发展新质生产力，以推动中国经济高质量发展为全球经济转型升级注入动能。中国坚持扩大高水平开放，以更好的营商环境、更短的负面清单，为各国的企业释放超大规模市场红利。中国深化全球互联互通合作，以中欧班列、西部陆海新通道等快捷便利的物流网络带动沿线地区繁荣富民。中国引领全球绿色低碳转型，以高性价比的气候友好型技术，为全球南方国家实现低碳发展提供解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑介绍，在非洲，中国近年实施的清洁能源和绿色发展项目已经达到数百个，从肯尼亚的光伏电站到南非的德阿风电项目。当地人动情地说，“是中国朋友将光明与希望带到了我们这片土地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国将继续把发展置于国际议程的中心位置，秉持人类命运共同体理念，坚定做‘赋能型大国’”，为世界经济发展注入更多稳定性和确定性。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:05:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740639187186_6D8M48_1740639187396.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258114</guid></item><item><title>俄代表团抵达美驻伊斯坦布尔领事馆就俄美双边关系等进行谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258330</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社记者27日在现场看到，俄罗斯代表团抵达美国驻伊斯坦布尔领事馆就俄美双边关系等进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:02:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740643425650_x2d5CH_1740643425837.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258330</guid></item><item><title>新西兰外长对中方实弹演习表示担忧，外交部：愿同新方加强对话沟通</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258117</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日，外交部发言人林剑主持例行记者会。法新社记者提问，昨天新西兰外长彼得斯和中国外长王毅会见时，对中方进行的实弹演习表示了担忧。外交部对此有何评论？中方会否进行进一步的演习？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新西兰副总理兼外长彼得斯访华的有关情况，中方已经发布了消息，你可以查阅。”林剑表示，中方此前已多次就有关问题介绍情况，阐明立场。我们愿同新方加强对话沟通，增进相互理解，推动两国关系健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:00:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740639223720_YSjKZy_1740639223903.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258117</guid></item><item><title>外交部：中方支持金砖国家就人工智能全球治理发挥更大作用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258116</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日，外交部发言人林剑主持例行记者会。巴西劳动者电视台记者提问，昨天，金砖国家主席国巴西首次召开协调人会议，讨论了巴西主席国任期的优先主题，其中之一是人工智能的治理。卢拉表示，巴西今年将提出关于人工智能治理促进发展的领导人宣言。他还表示。金砖国家应该让国家重新主导人工智能治理的讨论。中国对于人工智能治理需求的主要担忧是什么？第二个问题是，如果联合国的相关讨论进行得不够快，那么金砖国家应该采取哪些措施来推进这一进程？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑对此表示，中国始终坚持发展向善为民、安全可控、绿色低碳、普惠包容的人工智能。人工智能是人类的共同财富，不应也不能沦为维护霸权、追求优势的工具。在人工智能发展和治理的进程中，各国应守望相助，携手前行，确保所有国家权利平等、机会平等、规则平等，携手打造开放、包容、普惠、非歧视的人工智能发展环境，让人工智能的红利惠及所有国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑称，“中方支持金砖国家就人工智能全球治理发挥更大作用，愿同各方一道，为弥合智能鸿沟和促进全球可持续发展贡献力量。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:55:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740639205393_72WiB4_1740639205573.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258116</guid></item><item><title>奔驰回应热度话题：面对市场挑战和转型机遇积极进行业务调整</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258138</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，有消息称，奔驰日前约谈了部分员工并立即启动裁员，本轮裁员主要涉及销售体系，公司主体主要是梅赛德斯-奔驰（中国）汽车销售有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这一热度话题，奔驰销售公司最新回应称，面对充满挑战的市场环境及汽车行业的转型机遇，公司一直在积极进行业务调整，以此不断提升运营效率和市场竞争力。“相关调整包括了积极、客观、审慎地调整、优化、精简业务流程及相应的组织结构，使公司运营更精益、更迅速、更强大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽未透露具体细则，奔驰称“相关调整将不可避免地涉及到部分员工的工作安排。我们将严格遵守相关法律法规，秉承坦诚协商、友好负责任的态度，为相关员工提供尽可能合情合理合法的跟进方案，包括高于市场水平的经济支持以及再就业辅导。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740640317000_p3kAR1_1740640326618.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341484476"&gt;&lt;p&gt;从组织运营视角看，奔驰此次调整遵循精益管理的基本原则，将“更加深入地应用新的数字化技术赋能业务运营，提升运营效率，精简业务流程，并根据业务需求，调整岗位设置并与员工一起学习掌握新技能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，奔驰发布2024年财报。集团息税前利润降至136亿欧元，但高现金转换率与严格的成本控制策略对冲了销量波动及价格压力，展现出运营韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报中透露了其2025年积极的技术产品战略，同时也提及了“运营提升计划”——明确到2027年降低生产运营成本10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界认为，此次的裁员举措，也是上述计划的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次奔驰组织调整的行业启示在于，当产业技术范式发生根本转变时，企业需在组织弹性与运营效率间寻找新平衡点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据普华永道汽车行业转型指数测算，传统车企的组织架构适配度平均落后技术变革速度12-18个月。奔驰的调整举措，本质上是对这种时滞效应的系统性修正。其成效仍需通过后续研发效率、人均产值等关键指标进行验证。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:42:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740640344158_n6d1EA_1740640344448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258138</guid></item><item><title>淘汰赛前，何小鹏将“提效”摆在工作清单第一行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256373</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当行业集体转向L3级自动驾驶、飞行汽车等前沿领域时，车企投入周期与盈利压力的矛盾更加尖锐。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 乘联会数据显示，2025年1月新能源车销量环比下降40%，但小鹏汽车以30350辆交付量，登顶新势力榜首。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不过，何小鹏清醒判断，其实“淘汰赛才刚刚开始”。他在接受媒体采访时坦言：“企业得先赚钱，才能花钱，而不是靠融钱。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740625700590_w6kpBX_1740625701084.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341470874"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年11月15日，小鹏汽车董事长何小鹏出席2024年广州国际车展小鹏汽车发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 眼下，当特斯拉掀起全球价格战，比亚迪开启全民智驾时，那些销量比不上它们的车企，被淘汰的风险越来越大。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 如何赚钱，何小鹏开出了“效率”的关键处方。最近曝光的一封何小鹏的内部信，其中超过20次强调“效率”，将降本增效视为企业存亡的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在小鹏汽车的规划中，降本增效先是通过技术自研重构成本结构。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据规划，其2025年将投入95亿元研发资金，其中45亿元专攻AI领域，自研的图灵芯片可同时应用于汽车、飞行汽车和机器人，这种技术复用显著摊薄单品类研发成本。据悉，小鹏全栈自研的自动驾驶系统已使其单车软件成本下降30%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 其次是持续了3年的组织架构提效。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 何小鹏采用“车间主任式管理”，亲自参与采购谈判，两年内裁撤10名高管，通过600多场员工餐会重建执行力。此外，他还通过会议优化等节省成本。比如，以前一个月20人以上、超过90分钟的大型会议有344场，到了2024年下半年，8人以内，低于60分钟的会议占了70%。同时，会议纪要也大量使用AI工具，用他的话说，“记笔记为什么要花精力亲自来？” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不过，效率提升的边界也会逼近临界点。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 正如何小鹏坦言，在将员工离职率从高位压降的过程中，“信心重建比技术攻坚更难”。“提效”能帮助小鹏汽车跑赢这场淘汰赛吗？业内人士分析，三年之内必见分晓。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:42:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740625700590_w6kpBX_1740625701084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256373</guid></item><item><title>鲁比奥称中俄可能会联手对抗美国，外交部：挑拨离间完全徒劳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30201753</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有外媒记者提问，近日美国国务卿鲁比奥就中俄关系发表言论，称俄罗斯过于依赖中国，中俄两国都是核大国，可能会联手对抗美国。请问中方有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中俄作为两个大国，彼此的关系具有强大的内生动力，不受任何第三方影响。中俄两国的发展战略和外交政策是很长远的，任凭国际风云变幻，中俄关系都将从容前行。“美方对中俄关系挑拨离间完全是徒劳的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:34:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740034712619_h8eb4G_1740034712846.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30201753</guid></item><item><title>深一度｜42岁张志磊死磕梦想，出场费250万美元成标杆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257919</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在沙特利雅得，经历了和卡巴耶尔的这场大战后，目前张志磊已经回到国内。尽管职业生涯第一次遭遇KO，但这位42岁的老将表示不会放弃，仍将继续征战，。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下澎湃新闻·运动家工作室就大众关心的出场费、世界排名等问题进行汇总解读，以此复盘张志磊这一路的不易，并对其接下来的职业生涯进行展望。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/482/831.png" data-imageid="341482831"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张志磊此役获得250万美元出场费，创造职业生涯新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打拼11年，出场费从7500美元涨到250万美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管比赛失利，据澎湃新闻·运动家工作室获悉，张志磊获得了250万美元的出场费，而对手卡巴耶尔的出场费为120万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在职业拳击领域，出场费与比赛结果并无直接联系，只代表赛前一名拳手的地位和市场号召力。从这个角度看，张志磊已经得到了职业拳击市场的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这一路走来充满荆棘。张志磊曾经亲口告诉澎湃新闻记者，2014年进入职业拳坛的第一场比赛只赚了7500美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的奖金水准，扣完税以及各种训练开销，张志磊自己其实已经所剩无几，有时候甚至会面临“赔钱打比赛”的尴尬，而这是他职业生涯相当长时间中的一个常态。张志磊在采访中也透露，自己当年一度因为无法维持日常开销而夜不能寐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于第一家经纪公司的不作为，在张志磊职业生涯的前6年很难打上有分量的比赛。他真正的第一场大战发生在2022年8月，彼时张志磊已经39岁，对手是赫尔戈维奇。当时张志磊的出场费达到了29万美元，这算是他踏足职业拳坛后赚到的第一笔相对可观的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间来到2023年4月，张志磊与乔伊斯的一番战，出场费涨到了35万美元；2023年9月，张志磊与乔伊斯进行二番战，由于一番战获胜，张志磊出场费几乎翻番，达到了60万美元，赛后他本人接受国内媒体采访时透露，加上收视分成以及其他的赞助收入，这一场总计可以赚到200万美元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，从这一刻起，张志磊才开始嗅到重量级拳坛“金钱的味道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后的&lt;strong&gt;2024年3月，张志磊点数负于前世界拳王帕克，但出场费继续攀升，达到100万美元，加上其他收入，总进账也有200万美元左右。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/482/833.jpg" data-imageid="341482833"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年6月，张志磊暴力KO维尔德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月，张志磊与前世界拳王维尔德相遇，该场比赛出场费超过100万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，由于贝特比耶夫因伤退赛，张志磊和维尔德的对决升级到了当天的头条主赛，张志磊因此获得了更为丰厚的PPV（收费电视）分成，&lt;strong&gt;最终张志磊的总收入来到了500万美元这样的量级。这几乎是当今职业拳坛最顶流选手之下可以拿到的最高收入，也是中国职业拳击乃至整个搏击圈有史以来赚到的最高单场收入。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到PPV分成和一些比赛赞助收入存在变数，如果单以保底的出场费计算，目前张志磊与卡巴耶尔这一战的250万美元是他职业生涯的最高收入，但从7500美元到250万美元，张志磊已经辛苦打拼了整整11年。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/482/909.jpg" data-imageid="341482909"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张志磊与卡巴耶尔的比赛，国内平台直播总计观看人次达450万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国内直播观看人次达450万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次张志磊与卡巴耶尔的比赛，国内抖音平台也对赛事进行了收费直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方数据显示，比赛期间总计观看人次（进入直播室）高达450万，当然这并不代表实际付费的人数，&lt;strong&gt;但据澎湃新闻记者了解，相比去年6月份张志磊与维尔德的大战，两场比赛的观看人次大致持平，而这一回的实际付费用户有了大幅度的增长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，国内平台的收费并不昂贵，&lt;strong&gt;这场在抖音的单场门票收费定价399钻石，折合人民币需要支付39.9元，在平台开通了早鸟票的情况下，实际购买价格为19.9元，&lt;/strong&gt;很多关注比赛的拳迷都早早通过购买早鸟票进行了观看，&lt;strong&gt;对比这次比赛在全球其他国家和地区的价格，国内的直播收费算是良心价，要知道在美国这场比赛的收费至少20美元，在英国至少29英镑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追求高度商业化的职业拳击领域，直播版权一直都是决定赛事经济的命脉 ，因此版权方向来锱铢必较。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前和维尔德的比赛，张志磊为了让国内观众能够看到赛事直播，曾经不惜自掏腰包进行补贴，这一次赛事直播能够顺利落地，也证明随着张志磊在拳坛地位的攀升，国内平台在与版权方的谈判有了更多的话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，一切依然任重道远。作为全球最具商业价值的职业体育（单场）而言，职业拳击在国内的观众体量相比一些热门项目还有较大的差距，张志磊穷尽11年算是为中国职业拳击市场点燃了希望，也希望有朝一日这个星星之火可以燎原。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/482/834.jpg" data-imageid="341482834"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;42岁的张志磊就是中国职业拳击的一面旗帜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;排名下滑，42岁还要继续玩命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与卡巴耶尔的比赛是张志磊职业生涯最具价值的一场大战，而这场比赛的失利对于他的打击不可谓不大。赛后，世界权威拳击网站Boxrec更新了世界排名，张志磊从赛前的世界排名第9下滑到了第17位，堪称过山车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在职业拳击世界，不断刷“小怪”未必可以获得青睐，一场极具眼球效应和含金量的大赛往往会改变一个拳手的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛张志磊第6回合被KO，加之42岁的年纪，在圈内的评分势必会大幅度下降。相应的，当晚第二回合被帕克KO的巴克莱也从前十名下滑到了第15位。反观两名获胜者，卡巴耶尔和帕克的世界排名上升到了第3和第4位，在他们身前的只有两位金腰带拥有者乌西克和杜布瓦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个角度看，张志磊短时间内想要冲击过渡金腰带乃至世界拳王的可能性变得比较渺茫。乌西克原定与杜布瓦和帕克的胜者进行拳王统一战，由于上周末杜布瓦因病退赛，这个计划变得具有不确定性。而近来势头正盛的卡巴耶尔和帕克很可能在一年内获得争夺世界拳王的挑战权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论如何，重量级的主桌上只坐着4个人——两位世界拳王乌西克和杜布瓦以及两位过渡拳王卡巴耶尔和帕克，张志磊暂时被排除出了第一集团。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/482/830.jpg" data-imageid="341482830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;被KO不是结束，张志磊还要继续追寻梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前张志磊的身体情况比外界想象的似乎要好很多，尽管比赛中遭受了职业生涯迄今为止最具伤害的重击，他接受采访时表示，身体没有问题，这意味着张志磊最早今年、最晚明年还会登台，但潜在对手会变得扑朔迷离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰森·富里暂时宣布退役，约书亚近期没有比赛的计划，也不太会与张志磊作赛。职业拳击就是一门生意，顶流选手通常会寻找更具商业价值的对手，张志磊基本不在他的考虑中，。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前排名在张志磊前面的还有十余位选手，但张志磊想要打一场具有相当市场价值的比赛并不容易，更别说不同推广公司和拳击组织之间的撮合历来拖沓冗长。相较之下，如果能够促成同样输掉比赛的巴克莱进行对决，倒是一个较为理想的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在张志磊的职业生涯中打过5场过渡拳王争霸战。除了两胜乔伊斯之外，张志磊点数负于赫尔戈维奇和帕克，遭卡巴耶尔KO，除了要为乌西克和富里的大战让路外，无法保持连胜、长期拥有过渡拳王金腰带，一定程度上也让他距离站上世界拳王争霸战的擂台隔着一扇门。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，目前所有与张志磊交锋过的高排名选手，比赛中张志磊都曾经击倒过对手，其“大爆炸”的绰号名副其实，也让世界拳坛看到了来自中国拳击的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;必须承认，42岁的张志磊已经倾其所有，这次赛后他在社交媒体上写道：“这十几年我没有一天不在和自己玩命……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在张志磊还不准备停下脚步，他还将继续与自己死磕，为了心中那个世界拳王的梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论最终能否如愿，站在中国拳迷的角度，站在整个中国职业拳击的维度上，张志磊都不是一个失败者，他值得所有人去尊重。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:23:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/482/923.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257919</guid></item><item><title>90秒｜乌克兰矿产都在哪？有多少被俄罗斯控制？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258094</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740638625958_nENStX_1740638640505.png" alt="90秒｜乌克兰矿产都在哪？有多少被俄罗斯控制？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;90秒｜乌克兰矿产都在哪？有多少被俄罗斯控制？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;美国总统特朗普2月26日表示，乌克兰总统泽连斯基将赴美签署矿产协议，该协议将令美国“收回很多钱”。美国真的能得到这些资源吗？先看看乌克兰有哪些资源、分布在哪里。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:18:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740638625958_nENStX_1740638640505.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258094</guid></item><item><title>国防部回应中美两军交往：已有初步计划和安排</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258187</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻局局长、国防部新闻发言人吴谦大校答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：据报道，美国总统特朗普对美军高层进行了“史无前例的清洗”，解除了包括美军参联会主席在内的多名高官的职务。请问中方是否担忧美军高层的变动将影响中美两军关系？美国新任政府上台后，中美两军是否有过沟通？中方对下阶段中美两军关系有何期许？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴谦：&lt;/strong&gt;中方从不干涉他国内政。关于中美两军关系，双方通过军事外交渠道保持着有效沟通。下阶段两军交往，双方已经有了一些初步的计划和安排，我们将适时发布消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以史为鉴，未来可期。我们希望美方与中方相向而行，以两国元首共识为引领，按照相互尊重、和平共处、合作共赢的原则，加强沟通对话，妥处矛盾分歧，开展务实合作，推动两军关系实现良好开局，不断向前发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:16:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258187</guid></item><item><title>IAEA曝伊朗浓缩铀库存激增：以外长再发打击威胁，伊自曝秘密基地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257978</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;伊朗的浓缩铀库存近期动态引发外界关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《中国能源网》2月27日引述媒体报道，国际原子能机构（IAEA）最新报告显示，伊朗的浓缩铀库存在过去三个月内激增了50%以上，这些浓缩铀的丰度接近核武器级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，《华尔街日报》26日引述一份机密的联合国报告显示，伊朗最近几周大幅增加了高浓缩铀的储备。目前该国正在积累制造核武器的关键原材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特朗普政府近日表示将重启对伊朗“极限施压”，但据伊朗国家电视台本月初引述伊朗总统佩泽希齐扬的话表示，战争不符合伊朗的利益，伊朗不寻求拥有核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但以色列政府多次表示德黑兰正在发展核武器计划，并威胁要攻击伊朗的核设施。就在26日，以色列外交部长吉迪恩∙萨尔再度通过美国媒体对外警告称，阻止伊朗获得核武器的时间已经不多了，必须考虑采取军事行动的选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IAEA的报告指出，截至2月8日，伊朗共有275公斤浓缩铀，且每月可生产出1枚核弹所需的浓缩铀。报道称，纯度60%的浓缩铀可在几天内就转变成纯度90%，可制造核弹的浓缩铀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，特朗普在第一届任期内单方面宣布退出伊核协议，并重启制裁。该协议是2015年伊朗与伊核问题六国（美国、英国、法国、俄罗斯、中国和德国）达成的，根据协议，伊朗承诺限制其核计划，同时享有和平利用核能的权利，国际社会解除对伊朗实施的制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗自2019年以来逐步终止履行伊核协议部分条款。2021年，伊朗原子能组织称开始生产丰度为60%的浓缩铀。但丰度60%的浓缩铀远低于武器级材料所需的90%标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月24日，美国财政部表示，正针对伊朗的石油供应链加大制裁力度，以推进特朗普政府旨在有效封锁伊朗石油出口的“极限施压”行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两周前，美国财政部长贝森特表示，美国的目标是将伊朗的石油出口规模打压至不到目前水平的10%。贝森特还提到，由于“严重的通货膨胀”和“巨大的预算赤字”，伊朗经济“目前相当脆弱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25日，伊朗外交部长阿拉格齐表示，伊朗不会在“压力、威胁或制裁”下进行谈判。只要美国继续对伊朗实施“极限施压”政策，伊朗与美国就不可能就核问题进行直接谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社当天引述伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，伊朗外交部长阿拉格齐在与到访的俄罗斯外长拉夫罗夫举行会谈后表示，伊朗正在就伊朗核计划与俄罗斯进行“非常密切的磋商”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，据中新社26日引述外媒报道，近段时间来，伊朗公开了本国多处秘密军事设施的内部画面，涉及空军、海军、无人机和导弹部队等军兵种。这些公开的基地，应该只是伊朗庞大国防基础设施的一小部分，还有更多基地隐藏在人们视线之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过一系列主动‘亮肌肉’的舆论战，伊朗向对手发出了不可小觑的威慑信号。”报道引述外媒的分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月22日，德黑兰表示，伊朗武装部队已经开始在该国南部海岸举行大规模军事演习。这是近几个月来该国各部门一系列演习中最新的一次。防空部队也在重要核设施周围进行了战备演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月23日，阿拉格齐发文重申了伊朗明确对全球核不扩散机制作出长期承诺。1968年，伊朗作为创始国签署了《不扩散核武器条约》。伊朗最高领袖哈梅内伊曾通过书面文件正式宣布所有大规模杀伤性武器在伊朗是非法的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:13:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740636373435_PXY5bY_1740636373603.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257978</guid></item><item><title>A股三大股指涨跌互现：大消费全线上涨，沪深两市成交2万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指2月27日开盘涨跌互现。早盘冲高回落，午市跌幅明显。午后明显回暖，沪指更是一度转涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，券商股尾盘拉升，中国银河涨停；机器人题材午后探底回升；大消费、锂电池、银行板块全天强势。DeepSeek、AI硬件、低空经济、消费电子概念股走低。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740640400473_3zBhHS_1740640412889.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341484477"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.23%，报3388.06点；科创50指数跌0.05%，报1126.29点；深证成指跌0.26%，报10927.51点；创业板指跌0.52%，报2256.51点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共2131只股票上涨，3092只股票下跌，平盘有167只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额20046亿元，较前一交易日的19384亿元增加662亿元。其中，沪市成交7741亿元，比上一交易日7479亿元增加262亿元，深市成交12305亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有118只股票涨幅在9%以上，15只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大消费全线上涨，CPO大幅下挫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，大消费全线上涨，食品饮料领涨两市，海融科技（300915）、熊猫乳品（300898）、好想你（002582）、庄园牧场（002910）、来伊份（603777）、海南椰岛（600238）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商贸零售午后涨幅扩大，华联股份（000882）、深赛格（000058）、友好集团（600778）、中百集团（000759）、重庆百货（600729）、东百集团（600693）、广百股份（002187）等涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股震荡走高，中信银行（601998）、上海银行（601229）、江苏银行（600919）、兴业银行（601166）、招商银行（600036）等涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CPO（光模块）大幅下挫，通信板块领跌两市，博创科技（300548）、太辰光（300570）、德科立（688205）等跌超8%，兆龙互连（300913）、新易盛（300502）等跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算机表现不佳，云赛智联（600602）、铜牛信息（300895）、新致软件（688590）、安硕信息（300380）、浙大网新（600797）等跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防军工跌幅靠前，晶品特装（688084）、内蒙一机（600967）、观想科技（301213）、泰豪科技（600590）、华如科技（301302）、盟升电子（688311）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技股仍是当前市场的核心主线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券指出，整体来看，受政策预期强化以及港股大幅上涨等因素的带动，科技股仍是当前市场的核心主线。展望后市，在A股强势反弹的情况下，市场量能并未有效放大，这可能反映部分资金较为谨慎，市场的分化及轮动或将进一步加剧，指数在短期内可能反复波动，操作上宜高抛低吸，密切关注资金流向。展望2025年第一季度，在宏观政策刺激取向不变、经济数据有边际改善迹象、政策端及经济端有一定支撑，预计A股指数有望呈现震荡向上的走势，风格仍以科技成长方向为主，适当关注政策驱动方向：1）科技和自主可控方向，科技成长有望成为2025年以及更长时期的市场主线，当前可重点关注国产算力、人形机器人、信创、华为鸿蒙生态、工业母机、国防军工等方向。2）高股息板块，可逢低关注银行、煤炭、公用事业等方向。3）政策支持的扩内需方向，可关注消费电子、家用电器等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券指出，从技术面看，沪指再度站上5日均线，整体技术形态显示出企稳修复的迹象。展望后市，宏观方面有望通过降准降息、扩大赤字来加大对经济的提振力度。此外，随着本轮反弹行情的逐渐展开及海外环境逐步改善，市场对即将召开的两会宏观政策预期逐步凝聚，预计市场有望延续向上震荡修复路径。板块选择方面，建议重点关注TMT、电力设备、银行和有色金属等板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券指出，港股科技股继续高歌猛进，其买方主要来自南下资金，这也对A股市场形成一定的抽血，这点需要留意。但科技股整体目前仍处于牛市周期，芯片、机器人、AI等均会轮番有所表现，可继续在科技股这个方向寻找机会。尾盘券商股的异动主要来自于合并传言消息的刺激，股市走好本身对于券商股就是利好，券商最近的涨幅也有些滞后，消息刺激下有所表现也是情理之中。短期可适当留意金融科技这个方向，其最近有些滞涨，有一定的补涨机会。近期市场似乎将股票分为科技股与非科技股，资金的流动也形成了一定的跷跷板现象，操作时需要注意其中的节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国联民生证券指出，当前货币和社融已经逐步企稳，仍需等待盈利周期的上行。从业绩预告看，市场盈利上行仍需要强力政策催化，因而需要持续关注两会期间信息。如果两会有明显增量政策，对经济快速回暖起到明显支撑作用，后续全A净利润增速企稳，核心资产有望相对强势；如果风险偏好稳定，政策有定力，经济有支撑但缺乏弹性，市场可能会在当前状态下持续震荡，进一步上行的难度同样较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华西证券指出，A股和港股，或许均面临做多与兑现情绪相互交织的局面，两种情绪或将继续争夺定价权，后续行情可能以震荡为主。科技行情体现出强韧性，值得继续保持做多思维。同时，科技题材拥挤度同样值得关注，如果拥挤度过高，且成交额下滑明显，题材可能出现切换及短期降温压力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:11:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740640335112_XADPGj_1740640335292.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258170</guid></item><item><title>云南省联社原纪委书记高波被开除党籍：违反国家规定审批发放贷款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258121</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据云南省纪委监委消息：日前，经云南省委批准，云南省纪委监委对云南省农村信用社联合社原党委委员、纪委书记高波严重违纪违法问题进行了立案审查调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，高波身为党员领导干部，丧失理想信念，背弃初心使命，履行全面从严治党主体责任不力，严重破坏任职单位政治生态和金融生态；罔顾中央八项规定精神，违规收受礼品、礼金，违规参加用公款支付的高消费活动；利用职务影响力为亲友经营活动牟利；利用职务便利为他人在贷款申请等方面谋取利益，非法收受巨额财物；违反国家规定审批发放贷款，数额特别巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高波严重违反党的政治纪律、中央八项规定精神、廉洁纪律、生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿罪、违法发放贷款罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重、影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经云南省纪委常委会会议研究并报云南省委批准，决定给予高波开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 06:57:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740639283826_1nbDha_1740639284005.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30258121</guid></item><item><title>中国足协发布诚信专员管理办法，旨在预防、打击足球领域腐败</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257345</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国足球协会关于印发 《中国足球协会诚信专员管理办法（试行）》的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各会员单位：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步规范中国足球协会诚信专员队伍管理，深化行业行风问题治理体制建设，现将《中国足球协会诚信专员管理办法（试行）》印发你们，请认真组织学习并遵照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国足球协会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年2月27日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国足球协会诚信专员管理办法（试行）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一条为了规范中国足球协会在足球行业内组建的诚信专员队伍，完善有关工作制度，构建一套高效、透明的监督与约束机制，加强行业自律，促进公平竞争，维护足球运动的纯洁性，根据《中国足球诚信建设行动计划》和有关规定，特制定本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二条本办法旨在明确诚信专员的职责、选聘、管理等事项，确保诚信专员能够独立、公正地履行职责，有效预防和打击足球领域的腐败、“假赌黑”问题、操纵比赛等失信行为，促进足球运动健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三条本办法适用于中国足球协会各级会员协会及其下属机构、俱乐部、赛事组织等足球从业主体和相关领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四条本办法所指诚信专员是指中国足球协会在其会员协会中，选聘的由秘书长（含）以上级别领导（或党组织负责人）担任的诚信专员，统筹管理各会员协会的诚信工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五条主要职责&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.监督检查：对会员协会所辖区域内足球赛事、俱乐部、从业人员等进行定期或不定期的监督检查，确保各项活动符合法律法规和协会规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.信访处置：建立畅通的投诉举报渠道，及时受理并调查处理关于失信行为的投诉和举报；配合中国足球协会对有关足球活动中违规违纪违法问题进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.提出建议：基于监督检查和调查结果，向所在协会提出改进建议，参与制定和完善相关规章制度；参与中国足球协会诚信相关工作，向中国足球协会提出工作建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.宣传教育：开展从业主体诚信教育和职业道德培训，提升足球从业人员的诚信意识和自律能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.其它职责：完成中国足球协会交办的其他诚信工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六条参与足球活动的单位和个人均有义务配合诚信专员履行工作职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七条诚信专员应具备条件：必须为所在协会专职工作人员；具备良好的道德品质和职业操守；熟悉足球运动规则及行业法律法规；拥有丰富的足球管理经验或法律背景；具有较强的沟通能力和调查能力；无违法违纪记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八条诚信专员由所在会员协会征得当地体育行政主管部门同意后，推荐至中国足球协会，经审查审批、公示聘用等环节产生，确保推荐过程的公开公平公正，确保诚信专员具备高度的职业道德、专业素养和独立判断能力，不受其它外部因素干扰和影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九条诚信专员对中国足球协会负责，任期一般为四年，可连任一次；任期内应全职或兼职履行相应工作职责，具体由所在会员协会根据实际情况确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十条中国足球协会纪检监督部门负责诚信专员的日常管理和工作支持；各会员协会要支持诚信专员工作开展，包括但不限于设立日常办事机构，提供必要的工作条件、经费保障、培训机会等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十一条中国足球协会一般每年召开诚信工作会议，对年度诚信工作进行总结和部署，对会员协会诚信工作进行考核，对于表现优秀的会员协会和诚信专员给予表彰；对于失责失管的严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十二条各会员协会可参照本办法在所辖领域组建诚信专员队伍，构建行业监督管理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十三条本办法由中国足球协会负责解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十四条本办法自发布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国足球协会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年2月27日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:43:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740631586668_SytFfD_1740631586954.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257345</guid></item><item><title>新研究：极端高温可能进一步加速老年人衰老</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257316</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;u&gt;·研究团队认为，其研究结果可能会促使政策制定者、建筑师等更多考虑热缓解策略和适老化基础设施的建设，包括在设计人行道和公交车站时增加遮阳设施，种植更多树木，以及扩展城市绿地。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国南加州大学伦纳德·戴维斯老龄学院（USC Leonard Davis School of Gerontology）的一项新研究表明，长期暴露在极端高温下可能会加速老年人的生物学衰老。当地时间2025年2月26日，该研究发表于《科学进展》（Science Advances）期刊上。这一发现引发了人们对气候变化和热浪会如何影响人们的长期健康和分子水平上的衰老的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与较凉爽地区的居民相比，居住在有较多高温天数的社区的人平均表现出更快的生物学衰老程度。”该研究的资深作者、南加州大学伦纳德·戴维斯老龄学院老年学与社会学教授詹妮弗·艾尔希尔（Jennifer Ailshire）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，生物学年龄是衡量人体在分子、细胞及系统水平上运作状况的指标，它不同于基于出生日期的时间年龄。生物学年龄高于时间年龄通常意味着更高的疾病和死亡风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾尔希尔与南加州大学伦纳德·戴维斯老龄学院老龄学博士、博士后学者Eunyoung Choi分析了3600多名56岁及以上的“美国健康与退休研究（HRS）”参与者的生物学年龄变化情况。在为期六年的研究期间，研究人员在不同时间点采集参与者的血液样本，分析其表观遗传变化。他们利用表观遗传时钟（epigenetic clocks）这一数学工具分析DNA甲基化模式，并估算每个时间点的生物学年龄。随后，他们将参与者的生物学年龄变化与其所在地2010至2016年间的热指数（heat index）历史记录和美国国家气象局（National Weather Service）报告的高温天数进行比对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果显示，居住在较多高温天数地区的个体，其生物学年龄增加的幅度显著高于较少高温天数的地区。Choi说，这一关联在控制了社会经济因素、人口以及生活方式（如体育活动、饮酒和吸烟）等变量后仍然存在。“换句话说，仅仅因为你生活在高温天数较多的地区，你的生物学衰老速度就会更快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究采用的三种表观遗传时钟（PCPhenoAge、PCGrimAge和DunedinPACE）在分析1-6年的时间跨度内的表观遗传衰老时都揭示了高温和衰老的关联。此外，PCPhenoAge还显示短期（7天）和中期（30-60天）的高温暴露也会导致表观遗传变化，表明高温可能会在较短时间内对表观遗传变化造成影响，并且部分影响可能会长期累积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾尔希尔指出，老年人尤其容易受到高温的影响。她表示，研究采用热指数，而不仅仅是气温，是因为相对湿度也是影响人体对高温反应的重要因素。“真正的问题是温度和湿度的结合，这对老年人尤其重要。随着年龄增长，人体的排汗机制会发生变化，老年人无法像年轻人一样有效地通过汗液蒸发来进行皮肤散热。如果一个地区的湿度很高，人体的降温效果会更差。因此，想要评估自身风险，必须同时考虑居住区域的气温和湿度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队的下一步计划是探索哪些因素可能使个体更易受到高温加速衰老的影响，并研究这一过程如何与临床结果相关联。研究团队认为，其研究结果可能会促使政策制定者、建筑师等更多考虑热缓解策略和适老化基础设施的建设，包括在设计人行道和公交车站时增加遮阳设施，种植更多树木，以及扩展城市绿地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:40:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740631383488_QWCNyp_1740631383748.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257316</guid></item><item><title>《绯闻女孩》演员米歇尔·崔切伯格去世，年仅39岁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257222</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据《纽约邮报》率先报道，因美剧《绯闻女孩》而为观众熟知的演员米歇尔·崔切伯格（Michelle Trachtenberg）于当地时间2月26日被母亲发现在她位于纽约的公寓中离世，年仅39岁。目前，纽约警方并没有公布她的具体死因，但认为属自然死亡，而非受到外力袭击。另有媒体披露，崔切伯格近期接受了肝脏移植手术，她不幸死于手术引起的并发症。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/474/393.jpg" data-imageid="341474393"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;旧版《绯闻女孩》第一季（2007）剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米歇尔·崔切伯格出生于纽约的一个犹太移民家庭，母亲来自俄罗斯。自孩童时起，她便以童星身份登上电视荧屏，出演过《法律与秩序》《克拉丽莎都知道》《皮特和皮特的冒险》《我的孩子们》等多部热门剧集。10岁时，她在尼克儿童频道播出的电影《小小小间谍》中首度担当主演，与罗西·奥唐纳、厄莎·基特等资深演员同台飙戏毫不怯场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成年后的米歇尔·崔切伯格接到的第一个重要角色就是与《我的孩子们》中的“老同事”莎拉·米歇尔·盖拉再度合作，在美剧《吸血鬼猎人巴菲》中饰演她的妹妹，并连续在最后三季中登场。之后，她又从荧屏转战银幕，出演了《神秘肌肤》《欧洲性旅行》《冰雪公主》等影片，但跟几乎同期由童星出道的斯嘉丽·约翰逊相比，始终缺少一部能让业界对她刮目相看的代表作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/474/932.jpg" data-imageid="341474932"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《吸血鬼猎人巴菲》第六季（2001）剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/474/788.jpg" data-imageid="341474788"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《冰雪公主》（2005）剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007年，米歇尔·崔切伯格的演员生涯终于迎来起色。她在CW电视网推出的大热剧集《绯闻女孩》中出演反派角色乔治娜·斯帕克斯。在这部以曼哈顿上流社会年轻男女的各种你来我往的情爱纠葛为主线的剧集中，崔切伯格饰演的社交名媛乔治娜有着极强的控制欲，热衷于插手身边人的爱情关系，因此还被中国剧粉戏称为“搅局娜”。虽然明明是恶女的人设，但崔切伯格赋予这个角色心机与天真难辨的魅力，收获了一众观众的喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“扮演反派其实很过瘾，”她曾对《十七岁》杂志坦言，“说狠话、做恶事比当乖乖女有趣多了。而且，我喜欢看到观众对这种角色的反应。我一直不明白为什么有些演员就是不愿意演反派或恶人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，现实中的崔切伯格却是校园霸凌的受害者。她在接受采访时透露：“在学校里，女生对我很刻薄，男生也不会约我出去。我总是害怕回到学校，因为我知道我将不得不面对很多刻薄的孩子。”她也曾在个人社交媒体账号上透露自己身上留有被扔下楼梯、头撞上储物柜这些霸凌行为留下的伤疤，还鼓励受到霸凌的青少年奋起反击，不要陷入自我怀疑：“你很重要。你的价值不由他人来定义。不让恶人得逞就是胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《绯闻女孩》拍摄过程中，米歇尔·崔切伯格还出演了喜剧片《重返十七岁》，饰演主人公正值青春叛逆期的女儿。然而，《绯闻女孩》完结后，她再未接到任何有影响力的作品。2021年，HBO重启《绯闻女孩》，崔切伯格也在第二季时回归，再度饰演乔治娜，这也是她留在荧屏上的最后形象。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/475/110.jpg" data-imageid="341475110"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《重返十七岁》（2009）剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/474/394.jpg" data-imageid="341474394"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新版《绯闻女孩》第二季（2022）剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年年初，久未出现在媒体上的米歇尔·崔切伯格意外成了焦点。原因在于有大量网友质疑她整容失败，导致容颜大改。面对这一轮的网络霸凌，崔切伯格在社交媒体上表示，自己现在是38岁，不是14岁。“这就是我的脸。不是营养不良，没有问题。你们为什么要讨厌我？去买个日历吧。”随后，她又发表了第二篇帖子反击恶评：“我从未做过整容手术，我很快乐也很健康。讨厌我的键盘侠，管好你们自己吧。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/474/419.jpg" data-imageid="341474419"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;米歇尔·崔切伯格反击对她外貌变化的恶评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米歇尔·崔切伯格的死讯传出后，昔日的合作伙伴纷纷发声，表达对她的怀念之情。《小小小间谍》的导演布朗温·休斯写道：“她就像和影片主人公哈莉融为一体那般拥有自己的信念。米歇尔身上有着与生俱来的表演基因，这是教不来的，非常少见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《绯闻女孩》的几位主人公也不约而同发文回忆过往与她相处的点滴。饰演主角塞丽娜的布蕾克·莱弗利更是在个人社交媒体上分享了两人第一次见面的照片并发长文悼念：“她一走进房间，你就能感到整个气氛为之一变。每一件事，她都会投入200%的精力去做。别人讲笑话的时候，她往往笑得最开心。当察觉有不公发生时，她敢于直面权威。她也非常关心表演的工作，为自己是这个行当的一员感到自豪，尽管有时工作可能会带来痛苦。她对朋友非常忠诚，为所爱的人无所畏惧。她总是涂着好闻的焦糖味唇彩，因为她不只想在镜头前发光，还喜欢为生活的轨道上相遇的每一个人创造美好的体验，所以就连唇彩那微妙的气味也不放过，她就是很在乎这些甜蜜的细节。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/474/405.jpg" data-imageid="341474405"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;布蕾克·莱弗利在个人社交媒体上分享了两人第一次见面的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:40:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/475/152.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257222</guid></item><item><title>从社会学与建筑学的视野，看上海新千年之交的照片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239716</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;摄影与城市及社会的互动，使上海成为一座不断被观看、被解读、被再创造的城市，在中国城市逐渐迈入存量时代的当下，城市需要什么样的建筑？新建筑与旧建筑的关系又将如何被诠释？未来上海空间将形成何种空间结构？我们需要怎么保存城市的文化记忆？2025年2月22日下午，讲座“社会学与建筑学双重视野解读上海新千年之交”在上海民生现代美术馆举办。讲座特邀孙哲（社会学学者，上海财经大学经济社会学系副教授）、孙昊德（清华大学建筑学学士、博士，现任上海交通大学设计学院副教授，博士生导师）、许海峰（上海市摄影家协会常务理事，澎湃新闻摄影总监）三位不同领域的学者与城市观察者，以及顾铮（策展人，摄影师，评论家，复旦⼤学新闻学院教授），从社会学、建筑学与摄影艺术的交汇视角，解码上海新千年之交的复杂图景，思考现代都市在快速发展中的身份流动与历史沉淀，为人们提供更多的观察与思考样本。本次由上海民生现代美术馆举办的讲座，也是继去年12月24日“上海：摄影之都 1910年代—2020年代”展览的后续系列活动。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/264/752.jpg" data-imageid="341264752"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月22日，讲座“社会学与建筑学双重视野解读上海新千年之交”现场，顾铮正在发言，图中从左至右依次为：许海峰、孙昊德、孙哲、顾铮。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主持人顾铮先介绍了到场的三位来宾，在许海峰播放了自己三联照片组成的视频作品后，顾铮从民生美术馆正在举办的展览“上海：摄影之都1910年代-2020年代”引入，提及许海峰拍摄这些照片的背景：“他见证了上海在世纪之交令人印象深刻的变化，这些照片对经历过那个年代的人来说十分亲切，它既是怀旧的，也是重要的视觉文献。”顾铮描述道。随后，他强调起了照片的特性，认为&lt;strong&gt;它鲜活地把一种空间环境和关系呈现出来，这是文字记录所不具备的。&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在开始讲述自己的照片前，许海峰首先提及了雍和与陆元敏两位前辈对他摄影的影响：“雍和能在不受控制的现实里提取要素，经营好画面的瞬间性，这是新闻摄影的难点；而陆元敏，就像顾铮老师曾经写过的那样，‘经过他的眼光扫视的物体会变得神秘起来。’”本次展览恰好他的作品夹在两位摄影师中间，感觉被二位大师呵护。之后，他分享了自己近期的拍摄，内容关于凌晨在松江新桥镇见到的大龄工人凌晨路边找工作的场景。许海峰长期游走在新闻和纪实摄影两端，他说自己&lt;strong&gt;一直抱着一个新闻人的希望，固然新闻照片是给大众看的，也希望新闻人的照片和文字能够把声音传递给有影响力的人、团体和机构。&lt;/strong&gt;接着，他回到自己于2002年2月1日拍摄的一张黄浦江边建筑爆破的照片，这张照片标志着上海市政府开始对黄浦江两岸进行深度开发的开始，这张照片同时引起了孙昊德的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/292.jpg" data-imageid="341265292"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;许海峰，世纪之交的上海表情，1994-2005年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/293.jpg" data-imageid="341265293"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;许海峰，世纪之交的上海表情，1994-2005年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740544503000_EAwhNx_1740544516748.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341360252"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;许海峰，世纪之交的上海表情，1994-2005年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在孙昊德眼里，许海峰的这张照片给他带来一种观看“反向的”蔡国强烟花般的体验，其中所涉及的“建筑与废墟”的转化也是他感兴趣的话题之一。孙昊德从建筑学史上的一张重要照片（1972年7月15日，一位摄影师拍下了美国圣路易斯一座现代主义住宅区建筑的爆破，这张照片后来成为建筑理论家查尔斯·詹克斯断言现代主义建筑已死的标志。）讲起，展开关于影像和它背后城市发展驱动力关系的探讨，他分享并回溯了上海现代化建设里透过摄影所记录下来的建筑，强调摄影在记录建筑过程中所扮演的重要角色。陈传霖、金石声、郭博、陆元敏、陆杰和许海峰等摄影家的照片给他的工作带来了帮助。&lt;strong&gt;“在我看来，对于城市场域来说，每个摄影师的作品其实都反映了驱动城市变化发展的一种内在机制，这种机制在过去的建筑学里往往不受重视，但它们实际都能被深挖出价值。”&lt;/strong&gt;孙昊德说。他以许海峰拍摄于2000年的一张照片举例。画面里，一名女子戴着墨镜，站在巴黎春天商场前，背后是搭建的一座埃菲尔铁塔模型。“它传递了当时百姓对于美好生活朴素的向往。在世纪之交的上海，它很流行，那是一个充满奇观的年代，当然现在，我们追求更多具有真实中国文化性的东西。”孙昊德说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/290/821.jpg" data-imageid="341290821"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李·巴特曼，“普鲁伊特-伊戈”住宅楼爆破记录，1972。图片来源：盖蒂中心“生活图像”系列展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/490.png" data-imageid="341265490"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金石声，百老汇大厦（今上海大厦）与外白渡桥，1934&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/497.jpg" data-imageid="341265497"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郭博，南市区杨家栅街某弄，1980s&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/505.png" data-imageid="341265505"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陆元敏，拆除工厂以建设新建筑，1997&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/508.jpg" data-imageid="341265508"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陆杰，建造中的上海华亭宾馆，1985&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/295.jpg" data-imageid="341265295"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;许海峰，世纪之交的上海表情，1994-2005年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾铮教授也十分看重摄影在记录建筑新旧交替过程中所发挥的作用，认为只有“竣工照”是不够的。孙昊德分享内容中的一张照片吸引了顾铮的注意，那张照片由陈传霖所拍，记录了上世纪30年代河滨大楼与苏州河交汇处的一个场景。顾铮提到画面左下角纳入的摇橹船工，&lt;strong&gt;称“这些人物的有无”对于定义当时上海的现代性至关重要&lt;/strong&gt;，此外，小船上人物刚从桥底阴影里出现被阳光照到的瞬间也在图像心理层面影响了照片的解读，兼顾了记录性和摄影美学。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/478.png" data-imageid="341265478"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈传霖，河滨大楼，1930s&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙哲以“上海：摄影之都1910年代-2020年代”整个展览作为观察样本，梳理了几个关键词来看待展览作品中的社会学意义。如&lt;strong&gt;“悬空的世界”&lt;/strong&gt;里，他罗列出展览里出现的许多充满想象力的悬空意象，称“上海让人感觉可以把各种东西放在天上，城市带给人巨大的想象空间”。而&lt;strong&gt;“变迁中的人群”&lt;/strong&gt;中，孙哲看到了金石声照片里跳水人散发的自信，雍和拍的“股疯”时间里人的亢奋，以及许海峰一张拍摄于公交车车厢内照片中摄影师和被观看对象互看的紧张感。&lt;strong&gt;“大都会”&lt;/strong&gt;的照片带给他联想，从列维·海因拍摄的帝国大厦里出现的工人与建筑的关系，布列松对巴黎大都会的视觉表达，荒木经惟照片里地产、汽车和行人的共存，都能见到城市与人的关系。孙哲还提到上海90后摄影师徐昕的照片，认为“他把上海作为金融城的一面展现了出来，土地即是资产模样和堆积的象征，摄影师有着对空间的自觉和决断”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/405.jpg" data-imageid="341265405"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;周裕隆，爱多亚路的天空，2021年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/385.png" data-imageid="341265385"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金石声，同济大学学生跳水，1933年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/386.jpg" data-imageid="341265386"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雍和，上海申银万国证券营业部B股市场对国内投资者开放第一天，2001年2月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/294.jpg" data-imageid="341265294"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;许海峰，世纪之交的上海表情，1994-2005年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/473.png" data-imageid="341265473"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘易斯·海因，在帝国大厦顶的午餐，1932年。图片来源网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/458.png" data-imageid="341265458"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐昕，《大都会》系列之一，2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分享结束后，在场的一位观众郑修宁女士应邀讲述了“上海：摄影之都1910年代-2020年代”展出作品的摄影家之一——郭博先生生活中的一些轶事，“我最佩服郭博先生的一点是：他有一个小相机，随身带着，拍了很多照片。”郑女士曾是郭博先生在上海市民用建筑设计院工作时的同事，她说：“上世纪90年代，随着改革开放，我们的活一下子变得很多，但眼里留下来的很少，很遗憾没有留下照片，所以也谢谢许海峰老师和许多参加展览的摄影师们，留下了这些。”郑女士笑称，&lt;strong&gt;“一张浦江两岸爆破照片就把我在浦西（参与设计）的‘良友大厦’和浦东（参与设计）的‘油脂三厂’办公楼都炸了，但看到照片很感动！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/341/265/537.jpg" data-imageid="341265537"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年2月22日，讲座“社会学与建筑学双重视野解读上海新千年之交”现场，观众郑女士讲述关于摄影家郭博的故事。澎湃新闻记者 吴栋 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:14:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740545256975_G8385x_1740545257252.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30239716</guid></item><item><title>只讲三点丨矿产协议墨迹未干，泽连斯基三问特朗普</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257113</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/472/735.jpg" alt="只讲三点丨矿产协议墨迹未干，泽连斯基三问特朗普"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:48&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;只讲三点丨矿产协议墨迹未干，泽连斯基三问特朗普&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;经过近两周拉锯，美乌矿产协议的最终版本似乎就要浮出水面。2月26日，泽连斯基说，乌克兰已经与美国就矿产问题“达成初步协议”。我们为大家提取三大关键内容。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 04:51:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/472/735.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257113</guid></item><item><title>同观·德国｜默茨的“残酷觉醒时刻”：以“欧洲团结”对“美国优先”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256672</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;本文是同济大学德国研究中心及中德人文交流研究中心与澎湃新闻国际部合作推出的“同观·德国”专栏的第70篇。对于大概率将成为德国下一届总理的默茨而言，现在是他最残酷的觉醒时刻。在缺少美国支持的情况下，他是否能领导德国和欧洲捍卫日益衰弱的自由秩序？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二次世界大战结束以来，德美关系一直是国际政治中最为重要的双边关系之一。德美间的跨大西洋合作不仅保障了两国的共同安全和经济利益，也在全球舞台上形成了强大的战略同盟。然而，自特朗普提出“美国优先”政策以来，这对跨大西洋盟友间的裂痕不断加深。入主白宫的第二个任期伊始，特朗普就美欧关系的争议言论频出，美德联盟也面临严重危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在基民盟主席默茨即将执掌德国内阁之际，这位“亲美派”代表人物逐渐改变其对美立场，德美从亲密盟友转变为“敌友难分”的复杂关系。如何在新形势下维护欧洲的稳定与发展，是目前德国乃至欧洲的关键问题。未来，德国是否能够真正实现战略自主，成为全球政治中的重要一极，将是国际社会关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740620688164_fnjWHY_1740620691272.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341468938"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基民盟主席默茨。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;默茨的跨大西洋背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨成长于冷战铁幕下的西德乡村，1989年柏林墙倒塌时，他已是欧洲议会的年轻议员；1994年进入德国联邦议院后，迅速成为欧洲一体化倡导者沃尔夫冈·舍布勒的门生。然而，2002年与默克尔的权力角逐失败后，默茨退居到议会后排，最终在2009年离开联邦议会，转而担任企业律师，并掌管了促进跨大西洋关系的游说组织“大西洋桥”，在总部位于美国的贝莱德公司也担任过多年高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨长期以来被视作跨大西洋关系的坚定支持者。然而，随着特朗普政府的上台，默茨和其他欧洲国家领导人逐渐意识到，“美国优先”政策对传统的国际秩序发起了挑战。特朗普政府对于欧洲安全承诺的减弱，特别是在乌克兰危机中的立场，令德国及其他欧洲国家感到不安。在这一背景下，默茨开始公开质疑美国作为盟友的可靠性，并表示特朗普的新一届政府对欧洲命运漠不关心，德国的当务之急是加强欧洲竞争力，真正摆脱美国，实现独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“山巅之城”到“敌友难分”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国曾被视为“山巅之城”，是象征着自由与民主的灯塔。然而，欧洲各国领导人越来越认为，美国正逐步削弱其民主制度，且在国际事务中变得更加自私与孤立。两周前的慕尼黑安全会议最终演变为一场跨大西洋关系的“价值观地震”，美国副总统万斯的演讲将矛头直指德国的民主制度与移民政策，对欧洲政治生态也发起了全面攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯的讲话标志着美国背离其长期主导的自由秩序，未来美国在北约框架下对欧洲的保护可能会减弱，甚至停止。这也意味着欧洲国家，尤其是德国，将不得不考虑如何在没有美国的支持下保障自身安全。法国和英国都是拥核国家，德国则不然，因此安全问题在德国与经济具有深层次的联动效应。目前德国国内对安全问题的恐惧促使默茨表示，他将寻求法国和英国建立欧洲核保护伞，以取代美国的核保证。这一想法在竞选过程中可以轻易提出，但实际执行中却需要面对复杂的情况，涉及支付能力、安全承诺与多边制衡等问题。现实是默茨将需要大量资金来确保德国和欧洲的安全计划，然而德国经济却持续陷入低迷。此外，默茨还必须与组成下届德国政府的一个或多个政党伙伴及其他欧洲国家达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，重振经济的措施是新政府启航必须直面的最大问题。竞选期间，默茨支持维持“债务刹车”，即将政府年度结构性赤字规模控制在国内生产总值的0.35%以内，但批评者称这一政策阻碍了一些关键投资。目前德国的预算赤字在七国集团中最低，默茨已暗示，为了增加防务开支，可能会放松“债务刹车”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年美国成为德国最大贸易伙伴，德国对美贸易顺差达约700亿欧元，创下新高，进一步巩固了美国的“德国制造”头号买家地位。然而本月特朗普表示，美国将对进口汽车征收25%左右的关税，针对药品和芯片等产品的进口关税也将初步定在25%左右，并将在一年内“大幅提高”，这势必为德国对美出口带来负面影响，新政府的经济政策面临严峻考验。德国央行预测，若德国陷入对美贸易战，将导致德国2027年经济产出增速比预期低1.5个百分点。对此，默茨在慕安会上强调了自由贸易和开放市场的重要性，敦促美国尽快降低贸易壁垒，“我们不认可贸易冲突，更不希望看到贸易战发生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“美国附庸”到“战略玩家”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国二战后的重建受到美国主导的北约在防务上的保护，后来的经济繁荣得益于俄罗斯的廉价能源以及与中美两国的巨大贸易顺差。然而，对曾致力于促进跨大西洋关系的默茨来说，现在是最残酷的觉醒时刻。在缺少美国支持的情况下，他是否能领导德国和欧洲捍卫日益衰弱的自由秩序？在能源危机与强势竞争的双重压力下，他是否能将德国经济从衰退的泥沼中拯救出来？这些问题的答案仍不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙、英国首相斯塔默在2月末相继前往华盛顿，明显令默茨产生了“错失恐惧”，他认为德国当下也理应出现在华盛顿。即将卸任的政府因内部矛盾分散了太多注意力，对此默茨表示，德国的首要任务是重新参与国际事务。德国作为欧洲三大强国之一，却在欧洲和世界舞台上消失太久。早些时候默茨曾表示，若当选总理，他将把德国从一个“沉睡的中等大国”转变为“领先的大国”。近日在采访中，他延续了这一承诺：“德国必须担当这个角色。欧洲期待德国提供领导力，尤其是当美国逐步撤退，甚至可能完全撤回时，欧洲必须觉醒，必须亲自承担自己的安全责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月23日的德国联邦选举后，种种迹象表明，联盟党和社民党将组阁。因此，虽然默茨有“右转”倾向，特别是在移民问题上，但鉴于联盟党与社民党曾经四次组建大联盟政府的经验，新一届德国政府如果再次出现大联盟政府，其执政方向应该会向政治中间地带有所回撤。正如德国外长贝尔伯克此前的发言，对于“美国优先”，德国的回应是“欧洲团结”。默茨也在上周日的大选后表示，“我们面临着来自双方（俄罗斯和美国）的巨大压力，现在我的绝对优先事项是在欧洲建立团结。”他已在多个场合已经强调，欧洲必须具备独立应对国际挑战的能力，并且他对美国“绝无幻想”。或许也正是美国对欧洲的安全承诺的削弱，迫使德国重新评估其在全球舞台上的位置和未来的发展方向。可以明确的是，默茨政府必将与法国和波兰等欧盟国家领导人建立更紧密的伙伴关系，加强德国在欧洲范围的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（王思婕，同济大学德国研究中心助理教授）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 04:15:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740620703360_mCQmkc_1740620703521.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256672</guid></item><item><title>人民热评：侮辱、诋毁运动员，该受到法律惩戒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257029</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，在第34届国际乒联-亚乒联盟亚洲杯比赛现场，出现侮辱、诋毁中国国家队运动员的言行。对此，国家体育总局乒羽中心发声强烈谴责，并称将会同相关部门严厉打击现场辱骂运动员的极端粉丝、借机煽动网民情绪的自媒体博主，以及对运动员、教练员及管理人员进行辱骂、诋毁、诽谤等恶意行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从比赛现场传来的辱骂和诋毁声，充满恶意，极为刺耳，令人忍无可忍。这种恶劣言行已经激起了公愤和疑惑：肆无忌惮地辱骂他人，谁给的底气？不遗余力地挑起对立，背后谁在“操盘”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;畸形“饭圈”拉踩引战、极端粉丝侮辱诽谤，这种乱象长期存在，引起了相关部门的关注。就在不久前，体育总局系统意识形态工作和“饭圈”乱象治理工作专题会议在京举行，相关人士表示，“要聚焦斗争重点，把‘饭圈’乱象治理作为当前紧迫任务抓紧抓实”。结合此次比赛现场侮辱、诋毁运动员事件可知，治理“饭圈”乱象更显紧迫，更需出重拳、下重手，坚持“零容忍”理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“饭圈”乱象对运动员身心健康成长、运动队为国争光能力、体育事业可持续发展都极为不利。治理“饭圈”乱象，需要精准发力。比如，把坚决抵制畸形“饭圈文化”的意识和要求，融入运动员选拔、培养、输送、安置的全过程。再比如，运动员对“饭圈”说不，更加专心地投入到日常训练和比赛中。此前，国乒已表示，一致决定解散官方粉丝群，并将范围扩大至全体人员、全部社交媒体平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;治理“饭圈”乱象，已取得一定效果，但仍与预期有偏差，仍有一些极端粉丝顶风作案，还有一些自媒体博主借机煽动网民情绪，这说明依法治理绝不能松懈，重拳出击仍需加大力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整治赛场戾气、打击极端粉丝，不能止于苦心劝导，还需法律亮剑。从法律角度看，侮辱、诋毁他人已涉嫌违法，特别是在直播的比赛现场，大肆侮辱、诋毁运动员，严重扰乱赛场秩序，造成恶劣的社会影响，已经触犯法律，对此不可轻饶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乒羽中心也表示，“将会同相关部门严厉打击现场辱骂运动员的极端粉丝、借机煽动网民情绪的自媒体博主”。体育不应该、也不允许成为畸形“饭圈文化”继续滋生的“引线”和“温床”。治理体育“饭圈”乱象，需要多部门协作，对极端粉丝、幕后操盘手和煽风点火的营销号都不能手软。此外，平台也须压实主体责任。当法治铁腕与文明清风共同护航赛场，有力有效拔掉畸形“饭圈”毒瘤，体育才能变得更纯粹。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:45:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740627891975_4H8wKQ_1740627892182.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257029</guid></item><item><title>重温经典｜《上海一家人》开播：都是老戏骨！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257007</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/355.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;“要生存先把泪擦干，走过去前面是个天”，熟悉的旋律响起，瞬间唤醒了那些被岁月尘封的记忆，带您穿越回20世纪20年代的《上海一家人》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/358.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;《上海一家人》由李莉执导，黄允编剧，李羚、曹翠芬、谢园领衔主演，讲述了旧上海棚户区的一家人，从战火纷飞的民国时期到新上海解放前夕，努力走向光明的励志故事。这部剧于1991年播出时，成就了万人空巷的盛况，将弄堂人家的生活样貌搬上荧屏，市井肌理真实可触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真情塑造实力佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上海一家人》里的人物塑造，各个精彩纷呈、有血有肉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/370.png" data-imageid="0"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/372.png" data-imageid="341471372"&gt;&lt;p&gt;大女主沈若男，由李羚饰演，虽不是上海人，但儿时就在上海成长的她，或多或少有了上海女孩独特的“基因”。她饰演的若男聪慧、善良、坚韧，从贫苦女孩成长为成功女性，面对生活磨难不屈不挠，是旧上海女性奋斗的典型代表，就连剧中的角色形象“若男头”在电视剧播出后都成为了风靡一时的时尚潮流。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/373.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p&gt;何伟饰演的黑皮哥赵正，从小在窝棚里长大，与若男情同兄妹，豪爽仗义、重情重义，为这部剧增添了一抹热血与温情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/375.png" data-imageid="341471375"&gt;&lt;p&gt;谢园饰演的阿翔哥，是个典型的“老实人”，善良勤劳、默默陪伴在若男身边，他的爱质朴而深沉，虽不善言辞，却总能在若男最需要的时候伸出援手。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/377.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙启新（饰演何志伟）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/379.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐幸（饰演银娣）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/381.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曹翠芬（饰演巧珍）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/383.png" data-imageid="0"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴冕（饰演金桂花）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们将真情注入角色，将角色烙成我们记忆中的经典。《上海一家人》中，除了李羚、谢园、何伟，还有孙启新（饰演何志伟）、曹翠芬（饰演巧珍）、吴冕（饰演金桂花）、徐幸（饰演银娣）等很多熟悉的面孔，这阵容、这演技都值得我们期待！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时代烟火逐梦途&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上海一家人》不仅仅是小人物的时代奋斗，更是一部旧上海的“浮世绘”，展现了那个特殊时代的风云变幻。在那个风雨飘摇的时代，小小的裁缝铺成了若男的避风港，也开启了她跌宕起伏的人生。从最初的小裁缝，到后来拥有自己工厂的大老板，若男每一步都走得艰难而坚定。她见证了上海街头的电车来来往往，见证了百货公司的兴起衰落，也见证了不同阶层人们的生活百态，见证了时代的更迭变迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上海一家人》已于2月26日开播，快跟着“重温经典”频道一起回味上海味道吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图源：网络（侵删）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;感谢上海广播电视台提供播出&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:28:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/471/627.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30257007</guid></item><item><title>杉杉集团进入破产重整，杉杉股份：不涉及上市公司，当地政府将支持稳定经营</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740607615646_WdbaW5_1740607615909.png" data-imageid="341455931"&gt;&lt;p&gt;2月26日晚间，杉杉股份（600884.SH）发布公告称，公司收到控股股东杉杉集团有限公司转发的《民事裁定书》，获悉浙江省宁波市鄞州区人民法院于2025年2月25日裁定受理申请人对杉杉集团的重整申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靴子最终落地，今年1月，杉杉股份就公告称，杉杉集团收到宁波市鄞州区法院的通知书，因无力偿还相关债务，建行宁波分行、鄞州农商行宁穿支行、兴业银行宁波分行3家银行联合申请对其进行重整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杉杉集团的困境由来已久，其债务危机在创始人郑永刚离世后逐渐浮出水面。2023年2月，郑永刚突然去世，他生前一手打造的杉杉集团是一家横跨服装、锂电材料、偏光片等多个领域的多元化企业集团，旗下的杉杉股份更是“中国服装第一股”，在资本市场具有重要地位。但郑永刚的突然离世，使得公司内部治理陷入混乱，家族成员间的权力斗争和股权纠纷不断，导致公司战略决策受阻，业务发展受到严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债务方面，从杉杉集团于2025年1月发布的最新信用债公告显示，集团超95%债务需1年内偿清。截至公告发布日，杉杉集团合并口径（除上市公司杉杉股份外）有息负债总额为126.21亿元，其中1年内到期的短期债务为120.37亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上市公司杉杉股份的偿债能力，截至2024年9月末，公司货币资金为38.39亿元，但公司有息负债总额合计171.41亿元，其中短期借款达62.17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因债务还款逾期问题，自2024年6月起杉杉集团已先后被十余家银行和债权人告上法庭。期间，杉杉集团及相关债券还被评级机构下调了债券信用评级，评级展望为“负面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杉杉集团相关负责人在接受澎湃新闻采访时表示，重整的核心目的是通过法律程序帮助企业盘活资产、恢复经营活力和偿债能力，保障企业的持续运营。&lt;strong&gt;本次重整范围聚焦集团自身债务与资产，不涉及上市公司杉杉股份。&lt;/strong&gt;杉杉集团将继续与各方保持沟通，有信心、有决心在各级政府和金融机构的指导帮扶下，积极应对，有序推进重整工作，全力保障全体债权人和投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对于集团是否能“保下”上市公司，该负责人并没有直接回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，杉杉集团及其一致行动人合计持有杉杉股份50.51%股权，因诉讼导致其所持股份中的86.45%已被冻结和标记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告中因此也提及到，“尽管进入重整程序，但杉杉集团能否成功摆脱困境仍充满不确定性，这一过程可能导致其在杉杉股份的股权结构发生变化，进而影响公司的控制权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，2024年11月，“杉杉系”宁波炬泰就因债务逾期违约被迫司法拍卖上市公司永杉锂业(603399. SH)部分股权，从而痛失对该公司的最终控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与集团艰难局面相比，上市公司方面则是一枝独秀，杉杉股份近期发布的业绩预告显示，公司核心业务负极材料、偏光片两大产业保持较强经营韧性，2024年预计实现营业收入180亿元至190亿元，净利润6.5亿元至7.5亿元。负极材料业务方面，2024年人造负极材料市场份额蝉联全球第一，占比达21%，销量大幅增长，盈利水平显著提升。偏光片业务2024年上半年大尺寸偏光片出货面积份额达34%，持续保持全球领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杉杉股份相关负责人在采访中也表示，近期相关专题会议明确，宁波市政府及相关金融机构将全力支持杉杉股份正常稳定经营，确保两大主体产业可持续发展，保持产业链供应链安全稳定，传递市场积极能量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杉杉股份并在公告中表示，“公司具有独立完整的业务及自主经营能力，公司与控股股东在资产、业务、财务等方面均保持独立。目前公司生产经营一切正常，本次事项目前未对公司日常生产经营造成重大实质影响，后续公司将持续努力做好各项经营管理工作，以保障上市公司稳健经营。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日收盘，杉杉股份报7.75元，涨幅2.38%，公司市值174.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:26:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740607615646_WdbaW5_1740607615909.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251804</guid></item><item><title>韩国检方要求判处李在明两年监禁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256878</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1881809" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/ec5e20bc-48eb-4b09-9e99-d9cd3a0f65b3.jpg" data-imageid="341470236"&gt;&lt;p&gt;韩国最大在野党共同民主党党首李在明26日出席其涉嫌违反《公职选举法》二审的最后一次庭审，检方当庭提出对他判处两年监禁的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方指控李在明在2021年12月竞选韩国总统期间接受媒体采访时谎称不认识城南城市开发公社第一开发处处长金文基。金文基在就城南市一个地产开发项目腐败案接受调查期间死亡。涉案地产项目推进期间，李在明任城南市市长。检方还指控他在2021年10月国会对京畿道政府审查中，就另一个房地产开发项目所涉用地规划问题作虚假陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔中央地方法院去年11月一审认定李在明作为总统竞选人说谎，违反《公职选举法》，判处他一年监禁，缓刑两年。李在明随后提出上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在26日于首尔高等法院进行的上诉审理中，检方提出李在明“说谎误导选民”，理应“受到严惩”，寻求法官判处他两年监禁。法庭计划3月26日作出二审裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国执政党国民力量党籍的总统尹锡悦因去年12月戒严风波被国会弹劾，并受到“内乱罪”指控。韩国宪法法院本月25日举行对尹锡悦弹劾案的最后一场辩论，预计3月中旬作出裁决。如果宪法法院支持弹劾，尹锡悦将被正式罢免总统职位，韩国须在60天内举行新一届总统选举，而李在明此前被视为下一任热门总统候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明目前所涉案件可能阻碍他参选。一旦李在明所涉案件终审判决他罪名成立，他可能数年内不得参选公职。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:55:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740623902656_sFCa6H_1740623902846.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256878</guid></item><item><title>以三星堆青铜大立人像为灵感，成都世运会火炬“竹梦”亮相</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256853</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月27日上午，2025年第12届世界运动会火炬“竹梦”在成都发布，这也&lt;strong&gt;是世界运动会历史上首支火炬。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1881864" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/d92a9886-e3f7-4b3a-aaf0-e7198a1d550e.jpg" data-imageid="341470314"&gt;&lt;p&gt;随着“蜀锦礼盒”缓缓打开，世运会火炬“竹梦”惊艳亮相。“竹梦”意为“逐梦”，在设计上汇集了古蜀文明、公园城市、开拓创新、万千气象等核心理念，巧借造型、色彩、纹饰等细节传递世运理念、讲好中国故事，呼应火炬传递口号“牵手世运，点燃梦想”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1881868" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/e1ef987e-2e48-4b96-a93d-86e437a0c810.jpg" data-imageid="341470312"&gt;&lt;p&gt;“竹梦”高72厘米，&lt;strong&gt;在造型设计上以三星堆青铜大立人像为灵感，融合竹节造型，既彰显中华文明源远流长，又寓意体育精神生生不息。&lt;/strong&gt;顶部两叶竹芽优雅舒展，宛若热情的双臂，向世界传递着开放包容的中国气度和成都这座城市的友好情怀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1881865" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/da991068-603d-49dc-b1aa-30e3414751e2.jpg" data-imageid="341470311"&gt;&lt;p&gt;火炬的颜色以绿色和银色为主。绿色代表世界的底色，成都世运会践行绿色低碳理念，公园城市推窗见绿，与世运项目活力场景自然融洽；银色则象征科技与创新、速度与动力。火炬整体象征着中国时时逐“绿”而行、处处向“新”发力，与世界共赴未来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1881867" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/0712f77b-6599-4caf-9475-be92b5d3216c.jpg" data-imageid="341470310"&gt;&lt;p&gt;火炬纹饰设计也是别具匠心：会徽居中醒目，成都世运会吉祥物蜀宝、锦仔灵动跃然其上；出火口灵感来源于金沙遗址铜立人像太阳冠，底部则以三星堆凤鸟纹托举火炬，将古蜀文明与现代体育精神完美融合，也向世界讲述着“缘”起天府的动人故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1881866" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/ade13647-0a87-4484-b59c-6f3c5928655b.jpg" data-imageid="341470313"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界运动会是非奥项目最高水平的国际综合性运动会，它与奥运会相互促进、相互补充，共同致力于在世界范围内促进体育运动的发展和奥林匹克精神的传播。&lt;/strong&gt;成都是中国大陆首个申办这项赛事的城市，此次赛事将于2025年8月7日—8月17日举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:52:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740624464200_C48A7x_1740624464384.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256853</guid></item><item><title>批白宫采访禁令！美联社、路透社、彭博社发表联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256796</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国白宫26日拒绝美联社、路透社等部分媒体记者采访当天的内阁会议，引发相关媒体抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社、路透社、彭博社发表联合声明说，这些媒体长期报道美国总统新闻，让美国及全球公众获取信息，白宫的限制措施将损害信息传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《赫芬顿邮报》指责白宫的相关决定违反了美国宪法第一修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国白宫新闻秘书莱维特25日表示，白宫将自行决定负责近距离采访总统活动的白宫记者团成员，此事将不再由白宫记者协会负责。数字媒体、流媒体服务、播客等“新媒体”将获得更多采访权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在美国总统特朗普签署行政令将墨西哥湾更名为“美国湾”后，由于美联社坚持使用墨西哥湾这一名称，美联社记者被禁止进入白宫椭圆形办公室和总统专机采访。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:45:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740622567756_TTF4zG_1740622567919.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256796</guid></item><item><title>特朗普发布AI生成“未来加沙”视频，加沙民众强烈反对</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256857</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/470/139.png" alt="特朗普发布AI生成“未来加沙”视频，加沙民众强烈反对"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:36&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普发布AI生成“未来加沙”视频，加沙民众强烈反对&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月26日，特朗普通过社交媒体发布一段AI生成的所谓“未来加沙”的视频。对此，加沙民众表示，绝不接受特朗普一再声称的“将加沙地带巴勒斯坦人迁至他国”计划。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:34:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/470/139.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256857</guid></item><item><title>中超新格局｜千呼万唤始出来，中足联推动中超向未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251803</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月22日晚间，上海体育场，2025赛季中超联赛开幕式上，中足联理事长李克敏正式宣布新赛季中超开幕！这是中超联赛历史上，第一次由非中国足协领导来宣布中超开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月前，备受关注的中国足球职业联赛联合会（简称“中足联”）终于正式成立。千呼万唤始出来，外界期待这个众人眼中的“职业联盟”，能够让中超联赛变得更好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/406/533.jpg" data-imageid="341406533"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李克敏（右）成为中足联的当家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;管办分离迈出实质步伐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千呼万唤的“管办分离”，伴随着中足联的成立，终于在2025赛季初变成现实。中足联就是过去多年外界呼吁的所谓职业联盟，正式成立后，中足联将全面接管超、甲、乙三级职业联赛，而中国足协将不再过问职业联赛中的具体事务，只是全面负责监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月23日，国家体育总局副局长、党组成员张家胜出席第一届会员大会第一次会议并讲话，张家胜强调，要深刻认识推进职业联赛管办分离改革的重要意义，正确处理好管、办、督三者关系，以中足联成立为契机，改变中国足协既办赛又监管的模式，推动构建“管办分离、职责明确、产权清晰、组织完善、管理科学”的职业联赛管理体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深媒体人马德兴告诉澎湃新闻记者，“尽管这个全新的管理机构本身还在完善与摸索之中，而且也还没有拿出更为具体的实质性举措，但至少各方已经开始畅想在这个类似于欧美职业联盟性质的全新机构领导下，有关中国足球未来的美好愿景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李克敏当选为中足联理事长，在接受央视采访时，李克敏坦言中足联需要建立一个具有中国特色的职业足球联赛的管理体制，“另外就是如何帮助职业足球俱乐部走出困境，可持续发展下去，这是我最关心的两个方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“核心点还是俱乐部在管理、运行的时候，市场化的程度还应该加大，要打造靓丽的品牌，让更多球迷来关注到联赛。”李克敏曾经担任过天津市体育局局长，她也非常期待全新的中足联，“同时在关注联赛的时候，自然会带动品牌的提升。品牌提升了，支持我们的赞助商、冠名商、版权这些方面，都会显现出更好的支持状态，我们还是希望有这样一个生态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中足联成立后，大家自然期待职业联赛在治理和发展方面，能够出现真正的改变。”北京关键之道体育咨询有限公司创始人张庆告诉澎湃新闻记者，“过去联赛中有一些不规范的现象，需要通过程序正义来解决。期待中足联可以促进俱乐部财务健康和一些相关规范化建设。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于刚刚成立的中足联，其实中篮联，也就是大家熟悉的CBA公司，早在2016年9月就已经成立，这些年，CBA公司深度参与了联赛的运营，张庆分析说，“CBA联赛由联赛公司制定规矩，开罚单等。未来中足联肯定也会扮演这样的角色，也期待中超联赛在宏观治理体系下可以有实质性的发展。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/406/534.jpg" data-imageid="341406534"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务、竞技层面改变已经开始&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中足联成立后的第一次公开亮相，是联赛开幕式当天上午在上海举行的首次商务合作发布会，多位赞助商代表在现场与中足联举行签约仪式，气氛颇为热烈。借着商务合作发布会，李克敏特地提出了中足联的“四个服务”的初心：即服务联赛、服务俱乐部、服务球迷、服务赞助商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种所谓主动服务意识，其实早就该是联赛运营者最基本的素养，不过借助中足联成立后第一次公开亮相再次重提，也可以看作全新管理层对于外界一个郑重的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中足联将以此次上海发布会为契机，加强商务开发和市场拓展，解放思想、创新模式、深挖资源，构建更具吸引力的商业生态。”在联赛各家俱乐部普遍为钱袋子发愁的情况下，中足联如果能够在商务层面有更多建树，显然也是俱乐部乐意看到的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李克敏也表示，“我们将借鉴国际先进经验，结合中国实际，扩大合作领域，深化与赞助商的互动，倾情回报赞助商，既为联赛打造可持续营收，更能帮助俱乐部健康发展。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/151.jpg" data-imageid="341456151"&gt;&lt;p&gt;而在竞技层面，U21球员规则的改变，是非常引人关注的。2024赛季，海港B队和泰山B队因为U21联赛的成绩，获得了参加中乙联赛的资格。但报名B队参加中乙联赛的球员不能在一线队报名注册打中超，在一线队报名的年轻球员也不能代表B队征战中乙联赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在欧洲，比如皇马、巴萨一线队遭遇严重伤病危机，可以马上从打低级别联赛的B队抽到一些球员补充到一线队。当然这种情况不限于严重伤病危机情况下，如果B队球员展现足够潜力，一线队也可以随时抽调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，去年相关规则遭遇圈内大多数人吐槽，甚至被抨击为“耽误年轻球员发展”“不经过认真调研拍脑袋决定”。但相关规定今年马上得到调整，本赛季一线队报名名单分为“A名单”和“B名单”，其中，“B名单”最多报名8人，且均为U21球员（即2004年1月1日或以后出生的球员）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“B名单”上的球员既可代表一线队出战中超，也可代表B队出战中乙联赛或U21等梯队联赛。马德兴认为，“这显然是为年轻球员提供了上升通道，有利于年轻球员成长。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张庆也特地提到了这个规则的改变，“过去方式过于简单、粗暴了，现在规则更合乎规律。明确了职业上升通道，也增加了职业球员有效供给，给年轻球员的发展提供了多样的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中足联副理事长谷际庆在接受央视采访时曾经谈及决策的意义，“当联赛的决策形成，这些决策的人员与联赛和俱乐部的利益是息息相关的，那我相信他们做出的这些决定，他们做出的这些短期或者长期的这些安排，会更加有针对性，会更加有利于俱乐部和联赛的职业化或者科学化的发展。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;点滴改变，已经开始。未来如何，拭目以待！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:31:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/153.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251803</guid></item><item><title>国际奥委会临时认可世界拳联为国际单项体育组织</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256762</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际奥委会执行委员会洛桑当地时间26日召开线上会议，决定临时认可世界拳击联合会（简称“世界拳联”）作为奥林匹克运动中负责拳击运动的国际单项体育组织。这也意味着拳击距离成为2028年洛杉矶奥运会比赛项目近了一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拳击从1904年开始就成为奥运会比赛项目，但由于治理、裁判、财务等方面的问题，国际奥委会于2019年暂停了对国际拳联（此前曾长期作为拳击运动的国际单项体育组织）的承认，之后又取消了该组织运行东京奥运会和巴黎奥运会拳击比赛的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年6月，国际奥委会决定正式撤销对国际拳联的承认。此后，由于拳击运动一直没有新的管理机构，国际奥委会也暂时没有把这项运动列为2028年洛杉矶奥运会比赛项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际奥委会主席巴赫曾警告称，如果想让拳击留在奥运会中，拳击运动的国家/地区协会需要找到一个新的、值得信赖的国际单项体育组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，国际奥委会临时认可的新的拳击单项体育组织确定了。国际奥委会表示，世界拳联目前已包括来自五大洲的78个国家/地区会员协会，并设立了4个洲际联盟；2024年巴黎奥运会62%的拳击运动员及58%的奖牌得主隶属于世界拳联的会员协会。“在强化善治与推进执行方面，该机构展现出了坚定的决心与积极的努力，确保符合相应标准 。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据世界拳联官网介绍，该机构成立于2023年4月，由多个国家/地区会员协会共同发起，旨在回应国际奥委会对原拳击管理机构的长期担忧——包括体育诚信、治理、透明度和财务管理等问题导致拳击面临被逐出奥运会的风险。2024年5月7日，世界拳联与国际奥委会首次正式会晤，启动合作规划拳击重返奥运的路径。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:21:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740621909664_1JHxyB_1740621909944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256762</guid></item><item><title>好奇湃｜F1的下游车队威廉姆斯，相信成功就在下一个弯道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30200702</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;年前，我在这个栏目推荐过一本关于F1的书——《方程式》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我在差不多一年前买的一本书，买它的契机无非是为了完成与F1有关的内容。没人要我这么做，全是气氛使然，毕竟是上海站，毕竟是周冠宇的主场首秀。回想起来，整座城市在四月份都因为“中国车手”有点人来疯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740549928000_pDsp5n_1740549945072.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341368321"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《The Formula》书封&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，呈现一项运动本身和作为F1观众看比赛完全是两回事。我认为自己需要获得更专业的支持，在这样的过程中，我发现了这本《方程式》。但其实，这本书里的内容最后并没有在&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27119828"&gt;《好奇湃｜周冠宇，4月21日这一天》&lt;/a&gt;这篇文章里派上用场。反而是同一时间买的另一本书，村上春树的《悉尼》给了我很多启发，说到底F1仍是诸多体育运动中的一项，而所有的竞技都悄无声息地遵循着同一种规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方程式》这本书，有十年观赛经验的人看，和刚入门F1的人看，感受到的是全然不同的风景。对一些人来说是陈旧的情节在另一些人眼里不亚于人类第一次登月。我是在这本书里，重新认识了威廉姆斯车队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刚过去的F1新赛季启动仪式上，威廉姆斯是所有十支车队里第二个揭幕新赛季涂装的车队。第二似乎听起来还不错，但实际上并非如此。因为车队的出场顺序是按照前一个赛季的车队积分倒序排列的，这意味着威廉姆斯目前是一支成绩排名倒数第二的下游车队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再往前数五年，也是这么回事：2019年，垫底；2020年，垫底；2021年，倒三；2022年，垫底；2023年，倒四。某医学书上写，“自己偏向的体育队胜了以后，体内会分泌出使人充满活力的某种分泌物”。果真如此的话，所有支持红牛的人一定会比支持威廉姆斯的人要更有活力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740550096000_RxNmyW_1740550121973.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341368338"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2024年11月1日，巴西圣保罗，2024F1巴西大奖赛威廉姆斯车队冲刺排位赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是现在的威廉姆斯，但并非它的全部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从F1成立至今为止七十五年的时间里，法拉利当属车队冠军数第一，而仅次于它的车队正是威廉姆斯。这支成立近五十年的老牌车队也曾让声援它的人度过了比任何人都更为充实的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;1992赛季，当威廉姆斯FW14B驶上起跑线时，它是F1有史以来所见过的最复杂的赛车。……FW14B的悬挂、发动机转速和换挡都是由一行行代码控制，并且可以通过维修站的计算机进行调整。……有别于当时所有F1车队的车，威廉姆斯车队打造的是一台时速200英里的超级计算机。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;……FW14B由软件控制，所以它不需要赛车手有多高超的驾驶技术，只需要他有胆量和蛮力能够以时速130英里过弯，猛踩油门毫不放松。威廉姆斯钦点驾驶这台划时代机器的人是个老古董。他的名字叫尼格尔·曼塞尔。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;曼塞尔那看上去十分笨重的体格意味着他有足够的上半身力量来对抗高速过弯时的加速度，而他在172场比赛中32次撞车的记录则证明了他是一位不惧将赛车推向极限的车手。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740550220000_wN52cz_1740550268455.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341368350"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼塞尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FW14B带给了曼塞尔他年轻时无限渴望却不曾拥有过的荣耀。1992赛季，39岁的曼塞尔得到了他人生的第一个也是在F1的唯一个车手总冠军。1993赛季，威廉姆斯乘胜追击，打造了一台比FW14B更好、更快、更聪明的赛车，FW15C。&lt;em&gt;FW15C再一次模糊了人与机器的界限，阿兰·普罗斯特几乎像自动驾驶一样驾驶着它。……他们需要的只是一位懂得系好安全带、在领奖台喷洒香槟的车手。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1980年代-1990年代是威廉姆斯车队的黄金时代，帕特里克·海德和艾德里安·纽维这对黄金组合实现了弗兰克·威廉姆斯（Frank Williams）创立车队之初的梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗兰克·威廉姆斯始终坚信，成功就在下一个弯道附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怀着同样信念的人还有车队的现任领队詹姆斯·沃尔斯。在沃尔斯加入威廉姆斯之前，他在一支缔造了八冠王传奇的车队工作了十年。不过，担任某支车队的领队还是人生头一回。最近两年，沃尔斯正为重建威廉姆斯招兵买马，就像四十年前的海德一样。威廉姆斯车手阿尔本称赞沃尔斯是“威廉姆斯需要的聪明人”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740549678000_jK8YxA_1740549770405.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341368301"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;威廉姆斯发布2025年新赛车FW47&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，2025赛季的威廉姆斯值得期待吗？大概率又会是一个有些艰难的赛季。聪明人沃尔斯已经做好了牺牲2025赛季的准备，不论是精神上还是身体上，他和威廉姆斯车队等待的是在技术大改的2026年打一场翻身仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;*斜体部分均来自《The Formula》这本书，作者Joshua Robinson和Jonathan Clegg&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你对F1感兴趣，欢迎查看过往在好奇湃这个栏目下与F1有关的系列文章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29853966"&gt;好奇湃｜有史以来最好的关于F1的书&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27119828"&gt;好奇湃｜周冠宇，4月21日这一天&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27704766"&gt;好奇湃｜当我们从里卡多和霍顿认识澳大利亚&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29009299"&gt;好奇湃｜丰田，在秋天开始新的冒险&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:09:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740550379254_t8F2Qc_1740550379532.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30200702</guid></item><item><title>一汽丰田全新普拉多上市，重新定义“可城可野”的全能标杆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256660</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作为丰田旗下经典的硬派越野车型，全新普拉多的推出，延续74年的越野传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年2月26日，一汽丰田全新普拉多上市，推出覆盖全场景的四款车型矩阵，官方指导价44.98万元至55.98万元，凭借“硬派外观、超级混动、极端越野、长途穿越、智能驾控”五大实力，再次定义“可城可野”的全能标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉多的历史可追溯至1951年诞生的第一代兰德酷路泽，其以强悍的越野性能成为全球探险者的忠实伙伴。自2003年引入中国市场以来，普拉多累计销量突破35万辆，凭借“能带你去任何地方，并平安归来”的可靠口碑，成为硬派越野领域的代名词。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/468/551.png" data-imageid="341468551"&gt;&lt;p&gt;此次全新普拉多针对不同用户需求推出四款车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旗舰VX版（55.98万元）定位“长途穿越与豪华舒适”，搭载AVS自适应可变悬架、全景天幕、车载冰箱及14个JBL扬声器，并配备“双托森差速器”，兼顾公路操控与复杂地形通过性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;悍野WX版（54.98万元）强化越野性能，新增后桥电控差速锁和蠕行模式，提供5/6座布局，专为极限地形设计。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全能TX版（48.98万元）降价3万元，主打都市与越野兼容，配备Toyota Space智慧空间和三区独立空调，满足家庭用户需求。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;穿越BX版（44.98万元）入门即高配，标配托森差速器与2.4T混动系统，复古圆灯设计致敬经典。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全系搭载2.4T涡轮增压发动机+电动机组成的HEV混动系统，综合功率243kW，峰值扭矩630N·m，匹配8AT变速箱与全时四驱系统。值得一提的是，其动力总成在极寒环境下仍能稳定工作，WLTC工况油耗仅10.11L，兼顾环保与强悍动力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能化方面，首次搭载Toyota Pilot高阶智驾系统，支持主动制动、车道纠偏等功能。Toyota Space智慧空间实现“人-车-家”互联，配合HUD抬头显示与多地形监视系统，大幅提升驾驶安全与便捷性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/468/550.png" data-imageid="341468550"&gt;&lt;p&gt;一汽丰田在发布会上同步推出“时光焕新计划”，通过车龄增值补贴、高保值服务等政策，进一步巩固其“耐用性、可靠性、高保值率”的品牌优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，一汽丰田年销突破80万辆，连续11年保持正增长，SUV家族同比增长12.4%，印证了其“认真造车”理念的市场号召力。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:09:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/468/797.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256660</guid></item><item><title>我国牵头制定！养老机器人国际标准正式发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256770</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天（27日）了解到，近日，国际电工委员会（IEC）正式发布由我国牵头制定的养老机器人国际标准（IEC 63310《互联家庭环境下使用的主动辅助生活机器人性能准则》）。该项标准依据老年人生理和行为特点，为各类养老机器人的产品设计、制造、测试和认证等提供基准，将引领全球养老机器人产业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项标准聚焦互联家居环境中老年人在日常生活、健康护理等各个方面的需求和特征，基于老年用户所需的辅助支持水平，提出养老机器人的功能和性能分类，除了可用性、可靠性、无障碍、能耗和噪声等通用要求以外，还对养老机器人提供的健康状况和紧急情况监测服务，与家人及医护人员的通信支持，多样化的家务、娱乐、家居管理、照护等活动支持，外出和助行等移动性支持，信息和数据管理性能等分别提出了技术要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织数据显示，预计2050年全球60岁以上人口数量将达21亿，其中包括4.26亿80岁以上的老年人。随着年龄增长，老年群体在感知、体力和认知等方面，将不同程度地出现功能衰减甚至失能。&lt;strong&gt;养老机器人的出现不仅可以减轻社会和家庭对老年人的照料负担，还可支持老年人有尊严的独立居家高质量生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项标准的发布将引导养老机器人制造商精准聚焦老年人的生理心理特点及需求，进行养老机器人产品的设计开发，提升产品质量水平，进一步增强老年人融入社会的能力，造福全球银发群体。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:02:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740622266373_8G8y4h_1740622266686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256770</guid></item><item><title>第一观察｜中俄元首通话向世界传递明确信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256766</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:59:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740621856826_Jd1jhB_1740621857260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256766</guid></item><item><title>特朗普在内阁会议上发话：谁不喜欢马斯克，就把他赶出去</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256738</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/469/8.jpg" alt="特朗普在内阁会议上发话：谁不喜欢马斯克，就把他赶出去"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普在内阁会议上发话：谁不喜欢马斯克，就把他赶出去&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月26日，特朗普召开其第二任期的首次内阁会议，马斯克等人员参加了会议。特朗普在会议上称，如果有人对马斯克不满意，就把他们从这儿赶出去。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:54:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/469/8.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256738</guid></item><item><title>美“铁穹”反导计划更名为“金穹”，专家：冲击全球战略平衡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30250107</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740579512482_TWnEnA_1740579535584.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405543"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月22日，美国总统特朗普在华盛顿白宫南草坪。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的“金穹”计划是一个极具雄心的导弹防御计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普提出的“铁穹”导弹防御计划更名为“金穹”。据央视网此前报道，美国总统特朗普1月27日签署行政令，开始为美国建造下一代国土导弹防御系统——“铁穹”导弹防御系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军事网站“战区”2月25日报道称，美国国防部已经将特朗普此前提出的“铁穹”导弹防御计划更名为“金穹”，据称，该计划将列为受到保护免受任何削减的国防项目之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瞄准高端作战的“金穹”系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，目前尚不清楚究竟是什么情况导致该计划的名称被更改，白宫也尚未回应媒体的相关询问。这显然是为了将该计划与完全无关的以色列“铁穹”系统区分开来的一种方式。据报道，选择新名字可能是因为金色是特朗普最喜欢的颜色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普最初提出的美国版“铁穹”系统并非以色列“铁穹”系统的简单复制，而是一个受其启发、旨在强化美国本土防空和导弹防御能力的计划。以色列的“铁穹”是一种近程防御系统，主要用于拦截火箭弹、迫击炮弹和无人机等目标，自2011年投入使用以来，据称拦截成功率超过90%，尽管这一数据一直备受质疑，但在巴以冲突中确实有比较优秀的表现，引发外界的关注，甚至引起了美国军队的兴趣——美陆军此前还引进该系统进行测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，特朗普发布的行政令要求美国国防部应在60天内提交美国版“铁穹”计划的参考架构以及相关落实规划。该系统的目标旨在采取多层拦截模式，能够应对“弹道导弹、高超声速导弹、先进巡航导弹和其他下一代武器的空中攻击”，并“加速部署高超音速导弹与弹道导弹跟踪太空传感器”“开发和部署具备助推段拦截能力的增强天基拦截器”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普提出“金穹”计划并非一时兴起，在2024年美国大选期间，特朗普就多次承诺为美国建造类似以色列“铁穹”的导弹防御系统。美国彭博社刊文称，虽然美国已经部署了一系列导弹防御系统，包括末段高空区域防御系统（THAAD）、战舰上的“宙斯盾”系统、“爱国者”导弹防御系统以及陆基拦截弹，但美国国防部一直难以开发出覆盖全美的防御系统。这一努力可以追溯到前总统里根提出的“战略防御计划”，这是一个被称为“星球大战”计划的天基系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导弹专家李文胜向澎湃新闻（www.thepaper.cn)指出，特朗普提出的（“金穹”）导弹防御计划有两个特点：一是构建全方位、多层次的导弹防御体系，把高超声速导弹等新型威胁目标纳入考虑；二是重提天基拦截器，将导弹拦截系统的部署扩展到太空。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740579792150_P67Qdh_1740579824775.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405924"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国进行陆基反导测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以往美国的国土导弹防御系统主要针对中小型国家的“非对称”威胁，而“金穹”系统更加注重所谓大国竞争背景下的高端作战环境。李文胜介绍说，近期美国公布的下一代拦截弹（NGI）计划配备多弹头拦截器（MKV），一次发射可以拦截多个目标，具备更强的拦截能力。“这标志着美国国土导弹防御战略的转变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网援引美国太空新闻网报道，特朗普的相关行政令是“在俄罗斯和中国继续寻求能够进行核打击和常规打击的先进高超音速系统之际发布的，这些武器具备极高的飞行速度（5马赫以上）和高机动性（包括在飞行中改变方向的能力），而对美军现有防御系统构成独特挑战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政命令签署仅4天后，1月31日，美国导弹防御局即要求业界提交有关“创新型导弹防御技术、架构、概念和作战理念”的意见。2月6日，美国国会丹·沙利文等两名参议员提出“铁穹法案”，提议2026财年拨款195亿美元用来实施美国版“铁穹”计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“星球大战2.0版”与破坏全球战略平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“金穹”系统重视天基系统部署引发了加剧太空军事化和破坏全球战略平衡的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据“金穹”系统架构，要求加快部署能够跟踪高超音速导弹与弹道导弹的太空传感器，并开发具备助推段拦截能力的新型天基拦截器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美军正在构建“分布式作战人员太空架构”卫星星座。该星座是美国太空军下属的太空发展局（SDA）正在研发部署的低轨道卫星星座，与军方现有的传统太空资产相比，SDA的星座具有弹性、扩散性、发展性等特点，更能应对外部打击和干扰，卫星数量达数百颗，初期发射的卫星主要用于导弹预警和跟踪，尤其是对高超声速武器的跟踪监视能力大幅提升，未来卫星星座还具备战术通信、对地侦察等能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SDA未来整个计划将部署近300颗卫星，与高轨道导弹预警卫星一道，组成美国天基反导预警的新体系，提升对高超声速导弹的预警和监视能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新型天基拦截器很容易让人联想起冷战时期疯狂的“星球大战计划”，该计划由美前总统里根立项，旨在建立一个多层次、多手段的综合防御系统。在这个计划中，美国计划部署名为“智能卵石”的天基拦截器，这种自杀式拦截器部署在太空轨道，战时在太空中与来袭导弹“同归于尽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但此举可能触发《外层空间条约》修订争议。该条约规定，太空应被用于和平目的，禁止在太空部署武器。2023年12月，第78届联合国大会高票通过中俄等国共提的“不首先在太空部署武器”决议草案，重申防止太空军备竞赛目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普非常重视太空作战，其第一个总统任期内就成立了专门针对太空作战的独立军种——太空军。分析认为，在第二个任期，美国未来几年很可能加速太空军事化的进程，大幅加强太空军事部署。“一旦美国在太空部署相关武器系统，其他国家可能会被迫采取反制措施，发展反卫星武器和太空作战武器的发展，导致太空军备竞赛加剧。”军事专家韩东分析认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大非营利组织“犁铧项目”的分析师杰西卡·韦斯特强调：“历史经验表明，追求绝对防御只会加剧军备竞赛……残酷的事实是，天基拦截器会招致新的威胁，其实质性的保护效果也十分有限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了太空军事化加剧的担忧，外界还担忧“金穹”计划将打破战略平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国“突破防务”网站刊文指出，特朗普政府追求“绝对安全”的目标向俄罗斯等国发出了危险信号，甚至可能动摇现有的军控体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位曾在核安全领域工作的退休官员对媒体表示，美国版“铁穹”比“星球大战”计划更加激进，可能会引起其他有核国家的不安。事实上，这种担忧已经得到了初步证实。对于特朗普政府提出的“美国铁穹”计划，俄罗斯已明确表示反对。俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃此前表示，美国计划采取的行动旨在削弱俄罗斯实施核威慑的能力，将影响核武器控制谈判的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库卡内基国际和平基金会高级研究员安吉特·潘达对“突破防务”表示，《新削减战略武器条约》即将到期，俄罗斯续签条约的一个前提是美国导弹防御政策没有重大变动，而“铁穹”计划显然会动摇俄罗斯对美国维持现行政策的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《新削减战略武器条约》于2011年生效，规定俄罗斯和美国最多可部署1550件战略核武器及700部核武器载具。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:53:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740579809057_CxJAhW_1740579809218.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30250107</guid></item><item><title>“老股”被疯抢？宇树科技提醒：所有股权交易由公司直接沟通管理，不存在任何中间人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256262</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当红人形机器人公司宇树科技再发投资提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，宇树科技官方微信公众号发布重要提醒称，宇树所有新股或股东们的老股，都由宇树融资负责人通过公司邮箱直接沟通和管理。不存在任何中间人、中间股东或中间公司，“现在市面上有很多虚假消息，几乎全是假消息，请大家务必小心，避免上当受骗。宇树不承担任何直接或间接责任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自H1人形机器人登上春晚舞台后，资本市场对宇树科技热度空前，相关概念股持续爆发，有的公司股票半个月股价接近翻倍。行业中还传出了宇树“老股”转让遭到疯抢的消息，不少投资人都感叹抢不到，抢到的投资人则庆幸抓住了最后上船的机会。同时，宇树的下一轮融资估值也由此前C轮的80亿元飙升至200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月早些时候，市场一度传出宇树科技已经完成C+轮融资的消息。彼时，宇树科技创始人、CEO王兴兴表示，新融资信息并不属实，实际情况是，新股东是和个别老股东相互之间转股转进来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据天眼查数据，宇树科技自成立以来已经历9轮融资，B轮以后的融资金额通常都是数亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇树科技此前还在官网首页置顶过一条重要提醒，称从未直接或间接参与任何非公司直接全资控股的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇树科技成立于2016年，专注于消费级、行业级高性能通用足式/人形机器人及灵巧机械臂的自主研发、生产和销售。宇树已深耕四足机器人领域多年，自成立之初至今，先后推出了XDog、Laikago、AlienGo、A1、Go1、B1、Go2、B2等系列的四足机器人产品，自2023年起，也先后推出了H1、H1-2、G1人形机器人产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，当地时间2月24日，波士顿动力创始人马克·莱伯特（Marc Raibert）在3DEXPERIENCE World 2025大会上表示，他们的实验室也采购了不同型号的宇树科技机器人，包括大型机械臂以及小型机器人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱伯特称：“宇树的产品价格如此之低，没有理由不去买它们，来看看它能做什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年8月，在世界机器人博览会期间，莱伯特就曾现身宇树展台并与王兴兴进行过交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱伯特在24日还表示，波士顿动力和宇树科技不可避免地存在竞争关系，但二者仍有很多不同之处。王兴兴早在2017年就曾对澎湃新闻表示，宇树希望能比波士顿动力更进一步，把机器狗朝更商业化的道路上往前推。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据高工机器人产业研究所（GGII）《2024年中国四足机器人行业发展报告》显示，宇树科技占据了2023年全球四足机器人69.75%的销量份额以及40.65%的营收份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王兴兴在最近的采访中表示，现在AI驱动机器人每天进化得非常快，把机器人的AI模型做好，做好后用更好的AI算力去把机器人训练出来，大大加速了技术进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王兴兴认为，AI人形机器人在今年年底前会达到一个新量级，“如果顺利的话，到明年或者后年，一些基础的，比如服务业或者工业，其实基本可以推起来了，但家用可能会稍微慢一点，因为家用可能对安全性的要求更高，还是会需要技术相对更成熟一点。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:52:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740619264898_wyxnh2_1740619265036.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256262</guid></item><item><title>拒绝任命最后一名宪法法院法官，韩国代总统被裁定违宪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256502</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1881022" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/aa010dc3-8a30-4b63-8e1c-635ad9fa363a.jpg" data-imageid="341465692"&gt;&lt;p&gt;当地时间27日上午，韩国宪法法院裁定代总统崔相穆拒绝任命韩国宪法法院第9名法官违宪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院指出，崔相穆以“缺乏朝野协议”为由拒绝任命由在野党推荐的第9名宪法法院法官马恩赫侵犯韩国国会权利，代行总统职权的崔相穆有义务任命国会推荐的法官人选。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:40:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740619148200_hKYb3T_1740619148344.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256502</guid></item><item><title>泽连斯基：美乌矿产协议至少要有一句提到对乌安全保障</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256489</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/465/504.jpg" alt="泽连斯基：美乌矿产协议至少要有一句提到对乌安全保障"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:42&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基：美乌矿产协议至少要有一句提到对乌安全保障&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月26日，泽连斯基对媒体表示，乌克兰与美国将首先签署关于开发乌克兰矿产资源的框架协议。他称，“我真心希望其中至少有一句话，提到对乌克兰的安全保障。”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:38:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/465/504.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256489</guid></item><item><title>特朗普称将对欧盟征收25%关税，欧委会：将作出坚决且迅速的回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880975" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/dff4477e-7b6c-4612-8509-be73ce7f8f2b.jpg" data-imageid="341464089"&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，针对美国总统特朗普26日称其政府将很快宣布对欧盟进口商品加征25%关税一事，欧盟委员会一名发言人当天表示，欧盟将“对妨碍贸易自由和公平的不合理贸易壁垒采取坚决且迅速的回应措施”。欧盟委员会发言人补充道，欧盟是全球规模最大的自由贸易市场，其存在本身就对美国具有重要价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:35:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740618608539_mJtkPB_1740618608740.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30256405</guid></item><item><title>公安部部长助理刘忠义拜会柬埔寨首相，就加强打击电诈合作等交换意见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255926</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日上午，公安部部长助理刘忠义拜会柬埔寨首相洪玛奈，并就加强打击网赌电诈合作等深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1880750" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/26b6b78b-b002-41a4-968b-2913855298d4.jpg" data-imageid="341458207"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:19:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740616260733_QTbk85_1740616261008.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255926</guid></item><item><title>一汽奔腾发布全新技术集群，加速新能源转型</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248304</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一汽奔腾再次按下“向新而行”加速键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，一汽奔腾以“悦享美好未来”为主题在上海举办了一场技术发布会，重磅发布由越影平台、逐日动力、如意座舱等多项技术组成的全新新能源技术集群，并展示了两款全新SUV车型——悦意03和悦意07。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/465/145.JPG" data-imageid="341465145"&gt;&lt;p&gt;一汽奔腾悦意技术品牌主理人杨兴龙表示，“新能源汽车普及时代，将造车者思维转变为用车者思维，让技术从‘可用’走向‘好用’，才能激起他们的消费热情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一汽奔腾全新打造的新能源造车母体，越影平台以超光架构、百变舒乘、灵驭能效、星驰底盘和磐石安全五大技术为根基，直面用户痛点，助力悦意序列产品在颜值、能耗、空间、驾乘、舒适和安全等方面为用户带来超越期待的汽车产品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/465/267.JPG" data-imageid="341465267"&gt;&lt;p&gt;一汽奔腾倾力打造的逐日动力，涵盖超能纯电、超级混动、超能增程三大技术路线，致力于为用户提供全维度新能源动力总成解决方案.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能化加速普及的AI时代，一汽奔腾自主研发的如意座舱具备丝滑、妙趣、律动和灵智4大核心DNA，将营造千人千面的个性化座舱，成为最懂用户的灵魂伴侣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/465/243.JPG" data-imageid="341465243"&gt;&lt;p&gt;一汽奔腾不仅在研发方面从用户需求出发，还注重技术的快速应用与落地。依托新技术，一汽奔腾正致力于打造全新的新能源产品序列——奔腾悦意，并计划于3月正式推出，为用户带来亲和、松弛、时尚、活力的拥车生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以本次科技日为新起点，一汽奔腾在向新之路上还将继续前行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:17:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/369/482.JPG" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248304</guid></item><item><title>证券时报：楼市止跌回稳现阶段性成果，政策仍需“做加法”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255745</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740613928227_PBAAk6_1740613928469.png" data-imageid="341456113"&gt;&lt;p&gt;一头连着经济、一头连着民生，房地产是每年两会关注的焦点。去年底召开的中央经济工作会议明确提出，2025年要持续用力推动房地产市场止跌回稳，这也是住房城乡建设部今年要重点抓好的首要工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以预见，“止跌回稳”将成为今年两会房地产领域的热议关键词。接受证券时报记者采访的业内专家认为，去年四季度以来，房地产多项指标显示出市场出现止跌回稳的势头。总体来看，当前市场需求端呈现阶段性及结构性回暖，要进一步巩固已取得的阶段性成果、实现今年止跌回稳的目标，首先要继续优化和切实落实已出台的政策措施，同时及早储备并推出增量政策，地方政府要与中央政府形成合力，从供需两端同时发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多项指标显现积极变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几个月来，多项房地产市场的指标有所好转，积极变化在逐步增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为房地产周期的先行指标，商品房销售面积自去年四季度以来有所改善。去年10月至12月，全国新房销售面积连续3个月同比、环比双增长。一线城市回稳更加明显，去年12月，4个一线城市新房成交量同比增长35%、环比增长1%；北京二手房成交量更是创21个月以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月尽管为传统销售淡季，又逢春节假期，但仍延续向好趋势。特别是春节之后，重点城市新房和二手房成交稳步回升，深圳近期二手房录得量已呈现连续三周增长态势，且最新周录得量已基本恢复到节前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成交量的回升带动一线城市二手房价格率先企稳。去年12月，一线城市二手房价格已经连续3个月环比上涨，新房价格自2023年6月以来首次环比上涨，新房价格上涨城市个数创2023年7月以来新高。今年1月，一线城市房价环比继续上涨，二线城市新房价格自2023年6月以来首次环比上涨。其中，南京和成都的新房价格、上海的二手房价格已经连续两个月领涨全国，深圳二手房价环比涨幅升至与上海并列第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“1月作为传统房地产市场的淡季，二线城市新房价格时隔19个月迎来首次环比上涨实为不易。”上海易居房地产研究院院长丁祖昱说，此次南京新房价格环比涨幅领跑更值得关注，表明以南京为代表的前期经历市场深度调整的二线城市未来或将开启一轮修复行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热点城市楼市成交回暖也传导到了土地市场，房企投资信心在逐渐修复。今年以来，热点城市超百轮竞价和高溢价地块频出，多地土拍出现溢价率超过20%的地块，最高溢价率高达87.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;部分城市楼市已现企稳特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列房地产指标的积极变化，反映出去年9月底以来出台的一揽子房地产政策效果逐渐显现，市场延续了去年四季度以来的向好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于当前市场所处阶段，中国人民大学国家发展与战略研究院高级研究员秦虹对记者表示，总体来看，市场需求端呈现阶段性及结构性回暖，但供给端的新开工和开发投资依然偏弱，止跌回稳的持续性有待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江工业大学中国住房和房地产研究院院长虞晓芬也认为，当前市场总体呈现止跌回稳的良好势头，特别是一线城市和部分二线城市成交量和土地成交价出现较为明显回稳，不少城市新房和二手房总成交量保持稳中有升的态势，购房信心在恢复，购房咨询量、看房量保持增长。但她同时强调：“当前已经取得的阶段性成果还需要进一步巩固。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从土地市场看，丁祖昱指出，尽管一二线核心城市的土地市场热度较高，但全国整体土地市场仍处于筑底阶段，部分三四线城市土地市场需求仍相对不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国信达首席不动产研究员谢海生看来，市场止跌回稳已具备一定条件，但也不会一蹴而就，考虑到各城市房地产市场分化严重，不同能级城市之间应该是梯次回稳的，目前核心一线城市已有企稳特征，信心逐渐恢复、需求持续释放，会逐步向二线城市辐射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;持续回稳有待政策继续“做加法”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场的好转离不开政策的支持。去年9月26日中央政治局会议提出要“促进房地产市场止跌回稳”后，多个部门抓紧完善土地、财税、金融等政策，合力打出“四个取消、四个降低、两个增加”政策组合拳，各地区也因城施策、一城一策、精准施策，政策效果不断显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，如何保持住当前来之不易的市场向好势头、实现今年止跌回稳的目标至关重要。多位受访专家建议，稳楼市政策需要继续“做加法”，应及早储备并推出增量政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦虹建议，首先要继续优化和切实落实已出台的政策措施，特别是本轮政策中对市场变化最为有效的是降低购房成本的政策，如继续降息、降税费等；使用地方政府专项债收购闲置土地政策，对扭转供求关系、增加有效供给有积极作用，也需加大中央支持力度，优化落实；这一轮政策中提出城中村及危旧房改造扩大到300个城市，这一增量政策能扩大市场需求，可配套出台更多激励政策予以落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虞晓芬也认为，要巩固当前市场向好的阶段性成果，首先要继续落实好已经出台的各项政策。除了要持续推进地方政府专项债来收购闲置存量土地外，还要进一步研究出台如何鼓励老百姓“以小换大”“以旧换新”等改善性需求释放的政策，也要发挥好住房公积金的作用，比如再适当降低住房公积金的利率，扩大公积金的覆盖面，增强公积金支持保障性住房和居民购房、租房的力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虞晓芬说，地方政府要与中央政府形成合力，政策取向目标要一致性地聚焦到止跌企稳上来，从供给端和需求端同时发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院金融研究所宏观金融分析团队认为，促进房地产市场供需再平衡是稳房价的基础，应及早储备并推出增量政策，综合运用特别国债和专项债收储、货币化安置、房票等方式消化存量商品房，加大保障性住房和高品质住房供给，更好满足多元化居住需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:58:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740613928227_PBAAk6_1740613928469.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255745</guid></item><item><title>乒乓球亚洲杯现场出现侮辱运动员言行，乒羽中心：严厉打击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255984</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;乒乓球羽毛球运动管理中心2月26日发表声明：日前，在第34届国际乒联-亚乒联盟亚洲杯比赛现场，出现侮辱、诋毁中国国家队运动员的言行，此类言行严重扰乱赛场秩序，造成恶劣的社会影响。对此，国家体育总局乒羽中心表示强烈谴责。乒羽中心将会同相关部门严厉打击现场辱骂运动员的极端粉丝、借机煽动网民情绪的自媒体博主，以及对运动员、教练员及管理人员进行辱骂、诋毁、诽谤等恶意行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国乒乓球队是一支拥有优良传统、顽强拼搏的队伍，始终坚决抵制“饭圈”乱象，并将继续专注于训练场和赛场，以赛场上的优异表现为祖国和人民赢得更大的荣誉，传播体育正能量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:52:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740616373233_D6NpmP_1740616373566.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255984</guid></item><item><title>一年拉动效应超三百亿元，上海的“体育金名片”有何借鉴意义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251740</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/66.jpg" data-imageid="341456066"&gt;&lt;p&gt;2024年上海举办178项国际国内体育赛事，其中国际性赛事多达56项，创造直接经济影响113.78亿元、拉动效应309.90亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日下午，上海体育局发布了《2024年上海赛事影响力评估报告》（下称：评估报告），其中关于上海体育赛事创造城市经济价值的数据颇为抢眼。相较于2019年上海举办163项国际国内赛事创造直接经济影响60.81亿元、拉动效应157.65亿元，5年过去，体育赛事在上海的“吸金能力”大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，过去几年，体育已经成为包括上海在内的不少国内城市的“名片”，那么，为什么上海的这张“体育金名片”可以如此闪亮？最新发布的这份评估报告就给出了值得借鉴的参考答案。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/406/92.png" data-imageid="341406092"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海体育赛事在2024年创造的经济价值喜人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济效益增幅背后，是文旅商体展联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在上海体育局发布的这份评估报告中，上海体育赛事在2024年所创造的各方面竞技价值，已经可以算是推动城市进一步发展的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，去年举行的178项国际国内赛事中，国际性赛事达到56项，占比为31.5%；全国性和区域性赛事达到122项，占比为68.5%。在所有的赛事中，田径赛事达到20项，占比最高，其次是足球赛事（12项）和篮球赛事（11项），除此之外，全新的电竞项目占比为3.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公布这组数据时，国家体育总局“十四五决策”专家黄海燕教授强调，去年的这178项赛事共覆盖了55个运动项目，是2019年以来的最高水平，“运动项目数量丰富充分彰显了上海体育赛事秉承服务市民需求、紧扣国家战略、紧跟国际趋势的发展思路。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/68.jpg" data-imageid="341456068"&gt;&lt;p&gt;其实，上海2019年举办的体育赛事多达163项，彼时赛事直接经济影响和拉动效应为何只有现在的一半？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市体育局副局长罗文桦在总结2024年整体赛事发展时就提到了一个关键词——文旅商体展的联动发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海在2024年围绕体育赛事举办文旅商体展联动活动近200项，日均消费总额超过1000万元的赛事达到48项，占全部赛事比重达27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如罗文桦所说，“不管是国际赛事还是国内赛事，都积极发挥引流效应、乘数效应和带动效应，大力推进文旅商体展融合发展，创造出丰富的复合型消费场景，全面激发‘大消费’潜力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/102.jpg" data-imageid="341456102"&gt;&lt;p&gt;今年的评估报告中，上海市体育局联合专业研究机构从“关注度、专业度和贡献度”三个大方面进行评价，其中包括11项二级指标和46项三级指标，全面客观地分析了每一项赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，上海ATP1000大师赛、奥运会资格系列赛·上海、F1中国大奖赛以及上海马拉松成为赛事影响力总得分榜排名前4位的赛事，而它们所呈现出的各自办赛特点，就完全契合了罗文桦所说的“文旅商体展联动发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以F1中国大奖赛和上海ATP1000大师赛为例，它们围绕“赛事+旅游”为消费者提供“门票+城市一日游”“观赛+旅行定制路线”多样化产品，两项赛事分别吸引20万和22万人次到场观赛，对“吃住行游购娱”六要素的拉动效应均超过15亿元；而上海马拉松则以“顶级赛事+高端会展”为办赛思路，展会吸引7.9万人次到场参观，有近200家国际国内展商参与，赛事从“以赛促展”到“以展促产”，光是上海马拉松鸣枪前的体博会就产生直接经济影响达到7679.84万元，拉动效应达1.74亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/65.jpg" data-imageid="341456065"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海的体育赛事为何如此亮眼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融合文旅商体展的优质资源，确实让上海的体育赛事展现出了更强的市场号召力以及吸金能力，但能够在5年内让赛事的经济效益翻番，上海在引进赛事和办赛过程中做对的地方不只是文旅商体展的联动发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄海燕教授就向澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者提到了融合文旅商体展资源之外的其他三个上海体育的办赛特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首先，上海积极对标全球体育城市，坚持国际高能级赛事和自主品牌赛事‘双轮驱动’。”黄海燕教授提到了上海一直在进行多元体育赛事矩阵的构建，“过去一年，上海持续优化体育赛事结构和布局发展，构筑城市体育赛事发展的核心竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄海燕用数据解释了上海的赛事矩阵构成——在评估报告的赛事影响力总得分排名前20%的36项赛事中，国际性赛事共有31项，占比超过80%；与此同时，上海打造了“3+3+3+X”自主品牌赛事矩阵，包括上海马拉松、上海赛艇公开赛和上海明日之星冠军杯足球赛等自主品牌赛事多达13项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黄海燕教授看来，自主品牌赛事形成的“城市内生孵化-加强国际接轨-实现品牌跃升”的培育路径逐渐清晰，更多赛事也加快了迈向国际的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还提到了赛事发挥的经济乘数效应，促使上海体育赛事深度融入城市经济发展大局之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“乘数效应”是一种宏观的经济效应，也是一种宏观经济控制手段，是指经济活动中某一变量的增减所引起的经济总量变化的连锁反应程度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/406/101.png" data-imageid="341406101"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;文旅商体展联动，成为上海体育赛事的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评估报告中的一组数据可以更直观地解释上海体育的赛事乘数效应——56项国际赛事中境外观众平均占比3.73%，奥运会资格系列赛·上海、F1中国大奖赛等多项国际赛事境外观众占比均达到10%，为上海全力打造中国“入境旅游第一站”做出独特贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说，充分利用体育赛事的聚合功能和平台优势，响应国家号召推动赛事经济做大做强，是上海体育打造的多层次经济发展体系；那么，引入新兴潮流运动赛事，则是激发了上海城市发展的新动能，在提高了赛事多样性的同时，丰富了赛事发展的功能价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄海燕教授就特意强调了虚拟体育在过去一年的价值。上海在2024年共举办虚拟赛事、智能赛事、 电竞赛事7项，其中上海虚拟体育公开赛、上海电竞大师赛、反恐精英世界锦标赛、无畏契约上海大师赛4项赛事排名进入前20%，以“虚拟体育+电子竞技”为基础的新形态赛事发展框架推动了新质生产力赋能体育发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久事智慧体育运营的2024赛季MetaSVS上海虚拟体育公开赛就是一个典型的例子。赛事包含虚拟自行车、虚拟赛艇、虚拟滑雪、虚拟赛车等7大赛事项目，吸引了来自10个国家和地区的超过13万名选手参赛，参赛人数创下历届之最。通过赛事IP运营和传播推广，上海虚拟体育公开赛不仅成为国内首个虚拟体育综合性赛事，也成了全球虚拟体育领域的重要赛事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/406/258.png" data-imageid="341406258"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海的自主品牌赛事也为城市的“体育金名片”做了不少贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市的“体育金名片”如何更加闪耀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年，上海体育赛事留下的一连串惊人数据充分展示了上海体育的发展活力，但看到体育赛事对于城市发展积极影响的同时，上海的这张“体育金名片”在2025年以及更长远的未来还有不少进步空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是国际性赛事还是国内赛事，当上海在2024年借助体育向全世界的运动爱好者和游客敞开怀抱时，赛事吸引境外参与者以及境外游客的能力还有更多的提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄海燕教授就在和澎湃新闻记者分析提到，F1新加坡大奖赛境外观众的比例达到50%左右，2024年悉尼马拉松境外参赛人数占总人数比例达50%，2025年申请报名参加悉尼马拉松的境外人数比2024年增加8倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相比之下，上海各大国际体育赛事可进一步加强海外人群的针对性营销宣传，着力提升境外观众比重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，如果想要进一步提高赛事的吸金能力，那么赛事受众的消费潜力还有待进一步挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与其他大型活动相比，国际知名体育赛事往往拥有消费能力更强的受众，这些受众通常具有强烈的消费意愿。”黄海燕教授就分析了国际不少知名赛事的特点，以新加坡为例，他们在办赛时结合市场需求创新打造F1大奖赛旅游套餐和酒店特别套餐，将机票、酒店住宿、比赛门票、赛场演出门票和特色景点旅游门票等高度整合，最大限度挖掘赛事消费潜力，“与之相比，上海各项赛事还需加强对赛事受众需求的深度分析，推动消费潜力转化成为经济增长的动力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/67.jpg" data-imageid="341456067"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;发布会还公布了2024年上海体育赛事的影响力排名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而赛事衍生品的开发和销售，也是上海体育赛事在未来还可以进一步提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从国际上看，赛事衍生品收入是赛事收入的重要来源，例如法国网球公开赛官方特许商品的销售额可以达到100万欧元/天，温布尔登网球公开赛特许经营及商品销售总额达6100万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近几年，上海多项赛事已着手提升赛事衍生品的策划设计水平，但与国际顶尖赛事相比仍有较大的进步空间。”黄海燕说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，体育赛事影响力和市场号召力的提升是一个循序渐进的发展过程。借鉴2024年上海体育赛事的整体办赛经验，上海的各项体育赛事在2025年就有了更明确的改进方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“面向未来，上海市体育局将更加深入开展赛事数据挖掘工作，提供更加完备的赛事配套服务，推动更多优质文旅资源向赛事开放。”罗文桦期待着上海体育能够真正实现“因为一场赛奔赴一座城”，“进一步提升赛事品质、优化赛事资源、促进赛事发展，在上海加快建设具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市的进程中贡献体育力量。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:24:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/70.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251740</guid></item><item><title>英伟达上财季营收增78%，黄仁勋：R1点燃了全球热情，未来推理模型会消耗更多算力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255737</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740613757583_z2baeN_1740613757923.png" data-imageid="341456099"&gt;&lt;p&gt;AI（人工智能）芯片龙头英伟达上财季营收超预期，并给出了强劲业绩指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日美股盘后，英伟达（Nasdaq：NVDA）发布了截至1月26日的2025财年第四财季财报，期内实现营收393.31亿美元，同比上涨78%，高于市场预期的380.5亿美元；美国通用会计准则（GAAP）下净利润220.91亿美元，同比上涨80%；Non-GAAP下每股摊薄收益为0.89美元，同比上涨82%，高于市场预期的0.84美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个2025财年，英伟达营收达到1305亿美元，同比增长114%。Non-GAAP下每股摊薄收益为2.99美元，同比增长130%。公司2025财年股票回购支出337亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，英伟达对下一季度的业绩作出指引，预测2026财年第一财季的销售额将达到430亿美元，上下浮动2%，意味着同比增长65%，高于市场平均预期的417.8亿美元。英伟达将维持每股季度派息1美分不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达CEO黄仁勋表示：“对Blackwell芯片的需求令人惊叹，因为推理AI又增加了一条扩展规律——增加训练时的算力会让模型更智能，而增加深度思考时投入的算力则会让答案更智能。我们已成功实现Blackwell AI超级计算机的大规模生产，在其上市的第一个季度就实现了数十亿美元的销售额。随着代理AI和物理AI为下一波AI革命奠定基础，AI正以光速发展，将改变最大的一些行业。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740613143264_kphAnX_1740613156901.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341456083"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英伟达2025财年第四财季业绩概要。来源：英伟达财报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日当天，英伟达（Nasdaq：NVDA）股价收于每股131.28美元，涨3.67%，总市值3.22万亿美元。盘后公布财报后，英伟达盘后股价出现剧烈波动，一度下跌2%，在财报电话会开始后转涨，但随后又走低。截止发稿，公司股价小幅下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在第四财季，公司毛利率达到73.0%，同比下降3.0%，环比下降1.6%。英伟达方面表示，毛利率下降的原因是数据中心的新产品更复杂、更昂贵，而该业务是公司迄今为止最大的收入来源。在Blackwell全面投入生产后，毛利率将有望在2026财年晚些时候提升至75%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blackwell Ultra将于今年下半年按计划上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分业务来看，英伟达最受关注的数据中心业务成绩又一次创下历史新高。英伟达第四财季数据中心业务营收为356亿美元，高于市场预期的336.5亿美元，与上年同期相比增长93%，环比增长16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达CFO科莱特·克雷斯（Colette Kress）表示，最新AI芯片Blackwell的销量“超出预期”，在第四财季带来了110亿美元的收入，是公司有史以来增长速度最快的产品，其生产正在“全速进行”：“大型云服务提供商引领了Blackwell芯片的销售，它们约占我们数据中心收入的50%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克雷斯强调：“（AI模型）后训练和模型定制的规模非常庞大，在测试时间扩展和OpenAI的o3、DeepSeek R1和Grok 3等新推理模型的推动下，可能会需要更大数量级的计算加速。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄仁勋补充道，预计Blackwell产品线“将在各方面取得令人难以置信的成绩”：“我们必须继续扩大规模，因为需求量相当大，客户都急切地想要得到Blackwell系统。”公司方面认为，随着供应增加和限制缓解，预计将在第一季度实现强劲的环比增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，克雷斯指出，公司在中国的数据中心收入“远低于预期”，产品出货量将“大致保持在当前比例”，而美国数据中心业务的收入在Blackwell芯片的推动下表现得最为强劲。此外，未来关税的影响仍然是一个未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄仁勋也在电话会上表示，预计中国业务在本财季的营收占比与第四财季和之前大致相同，“约为出口管制实施前的一半”。他补充称，最好将AI芯片视为“在每个国家无处不在”的软件，“每个学生都会使用AI作为导师”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于公司AI芯片的路线图，黄仁勋坦言，从上一代Hopper架构转到Blackwell架构是一个“非常具有挑战性的转变”，公司在Blackwell的早期生产过程中遇到了“小问题”，“可能浪费了几个月的时间”，但英伟达以“光速”恢复，预计向Blackwell Ultra的转变将会更加顺利，其将于今年下半年上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他业务方面，作为英伟达的“老本行”，游戏与AI PC（人工智能个人电脑）业务第三财季营收达到了25亿美元，与上年同期相比下降22%。此外，专业可视化业务营收为5.11亿美元，与上年同期相比增长10%，与上一财季相比增长5%。汽车与机器人业务营收为5.70亿美元，与上年同期相比增长103%，与上一财季相比增长27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋称赞DeepSeek-R1“点燃了全球的热情”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，1月20日，中国AI初创公司深度求索（DeepSeek）的推出高性价比且高性能的开源大模型DeepSeek-R1，随后在国际市场上引发轰动，导致英伟达市值在从1月24日起的短短三天内蒸发6000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄仁勋表示，随着未来的AI模型越来越强大，所需的算力也越来越多：“下一代模型可能会强大数千倍，甚至有望出现极其深思熟虑的、基于模拟和基于搜索的模型，其所需的计算能力可能会比当下高出成百上千倍、甚至数百万倍，这有可能成为未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报后电话会上的最后总结中，黄仁勋称DeepSeek-R1“点燃了全球的热情”，推理模型将推动芯片业务发展：“&lt;strong&gt;推理模型会消耗100倍的算力，而未来的推理模型会消耗更多的算力。Deepseek-R1点燃了全球的热情，这是一个极好的创新。更重要的是，它开源了一个世界级的推理AI模型，几乎每一个AI开发者都在应用R1。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近日播出的一档采访节目中，黄仁勋称DeepSeek的开源推理模型R1“令人兴奋不已”，而市场对于R1的反应中存在一些误解，R1的发布本质上利好AI市场，能够加速AI被采用，也就意味着市场仍然需要计算资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，市场正密切关注大型科技公司是否会继续在AI基础设施建设方面投入巨资，以及投资是否能带来相应的回报。根据微软、谷歌、亚马逊和Meta的报告，四家巨头在2024年的资本支出总额为2460亿美元，同比飙升63%，2025年的资本支出总额可能会超过3200亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据摩根士丹利分析师在今年2月发布的预测，微软将占2025年英伟达最新AI芯片Blackwell营收总额的近35%，谷歌占32.2%，甲骨文占7.4%，亚马逊占6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电话会上，面对英伟达的业务是否会受到亚马逊、微软和谷歌等公司自研定制芯片威胁的问题，黄仁勋表示：“即使芯片被设计出来了，并不意味着它就能被部署。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Factset的数据显示，财报发布前，68名分析师中有62名给予英伟达“买入”或“跑赢大盘”评级，其余6人则给予“持有”评级。分析师们给英伟达的平均目标价为175.39美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:16:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740613757583_z2baeN_1740613757923.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255737</guid></item><item><title>《生息之地》：乡土画卷中的生命诗学与历史回响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255753</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740614889692_kdh6dn_1740614945984.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341456165"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880718" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/cfa9ff78-3727-4c89-b22a-8a0ee163ae1a.jpg" data-imageid="341456150"&gt;&lt;p&gt;电影《生息之地》借由少年徐闯的视角勾勒出四季流转中豫东乡土的生活图景。通过诗意影像书写“人与土地的质朴情感”，影片斩获了第75届柏林国际电影节主竞赛单元银熊奖最佳导演奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人与土地：时间凝缩中的守望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片以1991年河南周口霸王台村为背景，巧妙地把岁月的流转凝缩于“春夏秋冬”的四季交替之中。镜头里四季的更迭，不仅遵循天地万物的自然规律，更契合了中国人独特的生命逻辑——婚丧嫁娶、生老病死，一切都如同落叶归根般周而复始。从春耕到冬藏，镜头下那些中原大地之上、时代夹缝之中的人们不再缄默，他们无惧现代化浪潮对传统农耕文明的冲击，而是以一种隐忍而又浓烈的姿态，在血缘的牵绊中守望着故乡的土地，成为中国乡村振兴进程中无数村庄的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如同电影海报所展现的那样，厚重土地之上的坟墓与丧仪诉说着生命的消逝，而生机勃勃的麦田则寓意着生命的延续与轮回，这一静一动、一逝一生的画面，暗示着生命在这片土地上的循环往复，也体现了人们在时代进程中扎根成长，生生不息的坚守，为影片奠定了看似平静内敛、实则浓郁热烈的基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少年视角：家族变迁与时代微澜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片以少年作为叙事本体，借由少年的眼睛和心灵去观察、体味人生百态；通过少年徐闯的视角来观察1991年这一面临时代巨变的年份，以冷静客观的目光还原出熔铸在其生命体验中的乡土变迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作品巧妙地将改革开放浪潮中的时代大事件放置于叙事的“后景”视角，转而将镜头对准了时代洪流下一个农村家族的春耕秋收、生老病死、婚丧嫁娶，以徐闯的所见所闻、所思所感绘就一幅时代微澜中的乡土画卷：徐闯的父母奔赴南方寻求机遇，为徐闯的人生烙下了“留守儿童”的刻痕；他在这里与姥姥、姥爷、舅舅、小姨相依为命，又与赖蛋成为挚交好友；在收麦遇雨时，他和大人们一同经历损失的痛苦，却又能在短暂的休憩中享受分吃冰棍的惬意。徐闯视角所折射的是一个普通农村家庭质朴而单纯的生活，更是整个霸王台村、乃至于豫东大地传统农耕家庭的日常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，徐闯的个人成长与时代的发展同步，为观众提供了一个有限介入和“观察”时代变迁下农村变革的入口：拖拉机等机械化生产的能力改变了传统的农耕方式、村中越来越多的年轻人开始萌发外出打工的想法，而跟随父母从农村出走、来到县城以后又会陷入“异乡人”的迷茫，以小见大地再现了1990年代初期岁月微澜中真实的农村生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美学风格：乡村诗意现实的影像书写&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生息之地》关注的，是处于代际变迁和现代化浪潮席卷的乡村，于四季的更替与生命的流转之间描绘出一幅充满诗意的“乡村画卷”。展现在镜头中的上世纪90年代的中原大地，凝聚着诗意乡土的美学风格。乡村的自然景观与人文日常被完美融合，春日清明的迁坟仪式、夏日金黄的滚滚麦浪、秋日里的新型秋收、冬日里的皑皑白雪，以四季更迭的诗意隐喻了乡村的生息与变迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生息之地》的影像书写虽诗意却不悬浮，透过这片大地上的个体日常，呈现出人和乡村之间一种寻常、质朴的现实质感。这种现实质感主要来源于两个维度：其一是非职业演员及其方言演绎。在筹备期间，主创团队数次到访豫东地区采风选景，最终选定永城酂城、陈官庄、卧龙、双桥等地作为主要取景拍摄地，并从永城当地群众中海选出非职业演员，以河南方言作为影片对白，力图捕捉演员与中原土地最深情的链接，最大程度还原20世纪90年代的河南乡村生活。其二，影片通过运动长镜头的方式真实呈现了北方的泥土、麦田、村庄，直面现代化浪潮冲击下传统农村曾经历的转型阵痛，勾勒出一幅传统农耕文明即将消逝的现实主义图景，如同柏林电影节评委所赞誉的那样，“让观众始终沉浸其中，无法移开目光”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生息之地》超越了单纯的乡土叙事，它是一部关于时间、记忆与生命的史诗。影片以四季轮回为隐喻，提醒我们：无论时代如何变迁，土地始终是中国人精神的根脉，而生生不息的生命力，正是我们面对变革与挑战时最深沉的力量。它不仅是对中原大地的深情告白，更是对中国乡村在现代化进程中命运的一次深刻叩问。在这幅充满诗意的乡土画卷中，我们看到的不仅是乡村的过去与现在，更是一个民族在时代洪流中始终坚守的初心与希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者为电影学博士、教授）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:16:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/cfa9ff78-3727-4c89-b22a-8a0ee163ae1a.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255753</guid></item><item><title>牛市早报｜两部门：推动优化股权投资环境，调动更多资金和资源支持试点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月26日收盘，上证综指涨1.02%，报3380.21点；科创50指数涨2.17%，报1126.82点；深证成指涨0.93%，报10955.65点；创业板指涨1.23%，报2268.22点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月26日美股收盘，美国三大股指收盘涨跌不一，道指跌0.43%报43433.12点，标普500指数涨0.01%报5956.06点，纳指涨0.26%报19075.26点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价2月26日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所4月交货的轻质原油期货价格下跌31美分，收于每桶68.62美元，跌幅为0.45%；4月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌49美分，收于每桶72.53美元，跌幅为0.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据金融监管总局网站，2月26日，金融监管总局与国家发展改革委在京召开金融资产投资公司股权投资试点座谈会。工银投资、农银投资、中银资产、建信投资、交银投资等五家金融资产投资公司介绍了股权投资试点工作情况和成效，并就优化试点政策提出意见建议。五家民营新质生产力代表企业介绍了企业发展情况，并就金融更好服务科技创新和民营企业提出了意见建议。会议强调，要深刻认识扩大金融资产投资公司股权投资试点对于支持科技创新、服务民营企业的重要意义。通过积极推进试点工作，吸引带动更多社会资本支持科创企业发展。金融资产投资公司要进一步练好内功，持续积累投资经验，加强人才队伍建设，积极发挥自身特色，丰富产品和服务，形成专业优势，推进更多项目落地，促进试点工作走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议提出，金融监管总局将加强与国家发展改革委的协同配合，推动优化股权投资环境，调动更多资金和资源支持试点。持续总结试点经验，优化完善试点政策，推动试点工作有序扩围，为服务国家发展战略、推动产业转型升级、支持科技创新和民营经济作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、2月25日，市场监管总局召开部分企业公平竞争座谈会，总局党组成员、副局长孟扬主持会议，与天合光能、晶澳科技、隆基绿能、阿里集团、京东集团、北汽集团、奔驰集团等7家企业有关负责人围绕整治“内卷式”竞争进行深入交流，听取意见建议。参会企业结合实际，介绍面临的市场环境、竞争状况和存在的困难，并从反垄断反不正当竞争、公平竞争审查、企业合规指导等方面提出具体建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据国家药监局网站，2月26日，国家药监局党组成员、副局长徐景和在湖南调研化妆品监管工作，实地走访水羊集团股份有限公司，召开部分化妆品企业、行业协会、医疗机构、高等院校、备案检验检测机构等单位参加的化妆品高质量发展座谈会，深入了解湖南省化妆品安全评估制度推进、原料创新和全生命周期质量监管工作情况。徐景和强调，要按照风险管理原则，强化全生命周期质量监管，压实企业质量安全主体责任，守牢用妆安全底线，深化审评审批制度改革，全面加强标准体系建设，强化监管能力建设，推动实现高效能治理，大力鼓励化妆品原料创新，支持国货美妆出海，助力产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、2月26日，上海证券交易所与中证指数公司联合发布公告称，拟对上证科创板100指数和上证科创板200指数进行编制方案修订，即将新股纳入时间要求修订为“上市时间超过12个月”，并按照指数新老样本划断的方式实施修订。上述编制方案的修订将于3月17日实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据中国钢铁工业协会微信公号，2月25日上午，中国钢铁工业协会在京召开钢结构建筑推广应用工作座谈会。钢协副会长夏农谈了关于钢结构建筑推广应用的意见建议。其中提到，改革创新是推动钢结构建筑产业健康发展的根本途径。要针对钢结构住宅产业成本较高、经济性不足等难点问题，进行探索创新，不断提升钢结构住宅在安全性、舒适性、绿色化、智慧化等方面的性能和效能，不断取得新突破新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、2月26日，据国家税务总局网站，《个人所得税综合所得汇算清缴管理办法》，已经2025年2月21日国家税务总局2025年度第1次局务会议审议通过，现予公布，自公布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、2月26日，据“Unitree宇树科技”微信公号，宇树科技法务部发布重要提醒：宇树所有新股或股东们的老股，都由宇树融资负责人通过公司邮箱直接沟通和管理。不存在任何中间人、中间股东或中间公司。现在市面上有很多虚假消息，几乎全是假消息，请避免上当受骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、2月26日晚间，中金公司（601995.SH，03908.HK）与中国银河（601881.SH，06881.HK）双双否认合并传闻。两家公司发布澄清公告称，近日，关注到有市场传闻称中金公司将与中国银河进行合并。为避免相关传闻对社会各界和投资者造成误导，现予以澄清说明。截至本公告披露日，公司未得到任何来自政府部门、监管机构或公司控股股东、实际控制人有关上述传闻的书面或口头的信息。控股股东及实际控制人不存在筹划上述传闻所称事项或其他涉及公司的应披露而未披露的重大事项，公司亦无应披露而未披露的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，国产大模型DeepSeek宣布API调用价格大幅下调。2月26日，DeepSeek API开放平台宣布，即日起，北京时间每日00:30至08:30的夜间空闲时段，DeepSeek开放平台推出错峰优惠活动。在此期间，API调用价格大幅下调：DeepSeek-V3降至原价的50%，DeepSeek-R1低至25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，2月25日当天特斯拉中国推送驾驶辅助功能软件更新，马斯克在社交平台X上回应称，特斯拉只是使用了互联网上公开的中国道路和标志的视频，并用这些数据来训练模拟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据新华社，美国总统特朗普26日说，美方已决定对欧盟征收25%关税，并将“很快”宣布。特朗普当天在白宫举行内阁会议时对媒体说，整体来说，对欧盟关税税率将设定在25%，适用于汽车和其他各种商品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:11:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740614173956_WKFND4_1740614174411.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251739</guid></item><item><title>特朗普：不会对乌提供太多安全保障，乌克兰忘掉加入北约这回事吧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/94.png" alt="特朗普：不会对乌提供太多安全保障，乌克兰忘掉加入北约这回事吧"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:55&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：不会对乌提供太多安全保障，乌克兰忘掉加入北约这回事吧&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间2月26日，特朗普在内阁会议上称，不会对乌克兰提供太多安全保障，特朗普称，“忘了乌克兰想要加入北约这回事吧”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:11:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/94.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255739</guid></item><item><title>体坛联播｜利物浦冠军稳了！曼联保级稳了！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251805</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/73.jpg" data-imageid="341456073"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;锋无力，阿森纳战平森林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日凌晨，英超第27轮阿森纳做客对阵森林，此前遭遇严重锋线伤病危机的枪手无法洞穿主队城池，最终双方0比0握手言和。阿森纳在上一场英超0比1不敌西汉姆，据统计，这也是球队自2023年5月以来首次连续两场英超遭到零封。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们主导了比赛。我们尝试了很多不同的方式。我们坚持不懈，但缺少一些火花，缺少最后一传来攻破森林这样一支组织严密的球队，我们必须创造更多的射正机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔特塔主教练对于球队的现状也有些无奈，“与对西汉姆的失利相比，我们的表现截然不同。我们的防守充满活力、目的性、战斗力和创造力，球队渴望创造点什么，这并不是因为我们之前缺乏这些，我们努力到了最后，但没能做到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛过后，阿森纳在少赛一场的情况下已经落后利物浦多达13分。谈及冠军，阿尔特塔说道：“一周前、两周前、三个月前都一样，我们唯一能做的就是赢得比赛，看看我们能拿到多少分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;森林主帅努诺对于球队表现非常满意，“我对我们本场比赛的各方面表现感到非常满意，特别是面对阿森纳这样强大的对手时的比赛方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他坦言球队控制住了阿森纳的进攻，“与阿森纳交手异常艰难，他们是一支顶尖球队，这需要全队付出巨大努力。我们展现出了防守稳固且阵型紧凑的特点，这是一场非常积极的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/76.jpg" data-imageid="341456076"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦2比0击败纽卡斯尔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日凌晨，英超第27轮利物浦主场迎战纽卡斯尔，索博斯罗伊和麦卡利斯特上下半场各进一球，利物浦2比0取得一场关键的胜利。据统计，利物浦在近17场英超对阵纽卡的比赛中取得12胜5平的不败战绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/111.gif" data-imageid="341456111"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第11分钟，索博斯洛伊打开胜利之门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛后，利物浦在多赛一场的情况下已经领先阿森纳多达13分，可以说基本上锁定了英超冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，在各项赛事中，利物浦已经连续18个主场比赛打进至少2球。上一支主场连场进2球场次更长的英格兰顶级球队还是桑德兰。在1935年期间，桑德兰曾做到连续19个主场每场打进至少2球。而在利物浦近98场主场先进球的比赛中，球队89胜9平保持不败，并且在英超主场先进球的比赛目前已经取得41场连胜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/110.gif" data-imageid="341456110"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第63分钟，麦卡利斯特锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿根廷中场下半场的进球来源于萨拉赫的助攻，这是萨拉赫本赛季英超第17次助攻，距离英超历史单赛季助攻纪录还差3次，纪录保持者是亨利以及德布劳内并列20次。萨拉赫本赛季英超28场比赛已经取得25球17助攻，参与42球已经追平个人单赛季英超最佳纪录，那是他在2017-2018赛季36场比赛取得32球10助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，利物浦主帅斯洛特因为被英足总追罚无缘现场指挥，但这并未影响到红军最终顺利赢球。“我喜欢比赛的很多东西，在对阵阿森纳、狼队和维拉之后，人们开始怀疑我们的一些比赛，但我们在对阵曼城的比赛中表现很好，然后大家又都非常积极了。球员们保持了冷静，做了他们该做的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于冠军的话题，荷兰人始终出言谨慎，“我们还有很长的路要走，10场比赛。三月份，我认为我们只需要踢一场英超联赛。我们会给球员们放两场假，然后我们会更关注巴黎圣日耳曼，而不是联赛积分榜和英超联赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/74.jpg" data-imageid="341456074"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3比2，曼联逆转伊普斯维奇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日凌晨，英超第27轮曼联主场迎战伊普斯维奇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/125.gif" data-imageid="341456125"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第4分钟，奥纳纳失误，菲洛根打破僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥纳纳开场阶段犯下低级失误先送一球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/124.gif" data-imageid="341456124"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第22分钟，穆尔西自摆乌龙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/123.gif" data-imageid="341456123"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第26分钟，德里赫特补射反超比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但曼联随后打进两球取得领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/122.gif" data-imageid="341456122"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;菲洛根梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而上半场结束前，新援多古吃到红牌下场，客队菲洛根梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/121.gif" data-imageid="341456121"&gt;&lt;p&gt;半场伊普斯维奇追平曼联且多一人，但马奎尔易边两分钟打进制胜进球，最终曼联3比2取得一场艰难的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联此前领先排名倒数第三的伊普斯维奇达到13分，本场比赛的胜利，是曼联最近四轮联赛的首胜，也算是彻底免除了降级之忧。曼联本场比赛的三个进球全部来自定位球，统计表明，曼联本赛季英超利用定位球打进了10球，比上赛季（9球）整个赛季都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对比赛结果非常不满，上半场在防守定位球方面，我们做得不够好，下半场开始的那一个丢球也很糟糕，我们知道威胁来自定位球，从我们的角度来看，第三个丢球是不可接受的，从那之后我们就在追赶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊普斯维奇主帅麦肯纳此前是曼联助教，他赛后坦言，“当他们只剩下10名球员的时候，他们做得比我们更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打进关键进球的马奎尔坦言球队表现并不好，“我们给了对手进球的机会，我们犯了一个糟糕的错误，但随后我们控制了局面。我们再次少一人作战，我想在过去的两个月左右时间里，这已经是第三次了，我们让比赛变得艰难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而上半场进球的德里赫特庆幸球队能够最终赢球，“我认为这是一场来之不易的胜利，下半场，我们不得不以十人应战，在那样的情况下进球是一个了不起的成就。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/75.jpg" data-imageid="341456075"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西班牙国王杯半决赛首回合皇马取胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日凌晨，西班牙国王杯半决赛首回合，皇马做客挑战皇家社会，巴西小将恩德里克上半场打进全场比赛唯一进球，最终皇马客场1比0取胜占据晋级先机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/135.gif" data-imageid="341456135"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;恩德里克破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，皇马在国王杯48次首回合客场取胜的情况下，47次都能够最终晋级。唯一一次遭到逆转是在2017-2018赛季对阵莱加内斯（首回合客场1比0胜，次回合主场1比2失利）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛迪亚斯替补登场，这也是他代表皇马出战的第100场比赛，他在效力皇马期间为球队贡献18粒进球以及19次助攻。卢宁出任皇马首发门将，他在全场完成6次扑救，这也是球队本赛季各项赛事完成零封的比赛中，门将扑救次数最多纪录。同时也是皇马自2013-2014赛季在国王杯零封场次中门将扑救次数纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/77.jpg" data-imageid="341456077"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;秦思玥比赛时携带手机，撤销职业段位+禁赛8年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间26日晚间，中国围棋协会发布官方公告表示，由于比赛时携带手机，并在手机上使用人工智能程序，中国围棋协会对秦思玥处以撤销职业段位、禁赛8年的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，2024年12月15日，职业棋手秦思玥（2006年生）在参加全国围棋锦标赛（个人）女子组第九轮比赛时，被裁判赛中例行抽检发现携带手机，并在手机上使用人工智能程序。经查看当日赛场视频，听取现场裁判、棋手、工作人员证言，证实秦思玥当天凌晨进入赛场藏匿手机与在比赛过程中作弊，藐视赛场纪律，被询问有关事实时存在隐瞒行为，情节严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中国围棋协会纪律准则和处罚规定》等相关规定，综合考虑违规事实情节及本人态度，经中国围棋协会纪律与道德工作委员会研究决定，对秦思玥处以撤销职业段位、取消2024年全国围棋锦标赛（个人）成绩的处罚，禁止其参加中国围棋协会及会员单位组织或授权组织的所有围棋赛事和活动8年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/138.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251805</guid></item><item><title>泽连斯基：我要问特朗普三个问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255733</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/79.png" alt="泽连斯基：我要问特朗普三个问题"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:40&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基：我要问特朗普三个问题&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2月26日，泽连斯基表示，乌美矿产协议成功与否取决于特朗普。他向特朗普提三个问题：是否还支持乌克兰？能否从美国购买武器？乌克兰能否用被冻结的俄罗斯资产买武器？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:56:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/456/79.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255733</guid></item><item><title>经济日报金观平：法治是最好的营商环境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255660</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;培育一流营商环境，“法治”是绕不开的关键词。在近日召开的民营企业座谈会上，习近平总书记明确要求，“坚决破除依法平等使用生产要素、公平参与市场竞争的各种障碍”“切实依法保护民营企业和民营企业家合法权益”，将法治摆在推动民营经济发展的突出位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场经济本质上是法治经济。法治化程度越高，市场规则越清晰，交易就越安全，企业家的心理预期就越稳定，干事创业也越有动力。作为典型的“环境经济”，哪里“阳光雨露”充足，哪里民营经济就活跃。这些年，从颁布中小企业促进法到出台优化营商环境条例，从修改反垄断法到推进民营经济促进法立法……不断完善的法律体系，为民营企业大展拳脚筑牢法治保障。然而，近期个别违规、趋利性执法行为引起关注，涉企乱收费、乱罚款、乱检查、乱查封现象仍在一定程度上存在，必须下大力气根除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府行为越规范，市场作用越有效。厘清政府和市场的边界，要用好法治力量。坚持“法无授权不可为、法定职责必须为”，自觉在法律约束下作为，在制度笼子里用权。加大民营企业产权保护执法力度，防止和纠正利用行政、刑事手段干预经济纠纷；规范执法自由裁量权，防范以罚增收、以罚代管；构建亲清政商关系，让民营企业没有后顾之忧，专心创业、安心经营、放心投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民营企业守法经营，不需要“溺爱”。对他们来说，法治就是最好的营商环境，也是最有效的“定心丸”。面对市场竞争，民营企业担心的从来不是竞争有多激烈，而是竞争条件是否公平，追求的无非是四个字：一视同仁。正如有企业人士所言，给优惠不如给机会，求倾斜不如求公平，靠扶持不如靠法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对目前个别地方和领域仍然存在的隐性壁垒，必须把“一碗水端平”“一把尺子量到底”落到实处。无论在产权保护、市场准入、要素分配还是参与竞争等各个方面，都要强化公平竞争审查，让民营企业享受同等待遇。落实好市场准入负面清单的“非禁即入”要求，反对地方保护和行政垄断，为民营企业开辟更大发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律的生命力在于实施。“凡是党中央定了的就要坚决执行，不能打折扣。”落实越到位，民营企业就越能增强信心、轻装上阵、大胆发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民营企业座谈会召开后不久，民营经济促进法草案迎来二次审议，有望尽快出台。草案首次将“两个毫不动摇”写入法律，明确提出“坚持平等对待、公平竞争”等原则，该法的出台对我国民营经济发展具有里程碑意义。用良法善治为企业家稳定预期、提振信心，我国民营企业必将迸发更大活力，开创民营经济发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:42:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740609270613_7WjKeJ_1740609270805.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255660</guid></item><item><title>纳指、标普500指数结束四连跌，纳斯达克中国金龙指数涨3.66%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255727</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美股三大指数高开震荡，道指盘中跌绿，收跌0.43%，纳指、标普500指数结束四连跌，分别收涨0.26%、0.01%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1880700" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/d3de8979-936b-43a6-992b-539c04c051f5.jpg" data-imageid="341455995"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：Wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国消费者新闻与商业频道(CNBC)分析，由于美国总统特朗普贸易政策的不确定性加剧了投资者的担忧，美股从高点回落。特朗普表示，对加拿大和墨西哥征收的关税将生效。他还宣布将很快扩大贸易战范围，对欧盟商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉信理财首席投资策略师利兹·安·桑德斯表示：“政策不确定性等肯定已经渗透到大量数据中，这就是为什么会看到诸如大件商品购买意向、资本支出意向和支出计划等数据真的下降了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股大型科技股涨跌不一，英伟达涨超3%，脸书涨逾2%，亚马逊涨0.68%，微软涨0.46%，谷歌跌超1%，苹果跌逾2%，特斯拉跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股银行股集体上涨，摩根大通涨0.56%，高盛涨0.48%，花旗涨超1%，摩根士丹利涨逾1%，美国银行涨0.07%，富国银行涨0.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股芯片股多数上涨，费城半导体指数涨2.09%，博通涨超5%，美光科技涨逾4%，台积电涨逾2%，安森美半导体跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热门中概股涨势明显，纳斯达克中国金龙指数涨3.66%。高途集团涨超31%，小鹏汽车涨超14%，乐信涨超13%，蔚来、理想汽车涨超10%，斗鱼涨超8%，京东集团、虎牙直播涨超6%。逸仙电商跌超6%，搜狐、小牛电动跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲主要股指集体收高，德国DAX指数涨1.71%，英国富时100指数涨0.72%，法国CAC40指数涨1.15%。路透社分析称，欧股收高，因企业盈利成为焦点，且投资者评估了美国和乌克兰之间一项重要矿产协议的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价26日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所4月交货的轻质原油期货价格下跌31美分，收于每桶68.62美元，跌幅为0.45%；4月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌49美分，收于每桶72.53美元，跌幅为0.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;COMEX黄金价格走高，截至发稿涨0.48%，报2932.7美元/盎司；COMEX白银涨1.24%，报32.22美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数26日上涨。衡量美元对六种主要货币的美元指数当天上涨0.10%，在汇市尾市收于106.416。截至纽约汇市尾市，1欧元兑换1.0491美元，低于前一交易日的1.0511美元；1英镑兑换1.2684美元，高于前一交易日的1.2669美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1美元兑换148.85日元，低于前一交易日的149.08日元；1美元兑换0.8938瑞士法郎，高于前一交易日的0.8926瑞士法郎；1美元兑换1.4333加元，高于前一交易日的1.4303加元；1美元兑换10.6425瑞典克朗，高于前一交易日的10.6062瑞典克朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文标题《纳指、标普500指数结束四连跌，英伟达涨超3%》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:28:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740612015188_PdmFfG_1740612015469.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255727</guid></item><item><title>这场硬核“双创赛事”，见证“硬科技”对话“硬平台”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251521</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在一场硬核“双创赛事”的总决赛舞台上，一批科创明星正在孕育。在这个舞台上，集成电路、生物医药、人工智能、新材料等各个产业硕果累累，而核心的关键词是突破“卡脖子”、填补空白、高附加值，以及投资和机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日下午，“创·在上海”国际创新创业大赛迎来总决赛。通过初赛、复赛和预决赛三轮比拼，16家企业从万余个报名项目中突围，站上最终的舞台。其中，硅羿科技（上海）有限公司获得小微组一等奖，上海橙科微电子科技有限公司获得成长组一等奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740577812994_JE22Xm_1740578183022.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405305"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;总决赛现场 本文图片均为主办方供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;填空白的硬科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“想象一下，RNA生物农药就像孙悟空拔下一根毛，变出千军万马精准打击害虫。”站在总决赛的路演舞台上，硅羿科技（上海）有限公司创始人唐雪明侃侃而谈。RNA生物农药被称为农药史上“第三次革命”，入选2024年《科学》杂志十大科学突破。而致力于该领域研发的硅羿科技，此次荣获了小微组唯一的一等奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国第一家从事RNA生物农药研发的高新技术企业，硅羿科技首创性地利用合成生物学技术和AI智能算法，建立了从研发到生产的一系列自主关键技术和产业化平台。目前，公司已建设了中国首个RNA生物农药合成生物学技术工艺体系，登记测试了全球第一个RNA杀菌剂和中国第一个RNA杀虫剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“创·在上海”的舞台上，“硬核”早已不是新鲜词。统计数据显示，赛事平均每家参赛企业拥有的知识产权数逐年增加，从2016年的1.3项提升至2024年的15.64项；每家参赛企业的平均研发投入不断攀升，从2016年的158.35万元提升至2024年的428.77万元。高科技、高增长、高附加值已成为参赛企业的显著特征，86.83%的参赛主体深耕硬科技领域，“硬核”成色十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海赞南科技股份有限公司此次参赛的项目为自主研发的新型高效钌催化剂（詹氏催化剂）。依托该技术，赞南科技在2013年在浙江嘉兴港区兴建了国内首条氢化丁腈特种橡胶生产线，并于2015年顺利投产，实现重要战略物资的国产化，彻底打破国外企业垄断局面，填补了国内空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创始人詹正云透露，二期的生产线如今也已建成，下个月将开始试生产，设备产能有所优化，生产效率将会更高，产品成本更低、更有竞争力。而除了新材料之外，催化剂在新药研发方面也具备重要意义。詹正云更愿意将自己的主业放在新药研发上，他表示目前有一款口服小分子减肥药正在临床阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有过15年留美经历的詹正云说：“在国内创新创业，我就是希望做一些产业化的创新，而不是写文章发专利。我们的战略目标一定是市场上现在还没有解决的、技术壁垒比较高的、附加值比较高的，希望能够解决一些新材料、癌症、罕见病方面‘卡脖子’的问题。让老百姓用得起新药，让企业用得起新材料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强托举的硬平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊到企业的成绩，唐雪明总会提及在上海的科研土壤里深深扎根的意义。他也曾表示，“创·在上海”国际创新创业大赛是一个很好的展示平台，能够帮助企业少走弯路，还能扩大企业的影响力，让企业能够更长远地走下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年首次举办至今，“创·在上海”国际创新创业大赛已陪伴创业者十三载，托起一颗又一颗科创明星。据悉，截至2024年，大赛累计吸引超7万家科创企业报名参赛，其中近920家企业在全国赛中斩获优秀。目前，大赛已持续八年保持地方赛区报名数全国第一、获奖数全国第一，成为加快科技创新和产业转型升级的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个专业的赛事平台，对于小微企业来说意义尤为显著。上海库曜新材料有限公司此次的参赛项目是界面材料之纳米防腐涂层。相关技术曾被德国、美国、日本的四家企业所垄断，而库曜的产品能够做到性能优于同类产品30%左右，且价格仅为它们的50%，不但可以摆脱技术垄断，还可以降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为一家年轻的从传统产业入手的企业，库曜也通过此次参赛拓宽了新的发展领域，未来将更多地在低空经济等新的市场需求上加大研发投入和市场投入。公司市场负责人王晓勤告诉记者，投资人和专家给予了很多实在的建议，比如在发展规划上不应局限于3-5年，而要布局更长远的发展计划。同时，更多资本的引入也让企业未来有更多底气追求更高端的人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“创业+资本”，始终是大赛的核心属性。数据显示，目前共计已有1.7万家优质企业通过大赛获得20亿元创新资金资助，进一步带动企业加大科技研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，此次赛事首次引入了“以投代评”机制，对近两年获得股权融资的企业开通了晋级大赛复赛的“绿色通道”。69家由上海未来产业基金、上海科创集团、科创母基金等国有资本以及国内外知名投资机构推荐的优质科技型企业在复赛中表现优秀，其中，52家企业获得市科委创新资金支持，立项率达75%，是平均立项率的3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总决赛上，赛事主办方和复旦管理学院共同启动了“未来之星创始人训练营”，从“赛前-赛中-赛后”为参赛企业免费提供全链条式专业化服务，并提供专业精准的辅导，帮助科技企业探索发展的新路径。政府、高校、资本等多元主体携手，努力构建政府公共服务与市场化专业服务联动的“孵+服+赋”三位一体生态体系，持续培育更多科技企业和科技企业家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从《哪吒2》到DeepSeek，科技创新创业正在从创新产品逻辑向高附加值服务逻辑转变。” 峰瑞资本创始合伙人李丰在主题分享环节指出，前者以长产业/制造链+产业工人+全球最大的商品市场为基础，诞生了新能源车、智能手机、无人机等新技术产品，后者以产业+工程师红利+快速发展的服务经济为基础，催生出人脸识别应用、DeepSeek等新技术服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国转型发展的国际化进程中，在上海优势资源和机遇的土壤上，李丰相信，未来在高附加值的方向上一定会出现非常多所谓的“DeepSeek时刻”，“但是一定要赶早，万一没赶早，等你出来就不会再被叫做‘DeepSeek时刻’了，因为大家习惯并接受了这种突破就是趋势。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740577809127_na6jM2_1740578205114.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405306"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;总决赛获奖名单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:00:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740578221097_PkPt2h_1740578221261.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251521</guid></item><item><title>人民日报头版：2025年，加大保障和改善民生力度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255657</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740608557450_2Ga6bZ_1740608566165.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341455933"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加大保障和改善民生力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——二〇二五年，中国经济这么干⑨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国式现代化，民生为大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“家事国事天下事，让人民过上幸福生活是头等大事。家家户户都盼着孩子能有好的教育，老人能有好的养老服务，年轻人能有更多发展机会。这些朴实的愿望，就是对美好生活的向往。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保障和改善民生没有终点。过去一年，基础养老金提高了，房贷利率下调了，直接结算范围扩大方便了异地就医，消费品以旧换新提高了生活品质……新的一年，各地区各部门牢记嘱托，落实中央经济工作会议各项决策部署，加大保障和改善民生力度，不断增强人民群众获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;落实就业优先，提升民生获得感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就业是最大的民生。今年以来，各地区各部门拿出更多举措，形成促就业合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次高校毕业生双选会，折射促进重点群体就业政策力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久，在四川成都市人社局与电子科技大学组织的双选会上，应届毕业生林波递简历、现场聊，并有老师给他做面试指导。最终，林波找到了心仪的工作，将开启职场新生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市人社局搭建起覆盖面广、精准度高的人才招聘平台，通过深度分析企业岗位与人才库信息，实现人岗智能匹配，招聘周期缩短、录用效率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人力资源社会保障部等9部门联合开展2025年“春暖农民工”服务行动，针对农民工大规模开展“送温暖”活动、提供“点对点”返乡返岗运输服务；2025年春风行动开展，劳务对接广泛进行……2025年，人力资源社会保障部将更加突出就业优先导向，加强重点人群就业支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场商业保险纠纷调解，见证加强灵活就业和新就业形态劳动者权益保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不到一小时，就拿到了医疗费用差额。”辽宁沈阳市的外卖员李欣说，今年初，他在送餐途中发生事故后入院治疗，外卖公司通过雇主责任险理赔支付了一笔医疗费，但还有部分医疗费差额公司不认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李欣找到沈阳市皇姑区新就业形态劳动者权益保障中心帮忙。在保障中心组织下，双方协商后达成一致，外卖公司一次性支付了差额费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高人民法院近日首次发布新就业形态劳动争议专题指导性案例，推动明确新就业形态劳动者的劳动关系认定问题；人力资源社会保障部持续推进新就业形态就业人员职业伤害保障试点……首都经济贸易大学中国新就业形态研究中心主任张成刚表示，有关部门加快探索新就业形态权益保障模式，创新灵活就业人员社会保险参保机制，让新就业群体更有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一座就业帮扶车间，体现就业帮扶政策落实成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制作宫灯骨架、粘贴金边……“家门口就能挣钱，这活儿挺适合我。”春节前夕，在河北邢台市骆庄乡，脱贫户王春花正忙着制作大红宫灯。加入了当地的就业帮扶车间，经过培训后，她成为制作宫灯的一把好手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢台市人社局就业服务中心主任王莉介绍，当地大力实施防止返贫就业攻坚行动，目前全市共认定帮扶车间39个，开发乡村公益岗带动就业1.4万余人，帮助更多困难群众在家门口有活干、有钱挣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久，2025年就业援助月专项活动在全国范围内启动。各地开展摸排走访，建立重点帮扶对象清单，支持就业困难人员、零就业家庭成员、登记失业人员等就业创业。人力资源社会保障部就业促进司有关负责人表示，人社部门对就业困难群体到企业就业或自主创业、灵活就业的，在税费、贷款、社保等方面给予多项政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦“一老一小”，提升民生幸福感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“60岁以上的老人只需办理300元的月卡就能去驿站吃饭，偶尔去也有不同的折扣。”湖北嘉鱼县潘家湾镇四邑村建起了养老服务驿站，村民熊成龙竖起大拇指夸赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中共中央国务院关于深化养老服务改革发展的意见》印发，首次提出加快健全覆盖城乡的县乡村三级养老服务网络；全国财政工作会议部署，2025年，将适当提高退休人员基本养老金，提高城乡居民基础养老金……今年以来，中央出台一系列政策措施，进一步夯实养老服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民政部相关负责人表示，2025年，民政部将制定促进老年人社会参与、维护老年人合法权益等政策措施，深入组织实施新时代“银龄行动”，探索老年人意定监护实施机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民大学国家发展与战略研究院研究员黄石松认为，要通过科技赋能加强老年健康与医养结合服务体系的构建；研究出台综合性政策，支持养老机构对护理类、功能代偿类、康复训练类等技术设备实施更新改造，以盘活存量养老资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“线上一次搞定，真方便。”在重庆大学附属三峡医院江南院区产科，刚当上爸爸的付先生在护士指导下通过“渝快办”手机端为孩子办理一系列证件。按以前的办理方式，他得到医院、派出所、医保局等单位分别提交手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，“新生儿出生一件事”在重庆市全面推行，市民只需在线上或者线下进行申报，就能一次性办完出生医学证明、户口登记、生育服务登记等7个事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“早上8点送了孩子上学再来上班，时间从容多了。”在广东广州市海珠区就业驿站，上午9点，周小萍到达“妈妈岗”，开始了一天的工作。今年47岁的周小萍是就业驿站“妈妈岗”的一名社工助理。与其他岗位不同，“妈妈岗”的工作时间、管理模式相对灵活，方便兼顾工作和育儿。目前，就业驿站在岗的“妈妈岗”员工有60多人，占全部员工人数的20%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为促进育儿妇女就业，让女性能够兼顾工作和家庭，广州市从2023年10月以来连续设立两批“妈妈岗”的用人单位名录，共涉及150家企业，共采集发布“妈妈岗”工作岗位1.41万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东提出，2025年要为超61万名孕妇免费提供地中海贫血等产前筛查；海南提出，对2025年1月1日零时以后出生的海南省户籍新生儿参加城乡居民医保实行全额资助；国家卫生健康委近期提出，2025年每千人口3岁以下婴幼儿托位数达到4.5个，全国新增普惠性托位66万个……为营造全社会支持生育的良好氛围，各地各部门迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国计划生育协会党组书记、常务副会长于学军建议，进一步凝聚生育友好合力，联合政府、企业、社会组织等多元主体，参与生育友好型社会建设。将以多种形式为家庭提供优生优育指导服务，构筑起群众身边的家庭科学育儿指导服务网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切实增强保障，提升民生安全感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没想到，在卫生院检查，市人民医院马上就能给出诊断意见。”前不久，江苏盐城市东台市新街镇的赵东海腹部剧烈疼痛，随即被送到新街镇卫生院接受CT检查。东台市人民医院的专家很快给出了诊断意见——枣核导致肠道穿孔。当天，赵东海被转诊到东台市人民医院，接受了手术治疗，转危为安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，东台市推进紧密型县域医共体建设，在东台市人民医院设立影像云诊中心。该医院影像专家可以在线实时诊断辖区内卫生院的患者影像，并给出诊断意见，有效解决了基层卫生院影像诊断能力不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医改让更多患者受益。目前，全国已有2171个县区开展了紧密型县域医共体建设，实现了以省为单位的全面推开。按照国家卫生健康委工作计划，到2025年底，90%以上的县要建立县域医共体，且紧密型的程度要有新提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取消门诊预交金，全国二、三级公立综合医院均提供儿科服务，推进基本医保基金即时结算，实施新版国家医保目录……聚焦“病有所医”“医有所保”，新年伊始，保障人民健康的改革举措稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，2025年浙江杭州市首次公租房集中办理入住开始，1412户保障家庭拿到了新家钥匙，在杭州工作的李先生就是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就在新家过年！”李先生拿到新家钥匙后非常欣喜。之前，为了节省租金，李先生一家三口租住在城中村自建房的单间。这次，他选中了一套两居室公租房，每月租金只要950元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年底，陕西西安市504套配售型保障性住房面市，广东深圳市推出3599套保障性租赁住房；今年，北京将建设保障性租赁住房5万套，竣工各类保障房8万套……年前年后，不少地方纷纷推出保障性住房惠民政策，努力实现群众住有所居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部提出，2025年将继续增加保障性住房供给，再帮助一大批新市民、青年、农民工等实现安居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这房子防风还保暖，我们一家四口很安心。”西藏定日县发生地震后仅4天，定日县曲洛乡措昂村村民索朗格桑就从临时安置帐篷住进了板房，板房内配置了电灯、暖炉、床等基本生活用具。当天，措昂村受灾群众51户共300余人都入住了板房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年10月底，民政部门累计实施临时救助603.3万人次。在全国69个地区开展服务类社会救助试点，探索出“物质+服务”的综合救助模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民政部相关负责人表示，2025年将持续健全社会救助体系，推进研究发展服务类社会救助的政策措施，推动完善低收入人口就业救助、产业帮扶等发展型政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…………&lt;/p&gt;&lt;p&gt;始终坚持以人民为中心，及时有效回应群众需求和关切，用心用情办好民生实事，不断提高人民生活水平，让现代化建设成果更多更公平惠及全体人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“党和政府永远是人民群众的强大依靠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本报记者刘洪超、游仪、姜晓丹、王欣悦参与采写）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 22:48:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740608661535_swMwAr_1740608661810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30255657</guid></item><item><title>欧盟外交与安全政策高级代表与美国务卿会谈取消</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30254971</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880683" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/05f2f74e-35a5-4fcd-ae6f-e2682247526e.jpg" data-imageid="341446874"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，欧盟外交与安全政策高级代表卡拉斯和美国国务卿鲁比奥原定于当日举行的会谈被取消。据悉，双方均将此归咎于日程安排上的问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 20:31:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740601914967_R2JG15_1740601915214.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30254971</guid></item><item><title>泽连斯基：28日将与美国总统特朗普举行会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30253717</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：乌克兰总统泽连斯基26日在视频讲话中说，乌克兰和美国团队正在为28日的谈判做准备，他当天将与美国总统特朗普举行会晤。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:42:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740598913779_5xGzXF_1740598913989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30253717</guid></item><item><title>美总统特朗普称4月2日起对墨西哥加拿大加征关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30253134</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880678" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/5358f94c-52f2-4700-95ee-7db8976d4bb8.jpg" data-imageid="341423976"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，美国总统特朗普在内阁会议上表示，美国将从4月2日起对进口自墨西哥的商品和进口自加拿大的非能源类商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还称，预计将很快宣布对欧盟输美商品加征关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:17:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740597436547_DG8rXZ_1740597436773.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30253134</guid></item><item><title>乌总理：乌政府批准与美国签署矿产框架协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30252126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880677" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/b924152a-e341-4841-867b-222017288ea4.jpg" data-imageid="341410500"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，乌克兰总理什梅加尔宣布，乌政府批准与美国签署矿产框架协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日稍早前，什梅加尔表示，乌克兰和美国已制定了矿产协议最终版本，乌政府当天将对此进行审议。该协议被称为“关于制定乌克兰重建投资基金规则和条件的协议”，这是一个具有法律效力的初步协议，未来将创建一个用于乌克兰重建的投资基金，乌克兰和美国将平等地管理该基金。什梅加尔称，乌方不考虑在没有安全保障的情况下签署任何协议，美国支持“乌克兰获得安全保障以建立持久和平的努力”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:31:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740594653147_AEFDdy_1740594653411.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30252126</guid></item><item><title>驻欧盟使团发言人就欧盟第16轮对俄制裁列单中国企业和个人事答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30252001</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：2月24日，欧盟宣布在第16轮对俄制裁中将部分中国企业和个人列入清单。中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;中方一贯反对没有国际法依据、未经联合国安理会授权的单边制裁。欧方做法于理无凭、于法无据，十分错误，我们表示强烈不满、坚决反对，已向欧方提出严正交涉。在乌克兰问题上，中方始终秉持客观公正立场，劝和促谈，致力于推动危机政治解决。我们敦促欧方立即停止在没有事实依据的情况下对中方抹黑推责，立即停止列单中国企业。中方将采取必要措施，坚决维护中国企业的正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:29:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740594483306_5Hba4Z_1740594483402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30252001</guid></item><item><title>驻米兰总领馆提醒中国游客加强安全防范</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251806</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当前正值米兰时装周，访意人流大增，不少中国公民遭遇盗抢案件，造成财物损失和出行困难。中国驻米兰总领馆再次提醒中国游客加强安全防范：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、妥善保管护照等身份证件，外出时在手机或电子邮箱中保存证件照片或携带复印件，以备不时之需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、低调出行“不炫富”，身处机场、火车站、旅游景点、餐厅和商业区等公共场所时，看管好随身物品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、对于自驾出行者，建议优先选择在人流量大、有人看管的停车场停车，离车时确认门窗紧锁，不将任何个人物品放置于车内，以免车窗被砸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、如不幸遭遇盗抢，请及时向当地警方报案。如丢失银行卡，应及时联系银行挂失冻结；如护照确已无法找回，请联系中国驻意大利使领馆补办旅行证件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关联系方式如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利宪兵电话：112意大利报警电话：113&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利火警电话：115意大利急救电话：118&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急热线（24小时）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0086-10-12308、0086-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻米兰总领馆领事保护电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0039-3272862927&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻意大利使馆领事保护电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0039-3939110852&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻佛罗伦萨总领馆领事保护电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0039-3357748753&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:07:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740593257339_k3dhBC_1740593257508.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251806</guid></item><item><title>特朗普召开第二任期首次内阁会议，马斯克出席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251802</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880674" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250227/3fc69e8e-e0df-4a85-b440-38961ddec971.jpg" data-imageid="341406524"&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，美国总统特朗普召开其第二任期的首次内阁会议。政府效率部负责人埃隆·马斯克，虽然并非内阁成员，也参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克表示，政府效率部的总体目标是帮助解决巨额财政赤字。马斯克称，美国根本无法承受每年2万亿美元的财政赤字。如果这种情况继续下去，美国将面临“破产”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 17:07:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740589638774_j3idGe_1740589638870.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251802</guid></item><item><title>“特朗普冲击”与印度经济疲软共同作用下，外资今年已抛售万亿卢比股票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251663</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740578763675_Ybc7FN_1740578770646.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405320"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月13日，美国华盛顿特区，美国总统特朗普与印度总理莫迪在白宫会晤。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度舆论近来注意到，外国基金经理正在持续出售印度股票。今年开年以来，这些代表着客户投资意愿的外国基金在不到两个月的时间内出售了价值超过1万亿印度卢比（约合人民币832亿元）的股票。受抛售现象影响，作为印度经济风向标的孟买敏感指数（Sensex）从去年9月底的86000点高点下跌了超过11000点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《印度时报》2月26日报道，去年10月以来，外国机构投资者（FII）所出售的印度股票价值超过2万亿印度卢比，这一数字比印度股市2023年创纪录的净流入价值1.7万亿卢比还要高。《今日印度》早前报道形容，FII对印度股票的抛售程度堪称“末日来临”，受影响者包括印度经济引以为傲的信息技术（IT）行业和其他各行各业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析人士表示，特朗普当选美国总统后，对印度的跨国资本投入出现回流到美国的现象。目前，美元和美国国债收益率有所上涨，这成为造成FII加大卖出力度的关键因素。“当美国10年期国债收益率超过4.5%时，外国基金不需要冒险投资新兴市场，尤其是像印度目前这样估值偏高的情况。”投资服务公司Geojit Financial Services首席投资策略师维贾雅库马尔（V K Vijayakumar）对《印度时报》表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即便印度现在很有吸引力，外国基金也没有足够的资金进行投资，因为资金正流回美国。”科塔克（Kotak）机构证券首席执行官兼联合负责人古普塔（Pratik Gupta）分析说。他还表示，印度股市过去几年的回报率超过20%，卢比汇率相对稳定，然而如今回报预期下降、汇率不稳定，印度资本利得税对FII的压力变得非常显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场参与者总结说，FII撤出印度股市的主要原因包括：因盈利增长和需求陷入疲软，印度对FII来说吸引力不足；印度卢比贬值，美元计价下的回报率较低。尽管新兴市场的基金经理们预计下半年会有资金流入，但鉴于印度经济增长放缓和相对较高的估值，印度不会是他们的首选投资地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是外界第一次关注到外资对印度股票的抛售现象。据环球网报道，印度股票平台Trendlyne统计显示，去年10月至11月，外国证券投资者已累计抛售价值超过1.2万亿印度卢比的印度股票，资金流出规模巨大。当时，野村证券判断说，印度经济已进入“周期性增长放缓”阶段，并认为印度央行对2024至2025财年GDP增速达7.2%的预期过于乐观。今年1月以来，多家机构对印度2024至2025财年经济增长率的预测大概在6.5％至6.8％范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，印度股市正面临FII投资情绪的低谷时刻。印媒Moneycontrol报道说，截至2月中旬，FII在印度的资产管理规模为64.78万亿卢比，是2024年3月以来的最低水平，比2024年9月的峰值77.96万亿卢比下降了13.18万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《印度时报》引述市场参与者的话报道称，尽管FII的抛售左右了印度股市表现，但总体来说，外资在印度市场的占比不算太大。外国投资者所持有的股票占印度市值的16%。在全球范围内，FII对印度的投入份额占比也不算高。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 15:42:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740578805084_sdPE22_1740578805224.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251663</guid></item><item><title>永安财险总经理空缺7年终迎补位，原总经理在内斗中离任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251393</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;时隔7年多，永安财险终于迎来新任总经理补位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，永安财产保险股份有限公司发布公告称，根据陕西金融监管局《关于周晖永安财产保险股份有限公司总经理任职资格的批复》（陕金监复〔2025〕22 号）和公司有关文件，周晖同志自2025年2月25日起任公司总经理，常磊同志不再担任公司临时负责人，不再行使总经理职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，永安财险总经理（总裁）为蒋明。2017年12月，永安财险发布公告称，经2017年12月6日永安财险第五届董事会2017年第12次临时会议审议，决定解聘蒋明永安财险总裁职务。当时，永安财险指定刘雄担任公司临时负责人，主持永安财险的日常经营工作。刘雄后长期担任永安财险党委副书记、主持工作的副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，周晖的此次任职此前已有端倪。2024年12月，陕西省委组织部发布干部任职公示，中国太平洋财产保险股份有限公司陕西分公司党委书记、总经理周晖，拟任省属其他企业正职。陕西省人民政府随后发布的关于周晖任职的通知显示，省政府于2024年12月26日研究，同意周晖为永安财产保险股份有限公司总经理人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番不再担任永安财险临时负责人的常磊为永安财险董事长。2022年2月，陕西省人民政府网站发布的任免通知称，同意常磊为永安财险董事长人选，常磊不再担任陕西金融资产管理股份有限公司副总经理。当年6月，常磊获批出任永安财险董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在常磊任职之前，永安财险原党委书记、董事长陶光强已于2021年8月被查。2016年2月，长期任职于延长石油的陶光强出任永安财险董事长、党委书记。而延长石油当时正是永安财险第一大股东，持股20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董事长被查，总经理长期缺位，凸显了永安财险的公司治理缺陷。早在2019年初，原银保监会披露的开年第一张罚单显示，永安财险因拒绝或者妨碍依法监督检查等问题，合计被罚50万元。银保监会一纸罚单也揭开了永安财险的内斗往事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罚单显示，在已知检查组进场情况下，永安财险决定于2017年12月6日上午9时召开董事会临时会议，拟审议《关于解聘蒋明同志公司总裁（总经理）职务的议案》。2017年12月4日下午，检查组在对董事会临时会议不知情的情况下，按照检查流程将现场检查事实确认会（以下简称确认会）时间定为12月6日上午9时并通知永安财险，要求总裁蒋明和统计负责人顾勇参加会议。此后，检查组得知永安财险将于同一时间召开董事会临时会议，并拟解除总裁蒋明的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月4日晚，检查组临时变更检查计划，约谈董事会秘书。检查组表示会议时间的冲突和解除蒋明总裁职务的议题将影响检查工作的开展，建议适当调整会议时间。董事会秘书表示无权决定，并将相关建议转告董事长。12月5日下午，检查组约谈董事长陶光强，要求适当延后董事会临时会议。陶光强在无正当理由的情况下，拒绝接受检查组的合理建议。12月6日上午，确认会和董事会临时会议同时召开，永安财险董事长和总裁均缺席确认会，影响了检查工作的正常进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了高管内斗，永安财险此前也长期存在股权问题，“复星系”与陕西国资两大阵营长期博弈。2017年12月21日，永安财险第二大股东复星集团曾就永安财险解聘总裁蒋明相关事宜发布说明。复星集团表示，永安保险董事会审议并通过解聘总裁蒋明的议案，主要是根据蒋明同志年龄原因。复星集团在说明中高度肯定了蒋明在永安保险的工作，还称已聘任蒋明同志担任集团副总裁，并继续作为永安董事，在复星的金融保险板块和永安发展上进一步发挥专业作用。当时亦有消息称，在永安财险审议解聘蒋明总裁职务的同一天，还有一份“关于罢免陶光强同志担任永安财产保险股份有限公司董事长职务”的议案在董事会临时会议上拟出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，“复星系”后逐渐减持永安财险股份，国资股东占比提升。目前，永安财险的实际控制人为陕西省人民政府国有资产监督管理委员会，其董事长、总经理均由陕西国资选派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，永安财险实现保险业务收入104.29亿元，净利润2.02亿元。截至去年末，该公司的核心偿付能力充足率、综合偿付能力充足率分别为267.70%、273.82%，最近两次风险综合评级结果均为BBB类。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:58:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740578443725_S1zdwe_1740578443919.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251393</guid></item><item><title>天津今年首次土地出让成交额逾38亿元，和平区地块刷新近7年楼面单价纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246849</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2月26日，天津拉开2025年土拍大幕。当日，天津以总金额38.3亿元成交7宗宅地。7宗宅地总规划建筑面积为33.81万平方米，分别位于和平区1宗、河东区2宗、津南区2宗、红桥区1宗、西青区1宗。其中，和平区山东路地块以溢价率8.82%成交，其余6宗宅地以底价成交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天津中原研究院指出，本轮土拍，国央企与品牌民企均有登场，更有地块溢价成交。企业拿地积极性回归，也为新房市场注入回暖信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院天津公司总经理赵玉国指出，和平区山东路地块楼面价创下了自2018年以来全市新高。2025年土地市场的稳健开局，预计将对后续市场产生积极影响。随着更多优质地块的入市，新房市场将迎来更多高品质产品，为购房者提供更多选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，和平区山东路地块起始楼面价39926元/平方米就已刷新天津近7年宅地单价地王纪录。该地块位于和平区山东路与哈密道交口，出让面积4007.4平方米，容积率最高1.7，总建筑面积6812.58平方米，起拍总价2.72亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块共有4家房企竞拍，经过21轮举牌，最终由天津津城建设开发有限公司、民企天津泰达建设集团控股的天津泰鸿房地产开发有限公司联合体以2.96亿元竞得，溢价率8.82%，成交楼面价43449元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中原研究院测算，叠加建安、税费等刚性成本后，项目综合成本将突破5万元/平方米大关。高成本压力下，预计开发商将精准定位高端市场，依托学区优势及低密产品特性，提升项目附加值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起拍价最高的是富民路1号地，该地块为纯宅地，位于河东区昆仑路与富民路交口，西至丰民路，北至国康道；土地面积37182平方米，容积率2.73，总建筑面积101340平方米，由中国500强民企山西鹏飞集团旗下天津和美房地产开发有限公司以底价11.71亿元拍得，楼面价11555元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是富民路1号地块的第三次登场，前两次均以“因故停牌”为由未能成交。根据天津中原研究院介绍，2021年，该地块首次挂牌，要求自持9000平方米租赁住房，配建5160平方米行政办公、3000平方米社区医院等，未计配建成本情况下，楼面地价约16226元/平方米。2023年6月，该地块第二次挂牌取消了自持住房部分，调整土地用途及配建要求，楼面地价降至15512元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次第三次挂牌，地块要求配建51班制教育地块，涵盖小学和初中学段，楼面地价进一步降至11555元/平方米。若计入学校配建成本，楼面地价约在13500-14500元/平方米之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河东区另一宗宅地为成林道与银梭路交口西北地块，该地块东至银梭路，南至金梭南道，西至韶山路，北至金梭北道；用地面积33739.9平方米，容积率最高1.3，地上建筑面积43860平方米，该地块包含教育用地，要求建有建筑面积5600平方米的15班规模的幼儿园，占地面积6050平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块由民企宏杰资产管理有限公司旗下成都宏岷城市建设发展有限公司、杭州宏临城市发展建设有限公司和国企天津市津嘉产业投资运营有限公司联合体以7.1亿元拍得，楼面价18557元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，津南区吉兆路与国盛道交口东北侧地块东至华兆路，南至国盛道，西至吉兆路，北至柳盛道；土地面积48079.7平方米，容积率2.1，最终由民企天津市环澳房地产开发有限公司以底价8.9亿元摘得，折合楼面价8815元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿地控股集团股份有限公司和天津津南城市建设投资有限公司、天津市海河建设发展投资有限公司合资的天津津城绿地房地产开发有限公司以底价拿下津南区咸水沽镇宅地。该地块出让面积20080.4平方米，容积率1.2，成交价格1.3254亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央企保利发展控股集团股份有限公司旗下天津保利广源房地产开发有限公司以底价4.07亿元摘得西青大寺镇（周庄子）地块。该地块位于西青区大寺镇梨双路南侧，东至现状空地，南至民富道，西至兴华四支北路，北至梨双路；土地面积27653.6平方米，容积率1.55，建筑面积42863平方米，折合楼面价9495元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山西建设投资集团有限公司旗下天津晋川房地产开发有限公司以2.27亿元摘得红桥区子牙河北路北侧地块，东至西于庄西路（规划路），南至子牙河北路，西至渔霞路（规划路），北至规划绿地；土地面积8660.5平方米，建筑面积18187平方米，折合楼面价12481元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:56:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740579047679_BrksnH_1740579047789.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246849</guid></item><item><title>泽连斯基宣布美方邀请其访问华盛顿，访美细节待商定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251754</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1880612" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250226/9d29363a-eabc-489e-82b1-0be18900ccd1.jpg" data-imageid="341406174"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰总统泽连斯基（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2月26日，乌克兰总统泽连斯基宣布美方邀请其访问华盛顿，但具体细节尚待商定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有消息人士称，美国和乌克兰就矿产协议条款达成一致。乌总统泽连斯基将于28日前往美国。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:52:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740581487371_RxjbWQ_1740581487623.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251754</guid></item><item><title>始祖鸟母公司去年扭亏：中国区营收增长五成，开拓女性户外市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247271</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;始祖鸟母公司亚玛芬体育上市一年后，年度业绩再创新高并实现扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日美股盘前，运动和户外品牌集团亚玛芬体育（NYSE:AS，Amer Sports）发布2024年第四季度及2024年年报。去年四季度实现收入16.36亿美元，同比增长23%；净利润0.15亿美元，实现扭亏为盈，上年同期为亏损0.93亿美元，毛利率增加370个基点至56.1%。2024年全年实现营收51.83亿美元，同比增长18%，超出原有预期；净利润0.73亿美元，实现扭亏为盈，去年同期亏损2.09亿美元，毛利率增加290个基点至55.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740538671458_EdS1jk_1740538688888.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341356681"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚玛芬去年四季度及年度财务指标&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，这是亚玛芬近年来首次实现年度盈利。据招股书及2023年财报披露的官方数据显示，2020年至2023年净亏损分别为2.37亿美元、1.26亿美元、2.53亿美元以及0.95亿美元，四年亏损共计超7亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚玛芬体育是全球标志性运动和户外品牌集团，自2019年起被安踏集团牵头的一个投资财团收购，于2024年2月初赴美上市，2023年营收为44亿美元。据悉，亚玛芬体育在全球拥有超过1.34万名员工，业务遍及40多个国家/地区，产品销往100多个国家/地区，主要分户外功能性服饰、山地户外服饰及装备和球类及球拍装备三个细分业务。高端户外装备品牌Arc'teryx（始祖鸟）、法国山地户外越野品牌Salomon（萨洛蒙）、美国网球装备品牌Wilson（威尔逊）是上述三个细分市场中的核心品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月25日收盘，亚玛芬体育报28.83美元/股，涨0.8%，盘后涨1.32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国市场业绩增速继续拔得头筹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚玛芬体育全球首席执行官郑捷在电话会上指出，去年第四季度集团所有细分板块和地区均表现强劲。当前亚玛芬各品牌已展现出高转化率与用户满意度，但整体份额仍较小，具备广阔的增长空间。在大中华区拥有强大且具有差异化的综合运营平台，旗下三大品牌全面保持强劲增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据财报显示，去年第四季度以及去年全年，亚玛芬在大中华区的营收增速继续拔得头筹，四季度实现收入3.84亿美元，同比增53.9%；去年实现收入12.98亿美元，同比增53.7%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740538677868_WDb5f2_1740538698601.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341356682"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚玛芬各地区业绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2024年第四季度成为亚玛芬体育发展历程中的一个重要财务转折点。”亚玛芬体育首席财务官Andrew Page表示，尽管外汇波动可能对2025年的财务表现略有影响，但始祖鸟持续的强劲增长势头，萨洛蒙鞋类业务的加速增长，以及在运动装备业务稳定的市场领先地位，相信亚玛芬体育将在2025年再次实现强劲的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚玛芬也在财报中发布了最新的年度及季度业绩指引，预计今年营收同比增长13%至15%，假设在当前汇率水平下，不利的外汇波动导致了250个基点的负面影响。预计今年毛利率为56.5%至57%，营业利润率为11.5%至12%。2025年第一季度预计收入增长14%至16%，假设在当前汇率水平下，不利的外汇波动导致了300个基点的负面影响；一季度毛利率预计为56.5%至57%，营业利润率为11%至11.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，预计今年整体户外功能性服饰板块收入增长约20%，业务板块营业利润率约为21%；山地户外服饰及装备收入增长率为低十位数，业务板块营业利润率约为9.5%；球类及球拍装备收入增长率为低至中个位数，业务板块营业利润率为3%至4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;始祖鸟计划今年新开25家至30家门店&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年各板块业绩均超出或符合原有预期。户外功能性服饰收入同比增长36%至21.94亿美元，山地户外服饰及装备收入同比增长9.6%至18.36亿美元，球类及球拍装备收入增长3.7%至11.54亿美元。前三项业务调整后经营利润分别同比增长19.5%、9%以及2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞋类和女士户外服装是亚玛芬发力的重点，此前管理层提及要不断扩宽品类，抓住始祖鸟和萨洛蒙鞋类产品的增长机会。此次电话会上，管理层回答投资者提问时表示，去年，鞋类销售额增长超六成，去年大部分时间里鞋类渗透率已达到近10%，并看到该业务在未来几年内渗透率将超过20%的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年第四季度，始祖鸟实现全地区、全渠道、全品类强劲增长，其中女性产品全地区实现双位数增长，增速显著超越男装及品牌均值。管理层在电话会上指出，2025年，始祖鸟将推出更具突破性的鞋履产品。通过自有零售网络与特定战略批发渠道协同，鞋履业务有望成长为规模化盈利通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;始祖鸟品牌一直以来被称为“户外顶流”，该品牌平均服装价格在4000元到6000元，国内网友调侃为“中产标配”。管理层在电话会上也指出，在始祖鸟品牌的引领下，高端户外功能性服饰品牌组合持续开拓市场空白并扩大份额，未来增长潜力依然巨大。展望未来，预计毛利率最高的始祖鸟品牌将继续成为集团利润持续增长的驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，始祖鸟店铺扩张策略有多种形式，从多层大型的Alpha旗舰店到小型的山城店铺。具体来看，第四季度，始祖鸟净新增8家零售门店，2024全年净新增门店达33家。其中核心地点包括中国开设的6家门店，日本开设的1家全新旗舰店以及美国盐湖城新增的1家门店。管理层在电话会上表示，对始祖鸟去年的新店业绩感到满意，2025年，始祖鸟计划保持2024年的开店节奏，约为25家至30家门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山地户外服饰及装备板块上，萨洛蒙鞋类和服装销售额目前占该板块的三分之二，较2022年的54%大幅增长。2024年，萨洛蒙运动鞋业务销售额突破10亿美元，但与全球1800亿美元的运动鞋市场相比，仍属于细分市场新锐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理层在电话会上指出，从长期来看，预计萨洛蒙鞋服业务将实现两位数的年增长率。将继续在大中华区扩张萨洛蒙专卖店，第四季度新增31家门店，包括自营店和合作店总数达到196家。相信，未来萨洛蒙有机会在一二线城市发展到数百家门店。到2025年，预计将在大中华区开设约100家新的萨洛蒙专卖店，包括合作店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球类及球拍装备方面，2024年，威尔胜鞋服业务销售额翻倍，占球类与球拍装备业务营收的10%。去年第四季度，中国市场净增6家威尔胜品牌门店，大中华区门店总数达43家；2025年计划新增约50家威尔胜网球360门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理层在电话会上指出，始祖鸟和萨洛蒙运动鞋的全球市场渗透率仍处于低位，但未来有着巨大的长期增长空间。尤其是在消费者对新锐运动鞋品牌接纳度显著提升的市场窗口期，萨洛蒙有望实现加速突破。对于威尔胜及冬季运动装备品牌方面，尽管高市场份额的品牌在其核心装备业务长期增速趋于平缓，但其鞋服业务，尤其是威尔胜360系列仍具可观增长空间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:45:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740540956618_7RHMKD_1740540956878.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30247271</guid></item><item><title>1.82万亿港元冻资创纪录，蜜雪冰城港股IPO被“哄抢”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248656</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740557258262_6spDr4_1740557258466.png" data-imageid="341371217"&gt;&lt;p&gt;蜜雪冰城融资认购额创港股历史纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，据富途牛牛数据显示，蜜雪冰城的港股公开招股从2月21日开始申购，于2月26日上午九点认购结束。面向散户投资者部分吸引了约1.82万亿港元的孖展贷款，获超额认购5266倍，成为现象级IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，富途证券认购额最高，达1.07万亿港元，辉力证券、信诚证券和老虎国际认购额分别为3300亿港元、1600亿港元和1113.75亿港元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1878384" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740556084849_Qbf7WK_1740556123542.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341370926"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源于富途牛牛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“孖展”一词来源于港股市场，是英文Margin的粤语音译，即保证金的意思，是香港对杠杆交易制度的叫法。换句话来说，“孖展”其实就是保证金融资。而“孖展认购”指的就是借钱打新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融资申购额方面，蜜雪冰城以1.82万亿港元的申购额，超越快手（01024.HK）1.26万亿港元的纪录，成为港股IPO的新晋“冻资王”。而此前已上市的三家茶饮公司奈雪的茶（2150.HK）、茶百道（2555.HK）、古茗（1364.HK），当时的申购热度均低于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，蜜雪冰城招股将于2月28日公布中签，3月3日将在港股上市。据此前公告显示，蜜雪冰城计划全球发售数量为1705.99万股H股，其中170.6万股H股于香港公开发售，1535.39万股H股于国际发售。发行价为202.5港元，每手100股，最低认购2.045万港元，募资总额约34.55亿港元。发行后总市值约763.55亿港元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1878395" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740556101917_rawWG3_1740556205851.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341370925"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源于富途牛牛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蜜雪冰城于本次IPO发行中引入五名基石投资者，包括英国资管巨头M&amp;amp;G Investments、红杉中国旗下HongShan Growth、博裕资本旗下Persistence Growth Limited、高瓴集团旗下HHLR Fund, L.P、美团龙珠旗下Long-Z Fund I, LP等，共认购2亿美元（约合15.58亿港元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有“性价比之王”之称的茶饮企业蜜雪冰城，提供单价约6元（约1美元）的现制果饮、茶饮、冰淇淋和咖啡等产品。旗下有现制茶饮品牌“蜜雪冰城”和现磨咖啡品牌“幸运咖”，前者核心产品的价格通常为2元至8元，后者于2017年推出，核心产品的价格通常为5元至10元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网介绍，1996年，蜜雪冰城创始人张红超前往郑州求学，并开始创业，1997年创立“寒流刨冰”（即蜜雪冰城前身）。2000年，张红超开设蜜雪冰城中西餐厅，三年后，张红超试水蜜雪冰城家常菜馆。直到2005年，张红超推出彼时定价2元的新鲜冰淇淋，打响了市场，让张红超开出了二十余家蜜雪冰城分店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，2022年9月，蜜雪冰城曾计划在A股上市，但最终未能成行。2024年1月2日，公司拟转向港股IPO。据招股书显示，在上市前的股东架构中，创始人张红超担任蜜雪冰城董事长兼执行董事，联合创始人张红甫担任执行董事兼首席执行官。张红超、张红甫为亲兄弟，也是公司的一致行动人，两人分别通过个人和青春无畏以及始于足下拥有公司42.78%和0.45%的股份，两人合计持股86.46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，据招股书显示，2021年至2023年蜜雪冰城分别实现收入为104亿元、136亿元、203亿元，其中2022年至2023年对应增速分别为31.2%、49.6%。期内利润分别为19亿元、20亿元、32亿元，其中2022年至2023年对应增速分别为5.3%、58.3%。2024年前三季度，蜜雪冰城营收187亿元，同比增超两成；期内利润为35亿元，同比增超四成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年至2023年以及2024年前九个月，蜜雪冰城毛利率分别为31.3%、28.3%、29.5%以及32.4%，门店网络分别实现了约228亿元、307亿元、478亿元及449亿元的终端零售额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来的战略，招股书指出，将持续拓展在中国的门店网络。对于“蜜雪冰城”品牌，会进一步开拓新的市场和深耕现有市场，对于“幸运咖”品牌，将加速在全国范围内的门店布局。就海外市场而言，将继续专注于开拓东南亚市场（包括印度尼西亚及越南）并继续扩大当地的加盟门店网络。此外，计划适时开拓其他市场以打造更加全球化的品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，茶饮公司方面，奈雪的茶已于2021年6月30日在港交所上市，成为“新式茶饮第一股”。茶百道也于去年4月23日登陆港交所，成为“加盟制茶饮第一股”。古茗则于今年2月12日在港交所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月26日港股收盘，餐饮股强势走强。奈雪的茶（2150.HK）涨超38%、茶百道（2555.HK）涨近9%、古茗（1364.HK）涨近7%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:42:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740557258262_6spDr4_1740557258466.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248656</guid></item><item><title>最高优惠75%！DeepSeek推错峰优惠，下调API夜间空闲时段价格</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249765</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740566166619_kMDCdk_1740566695800.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341382827"&gt;&lt;p&gt;国产大模型DeepSeek宣布API调用价格大幅下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，DeepSeek API开放平台宣布，即日起，北京时间每日00:30至08:30的夜间空闲时段，DeepSeek开放平台推出错峰优惠活动。在此期间，API调用价格大幅下调：DeepSeek-V3降至原价的50%，DeepSeek-R1低至25%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740565923128_Qn7BnC_1740566598385.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341382817"&gt;&lt;p&gt;可以看到，在上述优惠时间内，deepseek-chat的百万tokens输入（缓存命中）、百万tokens输入（缓存未命中）、百万tokens输出的价格分别为0.25元（5折）、1元（5折）和4元（5折）。deepseek-reasoner的百万tokens输入（缓存命中）、百万tokens输入（缓存未命中）、百万tokens输出的价格也分别为0.25元（2.5折）、1元（2.5折）和4元（2.5折）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;deepseek-chat 模型对应 DeepSeek-V3，deepseek-reasoner 模型对应 DeepSeek-R1。也就是说，在上述优惠时间内，二者的API调用价格被拉平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740566628822_55KY5C_1740566639517.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341382818"&gt;&lt;p&gt;DeepSeek称，鼓励用户充分利用这一时段，享受更经济更流畅的服务体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740573656847_B1zkZe_1740574128699.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341391851"&gt;&lt;p&gt;就在此前一天的2月25日，DeepSeek刚刚宣布已重新开放API充值。deepseek-chat模型优惠期结束，调用价格变更为每百万输入tokens 2元，每百万输出tokens 8元。此前的2月6日，DeepSeek曾暂停API服务充值，按钮显示灰色不可用状态。对此官方声明称：“当前服务器资源紧张，为避免对您造成业务影响，我们已暂停API服务充值。存量充值金额可继续调用，敬请谅解！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上周五，DeepSeek还宣布在本周连续五天开源五大软件库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引三位知情人士消息称，DeepSeek正在加速R2模型的发布计划，原计划为5月，现正努力提前。知情人士表示，新模型有望能生成更好的代码，并能够用英语以外的语言进行推理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:26:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740566704818_5zWctf_1740566705067.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249765</guid></item><item><title>中金公司、中国银河双双回应合并传言：经与控股股东确认不存在筹划传闻所称事项</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30250952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国国际金融股份有限公司（下称“中金公司”，601995.SH，03908.HK）与中国银河证券股份有限公司（下称“中国银河”，601881.SH，06881.HK）双双否认合并传闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日晚间，中金公司发布澄清公告称：“近日，公司关注到有市场传闻称公司将与中国银河进行合并。截至本公告披露日，公司未得到任何来自政府部门、监管机构或公司股东有关上述传闻的书面或口头的信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经公司与控股股东中央汇金投资有限责任公司确认，控股股东不存在筹划上述传闻所称事项或其他涉及公司的应披露而未披露的重大事项，公司亦无应披露而未披露的信息。”中金公司表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740576462686_rYe481_1740576537576.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341402021"&gt;&lt;p&gt;中国银河同日也发布澄清公告表示，公司关注到有市场传闻称公司将与中金公司进行合并。为避免相关传闻对社会各界和投资者造成误导，现予以澄清说明。“公司未得到任何来自于政府部门、监管机构或公司控股股东、实际控制人有关上述传闻的书面或口头的信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经公司与控股股东中国银河金融控股有限责任公司及实际控制人中央汇金投资有限责任公司确认，控股股东及实际控制人不存在筹划上述传闻所称事项或其他涉及公司的应披露而未披露的重大事项，公司亦无应披露而未披露的信息。”中国银河进一步表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740576527802_7RT4MD_1740576537592.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341402022"&gt;&lt;p&gt;2月26日午后，中金公司和中国银河合并传闻再起，两家公司股价双双异动，其中两家公司A股股价均在半小时内快速涨停，中金公司A股收报36.43元/股，中国银河A股收报16.2元/股；港股方面，中金公司收报16.22港元/股，涨19.09%；中国银河收报8.76港元/股，涨17.11%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740576852915_AE3wHe_1740576868987.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341402960"&gt;&lt;p&gt;消息面上，市场传闻称，中金公司拟与中国银河通过换股方式合并，组建一家资产规模达1930亿美元的券商巨头，成为中国第三大券商。同时，该合并计划已获中央批准，预计将在未来几周内正式宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，中金公司与中国银河的合并传闻由来已久，2023年11月13日一早，针对彼时的合并传闻，中国银河、中金公司也双双发布了澄清公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次中金公司与中国银河合并传闻再起，除了消息面影响，或也与近期“汇金系”券商扩容引发合并预期有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月14日，中国信达、东方资产与长城资产三家全国性金融资产管理公司（AMC）以及中国证券金融股份有限公司（下称“中证金融”）分别发布公告称，控股股东中华人民共和国财政部拟通过无偿划转的方式，将所持公司股份全部划转至中央汇金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而随着本次划转，中央汇金旗下的证券公司增至8家，分别是中国银河、中金公司、申万宏源、中信建投、光大证券、信达证券、东兴证券、长城国瑞证券。随着“汇金系”的券商队伍再度扩容，引发了市场关于“汇金系”券商合并的遐想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，中金公司、中国银河不仅同属中央汇金旗下，且两家公司之间的高层调动也有先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，中金公司成立于1995年，总部位于北京，在全国拥有200多个营业网点，2015年在香港联交所主板成功挂牌上市，2020年在上海证券交易所（下称“上交所”）挂牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司2024年三季报显示，截至报告期末，中央汇金直接持股比例为40.11%，是公司第一大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，中国银河设立于2007年1月26日，总部设在北京，注册资本为109.34亿元，2013年5月在香港联合交易所上市，2017年1月在上交所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券2024年三年报显示，公司第一大股东为中国银河金融控股有限责任公司，持股比例为47.43%。官网资料显示，中国银河金融控股有限责任公司是经国务院批准，由财政部和中央汇金投资有限责任公司共同发起，其中中央汇金的出资比例为69.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，截至2024年前三季度，中金公司营收为134.49亿元，归母净利润为28.58亿元，总资产为6553.80亿元；中国银河营收为270.86亿元，归母净利润为69.64亿元，总资产为7479.18亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:26:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740575229646_46QDi2_1740575229763.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30250952</guid></item><item><title>张璐已任中国人寿集团党委副书记，曾任职于中央和国家机关工委</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249998</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740575134800_TeYKmb_1740575134983.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341396604"&gt;&lt;p&gt;国寿集团再迎一名党委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，澎湃新闻记者注意到，中国人寿保险（集团）公司官网更新的集团领导信息显示，张璐已出任中国人寿保险（集团）公司党委副书记，位列2月中旬出任党委副书记的李祝用之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简历显示，张璐出生于1971年，拥有经济学硕士学位，2025年2月任现职。此前，他曾任中央和国家机关工委委员、基层组织建设指导部部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月14日上午，受中央组织部领导委托，中央组织部有关干部局负责同志出席中国人寿保险（集团）公司干部会议，宣布中央决定：李祝用同志任中国人寿保险（集团）公司党委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李祝用此前为中国人民保险集团股份有限公司党委委员、执行董事、副总裁、机关党委书记兼合规负责人、首席风险官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间以来，国寿集团人事调整频繁。2023年年底，已年满60周岁的国寿集团党委副书记、监事长郭新双卸任。2024年1月，建行北京市分行行长林朝晖已任国寿集团党委委员，后又担任副总裁。4月，时任国寿集团党委委员、副总裁吴少华到龄退休。5月，人保资产总裁黄本尧出任国寿集团党委委员，后又出任副总裁。8月，时任国寿集团党委副书记、总裁蔡希良任国寿集团党委书记，白涛卸任。10月，原证监会监察局副局长仲晖林任中央纪委国家监委驻中国人寿保险（集团）公司纪检监察组组长、国寿集团党委委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年3月，中国第一汽车集团有限公司党委常委、纪委书记、国家监委驻中国第一汽车集团有限公司监察专员董云鹏曾短暂出任中央纪委国家监委驻中国人寿保险（集团）公司纪检监察组组长、国寿集团党委委员。7月，中国航天科技集团有限公司网站日前更新后显示，董云鹏已任中国航天科技集团有限公司纪检监察组组长、党组成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，国寿集团领导班子为：董事长、党委书记蔡希良，党委副书记李祝用、张璐，党委委员、副总裁王凯，党委委员、副总裁、首席风险官杨丽平，党委委员、副总裁利明光、林朝晖、黄本尧，中央纪委国家监委驻中国人寿保险（集团）公司纪检监察组组长、国寿集团党委委员仲晖林。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:23:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740575134800_TeYKmb_1740575134983.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249998</guid></item><item><title>欧阳明高：原先害怕特斯拉FSD会赢者通吃，现在担心减轻了，因为有DeepSeek</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251247</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740577932860_87ZGSn_1740577952269.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341405082"&gt;&lt;p&gt;DeepSeek正在成为车圈的“新贵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，在中国电动汽车百人会论坛（2025）专家媒体交流会上，中国科学院院士、中国电动汽车百人会副理事长欧阳明高指出，当前已有20多家车企接入国产人工智能大模型DeepSeek，DeepSeek的创新势必将加速自动驾驶技术的发展，而智能汽车的发展则会进一步加剧市场竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧阳明高谈道，DeepSeek的创新将带来技术平权，消除垄断。使得竞争重新回到应用主导的场景。同时，DeepSeek的创新对国产芯片的推广利好。从一定要用先进制程的GPU走向可以使用成熟制程的GPU。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧阳明高还指出，DeepSeek的创新对各行各业的AI智能体应用高速发展将起到推动作用。具体对自动驾驶而言，DeepSeek的创新降低了端到端自动驾驶大模型算力和算法的技术门槛，将对我国自动驾驶的加速到来起到巨大的推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧阳明高看来，未来实现自动驾驶，需要自动驾驶技术路线转型到基于大模型的端到端模式，而DeepSeek可以作为端到端算法的基座大模型，来赋能自动驾驶技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“原先害怕特斯拉FSD（智能辅助驾驶功能）到中国后会赢者通吃，把中国的智能驾驶市场搅得天翻地覆。现在我这种担心减轻了，因为有了DeepSeek。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，DeepSeek影响的将不仅是自动驾驶。欧阳明高判断，新能源汽车领域的“人工智能+”会全面爆发，人工智能将会贯穿到汽车设计、制造、销售、维保的汽车全产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，“智能驾驶”几乎成了中国汽车行业唯一的关键词。各大车企纷纷加码高阶智驾，比亚迪喊出“全民智驾”的口号，长安汽车、岚图汽车、零跑汽车等此前对智驾并不“感冒”的车企也都纷纷高调宣布入场。而极氪、小鹏等新势力车企则表示将在2025年落地L3级自动驾驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，欧阳明高强调说，全民智驾的“智”是智能的“智”，不是自动驾驶的“自”。目前车企的NOA还是L2级或L2+级的智能辅助驾驶或部分自动驾驶，司机双手绝不能离开方向盘的。下一步难度更大的L3级有条件的自动驾驶、L4级高级自动驾驶的推广还需谨慎地循序渐进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他预测，要实现全无人驾驶与实现全固态电池的时间节点相近，有望在2027年实现技术初步上车，到2030年才有可能在中高级轿车中实现小规模的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在产业发展的阶段特点是，新造车势力大量涌入的阶段即将过去，新能源汽车领域后面不太可能再来新势力了。”欧阳明高判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，在智能化变革阶段，竞争会更加白热化，车企必须要做好准备进入“兼并重组的转折阶段”和“产业模式变革的预备阶段”，目前行业内主要的产业模式包括比亚迪的垂直整合模式、华为的智能生态模式、新势力互联网造车模式等，哪种模式可以在智能化时代脱颖而出，5年之内就会见分晓。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:20:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740577974596_RhHMK1_1740577974771.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251247</guid></item><item><title>杭州挂牌四宗主城区涉宅用地，起始总价94.44亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246659</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;持续高热的杭州土拍市场再推4宗主城区地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，杭州市区发布2025年第六批住宅用地挂牌公告，此次共出让4宗地块，出让土地面积189.21亩，起始总价94.44亿元，地块将于2025年3月28日交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据地块出让信息，此次出让的4宗地块分别位于上城区（2宗）和西湖区（2宗），地块实行自由竞价，按照价高者得的原则确定竞得人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院华东大区常务副总高院生指出，4宗地块全部位于主城区，分布在望江新城、钱二、蒋村、三墩等板块，均属于优质宝地。“望江单元SC0402-07、SC0401-09、SC0402-17 地块”在此次挂牌中最引人注目，地块位于上城区望江新城板块，并且所处位置极佳。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740554706520_fANYpM_1740554733929.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341370629"&gt;&lt;p&gt;杭政储出[2025]22号地块即上城区望江单元SC0402-07、SC0401-09、SC0402-17地块，该地块东至规划莫邪塘路，南至规划婺江路，西至规划始板桥直街，北至规划甘王路。地块的出让面积为72552平方米，出让地上建筑面积186327.7平方米，用途为住宅兼容商业商务兼容社会停车场用地，地块的起始总价达595791万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高院生指出，该地块所处位置极佳，地铁18号线海潮站、7号线莫邪塘站上盖，西面近杭州城站，南面是在建的K11购物艺术中心，周边环绕湖滨、武林、钱江新城等核心商圈。望江新城板块在限价时期价格曾达到69800元/平方米，近2年基本处于断供状态，预计海潮TOD地块的争夺将非常激烈，土拍地价有望继续拔高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次挂牌的另一宗上城区宅地位于钱二板块。地块信息显示，杭政储出[2025]21号地块为上城区四堡七堡单元JG1402-21（2）地块，地块东至规划东御路，南至规划钱塘路，西至四堡七堡单元JG1402-21（1）地块，北至艮山东路绿化。该地块的出让面积为14547平方米，出让地上建筑面积32003.4平方米，规划用途为住宅（设配套公建）用地，出让起始价125259万元，折合起始楼面价39139元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，该地块与地铁9号线五堡站距离在1公里范围内，地块东侧为绿城芝兰月华项目，后者由绿城在2024年10月22日竞得，并刷新板块地价记录，当时仍处于限价时期，目前限价放开后的表现值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一宗备受关注的地块为杭政储出[2025]24号地块，即西湖区蒋村文新单元XH030203-01（3）地块，该地块东至崇仁路，南至晴川街，西至规划XH030203-A3/Rcs-01（1）地块、规划XH030203-A33-01（2）地块，北至文一西路沿路绿地。该地块的出让面积为35470平方米，出让地上建筑面积39017平方米，用途为住宅（设配套公建）用地，地块起始总价159463万元，折合起始楼面价40870元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高院生指出，“蒋村文新单元XH030203-01（3）地块”位于西湖区蒋村板块，地理位置优越，临近西溪湿地，南侧为西湖区文体中心，1公里范围内有龙湖西溪天街、西溪银泰城等商业综合体。地块容积率仅1.1，有望打造纯叠墅类改善产品，所处蒋村板块多年来也没有低密项目入市，预计也将成为房企争夺的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭政储出[2025]23号地块为西湖区三墩单元XH010401-17（1）地块，地块东至蓬驾桥港绿化、规划三墩单元XH010401-17（2）地块，南至规划西园七路，西至规划蓬驾桥港路，北至西园九路。该地块出让土地面积19831平方米，出让地上建筑面积45611.3平方米，用途为住宅（设配套公建）用地，出让起始价63902万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，该地块位于西湖区三墩板块，地处西湖科技园，周围产业聚集，西侧是阿里巴巴云谷园区和菜鸟云谷产业园，东面紧挨中国移动集团浙江移动有限公司、杭州数字信息产业园等产业园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次，伴随着第六批住宅用地挂牌，今年3月，杭州已有至少10宗地块待出让，地块分别位于上城区（4宗）、滨江区（1宗）、萧山区（1宗）、西湖区（3宗）、钱塘区（1宗）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:16:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740555202114_4sMXsF_1740555202378.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30246659</guid></item><item><title>乌媒公布乌美矿产协议最终文本：共11点内容，美方有让步</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251461</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间2月26日，记者获悉，乌克兰真理报在内的多家媒体发布了乌克兰和美国即将签署的矿产协议最终文本，根据乌媒体公布的文本，该协议共11点内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基当天表示，与美国的矿产协议是框架协议，后续将进一步达成设立基金的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，据乌克兰媒体报道，协议将由乌副总理兼经济部长斯维里登科和美财长贝森特在两国元首见证下签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社26日消息，据乌克兰媒体25日报道，美国方面已就美乌矿产协议关键条款作出让步。按照新版协议，乌美将设立“乌克兰重建投资基金”，由两国共同注资和管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乌克兰《经济真理报》25日报道称，新版协议规定，乌方将以自然资源、港口和与自然资源相关的基础设施未来收益的50%向“乌克兰重建投资基金”注资。美方在新版协议中作出重大让步，包括删除了此前要求乌克兰出资额需达到5000亿美元的规定，删除了将美国对乌财政援助算作美国对该基金出资额的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，美方还同意将美国完全拥有该基金改为美乌共管，双方对该基金控制权重将依据各自对基金“实际贡献”划分。此外，协议补充条款规定，“未经对方书面授权，乌克兰或美国无权单独出售或转让该基金股权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《基辅独立报》援引新版协议内容报道，该基金的资金来源不包括已为乌克兰国家预算作出贡献的资源，“这意味着乌克兰最大的石油和天然气生产商——乌克兰石油天然气公司和乌克兰石油公司的业务将不受协议影响”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:13:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740578510906_HjEMWp_1740578511026.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251461</guid></item><item><title>河南农商银行首届领导班子出炉：郝惊涛、王炯分别任董事长、行长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249751</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;河南农村商业银行（下称“河南农商银行”）迎来首任董事长、行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，河南农商银行公告称，选举郝惊涛为河南农商银行第一届董事会董事长，王炯为河南农商银行第一届董事会副董事长；聘任王炯为河南农商银行行长，聘任梁生效、张涛、韩俊岭为河南农商银行副行长。以上高级管理人员任职资格已获监管部门核准。澎湃新闻发现，上述5人均为原河南农商联合银行领导班子成员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570270564_hPJfQk_1740570303714.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341384157"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，郝惊涛出生于1971年6月，此前为河南农村商业联合银行股份有限公司（下称“河南农商联合银行”）董事长。郝惊涛于2021年8月调任河南省农信联社党委副书记，次月获聘任为省农信联社主任，2021年11月获准出任河南省联社主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在调任河南农信系统前，郝惊涛任职于中原银行。2015年4月-2018年1月，郝惊涛任中原银行常务副行长，2018年初改任中原银行党委副书记、监事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再早前，郝惊涛曾先后任职于中国银行、中信银行、民生银行，曾任中国银行郑州城东支行副行长，中信银行贵州分行党委委员、副行长，民生银行合肥分行副行长等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，王炯出生于1968年6月，此前为河南农商联合银行党委副书记、行长，他是中原银行首任行长。2014年12月，王炯获准出任中原银行行长；2023年1月获准出任中原银行副董事长。2023年10月，王炯因工作调整辞去副董事长等职务。以此来看，郝惊涛和王炯曾在中原银行有过共事经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前，王炯曾先后任职于建设银行、广发银行、中信银行，先后担任广发银行郑州分行副总经理、中信银行郑州分行副行长、中信银行海口分行党委书记兼行长等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南农商银行由河南农商联合银行和郑州、新乡、濮阳、济源4市农商银行（农信社）、荥阳利丰村镇银行等共25家机构，以新设合并方式组建。河南农商银行继承25家机构全部资产、负债、业务、人员、网点以及其他一切权利义务。今年1月24日，河南农商银行获批筹建；2月24日，河南农商银行获批开业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:02:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570681729_eD5YwG_1740570681848.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249751</guid></item><item><title>特朗普“去多元化”风暴下，苹果为何逆流而上？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251230</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740576087328_pjsTFR_1740576103255.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341400949"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1月20日，在美国首都华盛顿国会大厦圆形大厅，特朗普在美国第47任总统就职典礼上发表讲话。  新华社/美联 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府上台后，华尔街和硅谷忙于考虑政策调整和战略转向，其中“去多元化”是重要议题之一。当地时间2月25日，苹果公司股东投票决定维持“多元化、公平与包容” （DEI）政策，否决了由美国国家公共政策研究中心（NCPPR）提出的政策审查提案。这与特朗普的政策背道而驰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，特朗普上任首日签署行政令，废除联邦政府“多元化、公平与包容”政策，称这些政策“激进”“浪费”。随后，白宫发言人确认，联邦人事管理局已致函政府各部门和机构负责人，要求他们1月22日开始关闭所有执行DEI政策的相关办公室并叫停相关项目，安排员工休假。一个月后，马里兰州一名联邦法官暂时阻止行政令的一部分，但是“去多元化”的种子已经播下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自诩为美国保守派智囊的 NCPPR近日起草了一份提案，敦促苹果公司停止DEI项目，称DEI 给公司带来了诉讼、声誉和财务风险。据美国哥伦比亚广播公司报道，苹果股东25日投票否决了该提案，该公司称其多元化计划是企业文化中不可或缺的一部分。苹果首席执行官库克在当天的会议问答环节表示，“我们的优势一直在于聘用最优秀的人才，然后形成一种合作文化。”他同时承认，随着围绕 DEI 的法律环境变化，公司可能需要修改其多元化政策的某些部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DEI可追溯到上世纪60年代美国的“平权运动”，旨在禁止基于种族、肤色、宗教、性别或国籍的歧视。多年来，美国各大公司、高校和机构致力于多元化的努力，通过尊重员工的性别、种族、年龄、性取向、文化背景等差异，创造一个公平的环境。随着多元化倡议成为主流，针对性的批评也随之而来，例如有不少声音认为此类计划为边缘化群体提供优惠待遇，特朗普和马斯克都曾明确表示反DEI政策 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，美国已有不少公司未雨绸缪，纷纷终止多元化项目，微软和波音公司解散了DEI部门。Meta今年1月10日宣布将撤销DEI政策，同日，亚马逊公司也证实，公司将停止部分多元化计划。尽管美国商界早已嗅到“去多元化”的大势，当特朗普签署行政令时，仍然令不少公司措手不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华盛顿邮报》21日报道，特朗普“去多元化”的行政令正在促使许多企业迅速调整政策。美国人力资源协会SHRM首席执行官说，自1月20日特朗普上台以来，惊慌失措的高管们纷纷打电话，称公司虽然在为特朗普上台后的”变革”做准备，但准备得还不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月初，谷歌宣布取消多元化招聘目标。高盛11日表示，将取消其上市公司董事会必须至少有两名多元化成员的要求。还有知情人士告诉《华尔街日报》，摩根大通、摩根士丹利和花旗集团正在 “删除或淡化”有关DEI政策的用语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普政府上台后，也有美国公司继续坚持致力于DEI的工作，除苹果之外，可口可乐公司本月表示，忽视DEI相关的努力对该公司的业务而言弊大于利，与百事可乐终结DEI政策的举措形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国一些企业为适应特朗普政府的政策而做出“去多元化”的调整，他们可能在另一个方向越走越远。美国国家工人权利研究所所长杰森·所罗门对美媒表示，许多 DEI 政策可以追溯到对反歧视法的遵守，放弃这些政策的公司将更容易遭到女性和有色人种的起诉，诉讼可能是有关薪水和就业机会上的歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普的 DEI 行动已经产生了寒蝉效应。” 为大型企业提供咨询的组织Gravity Research指出，美国企业当中出现一种感觉，“天哪，特朗普政府或他的盟友接下来可能会针对我们，我们需要为此做好准备。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:57:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740576207584_FQC5ZK_1740576207775.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30251230</guid></item><item><title>《生息之地》柏林“擒熊”：扎根土地创作，彰显“上海出品”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;作为上海电影集团“新人新作计划”孵化的重点项目，《生息之地》从剧本创投到国际获奖，全程彰显“上海出品”对艺术品质的坚守。影片的主创团队中，相当高的比例来自上海电影学院，而新一代的“学院派”们，也在用扎根土地的创作，深耕现实主义题材的时代表达。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚闭幕不久的柏林电影节上，由上海电影集团第一出品的影片《生息之地》斩获主竞赛单元最佳导演银熊奖。这是继2019年《地久天长》后，时隔六年华语电影再次问鼎世界三大电影节主竞赛单元重磅奖项。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/88.jpg" data-imageid="341384088"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》入围第75届柏林国际电影节主竞赛单元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生息之地》以1990年代初的中国北方乡村为背景，通过一名10岁少年的视角，描绘了河南商丘霸王台村一户普通农家的四季轮回。影片以纪实般的镜头语言，真实还原了春耕秋收、婚丧嫁娶等乡村生活场景，将中国农村的日常之美与人情伦理的温暖娓娓道来。片中大量使用河南方言对白，并由当地村民本色出演，以素人演员的质朴表演和长镜头调度，构建出跨越时空的情感共鸣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/89.jpg" data-imageid="341384089"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演霍猛凭《生息之地》获得第75届柏林国际电影节主竞赛单元“最佳导演奖”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/125.jpg" data-imageid="341384125"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演霍猛领奖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柏林电影节评委会的颁奖词深情赞誉：“在时代变迁的浪潮面前，这部电影带我们走进一个跨越几代人的社区，见证他们的生活与世代相传的习俗。电影细腻而深刻地描绘了人们在乡村生活中的温暖与挣扎、光明与黑暗，以及彼此之间深深的牵绊，让观众始终沉浸其中，无法移开目光……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上海电影集团“新人新作计划”孵化的重点项目，《生息之地》从剧本创投到国际获奖，全程彰显“上海出品”对艺术品质的坚守。影片的主创团队中，相当高的比例来自上海电影学院，而新一代的“学院派”们，也在用扎根土地的创作，深耕现实主义题材的时代表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，拍摄《生息之地》时，剧组住在老乡家，演员是当地村民，连道具都是从村民仓库淘来的老物件。这种创作方式或许不够“工业化”，却让作品带着泥土的温度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/142.jpg" data-imageid="341384142"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《生息之地》没有宏大叙事，而是聚焦一个普通村庄的四季日常。春耕时扬起的尘土、葬礼上撕心裂肺的哭丧、孩童在麦垛间追逐的身影，这些细节让人仿佛置身90年代的豫东平原。素人演员的方言对白和略显笨拙的表演，反而让故事更接近生活的真实肌理。葬礼与婚礼的交叉剪辑、长镜头下老牛犁地的节奏，这些看似平淡的画面，藏着中国乡村特有的生命哲学。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/145.jpg" data-imageid="341384145"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《生息之地》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了本身电影的故事和美学，影片的创作方法也质朴而充满匠心，甚至可以说，本身就是一场对土地虔诚的仪式。剧组在河南商丘酂城镇驻扎整年，拍摄与麦苗生长同步。摄制团队走遍30余个自然村，采集方言样本逾千条，复原出已消失二十年的木制农具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在两年前的创投阶段，北京电影学院文学系教授薛晓路就作为金鸡创投的评审对《生息之地》不吝赞美。她曾在点评环节表示，“这么多非职业演员都是你一个家庭一个家庭地选出来，这太值得尊敬了。”当时她还以北京电影学院教师的身份表示，“特别希望有机会请你来讲一次课，从编剧的角度、从演员的角度，如何把文字呈现出来，如何与演员沟通，这对于让电影学院的学生了解如何将一个个构思实现，是非常好的案例。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青年影评人水怪在柏林第一时间看片后感叹，“真是振奋人心又让人肃然起敬的青年表达”。在水怪看来《生息之地》是一部“有着全新的、鲜有的视角，有着对中国农村历史深刻洞察力的青年导演野心之作”，“霍猛是非常新的一代导演，即便同样的乡村叙事，不同于第五代第六代文学想象在前，导演自身经验与土地深度融合带来了全新的叙事。此处的婚丧嫁娶，生死相继若要去嫁接和类比城市中产的人生困顿，甚至是过于轻飘的。它当然也更不是所谓的风俗奇观，是非常罕见的由内生长出来的农村群像。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:54:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/384/559.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249920</guid></item><item><title>科创100、科创200指数编制方案修订，新股上市超12个月方可纳入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249848</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740569307917_m1iinw_1740569308108.png" data-imageid="341384033"&gt;&lt;p&gt;上证科创板100指数、上证科创板200指数的编制方案即将修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日，上海证券交易所（简称“上交所”）发布公告称，为进一步提升指数可投资性，上交所和中证指数有限公司决定修订上证科创板100指数和上证科创板200指数的编制方案，此次修订内容为：指数样本空间新股纳入时间要求修订为“上市时间超过12个月”，并按照指数新老样本划断的方式实施修订。编制方案其余部分保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述编制方案的修订将于2025年3月17日实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着科创板市场发展日益成熟，为更好反映科创板上市公司的整体表现，进一步统一科创板宽基指数编制规则。上交所与中证指数有限公司决定对科创100指数和科创200指数进行编制方案修订。”上交所表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科创100指数和科创200指数分别发布于2023年8月和2024年8月，分别反映科创板中等市值规模和较小市值规模上市公司证券的整体表现，与科创综指、科创50指数共同构成科创板规模指数系列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科创板设立初期，上市公司数量较少。为增强指数代表性，及时纳入新上市的公司，科创50、100、200指数发布时的新股纳入时间要求均为“上市时间满6个月”。经过五年多的发展，科创板上市公司数量不断增多，“硬科技”企业不断涌现，板块发展逐步成熟，良好发挥了注册制改革“试验田”作用。科创50指数已适用“上市满12个月”新股纳入时间规则，并保留大市值快速纳入规则；今年1月发布的科创综指也规定对于上市以来日均总市值排名在科创板前10名以外的证券，需于上市满12个月后计入指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步统一科创板宽基指数编制规则，本次拟对科创100、科创200指数编制方案进行合理优化，主要修订事项为：将新股纳入时间要求修订为“上市时间超过12个月”。编制方案其他部分保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为平稳推进指数修订实施，遵循指数可投资性原则，在充分征询市场机构的意见后，本次指数修订拟采用新老划断过渡方案，对新样本按照上市时间超过12个月进行筛选，对个别上市时间接近12个月的老样本，适当放宽纳入时间要求，从而减少指数不必要换入换出情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上交所表示，此次科创100和科创200指数的修订，将进一步统一科创板指数体系规则，增强指数投资性，有利于科创宽基指数产品在吸引增量资金入市、服务关键核心技术创新方面发挥更重要作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:51:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740569307917_m1iinw_1740569308108.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249848</guid></item><item><title>杭州富阳：非富阳籍购房人买新建商品住宅，享五年高速公路交通补贴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248713</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740557542174_7GHjyB_1740557542408.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341371282"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杭州富阳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月26日微信公众号“富阳发布”发布《2025年度富阳区房地产扶持政策（交通补贴）受理公告》，自2025年3月1日起受理浙江省杭州市富阳区房地产扶持政策（交通补贴）补贴的办理，购房人和其配偶名下的小客车，按照“一房两车”原则，在受理通过后的5年内享受交通补贴政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该举措依据2023年11月13日，杭州市富阳区人民政府办公室印发的《杭州市富阳区“提信心、扩消费、促发展”相关政策》，申报对象为2023年10月1日起，在富阳区购买新建商品住宅的&lt;strong&gt;非富阳籍购房人&lt;/strong&gt;。购房人在办理好所购商品住房不动产权证后可提交申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章明确，个人名下网约车为营运车，不能申报；申报人申请通过并公示结束后的次月起，5年内享受交通补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪些高速路段可以享受补贴？在杭新景高速公路杭州南、东洲岛、灵桥、富阳、龙门、场口收费站，杭徽高速公路杭州西收费站，杭州绕城西复线高速公路未来城互通、富阳北（银湖）、富阳西（富春）、鹿山、富阳南（大源）等12个收费站出入；出入口至少有一端在富阳境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补贴的次数是多少？按全年（实施时间段）单向累计不超过500次给予通行费补贴（超出500次的，按前500次补贴）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补贴的资金是当月返还吗？不是。审核公示成功后，次月开始实行通行费补贴，补贴资金于公示后的第2个月兑付至申报的银行卡内。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:25:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740557632277_TN5Dz3_1740557632553.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248713</guid></item><item><title>张晓宇获批出任友邦人寿董事长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249942</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570060686_rtQT2p_1740570074158.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="341384123"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张晓宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;友邦人寿新任董事长确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融监管总局近日披露的任职资格批复显示，核准张晓宇友邦人寿保险有限公司（下称友邦人寿）董事长的任职资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年11月，友邦人寿发布关于董事长变更情况的公告称，该公司董事长Lee Yuan Siong（李源祥）因工作安排原因，自2024年10月31日起不再担任友邦人寿董事及董事长，友邦人寿现任非执行董事陈荣声代为履行董事长职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周后，友邦保险集团宣布，友邦人寿总经理兼首席执行官张晓宇升任友邦保险集团区域首席执行官，分管中国内地、韩国、越南业务，其相关任职资格待监管部门核准后生效。他还将出任友邦保险集团执行委员会成员，并向集团首席执行官兼总裁李源祥汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓宇的总经理兼首席执行官职务，则由余宏接任，其相关任职资格仍待监管部门核准后生效。余宏将全面负责友邦人寿的日常运营与管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简历显示，张晓宇毕业于复旦大学并获得应用数学系硕士学位，拥有北美精算师资格认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从任职履历看，张晓宇毕业后便加入友邦，是从友邦成长起来的保险业高管。他于2000年加入原美国友邦保险有限公司上海分公司，曾先后在原友邦保险中国区精算部、行政管理部及业务发展部任职，原美国友邦保险有限公司上海分公司副总经理暨业务发展总监，原友邦保险中国区首席市场官、首席业务执行官，同时负责银行保险及直效营销/电话销售为主的多元营销渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年6月，张晓宇担任原友邦保险中国区首席执行官，负责友邦保险在中国内地的运营与管理。2020年6月，友邦人寿成立后，张晓宇出任该公司执行董事、总经理兼首席执行官，全面负责友邦人寿各项业务的运营与管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;友邦人寿是由友邦保险有限公司上海分公司“分改子”而来。2020年8月，友邦人寿在沪揭牌，成为全国首家外资独资寿险公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:24:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740570093087_2Bsmmt_1740570093268.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249942</guid></item><item><title>上线一个月，“车险好投保”平台已有超11万辆新能源汽车承保</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249808</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740568759035_iGzCx4_1740568759215.png" data-imageid="341383429"&gt;&lt;p&gt;“车险好投保”平台上线一个月后，相关数据披露。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2月26日，“车险好平台”平台微信公众号发布消息称，平台运行1个月以来，平稳有序承接高赔付风险新能源车险业务，切实解决新能源汽车“投保难”问题。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 截至2月25日，平台累计注册用户18.5万，首批接入的10家大中型财险公司已通过平台承保11.4万辆新能源汽车，覆盖家用汽车等非营运汽车和营运汽车，提供保险保障944.9亿元，最多时单日投保量已超过1万单。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “车险好投保”平台于2025年1月25日上午10:00正式上线，首批有10家大中型财险公司接入。据中国保险行业协会此前介绍，“车险好投保”平台为高赔付风险新能源汽车提供线上化的便利投保窗口，新能源车主可通过平台链接保险公司进行投保，保险公司不得拒保。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据此前安排，2月底，第二批20家左右财险公司将陆续接入平台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:06:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740568759035_iGzCx4_1740568759215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30249808</guid></item><item><title>2026年亚运会电竞项目公布：决胜巅峰彰显“出海”含金量</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/143.jpg" data-imageid="341370143"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;决胜巅峰入围2026年爱知·名古屋亚运会电子竞技项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来电竞圈最大的事情莫过于2026年爱知·名古屋亚运会电子竞技项目入围名单的公布，在多达11个项目中，中日厂商旗下的产品几乎各占半壁江山，除了可以预见到的东道主优势外，透过这份名单，中国游戏电竞当下的强势地位肉眼可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于杭州亚运会，新一届亚运会的电竞参赛项目有了很大程度的更替，仅保留了街霸、王者荣耀和英雄联盟，11个项目分别是竞技格斗（含街霸、铁拳、拳皇，只产生一枚金牌）、宝可梦大集结、王者荣耀、英雄联盟、PUBG Mobile（亚运版）、决胜巅峰、第五人格（亚运版）、永劫无间、GT赛车7、实况足球和魔法气泡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中GT赛车7、实况足球、魔法气泡和三个竞技格斗类项目都隶属于日本厂商的产品，宝可梦大集结情况较为特殊，由日本The Pokémon Company和腾讯共同打造，而在中国自主研发的游戏产品中，除了王者荣耀，决胜巅峰、永劫无间和第五人格都是新入围的项目，这些项目的“入亚”从不同层面都印证了中国电竞这些年的成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决胜巅峰作为上海沐瞳科技的拳头产品，进入亚运会一定程度上并不让人感到意外，就在2月24日，海外权威电竞数据网站Esports Charts发布了2024年度全球移动电竞收视排名，决胜巅峰总观看时长达到4.75亿小时，以压倒性优势登顶2024年度全球移动电竞观看量榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一款moba类手游，决胜巅峰2016年上线以来，很快在全球掀起热潮，截至 2024年底，游戏月活跃用户数量已突破1.1亿大关，总注册账号用户更是超过15亿。与产品端相对应的是，决胜巅峰2017年已经开始着力电竞领域的布局，以电竞出海作为方向，数年来，逐步在全球范围内构建起了专业化、国际化的电竞赛事生态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/144.jpg" data-imageid="341370144"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;决胜巅峰M6世界总决赛在线峰值观看人数排名全球赛事第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于亚运会而言，一款电竞项目能否入围，很大程度取决于该项目在全球尤其是亚洲范围内的受欢迎程度，目前决胜巅峰在东南亚、中亚、中东等地区赢得了海量用户的青睐，尤其值得一提的是，其赛事已经连续四届入选东南亚运动会正式比赛项目，而去年年底在马来西亚吉隆坡举行的决胜巅峰M6世界总决赛，则以412万的在线峰值观看人数排名全球赛事第二，同时位列全球移动电竞赛事榜首。从这个角度看，决胜巅峰入围爱知·名古屋亚运会电竞项目可谓众望所归，其“电竞出海”的含金量继续提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/145.jpg" data-imageid="341370145"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;永劫无间“入亚”，彰显彰上海作为“全球电竞之都”的引领地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，网易研发的永劫无间诞生时间并不长，2021年正式上线，但以其东方武侠美学与硬核竞技玩法很快风靡全球，一经上市便刷新国产买断制游戏销量记录，目前全球累计销量已突破4000万份。聚焦电竞方面，永劫无间上线当年，首届世界冠军赛就正式开启，此外，在全球还打造了以亚洲为核心的五大赛区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，2022年，《永劫无间》职业联赛（NBPL）落户上海临港，依托上海成熟的赛事运营体系、顶尖场馆设施及产业人才储备，NBPL很快发展成为全球最具影响力的职业电竞赛事之一，这也为永劫无间此次“入亚”奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决胜巅峰和永劫无间，恰恰是上海游戏电竞产业“走出去”和“引进来”的典范，体现了本土原创IP在国际化赛事标准下的强大生命力，在这个过程中，上海也再度以国际化电竞产业生态优势，为全球顶级赛事输送标杆性竞技项目，彰显“全球电竞之都”的引领地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从杭州到名古屋，电竞在亚运大家庭中的地位正在进一步夯实，作为全球电竞版图中的重要组成部分，在强大自研能力的基础上，着力国际化的中国电竞也注定将在亚运会上继续扮演重要角色。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:59:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/341/370/466.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30248542</guid></item></channel></rss>