<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>网络交易平台收费行为合规指南（征求意见稿）（全文）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875970</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;市场监管总局25日发布《网络交易平台收费行为合规指南（征求意见稿）》，面向社会公开征求意见。征求意见稿全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网络交易平台收费行为合规指南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（征求意见稿）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了规范和引导网络交易平台经营者收费行为，维护经营者合法权益，促进平台经济持续健康发展，依据《中华人民共和国价格法》《中华人民共和国电子商务法》等法律法规，制定本指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一条 本指南所称网络交易平台经营者（以下简称平台），是指在网络交易活动中，为交易双方或者多方提供网络经营场所、交易撮合、信息发布等服务，供交易双方或者多方独立开展网络交易活动的法人或者非法人组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本指南所称平台内经营者，是指通过网络交易平台销售商品或者提供服务的自然人、法人或者非法人组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本指南所称平台收费，是指平台向平台内经营者提供服务所收取的费用，包括但不限于佣金、抽成、注册费、手续费、会员费、技术服务费、信息服务费、营销推广费、广告费等形式。平台收取保证金等相关行为，参照适用本指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二条 平台根据自身经营成本，基于服务协议、交易规则、交易习惯等因素，遵循公平、合法和诚实信用的原则，充分考虑平台内经营者经营状况，依照相关法律法规规章，合理制定收费标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三条 鼓励平台根据自身技术创新和商业模式创新所形成的服务特点，在合法、合理、互惠互利的范围内采取灵活多样的定价策略，降低平台内经营者负担，促进平台和平台内经营者共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四条 鼓励平台向平台内经营者提供让利服务，加大对中小商户的收费优惠扶持力度，支持其生存和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五条 在发生自然灾害、突发公共卫生事件等情况下，鼓励平台主动承担社会责任，采取减免佣金、降低收费标准等帮扶政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六条 平台应当按照有关规定，落实合规管理主体责任，将平台的收费合规纳入平台内部合规组织建设、合规管理制度、合规风险管控、合规培训等，提升平台收费合规管理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七条 平台应当按照有关规定，加强与其经营规模和运营模式相适应的平台收费合规管理组织建设，配备熟悉平台收费合规管理的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八条 平台应当及时将有关平台收费的法律法规及监管规定要求转化为平台内部合规制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台应当建立动态更新机制，根据法律法规及监管规定要求的变化情况，及时修订完善平台收费合规管理制度，确保合规管理体系的适应性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九条 平台应当建立不合理收费行为风险识别评估机制，根据企业经营环境、业务特征、平台内经营者的反映及舆论曝光问题，及时识别处理平台经营活动中的收费合规风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励平台利用数据技术加强平台不合理收费风险监测与分析，提升对平台不合理收费风险的有效识别能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十条 平台应当加强防范不合理收费风险合规事前审核机制建设，在出台、修改平台收费规则或组织实施涉及平台收费有关经营活动前，应当由平台内部的合规管理组织或人员对涉及平台收费的合规情况进行审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励平台在其内部办公信息管理系统中嵌入合规审核环节，有效保障合规管理组织或人员独立开展审核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十一条 平台应当建立防范不合理收费风险合规培训机制，对相关人员特别是平台企业相关负责人进行培训，提升防范不合理收费风险的合规意识和能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十二条 鼓励平台营造守法、诚信、透明、公正的收费合规文化氛围。增强相关人员特别是平台企业相关负责人的收费守法合规自律意识，促进平台健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十三条 鼓励平台建立收费合规报告机制，或者在整体合规报告中纳入收费合规事项。鼓励平台向市场监管部门报告收费合规情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十四条 平台应当在首页显著位置，向平台内经营者或者其他收费对象持续公示平台收费项目、规则、标准等平台服务协议内容、交易规则信息或者上述信息的链接标识，确保平台内经营者或者其他收费对象能够便利、完整地阅览和下载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收费项目应当与服务内容对应，同一收费项目应当使用统一的名称、内容描述等要素。收费规则应当简洁明晰、通俗易懂。收费标准应当准确清楚、便于计算，根据不同交易条件实行不同收费标准的，应当标明交易条件及对应的收费标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台基于提供网络经营场所、交易撮合、信息发布等服务向平台内经营者收取费用的，应当向平台内经营者提供具体的收费项目、标准、金额等收费明细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五条 平台修改收费项目、规则、标准等平台服务协议内容或交易规则，应当在首页显著位置公开征求意见，公示拟修改的内容和理由，并采取合理措施确保有关各方能够及时充分表达意见。公示期应当不少于7日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台内经营者不接受修改内容，要求退出平台的，平台不得阻止，平台和平台内经营者按照修改前的协议承担相关责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十六条 平台修改涉及收费项目、规则、标准等平台服务协议内容，应当完整保存修改后的版本生效之日前三年的全部历史版本，确保平台内经营者或者其他收费对象能够便利、完整地阅览和下载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十七条 平台开展宣传推广、促销等活动，应当遵循平等自愿原则，不得强制或者变相强制平台内经营者参加并收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十八条 平台收取营销推广费应当清晰公示该收费的项目、规则、标准，确保平台内经营者可以准确核对费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台以点击、展示、转化等作为营销推广费计费标准的，应当以简明易懂的方式公示费用的计算方法，并向平台内经营者提供具体明细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十九条 平台组织平台内经营者开展优惠促销活动时，应当事先明确平台与平台内经营者之间关于优惠补贴的分担方式、比例等内容。在未与平台内经营者协商一致的情况下，不得向平台内经营者临时加收促销费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十条 平台应当严格履行向平台内经营者作出的减收、免收费用的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台前期提供免费服务的，后期未经依法在首页显著位置公开征求意见，并以显著方式提醒平台内经营者注意，不得随意变更规则收取费用。法律法规另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十一条 平台应当根据经营需要和交易风险审慎评估向平台内经营者收取保证金的必要性。经评估，必要性不充分的不得收取保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励平台合理采用经营者信用承保等方式，在确保消费者权益得到保护的同时，减轻平台内经营者缴纳保证金的资金负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十二条 基于消费者权益保护等确需向平台内经营者收取保证金的，平台要合理确定保证金收取标准和收取方式，可以一次性收取，也可以在额度内按经营收入的一定比例逐步提取，直至提取满额为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台与平台内经营者对保证金的法定孳息有约定的，按照约定取得；没有约定或者约定不明确的，按照交易习惯取得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台应当明确保证金退还的方式和程序，确保保证金封闭运行，严禁以任何形式挪用占用保证金，不得对保证金退还设置不合理条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十三条 平台应当严格遵守《中华人民共和国价格法》《中华人民共和国电子商务法》等有关法律法规规定，不得有下列不合理收费行为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）重复收费；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）只收费不服务、少服务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）转嫁应当由平台自身承担的费用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）向平台内经营者收取提供其基础经营数据的费用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）强制或者变相强制平台内经营者购买服务或者参加推广、促销活动并收费；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）利用不合理的保证金等形式变相收费或提高收费标准；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）提供相同商品或者服务，对具有同等交易条件的平台内经营者实行价格歧视；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）收取其他不合理费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前款第（八）项的不合理费用，可以结合成本、市场供需状况、行业属性、同类平台收费情况等相关因素综合判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十四条 平台内经营者认为平台收费超过合理水平的，可以向平台反映并提交相关材料。平台应当及时答复，并与平台内经营者积极协商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对平台内经营者反映集中的问题，平台应当进行研究评估，对不合理的收费规则及时修改完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十五条 平台应当配合市场监管部门监督检查，及时按要求如实提供所需资料和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管部门在依法进行监督检查过程中，可以要求平台提供相关收费情况、确定收费标准的测算依据和测算过程、说明收费的合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十六条 鼓励行业协会、商会加强行业自律，依法依规与平台建立沟通协商机制，协助市场监管部门，规范平台收费行为，引导平台加大对平台内经营者扶持力度，更好维护平台内经营者特别是中小企业和商户合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十七条 本指南对平台收费行为合规作出一般性指引。法律法规规章、政策性文件对平台收费行为有专门规定的，从其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十八条 本指南由国家市场监督管理总局负责解释。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 07:25:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875970</guid></item><item><title>市场监管总局价监竞争局有关负责同志就《网络交易平台收费行为合规指南（征求意见稿）》答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875942</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;问题1：市场监管总局针对平台收费制定《指南》的主要考虑是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：近年来，我国平台经济快速发展，在促进消费、扩大就业、推动创新等方面发挥了重要作用。党中央、国务院高度重视平台经济规范健康持续发展。目前，我国平台经济发展涉及数千万网络经营主体、众多灵活就业人员、9亿多网络消费者，赋能实体经济千行百业，成为一个覆盖面广、包容性强、开放度高的生态系统。平台经济健康发展，不仅是平台企业健康发展，更是整个生态持续繁荣。平台企业开展经营服务过程中，会向平台内经营者收取佣金、抽成、会员费、技术服务费、信息服务费、营销推广费等，这些费用构成了平台收入的基本来源。同时，平台的商户也反映，平台存在收费名目繁多、计算方法复杂、平台收费不透明等问题。许多平台企业在发展过程中逐渐健全合规管理机制，但在收费行为方面，其内部合规管理制度还不够完善，导致平台企业收费风险防控不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中华人民共和国价格法》第七条规定经营者定价，应当遵循公平、合法和诚实信用的原则，《中华人民共和国电子商务法》第三十五条规定平台不得向平台内经营者收取不合理费用。为指导平台企业加强收费行为合规管理，进一步推动平台收费公平、合法、诚信，我们起草了《指南》，指明平台根据自身经营成本，基于服务协议、交易规则、交易习惯等因素，遵循公平、合法和诚实信用的原则，充分考虑平台内经营者经营状况，依照相关法律法规规章，合理制定收费标准，明确了平台收费行为应当考量的基本因素和遵循的基本原则、基本要求，为规范平台收费行为提供基本指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题2：《指南》的主要内容有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：《指南》共28条，主要内容包括5个方面：一是明确平台收费要遵循的原则。平台收费应当遵循公平、合法和诚实信用的原则，基于服务协议、交易规则、交易习惯等因素，综合考虑经营成本及平台内经营者经营状况。二是倡导降低平台内经营者负担。鼓励平台在合法、合理、互惠互利的范围内采取灵活多样的定价策略，对平台内经营者特别是中小商户提供让利或减免扶持，主动承担社会责任，减轻平台内经营者经营负担。三是强化平台合规自律。要求平台按照有关规定，落实合规管理主体责任，健全合规管理组织、配备合规管理人员，建立不合理收费风险识别评估、防范收费风险的事前合规审核等机制，提升平台收费合规管理能力。四是规范平台收费行为。明确平台要合理制定收费标准，健全收费规则、收费公示等制度机制，严格履行减收、免收费用承诺，审慎评估收取保证金必要性，按照平等自愿原则开展推广服务，保障平台内经营者知情权和选择权。同时，明确了重复收费、只收费不服务、转嫁应由平台自身承担的费用等8种不合理收费行为。五是加强监督与实施。要求平台及时反馈平台内经营者收费关切，主动配合监督检查，加强行业自律，公平参与市场竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题3：《指南》对平台企业建立收费合规制度提出哪些要求？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：《指南》对平台企业如何建立收费合规制度提出了明确要求。《指南》出台后，平台要落实合规管理主体责任，将平台收费合规纳入内部合规组织建设、合规管理制度、合规风险管控、合规培训等。一是健全合规管理组织、配备合规管理人员。二是及时将有关平台收费的法律法规及监管规定要求转化为平台内部合规制度，并建立动态更新机制，确保合规管理体系的适应性和有效性。三是建立不合理收费行为风险识别评估机制，及时识别处理平台经营活动中的收费合规风险。四是加强防范不合理收费风险合规事前审核机制建设，在出台、修改平台收费规则或组织实施涉及平台收费有关经营活动前，由平台内部的合规管理组织或人员对涉及平台收费的合规情况进行审核。五是建立防范不合理收费风险合规培训机制，对相关人员特别是平台企业相关负责人进行培训，提升防范不合理收费风险的合规意识和能力。六是营造收费合规文化氛围，增强相关人员特别是平台企业相关负责人的收费守法合规自律意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题4：《指南》对强化平台收费公开透明提出哪些要求？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：《指南》设置了多项条款，强化平台收费公开透明，主要包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是明确平台收费规则公示义务。平台应当在首页显著位置，向平台内经营者或者其他收费对象持续公示平台收费项目、规则、标准等协议内容、规则信息或信息的链接标识。平台在收取营销推广费时，应当清晰公示该收费的项目、规则、标准，确保平台内经营者可以准确核对费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是明确修改规则需依法公开征求意见。平台修改收费项目、规则、标准等平台服务协议内容或交易规则，应当在首页显著位置公开征求意见，公示期不少于7日。对平台内经营者反映集中的问题，平台应当进行研究评估，对不合理的收费规则及时修改完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是明确收费规则历史版本保存时间。平台修改涉及收费项目、规则、标准等平台服务协议内容，应当完整保存修改后的版本生效之日前三年的全部历史版本，确保平台内经营者或者其他收费对象能够便利、完整地阅览和下载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题5：《指南》明确规定了平台不得向平台内经营者收取哪些不合理费用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：我们经过前期调研、座谈，梳理平台收费的热点舆情情况、平台内经营者反映较为集中的问题，在《指南》中将平台不合理收费细化为多种具体情形，明确规定了平台不得向平台内经营者重复收费，只收费不服务、少服务，转嫁应当由平台自身承担的费用，向平台内经营者收取提供其基础经营数据的费用，强制或者变相强制平台内经营者购买服务或者参加推广、促销活动并收费，利用不合理的保证金等形式变相收费或提高收费标准，提供相同商品或者服务对具有同等交易条件的平台内经营者实行价格歧视等。从总体上看，判定平台收费是否不合理，可以结合成本、市场供需状况、行业属性、同类平台收费情况等相关因素综合判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题6：未来《指南》的出台将对平台经济有何积极影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：总体上看，《指南》的出台，标志着我国平台经济监管政策体系的进一步完善。《指南》以问题为导向，针对纠治平台收费不透明、不合理等问题提出了具体要求。同时，还强调平台企业的自我规范、自我监督，提高平台企业落实合规管理主体责任的主动性，推动形成政府监管与企业自律相结合的治理格局。《指南》对保障平台内经营者知情权、选择权等合法权益作出明确规定，鼓励平台采取多种措施降低经营者负担，提供让利或减免扶持，对平台内经营者有关收费问题的关切也要及时予以反馈。未来，随着《指南》的落地实施，将有助于平台企业优化收费合规建设，推动行业健康发展，构建平台和平台内经营者和谐共生的良好生态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 07:10:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748157675095_C7pfMs_1748157675261.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875942</guid></item><item><title>《网络交易平台收费行为合规指南》面向社会征求意见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875935</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为规范网络交易平台向平台内经营者收取佣金、抽成、会员费、技术服务费、信息服务费、营销推广费等收费行为，维护平台内经营者合法权益，促进平台经济健康有序发展，近日，市场监管总局研究起草了《网络交易平台收费行为合规指南（征求意见稿）》（以下简称《指南》），并向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指南》共28条，主要内容包括5个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是明确平台收费要遵循的原则。平台收费应当遵循公平、合法和诚实信用的原则，基于服务协议、交易规则、交易习惯等因素，综合考虑经营成本及平台内经营者经营状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是倡导降低平台内经营者负担。鼓励平台在合法、合理、互惠互利的范围内采取灵活多样的定价策略，对平台内经营者特别是中小商户提供让利或减免扶持，主动承担社会责任，减轻平台内经营者经营负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是强化平台合规自律。要求平台按照有关规定，落实合规管理主体责任，健全合规管理组织、配备合规管理人员，建立不合理收费风险识别评估、防范收费风险的事前合规审核等机制，提升平台收费合规管理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是规范平台收费行为。明确平台要合理制定收费标准，健全收费规则、收费公示等制度机制，严格履行减收、免收费用承诺，审慎评估收取保证金必要性，按照平等自愿原则开展推广服务，保障平台内经营者知情权和选择权。同时，明确了重复收费、只收费不服务、转嫁应由平台自身承担的费用等8种不合理收费行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是加强监督与实施。要求平台及时反馈平台内经营者收费关切，主动配合监督检查，加强行业自律，公平参与市场竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，市场监管总局将根据社会公开征求意见反馈情况完善《指南》内容，尽快出台实施，进一步健全平台经济常态化监管制度，持续规范平台收费行为，推动平台经济有序健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 07:01:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748157427980_AMzmHe_1748157428134.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875935</guid></item><item><title>英国保守党内斗加剧，约翰逊要“王者归来”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875853</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;英国前首相鲍里斯·约翰逊又将上演“王者归来”？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748151213354_ZphATz_1748151278409.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349062107"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英国前首相鲍里斯·约翰逊 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》5月25日报道，英国媒体称，英国保守党高层正在“密谋推翻凯米·巴德诺赫的党首地位，旨在让鲍里斯·约翰逊重返政坛”。报道称，保守党高层之所以“磨刀霍霍”准备对付巴德诺赫，是因为在近期的一份民调中，保守党在英国的支持率已经惨跌至“耻辱的”第四位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据塔斯社报道，5月20日，民调机构YouGov公布了一份最新民调。结果显示，英国保守党的民调支持率已滑落至第四位，甚至不敌自由民主党，而奈杰尔·法拉奇领导的、脱胎于英国脱离欧盟党的英国改革党以29％支持率位居榜首，执政党工党以22%位居第二。更令保守党党内震惊的是，另一项民调显示：若由鲍里斯领军，保守党将以26%支持率重夺榜首，远超改革党23%和工党22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在英国媒体捅破保守党内部密谋之前，关于保守党内部有人想要推动约翰逊“回归”的消息已经在伦敦政治圈流传了一阵了。自5月2日在英国地方选举中，保守党遭遇惨败、改革党取得大胜以来，保守党内部对巴德诺赫的不满就日益滋长。《赫芬顿邮报》英国版5月23日刊文称，“威斯敏斯特宫现在充斥着约翰逊要重回下议院的传言。”报道援引已经转投改革党的前保守党人蒂姆·蒙哥马利的话称，“他一直都想回来，但到目前为止，（他实现回归）的态势可能比我们大多数人意识到的都更明显。”报道称，一些保守党议员甚至愿意放弃自己的议席，从而为约翰逊重新参政提供机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《经济学人》杂志21日刊文称，英国政坛瞬息万变，怀旧情怀来得也快，失败也会变成“可爱的小缺点”。“至少你知道鲍里斯会给你带来什么，”唐卡斯特的一名选民在一次焦点小组讨论中说，“你得到了一个彻头彻尾的白痴，他只是说了他所看到的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《每日电讯报》5月9日援引民调专家卢克·特里尔的话称，在近期的一系列民调中，“鲍里斯·约翰逊令人惊讶地获得了保守党内部，特别是那些倾向改革派的人士的支持，他似乎通过了所谓‘非典型保守党人’的测试。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，有关“约翰逊回归”的传言，可能更像是屡屡受挫的保守党内部权力斗争的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《每日电讯报》称，保守党在大约10年的时间里已经更换了5位党首，其中就包括约翰逊本人，“没有理由相信巴德诺赫的下台能够解决保守党的问题。保守党这艘船正在漏水，如果甲板上再次发生叛变，它就有彻底沉没的危险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《经济学人》称，“纯粹的绝望”解释了为什么保守党人会考虑这个想法。“民调显示只有约翰逊能战胜法拉奇，但他真的能保证胜利吗？毕竟对于一个濒临死亡的政党来说，即使选举产生的是一个‘悬浮议会’都能被视为一场胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而处于这场流言旋涡中心的当事人，似乎对这些事情并不太关心。据英国《卫报》24日报道，约翰逊和妻子凯莉·约翰逊当天通过社交平台宣布，他们迎来了自己的第四个孩子。约翰逊在社交平台发文称，“我感觉自己太幸运了。我们都被你迷住了。自从你出生以来，我几乎一分钟都没睡过，因为我简直无法停止欣赏你那可爱的模样。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 06:25:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748151266650_nX7jM1_1748151266830.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875853</guid></item><item><title>习近平主席特使、教育部部长怀进鹏出席厄瓜多尔总统就职仪式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875520</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月24日，应厄瓜多尔共和国总统诺沃亚邀请，国家主席习近平特使、教育部部长怀进鹏在厄瓜多尔首都基多出席厄总统诺沃亚就职仪式。23日，诺沃亚在总统府会见怀进鹏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怀进鹏向诺沃亚转达了习近平主席的亲切问候和良好祝愿。怀进鹏表示，中国和厄瓜多尔是好朋友、好伙伴。建交45年来，两国关系稳步发展，各领域合作成果丰硕。中方始终从战略高度和长远角度看待中厄关系发展，愿同厄方共同落实好两国元首重要共识，推动中厄全面战略伙伴关系取得更多成果，更好造福两国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺沃亚请怀进鹏转达他对习近平主席的诚挚问候和良好祝愿，感谢习近平主席派特使出席其就职仪式。诺沃亚表示，厄方始终坚定恪守一个中国原则，新一届政府热切期待在更多领域加强同中方务实合作，不断深化两国全面战略伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 05:24:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748145558634_mFGRDs_1748145558844.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875520</guid></item><item><title>《义勇军进行曲》90周年，音乐情景剧《励国之歌》复旦首演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月25日晚，复旦大学相辉堂，一部重现《义勇军进行曲》创作始末的音乐情景剧《励国之歌》在此首演。演出最后，熟悉的旋律响起，全场观众自发与台上演员一同高声合唱“起来，不愿做奴隶的人们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;90年前，1935年5月24日，电影《风云儿女》在金城大戏院（现名黄浦剧场）盛大首映，其主题曲《义勇军进行曲》也在当日首次唱响。这首歌激发起无数中华儿女的爱国热情。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/28aa5d75-fe91-4c8f-8abc-80d2ae26e7a2.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/28aa5d75-fe91-4c8f-8abc-80d2ae26e7a2.jpeg" data-height="1280" data-width="1920" data-filesize="142828" class="ait_item_box img_default" data-id="349034587"&gt;&lt;p&gt;今年是《义勇军进行曲》诞生90周年，也是复旦大学建校120周年，而电影《风云儿女》的拍摄地就在复旦大学所在的上海杨浦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐情景剧《励国之歌》由上海戏剧学院导演系副教授石俊执导，上戏、上音、立达等多所艺术高校的四十多名师生经过两个多月的创排完成。演出以田汉和聂耳的日记与书信为重要线索，围绕《义勇军进行曲》歌词与旋律的创作背景徐徐展开。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/4f81e19f-c509-43df-837d-ea4cf2dc4d40.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/4f81e19f-c509-43df-837d-ea4cf2dc4d40.jpeg" data-height="1280" data-width="1920" data-filesize="113516" class="ait_item_box img_default" data-id="349034586"&gt;&lt;p&gt;舞台上，演员们演绎出一段真实的历史。剧中很多台词和情节都源自历史真实资料。词作者田汉在艰难境遇下，愤于民族的危难，挥笔写下振奋人心的《义勇军进行曲》歌词；曲作者聂耳则怀揣满腔热血，奔波四方，为曲谱注入灵魂。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/1ae585bb-53f1-4162-a276-6fab1c7007a5.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/1ae585bb-53f1-4162-a276-6fab1c7007a5.jpeg" data-height="733" data-width="1100" data-filesize="130947" class="ait_item_box img_default" data-id="349034585"&gt;&lt;p&gt;该剧导演石俊多年前就创作过歌剧《国之当歌》，对于国歌的历史和故事十分熟悉。他介绍说，这部剧除了展现广为人知的词曲作者田汉和聂耳的故事，也还原了90年前为了这首歌的诞生，许许多多文化人做出的努力。包括电影《风云儿女》主创人员许幸之、王人美、袁牧之等，他们在中华民族生死存亡的危难时刻，以文学、诗歌、音乐、电影等艺术表达为武器，唤起民众斗志的动人故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中主人公袁牧之、王人美及司徒慧敏等都是中国电影史上的重要人物。袁牧之日后成为了新中国第一任电影局局长，司徒慧敏则在成为了新中国文化部副部长。而《风云儿女》是摄影吴印咸的电影处女作，他后来成为了北京电影学院摄影系主任和副院长。观众透过舞台上泛黄的历史影像与沉浸式的舞台演绎，在现场音乐演奏中，穿越时空，和这些文化名人共同回望重溯了这段国歌诞生的热血历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《励国之歌》在复旦大学的这场演出由复旦大学党委宣传部、上海市杨浦区文化和旅游局主办，上海市杨浦区红色文化发展中心（国歌展示馆）承办，田汉基金会协办。据悉，这部音乐情景剧之后还将在相关红色场馆、社区和大学展演。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 04:45:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748139558890_SbkDzm_1748139559064.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873954</guid></item><item><title>助飞青年戏剧人，黄磊赖声川孟京辉发起“蜻蜓计划”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873955</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月23日，由黄磊发起，黄磊、赖声川、孟京辉共同担任出品人的戏剧孵化项目“蜻蜓计划”迎来京沪双城同时启幕。来自乌镇戏剧节青赛精选的3部作品《跷跷板定律》、《41.5》、《Amy张回到家乡》将于5-6月间在北京、上海完成双城演出，之后开启全国其他城市的演出计划。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/a9299fac-587a-4375-92fd-b27da2c13f79.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/a9299fac-587a-4375-92fd-b27da2c13f79.png" data-height="867" data-width="643" data-filesize="1154268" class="ait_item_box img_default" data-id="349034589"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海西岸大剧院演出海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启幕当天，两场演出在京沪同时开演。在北京，韩燕楠菲编剧导演的《跷跷板定律》在北京天桥艺术中心上演，作品以充满想象力的方式将女性对于生育的思考搬上舞台，展现这一重大的人生决定与家庭环境、个人成长和责任承担的关系。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/f9a9bf7c-5701-4546-bb06-5efb1a0e1080.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/f9a9bf7c-5701-4546-bb06-5efb1a0e1080.jpeg" data-height="668" data-width="996" data-filesize="135176" class="ait_item_box img_default" data-id="349034590"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《跷跷板定律》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海，由王小雨编剧导演的《41.5》以升级版在上海西岸大剧院和观众们见面。作品聚焦生命与死亡之间的微妙关系，用两对“新老交替”的人物勾画出一幅充满温情、有关爱与记忆的图景。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/e90f316d-4650-4c06-8908-2b47c5847488.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/e90f316d-4650-4c06-8908-2b47c5847488.jpeg" data-height="677" data-width="1014" data-filesize="148546" class="ait_item_box img_default" data-id="349034588"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《41.5》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下周，2024年第十一届乌镇戏剧节青年竞演“小镇奖-最佳戏剧奖”得主，由翟博文编剧导演的《Amy张回到家乡》也将以升级后的版本先后与上海、北京观众见面。值得一提的是，今年“蜻蜓计划”所有作品的票价将是全场180元，以开放的姿态欢迎观众进入剧场感受青年创作。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/98b3367c-297e-4dfc-a644-6aad66f62f53.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/98b3367c-297e-4dfc-a644-6aad66f62f53.jpeg" data-height="700" data-width="1050" data-filesize="206371" class="ait_item_box img_default" data-id="349034591"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黄磊和青年创作者一起发布“蜻蜓计划”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《跷跷板定律》北京首演后的媒体通气会上，“蜻蜓计划”出品人黄磊表示，青年竞演是乌镇戏剧节创立至今的核心单元，在乌镇戏剧节十二周年的“本命年”，设立“蜻蜓计划”的目标是让青年竞演走出的青年创作者们有一个继续创作的空间。之所以起名“蜻蜓计划”，寓意蜻蜓诞生于同一片水域，仅需一点助力，就能以自由的姿态飞行到梦想之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“蜻蜓计划”将坚持“严肃创作”的态度，“原创为先”的精神，关注“青年群体”的潜力， 并坚持“面向观众”的标准，“要让作品和时代连接；唯有经过观众的评判，创作才能得到健康的反哺。” “质朴”仍是“蜻蜓计划“最重要的创作前提，“以最大的能量支持最质朴的创作，是必要的道路”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/253d6337-a8f6-4b42-8a4b-f63254bcde5d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/253d6337-a8f6-4b42-8a4b-f63254bcde5d.jpeg" data-height="740" data-width="1109" data-filesize="178676" class="ait_item_box img_default" data-id="349034592"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京首演后黄磊和创作者对谈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄磊表示，“蜻蜓计划”未来的重点是结合乌镇戏剧节周期，通过资金、制作、宣传与演出运营的专业支持，为青年戏剧人们解决起步阶段迫在眉睫的现实问题，在专业团队的帮助下完成“0到1”的市场化搭建，以更成熟完善的作品与观众见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启幕当天，孟京辉送上祝福，赖声川远程发来寄语：“乌镇戏剧节最重要的使命还是在培养年轻戏剧创作者。蜻蜓计划就是这使命的延续，让乌镇青赛出来的年轻艺术家有一个新的平台，延伸并创作更精彩的作品！”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 04:44:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748140188181_XxttH7_1748140188370.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873955</guid></item><item><title>关于2025年超级大乐透派奖活动结束的公告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875500</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;根据《关于开展2025年超级大乐透派奖活动的公告》，2025年超级大乐透派奖活动中用于一等奖派奖的2亿元、二等奖派奖的0.8亿元资金已于第25057期派送完毕，一等奖、二等奖派奖活动于当期结束。至此，2025年超级大乐透派奖活动全部结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢广大购彩者对国家公益事业和中国体育彩票的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 03:17:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748143064959_3yKbMP_1748143065135.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875500</guid></item><item><title>C919航线上新！今起在厦沪快线常态化执飞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875498</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者了解到，5月25日9时19分，由C919国产大飞机执飞的MU5247上海虹桥—厦门高崎航班，搭载着148名旅客抵达厦门高崎国际机场，缓缓穿过象征民航最高礼仪的水门仪式，完成C919国产大飞机的厦门首航。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2294298" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/9716afa1-3631-4ce0-8840-f206a247ba1b.jpg" data-imageid="349056658"&gt;&lt;p&gt;自5月25日起，国产大飞机C919在厦沪快线常态化执飞，每日往返一班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去程航班号MU5247，07:50从上海虹桥起飞，09:55抵达厦门；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回程航班号MU5248，10:55从厦门起飞，12:55抵达上海虹桥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以充分满足商务旅客当日往返需求，显著提升两地通行效率。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2294299" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/306db269-8c06-47da-87ad-5b5dc7032302.jpg" data-imageid="349056656"&gt;&lt;img alt="" media-id="2294297" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/da28c963-be4e-44ed-8538-980e67296dcd.jpg" data-imageid="349056657"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 03:15:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748143242077_wsQSnx_1748143242340.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875498</guid></item><item><title>“茶和天下·雅集”活动在尼日利亚举办，中外嘉宾共赏茶文化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875454</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748141128898_KkM5FX_1748141148471.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349056076"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;外国嘉宾在“茶和天下·雅集”欣赏茶艺表演。中国驻尼日利亚大使馆供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月24日，“茶和天下·雅集——人在草木间，青山绿水茶清香”活动在位于尼日利亚首都阿布贾的尼日利亚中国文化中心举行。本次活动由尼日利亚中国文化中心、中外文化交流中心、浙江省文化广电和旅游厅联合主办、浙江省文化馆承办。中国驻尼日利亚大使于敦海出席活动并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼日利亚中国文化中心主任杨建兴参赞、浙江省代表团团长黄芸、尼众议院文化和创意经济委员会主席佐克、尼艺术文化旅游和创意经济部常秘亚瓦勒、尼联邦首都区社会发展秘书处常秘奥卢本米、尼教育部常秘代表奥鲁登以及日本、巴西、土耳其、突尼斯、塞拉利昂等国驻尼大使或高专、尼文化艺术机构代表、智库专家、尼空军汉语班学生、国际学校师生和中尼记者等近300人出席此次活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748141128898_1MiPcM_1748141173236.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349056077"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国驻尼日利亚大使于敦海在“茶和天下·雅集”活动致辞。中国驻尼日利亚大使馆供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于敦海在致辞中表示，中国是茶的故乡，中华茶文化承载着“以和为贵、以茶会友”的哲学思想，这与重视和谐的尼日利亚文化理念不谋而合，成为联结中尼两个文化大国的精神桥梁。本次文化活动以茶为载体，旨在落实去年9月中尼两国元首会晤共识和习近平主席提出的中非携手推进现代化“十大伙伴行动”，将有力推动两国文明交流互鉴。2026年是“中非人文交流年”，中尼文化交流肩负着促进中尼两国文明互鉴、民心相通的重要历史使命。习近平主席强调：“文明因交流而多彩，文明因互鉴而丰富。”我们欣喜地看到，两国在文化、旅游、教育等领域的合作日益紧密：尼日利亚留学生在中国学习茶艺与戏曲，并在中国展示尼日利亚音乐与舞蹈文化；中国志愿者在尼日利亚推广汉语与茶文化，并学习当地的语言与文化；从“万里茶道”的历史回响，到“数字丝绸之路”的未来愿景，文化始终是连接中尼人民的精神纽带。中方愿持续深化加强中尼文化、旅游、教育等领域交流合作，促进两国共同发展、世代友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄芸在致辞中表示，茶与戏是刻在中国人血脉中的文化基因。浙江，这片孕育了陆羽《茶经》与越剧《梁祝》的土地，历史悠久，文化灿烂，是中华文明的重要发源地之一。诚挚欢迎尼日利亚人民来华亲身感受“诗画浙江”的独特魅力，共同谱写中尼文明对话的新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佐克、亚瓦勒、奥卢本米、奥鲁登等尼方嘉宾在致辞中纷纷表示，中尼友谊源远流长，如今两国人民更是亲如一家，感谢中方从基础设施建设到文化发展等领域对尼方提供的巨大支持。中尼文化交流是“和而不同”的最好诠释，是“发展共赢”的真实缩影。中国茶文化传承“和、敬、清、寂”的哲学，与尼日利亚对民族团结、共享文化的追求深度共鸣。从古丝绸之路到“一带一路”倡议，茶始终是中国与世界对话的桥梁，推动着文化交流与相互理解。中尼友谊植根于对文化遗产、艺术创造力的相互尊重，在全球范围内树立了相互理解、互利合作的典范。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748141128902_Nmkms6_1748141191776.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349056078"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中外嘉宾品茶。中国驻尼日利亚大使馆供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台演出正式开始前，于大使带领嘉宾参观了品茶互动展区、书画展区、浙江文旅图片展区、越剧表演体验展区，让嘉宾们开启了一段难忘的中国文化之旅。嘉宾们纷纷为中国茶文化的博大精深和中国茶回味无穷的清香点赞，称赞中国艺术家通过创作《凤凰花开》和《国家清真寺印象》等作品所体现的对尼日利亚人民的深情厚谊。嘉宾们通过参观浙江省文化和旅游图片展，加深了对经济和文化大省浙江的了解，通过参观越剧展区，被中国越剧艺术清朗俊秀的形象、优雅的舞姿和柔美的唱腔所深深折服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在舞台展示环节，浙江代表团为嘉宾献茶并赠送绘有中尼花卉的团扇，中国艺术家还为到场观众表演了《市集》《凤求凰》《扬鞭催马运粮忙》《十面埋伏》《紫竹调》《桑园访妻》《烟雨江南》等多首越剧选段、竹笛独奏、琵琶独奏和重奏节目。中国艺术家们精湛的茶道和绘画技艺、悦耳动听的歌声和动人心弦的琵琶与竹笛演奏赢得观众一致好评，现场掌声和欢呼声此起彼伏。各国嘉宾观众纷纷表示，感谢中国代表团不远万里来到尼日利亚传递友谊，感谢中方为大家提供近距离感受中国文化独特魅力的宝贵机会，有机会一定要到中国去走一走、看一看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“茶和天下·雅集——人在草木间，青山绿水茶清香”活动旨在通过中国茶文化展示、越剧表演和竹笛及琵琶演奏等综合艺术表现形式，沉浸式打造“茶和天下·雅集”全球性活动品牌，展示可信可爱可敬的中国形象，促进中尼两国文明互鉴、民心相通。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 03:04:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748141258623_H7yAwJ_1748141258829.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875454</guid></item><item><title>大阪世博会引爆酒店房价背后，日本经济正加速走向“过热”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875410</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月18日傍晚，在大阪热门商业区难波附近的一家饭店门口，几位韩国游客整整站了一个小时才排到座位，而旁边的麦当劳则在自助点餐时提示“目前无法接受堂食，只能提供外卖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恰逢周末，整个区域的人流量堪比我国“黄金周”，500米的路程整整要走10分钟，一些网红店门前附近几乎寸步难行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748138231393_iEbdCX_1748138250818.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349055701"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;心斋桥区域人流拥挤。作者摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;酒店一房难求，机场吞吐量备受吐槽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这主要是大阪·关西世博会带来的人流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从一个多月前开始，我们就基本处于满订状态。”位于大阪港区天保山一家中高档酒店服务人员对笔者提到，而几个月前，这里的入住率时常不足50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自4月中旬开幕到5月10日，世博入场人数已接近250万人次。港区因离市中心较远，当地酒店平时主要服务商务出差人士，但因离世博会所在的“梦洲”岛比较近，因此目前入住率都在90%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来日元的低汇率也是推动旅游的重要因素之一，日元贬值使得日本的旅游成本相对降低，吸引了更多外国游客前来旅游消费，推高了酒店价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家在天王寺区的“舒适型”酒店，日常价格（双大床房）约405元人民币/晚，近日单人间的价格最高涨到920元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“也有短周期。比如周末房价都在18000日元（约895元人民币）以上，但到周一、周二，房价会短暂回落，甚至可能回到平时水平。”一家酒店大堂经理说，并建议游客尽量错开周末预订。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748138231397_iMTRK1_1748138269064.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349055702"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大批游客在法国馆与美国馆前排起长队。5月12日下午摄于大阪市此花区的梦洲。共同社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅是大阪，京都、奈良等关西热门旅游城市同样一房难求。笔者周末原计划在奈良住宿，但发现酒店价格普遍超过2万日元（约合人民币994元），最终被“劝退”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受影响的还有关西机场一直以来就广受诟病的吞吐能力。机场的最新信息是，目前开放值机时间只提前1.5个小时，而安检排队长达50分钟，很多乘客须一路小跑才能赶上登机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这还未达到最高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本国际博览会协会12日称，此次世博会接待来场者预计达2820万人次，将实现日均约15万人次入场。而截至目前，单日最多的是开幕日的约12.4万人次。随着7月暑假到来，大阪市相关部门预计将迎来近年来最大规模的游客数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从正面意义看，大阪世博会很可能成为日本经济真正走出30年低迷的标志。餐饮、住宿、娱乐业营收将达峰值，拉动当地物价提升，而机场、酒店等设施的容纳能力将再次迎来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本地物价上涨、税率过高，或引发政坛动荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带来巨大的经济效益的同时，如何平衡旅游业发展与物价稳定，保障游客的良好体验的同时兼顾本地人生活质量，也是政策制定部门需要认真考虑和应对的重要课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本总务省最新数据显示，2025年4月核心CPI同比上涨3.8%，远高于央行设定的2%的通胀目标。尤其是食品价格上涨7.2%，创40年来新高。（见下图。作者制图）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748138231401_mhXmPQ_1748138287505.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349055703"&gt;&lt;p&gt;笔者在大阪本地超市发现，食品价格普遍较高，一片西瓜含税售价高达647日元（约合人民币32元，下图，作者摄）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748138231405_tE1Tz2_1748138296685.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349055706"&gt;&lt;p&gt;更为夸张的是大米。自2024年米价冲上历史高点后，据《朝日新闻》今年5月19日报道，大米价格已涨至4268日元/5kg（约合21元人民币/斤），较2024年高位上涨一倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在超市里大米经常断货，我们家已经一个月没吃米饭了。”一位日本朋友对笔者抱怨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，日元贬值、能源成本上升及农业保护政策是推高物价的主因。社交媒体上，“#食べられない（吃不起）”“#米がない（没米了）”等话题引发广泛讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，日本厚生劳动省去年底公布的数据显示，去年日本普通劳动者的平均月工资涨幅为3.7％，达到1991年以来的最高水平；而最新的“春斗”（年度劳资谈判）结果显示，2025财年的平均工资涨幅更是达到了5%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即使如此，人们依然不太满意。一方面是CPI上涨加速，另一方面则是消费税等税率逐年增加。在一则流传甚广的短视频中，一个年轻人月薪30万日元，但需缴纳的综合税率却达到37%，到手只有19万日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;物价上涨叠加税费提高，日本民众对政府经济政策的不满情绪日益强烈。目前来看，在野党希望降税，而执政党则更倾向于通过各项补贴以维持消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是笔者认识的数位日本上班族均表示将在今年夏天的参议院选举中重点关注物价和税率问题，此类民意很可能给已经失去众议院多数席位的执政党带来更大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，日本经济在经历了多年的低迷后正在复苏，CPI、工资涨幅双双突破3%，剔除波动较大的生鲜食品后的核心CPI也持续保持在2%以上，这更表明物价上涨并非短期因素驱动，日本已走出“通缩”的阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但复苏的道路并非一帆风顺：目前世博会产生的影响及物价上涨等可能会引发经济快速转向过热的担心；同时消费支出仍显谨慎、企业投资相对温和，全球经济不确定性又促使日本央行保持谨慎态度。而长期存在的少子老龄化、劳动力短缺等结构性问题，也给日本经济的长期增长带来阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（陆飞，前媒体人，现居日本）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 03:00:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748138325215_zWzAYK_1748138325365.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875410</guid></item><item><title>终于踏入百冠行列，38岁的德约科维奇还能创造更多神奇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875332</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;振臂一呼“Come On”之后，德约科维奇向四面看台送出飞吻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月24日，他在日内瓦公开赛男单决赛成功兑现赛点，加入了康纳斯（109冠）和费德勒（103冠）的行列，成为职业生涯赢下100+男单头衔的球员。ATP给这3位传奇的成就起了一个名字，叫做“No.1 Club”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵观整个巡回赛，也只有5位球员能够赢下80个以上的男单冠军。除了上述3人之外，还有伦德尔（94冠）和纳达尔（92冠）。不过作为这些传奇中唯一还在役的那一个，德约科维奇还有机会创造更多神奇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748139282637_rimTxE_1748139321959.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349055985"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德约科维奇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连续两年在日内瓦过生日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日内瓦被阿尔卑斯山脉和侏罗山脉环绕，五六月正是一年中最好的时间。湖光山色之间，是密布的植被和野花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，当2025法网资格赛进行的同时，日内瓦公开赛在这里上演。德约科维奇连续第二年来到日内瓦参赛，1987年5月22日出生的他，去年就是在这里度过了自己的37岁生日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，他在ATP积分榜上排名榜首，却遭遇了职业生涯第二长的“冠军荒”：自2023年11月ATP年终总决赛捧杯后，在澳网折戟4强、印第安维尔斯大师赛止步32强、蒙特卡洛大师赛输掉半决赛、罗马大师赛第3轮出局、退出马德里大师赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了备战法网，他接受了日内瓦公开赛的外卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然当时他是第一次出现在日内瓦公开赛，但他对这里的一切并不感到陌生。他最好的朋友内文·马可维奇是他婚礼上的伴郎，曾经在当地的塞尔维特足球俱乐部效力——该俱乐部成立于1890年3月，曾经十几次夺得瑞士顶级足球联赛的冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748139252392_D7eNXD_1748139336894.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349055986"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德约亲吻奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“内文从十二三年开始就在塞尔维特俱乐部效力了，他们住在这里，我的一个表妹还会和塞尔维特俱乐部的一位球员结婚。所以，我和这里有着很强的连接，也有非常不错的体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，说着“我至少要打一场比赛”的塞尔维亚人一路闯入半决赛，最终打满三盘不敌托马斯·马哈奇。2025年他再次回到这座熟悉的城市，并且在年长一岁的情况下，比一年前走得更远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的日内瓦公开赛，德约的ATP排名下滑到第6位，以2号种子的身份出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首轮轮空的情况下，他在第二轮以6比2、6比3击败富乔维奇，1/4决赛以两个6比4战胜阿纳尔迪。值得一提的是，在马德里大师赛第二轮，德约科维奇就是输给了阿纳尔迪，这场比赛成为他的“复仇”战，同时也是他在38岁生日当天，送给自己最好的生日礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论心理还是情绪，我都找到了最佳的状态和平衡。”对于这份礼物，德约科维奇自己也非常感激。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748139276698_afpAY3_1748139349513.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349055987"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德约与胡尔卡奇握手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“精神力量”靠努力换来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带着信心和球迷的支持，德约科维奇在半决赛以6比4、6比7（8）、6比1战胜诺里。决赛经过一场3小时05分钟的鏖战，他成功以5比7、7比6（2）、7比6（2）逆转波兰好手胡尔卡奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次捧得日内瓦公开赛男单冠军的同时，塞尔维亚传奇也打破了去年8月巴黎奥运会夺冠之后再无冠军入账的纪录，收获个人职业生涯的100个男单冠军。此前，他曾经在2024年上海大师赛和2025年迈阿密大师赛上都有过冲击100冠的机会，但是分别输给了辛纳和门希克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能够在这里获得第100个冠军，我心存感激。”他在现场接受采访时表示，“我一直在为此而努力，这是真的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段话听上去很简单，但对于一位已经被公认为“GOAT”的传奇球员、一位38岁的老将来说，却充满了巨大的挑战。这种挑战在于对抗时间流过身体的痕迹，对抗过往的荣誉所带来的满足感甚至是虚无感，更要对抗日益增多的年轻强壮而又充满野心的对手……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748139258971_tDYC1j_1748139381721.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349055988"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德约在比赛中击球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月，德约科维奇曾经做客由美国Tennis.com主编乔·沃希姆主持的节目《60分钟》。当后者把他在场上所呈现出来的精神力量形容为一种天赋时，他没有忍住打断了这位资深记者的话语：“我必须纠正一下，这不是天赋，而是必须通过努力工作所换来的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从他在2006年7月17日的荷兰阿莫斯福特公开赛上夺得第一个男单冠军至今，这种努力，贯穿他的每一场比赛以及他仍未落幕的职业生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是在日内瓦这场三盘盘盘见“7”的比赛里，德约科维奇将自己“通过努力工作换来的精神力量”展现无余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整场比赛，以擅长发球著称的胡尔卡奇轰出19记ACE，一发成功率为64%，二发得分率为52%，而德约科维奇在这几个技术上的数字分别是6记、60%和50%。在破发点把握上，波兰人获得两个破发点全部兑现，塞尔维亚人获得5个破发点只兑现了1个，但最终，笑到最后的仍然是来自塞尔维亚的老天王。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748139266756_zBGx8S_1748139398196.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349055989"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德约跨越了100冠的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;20年里，年年都有冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“或许胡尔卡奇距离胜利更近，我都不知道该怎么破掉他的发球局。这就是高水平的比赛，胜负取决于毫厘之间，我很感激能够在这里获得第100个冠军。”德约在赛后直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借着这场比赛的胜利，德约科维奇已经取得了职业生涯对胡尔卡奇的8战全胜。值得一提的是，过去20年里，他每一年都至少一有一个冠军入账，而2006年他在荷兰赢下职业生涯首冠时，击败的对手是ATP积分榜曾经排名第9位的智利球员尼克拉斯·马苏，后者现在执教的正是胡尔卡奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你在场上和场下展现自己的方式，对我们来说真的非常具有启发性。”波兰人在赛后对对手表达了无与伦比的钦佩，“你所取得的一切是如此的不可思议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而马苏也曾在接受ATP采访时回忆起当年的德约科维奇，那个19岁的德约科维奇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748139294532_AF6tQk_1748139419547.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349055990"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德约还有机会创造更多历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他带着巨大的能量而来，在他那个年纪取得了很了不起的成绩。我之前看过他训练和比赛，我想我可能会和他或者科里亚打决赛。科里亚是很棒的球员，在红土球场上非常非常强大。所以，我本来想着我的对手会是科里亚，他是那个时代最热门的选手之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且马苏本身也是一位红土高手，他也相信自己能够获胜。但是比分最终定格在了6比7（7）、4比6，初出茅庐的塞尔维亚少年夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是那个排名更高、名声更响亮一点的人，但是我一点也不惊讶他赢下胜利。我知道他会成为非常顶级的球员，从那个时候起他就已经展现出不同于常人的地方。我当然想要获胜，但拥有这样的记忆也很美好，能够和这样顶级的球员交手，对我来说也是重要的事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胜利很重要，努力很重要，家人也很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在德约科维奇夺得第100冠的时候，他的孩子们也从学校请假，和妈妈叶莲娜一起来到现场为“老父亲”加油，见证他的荣耀时刻。他们走进球场，和爸爸一起坐在球员长凳上，等着颁奖仪式开始，然后和他一起拥抱胜利，拥抱奖杯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 02:17:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748139312261_kEJsEE_1748139312471.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875332</guid></item><item><title>千年文脉激起新浪潮——来自“中国文化产业第一展”的一线观察</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875398</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 01:45:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748138064490_1RQTAG_1748138064693.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875398</guid></item><item><title>多彩民俗迎端午</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875400</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 01:45:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748137882645_iM7c5A_1748137882807.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875400</guid></item><item><title>焦点访谈｜政策组合拳助力设备更新 中国制造业迈向新阶段</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875397</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（焦点访谈）：中国古语云：“工欲善其事，必先利其器。”要想提高生产力，设备很关键。2025年国家加力扩围实施“两新”政策，这“两新”中一新我们都熟悉，就是消费品以旧换新，还有一新就是大规模设备更新。在一揽子政策“组合拳”的驱动下，我国工业领域正迎来一波前所未有的设备更新热潮。近日，记者在重庆实地调研发现，从传统制造业车间到智能产业园区，企业纷纷抢抓政策机遇，加速用先进装备武装自己；政府也在积极作为，全力支持企业转型升级。这场设备更新浪潮究竟有着怎样的意义？企业又面临哪些挑战？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆顺多利机车有限责任公司常务副总经理项绍伟：“我们计划花两年时间，把生产线上的设备全部进行升级换代。”&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/24/2025052421124080735.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家新能源汽车空调压缩机关键零部件的加工企业，工程师们正在对最新引进的新设备进行调试。过去由人工操控的数控车床，绝大部分都已经换成了新的全自动加工设备，用旧设备加工同样的零部件，原来3人操作6台数控机床，一天下来能加工200件这样的零部件，现在换成新设备后，一天就可以加工480件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项绍伟:“从投料开始到产成品出来，整个过程实现了无人化操作。包括上料、下料、产品质量检测，都是靠机器人来完成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生产效率大大提升，产品质量和精度也更加稳定，这些是企业投入了1.5亿元，更新了440多套设备后带来的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆顺多利机车有限责任公司董事长周继群：“1.5亿花下去以后，首先我们的产能今年增加了100万套，产值要增加两个亿，成本降低10%左右。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投入1.5亿元，产值能增加2亿元，这些都是设备更新带来的直接收益。要算上整个社会层面的经济账，1.5亿元投资产生的收益还远不止这些。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/24/2025052421131318962.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部赛迪研究院规划研究所所长何颖：“对于整个行业，设备更新也是拉动工业投资的一个增长点，工业投资对于经济的发展起到非常重要的带动和拉动作用。设备更新对于产业链上下游产销的促进作用也特别明显，因为本身工业领域设备更新必然还会激发很多新的需求。这些需求就会转移传导到上游的装备制造业，它也会得到一个很大的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽说这家企业的设备更新推进工作现在看上去是顺风顺水，但在项目启动之初也是万分纠结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周继群：“以前那些设备也能做，只是效率、稳定性没那么高，扔了又可惜；继续用，质量水平，在客户心目中的定位不出问题是偶然，出问题是必然，没法去改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术不断进步，劳动力成本不断增加，市场对企业的生产效率、生产成本和产品质量也提出了更高的要求，像传统的铸造加工企业要进一步发展，设备更新、智转数改势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周继群：“我以前一直有这样的想法，也有意愿，也付诸了一些行动。智转数改，说起来只有四个字，很简单，其实真正的智转数改不是那么容易的一件事。”&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/24/2025052421303220103.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统产业究竟要不要向数字化智能化转型，对于企业而言，答案是肯定的。但什么时候转，这是摆在企业面前的一道难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周继群：“第一件事情就是钱从哪里来？第二件事情是缺乏复合型人才，比如懂工艺的不懂编码，懂编码的不懂工艺流程，必须不断去提升，不断去磨合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是设备更新的技术方案，还是复合型人才的培养，都需要资金支持，对于很多中小企业而言，设备更新最难的问题归根结底就是资金的缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过测算，这家企业设备更新需要投入1.5亿元左右，一下子要拿出这么多资金进行设备更新，这对于大部分中小型民营企业的老板来说，既需要勇气，也需要决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何颖：“有一个投资回报的问题，比起正常的生产节奏来讲，投资回报周期是比较长的。所以企业在做这个决策的时候，意愿和动力很受影响。特别是像现在，经济形势和国际外部环境更加复杂严峻；另外一方面，还涉及到操作层面一些让企业犹豫的问题。新设备购置来了之后，势必要进行停机调试，也会造成一定的生产效率损失。”&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/24/2025052421393630236.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年3月，工业和信息化部等七部门发布《推动工业领域设备更新实施方案》。重庆市通过几轮摸排发现，全市7000多家规模以上的企业，超过50%都有设备更新的需求。很多企业虽然有意愿，但真正实施起来还是有些难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆市经济和信息化委员会主任王志杰：“有些企业要解决不敢改、不会改的问题，通过技改专项贷、财政的贴息补贴，还有一些政策让企业享受到真金白银的政策红利。通过政府的一些适度补贴来撬动市场主体，通过一系列的政策‘组合拳’来帮助它快速地技术改造。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着国家推动新一轮大规模设备更新和消费品以旧换新政策不断推进，国家层面的超长期特别国债支持设备更新，科技创新和技术改造再贷款，以及重庆市层面的技改专项贷等政策落地实施，给很多企业增添了进行设备更新的信心。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/24/2025052421395877156.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，这家企业设备更新的投资规模为1.5亿元，其中公司自筹资金5000万元，国家超长期特别国债补贴2250万元，另外通过设备更新领域的贷款政策支持，这家企业获得了银行8000万元的信用贷款，企业的融资成本明显降低，原贷款利率在3.3%左右，但经过国家和地方双重贴息后，企业每年节省的利息就有两百多万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆市北碚区经济和信息化委员会副主任杨晓锋：“从国家再贷款政策来讲，有1.5个点的贴息。从市级层面技改专项贷政策来讲，有50%的贴息。总的来说，加权起来以后，企业的利率大概在1个点以下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像顺多利这样的企业，自身有一定实力，因为设备更新投资规模大，按照相关政策能享受到一些补贴和贷款贴息的政策，设备更新改造的过程相对比较顺畅，改造的收益也十分明显，但对于很多不同行业，不同规模的中小企业来说，记者调查发现，设备更新的奖补政策还存在一些门槛。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/24/2025052421413278116.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆市经济和信息化委员会规划与投资处副处长吴鹏飞：“总体上来看，国家的政策是有不同的适用范围和适用条件的，比如超长期特别国债，它的支持范围就很明确，同时对于设备更新方向，它的项目投资额有一个2000万元的申报门槛，针对技术改造专项再贷款这样一个惠及面更宽的政策，去年也有一个500万元的申报门槛。这么做的目的，就是让国家制造业高质量发展所急需的一些项目，包括工业、用能设备更新、老旧电梯改造等重点领域先行改造，所以能够获得国债支持和再贷款贴息的企业数量还是比较有限的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西赛动力是重庆万盛经开区一家专注于汽车零部件加工的小微企业。过去，这家企业主要承接燃油汽车零部件的加工业务。然而，随着新能源汽车产业的迅猛发展，2024年6月，西赛动力接到了一笔重要的商务订单——为新能源汽车副车架提供加工服务。面对新的市场需求，老旧的生产设备成了企业发展的瓶颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆西赛动力机械有限公司财务负责人黄兴兵：“我们原来的设备太老了，加工精度达不到对方的要求。”&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/24/2025052421433768383.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了满足新能源汽车副车架的高精度加工需求，企业必须引进新的生产设备。然而，购买新设备需要150多万元的资金，这对于一家小微企业来说无疑是一笔巨大的开支。西赛动力尝试过银行贷款和社会融资来解决企业的资金问题，但都没成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄兴兵：“银行现在是需要做抵押或者信用，但是我们企业现在这种状态，信用没办法做，只能做抵押。但是厂房又不是我们自己的，只有设备，在银行现行的贷款政策下面，是不支持做设备抵押贷款的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正当企业陷入困境时，重庆市推出的另一项金融政策带来了转机。根据这一政策，企业可以通过融资租赁的方式从金融公司租赁相关设备，按月给融资公司付租金，并且政府还能补贴一部分融资租赁的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过融资租赁的方式，西赛动力顺利引进了六台新的设备，不仅提高了生产效率和产品质量，还为企业开辟了新的业务领域。经过一段时间的运营，企业的经济效益显著提升，现金流也得到了改善。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/24/2025052421441829829.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一轮大规模设备更新的过程中，尽管已经有相当一部分工业、能源、交通、物流企业获得了各种政策补贴，但还有很多不在补贴范围的企业很难获得相关的政策支持。为此，从今年开始，国家加大了重点领域设备更新项目支持力度。增加了超长期特别国债支持重点领域设备更新的资金规模，在去年的基础上，将支持范围进一步扩大到电子信息、安全生产、设施农业等领域，鼓励有条件的地方以工业园区、产业集群为载体，整体部署并规模化实施设备更新。越来越多的企业将会从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/24/2025052421445723061.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何颖：“国家对于设备更新的支持政策力度是越来越大，范围广。首先增加了资金，超长期特别国债从1500亿增加到了2000亿；另外，企业申报的门槛也在不断降低，技术改造的再贷款使用门槛从500万降低到了200万。同时，政策惠及的范围也在不断增加。随着政策的深入推动，更多的企业会得到政策助力，也会有越来越多的企业愿意加入到设备更新。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆企业在设备更新进程中的实践，为我国工业发展提供了丰富样本。这不仅是企业对自身发展的重塑，更是我国制造业在全球竞争格局中谋求突破的缩影。当然也必须正视现存的问题，除了资金短缺的困扰，部分企业还苦于缺复合型人才，有的企业还达不到奖补政策门槛，等等，这些阻碍设备更新全面推进的问题，还有待进一步破解。期待未来政企协同，多方发力，借助设备更新这个有利契机，推动中国制造业迈向更加绿色、智能和高效的新阶段。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 01:45:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748138129130_F7ec5K_1748138129390.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875397</guid></item><item><title>美联储官员：货币政策暂时“按兵不动”，将评估美国主权信用评级被下调的影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30860451</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在特朗普政府贸易政策前景仍不明朗、国际评级机构穆迪宣布下调美国主权信用评级的背景下，本周多位美联储官员表示，美联储将暂时“按兵不动”。同时，美联储将评估评级下调所带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美联储将暂时“按兵不动”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府关税政策对通胀和货币政策走势的影响依旧是美联储官员谈论的重点之一。本周多位美联储官员表示，美联储将暂时“按兵不动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月23日，芝加哥联储主席古尔斯比（Austan Goolsbee）在接受媒体采访时表示，尽管他仍然认为利率会继续走低，但&lt;strong&gt;美联储可能会（暂时）维持利率不变&lt;/strong&gt;，以评估不断变化的贸易政策及其对通胀和就业的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从长远看，关税政策引发滞胀是美联储将要面临的最糟糕的情况......我认为我们必须看到这（指关税政策）对价格的影响有多大。”古尔斯比表示，他仍对环境能回到4月2日特朗普政府加征关税前抱有希望，&lt;strong&gt;此后10-16个月，利率较如今可能大幅下降&lt;/strong&gt;。从长期看，经济将朝着稳健增长的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，圣路易斯联储主席穆萨莱姆（Alberto Musalem）在一场活动中表示，由于企业和消费者预计短期内物价将上涨，美联储官员将专注于保持长期通胀预期稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早前的5月20日，穆萨莱姆在一场演讲中表示，即使特朗普政府与中国在贸易政策方面暂时达成协议，但当前关税水平仍可能在短期内对美国经济造成重大影响。这些措施可能会抑制经济增长，削弱就业，对价格产生一次性影响，并可能对通胀产生二次影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆萨莱姆认为，未来几个季度的经济结果尚不清晰，经济政策的不确定性很高。美联储货币政策“已经做好准备”，能够应对贸易、移民、税收、放松管制等政策变化的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，亚特兰大联储主席博斯蒂克（Raphael Bostic）在一场会议间隙表示，&lt;strong&gt;美联储不得不继续观望以明确经济走向&lt;/strong&gt;，然后再对利率作出调整。此前，他预计美联储今年只会降息25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博斯蒂克认为，迄今为止，关税的很多影响还没在数据上体现，但他们从越来越多的企业处听到，抢先交易、增加库存等应对关税的策略已经开始失效了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果这些加征关税前的策略失效，我们将看到一些价格变化，并了解消费者将如何就此做出反应。”博斯蒂克说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里兰夫联储主席哈马克（Beth Hammack）在一场会议上表示，她认为&lt;strong&gt;美联储能采取的最佳行动是静观其变&lt;/strong&gt;，仔细研究数据，并倾听社区的想法和选择。旧金山联储主席戴利（Mary Daly）也在一场活动中表达了相似的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月19日，美联储副主席杰斐逊（Philip Jefferson）在一场会议问答环节表示，目前美联储的政策立场非常合适，对经济产生了“适度限制”的影响。美联储必须确保华盛顿（指特朗普政府）政策变化所带来的价格上涨不会导致通胀持续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿，芝商所CME Group的数据显示，市场预计美联储6月维持当前利率不变的可能性为94.4%，下调25个基点的可能性为5.6%；预计2025年降息25个基点、50个基点、75个基点的可能性分别为27.1%、39.3%、22.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;将评估主权信用评级下调所带来的影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国际评级机构穆迪宣布下调美国主权信用评级、美债市场动荡的背景下，本周多位美联储官员表示，将评估评级下调所带来的影响。有美联储官员认为，尽管遭受严重冲击，但美国国债市场仍然有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰斐逊表示，美联储将基于对实现双重使命的影响来评估穆迪对美国主权信用评级的下调。他避免将本次降级政治化，而是强调货币政策是以数字为导向的、客观的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月19日，亚特兰大联储主席博斯蒂克（Raphael Bostic）在接受媒体采访时表示，美国主权信用评级下调可能会影响借贷成本和投资者行为，（降级）的影响可能需要3-6个月才能完全显现，这对未来的投资趋势和经济活动至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周多位美联储官员对持续动荡的美债市场发表看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月23日，美联储理事库克（Lisa Cook）在第七届宏观经济女性研讨会（Seventh Annual Women in Macro Conference）发表讲话时表示，尽管投资者争相抛售美国国债导致其流动性下降，但美国国债市场依然在有序运行，企业债务市场也没有过度紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库克认为，本轮美债市场动荡说明，当资产估值过高时，冲击可能导致资产价格大幅下跌和突然波动，以及稳定、有弹性的融资市场在吸收冲击时至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月19日，纽约联储主席威廉姆斯（John Williams）在一场会议上表示，尽管市场存在问题，但一些担忧被夸大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威廉姆斯承认，在过去几个月，一些传闻认为，政府政策发生重大变化和经济的不确定性将导致投资者质疑美国国债和其他美元资产的投资价值，投资者正在权衡未来的选择。不过，他认为，“投资者将继续认为美国是一个绝佳的投资目的地，包括美国国债和固定收益资产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，明尼阿波利斯联储主席卡什利卡（Neel Kashkari）表示，长期来看，保持投资者信心是政府借款利率是否可控的关键因素之一。考虑到政策变化和债务问题，与其他发达经济体相比，目前人们对美国的竞争地位持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与一两年前相比，现在的疑问更多......我们还不知道一切将如何发展。”卡什利卡说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月16日，国际信用评级机构穆迪宣布，由于美国政府债务和利率支付比例增加，该机构决定将美国主权信用评级从Aaa下调至Aa1。至此，美国主权信用评级失去了最后的AAA评级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，本周美国10年期国债收益率突破4.5%，截至周五收盘报4.51%，周内上升3个基点；30年期国债收益率突破5%，截至周五收盘报5.04%，周内上升10个基点；4月美国10年期、30年期国债收益率分别下降5个基点、上升10个基点，5月以来则分别上升35个基点、37个基点。收益率的上升对应着美债价格的下降。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 01:31:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748125232281_ryNxwj_1748125232504.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30860451</guid></item><item><title>被国际旅客“抛弃”？今年赴美国际旅客数量预计将下降8.7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875373</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;英国牛津经济研究院下属的旅游经济学公司日前发布数据显示，受美国政府关税政策等因素影响，2025年美国国际入境旅客数量将下降8.7%，其中来自加拿大、墨西哥及西欧国家的国际旅客数量降幅较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅游经济学公司预计，2025年抵达美国的国际旅客中，来自加拿大的旅客数量将减少20.2%，来自墨西哥的旅客将减少7.6%，来自西欧国家的旅客减少5.8%。受此影响，预计国际旅客今年在美国花销将比去年少85亿美元，降幅为4.7%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2294004" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/cc79fa89-e7f4-405a-8bf6-9a3c3234180e.jpg" data-imageid="349055442"&gt;&lt;p&gt;数据显示，国际旅客今年5月至7月的赴美机票预订量同比下降10.8%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2294003" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/57b10cf4-5dc5-4818-b33d-d83ecc171267.jpg" data-imageid="349055443"&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，赴美国际旅客数量减少与美国政府近期政策导致对美负面情绪紧密相关。美国国际贸易署4月发布的数据显示，3月赴美外国游客数量较去年同期下降近12%，降幅较2月的2%大幅扩大。世界旅游及旅行理事会日前表示，美国旅游业带来的直接与间接贡献在美国经济中占比达9%，为美国提供2000万个就业岗位，每年创造的税收占美国政府税收总额的约7%，是美国经济的主要支柱之一。当前越来越多的国际游客正在避免前往美国，对美国旅游业的影响可能是毁灭性的，而美国主要旅游城市和加拿大接壤地区将首当其冲。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 01:29:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748135666260_mJrbFN_1748135666463.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875373</guid></item><item><title>美媒：拜登患癌后首次公开露面，称目前“感觉很好”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国前总统拜登近日被诊断患有侵袭性前列腺癌。据美国全国广播公司（NBC）报道，拜登23日和夫人吉尔·拜登等一起在康涅狄格州参加了他的孙子罗伯特·亨特·拜登二世的高中毕业典礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NBC称，这是拜登18日宣布被诊断出患有前列腺癌以来首次公开露面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，该活动在康涅狄格州索尔兹伯里学校举办，美国前第一夫人吉尔·拜登及拜登的女儿艾什莉·拜登通过社交媒体发布了多张现场照片。在吉尔·拜登发布的照片中，她配文写道：“骄傲的爷爷奶奶！祝贺亨特——我们为你感到骄傲”，艾什莉·拜登23日晚发布的照片显示，拜登疑似现身某机场，但具体地点尚未明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《国会山报》称，拜登23日出现在康涅狄格州布拉德利国际机场，他在机场对记者称目前“感觉很好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前总统拜登办公室5月18日发表声明说，拜登的泌尿系统症状最近不断加重，经医生检查发现一处前列腺结节。16日，拜登被诊断患有前列腺癌，癌症已扩散至骨头。现任美国总统特朗普、前总统奥巴马、前副总统哈里斯等多名政要当天在社交媒体发文，祝愿拜登早日康复。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 01:17:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748134560873_Kr1S8d_1748134561099.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875329</guid></item><item><title>体坛联播｜德约解锁100冠，武汉女足问鼎女足亚冠联赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875293</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748133757292_aiwHEr_1748133772606.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349054178"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德约科维奇在ATP250日内瓦站拿到职业生涯第100个巡回赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德约科维奇解锁职业生涯第100冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月25日，ATP250日内瓦站决赛上演，赛会二号种子德约科维奇以2比1逆转6号种子胡尔卡奇夺冠，这是他职业生涯的第100个巡回赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整场比赛耗时3小时4分钟，三盘中有两盘都打入抢七局。第一盘，胡尔卡奇以7比5先下一城；第二盘，双方比分交替上升，比赛进入抢七大战，德约科维奇抓住对手正手失误以7比6扳回一盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决胜盘中，德约上来就惨遭破发，0比2落后，不过这位老将顽强地将比分扳成4比4，12局过后，比分来到6比6，又是抢7大战，德约在抢7环节似乎总能有所发挥，一路得分情况下他以一记ACE终结比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是德约职业生涯巡回赛第100个冠军，也是他的赛季首冠，自从2024年8月拿到奥运金牌之后终于夺冠，德约打破了将近1年的冠军荒。之前只有康纳斯（109冠）和费德勒（103冠）达到了百冠里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后38岁的德约科维奇表示：“我只是努力坚持下去，我不知道是怎么破掉胡尔卡奇的发球局的，这就是高水平的比赛，胜负取决于几分之间。我很感激能在这里赢得第100座巡回赛冠军。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748133710585_piAJTJ_1748133781537.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349054180"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;武汉女足赢得首届女足亚冠联赛冠军，核心王霜高举冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;武汉女足获得首届女足亚冠联赛冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月24日，亚足联首届女足俱乐部冠军联赛决赛中，武汉车谷江大女足与墨尔本城女足120分钟战成1比1，点球大战中5比4战胜对手，获得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场双方战成0比0，第75分钟，墨尔本城通过任意球机会头球破门，武汉女足0比1落后，第96分钟，邓梦晔头球造成对方禁区内手球，王霜点球命中，1比1，比赛进入加时。加时赛期间，双方都制造了数次有威胁的机会，但比分仍保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整场比赛双方基本处于均势，武汉女足控球率48%，角球4比4，射门15比20，射正5比6，进入点球大战后，武汉女足门将陈晨表现神勇，在队友宋端第四轮率先罚丢的情况下，随后两轮连续扑出对方两个点球，帮助武汉女足击败对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后夺冠功臣陈晨表示：“一路走来非常不容易，拿到这个冠军非常开心，这也创造了一个历史，（点球大战）每个人心里其实都有压力，但是我们特别渴望这份胜利，现场很多球迷来看比赛，也给了我们很大的力量。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748133674841_txeTYy_1748133781507.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349054182"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;西甲最后一轮，莫德里奇和安切洛蒂一起挥别伯纳乌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莫德里奇、安切洛蒂挥别伯纳乌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月24日，西甲第38轮上演，皇马主场2比0击败皇家社会，姆巴佩梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第38分钟，居莱尔制造点球，姆巴佩射门被门将扑出，随后他补射中的。第84分钟维尼修斯妙传，姆巴佩打近角得分，将比分定格在2比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛也是莫德里奇在伯纳乌的告别战，这位克罗地亚和皇马的传奇球员将在世俱杯后离开球队，这意味着西甲联赛最后一轮是他在伯纳乌球场最后一次踢比赛，莫德里奇此役首发出场，第87分钟被替换下场，比赛结束后，皇马在伯纳乌为莫德里奇以及同样要离开的主帅安切洛蒂举行了告别仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫德里奇在现场表示：“我一直不希望到来的时刻还是来了，这是一段漫长的旅途，我感谢俱乐部和弗洛伦蒂诺主席，我感谢所有的教练员和队友，感谢一路以来帮助过我的所有人……我们一起赢得了许多荣誉，我所获得的这些伟大的奖杯就是你们的爱。”最后，莫德里奇用一句话收尾，“不要为结束而哭泣，要为曾经拥有的而微笑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安切洛蒂同样难掩激动，“这是一段无与伦比的经历，皇马是我的家，因为拿了那么多冠军，也因为这里的氛围，我和俱乐部的关系非常好，今天是我情绪最激动的一天，欧冠夺冠都没有这么激动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对我来说，流泪不是问题，我将满意而归，进入并书写这家俱乐部的历史是我的荣幸，也是我加盟第一天就有的目标，而我做到了。”据悉，相比于莫德里奇，安切洛蒂的离开日期会更早，他不会率队征战世俱杯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748133691446_A3Xs2s_1748133781532.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349054181"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大巴黎获得法国杯冠军，但全队都想着即将到来的欧冠决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大巴黎击败兰斯夺得法国杯冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月25日，法国杯决赛上演，巴黎圣日耳曼3比0轻松击溃对手，捧起冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第17分钟，接杜埃妙传，巴尔科拉单刀破门。两分钟后，杜埃又一次送出助攻，还是巴尔科拉门前“吃饼”。第43分钟，巴尔科拉助攻，阿什拉夫后点破门，最终比赛以3比0的比分结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场一边倒的比赛，只用了一个上半时，大巴黎就锁定胜利，本赛季他们至今已经拿到了联赛和法国杯两项冠军，距离一个伟大的赛季只剩下一场欧冠决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后主帅恩里克表示：“我们以最佳方式为31日（当地时间）的欧冠决赛做了准备，这场欧冠决赛非常重要，我们想要创造历史，对于每个人来说，这都是一个特殊的时刻，我们必须以最佳的状态来备战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，至今为止，恩里克职业生涯10次率俱乐部队参加单场决胜的决赛全部取胜，在巴黎的两个赛季则两次包揽联赛和法国杯，他成为了历史上首位执教法国球队做到这一点的主教练。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748133736667_8NRbMK_1748133781473.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349054179"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德布劳内离开曼城后还将穿上蓝色的球衣？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德布劳内接近加盟那不勒斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月25日，据意大利天空体育报道，刚刚离开曼城的德布劳内已经基本锁定了下家——意甲那不勒斯俱乐部，他正考虑在当地购房并为孩子选择学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体透露，德布劳内花费了几天时间来考虑那不勒斯的报价，现在他已经做好了准备，据悉，下周德布劳内的团队就会造访那不勒斯，为德布劳内一家敲定购房的手续，此外，德布劳内的孩子也将入读那不勒斯的一所美国国际学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在收获这个好消息的同时，那不勒斯的球迷还可能听到一个坏消息，按照媒体的报道，冠军教练孔蒂很可能带着卢卡库转投尤文图斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于孔蒂的去留问题，那不勒斯主席德劳伦蒂斯也接受了媒体的采访，他表示：“在婚姻中，妻子永远不想知道丈夫是否出轨，反之亦然，我和孔蒂之间建立了一种相互尊重的非凡关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三年内两次战胜北方强队夺冠并不容易，尤其是我们努力保持了俱乐部的财务平衡，接下来让我们看看会发生些什么。”德劳伦蒂斯用一个巧妙的比喻暗示现在不是谈论这个问题的好时机，但他的口吻似乎也对孔蒂继续留任持开放性态度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 01:13:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748133965370_Aajh3c_1748133965677.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875293</guid></item><item><title>美股七巨头，总市值一周蒸发近3.3万亿，金价显著反弹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875279</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周，欧美股市出现剧烈波动，其中美股三大股指周跌幅均超2%。美国大型科技股多数下跌，苹果跌逾7%，特斯拉、英伟达跌逾3%，七只大型科技股总市值合计蒸发近3.3万亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，美元指数跌破100整数关口，伦敦现货黄金价格最高触及3365.93美元/盎司，COMEX黄金期货价格累计涨超5%，两者均涨超150美元/盎司。美元兑日元累计跌幅超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周欧美股市多数收跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，美股三大股指全线下跌，跌幅均超2%。Wind数据显示，道琼斯工业指数、纳斯达克指数、标普500指数本周累计下跌2.47%、2.47%、2.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周欧美主要股指涨跌幅&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2293961" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/7b6d3add-29b4-4c5b-aff7-e431acb1a4e4.jpg" data-imageid="349053926"&gt;&lt;p&gt;欧洲三大股指涨跌不一。德国DAX指数本周累计跌0.58%，法国CAC40指数跌1.93%，英国富时100指数涨0.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大型科技股多数下跌，万得美国科技七巨头指数累计下跌2.77%。苹果本周累计跌超7%，特斯拉、英伟达跌逾3%，亚马逊、Meta跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从总市值变化角度来看，本周苹果总市值蒸发约2388.24亿美元，英伟达总市值蒸发约1002.84亿美元，亚马逊总市值蒸发约488.35亿美元，特斯拉、Meta、微软总市值蒸发金额均超300亿美元。总体来看，本周美国七只大型科技股总市值累计蒸发4589.91亿美元（折合人民币约32949.82亿元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，近期，美国主权信用评级遭下调，20年期国债拍卖表现疲软，以及市场对美国财政支出日益增长的担忧等因素，均对市场造成了冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金价显著反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受市场避险情绪升温影响，本周黄金、日元等避险资产价格上涨。此外，美元指数跌破100整数关口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵金属方面，本周，伦敦现货黄金、COMEX黄金期货价格均实现上涨。伦敦现货黄金价格本周最高触及3365.93美元/盎司，COMEX黄金期货最高一度至3366.5美元/盎司，两者均创下5月9日以来新高，本周分别上涨155.739美元/盎司、170.5美元/盎司，涨幅为4.86%、5.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞达期货表示，受穆迪下调美国主权信用评级、中东地缘紧张局势升温等因素影响，市场避险情绪再度升温，本周黄金价格迎来反弹。中长期而言，此前美国公布的CPI及PPI数据释放降温信号，一定程度上为未来美联储降息做好铺垫，但考虑到未来关税政策仍存不确定性，美国债务问题持续或使全球去美元趋势持久化，中长期金价仍将受到避险需求和美元走软提振。此外，新兴国家央行的购金需求以及黄金ETF的持续净流入表明黄金投资需求稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇市方面，本周，美元指数跌破100整数关口，美元兑日元持续震荡下行。美元指数本周累计下跌1.84%，最新报99.1215；美元兑日元累计跌幅超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美债方面，本周，美国10年期基准国债收益率累计涨超2个基点，5月22日最高一度触及4.627%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究显示美对欧关税加码或致德国损失2500亿欧元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社消息，美国总统特朗普23日威胁自6月1日起对进口自欧盟的商品征收50%关税。德国经济研究所最新研究显示，此举可能导致德国经济在2025年至2028年间累计蒙受2000亿欧元损失；若欧盟实施对等反制措施，至2028年经济损失规模可能扩大至2500亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据德国经济研究所的计算，若被征收50%关税，德国今年国内生产总值（GDP）将下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前声称欧盟成立就是为了“搞美国”，指责欧盟通过设置强大的贸易壁垒、增值税、货币操控等，使美国每年对欧盟产生巨额贸易逆差。德国经济研究所的研究认为，上述指控均缺乏事实依据，例如增值税同等适用于欧洲企业，相关指控并不成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究还认为，美国的关税政策将同样损害自身利益。美国在某些产品上高度依赖德国，缺乏有效替代。（文中数据及图片均来源于Wind）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《美股七巨头，一周蒸发近3.3万亿》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 00:53:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748133882562_Nba1FS_1748133882818.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875279</guid></item><item><title>国足上海集训备战世预赛收官战，目标两连胜已无退路可言</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875312</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间5月24日傍晚，国足在上海浦东足球场外场进行了本期世预赛集训的第一次训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于6月和印尼、巴林的最后两场比赛，主教练伊万表示球队目标唯有取得两场胜利从而拿到附加赛资格，并无退路可言。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期集训，伊万科维奇总共选择了27名球员，其中绝大部分球员都参加了本次18强赛此前的比赛，唯有完成会籍转换的杨明洋和海港攻击手刘若钒算是新人，当天训练前，全队照例给两人安排了一次入队欢迎仪式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748134050495_6cChdz_1748134160009.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349054372"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国足在上海集训备战世界杯预选赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊万解释了挑选球员的初衷，“我们用的这些球员，都是我们看到在联赛中比较好的球员，像杨明洋，刘诚宇，王钰栋，他们的表现都非常出色，刘若钒也是。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同时，林良铭和谢文能因为禁赛的原因不能踢下一场比赛，但他们也来到这里了，毕竟要让他们来适应一个比赛的气氛和节奏，从而准备好下一场我们和巴林的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武磊重新回归国家队是本期集训的一大看点，但近期他的膝盖有所反复，能否出征印尼存在很大的不确定性，对此伊万坦言，“大家比较关心武磊的情况，他是我们历史上最好的射手，我们看到他参加了最近几场比赛，也把他招入队里来看一下他的情况，通过这两天的训练，来看接下来如何发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令伊万有些无奈的是，“蒋圣龙因为伤病没有办法入选，非常遗憾，足球比赛中出现伤病非常正常，我们能做的就是充分利用我们现有的球员，我们也相信现有球员的能力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748134046231_XcGTFc_1748134293088.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349054470"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国足现在已经没有退路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国足来说，想要晋级附加赛就必须击败印尼和巴林，首先就是6月5日客场对阵印尼的比赛，伊万也明确表示，“我们没有别的选择，到客场一定要取得这场比赛的胜利，才能够有晋级到下一阶段的可能性，所以大家目标都非常明确，大家也在共同努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这就要求球队要在比赛中踢出进攻式的足球，大家要敢于攻上去，当然，我们要对球员进行合理的战术分配，球员站到场上要全力以赴地贯彻我们的技战术要求，希望能达到我们的目标。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于球员所背负的压力，伊万认为从足球运动员的角度来说，本身就要承担比赛的压力，“来到国家队，代表国家去参加比赛，每个人都要全力以赴，我们相信球员能够把这种压力转化为动力，希望这种求胜的心态能给我们带来帮助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国足门将王大雷也认为，不管是老队员还是年轻队员，都要给自己减压，因为压力肯定不会小，“前面的比赛没能够拿到积分，感觉后面的比赛都好像生死战一样，我觉得还是要放平心态吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于和印尼的比赛，王大雷表示第一回合国足在主场击败了归化球员压阵的印尼队，“客场比赛，当然是从我们自身做起，放平心态，毕竟我们还是以一个弱队的姿态去拼对手。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 00:52:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748134101289_FMZ7Ye_1748134101568.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875312</guid></item><item><title>《普通事故》摘得金棕榈大奖，比诺什为《狂野时代》设特别奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875254</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月24日晚间，第78届法国戛纳电影节落下帷幕。伊朗导演贾法·帕纳西的《普通事故》摘得最高荣誉金棕榈大奖，中国导演毕赣凭借《狂野时代》获特别奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在颁奖礼举办的当天，包括戛纳在内的法国阿尔卑斯省西部地区遭遇大面积停电，手机信号变得很不稳定，不少饭店索性关门大吉，戛纳火车站一度停止运营，市区的电影节卫星场馆Cineum影院也中断了放映活动。好在戛纳电影宫配有多台备用发电机，在15分钟短暂失去电力后便恢复运作，各厅的影片也继续放映。停电近五个小时后，戛纳全城陆续恢复了供电。晚上的电影节闭幕式也未受影响，一切照常进行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748131086577_pjJMmw_1748131122905.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349053705"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;毕赣手握特别奖证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闭幕式伊始，主竞赛单元评审团主席、法国著名演员朱丽叶·比诺什就为毕赣颁发了特别奖。在颁奖典礼结束后的媒体见面会上，比诺什也解释了为什么会在本届电影节颁出这么一个非常规奖项。“这的确是我们设立的一个奖项。作为评审团主席，我可以提出这样的想法，然后和评委们再一起决定是否可行。”比诺什坦言，“结果所有评委都同意设立特别奖。虽然这部电影很难完全看懂，它有部分是关于梦境，还有一些言下之意，但我们能感受到这是一部需要去探索的富有诗意的作品，可以让人挖掘内心深处的某些东西。它很打动我，虽然我说不清楚具体原因是什么，我希望通过这个奖来分享我的感受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《普通事故》讲述一个男人带着即将临盆的妻子以及女儿因为遭遇事故前往汽车修理站，修理工瓦希德认出此人就是过去在监狱里迫害过自己的仇人，但又不敢百分百断定，于是只好找来昔日的狱友前来辨认，结果各色人等汇聚起来，大家就应该宽恕还是复仇展开了讨论。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748130617985_mZhDi5_1748131122718.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349053703"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;获得金棕榈大奖后，帕纳西实现了欧洲三大电影节的大满贯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《普通事故》荣膺金棕榈后，贾法·帕纳西也顺利实现了欧洲三大电影节的大满贯——他在2000年凭借《生命的圆圈》获得威尼斯电影节金狮奖、在2015年凭《出租车》获柏林电影节金熊奖。在帕纳西之前，完成这一壮举的导演仅有亨利-乔治·克鲁佐、米开朗基罗·安东尼奥尼和罗伯特·奥特曼三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾法·帕纳西跟戛纳也是渊源颇深。三十年前，他的首部剧情长片《白气球》就获得金摄影机奖。2003年的《深红的金子》获得了一种关注单元评审团奖。2018年，《三张面孔》入围主竞赛单元，获最佳编剧奖。虽然当时帕纳西本人无法亲临现场领奖，但包括朱丽叶·比诺什在内的许多电影人都表示声援。此番获得金棕榈大奖，也算弥补了之前的遗憾。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748125178525_8AXKMn_1748131281045.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349053707"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在戛纳场刊上，《普通事故》获最高的3.1分，《狂野时代》获2.4分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在俗称“戛纳场刊”的《每日银幕》杂志影评人打分中，《普通事故》获得3.1分（满分4分），与《国家公诉人》并列今年主竞赛单元入围作品的最高分。不过，以犀利视角描绘20世纪30年代的苏联的《国家公诉人》最后未能获奖，包括《卫报》影评人彼得·布莱德肖在内的不少人为其抱屈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748130733796_cE2iYE_1748131122913.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349053702"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;挪威导演约阿希姆·提尔凭借《情感价值》获评审团大奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相当于第二名的评审团大奖颁给了挪威导演约阿希姆·提尔的《情感价值》。提尔的上一部作品《世界上最糟糕的人》曾入围2021年的戛纳电影节，并令主演雷娜特·赖因斯夫赢回一座最佳女演员奖。两人再度携手带来的《情感价值》讲述一位资深舞台演员在母亲去世后惊讶地发现，家族房产的法律所有权仍归属于自己那位难以应付的老父亲——一位失败的电影导演，他异想天开地准备将老屋用作新片的拍摄地，甚至想让女儿当主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相当于第三名的评审团奖这次开出了双黄蛋，西班牙导演奥利维尔·拉克谢的《接近终点》和德国导演玛莎·施林斯基的《望向太阳》分享了这一荣誉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748133594168_pPPpQ6_1748133664919.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349054128"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;瓦格纳·马拉凭借《密探》获最佳男演员奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748131492824_DN6Qmr_1748131510878.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349053712"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴西导演小克莱伯·门多萨展示《密探》获得的最佳导演奖及最佳男演员奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人奖项方面，巴西导演小克莱伯·门多萨凭借《密探》获最佳导演奖，主演瓦格纳·马拉还收获了最佳男演员奖。因为有工作在身，后者未能亲赴现场领奖。该片和正在国内上映的奥斯卡最佳国际影片得主《我仍在此》一样，都是以1970年代巴西军政府统治时期为背景。两届金棕榈大奖得主、比利时导演达内兄弟凭借《年轻母亲之家》获最佳编剧奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748130849768_GiYe24_1748131122738.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349053704"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新人演员纳迪亚·梅利蒂凭借《最小的女儿》一举摘得最佳女演员奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法国导演阿弗西娅·埃尔奇的《最小的女儿》中担任主演的新人纳迪亚·梅利蒂，一举摘得最佳女演员奖。该片讲述一个出生于保守的阿尔及利亚穆斯林移民家庭中的年轻女孩性取向觉醒的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《普通事故》拿到金棕榈大奖后，必然也将成为下一个颁奖季的热门。不光是金棕榈得主，去年在戛纳电影节首映的影片中，有七部影片最终获得奥斯卡提名，而且加在一起共有30项提名，最终赢得了其中的9项奥斯卡奖，包括金棕榈奖和奥斯卡最佳影片双料得主《阿诺拉》的五座小金人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748131726270_JrBXM2_1748131797942.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349053714"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《普通事故》将杀入下一个颁奖季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史上，《阿诺拉》这样的情况，第一次出现在1955年，获得金棕榈奖的浪漫爱情剧《马蒂》（Marty），随后获得了奥斯卡最佳影片奖。但这种情况再次出现，居然要等到64年之后，那就是2019年的《寄生虫》。《阿诺拉》仅仅是历史上的第三次。当然，过去六十多年里都没出现的情况，最近五年里倒是出现了两次，本身就足够说明两个奖项之间的联系正变得日益紧密。而此前连续五届提前买下戛纳电影节金棕榈发行权的霓虹影业，这一次又押对了宝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【主竞赛单元获奖名单】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金棕榈大奖：《普通事故》 贾法·帕纳西&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评审团大奖：《情感价值》 约阿希姆·提尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳导演：小克莱伯·门多萨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评审团奖：《接近终点》 奥利维尔·拉克谢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                 《望向太阳》 玛莎·施林斯基&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳女演员：纳迪亚·梅利蒂 《最小的女儿》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男演员：瓦格纳·马拉 《密探》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳剧本：达内兄弟 《年轻母亲之家》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评审团特别奖：《狂野时代》 毕赣&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 00:20:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748131943078_AQ4fbm_1748131943464.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875254</guid></item><item><title>世乒赛今日赛程：孙颖莎王曼昱巅峰对决，王楚钦冲击三大赛单打首冠</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875258</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（5月25日），多哈世乒赛迎来最后一个比赛日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女单赛场：国乒已提前包揽冠亚军；男单决赛：王楚钦将迎战巴西选手雨果·卡尔德拉诺，后者在半决赛中淘汰了中国选手梁靖崑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女双决赛：王曼昱/蒯曼将对阵波尔卡诺娃/斯佐科斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛程一览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18:00 女单决赛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙颖莎VS王曼昱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20:30 男单决赛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王楚钦VS雨果·卡尔德拉诺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21:15 女双决赛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王曼昱/蒯曼VS波尔卡诺娃/斯佐科斯&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2293951" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/2809e25a-d57d-468e-84b5-53f463b25f2d.jpg" data-imageid="349053706"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世乒赛第八比赛日回顾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今晨，多哈世乒赛结束了第八个比赛日的争夺。一起回顾国乒成绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;▶混双决赛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王楚钦/孙颖莎3-1吉村真晴/大藤沙月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;▶女单半决赛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙颖莎4-0伊藤美诚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王曼昱4-0陈幸同&lt;/p&gt;&lt;p&gt;▶男单半决赛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王楚钦4-1莫雷加德&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁靖崑3-4雨果·卡尔德拉诺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;▶女双半决赛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王曼昱/蒯曼3-0张本美和/木原美悠&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 00:07:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748132546189_nyiWiE_1748132546353.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875258</guid></item><item><title>朱媛媛塑造多个普通人角色被怀念，媒体：好演员是生活的使者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875238</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748126467908_Gb4cs6_1748126475241.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349053493"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朱媛媛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小满”这天，演员朱媛媛因患癌离世的消息传出，令许多人错愕、唏嘘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名“90后”的“电视儿童”，朱媛媛给我的印象极深——2000年初的电视剧里，她永远笑脸盈盈，笑起来露出两颗小虎牙，是荧幕里特别亲切的一位“阿姨”，总让我想到自己认识的妈妈的同事、邻居大姐、姨妈等许多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到她离世的消息我才惊讶地发现，原来这位温暖朴实的“阿姨”，饰演《贫嘴张大民的幸福生活》中操持一整个大家庭的大嫂角色时才23岁，甚至还没结婚，就演成了“国民媳妇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种好演员的天赋与功力何来？有网友评价，“因为她是生活的使者，她爱生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《浪漫的事》《家有九凤》等许多经典剧作中，朱媛媛塑造的角色都是市井普通人，总是忙活着家里家外、柴米油盐，带着生活的质感与温情。与朱媛媛合作过《浪漫的事》的倪萍，发文悼念时说起拍戏间隙的趣事：“她就生动得让你觉得她不是在演戏，她就是在生活！”再比如，令很多观众称赞的，在《我的姐姐》中朱媛媛切西瓜的时候，会先在末端切一小块，用它来擦掉刀上沾染的菜的味道。没有生活经验、没接触过案板的人，可能根本想不到这样的细节，琐碎却令人触动。而朱媛媛本人却觉得，“生活中，咱都这样干的啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的表演，无疑源于演员对日常生活细节的体验与观察。或许这也是荧幕外的朱媛媛，认真生活的一个印迹。朱媛媛不是流量演员，也很少站在舆论的风口浪尖，人生轨迹简单，在如今各路明星“抢占热搜”的娱乐圈可以说是一股“清流”。和丈夫辛柏青彼此都是初恋，携手走过30年，结婚生女后减少了工作量，以家庭为重。此前，朱媛媛在一个访谈视频中说道：“我主要的身份，现在就是一个妈妈。”说起自己的家庭生活，“我的一天就是家庭妇女的一天。”参演抗癌电影《送你一朵小红花》，也是“孩子在小升初赶在暑假的时候”接下的。因为她自己是一个很愿意陪伴孩子的妈妈，所以她会被妈妈的角色打动。而低调的她，却很少在社交平台说自己的事，直到家人发布了讣告后，许多人才得知，她已经与癌症共存、抗争了近5年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的观众夸赞明星时，特别喜欢说的一个词是“活人感”。所谓“活人感”，就是明星打破那些精心设计的完美人设、滤镜，展现出自然、真实、“接地气”甚至有瑕疵的一面。这大概是因为那些脱离生活的悬浮剧情、精致的美颜滤镜、粉丝溺爱的控评，让许多明星习惯并依赖于过度修饰、后期包装，早已失去普通人的日常、与普通人共情的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观众喜爱并怀念朱媛媛，其实也是在怀念和呼唤一种回归真实、扎根生活的艺术追求。在当今愈发浮躁、快节奏的环境里，我们吃了太多“工业糖精”，在国产影视剧中也已许久未见贴近普通人、贴近日常生活的作品与角色。朱媛媛这样用心生活、用心塑造人物的演员，愈发显得可贵。不靠热搜、打榜、综艺，单单凭借平凡真实的生活片段带给观众共鸣，正是“好演员”的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好演员需要对生活保持虔诚而认真的姿态，我们每个人也同样如此。正如朱媛媛在《送你一朵小红花》里说的：“人活着，都会经历失去，我们都害怕失去。但是面对这种害怕，最有力的反击就是，认真活好每一分钟、每一秒钟。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 25 May 2025 00:00:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748126484158_ixZydH_1748126484467.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875238</guid></item><item><title>明查｜网传“印度阵风战机坠机”证据，有保真的吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872367</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748052691196_d4DDMF_1748052691197.png" alt="明查｜网传“印度阵风战机坠机”证据，有保真的吗？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜网传“印度阵风战机坠机”证据，有保真的吗？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近期网络上传有多段声称展现了印度“阵风”战机在印巴冲突中坠机的视频，但经核查后发现，这些视频多为冒名顶替，甚至还有AI和游戏画面。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 23:45:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748052691196_d4DDMF_1748052691197.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872367</guid></item><item><title>经济日报：从“有房住”到“住好房”，多地加力推动“好房子”建设</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875235</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年以来，“好房子”成为民生领域的热词，引发广泛关注。今年《政府工作报告》提出，适应人民群众高品质居住需要，完善标准规范，推动建设安全、舒适、绿色、智慧的“好房子”。随后，住建部发布国家标准《住宅项目规范》，于5月1日落地实施。当前，多地纷纷立足实际出台标准规范，助力“好房子”建设，支撑城镇住宅和房地产市场高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政策相继出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《规范》以住宅项目整体为对象，以安全、舒适、绿色、智慧为目标，在规模、布局、功能、性能和关键技术措施等方面，对住宅项目的建设、使用和维护作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为落实相关要求，各地相继出台政策措施，推动住房建设向更高品质、更可持续的方向迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东省住房和城乡建设厅印发《山东省好房子建设标准指引》，从规划、设计、建造、交付、运维全过程考虑，构建高品质住房建设体系。山东省住房和城乡建设厅党组书记任海涛介绍，《指引》针对居住区风貌、空间配置、质量控制等关键要素，提出定性和定量指标，力求用“新空间、新场景、新体验、新样板”兑现“好房子”承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州省2024年《政府工作报告》就提出引导鼓励房开企业开发“第四代”住宅。今年3月，贵州省住房和城乡建设厅又发布了《贵州省高品质住宅设计导则（试行）》，从健康舒适、安全耐久、绿色低碳、生活便利、智慧科技、环境宜居等方面对贵州省高品质住宅的设计提出了指导性要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南省郑州市出台高品质住宅建设导则，建立“规划—设计—施工—验收”全周期质量监管体系。针对市场乱象，推行“交房即交证”政策，通过部门联审联批，让3.2万户家庭在拿到新房钥匙的同时获得不动产权证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更加绿色智慧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在郑州航空港区的未来社区样板间，墙体保温层厚度达到12厘米，整体节能效率较国家标准提升45%。这得益于郑州实施的“三步走”标准提升计划：2023年起全面执行75%节能标准，2025年试点近零能耗建筑，2030年实现新建建筑碳中和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在绿色节能领域，郑州出台全国首个绿色建筑激励政策，对三星级绿色建筑项目给予每平方米200元补贴，推动全市新建建筑全面执行绿色建筑标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在郑州高新区，智慧社区建设已进入3.0阶段。天健湖社区通过物联网平台整合智能安防、环境监测、能源管理等12大系统，实现垃圾分类自动识别、公共照明智能调节、电梯故障预警等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，山东省淄博市张店区的一处楼盘迎来了新一波销售高峰。“95后”工程师张昊指着沙盘感慨：“这园林景观设计，比我以前租的房子强多了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;着眼于提升生活品质，山东省要求新建全装修住宅户内设置基本智能产品，支持智能家居互联，实现老人跌倒报警、儿童安全监测一键响应。同时，构建“智慧物业+定制服务”双轨模式，倡导物业服务广泛运用物联网和人工智能等技术，实时监测设备运行状态并动态管理维护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州省细化了对视频监控系统的设置要求，提倡住宅增加设备状态监测、能耗管理等物业管理系统，配置适老化健康监测、紧急救助以及远程医疗等安全防范系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注重舒适体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好房子”注重用细节说话，让每一处空间都承载真实的生活需求，居民才有更多的获得感、幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在郑州市二七区政通路片区，原本杂乱的院落进行了“海绵化”改造，闲置锅炉房变成社区食堂，还加装了“共享电梯”，经过“微改造”后的老旧小区变身“完整社区”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕群众关切的隔声差、渗漏、开裂等高频问题，贵阳市提出了系统性解决方案。例如，明确分户墙厚度与施工工艺标准，规范噪声敏感房间的布局，强制使用静音排水管材料，从源头降低居住干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面推行人车分流设计，强化无障碍建设，拓展配建儿童日托中心，实施“十类增配设施”工程……在山东，“一老一小”政策贯穿了“好房子”建设的全生命周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项项政策、措施相继出台，“好房子”建设将逐步改善住房质量，为居民提供更加舒适的居住体验，也为房地产市场稳定发展提供制度保障。未来，随着住房高质量发展体系的持续完善，居民将逐渐实现从“有房住”到“住好房”，进而提升城市品质，不断满足人民群众对美好生活的新期盼。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 23:06:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748125922812_xkkm1r_1748125923015.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875235</guid></item><item><title>经济日报金观平：为服务消费提供更多金融支持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875236</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当前全球经济深度调整，我国外需市场承压，经济发展迫切需要加速向以内需为主导的增长模式转型。其中，服务消费占居民消费支出的比重稳步提升，在扩内需中作用愈发凸显。要进一步加大服务消费领域信贷支持，以专业化金融服务助力消费升级、畅通经济循环。中国人民银行日前发布消息称，设立5000亿元服务消费与养老再贷款，激励引导金融机构加大对服务消费重点领域和养老产业的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国金融支持服务消费基础较好，银行、消费金融公司、汽车金融公司等多层次消费金融服务体系建设较为完善，为消费市场稳定发展提供了重要支撑。金融机构围绕以旧换新、冰雪运动等消费场景，持续创新推出多元消费信贷产品和服务模式，有效激发了市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，我国消费信贷市场发展还面临一些问题：部分群体的消费信贷需求未充分释放；信贷产品标准化、同质化现象突出，难以匹配客户个性化、定制化需求；消费信贷服务成本高昂、风险管控难度较大；等等。这些问题制约着消费信贷市场进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，消费领域结构性矛盾仍较为突出，文体旅游、养老托育、医疗健康等服务消费领域个性化、高品质供给存在缺口，县域服务消费基础设施建设和物流配送体系不完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，需要通过构建与消费需求相匹配的金融产品和服务体系，扩大消费领域高质量金融供给，最终形成消费与金融相互赋能、深度融合、良性循环的发展格局，持续释放消费市场增长动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在货币政策层面，实施好适度宽松的货币政策，发挥结构性货币政策工具作用，加大宏观信贷政策指导力度，引导金融机构积极满足各类主体多样化资金需求。持续为扩大消费营造良好金融环境，探索运用结构性货币政策工具，加大消费重点领域低成本资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融监管部门需要研究出台金融支持消费的指导性文件，指导金融机构加强消费金融服务，着重从供给侧发力，强化对旅游、住宿餐饮、文体娱乐、教育培训、居民服务等重点服务消费领域的高质量供给，加大消费基础设施建设和商贸流通体系建设金融支持力度。支持汽车金融公司和消费金融公司发行金融债券，研究适度提升消费类信贷资产证券化注册额度，推动消费领域可证券化资产范围适度扩容，增加信贷资金供给支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在风险可控、覆盖成本、用途规范的前提下，金融机构可围绕重点场景、重大战略和重点人群优化信贷产品和服务，做好消费信贷支持。丰富消费信贷嵌入场景，可依托数字金融将信贷服务嵌入各类消费场景，让消费者以更便捷、更灵活的支付方式满足即时消费需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 22:58:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748126104241_6BMpcp_1748126104443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875236</guid></item><item><title>又拘留三名责任人，朝鲜公布驱逐舰下水事故调查最新进展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875230</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜驱逐舰5月21日下水时发生“重大事故”。当地时间24日，事故调查组向朝鲜劳动党中央军事委员会汇报了更多调查工作内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查显示，截至24日没有发现船只的其他损坏情况，&lt;strong&gt;修复工作正在按计划进行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法机关根据事故调查组查证的资料，为进行法律调查拘留了对事故负有责任的清津造船厂总工程师姜正哲、船体总装车间主任韩京学和行政副厂长金勇鹤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;造船厂厂长已被传唤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间22日，由检察机关人员和有关专家组成的事故调查组向朝鲜劳动党中央军事委员会汇报了有关调查内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据对驱逐舰详细进行水下及内部检查的结果，确认与初期发表的内容不同，驱逐舰没有船底破洞，船体右舷被刮削，通过船尾部分的救生通道流入一定量的海水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查组专家认定，抽出浸水隔室的海水，从船台脱离船首部分以修复舰船平衡性需要2至3天，修复舷侧需要10多天时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜劳动党中央军事委员会向调查组下达指示并表示，调查组需要查明事故发生原因，此次事故是不可容忍的犯罪行为，有关责任人不能逃脱罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据事故调查组的调查资料，司法机关采取具体步骤，决定先拘留并调查对事故负有明显责任的人员。据悉，&lt;strong&gt;清津造船厂厂长洪吉浩22日被传唤至司法机关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金正恩称将立案审查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="669409" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4e89946766394fd999b6b5d111255da7/hd/1748123412147_DDmeyc_1748123469238.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748123467086_8aWbPM_1748123467273.png" data-duration="00:47" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间21日，朝鲜新建造5000吨级驱逐舰下水仪式在清津造船厂举行。朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩出席仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新建驱逐舰在下水过程中发生严重事故。驱逐舰下水过程中，因指挥不熟练、操作不慎，未能保障底盘移动平行度，致使船尾部分的下水滑板先脱离搁浅，部分区段船底破孔导致船体失衡，船首部分未脱离船台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩目睹了事故全过程，批评称这是由于疏忽和不负责任，不尊重科学的经验主义而产生的无法容忍的重大事故和犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩说，将在下月召开的劳动党中央委员会全会上对这一不负责任的严重错误进行立案审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩强调：“尽快修复驱逐舰是直接关乎国家权威的政治问题，而非单纯的业务性问题。”他还要求，在&lt;strong&gt;下月全会召开前“无条件”完成修复工作&lt;/strong&gt;。金正恩指示&lt;strong&gt;成立调查小组，调查事故原因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 21:51:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748123531639_Chp7DP_1748123531850.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30875230</guid></item><item><title>王曼昱晋级多哈世乒赛女单决赛，将与孙颖莎争夺冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873961</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年多哈世乒赛女单半决赛，王曼昱战胜陈幸同晋级决赛。决赛中，她将与孙颖莎争夺冠军。为她们加油！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2293819" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/6d7f4482-3607-4cfe-8ac7-89558234d7b5.jpg" data-imageid="349034619"&gt;&lt;img alt="" media-id="2293820" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/c61a3be4-e7a8-4076-af2e-2456c02932a6.jpg" data-imageid="349034620"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 18:04:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748109944157_a6DxnH_1748109944157.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873961</guid></item><item><title>毕赣《狂野时代》获得戛纳电影节主竞赛单元特别奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873960</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月24日晚，第78届戛纳电影节落下帷幕，毕赣导演的《狂野时代》获得戛纳电影节主竞赛单元特别奖。在颁奖典礼上，导演毕赣向剧组和家人表达了感谢，并从评委会主席、著名影星朱丽叶·比诺什手中接过了奖项&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2293817" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748109363230_sbM5rx_1748109517952.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349034614"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《狂野时代》获奖海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748110649948_zeY4Ej_1748110751566.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349036066"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;毕赣和比诺什&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华语电影上一次获得戛纳电影节主竞赛单元奖项是，2015年侯孝贤凭借《刺客聂隐娘》获得最佳导演奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《狂野时代》导演毕赣，主演易烊千玺、舒淇、黄觉、赵又廷、李庚希等。毕赣前作分别是《路边野餐》和《地球最后的夜晚》。从《路边野餐》42分钟长镜头到《地球最后的夜晚》3D梦境，毕赣此次新片也再次展现他驾驭长镜头的功力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《狂野时代》以六个章节解构精神世界，从1900年代的黑白默片美学到近未来的赛博废墟，毕赣用“视觉、听觉、嗅觉、味觉、触觉与思维”构建了一座感官博物馆。首章中，舒淇饰演的神经外科医生在手术中坠入意识深渊，发现一具仿生人残骸；易烊千玺饰演的仿生人则在五次重生中遍历不同时空，每个身份都承载着导演对电影媒介的考古与预言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24岁的易烊千玺在电影中再次完成突破性的表演，一人分饰五角，他需要以近乎默剧的表演呈现仿生人意识的觉醒与转变；在不同故事里，他的外形、年龄、体态、声线也各不相同。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747993655000_JkErYy_1747993675887.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="349034626"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;易烊千玺、毕赣、舒淇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届戛纳电影节最佳影片金棕榈奖颁给了伊朗导演贾法·帕纳西《普通事故》，这是导演获释后拍摄的首部电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾法·帕纳西已实现金棕榈、金狮、金熊大满贯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2293818" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748109228048_C7hFpN_1748109589718.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349034615"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《普通事故》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第78届戛纳电影节其他获奖影片分别是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评审团大奖：《情感价值》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳导演：小克莱伯·门多萨《密探》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男演员：瓦格纳·马拉《密探》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳女演员：Nadia Melliti《最小的女儿》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳编剧：达内兄弟《年轻母亲之家》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评审团奖(并列)：奥利维尔·拉克谢《接近终点》&amp;amp;玛莎·施林斯基《望向太阳》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 18:02:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748110786079_7w57Jy_1748110786276.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873960</guid></item><item><title>关注旗下公司，马斯克称其恢复全天候工作状态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873957</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2293813" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/adda2210-0a0e-40e4-9fb4-47ec43c98456.jpg" data-imageid="349034599"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月24日，马斯克在社交媒体X平台发文称，由于X、xAI 和特斯拉正处于关键技术发布期，下周还有星舰发射，他目前已回归全天候工作状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，马斯克旗下社交平台X在24日早间发生大规模宕机，目前服务已基本恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克去年曾投入近3亿美元支持特朗普及多位共和党人参选，20日则表示将大幅削减政治捐款，显示其正将重心转回自身商业版图，以回应投资者对其分身乏术的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他此前还主导设立“政府效率部”，推动削减数万联邦岗位并取消数十亿美元的合同与补助。然而，其政治立场引发美欧多地针对特斯拉的抗议，导致公司销量承压，并在去年首次出现年度交付下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为安抚市场情绪，马斯克上月承诺，自5月起将其在“政府效率部”的工作时间压缩至每周一至两天。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 17:11:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748106752989_1X2yfK_1748106753243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873957</guid></item><item><title>李强同印尼总统普拉博沃共同出席中国－印尼工商界晚宴并致辞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873953</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月24日晚，国务院总理李强在雅加达同印度尼西亚总统普拉博沃共同出席中国－印尼工商界晚宴并致辞。两国约200名工商界代表参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，今年是中印尼建交75周年，也是万隆会议举行70周年。70多年前，世界处在一个历史十字路口。在全球充满纷争和对立的背景下，中国、印尼等亚非国家齐聚万隆，形成了团结、友谊、合作的万隆精神，为促进南南合作，推动世界局势朝着正确方向发展，发挥了重大作用。70多年后的今天，世界再次处于重要的十字路口。国际局势变乱交织，单边主义、保护主义上升，霸凌行径增多，万隆精神的时代价值更加凸显。我们要顺应历史前进大势，坚持求同存异、和平共处，以协商化解分歧，以合作促进共赢，实现共建共享的发展繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，中国和印尼始终秉持万隆精神，开展全方位务实合作。近些年，在两国元首的战略引领下，中印尼合作不断迈上新台阶。双边贸易扩量提质，双向投资快速增长，重大项目成效显著，双方经贸合作的纽带越拉越紧，实实在在惠及两国企业和人民，为世界经济注入更多确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强强调，今年以来，中国经济在外部挑战增多背景下实现较快增长，展现出强劲的内在驱动力，同时蕴含着巨大的增量空间。一是需求释放的增量空间。中国正在实施扩大内需战略，开展提振消费专项行动，超大规模市场潜力将源源不断释放。二是科技赋能的增量空间。中国在科技创新领域不断突破，人工智能、机器人、生物医药等加速赋能千行百业，将为各国企业带来更多创新和投资合作机会。三是产业升级的增量空间。中国正在大力推进制造业高端化、智能化、绿色化转型，有序扩大海外投资，将与各国共同提升产供链水平和效益。中国愿与包括印尼在内的各国共享增量空间和发展机遇，将坚定不移扩大开放，为外国企业来华投资兴业营造更好环境。希望中印尼工商界加强对接、积极行动，做大合作蛋糕，加强产业融合，维护自由贸易，促进两国各领域合作结出更多硕果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉博沃表示，印尼同中国的关系是21世纪最具战略性、最富发展前景的双边关系之一。印尼方愿同中方加强经贸、产业、绿色经济、科教等领域合作，密切人文交流，更好实现互利共赢。欢迎中国企业继续在印尼投资兴业，拓宽合作领域。印尼高度赞赏中国在国际事务中发挥的重要作用，愿同中方共同发扬万隆精神，维护亚洲地区和平稳定繁荣，维护发展中国家共同利益，维护国际公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚宴前，两国领导人共同参观万隆会议70周年纪念展和中印尼经贸合作成果展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 16:39:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873953</guid></item><item><title>白宫施压哈佛，美媒批评其“目光短浅”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873951</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2293796" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250525/38780fe9-dd7b-4ba6-b45c-d3e0639a9501.jpg" data-imageid="349034572"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月23日，《华尔街日报》批评特朗普政府本周禁止哈佛大学招收国际学生的决定，称这是对这所常春藤名校的“一次目光短浅的攻击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报社论委员会在一篇评论文章中指出，美国国土安全部（DHS）撤销了哈佛大学的“学生和交流访问学者项目”（SEVP）认证，这一决定导致哈佛所有国际学生的未来“陷入混乱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社论称：“哈佛的大多数国际学生就读于研究生项目，许多人参与科学研究或承担本科课程教学。将他们赶出哈佛将扰乱研究项目，甚至可能导致部分从事科学研究的教授跳槽至其他高校。这似乎是为了冻结哈佛研究经费而设的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，白宫发言人阿比盖尔·杰克逊24日表示，尽管已多次收到警告，哈佛仍未解决校园内的严重问题，如今他们正在为此承担后果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 16:37:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748104707079_pTSyjE_1748104707297.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873951</guid></item><item><title>连创历史！雨果4比3战胜梁靖崑晋级，男单决赛再战王楚钦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873950</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2293793" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748103079317_7HkCc8_1748103827791.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349034568"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梁靖崑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月24日，多哈世乒赛男单半决赛，巴西选手雨果·卡尔德拉诺4比3战胜梁靖崑，挺进男单决赛。雨果·卡尔德拉诺成为巴西历史上首个晋级世乒赛男单决赛的球员。这也是梁靖崑连续第四届世乒赛（2019、2021、2023、2025）止步四强，共收获了四枚男单铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月前的乒乓世界杯，雨果刚刚创造历史——他接连战胜王楚钦和林诗栋成功登顶，成为历史首位获得世界杯单打冠军的南美洲球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到世乒赛，手握三大赛冠军的雨果依然维持着不俗的状态。1/4决赛，雨果·卡尔德拉诺4比1战胜韩国选手安宰贤，这也让他成为巴西历史上首个赢得世乒赛单打奖牌的运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及半决赛，雨果分析道：“这将是一场硬仗，梁靖崑是非常擅长打大赛的选手，但我会全力以赴，期待奉献一场精彩激烈的对决。"&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2293794" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748103066751_iGjSBW_1748103850440.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349034567"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雨果·卡尔德拉诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁靖崑则是在1/4决赛中以4比3战胜林诗栋，挺进半决赛。赛后梁靖崑便强调：“我要守住自己的半区，因为下一场是外战，我希望用100％的努力跟对手去拼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但比赛开始，雨果先声夺人连赢2局，梁靖崑在局间申请更换球衣。值得一提的是，局间导播播放了2021年休斯敦世乒赛梁靖崑0比3落后完成逆转的画面，而对手正是雨果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局，梁靖崑11比8扳回一城，但第四局雨果还以11比8的比分。1比3背水一战的梁靖崑，在第五局打出7比1的比分，11比3再赢一局。第六局6比6平时，梁靖崑抓住关键球机会连续得分，最终11比7将二人拉回同一起跑线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决胜局梁靖崑先是手握3分优势，但雨果突然爆发连得10分，悬崖边缘的梁靖崑连追6分，但奈何分差太大，最终雨果11比9赢下决胜局，雨果就此晋级男单决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单决赛，雨果将向王楚钦发起冲击。一个月前的澳门世界杯乒乓球赛男单半决赛，雨果曾以4比3战胜王楚钦晋级决赛，并最终夺冠。那场比赛，王楚钦错失两局领先并浪费赛点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 16:36:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748104238012_s8wDXn_1748104238666.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873950</guid></item><item><title>登顶亚洲之巅！武汉女足获得首届女足亚冠联赛冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873940</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2293761" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250524/2ee8e7ba-3a70-4f3a-811e-071c26f65098.jpg" data-imageid="349034509"&gt;&lt;p&gt;在刚刚结束的亚足联女足俱乐部冠军联赛决赛中，武汉车谷江大女足击败墨尔本城女足，获得首届女足亚冠冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2293762" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250524/b1cd7c6f-55e4-402d-9086-33b7dbb44b93.jpg" data-imageid="349034510"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第96分钟，邓梦晔头球造成对手手球，王霜点射命中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉女足，登顶亚洲！首届亚冠，冠军属于中国！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 15:18:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748099983537_ByQKzd_1748099983709.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873940</guid></item><item><title>香奈儿，“崩了”！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873889</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;过去几年里，因为成本、物流、通胀等因素，各大奢侈品牌每年提价的新闻经常上热搜。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 通过涨价来带动业绩让不少奢侈品公司过度依赖这一策略。但如今，“越涨越买”这一法则开始失灵。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 香奈儿（Chanel）于5月21日公布2024年业绩，公司去年营收同比下降5.3%至187亿美元，净利润大跌28.2%至34亿美元。这是自2020年疫情期间门店关停以来，香奈儿首次出现营收与利润双双下滑的局面。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748097231000_jMxKJi_1748097254389.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349034258"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月22日，法国巴黎，香奈儿店铺的橱窗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 另一家博柏利 (Burberry)的财务也同样不乐观，最新财报显示公司营收净利同样双降，净利更是大跌90%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 行业分析人士认为，整个奢侈品行业增长放缓在一定程度上与不断提价有关，过高的价格抑制了消费。目前一些品牌定价过高，这已经成为整个行业不争的事实。如果继续无限制快速涨价，那么绝大多数的公司业绩终将被反噬。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奢侈品定价过高了吗？&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不少经常消费奢侈品的买家似乎已经习惯了这个行业每年的例行提价。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 但过去五年里，人们的感知变得尤为明显。根据Bernstein的一份报告，自2020年以来，大多数奢侈品牌以每年双位数的速度在提价。这种速度超过了通胀，已经不仅仅能够用供应链和劳动成本涨价来解释。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 以香奈儿为例，一只2.55手袋价格从2019年5月的3.81万元人民币飙升至2024年3月的8.4万元人民币，价格上涨了120%。而小号CF手袋涨幅接近140%，从3.37万元到8.08万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748097151000_tckzBj_1748097182619.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349034250"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月17日，法国巴黎，一款香奈儿的白色皮革微型包包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 当一只一两万的包提价几百元的时候，人们也许还感觉不到什么。而当一只三四万报价的包，在五年里翻倍后，这一变化还是相当惊人的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 远高于同行平均50%涨幅的提价策略让香奈儿曾一度尝到甜头。一年前，这家公司交出一份傲人成绩单。2024年5月，公司发布的财报显示其营收同比上涨16%至197亿美元，净利润增长了10.9%至64%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 彼时，公司的首席财务官Philippe Blondiaux介绍，2023年公司的销售额增长了16%，其中涨价带来了9%的增长，而7%来自销量增长。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 如果继续保持增长，那么200亿美元的大关指日可待，可惜还是令人失望。在此次公布双降业绩后，香奈儿全球首席执行官Leena Nair表示，当前的环境极度不确定，公司对2025年的市场前景非常谨慎。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在连年涨价后被反噬的不止香奈儿一家。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 博柏利于5月14日公布2025财年的数据显示，公司营收24.61亿英镑，同比减少17%；调整后营业利润为2600万英镑，同比减少94%。同时，公司宣布进行组织架构变革，预计拟议的改革措施将在2027财年之前额外节省6000万英镑。博柏利称，在该计划实施期间，可能会影响全球约1700个职位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748097315000_1GTb3S_1748097332283.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349034264"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年1月14日，上海南京路新世界大丸百货外的Burberry巴宝莉品牌LOGO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 博柏利的首席执行官约书亚·舒尔曼（Joshua Schulman）在去年11月表示，公司上半财年（截至2024年9月28日的26周内）销售额同比下降22%，主要是因为过去的战略失误。他告诉投资者和分析师，曾经的品牌高端化策略让博柏利在最近的18到24个月里提高了产品价格，偏离了品牌核心受众。这位高管承认，目前公司产品定价过高。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 受到头部品牌影响，一些轻奢为了提高自身的定位也在过去几年里跟风涨价，但美国轻奢巨头Capri集团的首席执行官John D. Idol在去年11月的财报分析会上承认了近年来在品牌定位方面出现战略失误：过去两年，旗下核心品牌Michael Kors快速提价，加速了核心消费群体的流失：“我们一直在争取更高的价格，而客户在说不。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 贝恩公司合伙人、研究报告合著者克劳迪娅·达尔皮齐奥（Claudia D'Arpizio）认为，涨价策略显然导致了奢侈品市场增速放缓，奢侈品行业在过去几年不仅对旗舰产品大幅涨价，也提高了入门级产品的价格，导致整体奢侈品平均售价提升，进一步降低了消费者对奢侈品的购买兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二手市场热潮的衰退&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 对于各大奢侈品公司来说，包括中国市场在内的亚太市场在过去几年里几乎为它们贡献了最好业绩，也是香奈儿、 LVMH 、开云集团、爱马仕等公司最大的市场之一。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中国人曾热衷于追逐购买奢侈品，出国爆买名牌一度成为国人出国游的标配。根据几个行业咨询公司研究报告，过去多年里，全球奢侈品增长动力来自中国消费者，她/他们的消费占到全球个人奢侈品消费总额的三成以上。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在一家影视公司做编剧的张萌拥有不少奢侈品。她的第一只香奈儿包是公司老板送的，当时公司参与的一个电影项目上映大卖，所以老板一高兴，给几个老员工人手一只包。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “那还是十多年前，现在这只包价格翻了几倍了，从一定程度上来说算是保值？”张萌此后自己也买过两只香奈儿的包，因为工作要出席一些场合撑面子，但近两三年她很少再买了，“一方面是该有的经典款都有了，另一方面是现在的价格涨得太厉害了，下不去手。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 香奈儿经典款CF手袋今年价格已经攀升至逼近10万元大关，被“吐槽”一只包抵得上一辆国产平价新能源车。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 资深二手奢侈品从业者谢烨告诉记者，在传统的二奢市场，爱马仕、香奈儿、LV三个牌子是所谓最保值的。当然，并非所有的包款都保值，“有几个特定的包款，此外还要看产品的保养程度。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 但去年开始，香奈儿原本一些比较保值的包款价格在二手市场就撑不住了。“我认识几个同行，之前看涨，在去年年初收了不少货，没想到下半年后来行情越来越差，就砸在手里了。”在谢烨看来，奢侈品一二手市场有密切的联动效应。“顾客可以一直买涨是因为她们相信后面还会涨，比如4万元买进一个包的人等这包涨到8万元就会觉得赚了，她会对这个品牌有一定信心，在此后的消费里优先购买该品牌的产品。但如果现在这个包要卖到9万多，还有多少人会相信过几年它会涨到15万？” &lt;/p&gt;&lt;p&gt; “一旦这个击鼓传花的游戏不再有人相信，那么一定会影响到一手市场的销售。”谢烨自己是一个劳力士腕表收藏者，他的第一块劳力士是他爸爸的旧款。从业二十年，谢烨过手的劳力士表无数，“劳力士保值是众所周知的事儿，甚至可以说是硬通货，但这两年二手高端腕表市场跳水也在一定程度上影响到了它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月初瑞士制表行业咨询公司LuxeConsult联合摩根士丹利发布的2024年瑞士制表行业年度报告，劳力士集团（Rolex）以33.2%的市场份额蝉联瑞士第一大钟表集团，全年销售额同比增长4.8%至105.83亿瑞士法郎，其均价涨了约7.6%，不过，销量同比下降5%至117.6万枚。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 一些腕表买家告诉记者，现在买表预定后到货的时间比之前有所缩短，“感觉要比前几年更容易买到货了”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 张萌并没有把她翻了几倍的香奈包卖掉换钱，在她的消费观里，这是都是消费品，而不是投资品。但她说，她已经过了那个可以在恒隆看中一个LV包，不在乎国内外差价当场就下单的年纪了。她五年前生了娃，“现在要花钱的地方太多了。未来也许还会买包，前提是我认为它值得”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 市场永远在随机变动。一些品牌为了要寻回它们的消费宣布价格调整策略。博柏利称，将降低皮具售价并优化批发和奥莱渠道；另一家英国奢侈品牌玛葆俪（Mulberry）计划将60%的产品价格控制在1095英镑以下。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; （张萌、谢烨为化名） &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 15:17:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748097378693_YHBssA_1748097378857.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873889</guid></item><item><title>英国伦敦一住宅发生火灾，致4人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873937</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2293703" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250524/6b4e5dca-77d3-4e44-917c-dac8c73060f7.jpg" data-imageid="349034478"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间5月24日凌晨，英国伦敦西北部布伦特区一住宅发生火灾，造成4人死亡，另有2人受伤。警方已逮捕1名嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，事故原因仍在调查中，警方呼吁知情民众提供线索。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 14:57:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748098693532_pzxXyA_1748098693751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873937</guid></item><item><title>澎湃·酒业｜一周白酒资讯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30865542</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 14:17:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748052458204_2ZNh1n_1748052458523.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30865542</guid></item><item><title>三连冠！王楚钦孙颖莎击败日本组合，夺得多哈世乒赛混双冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873368</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2292812" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748080868132_nbp68W_1748080950368.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349026930"&gt;&lt;p&gt;从休斯敦到德班，从德班到多哈，“莎头组合”始终强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月24日，多哈世乒赛混双决赛，王楚钦/孙颖莎迎战日本组合吉村真晴/大藤沙月，最终“莎头组合”大比分3比1战胜日本搭档，卫冕混双冠军，这也是国乒在本届世乒赛收获的首枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次多哈世乒赛，“莎头组合”一路过关斩将，首轮3比0轻取美国组合梁吉善/王艾米，第2轮3比0战胜巴西组合雨果/高桥布鲁纳，1/4决赛虽首局失利，但迅速调整状态，连赢三局以3比1逆转战胜日本组合松岛辉空/张本美和，半决赛面对韩国组合林钟勋/申裕斌，二人也没有给对手太多机会，3比0轻松取得胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而吉村真晴和大藤沙月则一路爆冷，二人此前仅列16号种子，但接连淘汰了巴黎奥运会亚军李正植/金琴英和现世界排名第一的林诗栋/蒯曼，随后3比1战胜3号种子黄镇廷/杜凯琹，挺进决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望决赛，孙颖莎未敢轻敌，直言自己和搭档要立足于拼，“对手的单板质量很高，可能给我们造成很大威胁。我们还是忘掉以往的成绩，放平心态，展现最好的水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始，“莎头组合”很快便进入到自己的节奏，11比7拿下第一局。第二局双方一直紧咬着比分，7比7平时“莎头组合”连得3分拉开分差，11比8赢下第二局。第三局，吉村真晴/大藤沙月尝试更多搏杀，开局取得6比2的领先，“莎头组合”一度将比分追至7比7平，但本局喊出暂停的日本组合把握住了关键球，11比7扳回一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四局，找到势头的日本组合一度7比4领先，但“莎头组合”打出6比1的进攻高潮强势逆转，最终11比8拿到第四局，大比分3比1战胜日本组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢下本场比赛，“莎头组合”实现世乒赛混双三连冠，这也是国乒在本届世乒赛收获的首枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，王楚钦/孙颖莎三连冠期间，决赛击败的选手都为日本组合：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021世乒赛混双决赛，王楚钦/孙颖莎3比0张本智和/早田希娜；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023世乒赛混双决赛，王楚钦/孙颖莎3比0张本智和/早田希娜；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025世乒赛混双决赛，王楚钦/孙颖莎3比1吉村真晴/大藤沙月。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 13:46:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748080971448_arWFAH_1748080971745.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873368</guid></item><item><title>越南为已故前国家主席陈德良举办国葬</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873818</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间24日6时整，降半旗仪式在越南首都河内的巴亭广场举行，越南开始为前国家主席陈德良举行为期两日的国葬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天清晨，越南党和国家领导人以及各界人士前来吊唁陈德良。在越南国家殡仪馆中央，陈德良的灵柩上覆盖着越南国旗。伴随着庄严音乐，吊唁仪式于7时整开始，越共中央总书记苏林、国家主席梁强、总理范明政、国会主席陈青敏等出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据越通社报道，吊唁仪式从24日7时持续至25日7时。追悼会25日7时在国家殡仪馆举行，陈德良的遗体将于25日15时在其家乡广义省安葬。吊唁仪式和追悼会还在胡志明市、广义省同时举办。国葬两日内，全国政府机构和公共场所降半旗志哀，并停止一切公共娱乐活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈德良1937年5月5日出生于越南广义省，1997年至2006年任国家主席。担任国家主席期间，陈德良曾于2000年、2005年访华。本月20日晚，陈德良在家中逝世，享年88岁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 13:31:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748092381947_ketSJN_1748092382074.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873818</guid></item><item><title>破产法的温度｜朴次茅斯足球俱乐部：在破产的灰烬里重生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30859382</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;我的2025年复活节假期之旅，最后一站是在英国南部的朴次茅斯。这里是天然良港，海事相关博物馆林立，几乎浓缩了英国海军八百多年的历史。以前学习二战史，敦刻尔克大撤退、诺曼底登陆都在这一带。这让我对朴次茅斯一直心驰神往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意外发现，临时下榻的酒店隔壁，就是朴次茅斯足球俱乐部球场，步行不足3分钟，索性去看看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在足球领域，朴次茅斯足球俱乐部不算知名。从我看球开始，似乎没有特别关注到这个俱乐部。这也符合常理，大多数球迷关注的都是主流联赛和豪门俱乐部，现代足球本来就是球技、资本、传播多方纠缠的结合体。通常情况下，非本地球迷不会关注到家门口的小型俱乐部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就我个人有限的观察和体验来看，真正能代表英国足球文化的，反而是较低级别的联赛。来英国牛津大学访学后，我看过几场当地球队牛津联的比赛。一到比赛日，几乎“满城尽带黄金甲”。开赛之前，大街小巷，男女老少，步行前往。一杯啤酒、一包薯条，能抵御所有的严寒与酷暑。球赛结束，胜固可喜、败亦欣然，大家都乘兴而来、兴尽而返。当地球迷当然希望球队所向披靡捧起奖杯，但哪怕是战绩不尽如人意甚至降级，大家也支持到底……似乎这才是“看球”应有的模样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巧合的是，朴次茅斯和牛津联目前都在英冠联赛。2024-25英冠联赛中，朴次茅斯第16，牛津联第17，都未降级，都是积分榜下半区的难兄难弟，但都不影响当地人对俱乐部爱到海枯石烂的忠诚与支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我去朴次茅斯球场那天，非比赛日，球场大门紧闭，不得其门而入。但球场门口的一块标识牌，还是引起了我的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标识牌上，印着有三句话：“On this site once more stands a mighty football club. We cannot change the past but we can shape the future. Dedicated to all those fans who took a stand and refused to allow Portsmouth FC to die.”(大意如下：这里是一家曾经强大的足球俱乐部。我们不能改变过去，但是我们可以构筑未来。感谢所有生死相依且拒绝让朴次茅斯足球俱乐部死去的球迷。)&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747883894008_mBGC8W_1747883904623.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348866359"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朴次茅斯球场门口的一块标识牌。图片由本文作者陈夏红拍摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢球迷的俱乐部很多。但是，为什么朴次茅斯球场门口的标牌，单独提到了“死去”？我感觉，这是一个很重的词汇。通常情况下，感谢球迷用不着上升到要死要活的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单检索，才发现这块告示牌后面，是一个凄美但温暖的破产法故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朴次茅斯足球俱乐部成立于1898年，在英国南部属于地方豪门，快速实现从草根球队到顶级联赛职业足球俱乐部的逆袭。第二次世界大战前后的一段时间，是其鼎盛时期，曾在1945年之后两次勇夺当时英格兰顶级足球联赛冠军、一次足总杯冠军。此后经历各种坎坷，动辄陷入财务困境，多年来都在低级别联赛浮浮沉沉。经历过千禧年前后的动荡后，朴次茅斯在名帅雷德克纳普的带领下，2003年重回英超。最为高光的时刻，就是2008年5月17日朴次茅斯以1-0击败英冠的卡迪夫城，夺得英格兰足总杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与朴次茅斯足球俱乐部有关的破产法故事，正发生在2008年足总杯夺冠之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受2008年全球金融危机和股灾波及，时任老板盖德马克损失惨重，不得不卖掉朴次茅斯足球俱乐部。在夺得足总杯后不到10天，阿联酋阿布扎比发展和投资联合集团首席执行官苏莱曼·阿尔-法希姆，即以个人名义成功收购球队，半年后又将90%的股份转让给沙特商人阿里·阿尔-法拉治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，中东财团带给朴次茅斯的不是希望，而是绝望。如山的税收、球员工资、混乱不堪的内部管理、层层嵌套的金融和商业交易，以及说不清道不明的离岸利益，共同把朴次茅斯足球俱乐部推入深渊。2009年12月开始，球队开始连球员工资都不能正常支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年2月26日10时20分，朴次茅斯官网发布声明，正式进入“管理”（administration）程序，英国著名破产执业者、会计师安德鲁·安德罗尼库被指定为管理人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照英国2002年《企业法》（Enterprise Act 2002），管理是企业破产的程序之一。管理程序启动后，法院将指定管理人（administrator）接管企业。管理人将以拯救企业为目标，积极履行职责；但如果拯救无望，管理人将以债权人清偿利益最大化为目标，转入清算程序（liquidation），程序结束企业关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是1992年英超成立以来，第一家进入管理程序的足球俱乐部。对于足球俱乐部来说，进入管理程序，不仅意味着要接受英足总的扣除联赛积分处罚，球员和职工自然都会流失。按照英足总相关规则，作为英超俱乐部，朴次茅斯被扣减9个积分。再加上联赛后半程连续输球，朴次茅斯赛季末不出意外地降入英冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入管理程序，并未显著改善朴次茅斯足球俱乐部的财务状况。2011年6月，俱乐部控制权再度易手，俄罗斯商人弗拉基米尔·安东诺夫成为新老板。只是俱乐部主席的椅子还没坐热，安东诺夫就因涉嫌洗钱被捕，甚至面临引渡。对于朴次茅斯足球俱乐部来说，真是“屋漏偏逢连阴雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年2月17日，朴次茅斯俱乐部第二次进入管理程序，由特雷弗·伯奇（Trevor Birch）担任管理人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个伯奇，在英国足坛也是个传奇性人物。他早年踢过职业足球，在利物浦完成成年队首秀，踢球的同时，拿到会计相关学位并通过注册会计师考试。伯奇早年供职于安永会计师事务所，2002年担任切尔西足球俱乐部首席执行官，在任内完成把主要股权卖给俄罗斯富豪阿布的交易。后来，伯奇曾先后在热刺、利兹联、谢菲联、德比郡等多家俱乐部做过高管，其间短暂回归会计师执业。2021年开始至今，伯奇担任英足联首席执行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯奇以管理人身份，参与朴次茅斯足球俱乐部拯救时，正是其短暂回归担任会计师期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但纵使伯奇能力出众、长袖善舞，拯救朴次茅斯足球俱乐部的任务，一时三刻并未取得明显进展。短短三个赛季，朴次茅斯足球俱乐部从英超到英冠、从英冠到英甲、从英甲到英乙，连降三级。对于职业足球俱乐部来说，这几乎是灭顶之灾。在低级别联赛，意味着对朴次茅斯俱乐部拯救谈判筹码更少，融资空间更小，前景更加渺茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时候，朴次茅斯球迷站了出来，成为拯救朴次茅斯足球俱乐部的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朴次茅斯球迷成立“庞贝球迷信托”（Pompey Supporters’ Trust ，PST）。该信托旨在筹钱，收购股权并接管朴次茅斯足球俱乐部。根据有限资料，该信托采取众筹模式，每股1000英镑，最终筹集金额超过200万英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球迷们的梦想，在2013年成真。2013年4月10日，经过旷日持久的竞价和交易，法院正式批准交易计划，庞贝球迷信托正式成为朴次茅斯足球俱乐部的“老板”。这也让朴次茅斯足球俱乐部一举成为英格兰本土最大的由球迷所有的职业足球俱乐部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在庞贝球迷信托的努力打理下，朴次茅斯足球俱乐部逐渐重回正轨。2014年9月29日，朴次茅斯俱乐部宣布清偿所有债务，庞贝球迷信托在18个月后为俱乐部打造了更为可持续的财务结构，也与社区建立了更紧密的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，朴次茅斯重回英甲。为了让俱乐部有更好的前景，2017年，庞贝信托将其持有的股份，售与前迪斯尼首席执行官迈克尔·艾斯纳家族所有的托纳特公司（Tornante Company），同时保留球迷在重大事项决议中的话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朴次茅斯足球俱乐部球场门口的铭牌，正是为了致敬球迷的忠诚、勇气和承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年4月，朴次茅斯足球俱乐部隆重纪念由球迷所有的十周年，大联欢合影上“我们的俱乐部、我们的城市、我们的热情、我们的自豪”，让人泪目。一年后，朴次茅斯重回英冠。朴次茅斯足球俱乐部的重生，使其成为英格兰足坛球迷驱动型足球俱乐部发展的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生死与共，不离不弃。这样的球迷，难道不值得致敬吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者陈夏红为中国政法大学破产法与企业重组研究中心研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 13:04:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747884176272_KNtMsi_1747884176411.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30859382</guid></item><item><title>中国黄金集团向上市公司中金黄金注入4家企业：支持发展黄金主业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873354</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作为“中国黄金第一股”，中金黄金股份有限公司（下称“中金黄金”，600489.SH）正在扩大黄金主业规模。该公司最新公告披露，控股股东中国黄金集团有限公司（下称“黄金集团”）拟一次性向其注入4家企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，为支持中金黄金发展黄金主业，增强公司未来发展潜力，解决与公司存在的同业竞争问题，公司控股股东黄金集团根据对公司作出的非竞争承诺，计划将目前孵化较成熟的内蒙金陶、河北大白阳、辽宁天利和辽宁金凤四家企业注入公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，中金黄金拟收购黄金集团持有的内蒙金陶49.33625%股权、黄金集团全资子公司河北公司持有的河北大白阳80%股权、黄金集团控股子公司科技公司持有的辽宁天利70%股权和辽宁金凤70%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金黄金称，公司将积极推进对标的资产的审计、评估等相关工作，最终股权收购价格将经进一步审计、评估后协商确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2024年的生产情况来看，内蒙金陶矿产金1368.252千克、矿山铜654.350吨、矿山银5521.880千克；河北大白阳矿产金278.645千克、矿山银371.536千克；辽宁天利冶炼金1231.433千克、电解银813.030千克；辽宁金凤矿产金277.052千克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金黄金去年全年则生产矿产金18.35吨，比2023年减少0.54 吨；冶炼金37.95吨，比2023年减少2.92吨；矿山铜8.20万吨，比2023年增加2077.28吨；电解铜39.69万吨，比2023年减少1.40 万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告强调，目前本次交易处于初步筹划阶段，评估结果尚需国有资产监督管理机构或其授权单位备案或核准，本次交易尚需提交公司董事会或股东大会审议通过后实施。同时，标的公司在生产经营过程中受国家和行业政策、市场情况变化、自身经营管理水平等多方面不确定因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金黄金成立于2000年6月，由中国黄金集团的前身中国黄金总公司作为主发起人，联合其它6家企业共同发起设立。2003年8月，公司在全国黄金行业率先上市，被业界誉为“中国黄金第一股”。中金黄金也是国内黄金矿业目前唯一一家央企控股的矿业上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，中金黄金营收为655.56亿元，和上年同期相比（同比）增加7.01%；归属于上市公司股东的净利润为33.86亿元，同比增加13.71%。截至5月23日收盘，中金黄金股价为13.90元/股，上涨0.58%，最新市值为673.78亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 12:41:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748079987071_x3Jstt_1748079987259.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873354</guid></item><item><title>视频丨在美造iPhone？美专家：如童话般不现实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873474</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="669371" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/1e81cf69e20647e28c1e2e75c669ac72/hd/1748087042078_fp2HGW_1748087097656.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748087095167_YASymm_1748087095332.png" data-duration="01:20" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普当地时间5月23日称，如果苹果公司在美国销售的手机是在外国制造，应该面临至少25%的关税。美国财长贝森特当天在接受采访时称，特朗普总统的本意是借助苹果公司回迁产业链来将精密制造业带回美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，有美国专家表示，将苹果手机迁回美国生产“如童话般不现实”，苹果公司将会付出高昂的成本，其产品价格也将水涨船高。在美国生产的苹果手机将会被卖到3500美元，约合25100元人民币。而与花巨资将产线迁回美国相比，苹果公司更希望加大在人工智能领域的投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 11:47:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748087132973_1YJ2CN_1748087133308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873474</guid></item><item><title>肖战谈《藏海传》：惊险、刺激，你能想到的我们都有</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873349</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;“惊险、刺激，你能想到的，我们都有。”《藏海传》主演肖战在接受新华社专访时这样形容他的新作。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由郑晓龙、曹译文执导，赵柳逸编剧，肖战、张婧仪、周奇、黄觉主演的古装剧《藏海传》正在CCTV-8、优酷热播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧讲述了亲历满门覆灭之祸的大雍国钦天监监正之子，在十年后化名“藏海”重返京城，凭借多年学习的营造技艺和纵横之术，智博奸佞，揭破阴谋，携手挚爱朋友守卫国家的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748083435328_dJRXeJ_1748083459784.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349027444"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《藏海传》优酷站内热度值破10200&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，《藏海传》优酷站内热度值破10200，成为2024年以来最快破10100剧集。云合热播霸屏榜开播4天登顶，获得评级S+认证，有效市占率22%，4天连涨。全网霸屏榜连续2天TOP1，全舆情热度榜连续5天TOP1，霸屏角色榜连续4天TOP1，稳居榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收视率方面，开播日CVB黄金时段电视剧收视TOP1，酷云直播收视峰值2.4216%，亦为全国剧集TOP1。5月23日，该剧酷云实时收视率超2.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748083405471_WrC5wN_1748083459839.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349027441"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;收视节节攀升&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，剧中不少人物之间“相爱相杀”的关系，也被网友“玩疯了”，“沉溺在自己创作中无法自拔”的精彩二创频出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748083933648_DTGtTJ_1748083965220.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349027659"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网友二创到飞起&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受新华社专访时，肖战这样形容《藏海传》：“惊险、刺激，你能想到的，我们都有。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748084415417_YEFJtj_1748084514006.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349027681"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;肖战接受新华社采访截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到他眼中的藏海，肖战表示：“藏海是一个很复杂的人，很难用一个性格去概括，他既有复仇的那种决心，但是也有人性里面最柔软的部分，他都拥有。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748083393684_5PwfA8_1748083459750.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349027440"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;肖战 饰 藏海&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及与本剧反派，平津侯的饰演者黄觉的对手戏，肖战说：“第一次见觉哥的时候，我觉得，他本人就是平津侯。他不用说话，穿上戏服站在那，就有那种威慑力，震慑住了我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于饰演“香老板”的张婧仪，肖战则认为，“她自身就带有一种神秘感，就会让人有点看不透的那种感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“周奇弟弟”，在肖战眼中，“他本人和庄之行这个角色就非常非常地贴合，很可爱。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748083427469_6EDxJc_1748083459797.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349027443"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;肖战与黄觉的对手戏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受《人民日报》专访时，肖战坦言，每天收工后的状态仍然很紧绷，因为这个人物的台词量大。作为他的“第一部同期声的古装剧”，藏海这个人物的台词中，有许多诸如堪舆之类的术语和古话，这是他“以前完全没有接触过的，也不知道如何用古人的方式说出来，还能让观众都听得懂，让对手演员也能听得懂”。肖战表示，在拍摄现场，他会及时跟导演沟通，根据台词的重音，调整处理的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到藏海的成长线，肖战则拿出了100%的认真钻研精神，“把人物从头到尾的成长线细化出来，做了一个类似ppt的列表，像一个生命图一样，这个人物进行到哪一步，他的心理状态是什么样的，根据剧情，他的人物关系是什么样的，跟每个人物的距离感是什么样的。因为是跳拍，所以需要一个很具体的划分，所以需要在拍摄的时候，很准确地找到人物当下的状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拍摄现场，他经常沉浸在拍摄的氛围中，忘了时间，“每天都在乌漆麻黑的棚里，关在那个墓道里，我有时候经常会拍到忘记几点，忘记外面是天黑还是天亮。但是这个其实挺有意思的，会让你觉得时间过得特别快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说起与过往拍摄古装剧的区别，肖战表示，主要是表演方式上的改变，“在很多时候要收着一点，他又不能太浮夸，但是他又不能没有。有时候拍完一条也会去监视器跟导演讨论，说这个度行不行，要再出来一点，还是要再收一点。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748083419369_cX1ixm_1748083459782.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349027442"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《藏海传》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 11:25:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748085645884_rw8HGC_1748085645885.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873349</guid></item><item><title>王曼昱/蒯曼3比0横扫日本组合，晋级决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873465</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月23日，2025年多哈世乒赛进入倒数第二个比赛日争夺。在刚刚结束的一场女双半决赛中，中国队组合王曼昱/蒯曼以3:0战胜日本队组合张本美和/木原美悠，顺利晋级。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 11:20:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873465</guid></item><item><title>茂名荔枝的“甜蜜经济”：打好这三张“牌”是关键</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873438</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rich_media_content js_underline_content
                       autoTypeSetting24psection
            " id="js_content"&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;又到一年荔枝季，岭南大地处处飘散着香甜味道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;广东茂名被称为“中国荔乡”，是世界最大的荔枝连片生产基地，种植荔枝已经有超过2000年的历史，全市荔枝种植面积140多万亩，产量约占全国的四分之一，&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;全球每五颗荔枝就有一颗产自茂名。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;img alt="图片" class="rich_pages wxw-img" data-backh="384" data-backw="578" data-imgfileid="510302635" data-ratio="0.6638888888888889" data-src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/QFoLZf9dncu2WDUxl48eZtibEEZpTsGRscyuDMyiaBV2ibmsnia9aE8G42iajRaniaiasXgHPAI00PA70Kaehfy3tTIEQ/640?wx_fmt=other&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1" data-type="jpeg" data-w="1080"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;2024年，茂名荔枝产量超50万吨，全产业链年产值超120亿元。如今，荔枝产业已成为当地富民兴村的重要支柱产业。&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;如何把一颗小小的荔枝做成“大产业”？归结起来，要打好三张“牌”。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;“139万元，成交！”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;不久前，在广东茂名高州根子镇贡园内，举行了一场特别的拍卖会，古荔枝树“千手观音”今年一年的荔枝果采摘权以139万元的成交价落槌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;这棵古荔枝树的品种为“白糖罂”，树龄有600多年，因其枝干形似“千手观音”而得名，年产量约300斤。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;拍得“千手观音”一年采摘权的企业相关负责人表示，这不仅是商业投资，更是对家乡农业品牌的支持。据了解，本次拍卖所得款项在扣除成本后，将全额捐赠至高州市慈善会，专项用于乡村产业发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;类似拍卖并不是第一次举行。去年，高州贡园“仙女散花”荔枝古树一年采摘权以138万元成功拍出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;在当地，流传着一句老话：“树越古老，打的荔枝越清甜”。有古树的荔枝园更是稀有。走进高州根子镇柏桥村，80亩的古荔园中，500年以上树龄的荔枝树39棵，其中1300年以上的荔枝树9棵，被誉为“活的荔枝博物馆”。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;△荔枝树“五代同堂”，树龄约1300年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;这些古树不仅是茂名作为“中国荔乡”的历史文化见证，更成为当地乡村振兴的“金字招牌”。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;荔红时节，除了五湖四海的客商，还有众多游客走进荔乡，或品尝购买清甜荔枝，或观赏千姿百态的古荔群；或参与“荔枝定制”，体验陪伴一棵荔枝树的成长和收获……茂名荔枝的文化浓度正在不断加深。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;走进古荔园，随处可见“2025高州荔枝定制”微信小程序二维码。采购商和游客们扫码就可以看到荔枝定制的详细信息，指尖轻点，就能认养专属荔枝树。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;△荔枝园内荔枝树上挂着预定牌 图片来源：茂名发布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;为满足不同消费群体的需求，助力果农增收，从2022年起，茂名探索开创了定制荔枝树、高端年份荔和供应链龙头企业定制等销售新模式。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;今年，茂名结合当下年轻群体的消费观念和消费方式，推出“荔枝盲盒”和节日主题定制，定制市场不断拓展。截至5月16日，今年茂名市荔枝定制订单超7.8万单，总金额超1.3亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;荔枝古树给村民们带来了收益，村民们亦守护着古树。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;何树志是一名古树守护人，“我从小就在这个种植园里玩，这里是我童年的游乐场，这些树是看着我长大的，现在轮到我保护它们了。”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;在巡园过程中，何树志介绍，主要看看哪棵树的生长出现异常，“我们守护古荔枝，是尊重其自然生长规律的基础上，不会进行过多干涉，如果发现异常情况，马上处理。”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;“1000多年前的树能保存到现在，没有世世代代的守护者，是不可能实现的。”何树志说，守护古荔枝树不是一个人的事情，需要所有人的共同努力，“我想跟所有来种植园参观的游客说，要文明观赏古荔枝树，拍照时不要靠得太近，把泥土都踩得板结了，这样对古荔枝树不好，荔枝的根系在泥土里是要呼吸的。”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;如今，茂名各地荔枝古树挂上了“身份证”，通过手机扫描，古树的品种、年份、管护单位、监护人等信息一目了然。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"line-height: 1.5em;margin-bottom: 16px;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;近年来，茂名市陆续出台法规制度，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;为古荔枝树提供更全面和系统的保护。《茂名市古荔枝树保护条例》自今年1月1日起施行，这也是全国首部针对古荔枝树保护的地方性法规。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;荔枝古树作为文化的具象载体，在广东荔枝产业中扮演着独特而重要的角色。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;如果说文化是荔枝产业的"软实力"，科技则是不可或缺的"硬支撑"。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;“小问题找AI，大问题找专家。”如今在柏桥村，手机已成为新农具，荔枝产业迎来“智”变。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;去年，茂名高州推出首个荔枝AI“高智荔”，荔农能随时随地向“高智荔”询问关于荔枝的种植、保鲜、加工等问题，并得到相应解答。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;不久前，茂名荔枝产业大数据平台正式接入DeepSeek人工智能大模型，通过AI秒级诊断病虫害、动态优化生产决策，将诊断准确率提高至95%，进一步提升生产效率。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;种质是荔枝的芯片。近年来，茂名改造低效果园超25万亩，优质好价品种率提高到80%，其中冰荔、仙进奉、岭丰糯等新优品种面积近3万亩，2025年已全部投产，产量预计2万多吨。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;走进位于茂名高州的国家荔枝种质资源圃，科技赋能随处可见：玻璃温室大棚模拟不同气候条件助力研开发系列稳产技术；低温冷库中反季节培育的白糖罂、妃子笑荔枝初绽花蕊；与气象部门共建的荔枝气象服务平台精准护航生产……&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;科技不仅助力荔枝“种得好”，还助力荔枝“走得远”。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;荔枝保鲜，一直是争分夺秒的速度之战。白居易的《荔枝图序》中写道：“&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;若离本枝，一日而色变，二日而香变，三日而味变，四五日外，色香味尽去矣。”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;如今荔枝“坐上”了无人机，提升速度。今年，茂名启用智慧无人机运输，创新打造荔枝运输“空中快道”，通过低空经济模式破解山地果园运输瓶颈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;在茂名平山镇的仁耀垌村荔枝园内，果农忙着采摘、分拣、装箱，随后将新鲜荔枝搬运到不远处的无人机装载点。无人机从山头果园腾空而起，沿着预定航线精准飞行至山下的冷链中心。这样的运输无人机每次可运输170斤荔枝，一公里仅需5分钟。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;茂名市高州市平山镇荔枝种植户梁郁能说：“平山是高山地区，如果采摘荔枝，远的话要一个多小时，近的话也要20多分钟。现在无人机比较便捷，省掉运输时间，一天采摘5000斤是没问题的。”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;近年来，茂名大力推广荔枝保鲜全链集成技术，部分荔枝品种保鲜时间从6天延长至1个月。茂名还利用冻眠技术，用液氮把荔枝快速冷冻到零下38℃，在不破坏荔枝的分子结构的前提下，为荔枝锁鲜。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;科技拓宽了荔枝销售半径。通过保鲜和冷链物流技术应用，茂名荔枝通常24小时即可抵达珠三角和长三角，约2天到达东北地区。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;在保鲜技术的加持下，茂名荔枝“漂洋过海”，今年新增出口国家和地区5个，荔枝出口国家和地区增加到22个，预计全市荔枝出口量增长110%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;从育种、种植到保鲜，科技赋能，茂名荔枝产业从“看天吃饭”迈入“科技兴农”新阶段。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;茂名打破传统农业边界，推动荔枝产业"接二连三"融合发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;茂名荔枝种植园里，空气里浮动着蜜糖般的甜香。而距离果园330公里外的广州便利店里，荔枝气泡水、荔枝干、荔枝雪糕……正成为人们舌尖上的消暑新宠。&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;这背后，是茂名荔枝产业链条的延伸。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;△荔枝雪糕&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;走进茂名一处产业园区，工厂生产线上荔枝产品正在灌装、打包，其中海盐荔枝果汁饮料、桃桃荔枝果汁气泡水等产品已进入各大商超和线上平台。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;如今荔枝从枝头走进人们的餐桌，从荔汁排骨到荔枝银耳羹、荔枝千层冻，荔味满满。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;茂名积极探索荔枝深加工产业链，将荔枝转化为荔枝干、荔枝酒、荔枝气泡水、荔枝醋、荔枝雪糕等高附加值产品，延长荔枝产业链的同时带动荔民增收。当地一位果农说：“以前农闲只能歇着，现在可以卖一些荔枝干、荔枝蜂蜜、荔枝酒，让我们农民也可以持续有收入。”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;目前，茂名已形成完整的荔枝加工产业集群，集聚加工企业500余家，年加工鲜果能力突破5万吨，培育精深加工产品30余个，构建了从种植到加工、从物流到销售的全产业链体系。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;“融合牌”不仅体现在产品创新、产业链延伸，还体现在不断丰富的消费场景。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;茂名在文旅融合上大胆探索，打造以荔枝为主题的沉浸式消费场景——古荔园中的汉服茶会、研学游；荔枝林间的星空露营、美食节；以荔枝为灵感的艺术展览，还有荔枝主题民宿……“荔枝+”让传统农业焕发出文旅新活力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;5月初，第十五届全国运动会群众赛事活动男子定向接力赛项目决赛在广东省茂名市举行，吸引了众多参赛选手和游客。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;img alt="图片" class="rich_pages wxw-img" data-backh="385" data-backw="578" data-imgfileid="510302639" data-ratio="0.6666666666666666" data-src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/QFoLZf9dnctLeGj3fCszCFgibqiac0GFMuxu8kBhLrjDjpSvHU3GYXo33fp4oZWMOmmD94LRpWDIJz3Gt1cnzu5g/640?wx_fmt=other&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;tp=webp" data-w="1080"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;赛场外设置了特色农产品展销区。一位运动员表示，已经购买了不少荔枝特产快递回家，“既能体验赛事激情，又能感受中国荔乡的魅力，回去后一定会向朋友推荐茂名。”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;近几年，茂名持续打造体育IP，先后举办了马拉松、“村BA”等各类赛事，并将于2026年承办第十七届广东省运动会。这些赛事不仅提升了城市影响力，更带动了荔枝消费热潮。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;“体育+农业+文旅”深度融合的发展模式让荔枝丰收季与赛事流量共振，形成“以赛促旅、以旅带产”的良性循环，带动乡村旅游业发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;广东茂名持续做好“荔枝+”这篇文章，打好“文化牌”“科技牌”“融合牌”，让荔枝这颗甜蜜果成为“致富果”，让“中国荔乡”的金招牌更加闪亮。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;总监制/&lt;span&gt;肖振生 &lt;/span&gt;闫帅南 &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;监制/李浙 主编/王兴栋&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;撰稿/战星岑 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent; margin: 0px 0px 0em; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important; clear: both; min-height: 1em; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: 0.544px; orphans: 2; text-align: justify; text-indent: 0px; text-transform: none; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-size: 16px; line-height: 1.5em; color: rgb(34, 34, 34); background-color: rgb(255, 255, 255); font-family: -apple-system, system-ui, \"Helvetica Neue\", \"PingFang SC\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif; visibility: visible;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent; margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important; color: rgb(178, 178, 178); font-family: -apple-system-font, BlinkMacSystemFont, \"Helvetica Neue\", \"PingFang SC\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif; font-size: 12px; text-align: left; letter-spacing: 0.544px;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;记者/&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;郑澍&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"line-height: 1.5em;margin-bottom: 16px;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"line-height: 1.5em;margin-bottom: 16px;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;部分内容综合自茂名日报、高州市融媒体中心、南方日报、南方农村报、农民日报等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;部分图片来源/视觉中国&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;©央视新闻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;mp-style-type data-value="3"&gt;&lt;/mp-style-type&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

          
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 11:10:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748085349099_WKzPjH_1748085349225.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873438</guid></item><item><title>新华社：美方威胁对欧盟征收高关税意欲何为？双方博弈影响几何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873424</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普23日威胁自6月1日起对进口自欧盟的商品征收50%关税，远高于美国此前宣布对欧暂缓的20%所谓“对等关税”，招致欧盟方面强烈不满并引发资本市场再次动荡。美欧贸易磋商仍在进行中，美方为何突然提议对欧加征高额关税？欧盟方面将如何应对？美欧关税博弈将产生哪些影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美方为何再次威胁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普当天在社交媒体上表示，欧盟在贸易方面“很难打交道”，美欧贸易磋商“毫无进展”。因此，他建议自6月1日起对进口自欧盟的商品征收50%关税。《华盛顿邮报》援引欧洲消息人士的话报道，这一关税威胁令欧盟方面“措手不及”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，这一表态显示美方不满谈判进展。美国财政部长贝森特当天也表示，对欧盟方面给出的方案不满意，而且欧盟“存在集体行动问题”。有美国媒体援引欧洲国家官员的话报道，美方要求欧盟单方面让步，却几乎没有提供任何回报，给欧盟出了难题，因为任何欧盟成员对谈判结果不满都会阻止或拖延协议通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现阶段，美欧在贸易领域分歧较大，欧盟有意在购买美国天然气、武器和农产品方面作出让步，但不会接受美国有关取消增值税、削弱数字监管和税收以及降低食品标准的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，有分析认为，美国政府对当前美欧关系并不满意。马里兰大学国际和安全研究中心研究员克莱·拉姆齐表示，美国政府目前持有一种观点，即欧盟在欧美关系中单方面受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在针对欧盟的指责中，特朗普表示，当年成立欧盟就是要在贸易上“占美国便宜”，指责欧盟贸易政策不合理，导致美国每年对欧盟产生巨额贸易逆差，“完全不可接受”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟将如何应对？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次威胁对欧盟加征高额关税，加剧了美欧贸易争端紧张局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《经济学人》报道，欧洲官员原本认为，美方已经看到加征关税带来的负面影响，局势有可能缓和。但此次美国政府再度发出威胁言论，让欧盟各方强烈不满，纷纷表示将捍卫自身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会负责贸易和经济安全等事务的委员马罗什·谢夫乔维奇23日表示，欧盟与美国之间的贸易协议必须基于相互尊重，而非威胁。他在社交媒体X平台上表示，欧盟委员会正在全面投入并致力于达成一项对双方都有利的协议。“欧盟委员会始终愿意本着诚意开展合作，同时已做好捍卫自身利益的准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲议会国际贸易委员会主席贝恩德·朗格表示，欧盟不会在关键问题上让步。“如果美国寻求合作与谈判，欧盟总是敞开大门，如果只是想让我们照单全收美方要求，那他就是敲错了门。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国负责对外贸易的部长级代表洛朗·圣-马丁表示，50%的关税将招致欧盟反制，对美国来说也将是“不可持续”的。欧盟有必要“展示报复措施”，以便在接下来的谈判中建立真正的“力量平衡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国全国广播公司报道认为，美国政府最新表态可能会令贸易战升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美欧博弈影响几何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美方再次威胁欧盟，导致金融市场大幅震荡。当天，欧洲斯托克600指数、意大利富时MIB指数、德国法兰克福股市DAX指数、法国巴黎股市CAC40指数、西班牙股市IBEX35指数跌幅均超2%；美国纽约股市三大股指全面下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府对欧盟新的关税威胁不仅冲击市场，还给全球经济带来更多不确定性。美国阿克西奥斯新闻网站评论说，美欧看似“已经告别关税战缓冲期”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美国方面看，最新威胁涉及的关税水平将加剧美国国内物价上涨和商品短缺的压力，同时导致美国经济增长放缓。美国彼得森国际经济研究所高级研究员加里·赫夫鲍尔在接受新华社记者采访时表示，50%的对欧关税将拖累今年美国经济增长至少0.2个百分点。他预计，今年第三季度，美国经济增长将大幅放缓甚至出现萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从欧洲方面来看，高额关税将对欧盟汽车、机械、航空航天、化学品和药品等产业造成沉重打击。德国经济研究机构基尔世界经济研究所估计，相关措施将导致欧盟对美出口短期内下降20%。总部设在瑞典的北欧资产管理公司固定收益和股票首席投资官卡斯珀·埃尔姆格林表示，相关事态显示贸易不确定性远未结束，一旦欧美无法达成协议，双方都将面临严重的经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，美国政府发动贸易战不仅在国外导致冲突，在美国国内也掀起风暴并招致批评。美国芝加哥联邦储备银行行长奥斯坦·古尔斯比23日在接受美国消费者新闻与商业频道采访时表示，美国关税政策朝令夕改反映了重大决策没有连贯性，导致混乱和不确定性并令人无所适从。他指出，从历史长期和全球范围来看，10%的关税已经很高，而50%的关税则完全是另一个量级的关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 11:05:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748084097903_Fx2cy8_1748084098185.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873424</guid></item><item><title>俄乌交换307名战俘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873404</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月24日，俄罗斯国防部发布消息称， 根据5月16日在伊斯坦布尔达成的协议，&lt;strong&gt;又有307名俄罗斯军人从乌克兰方面控制区获释返回。作为交换，俄方移交了307名乌克兰武装部队战俘。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，获释的俄罗斯军人正在白俄罗斯共和国境内接受必要的心理疏导和医疗救助。所有俄罗斯军人将被送回俄罗斯联邦，在国防部所属医疗机构接受治疗和康复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄国防部称由俄方发起的大规模交换行动将继续进行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 10:55:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748083558630_62brX2_1748083558783.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873404</guid></item><item><title>玉渊谭天丨美国封杀哈佛3天前临时甩锅中国，75%在美科学家考虑离开</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873398</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="669365" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3daa616ee07049e7a9f8d67457cbcf5a/hd/1748083080551_HXKxX1_1748083148828.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748083146786_4PrtcM_1748083146883.png" data-duration="03:30" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间5月22日，美国政府宣布取消哈佛大学获得的学生和交流学者项目资质，并将此举的原因归咎于哈佛与中国的合作。而谭主发现，本届美国政府针对哈佛的行动最早可以追溯到1月，而直到不到一周前，美国政府才临时提出要调查哈佛与中国的关系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 10:45:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748083220119_c6FCEe_1748083220332.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873398</guid></item><item><title>孙颖莎4比0战胜伊藤美诚晋级决赛，国乒提前锁定女单冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872958</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2292303" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748067974659_eW6mNk_1748067978642.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349022219"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙颖莎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月24日，多哈世乒赛女单半决赛，孙颖莎与伊藤美诚相遇，最终孙颖莎4比0战胜伊藤美诚，晋级女单决赛。由于女单另一场半决赛的对手是王曼昱和陈幸同，国乒就此提前锁定世乒赛女单冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前1/4决赛的四场比赛成为了“中日对决”，最终国乒取得3胜1负的战绩，唯有伊藤美诚实现突围，这是她第一次在世乒赛上获得单打奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半决赛，伊藤美诚4比1战胜王艺迪，此前她对阵王艺迪的战绩仅为2胜10负，今年两次交锋也均告失利。当决胜分落地时，这位日本名将当场泪洒赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真的只能用‘开心’两个字来形容。（王艺迪选手）是我一直难以战胜的对手，能在世锦赛这样的大舞台获胜，还能凭自己实力拿到奖牌，实在太好了。”赛后，伊藤美诚哭着接受了日本媒体的采访，“2023年世锦赛上，同龄的早田希娜就曾击败中国选手获得铜牌。我一直在心里告诉自己‘我也能做到’，今天能说到做到真的很棒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到半决赛，伊藤美诚表示：“今天已经打得很坚决了，但还是先好好放松休息一下，去挑战并完成明天的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而孙颖莎则在1/4决赛中以4比1淘汰日本新锐大藤沙月，面对伊藤美诚这位老对手，孙颖莎表示：“每次和她交手都非常开心，和她比赛很有意思。从世界杯到本届世锦赛，她的状态都有很大的提高，明天会是一场艰苦的比赛，我会放低自己的姿态，无论结果如何，希望把自己的水平展现出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始，孙颖莎在5比5平时迅速抓住机会取得领先，11比7赢下首局。第二局的局势也在孙颖莎的掌握之中，她以11比5再下一城。第三局孙颖莎打出5比1的开局，连续追分的伊藤美诚将比分追至9比9平，但孙颖莎在关键球上处理得更好，连得2分拿下第三局。随后，孙颖莎没给伊藤美诚太多机会，11比4拿下第四局，大比分4比0赢得比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晋级女单决赛后，孙颖莎决赛对手将是王曼昱与陈幸同的胜者，这也意味着国乒已经提前锁定本届世乒赛女单冠军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 10:40:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748067999029_5cNfFS_1748067999591.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872958</guid></item><item><title>李强抵达雅加达开始对印度尼西亚进行正式访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873391</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月24日上午，应印度尼西亚总统普拉博沃和东盟轮值主席国马来西亚总理安瓦尔邀请，国务院总理李强乘包机离开北京，对印尼进行正式访问，赴马来西亚出席东盟－中国－海合会峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月24日下午，李强乘包机抵达雅加达哈利姆国际机场。印尼投资与下游化部长罗山和中国驻印尼大使王鲁彤等到机场迎接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，中国和印尼是隔海相望的友好邻邦、命运与共的亲密伙伴。建交75年来，两国关系长足发展，传统友谊历久弥坚，务实合作成果丰硕，树立了发展中大国联合自强、互利共赢的典范。去年，习近平主席同普拉博沃总统两度会晤，就构建具有地区和全球影响力的中印尼命运共同体达成重要共识，引领两国关系再上新台阶，双方深化各领域合作迎来新的机遇。中方愿同印尼方一道努力，持续夯实“五大支柱”合作格局，不断丰富中印尼命运共同体的时代内涵，携手走好现代化道路，为地区和世界的和平稳定发展贡献更大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，今年是万隆会议召开70周年。70年来，团结、友谊、合作的万隆精神为亚非国家独立自主发展提供指引，为全球南方国家团结合作注入动力，已经成为国际关系的重要准则。当前世界百年变局加速演进，各国发展面临诸多共同挑战。中国和印尼作为发展中大国和全球南方重要力量，应当进一步弘扬万隆精神，加强团结协作，推动各方践行真正的多边主义，携手应对挑战，共促共享繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问印尼期间，李强将同印尼领导人会谈、会见，出席工商界活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 10:34:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748082204315_xaPwBR_1748082204493.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873391</guid></item><item><title>冰岛牧羊犬“熊猫”荣膺狗狗金棕榈大奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873313</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第78届戛纳电影节即将于当地时间5月24日晚间落下帷幕。按照惯例，今年的第25届狗狗金棕榈奖（Palm Dog Award）也在电影节闭幕前一天即5月23日颁出。结果，一只名叫“熊猫”（Panda）的黑白两色冰岛牧羊犬成为今年的大奖得主。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748076857957_xNPGGi_1748078002744.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349026549"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大奖得主冰岛牧羊犬“熊猫”在影片《留存的爱》中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狗狗金棕榈奖创立于2001年，算不上是戛纳的官方奖项，而是由一群每年都会来戛纳看片、跑新闻的媒体人想出来的点子。该奖项的奖品最初是一条皮质狗狗项圈，2023年后改为红色布质三角领巾，授予每年参赛或参展片中表现最为抢镜的狗狗演员。近年来，该奖项越来越受到全球爱狗人士的瞩目，创始人托比·罗斯（Toby Rose）表示，奖项所产生的影响超出了他的想象，已成为戛纳电影节的一大传统盛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球唯一表彰狗狗演技的奖项，获奖的狗狗也往往一举成名，之后有望出席各种电影活动。过去二十多年来，《没有过去的男人》《狗镇》《绝代艳后》《大艺术家》和《好莱坞往事》等影片中的狗狗演员，都曾荣膺此殊荣。2024年的大奖得主为《狗的审判》里的杂交犬科迪，2023年的大奖得主为《坠落的审判》里的边境牧羊犬梅西，两部影片都曾引进国内放映，它们的演技也令不少中国观众为之折服。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748076991492_63xMRC_1748078002797.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349026550"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“熊猫”是《留存的爱》导演保尔马松的爱犬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的大奖得主“熊猫”出演的是冰岛导演希尼尔·保尔马松（Hlynur Pálmason）的作品《留存的爱》（Ástin sem eftir er），而“熊猫”的主人正是保尔马松本人，可谓养兵千日用兵一时。不知导演是否为了让“熊猫”更好地入戏，它在片中的角色用的也是本名“熊猫”。影片讲述一段婚姻破裂后，一年间五位家庭成员的生活变迁。“熊猫”便是这五位家庭成员之一，它的出镜贯穿始终，也是全片的情感核心。而与“熊猫”有不少对手戏的小演员，则是导演保尔马松的亲骨肉，也就是“熊猫”生活中的小主人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748077291747_kejWrw_1748078002779.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349026551"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一条长相酷似“熊猫”的边境牧羊犬代替它上台领奖。                              © Woopets            &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗憾的是，“熊猫”未能亲赴戛纳领奖，而是以一段视频表达感谢。颁奖现场，一条长相酷似它的边境牧羊犬代替它上台，佩戴上象征至高荣誉的红色三角领巾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的评审团大奖由入围主竞赛单元的西班牙影片《接近终点》（Sirât）里的杰克罗素梗犬Pipa和波登科猎犬Lupita获得。该片讲述一位父亲带着儿子和两条狗，穿越沙漠寻找女儿的故事，是今年夺奖的热门之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748076625322_yHGTZZ_1748078002792.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349026547"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Lupita在《边境的爱》中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颁奖仪式上，导演奥利维尔·拉克谢（Óliver Laxe）和出演该片的婕德·乌基德（Jade Oukid）一同登场。乌基德透露，Lupita其实是她自己的爱犬，但在影片拍摄结束后不久便去世了。“Lupita的名字将因这份奖项而被铭记。我们很高兴能为这段短暂的生命送上致敬。”托比·罗斯在颁奖后表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，最佳抢镜时刻奖颁给了在《后座》（Pillion）中亮相的一条长毛腊肠犬和一条罗威纳犬。在这部由哈利·莱顿执导的摩托主题、BDSM同性题材作品中，亚历山大·斯卡斯加德和哈利·米尔林饰演的两位主人公在约会时，不约而同带上了自己的狗。哈利·莱顿在获奖致辞中，赞许雌性腊肠犬Hippo有着“原始的性感魅力”，并表示她才是故事真正的主导者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 10:31:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748082572617_3jhsZb_1748082573508.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873313</guid></item><item><title>法国滨海阿尔卑斯省大面积停电，戛纳电影节电影放映一度暂停</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873373</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据法国媒体消息，初步调查显示，法国滨海阿尔卑斯省今天（5月24日）发生的大面积停电事故是由戛纳市区一处变压器起火所引发。事发时，戛纳电影节正有影片在放映，现场供电中断后，主办方迅速启用备用发电机，电影放映得到恢复。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 10:26:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748081799640_ZWtB5N_1748081799862.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873373</guid></item><item><title>明查｜BBC曝光印度S-400系统被毁？旧视频新用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873364</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748080814365_CwWj4x_1748080814473.png" alt="明查｜BBC曝光印度S-400系统被毁？旧视频新用"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜BBC曝光印度S-400系统被毁？旧视频新用&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;经核查，网传视频并非“S-400炸毁现场”，而是旧视频挪用。目前，巴基斯坦究竟是否击中了S-400某些部件尚未可知，仍需更多信息验证。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 10:15:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748080814365_CwWj4x_1748080814473.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873364</guid></item><item><title>习近平就越南前国家主席陈德良逝世向越共中央总书记苏林和越南国家主席梁强致唁电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873371</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：习近平就越南前国家主席陈德良逝世向越共中央总书记苏林和越南国家主席梁强致唁电。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 10:06:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873371</guid></item><item><title>冲击三大赛单打首冠！王楚钦4比1战胜莫雷加德挺进男单决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873021</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2292476" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748071671858_JR4Bta_1748071674814.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349022645"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王楚钦。资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一场用于化解“奥运心魔”的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月24日，多哈世乒赛男单半决赛，中国选手王楚钦将与瑞典名将莫雷加德狭路相逢。最终王楚钦4比1战胜莫雷加德，挺进世乒赛男单决赛，向着自己首个三大赛单打冠军进发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方此前共交手11次，王楚钦以10胜1负占据压倒性优势。唯一一次失利发生在2024年巴黎奥运会男单32强赛，莫雷加德以4比2爆冷胜出，并最终摘得奥运银牌。这场失利一度成为王楚钦职业生涯的转折点，导致其陷入短暂低迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届世乒赛，王楚钦展现出不俗的抗压能力。1/8决赛中，他在0比2落后的情况下通过更换球衣调整心态，最终逆转法国选手西蒙·高茨；1/4决赛又以4比0横扫中国台北选手林昀儒，四局均以关键分险胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“大赛型选手”，莫雷加德在多哈赛场的表现同样亮眼。1/8决赛4比3险胜韩国选手张禹珍，1/4决赛更是在0比2落后时连扳四局逆转日本选手户上隼辅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到此次交手，莫雷加德表示：“现在我是下风者，我会全力以赴，享受比赛。接下来的比赛可能会看到一个更加冷静的我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而王楚钦同样对胜利充满渴望，他表示：“自己对世锦赛抱着很强烈的欲望。非常感谢在异国他乡，感受到大家对我的支持和热情，希望把感谢的话留到最后。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始后，莫雷加德在前三板上率先发起进攻，9比4占得先机，随后以11比5的比分赢下第一局。第二局，王楚钦在局中阶段连续得分，11比8扳回一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局，王楚钦表现强势连得6分，打出单局11比2的比分。第四局双方比分交替上升，莫雷加德请求暂停后连续得分，10比8手握两个局点，但王楚钦连得4分再下一城。此时，莫雷加德已经无法阻止进入状态的王楚钦，王楚钦10比6完成领先，即便随后莫雷加德连追4分，但王楚钦仍以12比10赢下第五局。最终王楚钦在先丢首局的情况下连扳4局，4比1战胜莫雷加德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢下这场比赛后，王楚钦晋级多哈世乒赛男单决赛，他将冲击自己首个三大赛单打冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后王楚钦表示：“大家水平相差不大，莫雷加德在大赛上的发挥很稳定。第一局对方发挥很出色，自己后面才逐渐找到自己的风格和节奏。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 09:53:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748071703286_CkXBZF_1748071703568.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873021</guid></item><item><title>清醒者魏建军与中国汽车产业的价值觉醒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873278</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;无论从保有量、销量还是技术发展速度来看，中国已经是毫无疑问的全球汽车第一市场，汽车大国的身份牢牢坐实。但另一方面，在从汽车大国迈向汽车强国的过程中，中国市场一边展现出了极高的繁荣度，一边却也暴露出了一些行业乱象——比如，内卷式竞争、虚假宣传、只追求规模不重视盈利、过分关注价格而忽视了品质……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2292728" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748077009957_8CKRFe_1748077066899.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349025954"&gt;&lt;p&gt;2025年5月20日，国家发改委高层发布《关于综合整治重点产业内卷式竞争的通知》，明确将汽车行业“虚假宣传”“价格战”等乱象列为重点整治对象。这一政策风向的转变，与长城汽车董事长魏建军近期在多场采访中提到的观点形成共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，他在接受媒体采访时呼吁：“求是，才能让行业得到健康发展。”作为中国汽车工业35年的亲历者以及改革开放的见证者、践行者和捍卫者，近期魏建军频繁发声，希望以“求是”的态度，剖开行业真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，他既是为深受乱象危害的中国汽车人发声的行业代言人，也是捍卫“中国制造”底线的守门人。从揭露行业造假到警示资本裹挟风险，从呼吁技术理性到构建产业链协同，他的每一次发声都在为中国汽车从“规模虚胖”转向“高质量发展”添砖加瓦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破除虚假繁荣，重建产业诚信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车产业近年来的狂飙突进，掩盖了数据造假、过度营销的深层危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵观行业走势，不难发现，曾经卖二十多万元的B级车，眼下只要十万元出头就可以入手。对此，魏建军直言：“有些产品从二十二三万降到十二三万，什么样的工业产品降10万还能保证质量？”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2292729" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748077014950_PsimYY_1748077087077.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349025956"&gt;&lt;p&gt;价格战会催生出不少“骚操作”。比如，魏建军在接受媒体专访时直言：“某些企业把新车当二手车卖，三四千家经销商在卖0公里二手车。”对于用户而言，这类看似“准新车”的产品，实则隐藏电池衰减、部件磨损等风险，且因已登记上牌，消费者无法享受新车质保，售后维权陷入僵局；对于行业而言，其低价策略扰乱新车定价体系，迫使车企陷入“降价-减配-质量下滑”的恶性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种现象本质是车企为应对价格战而采取的短视行为，通过偷工减料、虚假宣传压缩成本，最终导致全产业链利润被斩断，2024年汽车业利润率降至3%，经销商亏损比例高达41.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格战的本质是对“销量规模”的盲目追求。而部分造车新势力因需要“向资本交代”，虚增销量的行为“应运而生”。部分车企通过集中上牌、虚假出口等手段制造销量繁荣假象，这种行为不仅扰乱市场秩序，更导致供应链资源错配。当真相暴露时，供应商的巨额坏账直接冲击其资金周转能力，形成“车企造假-供应商埋单”的恶性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;供应链是支撑我国在新能源赛道“换道超车”的关键砝码。但当“压榨供应商”成为了主机厂的“基操”，供应链将变得“千疮百孔”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲜活的案例就在眼前，2024年某新势力车企虚增销量导致上游37家供应商18亿元坏账，直接引发供应链断裂。某零部件企业为配合主机厂压价，将研发投入压缩62%，致使关键专利失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些案例揭示了一个现实，在技术持续投入不足、交付冗余减少的情况下，产业链健康正在成为影响汽车行业可持续发展的关键隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，魏建军在受访中明确表示：“我们不压榨供应商，跟经销商有健康的合作，我们的员工得到充分的尊重，只要这个行业得到健康的发展，我觉得挨两句骂也值。”而要做到这一点，背后的投入和储备可不是一星半点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长城汽车的反内卷举措，是用“硬核投入”对抗行业泡沫。在花费50亿元打造的哈弗技术中心里，“-30℃静置1晚后启动”“空调升温至26℃电耗”等极限测试是家常便饭，新车在温度范围-40℃至60℃，湿度5%—95%RH以及暴雨暴雪等模拟环境中“日常受虐”。与之形成鲜明对比的是，某些车企仅满足于56km/h的国标碰撞测试要求，而从不追求更严格的国际标准下“64km/h”的碰撞成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这种对货真价实的坚守缘于魏建军创业初期的切肤之痛。1990年接手负债200万元的长城工业公司时，他亲历过依赖外购发动机的被动局面，深知核心技术受制于人的代价。如今，长城建立了“全生命周期质量追溯体系”，正是对产业规律的敬畏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在虚假宣传层面，工信部《智能网联汽车“车路云一体化”应用试点工作方案》明确要求车企标注技术局限性，市场监管总局《新能源汽车产品一致性核查指南》强化生产一致性监管。当“我们的智驾全国都好用”成为车企发布会演讲的标配话术时，魏建军却说“我们一直强调人机共驾，手不能离开方向盘。有的企业把ACC也叫作智驾，我没有那个心理素质说出那种话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从同质化内卷到价值创造 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开数据显示，仅2024年1-8月，汽车行业因价格战导致的利润蒸发就达1380亿元，全产业链利润率跌破3%，这暴露出价格战的毁灭性后果。2025年政府工作报告中更是明确：综合整治“内卷式”竞争。破除地方保护、打通市场堵点，严打低价倾销、虚假宣传等乱象，推动各行业从“价格战”转向“价值战”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2292731" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748077018970_NXb7Fp_1748077098916.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349025955"&gt;&lt;p&gt;对此，魏建军表示：“哪怕销量跌破前十，也要守住底线。”这种定力让长城汽车在行业寒冬中交出逆势答卷。2024年前三季度，长城汽车净利润同比增长108.7%，毛利率提升至19.51%。其核心策略是“以退为进”，砍掉亏损车型，聚焦坦克、山海炮等高价值产品，通过Hi4混动技术实现超低馈电油耗的真实突破，而非参与降价数字游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车企的长期主义与短期博弈在这一阶段尤为凸显。部分头部车企因价格战导致盈利能力下滑、连续多季度亏损时，长城选择逆势加大研发投入，2024年研发费用达104亿元，占营收比例5.2%，连续三年破百亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经验告诉我们，当同质化内卷盛行，唯一的结果就是再次导向价格战。只有从品类创新和技术差异化着手，真正为受众群提供价值，才能走出一条“价值创造”的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而长城的战略定力源于对产业规律的深刻认知，因此它一直拒绝做追随者，而是保持着独立思考。比如，在智驾方面，Coffee Pilot Ultra系统坚持“人机共驾”原则，决策机制引入驾驶员认知模型，确保系统与人类操作逻辑同频；动力方面，自主研发的4.0T V8发动机打破海外技术垄断，Hi4-T混动架构通过10万公里高原、高寒、高温“三高”测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当新势力将激光雷达数量作为核心卖点，长城将成本投向全地形控制系统；当对手追逐“冰箱彩电大沙发”的配置内卷时，长城正专注于极限工况下的质量验证。这样的例子不少，它们都与魏建军的观点形成呼应——“科技要为用户解决问题，不是拿到这来标榜什么”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产业链从“大而散”到生态共生 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车产业链“大而散”的弊端，在价格战压力下暴露无遗。某主机厂因压榨供应商导致ESP系统交付延迟6个月，某电池企业为保毛利将研发投入削减40%，这些案例折射出恶性循环的残酷——价格压力沿产业链逐级传导，创新协同机制断裂，最终削弱整体竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产业链协同困境的深层矛盾集中爆发，主机厂向零部件商施加10%-15%的年度降本压力是行业“潜规则”，这导致2024年超200家中小供应商停止供货，部分车企甚至因关键部件断供被迫减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在魏建军看来，“汽车产业拼的和比的不光是技术，供应链也要拼”。而他的破局之道，是构建“森林生态体系”。作为一套以整车为核心，全面布局智能化、新能源等相关技术产业，实现多物种相互作用并持续进化的生态体系，长城汽车森林生态已经覆盖智能驾驶、智能座舱、动力系统到清洁能源等多个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长城的布局早已启动。在智能化领域，自动驾驶公司毫末智行就是由长城汽车孵化而来。在新能源方面，长城汽车在2012年就开始了动力电池方向研究，并在2016年成立了动力电池事业部。2018年，蜂巢能源脱离长城汽车独自运营，目前已发展成为全球动力电池装机量前十的品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和其他汽车公司的产业链生态不同，长城汽车森林生态体系中一个重要的特点是共生共享，高效协同，并且在技术上自主可控。业务板块和各级子公司之间，都是互利互惠的共生关系，充分利用生态循环发展优势，实现资源信息共享，以赋能整车为目标，共创价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车产业链正面临从大而散走向强协同的转型关键期，而魏建军正在打造一个可供参考的中国式样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;质量立命，守正出奇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车产业的强国之路，本质是一场对抗浮躁的长期运动。魏建军35年造车史中的每个抉择，从放弃轿车聚焦SUV，到拒绝增程死磕混联技术；从自建试验场到推动供应链垂直整合，都在诠释“求是”的重量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;求是，才能让行业得到健康发展。魏建军的清醒呼吁正在变为制度的力量。魏建军倡导的“全行业审计”倡议，被发改委纳入内卷整治措施；财政部对新能源补贴的精准退坡，终结了“骗补”灰色空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在产业转型的十字路口，魏建军的坚守给出答案，汽车强国的根基不在资本市场的故事里，而在实验室的精密仪器中；不在营销话术的包装下，而在沙漠扬尘测试的车辙印上——“把车做好，良心上才能过得去，这是我分内的事儿”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 09:47:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748077050449_e3XnfR_1748077050679.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873278</guid></item><item><title>哈佛遭重拳，《财富》杂志：特朗普正杀死美国“下金蛋的鹅”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873342</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2292782" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250524/74e31b0c-4c45-4cd4-929b-9ae256a20b90.jpg" data-imageid="349026813"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月22日，美国特朗普政府宣布撤销哈佛大学招收国际学生的资格，并强制在校留学生转学，使联邦政府与哈佛大学的争斗再度升级。对此，美国《财富》杂志23日发文称，“特朗普正在杀掉美国下金蛋的鹅”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这不是修剪，这是放火”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《财富》杂志表示，和美国政府一样，大学也存在臃肿、浪费的问题，但特朗普削减研究经费并打击留学生的做法并非修剪，而是放火焚烧整片森林。在此过程中，他威胁到了美国科技领导力、经济繁荣和全球影响力的根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，美国的全球竞争力依赖于其大学对人才的开放态度和对研究的投入。许多定义现代美国的创新都是来自世界各地的杰出人才在美国取得的，比如互联网（加州大学洛杉矶分校）、谷歌的搜索算法（斯坦福大学）、GPS（麻省理工学院）和mRNA疫苗（宾夕法尼亚大学）都起源于美国大学。清洁能源、人工智能和癌症治疗领域的突破也是如此。现在，由于特朗普的行动，连癌症研究也因联邦拨款被冻结和实验室关闭而被迫中断。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2292780" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250524/35b9273c-1a20-4fb4-ae1d-743ba484c2d8.jpg" data-imageid="349026814"&gt;&lt;p&gt;哈佛大学长期被视为国际学术界的一座灯塔，如今其招收外国学生的资格被取消。超过27亿美元的联邦研究经费被冻结。麻省理工学院宣布削减研究生招生规模并裁减研究人员。加州大学系统正在提起诉讼，以阻止美国国立卫生研究院（NIH）的拨款削减。所有这些都将严重损害美国的科学进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国正把“下金蛋的鹅”赶向别国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《财富》杂志认为，美国面临失去的不仅仅是研究经费，还有那些将研究成果转化为现实的人。几十年来，全世界最聪明的学生在美国大学汇集。他们不仅学习，还留下来工作和创业。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2292783" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250524/063ca12e-fe95-4162-ba55-ee78e90aa10b.jpg" data-imageid="349026815"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马斯克就是移民出身。他生于南非，在美国上学、创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去半个世纪里，移民几乎在每一个美国成功故事中都扮演了重要角色。硅谷超过一半的初创企业是由移民创立的。美国国家政策基金会2022年的一份报告显示，美国55%的独角兽初创企业（指估值超过10亿美元的创新创业公司）是由移民创办的。这份名单包括特斯拉、谷歌、英特尔、PayPal、Moderna和Zoom等公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科研领域，情况也是如此。在美国诺贝尔奖获得者、顶尖大学教师以及美国顶尖机构申请的专利发明人中，外国出生的研究人员所占比例非常高。超过75%的美国研究型大学的专利，有至少一位外国出生的发明人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这些贡献者却遭到美国政府越来越多的阻挠。签证处理延误已成常态，包括博士和博士后在内的高技能移民都面临着漫长的等待、不透明的规则和日益加剧的不确定性。结果是优秀的研究人员纷纷涌向别国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被削弱的不只是学校，而是整个美国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2292781" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250524/9dd874ff-3124-4e0c-9294-051c25ddd271.jpg" data-imageid="349026812"&gt;&lt;p&gt;在《财富》杂志看来，即使从纯粹的经济角度来看，特朗普政府的政策也站不住脚。国际留学生每年为美国经济贡献超过400亿美元。他们支付全额学费，租房居住，在美国本地消费。许多人最终成为企业家、纳税人和就业创造者，为美国做出长期贡献。与此同时，科研项目支撑着各州数十万个就业岗位，为初创企业提供动力，支撑区域经济，并推动未来产业发展。削弱这一基础不仅会损害大学，还会削弱美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《财富》杂志警告，特朗普的政策最终会伤害到他声称要捍卫的群体：美国劳动阶层。当大学失去研究经费时，它们就会裁减教职员工；当国际学生离开时，从咖啡店到公寓楼等当地企业都会受到冲击；当突破性进展被推迟或搁置时，美国就会失去竞争优势，以及随之而来的就业和产业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 09:31:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748078918787_3ZCnsC_1748078919096.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30873342</guid></item><item><title>圆桌｜五大券商首席：中国资产在全球再平衡中凸显配置价值</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30869184</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;从中美博弈、大类资产到产业趋势，变局中的核心逻辑何在？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月23日，在第十二届富国论坛上，五大券商首席给出了最新研判。谈及中美博弈话题，华创证券研究所副所长、首席宏观分析师张瑜指出，中美经贸深度绑定决定“无损脱钩”不可行，中国政策储备充足，金融市场波动率将低于经济数据波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券首席经济学家李超强调，抢出口以及工业生产的韧性是短期的确定性抓手，而中长期视角下，中国或采取纾困的方式来应对贸易摩擦，其中货币政策有望优先发力，通过释放流动性来应对外部的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦A股市场，申万宏源研究所所长王胜表示，“权益资产在未来很有可能会迎来实实在在的牛市。在经历了过去几年赚钱效应的调整，以及从高分红到港股优秀平台型公司的崛起，再到国内部分科技公司的活跃，我们认为整个赚钱效应已经积累到一定程度了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王胜指出，以Deepseek AI应用为代表的这类新科技发展方向，整体盈利增长具有相对的确定性，与外部各种各样的不确定性以及与传统经济动能之间的相对关联均较小。因此，这部分公司表现或将超出市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王胜进一步表示，我国制造业具备强大的工业整合能力。如果商品对外价格出现积极变化的信号，有望引起市场情绪的进一步升级，届时权益资产或将是大类资产配置的首选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到大类资产配置方面，广发证券首席策略分析师刘晨明将资产划分为三类：强周期类（地产链）、稳定类（黄金、高股息）及科技新兴类（AI、创新药）。他强调，黄金是美元信用弱化的“终极对冲工具”，而创新药出海与AI硬件渗透率提升是科技主线的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“落到对A股指数层面的判断，其实更贴合的应该是第一类资产（强周期类）。因为经济周期类资产是A股和港股绝大部分指数最主要的权重类别，我们的核心结论就是‘从连续三年的熊市和下行趋势’转变为‘底部逐渐抬升’。”刘晨明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业证券首席策略分析师张启尧对A股市场的判断则是战略性看多指数、后续逐渐震荡向上。他表示，“与海外对比，中国资产可能是全球兼具胜率和赔率的一个选择。从胜率的角度，我们把它定义为‘东稳西荡’的格局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，张启尧认为，在全球中国资产是更具优势的一类资产选择，其中军工与黄金为战略配置首选，科技赛道需聚焦AI应用从上游开始往中下游扩散的投资机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于产业趋势，与会嘉宾一致将科技与红利列为年度投资主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘晨明建议关注低波红利与创新药出海；张启尧看好AI下游应用及服务消费的“双阶升级”；王胜表示，经历过去几年赚钱效应的调整，权益资产在未来有望迎来实实在在的牛市，行业层面来看，他建议关注港股互联网龙头与无人驾驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李超总结称：“中美对抗可关注红利，中美合作可关注科技”——红利资产提供防御底线，AI、智能驾驶等新质生产力代表长期进攻方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会首席普遍认为，尽管外部扰动加剧，但中国资产在全球再平衡中凸显配置价值。政策呵护、制造业韧性及技术突破构成核心支撑，黄金、军工、AI应用成为穿越波动的“压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富国基金首席经济学家袁宜总结称：“即使我们面临那么大的不确定性，但环视全球，中国经济和中国资产的确定性反而相对更强。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 08:32:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748011204068_c4Exti_1748011204295.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30869184</guid></item><item><title>8名保代遭“资格罚”：归入暂停业务类名单，涉及6家券商</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;又有8名保荐代表人（保代）被归入中国证券业协会（下称“中证协”）保荐代表人分类名单D（暂停业务类）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月23日，中证协官网显示，保荐代表人分类名单D（暂停业务类）目前共有15位保代在列，相较于此前名单，新增了8名保代的信息，涉及6家券商，分别为申万宏源承销保荐的吴杏辉，国元证券的马志涛、徐明，财信证券的蒋序全，广发证券的李佳佳，东吴证券的王新、张琦，中金公司的赵善军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，财信证券的蒋序全和广发证券的李佳佳，在紫鑫药业2014年非公开发行股票项目中存在违规行为时，执业机构均在东吴证券。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250524/6fc4ce82-c34e-4303-9e31-b6f3a3bc924d.png" data-height="509" data-width="1200" data-filesize="105568" class="ait_item_box img_default" data-id="349022357" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250524/6fc4ce82-c34e-4303-9e31-b6f3a3bc924d.png"&gt;&lt;p&gt;具体而言，处罚涉及的保荐项目方面，中证协官网资料显示，申万宏源承销保荐的吴杏辉涉及国宏工具系统（无锡）股份有限公司（下称“国宏工具”）的IPO项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月7日，上海证券交易所（下称“上交所”）纪律处分决定书显示，经查明，国宏工具项目保荐代表人吴杏辉、雷晨予在发行上市申请过程中，存在保荐职责履行不到位的情形。上交所决定，对申万宏源承销保荐予以通报批评，对吴杏辉、雷晨予以6个月内不接受保荐代表人签字的发行上市申请文件及信息披露文件的纪律处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国元证券的马志涛、徐明均涉及安徽安芯电子科技股份有限公司（安芯电子）的IPO项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，上交所纪律处分决定书显示，经查明，保荐人马志涛、徐明相关核查工作存在重大缺陷，作出的核查结论与事实明显不符。上交所决定，对国元证券予以通报批评，对马志涛、徐明予以6个月内不接受保荐代表人签字的发行上市申请文件及信息披露文件的纪律处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券的蒋序全、广发证券的李佳佳，在东吴证券任职时，参与了吉林紫鑫药业股份有限公司（下称“紫鑫药业”）的非公开发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月2日，证监会发布的行政处罚决定书显示，东吴证券在为紫鑫药业2014年非公开发行股票提供保荐(含持续督导)服务过程中未勤勉尽责，出具的《发行保荐书》等文件存在虚假记载。对于东吴证券上述违规行为，蒋序全、李佳佳为直接负责的主管人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会决定，对东吴证券责令改正，给予警告，针对紫鑫药业项目，没收保荐业务收入206.80万元，并处以413.60万元罚款。对蒋序全给予警告，并处以20万元罚款；对李佳佳给予警告，并处以10万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券王新、张琦均涉及国美通讯设备股份有限公司（下称“国美通讯”）的非公开项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月2日，证监会行政处罚决定书显示，东吴证券在为国美通讯2020年非公开发行股票提供保荐承销服务过程中未勤勉尽责，未审慎核查发行募集文件的真实性、准确性，出具的《发行保荐书》《非公开发行股票发行过程与认购对象合规性的报告》等文件存在虚假记载。对于东吴证券上述违规行为，张琦、王新为直接负责的主管人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会决定，对东吴证券责令改正，给予警告，针对国美通讯项目，没收保荐业务收入94.34万元，并处以100万元罚款，没收承销业务违法所得471.70万元，并处以50万元罚款。对张琦给予警告，并对保荐执业行为和承销执业行为分别处以50万元、20万元罚款；对王新给予警告，并对保荐执业行为和承销执业行为分别处以50万元、20万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司的赵善军则涉及上海国微思尔芯技术股份有限公司（下称“思尔芯”）的IPO项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月20日，证监会行政处罚决定书显示，中金公司在为思尔芯科创板IPO提供保荐服务过程中未勤勉尽责，出具的《发行保荐书》等文件存在虚假记载。对于中金公司的上述违规行为，思尔芯项目保荐代表人赵善军、陈立人是直接负责的主管人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会决定，对中金公司责令改正，给予警告，没收保荐业务收入200万元，并处以600万元罚款。对赵善军、陈立人给予警告，并分别处以150万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月20日，中证协发布《关于修订&amp;lt;证券公司保荐业务规则&amp;gt;的决定》，完善保荐代表人负面评价公示机制，强化对保荐代表人的声誉约束。并在A、B、C三类名单基础上新增一项D类（暂停业务类）名单，旨在进一步压实投行“看门人”责任，强化对保荐代表人的声誉约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，D类展示的是资格罚，采取动态更新机制，并非固定名单，罚毕就会离开榜单，主要与保代被具体采取的监管措施以及其期限挂钩。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 08:28:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748070028543_eFmDZd_1748070028792.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872979</guid></item><item><title>全球创新创业人才落地上海“首站枢纽”！临港新片区再迎一批创客</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872989</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月22-23日，第五届“海聚英才”全球创新创业大赛临港新片区选拔赛在上海临港举办。临港新片区党工委副书记吴晓华出席闭幕式，并为新片区留创园临港科创中心分园正式授牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港科创中心方面表示，这不仅进一步丰富了新片区承接落地海外科创项目和高端人才的资源储备，也为海外人才在临港的发展提供了更为广阔的空间，为海聚英才项目提供全链条支持，致力成为全球创新创业人才落地上海的“首站枢纽”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747987783000_BJFyQN_1748070559781.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349022388"&gt;&lt;p&gt;据介绍，自2025年3月大赛启动项目征集工作以来，便吸引了来自世界各地的101个海内外高层次人才项目报名，涵盖种子期项目21个、初创期项目 61个、成长期项目19个，其中海外项目达9个。经线上评审，来自未来智能、信息技术、生命健康、绿色环保、高端装备制造、文化创意等六大赛道共93个项目按成长阶段依次进行路演展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海临港科技创业中心副总经理饶应福对媒体表示，大赛至今已举办第五届，呈现出4方面的特点：第一，参赛项目越来越多，从原来的个位数到现在突破了100个；第二，跟临港新片区产业的融合度越来越高，人工智能、集成电路项目占了七成以上；第三，参赛选手的范围越来越广，海外人士也积极参与这次大赛；第四，参赛选手的年龄越来越年轻，有很多都是硕士、博士，甚至刚毕业的硕士、博士都选择到新片区创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饶应福强调，临港新片区要“努力成为集聚海内外人才开展国际创新协同的重要基地”，“海聚英才”这样的赛事为留创园带来了很多的人才和项目。“今天我们跟十几个创业项目团队谈了一天，他们都有意愿到园区来落地，所以我们非常有信心能够把这些项目引进来、培养好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，就在刚刚过去不久的2025年临港科创大会上，《临港创客新政“十二条”》正式发布。该新政构建临港新片区“360”全周期创客支持政策服务体系，为青年创新创业人才提供“3个免费”、“6项补贴”、“0等待”专属政策服务，为来临港创新创业的青年人才、高层次人才提供居住、安家、落户、科研、就业、创业、出行等多方面的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括，临港新片区将推出高层次人才“蓝鲸计划”，招揽一批领军型、创新型、创业型青年英才，入选人才可获最高100万元个人资助。实行人才优先选房购房和增购政策，创新创业人才购买新上市商品住房的可申请最高500万元购房补贴。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 08:19:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748070592244_CXJeca_1748070592244.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872989</guid></item><item><title>因IPO保荐执业违规，国泰海通被通报批评，中航证券遭书面警示</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872985</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;因在创业板IPO项目的保荐执业中存在违规，国泰海通证券股份有限公司（下称“国泰海通”，601211）被深圳证券交易所（下称“深交所”）通报批评，中航证券有限公司（下称“中航证券”）则被深交所书面警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月23日晚间，深交所发布《关于对国泰海通证券股份有限公司及相关当事人给予纪律处分的决定》称，2023年5月8日，本所受理中鼎恒盛气体设备（芜湖）股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市的申请。项目保荐人原为国泰君安证券股份有限公司（下称“国泰君安”），因国泰君安吸收合并海通证券，更名为国泰海通，贾超、陈金科为项目保荐代表人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经查明，国泰海通、贾超、陈金科在执业过程中存在五方面违规行为。”深交所指出，一是未充分关注发行人存在的重大内部控制缺陷，未对发行人财务信息的可靠性予以审慎核查，发表的核查意见不准确。二是未充分核查发行人研发费用内部控制的有效性，发表的核查意见不准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深交所进一步指出，三是未充分关注发行人收入确认存在的不规范情形，发表的核查意见不准确。四是对发行人实际控制人资金占用流向以及关键岗位人员的资金流水核查不到位。五是未督促发行人及时披露对赌协议的特殊权利条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经深交所纪律处分委员会审议通过，深交所作出如下处分决定：一是对贾超、陈金科给予六个月内不接受其签字的发行上市申请文件、信息披露文件的处分。在2025年5月23日至2025年11月22日期间，不接受其签字的发行上市申请文件、信息披露文件。二是对国泰海通给予通报批评的处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深交所强调，对于当事人国泰海通、贾超、陈金科的上述违规行为及本所给予的处分，将通报中国证监会，并记入诚信档案。当事人应当引以为戒，严格遵守法律法规、保荐业务执业规范和本所业务规则等规定，诚实守信，勤勉尽责，认真履行保荐职责，切实提高执业质量，保证发行上市申请文件和信息披露的真实、准确、完整。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250524/14d2860a-15aa-4fa5-995a-3f6b8852db94.png" data-height="265" data-width="903" data-filesize="27873" class="ait_item_box img_default" data-id="349022366" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250524/14d2860a-15aa-4fa5-995a-3f6b8852db94.png"&gt;&lt;p&gt;中航证券方面，深交所发布《关于对中航证券有限公司的监管函》称，2022年9月28日，本所受理了浙江泛源科技股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市的申请。经查，中航证券在担任项目保荐人过程中，存在五方面违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深交所指出，一是未充分关注并审慎核查发行人存货管理相关内部控制不规范情形，发表意见不准确。二是未充分关注并审慎核查发行人研发相关内部控制不规范情形，发表意见不准确。三是资金流水核查不到位。四是对发行人与Certus集团交易等相关事项核查不到位。五是函证、访谈等核查程序执行不到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于上述违规事实及情节，深交所决定对中航证券采取书面警示的自律监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深交所强调，中航证券应当引以为戒，采取切实措施进行整改，对照相关问题进行内部追责，并自收到监管函之日起二十个交易日内向深交所提交经保荐业务负责人、质控负责人、内核负责人签字并加盖公司公章的书面整改报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，深交所发布《关于对保荐代表人毛军、陈静给予通报批评处分的决定》称，鉴于上述违规事实及情节，对浙江泛源科技股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市项目保荐代表人毛军、陈静给予通报批评的处分。对于毛军、陈静上述违规行为及给予的处分，深交所将通报中国证监会，并记入诚信档案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 08:12:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748070099944_rQ3rcD_1748070100169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872985</guid></item><item><title>卢武铉去世16周年，李在明含泪悼念，誓言继承遗志</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872999</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748070922284_KwR1b7_1748070939274.png" alt="卢武铉去世16周年，李在明含泪悼念，誓言继承遗志"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;卢武铉去世16周年，李在明含泪悼念，誓言继承遗志&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月23日是韩国前总统卢武铉去世16周年，当日，韩国共同民主党总统候选人李在明在庆尚南道金海市，含泪悼念卢武铉，誓言要“继承卢武铉遗志”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 24 May 2025 07:31:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748070922284_KwR1b7_1748070939274.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30872999</guid></item></channel></rss>