<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>乌称俄袭击苏梅市，已致34人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640140</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2093703" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250414/3b946a8a-bc20-424a-b93d-c7e5c9a42f48.jpg" data-imageid="346233813"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月13日，乌克兰国家紧急情况局表示，截至当天18时，俄罗斯对苏梅市的导弹袭击已造成34人死亡，另有117人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13日早些时候，乌克兰苏梅市代理市长科布扎尔发文表示，当天俄罗斯使用导弹袭击了该市，造成多人死伤。救援行动仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 20:39:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744576751226_75XyRk_1744576751424.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30640140</guid></item><item><title>习近平在越南媒体发表署名文章</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638909</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月14日，在赴河内对越南进行国事访问之际，中共中央总书记、国家主席习近平在越南《人民报》发表题为《志同道合携手前行 继往开来续写新篇》的署名文章。文章全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;志同道合携手前行 继往开来续写新篇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央总书记、中华人民共和国主席 习近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暮春时节，生机盎然。在中越建交75周年之际，应越共中央总书记苏林同志和越南国家主席梁强同志邀请，我即将对越南进行国事访问。这是我担任中共中央总书记、中华人民共和国主席以来第四次踏上这片美丽的土地，我期待同越南领导人畅叙友谊、共商合作，擘画新时代中越命运共同体建设新蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和越南是社会主义友好邻邦，拥有共同理想信念和广泛战略利益。在探索符合各自国情的社会主义道路和推进各自现代化进程中，两党两国人民早年结下的深厚友谊不断升华。构建具有战略意义的中越命运共同体符合两国共同利益，有利于地区乃至世界和平稳定和发展繁荣，是历史的选择、人民的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越命运共同体传承于鲜明的红色基因。两国革命先驱携手探寻救亡图存道路，为世界取得反抗殖民主义、帝国主义斗争的胜利作出了重要贡献。中国广州的越南青年革命同志会、广西靖西“越盟”办事处等革命旧址是中越革命友谊的历史见证。中国人民抗日战争时期，胡志明主席先后在延安、桂林、重庆、昆明等地参与和支持中国抗战。中国派出军事顾问团和政治顾问团支持越南人民抗法斗争，中国党、政府和人民全力支援越南抗美救国正义事业。“越中情谊深、同志加兄弟”，成为永不磨灭的红色记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越命运共同体发轫于深厚的政治互信。近年来，我同阮富仲总书记、苏林总书记等越南领导人多轮互访，为中越命运共同体建设定向把舵。两党两国高层密切互动，中越双边合作指导委员会、两党理论研讨会、边境国防友好交流、两国公安部合作打击犯罪会议等机制有效运转，两国立法机构联委会等高级别机制建立，两国外交、国防、公安“3+3”战略对话成功举行。在许多国际和地区问题上，中越两国立场相近、协作密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越命运共同体植根于丰厚的合作沃土。在世界经济复苏乏力背景下，中越产业链供应链合作更趋紧密。中国连续20多年是越南第一大贸易伙伴，2024年中越双边贸易额突破2600亿美元。榴莲、椰子等越来越多越南优质农产品走进中国千家万户。两国铁路互联互通和智慧口岸建设有序推进，光伏、垃圾发电等清洁能源项目有力保障越南电力供应，中国企业承建的河内轻轨2号线方便了市民日常出行。中越两国相互成就、共同发展，生动诠释了全球南方国家团结合作的意蕴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越命运共同体推进于密切的人文交流。这些年，中越人文交流步子越迈越大，两国民众越走越亲。2024年中国赴越游客超过370万人次，德天（板约）瀑布跨境旅游合作区正式运营、多条跨境自驾游线路开通，让“一日游两国”成为现实。中国影视作品、电子游戏成为越南青年热议话题，带动越南“中文热”持续升温。不少越南歌曲登上中国互联网热搜，河粉等越南美食吸引不少中国民众品尝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，世界之变、时代之变、历史之变正以前所未有的方式展开，世界进入新的动荡变革期。面对单边主义、保护主义抬头，中国经济迎难而上，2024年实现5%的增长，对世界经济增长贡献率保持在30%左右，继续成为世界经济重要引擎。中国新能源产业、人工智能和动画影视全球瞩目。中国将坚持以高水平对外开放为世界提供更多机遇，以自身高质量发展助推各国共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲是全球合作发展的高地，正站在实现整体振兴新起点上，面临前所未有的机遇和挑战。中国将保持周边外交政策的延续性和稳定性，坚持亲诚惠容理念和与邻为善、以邻为伴方针，深化同周边国家友好合作，共同推进亚洲现代化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国正在以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业，越南即将开启民族发展新纪元、朝着建党建国“两个一百年”奋斗目标迈进。中国始终将越南视为周边外交优先方向。我们要全面深化中越命运共同体建设，为亚洲乃至世界和平稳定和发展繁荣作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——深化战略互信，推动社会主义事业发展壮大。要坚持高层引领，发挥中越双边合作指导委员会统筹协调作用，深化党际、政府、军队、执法安全等对口部门合作，携手应对外部风险挑战，共同维护政治安全。中方愿同越方深化治国理政经验交流，共同探索和丰富社会主义理论和实践，推动两国社会主义事业行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——坚持合作共赢，增进两国人民福祉。要深化发展战略对接，落实好两国政府关于共建“一带一路”与“两廊一圈”框架对接的合作规划，打造更多经济、技术合作平台。中方愿同越方推进越南北部3条标准轨铁路项目合作，建设智慧口岸。中方欢迎更多越南优质商品进入中国市场，鼓励更多中国企业赴越投资兴业。双方要加强产业链供应链合作，拓展5G、人工智能、绿色发展等新兴领域合作，更好造福两国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——加强人文交流，拉紧民心相通纽带。要以今年举办“中越人文交流年”为契机，开展丰富多元的人文交流。中方欢迎越南民众多到中国各地“串门”，也鼓励中国游客到越南风景名胜“打卡”。要共同办好中越青年友好会见、边民大联欢等有温度、接地气、聚民心的人文交流活动，深挖红色资源，讲好两国人民友好故事，把中越友好接力棒一代代传下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——密切多边协作，促进亚洲繁荣振兴。今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，也是联合国成立80周年。要坚定维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，积极落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，推动平等有序的世界多极化、普惠包容的经济全球化，同广大全球南方国家一道，捍卫发展中国家共同利益。贸易战、关税战没有赢家，保护主义没有出路。要坚定维护多边贸易体制，维护全球产业链供应链稳定，维护开放合作的国际环境。要加强在东亚合作、澜湄合作等机制内协调配合，为变乱交织的世界注入更多稳定性和正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——妥善管控分歧，维护地区和平稳定。中越两国解决陆地边界和北部湾划界的成功实践表明，双方完全有能力、有智慧通过协商谈判解决好海上问题。双方要落实两党两国高层共识，发挥好海上谈判机制作用，妥善管控海上分歧，持续扩大海上合作，为最终解决争议积累条件。要全面有效落实《南海各方行为宣言》，积极推进“南海行为准则”磋商，排除干扰、聚同化异，将南海真正打造成和平之海、友谊之海、合作之海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在新的历史起点上，中国愿同越南一道，携手前行、继往开来，续写中越命运共同体建设新篇章，为推动构建人类命运共同体作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 18:16:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638909</guid></item><item><title>别说“不会跳舞”，300位观众走上陶身体《动作世界》舞台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月12日，陶身体剧场携其艺术实验活动《动作世界——无限行走》登陆上海西岸大剧院，演出以“行走”为核心概念，通过沉浸式表演与互动，探索身体语言的无限可能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093166" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/3b036f49-390c-4900-a575-6dbc21c9b721.jpg" data-imageid="346207365"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陶身体剧场携其艺术实验活动《动作世界——无限行走》登陆上海西岸大剧院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《动作世界——无限行走》是继今年2月在浦东美术馆“动作世界——身体语言在现场”展出后的全新升级版。此次演出延续了陶身体“身体即剧场”理念，并通过全新的剧场版设计，彻底颠覆传统的观演关系，将观众从“旁观者”变为“共创者”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093183" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/f47c2db6-8207-495b-aaa6-55d2e16b9a10.jpg" data-imageid="346208115"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;台上台下互动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动中，约300位观众走上舞台，与1团和2团舞者同台互动。有意思的是，在“邀你一支舞”环节，观众登台参与了“身体工作坊”，在舞者的引导下，通过舒展、漫步和即兴创作，近距离体验舞者视角的动作表达。艺术总监陶冶说，这一环节目的是打破“我不会跳舞”的固有观念，让每个人感受到身体运动的潜能与魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093184" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/0c86bf6c-6db7-4c82-9d53-e01c8bae6169.jpg" data-imageid="346208114"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;活动现场，观众登台参与“身体工作坊”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;压轴环节是全长30分钟的超长版《无限行走》。舞者们以躺、滚、拖、叠等多种非日常的行走姿态结合高空托举与群体配合，将日常行走这一简单行为升华为身体语言的狂欢，现场充满富有想象力的动作张力与浓烈的情感氛围。陶冶说：“‘无限行走’是一场属于每个人的身体狂欢。它抛弃目的地的执念，将目光聚焦在行走本身，希望唤醒观众对身体的直观感知与内在连接。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093182" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/f26caef3-2dab-40f4-9545-e7012371e402.jpg" data-imageid="346208117"&gt;&lt;img alt="" media-id="2093185" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/855cbedc-81c5-4b37-b519-6cd72e5f7cbc.jpg" data-imageid="346208116"&gt;&lt;p&gt;本场演出首次集结陶身体剧场的1团和2团舞者同台合作，碰撞出了独特的艺术火花。“陶身体”1团以细腻的动作控制力与圆运动体系的表现力著称，他们擅长对力学和节奏的精准把控，展现身体语言的前沿美学。陶身体2团则由来自不同行业的非专业舞者组成，主张打破专业与非专业的界限，以个性化和多元化的身体视角打造动感抒情的故事。陶冶说：“1团代表了艺术美学的极致，而2团充满了平民化和个性化的表达。两者的合作能创造一个更开放多元的舞台，更具吸引力，也更能触动观众。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《动作世界》今年2月在上海浦东美术馆展出时，便引发了观众的热烈反响，小红书相关视频点赞超过30万。有网友评论说“他们的精神状态好健康，像回到了儿童天然状态，解放天性。”还有人说，“通过参加动作世界，我找回了久违的自我连接。”《动作世界》不仅是一场舞蹈表演，更是一场身心解放的旅程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2093168" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/4e697432-2b78-46de-8dc9-093a62f19503.jpg" data-imageid="346207376"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陶身体创始人陶冶、段妮在本次活动现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场活动由陶冶、段妮、王好三位创团艺术家与影像艺术家范西共同策划。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 15:24:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744546694968_mmBNms_1744546695145.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638139</guid></item><item><title>2025年全国“村BA”在贵州台江启动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638780</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社贵阳4月13日消息，13日，大地流彩·2025年全国和美乡村篮球大赛（村BA）启动仪式在贵州省黔东南苗族侗族自治州台江县台盘村举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启动仪式在贵州省非物质文化遗产“思州战鼓”的激昂鼓声中拉开帷幕，在现场超过两万名观众注视下，富有民族特色的歌舞与绚丽的民族服饰秀轮番登场，为大家奉献了一场精彩的乡村篮球文化盛宴。启动仪式还设立了“村BA”接力环节，邀请2024年全国“村BA”得分王、浙江省诸暨市应店街镇队员孙航将“村BA”篮球送给贵州当地青少年代表，并举行“村BA”火炬传递仪式，象征乡村篮球文化薪火相传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，“村BA”揭幕战由贵州省雷山县望丰乡代表队和黎平县尚重镇代表队打响，为观众奉献了一场精彩的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国和美乡村篮球大赛（村BA）是“大地流彩—全国乡村文化振兴在行动”重点活动之一。今年全国“村BA”主要分三个阶段进行。第一阶段为4月至6月，进行基层交流赛。第二阶段为7月至9月，进行大区赛。第三阶段的全国总决赛将于10月份在台盘村举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 14:56:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744555572057_Zatnic_1744555572317.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638780</guid></item><item><title>良好开局！多个重大水利工程“进度条”刷新</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638776</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 14:16:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638776</guid></item><item><title>透过3个经济指数看信心（经济新方位）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638775</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-04-13/epaper/beb56193-19aa-4594-a856-8d590a426891.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　图①：4月11日，江西省赣州市一家家具制造企业的智能化生产线。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　朱海鹏摄（人民视觉）&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　图②：4月10日，小朋友在黑龙江省大兴安岭地区一家超市选购商品。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　程泓淳摄（新华社发）&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　图③：4月11日，在山东省烟台市的物流园里，吊车将货物装上铁路集装箱班列。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　孙文潭摄（影像中国）&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　数据来源：国家统计局等&amp;lt;/p&amp;gt;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　图①：4月11日，江西省赣州市一家家具制造企业的智能化生产线。&lt;br&gt;　　朱海鹏摄（人民视觉）&lt;br&gt;　　图②：4月10日，小朋友在黑龙江省大兴安岭地区一家超市选购商品。&lt;br&gt;　　程泓淳摄（新华社发）&lt;br&gt;　　图③：4月11日，在山东省烟台市的物流园里，吊车将货物装上铁路集装箱班列。&lt;br&gt;　　孙文潭摄（影像中国）&lt;br&gt;　　数据来源：国家统计局等&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国制造业采购经理指数、零售业景气指数和物流业景气指数的最新数据对外公布。这3个指数的数据变化意味着什么？从中反映的行业景气水平如何？为此，本报记者走进工厂、超市、物流园，看经营主体对市场的预期与信心，并采访专家进行分析点评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　——编  者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;50.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　制造业采购经理指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　新动能助力制造业稳定向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【数据】3月份，中国制造业采购经理指数（PMI）为50.5%，比上月上升0.3个百分点，制造业景气水平继续回升，连续2个月运行在扩张区间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【镜头】山东济宁嘉祥县科创园瑞芯半导体有限公司生产车间内，一派热火朝天的景象。十几条智能化产线上，一批批高压硅堆接连下线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　高压硅堆可用于高压直流电源、电能转换、工业设备等领域，是X光机、医用CT机、雷达、静电除尘器等器材设备中的关键元器件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“去年以来，我们紧抓‘两新’政策机遇进行车间智能化改造升级，政策资金的支持让我们节约了15%的改造成本。”瑞芯半导体副总经理吴甘泉表示，公司淘汰老旧设备50台套，新采购智能设备180台套，实现了通过增强现实（AR）技术进行数据采集。激光切割机、智能探针测试机等高压硅堆单线产量，由原来的每天50万只，增长至现在的300万只。1月份，车间又新上一条生产线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“智能化转型不仅带来产量的增加，还提升了产品的一致性和稳定性，良品率大幅上升。”吴甘泉说，今年前3月，公司总销售额同比增长400%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【专家点评】同上月相比，3月份生产指数、新订单指数等指数上升，显示3月份制造业稳定向好运行，供需两端协同增长。同时，制造业生产经营活动预期指数为53.8%，连续6个月运行在54%左右的较好水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我国深入实施创新驱动发展战略继续取得成效，新动能较快增长，新质生产力加快发展。3月份，装备制造业PMI为52%，较上月上升1.2个百分点，其中新订单指数较上月上升3.7个百分点至55%以上，创2023年4月以来的新高；新出口订单指数也较上月上升0.8个百分点至51%以上。高技术制造业PMI为52.3%，较上月上升1.4个百分点。综合来看，装备制造业和高技术制造业需求明显增长，生产活动连续较快上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　展望二季度，随着一揽子增量政策效果持续释放，以及各类经营主体活力的充分激发，以有力有效的政策应对外部环境的不确定性，制造业有望继续稳定向好运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　——中国物流信息中心分析师文韬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;50.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　零售业景气指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　新供给带动零售预期改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【数据】4月份，中国零售业景气指数（CRPI）为50.5%，环比上升0.3个百分点，维持在扩张区间运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【镜头】3月下旬，改造后的物美北京学清路店重新营业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　老顾客们惊喜发现，超市新商品多了，烟火气更浓了，也更好逛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“消费者对商品品质、购物体验以及服务质量的要求不断提升，我们必须通过改造满足消费者的需求。”物美集团新闻发言人许丽娜说，改造后的学清路店调整了商品结构，总体数量虽减少至约1万种，但其中70%为新增商品，进口商品占15%，在保障基本民生需求的基础上，突出了一线品牌和北京本地商品的特色，同时新增时尚家居用品，满足顾客对高品质生活的追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　芝士蛋糕、绿豆糕、捞汁海鲜、水果盒子……现制加工区琳琅满目的鲜食品类，是学清路店此次改造的一大亮点。从选品来看，门店对商品的新鲜程度、制作工艺、口味、食品安全等多方面进行严格管控，不仅设立食品安全检测室自检商品，还探索利用人工智能实时监测冷链，一旦发现冰柜温度异常，马上通知店员处理，避免食物变质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　逛累了，消费者可以走到休息区歇一歇，用自助茶饮机解解渴。门店新设多处便民服务设施，休息区配备常用药及一次性用品，提供免费加热、冰块供应等服务。改造后的物美学清路店在商品体系、服务生态、空间布局等方面全面升级，构建起覆盖“人、货、场”等环节的智能协作，优化消费者的购物体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　许丽娜介绍，物美计划今年对全国30余家重点门店实施“一店一策”调改升级，不断满足消费者需求、释放消费潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【专家点评】4月，商品经营类指数50.1%，环比微升0.2个百分点，重回扩张区间；租赁经营类指数52.7%，环比上升1.3个百分点，保持中高位景气区间运行；电商经营类指数50.1%，与上月持平。3月，中办、国办印发《提振消费专项行动方案》，围绕提升消费能力、优化消费环境、增强消费意愿等，部署推出一系列重要举措，促进我国消费市场释放促升级、扩规模、提能级的叠加效应。入境消费扩容提质与本土消费潜力深挖双向突破，政策红利持续增加，消费需求梯次激活，零售业显现出相应的良好市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　春季上新、消费品以旧换新补贴范围扩大以及创新尝试多元化消费场景，都有利于商品经营类企业发挥线下优势，扩大经营。数据显示，春季消费活动逐渐复苏，线上线下商品经营预期均有不同程度的改善，预期4月份商品经营类企业客流量增加，带动销售额上升。另一方面，商品平均价格水平回升幅度高于客单价水平，表明线下消费内生动能可进一步激活。面对外部环境不确定性等扰动因素，我国零售业也需积极应对结构调整需求和发展不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　——中国商业联合会副会长张丽君&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;51.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　物流业景气指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　产需扩张加速物流回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【数据】3月份，中国物流业景气指数为51.5%，较上月上升2.2个百分点，指数重回扩张区间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【镜头】“呜——”汽笛声响，40节满载光伏组件的列车，从安徽合肥启程，驶向内蒙古巴彦淖尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　3月30日，京东物流携手华晟新能源公司的公铁联运专列首发。“公铁联运的单次运输量是传统公路的3倍多，特别适合光伏组件这类大批量且时效宽松的货物。”京东物流有关负责人介绍，专列采用“门到门”物流模式，企业只需一次交付，便能获得从工厂提货、铁路运输到末端配送的全程服务，降低运输成本超20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　随着制造业企业生产日渐活跃，大宗和原材料物流需求回暖，带动了物流业务量的回升。3月份，京东物流服务工业制造业的收入同比增长20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　不断优化的运输结构，更好响应日渐回暖的物流需求。“当前，制造业企业对物流降本增效的诉求强烈，促使物流企业提升供应链响应速度和协同效率，不断为企业提供从仓储运输到配送的一体化解决方案。”京东物流有关负责人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　【专家点评】3月，物流业景气指数重回扩张区间，且业务总量、新订单、库存周转次数等分项指数全面上升，增长预期保持乐观。物流业景气指数回升明显，得益于宏观政策持续发力。今年以来，“两新”政策加力扩围成效显著，有效促进了相关行业的供需扩张，供应链上下游加速恢复，带动消费需求逐步回暖，投资动能持续增强，制造业产需两端扩张加快，服务业市场活跃度总体提升，各地建设项目加快推进，为经济高质量发展奠定坚实基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　面对外部环境不确定性因素增加，二季度随着各项政策持续加力、加快落地，促进消费市场进一步提振，新动能平稳较快增长，助推物流业景气指数保持在扩张区间，不断巩固经济持续向好态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　——中国宏观经济研究院社会发展研究所研究员邢伟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　本期统筹：郭雪岩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　版式设计：张丹峰&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 14:15:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744554082712_xeSt1n_1744554082983.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638775</guid></item><item><title>发行900亿日元债券，巴菲特为何此时出手？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638571</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1550991288000_AFNy2S_1744548840583.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346213453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴菲特  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球市场因对关税和经济衰退的担忧摇摆不定之际，巴菲特出手了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月11日，美国证券交易委员会（SEC）披露的文件显示，“股神”沃伦·巴菲特旗下伯克希尔·哈撒韦公司定价发行了总额为900亿日元（约合6.29亿美元）的6笔日元债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管市场大幅波动导致多家日本公司取消债券发售，伯克希尔仍完成了这笔日元交易。据权威媒体汇编的数据显示，这是巴菲特的公司自2019年进入日本市场以来规模最小的日元交易。但传达出的信息却令人关注：当其他人在撤资时，巴菲特却在出手投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次发行的债券共分为六个期限，包含3年到30年不等。所有债券的收益率溢价均高于伯克希尔去年10月的发行水平，其中，所占份额最大的三年期债券的收益率溢价为70个基点，高于此前的49个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，尽管近期全球市场巨震导致许多日本公司取消发行债券，但伯克希尔仍继续发行日元债券。本周以来，美国宣布“对等关税”举措引发全球贸易冲突，令全球金融市场动荡不安。这导致融资成本全面上升，长期债券供应匮乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏利投资管理日本公司信贷研究主管Shunsuke Oshida指出：“一般而言，即使发行人愿意给出市场允许的最高溢价，在当前市场环境下，投资者也未必会买账。他们虽然希望增加敞口，但更愿意等市场稳定后再出手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，伯克希尔此次债券发售筹集的资金可能被用于增持日本公司的股份。自2019年进入日本市场以来，伯克希尔利用日元债务为购买日本股票融资的策略，被市场解读为巴菲特深度布局日本产业的标志性手法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在3月17日，巴菲特进一步增持了日本五大综合商社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管文件显示，伯克希尔提高了对五家日本贸易公司的持股。其中，将三井物产持股比例从8.09%增至9.82%，三菱商事持股比例从8.31%升至9.67%，住友商事持股比例从8.23%提高到9.29%，伊藤忠商事持股比例由7.47%上调至8.53%，丸红株式会社持股比例从8.30%增加至9.30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2020年，巴菲特在他90岁生日当天宣布，伯克希尔已经收购了五家日本主要贸易企业每家超过5%的股份，彼时，伯克希尔持有这五家公司股份的总价值约为62.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然伯克希尔主要专注于美国市场，但有一个很小但却很重要的例外，那就是我们在日本不断增长的投资。”在今年2月发布的最新股东信中，巴菲特专门用一个章节谈及在日本的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特表示，伯克希尔在2019年7月首次购买了日本五大商社的股票。当时仅仅翻阅了它们的财务报表，便对其极低的股价感到震惊。随着时间推移，伯克希尔对这些公司的欣赏与日俱增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，这五家公司运营得非常成功，而且在某种程度上，其运营模式与伯克希尔颇为相似。这五家公司都会在适当的时候增加股息，在合理的时候回购股票，其高层管理人员薪酬方案也远没有美国同行那么激进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特强调，对这五家公司的持股是长期的，伯克希尔承诺支持这些公司的董事会。一开始，他曾同意将伯克希尔的持股保持在每家公司股份的10%以下。但当接近这个上限时，这五家公司同意适度放松持股上限。随着时间的推移，未来可能会看到伯克希尔对所有五家公司的持股比例有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于在日本的投资，巴菲特表示很喜欢，他预期2025年从日本投资中获得的股息收入将达到约8.12亿美元，而日元债的利息成本约为1.35亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 13:39:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744548857837_fXkpt8_1744548858142.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638571</guid></item><item><title>农民钟睒睒的下一个目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638636</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;高原的夜晚总是比平原来得更晚一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云南省普洱市景东彝族自治县。下午7时多，太阳仍高悬着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚落成的茶仓茶叶初制厂正迎来一天里最热闹的时候——劳碌了一天的茶农们，肩挑手扛着自己采摘的茶叶赶到这里，过磅称重，领取收入。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/ca2a37b2-e9d4-4a86-9f87-3b752cc07947.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/ca2a37b2-e9d4-4a86-9f87-3b752cc07947.jpeg" data-height="952" data-width="1269" data-filesize="360826" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;罗晓东是茶厂的员工。看着茶农们排着队翘首等待卖茶叶的场景，他感慨万千，拿起手机随手拍了几张照片，发给千里之外的一个朋友：“您带动了多少农户！大家都很感谢您！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年12月起，农夫山泉在云南的普洱市景东彝族自治县、思茅区、景谷县，以及临沧市临翔区、云县等地，相继捐建了5座现代化茶叶初制厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初衷有二：一是想让当地茶农跟着公司一起搞“标准化”，通过茶产业升级带动农民素质提高；二是，通过茶产业的发展带动农民致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单地说，就是让农民更能干、更有钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么干？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;茶厂里的革命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/1406e201-0896-41a6-9c63-1295d6e9922b.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/1406e201-0896-41a6-9c63-1295d6e9922b.png" data-height="554" data-width="309" data-filesize="262027" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;51岁的茶农左正兰，从出生起就在茶山上，距离不到100公里的大理城，她只去过两次。可如今，她的生活正在发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摊青、杀青、摊凉、揉捻、干燥、匀堆……这些她干了大半辈子的手艺活，都已被茶叶初制厂的机器取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前茶叶卖出门就不知去向，现在能知道它变成什么产品。”左正兰只知道农夫山泉卖水，没想到农夫山泉还做茶。当然，她更没想到，自己种的茶叶，能被用来做农夫山泉的茶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这无疑是左正兰与现代农业最近距离的一次接触，在此之前，她所有的劳作都凭借“经验”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，这些“经验”都成了液晶屏上的数字，这一串数字，能让茶叶的价格变得更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茶厂投产至今，保持着每天30吨左右的新叶采购量，每公斤收购价最高达到10元，较往年提高了20%至30%。大家收入涨了一大截，眼看着还能涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在云南的茶山上，钟睒睒对这里的茶叶品质赞不绝口，“其他很多地方的鲜茶是一芽一两叶，品质还不一定好；这里一芽四叶，还‘掐得出水’。如果卖不出好价格，真的是可惜了”。他坚信，云南的土地，云南的茶，配得上更高的价格，更高的待遇；农民配得上更高的收入，更好的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎样才能把茶叶价格卖得更高？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟睒睒明确提出了农夫山泉的要求：前端种植的118项茶叶有机标准，条条超越“国标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对土地的敏感，源自钟睒睒五十年前在诸暨农村的劳动经历。二十世纪七十年代的那个少年或许想不到，那些关于土壤墒情、作物轮作的朴素认知，会在半个世纪后成为一家上市公司的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他总是讲，自己就是一名“农民”。即使如今坐拥亿万财富，他依然自豪地称自己为“农民”。对钟睒睒来说，农民这个身份是与生俱来的，是土地赋予他的一部分。“我从土地里走出来，和农民兄弟在一起，才有现在的我和农夫山泉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟睒睒一直相信，农民不缺乏学习的意愿和能力，缺乏的只是方向。土地和农民之间的联系，早已深深植根于他心中。钟睒睒坚持的，是要“用工业的方式帮助农民”，他明白这并不是一场“拯救”游戏，而是让农民获得真正的尊严和价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价值在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;土地的逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周红海这回下了“血本”。他已经拿出500万升级设备，接下来还准备投资1000万建造厂房2.0版本。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/66ea6711-1c6d-4884-add0-f456d7ee845a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/66ea6711-1c6d-4884-add0-f456d7ee845a.jpeg" data-height="714" data-width="1269" data-filesize="555012" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;决心来自底气：2024年，农夫山泉与他的茶厂展开合作，收购干茶20余万公斤，占全年交付量的60%至70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“农夫山泉对茶叶采购的要求‘几近苛刻’，但这样的高标准可以带着我们转型升级，我们不能错过这样的机会！”周红海说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这或许是钟睒睒更乐意看到的“价值”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5个初级茶厂，对于茶园面积和茶叶产量常年稳居全国第一，有产茶县100多个、茶企9万余家的云南来说，不过是沧海一粟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可这5个工厂，像是5颗种子，钟睒睒把它们撒播在云南的大地上，等待生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厂房的建设、设备的引进，这些都是钟睒睒深思熟虑后的选择。他说：“我们捐建工厂，是想让农民兄弟亲眼看到什么是工业化。工业的技术是农业的出路。”他并非单纯地提供资金，而是通过这种看似简单的捐赠，向云南的茶农传递一个信号——现代农业，不仅仅是增加产量，更重要的是提高品质、提升价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在国际市场，如果这个绿茶是来自日本的，可能每公斤可以卖到接近30美元，但如果是来自中国，可能只卖到5美元。这么大的差距，根源在哪里？工业化！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种工业化的现代化手段，给了云南茶农们打开了一个全新的世界。钟睒睒并不把这视为一时的“公益”，而是着眼于长远的农业革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他清楚，农业的现代化是一个系统工程，光有资金和技术支持，还不足以解决所有问题，更需要与农民共同走过这条漫长的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道路指向何方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间和土地的契约&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“农业教会我的是，如何和时间做朋友。”钟睒睒常常提起这句话。在他的眼中，农业从来不是一个可以迅速见效的行业。它需要耐心，需要积淀，更需要与土地和时间达成一种默契的契约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在钟睒睒的心中，自己是中国八亿农民的一员，是八亿分之一农民们的人生，就是他的人生。农民与土地的故事，也是他的故事。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/56153c2f-1f16-416a-8a06-a4d038fdd11d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/56153c2f-1f16-416a-8a06-a4d038fdd11d.jpeg" data-height="846" data-width="1269" data-filesize="289240" data-save="0" class="ait_item_box img_default"&gt;&lt;p&gt;而土地，从来不会辜负那些诚实耕耘的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，乡村振兴不应仅仅是对贫困地区的援助，而是要激发当地资源的内在价值。农业文明，正是乡村振兴的基石。乡村的未来，不是依赖城市的辐射，而是靠本土资源的创造性转化与创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乡村振兴不再是单向地输血，而是激活传统资源的价值觉醒。”钟睒睒深知，真正的振兴，并非单纯的物质援助，而是要通过现代化的手段，让传统农业焕发新的活力。这一过程，注定是缓慢而艰难的，然而他愿意付出耐心与时间。这份耐心，正是他与土地之间深厚关系的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正是这份耐心，让钟睒睒捐赠初茶厂的意义，远远超出了眼前的经济效益，它是对乡村振兴战略的一次深刻实践。这五个初级茶厂，不仅是一个物质层面的改善，它更为云南茶农打开了一条通向现代农业的道路，让茶农从单纯的生产者，逐渐向产业链的中高端拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“茶叶，这一片东方树叶，一定会在世界的坐标里找回自己应有的位置。”在钟睒睒的商业版图里，“东方树叶”是一个特殊的存在，它的目标，从来不只是“百亿”。“东方树叶”这个充满诗意的名字，注定了要承载起更为厚重的期待与使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球饮料市场，可口可乐代表美式自由，依云象征法式优雅，而东方树叶的使命，不仅仅要成为一款百亿级单品，更要成为中国茶文化全球化的载体，是让世界重新认识“茶”——这一片来自东方的树叶。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 13:33:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744550164915_NCcfHy_1744550165162.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638636</guid></item><item><title>“直接”变“间接”，特朗普政府“毁约”后首次伊美正式谈判陷分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744548653490_1dMzNn_1744548671087.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346213289"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月12日，伊朗德黑兰市中心一座政府大楼的墙上出现了一幅反美壁画。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗与美国间接谈判12日在阿曼首都马斯喀特进行，双方同意在下周进行下一轮会谈。这是自2018年5月美国总统特朗普在其第一任期内单方面退出伊核协议后，美伊之间的首次正式谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，美国特朗普政府一面重启对伊朗“极限施压”政策，一面表示希望与伊朗“达成交易”，凸显其“交易型外交”手段。此次美方与伊朗的外交接触并非真心想解决问题，而是试图通过“心理战”等施压方式让对方屈服。当前，伊美双方在制裁等问题上存在巨大分歧，伊核问题谈判前景具有很大不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;会谈不同屋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参加间接谈判的伊朗外交部发言人巴加埃透露，双方代表坐在不同房间，通过东道主阿曼外交大臣巴德尔传达伊美各自的观点和立场。双方代表离开前在巴德尔面前进行了数分钟交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普7日表示，美国与伊朗就伊核问题正展开“直接”谈判。伊朗方面随后表示，双方谈判“间接”开展，并否认了“首轮间接谈判随后将转为直接谈判”的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外交部在谈判结束后发表声明说，双方就伊朗和平核计划及解除对伊朗非法制裁等问题交换各自政府的立场。伊朗外长阿拉格齐在社交平台发文说，与美国中东问题特使威特科夫进行了“有建设性和有希望的”间接会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，白宫在声明中说，“会谈非常积极和有建设性”。声明还说，美伊之间的问题“非常复杂”，威特科夫的“直接沟通是朝着实现互利结果迈出的一步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美边谈边施压&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普今年1月就职后，重启其首个总统任期内对伊“极限施压”政策，并加大在中东地区军力部署。3月7日，特朗普称已致信伊朗最高领袖哈梅内伊，呼吁伊朗就核计划与美国谈判。与此同时，特朗普多次威胁伊朗，如果不达成外交协议，美国将采取“前所未有的轰炸”等行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗西亚问题资深专家赛义德·礼萨·萨德尔·侯赛尼认为，美国一方面以伊朗为目标集结军事力量，另一方面又与伊朗举行谈判，是其一贯的“胡萝卜加大棒”的外交手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔哈马德·本·哈利法大学副教授史蒂文·赖特表示，此次伊美会谈体现出特朗普《交易的艺术》一书中展露的谈判策略——极限施压、设定最后期限、直接威胁美方可能“随时退出”并指出后果严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库苏凡中心刊文说，美国对伊朗“极限施压”并近期在伊朗周边地区采取军事行动，这充分体现出特朗普政府企图进一步施压迫使伊朗重返谈判桌。文章认为，即使美伊朝着谈判的方向行进，但双方能否达成协议仍存在很大疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东大学世界政党研究中心副研究员傅辰晨说，特朗普上任将满三个月却鲜见外交成果，这说明其靠施压达成交易的方式并不能令美国实现其目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心分歧难解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈前，阿拉格齐表示，伊方“主要目标”是争取解除美国的制裁。哈梅内伊的政治顾问沙姆哈尼表示，伊朗寻求就其核计划达成一项“真正且公平”的协议。美国方面，威特科夫对美国《华尔街日报》表示，美国划定的红线是“绝不允许伊朗将核能力武器化”，但并不排除两国在边缘问题上寻求妥协的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，伊朗方面基于以往谈判经验，对美国缺乏信任，目前仍不愿进行直接谈判。伊美双方在此次间接谈判后并未透露更多细节，显示出双方存有显著分歧。伊核问题在短期内难以解决，未来谈判前景充满不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖特指出，双方谈判的核心障碍在于信任缺失与战略分歧，两国对核计划的认知截然对立，“坚冰短期内难以打破”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿阿拉伯中心资深研究员查尔斯·邓恩认为，特朗普没有提出解除制裁等激励措施，仅依赖威胁施压，这会导致伊朗对美方意图高度怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有分析认为，特朗普政府的外交策略不确定性较强，为本就脆弱的地区局势增添了诸多变数。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:57:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744548692974_J5DmSy_1744548693148.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638570</guid></item><item><title>业内专家：我国有政策空间和余地应对外部不确定性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638054</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，美国政府宣布征收“对等关税”，引发全球金融市场动荡。业内专家表示，当前世界政治经济格局正在经历深刻变化，不确定性影响加大。我国宏观政策还有空间和余力，将根据形势需要和外部影响动态调整，加强逆周期调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家表示，当前货币与通胀、增长、就业之间的关系比以往更加复杂，主要经济体央行政策调整更多体现为数据依赖，宏观调控政策很难再像过去线性外推政策走向。关税战导致的金融市场剧烈波动与国际局势、各国经济政策调整复杂互动，给各国货币政策制定带来更大挑战。美联储货币政策会议认为，经济面临高度不确定性，需要暂停降息。欧央行认为，贸易战将对经济产生“不可忽视”的直接冲击。日本央行则表示，将采取谨慎观望的态度，等待美国关税政策走向更加明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国一季度经济运行延续回升向好态势。市场机构普遍预计一季度GDP增速将在5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，今年以来财政政策提早发力，货币政策也继续保持较强支持力度，当前国内宏观调控大的思路上转向消费与投资并重且更加注重消费，这些都在支持内需加快恢复，推动经济持续回升向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新出炉的一季度金融数据保持较好增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，中国人民银行公布的一季度金融数据显示，一季度人民币贷款增加9.78万亿元，一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元，比上年同期多2.37万亿元。同时，信贷结构不断优化，普惠小微、制造业中长期贷款增速仍保持在10%左右，科技型中小企业贷款增速超过20%，均快于全部贷款增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，今年以来，一揽子增量政策仍在继续发挥作用，金融机构也加大挖掘支持实体经济的潜力。支持“两重”“两新”系列政策对需求拉动效果持续显现，新动能进一步发展壮大。提振消费专项行动有序实施，人工智能等新领域实现突破，发展新优势不断显现。有效需求持续回暖，是金融有效支持实体经济的根本动力，也是信贷增长保持韧性的根源，有效推动了近几个月货币信贷数据的回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家表示，去年以来，中国人民银行进一步推动货币政策框架转型，优化货币政策中间目标，进一步健全市场化的利率调控机制，明示政策利率，强化利率政策执行，这些都有助于进一步增强货币政策调控的有效性，适应经济结构转型升级和高质量发展的调控需要，未来各项货币政策举措还会继续有效落地。市场人士普遍认为，目前我国宏观政策还有充足空间，能够有效应对外部环境的不确定性变化，保持国内经济合理增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，我国经济增长有很强韧性，超大规模内需市场回旋余地大且富有活力，产业结构不断向高端化智能化绿色化转型，与全球经济的发展合作还会持续积极推进，中国有能力应对外部干扰和风险冲击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:39:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744543030685_6b3emR_1744543030806.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638054</guid></item><item><title>特稿｜同志加兄弟 携手启新程——越南各界热切期待中共中央总书记、国家主席习近平对越进行国事访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638222</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:17:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744547036693_SnXDyW_1744547036865.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638222</guid></item><item><title>“星灵体系”护航，广汽昊铂HL开启安全智驾新时代</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637938</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月12日，伴随着广汽昊铂全新旗舰车型昊铂HL的正式上市，广汽集团以一场技术盛宴向行业宣告：智能化时代的汽车安全标准已被重新定义。一款定位“家庭智能新豪华SUV”的六座车型，以26.98万-31.98万元的定价切入市场，却以超越价格维度的技术深度，成为广汽“星灵安全守护体系”的首个载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发布会现场，广汽集团将焦点投向更深层的安全技术革新。作为全国首批获批L3自动驾驶路测资质的车企，广汽首次系统性公布了覆盖全链路研发、全域技术及全时保障的“星灵安全守护体系”。这一体系的严苛性体现在碰撞安全标准的制定上——在整合欧标、美标、国标及行业最高要求的基础上，广汽将测试工况扩展至60余种，相当于行业常规标准的3-4倍。支撑这一标准的，是数字孪生仿真系统与等效1300万公里的实车验证，其测试里程足以绕地球325圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当64km/h的昊铂HL完成25%小重叠率偏置碰撞测试时，现场直播画面清晰展现了技术落地的成果：乘员舱结构毫发无损，车门正常开合，电池包零热失控。这背后是广汽对智驾安全的前瞻布局——L3自动驾驶系统故障率被压制到1FIT级别（10亿小时失效1次），较航空安全标准提升千倍。八大关键系统的双冗余设计，确保故障发生时30毫秒内完成切换，这一速度仅为人类眨眼时间的十分之一。而行业首发的鹰爪系统2.0，更让车辆在单边涉水失控时，以30毫秒的修正速度反超人类反应极限，配合扭矩矢量控制技术，将冰雪路面安全时速极限提升21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电池安全领域，广汽展现了全产业链技术掌控的优势。从电芯5针穿刺不起火、180°扭转测试，到弹匣电池的独立防护舱设计，再到云安全系统对1307项电池参数的24小时监控，构建起从微观电芯到宏观系统的立体防护网。而3881项整车安全参数的实时监测能力，已为170万用户筑起数字护盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能化安全的根基在于核心供应链的自主可控。广汽此次联合中兴通讯、裕太微电子等企业发布的12款车规级芯片矩阵，覆盖电源管理、底盘控制等关键领域，标志着国产芯片生态的实质性突破。通过“一芯多源”策略和端到端验证平台，广汽正重构智能汽车核心零部件的安全标准。正如广汽总经理冯兴亚所言：“当行业竞逐智驾体验时，我们选择回归造车本质——安全必须由车企定义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为技术集大成者，昊铂HL将安全基因融入产品肌理。5126mm的超长车身内，高通8295P芯片与激光雷达的组合，实现无图全场景智驾覆盖，其军工级夜视系统将夜间AEB识别距离推至150米，三倍于行业均值。智慧数字底盘标配空气悬架，配合5C超充技术，5分钟补能265公里的效率，彻底消解纯电出行的里程焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从星灵安全体系的发布到昊铂HL的落地，广汽集团不仅展示了从电芯研发到整车制造的全产业链掌控力，更以“安全无妥协”的坚守，试图在智能化浪潮中树立起中国汽车工业的新标杆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:31:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744534638851_PGZDaE_1744534639232.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637938</guid></item><item><title>设定最低售价取代征税，中欧电动车新谈判破局寻路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621605</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全球贸易政策走到分岔路口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，据外媒报道，美国汽车研究中心（Center for Automotive Research）最新研究显示，特朗普于今年4月初实施的25%汽车进口关税政策，预计将在2025年导致美国汽车制造业成本激增约1080亿美元。仅福特汽车、通用汽车和Stellantis集团三家，成本就将增加420亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744338912715_2C6E8y_1744338929664.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346003530"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月7日，美国马萨诸塞州西博，汽车停靠在CarMax经销商停车场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据测算，新关税体系下，美国每辆本土生产汽车的进口零部件平均关税达4911美元，而整车平均进口关税更是攀升至8641美元。这迫使Stellantis紧急关停墨西哥和加拿大产线，通用汽车加大印第安纳州工厂卡车产能，以应对冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国汽车政策委员会直言，关税已对行业形成沉重负担，若长期执行可能削弱车企竞争力并推高消费者成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边，消息传出，中欧正通过新谈判寻求化解贸易摩擦的突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，双方围绕电动汽车关税问题的谈判已进入关键阶段。2024年9月，欧盟曾提出研究对中国电动汽车设定最低售价以替代加征关税的初步方案，但随后因谈判未果，欧盟于同年10月正式实施了对中国产电动汽车加征7.8%至35.3%不等的反补贴税，最高综合税率达48.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年4月以来，中欧双方加速重启谈判进程。4月3日，中国商务部新闻发言人何亚东在例行发布会上确认，中欧已同意尽快重启电动汽车反补贴案的价格承诺谈判，旨在为双方企业投资合作创造稳定环境。随后，商务部部长王文涛在4月8日与欧盟贸易委员谢夫乔维奇的视频会谈中进一步明确，双方将“立即开展电动汽车价格承诺谈判”，并讨论市场准入、投资合作等议题。王文涛强调，贸易战无赢家，中欧需共同维护多边贸易体系，而欧盟方面亦表示愿与中国协作应对美国单边关税的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次谈判的核心争议点在于如何平衡欧盟的产业保护诉求与中国电动汽车的竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;设定“最低售价”作为替代关税的方案，可能成为双方妥协的关键。该机制要求中国出口至欧盟的电动汽车不低于特定价格，以缓解欧盟对低价竞争的担忧，同时避免全面关税战升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，谈判仍面临多重挑战。一方面，欧盟内部立场分化，匈牙利等国明确反对加税并参与法律诉讼，德国等汽车大国则担忧关税推高本土电动化成本；另一方面，中国坚持通过世贸机制维权，若谈判破裂不排除采取反制措施。尽管如此，双方均展现出务实态度，欧盟推迟原定的关税表决时间，为达成阶段性协议留出空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，美国关税政策加剧了本土车企的供应链危机，形成“成本上涨—销量下滑—投资缩减”的恶性循环。而中欧虽存在利益分歧，却通过谈判机制寻求妥协。这种差异不仅影响企业战略，更将重塑全球汽车产业格局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:27:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744338938736_DHpXFk_1744338938868.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30621605</guid></item><item><title>武契奇称“颜色革命”已结束，外国势力攻击不会得逞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638090</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660447" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/fad9d55fdf054587a2540224c9ba3e75/hd/1744542659526_WDk6H8_1744542915958.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744542913755_WSrHzp_1744542914042.png" data-duration="00:35" data-verticalvideo="1" data-width="644" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间4月12日，塞尔维亚总统武契奇在集会上发表演讲，称对塞尔维亚的攻击来自外国势力，是因为某些国外势力不想看到一个自由、独立且拥有主权的塞尔维亚。他同时表示，“颜色革命”已经结束，无论再进行什么行动都不会有结果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:24:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744543079184_6Eksje_1744543079390.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638090</guid></item><item><title>第一集丨《无忧渡》空降小爆，《黑镜7》水准在线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637584</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;u&gt;帮大家看剧的“第一集”，最近开播的剧集，值不值得入坑？&lt;/u&gt;&lt;u&gt;也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，所以本文仅代表作者对首播几集的意见，仅供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《侠客行不通》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：腾讯视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：4月11日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古装喜剧《侠客行不通》由钟侃燮、张仁杰执导，徐志胜、范静祎、王帅、初俊辰领衔主演，更有多位脱口秀演员客串。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744535227100_xR3Fnc_1744535235015.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205491"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《侠客行不通》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧改编自常盘勇者的同名漫画，讲述了天生凶相却心地善良的富商之子苟凌风立志成为大侠，但他错拜魔教为师，因练就魔功且脸上有疤，行侠仗义时总被世人误会成魔教反派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;窝囊受气大侠和人设错位天然具备喜剧感，而喜剧与武侠元素的融合，再加上徐志胜独特的喜剧风格，为这部剧增添了不少看点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536263928_AxMGKj_1744536276715.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205534"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;脱口秀人气演员徐志胜担纲电视剧主演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744535470799_s4N2DN_1744536147267.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205531"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;脱口秀演员来团建&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前看来，该剧剧情不如之前“喜人”团建的《大王别慌张》，编剧似乎欠缺喜剧写作的经验和节奏感，尬的地方蛮多的。但胜在几个演员的路人缘不错，比如徐志胜和鸟鸟的一段剧情在网上引发讨论，下饭看看还行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536043132_M5sZi3_1744536081745.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鸟鸟饰演的郝美怼徐志胜饰演的苟凌风&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过徐志胜如果真有志于演员之路，当务之急是提升演技，很多单场戏感觉徐哥连镜头都找不着，也不知道自己该怎么定点怎么表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观众喜爱脱口秀演员，喜爱的是有趣的个性和爆笑的段子，但影视表演旨在塑造人物，而不是继续在镜头里做你自己，你做自己的时候是在说台词又没讲段子，那观众花这个时间看你徐志胜的大特写，到底图啥？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《无忧渡》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：爱奇艺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：4月12日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇幻志怪题材古装剧《无忧渡》在4月12日“空降”，当天宣布定档、当天晚上就播了。该剧由林玉芬担任总导演，梁胜权、曹华、黄肖英联合执导，赵娜编剧，任嘉伦、宋祖儿领衔主演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744540042591_PcPx6c_1744540065792.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346206201"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;截至发稿，《无忧渡》爱奇艺站内热度值破8500，为2025年新剧最快&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧改编自半明半寐的小说《半夏》，分为6个志怪单元，讲述了拥有5把功能各异宝剑的神秘捉妖师宣夜，遇到了少女半夏，二人于人妖共存的世界破解一个个奇情迷案，并解开宣夜身世之谜的浪漫爱情故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命运多舛的《无忧渡》，其实2022年底就杀青了。该剧班底相当不错，总导演林玉芬代表作有《三生三世十里桃花》《宸汐缘》，在古偶剧里算顶流导演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编剧赵娜代表作有《宸汐缘》《楚乔传》，近期播出的《念无双》也是她的作品。多说一句，《念无双》笔者又往后看了几集，剧情不差，人设和台词都有出彩之处，奈何服化道太丑，镜头把男女主拍得也太丑了，只能说郭导回家吧，进修一下审美再出山好吗？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536463344_zswGNN_1744536609259.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205553"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536584110_hW71YT_1744536609200.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205551"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《无忧渡》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《无忧渡》三集看下来，审美在线，剧情流畅，演员表演不过不失，题材在流水线古偶里算有新意，毕竟做得好的志怪题材女频古偶，有几年没看到了。但女主人设目前看来相当提不起劲，如果早两年播还可以，现在就显得平淡无奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧播出一天，站内热度突破8500，有望成为小爆款。说真的，蛮为林玉芬导演高兴的，姐不容易，这几年就没播出啥剧，硬生生从一线导演里掉队，为啥呢？除了《无忧渡》，2019年开拍的《青簪行》也是她的作品，据说换主演后今年有望上线。从玄学角度心疼林导一秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《黑镜 第七季》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：Netflix&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：4月10日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备受全球剧迷期待的《黑镜 第七季》，开播也就两天，豆瓣评分8.8（1.3万人打分）。本剧老粉们真的含泪打call：神剧回来了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536796408_T5dAF7_1744536820824.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205570"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《黑镜 第七季》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《黑镜》系列向来以独特的视角、深刻的内涵以及对现代科技与社会现象的犀利批判而闻名。本季依然是每集一个独立的故事，通过不同的科幻或奇幻设定，探讨科技对人类生活、情感和道德的影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744539101098_AyDirB_1744539109679.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205995"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《黑镜 第七季》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前个人最喜欢第一集和第三集，在此先不剧透，谈一些感想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，《黑镜》系列能走到第七季还保持住了总体水平，一方面要承认人家创制水平的强大，但另一方面，某种程度上说明了科幻题材的生命力，尤其是在精品短剧这个赛道里的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自《黑镜》横空出世后，国内不乏模仿它的短剧集，但大多是给年轻导演练手的“创投”之作，比如bilibili投过的几部，水平嘛……算了不说了。只能说“把科幻短剧当作给年轻创作者练手的作品”这种思路，本身就属于脑子不太平坦的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科幻影视是对创制作技术和经验要求最高的类型，拿这个给年轻创作者“练手”，既坑题材，又坑创作者，还坑投资人和平台自己，搞得现在国内科幻题材更加萎靡，罕有人敢触碰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是！但是科幻题材本身的创作空间极大，对观众和市场来说更是新鲜度极高，在各平台追求“短剧、精品、新颖、极致”的当下，这是一个非常值得发力的类型。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744538972607_8JD3C4_1744538990967.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205994"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《黑镜 第七季》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，《黑镜》系列也证明了，无论什么题材，越是具备对现实的极致洞察和归纳能力，越是能触动和震撼人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科幻不是空中楼阁。古往今来，具备充分假定性和隐喻空间的科幻，是最适合去创作触碰社会最深处、人性最暗面的题材类型。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:19:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744537358026_YGrcbn_1744537358242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637584</guid></item><item><title>我国电影总票房已突破250亿 位居全球第一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638119</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:14:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638119</guid></item><item><title>前哨：中方正在和更多国家共同应对美滥施关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638113</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rich_media_content js_underline_content
                       autoTypeSetting24psection
            " id="js_content"&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;4月8日下午&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;，与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: normal;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration: none;caret-color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, system-ui, \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;4月9日，与东盟轮值主席国、马来西亚贸工部长扎夫鲁视频通话&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: normal;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration: none;caret-color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, system-ui, \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;4月10日，与二十国集团轮值主席国、南非贸工部长帕克斯·陶视频通话&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: normal;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration: none;caret-color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, system-ui, \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;月10日，与沙特商务大臣卡斯比视频通话&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: normal;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration: none;caret-color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, system-ui, \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;月11日，与金砖国家轮值主席国巴西副总统兼发展、工业、贸易和服务部部长阿尔克明视频通话&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: normal;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration: none;caret-color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, system-ui, \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;span textstyle=""&gt;｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"section","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"span","attributes":{"data-pm-slice":"0 0 []"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;4月11日，与世贸组织总干事伊维拉视频通话&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谭主了解到，这些沟通中，都&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谈了应对美国所谓&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;“对等”关税。接下来，中方还会同更多国家一道，就应对美加征所谓“对等”关税进行沟通，加强合作。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;此次会谈前，谢夫乔维奇曾访问中国，当时新闻稿提到：&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;双方坦诚、深入、务实地交换了意见。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;相比于&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;10多天前的新闻稿，此次视频会谈的新闻稿明显更加积极，更加丰富。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中欧主要达成四方面的共识：&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;一是反对美国加征关税的行为，愿同其他世贸组织成员一道，维护以世贸组织为核心的多边贸易体制。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;二是同意尽快启动磋商，深入讨论市场准入相关问题。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;市场准入，是中欧贸易和投资关系的核心议题之一。此前，这一问题都是放在中欧投资协定的框架下谈的，中欧双方在这一框架下，在制造业、金融服务业、&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;医疗卫生与生物医药行业都做出了高水平的市场准入承诺。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;此次，中欧双方再次谈了市场准入这一问题。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;三是立即开展电动汽车价格承诺谈判。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;去年，中欧双方就电动汽车进行了多轮磋商。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谭主了解到，中欧双方团队已经开始接触。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;四是支持重启中欧贸易救济对话机制。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谭主了解到，&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中欧双方原先有这一机制，但最近几年由于一些原因，该机制没有发挥作用。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;现在，双方支持重启的这一举动，意味着中欧双方都拿出了务实、合作的态度，面对双边经贸合作中存在的各种问题，这展现出了中国和欧盟作为世界主要经济体，维护世界贸易秩序的责任和决心。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;在同东盟轮值主席国、马来西亚贸工部长扎夫鲁的通话中，扎夫鲁明确表示，美国政府有关政策不符合世界贸易组织所规定的自由公平贸易原则。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;东盟国家，是美国滥施所谓“对等”关税的重点对象。扎夫鲁也表示，将与东盟各国就美国&lt;/span&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"font","attributes":{"face":"宋体"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;“对等”关税系列措施展开磋商、共同应对。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"font","attributes":{"face":"宋体"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;沟通中，&lt;span textstyle=""&gt;相关方也与中方就&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;发挥金砖国家、二十国集团等多边平台作用等问题进行交流。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;在与世贸组织总干事伊维拉的沟通中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",null]'&gt;伊维拉也特别提到，世贸组织成员应共同捍卫开放和以规则为基础的多边贸易体制，在世贸组织框架下通过对话合作妥善解决分歧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;span leaf=""&gt;面对美方的单边霸凌做法，以开放合作和多边主义对冲单边主义、保护主义和霸凌行径，是更多国家的选择。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;结合这些背景信息，谭主认为，这些电话，传递了两个信号。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;第一，美国滥施关税遭到多方反对，中国正在团结维护国际贸易公平正义的力量。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span leaf=""&gt;美东时间4月10日，美方发布行政令，宣布将对中国输美商品加征的84%所谓“对等”关税进一步提高至125%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;针对中国的意味，再明显不过。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;而中国，也在团结愿意共同维护国际贸易体系的力量。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中国是欧盟最大的进口来源地，欧盟是中国的第二大贸易伙伴。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这次新闻稿中，欧方提到，愿推动扩大中欧双向市场准入、投资和产业合作。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;以&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;“投资”为例，谭主爬取了欧盟国家最近一个月关于投资的相关数据，发现，欧盟很关注人工智能、基础设施、太阳能、电动汽车等领域的投资，并希望中国可以积极投资欧盟。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这些领域，中欧都有广泛的合作空间。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;就拿电动汽车来说，去年，中欧在电动汽车问题上有分歧。但这没有妨碍中欧之间的合作。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;还有更多数据证明，中国产业链对欧盟有着不可替代的地位。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;据统计，过去几年，欧盟增长最快的企业，是一家波兰的光伏企业，它主要销售中国制造的太阳能电池板和太阳能设备。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;2020年至2023年，这家企业的复合年增长率高达830.8%。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;而对于东盟而言，我国与东盟已经连续&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;5年互为第一大贸易伙伴。去年，我国与东盟的双边贸易总额为9821亿美元，占中国全球贸易总额的16%。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;美国掀起了单边的贸易战，中国要做的，就是团结一切能团结的力量，不只是东盟，不只是欧盟。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;第二，越来越多的国家，正在看清美国关税讹诈的本质。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;美国加征所谓&lt;/span&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"font","attributes":{"face":"宋体"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;“对等”关税后，中国是全球第一个反制&lt;/span&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf="" data-pm-slice='1 1 ["para",{"tagName":"p","attributes":{"style":"-webkit-tap-highlight-color: transparent;margin: 0px 16px;padding: 0px;outline: 0px;max-width: 100%;clear: both;min-height: 1em;color: rgba(0, 0, 0, 0.9);font-family: \"PingFang SC\", system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \"Helvetica Neue\", \"Hiragino Sans GB\", \"Microsoft YaHei UI\", \"Microsoft YaHei\", Arial, sans-serif;font-size: 17px;font-style: normal;font-variant-ligatures: normal;font-variant-caps: normal;font-weight: 400;letter-spacing: 0.544px;orphans: 2;text-align: justify;text-indent: 0px;text-transform: none;widows: 2;word-spacing: 0px;-webkit-text-stroke-width: 0px;white-space: normal;text-decoration-thickness: initial;text-decoration-style: initial;text-decoration-color: initial;background-color: rgb(255, 255, 255);line-height: 2em;visibility: visible;box-sizing: border-box !important;overflow-wrap: break-word !important;"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"},"node",{"tagName":"font","attributes":{"face":"宋体"},"namespaceURI":"http://www.w3.org/1999/xhtml"}]'&gt;“对等”关税的国家。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中国的反制，是在守护世界的公道。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谭主也注意到，舆论场也有个别声音在担忧，认为如果其他国家都和美国达成了协议，那中国怎么办？&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;谭主想说的是，&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中方的态度很明确，其他国家不管是反制美国还是和美国谈判，都是各国的主权事务，中方没有任何意见。但如果谁拿着中国的利益去给美国当投名状，中国绝不答应！&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;国际贸易专家崔凡表示，对于其他国家而言，如果面对美国的压力就服软，那按照目前的态势来看，美国只会得寸进尺。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;对于美方的霸凌行径，需要更多国家站出来，予以反制。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;span leaf=""&gt;4月12日，CNBC等美国媒体报道称，根据美国海关的最新指南&lt;span textstyle=""&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong data-pm-slice="0 0 []"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;span textstyle=""&gt;智能手机和电脑将不受特朗普政府的“对等”关税政策的影响。所谓“对等”关税会让谁疼，美国自己心里也清楚。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;而对于中国来说，我们不缺这样的经历与经验。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;值得一提的是，谭主在前不久商务部部长王文涛会见欧盟委员会贸易和经济安全委员马罗什&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;·谢夫乔维奇的现场，观察到一个细节：&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;中方给谢夫乔维奇准备了一件运动&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;T恤作为礼物。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这件衣服的原料&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;——纤维，是由二氧化碳转化制作的。提供这一原材料的中国企业，&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;是全球第一个形成完整绿色负碳产业链的企业。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这件衣服背后，还有一个小故事：&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这家中国企业同样也涉足光伏行业，它旗下的子公司，是国内最大的&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;EVA光伏材料供应商，EVA光伏材料年产能可以占到国内总产能的30%以上。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;2018年，中美贸易摩擦开始后，美国对从中国进口的光伏组件加征关税。贸易战的冲击，一度也让这家公司的经营遭遇困难。但面对美国的打压，这家公司选择自研光伏材料新技术破局，打破了国外垄断，极大地缓解了贸易战的影响。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;span&gt;&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这是中国企业在贸易战的压力下，&lt;/span&gt;&lt;span leaf=""&gt;反而迸发新生的一个缩影，&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;代表着中方面对贸易战的态度&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;——冲击再大，也要站着应对。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;这是中方的态度，也会成为越来越多国家的态度。&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="宋体"&gt;&lt;span leaf=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;只需三步添加“星标”，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;第一时间收到新内容推送，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span leaf=""&gt;不错过精彩内容！&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;mp-style-type data-value="3"&gt;&lt;/mp-style-type&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

          
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:14:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638113</guid></item><item><title>关税大战自砍手脚！美媒拉响警报：美服务贸易已岌岌可危</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638107</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:14:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638107</guid></item><item><title>商务部新闻发言人就美方豁免部分产品的“对等关税”答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638091</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有记者问：美方近日宣布豁免部分产品“对等关税”，中方对此有何评价？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;美东时间4月12日，美方公布相关备忘录，豁免计算机、智能手机、半导体制造设备、集成电路等部分产品的“对等关税”，中方正在对有关影响进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们注意到，这是继美方4月10日暂缓对部分贸易伙伴征收高额“对等关税”以来，对相关政策做出的第二次调整。应该说，这是美方修正单边“对等关税”错误做法的一小步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以一纸行政令出台所谓“对等关税”，不仅违背基本的经济规律和市场规律，也是对国家间互补合作和供需关系的无视。“对等关税”自4月2日推出以来，不仅没有解决美自身任何问题，反而严重破坏国际经贸秩序，严重干扰企业正常生产经营和人民生活消费，损人不利己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方对中美经贸关系的立场是一贯的。贸易战没有赢家，保护主义没有出路。中国有句古话，“解铃还须系铃人”。我们敦促美方正视国际社会和国内各方理性声音，在纠错方面迈出一大步，彻底取消“对等关税”的错误做法，回到相互尊重，通过平等对话解决分歧的正确道路上来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:04:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744542717581_QdmiWR_1744542717788.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638091</guid></item><item><title>双双同比多增：3月人民币贷款增3.64万亿，社融增加5.89万亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638000</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729775430000_mnSK83_1744539333979.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346206192"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月新增人民币贷款和社会融资规模双双同比多增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，中国人民银行公布的数据显示，2025年一季度人民币贷款增加9.78万亿元；一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元，比上年同期多2.37万亿元。3月末，广义货币(M2)余额326.06万亿元，同比增长7%。狭义货币(M1)余额113.49万亿元,同比增长1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，3月份人民币贷款增加3.64万亿元，社会融资规模增量为5.89万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家指出，近期信贷需求回升主要与宏观政策靠前发力、预期趋稳有关。下阶段金融总量增长仍有支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3月企业有效信贷需求回暖，个人住房贷款增长较快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月新增人民币贷款规模同比多增0.55万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家分析指出，在金融体系继续加大货币信贷投放力度的同时，企业、居民等资金需求端出现了更多积极变化，共同推动3月贷款增速回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，业内专家指出，还原地方债务置换因素影响后贷款增速更高。去年以来随着地方再融资专项债加快发行，融资平台等主体用发债资金归还银行贷款，地方债券置换贷款的情况增多。去年四季度用于化债的特殊再融资专项债发行超过2万亿，今年一季度又发行超过1.3万亿元，市场调研初步估算，对应置换的贷款约有1.6万亿元，还原后人民币贷款增速超过8%，贷款支持力度实际上比统计数据还要更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从结构上看，企业有效信贷需求回暖是3月贷款的重要支撑因素。数据显示，一季度企（事）业单位贷款增加8.66万亿元，3月增加2.84万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，3月制造业和服务业生产经营景气程度都有提升，其中制造业PMI连续两个月位于荣枯线以上。同时，重大项目建设也在加速落地，百亿级以上的大项目增多。上述积极因素反映到信贷市场，体现为有效融资需求的回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，个人住房贷款增长较快。央行数据显示，一季度住户部门中长期贷款增加8832亿元，其中3月增加5047亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士指出，房贷增长主要与重点城市房地产市场迎来“小阳春”有关。市场机构数据显示，3月不少城市新房和二手房成交活跃度都明显提升，30个重点城市二手房成交面积整体同比增长20%以上，成交回暖带动个人住房贷款投放增多。有国有大行东部地区分行反映，3月该行个人住房贷款发放量较上年同期大体翻了一番，提前还款的情况在降低存量房贷利率后也有较大缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，消费贷也对贷款增长有支撑作用。业内专家指出，金融系统积极助力提振消费，银行在保证商业可持续性的基础上，加大了消费贷款投放力度，并通过丰富金融产品、提供便捷服务等，更好满足了居民消费信贷需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3月政府债券新增1.48万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月末社会融资规模存量同比增长8.4%，较上月末提升0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除新增贷款外，3月政府债券增长较快，带动了社会融资规模增速继续提升，3月政府债券新增近1.5万亿元，同比多增近1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来说，3月对实体经济发放的人民币贷款增加3.83万亿元；对实体经济发放的外币贷款折合人民币减少295亿元；委托贷款减少166亿元；信托贷款增加238亿元；未贴现的银行承兑汇票增加3632亿元；企业债券净融资减少905亿元；政府债券净融资1.48万亿元；非金融企业境内股票融资413亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，特别是用于置换隐性债务的特殊再融资债维持较快发行节奏，短期看融资平台债务置换归还银行贷款，可能会影响信贷总量，但长期看有利于缓释地方债务风险，推动融资平台完成市场化转型，腾挪出更多地方财力来增强经济发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对近期财政部公布将发行首批5000亿元特别国债支持国有大型银行补充核心一级资本，专家表示，为国有大行补资本，能够增厚银行安全垫，更好满足国际监管要求，同时进一步增强其服务实体经济能力，预计未来可撬动4万亿元信贷增量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 10:48:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744539350713_w1tDWA_1744539350818.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638000</guid></item><item><title>3月个人住房新发放贷款加权平均利率约3.1%，同比降约60个基点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638001</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从央行获得的最新数据显示，3月份企业新发放贷款（本外币）加权平均利率约为3.30%，比上年同期低约45个基点；个人住房新发放贷款（本外币）加权平均利率约为3.1%，比上年同期低约60个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2024年货币政策力度较强，有力支持经济回升向好。”有业内专家解释，去年的货币政策力度是近些年比较大的，充分体现了支持性的货币政策立场。两次降准、两次降息，幅度超过市场预期，针对经济金融领域的关键痛点，还优化了房地产金融政策，创新了支持资本市场的两项货币政策工具等结构性工具，效果非常明显，市场评价也很高。也正是在一揽子政策综合作用下，贷款利率明显下行，有力支持了实体经济。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入2025年，货币信贷保持了较快增长，体现了适度宽松。根据央行最新发布的数据，3月社会融资规模增量为5.89万亿元，同比多增1.09万亿元，处于历史同期较高水平；信贷方面，人民币贷款余额265.41万亿元，同比增长7.4%；3月份，人民币各项贷款增加3.64万亿元，同比多增5470亿元。面对宏观环境尤其是外部环境可能出现的不确定因素，人民银行已多次表态，预留了充足的储备工具和政策空间，货币信贷总量还有后劲。我国的货币政策调控会与内外部形势相适配，因势而动，强化逆周期调节，推动总量增长保持平稳较好势头。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于下一阶段如何看，有业内人士表示，推动社会综合融资成本下降需要综合施策，货币政策、产业政策、信贷政策、银行内部配套制度等应加强协调配合，形成政策合力，促进信贷结构优化和经济质效提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于经济中的新兴领域和薄弱环节，银行往往会有一定观望情绪，结构性货币政策工具能够促进引导资金更多流向这些重点领域，对经济转型发展、就业民生非常重要。”有业内专家对《金融时报》记者解释，央行向商业银行提供的结构性货币政策工具资金利率，可以有效发挥工具价格激励的“牛鼻子”作用，同时通过资金量激励、考核激励、导向激励和声誉激励等，加大对金融机构的激励引导力度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:58:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744538274413_rk2Zi5_1744538274587.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30638001</guid></item><item><title>大阪世博会中国馆开馆，共设三个展区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637976</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年大阪·关西世博会（大阪世博会）13日正式开园，以“共同构建人与自然生命共同体——绿色发展的未来社会”为主题的中国馆当天举行了开馆仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大阪世博会将持续至10月13日。中国馆是本届世博会面积最大的外国自建馆之一，占地面积约3500平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国贸促会会长任鸿斌在开馆仪式上致辞中表示，中国政府积极支持日方举办大阪世博会，高度重视大阪世博会中国参展工作，由中国贸促会会同各方精心组织筹备中国馆。希望通过中国馆的精彩展示和丰富活动，让世界看到欣欣向荣、自信开放的中国，为大阪世博会留下精彩难忘的中国印记，积极促进平等有序的世界多极化、普惠包容的经济全球化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际展览局秘书长迪米特里·开尔肯泽斯说，中国始终以卓越表现参展，其展馆屡获殊荣、广受赞誉。在大阪世博会上，世界各地观众将在中国馆领略中国深厚的文化底蕴与古老智慧，见识现代中国科技创新成就和创意方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本世博协会会长、日本经济团体联合会会长十仓雅和表示，日中关系是日本最重要的双边关系之一。期待各国有识之士以大阪世博会为起点，推动创新合作，共同构建焕发生机的未来社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大阪府知事吉村洋文表示，希望通过大阪世博会进一步深化日中地方交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际展览局主席阿兰·伯杰、中国驻日本大使吴江浩以及中日企业、文化等各界人士约300人参加开馆仪式。仪式上举行了传统舞狮和舞剧《朱鹮》表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国馆共设“天人合一”“绿水青山”“生生不息”三个展区，旨在展示中国传统生态智慧，展现中国绿色发展理念，推动中外文明交流互鉴和民心相通。其中，近距离对比展示由中国嫦娥五号、嫦娥六号探测器采集的月球正面和背面土壤样品，以及“蛟龙”号深潜体验舱、新一代人形机器人、以“二十四节气”为主题的大型多媒体动态影像、数字化动态长卷《耕织图》等展项是中国馆的亮点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:43:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536485572_1JyEyf_1744536485774.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637976</guid></item><item><title>大阪世博会开幕“找回世界凝聚力”，数百人排队参观“未来人类洗澡机”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637975</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年大阪·关西世博会（简称“大阪世博会”）12日在日本大阪举行开幕式，13日正式开园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，本届世博会以“构想焕发生机的未来社会”为主题，共有158个国家和地区、7个国际组织参展。各展馆将围绕“生命”“循环”等主题，通过展陈和多媒体技术等方式，展示对未来社会的构想和各自的独特文化。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744535908940_TjaE3n_1744535916314.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205521"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月13日，日本大阪，2025年世博会开园。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在12日的开幕式上，日本首相石破茂在致辞中说，世博会是一面反映时代的镜子，是汇聚国内外智慧的平台。“国际社会的分裂加剧，我们希望能够重新找回世界的凝聚力。”“世博会就像是一个未来的实验场。希望大家共同发声，开创一个新时代。”石破茂还希望通过“世博外交”加强与其他国家的关系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536290610_ihddXA_1744536310421.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月13日，日本大阪，众多市民游客参观2025年大阪世博会。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在开幕式结束后，石破茂当天巡视了会场，在参观大阪府与大阪市联合承办的“大阪保健馆”时看到了“未来人类洗澡机”，他表现出兴趣说，在1970年的世博会上见过“人类洗澡机”，对更新后的机器鼓掌赞叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1970年的大阪世博会上，三洋电机（现在的松下HD）展出超声波浴缸，被称为“人类洗澡机”。在流线型的蛋形舱室内，前后喷嘴喷出水花，超声波可清洁身上的污垢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔55年，“未来人类洗澡机”展出，机器外形像一个驾驶舱，整个人都可以坐进去。进去后，盖子会关闭并注入温水直至沐浴者胸部，细小的泡沫会自动清洗身体。此外，座椅部分内置的传感器还能测量心率，并根据测量结果在盖子内侧投影出图像。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536125088_S6pD2G_1744536421532.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346205547"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;未来人类洗澡机示意图。世博会大阪保健馆X账号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《读卖新闻》报道，4月13日上午10时左右，大约有300人排队等待进入“未来人类洗澡机”所在的“大阪保健馆”。如果要体验“未来人类洗澡机”，需要提前预约。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:37:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536359167_e3zYnx_1744536359360.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637975</guid></item><item><title>一季度人民币贷款增加9.78万亿元，广义货币增长7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637983</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一、广义货币增长7%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，广义货币(M2)余额326.06万亿元,同比增长7%。狭义货币(M1)余额113.49万亿元,同比增长1.6%。流通中货币(M0)余额13.07万亿元,同比增长11.5%。一季度净投放现金2498亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、一季度人民币贷款增加9.78万亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，本外币贷款余额269.26万亿元，同比增长6.9%。月末人民币贷款余额265.41万亿元，同比增长7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度人民币贷款增加9.78万亿元。分部门看，住户贷款增加1.04万亿元，其中，短期贷款增加1603亿元，中长期贷款增加8832亿元；企（事）业单位贷款增加8.66万亿元，其中，短期贷款增加3.51万亿元，中长期贷款增加5.58万亿元，票据融资减少5442亿元；非银行业金融机构贷款减少866亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，外币贷款余额5357亿美元，同比下降20.1%。一季度外币贷款减少64亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、一季度人民币存款增加12.99万亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，本外币存款余额322.11万亿元，同比增长6.9%。月末人民币存款余额315.22万亿元，同比增长6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度人民币存款增加12.99万亿元。其中，住户存款增加9.22万亿元，非金融企业存款增加1.74万亿元，财政性存款增加8190亿元，非银行业金融机构存款增加3090亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，外币存款余额9598亿美元，同比增长15.3%。一季度外币存款增加1069亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、3月份银行间人民币市场同业拆借月加权平均利率为1.85%，质押式债券回购月加权平均利率为1.87%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度银行间人民币市场以拆借、现券和回购方式合计成交431.39万亿元，日均成交7.31万亿元，日均成交同比下降17.7%。其中，同业拆借日均成交同比下降38.8%，现券日均成交同比下降4.5%，质押式回购日均成交同比下降19.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份同业拆借加权平均利率为1.85%，分别比上月和上年同期低0.1个和0.03个百分点。质押式回购加权平均利率为1.87%，分别比上月和上年同期低0.13个和0.04个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、国家外汇储备余额3.24万亿美元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，国家外汇储备余额为3.24万亿美元。3月末，人民币汇率为1美元兑7.1782元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、一季度经常项下跨境人民币结算金额为3.96万亿元，直接投资跨境人民币结算金额为2.09万亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度，经常项下跨境人民币结算金额为3.96万亿元，其中货物贸易、服务贸易及其他经常项目分别为3.12万亿元、0.84万亿元；直接投资跨境人民币结算金额为2.09万亿元，其中对外直接投资、外商直接投资分别为0.76万亿元、1.33万亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:33:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536762392_y8DQbB_1744536762542.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637983</guid></item><item><title>央行：3月末M2余额326.06万亿元，同比增长7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月金融统计数据报告出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、广义货币增长7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，广义货币（M2）余额326.06万亿元，同比增长7%。狭义货币（M1）余额113.49万亿元，同比增长1.6%。流通中货币（M0）余额13.07万亿元，同比增长11.5%。一季度净投放现金2498亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、一季度人民币贷款增加9.78万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，本外币贷款余额269.26万亿元，同比增长6.9%。月末人民币贷款余额265.41万亿元，同比增长7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度人民币贷款增加9.78万亿元。分部门看，住户贷款增加1.04万亿元，其中，短期贷款增加1603亿元，中长期贷款增加8832亿元；企（事）业单位贷款增加8.66万亿元，其中，短期贷款增加3.51万亿元，中长期贷款增加5.58万亿元，票据融资减少5442亿元；非银行业金融机构贷款减少866亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，外币贷款余额5357亿美元，同比下降20.1%。一季度外币贷款减少64亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、一季度人民币存款增加12.99万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，本外币存款余额322.11万亿元，同比增长6.9%。月末人民币存款余额315.22万亿元，同比增长6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度人民币存款增加12.99万亿元。其中，住户存款增加9.22万亿元，非金融企业存款增加1.74万亿元，财政性存款增加8190亿元，非银行业金融机构存款增加3090亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，外币存款余额9598亿美元，同比增长15.3%。一季度外币存款增加1069亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、3月份银行间人民币市场同业拆借月加权平均利率为1.85%，质押式债券回购月加权平均利率为1.87%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度银行间人民币市场以拆借、现券和回购方式合计成交431.39万亿元，日均成交7.31万亿元，日均成交同比下降17.7%。其中，同业拆借日均成交同比下降38.8%，现券日均成交同比下降4.5%，质押式回购日均成交同比下降19.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份同业拆借加权平均利率为1.85%，分别比上月和上年同期低0.1个和0.03个百分点。质押式回购加权平均利率为1.87%，分别比上月和上年同期低0.13个和0.04个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、国家外汇储备余额3.24万亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月末，国家外汇储备余额为3.24万亿美元。3月末，人民币汇率为1美元兑7.1782元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、一季度经常项下跨境人民币结算金额为3.96万亿元，直接投资跨境人民币结算金额为2.09万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度，经常项下跨境人民币结算金额为3.96万亿元，其中货物贸易、服务贸易及其他经常项目分别为3.12万亿元、0.84万亿元；直接投资跨境人民币结算金额为2.09万亿元，其中对外直接投资、外商直接投资分别为0.76万亿元、1.33万亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:33:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536417774_fYMRjF_1744536417974.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637979</guid></item><item><title>一季度社融增量为15.18万亿元，同比多2.37万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637984</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;初步统计，2025年一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元，比上年同期多2.37万亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加9.7万亿元，同比多增5862亿元；对实体经济发放的外币贷款折合人民币减少967亿元，同比多减2490亿元；委托贷款增加55亿元，同比多增1050亿元；信托贷款增加531亿元，同比少增1452亿元；未贴现的银行承兑汇票增加5300亿元，同比少增202亿元；企业债券净融资5251亿元，同比少4729亿元；政府债券净融资3.87万亿元，同比多2.52万亿元；非金融企业境内股票融资962亿元，同比多199亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:32:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744536702920_PJD3ph_1744536703088.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637984</guid></item><item><title>央行：3月末社会融资规模存量为422.96万亿，同比增8.4%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637973</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年3月社会融资规模存量统计数据报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步统计，2025年3月末社会融资规模存量为422.96万亿元，同比增长8.4%。其中，对实体经济发放的人民币贷款余额为262.18万亿元，同比增长7.2%；对实体经济发放的外币贷款折合人民币余额为1.19万亿元，同比下降34.5%；委托贷款余额为11.24万亿元，同比增长0.6%；信托贷款余额为4.35万亿元，同比增长6.2%；未贴现的银行承兑汇票余额为2.67万亿元，同比下降12.1%；企业债券余额为32.59万亿元，同比增长2.4%；政府债券余额为84.96万亿元，同比增长19.4%；非金融企业境内股票余额为11.82万亿元，同比增长2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从结构看，3月末对实体经济发放的人民币贷款余额占同期社会融资规模存量的62%，同比低0.7个百分点；对实体经济发放的外币贷款折合人民币余额占比0.3%，同比低0.2个百分点；委托贷款余额占比2.7%，同比低0.2个百分点；信托贷款余额占比1%，同比低0.1个百分点；未贴现的银行承兑汇票余额占比0.6%，同比低0.2个百分点；企业债券余额占比7.7%，同比低0.5个百分点；政府债券余额占比20.1%，同比高1.9个百分点；非金融企业境内股票余额占比2.8%，同比低0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注1：社会融资规模存量是指一定时期末（月末、季末或年末）实体经济从金融体系获得的资金余额。数据来源于中国人民银行、国家金融监督管理总局、中国证券监督管理委员会、中央国债登记结算有限责任公司、银行间市场交易商协会等部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注2：自2023年1月起，中国人民银行将消费金融公司、理财公司和金融资产投资公司等三类银行业非存款类金融机构纳入金融统计范围。由此，对社会融资规模中“对实体经济发放的人民币贷款”和“贷款核销”数据进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:10:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744535684243_rKrJC7_1744535684460.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637973</guid></item><item><title>央行：一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年一季度社会融资规模增量统计数据报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年一季度社会融资规模增量统计数据报告初步统计，2025年一季度社会融资规模增量累计为15.18万亿元，比上年同期多2.37万亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加9.7万亿元，同比多增5862亿元；对实体经济发放的外币贷款折合人民币减少967亿元，同比多减2490亿元；委托贷款增加55亿元，同比多增1050亿元；信托贷款增加531亿元，同比少增1452亿元；未贴现的银行承兑汇票增加5300亿元，同比少增202亿元；企业债券净融资5251亿元，同比少4729亿元；政府债券净融资3.87万亿元，同比多2.52万亿元；非金融企业境内股票融资962亿元，同比多199亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注1：社会融资规模增量是指一定时期内实体经济从金融体系获得的资金额。数据来源于中国人民银行、国家金融监督管理总局、中国证券监督管理委员会、中央国债登记结算有限责任公司、银行间市场交易商协会等部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注2：自2023年1月起，中国人民银行将消费金融公司、理财公司和金融资产投资公司等三类银行业非存款类金融机构纳入金融统计范围。由此，对社会融资规模中“对实体经济发放的人民币贷款”和“贷款核销”数据进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:04:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744535211256_xCj8bx_1744535211469.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637952</guid></item><item><title>美国施压墨西哥不供水就加关税，墨总统：马上向得州农民供水</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637557</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美墨两国长久以来多次因水资源争端发生摩擦，美国总统特朗普近日以违反供水协议为由威胁加大力度惩罚墨西哥，“包括关税，甚至制裁。”墨西哥总统劳迪娅·辛鲍姆11日表示，将立即向美国得克萨斯州的农民供水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，特朗普10日在社交媒体上写道，根据《1944年水资源条约》计算，墨西哥目前欠得州大量供水，“这严重伤害了得克萨斯州南部农民。去年，得克萨斯州唯一的糖厂关闭了，原因就是墨西哥一直从得克萨斯州偷水”。他威胁说，如果墨西哥没有按照协议按量向得州供水，将对墨实施包括惩罚性关税在内的制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥总统辛鲍姆表示，墨西哥将立即向得州的农民供水，“对于那些正在请求用水的得州农民，我们将立即提供数百万立方米的水，将根据格兰德河的可用水量来安排。”她在其例行新闻发布会上表示，墨西哥正在寻求其他方法，以履行与美国签订的这项已有81年历史的水资源条约，已经向美方提交了一项提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美墨《1944年水资源条约》，墨西哥需要在每5年向美国输送175万英亩英尺（美国常用体积单位）的水量，1英亩英尺的水大约可以填满半个奥林匹克标准游泳池。当前的5年周期将于今年10月结束，国际边界和水资源委员会数据显示，墨西哥仅输送了不足30%的约定水量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛鲍姆曾表示，墨西哥正在根据可用水量履行条约义务，并指出干旱条件导致水源紧张。消息人士对路透社表示，如果墨西哥联邦政府试图执行《1944年水资源条约》中的一项争议修正条款，即联邦官员可以动用额外水源来履行国际义务，这可能会导致联邦政府与墨北部严守水资源的各州发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2月1日宣布对加拿大和墨西哥向美国出口的产品征收25%的关税，两天后辛鲍姆与特朗普通话，双方同意将加征关税的措施立即暂缓一个月执行，并继续进行谈判。墨西哥将立即派遣1万名国民警卫队人员加强北部边境巡逻，以防止从墨西哥向美国贩运芬太尼等毒品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普3月6日签署行政令，调整对墨西哥和加拿大加征关税的措施，对符合美墨加协定优惠条件的进口商品免征关税，持续至4月2日。在美国4月2日宣布的“对等关税”名单中，墨西哥被排除在外。辛鲍姆3日表示，墨西哥之所以能避开最新关税措施，要归功于墨西哥政府与美国政府的“良好关系”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 08:30:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744530105388_fBsFEA_1744530105590.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637557</guid></item><item><title>玉渊谭天丨中方正在和更多国家共同应对美滥施关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637566</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2092591" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/afa409f3-62e2-418c-8e58-e8690b74b87e.jpg" data-imageid="346199328"&gt;&lt;p&gt;这几天，商务部部长王文涛密集与各方沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月8日下午，与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，与东盟轮值主席国、马来西亚贸工部长扎夫鲁视频通话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，与二十国集团轮值主席国、南非贸工部长帕克斯·陶视频通话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，与沙特商务大臣卡斯比视频通话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，与金砖国家轮值主席国巴西副总统兼发展、工业、贸易和服务部部长阿尔克明视频通话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日，与世贸组织总干事伊维拉视频通话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谭主了解到，这些沟通中，都谈了应对美国所谓“对等”关税。接下来，中方还会同更多国家一道，就应对美加征所谓“对等”关税进行沟通，加强合作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2092592" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/f2dd06ac-016e-417f-8126-f530ae30d8ee.jpg" data-imageid="346199329"&gt;&lt;p&gt;此次会谈前，谢夫乔维奇曾访问中国，当时新闻稿提到：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方坦诚、深入、务实地交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于10多天前的新闻稿，此次视频会谈的新闻稿明显更加积极，更加丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中欧主要达成四方面的共识：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是反对美国加征关税的行为，愿同其他世贸组织成员一道，维护以世贸组织为核心的多边贸易体制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是同意尽快启动磋商，深入讨论市场准入相关问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场准入，是中欧贸易和投资关系的核心议题之一。此前，这一问题都是放在中欧投资协定的框架下谈的，中欧双方在这一框架下，在制造业、金融服务业、医疗卫生与生物医药行业都做出了高水平的市场准入承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次，中欧双方再次谈了市场准入这一问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是立即开展电动汽车价格承诺谈判。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中欧双方就电动汽车进行了多轮磋商。&lt;strong&gt;谭主了解到，中欧双方团队已经开始接触。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是支持重启中欧贸易救济对话机制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谭主了解到，中欧双方原先有这一机制，但最近几年由于一些原因，该机制没有发挥作用。&lt;/strong&gt;现在，双方支持重启的这一举动，意味着中欧双方都拿出了务实、合作的态度，面对双边经贸合作中存在的各种问题，这展现出了中国和欧盟作为世界主要经济体，维护世界贸易秩序的责任和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同东盟轮值主席国、马来西亚贸工部长扎夫鲁的通话中，扎夫鲁明确表示，美国政府有关政策不符合世界贸易组织所规定的自由公平贸易原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟国家，是美国滥施所谓“对等”关税的重点对象。扎夫鲁也表示，将与东盟各国就美国“对等”关税系列措施展开磋商、共同应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沟通中，&lt;strong&gt;相关方也与中方就发挥金砖国家、二十国集团等多边平台作用等问题进行交流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与世贸组织总干事伊维拉的沟通中，伊维拉也特别提到，世贸组织成员应共同捍卫开放和以规则为基础的多边贸易体制，在世贸组织框架下通过对话合作妥善解决分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美方的单边霸凌做法，以开放合作和多边主义对冲单边主义、保护主义和霸凌行径，是更多国家的选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2092593" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/4dfe7fa3-3c13-4a91-81ae-b92a67db1b9d.jpg" data-imageid="346199330"&gt;&lt;p&gt;结合这些背景信息，谭主认为，这些电话，传递了两个信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一，美国滥施关税遭到多方反对，中国正在团结维护国际贸易公平正义的力量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间4月10日，美方发布行政令，宣布将对中国输美商品加征的84%所谓“对等”关税进一步提高至125%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对中国的意味，再明显不过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国，也在团结愿意共同维护国际贸易体系的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是欧盟最大的进口来源地，欧盟是中国的第二大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次新闻稿中，欧方提到，愿推动扩大中欧双向市场准入、投资和产业合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以“投资”为例，谭主爬取了欧盟国家最近一个月关于投资的相关数据，发现，欧盟很关注人工智能、基础设施、太阳能、电动汽车等领域的投资，并希望中国可以积极投资欧盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些领域，中欧都有广泛的合作空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就拿电动汽车来说，去年，中欧在电动汽车问题上有分歧。但这没有妨碍中欧之间的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有更多数据证明，中国产业链对欧盟有着不可替代的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，过去几年，欧盟增长最快的企业，是一家波兰的光伏企业，它主要销售中国制造的太阳能电池板和太阳能设备。2020年至2023年，这家企业的复合年增长率高达830.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于东盟而言，我国与东盟已经连续5年互为第一大贸易伙伴。去年，我国与东盟的双边贸易总额为9821亿美元，占中国全球贸易总额的16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国掀起了单边的贸易战，中国要做的，就是团结一切能团结的力量，不只是东盟，不只是欧盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，越来越多的国家，正在看清美国关税讹诈的本质。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加征所谓“对等”关税后，中国是全球第一个反制“对等”关税的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的反制，是在守护世界的公道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭主也注意到，舆论场也有个别声音在担忧，认为如果其他国家都和美国达成了协议，那中国怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭主想说的是，&lt;strong&gt;中方的态度很明确，其他国家不管是反制美国还是和美国谈判，都是各国的主权事务，中方没有任何意见。但如果谁拿着中国的利益去给美国当投名状，中国绝不答应！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际贸易专家崔凡表示，对于其他国家而言，如果面对美国的压力就服软，那按照目前的态势来看，美国只会得寸进尺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美方的霸凌行径，需要更多国家站出来，予以反制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，CNBC等美国媒体报道称，根据美国海关的最新指南，智能手机和电脑将不受特朗普政府的“对等”关税政策的影响。所谓“对等”关税会让谁疼，美国自己心里也清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于中国来说，我们不缺这样的经历与经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，谭主在前不久商务部部长王文涛会见欧盟委员会贸易和经济安全委员马罗什·谢夫乔维奇的现场，观察到一个细节：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方给谢夫乔维奇准备了一件运动T恤作为礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这件衣服的原料——纤维，是由二氧化碳转化制作的。提供这一原材料的中国企业，是全球第一个形成完整绿色负碳产业链的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这件衣服背后，还有一个小故事：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家中国企业同样也涉足光伏行业，它旗下的子公司，是国内最大的EVA光伏材料供应商，EVA光伏材料年产能可以占到国内总产能的30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，中美贸易摩擦开始后，美国对从中国进口的光伏组件加征关税。贸易战的冲击，一度也让这家公司的经营遭遇困难。但面对美国的打压，这家公司选择自研光伏材料新技术破局，打破了国外垄断，极大地缓解了贸易战的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是中国企业在贸易战的压力下，反而迸发新生的一个缩影，&lt;strong&gt;代表着中方面对贸易战的态度——冲击再大，也要站着应对。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是中方的态度，也会成为越来越多国家的态度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 08:08:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744531037863_zNxziS_1744531038136.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637566</guid></item><item><title>以军空袭加沙城医院和学校</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637556</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2092515" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/8c50eb95-b518-41c1-87f7-746ddec1361e.jpg" data-imageid="346199263"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加沙地带（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间4月13日凌晨，&lt;strong&gt;以色列军队空袭加沙地带加沙城阿赫利阿拉伯医院&lt;/strong&gt;，该院急诊楼、外科楼、氧气站和救护车库等地遭到袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，以军在袭击前曾发出警告，要求医院内的医患立即撤离，数十名病患被迫转移到医院周边的街道上，其中包括多名重症监护病房的患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天凌晨，加沙地带媒体办公室发表声明，谴责以色列军队当天空袭加沙城阿赫利阿拉伯医院，称以军“犯下新的骇人罪行”。声明称，以军已经蓄意破坏加沙地带的34家医院和数十家其他卫生机构，公然违反禁止袭击医疗机构的国际公约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，据巴勒斯坦方面消息，当天凌晨，&lt;strong&gt;以色列军队还空袭了加沙城东部两所安置流离失所者的学校。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以军称袭击加沙地带北部一医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间13日，以色列国防军表示，以军和以色列国家安全总局（辛贝特）袭击了位于加沙地带北部阿赫利阿拉伯医院内的一座指挥和控制中心，称该医院曾被哈马斯使用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:41:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744529782748_R1ZaD1_1744529782902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637556</guid></item><item><title>韩正出席第五届中国国际消费品博览会、“购在中国”系列活动启动仪式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637550</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家副主席韩正13日在海南海口出席第五届中国国际消费品博览会、“购在中国”系列活动启动仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日上午，韩正和有关国家领导人、国际组织负责人共同出席启动仪式。10时40分许，韩正宣布第五届中国国际消费品博览会、“购在中国”系列活动启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动主宾国代表、英国商业贸易部国务大臣道格拉斯·亚历山大、斯洛伐克副总理德尼莎·萨科娃、世界贸易组织副总干事张向晨先后致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中外政府部门、境内外参展商、采购商企业代表和部分驻华使节等约1000人参加启动仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启动仪式开始前，韩正前往海南国际会展中心展览厅巡馆，与参展企业负责人互动交流。韩正表示，上个月，习近平主席在北京会见国际工商界代表时强调，中国正在推进高水平对外开放，开放的大门只会越开越大。中国有14亿多人口，市场空间广阔，消费升级动能强劲。欢迎各国企业来华投资兴业，用好消博会平台扩大品牌影响力，深化经贸合作往来，实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国际消费品博览会由商务部和海南省人民政府共同举办，已成功举办四届，是亚太地区规模最大的消费精品展会。本届消博会延续“共享开放机遇、共创美好生活”主题，全球70多个国家和地区的1700余家企业、4100余个品牌参展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:32:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744528976053_paihk8_1744528976250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637550</guid></item><item><title>直面风雨 坚韧前行——我国外贸企业积极应对美国加征关税观察</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637546</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:16:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637546</guid></item><item><title>2024年以来深交所支持民企发行公司债券融资近2000亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637511</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者4月13日从深圳证券交易所获悉，2024年初至2025年4月6日，深交所累计支持民营企业发行公司债券114只，融资1966.80亿元；发行资产支持证券142只，融资918.16亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2092438" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/84861021-fd6c-4c3b-b9da-156b24494536.jpg" data-imageid="346198740"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;深圳证券交易所外景。新华社发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易所债券市场是民企债券融资的重要场所。近年来，为畅通民企债券融资，沪深交易所积极创新产品，加强投融对接，提升民企债券融资的便利性和可得性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月27日，深交所修订发布公司债券专项品种指引，进一步提升公司债券精准支持科技创新、绿色发展、乡村振兴、中小微企业发展等重点领域的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深交所相关负责人表示，下一步将不断完善公司债券审核监管规则体系，引导各方积极支持民营企业融资，健全民营企业融资增信支持体系，让债券市场真正成为服务民营经济的源头活水。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:09:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744527439543_JPWSx1_1744527439751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637511</guid></item><item><title>谈到中国排球发展时，赖亚文讲了一件“小事”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636658</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在不久前举行的排球联赛总结暨新周期工作会上，国家体育总局排球运动管理中心主任赖亚文讲到了一件“小事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖亚文说，中国男排外籍主教练海宁告诉她，他看到有的中国的主教练在比赛中全程坐在教练席，还用手机发信息。他认为中国教练不热爱排球，因为如果热爱并选择了排球，就需要不断更新知识、提高自己，才能不被淘汰，才能尽己之力让这个项目变得更好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091728" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/ebfd6b4b-d911-4852-ad10-786a3602e9dc.jpg" data-imageid="346187474"&gt;&lt;p&gt;“那一刻，我为中国教练员和从业者感到汗颜。”赖亚文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次工作会上，赖亚文表示，要清醒认识、着力解决中国排球发展中的堵点难点问题。自2023年出任排球中心主任以来，赖亚文很少公开发声，而这次她对中国排球的现状和未来发展做了比较系统的阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖亚文说：“巴黎奥运周期，各国家队未能完成奥运会任务目标，成绩与人民群众期待存在差距。国家男排长期未有突破，与亚洲强队差距拉大；国家女排面对激烈的国际竞争，成绩起伏波动，‘饭圈’干扰杂音不断；沙排项目体系不健全，人才储备严重不足，成绩一路下滑。排球项目没有完成巴黎奥运会参赛任务目标，需要我们认真反思、深入总结。国家队作为龙头，水平和成绩真实反映出全国排球后备力量培养水平、教练员水平、球队训练和竞技水平、排球行业的国际化水平都存在短板缺项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖亚文认为，从根本上看，上述问题的存在是因为很多长期制约排球发展的深层次体制机制问题没有得到根本解决，我国排球发展不均衡、不充分的问题依然十分突出，具体表现在四个方面：一是新型举国体制作用发挥不充分；二是排球后备人才培养“一盘棋”局面尚未形成；三是排球竞赛体系的系统作用没有得到充分释放；四是全球化趋势下，中国排球国际化步伐缓慢。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091726" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/f5bb241d-f0bc-4767-8906-355b9fa8c8d1.jpg" data-imageid="346187473"&gt;&lt;p&gt;在谈到排球后备人才培养问题时，赖亚文说：“优秀基层教练员极为短缺，已经成为影响基层训练的重要瓶颈。一方面，总体人数较少，在编比例尚不理想。另一方面，教练员培养培训体系尚不健全，知识体系、课程体系、教材体系、考核评价体系、实习实践体系等建设有待进一步完善与提高。利益藩篱造成后备人才流动相互掣肘。国家队与地方队之间尚未实现充分资源统筹，运动员教练员调训矛盾时有发生，全运会年尤为突出。体育部门和教育部门之间的壁垒尚未完全打破，体教融合‘两张皮’的现象依然存在，严重的‘拔苗助长’、人才横向流动不畅、编制紧缺、大学招生和学训矛盾等问题，都造成后备人才流失问题突出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到中国排球国际化步伐缓慢时，赖亚文说：“排球管理人员和教练员国际视野匮乏。我国排球从业者普遍缺乏国际学习、运动或执教经历，脱离了国际排球发展的大循环，惯性思维、路径依赖根深蒂固。国际优秀训练理念、大数据等前沿技术、智能化设施设备、先进康复医疗手段普遍应用不足，推动排球高质量发展的新质生产力远未形成。”正是在讲这个话题时，赖亚文提到了文章开头的那件“小事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对目前面临的主要问题和矛盾，赖亚文表示，在2028年洛杉矶奥运会周期将着重抓好五方面的工作，一是全面加强国家队建设，二是筑牢青少年排球发展根基，三是推动深化排球赛事改革，四是全面加强教练员队伍建设，五是加强排球文化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到国家队建设时，赖亚文说，要坚决贯彻“三从一大”科学训练原则，借鉴国际先进训练理念方法手段，提高技战术训练质量；要建立优秀后备人才选拔机制，完善各级国家队协同发展机制，形成相互支撑、风格统一的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到青少年排球发展时，赖亚文认为在后备人才培养中要避免两个误区。一是抓青训与抓后备人才的误区。赖亚文说，青训是为青少年提供专业排球训练的机会，带有项目普及推广的目的；后备人才则是“掐尖”培养，要对条件好、潜力大的优秀苗子提供科学专业的训练指导，两者不可混为一谈。有的省市把大量资源“撒了芝麻盐”，专业队成绩不升反降，有的甚至组不成专业队，优秀苗子大量流失；有的省市只抓一线队要成绩，忽视了项目在青少年中的普及推广，后备人才培养成了无本之木。二是训练与竞赛的误区。有的省市甘愿花大价钱办一周的比赛出显绩，也不愿拿出哪怕一半资金长期支持后备人才培养；有的省市急于向青少年球员要成绩，过早要求球员“会打”比赛，严重“拔苗助长”，该练的基本功不练、该打的体能基础不打，国内青少年比赛风生水起，到了成年队就在国内外竞争中掉下队来。这些都是在后备人才培养中不可取的，要予以避免。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091727" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/c9c8c5f8-19f5-449e-a7a0-87fafa8da0aa.jpg" data-imageid="346187475"&gt;&lt;p&gt;在谈到教练员队伍建设时，赖亚文说，要建立合理的考核奖励机制，把培养输送高素质后备人才作为对基层训练单位和基层教练员的核心考核指标，引导鼓励基层训练单位和基层教练员培养输送后备人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“体育总局正在研究将‘各级国家队运动员输送人数’作为体育强国建设指标中省市‘三大球’指标任务的合理性和可行性，这是一种积极的政策导向，我们也正在研究配合建立基层训练单位和基层教练员后备人才输送数据库，结合所输送人才在发展过程中取得的成绩，进行奖励。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 06:00:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744506027727_6s5bBw_1744506027893.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636658</guid></item><item><title>中欧出现口蹄疫，英国禁止从欧盟国家携带肉类和乳制品入境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中欧多个国家正在防控口蹄疫，英国政府宣布，从4月12日起禁止旅客从欧盟国家携带肉类和乳制品入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，英国政府11日发布公报宣布，从12日起禁止旅客因个人用途从所有欧盟国家携带肉类和乳制品入境英国，包括三明治、奶酪、腌制肉类、生肉或牛奶等产品，无论这些物品是否有包装，或是否在免税店购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报称，违反这项禁令将被视为违法行为，相关违禁品将被没收或销毁。在英格兰，持有这些物品的人将可能面临最高5000英镑的罚款。今年早些时候，英国政府已对来自德国、匈牙利、斯洛伐克和奥地利的牛、羊、其他反刍动物、猪肉和乳制品实施了进口禁令，以应对口蹄疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，匈牙利和邻国斯洛伐克的农场相继在动物身上发现口蹄疫，这是半个多世纪以来这两个国家首次暴发这种疾病。匈牙利小镇莱韦尔一个农场因发现疫情宰杀近3000头牛，镇上的企业家兼猎人桑多尔·索博斯莱对美联社表示，该地区“一切都乱套了”，农民担心自己的牲畜安全，边境关闭也导致运输中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为阻止疫情蔓延，匈牙利政府近期正在对涉疫地区的农场和车辆进行消毒。斯洛伐克政府以匈牙利防控措施不力为由，关闭了两国边境的16个过境点，以及1个与奥地利的边境点。上周，奥地利关闭了与匈牙利和斯洛伐克的23个边境口岸。爱沙尼亚的多个农场也加强了生物安全措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对口蹄疫出现的原因，匈牙利总理欧尔班的幕僚长盖尔盖伊·古利亚斯表示，不能排除病毒作为“生物袭击”的方式在匈牙利释放的可能性，但他没有提供具体证据来支持这种说法。捷克生命科学大学副教授伊日·切尔尼表示，口蹄疫最主要的传播风险是通过受污染的物品，例如汽车轮胎、鞋底以及食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;口蹄疫是一种传染性极强的病毒性疾病，会感染牛、羊、猪等偶蹄类动物，患病动物的主要症状是体温升高、口腔内黏膜及蹄部起水疱并溃烂。该疾病可能导致受感染动物的产量下降，影响相关肉类和乳制品生产和销售。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 05:47:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744521168996_xw8cKb_1744521169213.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637337</guid></item><item><title>上海市青少年足球联赛全新启航，要给孩子们更多比赛机会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637296</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月12日，2025 年长三角青少年足球联赛（上海站）和2025年上海市青少年足球联赛开幕式顺利举行。 为了更好地衔接中国青少年足球联赛，创立于2020年的上海市青少年足球俱乐部联赛于2025年起更名为上海市青少年足球联赛，赛事迎来全新启航。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744520044742_Jcs5AF_1744520285049.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346196645"&gt;&lt;p&gt;上青联赛作为上海青少年足球最高级别赛事，比赛周期覆盖全年。近年来，参赛机构、球队、运动员数量逐年攀升，涌现出一批入选国字号的优秀苗子。赛事经过五年的积累沉淀，在政策引领、体教融合、社会协同的合力下，赛事实现了从“有”到“优”的跨越式发展，由“初创探索”转向“成熟体系化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上青联赛设有精英组、提高组和普及组，组别覆盖男、女U8、U9、U10、U11、U12、U13、U15、U17年龄段。其中4-6月份将率先展开男、女U8-U12组别的争夺，158支队伍将进行815场比拼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以赛事更名为契机，上青联赛将继续强化“精英组-提高组-普及组”三级联赛体系，实现“选材-培养-输送”全链条追踪，依托“督导督训专家组”，对全市青训基地开展常态化评估指导，推动训练科学化、管理规范化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，由沪苏浙皖联合举办的2025 年长三角青少年足球联赛（上海站）也在开幕式上迎来正式亮相，共有来自上海、江苏、浙江、安徽和受邀请的广州、上海申花的六支U14代表队参与比拼。赛事由三省一市每季度各举办一站， 共分为四站，贯穿全年，通过高水平交锋锻炼人才，实现不同培养模式的互补互促。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744520055228_1yykKW_1744520299256.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346196652"&gt;&lt;p&gt;2025年长三角青少年足球联赛（上海站）和2025年上海市青少年足球联赛的全新亮相，正是长三角体育一体化战略的又一次创新探索，也是上海深化足球改革、夯实人才根基的重要实践，上青联赛将通过不断提升赛事的品牌建设和市场价值，努力打造聚品牌、上规模、有底蕴、更成熟的品牌联赛，持续为申城营造浓厚的青少年足球氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不管是上海市青少年足球联赛还是长三角青少年足球联赛，上海足协都希望通过打造高水平的赛事，给孩子们更多锻炼机会，在青少年阶段，能够参加比赛的水平越高，对他们成长道路是有帮助的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市足协秘书长林毅告诉澎湃新闻记者，协会最近几年时间始终坚持打造高水平青少年赛事，除了面向国内的上青联赛，明日之星冠军杯足球赛今年也即将迈入第四年，今年已经有包括曼城、切尔西、神户胜利船在内的多家欧洲、亚洲知名俱乐部的梯队将来到上海进行比赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 05:40:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744522588255_27aiSe_1744522588403.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637296</guid></item><item><title>反抗财务打压，哈佛大学教授团体起诉特朗普政府</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744517940144_BArcKX_1744517948493.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346190854"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哈佛大学。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府正在审查授予哈佛大学的联邦合同和拨款，遭到哈佛大学教授的强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻12日报道，美国大学教授协会哈佛大学教职员工分会和该学术组织的全国分支机构4月10日在波士顿联邦法院提起诉讼，以阻止政府审查授予该校约90亿美元联邦合同和拨款。该审查是特朗普政府打击大学校园反犹太主义行动的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述两个团体寻求法院颁布临时限制令，以阻止特朗普政府削减资金。诉讼书中写道：“哈佛大学与所有美国大学一样，依靠联邦资金开展学术研究。此类威胁对一所大学而言，无异于一把关乎生死的‘枪’。他们还扣押了数十亿美元的国会拨款，而这些拨款对于确保美国大学系统在科学、医学和技术研究领域保持全球领先地位至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府声称，美国多所大学在反犹太主义问题上过于松懈，在最近致哈佛大学的一封信中表示，哈佛大学“从根本上未能保护美国学生和教职员工免受反犹太主义暴力侵害”。对此，哈佛大学校长艾伦·加伯表示，学校在过去15个月里“付出了相当大的努力”来应对反犹太主义问题，并补充说仍有很多工作要做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛法学院教授安德鲁·曼努埃尔·克雷斯波发表声明称，政府政策的实质是压制大学及教师发表与特朗普观点相左的言论，以及开展相关教学及研究。“哈佛大学的教师享有宪法赋予的言论、教学及研究权利，不应担忧政府会因观点分歧而取消资助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日下午，在哈佛大学所在地马萨诸塞州剑桥市，包括大学学生、教授、剑桥市市长丹尼斯·西蒙斯在内的数百人，抗议特朗普政府威胁削减哈佛大学经费，呼吁哈佛大学带头反对政府对高等教育的打压。丹尼斯·西蒙斯表示：“哈佛不仅拥有承受压力的资源，还有道义上的责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体9日报道，特朗普政府的一位官员称，政府已冻结对康奈尔大学的逾10亿美元联邦资金，以及对西北大学的7.9亿美元资金。包括哥伦比亚大学、普林斯顿大学、布朗大学和宾夕法尼亚大学在内的知名院校，目前已有超过100亿美元的联邦资金被撤回、暂停或正在接受审查。特朗普已誓言要对那些被其视为自由主义温床的大学采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国多所高校的领导层承受巨大压力。3月28日，哥伦比亚大学临时校长卡特里娜·阿姆斯特朗在同意改变几项政策以满足特朗普政府的要求后，仅时隔一周，因无法协调校内外学术界的呼声而辞职。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 05:40:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744517960838_Chkfx6_1744517961151.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636892</guid></item><item><title>分红水平稳步提升，56家沪市公司连续三年股息率超5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636500</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上证指数股息率达3.1%，在全球主要股票指数中位居前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新数据显示，沪市公司中，有202家连续三年股息率不低于3%，其中56家更是连续三年股息率超过5%，如中国石油（601857）、中国石化（600028）、中国神华（601088）、中远海控（601919）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年4月11日的最新数据显示，上证指数股息率达3.10%，这一股息率水平在全球主要股票指数中位居前列。对比同期数据，纳斯达克指数股息率约0.82%、道琼斯工业指数约1.09%、标普500指数约1.41%、日经225指数约1.97%，沪市核心指数的股息率优势显著超越上述境外主要市场指数水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，沪市公司当年实际派息金额（指除息日落在当年1月1日-12月31日的现金分红）总额保持稳健增长态势，近三年复合增长率达13.60%，这一增速不仅远超美国纽交所上市公司同期9.8%的复合增长率，也显著高于中国香港市场（9.25%）及日本东交所上市公司（9.23%）的分红增长水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，近年来，沪市上市公司通过持续完善投资者回报机制，整体分红水平实现稳步提升，在全球资本市场中展现出较强的价值投资属性与配置吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高股息率和高增长率的背后，是沪市上市公司盈利能力的持续增强与现金流管理的不断优化，叠加监管层持续推动现金分红常态化的制度引导，使得沪市上市公司在稳定性回报方面的投资价值进一步凸显，尤其为追求稳健收益的长期投资者提供了优质标的选择，这也从侧面反映出中国资本市场生态建设在提升投资者获得感层面取得的阶段性成果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744502020463_3ZdZDj_1744502045257.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346185199"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 05:13:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744502098133_Kn5DpP_1744502098387.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636500</guid></item><item><title>埃及和印尼强调建立独立的巴勒斯坦国是实现地区和平的唯一途径</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636877</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;埃及总统塞西和来访的印度尼西亚总统普拉博沃12日强调，建立以1967年边界为基础、以东耶路撒冷为首都的独立巴勒斯坦国，是实现地区持久和平、安全与稳定的唯一途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞西当天在首都开罗与普拉博沃举行会谈。埃及总统府在会谈后发表的声明中说，两国领导人就加沙局势交换了意见。塞西向普拉博沃介绍了埃及为达成加沙停火协议以及向加沙居民提供人道主义援助所做的努力。双方在会谈时强调，需在不让加沙地带人民流离失所的前提下开始重建进程，“从而在国际法基础上达成全面和永久的解决方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，两国总统签署宣言，将两国关系提升至战略伙伴关系。双方还讨论了如何通过培训、能力建设和专业知识交流来加强两国防务合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 04:58:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744517380237_kHkTbC_1744517380476.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636877</guid></item><item><title>塔吉克斯坦发生6.1级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637186</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据欧洲-地中海地震中心消息，塔吉克斯坦13日发生6.1级地震。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 04:42:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744519560122_HRZyMf_1744519560379.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30637186</guid></item><item><title>全国田径大奖赛接力摘金，苏炳添的传奇将延续至全运会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636863</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2092115" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744513631033_GrAWhB_1744515755235.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346189413"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏炳添带领广东队夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两天前，在肇庆的全国田径大奖赛上，跑出10秒49的苏炳添在赛后说，“这可能是我最后一场100米了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两天后，35岁的苏炳添带着广东队的三位“00后”小将在4×100米上强势夺冠，这个室外赛场的冠军，似乎又有机会帮助苏炳添将他的传奇故事多延续几个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，在全国田径大奖赛肇庆站的男子4×100米接力决赛中，由苏炳添、刘洪熙、丘智贤和严海滨组成的广东队最终以39秒25的成绩夺冠，领先第二名的湖南队0.17秒。值得一提的是，这是苏炳添在本赛季室外赛场的首个冠军，也是继2月中旬的全国室内田径大奖赛济南站60米夺冠后，又一次站上全国大赛分站赛的领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，就在出战本站赛事的男子100米个人项目的预赛时，苏炳添就坦言，自己“真的跑不动了”，“我真的尽力了，我也做到了自己所说的这个跑到跑不动了，目前自己的这个竞技状态，脱离了两年多系统的赛事，这个比赛对我来说就是一个检测……如果（比赛成绩）理想的话就会有下一场，如果情况不是很理想的话，可能就是我最后一场100米。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2092117" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744515731003_P6mwxy_1744515789331.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346189414"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苏炳添坦言，自己在单项上可能难以展现出竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10秒49，对于这位亚洲百米纪录保持者来说，确实不能算是一个理想的成绩，但是考虑到苏炳添在过去几年遭遇到的疾病影响以及年龄增长带来的训练强度下降，他能够一直坚持到35岁并且重回赛场，已经是一场“与自己对抗”的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管预赛10秒49的成绩帮助苏炳添进入了半决赛，但苏炳添选择了放弃个人项目，而将竞技状态和体能留给了4×100米接力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次接力决赛中，苏炳添出现在第一棒的位置，并没有担任他曾经最熟悉的第三棒。不过，这已经不是苏炳添第一次在接力比赛中“打头炮”——2019年的多哈世锦赛上，苏炳添就首次在正式比赛中出任第一棒，并且带领中国队跑出37秒79刷新全国新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，那一次刷新全国纪录，苏炳添的身体状况也并非最佳，所以教练组经过考量，让苏炳添出任第一棒。彼时，国家队教练组相关人士也和澎湃新闻记者分析了苏炳添在接力中担任第一棒的优势，“第一棒的距离稍微短一些，根据苏炳添的身体状况，把他安排在第一棒很合适。而且我们会把400米的跑道划分为很多个30米，其中最难的就是起跑的30米，这不是通过一般训练就能让任何人都达到标准的，而苏炳添的启动和前程又是世界级的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2092118" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744515720309_nWAX8D_1744515829522.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346189415"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;从目前的情况来看，苏炳添还有机会站上全运会的赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是“全运年”，其实早在今年年初，苏炳添就已经透露了在全运会后退役的想法。只不过，他在肇庆的那句“跑不动了”让不少关注田径的粉丝已经开始讨论苏炳添是不是会提前告别赛场。而苏炳添也在接受采访时透露，他如今在男子100米的单项上已经没有优势，所以他的关注重点是能不能帮助广东队保留住他所在棒次的优势，“这次比赛，我也想看看目前自己的竞技状态能否给广东队的接力带来一些优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这个室外赛的接力冠军多少也证明了，苏炳添依旧能够在接力上帮助到自己的队伍。就在苏炳添的身旁，此次赛场上的其他三位广东小将都是“00后”，刘洪熙出生在2004年，丘智贤刚过了23岁的生日，而已经有不少大赛经验的严海滨也只有22岁。此外，广东名将陈冠锋此次还没有出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从目前的情况来看，苏炳添虽然有可能不会再站上男子100米单项的赛场，但他仍有机会代表广东接力队在大湾区全运会的赛场上演谢幕战，以此为自己的传奇生涯画上句号。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 04:12:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744515949068_pRFDzh_1744515949259.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636863</guid></item><item><title>韩媒：尹锡悦首次刑事审判14日举行，若罪成或面临终身监禁或死刑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636763</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，当地时间13日，韩国法院官员透露，对前总统尹锡悦的首次刑事审判定于下周举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，首尔中央地方法院定于当地时间14日上午10时（北京时间9时）开始审理尹锡悦的叛乱指控。作为被告，尹锡悦必须出席庭审。报道还称，尹锡悦将成为第五位接受刑事审判的韩国前总统。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091963" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/0db088b5-5f3a-4ff1-8885-9ce5ebaff260.jpg" data-imageid="346188447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间4月11日，韩国前总统尹锡悦（中）离开总统官邸。（视觉中国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩联社称，检方将对尹锡悦提出指控，预计尹锡悦将予以否认。如果领导叛乱罪名成立，尹锡悦可能面临终身监禁或死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社此前报道，4月4日上午，韩国宪法法院宣布作出通过弹劾总统尹锡悦的裁决，尹锡悦即刻被罢免总统职务。11日下午，尹锡悦搬离首尔汉南洞官邸，移居至瑞草洞私宅。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 03:42:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744511823666_BjwsK4_1744511823840.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636763</guid></item><item><title>厄瓜多尔大选今日“决战”，选举结果对在厄中企意味着什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636752</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年4月13日，厄瓜多尔迎来总统选举第二轮决选。作为拉美地区今年第一场大选，厄选举走向具有风向标意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744510306287_EmZisr_1744510346564.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346188398"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月11日，厄瓜多尔瓜亚基尔，悬挂着厄瓜多尔总统及总统候选人丹尼尔·诺博亚（上）和左翼总统候选人路易莎·冈萨雷斯的横幅。厄瓜多尔将于4月13日举行总统第二轮选举。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大选左右翼候选人势均力敌，胜选概率不相上下，但不排除出现“黑天鹅”事件，因而具有高度不可预测性。但无论本次厄政局走向何处，中厄关系稳中向好、稳中有进的总基调不会发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最终决选可能出现“黑天鹅”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举普遍呈现出势均力敌的特点，具有相当的不确定性。作为一次非常规大选，2月9日的第一轮选举便吸引大量选民关注，投票率高达82.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首轮选举结果显示，右翼候选人、国家民主行动联盟代表诺沃亚获得44.17%的选票；左翼候选人、公民革命运动代表冈萨雷斯紧随其后，获得44%选票。二者仅相差0.17%，在厄历届选举中均属罕见，也预示着第二轮决选结果存在一定不确定性，极可能出现选情高度胶着现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;候选人胜选概率相当，两者都有着突出优势和明显短板。诺沃亚作为现任总统，强调与“旧政治阶层”的斗争，对宪法进行必要改革，并依托强大的网络影响力，在社交平台投入大量资金，动员能力更胜一筹。诺沃亚高度重视安全问题，奉行“铁腕政策”，社会治安形势有所好转，2024年全国凶杀率下降16%。但厄总体暴力犯罪现象仍十分猖獗，雇佣杀手和贩毒集团快速发展。与此同时，经济危机持续加剧，贫困率上升幅度超过28%，能源短缺日益严峻，电力供应能力不足，断水断电频发，加剧选民不满情绪。此前诺沃亚&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_26966653"&gt;与副总统公开争权并引发冲突&lt;/a&gt;，深刻暴露了政府内部分歧，诺沃亚的民意支持率因此受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，冈萨雷斯民意调查略微领先，且厄总统历来鲜有机会连任，若冈萨雷斯胜出，将是厄史上第一位女性总统。作为21世纪社会主义意识形态的“科雷亚主义”的继承人（编注：科雷亚2007年至2017年任厄瓜多尔总统，主张推行“美好生活社会主义”，其执政期间争议不断。2020年厄国家刑事法院裁定其贪污罪名成立，目前他流亡比利时。而冈萨雷斯则在科雷亚政府中担任过多项公职），冈萨雷斯有望吸引一批怀旧主义的忠诚选民，但也可能放大选民恐慌心理，担心再次出现腐败或“独裁主义”倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外还需警惕“黑天鹅”事件。首轮选举中排位第三的帕查库蒂克党人、印第安运动领袖伊萨的5.26%选票流向或成为决定性因素。鉴于帕查库蒂克党的左翼意识形态倾向，其票仓流向冈萨雷斯的可能性较大，但科雷亚时期对土著运动的压制或导致部分选民弃权，诺沃亚基金会很可能会通过贿选、捐赠来获得山区土著社区的支持。另外，最后胜负或取决于冲刺阶段的选民动员情况和突发事件，如安全局势的进一步恶化或爆发新一轮安全危机等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;向左，还是向右？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果诺沃亚当选，厄瓜多尔当前政策将基本得到延续。诺沃亚奉行中间偏右政策，安全、经济和能源议题继续成为政府施政重点。他将重点增加安全方面投入，有意效仿“布克尔模式”（编注：布克尔为萨尔瓦多总统，以铁腕手段强势打击犯罪著称），建设更多高安全性监狱，同时依赖国家武装力量应对犯罪；继续推进市场导向的经济改革，优先考虑减税和吸引私人投资；主张向太阳能和风能等可再生能源过渡；继续提升厄美同盟伙伴关系，加强与美国经贸合作，维系美元化经济制度，启动外交和技术渠道以应对美国加征关税，同时允许美军重返厄瓜多尔，重新准许美在曼塔地区和加拉帕格斯群岛设立新的军事基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果冈萨雷斯当选，厄瓜多尔内政外交政策或将出现重大转折。冈萨雷斯将推动左翼进步主义议程，捍卫科雷亚政治遗产，包括调整安全策略，加强安全机构建设，减少军事力量的介入，提高运用科技和情报手段应对有组织犯罪的能力；实行经济结构性改革，但不排斥美元化；增加社会福利支出，加强政府在资源配置上的作用，不排除实施战略性行业国有化和财富再分配政策，并可能重新审视与国际货币基金组织的协议；主张发展新能源和绿色经济，推动基础设施现代化；厄美关系或将出现重大变化，厄将更加重视国家主权和安全，双边安全防务合作可能进入冷静期，对受关税战影响较大行业可能采取保护措施，寻求与美谈判或适时做出反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论谁当选，在议会层面均将面临较大执政阻力。目前议会选举结果显示，国家民主行动联盟是第一大党，拥有69个席位，公民革命运动位居第二，获得67个席位。由于无单一党派拥有绝对多数，即76席，新总统都需通过跨党派合作推动立法，这将对厄瓜多尔民主制度韧性和社会治理能力构成重大考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大选结果对中企意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄瓜多尔政府对华政策一直秉持务实主义态度，受意识形态因素影响较小。当前中厄关系稳中向好，务实合作走深走实。2024年中厄自贸协定正式生效，双边贸易额突破130亿美元，中国成为厄瓜多尔第二大贸易伙伴和主要非石油贸易伙伴，厄也始终是中国共建“一带一路”的重要合作伙伴。今年2月，厄瓜多尔正式启动自瓜亚基尔港经秘鲁钱凯港抵华的“南美西五线”航线，这被视为厄对外贸易的“决定性转折”。鉴于厄政府亟需外部资金以应对债务危机和经济挑战，未来中厄经贸关系将继续保持稳定增长态势，但也面临一定挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄国内政治极化和营商环境恶化打击中企投资信心。一方面，政治生态两极分化将是未来厄政局常态，政党对立和撕裂加剧，府院之争或将白热化，政策推进难度加大，将由上到下传导至整个经济社会，造成广泛负面影响，降低外界对厄经济预期和投资信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，厄目前整体营商环境不佳，暴力事件频发，安全危机越发尖锐，社会治安痼疾短期内难以根治。厄瓜多尔自去年以来多次进入“全国紧急状态”甚至“战争状态”，监狱骚乱和毒枭越狱也对厄国际形象造成沉重打击。此外，受干旱和森林火灾影响，厄也多次宣布电力危机和能源紧急状态，严重影响了当地中资企业的正常经营，也扰乱了中厄重大能源、基建和采矿合作项目的执行进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新政府或将对中企提出更高要求，加大企业经营和决策难度。诺沃亚胜选情况下，可能继续欢迎中国投资，但更注重透明度和竞争性招标，中企或面临更严格的监管。中厄自贸协定将继续推进，但大型基建项目可能放缓，重点转向能源合作和贸易领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冈萨雷斯胜选情况下，可能重启科雷亚时期的中资合作模式，加速基础设施建设和能源项目合作，聚焦采矿和可再生能源领域，并深化“一带一路”合作。中企可能获得更多机会，但需应对其与科雷亚腐败指控相关的政治风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国因素影响或将加大。新总统个人立场将是决定美国因素影响程度的关键。诺沃亚本人与美国总统特朗普私交甚密，可能略微偏向美国，但也不会疏远中国。而冈萨雷斯可能采取更独立的外交政策，加强与中国的战略伙伴关系，同时适度平衡与美关系。这为美国因素施加影响提供了可操作空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（章婕妤，中国国际问题研究院拉丁美洲和加勒比研究所）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 03:38:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744510331603_f1pzm5_1744510331778.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636752</guid></item><item><title>白宫称科技巨头正加紧将制造转移至美国，iPhone会在美国造吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636800</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国于当地时间11日宣布豁免手机、电脑、半导体等电子产品的“对等关税”，部分科技巨头暂且获得喘息，但在反复无常的关税政策之下，担忧和警惕仍在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国海关与边境保护局11日晚宣布，联邦政府已同意对智能手机、电脑、芯片等电子产品免除所谓“对等关税”。彭博社报道指出，该措施可能会在一定程度上缓解美国消费者面临的涨价压力，同时有利于包括苹果公司和三星电子公司在内的电子巨头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特12日在回答关税相关问题时表示，美国不能依赖中国制造关键技术。“这就是为什么总统从苹果、台积电和英伟达等全球最大的科技公司那里获得了数万亿美元的投资。在总统的指示下，这些公司正努力尽快在美国本土进行生产。”截至发稿，苹果、英伟达、联想公司未对此置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自美国总统特朗普4月2日签署关于所谓“对等关税”的行政令以来，苹果公司尚未公开讨论关税政策，该公司的股价一度受到重挫。11日的豁免政策发布后，苹果等科技公司获得“缓刑”，但不排除特朗普政府在晚些时候对电子产品征收新的或不同程度的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网9日援引外媒报道，近期美国消费者涌入苹果商店疯狂抢购iPhone，顾客担心，一旦新关税生效，苹果手机价格将大幅上涨。另一方面，为规避美国“对等关税”，苹果公司曾在3月用飞机将大量iPhone从印度运往美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普在第一任期挥动关税“大棒”开始，就出现了关于苹果是否会在美国制造iPhone的讨论，随着此轮关税政策发酵，这一话题再次受到关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“在美国生产iPhone的想法行不通”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，当被问及特朗普是否相信苹果公司打算在美国生产iPhone时，莱维特指出，苹果公司的投资承诺证明该公司认为这可以实现。她说：“如果苹果公司认为在美国做不到，他们可能就不会拿出这么大的一笔钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司2月宣布，计划到2028年在美国投资5000亿美元并招聘2万名员工，但这些计划与在美国国内生产iPhone无关。投资计划包括承诺资助休斯顿的一个数据中心，用于为人工智能提供计算机服务器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部长霍华德·卢特尼克4月6日在哥伦比亚广播公司（CBS）的新闻节目中预测，关税将迫使制造业转移。“制造iPhone需要数百万工人拧小螺丝，这样的事情将会在美国发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国韦德布什证券分析师丹·艾夫斯12日对美联社断言，“在美国生产iPhone的想法根本行不通”，这反映了投资界普遍的观点，他们密切关注着苹果的一举一动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾夫斯估计，如果将生产转移到美国，目前在中国或印度生产的iPhone售价将从1000美元飙升至3000美元以上。他还认为，将生产转移到美国国内最早也要到2028年才能实现。“价格波动幅度之大令人难以想象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》11日报道，苹果约90%的生产都是在中国进行，而且中国也是苹果在过去25年里持续重金投入人力、设备和工艺创新的唯一国家。美国本土组装iPhone的成本将是目前价格的3倍多，约3500美元。同时，美国缺乏大规模制造苹果产品所需的制造技术、产业集群，甚至没有大规模生产所需的人口密度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果CEO蒂姆·库克2017年在中国出席会议时，对美国是否有足够具备职业技能的工作人员从事iPhone生产表示怀疑。当时他说：“在美国，你开个模具工程师会议，我不确定能不能坐满整个房间。但在中国开会，（模具工程师）能坐满好几个足球场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果公司有空间维持iPhone定价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2011年以来，苹果基本上一直是全球市值最高的公司之一，在特朗普发出关税威胁前，其市值约占标普500指数的8%。在“对等关税”的威胁下，许多消费者担心苹果的电子产品会大幅涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社此前报道，若苹果公司决定将关税成本全额转嫁给消费者，那么其旗舰产品iPhone 16 Pro Max在美国市场的零售价格将从现行的1599美元飙升至2300美元（折合人民币约16750元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前多数电子产品已经获得关税豁免，但即使在关税持续生效的情况下，分析人士认为苹果公司仍有空间维持其当前iPhone的定价。美国市场研究公司福雷斯特（Forrester Research）的分析师解释称，苹果公司继续从与其产品相关的订阅和其他服务中获得巨额利润。“至少在短期内，苹果可以消化部分关税导致的成本上涨，而不会受到重大的财务影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9年前，苹果公司已经闯过了一轮关税的考验。2016年，特朗普敦促他的支持者抵制苹果产品，并威胁要对中国征收巨额关税时，库克直接向特朗普致电，并频繁登门拜访，争取到了关税豁免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月，在特朗普胜选之后，库克随即在社交平台上致贺，称苹果“期待与您及政府合作，帮助确保美国继续保持领先地位，并受到独创性、创新和创造力的推动”。去年12月，库克赴海湖庄园与特朗普共进晚餐，并向2025年的总统就职典礼捐款100万美元。今年2月，特朗普在白宫与库克进行私人会谈，讨论贸易问题。会后特朗普说，库克在美投资数千亿美元，正在将苹果制造业务从墨西哥转移到美国。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 03:26:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744513728337_SQGwBa_1744513728588.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636800</guid></item><item><title>习近平同印度尼西亚总统普拉博沃就中印尼建交75周年互致贺电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636807</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;习近平同印度尼西亚总统普拉博沃就中印尼建交75周年互致贺电。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 03:15:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636807</guid></item><item><title>特朗普签署行政命令，将美对俄部分制裁措施延长一年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636696</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2091736" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/e00ae7b0-c648-4765-8933-516372ebb8dd.jpg" data-imageid="346187890"&gt;&lt;p&gt;据美国联邦公报网站当地时间4月12日显示，美国总统特朗普已签署一项行政命令，称“根据美国《国家紧急状态法》，继续执行第14024号行政命令宣布的国家紧急状态一年”。这相当于将前总统拜登推出的一系列对俄罗斯制裁措施延长一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，2021年4月15日，时任总统拜登根据美国《国际紧急经济权力法》签署第14024号行政命令，宣布国家紧急状态以应对所谓“俄罗斯联邦政府‘特定有害外国活动’对美国国家安全、外交政策和经济构成的异常和特殊威胁”，并宣布相关制裁措施。2022年3月8日，拜登又发布第14066号行政命令，扩大第14024号行政命令宣布的国家紧急状态的适用范围，新增对俄罗斯能源行业的制裁。2021年8月20日、2022年3月11日、2022年4月6日和2023年12月22日，拜登还先后发布第14039号、第14068号、第14071号和第14114号行政命令，就第14024号行政命令宣布的国家紧急状态采取额外措施，进一步新增细化制裁措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 03:05:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744507038691_js8kMj_1744507038879.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636696</guid></item><item><title>缅甸发生5.4级地震，震源深度20千米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636771</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744513381663_J81GFj_1744513403078.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346188802"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：4月13日10时24分在缅甸（北纬21.00度，东经95.95度）发生5.4级地震，震源深度20千米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 02:50:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744513465616_P6sfjT_1744513465844.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636771</guid></item><item><title>经济日报：拓展场景、补齐配套短板，全方位延伸汽车消费链条</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636478</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;汽车购买使用的全链条、各环节蕴含着巨大消费潜力。去年，我国汽车、石油及制成品零售额占社零比重超过15%，成为消费市场的重要“顶梁柱”。随着我国汽车市场的不断成熟和消费者需求的日益多元，消费链条正不断向汽车后市场延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拓展消费场景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025世界一级方程式赛车锦标赛中国大奖赛近期在上海落下帷幕，吸引超22万人次观赛。上海同步举办汽车文化节，推出补贴政策，让汽车文化节期间的购车消费者享受政策优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，2024年我国汽车保有量达3.53亿辆。中国电动汽车百人会副理事长兼秘书长张永伟说，汽车在使用阶段会产生大量的服务需求，带动很多新业态成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期印发的《提振消费专项行动方案》指出，开展汽车流通消费改革试点，拓展汽车改装、租赁、赛事及房车露营等汽车后市场消费。“这些举措将有效释放新消费需求，激活增量市场。”中国国际工程咨询有限公司高技术业务部车船处副处长于德营说，例如，汽车改装能满足个性化需求，催生相关零部件产业发展。中国汽车工业协会调查数据显示，在汽车改装消费中，广东、江苏、上海、浙江、湖北、北京等6地车主人均消费超千元；贴膜、车体改色、升级汽车音响设备等方面的改装项目，占整个汽改市场的85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“汽车+旅游”“汽车+文化”等跨界融合业态，也创造了新的消费增长点。“微度假”的休闲方式，带火了露营，随之带动了自驾游和房车游的发展。一些车企将露营作为产品创新发力点，化身“露营基础设施”。例如，部分新能源车型提供大功率外放电功能，可为电磁炉、投影仪等设备供电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打通消费堵点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，汽车已逐渐从传统制造向“产品+服务”转型。增强消费者满意度，需提高服务品质，营造优质的消费环境。“汽车后市场是全国统一大市场的组成部分，既关系民生服务业，又关系汽车产业的可持续发展。”中国汽车维修行业协会会长张延华表示，目前在维修配件市场的数据流通方面，依然存在壁垒。他建议，开展维修配件数据信息的标准化工作，充分利用工业互联网标识解析技术，加快建设汽车维修配件溯源体系，推动行业标识互通、数据安全共享、配件供应链协同发展，真正实现汽车全生命周期管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补齐配套短板，是延长汽车消费链条的基础。&lt;strong&gt;目前，我国大部分县乡地区充电设施不足、房车露营地数量稀少、汽车赛事场地不符合标准等问题仍然存在。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于德营建议，大力推进基础设施建设，合理规划并加快充电站、专业化汽车改装场地、规范化房车露营地、高标准比赛场地建设；同时，精心打造融合汽车文化的文旅项目，比如培育“汽车+影院”“汽车+餐厅”“汽车+赛事”等新潮模式，拓展多元化汽车消费场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕新消费场景，要逐步破除政策限制。国务院发展研究中心市场经济研究所副所长王青认为，信息化时代，可依靠数字技术手段对车辆进行高效灵活的监管；在此基础上，可适当放宽汽车改装备案要求。在汽车动力改装上，涉及出行安全，要严格监管，制定行业标准规范；而在车身轮毂、音响等的改造上，可适当放开，满足年轻消费群体的体验感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;促进汽车流通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，我国新车市场和二手车市场相对割裂。王青认为，二手车市场和新车市场相互协调促进，才能使整个汽车流通更加顺畅。《提振消费专项行动方案》明确提出，培育壮大二手车经营主体，持续落实二手车销售“反向开票”，异地交易登记等便利化措施。加强汽车领域信息共享，支持第三方二手车信息查询平台发展，促进二手车放心便利交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京花乡二手车交易市场，商家可提供二手车展示销售、鉴定评估及交易过户等全链条服务。一位工作人员告诉记者，现在交易流程不断简化，特别是异地上牌更加方便，消费者能够更便捷地购买到心仪的二手汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车流通协会发布数据显示，2024年中国二手车市场交易量达1961.42万辆，同比增长6.52%。其中，全年新能源二手车交易量成功突破100万辆大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年初，商务部等8部门发布《关于开展汽车流通消费改革试点工作的通知》，鼓励有条件的地方围绕稳定和扩大汽车消费、促进二手车高效流通、营造汽车文化氛围、完善报废汽车回收利用体系、提升汽车流通消费数字化水平这5个方面，深化改革、积极创新、先行先试。商务部消费促进司司长李刚表示，目前，正指导各地商务主管部门会同相关部门有序开展试点申报工作，加紧编制试点工作方案。后续将按照“成熟一批、启动一批”的原则，分批研究确定试点城市名单，确保试点工作扎实推进、取得实效，全面激发汽车消费市场活力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 02:26:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744498618041_61bkAB_1744498618226.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636478</guid></item><item><title>中越将开展第38次北部湾联合巡逻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;根据中越两军相关协议和安排，4月16日至17日，中越两国海军舰艇编队将在北部湾海域开展第38次联合巡逻，进一步增进两军务实合作，提升共同维护相关海域安全能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 01:47:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744508475641_SQhS6t_1744508475819.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636736</guid></item><item><title>玉渊谭天丨美国轮番对华加征关税，企业亲述应对高关税经验</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636635</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="660402" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ffdaea3f001b4207acbaab9ea40b3dcd/hd/1744505977206_xGtHzR_1744506067994.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744506066452_rb2ynG_1744506066586.png" data-duration="03:59" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;最近，美国轮番对华加征关税，中国企业该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭主采访了四位经历过2018年中美经贸摩擦的企业家，再现当年中国企业“背水一战”的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今再次面临高关税，他们又如何选择?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 01:30:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744506026713_mdxQMT_1744506026868.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636635</guid></item><item><title>内外贸一体联动！中国企业集体出手</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636723</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="rich_media_content js_underline_content
                       autoTypeSetting24psection
            " id="js_content"&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="图片" class="rich_pages wxw-img" data-imgfileid="510286959" data-ratio="0.08518518518518518" data-src="https://mmbiz.qpic.cn/sz_mmbiz_gif/oq1PymRl9D6RP2nDfy42zGUT7g9QD8UaWAo7soxwCyzeTZPQheSOaibIe2e9fFIpRUhLuAA68vNThZicYSVQpq2A/640?wx_fmt=gif&amp;amp;from=appmsg&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&amp;amp;tp=webp" data-w="1080"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;在美国加征关税的背景下，中国外贸企业面临前所未有的压力。为帮助企业稳住外贸基本盘、拓展内销新空间，商务部近日提出加快推进内外贸一体化，从市场准入、渠道建设到金融服务等多方面加大支持力度。&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;行业协会与头部企业迅速响应。重点商超、电商平台纷纷开辟“外贸优品”绿色通道，搭建线上线下联动平台，为外贸企业拓内销、稳产能提供有力支撑。同时，跨境电商平台也在加码补贴、优化渠道，助力企业多元布局、稳步转型。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;与外贸企业携手并进、共克时艰，正是中国经济强大韧性与信心的体现。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;机电产品、纺织服装、轻工家具、医药保健、五矿化工、食品土畜等六大全国性进出口商会以及中国商业联合会、中国物流与采购联合会、中国纺织工业联合会、中国连锁经营协会、中国百货商业协会等五大行业和流通协会，将在消博会联合发布倡议，响应“外贸优品中华行”号召，帮助企业拓展渠道、对接品牌，为企业送政策、送服务。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;未来一年内，京东将大量采购出口转内销商品，帮助外贸企业快速开拓国内市场。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;为此，京东将对扶持外贸企业做好规划布局，在各地开展多种形式的招商对接。依托自营模式和供应链能力，安排专业采销队伍驻点办公，直接采购外贸企业的优质产品，并开设外贸优品专区，通过流量倾斜、全渠道营销支持，加快打开销路，防止低价内卷。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;■ &lt;strong&gt;&lt;span&gt;盒马：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;面向中国外贸企业开放入驻通道&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;盒马&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;面向中国外贸企业开放入驻通道，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主要提供四方面支持：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul class="list-paddingleft-1"&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;一是搭建精准高效对接平台&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;。为外贸企业开通绿色通道，24小时专人加急处理，简化认证流程，缩短审核认证周期。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;二是“云享会”频道作为进驻快车道&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;。盒马表示，欢迎百货品类（家居用品、户外运动、宠物、美妆、母婴、康养等）外贸企业入驻“云享会”——盒马近期在App上线的频道，旨在为顾客提供一日三餐之外的更多商品选择，全方位满足消费者生活所需。后续还将在频道内上线“外贸专区”，方便消费者一键触达。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;三是高效的物流供应链支撑&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;。开放三级仓网体系优化供应链服务，助力外贸厂家用最便捷的物流供应链把优质好货提供给广大消费者。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;四是联合开发自有品牌创新商品&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;。对于愿意共同探索创新研发的外贸企业，将协同开发更贴合用户体验和流行趋势的新品，未来可在盒马线上线下全渠道上架，丰富国内广大消费者的选择。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;除盒马外，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿里、抖音电商、快手、唯品会、91家纺&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;等十余家电商平台也表示，将发挥电子商务直联供需优势，&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;推出订单直采、外贸专区、流量支持、绿色通道、供采对接等八方面举措&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;，将优质外贸产品以电商速度传递到千家万户。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;永辉超市、华润万家、联华超市、武商集团等企业&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;将为外贸企业开通“内销”直通车，使外贸产品以最快速度上架与消费者见面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;永辉超市&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;推出措施&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul class="list-paddingleft-1"&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;若因出口受阻而库存积压，永辉将&lt;strong&gt;开通“绿色通道”完成15天极速上架&lt;/strong&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;针对苦恼于国内市场认知度的外贸商品，永辉将&lt;strong&gt;提供推广扶持&lt;/strong&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;对于渴望产品升级的供应链企业，永辉将&lt;strong&gt;作为“市场助手”共同开发新产品&lt;/strong&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;永辉超市相关负责人表示，截至4月11日，永辉公布的专项邮箱收到超200封中国供应链企业的合作诉求邮件，其中已有超70家企业进行意向单填写，与超过100家企业进入采购洽谈阶段。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;华润万家&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;于4月9日正式推出四大举措助力外贸企业开拓内销市场——&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;ul class="list-paddingleft-1"&gt;&lt;li&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;为优质外贸企业开通内销“直通车”，使好商品能够&lt;strong&gt;以最快速度上架与消费者见面&lt;/strong&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;将匹配不同企业的产品定位，分级分类在旗下精品超市、综合超市、社区超市落地，让更多优质商品&lt;strong&gt;通过全国2000余家门店走进万千家庭&lt;/strong&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;将&lt;strong&gt;联合优质外贸企业开发自有品牌，释放产能&lt;/strong&gt;，共同为消费者打造优质好商品；&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;将通过旗下商贸公司，&lt;strong&gt;提供“代理+经销”双引擎&lt;/strong&gt;，助推出口外贸企业加速在中国市场的成长。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;联华超市&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;提出将为中国好物回流提供&lt;strong&gt;“专项入驻优惠”“营销资源倾斜”&lt;/strong&gt;等多项支持措施。“目前，我们正在对旗下的世纪联华、联华超市门店进行全面调改、焕新工作，&lt;strong&gt;强化商品力、提升自有品牌占比是重中之重&lt;/strong&gt;。”联华相关负责人表示，那些“出海”多年的外贸企业，很多都是全球知名连锁巨头的供应商或品牌代工企业，在技术标准、产品质量和款式创新上有优势，能&lt;strong&gt;从“海归”中找到优质供应商&lt;/strong&gt;，将助力联华的自有品牌之路行稳致远。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;武&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;商集团联合中国百货商业协会&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;发起倡议，提出拓展销售渠道、提供数据支持、优化供应链管理等举措，拟通过促销活动加速外贸商品流通。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;联商网、蚂蚁商联&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;等零售联盟启动&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;“聚力破局，同心共赢”等行动计划&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;，以全渠道赋能助力外贸企业转内销、拓市场。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;■ 拼多多：1000亿元扶持&lt;strong&gt;&lt;span&gt;跨境商家“出海”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;拼多多近日已推出“千亿扶持”计划，重投1000亿元扶持商家高质量发展，该计划也将&lt;strong&gt;加大对跨境中小商家的补贴力度，针对性帮助跨境商家稳定生产，降本增效，应对“出海”风险&lt;/strong&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;拼多多集团相关负责人表示，“我们有决心担负起平台商家转型发展的成本与风险，也有足够的战略定力应对外部市场环境的不确定性，我们会优先保障中小制造企业的稳定发展和健康利润，优先保障广大消费者的权益，最终平台生态也将迎来高质量进阶。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;商务部研究院国际市场研究所相关负责人表示，关税战让中国众多跨境电商的中小商家面临实际困难，仅靠这些中小商家的自身能力“突围”难免势单力孤，&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;更需要平台助一臂之力，特别是提供诸如降低成本、提质增效、防范风险等方面的帮助&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;，这对于许多跨境电商的中小商家来说，是实实在在的雪中送炭。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;span&gt;他还表示，从未来发展趋势看，跨境电商中小商家不仅要用好拼多多等电商平台的扶持，而且自身也要“多多拼”，除了拼成本之外，&lt;strong&gt;更要拼非价格竞争力，特别是用好海外仓模式，争取在高效物流、高效通关、高效配送等方面&lt;/strong&gt;，为自己、也为中国跨境电商贸易发展拼出更加广阔的新空间。&lt;/span&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;“中国经济是一片大海”，国内市场缓冲空间广阔，是重要的大后方，是外贸企业坚强的后盾。下一步，各方将联合&lt;/span&gt;&lt;span&gt;促进超大规模市场潜力释放，不断增强中国外贸、中国企业应对各种风险挑战的底气和信心。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;▌&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;本文来源：&lt;span&gt;央视新闻微信公众号（ID：cctvnewscenter）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;监制/李浙  主编/王兴栋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;总台央视记者&lt;span&gt;/&lt;/span&gt;刘颖 宋菀&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;编辑/谭瑶 高少卓  图片来源&lt;span&gt;/视觉中国&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;部分资料来源&lt;span&gt;/财联社、文汇报&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;mp-style-type data-value="3"&gt;&lt;/mp-style-type&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

          
        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 01:25:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744507840559_tKrK4Z_1744507840753.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636723</guid></item><item><title>特稿｜同志加兄弟 携手启新程——越南各界热切期待中共中央总书记、国家主席习近平对越进行国事访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636722</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 01:25:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744507769618_wdjHDs_1744507769819.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636722</guid></item><item><title>冲刺洛杉矶，中国腰旗橄榄球的困境与希望</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636657</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美式运动的代表之一——腰旗橄榄球将在2028年洛杉矶奥运会上亮相。2024年巴黎奥运会期间，国际美式橄榄球联合会主席皮埃尔·特罗谢接受新华社记者专访时说，他们已经瞄准了2032年布里斯班奥运会。不过相较于更遥远的布里斯班，对于中国腰旗橄榄球来说，当前更紧迫的任务是全力备战洛杉矶奥运会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，中国腰旗橄榄球工作委员会第一次工作会议在宁波奉化召开，会上探讨了这项运动在中国的现状与前路。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091724" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/f049aa10-bd9f-4ce1-9c51-49ac68bf9c21.jpg" data-imageid="346187462"&gt;&lt;p&gt;腰旗橄榄球是传统美式橄榄球的非冲撞版本，它通过扯下对手腰间的布条（腰旗）代替身体冲撞来实现防守，降低运动风险的同时，保留了战术性和竞技性。在美国职业橄榄球大联盟（NFL）等主体的运作下，腰旗橄榄球在美国乃至全球拥有庞大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“腰旗橄榄球在我国并非新生事物，其进入中国已有二十多年，在这段时间里，它主要在民间依靠社会力量自发成长，但作为奥运新设项目，中国仍面临多重挑战。”国家体育总局小球运动管理中心副主任、中国橄榄球协会主席王赟说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091722" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/910b9fcd-d93b-48e1-aa07-c9322c2716ec.jpg" data-imageid="346187461"&gt;&lt;p&gt;王赟指出，中国腰旗橄榄球面临三个重要问题。一是国家队组队和起步较晚，与美欧等具有项目优势的国家和地区差距甚远；二是人才积累尚处在薄弱状态，专业训练和人才储备方面处于低水平；三是尚未形成教练、裁判、赛事、训练等标准体系，有些关键性标准还处在空白和研制阶段。这样的情况让三年多的奥运备战时间显得捉襟见肘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国腰旗橄榄球工作委员会筹备历时约两个月，我们之前已经召开了一次各专项委员会的筹备工作会议。”中国橄榄球协会秘书长金宏文介绍说。这一委员会汇聚了来自各行各业的代表，涵盖各级体育局、高校、协会、企业等，旨在通过整合各方资源，推动腰旗橄榄球项目快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国腰旗橄榄球工作委员会的重点工作任务是推动项目的奥运备战和普及发展，这两者双轨并行、互相支撑。”王赟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金宏文介绍，中国腰旗橄榄球工作委员会对未来3至5年的工作制定了详细规划，包括成立腰旗橄榄球教练员委员会、裁判员委员会、竞赛委员会等6个委员会，覆盖了人才培养、普及推广、战略发展等方面。“教练员委员会和裁判员委员会已着手开展工作，等级体系、培训大纲、考核办法等教材已经在研发中，很快就会推出。”金宏文说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091725" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/71600edc-c8d6-4f82-a803-7802945bfb68.jpg" data-imageid="346187460"&gt;&lt;p&gt;尽管面临挑战，但中国在发展腰旗橄榄球项目上也具备独特优势。王赟提到，国家集训队按照奥运备战方式组织训练，体制上的优势是其他国家和地区难以企及的；该项目的突出特点是不依赖身体对抗，主要依靠身体灵敏和战术配合等，比较适合中国运动员；在普及推广方面，这项运动适合大众展开，能够满足全民健身需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞赛体系建设方面，中国橄榄球协会将建立专业的竞赛标准，包括办赛规章、参赛指南、赛风赛纪等。同时还将打造国内专业赛事体系和群众赛事体系，积极承接和举办国际赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于最重要的奥运备战，国家队的选拔工作已经启动。“我们从1月份就开始启动国家队的选拔筹备工作，3月份组织了体能测试和技术测试，从近600名运动员中选出100名左右进入宁波奉化的国家腰旗橄榄球集训队选拔训练营。”金宏文表示，未来，国家集训队将保持动态调整，逐年精简阵容，当下的首要目标是8月份在成都举行的2025年世界运动会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091723" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/4bdbefc1-991c-4b6c-8982-dfa87589a108.jpg" data-imageid="346187463"&gt;&lt;p&gt;中国腰旗橄榄球协会也将实施一系列普及推广行动，例如，努力推动腰旗橄榄球“五进”——进公园、进校园、进社区、进景区、进园区，开展各年龄段、各参赛群体、各类参赛单位、各分支项目的比赛，如亲子赛、家庭赛、幸福社区赛、阳光儿童赛等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上海为代表的一线城市已经成为桥头堡，这项运动的民间力量正在释放。上海理工大学体育教学部教师万磊表示，上海理工大学在2013年成为全国首个开设腰旗橄榄球课程的高校，如今全上海已有19所高校陆续开展。2023年12月，2023年全国腰旗橄榄球锦标赛在上海市嘉定区举办，吸引了全国83支腰旗橄榄球队伍的800多名选手参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东和北京也具有良好的民间基础。广东各地市涌现出多支青少年组别的腰旗橄榄球队伍，省内已连续多年举办广东省青少年橄榄球锦标赛、广东省中小学腰旗橄榄球锦标赛等赛事。北京现在也拥有北京腰旗橄榄球公开赛、北京腰旗橄榄球联赛和北京青少年腰旗橄榄球公开赛三项重要赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望新的奥运周期，中国体育能否以这项美式运动为笔，呈现出独特的东方叙事？一切还需时间检验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 01:15:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744505968403_5Yjp6C_1744505968625.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636657</guid></item><item><title>体坛联播｜巴萨12轮不败领跑西甲，C罗双响打进933球</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636523</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744504220904_D4edkb_1744504403110.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346185455"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴萨本赛季西甲5次做客马德里，战绩4胜1平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨12轮不败，7分领跑西甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月13日凌晨，西甲第31轮，巴塞罗那在布塔克尔市政球场以1比0小胜莱加内斯，凭借着这场胜利，巴萨已经在联赛12轮不败，并且在先赛一场的情况下，领先皇马7分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，上半场巴尔德伤退，双方互交白卷。下半场，第48分钟，巴萨左路攻势，拉菲尼亚左路低平球传向门前，赛恩斯自家门前铲球不慎自摆乌龙。这也是全场唯一一个进球，巴萨将1比0的比分保持到了终场哨响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，莱加内斯也是处在马德里地区的球队，根据数据统计，巴萨本赛季西甲5次做客马德里，战绩4胜1平，巴萨上一次单赛季西甲在马德里取胜4场要追溯到2015-2016赛季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主教练赛前就告诉过我们对手在对阵强队时的表现，今天他们踢得非常好，上半场通过反击给我们制造了不少麻烦，但这种比赛最重要的是拿下3分。”巴萨中卫埃里克·加西亚在赛后谈到了这场比赛的重要性，“这种比赛就是决定联赛冠军的关键之战，我们之前状态不错，今天有机会拉开分差，这正是我们想要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，巴萨后卫杰拉德·马丁也在赛后强调，虽然有7分的优势，但是在赛季临近尾声阶段，球队还没有拿下真正的成就，“西甲正在接近尾声，我们确实对这种临时的优势感到更加安心。我们知道，现在还没有取得任何成就，还有很多事情要做，我们会战斗到最后。现在还不知道巴尔德的伤势如何，希望他能够尽快回来。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744504331321_iBJfFx_1744504427096.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346185502"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;利雅得胜利在沙特联赛的进球达到900球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C罗打进生涯933球，利雅得胜利迎来联赛900球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月13日凌晨，沙特联赛第27轮，利雅得胜利在沙特国王大学体育场以2比1战胜利雅得体育，本场比赛，C罗独中两元，帮助利雅得胜利打进沙特联赛的900球，与此同时，利雅得胜利目前距离榜首还有8分之差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾半场比赛，上半场，杜兰屡失良机，直到伤停补时阶段，海巴里中路远射被本托扑出，塞莱曼尼门前补射破门，利雅得体育率先打破僵局。易边再战，C罗成了拯救利雅得胜利的球员，第55分钟，利雅得胜利右路定位球机会开到禁区，马内横传门前，C罗推射破门，帮助球队追平比分。不到10分钟之后，马内左路突破到禁区倒三角被解围，中路弧顶C罗凌空世界波打在横梁下沿破门得分。正是C罗的这两个进球，帮助利雅得胜利拿下了队史在沙特联赛的900胜，据Opta统计，利雅得胜利沙特联赛历史上仅少于利雅得新月的1029球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这已经是C罗连续2轮联赛梅开二度。他已经连续代表利雅得胜利5场比赛都取得进球，凭借本场的梅开二度，C罗在射手榜上以23球，继续强势领跑沙特联赛射手榜。目前C罗已经打进了933球，距离千球大关继续稳步迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，C罗在社交媒体上晒出庆祝的照片，并且配文写道：“这就是我们的方式。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744504308171_j72YxS_1744504484262.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346185624"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拜仁在积分榜上积69分，继续以6分优势领跑德甲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜仁2比2多特，6分领跑积分榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月13日凌晨，德甲第29轮，拜仁在安联竞技场以2比2战平多特蒙德。本场比赛过后，拜仁在积分榜上积69分，继续以6分优势领跑德甲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，上半场拜仁攻势如潮，凯恩头球造险，反观多特蒙德没有制造威胁进攻，半场没有一次射正，双方0比0结束上半场。易边再战，僵局终于被打破，第47分钟，多特蒙德利用反击机会，莱尔森右路传到禁区后点拜尔高高跃起头球破门。这个进球也刺激了拜仁，第65分钟，穆勒助攻格雷罗推射扳平比分。3分钟之后，格纳布里一条龙推射反超比分。不过，到了第74分钟，吉拉西门前抗住防守球员后倒钩打门被乌尔比希神勇扑出，门前安东跟进补射破门，多特蒙德扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在比赛中，拜仁的韩国后卫金玟哉在防守时出现失误，造成了拜仁的丢球，随后，他就被主帅孔帕尼换下。赛后，孔帕尼也谈到了当时的决定，“我不想现在解释这个问题。我们的阵容受到了很大影响，虽然我们很少谈论缺席的球员，但今天确实有几名球员无法上场。我们需要每一位球员，目前在队中的球员必须拿出表现并取得成绩，这并不容易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，孔帕尼也谈到了这场平局，“每场比赛我们都以胜利为目标，因此我对未能取得更好的结果有些遗憾。不过，考虑到最近的伤病情况，球队展现出的能量和团结精神非常重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场平局之后，孔帕尼也肯定了拜仁球员的努力，“在过去的两场比赛中，我们共计射门50次，这说明尽管目前并不完美，但球队的斗志和信念依然存在。即使面对伤病困扰，我们仍然可以制造威胁。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744504249409_J4eXTA_1744504524954.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346185665"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国米在先赛一轮的情况下，积分达到71分，领先第二名的那不勒斯6分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国米3比1卡利亚里，先赛一轮6分领跑积分榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月13日凌晨，意甲第32轮，国际米兰坐镇主场梅阿查球场以3比1战胜卡利亚里。本场比赛过后，国米在先赛一轮的情况下，积分达到71分，领先第二名的那不勒斯6分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，上半场第13分钟，国米就打破僵局。国米前场长传策动进攻，奥古斯托胸部顺势做球，劳塔罗让球并带走防守，阿瑙托维奇领球小角度爆射破门。第26分钟，阿瑙托维奇助攻劳塔罗扩大比分。易边再战，卡利亚里在第48分钟扳回一球，不过，仅仅不到10分钟之后，比塞克力压防守头槌攻门顶入网窝，帮助国米“杀死”比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，比塞克也被问及他的超强弹跳能力。比塞克表示：“我真的很喜欢NBA，也许在另一个世界我会去打篮球。但我出生在欧洲，因此我选择了踢足球。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及即将到来的欧冠1/4决赛次回合，比塞克坦言专注非常重要，“每一场比赛都很困难，我们每个人都必须发挥出最佳状态。我们知道今天的比赛不会轻松，而我们必须在对拜仁时继续这么踢。如果我们保持专注，就可以在次回合再次获胜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这场比赛的赢球功臣阿瑙托维奇则在赛后表示，球队如今都相信很有机会夺下“三冠王”，“我们是国米，相信自己能做到是很正常的，但还有很长的路要走。2010年时我只是一个场边的看客，而现在我在这里。今天这场胜利非常重要，我们必须继续前进。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744504383623_fMBDCX_1744504558779.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346185711"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月12日，云南玉昆队球员恩里克（左）与武汉三镇队球员刘奕鸣争顶。 新华社记者 肖艺九 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中超第六轮申花“绝杀”登顶，两场比赛延期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月12日，2025赛季中超联赛第六轮战罢。上海申花凭借最后时刻的“绝杀”3比2击败浙江队跃居积分榜首位，北京国安对阵青岛西海岸、河南队对阵上海海港的比赛因极端大风天气延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海申花在主场与浙江队携手奉上一场精彩对决。第21分钟，申花队特谢拉抓住对方后卫解围不远的机会远射破门，为主队先拔头筹。第69分钟，浙江队布彭扎从吴曦脚下断球后直塞前锋王钰栋，后者冷静过掉门将推射得分。两分钟后，童磊的兜射使申花队门将鲍亚雄扑球脱手形成乌龙球，浙江队2比1反超。第75分钟，申花队38岁老将于汉超替补登场，并在两分钟后用一脚禁区外吊射为申花队扳平比分，继上一轮替补打入关键进球后再次替补登场进球。全场补时第八分钟，陈晋一在一次角球中打入“绝杀”进球。申花队3比2赢下这场一波三折的比赛，积14分列积分榜首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五轮1平4负的武汉三镇排在积分榜末位，赛前球队宣布主教练菲利佩·马丁斯下课，邓卓翔担任临时主教练。临阵换帅的武汉三镇在对阵“升班马”云南玉昆的比赛中打出新面貌，上半场由图多列、汪晋贤、邓涵文各入一球，取得3比0的领先。终场前云南玉昆由恩里克点球扳回一城，武汉三镇3比1取得赛季首胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都蓉城客场挑战青岛海牛，第30分钟，青岛海牛门将牟鹏飞在一次接后卫回传时倒地失误，客队前锋德尔加多敏锐插上推射，打入全场唯一进球。成都蓉城客场带走3分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而山东泰山在主场对阵深圳新鹏城的比赛中上半场连入四球，锁定一场4比0的大胜。山东泰山与成都蓉城同积13分，分别排在积分榜第二、三位。第六轮其他比赛，梅州客家1比3不敌长春亚泰，大连英博与天津津门虎1比1言和。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744504376892_sdsSsS_1744504581501.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346185721"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国队在颁奖仪式上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;击剑世青赛中国队再夺一铜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月12日，2025年世界青少年击剑锦标赛12日在无锡太湖国际博览中心继续进行，中国队夺得青年组男子花剑团体铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，郭一凡、刘子豪、吕惟乔、陈江河组成的中国队在青年组男花团体赛中一路闯进四强。半决赛中，他们以41比45落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铜牌赛面对法国队，本赛季曾夺得青年世界杯曼谷站团体金牌的中国队打得非常顽强，在31比35落后的情况下，倒数第二个出场的吕惟乔将比分追至39比40。他赛后说，当时想反正已经落后那么多了，就一剑一剑去拼。“今天对自己挺满意的，很耐心，也发挥出了应有的水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一个出战的郭一凡本场表现不俗，此前两次出场分别为队伍赢了4分和3分，最终他又打出一个6比3，帮助中国队以45比43获胜。郭一凡表示，自己当天后面几场发挥还行，但之前对其他队伍时还是有不稳定的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利队夺得青年组男花团体金牌。美国队获得青年组女花团体金牌，中国队在16进8的比赛中不敌加拿大队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11日进行的少年组女花个人赛中，中国队小将铁芷赫和庄馨逸并列季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，本届赛事将持续到15日，共吸引来自101个国家和地区的1400余名选手参与18个小项的角逐。13日将进行青年组男、女重剑个人赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744504368661_3JMNsx_1744504609439.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346185732"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月12日，韩悦在比赛中回球。新华社记者 孙非 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国羽锁定羽毛球亚锦赛女单冠军，“梁王”“凡尘”遭淘汰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月12日，2025亚洲羽毛球锦标赛进入半决赛阶段。韩悦和陈雨菲闯入女单决赛，提前为国羽锁定一项冠军。双打方面，“梁王”“凡尘”组合无缘决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，当日比赛中，韩悦以21比14、21比16击败队友高昉洁，率先晋级。东京奥运会冠军陈雨菲随后以两个21比11轻取韩国选手沈有振，与韩悦成功会师。韩悦赛后表示，自己将会向陈雨菲发起“冲击”，“今天做了充分准备，争取决赛能再棒一点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单比赛同样迎来两名国羽选手的对决。面对李诗沣，陆光祖首局以19比21惜败，但他迅速调整状态，以21比10、21比14逆转。陆光祖将在决赛中对阵泰国名将昆拉武特，后者在另一场半决赛中淘汰新加坡选手骆建佑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双打方面，备受关注的“梁王”“凡尘”组合遭遇失利。男双半决赛中，卫冕冠军梁伟铿/王昶以12比21、14比21不敌马来西亚组合谢定峰/苏伟译，好在陈柏阳/刘毅逆转战胜印度尼西亚的卡尔南多/毛拉纳，为国羽保留一张决赛门票；女双陈清晨/贾一凡以17比21、10比21不敌日本劲敌松山奈未/志田千阳，刘圣书/谭宁则击败队友张殊贤/郑雨，闯入决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;混双头号种子蒋振邦/魏雅欣以16比21、17比21负于中国香港组合邓俊文/谢影雪，后者将与日本组合绿川大辉/斋藤夏争夺冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赛程，本届亚锦赛将于13日迎来各项目决赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:56:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744504640924_i4RDM8_1744504641166.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636523</guid></item><item><title>绝杀赢球轮番上演！申花狂喜之下更应升级技战术体系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30634304</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当申花门将鲍亚雄在比赛第72分钟如同奥纳纳附体一样，将对手传中扑入自家球门后，不管是现场还是电视机前的申花球迷似乎并未对1比2的比分过于担忧。就是那么不讲道理，这段时间的主题“绝杀”总会如期到来，于汉超替补出场两分钟扳平比分，陈晋一在伤停补时第8分钟完成逆转……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3比2击败浙江队，又一场神奇的逆转，没有人不喜欢这样刺激的结果，但一支球队总是依靠逆转，这并不是一个完全正确的节奏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744480545775_ybF5Y4_1744480936294.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346155920"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6轮联赛，5场80分钟后进球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1比2落后的情况下，电视转播镜头扫了一下比分牌，马上就把画面切给了球门背后热身的于汉超。斯卢茨基没有任何犹豫，马上让助教喊来于汉超准备出场。第75分钟，于汉超换下李可，2分钟后，他利用浙江队门将拳击球不远，在禁区弧顶右脚把球端入球门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的奇迹在伤停补时第八分钟到来，申花获得角球，浙江队很明显把过多注意力集中在了于汉超身上，结果禁区中路陈晋一在无人盯防的情况下左脚扫射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季6轮联赛，申花5场在比赛最后时刻破门，揭幕战对阵亚泰，路易斯第97分钟绝杀，申花2比1取胜；第三轮做客河南，谢鹏飞第95分钟推射空门，将最终比分锁定为3比1。第四轮主场对阵云南玉昆，米内罗在第85分钟和第91分钟梅开二度，帮助申花在0比1落后的情况下3比1取胜。上一轮的上海德比，于汉超头球扳平比分的时间为第82分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，6轮联赛申花有5场比赛在80分钟后打进6球，占总进球14个的近一半。如果把时间放宽到60分钟，则还要加上本场比赛于汉超扳平比分的进球，对阵云南高天意制造对方后卫的乌龙球，以及做客河南米内罗和吴曦的两个进球，进球数高达10球，占总进球数比例要超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，还不要忘记超级杯两度落后情况下两度扳平比分最终逆转，阿马杜首次扳平比分时间是67分钟，之后于汉超二度扳平比分时间为94分钟，路易斯在第97分钟头球绝杀……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744480544586_ynBBfk_1744480977859.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346155921"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运气和血性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“之前曾经很多人问我，我们总是先丢球陷入被动最后取胜，今天我们则是从领先到落后再到最后扳平绝杀，我要感谢我的队员们。”赛后新闻发布会上，斯卢茨基重点提到了血性，“他们今天在场上展现了十足的血性，比赛进程确实艰苦，但如果没有血性的支撑我们不可能取得最终胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于自己连续两场替补迅速取得进球，于汉超坦言，“运气好。一方面是运气，运气也是足球的一部分。”于汉超透露替补出场前没有太多的布置：“因为平时训练都有演练技战术。上场之前也没有过多时间说太多，不同情况的技战术都刻在心里和脑子里。所以比赛发展到什么程度，每个人心里都会做出相应的调整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，对于绝杀的流程，斯卢茨基和于汉超已经再熟悉不过。从俄罗斯人执教申花以来，最后时刻的进球已经有点家常便饭的感觉。一方面，这是申花高质量训练的基础，球队拥有可以在比赛最后时刻冲垮对手的体能。当然还有经验丰富的于汉超，他在门前的嗅觉、把握机会的能力实在是过于优秀了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744480543232_fPzyMN_1744480991589.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346155922"&gt;&lt;p&gt;然而当申花过于依赖最后30分钟的进球乃至绝杀，球迷和媒体也会有反向思维：为什么前60分钟球队始终不能解决问题？新闻发布会上，就有善于提问的记者直接问斯卢茨基：球队竞争力比之上赛季是否有所下滑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此斯卢茨基回避了两个赛季球队实力之间的差异性，而是从技战术角度分析，“去年我们的战术打法可能外界不太熟悉，当时很多球队对我们进行了高位逼抢。今年有越来越多的球队对我们采用了密集防守的策略，我想世界上无论哪支球队在应对密集防守时也是要伤一番脑筋的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯人坦言，“目前对我来说，如何能够找到破密集防守的办法是当务之急。”的确，对于申花来说，技战术体系的升级，已经是非常迫切了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:45:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744505087825_PitJrt_1744505088083.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30634304</guid></item><item><title>最高法为何再次强调严格界定“老赖”范围</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30577714</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月10日，最高人民法院执行局局长黄文俊在接受媒体访谈时表示，被执行人只有在存在有钱不还、以虚假诉讼、虚假仲裁或隐匿、转移财产等方法规避执行等六种情形之一时，才能被纳入失信名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，最高人民法院院长张军在2024年十四届全国人大二次会议上作的《最高人民法院工作报告》中明确指出，对经核实确无能力履行义务的被执行人，不应纳入失信名单。这一举措受到社会广泛赞誉。信用惩戒制度实施十年来，对保护债务人合法权益和推进社会诚信建设发挥了重要作用。然而，各地执行中也存在“扩大化”、“一刀切”和过度执行问题，严重影响经济发展和社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、突出问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）“老赖”数量畸高。&lt;/strong&gt;截至2025年3月22日，全国失信被执行人存量高达852万人，相当于欧洲瑞士、塞尔维亚等中等人口国家。另据媒体报道，到2025年2月，全国累计有1627.05万被执行人（次）迫于信用惩戒压力，自觉主动还债或与债务人和解。由此推算，全国累计公布失信被执行人在2400万人左右，约占全国企业和个体工商户的13%；平均每7个市场主体有1人曾经上榜。社会普遍质疑“老赖”数量过多有悖常理，因为大多数民企经营者是讲诚信的，希望把企业做好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）未严格区分“有钱不还”与“无钱可还”的情形，存在“错杀”问题。&lt;/strong&gt;按照《最高人民法院关于公布失信被执行人名单信息的若干规定》，确无能力履行义务的被执行人，不应纳入失信名单。但部分地方法院未能严格区分“无钱可还”与“有钱不还”的情形，对被执行人采取“一刀切”的方式纳入失信名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，某国家级农业产业化龙头企业，在“失信”前约十年从未发生贷款逾期，一直是近十家银行竞相争取的优质客户。有的银行甚至通过当地政府等渠道主动争取对其发放贷款。由此可见，该企业负责人是讲信用的，其人品得到了近十家银行的一致认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于为其他企业提供担保等原因，该企业在短短半年内连续代偿了约5300万元，占同期销售收入的42%，导致其支付能力急剧下降。在此情况下，其担保的又一笔2500万元贷款到期，企业银行账户流动性几近枯竭，确实无力继续代偿，属于典型的“无钱可还”情形，但仍被列入失信名单。这种做法显然违反最高法“经核实确无能力履行义务的被执行人，不应纳入失信名单”的规定。而且，这一处理与各家银行长达十年对该企业的贷前调查结果及其对企业负责人信用状况的认可相矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又如，某著名大型民营企业因银行抽贷近150亿元，导致约50%的流动资金被抽走，企业陷入严重的经营困境，同样属于典型的“无钱可还”情形，但仍被列入失信名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再如，某科技型小微企业贷款余额约500万元。疫情前连续四年每年贷款到期后银行均予以续贷。然而，因疫情导致厂区被封、企业停产，200万元贷款出现逾期，企业高管仍被列入限高。这一处理同样值得商榷：企业因不可抗力导致经营困难，并非主观恶意拖欠，且与银行连年续贷的决策相矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）存在“一棍子打死”的倾向，部分规定未能与时俱进，个别做法明显矫枉过正。&lt;/strong&gt;“一处失信、处处受限”是社会信用体系建设的重要内容，但应当把握适度原则，切实保障失信被执行人的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中工网报道，在2019年，针对失信被执行人的惩戒措施就达160项，涵盖政府采购、招投标、政府扶持、融资信贷、市场准入、限制高消费、公开曝光等多个领域。这些惩戒措施叠加实施，加之在列入失信名单前，企业往往已被财产查封、冻结银行账户，导致失信企业或个人基本丧失经营能力，陷入“僵尸”状态。有观点认为，这种“饱和式”惩戒的严厉程度，甚至超过了对刑事犯罪嫌疑人的限制措施。信用惩戒应当为失信者保留必要的纠错空间和重振机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，部分惩戒措施已明显滞后于当前经济发展水平。以限制乘坐高铁、动车一等座和飞机为例，这一规定出台已近二十年时间。而近20年来，我国经济发展发生了巨大的变化，目前高铁、飞机已成为大众化的日常出行方式，不应再简单归入高消费范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，目前北京至上海每天开行45列高铁动车组，其中高铁列车42列，占比高达94%，动车仅3列（有时仅1列）。这充分说明铁路部门已将高铁定位为大众化交通工具。此外，北京至上海飞机特价机票约330元，促销时甚至低于300元；而动车二等座票价约320元，两者基本持平。既然动车二等座未被列入高消费范围，飞机经济舱也不应继续作为高消费限制对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，德国的做法更具人性化：仅限制债务人在破产期间乘坐飞机头等舱或火车头等座，既达到了惩戒目的，又保障了债务人的基本出行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更值得关注的是，个别地区出现了因父母失信导致子女报考公务员、事业单位时政审不合格，甚至差点影响大学录取的案例。这种“连坐式”惩戒方式明显超出了合理范围，严重违背了责任自负的法治原则，还会耽误影响青少年的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、危害及后果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信用惩戒对保护债务人合法权益和推动社会诚信体系建设具有重大作用。然而，若在执行过程中出现“错杀”或过度惩戒，对经济发展和社会稳定的危害极大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）影响经济增长和社会安定。&lt;/strong&gt;一旦企业或个人被列入失信名单或受到高消费限制，其财产被查封、银行账户被冻结，往往意味着这些企业或个人离停产甚至破产不远。超过千万数量级别的企业和个人，包括许多地方乃至全国的重点企业，因信用惩戒过度而沦为“僵尸企业”；而且过度限制这些具有丰富经营管理和创新创业经验的高管从事生产经营活动，限制其基本出行自由，对经济增长、税收、创新、就业和社会安定造成的损失难以估量。限制高消费规定实施16年后，国务院督查组对18个省市、3000多名企业家的调研显示，银行抽贷是加大经济下行压力、导致民间投资下滑的四大原因之一，而银行抽贷又是“失信”和被限高群体庞大背后的重要推手之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）影响民企信心。&lt;/strong&gt;“一处失信、处处受限”是信用体系建设的重要措施，但必须精准无误。若因疫情等不可抗力、决策失误或银行贷款期限错配等原因导致债务逾期，将长期诚信经营、为地方经济发展、税收、创业和就业做出贡献的企业或个人纳入失信名单并限制高消费，打击企业家和经营者的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，在某些情况下，将“违约”责任完全归咎于债务人也有失公允。以贷款违约为例，许多情况下，银行因期限错配、承诺续贷却未兑现、贷前调查失误等问题，同样负有责任。前些年，山东省银监局主要负责人曾指出，多家银行一哄而上，对一家企业抽贷几十亿上百亿，要么当初贷款决策有误，要么现在收回贷款不当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）最终损害债权人利益。&lt;/strong&gt;多数情况下，债务人会因资金紧张而无法还款。要使其还款，前提是生产经营活动正常进行，能够产生现金流。然而，无差别、过度的信用惩戒将债务人手脚束缚，甚至导致企业停摆，势必减少收入，增加其还款难度，最终损害债权人利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别是对于负债数百万、数千万甚至上亿的债务人，限制其乘坐飞机高铁、参与政府采购、招投标、融资信贷和市场准入，冻结其银行账户，无异于逼迫债务人选择“躺平”。在这种情况下，偿还巨额债务的可能性几乎为零，最终债权人也将遭受重大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高法严格界定“老赖”范围、提高信用惩戒精准度、助力“诚实而不幸”的被执行人重获新生，无疑有利于稳经济促民生、提振民企信心，优化营商环境，也体现善意文明执行理念和法治建设进步。建议在此基础上，下一步尽快出台下列措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）修改和完善《关于限制被执行人高消费及有关消费的若干规定》，允许失信人乘坐高铁二等座和飞机经济舱，只限制其乘坐飞机头等舱和高铁一等座商务座。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）建议最高人民法院出台“举证入单”制度。&lt;/strong&gt;申请执行人申请将被执行人列入失信被执行人名单的，要根据“谁主张，谁举证”原则，提供“被执行人有履行能力却故意不履行的有效证据”。没有有效证据，暂不将此列入失信名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）对存量失信被执行人进行复查甄别。&lt;/strong&gt;建议高法对各地法院存量失信被执行人按照“六种情形”和“谁主张、谁举证”原则重新审查，没有有效证据的，退出失信名单。此举可大幅减少信用惩戒“错杀”问题，天量“老赖”问题也迎刃而解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（四）信用惩戒对各类经营主体公平对待，一视同仁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（五）建立信用惩戒负面清单制度。明确不得将债务人子女参加高考、限制驾驶等列入信用惩戒范围。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本文为作者个人观点，不代表澎湃新闻的立场。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者赵小广为山东省德州市原中小企业局局长）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:43:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743822664602_fABHB7_1743822664749.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30577714</guid></item><item><title>跟着习主席去马来西亚｜看！这朵“并蒂花”绽放得愈发灿烂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636518</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p&gt;中国钦州与马来西亚关丹，相距1225海里。两座“姊妹园”，串联起两座城市、两个国家的共同梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中马钦州产业园区和马中关丹产业园区相继启动，开创了中国同东盟国家互设国家级产业园区的先河。”2013年，习近平主席在接受印度尼西亚和马来西亚媒体联合采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="微信截图_20250409163106" src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250412/image/content/6f422b570cc64a61b732b5174143d489.jpeg" class="316679646"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;关丹港一景。（人民日报记者杨一 摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一年，马来西亚东海岸迎来了中国在马设立的首个国家级产业园区——马中关丹产业园正式开园。此前一年，位于广西北部湾畔的中马钦州产业园率先启航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要对接各自发展战略，将钦州、关丹产业园区打造成中马合作旗舰项目和中国—东盟合作示范区”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要把‘两国双园’做大做强，使其成为‘陆海新通道’重要节点，促进两国和地区联通和发展”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“双方要加强发展战略对接，深化全方位互利合作，持续推进高质量共建‘一带一路’，共同实施好‘两国双园’等旗舰项目”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席始终牵挂和推动着“两国双园”的建设和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十二载春秋，“两国双园”面貌日新月异，产业体系日臻完善，友谊之花并蒂齐开，依托彼此的自然禀赋、产业优势和市场资源，创下了两国经济合作创新典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走进中马钦州产业园，现代化厂房鳞次栉比，中马国际科技园、燕窝加工贸易基地、川桂国际产能合作产业园等标志性项目拔地而起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在进口毛燕指定口岸查验区，一批从马来西亚进口的毛燕经海关人员查验合格后，被运送至园区燕窝加工贸易基地内的多个工厂，进行标准化加工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，来自马来西亚的燕窝、榴莲、咖啡等特色农产品频频亮相中国国际进口博览会、中国—东盟博览会等大型展会，其中不少产品都是通过中马钦州产业园这一平台，加速进入中国千家万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至去年底，中马钦州产业园一期已累计签约落户项目345个，工业总产值1060亿元人民币，外贸进出口总额451.4亿元人民币，实际使用外资约8.22亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="微信截图_20250409163301" src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250412/image/content/bfc9a35f5ad34cebb3ba4b5f91a2f3c0.jpeg" class="316679647"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;工作人员在马中关丹产业园内的联合钢铁生产车间内工作。（人民日报记者杨一 摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在隔海相望的关丹，年产能超过350万吨设计产能的联合钢铁一期项目，率先入驻马中关丹产业园。项目于2019年6月正式全面投产，是马来西亚最大和最先进的全流程工艺钢铁企业之一，产品面向全球销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“联合钢铁让马来西亚钢铁行业发展实现了质的飞跃，完成了从‘进口国’到‘出口国’的转变。”联合钢铁（大马）集团公司副总经理胡玖林表示，目前，二期项目也正在建设中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马中关丹产业园区规划面积14平方公里，已开发约10平方公里，签约项目15个，涵盖钢铁、轮胎、造纸、汽车零配件制造、食品加工等行业，累计工业总产值超1000亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在园区3号地块，马中关丹国际物流园正在建设中。依托关丹港和东海岸铁路两大重要基础设施，这里将逐步形成“港—铁—园”协同发展的联动模式，进一步促进马来西亚东海岸地区经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在提起关丹，人们就会说那里有个马中合作建设的产业园。”联合钢铁企管部劳动关系组主管凯利说，“产业园的到来不仅提升了关丹的知名度，也拉高了这里的薪资水平。”如今，能在产业园工作已经成为彭亨州、登嘉楼州等东部州属年轻人的优选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两国双园”，是中马高质量共建“一带一路”的生动注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方愿同马方传承发扬优良传统，做世代友好的亲密邻居、携手发展的真诚伙伴、情同手足的知心朋友、共促和平的重要力量，在各自现代化发展征程中深化战略合作，推动中马命运共同体建设不断迈上新台阶。”2024年9月，习近平主席同马来西亚最高元首易卜拉欣会谈时的话，道出中马关系的深刻内涵和对双边关系的美好期许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“榴莲航班”每周往返穿梭，中企助力马来西亚“国民车”焕发新机，跨境移动支付提速升级……以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业的中国，与正在建设“昌明大马”的马来西亚，在各自现代化发展进程中深度对接、携手并进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在新时代的交汇点上，中国和马来西亚将继续深化各领域务实合作，在构建命运共同体的道路上行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;策划：田俊荣、马小宁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;统筹：管克江、杨学博、陈振凯、裴广江、王新萍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;协调：李  翔、梁昌杰、李  洋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;文字：俞懿春、杨  一、刘  慧、李欣怡&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;编辑：马原、韩文鋆&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;校对：吴玥&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:34:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744504977247_pB6Kyn_1744504977520.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636518</guid></item><item><title>安宁和睦、繁荣发展、交融相亲——写在习近平主席出访东南亚三国之际</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636517</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:34:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744504898843_whMt5K_1744504899037.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636517</guid></item><item><title>人民日报头版头条：投资中国就是投资未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636472</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744500435032_izw7bS_1744500439419.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346185176"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;3月28日，习近平总书记在会见国际工商界代表时强调：“多年来，中国一直是世界经济增长的主要贡献者和稳定锚，正在全面推进中国式现代化，事业舞台大，市场前景广，政策预期稳，安全形势好，正是有利于外资企业投资兴业的一方沃土。”&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;从负面清单做“减法”，到营商环境做“加法”，再到稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放，各地区各部门深入学思践悟习近平经济思想，坚定不移扩大高水平对外开放。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;近日，本报记者奔赴一线，聆听外资外贸企业的心声，探寻创新活力、触摸发展脉动，见证一个个勇于开拓、深耕中国、双向奔赴的故事。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;                                                                                                                                                                      ——编者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革开放使中国快速进入世界市场、大踏步赶上时代，重要一条就是积极利用外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记强调：“中国推进改革开放坚定不移，开放的大门只会越开越大，利用外资的政策没有变也不会变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，世界开放指数下滑，世界经济格局风云变幻。关键时刻，中国始终坚持扩大高水平对外开放，为全球贸易投资合作开辟前行方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与中国同行就是与机遇同行”“投资中国就是投资未来”“下一个‘中国’，还是中国”……从沿海到内陆，从东部到西部，中国广袤的大地上，开放浪潮奔腾不息。近日，本报记者采访了部分外资企业，听他们讲述“投资中国就是投资未来”的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从大众汽车集团连续参加中国展会看市场潜力——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“到2027年，我们将推出约20款配备尖端技术及创新驾驶辅助系统的电动化车型”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月13日，第五届消博会在海南海口拉开帷幕，这也是大众汽车集团（中国）连续第三年参展，旗下大众汽车、奥迪、保时捷等六大品牌带来了包括9款汽车、2款摩托车在内的产品阵容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，大众汽车集团已表明将参加4月下旬举办的上海车展，将携超过50款展车亮相，包括7款全球首秀车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专为中国市场打造奥迪品牌全新纯电动车型、首发三款新一代智能网联概念车……大众汽车集团负责中国区业务的管理董事贝瑞德表示，“到2027年，我们将推出约20款配备尖端技术及创新驾驶辅助系统的电动化车型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为最早进入中国市场的跨国车企之一，早在上世纪80年代，大众汽车集团就在华成立了第一家合资企业——上汽大众。如今，约有5000万中国客户驾驶大众汽车集团旗下品牌车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持“在中国，为中国”，2023年，大众汽车集团在德国以外规模最大的研发中心——大众汽车集团（中国）科技有限公司成立，更加迅速地响应并满足中国市场需求。2024年，大众汽车集团（中国）携手合资企业全年共交付汽车约293万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝瑞德认为，到2030年，中国乘用车市场总规模将达到约2800万辆，新能源汽车将占据80%的市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们制定了明确的‘2030目标’，力争实现15%的市场份额。”贝瑞德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【链接·投资中国，看中的是超大规模市场潜力】中国正在全面推进中国式现代化，致力于高质量发展，绿色化、数字化、智能化转型加快推进，产业配套能力强，为外资企业发展提供了广阔空间。中国是全球第二大消费市场，拥有全球最大规模中等收入群体，蕴含着巨大投资和消费潜力，为外资企业发展创造了更多机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资中国，深耕中国，外资企业普遍得到丰厚回报，企业不断发展壮大，实现互利共赢。2024年，中国新设立外商投资企业5.9万家，同比增长9.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从空客（成都）项目落地运行看营商环境优化——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“从设计到动工，我们只用了6个多月时间”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川成都双流国际机场跑道旁，几架发动机被封起的“退役”飞机，有序地停放在机库和跑道。拆解部件，进行分类，飞机一步步被工作人员拆除可用航材，进行绿色分解分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全国首个飞机拆解和循环利用项目，空客飞机全生命周期服务中心项目去年8月首次“拆机”的这一幕，让人记忆犹新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从设计到动工，我们只用了6个多月时间。”空中客车（成都）飞机全生命周期服务有限公司相关负责人杨树栋说，服务中心于去年初投入运营，全面开展飞机停放与封存、维修与升级、拆解与回收、资产管理等业务，与空客天津加速形成“北装南修”的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为贸易新业态，区外保税维修业务涉及进口、维修、再出口等多个环节，监管的复杂性和难度上升，对营商环境提出了更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨树栋说，四川自贸试验区专门成立“空客专班小组”，全方位服务持续跟进。涉及行政审批，自贸试验区优化流程、精简材料，实现跨部门协同审批的高效运作，大幅压缩审批时限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，飞机可直接从机场跑道牵引至服务中心进行停放和价值升级。“飞机拆解能带动飞机维修、航空物流、航材交易等相关产业的发展，产业上下游需求潜力大。”成都市双流航空经济区管委会相关负责人说，双流航空维修产业已聚集空客、川航维修等知名航空维修企业10余家，建成维修机库7个，产业规模排名全国前列，成为四川航空维修产业主要承载地和成渝世界级机场群建设的重要保障基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【链接·投资中国，看中的是稳定优化的营商环境】营商环境是企业生存发展的土壤。一流营商环境具有强大的“磁吸力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对国际经济环境的“逆风”和“回头浪”，中国坚定推动贸易和投资自由化便利化，积极营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，持续打造“投资中国”品牌，成为吸引外资的“强磁场”。今年以来，《2025年稳外资行动方案》发布，上海自贸试验区80条试点措施已基本落地……从顶层设计到地方实践，一系列改革举措有序推进，犹如强劲的东风，助力外资企业在中国的发展扬帆前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从通用电气医疗“创中心”建设看创新活力——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“中国‘创新场’为新产品研发提供了有力支撑”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无须贴电极片即可完成心脏扫描的量子平台CT，搭配先心病智能筛查技术的超声仪……4月8日开幕的第九十一届中国国际医疗器械博览会（CMEF）上，通用电气医疗展示了其“全面国产、无界创新、合作共赢”中国发展的最新成果——80款展品全部融合数字化及人工智能技术，实现全面智能化；24款新品中，12款由中国团队主导研发，20款在中国生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2021年起，通用电气医疗连续3年在北京、无锡、上海启动了3家“创中心”，分别依托自身优势资源，打造针对供应链、影像链、数字链的孵化平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，“创中心”已与超过50家企业伙伴、10家学术机构和50家医院共研共创。仅在人工智能方面，就已引入90款数字化产品和技术进行融合创新并投入临床使用，服务近700家医院，加速本土医疗创新生态的构建，推动数字技术与临床应用的“双向奔赴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为3家“创中心”之中规模最大、功能最全的创新实体，上海“创中心”自2023年11月启用以来，已汇聚10家创新企业入驻孵化，涉及人工智能、高级视觉、远程医疗、数字化手术等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从‘制造中心’向‘智造枢纽’转型，中国‘创新场’为新产品研发提供了有力支撑。”通用电气医疗相关负责人张轶昊表示，将努力推动融合全球资源和中国智慧的成果走出实验室，更好满足患者的临床需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【链接·投资中国，看中的是创新创造能力】中国在电动汽车、可再生能源、生物科技等领域的新动能表现亮眼，不仅是重要的市场，更代表着全球顶尖的创新生态。今天的中国拥有26个全球百强科技创新集群，连续两年位居世界第一，正在成为全球创新“策源地”、新技术加速落地的“催化器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于产业体系完整、配套能力强的供给优势，创新的中国是共享机遇的蓝海。过去10年，在华规模以上外资工业企业研发投入增长86.4%，有效发明专利数增长336%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从渣打银行业务拓展看放宽准入——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们已成为中国内地市场牌照最全、业务范围覆盖最广的国际性银行之一”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，渣打在华投资运营好消息频传：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月，渣打证券首家分公司获准在上海展业；2月，渣打银行为晶科能源完成首笔气候适应贸易融资；3月，渣打银行与中信集团签署战略合作备忘录……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，中国服务业开放取得了显著进展，正在形成更大范围、更宽领域和更深层次的开放格局。以银行业为例，中国持续扩大开放为外资银行的市场准入、业务拓展和产品创新创造了巨大机遇。”渣打银行（中国）有限公司行长兼副董事长鲁静说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行是首批4家在华外资法人银行之一。此后，又接连获批证券投资基金托管资格、成为贷款市场报价利率（LPR）报价行、参与国债期货交易、获得银行间非金融企业债务融资工具一般主承销业务资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们已成为中国内地市场牌照最全、业务范围覆盖最广的国际性银行之一。”鲁静介绍，今年年初，渣打银行发行了首笔信用联结票据，为促进中国债券市场发展、支持中资企业融资等做出了新的探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们是中国改革开放的积极参与者和受益者，中国市场是渣打集团全球业务的核心。”鲁静说，2024年，渣打在中国的收入按年增加14%，税前利润按年增加17%，中国继续成为渣打集团网络收入最大贡献市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“渣打银行坚定看好中国的长期发展前景，对中国的长远承诺坚定不移。”鲁静表示，将充分发挥渣打的优势和专长，支持共建“一带一路”发展、大湾区建设、长三角一体化、人民币国际化、金融市场开放、跨境贸易、绿色和可持续金融等，在支持中国高质量发展的过程中实现自身发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【链接·投资中国，看中的是坚定不移的开放战略】在全球保护主义日益加剧的背景下，中国始终以开放姿态为全球经济注入稳定性，并为全球经济增长作出重要贡献。近年来，外资准入负面清单从最早的190项缩减到现在的全国版29项和自贸试验区版27项，制造业领域已实现“清零”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，中国将进一步扩大开放，加快文化、教育等服务领域开放。同时，将着力破解市场准入中“大门开、小门不开”的具体问题，推动实现“既准入又准营”。中国过去是、现在是、将来也必然是外商理想、安全、有为的投资目的地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 23:35:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744497938497_rNxG2A_1744497938676.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636472</guid></item><item><title>多米尼加俱乐部屋顶坍塌事故已致225人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636482</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2091635" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/3b5b4913-bd36-4526-9509-83466570de9f.jpg" data-imageid="346185077"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月12日，多米尼加紧急行动中心通报，圣多明各俱乐部屋顶坍塌事故造成的死亡人数已上升至225人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧急行动中心表示，8日凌晨俱乐部屋顶坍塌后，超过4500人次救援人员被部署到事故现场。根据政府指示，一个由国内和国际专家组成的调查小组已对事故原因展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日凌晨，圣多明各一俱乐部屋顶坍塌，事发时该俱乐部正在举办知名歌手表演。突然倒塌的屋顶将很多人埋在废墟下。多米尼加总统阿比纳德尔宣布，全国哀悼日从8日持续到13日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 23:21:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744499326577_AbrTXr_1744499326792.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636482</guid></item><item><title>我国最大超深油田油气产量当量累计超2000万吨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636473</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2091602" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/709db9bb-4b8a-4af0-9fa2-03dc27c15c72.jpg" data-imageid="346185001"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图为富满油田富源联合站。 谭辉 摄（人民视觉）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国最大超深油田——富满油田传来喜讯：累计生产油气产量当量突破2000万吨，成为我国在8000米以深复杂领域高质量勘探开发的“深地标杆”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富满油田位于塔克拉玛干沙漠腹地，是我国目前发现的最大超深海相断控缝洞型碳酸盐岩油藏，油气资源量超10亿吨。在“技术+管理”创新双驱动下，富满油田油气产量快速增长：2019年突破百万吨，2023年突破400万吨。目前，富满油田已钻成超8000米级“地下珠峰”144口，成为我国超深井最密集区域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 23:19:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744498000994_s2SJ3W_1744498001157.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636473</guid></item><item><title>当前形势下“出口转内销”如何转？怎么销？专家解读</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636479</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国滥施关税搅乱全球经济秩序，不少国内外贸企业也可能面临着挑战。助力外贸企业开拓国内市场，相关的部门、协会、企业已经纷纷开始行动。商务部组织有关商协会、大型商超和流通企业座谈；实体商超迅速响应，接连宣布将通过加大补贴力度、开通绿色通道等多种方式，帮助外贸企业开拓国内市场。昨天，中国商业联合会联合中国连锁经营协会、中国百货商业协会、中国烹饪协会等七家协会联合发布了倡议书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推动内外贸联动，拓展内销市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倡议书指出，当前，拓展国内市场、促进内外贸联动发展，做好出口商品转内销的工作，已成为当务之急。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091609" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/0863baeb-a8ae-46c7-aa38-5c9067a952f3.jpg" data-imageid="346185005"&gt;&lt;p&gt;针对外贸企业国内销售渠道尚未全面建立的困难，商品市场、百货商场、连锁超市、电商平台等批发零售企业将开设绿色通道，设立外贸产品内销专区、专柜，举办外贸优品展销活动，为外贸企业提供展示和销售平台。餐饮、酒店等行业企业将优先采购符合标准的设备设施、外贸食品、餐具酒具和酒店用品等，拓宽外贸产品内销渠道。同时，鼓励企业利用自身渠道优势，开展线上线下融合的促销活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;助力外贸企业拓内销，各大企业都有哪些办法？这个过程中可能会遇到哪些问题？怎样帮助外贸商品丝滑进入国内市场？首先来看看，实体商超都有哪些行动。比如京东宣布，未来一年内，将大规模采购出口转内销商品，加快构建出口转内销自营体系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091606" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/681b1899-547e-4e8f-bf06-082aef4d4fae.jpg" data-imageid="346185009"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;京东集团副总裁孔祥莹：&lt;/strong&gt;未来一年内，京东将大规模采购出口转内销商品，很多“出海”多年的外贸企业都具备优秀的生产能力，产品品质过硬。京东将在商务部及各级政府部门指导下，对扶持外贸企业做好规划布局，在各地开展多种形式的招商对接。依托自营模式和供应链能力，京东将安排专业采销队伍驻点办公，直接采购外贸企业的优质产品，并开设外贸优品专区，通过流量倾斜、全渠道营销支持，加快打开销路，防止低价内卷。针对入驻京东的外贸企业，京东也将提供密集培训，加大补贴及各类资源支持，帮助外贸企业快速拓展国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应对经济格局变化主动布局，激活内需潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国企业集体出手来帮助外贸企业拓展内销渠道。来看个数据，2024年中国社会消费品零售总额达到48.8万亿人民币，是对美国出口额的10多倍。与国内市场相比，中国对美出口的市场其实相对较小。广阔的国内市场，是外贸企业坚强的后盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实最近一段时间，针对帮助外贸企业拓宽内销渠道，商务部在频繁发声。3月，商务部部长王文涛在上海调研内外贸一体化时提到，要加快推进内外贸一体化，更好发挥超大国内市场优势，以国内大循环的稳定性和确定性，助力企业应对外部冲击。下一步，商务部将持续举办“外贸优品中华行”活动，搭建外贸企业拓内销平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;盒马：对外贸企业开放24小时绿色入驻通道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了京东，盒马也宣布，面向外贸企业正式开放24小时绿色入驻通道，匹配高效的物流供应链支撑、联合开发自有品牌创新商品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091604" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/e48660ff-f95b-4320-b97e-81b26b68820f.jpg" data-imageid="346185013"&gt;&lt;p&gt;另外，阿里、抖音电商、快手、叮咚买菜、唯品会等十多家电商平台表示，将发挥电子商务直联供需优势，推出订单直采、外贸专区、流量支持、绿色通道、供采对接等八方面举措，将优质外贸产品以电商速度传递到千家万户。截至目前，各地已向平台提供约1200家有内销需求的企业名单。此外，永辉超市、华润万家、武商集团等企业发布公开信，将为外贸企业开通“内销”直通车，使外贸产品以最快速度上架与消费者见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如永辉超市发布《致中国优质供应链公开信》，提出，其不仅是消费者获取品质商品的渠道，更是中国制造的伙伴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091607" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/068ad990-bbce-4c6c-9426-e0461427b4e1.jpg" data-imageid="346185007"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;永辉华北区域品牌负责人贺聪聪：&lt;/strong&gt;目前我们的合作邮箱已经收到了超过200封的中国优质供应链企业的合作诉求邮件，也已经和100多家企业进入了洽谈合作的阶段，其实我们也是敞开怀抱，希望能够和不同的企业定制不同的方案。从目前来看，我们主要的合作方式是有两种，一个针对我们已有的商品进行调整之后，在15天之内通过绿色通道极速上架，另外一个对于在国内的知名度不高的品牌跟永辉优选的自有品牌进行合作，尽快进行上架售卖。除此以外，我们会针对有能力的企业进行更深度的合作，开发更好的产品，为消费者提供更高质价比的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不断拓宽外贸转内销渠道，在当前形势下，有什么样的现实意义？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京师范大学教授、经济学专家万喆：&lt;/strong&gt;商务部推动外贸产品拓内销的决策，是应对全球经济格局变化的主动布局，实质是通过供给侧改革激活内需潜力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091605" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/e4e79c5e-7e9b-4838-a9fc-5cfdce0a98cd.jpg" data-imageid="346185012"&gt;&lt;p&gt;第二个，它实际上也是一种资源的配置优化，能够促进消费和收入的增长。外贸企业通常具有较高的生产效率和技术水平，进入内销市场以后，他们可以更有效地利用闲置产能，提高整体经济效率。它也是劳动力要素的再配置，可以进一步更好地稳定就业市场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091610" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/47f86c34-8262-40aa-91c2-498785a5cbc5.jpg" data-imageid="346185006"&gt;&lt;p&gt;第三个是政策乘数效应最大化。比方说京东采购计划覆盖营销物流金融全链路。盒马也开辟24小时入驻通道，缩短审核周期到行业的极限。从测算来看，每一元的财政投入可撬动的社会资本，远高于传统基建投资的成熟效应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091611" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/f9026f28-55ad-40d1-8dc0-28d2dd172afa.jpg" data-imageid="346185008"&gt;&lt;p&gt;为超过2万亿元的外贸产能寻找新出口，这和产业链去风险的战略目标也是高度契合的。当外贸企业将国际市场的标准反哺国内，当零售渠道用数字化能力重构产销关系，中国消费市场或将在阵痛中迎来一场深刻的品质革命。这不仅仅是对冲外部风险的应急之策，更是构建自主可控供应链体系的必经之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部“四个对接”帮助外贸企业拓内销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际市场和国内市场在规则、渠道、支付体系等多方面存在差异，那么外贸企业怎样顺利拓展国内市场？商务部提出了四个方面，促进内外贸渠道对接、品牌对接、产销对接、标准对接。各地也都在积极行动帮扶。比如安徽将于4月举办电商平台招商会，重庆将组织电商资源对接大会，浙江将开展“外贸国货严选”活动；福建出台文件，“一对一”帮助传统优势出口行业开拓国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外贸企业拓展内销可能会遇到哪些问题？怎么能“转”得更顺？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京师范大学教授、经济学专家万喆：&lt;/strong&gt;外贸企业转向国内市场，有不少挑战。市场认知可能不足，销售渠道也有可能不畅，品牌建设可能也相对滞后。可能还会遇到一个价格体系的问题。有一些地方它的产业带集体转内销以后，肯定会暴露出产能集中释放的价格踩踏风险。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091603" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/2f185e0f-e4f5-4845-b8de-83c7c540918f.jpg" data-imageid="346185010"&gt;&lt;p&gt;从解决方案上来说，微观上第一个要加强市场调研和消费者洞察。调整产品的设计和营销策略，以更好地满足国内市场需求。第二个要拓展销售渠道，利用电商平台、线下商超、专业市场等多种渠道快速进入国内市场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091608" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/c784eb47-0a7c-4838-b4ed-107e40c6eb90.jpg" data-imageid="346185011"&gt;&lt;p&gt;第三个，标准衔接与认证。对于企业来说，要积极与国内标准的认证机构合作，来确保它是符合国内要求的。对于政府和行业协会来说，要积极提供技术支持和政策引导，来降低企业的转换成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，要打造一个政产学研用共同体的生态协同，政府优化营商环境，平台解决市场适配问题，协会不断地倡议进行协调，使得目前这样的外贸转内销的政策，它不只是一个应时之举，而是一个长期战略。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 23:17:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744498913759_dZR8PJ_1744498914053.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636479</guid></item><item><title>关税成了“数字游戏”，普通人准备好了吗？｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30634032</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欢迎来到播客“907编辑部”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普曾在《交易的艺术》一书中写道：“我的交易风格相当简单直接。我目标定得很高，然后不断地推动、推动、再推动，以得到我想要的东西。有时我得到的比我想要的少，但在大多数情况下，我最终还是得到了我想要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，把关税玩成数字游戏，真的能让特朗普达成所愿吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从4月2日宣布针对180多个国家和地区的普遍关税，并对约三分之一贸易伙伴加征所谓“对等关税”，再到4月9日先辟谣后正式宣布对大部分国家暂缓90天加征“对等关税”。而中国输美商品则在各色名义的“加征”后，面临着145%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每日变换的数字下，普通人正在承压。十天来，我们陆续采访了多位身在美国的普通消费者和中国出口商，试图去探寻这一连串关税数字变化所带来的“连锁反应”：从波士顿二手车行到广东工厂，普通人的钱包正在经历什么？一堵关税墙又如何改写全球化格局？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-本期对谈-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主播：张无为，朱一墨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉宾：黄粤涵，澎湃新闻记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-时间轴-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:01:57 经济学者的警告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:03:08 拼单视频会员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:07:38 电子产品的冻结消费&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:11:45 波士顿二手车行生死局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:16:34 中国家电企业的墨西哥赌注&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:19:23 外贸从业者的焦灼24小时&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:22:07 汽车关税的连锁雪崩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:27:37 锈带州转型启示录&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:30:04 关税政策与股市波动的神秘时间差&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:37:36 深圳工厂的越南困局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;00:43:49 制造业回流是违背经济规律的幻觉？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 23:15:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744463550153_1Bdj73_1744463550318.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30634032</guid></item><item><title>学费顷刻“蒸发”、戒掉“中国制造”，特朗普关税下美国人在恐慌什么</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30633442</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;来自美国明尼苏达州的斯宾塞今年18岁，正准备申请大学。特朗普“加关税”一声令下，美股创下两年多来最差季度表现，斯宾塞家庭股票缩水60%，他的大学学费顷刻“蒸发”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一年学费要2万美元，而且生活成本太高了，真的很难存下钱。”斯宾塞告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），父亲丢了政府雇员的工作后，家庭收入已经无法支持他的大学学费，即便正在申请的大学是他所能找到的“最便宜”的学校。为了赚大学学费，斯宾塞“几乎每天晚上都在熬夜”，课余时间做三份兼职，但每小时只能赚17美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从美国总统特朗普宣布对贸易伙伴征收所谓的“对等关税”措施后，美国社会各界对经济的担忧情绪正不断蔓延。据央视新闻11日报道，美国前财政部长耶伦接受美国有线电视新闻网（CNN）采访时表示，特朗普政府的关税政策是她所见过的“政府在原本运转良好的经济基础上进行的最严重自残”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;供职于某中资家电企业的美籍华人程曦则坦言，他担心的不只是关税带来的物价上涨的问题，还有自己的前途。“公司很早就在墨西哥开设工厂，所以能挡掉一部分关税带来的损失，我们去年的销售成绩也很亮眼。但我真的无法预料特朗普要怎么加关税，也担心公司受到关税的影响，所以也在看有没有其他更好的工作机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州大学洛杉矶分校安德森商学院特聘教授克里斯托弗·S·唐（Christopher Tang）向澎湃新闻表示，特朗普所谓的“对等关税”可能会扰乱全球供应链，导致成本上升，并可能导致生产设施重新配置。“企业可能会将生产转移到成本较低的地区以避免高额关税。然而，这一过程既耗时、成本又高——关税增加了进口产品的成本，消费者可能会面临更高的商品价格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“1930年大萧条席卷美国，美国国会提高了超过2万种商品的关税。随着其他国家采取报复措施，全球贸易暴跌，经济危机进一步加剧。经济界认为特朗普关税政策造成滞胀的风险很高，导致经济衰退和通货膨胀。关税还可能影响全球贸易格局以及美国在国际贸易中的主导地位。受关税影响的国家，例如日本，可能会经历经济衰退，进一步加剧全球经济的复杂性。”克里斯托弗·S·唐分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“不舍得修手机”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯宾塞的父亲以前在政府部门任职，最近因为马斯克的“政府效率部”（DOGE）的广泛裁员行动遭到解雇。斯宾塞的祖父是一名退休石油钻井工人，用自己的分红和积蓄买了一些股票。这些年来，斯宾塞的家人在股市投入数万美元，希望用这些收入支付孩子的大学学费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每周二到周四，斯宾塞在一家杂货店工作，凌晨3点就要起床工作。根据斯宾塞的观察，他所在的杂货店约有70％的产品为外国制造，主要来自墨西哥等地。在他看来，外国产品比较便宜，质量也相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程曦也表示，与美国本土品牌相比，中国乃至亚洲的家电品牌质量好、价格实惠，因此更受当地民众的青睐。“美国人不太管什么产品来自哪里，他们确实只看质量，并且对来自亚洲的商品也有比较好的印象。现在经济形势也不好，手里的钱也少，大家就会更想买便宜的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是全球最大的商品进口国，被称为“全球最后的消费者”。最新数据显示，2023年，美国进口了价值超过3.1万亿美元的商品，其中墨西哥、中国和加拿大3个国家占美国进口商品总值的40%以上。2023年，墨西哥首次超过中国，成为美国最大的进口商品来源国，主要出口产品为汽车及其零部件、卡车、电脑、水果和蔬菜。美国从中国进口的主要产品包括智能手机、笔记本电脑、玩具、游戏和锂离子电池。2023年，美国进口了价值超过420亿美元的玩具、游戏和体育用品，其中75%来自中国。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744454909538_RhhbHY_1744454920189.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346144561"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月10日，美国亚历山大市，一家名为“狗公园”的宠物用品商店内展示了玩具、食品和其他商品。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国消费者对进口产品的依赖，在特朗普对各国商品加征10%的基本税率后，这些增加的税款或将原封不动地被商家转嫁到消费者。凯投宏观（Capital Economics）经济学家布拉德利·桑德斯表示，关税将增加美国企业的成本，而企业势必将成本转嫁给消费者，而非独自承受损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们家有很多‘中国制造’，比如中国茶和各种零食小吃，我们也喜欢买超市的中国豆腐。然而，我们以后可能都消费不起这些从中国进口的食品了，我们得戒掉它们。”斯宾塞表示，自己喜欢买耳机这类电子产品，但如今自己不会再想买任何东西，甚至也不舍得修理手机。“我一直想买一台新的笔记本电脑，价格已经上涨了很多，因为主板等配件都是在不同的国家制造的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶鲁大学预算实验室估计，纺织进口产品将受到尤为严重的冲击，导致服装价格上涨33%，非服装纺织品价格上涨18%。目前，一些企业正在推出“关税附加费”。意大利鞋履品牌Labucq表示，该公司从4月15日起将价格上调10%，从5月7日起再上调约10%。该公司指出，价格上调对于公司“保持可持续发展”是必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《环球时报》在报道中指出，一位美国母亲给孩子购买夏装后的账单显示，这些衣服打折后总价为411.71美元，其中包含了一笔44.09美元的费用，项目名称为“关税附加费”。这位母亲查询发现，这笔费用是服装零售商根据产品各部分的生产地区，乘以美国政府对各国加征的关税税率计算出来的一笔费用，零售商将这些成本命名为“关税附加费”后转移给了美国消费者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744454835738_SAacaX_1744454849783.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346144558"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月11日，美国洛杉矶，消费者在洛杉矶市中心的时尚区圣提巷的一家服装店购物。由于美国总统特朗普新实施的进口关税，洛杉矶时尚区的小型独立商家和他们的顾客都将面临更高的价格。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，耶鲁大学预算实验室预测称，在关税“大棒”正式落下后，美国新鲜农产品的价格可能上涨6.2%，食品价格总体上涨4.5%，原产于中国的电子产品价格也将出现较大的涨幅——新款iPhone的价格可能会上涨30%以上。罗森布拉特证券 (Rosenblatt Securities) 的分析师预测，加征关税后，iPhone 16的价格可能会从现在的800美元涨到1142美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种情况下，民众对物价上涨的恐慌情绪正在蔓延。路透社的民调显示，73%的受访者表示，在针对几乎所有进口产品征收的新税生效后，他们认为未来6个月内他们日常购买的商品价格将会上涨。消费者新闻与商业频道（CNBC）最近对CNBC首席执行官委员会进行的一项调查发现，大多数首席执行官认为物价将上涨5%至20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了民众，经济界也同样对特朗普的关税政策表达了不同程度的担忧。据央视新闻10日报道，彼得森国际经济研究所高级研究员、前财政部官员加里·赫夫鲍尔说，特朗普政府的“对等关税”政策将使美国通胀率上升1.5个百分点，美国执行这一极端政策后很难避免经济衰退。就连支持特朗普竞选总统的亿万富翁比尔·阿克曼也表示，特朗普的关税政策将引发“经济核冬天”，经济界正在对他失去信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谁的钱包越来越瘪？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，距离美国正式对数十个贸易伙伴征收高额对等关税不到24小时，特朗普突然改变了立场，宣布暂停实施新关税90天。这种突然的政策转变不仅扰乱了市场秩序和经济预测，也令企业和消费者感到迷茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《卫报》分析称，一些公司可能会选择以其他方式适应更高的生产成本。疫情过后，许多美国消费者注意到，薯片或饮料等食品包装袋越来越小，但产品仍然保持原来的价格。此外，企业或淘汰利润率较低的廉价产品，意味着消费者将只剩下更少的昂贵选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744455033903_szR83w_1744455058316.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="346144758"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月10日，美国加利福尼亚州圣拉斐尔，顾客在马林市民中心农贸市场购买橙子。由于特朗普政府的关税可能扰乱水果和蔬菜的农业贸易出口，加州农民正面临不确定的财务未来。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工部数据显示，在2022年初疫情导致劳动力普遍短缺的情况下，美国平均时薪年增长率约为6%。但2025年1月，美国平均时薪同比增长仅为4%。信用评级机构穆迪公司预测，预计美国今年的年增长率将放缓至3.7%，到2028年将降至2%。根据美国经济分析局和穆迪公司的预测，2024年美国家庭收入强劲增长5.5%，但预计今年仅增长4.25%，到2028年仅增长4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程曦抱怨美国的通胀“已经持续很长一段时间”，他在更早之前就已经做好了节衣缩食的准备。程曦的年收入为5万美元，与当地平均工资基本持平。作为电影爱好者，程曦原本一个月看两三次电影，但今年仅看了一场，同时减少跟朋友聚餐的次数。他明显感觉到，很多人将钱包捂得更紧了——有朋友找他借视频网站会员，以前喜欢去喝酒的朋友减少了去酒吧的次数，有些朋友还会一起拼YouTube会员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了削减支出，一些消费者则前置消费计划或选择囤货，预防可能发生的物价上涨。一名受访者向法新社表示，他想要在4月9日购买一部新的苹果手机，以防价格上涨。37岁的加洛韦在科罗拉多州朗蒙特的家中经营着一家烘焙食品店，在听说特朗普开始征收新的关税后，她和丈夫买了大米、特级初榨橄榄油、番茄酱、7磅咖啡以及他们能找到的所有咖啡豆。“如果我们负担得起的话，我们会买三倍。”加洛韦告诉媒体，所有东西都很贵，“但几周后情况会更糟”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项数据则显示，在特朗普宣布关税消息后，美国民众的购物支出出现增加趋势。分析公司Earnest Analytics追踪了数百万美国人的匿名信用卡数据，结果显示，与前4个星期六的平均水平相比，当地时间4月5日，采用苹果支付方式的消费者支出增长33%，消费者在家具品牌Restoration Hardware（RH）的支出增长了26%，专营家庭装饰品与建材的零售商家得宝则增加了10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普声称，他将利用关税收入来“抵消”即将实施的大规模减税措施。但有评论认为，&lt;strong&gt;特朗普的关税政策将沦为一场大规模财富转移——大多数美国人的财富将流向超级富豪和大企业。&lt;/strong&gt;美国前劳工部部长、现任美国加州大学伯克利分校公共关系学教授罗伯特·莱许（Robert Bernard Reich）在《卫报》撰文指出，减税政策将主要惠及富人和大企业，但关税的代价将主要由普通劳动者承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“面临大量国际竞争的国内生产商将从中受益。我猜如果关税计划成功的话，他们会成为特朗普的拥趸。”西北大学经济学系教授马克·维特（Mark Witte）告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 23:14:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744455083886_R3YGBW_1744455084073.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30633442</guid></item><item><title>以色列防长：以军攻势将很快扩展到加沙大部分地区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636471</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2091601" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/189c0eb9-d434-4d50-a3d6-588335bd14c5.jpg" data-imageid="346184997"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以色列国防部长卡茨（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防部长卡茨12日发表声明说，以军攻势将很快扩展到加沙地带大部分地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡茨说，这是结束战争的“最后时刻”。鉴于预期的军事行动，他呼吁加沙地带居民“必须撤离”。根据美国的计划，他们可以“自愿过境前往其他国家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12日早些时候，以色列国防军发表声明说，已在加沙地带南部完成将拉法与加沙地带其他地区隔离开来的“莫拉格走廊”建设，完全包围了拉法地区。以军将扩大对这一走廊的军事控制，并在该地区开展“反恐行动”。以军通过控制关键路线，将加沙地带与埃及边界附近的“费城走廊”和“莫拉格走廊”之间的区域划为以方“安全区”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军12日晚发表声明说，以空军拦截了从加沙地带射向以色列南部的3枚火箭弹，目前没有人员伤亡报告。以军发言人发表声明说，以色列“将对任何发射火箭弹的地区实施大规模打击”，并要求加沙地带南部汗尤尼斯地区的居民向西迁移到“指定的人道主义援助区域”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 21:56:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744495000975_2a2AB5_1744495001165.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636471</guid></item><item><title>陈芋汐、全红婵包揽跳水世界杯加拿大站女子10米台冠亚军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636470</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间4月13日，2025年跳水世界杯加拿大温莎站女子单人10米台决赛，陈芋汐以417.55分夺冠，全红婵以407.55分获得亚军，中国队包揽该项目冠亚军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2091600" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/fd106860-45a4-4da8-8c1d-f3f132be4f9e.jpg" data-imageid="346184993"&gt;&lt;img alt="" media-id="2091599" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250413/1cfa0de2-1fd8-4412-bb94-38b63e915378.jpg" data-imageid="346184994"&gt;&lt;p&gt;前三跳，全红婵均保持领先。第四跳207C，全红婵出现失误，仅获得64.35分，陈芋汐凭借92.40分逆转来到第一。第五跳5253B，两人均获得86.40分，陈芋汐以领先10分的优势夺得冠军，全红婵收获亚军，季军由英国选手西里埃克斯获得。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 21:52:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744494770879_epKDnF_1744494771092.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30636470</guid></item></channel></rss>