<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>宁德时代港股募资预计最高至50亿美元：90%将投向匈牙利项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802552</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;动力电池巨头宁德时代（300750.SZ）预计于5月20日在香港联交所主板挂牌并开始上市交易，这将是近年来港股市场规模最大的IPO项目之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月12日，宁德时代披露发行阶段董事会公告及刊登注册招股书，宣布正式启动国际配售簿记，预计于5月20日在香港联交所主板挂牌并开始上市交易。按发行价格上限每股263.00港元计算，本次港股IPO发行规模预计40亿-50亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，宁德时代此次港股IPO的发行价格区间上限为每股263.00港元，基本为5月8日的A股收盘价，实现接近A股价格的高位定价。此次港股IPO共计划发行1.18亿股股份，另设发售量调整权及超额配股权，若该两项权利均获全额行使，按每股263.00港元的发行价格上限计算，则预计募资总额为40亿-50亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前来看，本次发行已吸引包括能源巨头、主权财富基金和顶级市场化机构在内的基石投资者最高203.71亿港元（按发行价格上限每股263.00港元计算）认购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据披露，参与本次基石认购的投资者包括中石化、KIA（科威特投资局）、高瓴资本、高毅资产、UBS（瑞银）资管、Oaktree（橡树资本）、Mirae（未来资产）、RBC（加拿大皇家银行）、太保、泰康、博裕、景林等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代方面表示，本次募资所得的90%将投向匈牙利项目第一期及第二期建设，进一步提升本地化供应能力。该公司目前海外布局的产能主要包括德国工厂、匈牙利工厂、与Stellantis合资的西班牙工厂及印尼电池产业链项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代于2月11日正式向港交所递交A1申请文件，3月25日获中国证监会境外发行上市备案通知书，创近年境外发行备案最快纪录。按照5月20日上市计算，宁德时代从申报到上市仅3月余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代2024年营收为3620.13亿元，和上年同期相比（同比）减少9.70%；归属于上市公司股东的净利润为507.45亿元，同比增加15.01%。值得一提的是，尽管净利润依然可观，但宁德时代在去年的营收是自2018年上市以来首次出现同比下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年第一季度报告，宁德时代营收为847.05亿元，和上年同期相比（同比）增加6.18%；归属于上市公司股东的净利润为139.63亿元，同比增加32.85%；综合毛利率达24.4%，环比持续攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，自上市以来，宁德时代累计现金分红近600亿元，2023年和2024年连续两年分红率达50%。今年4月公司也启动了最高80亿元的股份回购计划，截至4月30日已回购15.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 04:55:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747020806608_xGWrPd_1747020806831.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802552</guid></item><item><title>淡马锡辟谣：淡马锡和太白投资未在中国销售任何投资产品或金融工具</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802596</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月12日，淡马锡在官网发布澄清公告称，注意到一个名称为“太白app软件”的应用程序，以及以“京商会”为群聊名称的微信群组，其声称与太白投资有限公司(Taibai Investments Pte. Ltd.)有关联。该应用程序和微信群组声称销售理财产品。淡马锡称，这是冒用淡马锡全资投资子公司太白投资有限公司（Taibai Investments Pte. Ltd.）的名义的诈骗行为。淡马锡和太白投资有限公司，与“太白app软件”应用程序和“京商会”微信群组，没有任何关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡马锡强调，&lt;strong&gt;淡马锡和太白投资有限公司未在中国直接销售或零售任何投资产品或金融工具，也未授权过任何第三方代表本公司进行这类活动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡马锡提醒，与声称代表淡马锡或与淡马锡有关联的人进行交易时，请谨慎行事。请采取必要步骤核实对方的真实身份以及授权的权限。如果已根据这些虚假信息进行投资或交易，建议向当地公安报案。淡马锡不会对使用这一程序或通过微信群所进行的交易承担任何责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有报道称，近期出现不法分子冒用淡马锡控股旗下投资公司“太白投资”名义，在中国进行诈骗，涉及款项预计达5亿人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡马锡是总部位于新加坡的国际投资公司。官微资料显示，2000年代，淡马锡开始放眼海外。2004年进入中国，中国已成为淡马锡投资组合的重要组成部分。2010年代开始，淡马锡着手落实战略，力争到2020年底成为国际投资者，在新兴市场和亚洲以外的地区拓展，对美国和欧洲发达市场进行投资。截至2024年3月31日的财年，淡马锡的投资组合净值为3890亿新元（相当于20800亿人民币）。若按市值计算淡马锡的非上市资产，投资组合净值达4200亿新元（相当于22500亿人民币）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡马锡的全球投资组合涵盖的行业领域包括交通与工业（包括能源与资源）、金融服务、电信、媒体与科技、消费与房地产以及生命科学与农业食品。其中，科技、非银行金融服务、生命科学、消费、农业食品、媒体等是重点投资领域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 04:53:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747022337680_kASxeT_1747022338165.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802596</guid></item><item><title>美国“贸易战”前线的本土受害者：安静的洛杉矶港和准备关门的小公司</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802364</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747016309723_1RdwaB_1747016309907.png" data-imageid="348200418"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月9日，美国加州洛杉矶港风光，集装箱在海岸旁堆放。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，5月10日至11日，中美双方在瑞士日内瓦举行经贸高层会谈。中方代表团在新闻发布会上表示，中美经贸高层会谈取得了实质性进展，达成了重要共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中美经贸高层会谈进行之前，特朗普政府发起的“贸易战”前线已经出现“受害者”，根据美国媒体11日发表的报道，美国最大集装箱港口——洛杉矶港就是其中之一：超过一半的集装箱泊位空空荡荡，数十台岸边集装箱起重机的吊臂闲置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报道称，在过去的一周中，洛杉矶港接收的集装箱数量比去年同期减少约三分之一，跌幅甚至超过了大衰退时期。原定于本月停靠洛杉矶的巨型货轮中，已有超过五分之一取消了计划，预计这一数字还将进一步上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府已对中国产品加征高达145%的关税，中方为捍卫自身正当权益，采取了坚决有力的反制措施，对原产于美国的进口商品加征关税税率，由84%提高至125%。这些举措迅速中断了太平洋两岸在电子产品、服装、家具、工业零件及其他商品上的贸易往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，进口中国制造商品的美国小企业也在遭受重创。据美国媒体11日报道，旧金山一家卡牌游戏公司的老板已经兑现了他的货币市场基金；一家帐篷制造商的创始人正在寻找投资人；科罗拉多州的一家手表和珠宝公司则暂停签署新的办公室租赁合同；而新罕布什尔州的一家消费品公司已裁掉过半员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;洛杉矶港“越安静、焦虑感越高”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月2日，洛杉矶港港口仅需33个码头装卸小组，而4月中旬时为50个。首先受到“贸易战”影响的是临时工，这些随叫随到的工人没有固定排班，正式员工在工会的合同下即使没有工作也有一定收入保障。工会港口联络员萨尔·迪科斯坦佐表示，工人们希望在当前低谷期能通过设备维护保持工作量，但不确定性正在带来压力。“港口越安静，焦虑感就越高。我们真的不知道这一切何时结束。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，特朗普对港口放缓所带来的影响并未表现出太多同情。早些时候，他表示这是一件“好事，而不是坏事”，因为这意味着中国“对美国制造业的不公平贸易”减少了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法想象我们的政府还能在目前这种环境下再坚持30天，我认为这是不可持续的，消费者也不能忍受下去。”美国太平洋公司首席运营官约瑟夫·格雷戈里奥对美媒说，他不确定在接下来的60到90天里，货架上是否还有足够的商品供人们购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格雷戈里奥表示，公司经营的4个业务板块——卡车运输、设备租赁、维护和货物装卸的业务量都下滑了约30%。他父亲于1990年在加州长滩创办的公司，过去经历过多次经济下行和供应链危机。但这次情况不同，危机是由政府政策造成的。“我们没有料到这种情况，现在处境很艰难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距离洛杉矶港几英里处的水岸物流公司，供应链停滞的现象愈发明显，正常情况下，堆场里应有大约3000个集装箱，不断有新货进出，当前只有1564个集装箱。该公司首席战略官韦斯顿·拉巴尔表示，6万平方英尺的仓库里现在储存着大量钢卷、中国太阳能板和瓶装水，而消费品则明显减少。他对贸易战走向的不确定性感到沮丧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小企业难承其重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“掌权者似乎没人关心小企业。”新罕布什尔州5 Star North公司老板斯科特·安德森说，他的公司与中国制造商合作，生产丙烯马克笔等各类产品，目前只剩5名员工，其中3人已经在找其他工作，预计本月底前会离职，而年初时公司还有12名员工。 “在我看来，现在唯一的选择就是清掉库存，然后关门。”安德森在采访中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一家高端音响设备进口商已通知其中国供应商停止发货，希望特朗普能取消145%的关税。该公司首席执行官表示，如果继续进口这些已在中国工厂堆积的货物，需缴纳的关税将超过100万美元，对这家小企业来说是沉重的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国生产手表、表带和医疗警示饰品的美国公司Think Tank本月初收到一份账单，发现某些商品的关税高达161%，使一笔原价为5649美元的订单增加了8752美元的额外成本。一件两个月前成本还是4美元的商品，现在涨到7.92美元。”她现在正打电话给批发客户，看他们是否愿意接受涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，即使是一些在美国本土制造的小企业也在受影响，因为它们依赖进口材料。在科罗拉多州，Sky View Tents公司使用中国进口面料生产帐篷。如今该公司决定不再为夏季补货而订购新材料，计划将产量从原本的600顶减半至300顶，并因此裁掉了5人生产团队中的1人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体报道指出，相比大型企业，小企业面对新一轮关税政策时可采取的应对手段有限。它们大多只与一两家工厂或供应商合作，难以迅速将生产转移至关税较低的国家。这些企业利润微薄、现金储备有限、人手稀少，更容易在贸易战和其他经济冲击中受到打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商会4月曾呼吁特朗普政府对所有小型进口商给予自动关税豁免，商会指出：“小企业没有能力承受大幅上升的关税，也没有资源迅速调整供应链。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国倡议组织“小企业联盟”（SBA）发言人凯特琳·奥迪亚表示，该机构已支持一项两党计划，旨在将小型制造商的SBA贷款额度提高一倍。未来几周内，SBA将推出新计划，帮助小企业与美国制造商、加工商和供应商建立联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，特朗普在近日的一次电视采访中否认了小企业需要救助的说法，称“他们不需要援助。如果你在美国生产商品，将赚很多钱。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 04:31:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747016309723_1RdwaB_1747016309907.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802364</guid></item><item><title>来伊份：已下架涉事批次蜜枣粽产品，消费者可获额外补偿，取得实物后进一步分析</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802612</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;零食品牌来伊份回应“粽子中吃出疑似创可贴”一事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月12日早间，上海来伊份股份有限公司（来伊份，603777.SH）发布关于媒体报道的说明公告指出，公司在关注到舆情的第一时间已启动全链路调查程序，并积极与相关消费者沟通，确保消费者的健康与权益得到保障。同时，公司已全面下架本批次蜜枣粽产品，消费者可选择就近门店进行退换货，并可得到相同金额的额外补偿。公司将对相关问题进行全面调查，后续调查结果会及时向广大消费者公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，5月10日，有江苏的消费者发视频称，在来伊份的粽子中吃出疑似带血创可贴的异物，并要求来伊份官方给一个明确的回应。该消费者在视频中表示，给小孩喂粽子，在里面发现了异物，“（为）创可贴……这个地方明显是血”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月12日凌晨，来伊份官网发布关于蜜枣粽异物的情况说明指出，粽子的加工过程中，每道工序均设有专岗、专职检验人员。对于生产中员工使用创可贴的管理，工厂设有专人专岗对车间人员检查伤口异常情况，如发现伤口明确规定不得参与裹粽等与食品直接接触的相关环节，其余非直接接触环节如需要会有专岗人员发放工厂专用的蓝色金属材质创可贴同时佩戴专用一次性蓝色食品级手套作业，专用创可贴可通过金属探测有效识别，避免管理的漏洞，并在当班生产结束后统一回收做好记录，同时确保可追溯。针对此次消费者陈述的异物，公司工作人员看到产品、但还没拿到实物，会在取得实物后，作进一步分析判断，并查明原因，如确为生产过程控制问题，将再追究相关责任人责任，不断提升食品安全管理水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2227527" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747022634280_dmhjtt_1747022637551.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348201958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源于官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来伊份还在前述公告中指出，未来，公司将进一步加强供应商生产、产品运输、销售各项环节的食品安全管理，从源头上严防、严控、严管，确保食品安全各项措施有效执行，为消费者提供更高质量的产品和服务。公司相关信息以公司公告及公司官网声明为准，敬请广大投资者注意风险，理性投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来伊份（603777）作为“主板零食第一股”，于1999年创立于上海，截至目前全国门店数3000家，旗下经营的零食品类近千款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着零食行业竞争激烈，来伊份业绩持续承压。据近期公布的业绩数据显示，来伊份今年一季度实现营收10.48亿元，同比减少1.23%；归母净利润1243.57万元，同比减少79.97%。去年来伊份营业收入33.7亿元，同比减少15.25%；归母净亏损7526.76万元，上年同期净利润5704.54万元，由盈转亏。营业收入变动主要系公司部分区域门店收入下降且对部分低效门店进行调整，导致直营收入受影响同比下降，当期收入有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来伊份在年报中表示，报告期内，公司主动顺应行业趋势，积极响应政策导向，适时进行战略优化，但由于部分城市消费降级趋势明显及行业激烈竞争的加剧，仍对公司的市场空间和利润空间形成了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，记者根据网络流传出的产品包装看到，前述来伊份蜜枣粽产品委托单位为“上海来伊份股份有限公司”，受委托单位为“浙江五芳斋实业股份有限公司”。或意味着该产品的代工厂，为老字号粽子品牌五芳斋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月12日，记者以投资者身份致电五芳斋（603237.SH）证代部门，电话暂未接通。据媒体报道，五芳斋相关负责人回应称，企业已经关注到相关情况，正在核实中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据五芳斋财报指出，今年一季度实现营收2.43亿元，同比增长17.24%；一季度亏损4523.49万元，亏损同比收窄超三成。2024年实现营收22.51亿元，同比下降14.57%，归母净利润1.42亿元，同比下降14.24%。截至2024年12月31日，五芳斋通过直营、合作经营、加盟、经销等方式建立了476家门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，来伊份一度被誉为零食贴牌鼻祖，不过近年来在持续优化供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来伊份总裁郁瑞芬在2023年上海两会期间接受澎湃新闻记者专访时曾提及，作为一家以经营自主品牌为主的休闲食品全渠道运营商，来伊份强调的就是去中间商品化，所有产品都是品牌与源头直连，供应链闭环路径的顺畅性非常高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据来伊份2024年年报介绍，公司的经营模式为专注于对品牌运营、线下线上全渠道网络建设与协同发展、商品研发、产品质量管控、供应链管理等核心环节的精细化管理。通过和上游原材料供应商、加工厂商、产品研发机构、下游物流服务商、线上第三方平台等密切合作、资源整合，共同建设休闲食品产业生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采购模式方面，从品类规划、新品开发、供应商引进、需求计划、采购计划、商品管理、质量管理、供应商管理考评、商品淘汰等环节，对商品进行全生命周期管理，全方位品质保证。在品类战略规划、新品开发方面，公司依托于大数据分析及多年市场经验，及时推出引领消费潮流，符合消费者需求的新产品，并在完成产品研发、样品试吃品评、质量标准、产品定型等环节后，委托供应商进行生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月12日午间收盘，来伊份（603777.SH）股价报13.21元/股，跌0.23%。五芳斋（603237.SH）股价报21.12元/股，跌1.17%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 04:30:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747023268407_zp5xQi_1747023268506.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802612</guid></item><item><title>铁肩担道义，历史鉴未来——习近平主席对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典取得圆满成功</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text_area" id="text_area"&gt;
			
				&lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2025年5月7日至10日，国家主席习近平应邀对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典。行程结束之际，中共中央政治局委员、外交部长王毅向随行记者介绍此访情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，此访是习近平主席担任国家主席以来第11次到访俄罗斯，也是时隔10年再次出席纪念苏联伟大卫国战争胜利庆典。在百年变局加速演进、国际局势变乱交织背景下，此访回望历史、着眼未来，传承友谊、捍卫正义，取得圆满成功。访问日程丰富、活动紧凑，习近平主席出席近20场双多边活动，共商中俄各领域战略合作大计、共庆世界反法西斯战争胜利80周年、共谱维护国际公平正义新篇，发出了中俄关系坚如磐石、二战胜利成果不容挑战、世界要公道不要霸道的时代强音。国内外舆论高度关注此访，进行了充分深入报道，普遍认为此访进一步巩固中俄新时代全面战略协作伙伴关系，引领世界共同维护战后国际秩序，推动世界多极化和国际政治格局重构，具有重大历史意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、强化战略引领，推动中俄关系稳健前行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，中俄是山水相连的好邻居，百炼成钢的真朋友。两国拥有共同的历史记忆，铸就深厚的传统友谊，秉持相似的价值理念，探索出两大邻国之间的正确相处之道。永久睦邻友好、全面战略协作、互利合作共赢成为两国关系的精神内核。70多年栉风沐雨，中俄关系日益从容自信、稳定坚韧，正处于历史最好时期，树立了新型大国关系的典范。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/11/2025051120122645600.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　元首引领是中俄关系行稳致远的根本保障。习近平主席同普京总统已会晤40多次，建立了深厚互信和诚挚友谊。俄方此次以最高规格礼遇接待习近平主席到访。习近平主席专机进入俄领空后，俄方战机升空护航，政府副总理赴机场迎送。普京总统在克里姆林宫举行隆重欢迎仪式，在总统办公室同习近平主席一对一茶叙，并举行小范围、大范围会谈，就共同关心的问题深入沟通，交流时长近10小时。此访最重要的政治成果是两国元首共同签署关于进一步深化中俄新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明，为下阶段双边关系发展作出新的战略指引。双方重申始终视对方为优先合作伙伴，将共同抵制任何干扰破坏中俄传统友谊和深度互信的图谋，为各自发展振兴助力，为世界提供更多稳定性。习近平主席指出，中俄关系具有清晰历史逻辑、强大内生动力、深厚文明底蕴，不针对第三方，也不受制于第三方。只要中俄保持战略定力，坚持战略协作，任何力量都阻挡不了两国实现各自的发展振兴，阻挡不了中俄世代友好的民心所向，阻挡不了世界多极化和经济全球化的时代潮流。普京总统强调，俄中始终同舟共济、相互支持，两国友谊牢不可破。坚定不移推动俄中关系发展、扩大互利合作是俄方的战略选择。俄中关系不受一时一事影响，不受任何外部干扰。国际舆论普遍认为，习近平主席和普京总统的每次互动都令人瞩目。此访中俄元首将两国关系定位为推动国际社会稳定进步、维护世界秩序的关键力量，再次体现出中俄关系的高水平。试图在中俄之间打楔子只能是一场空想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　务实合作是中俄关系稳定发展的内生动力。中俄是现代化道路上的同行者，中国连续15年保持俄最大贸易伙伴地位，去年双边贸易额逆风创下2448亿美元新高。俄罗斯已成为中国最大能源供应国，两国经济优势互补，合作潜力足，发展空间大。此访期间，双方又签署20多项合作文件，为中俄关系发展注入新的强劲动能。双方一致同意继续做大合作蛋糕，夯实经贸和能源合作基本盘，支持跨境电商、农业、矿产合作，稳步推进核能、航空航天领域大型合作项目，加快拓展科技创新、人工智能等新兴领域合作。双方签署新版投资保护协定，为高水平经贸合作完善制度安排，有力对冲了保护主义逆流。特别值得一提的是，正在进行的“中俄文化年”精彩纷呈，“中国热”在俄罗斯各地持续升温，双方合拍的电影《红丝绸》广受好评，两国革命者并肩战斗的故事感动了大批观众。双方一致同意继续加强教育、青年、媒体、电影等领域合作，不断增进两国人民相知相亲，让中俄友好世代相传。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/11/2025051120135733668.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面战略协作是中俄关系的鲜明标识。中俄在世界多极化、经济全球化、国际关系民主化等重大问题上立场高度一致，双方就此保持密切沟通协调。此访期间，双方发表关于全球战略稳定的联合声明，强调不能以牺牲他国安全来保障自身安全，应当摒弃冷战思维和零和博弈，通过平等对话磋商解决各自关切，致力于构建建设性大国关系。两国元首重申将加强在联合国、上海合作组织、金砖国家等多边框架内的协调配合，提升发展中国家在全球治理体系中的话语权，倡导平等有序的世界多极化、普惠包容的经济全球化。两国元首还就乌克兰危机、巴以冲突、亚太局势等问题深入沟通，一致同意推动政治解决各类热点问题。习近平主席指出，在乌克兰危机问题上，中方欢迎一切有利于和平的努力。中方倡导共同、综合、合作、可持续的全球安全观，认为要重视各国合理安全关切，消除产生危机的根源。普京总统高度赞赏中方在乌克兰危机问题上的客观公正立场，表示愿不设前提开启和谈，希望达成公正、持久的和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，变化是国际格局的常态，不变的是中俄之间的相互信任、相互支持。只要中俄两个大国肩并肩站在一起、背靠背紧密协作，国际秩序就乱不了，世界公理就倒不了，强权政治就得逞不了。任凭国际风云变幻，中俄都将在两国元首战略引领下从容前行，推动两国关系向更广领域、更深层次发展，以中俄关系的稳定性应对当今世界面临的各种挑战，为两国人民创造更多福祉，为人类进步事业作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、守护历史记忆，捍卫二战胜利成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，军国主义和法西斯主义势力发动的第二次世界大战给人类造成空前浩劫。80年前，中俄两国同全世界进步力量一道，同仇敌忾、前赴后继，不畏强暴、英勇奋战，付出了巨大民族牺牲，取得了正义战胜邪恶、光明战胜黑暗的伟大胜利，用鲜血和生命奠定了战后国际秩序的基石。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/11/2025051120124364634.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席再次出席“5·9”胜利日庆典，就是要同各国一道，重温这段峥嵘岁月，弘扬正确二战史观，共同捍卫战后国际秩序。普京总统把习近平主席作为庆典最尊贵的客人。两国元首在红场并肩观看盛大阅兵式，共同向无名烈士墓献花，以最隆重的仪式向浴血奋战的先烈表达崇高敬意。中国人民解放军三军仪仗队方队以严整军容、挺拔英姿再次参加红场阅兵，展现了中国军人捍卫和平的钢铁意志。习近平主席指出，中国、苏联分别作为第二次世界大战的亚洲和欧洲主战场，是抗击日本军国主义和德国纳粹主义的中流砥柱，为世界反法西斯战争胜利作出决定性贡献。一切歪曲二战历史真相、否定二战胜利成果、抹黑中俄历史功绩的图谋都不会得逞。普京总统表示，在中国共产党坚强领导下，中国人民英勇奋战，取得了抗日战争的伟大胜利，为开辟人类共同的未来作出重大贡献。俄中两国在艰苦战争岁月中相互支持，结下深厚友谊，为双边关系奠定坚实基础。双方要共同反对篡改历史的企图，维护正确历史叙事，维护联合国权威和国际公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，80年前，在二战胜利的基础上，中俄同反法西斯同盟重要成员一道，共商成立联合国，共同制定联合国宪章，开启了各国共建和平、共谋发展的历史篇章。以联合国为核心的国际体系是二战胜利成果的集中体现，支撑着世界的稳定与繁荣，确保了总体和平的基本格局，推动了人类文明长足进步。80年后的今天，联合国遭遇前所未有的冲击。个别国家大搞本国优先、强权霸凌，企图以单边主义取代多边主义，以所谓自定规则取代战后国际秩序。习近平主席掷地有声地指出，国际形势越是变乱交织，越要坚持和维护联合国权威。作为国际社会的稳定、积极、进步力量，中俄两国要继续坚定站在一起，坚决维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序。普京总统表示，加征高关税违背常理，也不合法，只会反噬自身。愿同中方共同反对单边主义，反对集团对抗，维护国际社会共同利益。中俄再次发表关于进一步加强合作维护国际法权威的联合声明，强调全面遵守联合国宪章及国际法基本原则，反对滥施单边制裁和“长臂管辖”，彰显了两国作为联合国安理会常任理事国的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/11/2025051120160296406.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，今年秋天，中国也将隆重纪念中国人民抗日战争胜利80周年，彰显中华民族为世界反法西斯战争胜利作出的巨大贡献，携手爱好和平的国家和人民，一同铭记历史、缅怀先烈、珍视和平、开创未来。回望这段历史，尤其不能忘记的是，台湾回归中国正是二战的胜利成果，是战后国际秩序重要组成部分。习近平主席指出，《开罗宣言》、《波茨坦公告》等一系列具有国际法效力的文件都确认了中国对台湾的主权，其历史和法理事实不容置疑，联合国大会第2758号决议的权威性不容挑战。无论台湾岛内形势如何变化，无论外部势力如何捣乱，中国终将统一、也必将统一的历史大势不可阻挡。普京总统强调，俄方坚定奉行一个中国原则，在台湾问题上始终支持中方立场。塞尔维亚、古巴、委内瑞拉、斯洛伐克等多国领导人均表示坚定恪守一个中国政策，认为台湾是中国领土不可分割的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，二战的沉痛教训殷鉴不远，唯我独尊的霸权主义和弱肉强食的丛林法则决不能死灰复燃。全世界珍爱和平的人民必须牢记用鲜血和生命书写的历史，坚定捍卫二战胜利成果，坚守真正的多边主义，坚持共商共建共享的全球治理观，携手为人类争取更加光明的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、践行大国担当，凝聚最广泛国际共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，当今世界，和平赤字、发展赤字、治理赤字有增无减，冷战思维、强权政治、霸权扩张卷土重来。各国处境不同、外交政策各异，但有一点是一致的，就是都认为应该坚持多边主义、反对单边行径，都支持自由贸易、反对保护主义，都不希望退回到“强权即公理”的黑暗世界。国际社会更加看重中国的地位和影响，期待中国在动荡世界中挺膺担当，发挥稳定和建设性作用。此访期间，习近平主席广泛接触出席庆典的各国政要，同来自三个大洲的多位国家领导人举行双边会晤，就坚定相互支持、捍卫多边主义、抵制强权霸道凝聚起广泛共识。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/11/2025051120131077675.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，缅甸曼德勒强烈地震造成重大人员伤亡和财产损失。作为同甘共苦、守望相助的命运共同体，中国第一时间派出救援力量，提供13批紧急人道主义物资，在安置、赈济、卫生防疫等方面为缅方扶危解难。习近平主席同缅甸领导人敏昂莱举行会晤时，表示愿继续提供帮助，支持缅人民重建家园。缅方深表感谢，表示中方最早对缅提供援助并率先帮助缅救灾，体现了对缅甸的胞波情谊和患难真情，缅甸人民将永远铭记。习近平主席强调，中方支持缅甸走符合本国国情的发展道路，维护主权独立、领土完整、国家稳定，稳妥推进国内政治议程。缅方表示致力于推进两国合作，将全力确保中方在缅项目和人员安全。双方一致同意继续践行和平共处五项原则、弘扬万隆精神，推动中缅命运共同体建设走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/11/2025051120142287055.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉美和加勒比国家近年来饱受单边制裁、霸权欺凌之苦，经济发展和人民生活受到严重影响。习近平主席分别会见古巴国家主席迪亚斯-卡内尔、委内瑞拉总统马杜罗，重申中方坚定支持两国维护国家主权和民族尊严，坚定支持两国人民反对外部干涉。习近平主席指出，拉美和加勒比国家都是主权独立国家，不是谁家的“后院”。今年是中拉论坛正式运行10周年，中方愿同地区国家一道，加强团结合作，推动中拉命运共同体建设行稳致远。两国领导人感谢中方长期以来为两国维护国家主权、实现经济社会发展提供的无私帮助，高度赞赏习近平主席提出的构建人类命运共同体理念和三大全球倡议，愿同中方一道反对单边主义、保护主义，促进拉中关系发展，维护国际社会共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/11/2025051120152552718.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国和欧盟刚刚纪念建交50周年。今年以来，中欧各领域交流合作全面展开，在践行多边主义、坚持战略自主、维护国际规则等方面的共识进一步深化。在会见塞尔维亚总统武契奇、斯洛伐克总理菲佐时，习近平主席强调，中方愿同欧洲各国顺应开放合作、互利共赢的历史大势，加强战略沟通，推动中欧关系不断向好发展。中欧要坚定奉行多边主义，共同抵制单边霸凌行径，维护经济全球化成果，维护全球自由贸易体制和国际经贸秩序。武契奇总统表示，中国是塞尔维亚最为宝贵的朋友，愿与中国扩大经贸往来，认为中方理念和行动增强了国际社会维护共同利益的勇气和信心。菲佐总理表示健康稳定的欧中关系符合双方共同利益，斯愿意为此继续发挥建设性作用，赞赏中方在乌克兰、中东等问题上采取的正当立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅最后说，此次俄罗斯之行是习近平主席统筹国内国际两个大局，运筹大国关系和外交全局的一次重大行动，也是习近平外交思想的又一成功实践。在单边与多边激烈博弈，维霸与反霸深度较量的关键历史时刻，中国在习近平主席领导下，再次勇立潮头、砥柱中流，坚定不移地站在历史正确一边，站在人类文明进步一边，站在绝大多数国家共同利益一边，更加鲜明地树立起负责任、敢担当、可信赖的大国形象。乱云飞渡，不辍和平之志；惊涛拍岸，高扬合作之帆。我们要更加紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，深刻领悟践行习近平外交思想，坚定不移推动构建人类命运共同体，奋力开创中国特色大国外交更有作为、更善作为的新局面，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业营造更有利的国际环境。&lt;/p&gt;	
			
		&lt;/div&gt;
		
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 04:27:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802708</guid></item><item><title>俄媒记者发布视频：普京观看二战影片时眼圈发红含泪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802593</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747022041173_AMy14S_1747022041370.png" alt="俄媒记者发布视频：普京观看二战影片时眼圈发红含泪"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄媒记者发布视频：普京观看二战影片时眼圈发红含泪&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月11日俄媒记者扎鲁宾发布视频，画面显示俄罗斯总统普京观看二战影片时眼圈发红含泪。俄媒塔斯社透露，普京观看的影片名为《未列入名册》。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 04:02:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747022041173_AMy14S_1747022041370.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802593</guid></item><item><title>深一度｜在亚马尔的天才面前，姆巴佩戴上“帽子”又如何</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802432</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一场4比3，巴萨又一次展现了恐怖的进攻火力，四杀皇马后，不仅本赛季的德比剧情再无更改的可能，双方的7分差距也导致联赛争冠的最后一丝悬念被杀死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役也是两大天才球星的直面，面对“一个年轻的国王”亚马尔，上演帽子戏法的姆巴佩也只能慨叹岁月蹉跎。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747017714305_1n61Zi_1747017790299.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348200675"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴萨一战定乾坤，单赛季完成对皇马四杀的同时，也基本锁定了本赛季的西甲联赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这条防线参加国家德比 本身就是一个错误&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马主席弗洛伦蒂诺此番没有亲临巴塞罗那，一定程度上对快80岁的老爷子是一件好事，否则比赛的前45分钟就可能让他的心脏不堪重负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马赢得了一个再完美不过的开局，前14分钟，姆巴佩就梅开二度，巴萨有些慢热，似乎还沉浸在欧冠出局的失望中，然而，之后的比赛让全世界聚焦此役的球迷发现：国家德比还是熟悉的配方，还是熟悉的味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第18分钟，角球战术中，费兰-托雷斯前点过渡，埋伏在中路的埃里克-加西亚头槌破门，继欧冠半决赛次回合斩获进球后，这位24岁的后卫又一次在逆境中帮助球队追分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这还只是开始，第32、34、45分钟，亚马尔和拉菲尼亚联袂打入3球，半场巴萨就完成了让二追四。如此惨状让皇马主帅安切洛蒂赛后一个劲抱怨：“我们的防守太差了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747020266734_THxTeT_1747020287182.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348201563"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔精彩华丽的兜射，令人拍案叫绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马防线已经不止一次在关键战役中形同虚设，欧冠1/4决赛首回合他们被阿森纳3比0击溃，对阵巴萨更是惨不忍睹，联赛首回合0比4、西班牙超级杯决赛2比5、国王杯决赛2比3……赛后数据显示，本赛季4次对阵巴萨皇马丢掉了16球，场均丢4球，这是国家德比的新纪录，11/12赛季巴萨曾经单赛季对阵皇马打入13球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役的上半时像极了西班牙超级杯决赛的前45分钟，当时皇马在1比0领先的情况下，半场就被追了4球，现在看来，两球领先的皇马还是不保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安切洛蒂指出，球队有5名后卫无法登场，此役皇马后防线排出了巴斯克斯、阿森西奥、楚阿梅尼和弗兰-加西亚的组合，在TA的皇马跟队记者Mario Cortegana眼中，带着这样的防线去参加国家德比本身就是一个错误。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，除了阿森西奥赛季中坐稳主力外，其他几人要么是替补要么是中场球员客串后卫。不具备首发能力的球员往往会带来不必要的丢球。第45分钟，巴斯克斯接回传球明明占据了有利位置，却匪夷所思地被拉菲尼亚断球，直接导致失分，这次失误让皇马从领先2球来到落后2球，球队一下子失去了心气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，皇马的问题不只出在后防线上， 中场争夺也不如人意，在巴萨吹响反攻号角的一刻起，皇马完全被堵在了本方半场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，不到30分钟时间，巴萨就获得了多达8个角球，巴萨的第一个进球也恰恰来源于角球配合。安切洛蒂赛后谈道：“我们的防守糟糕不是因为采用了低位防守，事实上高位防守往往更容易。”他似乎在暗示，现有的人员配置不足以让皇马更主动地去和巴萨正面对抗。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747017767287_RfWspK_1747017790189.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348200674"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巧妇难为无米之炊，安切洛蒂只能接受这样从皇马谢幕的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一定程度上，这半场的溃败就是皇马一个赛季的缩影，后防线伤病满营且没有及时得到补充，重要的位置牵一发而动全身，安切洛蒂也巧妇难为无米之炊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马自2003年（欧冠3比4不敌曼联，罗纳尔多打入3球）以来第一次在有球员上演帽子戏法的同时依然输球，这个赛季就此盖棺定论。向前看，解决防线问题已经刻不容缓。随着安切洛蒂将在赛季末走人，西班牙媒体透露，今夏弗洛伦蒂诺会为新任主帅阿隆索招揽几名有实力的后卫，阿森纳的萨利巴、利物浦的科纳特、莱比锡的卢克巴、伯恩茅斯的赫伊森都在潜在的引援名单上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安切洛蒂赛后也被媒体询问，这是否就是他最后一场国家德比，安切洛蒂没有正面回答，他已经为皇马执教了350场比赛，过去为这家俱乐部带来了15座冠军奖杯，但属于他的皇马时代终究要迎来落幕的一天，这个赛季未能从弗洛伦蒂诺那里得到足够的支持就是一个信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;除了后防线和主教练外，锋线上的罗德里戈今夏也可能另寻去处。目前包括曼城在内的一些欧洲豪门都对这位巴西边锋颇感兴趣，一个令人失望的赛季之后，上赛季还坐拥联赛和欧冠两大锦标的皇马不得不迎来一次相当规模的重建。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747017554643_rbdck1_1747017790309.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348200678"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔让人看不到他的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚马尔的上限在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得不说，巴萨的防线也并不靠谱，此役库巴西和马丁内斯都出现了巨大失误，直接导致丢球，但亚马尔用行动证明，只要他出场，巴萨的进攻就不会熄火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第32分钟一脚世界波打入死角，为球队扳平比分；3比2时又为拉菲尼亚送出妙传，可惜后者头球顶偏；下半时又两次为拉菲尼亚送出保姆式的助攻，无奈后者两次射门都失之交臂，否则巴萨将更早地杀死比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后拉菲尼亚因为梅开二度被评选为当场最佳，但巴西人自己都坦言：“我错过了三个不能错过的机会，我踢得不好，不配获得这个奖项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平心而论，这个赛季拉菲尼亚的表现着实超乎想象，截至目前，他各项赛事参与56球（34球22助攻），与利物浦前锋萨拉赫并列五大联赛参与进球最多的球员。对阵皇马，拉菲尼亚4场比赛参与7球（5球2助攻），本世纪，此前只有梅西单赛季对阵皇马参与进球更多（2011/12赛季参与8球），欧冠中，拉菲尼亚还以直接参与21球，追平了C罗保持的纪录，并且基本锁定欧冠金靴（13球）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747017634474_GTbtCN_1747017790303.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348200676"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉菲尼亚恐怖的数据背后，亚马尔才是“提刀”的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过明眼人也都能看出，拉菲尼亚的爆发背后，除了主教练弗里克的运筹帷幄外，亚马尔厥功至伟。作为巴萨的主要进攻发起点，他很好地吸引了防守火力，经常通过巧妙地转移球找到后点的拉菲尼亚，帮助队友进球，可以毫不夸张地说，拉菲尼亚拥有更好的数据，但亚马尔才是这支巴萨进攻中真正的大腿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倘若运气好一点（对阵国米的两回合欧冠半决赛3次打中门柱），亚马尔现在已经扛着巴萨进入到欧冠决赛了。此役皇马后卫楚阿梅尼的禁区内手球（最终裁判选择无视），亚马尔也是进攻的策动者，当时他在禁区左侧完全戏耍了对位的后卫，将球送到了门前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从进攻方式看，亚马尔既能形成一对一突破，又能打出精彩绝伦的射门，还能不断为队友制造杀机，在复杂的环境中，这个17岁的小伙子仿佛总能找到最优选，本赛季各项赛事，亚马尔出场52次，为巴萨打进16球、助攻21次。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后的采访中，媒体也询问了弗里克关于亚马尔的问题，“他还是个孩子，还有很多东西要学，但他在场上承担着重任，您如何评价和亚马尔共事的体验？”面对这样的提问，弗里克言简意赅：“相信我，他不是个孩子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他用进球把我们拉了回来，他对自己的能力有信心，也踢得很聪明，在17岁的年纪能够做到这一切，他处在一个非常高的水准上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，整个赛季，外界都在讨论亚马尔有多么惊艳，他的天赋以及比赛中处理球的合理性让你看不到他的极限在哪里？如果要说亚马尔哪里还像个孩子，赛后他在社媒上调皮地写道：我又进球了，快来给这条点个赞吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎第一时间，拉什福德留了言：年轻的国王。这句话代表了大多数人的心声，如今亚马尔表现出的能力已经配得上金球奖的有力竞争者，假以时日，他也有望去冲击下一个球王。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747017581464_QpHRmE_1747017790287.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348200677"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;空砍3球，姆巴佩有苦说不出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马输了！ 姆巴佩没输？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场失利之后，姆巴佩或许是皇马队中唯一可以昂着头离开球场的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国“超跑”此役展现了绝佳的状态，开场仅仅3分钟就利用库巴西的失误制造了点球，并稳稳罚中；第14分钟，他又接维尼修斯妙传，单刀破门；即便在全队处于被动的情况下，下半时还是姆巴佩为皇马追回一球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;帽子戏法！姆巴佩成为了本世纪国家德比第三位单场打进3球的球员，此前两位都来自巴萨阵营，分别是梅西（2次）和苏亚雷斯（1次），皇马方面上一次在国家德比戴帽的球员还要追溯到1995年的萨莫拉诺。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮过后，&lt;strong&gt;姆巴佩本赛季西甲出场31次已经斩获27球，经此一役超越了打进25球的莱万来到射手榜榜首，放眼历史，他也超越了C罗和萨莫拉诺（26球），与迪斯蒂法诺并列成为皇马队史首个赛季进球最多的人，考虑到联赛还有3轮，赛季结束姆巴佩大概率会在这一数据统计榜上独占鳌头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从赛季开局阶段的水土不服到之后的渐入佳境，即便踢过去并不熟悉的中锋位置，姆巴佩依然彰显了自己的硬实力，尤其进入到赛季后半程，他更是全队最为仰仗的那个人，&lt;strong&gt;单以2025年的数据进行统计，姆巴佩各项赛事打入25球（上半年只打入14球），与巴黎前锋登贝莱并列五大联赛这一阶段进球最多的球员。&lt;/strong&gt;无独有偶，在今天凌晨揭晓的法国职业球员协会的最佳海外（效力海外的法国球员）球员评选中，姆巴佩当选最佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姆巴佩用自己的表现证明了他当下皇马的头号核心，值得一提的是，在姆巴佩加盟初期，维尼修斯多少有些要PK头牌的意思，但随着赛季的深入，姆巴佩呈现出了更高的稳定性以及打硬仗的能力，现在维尼修斯似乎逐渐开始接受为姆巴佩做僚机的角色，此役第一个传球属于神来之笔，第二球在自己可以打门的情况下，维尼修斯还是选择了传球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前你很难定论下个赛季的皇马锋线配置会是什么样子，但可以预见，无论谁来到皇马，这里的带头大哥只会是姆巴佩。想来姆巴佩着实不走运，在巴黎蹉跎了岁月，来到皇马遇上的却是“换届期”，弗洛伦蒂诺没有给主教练足够的支持，姆巴佩也间接成为了受害者，纵然视进球如草芥，一个赛季还是四大皆空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最让人尴尬的是，一旦巴黎最终赢得欧冠冠军，他的国家队以及在巴黎俱乐部的小老弟登贝莱极有可能拿到金球奖， 姆巴佩没有输？姆巴佩似乎还是输了！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 03:30:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747018030182_wJDdsS_1747018030405.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802432</guid></item><item><title>全球前瞻｜特朗普访问中东三国，印巴军方将于12日再次对话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802360</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周5月12日至5月18日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，外交部发言人5月11日宣布：经中拉双方共同商定，中国－拉美和加勒比国家共同体论坛第四届部长级会议将于5月13日在北京举行。国家主席习近平将出席会议开幕式并发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间5月10日，印度外交秘书唐勇胜在新闻发布会上宣布，印巴两国军事行动总指挥将于12日再次进行对话。此外，巴基斯坦外交部长达尔10日在接受当地媒体采访时表示，印巴双方军事热线联系已经启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网援引美国政治新闻网（Politico）报道，白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特当地时间4月22日在白宫新闻发布会上表示，美国总统特朗普将于5月13日至16日访问沙特阿拉伯、卡塔尔和阿联酋这三个中东国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，5月12日，菲律宾中期选举正式开始。本次选举将选出包括半数参议员、全部众议员以及地方官员在内的逾18000个席位。此次菲律宾登记选民超过6800万，选举投票从12日凌晨5时开始，将持续到19时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中拉论坛第四届部长级会议本周举行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，外交部发言人5月11日宣布：经中拉双方共同商定，中国－拉美和加勒比国家共同体论坛第四届部长级会议将于5月13日在北京举行。国家主席习近平将出席会议开幕式并发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局委员、外交部长王毅将主持会议。拉共体成员国外长或代表、有关区域性国际组织负责人将出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据外交部网站消息，5月11日，外交部部长助理苗得雨向中外媒体介绍会议有关情况。他表示，本次部长级会议主题为“共商发展振兴 共建中拉命运共同体”。习近平主席将出席会议开幕式并发表重要讲话。会议将通过多份成果文件，涉及双方在科技创新、经贸投资、人工智能、金融、基础设施、农业粮食、工业和信息化、能源矿产以及共建“一带一路”等领域合作具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年7月，习近平主席同拉美和加勒比国家领导人共同宣布设立中拉论坛。2015年1月，中拉论坛首届部长级会议在北京成功举行，标志着中拉论坛正式启动。十年来，中拉论坛已成为增进中拉政治互信、加强发展战略对接、促进民心相通的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林剑此前介绍，当前，世界之变、历史之变、时代之变正以前所未有的方式展开，全球不确定、不稳定、不可预测性因素明显增多。在此背景下召开中拉论坛第四届部长级会议，将为中拉双方共商发展大计提供重要契机，增强“全球南方”团结自强的时代强音，也将为世界注入更多稳定性和正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普访问中东三国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网援引美国政治新闻网（Politico）报道，白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特当地时间22日在白宫新闻发布会上表示，美国总统特朗普将于5月13日至16日访问沙特阿拉伯、卡塔尔和阿联酋这三个中东国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，近几个月来，沙特阿拉伯、卡塔尔和阿联酋向特朗普政府提供了外交支持，包括就俄乌冲突和加沙地带持续冲突协助举行停火谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《参考消息》报道，特朗普将会晤卡塔尔埃米尔塔米姆和阿联酋总统穆罕默德。另有报道称，他还将与海湾阿拉伯国家合作委员会举行峰会。莱维特9日就特朗普此次中东之行强调说：“美国与中东的黄金时代即将到来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社报道，观察人士预计特朗普此行会收获大量经济合同，此外，地缘政治尤其是加沙局势以及伊朗核问题也将是特朗普此行无法回避的议题。路透社此前报道称，特朗普计划在访问期间宣布一项对沙特价值超过1000亿美元的军售方案。他还将借此次访问巩固沙特对美投资计划，此前沙特已承诺向美国投资1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据彭博社当地时间5月2日报道，美国批准向沙特阿拉伯出售价值约35亿美元的武器。美国国务院表示已就这项军售计划告知国会，内容包括向沙特出售1000枚和50枚制导导弹，以及相应的后勤和项目支持。在批准这笔军售时，美方称沙特阿拉伯是“一个为海湾地区政治稳定和经济发展做出贡献的伙伴国家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社称，华盛顿意在通过此次军售强化与这一关键伙伴的关系，并进一步向伊朗施压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，就在特朗普中东之行的前几日，伊朗和美国关于核问题的第四轮谈判已于当地时间11日在阿曼首都举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国现代国际关系研究院中东所副所长秦天认为，美国希望借此次中东之行取得成果，以彰显其外交政绩。因此，美国显然希望伊核谈判能够取得进展，即便无法达成实质性成果，也绝不希望谈判在特朗普访问中东期间破裂。而沙特、阿联酋等海湾国家，同样不希望美伊之间爆发战争与冲突，更期望伊核谈判能够取得积极成果，以维护地区和平。这种共同的诉求，为美国与伊朗通过海湾国家进行信息交换、开展外交互动提供了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印巴军方将于12日再次对话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间5月10日，印度外交秘书唐勇胜在新闻发布会上宣布，印巴两国军事行动总指挥将于12日再次进行对话。唐勇胜当天宣布，巴基斯坦军事行动总指挥于10日15时35分致电印度军事行动总指挥，双方达成一致，自印度标准时间17时起，双方将停止陆、海、空一切交火和军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日稍早时，巴基斯坦副总理兼外长达尔表示，巴基斯坦和印度已同意立即停火。巴基斯坦外交部长达尔在接受当地媒体采访时也表示，印巴双方军事热线联系已经启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，双方宣布停火后不久，印控克什米尔地区再次传出爆炸声。据央视新闻报道，消息称，巴基斯坦防空系统在白沙瓦机场附近击落一架印度无人机，印度防空部队也对巴基斯坦无人机进行了拦截。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日夜间，印度外交部举行新闻发布会，唐勇胜表示，过去几个小时巴基斯坦违反停火协议，印度军队正在对巴基斯坦此次入侵边境的行为予以回应，此次入侵行为应受谴责，巴基斯坦应承担相应责任，并立即停止相关行为。印度武装部队正密切关注局势，并已接到指示，严厉打击任何再次侵犯边境的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，巴基斯坦新闻与广播部长塔拉尔在接受媒体采访时表示，巴基斯坦没有违反任何停火协议，印度媒体的所有此类报道都是毫无根据的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;菲律宾举行中期选举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，5月12日，菲律宾中期选举正式开始。本次选举将选出包括半数参议员、全部众议员以及地方官员在内的逾18000个席位。此次菲律宾登记选民超过6800万，选举投票从12日凌晨5时开始，将持续到19时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚《星洲日报》称，中期选举被视为是2028年总统大选的前哨战，就目前形势看来，热门总统人选可能来自马科斯家族或是杜特尔特家族，因此这两个家族将在中期选举全力拼搏，为3年后的总统大选创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本《日经亚洲评论》引述专家分析认为，中期选举最终将成为杜特尔特和马科斯这两个主要政治家族的“代理战场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马科斯的六年任期于2022年开始，如果在任期过半时失去目前在众议院的多数席位，那么他的总统任期后半段将举步维艰，而杜特尔特家族将从中受益。民调机构“亚洲脉动”4月16日发布的民调结果显示，全菲律宾2400名受访者中，仅25%对小马可斯的表现感到满意。今年4月，前总统杜特尔特被逮捕和移交国际刑事法院一事，扭转了舆论形势。《海峡时报》引述分析指出，此事激起了杜特尔特阵营竞选的积极势头，让马科斯阵营意识到，他们无法承受与杜特尔特家族的紧张关系升级。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 03:05:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747015947059_ht6Q5r_1747015947267.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802360</guid></item><item><title>全球医药股普跌，A股创新药板块下挫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802325</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月12日，A股创新药板块盘初下跌明显，迈威生物盘中最高跌超16%，舒泰神最高跌超10%，百济神州最高跌超9%，恒瑞医药最高跌超4%，截至发稿，百利天恒、信立泰、博瑞医药、泽璟制药等下跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H股方面，歌礼制药、和铂医药跌超8%，百济神州跌超5%，昭衍新药、石药集团、信达生物、中国生物制药等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，5月12日，日本医药股也大幅下跌，中外制药跌超6%，第一三共跌超5%，武田制药跌近5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，多家财经媒体报道，当地时间5月11日晚间，美国总统特朗普在社交平台上表示，他将在当地时间12日上午9点在白宫签署一项行政令，预计美国的处方药和药品价格将下降30%至80%。外界尚不清楚，这一表态将如何落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗战略咨询公司Latitude Health创始人赵衡表示，行政令虽然看上去影响很大，但美国法律禁止政府和药企直接谈判，只有通胀削减法案（IRA）开了一个口子，但每年规定谈判的药品数量，今年只有15个。IRA还规定，药价涨幅超过通胀的部分，药企必须将超出部分作为罚款缴纳给政府。但目前来看，没有其他政策工具可以实施降价的举措，因为美国药价谈判都是由PBM（药品福利管理公司）来进行的，而不是政府，因此政策工具的缺乏对其政策实施会有影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 02:48:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747018830219_xDpjbp_1747018830396.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802325</guid></item><item><title>今起公开发售，宁德时代将于5月20日在港股上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802423</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月12日，宁德时代披露发行阶段董事会公告及刊登注册招股书，宣布正式启动国际配售簿记，预计于5月20日在香港联交所主板挂牌并开始上市交易。按发行价格上限每股263.00港元计算，本次港股IPO发行规模预计40-50亿美元，将成为近年来港股市场规模最大的IPO项目之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，此次港股IPO的发行价格区间上限为每股263.00港元，基本为5月8日的A股收盘价，实现接近A股价格的高位定价。此次港股IPO共计划发行1.18亿股股份，另设发售量调整权及超额配股权，若该两项权利均获全额行使，按每股263.00港元的发行价格上限计算，预计募资总额为40-50亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次发行已吸引包括能源巨头、主权财富基金和顶级市场化机构在内阵容豪华的基石投资者最高203.71亿港元（按发行价格上限每股263.00港元计算）认购。据披露，参与本次基石认购的投资者包括中石化、KIA（科威特投资局）、高瓴资本、高毅资产、UBS（瑞银）资管、Oaktree（橡树资本）、Mirae（未来资产）、RBC（加拿大皇家银行）、太保、泰康、博裕、景林等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次募资所得的90%将投向匈牙利项目第一期及第二期建设，进一步提升本地化供应能力，巩固宁德时代在新能源领域的全球领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代于2月11日正式向港交所递交A1申请文件，3月25日获中国证监会境外发行上市备案通知书，创近年境外发行备案最快纪录。按照5月20日上市计算，宁德时代从申报到上市仅3月余。在当前环境下，宁德时代仍实现接近A股价格的高位定价、超200亿港元的基石投资者认购，及在极短时间内完成上市流程，体现全球投资者对于宁德时代及全球新能源产业的价值认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，2024年宁德时代实现营业收入3620.13亿人民币，实现归属于母公司股东的净利润507.45亿元，同比增长15.01%；2025年第一季度公司实现营业收入847.05亿人民币，实现归母净利润139.63亿元，同比增长32.85%，综合毛利率达24.4%，环比持续攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公司在回购、分红等维度也积极回馈股东，自上市以来累计现金分红近600亿元，2023年和2024年连续两年分红率达50%。同时，2025年4月启动最高80亿元的股份回购计划，截至4月30日已高效回购15.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 02:42:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747017199853_ts5eWc_1747017200066.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802423</guid></item><item><title>尹锡悦涉嫌发动内乱案举行第三次庭审</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802406</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月12日上午，韩国首尔中央地方法院对前总统尹锡悦涉嫌发动内乱案举行第三次庭审。尹锡悦当天上午抵达首尔中央地方法院，出席庭审。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2226724" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/67e29e53-cb84-43b8-9016-103f9cec354c.jpg" data-imageid="348200508"&gt;&lt;p&gt;与前两次庭审不同的是，尹锡悦搭乘的车辆这次未被允许直接驶入法院地下停车场。尹锡悦依照正常程序从法院入口进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次庭审于当地时间10时15分开庭。按照首尔中央地方法院的安排，在当天的庭审中，特战司令部参谋长朴正焕（音）和首都防卫司令副官吴尚培（音）将作为证人接受控辩双方的问询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前两次庭审，尹锡悦否认指控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月14日、4月21日的前两次庭审中，尹锡悦本人出席庭审，否认检方指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月26日，韩国检察厅紧急戒严特别调查本部以“涉嫌发动内乱”拘留起诉尹锡悦。尹锡悦成为韩国宪政史上首位被起诉的现任总统。4月4日，韩国宪法法院宣布通过对尹锡悦的弹劾，尹锡悦即刻被罢免总统职务。据韩国媒体此前报道，如果发动内乱罪名成立，尹锡悦可能面临终身监禁，甚至死刑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 02:33:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747016814358_6d1aSe_1747016814477.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802406</guid></item><item><title>泽连斯基喊话普京：5月15日，咱俩在土耳其见一面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802392</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747016386230_e1mrSA_1747016386502.png" alt="泽连斯基喊话普京：5月15日，咱俩在土耳其见一面"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:27&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基喊话普京：5月15日，咱俩在土耳其见一面&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间5月11日，乌克兰总统泽连斯基表示，乌方期待12日起乌俄实现停火，他将于5月15日在土耳其等候俄罗斯总统普京前往会谈。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 02:31:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747016386230_e1mrSA_1747016386502.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802392</guid></item><item><title>尹锡悦涉内乱罪第三次庭审，法院不准其再走地下通道进入法庭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802291</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747014622996_FSaheE_1747014623158.png" alt="尹锡悦涉内乱罪第三次庭审，法院不准其再走地下通道进入法庭"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;尹锡悦涉内乱罪第三次庭审，法院不准其再走地下通道进入法庭&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月12日，韩国前总统尹锡悦涉内乱罪举行第三次庭审。与前两次庭审不同的是，尹锡悦搭乘的车辆这次未被允许直接驶入法院地下停车场。尹锡悦依照正常程序从法院入口进入。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 02:23:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747014622996_FSaheE_1747014623158.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802291</guid></item><item><title>《单身情歌》制作人韩贤光去世，林志炫发文悼念</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802340</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月12日，中国台湾音乐人韩贤光家属发布讣告称，韩贤光于5月12日凌晨在上海病逝，享年67岁。据悉，5月8日，韩贤光在上海打羽毛球时突然昏倒，心脏骤停送医抢救。 ​&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747015672940_BSCi7N_1747015688481.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348200105"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;家属讣告全文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩贤光是林志炫《单身情歌》的制作人，还曾为李玟、蔡依林、王力宏、伊能静、任贤齐等多位歌手的唱片专辑以及全球演唱会的音乐总监。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林志炫在微博发文悼念：“我的良师益友，韩老师，一路好走。没能盼到您的康复，是我人生中的遗憾。希望您在天上一切安好，您是我人生中的天使。”​​​&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747015459241_dGyiPB_1747015710812.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348200114"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林志炫微博截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 02:17:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747015828791_f4medx_1747015828916.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802340</guid></item><item><title>三个品牌全面整合，蔚来对盈利的焦虑已经写在脸上</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799585</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年5月，蔚来汽车再次成为行业焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家曾以“用户企业”标签突围的新势力，正经历一场从品牌架构到组织基因的深度改革。这场变革的核心，是打破子品牌“独立王国”，加速资源协同。其背后则是创始人李斌对“2025年四季度盈利”目标的背水一战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941601894_S5NKRD_1746941602184.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168016"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月25日，安徽合肥，蔚来汽车电动车生产线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月9日，据媒体报道，蔚来内部公告显示，旗下子品牌乐道与萤火虫被深度整合至蔚来主品牌体系。乐道的产品研发、用户服务、区域销售等核心部门被拆解为一级部门，直接并入蔚来产品设计与研发集群（PD&amp;amp;D）及用户服务与体验集群（UE）。原乐道事业部中的产品体验、项目管理等职能划归李斌直管，而用户服务部门则由新任乐道总裁沈斐负责，向联合创始人秦力洪汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一调整标志着蔚来彻底告别子品牌“独立作战”模式。乐道与萤火虫不再拥有独立的事业部架构，其研发、销售、服务等职能被拆解为蔚来体系内的专业化模块。例如，乐道营销活动策划部和区域销售公司并入UE集群后，将与蔚来共享市场策略与执行资源，而萤火虫事业部划入PD&amp;amp;D集群，则意味着其产品开发将更深度依赖蔚来的技术平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次整合并非孤立事件。5月初，蔚来公司就进行了区域销售体系的重新布局。蔚来天津、大连、杭州等地的区域总经理开始兼任乐道对应区域负责人，偏远地区甚至由蔚来总经理直接接管乐道销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再之前的4月2日，乐道原总裁艾铁成因L60车型销量未达预期主动请辞，其职位由蔚来能源业务负责人沈斐接任。沈斐一手搭建了蔚来全球最大的换电网络，此次跨界掌舵乐道销售，被解读为蔚来试图将能源服务优势转化为子品牌的差异化竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有调整的紧迫性来源于蔚来2025年44万辆销量目标与四季度盈利承诺的双重压力。数据显示，2025年前4个月，蔚来公司整体累计销量为65994辆，按此规律线性发展，不可能完成预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，李斌在内部推行“基本经营单元（CBU）”机制，要求每个部门明确ROI指标，并将高管薪酬与股权激励挂钩，甚至启动组织瘦身。在公司需要“每一分钱都要听到回响”的极端成本控制举措下，蔚来对盈利的焦虑已经写在脸上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析机构认为，蔚来的整合逻辑看似清晰——通过资源共享降低成本，利用多品牌覆盖20万-30万元及10万元以上市场，与主品牌形成价格带互补。萤火虫11.98万元的起售价相比预售价直降3万元，李斌坚称“仍有毛利”，其底气来自供应链共享与欧洲市场溢价策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但矛盾也随之浮现。乐道L60销量疲软暴露出新品牌认知度不足的短板，而销售团队经验欠缺、电池供应瓶颈等问题仍未彻底解决。此前某地区乐道店长还“假传圣旨”，称公司要求每个员工都购买乐道。种种细节体现出其在追求增长过程中对员工素质把控的欠缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更进一步的挑战在于组织整合后的隐性内耗。穆胜咨询公司指出，长期来看，部门合并或领导兼任不解决根本问题。因为，大部门内部依然存在两个职能或业务，依然会有职能或业务的负责人，大部门内部的部门墙依然很难消除——只不过，斗争更加高明了，内耗更加无形了。其强调，最高级的内斗往往采用最朴素的方式展开，而这种最朴素的方式，往往会产生最大的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，蔚来正在与时间赛跑。若整合成功，其多品牌协同效应或为行业提供“降本不降质”的新模板。若失败，则可能陷入规模扩张与资源稀释的恶性循环。李斌将赌注押在了组织效率的质变上。而蔚来，这支横跨造车、能源的潜力股公司能否走出眼下的灰暗时刻，也将影响着相当一批中国汽车人对行业的未来信心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 02:04:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941601894_S5NKRD_1746941602184.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799585</guid></item><item><title>吉利银河星耀8的低定价由用户决定，成为爆款要超越用户期待</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801993</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;长期被“高溢价”标签束缚的中高级轿车市场，迎来了一款起售价仅为11.58万元的“破局者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月9日，新一代豪华中高级电混轿车——吉利银河星耀8以“起步即旗舰”的姿态正式上市，宣告上市限时价11.58万-15.58万元（2025年6月30日前锁单可享）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2225560" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/8d8b4c05-339c-4e38-864b-88451b968d1b.jpg" data-imageid="348196413"&gt;&lt;p&gt;这一定价远低于行业预期，出乎外界意料。吉利汽车销售公司总经理范峻毅在发布会后的专访中直言：“这个价格是由用户决定的。”他表示，吉利在调研中发现，用户认为“触不可及的豪华，不是真豪华”，“他们想要的其实就是‘起步即旗舰’，吉利有能力造出这样高质优价的产品，也希望更多用户选择我们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正是考虑到用户的需求，吉利此次没有强制全系标配千里浩瀚智能安全辅助驾驶系统（支持高速NOA、APA智能泊车），而是同步推出两款售价更低的基础辅助驾驶版型，将选择权交给用户。“所有配置都有成本，我们要考虑真实需求。”范峻毅强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在价格战白热化的当下，吉利银河星耀8想要成为爆款不会只凭借低定价，范峻毅表示：“现在满足用户需求已经不够了，想成为爆款必须超越用户的期待”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，作为吉利银河品牌首款中高级电混轿车，吉利银河星耀8从“安全旗舰、美学旗舰、空间旗舰、性能旗舰、科技旗舰”五大维度，重新定义中高级电混轿车新标准，满足中高级轿车用户“全都要”的需求，推动豪华人人平权。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2225563" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/899266f2-d5fe-436d-9ad5-2c77d146b078.jpg" data-imageid="348196412"&gt;&lt;p&gt;从安全旗舰来看，星耀8采用星甲笼式车身、一体式热成型硼钢门环等技术，并搭载神盾电池安全系统，采用行业首创的“油、电、气隔离设计”、“六横四纵”油电保险舱以及“底部三级阶梯防护”，确保油电共生安全。此外，吉利银河星耀8还配备同级唯一EMA高速紧急转向辅助系统，可在最高120km/h速度下辅助驾驶员进行转向避让，并应用吉利独有的动力冗余专利技术和电池5级冗余算法，真正解决EV受限问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美学旗舰来看，它以原创中式豪华造型设计满足用户的需求，在“一角、一柱、一色”等细节处进行匠心雕琢，6种车色满足多元审美。其中霁海蓝车色灵感源自故宫霁蓝釉梅瓶，55微米清漆层实现光影变幻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它拥有超5米的车身，凭借黄金分割的视觉中心、0.46的轮高比、4.25的轴距轮径比，塑造优雅大气的豪华座驾姿态。其前保采用独到的“中国R角”——40.8的曲率，打造符合中国人“三庭五眼”、“四高三低”审美观的“中国好面相”；最美D柱从“西湖断桥”中汲取灵感，创造0.07自然曲率的过渡和28°的溜背造型，结合地板下探20mm的设计，同时获得同级最大的前后排垂向头部空间和灵动优雅的溜背造型。它还搭载同级唯一VIP电动行政座椅、同级唯一23扬声器车载音响等舒享体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2225558" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/8297f8a1-2b95-4b0d-8b10-a19340b5615c.jpg" data-imageid="348196415"&gt;&lt;p&gt;作为率先具备“5316”（5米级旗舰体量、3升级油耗、1600公里以上续航）硬核实力的中高级轿车，吉利银河星耀8提供雷神超级电混双动力选择。其中，搭载雷神EM-P超级电混的吉利银河星耀8，拥有1.5TD + DHT Evo的混动黄金动力组合，综合扭矩达到605N·m，零百加速时间仅为6.49s。 搭载雷神EM-i超级电混的版型，以仅为55L的油箱，即可达成3.36L的百公里馈电油耗。媒体实测的综合续航里程超过了1600km，开空调的百公里油耗仅为2.9L。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2225559" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/1f46bbe8-86f6-4602-84d2-8b612b3b8424.jpg" data-imageid="348196414"&gt;&lt;p&gt;此外，作为科技旗舰，这款车在智能辅助驾驶驾座舱领域均实现突破。面对用户“大车不好停”的痛点，吉利银河星耀8可实现覆盖断头路车位、极限暗光车位、极窄车位等超300种复杂车位的APA智能泊车辅助，平均泊车用时不到35s，泊车成功率达到99%以上。其Flyme Auto座舱支持AR-HUD与Deepseek大模型语音交互，操作如手机般便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月30日，吉利银河累计销量已超93万辆，有望在5月内实现累计销量达百万。2025年前4个月，吉利银河销量已突破35.6万辆，用范峻毅的话来说：“平均45秒就有一个用户加入银河的大家庭”，今年完成年销百万的目标几成定局。而“起步即旗舰”的吉利银河星耀8，将在吉利银河步入加速发展期的关键时刻，挖掘全新市场增长点，持续拉升吉利银河品牌势能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 02:04:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747008000444_ZRapAD_1747008000637.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801993</guid></item><item><title>何立峰：中方坚定支持多边主义和自由贸易，支持世贸组织在全球经济治理中发挥更大作用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802332</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月11日晚，国务院副总理何立峰在日内瓦会见世界贸易组织总干事伊维拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何立峰表示，以世界贸易组织为核心的多边贸易体制是国际贸易的基石，在全球经济治理中发挥着重要作用。各方应在世界贸易组织框架下通过平等对话解决分歧和争端，共同维护多边主义和自由贸易，促进全球产业链供应链稳定畅通。中国将继续全面深入参与世界贸易组织改革，支持世界贸易组织发挥全球贸易“稳定器”作用，维护发展中成员正当权益，为应对全球共同挑战作出更大贡献。何立峰还应询介绍了中美经贸高层会谈有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊维拉表示，当前全球经济和贸易增长面临严峻挑战，世界贸易组织成员应共同捍卫开放和以规则为基础的多边贸易体制，加强在国际贸易问题上的对话和合作，推动世界贸易组织在促进贸易自由化便利化和实现全球可持续发展上发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 02:03:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747015868324_JbjhY7_1747015868495.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802332</guid></item><item><title>A股三大股指集体高开</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802253</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指5月12日集体高开。其中，沪指涨0.33%报3352.97点，深成指涨0.92%报10220.33点，创指涨1.55%报2042.9点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，CPO、消费电子、固态电池、新能源车、电商、机器人、6G概念股活跃；军工、黄金、反关税、创新药概念股调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共4273只股票上涨，739只股票下跌，平盘有396只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资金方面，央行公开市场开展430亿元7天期逆回购操作，操作利率1.40%。Wind数据显示，今日无逆回购到期，实现净投放430亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两融方面，两市融资余额减少46.22亿元，合计17872.74亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇率方面，人民币对美元中间价报7.2066，调升29个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，据央视新闻，中美经贸高层会谈5月10日至11日在瑞士日内瓦举行。中美经贸中方牵头人、国务院副总理何立峰表示，此次中美经贸高层会谈坦诚、深入、具有建设性，达成重要共识，并取得实质性进展。双方一致同意建立中美经贸磋商机制。中美双方将尽快敲定相关细节，并将于5月12日发布会谈达成的联合声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据证券时报报道，分析师称，这一进展是朝着正确方向迈出的积极一步。“虽然美中贸易协议的细节和框架将是关键，并将在12日上午讨论，但这对市场来说是一个巨大的积极信号，这些瑞士谈判取得的进展甚至超出了乐观派在上周五晚上之前的预期。”Wedbush科技分析师丹·艾夫斯在消息公布后表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息一出，市场集体沸腾。道指期货上涨1%，标普500期货上涨1.2%，纳斯达克期货上涨1.5%。离岸人民币大涨一度接近200点，亚太股市开盘亦全线上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，经贸谈判的进展无疑会给市场带来积极信号。自从美国滥施关税后，金融市场巨震，并引发了消费者对商品减少和价格上涨的担忧。这次谈判的良好势头可能消减市场担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就中期市场而言，中信建投认为，中期内市场延续震荡，风格轮动加速。中期看市场下有支撑，上有压力。货币政策“双降”将夯实信用扩张基础，资本市场工具优化巩固A股指数下沿。出口超预期强劲，抢转口成效凸显，关税博弈占据短期优势。通过“抢转口”策略，中国成功将出口重心转向东盟、欧盟等市场，实现了出口的稳定增长。不过基本面下行预期和资金估值约束将构成市场上沿。市场5月或将复现“避险－消费－成长”轮动脉络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，上周五，市场三大指数集体回调。当前，市场在政策托底与经济修复的双重驱动下呈现韧性特征。尽管成交量短期波动反映资金观望情绪，但企业盈利端呈现改善趋势，一季度全A归母净利同比增速由负转正，自由现金流拐点确立，显示经济内生修复动能逐步增强。展望后市，政策端“降准降息”的效应显现以及中长期资金入市举措将持续优化流动性环境，而消费、投资等内需领域在政策刺激下有望延续回暖态势。在经济数据向好与政策工具箱蓄力的支撑下，市场短期或延续震荡修复格局。中长期看，经济转型升级红利释放、中长期资金入市机制完善及资本市场改革深化，将共同助力A股市场实现中枢抬升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 01:45:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747014783705_ParA7F_1747014783881.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802253</guid></item><item><title>中国经济必将破浪前行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802244</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p&gt; 　　近期，美国滥施关税，在世界经济掀起狂风巨浪，一些西方政客借机搬出“中国经济崩溃论”剧本，试图误导认知。对此，中国经济稳定增长的历史和现实已经给出了最客观的回应，也是对那些试图唱衰中国行为的最有力回击。从历史看，中国经济的抗压能力，总是超出唱衰者的想象。上一轮中美贸易战的结果证明，外部打压和霸凌不仅阻碍不了中国发展的脚步，还会进一步增强中国经济的韧性。从眼前的形势看，今年一季度我国经济开局良好，国内生产总值同比增长5.4%，“五一”假期展现出了人气旺、市面暖、活力足的假日图景，中国经济不仅自身稳，也给变乱交织的世界经济注入了更多信心。主要国际机构对中国经济增长的前景预期仍然比较乐观，相反，关于“美国经济衰退论”的西方舆论纷至沓来，全世界都在担心美国将世界经济带向危机的漩涡。总体看，面对当前局势，中国经济不仅能扛得住巨浪，而且还将破浪前行，更显自信和从容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　透视中国经济底气如磐的背后，是体制优势和民族精神的充分交融，是政府、企业和老百姓的彼此奔赴。从体制优势看，党的领导是事业发展的根本保证，也是赢得本次国际经贸斗争的关键所在。新时代以来，以习近平经济思想为引领，我国深刻把握“两个大局”加速演进和深度互动的理论内涵和实践要求，创新性提出统筹发展和安全，研究部署实施了一批重大战略、重大规划和重大改革，打稳打牢高质量发展基础的同时，也针对潜在的外部冲击下好了先手棋。比如，我们前瞻性部署推进构建新发展格局和发展新质生产力，在战略谋划上走在前，为当前的应对工作赢得了战略主动。从效果看，党中央的高瞻远瞩和提前战略部署，有针对性地加固了中国经济这艘巨轮，增强了乘风破浪持续前行的底气，也提升了现实应对能力。战略先手棋的效果已经开始释放，形成了三个关键性的“增量”利好因素，并与超大规模市场、强大生产能力等我国经济的优势特征相互促进、彼此放大，推动过去数十年一直在努力的经济转型升级步入快车道，持续汇聚高质量发展的澎湃动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是更强的创新动能正在加速释放，让经济转型升级从政策方向转变为普通人能够看得见、有切实感受的发展成果。科技创新关乎国家前途命运，关乎人民福祉。在科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略的引领下，我国不仅涌现出了大量的科技创新成果，而且这些成果正在加速走出实验室，转化为现实的生产力，形成了“从0到1再到100”的完整链条。以DeepSeek为代表的杭州“六小龙”惊艳世界，更可喜的是，杭州“六小龙”绝非个案，在我国的其他城市，也涌现出了很多具有重大产业转化价值的科研成果和产业化项目。2024年，我国知识产权量质齐升，国内发明专利有效量达475.6万件，PCT国际专利、马德里国际商标、海牙体系外观设计申请量均位居世界前列，战略性新兴产业发明专利有效量达134.9万件，同比增长15.7%。在前不久召开的2025中关村论坛年会上，一批“硬核”科技成果集中亮相，更多的技术创新成果正在进入产业、走进生活。今日中国，在全球创新版图中的地位和作用发生了新的变化，既推动了自身的经济转型升级，也成为国际前沿创新的重要参与者和解决全球性问题的重要贡献者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是更优的营商环境正在推动我国经济的不同优势之间产生化学反应，进一步催化和增强经济发展潜能。好的营商环境，不仅是企业成长的土壤，也是应对外部冲击必备的基础性条件。新时代以来，党中央将持续优化营商环境作为提振社会信心、激发市场活力、增强发展后劲的重要抓手，做出了很多重要部署，也取得了重要成效。2016年全国两会期间，习近平总书记提出了构建亲清政商关系的重大命题，着力推动营造良好的政治生态和营商环境。经过近10年的探索，“亲而有度、清而有为”的新型政商关系构建已初见成效，政府和企业的行为更加规范，对提升企业活力和政府效率发挥了重要作用，也为适应未来经济形态特别是新领域新赛道的发展创造了更好的条件。今年4月30日审议通过的民营经济促进法，则是打造市场化、法治化、国际化营商环境的关键一步，对于推进民营经济治理法治化具有里程碑意义。从经济体制改革的历史进程看，该法确认了民营经济的地位、性质和主体权利，以法治之力护航民营经济高质量发展、健康发展，在整个改革开放进程中也具有重要的里程碑意义。同样的，我国高度重视营商环境的国际化，创新性提出“开放也是重要的营商环境”，有序扩大自主开放和单边开放，为国内企业做强做优做大、加快打造国际一流企业创造更为便捷、高效的开放发展环境，也为全球资本、各类人才和创新要素参与中国发展、深耕中国发展提供更为友好包容和充满机遇的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是更大的民意基础加快推动形成全国一盘棋，众志成城打开发展新天地。中国人不惹事但也不怕事！面对外部打压，中华民族总能汇聚起最强大的集体力量，齐心协力、众志成城，为实现中华民族伟大复兴而奋斗。面对当前的外部打压，中国在努力、中国企业在努力、中国人民在努力，上下同欲、众志成城的人民力量快速聚合，为中国经济的韧性、动能提供了重要来源。从经济发展的角度看，新时代企业家精神是推动中国经济高质量发展的强大动力。2021年，企业家精神被列入中国共产党人精神谱系。从实践看，无数的案例已经证明，越是困难，越能彰显和激发起更大的企业家精神，企业家的触角、眼光和信息不会被打压限制。比如，我国多数被美国制裁的企业不仅没有倒，相反其研发投入强度还提高了，实现了诸多很有分量的技术创新突破和发展成就。沧海横流，方显英雄本色，这就是企业家精神的现实张力，也是中国经济韧性的微观基础所系！不管是面对当前的国际经贸斗争，还是面对未来发展中的各种困难挑战，只要我们上下同欲、众志成城，就能把不确定性转变为确定性，把困难和挑战转变为新的发展机遇！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为国家发展改革委宏观经济研究院决策咨询部副主任） &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 01:20:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747014338630_H2BK6t_1747014338846.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802244</guid></item><item><title>外资持续增资扩产，加快布局中国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802241</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：今年以来，跨国公司持续加快布局中国。近期，多家外资企业宣布在中国增资扩产，用实际行动给中国投下信任票。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/11/2025051120402984749.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，这家德资企业宣布投资5亿元，扩建在上海的工厂，助力中国新能源汽车发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济高质量发展，以及新质生产力的加快形成，正为外企在华发展赋予强劲驱动力。在江苏无锡，这家外资企业投资新建的新能源电池项目正式量产出货。最近六年来，他们已经在中国开展了19个新基地的建设和投资。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/11/2025051120375852731.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国市场对外资的“磁吸力”也在持续增强。通过首届进博会进入中国的这家美资企业，如今已经扎根中国，今年将第8次参展，参展面积从最初只有9平方米扩展到300平方米。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/05/11/2025051120375830330.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1—3月，全国新设立外商投资企业12603家，同比增长4.3%，其中，3月份我国实际使用外资金额同比增长13.2%。中国日本商会的调查报告显示，半数以上的受访企业将在2025年“增加”或“保持”对华投资。中国英国商会和中国德国商会调查报告显示，76%的在华英资企业计划维持或增加在华投资，超过一半的德资企业将在未来两年内增加投资。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 01:20:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747013019747_KCTnPa_1747013020036.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802241</guid></item><item><title>基因编辑技术让蜘蛛吐彩丝</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802096</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;德国拜罗伊特大学研究团队首次运用CRISPR-Cas9基因编辑技术改造蜘蛛基因，让蜘蛛吐出了散发红色荧光的丝线。这项成果发表于最近的《德国应用化学》杂志，为开发新型生物材料开辟了新途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蜘蛛丝堪称自然界的“生物钢丝”，不仅具有惊人的抗撕裂性和弹性，还非常轻、可以降解。若能通过基因编辑精准调控蜘蛛产丝过程，有望研制出性能更优异的仿生丝材料，广泛应用于多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CRISPR-Cas9技术能精准定位并剪切特定DNA片段，通过细胞自我修复机制实现基因敲除或插入。在最新研究中，团队调配出含有基因编辑组份和红色荧光蛋白基因序列的注射溶液，将其注入雌蛛未受精的卵细胞后，再与雄蛛进行交配。令人振奋的是，基因编辑后的蜘蛛后代成功吐出了红色荧光丝，这标志着外源基因序列已稳定插入丝蛋白内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;团队首次证实了CRISPR技术能定制化改造蜘蛛丝蛋白。这项突破不仅为提升蜘蛛丝抗拉强度提供了新思路，更打开了功能性丝蛋白开发的新思路。未来，这种“可编程”的蜘蛛丝或将在医疗、军工、环保等领域大放异彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《基因编辑技术让蜘蛛吐彩丝》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 01:14:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747011265036_mrt2Qe_1747011265170.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802096</guid></item><item><title>专访｜日本驻华大使金杉宪治：对美、对华外交必须在保持平衡的基础上稳步推进</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30706041</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今春以来，中日高层互动升温。中共中央政治局委员、外交部长王毅3月成功访日，日本公明党党首齐藤铁夫于4月22日访华，并转交石破茂首相致中国领导人的亲笔信。紧随其后，日本自民党干事长森山裕又将率日中友好议员联盟代表团访华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中日以及区域经贸交流不断深入。3月，在东京举行的第六次中日经济高层对话达成20项重要共识。同月，第13次中日韩经贸部长会议在首尔举行，三国同意在区域及多边框架下合作，并就加快中日韩自贸协定谈判进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，日本驻华大使金杉宪治近日在北京接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）专访，评价目前日中关系“正朝着稳定的方向发展”，各种形式的交流都再次活跃起来。新冠疫情后中国赴日旅行的人数正在稳步回升，而日本人来华的数量并未如预期回升，他希望今后能有更多日本人来中国。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744960152000_THj6fy_1745409351530.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347029882"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本驻华大使金杉宪治接受澎湃新闻专访 本文图片均为澎湃新闻记者 杨文钦 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，谈及国际变局，中日两国当下都面对美国特朗普政府的关税政策。金杉宪治表示，日本正在与美方磋商，前提是要维持和强化以规则为基础的国际经济秩序。同时，中日两国在努力解决双边问题之外，也要思考如何合作，对维持和强化国际经济秩序发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中日交流应双向进行，望更多日本人来华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;大使自2023年12月到任以来，在中国多个省份走访并与各界人士广泛交流，在这过程中您对中国有什么新的认识和发现？同日媒报道中的中国有何不同？您认为当前中日之间在哪些领域的交流与合作态势良好？哪些部分还需要进一步深化和拓宽？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;我来中国已经一年四个月，在此期间16次前往中国各地出差，在各地都受到了热情欢迎，感到非常高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中日关系从整体来看，基于两国领导人达成的共识，双方的交流已重新启动，正朝着稳定的方向发展，特别是包括政府层面的意见交换在内，各种形式的交流都再次活跃了起来。中国赴日旅行的人数正在稳步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本来华旅行的人数尚未恢复到理想水平。日中间的交流应当双向进行，希望今后到访中国的日本人能更多一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;大阪世博会4月13日开幕，您认为这次世博会会给中日交流与合作带来哪些推进作用？据报道，此前日方向台湾方面表示，要求台方明确宣布参加大阪世博会的是民间公司。日本政府是如何妥善处理这一问题的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;中国方面对本次世博会给予了极大的支持与协助。在为期半年的展期中，除了7月11日被定为中国国家馆日之外，中国各省、自治区、直辖市也将分别举办各自的活动周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前世界呈现出分裂局势的情况下，世博会正是一个让人们齐聚一堂，共同思考未来的良机。因此，希望包括中国在内的各方人士都去参观世博会，将其作为一次深入思考与交流的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于媒体的一些报道，我在此不一一置评。关于台湾，日本政府的立场正如1972年《日中联合声明》所述，没有任何变化。据了解，此次世博会中，基于非政府间实务关系的框架下，台资日本法人以民间展馆的形式参与了“Tech World馆”的展示活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744959650000_pPKkmA_1745393826970.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347019563"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者向金杉宪治赠送了上海点心蝴蝶酥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;去年底的第二十届“北京—东京论坛”中日关系舆论调查结果显示，51.8%的中国受访者和58.0%的日本受访者重视对方国家是世界主要经济体和本国重要贸易伙伴。您能否谈谈日本企业在华经营的现状和前景？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;目前在中国有超过1万家日资企业，在3万多个场所开展经营活动。中国是一个竞争极为激烈的市场，不少企业面临各种困难和挑战。尽管如此，许多日资企业持强烈的信念，认为如果不能在中国市场中脱颖而出，就难以在全球竞争中立足。他们正是坚持这种想法，持续在中国开展业务。此外，也有一些日企正在与中国企业合作，共同开拓第三方国家的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您认为中日经济领域合作未来的新增长点是什么领域？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;两国领导层曾多次提到双方可以开展合作的领域，尤其是在环境、新能源、防灾减灾等方面，有很大合作潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本和中国都面临少子老龄化这一共同课题，因此在养老和医疗健康等领域，有望开展更深入的合作。目前这类合作还处于起步阶段，但有些企业已经开始尝试，例如开发面向老年人的住宅项目。今后，日本企业还有可能会在中国设立并运营各种类型的养老机构，这一领域存在诸多可能性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744960130000_CbRhj5_1745409441215.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347029892"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金杉宪治接受采访时，西装上戴着大阪世博会吉祥物“脉脉”的徽章，一直致力于推广世博会，并推荐中国游客参与世博会期间中国各省市举办的活动周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中日对彼此的观感、认知仍存在负面印象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;石破茂首相执政后，释放了改善对华关系的信号，但是日本国内保守派出现了针对这种外交姿态的不满声音。您如何评价当下的中日关系？对石破政府对华政策作何展望？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;石破首相去年11月与习近平主席会晤，10月份又与李强总理举行会晤。双方一致同意全面推进日中战略互惠关系。以此为契机，两国政府层面的各类交流与对话得以重新活跃起来。目前日中关系正朝着稳定的方向发展，但同时存在着各种课题和悬而未决的问题。而且，日中关系并不是孤立存在的，深受国际局势与外部因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，我们应该通过持续的对话与交流，妥善管控分歧、推动问题解决，并不断拓展务实合作的领域。这不仅需要两国政府的共同努力，也需要两国民众的广泛参与和支持，携手推动双边关系稳步向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;目前中日之间亟待解决的课题是什么？具体而言如何着手解决？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;当前日中关系中最困难的是两国国民之间的情感。遗憾的是，日本国内的对华观感，以及中国社会的对日认知，至今仍存在不少负面印象。这样的情况并非一朝一夕可以改善，没有所谓的“特效药”能够立竿见影。关键在于从一点一滴做起，努力解决具体问题，积极推进务实合作。唯有通过不断积累正向互动，推动日中关系向前发展，使两国民众切实感受到日中关系改善的益处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非单纯依靠政府能够实现的目标。民间企业、媒体以及所有相关人士需要共同合作，才能推动这一进程。哪怕只是向前迈出一小步，我们也想要在北京不懈努力推动这一进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;随着中日高层互动增加，领导人互访也受到期待。石破首相1月曾在一档电视节目中说，“为了提升信赖关系，我希望在最佳时机访华”。中日领导人互访已经中断五年，当前是否已经具备重启的条件和基础？日方为此在做怎样的筹备？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;日中领导人达成的共识是全面推进战略互惠关系，在此基础上推动各层级的对话和交流。去年12月，日本外相岩屋毅访问了中国；今年3月，中国外长王毅访问了日本，同时参加了日中韩外长会。可以说，日中外长的互访已顺利实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，日本担任日中韩合作主席国，我们将充分利用日中韩领导人会议在日本举办的契机，推动日中关系向前发展。更长远来看，石破茂首相表示有意愿访华，我也希望在未来某个适当时机能够实现此行。但目前还没有相关的具体日程，会一步一步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;中国外长王毅3月在东京会见日本外相岩屋毅时表示，中日互为重要近邻，两国关系意义超越双边范畴。去年岩屋毅外相访华期间也表示，中日关系改善对亚洲乃至世界具有重要意义。在全球地缘政治紧张局势加剧的背景下，您如何看待中日关系改善对于本地区、亚太乃至世界的意义？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;在到北京履新之前，我曾在印度尼西亚担任大使三年。当我从雅加达调任北京时，许多印尼的朋友都对我说，日中关系的稳定不仅对印尼、东盟、亚洲，乃至对整个世界都至关重要，他们鼓励我在北京继续努力推进两国关系。确实，作为亚洲乃至全球重要的经济体，日本和中国在诸多领域都肩负着推动地区及全球和平与发展的重要责任。换言之，日中两国的合作能够对亚洲和世界和平与发展作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日中作为邻国，有2000年以上的交流历史。在此过程中，日中关系总是有起有伏，即便如此，双方还是设法克服困难，推动双边关系逐步发展。日本的很多文化是从中国通过朝鲜半岛传入，像这样的历史厚重感，也让人感受到日中关系与其他一些国家的关系相比，有着不同的意义和价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本对美、对华外交，都必须在保持平衡的基础上稳步推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;大使刚刚提到了国际局势与外部因素的影响，不得不说的一个外部因素是美国，特朗普2.0给全球带来的影响和不确定性是显而易见的。日本如何看待这种影响和不确定性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;我认为，整个世界正处于一股巨变的浪潮之中。就对美关系而言，美国是日本唯一的同盟国，因此与美国的稳定关系至关重要，必须妥善地推进日美关系。近期，日本经济再生担当大臣赤泽访问了美国，日美之间的磋商已经启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，从原则的角度出发，日本一直是在基于规则的国际经济秩序中发展，所以我认为维持和强化这一秩序非常重要。我们应当以此为前提继续推进日美磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;相比拜登政府时期，特朗普政府上台后，日美关系是否会出现了一些变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;无论美国政权如何更替，日美关系都必须进行妥善维护。我认为如果能够做到这一点，日美关系不会发生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;日前，美国出台“对等关税”，日本也被征收高达24%的关税，虽然美方宣布实施90天的“暂停期”，未来仍面临不确定的局面。日政府如何看待特朗普政府打“关税战”？将如何应对？日方将采取何种措施维护自由贸易和国际经济秩序？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;美国的关税措施非常令人遗憾，我们已经向美方说明了这一措施可能会对日本经济造成的影响，并在此基础上要求美方尽快重新审视相关政策。不过，在此立场之上，日美关系具有极其重要的意义，从构建互利共赢的日美关系这一角度出发，我们希望能够切实推进日美磋商，而前提仍然是要维持和强化基于规则的国际经济秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日中关系方面，当前也面临不少现实的课题和悬而未决的问题。我们一方面要努力解决这些双边问题，同时也要思考在哪些领域可以进行合作，哪些合作能够对维持和强化国际经济秩序发挥积极作用。为此，我们需要在多个层面保持沟通、了解彼此想法，找到能够开展合作的切入点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在此背景下，日本计划如何平衡处理好对美关系与对华关系两组重要的双边关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;关于日美关系的重要性正如上述所言。与此同时，对日本而言，中国是最大的贸易伙伴国，加上历史渊源以及地理上的邻近等多重因素，日中关系也有其独特的重要意义。在处理对华和对美关系上没有“特效药”，日本无论是对美外交，还是对华外交，都必须在保持平衡的基础上稳步推进。为了实现这个目标，日美、中日双方都必须持续开展对话，保持顺畅的沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;面对美国关税政策，推动日中韩多方面沟通与交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;第13次中日韩经贸部长会议谈及应共同维护自由贸易和多边贸易体系，反对单边主义和保护主义，并就加快中日韩自贸协定谈判进行了讨论，同意推进区域经济一体化。面对美国的关税措施，您认为中日韩三国如何共同应对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;各个国家都要处理对美关系，日本已经启动磋商，我认为中国、韩国今后某个时机也会与美国展开磋商。在这个过程中，最重要的是确保以规则为基础的国际经济秩序得到维持并进一步加强，从而推动全球经济发展。在此基础上，日中韩各自妥善管理与美国的关系，同时在可以合作的领域展开合作，这就是我们所期待的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您如何看待中日韩区域经济一体化的前景，推动中日韩合作行稳致远？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;目前我们还没有一个明确的时间表，尤其是在世界局势极其混乱的情况下，进程仍存在很大的不确定性。不过，我认为三国在坚持基本立场的基础上，应推动多方面的沟通，在此过程中继续摸索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;日本将主办第十次中日韩领导人会议，目前筹备进展如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;三国各有其国内情况需要考虑，目前最大的不确定因素是，韩国将于6月3日举行总统选举。在新一届总统就任之前，相关的具体协调工作尚难展开。尽管如此，日中韩三方已经就尽早举行三国领导人会议达成共识，只要具备这一前提，预计会议将在适当时机得以实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;2025年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。当前中日关系的改善势头来之不易，维护好两国关系政治基础尤为紧要。值此重要节点，您对中日关系的发展有何期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;在此基础上，维护本地区的和平与发展，是日中两国乃至整个地区国家共同的责任。如果我们能够承担起这一责任，将为整个地区带来利益。因此，日中应保持良好沟通，在纪念战后80周年的基础上，共同努力构建一个更具发展前景的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本与中国的历代领导人都在一个个重要的时间节点上，就面向未来、推进日中合作达成过共识。希望我们不要忘记这些共识，继续为推进日中关系而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;对于一些想要前往大阪参观世博会的中国游客，大使有什么推荐之处？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;在此次大阪世博会上，中国共有30个省、自治区、直辖市举办省市区活动周，此前最先开始的是四川周（4月28日～30日），比如说四川人就可以趁自己家乡举办活动周期间去参观，这样就能看到家乡的特色是如何被宣传展示的。世博会官网上公布了中国各省市的活动日程安排，建议大家选择自己熟悉地区举办活动的时段前往参观，可能会比较有意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;大使在华履职已经1年多，当下想要向中国民众传达什么信息？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金杉宪治：&lt;/strong&gt;日本和中国之间有一段相互学习的历史，我常举的一个例子是，日本僧人空海在唐朝（8世纪）时期来到中国学习，他在西安的青龙寺学习“密宗”，之后将所学的密宗带回日本。如今在日本和歌山县的高野山，密宗仍然绵延不绝地在传承。后来在中国，密教后来逐渐失传，青龙寺的僧人们前往高野山学习密宗，将其重新带回中国。跨越1200年的时光，其实还有很多像这样相互学习的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然眼下日中之间确实存在一些困难，但从漫长的历史长河来看，我们始终在相互学习中共同成长。因此，希望我们不要忘记这样的历史格局，继续努力推进日中间的交流与对话，也衷心希望中国的民众能够给予支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 01:07:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745409518128_nFykXZ_1745409518350.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30706041</guid></item><item><title>菲律宾中期选举开战：两大家族“生死局”，他们为何从盟友变仇敌？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800423</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746973739222_7rWWjp_1746973739822.png" alt="菲律宾中期选举开战：两大家族“生死局”，他们为何从盟友变仇敌？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:48&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;菲律宾中期选举开战：两大家族“生死局”，他们为何从盟友变仇敌？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月12日，菲律宾中期选举正式开始。观察人士分析，这将是马科斯与杜特蒂两大政治家族的存亡之战。为何这么说？这两大家族背后有何渊源？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 01:04:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746973739222_7rWWjp_1746973739822.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800423</guid></item><item><title>梅花奖在上海｜“我的乱弹我的团”，民营院团首次入围终评</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800912</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月12日晚上，上戏实验剧场，浙江台州乱弹剧团的旦角演员鲍陈热将以一台《‘我的台州乱弹’折子戏专场》角逐中国戏剧表演最高奖梅花奖。这是梅花奖历史上第一次有民营院团入围终评，参与角逐这一国家级奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在终评入围名单公布的当晚，台州乱弹剧团团长尚文波接到了至少四五十个全国各地民营院团团长的电话，大家纷纷对演员和剧团表示祝贺，并对梅花奖首次开辟了民营剧团的申报通道表示振奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国广袤大地上，按照2023年的统计口径，全国有15888民营剧团，其中仅在浙江，就有1503家民营院团。他们贡献了全国演出数量的86%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台州乱弹剧团是其中的代表，也是其中有些特别的一个。这是一个建团只有20年时间的剧团，但却拯救了一个400年历史的濒危剧种，而这个“天下第一团”，却又是少见的“民营公助”体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照团长尚文波的说法，剧团成立20年，风风雨雨，死死生生，命运多舛。但如今，剧团不仅创排复排了17本大戏和30余出折子戏，原创剧目多次登上国家大剧院的舞台，还八次走出国门。20年间，更是走进浙江台州900多个村居，170多所学校上百家企业，始终坚持在基层演出。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/f08c28e6-cd76-4f6e-aa2f-926a14f995cc.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/f08c28e6-cd76-4f6e-aa2f-926a14f995cc.jpeg" data-height="1014" data-width="674" data-filesize="373369" class="ait_item_box img_default" data-id="348180481"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅花奖专场海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍陈热从艺校毕业那年，正逢台州政府决定重新恢复台州乱弹剧团。于是，学婺剧出身、在艺校业务出众的她，从16岁就开始和台州乱弹结缘。20年间，她几乎主演了剧团所有大戏和30余出折子戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，剧团经历了一场生死磨难。在下乡演出中途，剧团的大巴深夜在国道上赶路转场，因躲避摩托车翻入湖中，车上41人中19人重伤。本就病病殃殃的剧团更加奄奄一息。而年轻的鲍陈热却在剧团的QQ群里留下一句话：此生唱戏，只唱台州乱弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一句话鼓舞了剧团的士气，剧团重新招兵买马，所有人花了27天时间，恢复了7本大戏。重新演出当晚，大幕合上的一刻，所有人抱头痛哭了近一个小时。剧团也从此有了一句口号“我的乱弹我的团”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍陈热也兑现着她的诺言，20年来始终坚持活跃在台州乱弹的舞台上。剧团一年要演出350场以上，而其中，鲍陈热最少要演300场。在获得了浙江戏剧表演最高奖“金桂奖”后，浙江很多剧团都来挖她，其中不乏编制和更好待遇的国有院团，但她还是记得自己说过的话，“这个团我不能离开，即使要走，我也是最后走的那一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为浙江台州唯一的地方剧种，首批国家级非遗，台州乱弹曾经因为历史原因中断了30年演出。但如今，剧种的文脉不仅得以延续，而且以“民营公助”的机制寻找自己的生存方式。如今，政府每年都会以项目采购的方式给予剧团资金资助，同时剧团又以民营企业的方式管理运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在舞台上摸爬滚打了20年，鲍陈热和她的台州乱弹，一起走过了生死考验，也共同走上了一条不寻常的复兴之路。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/80c0666c-2369-43c1-a6eb-06523ec608be.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/80c0666c-2369-43c1-a6eb-06523ec608be.png" data-height="563" data-width="865" data-filesize="830286" class="ait_item_box img_default" data-id="348180480"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅花奖媒体见面会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台州乱弹的复兴&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台州乱弹，顾名思义是浙江台州的地方戏。这是一个有400年悠久历史的剧种，其兴起可以追溯到清乾隆时期，曾是浙江四大乱弹之一。这是一个以唱乱弹为主的多声腔剧种，大锣大鼓，高亢激昂是剧种声腔的风格。和兄弟剧种婺剧相似，其剧种特色也是“文戏武作、武戏文唱”，拥有很多绝技绝活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2005年，濒危的台州乱弹在当地政府的重视下得以重建新的剧团，为了让剧种得到长足的发展，当时的政府选择了一条“公助”兜底“民办”运营的剧团机制。正是在“民办公助”的实践探索下，台州乱弹剧团闯出了一条“靠市场养、有公家助”的地方剧团发展新路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;团长尚文波介绍，政府现在每年都会通过项目采购的方式给予剧团资助，包括台州乱弹进校园、进企业、进乡村，以及非遗传承活化创新、扶持文艺精品等，剧团也恢复了很多濒危经典剧目和曲目唱腔，政府还给予了剧团首批5个用人编制用以发展。与此同时，剧团会在广阔的市场寻求“生意”，让剧种和剧团活得更好。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/d9cd45ad-b9c7-4429-ab40-e720c27de4f5.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/d9cd45ad-b9c7-4429-ab40-e720c27de4f5.jpeg" data-height="709" data-width="1270" data-filesize="229348" class="ait_item_box img_default" data-id="348180479"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅花奖媒体见面会合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年的“集体抱头痛哭”已是过去时，现在的台州乱弹剧团是浙江民营剧团的标杆，也是全国基层院团的先进集体。在艺术上，剧团在原创大戏同时，也在努力恢复剧种传统。尚文波介绍，“我们已经出了5本自己曲牌的专著，录制了126段的传统唱腔，挖掘固有曲牌几十个，正在不断打造具有高度辨识度的台州乱弹的剧种风格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲍陈热&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;和她的台州乱弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从建团起就一路参与剧种的恢复，鲍陈热的舞台生涯也浓缩了台州乱弹的20年复兴之路。此次入围梅花奖终评，也承载着很多人的期望，大家希冀鲍陈热让台州乱弹的剧种发展迈向新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，这一次折子戏专场的三出戏都经过精心准备。三个人物体现了三种性格，既有传统戏也有现代戏。“一桌两椅”的设计贯穿专场，既是遵循戏曲本真，也是把舞台空间更多留给演员的表演。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/3333ace3-c9f1-4ee1-b64b-f213b084d261.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/3333ace3-c9f1-4ee1-b64b-f213b084d261.png" data-height="577" data-width="865" data-filesize="1019024" class="ait_item_box img_default" data-id="348180482"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鲍陈热在梅花奖人民广场快闪现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，《活捉三郎》一折戏，融入了剧团的创新技巧“桌上踹凳”，这一难度极高的技巧经过上千次打磨，被业内称为“天下第一跳”。鲍陈热演出这出戏有上千场，在技巧上可谓千锤百炼。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/20ca669a-0c66-4648-9b37-e5273d135acd.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/20ca669a-0c66-4648-9b37-e5273d135acd.jpeg" data-height="802" data-width="686" data-filesize="182605" class="ait_item_box img_default" data-id="348180478"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鲍陈热在梅花奖快闪现场展示绝活&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台州乱弹的非遗传承人朱冬康一路见证鲍陈热成长，在他看来，鲍陈热的嗓音条件好，特别有穿透力，演唱功底特别深厚，因为舞台经验丰富，塑造人物也非常细腻，富有感染力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而鲍陈热自言，自己的爷爷、姑姑都是民间剧团的演员，从小就跟着爷爷在后台看他演出，耳濡目染，爱上戏曲。12岁进艺校学习，16岁结缘台州乱弹。当年一起进团的30个同学大部分都离开了，但她始终不甘心，一直在这个舞台。“进团这些年，我几乎主演了剧团所有的戏。在台州乱弹这些年，我觉得是特别幸福的”。她说，“能够入围梅花奖，我很激动，这对于我们剧种，也是一个巨大的突破。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 01:03:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747009159755_NeA1Tt_1747009160154.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800912</guid></item><item><title>梅花奖在上海｜穿上初演时的服装，“鹮仙”朱洁静再起飞</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800911</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“不重要了，跳完了我好开心！”《朱鹮》演出结束，当被问及这朵“梅花”在心中的分量，朱洁静扬起了手臂，笑得像个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉的友人都来到后台祝贺她，朱洁静被抱起来转了一圈又一圈，站定下来，面前是《朱鹮》监制、艺术指导陈飞华。朱洁静抬腿曲臂，对着他做了一个朱鹮标志性的舞蹈动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日晚，作为第32届中国戏剧梅花奖终评参评演员，朱洁静领衔上海歌舞团原创舞剧《朱鹮》亮相上海东方艺术中心。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2225445" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746983265821_cAjRFS_1746983350660.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348180472"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出结束，朱洁静和王佳俊谢幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生病后时隔8个月重登舞台，朱洁静的这次回归成了舞剧迷心中的“大事”。“朱王”搭档的《朱鹮》，是不少人心中的“白月光”。下午4点多开始，已经有剧迷陆续来到上海东方艺术中心，不少人从外地赶来，还带着鲜花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大幕拉开，一派山水田园风光。当朱洁静披着轻纱走上舞台，在侧边一个轻盈的亮相，台下响起一片掌声。头颅微扬，脚尖轻点，双臂展开，一个个动作行云流水地流淌出来，仿佛那中断的8个月并不存在，朱洁静还是那只在舞台上飞翔了11年的朱鹮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第二幕有向死而生的悲壮感，表现力比第一幕强很多。朱洁静控腿、延伸、表现力都很绝，演出了朱鹮走向灭绝的虚弱无力，很震撼，真是一骑绝尘的好。”观众小绵特意叫了几位朋友帮忙抢票，才圆梦这场演出。舞剧进行至第二幕，她感动到流泪，周围观众也都在擦眼泪。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2225446" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746983275478_i3bycd_1746983382372.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348180474"&gt;&lt;img alt="" media-id="2225447" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746983281884_87n3zJ_1746983395152.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348180473"&gt;&lt;p&gt;“朱鹮最终失而复得，那么朱洁静的生命是否也可以向死而生？”这是演出前一天媒体见面会上朱洁静对自己提出的问题，她回答，“能够在舞台上重新展示，就预示着生命的重新绽放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次“竞梅”演出，朱洁静选择了最初饰演鹮仙的舞蹈服和头冠，衣服已经旧了，有些水钻掉了，但朱洁静觉得，穿上这件熟悉的舞蹈服，就很安心，“对我来说，这件衣服好像我自己的皮肤一样，有我的温度、我的汗水、我的气息，穿上它，就好像回到了11年前的第一场《朱鹮》，当时也是在东方艺术中心。11年弹指一挥间，今天我又回到了朱鹮起飞的地方。那只朱鹮今天在这里重新再起飞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出前，戴好头冠，穿上衣服，扮成鹮仙，朱洁静的心也一点点平静下来。看着镜中的自己，化上熟悉的妆容，“好像昨天还在化妆一样，一切都是那么熟悉。”她觉得鹮仙始终在自己的身体里，陪伴着自己，“于是一点都不紧张了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跳了11年《朱鹮》，这是朱洁静和王佳俊最动情的一次。“在舞台上其实什么都没想，看着对方，不知道为什么心里就涌出很多情感，内心很复杂。”和朱洁静搭档几十年，王佳俊对这位舞伴已经熟悉到宛如一体，演出前他曾对朱洁静说，“只要听着音乐，把自己交给舞台，艺术之神会眷顾你的。”成功谢幕后，朱洁静对老搭档的回应则是，“下一届梅花我陪他。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:56:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746983422061_AsJBwM_1746983422245.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800911</guid></item><item><title>百利天恒董事长向复旦捐赠三千万元，用于支持创新药物靶点发现等师资建设需要</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799532</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月12日，澎湃新闻记者了解到，四川百利天恒药业股份有限公司（百利天恒，688506）创始人、董事长、首席科学官朱义捐赠人民币3000万元现金，设立“复旦大学百利天恒特聘教授”项目，支持复旦在“创新药物靶点发现”及“脑与类脑智能研究”等方向的师资建设需要，加强战略人才队伍建设与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱义出生于1963年，本科毕业于四川大学无线电物理专业，后来考上复旦生物物理方向的硕士研究生，是复旦大学1984级生物系硕士校友。朱义表示，无论是做仿制药，还是做创新药，背后都是生物学的知识框架。在复旦的学习经历为自己打下扎实的知识基础，这段经历也培养了他对细节的重视和数据分析能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱义所创立的百利天恒前身是1996年在四川温江注册建厂的百利药业。2010年，百利天恒重点转向小分子创新药开发，并于两年后建立成都研发中心。2014年，百利天恒在美国西雅图成立研发中心SystImmune,Inc.，专注于抗肿瘤抗体药物的前沿研究，涵盖双特异性抗体、ADC等创新药物的研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2023年1月，百利天恒在科创板上市。2025年1月，百利天恒递表港交所。近两年，百利天恒最受行业关注的是其与知名跨国药企达成的交易授权。2023年12月，百利天恒与百时美施贵宝（BMS）就BL-B01D1项目达成首付8亿美元，潜在交易总额84亿美元的合作，刷新了中国创新药出海的交易纪录。BL-B01D1正是一款EGFR×HER3双抗ADC在研产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于BL-B01D1 达成的合作协议首付款到账及相关知识产权收入确认，百利天恒2024年业绩大涨。全年营业收入达到58.23亿元，同比增长936.31%；归母净利润和归母扣非净利润同比扭亏，分别达到37.08亿元、36.36亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人的生命只有一次，创新药物靶点发现研究，对活得更好、活得更长有着非凡的价值；而脑与类脑智能研究对于人类探索未知世界、回答人类智慧究竟是什么这样的终极问题具有重要意义。”朱义表示，复旦作为一所综合性研究型大学，在药物靶点发现及脑与类脑智能研究领域，都有非常好的科研基础，并在跨学科研究方面具有领先优势。做前沿领域研究，需要一批优秀的科学家和教师，希望这一项目能支持这些优秀人才在复旦无后顾之忧地潜心研究。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:53:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747007344118_GtWS5M_1747007344382.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799532</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股中枢有望逐步震荡抬升，把握结构性行情</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801963</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;五一假期后首周，A股再度回暖，接下来市场行情将如何演绎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，随着近期“一行一局一会”再出政策组合拳，叠加中国在制造业全产业链的优势，资本市场制度改革将成为增量入市的关键力量，中国股市有望进一步走高，把握做多窗口期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券表示，下一阶段维持对A股的乐观看法，中国股市风险溢价有望系统性下移，而无风险利率下降与资本市场制度改革将成为增量入市的关键力量，把握做多窗口期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“历史经验显示出口回落阶段A股也能走出行情，核心在于国内对冲性逆周期政策力度和科技产业趋势的全球竞争力。中国已体现制造业全产业链的优势，中国资产重估正当时，在此背景下A股有望在震荡中实现中枢的逐步抬升。”华西证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置层面，多家券商提醒投资者关注科技板块机会。兴业证券便指出，业绩披露叠加海外扰动下，科技风格前期已调整至低位。进入5-6月，随着市场回归预期审美模式、叠加新一轮产业事件密集催化，科技板块作为兼具景气优势和产业趋势催化的中长期逻辑有望再度占据上风，并逐步成为资金聚焦的主要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在操作上，银河证券提醒投资者，虽然五一假期后交易量开始回升，但市场轮动快的特点依然存在，短线交易难度大，在成交量未回到1.5万亿元以上的情况下，短线交易勿“恋战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;主动型&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;公募将更加&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;聚焦核心资产定价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年5月7日，中国证监会正式印发《推动公募基金高质量发展行动方案》，在基金运营模式、基金考核模式、基金功能发挥和投资机构建设四个方面做出部署，以增强投资者获得感为核心。与征求意见稿相比，正式方案在落地执行层面进行了多项优化调整，整体呈现出更强的务实性与灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，基准偏离和盈利客户比率可能是公募考核新规影响最大的两个规则。从过往主动型基金业绩基准分布来看，采用沪深300和中证800的基金仅占总规模的62%，超过18%的产品是赛道型产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007年至今，2012年至2014年和2022年至2024年出现过三年维度主动型公募大面积跑输沪深300指数10个百分点的情况。过去3年公募普遍跑输基准，低配银行是部分原因，频繁交易和板块轮动也产生负向贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，向基准靠拢和保守化配置是大势所趋，但过程是动态的，绝非简单做多低配行业。未来主动型公募会更加聚焦核心资产定价而不是边际信息流定价，策略范式可能出现整体性调整。未来资管行业当中相对收益和绝对收益产品的策略、选股范围和定价模式会呈现明显分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;把握做多窗口期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，中国股市有望进一步走高。3-4月股市的调整与有力的修复，是继924后再一次的重要转折。其表明投资者对决策层扭转形势决心的疑虑已消减，既是风险释放也是试金石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望下一阶段，维持对中国股市的乐观看法，中国股市风险溢价有望系统性下移，而无风险利率下降与资本市场制度改革将成为增量入市的关键力量，把握做多窗口期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，经历冲击后，投资人对经济形势的认识已然充分，包括交易结构的出清，是股市好转的重要前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，尽管仍有不确定性，但海外扰动第一阶段的激烈摩擦已告一段落，形成有利的做多窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，股市预期的关键“在内不在外”。政治局会议与国常会均释放了以内部确定性应对外部不确定性的积极信号，存量政策加快部署，增量政策箭在弦上。相较于过去，政策的预期和展望更为连续和稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，新兴科技是主线，金融周期是黑马，建议投资者关注三条主线：一是金融与高分红的券商/保险/银行，以及具备股息与稳健经营优势的央企高分红股，如运营商/高速公路/公共事业。二是新兴科技成长的港股互联网/传媒游戏/信创/半导体/算力/医药；三是顺周期回归的地产/有色/化工/建材/零食/化妆品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;短线交易&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;勿&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“恋战”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，虽然节后交易量开始回升，但市场轮动快、持续性差的特点依然存在，短线交易难度大，在成交量未回到1.5万亿元以上的情况下，短线交易勿“恋战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏观上看，目前市场转向关注实际增长和行业影响。国内方面，存量政策落地节奏很快，体现出管理层对内需刺激的关注度显著提高，但不是所有出口方向都不行，也不是所有内需方向都可以，中期的趋势或许没有改变，但短期匹配估值与业绩预期的难度较大，这种混乱的局面可能还会持续一段时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，中期方向没有变化，只是要静待相关事件和国内刺激更明确，而短线交易建议以红利和科技成长为主，同时要密切关注成交量情况，成交量不能维持较高的水平，盘面大概率以轮动为主，投资者根据个人交易能力量力而行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，军工与科技依然是短线关注的重要方向，近期的海外地缘冲突与国产操作系统以及后续可能出现的机器人格斗大赛都是催化科技成长方向走强的逻辑，但成交量不足以支撑多个方向持续走强，所以大多以事件驱动的脉冲行情，追高的体感并不友好。此外，盘面上可以看到有持续的权重股和北向偏好方向的买盘出现，持续性虽有待观察，但红利股可能依然是值得关注的重要方向之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;中枢偏高的震荡市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，二季度或是中枢偏高的震荡市。一方面，外需回落压力尚未显现，但后续仍有担忧。市场消化基本面预期“时间不足”，短期市场难以全面突破。另一方面，金融政策宽松直接与稳定基本市场预期关联，在A股关键节点，维持市场活跃度。政策及时宽松、平准基金引导预期，支撑市场下限和抬高震荡中枢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前阶段，金融宽松集中落地且与稳定资本市场强关联。这有利于维持短期风险偏好，有助于在关键窗口维持A股市场总体活跃。虽然这可能不足以实现中期基本面的全面改善和A股向上突破，但稳定并抬升震荡区间的效果还是不容忽视的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，结构上，短期和长期，结构方向都是科技。一季报显示，景气方向集中在消费、医药和科技，短期科技相对性价比占优。长期方面，A股重启结构牛，需要科技重磅产业催化，强化市场共识，短期机器人微观结构占优，主题弹性好于国内AI，继续看好港股好于A股。“补齐低配方向”只是短期主题性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，证监会《推动公募高质量发展行动方案》下，公募产品结构调整有三个长期趋势：被动化趋势进一步强化，逆势实现规模扩张需要战略投入“低波动型产品和资产配置型产品”，中期配置类机会在公募投研中的权重提升。公募基金“补齐低配方向”成为了短期的主题方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华泰证券：结构性行情为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节后A股延续上涨，但上周的下半周回补4月7日缺口后转向震荡，行业轮动加速。资金面，融资活跃度底部回升，ETF等逆势资金流入放缓，风格偏中小盘成长。展望后市，稳市场、稳预期一揽子政策支撑风险偏好，4月通胀和出口数据有韧性，短期胜率尚可、但赔率下降，或以结构性行情为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通胀方面，4月CPI、PPI同比持平一致预期，剔除食品和能源价格后与内需更相关的核心CPI表现平稳；向前看，M1-M2同比剪刀差等信贷先行指标指引通胀仍有向下压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，外部多重扰动交织下，短期维持红利+科技+内需的哑铃型配置，中期把握内部确定性线索：一是公募新规或引导资金配置向基准靠拢，大盘权重股和公募低配的大金融、公用事业等有望受益；二是一季报中供需双向改善的军工电子、小金属、风电设备、乳品等可逢低布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会印发《推动公募高质量发展行动方案》，有望推动A股市场生态重塑。其中，推动中长期资金入市、引导资金配置向基准靠拢，大盘权重股和大金融、公用事业、石油石化等公募低配行业有望受益，价值、低波、红利等因子有效性或提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;科技板块有望再被资金聚焦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期市场震荡修复的同时，伴随的是各类风格与行业的快速轮动。行情进入到一个主线不明确的阶段，行业轮动强度指标也升至历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快速轮动的背后，一方面是4月初海外扰动带来的冲击后，随着政策呵护下投资者信心迎来修复，市场也开始在各个板块积极寻找被“错杀”的资产，各类资产轮番修复，带动各行业、风格涨跌分化收敛。另一方面，经济处于底部修复阶段，市场能见度仍较低，因此今年以来行业轮动强度的中枢确实也明显高于往年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在当前市场缺乏共识、主线行情暂不明朗的阶段，日历效应或是一个很好的观察角度。通过“日历效应”所呈现出的市场规律并不只是单纯的巧合，而是市场在特定阶段所处的宏观环境、行业淡旺季特征、特定产业事件、投资者风险偏好等各个因素的共同作用下，市场表现出的规律性特征，背后蕴含着深刻的逻辑与本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，业绩披露叠加海外扰动下，科技风格前期已调整至低位。进入5-6月，随着市场回归预期审美模式、叠加新一轮产业事件密集催化，科技板块作为兼具景气优势和产业趋势催化的中长期逻辑有望再度占据上风，逐步成为资金聚焦的主要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，服务消费和新消费作为本轮内生动能修复较强、扩内需政策重点发力以及符合消费升级趋势的方向，是后续内需中的结构性亮点，在年中消费需求季节性抬升的阶段有望展现其景气韧性，成为内需接力的重要支撑力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，考虑到5-6月本身是经济淡季，叠加海外扰动对国内经济的负面影响已开始在二季度披露的数据中显化，后续对风险偏好造成潜在扰动，类债红利可作为底仓应对潜在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：偏多震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，预计市场会选择“主动修整”，以震荡整理来消化过去一个月持续反弹带来的获利盘。待外部消息面带来更多增量信息时，方可决定下一步走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着A股、港股绝大多数宽基指数回补4月7日缺口，前期海外扰动的负面冲击已经被政策、资金和资本市场内生稳定性的“合力”所消除。在主要股指“回归”清明节前点位的同时，导致市场前期“下翻”的负面因素目前尚未完全消除，这意味着近期股指表现已经“领先”基本面变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业板块方面，中信一级行业30涨0跌，呈现“风偏回归全线反弹，红利风格稳健上行”的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，基于“反弹完成开始修整，区间震荡静待消息”的判断，建议投资者继续持有当前仓位但不轻易追涨，同时适当调整当前持仓结构，将过去一段时间反弹幅度较大的科技、成长板块，切换至前期反弹幅度相对有限的大金融、中字头、红利板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;市场风格或将在防御与&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;成长间&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;轮动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月7日，《推动公募基金高质量发展行动方案》印发，预计相关方案将会对A股市场及基金行业配置产生深远影响。从整体影响来看，《行动方案》或将推动更多中长期资金流入A股市场，增强市场韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从当前来看，权益类公募基金规模占比仍相对较低，在政策的引导下，权益类基金占比有望持续提升，为A股市场带来大量的增量资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从历史经验来看，权益类基金发行带来大量的增量资金能推动市场上涨。2019年1月3日至2021年2月9日，新成立偏股型基金份额约3.14万亿份，其间上证指数涨幅达46.2%。因此，未来若权益类基金发行量明显提升，或将成为市场上涨的重要驱动力之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，结构上，科技相关的宽基指数或将显著受益值得关注，包括科创50指数以及与半导体芯片有关的指数。此外，盈利能力强且业绩稳健的行业或将受到公募基金的青睐，包括家用电器、银行、交通运输、食品饮料、非银金融等行业，其中被基金低配的部分行业或值得重点关注，包括银行、交通运输以及非银金融等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，市场在未来或将处于“弱现实、弱情绪”或“弱现实、强情绪”情景，对应于防御与成长风格的轮动，防御风格主要关注稳定类或高股息行业，成长风格下关注主题成长及独立景气行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：高位震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，市场或仍将延续高位震荡格局不变。4月出口数据超预期，但海外扰动冲击压力仍在，叠加价格数据未现改善，内、外需仍有羸弱预期。政策逐步落地，央行货币政策“先行”，后续财政、产业、就业、社保等各项政策协同配合发力有望逐步落地，如扶持企业出口转内销、继续扩大内需特别是养老育儿等服务消费以及地产调控宽松有望成为重点方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，接下来，银行成长两端平衡配置仍有必要、正当时。一方面，短期稳健型配置需求增加同时具备中长期战略性投资价值的银行、保险。另一方面，深度回调后的成长科技具备较强的布局价值，恰逢政策和事件催化，可关注电子、计算机、传媒、通信等泛TMT板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华西证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;市场中枢逐步抬升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，“中国资产”重估正当时，正步入全产业链的优势阶段，在此背景下，A股有望在震荡中实现中枢的逐步抬升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，中国在过去的逆全球化环境中已体现制造业全产业链的优势。虽然市场担忧外需回落，但历史经验显示出口回落阶段A股也能走出行情，核心在于国内对冲性逆周期政策力度和科技产业趋势的全球竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，资本市场已成为稳预期的重要抓手，近期“一行一局一会”再出政策组合拳，若后续贸易冲击进一步显性化，各项货币、财政、产业、就业等增量政策将及时推出，稳定股市的举措也将落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，证监会印发《推动公募基金高质量发展行动方案》，提出25条措施督促行业从“重规模”向“重回报”转变，新规将对A股市场生态产生中长期影响。一是加快公募产品指数化发展趋势；二是新规突出了基金产品业绩比较基准约束作用，或使得中低风险偏好的主动权益资金进一步加大沪深300等权重行业配置或加大红利资产的配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置上，建议投资者关注AI+产业主线、创新药、大消费板块中的“新消费”领域。主题方面，建议关注军工等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:52:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005688266_SyycFp_1747005688490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801963</guid></item><item><title>国内首例侵入式脑机接口系统前瞻性临床试验：受试者已能用意念玩游戏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802012</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·这是国内首例侵入式脑机接口在注册前的前瞻性临床实验，该公司也成为继马斯克的Neuralink之后全球第二家进入临床阶段的侵入式脑机接口公司。与旨在进行可行性和科学探索的临床研究不同，前瞻性临床试验的目的是让该产品真正走向临床。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025 年 5 月 8 日，上海阶梯医疗科技有限公司（以下简称“阶梯医疗”）的科学家们在媒体沟通会上展示了一段视频，其中一名受试者正通过脑机接口设备玩“马里奥赛车”游戏。只见他紧紧盯着屏幕，仅凭意念就让赛车灵活移动，极速飞驰。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747009505368_G7m5Br_1747009594640.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196585"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;术后一个月，受试者通过脑控玩赛车游戏。阶梯医疗供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名受试者在一次高压电击事故中失去了四肢。今年3月25日，他在复旦大学附属华山医院接受手术，植入了这款由阶梯医疗开发的脑机接口产品。两根仅有头发丝百分之一粗细的柔性电极通过微创手术被埋入他的大脑，连接在一块镶嵌在颅骨上的硬币大小的植入体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过这个植入体，采集到的大脑信号能够以无线的方式传输给外部设备，并转换成计算机能够理解的操作意图。经过一个多月的训练，该受试者已经能通过意念操作电脑，玩赛车和下棋等游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阶梯医疗的工作人员告诉记者，这是国内首例侵入式脑机接口在注册前的前瞻性临床实验，该公司也成为继马斯克的Neuralink之后全球第二家进入临床阶段的侵入式脑机接口公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受试者无不良反应，植入电极稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脑机接口有望让瘫痪的受试者控制电脑、机械臂、电动轮椅等设备，但要实现更加精细的控制，就需要采集更多、更准确的脑电信号。本次临床试验中的产品采用了收益最大的侵入式技术路线，即将神经电极直接埋入脑中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阶梯医疗创始人、中国科学院脑智卓越中心研究员赵郑拓告诉记者，与同样采用侵入式方案的Neuralink公司相比，阶梯医疗的植入体要薄一半左右，因此不需要贯穿颅骨，只需要在大脑运动皮层上方的颅骨上“打薄”出一块5毫米左右的凹槽用以镶嵌设备，再在凹槽中打一个小孔，将电极尖端植入脑组织，深度在5-8毫米左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要减少对大脑组织的伤害，需要将这些电极做得极细小和柔软。阶梯医疗创始人、中国科学院脑智卓越中心研究员李雪介绍道，他们使用的电极是目前全球最小尺寸的神经电极，截面积仅为Neuralink所使用电极的1/5到1/7。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些电极非常纤细，在空中可以飘起来。它们弯曲的时候产生的作用力与细胞之间的作用力差不多，让脑细胞几乎‘意识’不到旁边有异物。”她说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747009476548_GF8js2_1747009669066.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196596"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;植入体直径26mm、厚度不到6mm，是全球最小尺寸的脑控植入体，仅硬币大小。埋入大脑的部分在电极尖端，肉眼难以分辨。阶梯医疗供图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个手术持续了约一个多小时。受试者在医院等待伤口恢复并进行简单训练，于一周之后回到家中。赵郑拓告诉澎湃科技，到目前为止，受试者在术后并未出现不良反应。“受试者跟我说，术后他感觉不到这个脑机接口的存在，只是由于手术创口侧下方与咬肌相连，没恢复时头皮伤口处会有一点刺痛的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镶嵌在颅骨中的设备与颅骨平齐，头皮缝合之后用手也摸不到突起。设备采用无线的方式充电和传输，不需要在头皮上留下开放式创口，使用的时候戴上有接收器的帽子即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与心脏起搏器等一经植入就能发挥作用的设备不同，作为一种主动控制系统，脑机接口需要受试者学习如何通过意念控制设备，其过程类似于想象自己肢体移动和做出动作。与Neuralink第一代产品的64根电极、1024个通道相比，该试验使用的系统虽然仅有2根电极、64个通道，但是采集的信号足够对设备进行有效控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们让受试者想象自己有一只虚拟的胳膊在左右移动，对应电脑中小球的移动，通过这样的方式建立联系。后面他做着做着，最后感觉忘记了自己的虚拟胳膊了，只要看着目标位置，小球就过去了。”赵郑拓说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，在这次的试验中，受试者将首先训练对电子设备的控制，实现在手机、平板、电脑上操控光标。下一步就是尝试对机械臂、轮椅等智能设备进行控制，帮助受试者在现实生活中完成抓握等操作。整个训练时间将在3到6个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脑组织在颅骨中的轻微移动，可能造成脑机接口电极从大脑中脱落。根据相关报道，Nerualink公司的第一位临床试验受试者在训练和使用脑机接口一个月左右出现了大规模的电极位移和脱出，比例高达85%，使得采集到的信号大幅减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李雪说，他们在本次脑机接口植入之后对电极位置进行了长时间的观察，没有发现任何位移，信号质量稳定。这是因为在他们的方案中，电极是超柔性的，除了尖端部分进入脑组织之外，还有很多冗余的部分在颅骨和脑组织之间形成弯折，可以对抗位移。此外，由于手术是微创，不会有太多空气进入脑部，减小了导致脑组织移动的气囊效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产品预计2028年上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与旨在进行可行性和科学探索的临床研究不同，这次前瞻性临床试验的目的是让该产品真正走向临床。赵郑拓介绍道，该试验按照与医疗器械注册临床试验同等的法规要求，在药监系统的指导下开展，其成果可以加快后续正式注册的进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，总共大概会有3到4例这样的前瞻性临床试验，整体随访时间在1年左右，初步验证产品的安全性和有效性。明年年初，阶梯医疗会开启大规模的多中心注册临床试验，预计将招募30到40名受试者。算上招募、随访、收集数据、注册评审的时间，2028年左右该产品有望进入市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2004年开始，全球已有超过70名受试者在研究者发起的临床研究中接受了侵入式脑机接口植入手术。从最初如钢针一般的硬质电极到如今肉眼难以发现的超柔性电极，从插在头顶的巨大“插头”到硬币大小的无线传输植入设备，脑机接口正在一步步走入现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国脑机接口研究与产业厚积薄发，于近年来开始高速发展。多家企业和研究机构正在积极开展临床试验和科研，中国的脑机接口试验数量、技术专利和研究成果跃升至世界前列。除此之外，相关政策和标准的制定也正不断推进。今年3月，国家医保局新设脑机接口相关价格项目，意味着我国脑机接口技术可能将在不久的未来进入临床，真正造福高位截瘫、截肢等活动受限的受试者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵郑拓说，脑机接口行业尚处于起步阶段，发展空间广阔。除了临床验证之外，阶梯医疗还在检验检测标准制定、方法和设备开发等方面做了很多工作。 “我们希望通过自身的探索，为行业发展树立标杆，与国内外同行共同推动脑机接口技术的发展”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵郑拓提到，阶梯医疗已经实现从前端电极到后端系统各个环节的自主研发、设计、生产与测试。“我们希望在国内建立第一条MEMS（微机电系统）医疗器械级别的产线，使脑机接口前端电极从实验室概念变成成熟可靠、可量化生产的产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，阶梯医疗预计于明年年初推出下一代产品，该产品通量将提升四倍，能够满足更复杂物理终端设备的控制需求，同时还将开发语言解码功能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:45:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747010138885_e6n5a6_1747010139121.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802012</guid></item><item><title>科学家用AI寻找外星生命</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802011</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人工智能（AI）研究人员创建了一个能够自主进行天体生物学研究的系统——AstroAgents，用于研究宇宙生命学科的起源。近日，相关研究成果公布于预印本服务器arXiv。同时，研究人员在日前于新加坡举行的国际学习表征会议上展示了AstroAgents。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747009548974_tApREh_1747009557922.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196566"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;科学家希望使用AI代理研究从火星上取回的岩石样品。图片来源：NASA/JPL-Caltech/MSSS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AstroAgents由8个“AI代理”组成，后者可以分析数据并产生科学假设。它还纳入了其他AI工具，旨在实现从阅读文献到提出假设，直至撰写论文的科学研究过程的自动化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该工具的发明者表示，他们将用AstroAgents研究美国国家航空航天局（NASA）计划从火星带回的样品。这些工具将有助于确定样品是否含有表明过去或现在存在生命的有机分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论文作者之一、NASA戈达德太空飞行中心的天体生物学家Denise Buckner说：“这有助于我们更好了解分子如何在太空中形成、在地球生命中形成，以及它们是如何被保存的，接下来我们应该具体寻找哪些迹象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该工具是“AI代理”系统的一个例子。它们通常基于大型语言模型（LLM），旨在成为比传统AI工具更积极的参与者，决定需要做什么以及如何做，评估结果并作出响应。它们的出现引发了激烈讨论，即“AI代理”能否提出真正原创的科学想法，以及如何定义新颖性。美国卡内基科学地球与行星实验室的天体生物学家Michael Wong说，将“AI代理”应用于天体生物学是一个新领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了指定“AI代理”的行为，研究人员向LLM提供了不同的提示。研究团队尝试使用两个LLM驱动AstroAgents——Claude Sonnet 3.5和Gemini 2.0 Flash。他们为每个系统提供了8颗陨石和10份取自地球各地土壤样本的质谱数据，并进行了十轮改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果，Gemini给出了101种假设，Claude给出了48种假设。一种假设认为，在地球上发现的某些分子可以作为“可靠的生物标志物”，表明生命的存在。另一种假设是，在两个陨石中发现的一组有机分子可能是通过一系列相同的化学反应形成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buckner对每种假设进行了评分。她认为，Gemini的假设中36个是合理的、24个是新颖的。相比之下，Claude的假设中没有一个是原创的，但比Gemini错误更少、更清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buckner说，产生假设的数量以及在复杂质谱图中识别模式的能力，使AstroAgents有益于研究。“它能做的比一个人更多。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是Wong认为，AstroAgents是否作出了有用的贡献尚不清楚，因为只有一人评估了它的假设。“如果他们收集了100位不同专家的评分，那么这些评分将更有说服力。”Wong说，即使是那些得分较高的假设，也没有向他提供“任何关于生命起源之谜的新知识”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论文作者之一、美国佐治亚理工学院的计算机科学家Amirali Aghazadeh认为，“AI代理”工具将作出有意义的贡献。“我们才刚刚开始，只触及了皮毛。”他说，“我们应该通过很多工作了解生命起源，而‘AI代理’将发挥关键作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://doi.org/10.48550/arXiv.2503.23170&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《科学家用AI寻找外星生命》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:41:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747009583846_n3NkC5_1747009584094.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30802011</guid></item><item><title>体坛联播｜巴萨4比3打服皇马，利物浦2比2战平阿森纳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801974</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006116570_XxHBNJ_1747006350784.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196355"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;单赛季四杀皇马，巴萨本轮取胜已经让西甲争冠失去了最后的悬念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨4比3击败皇马，粉碎西甲争冠悬念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日，西甲第35轮迎来焦点战，巴萨主场4比3击败皇马，单赛季四杀对手的同时，也终结了本赛季西甲争冠的最后悬念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005547856_rFWSdb_1747007459491.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196370"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005592416_5EDrGt_1747007475954.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196379"&gt;&lt;p&gt;赛前皇马落后巴萨4分，只有取胜才能保住争冠希望，此役，他们取得了一个完美开局，第4分钟，姆巴佩造点并亲自罚中，第14分钟，维尼修斯助攻姆巴佩，皇马2比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005602553_cr7Asp_1747007525557.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196387"&gt;&lt;p&gt;然而巴萨随后的反扑让形势瞬间逆转，第18分钟，加西亚头球破门，巴萨追回一球；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005610454_Wizrnm_1747007536711.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196388"&gt;&lt;p&gt;第32分钟，亚马尔打出世界波，巴萨2比2；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005644475_Bc4f8p_1747007562913.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196390"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005657346_24FfYT_1747007578430.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196391"&gt;&lt;p&gt;第34分钟，皇马中场失误，巴萨打出转换，拉菲尼亚推射，巴萨反超比分；第45分钟，拉菲尼亚梅开二度，半场巴萨让二追四。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005672977_fnDzy1_1747007603882.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196397"&gt;&lt;p&gt;易边再战，第69分钟，维尼修斯继续助攻姆巴佩，后者上演帽子戏法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终场前楚阿梅尼禁区内手球，但裁判查看VAR后坚持不判点球，比赛最后一刻姆巴佩和费尔明都曾将球送入网窝，分别因为越位和手球在先被判无效，最终比分定格在4比3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安切洛蒂赛后表示：“我们的防守太差了，但不要忘记了，我们有5名后卫缺席，球员们战斗到了最后一分钟，对此我没有什么可指责球队的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季遭遇巴萨四杀，面对这个局面，意大利人还是强调了球队必须加强防守，“这是必须改变的问题，但防守糟糕不是因为我们采用了低位防守，就是这个环节太差，因为高位防守其实更容易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役过后，巴萨只需要在下轮击败西班牙人就可以提前获得本赛季的联赛冠军&lt;/strong&gt;。弗里克敦促球员们继续赢得胜利，“足球世界你不知道会发生什么，我们的形势很棒，但还需要再拿3个积分，我们想尽快实现这个目标。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006159614_a2sGAY_1747006277105.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196354"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;客场2比2逼平利物浦，阿森纳主帅阿尔特塔似乎并不满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森纳2比2战平利物浦，阿尔特塔还不满意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日，英超第36轮利物浦主场迎战阿森纳，两球领先情况下本赛季英超冠军被阿森纳2比2逼平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005844173_GJSbD3_1747007862018.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196407"&gt;&lt;p&gt;第20分钟，罗伯逊传中，加克波头球破门，1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005871588_BAEChE_1747007873933.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196408"&gt;&lt;p&gt;1分钟后，迪亚斯铲射得分，利物浦将领先优势扩大到2球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005886910_hm2RWt_1747007884662.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196409"&gt;&lt;p&gt;第47分钟，特罗萨德助攻马丁内利，阿森纳追回一分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005900217_xdpfaF_1747007898346.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196410"&gt;&lt;p&gt;第71分钟，厄德高远射被扑，梅里诺补射，2比2。随后梅里诺吃到第二张黄牌被罚下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本赛季阿森纳总共在英超领到6张红牌，队史仅次于1998/99赛季，也多于本赛季其他任何英超球队。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然知耻后勇追平比分，赛后阿森纳主帅阿尔特塔似乎并不满意，他表示：“球员们反应太迟钝了，这就是两队之间的差别，尤其是今天的开场，我们的表现远远不够，你不能只想着争夺奖杯，你可能赢也可能输，但无论如何你都应该达到应有的水平，好在下半场我们展现了应有的实力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，在英超冠军已经尘埃落定的情况下，阿尔特塔依然希望球队可以踢出风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得一提的是，随着这场平局，阿森纳在英超Big6内战中已经保持了连续21场不败，成绩为12胜9平，上一次输球还要追溯到2023年4月客场1比4不敌曼城。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利物浦自2016年12月3比4不敌伯恩茅斯以来，首次英超半场领先2球的情况下未能取胜。利物浦主帅斯洛特赛后倒是波澜不惊，他指出：“我们不常与阿森纳这样优秀的球队交手，我们差点打进第三球。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体提到阿诺德在比赛中被嘘，这位主教练表示：“每个人都可以有自己的观点，也可以用他们想的方式表达出来，但我不太确定情况到底怎样，我看到的是很多人积极支持阿诺德。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006236434_bCSARB_1747006277130.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196351"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;如果拿下欧冠决赛，登贝莱几乎就可以将金球奖揽入怀中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;登贝莱荣膺法甲赛季最佳球员奖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月12日，法国职业球员会的赛季颁奖典礼召开，巴黎圣日耳曼球员登贝莱获得法甲赛季最佳球员。本赛季登贝莱在法甲出战28场，19次首发，打入21球，并助攻6次，帮助球队提前6轮实现法甲4连冠，更重要的是，他还带队打入欧冠决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿到这项殊荣后，登贝莱笑着表示：“去年我空手而归，因为姆巴佩又拿了所有的奖项，我很高兴今年我获奖，我感谢我的团队，他们给予了我巨大的帮助。”目前大巴黎已经锁定联赛冠军，不过登贝莱眼下有更大的目标需要去实现，“这个赛季还有三周时间需要我们保持专注，我们要尽力赢得欧冠冠军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，谈到今年个人的优异表现，登贝莱认为主帅恩里克在位置上给予的自由度让自己有了发挥的空间，“以往我是一个被限制在（右）边路的球员，主要是过人并创造机会，现在我的位置更靠近中路，让我能够更加直接地影响比赛，我更接近球门了，更容易进球，这个变化让我感到高兴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在登贝莱说完后，现场的主持人开玩笑道：“信息已经传达出去了，德尚教练听到了吗？”就在现场的法国国家队主帅德尚也不失时机地展现了自己的幽默，“我听到了，我会让登贝莱打左边。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006210126_AZjKSD_1747006277115.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196353"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼联主帅阿莫林已经在教练位置上坐不住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;0比2不敌西汉姆，曼联主场输球场次追平最差纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日，英超第36轮曼联继续摆烂，他们在主场0比2不敌西汉姆联，本赛季已经输掉9场英超主场比赛，追平了历史最差纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006434567_JJMySJ_1747007712137.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196402"&gt;&lt;p&gt;第26分钟，绍切克破门，客队取得领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006452695_RJWXMs_1747007727800.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196403"&gt;&lt;p&gt;第57分钟，西汉姆联抓住反击机会，万-比萨卡助攻鲍恩破门，2比0。赛后曼联旧将万-比萨卡当选全场最佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然曼联全场射门次数遥遥领先，达到19比8，但这支球队似乎已经失去了赢球的能力。赛后曼联主帅阿莫林表示：“现在我们似乎并不害怕输球，这是一家大俱乐部最危险的事情，情况令人担忧，这是我的问题，这不是球员的错，如果情况不能迅速扭转，需要考虑把位置让给其他人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本场过后，他们本赛季英超已经输了9个主场，追平了历史最差纪录，此外，已经进行的36轮联赛他们的输球场次总计来到17场，是最近51年来的新低。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本轮过后曼联积分排名跌至第16，本轮热刺主场0比2不敌水晶宫，积分排名跌至第17，两支传统Big6球队积分仅仅高于降级区，赛季初没有人能够想象。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006224439_zRR5bR_1747006277113.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196352"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纽卡斯尔在争四的直接对话中完胜切尔西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纽卡斯尔2比0切尔西 争四形势大好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日，英超第36轮纽卡斯尔主场2比0击败切尔西，赛后纽卡斯尔已经升至英超积分榜第三位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006497586_KwHewP_1747007766644.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196405"&gt;&lt;p&gt;第2分钟，托纳利闪击，纽卡斯尔1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第36分钟，切尔西球员雅克松肘击博特曼，裁判观看VAR后将其红牌驱逐，因为停赛三场，雅克松的本赛季已经提前结束。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006517510_RZKr3M_1747007784425.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196406"&gt;&lt;p&gt;第90分钟，吉马良斯世界波破门，纽卡斯尔2比0收下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽卡斯尔高歌猛进，他们自2002/03赛季首次英超单赛季胜场达到20场，本赛季也是他们自1986/87赛季以来首次单赛季两次击败切尔西，此前的联赛杯第四轮纽卡斯尔也是主场2比0获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本轮过后，纽卡斯尔积分来到66分，联赛排名第三，反观切尔西输掉了一场争四的关键战役，目前蓝军积63分，联赛排名第五。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006251379_k2hi4d_1747006277114.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196350"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑钦文击败弗莱彻，连续三年闯入罗马站16强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月12日，WTA1000罗马站第三轮，8号种子郑钦文以2比0击败26号种子弗莱彻，连续三年闯入本站赛事的16强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前的比赛中，弗莱彻2比0淘汰了前世界第一阿扎伦卡，郑钦文与弗莱彻过往有过两次交手，各胜一场，此番是两人首次在红土相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘郑钦文开场连赢5局后被对手连追3局，但最终还是把握住第二个发球胜盘局，以6比3获得胜利。第二盘，郑钦文连破带保2比0取得领先，之后弗莱彻非常顽强地将比分追成2比2，关键时刻郑钦文送上2次破发，连下四城，最终6比2收下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来郑钦文将对阵前美网冠军安德莱斯库，双方此前唯一一次交手来自2022年的多伦多站，当时郑钦文赢得了比赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:02:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006560531_EF3whm_1747006560776.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801974</guid></item><item><title>IPO周报｜本周A股暂无新股网上申购，年内最低价股周二上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801968</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年以来发行价最低的新股将于本周二上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（5月12日至5月16日）没有A股新股申购安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏天工科技股份有限公司（下称“天工股份”，920068）将于本周二（5月13日）上市。Wind数据显示，发行价为3.94元/股的天工股份，是今年以来发行价最低的新股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，值得一提的是，A股龙头宁德时代新能源科技股份有限公司、江苏恒瑞医药股份有限公司等上周已通过港交所上市聆讯。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/21aaebaf-2725-4186-a0be-6002a24da937.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/21aaebaf-2725-4186-a0be-6002a24da937.png" data-height="243" data-width="845" data-filesize="12652" class="ait_item_box img_default" data-id="348196334"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周（5月12日至5月16日）暂时没有A股新股申购安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周（5月6日至5月9日），有3只A股新股申购。分别为江苏汉邦科技股份有限公司（下称“汉邦科技”，688755）、广东太力科技集团股份有限公司（下称“太力科技”，301595）、山东威高血液净化制品股份有限公司（下称“威高血净”603014）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，江苏天工科技股份有限公司（下称“天工股份”，920068）将于本周二（5月13日）上市。值得一提的是，Wind数据显示，发行价为3.94元/股的天工股份，是今年以来发行价最低的新股。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/3e6220c1-66f1-4d0e-92e7-12641442bb7c.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/3e6220c1-66f1-4d0e-92e7-12641442bb7c.png" data-height="252" data-width="866" data-filesize="19827" class="ait_item_box img_default" data-id="348196335"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，天工股份与苹果供应链企业常州索罗曼深度合作；报告期间，受益于钛材料在消费电子领域形成广泛应用，实现了业绩的大幅增长。2023年9月苹果公司发布的iPhone15Pro系列首次采用了钛金属中框、取代了传统的不锈钢材质，成为该系列产品的一大亮点；至此，消费电子用钛材市场开始进入快速发展阶段，荣耀、小米、三星等主流 3C 厂商发布的新机中也均开始不同程度地导入钛合金材料，将钛金属运用于机身边框等等，钛材料的使用已成为行业潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司前瞻性地布局消费电子领域用钛材的研究，并与常州索罗曼达成合作，据公开资料显示，2022年常州索罗曼被纳入苹果供应链；相应的，公司于2022年11月开始向常州索罗曼批量供应消费电子用钛合金线材，常州索罗曼也自2022年起成为公司第一大客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，钛材在折叠屏手机、智能穿戴设备等领域的应用不断增加，消费电子用钛材料市场前景良好，或助力公司经营稳定向好。公司正积极研发生产航空航天、医疗等其他钛材应用领域相关产品；其中，航空航天用紧固件等产品已处于小批量试生产阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取西部超导、宝钛股份、金天钛业为天工股份的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入为40.26亿元，平均 PE-TTM（算数平均）为40.12X，平均销售毛利率为31.03%；相较而言，公司营收规模及毛利率未及同业平均。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、本周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，本周北京证券交易所（下称“北交所”）将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，北京证券交易所上市委员会定于2025年5月16日上午9时召开2025年第6次审议会议，审议发行人江苏酉立智能装备股份有限公司（下称“酉立智能”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/a5fd002c-d1a1-4318-888a-1b757a589fa1.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/a5fd002c-d1a1-4318-888a-1b757a589fa1.png" data-height="92" data-width="478" data-filesize="3364" class="ait_item_box img_default" data-id="348196336"&gt;&lt;p&gt;酉立智能自设立以来深耕光伏支架领域，聚焦光伏支架核心零部件的研发、生产和销售。公司主营产品包括光伏支架主体支撑扭矩管(TTU)、光伏支架轴承组件(BHA)、光伏组件安装结构件(URA)以及檩条(RAIL)等光伏支架核心零部件产品。公司主营产品经组装后，可形成光伏电站之“骨骼”——光伏支架，包括跟踪支架及固定支架，其中跟踪支架与配套的电控设计、驱动设计共同构成光伏跟踪支架系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，绿茶集团（06831.HK）在本周一至周二（5月12日-5月13日）继续申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/85b59ace-a0eb-49f5-8795-b41ba22f9230.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/85b59ace-a0eb-49f5-8795-b41ba22f9230.png" data-height="136" data-width="861" data-filesize="6388" class="ait_item_box img_default" data-id="348196333"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有4家企业递交招股书，希迪智驾科技股份有限公司、英矽智能、Mirxes Holding Company Limited、中企云链股份有限公司等公司均为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，厦门吉宏科技股份有限公司、宁德时代新能源科技股份有限公司、江苏恒瑞医药股份有限公司等3家公司通过港交所聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上海富友支付服务股份有限公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/7b4487e4-04f3-4765-b75c-589a00cfb79c.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/7b4487e4-04f3-4765-b75c-589a00cfb79c.png" data-height="217" data-width="933" data-filesize="42796" class="ait_item_box img_default" data-id="348196331"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、5月6日，智新浩正（上海）医药科技有限公司（智新浩正）宣布完成近2亿元融资，本轮由上海科创集团（上海国投公司下属）、大零号湾策源基金两支国资投资主体联合领投的A轮亿元融资，以及由老股东利欧股份领投、磐霖资本联合锦泰金泓基金增资的Pre-A+ 轮共同组成。本轮资金将重点推进国内首个异体通用型再生胰岛管线临床I/II期试验，加速拓展亚洲战略布局，开拓糖尿病和肝病治疗的新管线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、5月6日，心航路医学科技公司（心航路医学）宣布完成6亿元的B轮融资。本轮融资由美团龙珠基金和老股东礼来亚洲基金（LAV）联合领投，老股东龙磐投资继续超额加注。继2023年8月完成近两亿元的A轮融资后，心航路医学再次实现市场化超募融资。此次B轮融资将加速心航路医学核心电生理产品的研发和注册临床试验，并进一步巩固其在全球电生理领域的技术与产品优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、5月6日，上海太洋科技有限公司（下称“太洋科技”）完成数亿元融资，投资方包括招商局资本、昆仑资本、浙江发展等，安徽省芯屏产业基金参与本轮融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、5月6日，工业通用具身智能企业IndustrialNext宣布完成数千万美元A轮融资，由Khosla Ventures领投（OpenAI首轮机构投资者），老股东Y Combinator、沸点资本持续加注，告捷资本担任独家财务顾问。公司累计完成三轮投资，投资方包括了产业投资人联想、小米和财务投资人Khosla Ventures、奇绩创坛、沸点资本、Y Combinator在内的多元股东阵容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、5月8日，L4级自动驾驶公司白犀牛宣布完成2亿元B轮融资。本轮融资由顺丰集团领投，鑫源汽车及老股东线性资本跟投，融资资金将主要用于新产品研发、现有产品市场推广以及供应链体系优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、5月8日，低空经济企业云圣智能宣布完成D轮5亿元融资，由梁溪科创母基金（博华资本管理）投资。本轮资金将用于多款新品的研发、量产和发布，实现全方位市场覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、5月8日，苏州挚途科技有限公司（挚途科技）宣布完成超亿元人民币的B轮融资首轮交割。投资方为安徽黄山国混创投基金。该笔融资将用于建设汽车智能产品制造中心，对端到端大模型、智能驾驶安全技术等持续加大投入，让一汽解放智能车成为技术领先，安全放心的代名词，并进一步助力无人环卫场景规模化部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、5月9日，上汽集团移动出行战略品牌享道出行宣布完成超13亿元人民币C轮融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、5月9日，山东未来机器人有限公司（山东未来机器人）获中石油昆仑资本数亿元战略领投，万创投行担任长期独家财务顾问。资金将进一步用于产能扩充及生产优化，巩固公司在深海机器人赛道的优势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747005483504_WkNhaw_1747005483732.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801968</guid></item><item><title>牛市早报｜中美经贸高层会谈达成重要共识，取得实质性进展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800901</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月9日收盘，上证综指跌0.3%，报3342点；科创50指数跌1.96%，报1006.32点；深证成指跌0.69%，报10126.83点；创业板指跌0.87%，报2011.77点。沪深两市成交总额11920亿元，较前一交易日的12934亿元减少1014亿元。其中，沪市成交4649亿元，比上一交易日5016亿元减少367亿元，深市成交7271亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间5月9日，美国三大股指多数收跌，道指跌0.29%，标普500指数跌0.07%，纳指持平。安进、默克跌超2%，领跌道指。万得美国科技七巨头指数涨0.16%，特斯拉大涨4.72%，苹果涨0.53%。中概股涨跌不一，理想汽车跌2.2%。上周，道琼斯工业指数累计下跌0.16%，标普500指数累计下跌0.47%，纳斯达克指数累计下跌0.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，5月9日，国务院总理李强主持召开国务院常务会议。会议研究深化国家级经济技术开发区改革创新有关举措。会议指出，要深入推进国家级经济技术开发区改革创新，以高水平对外开放促进深层次改革、高质量发展。要深化管理制度改革，大力推进“高效办成一件事”，解决企业反映突出的堵点卡点问题。要强化土地、人才、资金等要素保障，制定支持政策和配套措施，为国家级经济技术开发区发展营造更好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议审议通过《政务数据共享条例（草案）》。会议指出，要在确保数据安全基础上打通数据壁垒，推动公共服务更加普惠便捷。要构建全国一体化政务大数据体系，推动数据资源融合应用，更好赋能社会治理和繁荣产业生态，增强经济发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、5月12日，据央视新闻，中美经贸高层会谈5月10日至11日在瑞士日内瓦举行。中美经贸中方牵头人、国务院副总理何立峰当地时间11日晚在出席中方代表团举行的新闻发布会时表示，此次中美经贸高层会谈坦诚、深入、具有建设性，达成重要共识，并取得实质性进展。双方一致同意建立中美经贸磋商机制。中美双方将尽快敲定相关细节，并将于5月12日发布会谈达成的联合声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据央行网站，5月9日，央行发布《2025年第一季度中国货币政策执行报告》。其中，报告中的专栏文章《从政府部门资产负债表视角 对比中美日政府债务情况》提到，政府债务可持续性除了债务规模，更与政府资产负债结构、资产收益能力等密切相关。三国对比表明，考虑到庞大的国有资产和较低的政府负债水平，中国政府债务扩张仍有可持续性，这对于加强民生保障、完善收入分配、推动经济转型和动态平衡都有重要意义。其中还提到，其中提到，加快建立完善养老金融体系，支持中国式养老事业。支持提振和扩大消费，引导金融机构从消费供给和需求两端，积极满足各类主体多样化资金需求。拓宽保障性住房再贷款使用范围，持续巩固房地产市场稳定态势，完善房地产金融基础性制度，助力构建房地产发展新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、5月10日，据国家统计局网站，2025年4月份，全国居民消费价格同比下降0.1%。其中，城市持平，农村下降0.3%；食品价格下降0.2%，非食品价格持平；消费品价格下降0.3%，服务价格上涨0.3%。1—4月平均，全国居民消费价格比上年同期下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、5月9日，国家外汇管理局公布2025年一季度我国国际收支平衡表初步数。2025年一季度，我国经常账户顺差11885亿元，其中，货物贸易顺差17053亿元，服务贸易逆差4258亿元，初次收入逆差1104亿元，二次收入顺差194亿元。资本和金融账户（含当季净误差与遗漏）逆差11885亿元，其中来华直接投资保持净流入。按美元计值，2025年一季度，我国经常账户顺差1656亿美元，其中，货物贸易顺差2376亿美元，服务贸易逆差593亿美元，初次收入逆差154亿美元，二次收入顺差27亿美元。资本和金融账户（含当季净误差与遗漏）逆差1656亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、5月9日，据证监会网站，中国证监会结合监管工作实践和市场各方关注，于近日制定了2025年度立法工作计划，对全年的立法工作做了总体部署。中国证监会将按照立法工作计划积极推动各项制度文件出台。纳入中国证监会2025年度立法工作计划的规章项目共有19件，包括“力争年内出台的重点项目”8件以及“需要抓紧研究、择机出台的项目”11件，立法的重心是加强资本市场重点领域监管，维护市场平稳健康发展，切实保护广大中小投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、5月9日，据中国建设报，日前，住房城乡建设部组织召开支持民营经济发展工作推进会。会议强调，要切实落实促进民营经济发展的各项政策措施，加强调查研究，经常性听取民营企业、行业协会、智库机构的意见建议，进一步完善制度、创新机制，为民营企业参与住房城乡建设改革发展营造更好政策和法治环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据工信部网站，5月9日，工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌在北京主持召开部分省份工业经济运行座谈会。会议强调，要统筹国内经济工作和国际经贸斗争，坚定不移办好自己的事，推动二季度工业经济平稳运行，以高质量发展的确定性应对外部环境急剧变化的不确定性。要保持战略定力，统筹用好“两新”“两重”政策，持续培育壮大新质生产力，大力推动重点产业提质升级，积极按照中央部署综合整治“内卷式”竞争，全力为企业发展营造良好环境。要坚持底线思维，落实好稳经济稳就业等政策，加大对受关税影响较大企业帮扶力度，积极服务企业“走出去”，加强经济运行分析研判，强化政策研究储备，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，5月11日，中国汽车流通协会乘用车市场信息联席分会（乘联分会）发布的数据显示，4月全国乘用车市场零售175.5万辆，同比增长14.5%，环比下降9.4%。今年以来累计零售687.2万辆，同比增长7.9%。新能源汽车方面，4月新能源乘用车市场零售90.5万辆，同比增长33.9%，环比下降8.7%；1-4月累计零售332.4万辆，增长35.7%。4月新能源车在国内总体乘用车的零售渗透率为51.5%，较去年同期提升7个百分点。乘联分会强调，4月乘用车厂商批发销量和产量均创当月历史新高。同时，4月零售销量仅稍低于2018年4月181万的最高水平，处于历年4月零售历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、5月9日，据澎湃新闻，上海私募管理人进入自评自纠倒计时。近日，上海证监局向辖区私募基金管理人发送了《关于规范上海辖区私募基金管理人经营运作的通知》（下称《通知》），要求上海辖区私募基金管理人开展规范经营运作的相关工作，包括组织集中学习、参与合规培训、开展自评自纠等，并在2025年6月15日之前完成自评自纠，形成相关报告，并及时整改发现的问题。《通知》对股权创投基金、主观策略证券基金、量化策略证券基金提出了不同的自查要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、5月11日晚间，“汇源”微信公号发文称，网络上关于汇源果汁“走向末路、又被资本耍了、悲剧”等多篇唱衰汇源果汁言论，均为不实信息，是恶意夸大事实、抹黑汇源果汁、诋毁民营企业及民族品牌的阴险行为。事实上，自2022年重整成功以来，汇源果汁经营情况一切正常，并持续改善，前不久还获知名第三方机构认证的“100%果汁全国销量第一”的市场地位证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、据澎湃新闻，5月10日早上6点52分，雷军发布微博写道：“周六。健身房打卡，2025年第42次。”他表示：过去一个多月，是我创办小米以来最艰难的一段时间，情绪比较低落，取消了一些会议安排和出差计划，也暂停了一段在社交媒体上的互动。过去这几年一直很忙，这段时间反而可以静下心来，仔细思考，确实有一些收获……雷军还表示，“最近看了很多朋友的留言，特别感动。大家的关心和支持，给了我莫大的信心，让我也逐渐找回前行的勇气和信心，状态开始逐步恢复。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周暂无新股申购。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 23:59:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747006888814_rXzziy_1747006888994.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800901</guid></item><item><title>观点湃｜用4.2万元的“皇帝新衣”，小米SU7戳破了信任泡沫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799596</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年5月，一场由数百名小米SU7 Ultra车主发起的退车风波席卷全国，将小米汽车推入前所未有的信任危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这起事件的核心矛盾，是小米汽车在高端车型SU7 Ultra上涉嫌虚假宣传与宣传过度的硬伤——碳纤维双风道前舱盖的功能缩水以及车辆性能参数的刻意误导。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941473000_kWWJj5_1746941480511.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348167983"&gt;&lt;p&gt;事件导火索源于5月7日小米汽车发布的一则致歉声明。这份姗姗来迟的公告，试图为SU7 Ultra车型存在的宣传与实物不符问题“灭火”。然而，当车主们发现所谓“赛道级空气动力学设计”的碳纤维双风道前舱盖，实则是个连纸巾都吹不动的装饰件时，矛盾爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据媒体报道，全国多地车主自发组建维权群，300余名车主联合录制视频要求无损退车，更有车主委托律师启动集体诉讼程序，要求按照《中华人民共和国消费者权益保护法》第五十五条主张退一赔三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米汽车对核心卖点的精心包装与实际交付车辆的巨大落差，带来了这场维权风暴。在小米SU7 Ultra的官方宣传中，碳纤维双风道前舱盖被赋予“完全复刻纽北赛道原型车”“实现前部空气高效导流”“制动系统专属散热通道”等技术光环。雷军本人在直播中更是强调，内部结构也都要改，双风道直接导向轮毂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当首批车主拆解实车后发现，这个标价4.2万元的选装件内部结构与普通版无异，既无导流槽设计，也未与任何散热系统相连。有车主用鼓风机模拟气流测试，发现纸巾在开孔处纹丝不动。面对质疑，小米汽车在致歉声明中轻描淡写地将问题归咎于“信息表达不清晰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还令车主愤怒的是小米对车辆性能参数的“阉割式”操作。5月1日推送的Xiaomi Hyper OS 1.7.0车机版本，将原本宣传的1548匹最大马力设置为“排位模式”，车主需在官方认证赛道刷出指定圈速才能解锁全部性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一“游戏副本”式的设定，让花费52.99万元购车的用户一脸问号：“我买的是性能车还是驾校培训课程？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维权车主的遭遇揭示了小米汽车营销策略的短板。在流量至上的逻辑驱动下，企业将尚未成熟的技术概念包装成革命性突破，用参数竞赛掩盖工程缺陷。碳纤维双风道前舱盖本不在量产计划中，却因用户对纽北原型车外观的呼声被仓促推出，这种将消费者当试验品的做法，在汽车这种涉及生命安全的耐用消费品领域显得尤为危险。当车主们发现高价选装的“性能神器”实为装饰件，当承诺的“地表最快四门量产车”需要刷赛道才能兑现，小米汽车苦心经营的技术极客人设崩塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场危机暴露的不仅是小米SU7单个产品的诚信危机，也是目前新能源汽车行业存在的一些价值观的扭曲。在资本裹挟下，部分企业陷入参数焦虑症，将百公里加速时间精确到小数点后两位，把电池放电倍率炒作出金融产品般的热度，却在最基础的功能实现上弄虚作假。碳纤维材质沦为装饰贴纸，空气动力学设计变成平面设计稿，消费者有理由怀疑：那些标榜“重新定义汽车”的豪言壮语，究竟有多少是货真价实的创新，多少是精心设计的营销话术？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米汽车的危机公关更被诟病“没有诚意”。先用2万积分（价值2000元）打发选装费4.2万元的车主，继而承认“硬件性能被软件人为限制”，玩的一手“偷梁换柱”。这一操作在《中华人民共和国消费者权益保护法》第四十五条、第四十八条的明文规定下显得尤为刺眼。当车主们要求查看第三方检测报告时，企业拿出的竟是“减重1.3公斤”“5年质保”等风马牛不相及的数据，对导流效率、散热效果等核心指标讳莫如深。这种漠视消费者权益的傲慢态度，正在将行业拖入“劣币驱逐良币”的循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从三名女生高速碰撞事故，到“皇帝的新衣”选装件，小米SU7的案例成为新能源汽车产业转型升级十字路口中的警示碑。脱离实际功能的营销噱头，终究会在现实路测中现出原形。这场风波提醒所有从业者，在智能汽车时代，用户信任的建立不仅依赖快速纠错，更需从产品设计到沟通策略的全链条革新。而最关键的是，“用户至上”不仅仅是口号和态度，更应该是企业长期造车底蕴的具体呈现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 23:53:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941494609_nkTN7d_1746941494839.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799596</guid></item><item><title>面临关税与汇率双重压力，丰田预计2026财年利润将下滑35%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796482</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在特朗普政府挥舞的关税大棒与日元升值的双重压力下，丰田汽车预计2026财年（2025年4月1日至2026年3月31日）净利润同比骤降34.9%至3.1万亿日元。若预期落地，这一数字不仅将创下其近十年最大跌幅，更折射出全球化退潮中传统制造业巨头的生存困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球最大的汽车制造商，丰田的利润预警如同行业的一面棱镜，将贸易保护主义、技术路线分歧与产业格局重构的多重矛盾投射在每一个从业者面前。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746847678000_YcJtBG_1746847686303.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348122626"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月8日，日本东京，丰田汽车首席执行官佐藤恒治在公司财报新闻发布会上发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府自2025年4月起实施的25%汽车及零部件关税，精准打击了包括丰田等车企在内的全球化生产模式。每年从日本出口至美国的53万辆汽车中，高利润的雷克萨斯占比达20%，而每辆进口车将新增3200美元关税成本，远超紧凑型SUV的平均利润空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管丰田已初步计入2025年4-5月1800亿日元的关税损失，但其依赖日本本土6万家供应商的“300万辆生产体系”正面临风险。而即便丰田想“迎合”特朗普的意愿在美国本土生产，但考虑到雷克萨斯等高溢价车型因工艺复杂性，以及美国生产工人“松散”的工作方式，恐怕难以快速本地化。因此，短期内其关税成本只能内部消化，这或将直接导致北美市场营业利润率从2024年的12%骤降至0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元对美元升值进一步加剧了丰田的财务困境。2024年日元升值18%，使北美业务营业利润减少12亿美元，而2026财年预计美元贬值将进一步侵蚀7450亿日元利润。这种货币政策的“剪刀差”效应，使丰田在汇率对冲策略上的容错空间日益逼仄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，尽管丰田的混合动力车型仍贡献42%的全球销量，但纯电车型仅占2%的份额。特朗普政府对中国产电池组件加征10%关税的政策，迫使丰田在美国市场的业务必须加速与中国供应商脱钩。而在中国市场上，丰田加速本土化战略下的新一代bZ系列产品——铂智3X、铂智7、bZ5等新车型在智能化与成本控制上虽然有了长足进步，但短期内仍然难以面对比亚迪这样的成本狂魔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为规避关税，丰田正以12亿美元扩建美国肯塔基工厂，计划将RAV4的北美产能集中度从40%提升至80%，并推动零部件本地化率从40%提升至60%。这种“区域化闭环”战略能节约单车成本1700美元，但需承担1500美元/辆的固定成本增加，且核心部件如混合动力控制单元仍需依赖日本电装（Denso）工厂。显然，产业链深度调整从来不能一蹴而就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普近期豁免钢铁铝关税及允许3.75%关税补偿的政策，为丰田争取了喘息空间。但其北美电池工厂建设依赖美国本土供应链成熟度，而当前美国电池产能仅能满足需求的三分之一，技术工人短缺与基建滞后可能拖累转型进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丰田的利润预警，俨然是汽车产业“后全球化时代”的一个缩影。当关税壁垒取代自由贸易协定，当区域化生产替代全球分工，传统巨头被迫在效率与安全之间重新抉择。数据显示，日本车企在美国销售的590万辆汽车中，约半数依赖进口，这种结构性脆弱在政治周期更迭中愈发凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如特朗普所说，“我们每年向日本购买数百万辆汽车，而日本只购买我们几百辆汽车”，特朗普政府“美国含量”要求的政策导向，正将汽车产业从“成本优先”推向“地缘优先”，迫使企业将供应链安全置于利润最大化之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球销量和利润均排名首位的车企，丰田的困境与突围具有行业标本意义。其若能在2027年前完成北美产能重新布局与固态电池量产，或可借助混合动力与新一代纯电车型的技术护城河实现软着陆；反之，若继续纠结于技术路线争议与地缘博弈的不确定性，其全球霸主地位将随着利润率的持续萎缩而面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 23:41:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746847707532_hNJbWM_1746847707929.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30796482</guid></item><item><title>礼来公布头对头研究详细结果：替尔泊肽在所有减重目标中均优于司美格鲁肽</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799529</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;继五个多月前宣布自家减肥药替尔泊肽头对头击败诺和诺德的司美格鲁肽之后，跨国药企礼来对外公布了头对头试验的详细数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月12日，澎湃新闻记者了解到，礼来公布了SURMOUNT-5研究的详细结果。该研究结果显示，在第72周时，替尔泊肽达到主要终点和所有五个关键次要终点，且在整个试验中显示出相较司美格鲁肽的优越性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，在该研究的主要终点中，替尔泊肽与司美格鲁肽相比实现了1.47倍的相对体重减轻。基于治疗方案估计目标的研究数据显示，在第72周时，替尔泊肽实现平均减重比例达20.2%，而司美格鲁肽为13.7%。替尔泊肽组平均减重22.8kg，司美格鲁肽组平均减重15kg。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该研究的关键次要终点中，替尔泊肽在所有减重目标中均优于司美格鲁肽。替尔泊肽组实现体重减轻≥15%的参与者比例达64.6%，而司美格鲁肽组为40.1%。此外，替尔泊肽组平均腰围减少达18.4cm，而司美格鲁肽组为13cm。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SURMOUNT-5是一项开放标签3b期临床试验，旨在评估在肥胖或伴有至少一种合并症（如高血压、血脂异常、阻塞性睡眠呼吸暂停、心血管疾病）的超重成人（且不合并糖尿病），GLP/GLP-1双受体激动剂替尔泊肽与GLP-1单受体激动剂司美格鲁肽的有效性与安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GLP-1（胰高血糖素样肽-1）药物原本用于二型糖尿病治疗，近几年因减重效果在全球大火。替尔泊肽和司美格鲁肽是全球范围内最为知名的两款明星GLP-1减肥药，而SURMOUNT-5也被视为两大明星产品的头对头“单挑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于头对头试验，诺和诺德此前在接受澎湃新闻记者的书面采访时表示，欢迎任何有潜力帮助肥胖症患者管理疾病的新研究。公司坚信诺和盈（减重版司美格鲁肽）的优势，其不仅能够降低体重，还能降低心血管死亡、心脏病发作或卒中，且已经得到临床诊疗指南的认可。自2018年以来，司美格鲁肽已在完成的临床研发项目中得到了充分检验，并已累积超过2200万患者暴露年的使用经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺和诺德还强调，肥胖症是如今全球严峻的公共卫生挑战之一。肥胖症患者应当获得能够满足其个体化需求并能改善其健康状况的治疗选择。肥胖症是一种复杂且需从多方面考虑的疾病，需要一种整体性治疗方法，而不仅仅是关注体重数字的变化。欢迎更多新治疗手段的涌现，满足患者多样化的治疗需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从销售收入来看，诺和诺德和礼来在减肥药赛道上的竞争也相当胶着。诺和诺德司美格鲁肽三个版本在2025年第一季度合计为诺和诺德贡献收入569.34亿丹麦克朗（约合86亿美元），占同期总营收的比重超过70%，其中减重版司美格鲁肽在2025年第一季度收入173.6亿丹麦克朗，按固定汇率计算同比增长83%。礼来替尔泊肽第一季度总收入61.5亿美元，占2025年第一季收入的比重约48%，其中减重版替尔泊肽第一季度收入23.1亿美元，而2024年第一季度为5.174亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 23:24:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746931856743_CZafDz_1746931856957.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799529</guid></item><item><title>人民日报整版聚焦：专家学者看2025中国经济增长点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801931</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747003106368_t6A1tM_1747003116312.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348196228"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;4月25日召开的中共中央政治局会议认为：“今年以来，以习近平同志为核心的党中央加强对经济工作的全面领导，各地区各部门聚力攻坚，各项宏观政策协同发力，经济呈现向好态势，社会信心持续提振，高质量发展扎实推进”。如何科学看待今年以来的经济形势？我国经济运行中有哪些亮点和增长点？今天的理论版邀请专家学者围绕经济“一季报”，从不同角度谈亮点、话趋势、论机遇，以飨读者。——编者&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;服务消费扩容升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;服务消费成为新亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会科学院财经战略研究院研究员  夏杰长&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费是经济发展的基础。今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门扎实推进提振消费专项行动，加力扩围实施消费品以旧换新，消费潜力持续释放，消费对经济增长的基础性作用进一步巩固。一季度，最终消费支出拉动国内生产总值增长2.8个百分点，贡献了一半以上的经济增长。其中，服务消费正成为我国居民消费的新亮点和经济增长的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务消费主要是消费者为获得非物质性服务而进行的支出，包括医疗保健、教育培训、旅游休闲、金融服务、文化娱乐等。它涵盖领域广泛，既是民生福祉改善提升的重要支撑，也是消费结构优化升级的重要方向。今年以来，党和国家从供需两端协同发力，出台一系列促进服务消费的政策措施。比如，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《提振消费专项行动方案》，对“服务消费提质惠民行动”作出部署；商务部等9部门联合印发《服务消费提质惠民行动2025年工作方案》，提出6个方面48条具体任务举措；“2025年全国消费促进月暨京津冀消费季”启动，以优质供给和多元场景推动商旅文体健深度融合；等等。在这些政策措施的有力推动下，相关经营主体扩大服务供给、提高服务质量，为服务消费增长奠定了坚实基础，居民个性化、品质化的服务消费需求得到了更好满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，全国居民人均服务性消费支出同比增长5.4%，占全部居民人均消费支出的比重达到43.4%，比去年同期提高0.1个百分点；服务零售额同比增长5.0%，增速比商品零售额快0.4个百分点。其中，文娱、旅游等服务消费备受青睐，居民出行和休闲消费需求持续增长。比如，以《哪吒之魔童闹海》为代表的国产电影创造票房纪录，一季度全国电影票房244亿元，同比增长约48%。文娱、旅游消费具有很强的带动效应，能够推动交通、餐饮、住宿和购物等一系列关联消费。一季度，居民人均教育文化娱乐支出增长13.9%，交通通信支出同比增长10.4%，分别快于居民人均消费支出名义增速8.7和5.2个百分点，成为服务消费扩容升级的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在服务消费扩容升级的过程中，数字技术发挥了重要支撑作用。一方面，数字技术对海量信息的分析处理、深度加工和具体运用，为扩大服务消费规模、优化服务消费结构、提升服务消费品质提供了动力，推动传统服务消费升级，释放服务消费的巨大潜能。比如，在医疗健康服务领域，人工智能诊疗工具、医疗云平台和可穿戴智能设备等新技术的推广应用，极大提高了医疗服务效率与质量。另一方面，数字技术有力支持了新型服务消费快速发展。比如，人工智能、虚拟现实等技术与直播电商有机融合，推动虚拟试衣间等新型消费发展。3D建模、实时渲染等技术，帮助消费者实现体型数据精准匹配和虚拟人物在线试穿，有效增强了人们的消费体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，强化数字基础设施建设，推动数字技术在服务消费领域加快应用，推动传统消费业态数字化转型，打造线上线下融合的消费新场景等，能为服务消费扩容升级提供更大支撑。同时，要把党的二十届三中全会《决定》关于“推进服务业标准化建设”的重要部署落到实处，围绕服务过程、服务环境、服务质量等方面出台相应标准，确保服务消费规范有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新兴产业蓬勃发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新质生产力加快培育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学技术发展战略研究院研究员  傅晋华&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，新一轮科技革命和产业变革深入发展，以人工智能、生物制造等为代表的新兴产业成为我国培育发展新动能、打造发展新优势的关键领域。我国以前瞻性战略眼光锚定新兴产业发展方向，出台一系列政策措施，推动新兴产业蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，我国牢牢把握高质量发展首要任务和因地制宜发展新质生产力的重要要求，坚持稳中求进、以进促稳，新兴产业保持良好发展态势。今年一季度，全国高技术产业固定资产投资增长高于全部投资，高技术服务业固定资产投资同比增长11.6%；截至目前，已建成3万余家基础级智能工厂、1200余家先进级智能工厂、230余家卓越级智能工厂，共覆盖超过80%的制造业行业大类。这些数据表明，新兴产业作为我国经济增长新动能的作用日益凸显，新质生产力加快培育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字产业再上台阶。数字产业是新质生产力布局的主要领域，去年我国数字经济核心产业增加值占国内生产总值比重已经达到10%左右。今年以来，数字技术迅速发展，前两个月数字产业完成业务收入同比增长8.2%；网络基础设施能力持续增强，截至3月底累计建成开通5G基站439.5万个，5G用户普及率达到75.9%，千兆宽带用户达到2.18亿户。同时，我国正在大力促进数字经济和实体经济深度融合，打造具有国际竞争力的数字产业集群。作为实体经济和数字经济深度融合的关键底座，我国工业互联网融合应用已实现41个工业大类全覆盖，为推进新型工业化、建设现代化产业体系提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人工智能+”加速突破。人工智能是新一轮科技革命和产业变革的重要驱动力量。今年以来，我国自主人工智能大模型在重点工业领域规模化部署加快，“人工智能+”等创新产品加速突破。当前，我国人工智能产业基础不断夯实，已形成覆盖基础层、框架层、模型层、应用层的完整产业体系，算力规模居全球前列；产品装备加速迭代，国产厂商研发的人工智能产品已超百款，并在制造场景加速落地；应用赋能扎实推进，大模型在电子、原材料、消费品等行业加快落地，在研发设计、中试验证、生产制造、运营管理等环节得到应用；产业生态持续优化，推进11个国家人工智能创新应用先导区建设，央地共建具身智能机器人、人形机器人等制造业创新中心，推动产业集聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，我国无人机、X荧光光谱仪、细胞和基因治疗药物等标志性产品取得一系列突破，为新兴产业发展注入强劲动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国新兴产业蓬勃发展，一个重要原因在于坚持以科技创新引领产业创新。科技创新能力持续提升为产业发展提供了核心动力，产业创新为科技创新提供了广阔应用场景和市场空间。同时需要看到，我国新兴产业在经济总量中的比重还不够高。比如，目前我国战略性新兴产业占国内生产总值比重只有约13%。4月25日召开的中共中央政治局会议明确提出：“培育壮大新质生产力，打造一批新兴支柱产业。”为此，要加快推动创新链和产业链无缝对接。强化关键核心技术攻关，加强关键共性技术供给，推动跨领域技术交叉融合创新。同时，充分发挥创新联合体和产业链链长带动作用，加快颠覆性技术突破并实现工程化、产业化，加快打造新兴产业集群，构筑高质量发展新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绿色发展动能澎湃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济持续增长新引擎动能强劲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海社会科学院生态与可持续发展研究所所长  周冯琦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动绿色低碳发展是潮流所向、大势所趋。今年以来，以习近平同志为核心的党中央加强对经济工作的全面领导，各地区各部门聚力攻坚，高质量发展取得新成效，经济运行实现良好开局。其中，一个维度就是绿色转型、绿色发展扎实推进，成为稳经济、促转型的重要动力，也进一步擦亮了高质量发展的底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色低碳产业动能强劲。坚定不移走生态优先、绿色发展之路，加快发展绿色低碳产业，将为经济持续增长打造新引擎。今年以来，我国绿色低碳产业延续增长态势。一季度，新能源汽车产销量累计分别完成318.2万辆和307.5万辆，其中新能源汽车新车销量占汽车新车总销量的比重超过四成；动力电池产量和累计装车量分别达247GWh、130.2GWh，同比分别增长54.7%和52.8%；光伏电池累计产量17266.9万千瓦，同比增长18.5%。这一系列数据，是我国绿色低碳产业持续聚焦核心技术突破取得成果的生动彰显，也展现出绿色低碳产业对我国经济的推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产业绿色低碳转型加速。推动高质量发展，绿色低碳转型不是“选答题”，而是产业发展与转型升级的“必答题”。今年一季度，我国国内生产总值增长5.4%。而据全球实时碳数据网站统计，2025年前两个月我国二氧化碳排放量持续下降。在碳减排的同时实现经济较快增长，这一成效的取得，离不开能源结构的持续优化。今年一季度，我国非化石能源消费占能源消费总量的比重比上年同期提升了1.5个百分点，可再生能源继续保持新增装机的主体地位，风电光伏发电合计装机历史性超过火电装机。同时，工业绿色化转型加速。随着重点行业节能降碳改造扎实推进、先进绿色低碳技术装备推广应用，一季度高耗能制造业销售收入占制造业比重同比下降1.4个百分点，重点行业规模以上工业单位增加值能耗持续下降。在这一过程中，绿色金融工具创新持续加码，一季度贴标绿色债券发行规模同比增长53.4%，为实体经济绿色转型注入“金融活水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色低碳产品和技术走向世界。目前，我国已建成全球最大、最完整的新能源产业链，绿色低碳产品与绿色低碳技术正跨越国界，加速走向全球各地。今年一季度，我国外贸顶压前行，绿色低碳产品出口表现突出。新能源汽车出口44.1万辆，同比增长43.9%；风力发电机组出口同比增长43.2%。我国新能源产品凭借技术优势和完整产业链，持续为全球绿色转型贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，全球能源转型正在加速，绿色低碳产业具有广阔发展前景。中共中央、国务院印发的《关于加快经济社会发展全面绿色转型的意见》提出，到2030年节能环保产业规模达到15万亿元左右。可以预见，当技术突破、政策支持、全球需求形成共振，我国绿色低碳产业必将释放更大动能，不仅为中国，而且为全球可持续发展贡献重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外贸发展更具韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业“走出去”取得新成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部国际贸易经济合作研究院副院长  崔卫杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外贸是拉动经济增长的重要引擎。我国始终坚持对外开放基本国策，扎实推进高水平对外开放，推动外贸创新发展，既用好全球市场和资源发展自己，又推动世界共同发展。今年以来，我国经济开局良好，外贸发展呈现较强韧性。一季度，我国货物贸易进出口额10.3万亿元，同比增长1.3%，连续8个季度超过10万亿元。其中，货物贸易出口额达6.13万亿元，同比增长6.9%。在全球经济增长动能偏弱、国际环境变乱交织、国际贸易限制增多，特别是美国加征高额关税的背景下，我国外贸发展取得这一成绩实属不易。这充分体现了我国制造业在全球产业链、供应链中的重要地位，彰显了中国产品的强劲竞争力，也得益于我国不断拓展国际市场、扩大“朋友圈”的持续努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，我国积极推动高质量共建“一带一路”，与共建国家加强在基础设施建设、贸易投资、人文交流等领域的交流合作，拓展了发展空间。在这一过程中，许多企业抓住机遇，用优质产品和服务积极“走出去”，扩大“朋友圈”。例如，在东南亚地区，我国电子产品、纺织服装、机械设备等深受欢迎，不仅满足了当地市场需求，也助力当地产业升级发展；在中亚地区，我国能源装备、建材等产品随着当地交通及能源等领域基础设施建设推进，深度融入当地重大基建项目，为区域基础设施现代化注入动能；在非洲，我国农业机械、电子产品、新能源设备等多种产品深受欢迎，助力大幅提升当地农业作业质量和工效。目前，我国已与世界上150多个国家和地区成为贸易伙伴。今年一季度，我国对共建“一带一路”国家进出口规模再创历史同期新高，增长2.2%；占全部进出口额比重在去年首次突破50%之后，今年一季度继续提升，达到51.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外贸多元化发展不仅推动我国与贸易伙伴的互利共赢，也使我国外贸不再过度依赖少数传统市场，降低了因单一市场波动带来的风险，为外贸的稳定发展提供了有力支撑。比如，我国对美国的出口额占出口总额的比重2018年是19.2%，到去年已经下降到14.7%；在农产品领域，我国从美国进口大豆占进口大豆总量的比例从2017年的约34%降到2024年的约21%；在能源领域，根据美国石油协会数据，过去一年来我国已从美国第二大原油买家降至第六位。这一转变不仅体现了我国外贸结构的调整优化，也表明我国经济在面对外部压力时的应变能力和适应能力不断增强。近年来，美国不断升级贸易保护主义措施，给中美贸易带来诸多不确定性和挑战。我国积极应对，一方面通过提升产品质量、技术含量和附加值，增强出口产品在美国市场的竞争力；另一方面大力开拓其他国际市场，推动外贸多元化发展。我国在国际贸易格局中更具自主性和稳定性，也更具发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，全球经济和国际贸易发展面临诸多不确定性，存在贸易保护主义愈演愈烈、地缘政治冲突不断演进、全球经济增速放缓等风险挑战，外部环境更趋严峻复杂。我国继续巩固传统外贸市场，继续深化与共建“一带一路”国家和广大新兴市场国家合作，将在复杂形势下持续展现出强大韧性和活力，在实现自身高质量发展的同时，为全球贸易稳定和经济增长作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;制造业数智化转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;制造业发展彰显强大韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平经济思想研究中心副主任  盛朝迅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制造业是我们的立国之本、强国之基，也是实体经济的主体、现代化产业体系的核心内容。今年一季度，得益于党和国家一系列政策精准引导和全国各地真抓实干，我国制造业发展态势良好，展现出强大韧性，交出了一份来之不易的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从数据看，一季度制造业增加值同比增长6.8%，增速较去年四季度提高0.6个百分点，占国内生产总值的比重为25.8%。具体来看，在结构方面，规模以上装备制造业和规模以上高技术制造业增加值分别增长10.9%和9.7%，成为推动制造业升级的重要引擎。在产品方面，新能源汽车、3D打印设备、工业机器人等产品产量较快增长，同比分别增长45.4%、44.9%、26.0%，太阳能电池、风力发电机组等绿色产品产量增速均超两位数。在企业方面，工业民间投资保持两位数增长，全国规模以上私营企业工业增加值同比增长7.3%。一段时间以来，经济下行压力给企业生产经营带来较大挑战，在此背景下，上面提到的私营企业发展数据更能反映我国的经济政策效果和经济发展的强大韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从发展质量看，制造业数智化转型成效显著。随着大规模设备更新政策效应显现，5G、人工智能等新技术应用加速落地，传统制造业转型升级加速，“灯塔工厂”“未来工厂”等新模式新业态不断涌现。制造业数智化转型成效体现在以下方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高端制造向全球价值链中高端攀升。全国各地加大对科技创新的支持力度，不断推出和应用一批先进技术，带动了高技术制造业领跑增长。比如，辽宁鞍钢集团研发的液化石油气运输船用低温钢实现全球首发，打破国外垄断。今年一季度，规模以上电子信息制造业增加值同比增长11.5%，高于同期工业增加值增速5个百分点；光纤制造、航空航天相关设备制造等行业增加值增长均超20%，电子工业专用设备制造销售收入增长16.4%。这些行业直接服务于芯片制造等关键环节，有助于推动“卡脖子”技术突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数实融合推动智能制造走深走实。数字经济与实体经济的融合持续深化，赋能千行百业、走进千家万户。一季度，数字产品制造业销售收入同比增长12%，制造业企业采购数字技术金额同比增长8.7%，反映制造业数智化转型快速推进；智能设备呈爆发式增长态势，智能无人飞行器、智能车载设备等细分领域增速较高。同时，数字技术赋能传统制造业改造升级。一些工厂应用5G、大数据等优化生产流程，极大提升生产效率，显著降低运营成本。今年一季度，制造业技改投资同比增长7.2%。值得指出的是，人工智能与制造业融合发展加速，成效突出，推动智能制造不断走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，随着节能环保技术不断推广，高耗能制造业销售收入占制造业比重下降至29.2%，同比下降1.4个百分点，反映降碳减排成效明显。一些工厂通过技术和生产工艺创新，显著提升了资源再利用与环保水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列亮眼成绩，是我国宏观政策精准发力的现实映照，也是制造业产业链供应链优势的有效发挥和各类经营主体奋发有为的重要成果。当前，全球经济不确定性加大、外部环境严峻复杂。加快培育新质生产力，进一步推动制造业数智化转型，能够为我国实体经济健康发展注入强劲动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乡村富民产业提质增效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乡村富民产业发展良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国农业大学教授  王琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年底，习近平总书记对做好“三农”工作作出重要指示，指出“要积极发展乡村富民产业，提高农业综合效益，壮大县域经济”。这为拓宽农民增收渠道、提高农民收入指明了方向。今年一季度，我国农业经济克服内外部压力挑战，实现稳健开局，农业（种植业）增加值同比增长4.0%，冬小麦播种面积稳中略增，长势总体较好，春耕春播平稳有序推进，为推动国民经济实现良好开局提供了有力支撑。农业是稳民生的战略产业。只有做强乡村产业，农民收入才能保持增长，广大农民才有充足的获得感、幸福感、安全感。乡村富民产业提质增效，将成为2025年我国农业经济发展的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对于传统农业产业，乡村富民产业比较优势明显、就业容量大，是统筹推进新型城镇化和乡村全面振兴的重要抓手。发展乡村富民产业，就是将“富民”导向和“产业”载体相结合，通过推动产业集群发展、空间布局优化、城乡要素整合，发展特色产业，拓宽农民增收渠道。2025年中央一号文件提出“着力壮大县域富民产业”并作出部署；今年的《政府工作报告》提出“因地制宜推动兴业、强县、富民一体发展”，这将为乡村富民产业加快发展提供有力政策支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乡村富民产业的一个显著特征是打造以县域为载体的特色产业集群，提高农业附加值。乡村富民产业不是单个产业的“一枝独秀”，而是融合城乡特色的产业集群，更加强调城乡间的产业互动，提高产业综合竞争力和可持续发展力。比如，农产品加工业能将农户、农产品加工企业、上下游服务企业以及科研院所等紧密结合起来，通过专业化分工协作，提升农业产业化水平。今年一季度，全国规模以上农副食品加工业增加值同比增长7.2%，发展势头良好。在县域内打造以特色农产品加工为主导的产业集群，有利于提高农业附加值、增加农民收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发展乡村富民产业过程中，谋划培育乡村新产业新业态能够加快推动农村一二三产业融合发展，拓展乡村产业发展空间，进而拓宽农民就业增收渠道。比如，有的乡村抓住数字经济发展机遇，建立无人机飞手团队，完善农业生产服务体系，既为乡村富民产业发展提供了服务保障，又拓展了农业生产社会化服务新业态；有的乡村打造形成集生态养殖、观光旅游、科普教育、亲子游艺、特色餐饮、文化创意为一体的新业态，延伸了农业产业链。今年一季度，我国乡村新产业新业态蓬勃发展，消费活力不断增强，农产品网络零售额保持较快增长，乡村消费品零售额同比增长4.9%。到乡村品美食、住民宿、赏风景成为城市居民度假热选，乡村文化、旅游、康养、运动体育、仓储等产业中蕴含着新的经济增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发展乡村富民产业能促进乡村产业全链条升级、全要素优化、全环节增值，在稳定就业、促进农民增收方面发挥着重要作用。今年一季度，在产业带动、就业拉动下，农村居民人均可支配收入7003元，扣除价格因素实际增长6.5%，城乡居民人均可支配收入之比由上年同期的2.30降至2.27。面向未来，进一步落实党中央关于积极发展乡村富民产业的决策部署，需要通过完善联农带农机制，促进农民就地就近就业，并通过保底分红、入股参股、服务带动等方式，让农民更多分享产业增值带来的收益，推动农业增效益、农村增活力、农民增收入。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 23:22:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747003268472_Rwzbj1_1747003268710.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801931</guid></item><item><title>外交部就习近平主席将出席中拉论坛第四届部长级会议开幕式介绍情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801961</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年5月11日，外交部就习近平主席出席中拉论坛第四届部长级会议开幕式举行中外媒体吹风会。外交部部长助理苗得雨介绍有关情况并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苗得雨表示，本次部长级会议主题为“共商发展振兴 共建中拉命运共同体”。习近平主席将出席会议开幕式并发表重要讲话，回顾中拉关系发展，阐述中拉命运共同体重要理念的丰富内涵、实践成就和广阔前景，提出发展中拉关系的新倡议新举措，为中拉关系行稳致远指明方向、注入新动能。会议将通过多份成果文件，涉及双方在科技创新、经贸投资、人工智能、金融、基础设施、农业粮食、工业和信息化、能源矿产以及共建“一带一路”等领域合作具体举措，展现中拉在求和平、谋发展、促合作方面的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苗得雨说，十年前，中拉论坛首届部长级会议在北京成功举行，正式开启中拉关系双边合作与整体合作并行互促的新阶段。十年来，在元首外交战略引领和双方共同努力下，中拉论坛建立了部长级会议、中国－拉共体“四驾马车”外长对话、国家协调员会议等机制，搭建起中拉整体合作的四梁八柱。在中拉论坛正式运行十周年之际，举办第四届部长级会议是中拉双方协商采取的承前启后、共商合作、共创未来的重要举措，在中拉合作进程中具有重要标志性意义，将向全世界发出团结协作、共同应对全球性挑战的清晰信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苗得雨强调，拉美和加勒比地区是全球南方重要组成部分，拥有巨大发展潜力和良好发展前景，是维护世界和平与发展的重要力量。中国政府一贯从战略高度和长远角度看待和发展中拉关系。习近平主席先后6次访问拉美和加勒比地区，在双多边场合同地区国家领导人密集互动，亲自擘画中拉关系发展蓝图，引领中拉关系进入平等、互利、创新、开放、惠民的新阶段，赋予中拉命运共同体深刻内涵。反对霸权强权、倡导平等互尊是中拉双方共同追求。中拉双方都支持经济全球化，支持多边主义和多边贸易体制，反对单边主义、经济霸凌，反对将经济贸易关系政治化、武器化。中方愿以中拉论坛第四届部长级会议为契机，同拉方共商发展大计、共襄合作盛举，共同为应对全球性挑战、推动全球治理变革、维护世界和平稳定贡献智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苗得雨还就中拉关系和全球贸易等答问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 23:06:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801961</guid></item><item><title>菲律宾举行中期选举</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801903</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月12日，菲律宾中期选举正式开始。本次选举将选出包括半数参议员、全部众议员以及地方官员在内的逾18000个席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次菲律宾登记选民超过6800万，选举投票从12日凌晨5时开始，将持续到19时。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 21:46:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746999558741_K8M4fx_1746999558983.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801903</guid></item><item><title>中美经贸中方牵头人、国务院副总理何立峰出席新闻发布会表示：中美达成重要共识，会谈取得实质性进展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801893</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="666490" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/50f20082aacf472e8904bc74f04de1dc/hd/1746994658437_ZpC4C1_1746994748097.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746994746126_d8KCPj_1746994746385.png" data-duration="00:40" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;中美经贸高层会谈5月10日至11日在瑞士日内瓦举行。中美经贸中方牵头人、国务院副总理何立峰当地时间11日晚在出席中方代表团举行的新闻发布会时表示，此次中美经贸高层会谈坦诚、深入、具有建设性，达成重要共识，并取得实质性进展。双方一致同意建立中美经贸磋商机制。中美双方将尽快敲定相关细节，并将于5月12日发布会谈达成的联合声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何立峰说，在当前形势下，本次会谈受到国际社会高度关注。经过中美双方的共同努力，会谈富有成效，迈出了通过平等对话协商解决分歧的重要一步，为进一步弥合分歧和深化合作打下了基础、创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何立峰表示，中美经贸关系既对两国意义重大，也对全球经济稳定和发展有着重要影响。中方愿同美方一道，积极落实今年1月17日两国元首通话重要共识，本着解决问题的务实态度，坦诚对话、平等协商、管控分歧，深挖合作潜力，拉长合作清单，做大合作蛋糕，推动中美经贸关系取得新的发展，为世界经济注入更多确定性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 21:07:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746998440233_PEHsEZ_1746998440441.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801893</guid></item><item><title>中美经贸高层会谈在瑞士日内瓦举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801875</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日至11日，中美经贸中方牵头人、国务院副总理何立峰与美方牵头人、美国财政部长贝森特和贸易代表格里尔在瑞士日内瓦举行中美经贸高层会谈。双方围绕落实1月17日中美元首通话重要共识进行了坦诚、深入、具有建设性的沟通，达成一系列重要共识，会谈取得实质性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何立峰表示，中美拥有广泛的共同利益和广阔的合作空间，两国经贸关系的本质是互利共赢。作为发展阶段、经济制度不同的两个大国，中美双方在经贸合作中出现分歧和摩擦是正常的，关键要以两国元首重要共识为指引，本着相互尊重、和平共处、合作共赢的原则，通过平等对话协商，找到妥善解决问题的办法。贸易战没有赢家，中方不愿打贸易战，但也不怕打。倘若美方执意侵害中方权益，中方将坚决反制，奉陪到底。维护中美经贸关系健康、稳定、可持续发展，符合两国和两国人民的根本利益，也有利于全球经济增长。双方应深挖合作潜力，拉长合作清单，做大合作蛋糕，推动中美经贸关系不断取得新的发展，为世界经济注入更多确定性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美双方一致同意建立经贸磋商机制，就双方在经贸领域的各自关切保持沟通。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 20:56:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746997110096_MmbtkM_1746997110316.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801875</guid></item><item><title>“不为一时一事所惑，不为风高浪急所扰”——习近平主席对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典纪实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801793</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“世界正面临百年未有之大变局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是习近平主席早在十多年前，作出的深刻判断。日升日落，春秋代序。这句话被一个个大事件，一次又一次验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类，站在了历史的十字路口。团结还是分裂、对话还是对抗、共赢还是零和，百年变局正加速演进，攸关人类命运的“时代之问”，从一趟俄罗斯之行中可看到答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月7日至10日，习近平主席对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时针仿佛又拨回到十年前参加70周年庆典的时刻。满是沧桑与荣耀的莫斯科红场，同样的声震长空，同样的步履铿锵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时移世易。每一天都在改变，却总有一份力量如磐石般坚定，总有一种精神引领时代浩荡前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是“风雨同渡”的践诺，是“挺膺担当”的勇毅。乱云飞渡，不辍和平之志；惊涛拍岸，高扬合作之帆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7日傍晚，霞光满天，习近平主席走下了专机舷梯。到机场迎接的俄罗斯副总理戈利科娃，说起一篇文章：“我们都怀着极大的兴趣，认真阅读了您发在《俄罗斯报》上的署名文章，深感振奋、深受感动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席在文章中写道：“不为一时一事所惑，不为风高浪急所扰，以中俄战略协作的确定性和坚韧性共同推动世界多极化进程，共同推动构建人类命运共同体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）访问时间：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“新时代的中俄关系更加从容自信、稳定坚韧”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在不久前，国际舆论还在揣测：在大国关系复杂激荡的当下，北京－莫斯科会走向何方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实则，在习近平主席专机如约落地的一刻，已给出回答。无论是署名文章中的“不为风高浪急所扰”，还是在克里姆林宫共见记者时强调的“风雨同渡、关山共越”，中国一再亮明方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统同样态度鲜明：“两国友谊牢不可破”“俄中关系不受一时一事影响，不受任何外部干扰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;元首的战略引领，在厚重的外交史册里，是最恢弘有力的篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日一早，习近平主席的车队迎着晨风，驶进克里姆林宫，风景旧曾谙。乔治大厅，两位元首相向而行，手紧紧握在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史与现实、国家与世界、当下与长远，众说纷纭的解读，指向一个共同结论：在充满了不确定性的世界里，此行释放出“大国关系的稳定性和确定性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中俄两国用时间垒砌着友谊、积淀着信任。新时代以来，两位元首会晤40多次，习近平主席到访俄罗斯11次。这次来，他对普京总统说，“俄罗斯是我作为中华人民共和国主席到访最多的国家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日，本是普京总统作为东道主广迎宾客的忙碌一日，他却将大半天时间留给了来自中国的好朋友。欢迎仪式、会谈、签字和合作文本交换仪式、共见记者、欢迎宴会，在惯常的国事访问日程之外，俄方还作了特别安排：在总统办公室进行一场茶叙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国和俄罗斯都是具有重要影响力的大国，是维护全球战略稳定、完善全球治理的建设性力量”，正如习近平主席对中俄关系的评价，“具有清晰历史逻辑、强大内生动力、深厚文明底蕴，不针对第三方，也不受制于任何第三方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何为历史逻辑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望，中俄关系有着无数历史细节的支撑。发轫于峥嵘时光深处，印刻着苦难辉煌的岁月。两国关系从“相互视为友好国家”到建设性伙伴，从战略协作伙伴到全面战略协作伙伴，再到新时代全面战略协作伙伴，迎来了历史上的最好时期。“成功探索出一条相邻大国的正确相处之道”，这也为大国关系开辟了破浪前行的宽阔航道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何为内生动力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球化与逆全球化博弈交锋的当下，去年双边贸易额逆风创新高。双边合作的强大韧性成为关键，习近平主席将此形容为“芝麻开花节节高”。存量、增量、变量，他全方位阐明合作的方向路径，着眼于“稳”的基础更坚实、“进”的动能更充足。普京总统积极回应道：“坚定不移推动俄中关系发展、扩大互利合作是俄方战略选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合作，谋的是人民福祉，为的是全球发展。访问期间，双方达成20多项合作文件。其中，有经济领域的拓新，新版的投资保护协定签署，有力对冲了保护主义逆流；有全球治理的再对表，双方发表关于全球战略稳定的联合声明、关于进一步加强合作维护国际法权威的联合声明，在国际社会持续回响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何为文明底蕴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国的文明交流互鉴，也远不止于此次签署的教育、电影、媒体等合作文件。体量之大、人口之多、历史之悠久、文明之厚重，从昔日并肩作战到今日携手与共，相向而行的深层逻辑，是两大文明的历史观、和平观、秩序观、发展观的辉映。文明维度的相通，成为政治互信、务实合作的最坚实根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“积土而为山，积水而为海。”历史怎会一蹴而就？一砖一瓦地垒砌，才有了今天的水到渠成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此访，最重要的一份政治成果，诞生于克里姆林宫的孔雀石厅。两国元首共同签署关于进一步深化中俄新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沉甸甸的文本，映照着中俄关系的鲜明标识：全面战略协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要中俄保持战略定力，坚持战略协作，就任何力量也阻挡不了两国实现各自发展振兴，阻挡不了中俄世代友好的民心所向，阻挡不了世界多极化和经济全球化的时代潮流。”习近平主席的声音，坚定有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）庆典时刻：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“对历史最好的继承就是创造新的历史”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典的消息发布后，普京总统早早就对外发声，习近平主席将成为“最重要的嘉宾”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9日清晨，朝霞还没有爬上天空，莫斯科红场上已是人潮涌动。耄耋老人、垂髫少儿、青春壮年，胜利日也是人民的节日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席的车队，驶过迎风飘扬的胜利旗，驶过将鲜花捧在胸前的人群。街头，人们看到红旗车和五星红旗，纷纷驻足挥手致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阳光铺满了红场。习近平主席压轴抵达克里姆林宫，普京总统热情相迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再赴庆典，十年倏忽而过，往事历历在目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再久远，历史的记忆和真相不会褪色，“带给我们的启迪永远映照现实、昭示未来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再久远，在国际形势大动荡大变革中挺立潮头的身影不会缺席。纵然单边主义、霸权霸道霸凌行径危害深重，但捍卫和平与正义的力量一直都在。中国和俄罗斯从历史中汲取更多智慧，担当更大责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席同普京总统一起步行至主观礼台。坐在一起的两位国家元首热切交谈。山河破碎、抗争跋涉，回溯历史，更感慨今日的来之不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统致辞的声音回荡长空：“胜利是神圣的，历史不容篡改，胜利者不容侮辱。”“中国人民英勇抗战，我们高度赞赏中国人民为开辟人类共同未来作出的贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阅兵式以时间为轴。普京总统不时转过身来，向习近平主席介绍旗帜、方队、装备。年轻的战士，昂首挺胸，“乌拉”的呐喊穿透云霄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民解放军三军仪仗队方队走来了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步伐铿锵，风采灼灼。习近平主席起身致意，他的目光追随着行进队列，穿过历史烟云。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;望向亚洲主战场的千钧之重。每一寸山河浸透热血，每一场战斗挺立不屈脊梁。五千年文明在至暗时刻迸发强大力量，全体中华儿女共谱一首惊天地、泣鬼神的雄壮史诗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;望向战火中的携手并肩。当暗夜笼罩世界，中国人民同热爱和平的世界人民一道，以生命守护生命，用信念点燃信念。苦难与牺牲淬炼出的不仅是胜利，也是共克时艰的深情厚谊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坐在习近平主席另一侧的，是一位胸前挂满了勋章的百岁老战士，名叫叶夫根尼·兹纳缅斯基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暮年白发，军人风范却不减当年。他动情地握着习近平主席的手说：“世界上没有任何力量能击垮我们。”这是用鲜血和生命凝结的启思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是世界反法西斯战争胜利80周年和联合国成立80周年。习近平主席曾说过，“对历史最好的继承就是创造新的历史”。他同普京总统一道签署的那份联合声明，笔墨蘸满了历史沧桑，遒劲有力地写下未来：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“坚决粉碎任何企图篡改二战历史、贬低和抹杀中俄二战历史功绩、抹黑解放者形象的行径”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人类应永远铭记第二次世界大战悲剧及其原因和教训，尽一切努力阻止类似悲剧重演”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;承前启后的重要年份，叠加风起云涌的国际形势，中俄两国紧紧团结在一起，“将携手捍卫二战胜利成果，坚决反对霸权主义和强权政治，践行真正的多边主义，推动构建更加公正合理的全球治理体系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阅兵式结束，习近平主席和参加庆典的其他领导人一道，从红场步行到亚历山大花园。无名烈士墓前，他们肃立默哀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一顶钢盔，一面红旗，一簇永不熄灭的火焰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9日中午，习近平主席出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆祝宴会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《胜利日》《士兵之歌》《祖国从哪里开始》……影像伴着曲调的节奏变换，战争的阴霾、和平的阳光，扑面而来。人们沉浸其中，感悟着、思索着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有个细节。宴会结束后，习近平主席即将离席，一曲《没有共产党就没有新中国》悠然响起。这是乐队特意为中国贵宾加奏的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席走上前，握手、合影。历经共同的苦难史、抗争史，北京－莫斯科，心灵的距离如此之近！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1945年9月3日、1945年5月9日，两个载入史册、振奋人心的时间，中国、苏联，历经九死一生、愈挫愈勇，胜利的号角声响彻久远。3500多万、2700多万，两个规模庞大、痛彻心扉的数字，是第二次世界大战中国和苏联在亚洲和欧洲主战场上的伤亡人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪念，因为两个英雄的国度，需要英雄的精神铸就民族的血脉；因为和平和正义来之不易，需要携手去呵护和捍卫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“铭记历史不是为了延续仇恨，而是为了更好地开创未来。”习近平主席一次次从历史望向未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国元首相约今年秋天。在那一个伟大历史转折点的纪念日，中国将隆重纪念中国人民抗日战争胜利80周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）握手时刻：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“最强大的力量是同心合力，最有效的方法是和衷共济”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出席庆典的间隙，外国政要纷纷走上前来，同习近平主席握手寒暄。多是老朋友，有的不久前才见面，有的很快又要相聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从庆典结束后的当天下午开始，塞尔维亚、缅甸、古巴、委内瑞拉、斯洛伐克领导人，先后走进习近平主席下榻的酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国旗有序更换，会见厅的大门开开合合。莫斯科的握手时刻，既有搬不走的邻居，也有“天涯若比邻”的遥远国度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双边关系的每一步抉择，都在浩荡的时代大潮中、在世界格局的大框架下进行。摆在人们面前的，有两道必答题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一道题：在甚嚣尘上的保护主义面前，要不要继续坚持选择经济全球化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是会见中绕不开的话题，不少政要有感而发。一天前，普京总统即直抒胸臆：“加征高关税违背常理，也不合法，只会反噬自身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和欧洲，维护全球自由贸易体制和国际经贸秩序，重任在肩。斯洛伐克总理菲佐表态坚定，“愿同中方共同坚持多边主义，维护自由贸易规则，维护世界产业链供应链稳定”。塞尔维亚总统武契奇辗转来到莫斯科，再一次见到习近平主席，他也再一次强调，“塞方愿与中方团结应对单边主义、保护主义带来的挑战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“冲出迷雾走向光明，最强大的力量是同心合力，最有效的方法是和衷共济。”习近平主席说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史是勇敢者创造的。中国一以贯之的“开放合作、互利共赢”立场，在历史的关头弥足珍贵。习近平主席明确表示，中方愿同世界各国一道“维护经济全球化成果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;见面时，外国政要们说起“一带一路”、三大全球倡议、新质生产力等概念。在贸易壁垒筑孤岛、技术霸权砌高墙的当下，中国机遇、中国担当，惠及的不仅仅是双边，也给普惠包容的经济全球化注入了新动能，奋力推动世界经济走出逆风逆水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一道题：在不断抬头的强权政治面前，如何正确对待二战后的国际秩序？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的世界，最根本的挑战是秩序挑战。二战胜利成果的集中体现——以联合国为核心的国际体系，遭遇了前所未有的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问之际，习近平主席深刻指出，“国际形势越是变乱交织，我们越要坚持和维护联合国权威”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界要公道，不要霸道，历史不能退回到“强权即公理”的黑暗时代。共同的呼声，也是顺应发展大势的大道之行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从历史中汲取智慧。会见缅甸领导人敏昂莱时，习近平主席强调了和平共处五项原则和万隆精神的时代价值，主张双方要共同维护发展中国家正当权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在现实中淬炼勇气。拉美和加勒比国家近年来饱受单边制裁、霸权欺凌之苦。分别会见古巴国家主席迪亚斯-卡内尔、委内瑞拉总统马杜罗时，习近平主席强调，拉美和加勒比国家都是主权独立国家，不是谁家的“后院”。他重申中方坚定支持古巴、委内瑞拉维护国家主权和民族尊严，坚定支持两国人民反对外部干涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一湾海峡割不断血脉。台湾回归中国，这是二战胜利成果和战后国际秩序的重要组成部分，是历史的笔锋早已写清的山河归属。恪守一个中国原则是维护国际秩序的应有之义。习近平主席的重要表述掷地有声：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论台湾岛内形势如何变化，无论外部势力如何捣乱，中国终将统一、也必将统一的历史大势不可阻挡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正义之声，如潮涌岸。“坚定奉行一个中国原则，在台湾问题上始终支持中方立场”“台湾是中国领土不可分割的一部分”……各方在莫斯科纷纷重申一贯立场。这是对公平正义的坚定捍卫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和平赤字、发展赤字、安全赤字、治理赤字，在旧账未竟又添新账的世界，是拱火递刀还是劝和促谈，是胁迫恫吓还是摈弃对立？中国说公道话、做公道事，走得稳、行得正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰危机延宕令世界忧心。对于一切有利于和平的努力，中国都表示欢迎。“中方倡导共同、综合、合作、可持续的全球安全观，认为要重视各国合理安全关切，消除产生危机的根源。”习近平主席着眼的是问题的根和本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中方的客观公正立场，普京总统高度赞赏，表示愿不设前提开启和谈，希望达成公正、持久的和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乱云飞渡中讲道义、勇担当，收获的是支持、信任，是“得道者多助，失道者寡助”。“我们坚信，世界各国人民都会选择站在历史正确一边、站在公平正义一边。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（四）习近平主席的莫斯科时间：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“大国要有大国的样子，要展现更多责任担当”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又是一年白桦新绿、丁香盛放，“梨花开遍了天涯”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯之行，有两个时长，给世界留下了深刻印象：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个是估算下来，习近平主席和普京总统交流近10个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个是习近平主席在莫斯科停留3晚。放在近年的中国外交中，并不多见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两个时长，意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;置于单边与多边激烈博弈、维霸与反霸深度较量的国际形势下看，中俄全面战略协作的全球意义、历史意义熠熠生辉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一致同意推动世界多极化、经济全球化、国际关系民主化；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一致同意加强在多边框架内的协调配合，提升发展中国家在全球治理体系中的话语权；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一致同意推动政治解决各类热点问题；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中俄两国的广泛共识，是动荡形势下的战略对表，更是两个大国对世界的“特殊责任”“挺膺担当”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大国要有大国的样子，要展现更多责任担当。”习近平主席的莫斯科时间，中国的大国角色是一条主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泱泱中华，历史何其悠久，文明何其博大。在历史的曲折发展中，也曾有过民族蒙辱、人民蒙难、文明蒙尘的灰暗时刻。然百年沧桑变。为人类谋进步、为世界谋大同，成为这个伟大国度在新时代恪守的志向、笃定的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从5月9日，望向9月3日。那一天，浓缩着一个古老民族的苦难与辉煌，“中国人民抗日战争的伟大胜利，重新确立了中国在世界上的大国地位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;80年前，历史掀开新的一页。大国的浴火重生，从一开始就印刻着和平与正义。从当年率先在《联合国宪章》上签字，到新时代构建人类命运共同体，这个阔步向前的大国始终胸怀天下、济世为民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴古知今。大国的角色，并非由一时一事所框定，而是在一次次的抉择与行动中得到诠释。大国的地位，并非单由实力的对比所定义，归根结底是由国际社会的人心向背所决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沧海横流，方显英雄本色。历史发展的关键当口，更多国家将目光看向中国。正如塞尔维亚总统武契奇所说：“中方的理念和行动增强了国际社会维护共同利益的勇气和信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在中国，看到了未来，看到了信心。”国际社会的广泛共识，今日中国的世界印象，是靠脚踏实地的奋斗赢得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信心，源于中国的发展力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在访问前夕，俄罗斯媒体播出一部纪录片，普京总统在访谈中说：自25年前，他就注意到世界经济发展重心正向亚太地区转移；俄罗斯积极发展同中国的关系，为世界稳定打造坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的历史自觉、历史主动，不仅在于预判一时的潮汐方向，更在于主动顺应历史大势、抓住历史机遇、引领历史发展。访问中，习近平主席语重心长地说：“我们有决心和信心战胜各种风险挑战。无论外部环境如何变化，中国都将坚定办好自己的事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“坚定办好自己的事”，这是今天我们应对一切艰难险阻的底气所在，是我们引领国际社会以合作同渡风雨、共越关山的信心之源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问前夕，国际媒体对中国的两重观察，放在一起看可更清晰读懂中国与世界关系的历史变迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一重观察，聚焦中国发展，结论是“中国科技发展慢一拍”的时代已经过去，高质量发展的中国日益成为“引领性力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一重观察，聚焦中国的国际影响，结论是当前中国给世界带来的改变不仅仅是“事件史”，还是更深刻变革的预兆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信心，源于中国的合作力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，担任国家主席后首次出访，第一站，习近平主席就来到了俄罗斯。“不能身体已进入21世纪，而脑袋还停留在过去”，构建人类命运共同体理念应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时间的延展，践行这一理念的合作框架日臻完善。构建人类命运共同体理念也被写入联合国决议，为建设美好世界汇聚更多共识与力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，再一次来到莫斯科，人类命运共同体的思想之光，在世界的感召力影响力已令人惊叹。2021年秋、2022年春、2023年春，习近平主席相继提出三大全球倡议：全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，进一步丰富拓展了人类命运共同体理念，也照亮了人类文明的征途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将继续参与‘全球发展倡议之友小组’工作”“双方将就全球安全倡议开展合作”“俄方高度重视全球文明倡议”……中国，在动荡的时代坚定不移“站在历史正确一边”，见者远、闻者彰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启程前往莫斯科前夕，习近平主席同欧洲领导人互致贺电，庆祝中欧建交50周年，以合作应对时代挑战成为双方明确共识；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再往前，东南亚之行，构建周边命运共同体迈出坚实一步；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而将目光望向接下来的时间，习近平主席将出席中国－拉美和加勒比国家共同体论坛第四届部长级会议开幕式并发表重要讲话的消息，传遍了海内外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时代的风浪起起伏伏，一以贯之求正和、讲合作、谋共赢的中国，坦坦荡荡，朋友遍天下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无平不陂，无往不复。”历史总是在曲折中发展前进。艰险和磨砺，无阻大道如砥、大势如潮。一个谋大势、担大义、行大道的负责任大国，前路无比壮阔。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 20:31:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746995268542_XZSXep_1746995268698.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801793</guid></item><item><title>中方发布会：中美经贸高层会谈取得了实质性进展，达成了重要共识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801360</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月10日至11日，中美双方在瑞士日内瓦举行经贸高层会谈。中方代表团在新闻发布会上表示，双方就彼此关心的经贸问题开展了深入交流。会谈氛围是坦诚的、深入的、具有建设性的，取得了实质性进展，达成了重要共识。双方一致同意建立中美经贸磋商机制，明确双方牵头人，就各自关切的经贸问题开展进一步的磋商。中美双方将尽快敲定有关的细节，并且将于5月12日发布会谈达成的联合声明。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 19:06:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746990937249_DNdaMM_1746990937419.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801360</guid></item><item><title>泽连斯基：乌克兰已做好与俄罗斯举行会谈的准备</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801320</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2225459" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250512/0842030c-559f-4ca9-baa0-6db03effe18b.jpg" data-imageid="348186765"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月11日，乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上发声，表示乌克兰期望俄罗斯能确认从5月12日起，实施全面、持久且可靠的停火。他明确指出，乌克兰已做好与俄罗斯举行会谈的准备。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 18:59:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746989945017_KsN8ps_1746989945366.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30801320</guid></item><item><title>中美经贸高层会谈在日内瓦结束，中国代表团将举行发布会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800915</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中美经贸高层会谈在日内瓦结束，中国代表团将举行发布会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 17:50:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746986405828_XMpi7x_1746986405913.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800915</guid></item><item><title>署名文章：从宏观调控看中国经济基本面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800897</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在世界经济史上，国与国之间的经贸摩擦并不鲜见，但美国近期针对他国蛮横压榨、恶意诋毁的言论和行为，还是超出了绝大多数人的想象。当他们理屈词穷时，往往会祭出“中国经济崩溃论”，这一次更是不顾基本逻辑张口就来，好像这样就真的“赢”了。在世人眼里，这简直已经成为一种行为艺术。当然，不管其言论有多荒谬，我们还是要保持理性、沉着应对。中国经济到底怎么样，不是靠谁嘴皮子耍宝说了算的，科学的态度是认真分析、比较、研判，用事实说话，把结论交给全世界进行公允的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基本面稳不稳，要看专业分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济运行的“基本面”，到底通过什么衡量？宏观层面主要是通过四大目标进行分析，即经济增长、增加就业、物价稳定和国际收支平衡，反映这四大目标的相关具体指标如果不稳，则可以认为宏观经济的基本面出了问题，而中国经济当前的状况究竟如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从增长看，一季度GDP同比增长5.4%，“五一”假期各项消费数据表现亮眼；从就业看，一季度全国城镇调查失业率平均值为5.3%，形势总体稳定；从物价看，1－4月居民消费价格较上年同期下降0.1%，4月环比实现由降转涨，核心CPI涨幅稳定；从国际收支看，1－4月货物贸易进出口同比增长2.4%，4月末外汇储备规模环比升幅1.27%，外汇市场运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼全球，主要经济体很少能像中国这样，同时做到四大目标均保持平稳的表现。美国一季度GDP环比按年率计算萎缩0.3%，企业4月份招聘速度放缓至9个月来的最低水平，通胀风险始终高悬，贸易逆差不减反增。近日美联储主席鲍威尔也表示，关税是推动通胀预期的主要因素，如果持续大幅增加关税，将会出现更高的通胀和更低的就业。当宏观经济面临这样的情况时，他们不去担忧、不去解决，反而起劲对着别国摆弄“赢学”，也是有点令人费解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看清政策脉络，切实增强信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稳定经济运行基本盘，是一个动态的过程。中国没有轻视外部环境变化对国内经济的挑战，更多从底线思维出发进行应对，宁可把困难估计得充分一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月25日中央政治局会议释放的核心信号是“2+4”，其中“两个坚定不移”，分别说的是踏实稳住国内经济和坚定推进对外开放；“四稳”即稳就业、稳企业、稳市场、稳预期，再一次把就业放到最优先位置，这与2020年4月中央政治局会议部署“六保”时的逻辑完全一致，即遇到突发挑战时，中央会把降低对居民家庭的冲击和影响作为政策选择的重要考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期各部门密集出台的政策，可以说是根据中央部署推出的一套新的增量组合拳。其基本脉络是“2+2+1”，即通过支持就业和稳定外贸守住两条防线，通过促进消费和积极扩大有效投资做大经济发展蛋糕，通过营造良好环境化解金融、房地产等领域的潜在风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这套组合拳有着鲜明的问题导向，是奔着“关税战”带来的直接和间接影响去的。因为我们认识到，信心不是天上掉下来的，只有正视困难、解决问题才能真正增强信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济怎么样，旁观者看得清楚。多家知名国际投资机构都预计，中国经济今年将保持稳健增长。中国资产价格已经表现出较强的韧性，境外机构投资者正在中国资本市场悄悄布局。还要看到的是，中国正在推进“十五五”规划编制工作，规划中的很多内容，都将为全球投资者提供中国的“机会清单”，通过贸易、投资、合作等商业往来，既利用中国大工厂努力满足全球客户需求，也利用中国大市场积极为全球厂家提供订单和就业机会。新的五年规划不仅能为中国发展注入确定性，也是在为世界发展注入稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在稳就业稳经济，美国在做什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下的中国，各级政府正在通过“一业一策、一企一策”这样的“笨功夫”，去努力帮助微观主体，让他们能渡过难关、更好发展。与此形成反差的是，美国挑起事端时气势汹汹，面对来自国内的呼声却经常视而不见，仿佛不用考虑“关税战”对本国企业、居民的负面效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们看到他们的报纸和电视在呼吁，货架上的标签在变化，接受采访的店主满脸愁云，码头工人和货车司机的生计正受到严重影响，而美国政府迄今还没有推出针对民生的系统性政策方案，甚至把主要精力都用在党争和操纵资本市场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他们轻描淡写地说“以前能买30个玩具，现在只能买两个”的时候有没有想过，今天不把孩子的玩具当回事，明天就可能不把更大的民生问题当回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就算回到挑起“关税战”的原点即所谓“制造业回流”上，一个政府如果不去做认真的长远规划，没有人力资本支撑，没有基础设施支撑，没有产业链供应链协调，甚至连自动化生产和机器人发展都不一定领先，这样都能再造制造业的话，那可真是“鬼故事”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国这时候真正需要的，是珍惜中国的善意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在90多年前的世界经济大危机时，富兰克林·罗斯福曾说过：“以高关税为代表的对外经济政策中的经济民族化，是造成全世界经济萧条旷日持久的原因之一，只有排除这一障碍，国际贸易才能恢复，我国的经济才能从中获利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的美国政府，显然已经忘了这样的经验教训，连本国的许多理性声音都不管不顾，执意要用关税武器讹诈各国。也许他们在算账时，觉得可以忍受一些消费品的供应短缺或价格上涨，可观察产业问题，如果只看终端产品而忽视产业链各个环节，就一定会得出偏颇的结论，传导成偏执的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国股市近期的变化，并不能说明信心在恢复，恰恰是因为国际资本看到，中国没有放弃善意、没有关上谈判大门。当然，这种善意和耐心是有限度的，绝不适用那些持续毫无底线的压迫讹诈和出尔反尔。现在他们真正需要的，是珍惜中方的善意，展现自己的诚意，带着真诚的态度坐下来好好谈，而不是把希望寄托在不可能发生的“中国经济崩溃论”上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（董煜，清华大学中国发展规划研究院常务副院长）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 16:02:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746979221340_wfc48B_1746979221571.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800897</guid></item><item><title>射箭世界杯上海站摘得两银，中国队新周期冲击韩国缩小差距</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800825</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月11日，2025年射箭世界杯赛上海站最后一个比赛日，当天上午，中国和韩国两队在女团和混团决赛相逢，经验丰富且实力更为出色的韩国队最终拿到这两个项目的冠军，对于中国队来说，以挑战者姿态冲击韩国队会成为洛杉矶周期的常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番主场作战，中国队派出了新老结合的阵容。其中，李佳蔓、朱静怡、黄雨薇、许智芸组成的女队在反曲弓团体赛中一路高奏凯歌挺进决赛，最终在与韩国队的巅峰对决中夺得银牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971725673_zEW3yP_1746971969676.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179789"&gt;&lt;p&gt;和一年前世界杯上海站击败韩国相比，本场比赛中国队自身出现了一些失误，除了经验丰富的老将李佳蔓发挥相对稳定外，年轻的黄雨薇和朱静怡有过8环甚至7环的低分，这导致中国队在0比4落后的情况下虽然一度把比分追为2比4，但最终还是以2比6输掉了比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“出现失误后大家还是第一时间相互鼓励了一下，我们是一个团体，比赛还是一个相互的过程，首先要做好自己。”黄雨薇赛后情绪不是很高，她坦言比赛中情绪调动和调整能力还有一些不足，“之后会慢慢解决，今天一些细节处理上我们没有那么好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱静怡赛后心态更加放松一些，在这位来自上海的小将看来，“整体来说配合没问题，这一场是新周期的第二场世界杯比赛，我们刚刚打完美国站也比较兴奋，教练也没有对成绩有太多的要求，还是鼓励我们要坚定自己的打法，把过程做好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于比赛中出现的失误，朱静怡认为，“当时自己打了8环后没有过多纠结，没有受到影响，就是想之后怎么去打出10环，这场比赛我们整体环数上可能不是很高，但我们执行力还是很好的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不打后悔的箭。”朱静怡并不回避个人和团队的目标，“不会放过她们的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶周期第一场比赛，中国女子射箭队在世界杯美国站击败东道主拿下冠军，不过在上海站面对这个项目奥运会十连冠的韩国队，中国队还是呈现了整体实力的差距，此前巴黎奥运会女子团体决赛，中国队在0比4落后的情况下把韩国队逼进加赛，最后还是2环之差惜败。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971718034_KTG3Nb_1746971986664.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179790"&gt;&lt;p&gt;在射箭领域，韩国队整体实力犹如中国乒乓球、跳水，同样属于梦之队般的存在，而中国队也在之前东京周期奋力直追，时隔12年再次站上奥运领奖台。双方整体实力存在一定差距，但中国队正在努力缩小差距，力争在洛杉矶周期有所作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国射箭队领队穆勇告诉澎湃新闻记者，“进入新的奥运周期，中国队在这个冬训期间目标明确，其一是发现新人，提高人才储备厚度。同时筑牢底板，帮助运动员提高目标，增强稳定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从本站世界杯来看，队员们的表现有惊喜也有遗憾，但不论结果如何都是一种重要的磨炼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了女子团体，在混团决赛中，中国队的王岩/李佳蔓组合最终以2比6不敌韩国组合林是见/金优镇，“我们混团第一次打进决赛，站上就是进步，表现很好了。”王岩坦言最后没有拿到金牌，有一点遗憾，“我自己和蔓姐都发挥很好，强如韩国队也有失误，我们也要正确认识自己的失误，未来提高自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李佳蔓认为比赛中有小细节没处理好，“通过冬训和选拔锻炼，我体能储备比较充足，也为比赛做了准备，打两场决赛没问题。”她坦言韩国队的水平就在这摆着，“我们就是提升自己，多提升打10环的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“靶心不会移动，但我们瞄准它的心可以永远向前。”这是中国射箭队不变的方向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 14:48:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746973755056_fCPk1m_1746973755466.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800825</guid></item><item><title>“海豚音”依旧，玛丽亚·凯莉本周来沪开唱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800840</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月10日，国际乐坛传奇天后玛丽亚·凯莉（Mariah Carey）在深圳体育中心体育场圆满完成了《The Celebration of Mimi》亚洲巡演首站演出，为数万名观众带来了一场视听盛宴，现场演绎了《Hero》《We Belong Together》《Verion of Love》《Emotions》等经典曲目，标志性的“海豚音”与即兴转音技巧引发全场沸腾。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746972067690_w7z36z_1746972067996.png" alt="" data-imageid="348179958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;玛丽亚·凯莉深圳首秀现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日至17日，玛丽亚·凯莉将移师上海虹口足球场，开启本次中国巡演的第二站。这是她时隔多年重返上海，两场演出门票预售开启后被粉丝抢购，足见其“全球最畅销女歌手”的号召力（专辑销量超2亿张）。据透露，上海站将延续深圳站的豪华制作，展现其跨越五个八度的音域实力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746972119849_kP3ZpN_1746972119849.png" alt="" data-imageid="348179957"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;玛丽亚·凯莉深圳首秀现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玛丽亚·凯莉与中国渊源深厚，被亲切地称为“牛姐”，她曾多次来华演出并公开表达对中餐的喜爱。去年9月北京演唱会后，她因“穿恨天高爬长城”的趣闻登上热搜。此次巡演不仅是对其音乐生涯的致敬，更成为中西方文化交流的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746972165857_FiWrJt_1746972165857.png" alt="" data-imageid="348179956"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;玛丽亚·凯莉深圳首秀现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，深圳站观众已通过社交媒体分享“万人大合唱”的感动，而上海站未演先热，相关话题阅读量突破千万。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 14:45:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746973606057_3wMcMA_1746973606315.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800840</guid></item><item><title>乘联分会：上半年车市价格竞争温和，下半年价格战或再开启</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800766</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;下半年车市仍有开启价格战的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日，中国汽车流通协会乘用车市场信息联席分会（乘联分会）发布的数据显示，4月全国乘用车市场零售175.5万辆，同比增长14.5%，环比下降9.4%。今年以来累计零售687.2万辆，同比增长7.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新能源汽车方面，4月新能源乘用车市场零售90.5万辆，同比增长33.9%，环比下降8.7%；1-4月累计零售332.4万辆，增长35.7%。4月新能源车在国内总体乘用车的零售渗透率为51.5%，较去年同期提升7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会强调，4月乘用车厂商批发销量和产量均创当月历史新高。同时，4月零售销量仅稍低于2018年4月181万的最高水平，处于历年4月零售历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会秘书长崔东树认为，今年以来，车市价格竞争一直较为温和，但预计下半年价格竞争可能升温，价格战将以降价、新车升级、调整车主权益等多元形式展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会分析认为，今年国家以旧换新政策启动早，补贴政策“一步到位”，年初市场增长较好，价格竞争因此而相对温和，行业内卷状态因市场增长而改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，4月份仅有14款车型降价，较去年4月份的41款和2023年4月份的19款数量大幅下降，体现了降价潮明显降温的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在国家促消费政策推动下，很多省市出台并逐步落实了相应的促消费政策，叠加主机厂厂补加码、金融支持、车展等线下活动的全面启动，4月车市走势良好。随着春节前的燃油车消费潮转为节后的新能源消费潮，新能源渗透率持续提升，新能源车成为春季乘用车市场恢复的主要驱动力。”乘联分会指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过崔东树表示，价格战在下半年重启的可能性较高，一方面是上半年在政策驱动下市场增长良好，另一方面，碳酸锂成本在下降，这都为车企创造了良好的盈利空间，其实也是车企进一步开展价格战的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时他强调，下半年的价格战表现形式不仅有降价，还有新车升级、调整车主权益等多元形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望5月，乘联分会表示，5月共有19个工作日，与去年5月相比少2天，尤其是端午节在5月31日，不利于车市产销平稳增长；同时，2024年报废更新政策启动，2024年5月的市场逐步恢复，今年5月的基数会相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会认为，在以旧换新等因素的推动下，预计5月车市增长相对平稳。4月数据显示，以旧换新的贡献度持续增强。截至4月24日24时，全国汽车以旧换新270.5万辆，申请量较3月24日的150万辆，增加了120万份。参考3月私人家用乘用车零售172万辆左右的规模，4月份大约近70%的私人购车用户是以旧换新的受益者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 14:30:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746969542269_rNNzQx_1746969542506.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800766</guid></item><item><title>年轻小将绽放光芒！中国短跑男女接力队直通东京世锦赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800813</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971917926_hTZ4d5_1746971950671.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179786"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;18岁的何锦櫶跑出了9秒05的分段成绩，相当抢眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缺少谢震业、陈佳鹏和梁小静这几位中国短跑接力团队的主力成员，但中国男女队还是克服重重困难为中国田径拿下了直通东京田径世锦赛的门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日晚，在广州天河体育场进行的2025年世界田联接力赛中，由4名年轻队员施君豪、曾克理、王胜杰和何锦櫶组成的中国男子4×100米接力队以38秒03在第二轮资格赛中取得小组第一，不仅跑出中国队在该项目的赛季最佳，而且夺下了一张宝贵的直通东京田径世锦赛的门票。中国女子4×100接力队同样刷新赛季最佳，拿下小组第一，获得直通资格。此外，男队4×400米，混接4×400米全部直通东京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国短跑接力队来说，这次直通门票的取得，有着不同一般的意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971598510_zeYfmH_1746972301785.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179815"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第二轮资格赛中，中国队4个棒次的分段成绩都有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接过接力棒，年轻人站上舞台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，就在一天前的第一轮预赛中，中国队派出的是谢震业、曾克理、王胜杰和陈佳鹏的组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得一提的是，在苏炳添淡出中国短跑赛场之后，谢震业作为“老大哥”担起了苏炳添曾经的责任。这次在广州，他就是作为第一棒出现在赛场上，曾经的苏炳添随着年龄的增长也担任过短跑接力队的第一棒，相比之下，曾经一直镇守第二棒直道的谢震业此次为队伍做出的改变更大一些。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接力中第一棒和第四棒会相对灵活一些，对我来说交和接都不会有太大困难。这次教练把我放在第一棒的用意也是希望年轻人能够得到更多的锻炼机会。”就如谢震业在首轮预赛结束后所说的那样，能够让年轻人站上世界最高水平的接力赛舞台，对他们的成长是宝贵的经验积累，“今天这一枪我们在交接上还是都有一些问题和瑕疵，我们回去也会进行总结。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746799601452_PbKH8A_1746972036795.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179795"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国短跑接力队如今呈现“小鬼当家”的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一轮资格赛38秒30的成绩，其实已经刷新了中国队在这个项目的赛季最佳。略显遗憾的是，小组第三的成绩没有能够让他们直通东京。有意思的是，当直通的机会只剩最后一枪，中国队教练组反而换掉了此前阵容中的“老面孔”谢震业和陈佳鹏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一轮比赛，镇守第一棒的是“05后”的小将施君豪，他此前的百米最好成绩是今年创造的10秒31，而第四棒则是由年龄更小的何锦櫶代替了陈佳鹏。这位2006年出生的小将虽然大赛经验不算丰富，但是他在百米上的最好成绩却相当不错，他曾在2024年跑出10秒06的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;就是这样一个年轻的阵容，在第二轮资格赛中跑出了38秒03的赛季最佳成绩。从分段成绩上来看，施君豪在第一棒跑出了10秒43，而何锦櫶则是在最后一棒跑出9秒05，超过了前一天四棒中成绩最好的陈佳鹏（9秒19）。不仅如此，二三棒的曾克理和王胜杰也在积累了前一枪的经验之后，在这一枪表现得更加稳定，分段成绩均有提升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国短跑接力队这一次带有一些赌博意味的练兵也得到了积极的反馈——当中国短跑的领军人物谢震业进入职业生涯的后期，越来越多年轻人有能力接过谢震业手中的接力棒。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971471911_aDC3YA_1746971679854.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179779"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国接力队如今呈现“小鬼当家”的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个很不错的体验，其实我比较紧张，第一次参加，整体感觉队友都跑得很好。”施君豪在赛后接受采访时甚至还是有些紧张，“能够在广州的主场作战，其实还是紧张和兴奋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于施君豪初登大赛的紧张和羞涩，跑了第二枪的曾克理就强调了自己心态的转变，“昨天第一次登台到现在，我上场没有那么紧张了，跑的过程也很放松，我能够更大胆地启动，所以今天的交接更顺畅，发挥了更好的水准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而最年轻的何锦櫶则是提到了“年轻队员应该享受这个国际大赛的舞台”，不仅如此，他也感谢了谢震业和陈佳鹏，“有谢哥和佳鹏哥作为我们的引路人，他们在大赛上带队拿到过好成绩，所以我们也希望跟随他们的脚步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被动换人，女队新人收获信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在女子4X100米接力的比赛中，中国女队的情况和男队也有些相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一轮的资格赛中，由于雨天赛道湿滑，队中核心梁小静和葛曼棋的接棒未能成功。比交接失败更令当时的现场观众揪心的是，梁小静在调整重心准备第二次尝试的瞬间，脚底打滑导致身体失控，整个人重重摔在跑道上。就在那场比赛走回混合采访区时，梁小静只能在三位队友的陪护下单脚轻点地面，一瘸一拐地前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当队伍中的领军人物受伤后，2004年出生的朱俊颖很好地完成了任务。&lt;/strong&gt;事实上，这位小将的百米最好成绩并不算突出，只有11秒45，但是她和队友之间的顺利交接帮助中国队在第二轮中以43秒03刷新赛季最佳，赢得小组头名，获得东京世锦赛资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得一提的是，在这支队伍中，还有刚刚创造亚洲少年纪录的陈妤颉，这位不满17岁的小姑娘在两枪比赛中都发挥稳定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746971918574_DcZEr8_1746972053919.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348179798"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朱俊颖（左二）顶替受伤的梁小静，帮助队伍赢得小组第一，直通东京世锦赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国女子接力队的主教练，黄淡伟在赛前接受采访时就强调了此次比赛的目的除了争取直通门票，剩下的就是达成培养新人和锻炼队伍的目标，“我们目前肩负着为国家队培养新人、锻炼队伍的任务，所以阵容的变化也是正常的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是男队的主动求变还是女队的被动换人，中国短跑接力的两支队伍都完成了“冲击世锦赛入场券”的任务，同时也让新一批的年轻飞人在和世界高水平运动员过招的同时积累了宝贵的经验和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新老交替本来就是竞技体育的自然发展规律，但是如何让这个迭代的阵痛对于每一支队伍影响最小，就要看年轻人能不能展现出更快的成长速度和更强的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是新的目标，新的开始。”就如何锦櫶在谈到接力队赢得东京世锦赛参赛资格后说出的期待，这两张直通门票背后，是中国年轻人的加速奔跑，“我觉得下次我们就是要打开38秒了，然后慢慢再去靠近全国纪录。打开38秒，争取跑到37秒90。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 14:16:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746972143641_7kSjPN_1746972143855.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800813</guid></item><item><title>韩国总统大选候选人登记结束，共7人参选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800811</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2225120" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/86ae4767-005b-4c8b-9f5b-9b32a1e24b29.jpg" data-imageid="348179672"&gt;&lt;p&gt;韩国中央选举管理委员会当地时间11日通报，第21届总统大选候选人工作当晚结束，共有7名总统候选人完成了候选人登记程序，这7人分别是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同民主党总统候选人李在明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党总统候选人金文洙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革新党候选人李俊锡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主劳动党候选人权英国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由统一党候选人丘柱瓦（音）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无党派候选人宋镇镐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无党派候选人黄教安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央选举管理委员会表示，各候选人可以从当地时间12日0时开始进行为期22天的正式选举造势活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，共同民主党总统候选人李在明12日上午将在首尔光化门举行大选首次演说；之后将前往京畿道、大田等地依次在全国范围内展开造势活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党总统候选人金文洙12日将在韩国第二大城市釜山举行大选出征仪式，金文洙将在仪式上发表演说，强调团结的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革新党总统候选人李俊锡将在当地时间12日0时在全罗南道丽水国家产业园区举行大选出征仪式，之后他将在当地时间12日上午9时30分左右在位于首尔的国会举行记者会，具体提出参加此次总统大选的愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据韩国民调机构“真实计量器”11日发布的一项民意调查结果显示，当李在明、金文洙和李俊锡在总统大选中形成对决的情况下，李在明、金文洙和李俊锡的支持率分别为52.1%、31.1%和6.3%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:42:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746970199028_xCeTtd_1746970199260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800811</guid></item><item><title>金科股份重整方案通过，正式进入重整计划执行环节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800452</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746967132917_nM2bY8_1746967133114.png" data-imageid="348176107"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金科  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日晚间，金科地产集团股份有限公司（*ST金科，000656.SZ）公告称，重庆金科第二次债权人会议表决通过重整计划，且重庆市五中院分别于5月10日及11日裁定批准金科股份及重庆金科的重整计划并终止重整程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，金科股份司法重整正式进入了执行环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次重整，金科股份及重庆金科重整涉及的债务规模达1470亿元，债权人数量超8400家。在《金科股份重整计划》的债权受偿方案中，金科股份筹措并穷尽所有资源用于偿债，通过设置补充分配机制以及足额预留偿债资源，提升债权清偿率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是在股票资源层面，为保持资本公积转增股数的平衡，结合投资人的控股需求，转增52.94亿股中的22.94亿股已是可用于偿债的临界值；二是在投资人资金层面，对于重整投资总价款为26.28亿元，除法定须偿还的职工、税款及基本的未来经营发展等资金外，投资人已将全部投入资金用于偿债；三是为金科股份全部负债足额预留偿债资源，且预留不视为清偿，并不影响债权人向其他还款义务人主张债权，在偿债资源预留期届满后进行补充分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资产优化调整方案中，通过区分保留及非保留的项目公司优化资产结构，最大限度为债权人提供偿债资源。一是夯实重整后上市公司所必需的财产，促使抵债股票保值增值，使“以股抵债”的债权人共享未来“新金科”的发展收益；二是将非保留的项目公司置入服务信托作为偿债资源，通过由金科方作为资产管理服务机构整体管理，避免“一托了之”,保障项目生产运营稳定有序以及顺利完成保交楼任务，最大化提升信托财产价值，使受领信托受益权份额的债权人实现资金回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据评估机构出具的偿债能力分析报告，截至评估基准日，金科股份如实施破产清算，假定全部有效资产能够按照评估清算价值533607.08万元变现，按照企业破产法规定的清偿顺序，担保财产变现所得将优先用于偿还有财产担保债权，剩余其他资产变现所得在依次支付破产费用、共益债务、职工债权、税款债权后，向所有普通债权人进行分配，则预计金科股份在破产清算状态下普通债权的清偿率约为3.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重整状态下，按照重整计划确定的债权清偿方案，破产费用及共益债务获得全额清偿；有财产担保债权将在担保物价值范围内优先受偿，职工债权、税款债权和5万元以下的普通债权获得100%清偿，债权金额为100万元的普通债权首次分配综合清偿率预计为22.36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《金科股份重整计划》中对模拟清算状态下的清偿率与重整状态下清偿率的对比，反对重整计划的债权人在重整状态下的清偿率高于其在破产清算程序中原可获得的清偿率，该重整计划不损害各表决组中反对者的清偿利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆五中院认为，重整计划草案应当详细、明确，既要符合法律法规及监管要求具有合法性，也要符合公司经营实际具有可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份重整计划具有可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是债权人层面。金科股份重整计划草案能够获得各表决组高票通过，表明其符合绝大多数债权人的核心利益诉求，具备完善的利益平衡机制，充分体现其公平性与可接受性。二是投资人层面。在“优质民营资本+央企AMC+地方国资”的强势投资人组合带领下，未来新金科有希望成功打造为以提升盈利能力、资产价值和流动性为核心，聚焦强盈利能力和高投资回报的不动产综合运营商。三是债务人层面。作为大型上市房企，整个重整期间，金科股份始终保持企业基本面稳定，积极推进包括制定重整计划草案在内的各项重整工作，积极响应“保交房、稳民生”的政策导向，努力保障生产经营，有效维护了社会稳定与经济秩序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据重整计划安排，本次重整中，偿债资源主要为重整投资人受让转增股票所支付的现金投资款、转增股票、设立信托后信托受益权。截至目前，投资人已经足额缴纳第一期履约保证金。从管理人对投资人的调查情况判断，投资人能够如期投入资金的可能性较大。关于管理人的监督期限问题，管理人的监督期限应当与破产服务信托的期限一致，而不仅局限于重整计划执行期限。现已监督管理人，经债务人金科股份认可，将该重整计划第八章二、监督期限的内容修改为：“重整计划的监督期限为8年，自重庆五中院裁定批准重整计划之日起计算。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，金科股份重整计划整体能够以债务人具备持续经营能力为依托，以投资人注入优质资源为保障，以债权人清偿利益保护为原则，有效兼顾、平衡了各方利益，能够发挥重整的拯救作用，具备可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，针对部分债权人提出，虽然目前未发现原实际控制人、控股股东因违法违规行为对上市公司金科股份造成损害，但不排除将来发现重整计划批准前原实际控制人、控股股东有前述行为，追回的财产应该分配给债权人的意见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:41:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746967132917_nM2bY8_1746967133114.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800452</guid></item><item><title>均价19.5万元/平米！上海徐汇滨江地王项目“日光”，销售额近70亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800451</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上海豪宅日光盘再现！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月11日，位于上海徐汇滨江的“单价地王”绿城潮鸣东方项目线下开盘，均价约19.5万元/平方米的120套房源实现“日光”，单日销售金额69.88亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，绿城潮鸣东方位于上海市徐汇滨江核心区，定位为绿城中国30周年一号作品。此次推出全部120套房源，项目户型面积约275平方米—585平方米，项目均价19.5万元/平方米，复式最高单价达26万元/平方米，总价段介于4123万元—1.54亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便“半个小目标”起步，120套房源仍获得191组有效意向认购，认购率近160%，项目虽未触发积分，但触发5年限售。5月11日13时58分，项目正式选房，所有房源开盘售罄。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746965354641_XNKntX_1746965617633.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348173988"&gt;&lt;p&gt;该项目是绿城于去年8月拿下的单价地王。彼时，地块吸引7位竞买人竞拍，经过72轮竞价触达地价上限后，绿城以48.05亿元摇中地块，成交楼面价13.10万元/平方米，溢价率30%，成功刷新了当时全国住宅地块的最高单价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，该地块虽设有最高限价，但并没有联动价的限制。与周边楼盘相比，地块北面为招商汇元玺，销售均价为13.1万元/平方米；南面为香港置地启元，销售均价17.8万元/平方米，两个楼盘均已售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海中原地产市场分析师卢文曦指出，该项目此前认筹表现就不错。项目所在的徐汇滨江发展潜力巨大，但临江的住宅用地已基本开发完毕，绿城潮鸣东方项目作为板块内临江宅地开发项目，加上绿城品牌的加持，热销可以说是预期内的事情。目前，徐汇滨江板块暂时已无在售新房项目，后续供应还需等待东安新村旧改地块的开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业内看来，上海新房市场的分化程度依然较高，市区优质地段的品质新房依然受到市场的充分关注，部分买家通过购买豪宅来进行资产配置，以实现资产的保值增值。另一方面是目前上海市场上的改善需求，尤其是中高端改善需求的购房者入场信心更为坚定，并且优质次新二手房在市场上的抗跌性也更强，进一步强化了改善需求入场的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海中原地产数据显示，4月上海新建商品住宅成交面积为55万平方米，成交量和去年同期相当。据不完全统计，今年4月，上海至少有5个“日光盘”，包括浦发・莲园、象屿苏河琹庐、翡雲悦府、中海云邸玖章、保利海上印等，这些改善型项目均实现开盘即罄。另据克而瑞数据，今年一季度，上海共产生10个“日光盘”，在全国遥遥领先。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:34:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746967212125_yx1bK2_1746967212293.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800451</guid></item><item><title>普京：俄中关系是国家间关系的真正典范</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800808</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统普京11日凌晨向媒体发表声明，评价俄中关系堪称国家间关系的“真正典范”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京是在纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典结束时作出上述表态的。他说，5月7日至10日，中国国家主席习近平对俄罗斯进行了国事访问，作为主宾出席了纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典。俄中新时代全面战略协作伙伴关系是国家间关系的“真正典范”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京回顾说，俄中元首进行了“非常富有成果的会谈”，共同签署了联合声明。俄中签署一系列政府间、部门间协议，涉及能源、贸易、科学、文化等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京指出，莫斯科和北京举行二战胜利纪念活动，具有深刻象征意义且理所应当，因为“这两个国家的人民经历了最严峻的考验，并为了共同的胜利付出了巨大的牺牲”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:32:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746969786116_XHmnJG_1746969786324.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800808</guid></item><item><title>政策一视同仁引导绿色转型，企业战略回应整齐划一？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30775358</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、没有绿色转型，减少温室气体排放几乎不可能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，我国制造业增加值占全球比重超过30%，制造业规模连续14年居世界首位。而制造业的碳排放是温室气体的最主要来源之一：2020年，燃料燃烧和工业过程的二氧化碳排放量超过11吉吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年颁布的《中共中央国务院关于加快经济社会发展全面绿色转型的意见》提出，加快产业结构绿色低碳转型，推进交通运输绿色转型和推动消费模式绿色转型是其中重要的抓手。没有绿色转型，减少温室气体排放几乎不可能，但企业绿色转型之路却挑战重重：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是企业的绿色转型可以有效减少资源消耗和环境污染使全社会获益，但对企业自身财务收益却贡献相对有限；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是绿色回报的长期性，企业大量绿色投入难以在短期内转变为企业回报；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是绿色技术的滞后性，由于投资高、回报慢，企业对绿色技术发展的优先级往往低于其他技术，多数制造业企业绿色技术水平较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些障碍约束了企业参与绿色转型的内生动力。为此，我国设立了一系列环境规制制度，如聚焦污染减排的环保督察、聚焦低碳生态的绿色信贷、聚焦新能源产业发展的双积分政策等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、统筹绿色转型与企业战略增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国制造企业正处于“由大及强”的关键期，如何统筹绿色转型与企业战略增长？企业面对政策供给、环境、经济协同决策的回应方式表现出哪种内在结构：积极还是消极，战略性回应还是战术性回应？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746543516162_kESEyn_1746543548890.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347884520"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年4月27日，江苏省苏州港，比亚迪“深圳”号汽车运输船驶离太仓港区首航巴西。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，近年来我国新能源车企产量均有大幅提升，但不同车企投产结构不同：蔚来、理想等新势力车企的新能源产品价格区间多位于20万元以上，但部分车企以入门级新能源乘用车为主，如知豆汽车、五菱宏光等。基于这一实践需要，我们通过对企业回应合规性（积极、消极回应）的检验考察了环境规制助力绿色发展的直接效果，更利用对企业回应结构性（战略、战术回应）的探究打开了企业面对环境规制时的决策“黑箱”。在操作上，我们利用企业所产绿色产品数据，探究制度压力下企业的投产偏好，以明晰企业的制度回应是否与技术、品牌升级一致，能否兼顾绿色化转型和战略性增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们主要基于新能源汽车产业的双积分政策场景，层进式地剖析“企业回应维度—绿色转型模式—规制制度建议”。汽车产业的新能源替代是实现绿色转型的重要引擎：一是产业规模大，汽车制造业可以带动约40万亿产值的上下游产业；二是排放贡献高，以2019年为例，我国道路直接碳排放近8亿吨，占总体碳排放的8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文结合新能源汽车行业的双积分政策推行实践为企业回应模式提供经验证据。双积分政策根据车企的燃油车能耗水平、新能源车产量等指标核算车企两类积分数值，并按一定规则使积分在车企间进行市场化交易，以达到抑制燃油车能耗、提升新能源车产量的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、4个假说与实证分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业合规与否是政策制定者最为关注的要素，也是规制研究者探讨的焦点。企业合规表现与规制制度设计的科学性息息相关。理论界普遍认为，相较于选择性产业政策，功能性产业政策更利于企业的合规表现。双积分政策通过市场机制引导新能源汽车产业发展，政府仅关注积分标准制定和交易平台搭建，充分发挥了市场资源配置功能。可以预期传统能源车企在双积分政策规制下有积极的合规表现。双积分政策依赖无形的积分“市场”调节企业行为，可以在政策执行中持续驱动企业绿色转型。因此，从执行层面也可以预期在双积分政策下传统能源车企积极参与绿色转型（H1）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅仅考察企业合规积极与否，不足以全面概括企业绿色转型的制度回应行为，更需要打开企业制度回应的结构“黑箱”。从新能源产业情境看，双积分政策创造了车企间的积分交易市场，使企业的决策行为更加灵活多元：企业既可以选择提高绿色技术水平的战略性手段转型，也可以通过以量取胜的战术性手段转型。产业实践中，近年来许多车企陆续推出入门级新能源乘用车，如被消费者称为“国民神车”的五菱宏光MINI，这类车型生产成本更低、产销规模更大，可以使企业低成本地完成积分指标。因而，结构视角下，传统能源车企在绿色转型过程中战术回应双积分政策（H2）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业资产所有权的国有或民营属性是影响企业行为的重要因素。国有企业需要承担更多的社会责任和政策性任务，这在一定程度上影响了其生产经营活动的自主性和灵活性，而民营企业更多依靠市场机制进行发展，在生产经营活动中更加自主。相比国有控股车企，非国有控股车企在回应双积分政策时的战略性更强（H3）。相对于境内品牌车企，境外品牌车企的母公司设立于海外，与国内合作企业间存在复杂的资产、组织关联，多投资方的掣肘和较长的决策链条使其无法及时响应国内规制变化。因此，境外品牌的传统能源车企在回应双积分政策时的积极性可能较弱（H4）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为缓解能源与环境压力，在2017年9月，工业和信息化部发布了《乘用车企业平均燃料消耗量与新能源汽车积分并行管理办法》（即双积分政策），并于2018年4月开始实施。双积分政策是在《乘用车企业平均燃料消耗量核算办法》（即单积分政策，2013年4月开始实施）基础上新增了新能源汽车积分，并将两类积分统筹管理，实现既约束传统燃油车减排，又促进车企向新能源领域转型的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双积分政策的应用主体，是我国境内的乘用车生产企业和进口乘用车供应企业，每年需要对两类积分分别独立核算。我们利用2016年4月前后一年（2015年4月～2017年3月）生产的新能源车作为政策实施前后一年（2017年4月～2019年3月）的新能源车的对照组，构建年度—月度维度差异的双重差分模型，并进行了一系列稳健性检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于经典回归分析的经验证据表明：在双积分政策推行后，传统能源车企对双积分政策的回应呈现出合规的积极性与方式的战术性，更接近制度机会型回应。一方面，这一结果证实了规制性制度在推动传统能源车企绿色转型上的有效性，双积分政策通过积分市场机制约束企业行为，取得了良好的环境效益。另一方面，对回应结构的分析发现企业在政策影响下倾向于低价、日常型新能源乘用车，呈现了制度回应的战术性特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这一现象与政策对企业创新的激励存在背离。从传统能源车企整体看，企业绿色转型与战略增长的协同仍有较大的提升空间。这一结构性发现统筹考察了企业的环境效益与长期经济效益，弥补了现有车企层面双积分政策研究的局限性。国有控股企业在双积分政策推行后更加聚焦日常型乘用车，非国有控股的传统能源车企则在进阶型新能源乘用车类别中显著增长。从这一结果可以初步推断，非国有控股的传统能源车企拥有较高的战略性制度回应特征，在制度回应中兼顾产品升级。由于境外品牌的合资车企同时受到境内和境外两方母公司的制约，对政策的反应速度较慢，这也表明了双积分政策主要对境内自主品牌产生成效。至此，4个假说得到验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、积极引导企业绿色转型模式向政策期望转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在积极合规方面，依据企业回应的结构属性将其分为制度期望型和制度机会型：制度期望型既满足了政策指标的要求，又符合企业战略增长方向，是兼顾环境效益与经济效益的最优回应模式，非国有控股的传统能源车企在满足政策指标的同时，又兼顾进一步的产品升级，是制度期望型回应的体现；制度机会型虽然满足了政策指标，但其回应结构偏好短视的战术性手段，体现为偏好入门级新能源乘用车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消极合规方面，尽管战略性结构的制度冲突型回应和战术性结构的制度漠视型回应都不符合规制性制度的要求，但制度漠视型回应更无强烈的绿色转型倾向，境外品牌传统能源车企在不同级别、价格的新能源乘用车中均无显著增长；而制度冲突型回应则表现为强烈的产业升级倾向，虽然这一资源的投入结构拖累了企业的合规表现，即如果某车企选择在新能源汽车领域深耕技术能力，重点推出高品质的新能源乘用车，但由于价格高企等因素，这类车型市场规模较小，使企业在积分核算中不占优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四类企业绿色转型回应模式中，仅有制度期望型完全符合政策制定者初衷。但对于其他三类回应模式，规制性制度应如何调整方可积极引导企业绿色转型模式向政策期望转变呢？制度机会型回应的企业存在两类动机因素：转型意愿缺乏与技术能力缺乏。政策制定者需要着眼于制度“漏洞”的弥补，对政策中各类指标进行调整，使规制制度对不同行为的约束更加均衡，从而引导企业更长远地进行绿色转型以贯彻政策初衷。制度漠视型回应的企业也存在转型意愿缺乏与技术能力缺乏两类动机属性。对此需要提升制度约束力，提高企业“漠视的成本”。相关政策需要考虑此类企业的技术实力，通过一定的扶持措施引导企业顺利进入绿色转型轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业绿色转型与规制性制度的冲突，一般产生于企业战略目标与制度规制方向的不一致，企业选择优先满足自身战略目标。政策制定者需要在考察企业战略合理性的基础上，纳入激励企业战略增长的规制指标以适配企业的战略性绿色转型；也可以降低这类企业的政策约束，给予其更灵活的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者高维和为上海财经大学商学院副院长、讲席教授，中国高校市场学研究会副秘书长，上海市市场学会副会长、秘书长，中国管理现代化研究会营销专业委员会常务理事，本文源自高维和、王德勇、殷华在《管理世界》上的论文，“企业绿色转型的规制性制度回应——来自乘用车双积分政策推行的证据，管理世界，2025（4）”，澎湃新闻刊登的这一版本，论文作者之一高维和教授作了一定的改写，感兴趣的读者不妨参阅原文。）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:12:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746543567123_dCmFZp_1746543567338.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30775358</guid></item><item><title>三大股份制银行入局AIC，一级市场再迎“活水”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800768</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;银行AIC添“新兵”，一级市场股权投资再迎“活水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，招商银行、中信银行发布公告称，拟出资发起设立AIC。在此之前，国家金融监督管理总局核准兴业银行筹建兴银金融资产投资有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是近日国新办新闻发布会宣布将发起设立金融资产投资公司的主体扩展至符合条件的全国性商业银行之后，首批明确AIC布局动向的三家商业银行。其中，兴业银行更是成为首家获批筹建的股份制银行AIC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融资产投资公司（AIC），是指经国务院银行业监督管理机构批准，在中国境内设立的，主要从事银行债权转股权（“债转股”）及配套支持业务的非银行金融机构。目前已有工、农、中、建、交五大国有银行获批设立AIC，并已积极参与到一级市场股权投资中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家金融监督管理总局局长李云泽在上述发布会上介绍，AIC股权投资试点加力扩围，目前签约意向金额突破3800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三大股份制银行AIC拟向一级市场注入350亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月8日，招商银行发布公告称，拟出资150亿元全资发起设立AIC。此次设立的AIC由该行作为投资主体，使用自有资金直接投资设立。同日，中信银行亦发布公告称，拟出资100亿元设立全资子公司信银金融资产投资有限公司（暂定名）。在此之前，兴业银行发布公告称，该行获准筹建兴银金融资产投资有限公司，注册资本为100亿元，为该行全资子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于设立AIC，上述银行表示，有利于更好地服务新质生产力发展，实现对债转股业务的专业化、市场化运作，降低企业杠杆率，加大对科创企业、民营企业支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，早在2017年，五大国有银行就设立了AIC，主要经营债转股及配套支持等业务，帮助暂时遇到困难但发展前景较好的企业降低杠杆率、化解风险。2020年开始，监管部门批准五家AIC在上海试点开展不以债转股为目的的直接股权投资业务。因此，近些年，AIC开始从“债转股”向“股权投资”延伸。此后，政策也推动更多商业银行加入设立AIC行列，形成多层次的股权投资体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据IIR研究院统计，五大AIC公司截至目前出资的中基协备案基金各在20—30只左右。五大AIC作为LP认缴出资总额最高的为工行AIC，即“工银金融资产投资有限公司”，其认缴出资额达到近900亿元，其次为建行AIC和中行AIC。此外，国有大行金融资产投资公司盈利能力稳健。据不完全统计，2024年，五大AIC合计实现净利润超180亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行AIC做股权投资需适应行业特点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此前设立AIC的均为国有五大银行，随着兴业银行、招商银行、中信银行等陆续入局，AIC市场迎来了股份制银行时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，在获得AIC牌照之前，受制于政策与业务限制，部分股份制银行也曾通过旗下子公司间接参与股权投资。如兴业银行在成立AIC之前，主要依托其旗下的华福资本（原“兴银资本”）参与股权投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行深圳市分行大湾区金融研究院高级研究员曾圣钧此前在接受记者采访时指出，近些年来，AIC在服务科技创新和实体经济方面发挥着重要作用，“虽然最初成立是为了解决银行不良资产问题，化解金融风险，但随着时间的推移，AIC在创业投资、股权投资和企业重组等方面展现出专业优势，尤其是在支持科技创新方面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月24日，国家金融监督管理总局印发《关于做好金融资产投资公司股权投资扩大试点工作的通知》和《关于扩大金融资产投资公司股权投资试点范围的通知》。根据《通知》，将金融资产投资公司表内资金进行股权投资的金额占公司上季末总资产的比例由原来的4%提高到10%，投资单只私募股权投资基金的金额占该基金发行规模的比例由原来的20%提高到30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者与业内人士交流时了解到，自从股权投资试点范围扩大后，不少地方国资投资机构都在寻找可以合作的AIC，一些头部GP也特别关注AIC能否作为其基金的出资人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执中ZERONE数据显示，今年一季度，工银金融资产投资有限公司出资4笔；建信金融资产投资有限公司出资2笔；交银金融资产投资有限公司共出资了5笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，AIC真正落地参与股权投资并不容易，曾圣钧坦言，一方面，现有的投资决策流程可能不适应市场需求，需要根据股权投资业务的特点予以简化，提高投资效率。另一方面，股权投资相较于传统的债权投资，具有更高的风险和收益不确定性，因此需要不断完善健全相应的风险管理体系，以适应股权投资的特点，同时在“募、投、管、退”等方面加强全面管理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:11:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746969010940_QB2KjF_1746969011215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800768</guid></item><item><title>俄总统新闻秘书：普京提议谈判表明俄寻求和平解决方案意愿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫11日在俄电视节目中说，俄总统普京提出与乌方直接谈判，表明了俄方寻求和平解决方案的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯科夫强调，只有进行严肃谈判才能实现持久和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京11日凌晨对媒体发表声明，提议俄乌双方于15日在土耳其伊斯坦布尔无条件重启直接谈判。普京还说，谈判期间可能就一些新的停火建议达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，乌克兰总统泽连斯基11日上午在社交媒体发文回应说，俄方考虑结束战争是“积极信号”，期待俄方确认实行全面、持久和可靠的停火，乌方愿自12日起进行会谈。此前，乌方表示准备从12日起实施至少30天的全面无条件的停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于泽连斯基有关应先停火再谈判的言论，俄外交部发言人扎哈罗娃11日评论说，普京主张应先就冲突产生的根本原因进行谈判，而后再讨论停火问题。俄外交部无任所大使米罗什尼克说，泽连斯基要求实施停火只是为了让乌克兰军队有时间重新武装和集结，这与乌方先前有关“愿意无条件开始谈判”的表态相矛盾。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 13:05:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746967911074_WGXHm2_1746967911286.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800692</guid></item><item><title>特朗普将启的中东行会如何影响伊美核谈判？专家分析</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800420</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，多家伊朗媒体报道说，伊朗同美国第四轮间接谈判稍早前已经开始，目前谈判正在进行中。此次已经是伊美第四轮间接谈判，结合前三次谈判来看，伊美间接谈判的核心障碍是什么？双方会否就此取得进展？另外，据美国官方消息称，美总统特朗普将于5月13日至16日访问中东地区的沙特、阿联酋和卡塔尔，这又将对伊美会谈产生哪些影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双方需要在伊朗核研发权利问题上调和立场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国现代国际关系研究院中东所副所长 秦天：&lt;/strong&gt;在本次伊核谈判的核心议题上，即伊朗能否保有核研发权利以及保有多大程度核研发权限的问题上，双方立场尖锐对立，谈判前景充满变数。伊朗态度坚决，始终强调要保有在本土自主进行铀浓缩的权利，视其为不可动摇的底线。而美方立场却出现倒退，其中东问题特使维特科夫明确表示，美国不允许伊朗开展任何铀浓缩活动，甚至要求伊朗拆除所有离心机以及离心机工厂。这一关键分歧若无法调和，谈判极有可能走向失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普中东行将启，美为达成外交成果不愿谈判破裂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224907" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/47446894-9042-4167-a1cf-630e04732987.jpg" data-imageid="348173757"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国现代国际关系研究院中东所副所长 秦天：&lt;/strong&gt;尽管伊核谈判本身存在诸多分歧，但其所处的外部环境也蕴含着一些有利因素。本月中旬，特朗普总统将访问海湾三国，美国对此次访问寄予厚望，渴望借此取得一系列成果，以彰显其外交政绩。因此，美国显然希望伊核谈判能够取得进展，即便无法达成实质性成果，也绝不希望谈判在特朗普访问中东期间破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海湾国家等外部环境为伊美互动提供空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国现代国际关系研究院中东所副所长 秦天：&lt;/strong&gt;与此同时，特朗普计划访问的沙特、阿联酋等海湾国家，同样不希望美伊之间爆发战争与冲突。这些国家深知地区和平稳定的重要性，更期望伊核谈判能够取得积极成果，以维护地区的和平与繁荣。这种共同的诉求，为美国与伊朗通过海湾国家进行信息交换、开展外交互动提供了空间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224906" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/f8456bd2-34fb-436c-99b1-c5e865149c29.jpg" data-imageid="348173756"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国现代国际关系研究院中东所副所长 秦天：&lt;/strong&gt;综合来看，当前伊核谈判仍处于复杂敏感的阶段。从宏观层面及外部环境分析，确实存在一些有利于谈判推进的因素，但要就具体的伊核问题达成妥协，绝非易事，各方仍需付出巨大努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 12:47:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746963679954_TcWJPh_1746963680148.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800420</guid></item><item><title>金色相框丨习近平主席俄罗斯之行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800509</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 12:22:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746966686286_yBZreb_1746966686496.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800509</guid></item><item><title>记者手记｜一条越走越宽广的大道——习近平主席国事访问有力推动新时代中俄关系在世界大变局中坚毅前行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800503</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 12:22:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746966957083_FHKsKy_1746966957295.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800503</guid></item><item><title>汇源果汁发文：经营情况一切正常</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800397</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，我们注意到有多家媒体/自媒体在网络平台发布多篇针对汇源果汁的唱衰及不实言论，这些言论已严重贬损了汇源果汁品牌声誉及合法权益，严重伤害了创始人朱新礼先生的个人情感及名誉。对此，汇源果汁严正声明如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络上关于汇源果汁“走向末路、又被资本耍了、悲剧”等多篇唱衰汇源果汁言论，均为不实信息，是恶意夸大事实、抹黑汇源果汁、诋毁民营企业及民族品牌的阴险行为。事实上，自2022年重整成功以来，汇源果汁经营情况一切正常，并持续改善，前不久还获知名第三方机构认证的“100%果汁全国销量第一”的市场地位证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络空间并非法外之地。我们呼吁广大网友、消费者理性甄别信息，爱护民族品牌，共同维护健康有序的网络环境。面对部分媒体/自媒体针对汇源果汁网络暴力、恶意诋毁的行为，汇源果汁将采取零容忍的态度，已由公司法务部门、代理律师协助启动司法程序，对发布不实言论的相关账号所发布的信息进行收集取证，将采取法律措施保障自身合法权益，并保留对调查、取证结果公示的权利，保留依法追究相关公司、个人法律责任的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此声明！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京汇源食品饮料有限公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年5月11日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 12:00:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746962411616_zDRCQt_1746962411794.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800397</guid></item><item><title>伊美第四轮核问题谈判开始</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800354</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间11日从伊朗方面获悉，伊朗和美国关于核问题的第四轮谈判当天在阿曼首都开始举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 10:24:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800354</guid></item><item><title>俄乌释放停火和谈信号，克宫：将组建“相应级别”谈判代表团</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800311</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;参考消息网5月11日援引塔斯社报道，俄罗斯总统普京提议自5月15日起在伊斯坦布尔恢复与乌克兰的直接谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11日凌晨，普京在克里姆林宫发表声明时强调，俄罗斯愿意在不设置先决条件的情况下与乌克兰进行直接谈判。他还表示，不排除在谈判过程中可能达成新的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，俄方将派出“相应级别”的代表参加谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道提到，针对记者关于俄方将派何人赴伊斯坦布尔参加谈判的提问，俄罗斯总统助理尤里·乌沙科夫回应道：“我方将派出一个代表团。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当记者追问是派外交人员还是军方代表时，乌沙科夫表示：“稍后会公布。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日，乌克兰总统泽连斯基就当天凌晨俄方关于恢复直接谈判的建议作出回应。泽连斯基表示，这是个好的迹象，全世界早已对此期待已久。泽连斯基认为，真正结束战争的第一步就是停火，乌克兰期待俄罗斯能够实施全面、持久且可靠的停火，乌方希望俄罗斯从5月12日开始实施停火，乌克兰愿意进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻报道，有专家分析指出，俄乌持续释放有关和谈与停火的积极信号，当前双方展现出的积极姿态表明，俄乌双方若能加强直接接触，即便在敏感议题上存在分歧，仍可能为冲突降级创造空间。然而和平进程仍面临多重挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其一，西方国家持续军援乌克兰，组建“志愿联盟”并讨论派兵可能，这引发俄罗斯强烈反对，势必成为谈判焦点；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其二，在领土主权等核心议题上乌克兰立场依然强硬，双方难以达成妥协；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其三，即便是临时局部停火安排，双方基于战场态势的博弈也将引发激烈角力。尽管谈判窗口已经开启，但通向和平的道路依然荆棘密布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 10:15:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955816208_5CiS3N_1746955816393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800311</guid></item><item><title>第一集丨《亲爱的仇敌》和《姜颂》，都有耐人寻味的“她”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800064</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;u&gt;帮大家看剧的“第一集”，最近开播的剧集，值&lt;/u&gt;&lt;u&gt;不值得入坑？也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，所以本文仅供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《亲爱的仇敌》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：腾讯视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：5月7日&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746953732268_hxnaQx_1746953732766.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348171768"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《亲爱的仇敌》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女性题材剧《亲爱的仇敌》，由黄天仁执导，柏邦妮编剧，高叶、陈妍希、袁弘、万鹏、芦芳生、卢东旭主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本剧改编自人气同名女性题材小说，讲述主人公与闺蜜“信任”感情下暗藏交锋，从“交手”到“交心”，以细腻视角展现当代女性生活成长中既矛盾敌对又亲密的“独家心理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是近年来较为少见的以闺蜜感情为小切口的女性题材，气质上较为接近前几年的《爱很美味》，有不少人性幽微和情感复杂的女性情谊细节的观察和描摹。但从执行层面上来说，又缺乏《爱很美味》那样较为鲜明的风格特征以及形式感包装，因此没能从一众剧集中脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746953785864_EfrH4K_1746953786269.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348171773"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746953785864_bTTwZi_1746953786224.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348171774"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女性角色既互相比较也互相依赖，是“闺蜜”也是“敌蜜”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表演层面上，高叶、陈妍希、万鹏对角色的人物塑造依然颇具特点，也足见功力，几个女性之间既互相防备、比较、嫉妒，又互相支持、信任、依赖的复杂情感，在众多口号式表现女性情谊的作品中，显得较为具有做出深度的野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在剧集市场萎缩的今天，这类指向“小而美”的作品恐怕会越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《姜颂》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：芒果tv、哔哩哔哩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：4月28日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古装奇幻剧《姜颂》由余阿可执导，林言年编剧，郑湫泓、邓凯领衔主演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955577220_R6kD4Z_1746955675728.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172468"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《姜颂》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本剧以女性成长为主题，构建了一个充满奇幻色彩与反转情节的故事。女主角姜颂，并非传统意义上拥有金手指的穿越女主，而是一本穿越小说中命运凄惨的“穿越女主前身”。她身处重男轻女的原生家庭，在女子地位低下的封建社会中艰难求生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照原剧情发展，她将在大婚前夜葬身火海，成为穿越而来的姜娇娇走上人生巅峰的垫脚石，命运被轻描淡写地一笔带过 。然而，她在大火中顽强求生，不仅活了下来，还与姜娇娇形成了二女共存的奇妙局面，自此开启了一段惊心动魄的逆天改命之旅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955586852_6D8Di3_1746955715186.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172512"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955580710_iH6ewm_1746955715179.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172513"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;穿越女主和原著女主同时在《姜颂》中存在，由郑湫泓一人分饰两角&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编剧林言年的前作《执笔》曾在横屏剧市场中脱颖而出，这次出手，依然足见她的个人风格：爽利剧情，高智女主，高燃情节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜颂这一女性形象、剧情的设定，都新意十足，能让人一集就入坑追看。姜颂从最初被人肆意欺凌的柔弱女子，到逐渐成长为令敌人胆寒的高智商“恶女”，每一步成长都扣人心弦，且台词切合当下观众对中短剧“金句输出”的期待。而两个女主斗法的情节本来很容易雌竞意味十足，但随后剧情却让两个女性达成和解和救赎，也符合当下社会舆论场中女观众对女性情谊书写的期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955559379_zbcK5k_1746955939590.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172530"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955903869_AbepQm_1746955939610.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172529"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;也有甜甜的恋爱和观众喜闻乐见的修罗场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中还穿插了丰富的权谋斗争和江湖恩怨情节，使得整个故事更加丰满立体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤为值得一提的是，郑湫泓一人分饰两角，甜妹外表下对恶女疯批人设的驾驭能力令人惊艳，只能说，内娱真的不是缺好演员，而是缺施展的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢古装奇幻题材、女性成长故事的观众们，真的不要错过这部《姜颂》。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 09:58:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746956022061_kbzk8i_1746956022397.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800064</guid></item><item><title>默茨首访聚焦欧洲，欲推欧洲防务自主</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800314</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;德国新任总理默茨6日走马上任后在欧洲范围内密集出访，7日起访问法国和波兰两个邻国，9日转场比利时首都布鲁塞尔与欧盟及北约官员会面。分析人士认为，默茨马不停蹄出访，意在使德国重新在欧洲政治舞台上发挥重要作用，彰显重振“法德引擎”的决心，同时传递出推进欧洲防务自主的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望重振“法德引擎”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨就职总理后出访首站选择法国，凸显对德法关系的重视。默茨7日与法国总统马克龙共同出席新闻发布会时说，首访选择法国是“良好的传统”，也是“团结的表现”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨7日在巴黎与马克龙进行长时间会谈，重点讨论了欧洲防务、俄乌局势及区域安全合作等问题。默茨表示，使欧洲更安全、更具竞争力的关键是加强团结，“法国与德国只有比过去更紧密站在一起”才能应对挑战。马克龙强调，法德友好关系与欧洲建设都将开启新的一页，两国将在各领域加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加强安全与防务合作是双方会晤的一个重点。默茨表示，两国将建立德法国防和安全委员会并定期开会，为共同面临的战略挑战提供切实的应对措施。马克龙说，两国将加快推进合作项目，发展新的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，双方还表示将在经济改革方面协调立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国《每日镜报》评价，马克龙将默茨视为可紧密合作、致力于加强欧洲独立自主的不二人选。英国《金融时报》指出，默茨借此访表明强化欧洲两个大国间合作的意愿。法国政府官员也希望默茨此访能为欧洲防务计划等项目注入新能量，同时提振欧元区竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，德国《法兰克福汇报》评论说，单靠善意并不足以让“法德引擎”再次运转并推动欧洲前进。德国前任政府执政时期，执政联盟中的绿党对法国能源政策的贬损言论让两国相互争斗，两国对欧盟与南方共同市场的自贸协定也存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望重返欧洲中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析指出，默茨密集出访，旨在拉近与法国、波兰两国关系，使德国重新回到欧洲政治中心，在欧盟内继续发挥“领头羊”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华沙，波兰总理图斯克在与默茨会谈后表示，默茨此访为两国关系发展提供了新动力。图斯克还表示，波兰将不再要求德国就纳粹政权占领波兰期间造成的损失给予赔偿。双方强调进一步加强德国和波兰之间基础设施联通的重要性。但双方在边境管制和移民问题上依然存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在布鲁塞尔，默茨与欧盟委员会主席冯德莱恩共同出席记者会时用“回家”来形容他对欧盟的访问，并表示德国需要在欧盟内发挥强大且积极的作用，现任德国政府将实现这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国媒体报道说，默茨从竞选阶段就一直强调让德国重返欧洲舞台中心，其上任后的首要任务就是重新定义德国在欧洲的角色。美国《华盛顿邮报》评论，默茨正向外界发出“德国回来了”的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲智库欧洲对外关系委员会华沙办公室主任彼得·布拉斯在接受波兰《共和国报》采访时说，默茨意识到美国总统特朗普的政策已对跨大西洋关系造成改变，在这种情况下，德国仅靠与法国的紧密合作是不够的，还将致力于保持与波兰等国的密切关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望推进欧洲防务自主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析指出，美国特朗普政府自上台以来对欧洲盟友挥舞关税大棒、减少安全承诺并干预德国内政，美欧关系正经历巨大转变。在这一背景下，默茨主张调整对美政策，大力推进欧洲防务自主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，在德国大选竞选阶段，美国副总统万斯及美国企业家马斯克均表达过对德国极右翼政党德国选择党的支持。该党最终在大选中得票率排名第二，成为德国最大反对党，其民调支持率甚至一度超过默茨领导的基督教民主联盟和姊妹党基督教社会联盟组成的联盟党。默茨6日谴责美国近期的“荒谬言论”，称美国不应介入德国国内政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这轮访问期间，默茨多次提到加强欧洲安全与防卫。他表示，保持欧洲团结、保卫欧洲、共同塑造未来变得越来越重要，德国必须为保护自身及欧洲安全做好准备，希望和欧洲伙伴们“进一步扩大欧洲的安全与防卫能力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙和默茨7日在法国《费加罗报》上发表题为《为欧洲重振法德关系》的联名文章。文章说，欧洲要更多为自身安全负起责任，减少对外战略依赖。关于贸易战，法德将向美国推出一套互利的贸易与投资方案，同时对美方的伤害性措施予以坚决回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟前外交与安全政策高级代表博雷利撰文指出，默茨最近的言论表明，德方理解欧盟面临的新挑战。美国不再是欧洲的盟友，而成为欧洲的对手。如果欧洲认定跨大西洋关系的破裂是暂时的，并基于这一点来制定自身战略，将是非常危险的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库卡内基国际和平研究院分析文章指出，默茨表示德国政府的一项重要任务是在防务问题上实现对美战略独立，这意味着欧洲谋求防务独立的重大转向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 09:53:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746956236599_3eAh7A_1746956236849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800314</guid></item><item><title>竞彩湃｜热刺、曼联一周双赛不易，勒沃库森能否欢送阿隆索</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800315</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2224468" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955871002_YZpKRC_1746955948860.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172537"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;热刺周中欧联杯消耗不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日010  英超&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;托特纳姆热刺VS水晶宫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025-05-11 21:15&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.65  3.50  2.15&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   1.54  4.20  4.15&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热刺周中联赛客场2比0击败博德闪耀，近5场比赛2胜1平2负，联赛中却是1胜1平3负，目前排名联赛第16位，早已无缘上半区，重心全部放在了欧联杯上。近5个联赛主场，热刺2胜1平2负，应该说也是有心无力。除了德拉古辛、伯格瓦尔和麦迪逊伤停外，孙兴慜出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水晶宫上轮联赛主场1比1战平诺丁汉森林，近5场比赛1胜3平1负，目前排名联赛第12位，球队近5个联赛客场1胜2平2负。杜库雷、里亚德两位老伤号缺席，中场沃顿出战成疑。两队近5次交手，热刺4胜1负，占据绝对优势，本赛季首回合热刺客场0比1不敌水晶宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛热刺初始数据就不占据优势，后续的走势主负进一步下拉。结合两队状况来看，一周双赛又踢人工草皮的热刺累成狗，而水晶宫在足总杯决赛前，要保持球队信心反而会更重视伦敦德比。本场比赛看热刺平、负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224469" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955904269_eSeyX3_1746955976751.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172536"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曼联球员庆祝进入欧联杯决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日011 英超 曼彻斯特联VS西汉姆联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025-05-11 21:15&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.88  3.40   3.30&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   3.70  3.60   1.72&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联周中欧联杯主场4比1大胜毕尔巴鄂竞技，与热刺会师欧联杯决赛，近5场比赛2胜1平2负，而联赛近5场则是2平3负，近5个联赛主场也是1胜2平2负，毫不掩饰弃联赛保杯赛的战略，毕竟目前第15位的排名，再怎么突破也不可能进入上半区，远不如通过欧联杯搭上欧冠的便车来得多赢。利桑德罗·马丁内斯、德利赫特、齐尔克泽等6人伤停，迪亚洛可能首发出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西汉姆上轮联赛主场1比1战平热刺，已是连续8场不胜，波特的到来似乎也无法扭转铁锤帮的尴尬，目前排名联赛第17位，保级无忧但排名难堪，近5个联赛客场1胜1平3负，已是客场3连败。除了安东尼奥、萨默维尔两位老伤号，只有阿尔瓦雷斯出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，曼联2胜3负，赛季首回合客场1比2不敌西汉姆。本场比赛竞彩数据初始就有所保留，后市继续拉抬，同样如热刺一般，在欧联半决赛消耗不小的曼联，想得更多的是如何才能有效地在联赛中划水。对于西汉姆来说，波特的战术打法让他们极为不适应，但对阵曼联，球队态度应该比此前更为端正。本场比赛看曼联让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224470" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955940121_kRmT8a_1746956002782.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348172535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿隆索召开发布会官宣赛季结束离队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日012  德甲 勒沃库森VS多特蒙德&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025-05-11 21:30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.52   3.72   2.16&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1    1.52   4.20   4.30&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勒沃库森上轮联赛2比2战平弗赖堡，近5场比赛2胜3平，近5个联赛主场2胜2平1负，随着拜仁夺冠，球队也稳坐联赛亚军，但药厂的阿隆索时代随着赛前发布会也提前宣告落幕。阿隆索将转投皇马，而中场核心维尔茨也将投奔拜仁，这也意味着药厂即便有心用胜利为主帅送行，但也无法避免人心浮动。埃尔莫索等5名球员伤缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多特蒙德上轮联赛主场4比0大胜沃尔夫斯堡，迎来4连胜，从欧冠战胜巴萨出局后，球队焕然一新，士气大涨，近6轮联赛也是5胜1平，近5个联赛客场3胜1平1负。目前多特蒙德排名联赛第5位，落后先赛一场的弗赖堡4分，这也意味着要想继续保留欧冠资格的悬念，本场比赛大黄蜂必须拿分。本场中卫施洛特贝克继续伤停，萨比策大概率无法复出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，勒沃库森1胜2平2负，落于下风，竞彩数据上主胜的走势略显疲软，平局初始数据高企，考虑到多特蒙德的斗志更足，要为阿隆索送行的勒沃库森很可能在本赛季最后一个主场无法取胜，毕竟多特蒙德无论是近期的进攻还是防守都更为在线。本场比赛看勒沃库森负、平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 09:48:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746956164122_rD1f42_1746956164389.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800315</guid></item><item><title>韩国大选连发“五月惊奇”：在野党刚“摆脱”官司，执政党又生“内讧”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800308</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2224367" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/c8f003be-2404-43f3-b62d-9629cd58e71e.jpg" data-imageid="348172432"&gt;&lt;p&gt;距离韩国6月3日新一届总统选举投票还有不到一个月的时间。根据选举日程安排，5月10日至11日，各党派需要完成总统候选人登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李在明正式登记参选&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最大在野党共同民主党&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月10日上午&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李在明登记成为韩国总统候选人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224366" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/54c4e057-155c-4307-8135-090d92bc0424.jpg" data-imageid="348172433"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李在明阵营负责人正在递交登记材料&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日上午，持续领跑各调查机构关于下届总统热门人选民调的最大在野党共同民主党前党首、该党候选人&lt;strong&gt;李在明完成了登记，正式成为第21届韩国总统选举共同民主党的候选人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据共同民主党方面的消息，共同民主党选举对策委员会总务本部长等人当天来到中央选举管理委员会，完成了李在明的总统候选人登记程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月27日，李在明以89.77%的得票率正式当选共同民主党总统候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参选之路亮起绿灯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李在明所涉案件被延至韩国大选后重审&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224364" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/f02f868a-6e69-482b-9d7e-b784c86d17a2.jpg" data-imageid="348172434"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月7日上午，韩国首尔高等法院表示，接受李在明方面提出的延期申请，决定将李在明涉嫌违反《公职选举法》一案的二审重审首次开庭日期延期至大选后的6月18日进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔高等法院表示，考虑到保障被告人作为总统候选人进行选举活动的权利、减少外界对于司法公正性的质疑，于是作出上述决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国大法院5月1日对李在明涉嫌违反《公职选举法》案作出三审判决，推翻二审无罪判决，将案件发回首尔高等法院重审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一番波折 确定为金文洙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执政党国民力量党&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕韩国执政党国民力量党的总统候选人名单的最终确定，执政党内部却出现了持续的内讧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月3日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金文洙党内初选获胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224365" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/f38e33ab-b1b2-42a1-9b91-05f88315d846.jpg" data-imageid="348172436"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金文洙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月3日，&lt;strong&gt;韩国前雇佣劳动部长金文洙经过党内3轮初选最终获胜，成为该党总统候选人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于民调支持率显示韩国前总理韩德洙更具优势，国民力量党领导层坚持推动金文洙和韩德洙进行候选人“合并”，即通过支持率调查等方式推选更有胜选希望的单一候选人，以集中执政阵营选票抗衡共同民主党总统候选人李在明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金文洙及其党内支持者随后向法院提出申请，试图阻止国民力量党“换人”，法院9日驳回其申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月10日凌晨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩德洙加入国民力量党&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224368" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/9f554eda-60be-4caf-82ca-8a099ea1112e.jpg" data-imageid="348172431"&gt;&lt;p&gt;由于韩国执政党国民力量党总统候选人金文洙和无党派总统候选人、前国务总理韩德洙方面5月9日晚就联合推举总统大选单一候选人的磋商再次无果而终。国民力量党当天深夜先后举行议员总会、紧急对策委员会会议、选举对策委员会会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党在10日凌晨持续举行的紧急对策委员会上决定，&lt;strong&gt;取消金文洙的总统大选候选人资格，并为韩德洙办理入党及总统候选人登记程序。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是韩国宪政史上首次有党派进入总统大选候选人再选程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月10日上午&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金文洙称将诉诸法律讨回公道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10日上午，金文洙表示，国民力量党相关决定非法，将即刻采取政治及法律手段讨回公道，要求执政党停止选前换人方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月10日晚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金文洙重获候选人资格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10日晚，国民力量党召开全体党员大会。根据韩国执政党国民力量党针对全体党员进行的问卷调查，党内领导层推行的由金文洙更换为韩德洙的方案在党员投票中被否决，结束这场内讧。&lt;strong&gt;金文洙重获该党总统候选人资格。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月11日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金文洙完成总统候选人登记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224363" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/9296e278-ea63-4970-a0a6-83e255888640.jpg" data-imageid="348172435"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11日，在国民力量党总部，金文洙和韩德洙会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，&lt;strong&gt;金文洙&lt;/strong&gt;于11日完成候选人登记，将代表该党参加新一届总统选举。韩德洙已退选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩德洙11日通过其发言人发表声明说，他“虚心接受”上述决定，承诺将协助金文洙竞选总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，11日上午，金文洙请求韩德洙担任其选举对策委员会委员长。韩德洙未作正面回答，称将就此进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国6月3日进行大选正式投票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224362" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/5a46aaf9-3f63-4cad-9ed3-464d8d20beaf.jpg" data-imageid="348172430"&gt;&lt;p&gt;按照此次韩国大选日程安排，11日各政治团体大选最终候选人完成登记后，从5月12日起至6月2日，各团体将正式展开选前造势活动，5月29日至30日进行提前投票，正式投票将于6月3日进行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 09:37:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746955453143_rRB8M5_1746955453269.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800308</guid></item><item><title>普京提议恢复直接谈判，泽连斯基：望俄明日停火，乌愿谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2224166" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/a984ef0f-494b-497d-951f-7faf8abaec1d.jpg" data-imageid="348169197"&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基当地时间11日表示，俄罗斯方面关于恢复直接谈判的建议是个好的迹象，全世界早已对此期待已久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基认为，真正结束战争的第一步就是停火，乌克兰期待俄罗斯能够实施全面、持久且可靠的停火，&lt;strong&gt;乌方希望俄罗斯从12日开始实施停火，乌克兰愿意进行谈判。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京：俄愿意在不设置先决条件的情况下与乌直接谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天凌晨，俄罗斯总统普京在克里姆林宫举行新闻发布会。普京提议于5月15日在土耳其伊斯坦布尔恢复俄乌直接谈判。普京说：“我们已准备好与乌克兰开展严肃谈判。谈判的意图是消除冲突根源，为建达成具有历史意义的持久稳定和平奠定基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京再次强调，&lt;strong&gt;俄罗斯愿意在不设置先决条件的情况下与乌克兰进行直接谈判。&lt;/strong&gt;他还表示，不排除在谈判过程中可能达成新的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 08:17:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746951110874_M2nXAR_1746951111071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800097</guid></item><item><title>外交部：愿同拉美国家共同维护多边贸易体制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800081</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国外交部11日举行中外媒体吹风会。在回答美国滥施关税相关问题时，外交部部长助理苗得雨表示，美国把关税作为实施极限施压、谋取私利的武器，这是典型的单边主义、保护主义和经济霸凌行径，是以牺牲世界各国的正当利益，服务美国的霸权私利。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224124" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/201ee57e-6a29-421d-ac21-c4a808cc65bb.jpg" data-imageid="348169101"&gt;&lt;p&gt;中方始终坚决反对美方滥施所谓“对等关税”，采取了有力法律措施开展坚决斗争。中方将坚决维护自身发展利益，捍卫国际公平正义，维护国际经贸秩序。我们愿同拉美国家加强沟通和协调，共同努力维护多边主义，维护多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 08:14:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746950379461_Yd4Z8W_1746950379652.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800081</guid></item><item><title>郎朗也来了，在辰山植物园“轻松听古典”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799507</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月10日傍晚，夕阳西下，辰山植物园大草坪上又搭起了舞台，摆满了白色的座椅。有听众在草坪上铺好露营垫，席地而坐，静待演出开始。2025第十三届辰山草地广播音乐节即将在这里开演，钢琴家郎朗携手匈牙利“国宝级”指挥家亚当·费舍尔与德国“百年名团”杜塞尔多夫交响乐团，带来《莱茵河的浪漫》音乐会，演绎舒曼、门德尔松等经典德奥作品，带领观众重返浪漫主义的黄金年代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由郎朗领衔的第一天音乐节5000张门票72小时即宣告售罄，刷新音乐节单场最快销售纪录。郎朗对此感到欣慰，“对于古典音乐家来说，很需要这样的热情。我很欣慰，能看到在上海有这么多热爱古典音乐的听众。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;户外演出古典乐，一切都是松弛惬意的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月到5月，郎朗一直在国外巡演，回到上海，他想“做点不一样的东西”。 春节前后，经典947与郎朗接洽，他欣然同意参加辰山草地广播音乐节，“正好我在上海从未做过户外演出。”探讨演出细节时，郎朗得知合作乐团是德国杜塞尔多夫交响乐团，十分惊喜，“弹钢琴这么久，（名团中）我很少有没合作过的乐团，这个团平时是做歌剧演出的，这是我们第一次合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场音乐会上，郎朗与德国杜塞尔多夫交响乐团合作演绎了门德尔松《G小调第一钢琴协奏曲》。这部作品曾收录于郎朗2003年与环球唱片发行的首张录音室专辑，成为他职业生涯的标志性起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演奏这支曲目是郎朗提议的，“这首曲子继承了莫扎特的风格，有汽水、香槟的沸腾感，又有点《仲夏夜之梦》的感觉，我觉得是非常好的选择。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746902071675_YwS4fW_1746902132525.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348161098"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;辰山草地广播音乐节的演出在辰山植物园的草坪上举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是郎朗首次来到辰山草地广播音乐节，也是他第一次来到辰山植物园。“感觉特别好。”开阔的草坪，鸟语花香，轻松享受自然的观众，让郎朗感受到人与自然的和谐相处。当天风力较强，乐队成员都准备了夹子固定乐谱。郎朗伸出一只手，诙谐地模仿着指挥亚当·费舍尔下午排练时在大风中艰难翻乐谱的场景。他乐观地表示，“风力并不会影响音乐声，户外演出，一切都可能发生。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746902021816_7sThhG_1746902183341.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348161099"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郎朗演奏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746901940549_6eAHeE_1746902204213.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348161100"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚当·费舍尔指挥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郎朗喜欢在户外演奏，他说自己艺术生涯的幸运时刻就是在户外演出，因而对这种演出形式有特别的感情。户外演出总是充满意外，若干年后再次想起，当时的狼狈都成了记忆中难得的轻松时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有一次演出中途突然下大雨了，大家都落荒而逃，我也跟着逃，这时大家说，钢琴上面有遮雨棚，你逃什么？”那场音乐会本来是协奏曲，最终，唯一淋不到雨的郎朗弹了30分钟的独奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一次，郎朗在西湖上演奏，那天雨下得像天漏了一样，现场搭建的雨棚眼看就要被暴雨击垮，有四个彪形大汉紧紧抱着雨棚四周的柱子保护雨棚，雨中的听众们似乎也突然兴奋了起来。那场演唱会，效果出乎意料地好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在大家都提倡“松弛感”，郎朗认为，户外音乐会正是让大家轻松体验古典音乐的方式。“海外很多音乐节都通过举办户外音乐会，吸引平时不听古典乐的人体验古典乐，并最终走进音乐厅欣赏更专业的古典音乐会。”郎朗觉得辰山草地广播音乐节起到的也是这样的作用，“大家能够坐在草坪上，轻松地听到古典乐，感受古典乐。”郎朗还特别提到，对于学乐器的小朋友而言，更需要走进大自然中，放下功利的心态，让自己轻松起来，享受古典音乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首推“票根经济”模式，打造“艺术+商业”闭环体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2012年创办以来，辰山草地广播音乐节始终以“自然中的古典乐”为特色，吸引无数市民走进绿意盎然的户外剧场。十三年来，音乐节累计触达吸引超亿万观众，获评“上海文化品牌最佳融合发展案例”，也是目前欧洲广播联盟平台上播放次数最多的中国户外古典音乐节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首日演出结束后，5月11日上海交响乐团将在余隆执棒下，以武侠主题与中国厨房的烟火气，展现交响乐的本土化表达。今年是上海总工会成立100周年，当天将有100名来自各行各业的劳模代表受邀来到音乐节现场聆听音乐会，在繁忙工作之余，感受一次别样的“诗与远方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐节小舞台专为非职业合唱团打造，30多支来自各行各业、各个年龄段的合唱团报名参与，最终16支队伍脱颖而出登上舞台。正如指挥家余隆所说：“交响乐不是殿堂，而是人间。”这种“艺术惠民”的理念，让音乐节不仅是文化盛事，更成为城市公共文化服务的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746901929545_8cDxFb_1746902260151.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348161096"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《莱茵河的浪漫》音乐会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次音乐节还首次推出“票根经济”模式，联动全市82家餐饮、零售、酒店及文旅商户打造音乐节专属消费福利。除了商圈停车费减免、限定礼遇赠送、咖啡第二杯半价等多样玩法外，松江当地的特色文旅景点佘山国家森林公园、醉白池、方塔园、影视乐园等也都加入其中推出票价联动优惠。一张音乐节门票升级为“城市消费通行证”，实现“艺术+商业”的闭环体验。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746902382535_EyQQhS_1746902416881.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348161097"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;辰山草地广播音乐节当日，卡通贝多芬与观众合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 08:13:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930435677_AQeDk8_1746930435952.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799507</guid></item><item><title>【讲习所·中国与世界】习近平强调深化中俄关系是应有之义、必然选择、时代呼唤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800090</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="list-abody abody" id="abody" pagedata=""&gt;







&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【本期导读】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　当地时间5月8日，正在俄罗斯进行国事访问并将出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典的中国国家主席习近平在莫斯科同俄罗斯总统普京举行会谈。习近平表示，持续发展和深化中俄关系，是传承两国人民世代友好的应有之义，是双方彼此成就、促进各自发展振兴的必然选择，也是捍卫国际公平正义、推进全球治理体系改革的时代呼唤。他强调，中俄双方要坚持合作大方向，排除外部干扰，让合作“稳”的基础更坚实、“进”的动能更充足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“两国人民用鲜血和生命凝结的深厚情谊，如黄河之水奔腾不息，似伏尔加河宽广深沉，成为中俄世代友好的不竭源泉。”今年是中国人民抗日战争、苏联伟大卫国战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，也是联合国成立80周年。在这一重要历史时间节点，习近平主席此访不仅为中俄关系发展注入强劲动力，也向世界宣示中俄两国携手捍卫二战胜利成果的坚定意志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　国际社会认为，中俄友谊正在不断焕发强大的生机与活力，两国在多边平台密切合作，不仅重振了多边主义，也提高了全球南方国家在全球治理中的话语权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="//v2.cri.cn/cb5a6d96-d0c4-4fd0-a895-b6135667d84a/image/b9a2a18c2dc74f22a05ac51604d0e21a.750x5593.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="//v2.cri.cn/cb5a6d96-d0c4-4fd0-a895-b6135667d84a/image/6731fb104ef9419c871c24f84a86eb1e.750x3814.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="//v2.cri.cn/cb5a6d96-d0c4-4fd0-a895-b6135667d84a/image/d6509f526c0b4b4aabe11b1136ce11bd.750x4290.jpg"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监制：陈刚、戴爽、金近&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;策划：张倩楠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文案：任丽君、娄珂馨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视觉：陈佳杰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校对：位树理&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
				&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 08:03:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746951098496_nTAyDp_1746951098686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800090</guid></item><item><title>联播+｜光影瞬间鉴证中俄友谊</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800088</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text_area" id="text_area"&gt;
			

			
				&lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_05 blue"&gt;&lt;p class="title"&gt;&lt;span class="label"&gt;&lt;em&gt;联播+&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="text"&gt;5月7日至10日，习近平主席应邀对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，习近平主席同普京总统举行了深入友好、富有成果的会谈，就中俄关系和重大国际和地区问题深入交换意见，达成许多新的重要共识。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中国人民抗日战争、苏联伟大卫国战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。于历史纵深和百年变局中把握中俄关系，是读懂习主席此访的关键。连日来，中俄两国元首共同出席多场外交活动，一个个珍贵光影瞬间，&lt;span&gt;为持续发展和深化中俄关系的“应有之义”“必然选择”“时代呼唤”写下注解&lt;/span&gt;。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_08 blue"&gt;&lt;p&gt;总监制丨骆红秉 魏驱虎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监   制丨王敬东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主   编丨李璇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编   辑丨刘禛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视   频丨吕媛媛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视   觉丨颜妮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校   对丨李丹 蔡纯琳 鲁杨 宋春燕 梁雅琴 闫田田&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出   品丨中央广播电视总台央视网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支   持丨中国互联网发展基金会&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;	
			
		&lt;/div&gt;
		
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 08:02:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746951199676_K4znJY_1746951199825.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800088</guid></item><item><title>“电竞+文旅”释放价值，王者全国大赛带火赛地五一游</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“五一”假期，据文化和旅游部数据中心统计，全国国内出游人次达3.14亿，为了接住这泼天的流量，不同城市都在因地制宜打造丰富多元的旅游项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中王者荣耀全国大赛总决赛以“赛事+音乐节”的创新模式，吸引了海量的年轻人群，让举办地湖北孝感这个非一线城市悄然成为了长假旅游的新热点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746944958807_rFd1Q2_1746945756730.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168542"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“赛事+音乐节”的举办模式让全国大赛升级为一场全民派对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全民派对，全国大赛的正确打开方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月3日至5月4日，2025王者荣耀电竞派对暨第十一届全国大赛总决赛在湖北孝感奥体中心公园举行，在以往5v5全国总决赛、1v1全国总决赛及2v2搭子赛的基础上，本届赛事新增了首届王者荣耀卡牌对决赛，进一步吸引了不同圈层的玩家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，有别于传统的电竞赛事，王者荣耀全国大赛总决赛采用“赛事+音乐节”的模式，以双舞台设置，将当下年轻人最喜爱的两个事物无缝连接，与此同时，在面积10万平方米的活动现场，还加入了“云梦泽”体验区、孝感当地的非遗文化体验区 ……无论是硬核的电竞观众还是慕名而来的观光客，都在这场潮流与文化的盛宴中乐此不疲，大众电竞赛事已然成为了一场全民的狂欢派对。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746944990406_Jjm6JF_1746945272791.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168512"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;活动现场的coser在与观众亲切互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方数据统计显示，两天的活动吸引了超5万人来到现场，作为“五一”期间孝感市唯一的大型活动，赛事还助推城市旅游大发展，“五一期间”全市接待游客160.92万人次，同比增长30.72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目睹眼前的盛况，腾讯互娱天美L1王者荣耀全球电竞负责人黄蓝枭指出，“开放性与娱乐性一直是我们全国大赛的标签，我们希望通过场景破壁带来圈层的渗透，无论是电竞观众还是泛娱乐群体或是文旅爱好者都能在我们的活动中得到更多的情绪价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国内覆盖面最大、参赛人数最多的电竞赛事，王者荣耀全国大赛已经走过11年，长年的摸索让这项品牌赛事逐步找到了一个明确的方向，利用电竞的开放性实现多元素的融合，在赛事场景中赋予大众更多的娱乐选项，以此助力全国大赛进一步破圈，吸引更多的人群纷至沓来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过往全国大赛就曾与漫展、coser表演相结合，去年在三亚举行的总决赛则是首次和音乐节一同登场，引发热烈反响，今年赛事来到湖北孝感，主办方进一步加码，此番音乐节邀请到黄霄雲、谭维维、李宇春等9位顶流歌手倾情献唱，精彩的赛事与演出轮番呈现，活动期间，不仅线下人头攒动，#王者荣耀电竞派对音乐节#的相关词条在线上也迅速冲上热搜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746945065143_AdheBi_1746945307230.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168514"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;顶流歌手的加入让赛事活动更加火爆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五一黄金周 ，电竞成为流量抓手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似电竞与音乐节的组合是大众赛事不断蜕变的需要，当一场赛事活动成为全民狂欢的派对后，其溢出效应更加明显，尤其对于举办地的文旅产业具有立竿见影的带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“五一准备去孝感看全国大赛和音乐节，顺便玩几天，需要注意点什么。”4月份，类似的留言在社交媒体上就屡见不鲜，5月份，打开相关搜索，又有网友写下了“因为王者荣耀认识一个孝感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孝感是一座历史底蕴深厚的文化之城，旅游资源相对丰富，拥有多个4A级景区，但酒香也怕巷子深，过去在国内文旅版图的知名度并不突出，如何能够在各地旅游资源的激烈竞争中赢得五一黄金档，电竞成为了答案。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746944999131_2H6tbA_1746945357324.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168516"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电竞赛事已经成为五一旅游黄金档的流量抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关数据显示，今年五一出游人次的增量中，Z世代18到28岁的人群贡献了一半的比例，Z世代是电竞的主要受众，在王者荣耀全国大赛定位孝感，这类人群在做旅游攻略时很自然地将孝感纳入到了选项中，黄蓝枭有直观的感受，“孝感毗邻武汉，在武汉有众多高校，这次赛事吸引到了很多大学生用户。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些数字更具说服力，五一期间，孝感东站每天开行列车90多趟，而在比赛的3日和4日每天又专门加开了4趟王者荣耀旅游专列。赛事期间，孝感奥体中心周边酒店的预订量增长达到300%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，备受年轻人喜爱的电竞赛事已经成为了当下大众文旅活动中极具吸引力的抓手，整个五一期间，国内多个头部电竞IP都在不同城市通过办赛为当地引流，而在与地方文旅结合的过程中，如何把赛事流量变成消费留量，今年的王者荣耀全国大赛同样给出了最成功的案例。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746945008240_dfbtQx_1746945292475.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168513"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;传统文化通过电竞这种年轻人喜闻乐见的内容形式得到了呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;找准城市文旅标签是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次活动的现场，“云梦泽”互动体验区是一大亮点，作为《王者荣耀》游戏世界观中的一个虚拟区域，王者的IP粉早已耳熟能详，值得一提的是，在现实世界中，云梦泽原本就是湖北省江汉平原古湖泊群的总称，“云梦”文化在孝感当地源远流长，孝感至今还保留着一个云梦县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看上去，王者荣耀全国大赛落地孝感并非偶然。派对中，主办方还紧扣游戏剧情脉络，独具匠心地落地了“云梦泽神树节”，由人气主播张大仙亲手为粉丝种下心愿树，这一刻虚拟与现实形成了完美的交汇，当地传统文化也以电竞这种年轻人喜闻乐见的内容形式呈现，让不少现场观众产生了进一步在孝感深度游的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学生小吴第一次来孝感，主要目的就是来看全国大赛，他表示：“我还想多停留两天，最好去云梦看一看。”无独有偶，本次全国大赛也设置了云梦分会场，短短两天时间，16.3万的观光人次和6100万元的旅游消费都刷新了历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人因电竞而来，却更好地认识了孝感。赛事期间，麻糖、米酒这两个当地特色美食火遍全网， 孝感小龙虾同样登上了国内美食圈顶流……背后是一座城市的全情投入。为了办好这届赛事，孝感市联动当地资源与全国大赛紧密配合，除了设置赛事公交专线外，还打造了诸如孝感“五五开虾节”等丰富多彩的文旅活动，为广大游客提供赛事娱乐、文化美食、景点游玩相结合的一站式文旅服务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746945572208_7Me1sz_1746945584010.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168527"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;作为嘉宾来到全国大赛的张大仙乐在其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，张大仙有最深刻的感受，身为湖北人的他也是第一次来孝感，原本是来舞台上“做任务”的，结果一路吃吃喝喝，顺便还打卡了当地的著名景点白沙滩。以赛事为媒，让许许多多的电竞用户从线上来到了线下，他们的良好体验又通过社媒得到了新一轮的传播与发酵，张大仙在白沙滩摇曳生姿的短视频很快登上了抖音热榜前十，整个活动期间，相关的抖音话题播放量达23亿次，也难怪当地的文旅产品能够迅速走红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“电竞+文旅”其实不算一个新鲜词，但今年的王者荣耀全国大赛却实实在在让湖北孝感在五一黄金周成为了国内旅游的新贵城市，并且有望形成长尾效应。事实证明，借助电竞这样一个流量入口、文化符号，找到契合点，小众文旅也能成为大众热点，千年古城也能焕新。考虑到面向大众的全国大赛对于产业基础没有设置高门槛，通过举办一届成功的赛事，一些电竞后发城市还能从中找到可持续性发展的契机，较快形成相应的业态创新和产业布局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746945013749_dMjnBa_1746945333228.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168515"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本届全国大赛打造了“电竞+文旅”的新标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，电竞在城市文旅发展中扮演的角色愈发重要，而从洛阳的牡丹文化节到成都的火锅节、再到顺德的醒狮表演……一系列成功经验证明，找准地方文化标签的王者荣耀全国大赛能够为不同城市提供适配的赛事内容，在文旅融合中释放更大的价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 07:31:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746946329774_8bbs5t_1746946329774.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800013</guid></item><item><title>中拉论坛第四届部长级会议将举行，外交部介绍情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国－拉美和加勒比国家共同体论坛第四届部长级会议5月13日将在北京举行。11日，中国外交部部长助理苗得雨向中外媒体介绍会议有关情况并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2224072" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/c0d9a9db-ab2d-443d-ad53-34d303a9f030.jpg" data-imageid="348168960"&gt;&lt;p&gt;苗得雨表示，&lt;strong&gt;本届会议将通过《北京宣言》和共同行动计划两份成果文件。&lt;/strong&gt;《宣言》将展现中拉双方在求和平、谋发展、促合作方面的坚定决心；共同行动计划涉及双方在科技创新、经贸投资、金融、基础设施、农业粮食、工业信息化、能源发展，以及共建“一带一路”等领域合作的具体举措，将指导未来三年中拉整体合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 07:22:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800060</guid></item><item><title>马克龙称法英正与乌克兰商议“在乌部署欧洲军队”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800041</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙10日表示，法国正在与英国、乌克兰方面商讨向乌派驻一支欧洲军队的可能性，认为这可作为增强对乌“安全保障”的额外举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙与德国总理弗里德里希·默茨、波兰总理唐纳德·图斯克、英国首相基尔·斯塔默10日到访乌克兰首都基辅，与乌总统弗拉基米尔·泽连斯基举行“志愿联盟”峰会，随后五国领导人就俄乌停火问题与美国总统唐纳德·特朗普通了电话。泽连斯基说，此次峰会传递了“非常重要的信号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，上述领导人讨论了向乌克兰提供“安全保障”议题，认为“遏制俄罗斯的关键之一在于增强乌克兰的军事实力”，因此需要向乌克兰提供充足武器并扩大对乌防务投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙提出，可向乌克兰派驻一支外国军队作为“额外保障”，目前各方仍在就相关部署的潜在方案细节进行磋商。至于乌克兰希望的加入北大西洋公约组织选项，马克龙没有提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙当天接受法国《巴黎人报》采访时说，法国、英国和乌克兰三国军队参谋长就“伙伴国家（在乌）存在和战略足迹”有过多次交流，磋商取得进展，“关键是要在乌克兰部署军队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国新总理默茨6日正式就职。路透社称，默茨似乎比其前任奥拉夫·朔尔茨更容易接受法国关于欧洲战略自主和共同防御的提议，部分原因是特朗普政府政策给欧美关系带来不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙多次谈及由欧洲国家向乌克兰派驻军队提供“安全保障”的构想。但不少欧洲国家无意参与，主要担心开支过高、人员和装备不足，以及派军可能导致与俄罗斯发生直接冲突。俄罗斯政府一直坚决反对欧洲国家在乌克兰驻军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 07:14:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746947190734_pG7fPs_1746947190903.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800041</guid></item><item><title>德国将不再公布对乌克兰军事支持的细节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800018</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10日，德国总理默茨表示，德国政府未来将不再公布对乌克兰提供军事支持的细节。默茨在乌克兰首都基辅接受媒体采访时表示在其任内，涉及对乌克兰武器交付、武器口径、武器系统等方面的讨论将不再公开。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2223976" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250511/7c4c8e2f-2f70-41bc-bc16-49c66aedd619.jpg" data-imageid="348168526"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德国总理默茨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，就有知情人士向媒体透露，德国将减少公布关于向乌克兰交付武器的信息，以实现所谓的“战略模糊”。据了解，德国是向乌克兰提供军事支持最多的欧洲国家。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 07:02:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746945790421_PJi3sC_1746945790674.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30800018</guid></item><item><title>中美会谈前都发生了什么？美方为何坐不住了？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799959</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="666424" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/301c79e283aa431da324acb4a17e8882/hd/1746941294226_WFjr6F_1746941383855.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941344440_RDcxtM_1746941382498.png" data-duration="01:26" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;中美接触进行中，近期美方接连对华滥施关税后，又反复横跳，来回修改政策，通过多种渠道主动与中方接触，希望与中方就关税问题进行会谈。美方为什么坐不住了？坐稳扶牢，小球带你看中美会谈时与势的变化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 06:36:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941421397_4scR82_1746941421592.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799959</guid></item><item><title>普京提议重启俄乌直接谈判后，特朗普表态了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799964</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;环球网援引法新社5月11日报道，俄罗斯总统普京提议俄乌双方于5月15日在土耳其伊斯坦布尔重启直接谈判后，美国总统特朗普就俄乌冲突作出表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上发帖称，他将继续与俄罗斯和乌克兰开展工作，以结束俄乌冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月11日凌晨，普京在克里姆林宫举行新闻发布会，提议重启于2022年中断的俄乌谈判，不设任何前提条件。谈判期间可能就一些新的停火建议达成一致。普京还称，俄罗斯准备与乌方进行严肃的谈判，旨在消除冲突根源等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据俄罗斯总统助理乌沙科夫的说法，俄罗斯谈判代表团将于近期前往伊斯坦布尔，俄方正在等待乌克兰方面的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月10日，乌克兰外交部长瑟比加在社交媒体发文称，乌克兰准备自5月12日起实施为期至少30天的“陆地、空中和海上”全面无条件停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，乌克兰总统泽连斯基在基辅同到访的法国总统马克龙、德国总理默茨、波兰总理图斯克、英国首相斯塔默举行了“志愿联盟”峰会，随后五国领导人就俄乌停火问题与美国总统特朗普进行通话。30天全面无条件停火由“志愿联盟”集体提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑟比加表示，如果俄方同意并确保有效监督停火，那么持久停火和建立互信的措施将为和平谈判铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 06:19:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941605020_CjeWYC_1746941605326.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799964</guid></item><item><title>1156万+1170万，静安、宝山购彩者击中大乐透头奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799966</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月10日，超级大乐透8.8亿派奖第14期25051期开奖。前区开出号码02、04、13、29、31；后区开出号码05、12。本期全国销售4.02亿元，为国家筹集彩票公益金1.44亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941692000_E3xNka_1746941767563.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168023"&gt;&lt;p&gt;本期一等奖出自：北京(基本1注 追加1注)、辽宁(基本1注 追加1注)、上海(基本2注)、江西(基本1注)。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941524000_M6fnSY_1746941818049.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168025"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941532000_hKteSz_1746941793267.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348168024"&gt;&lt;p&gt;本期上海开出2注基础一等奖，均达到派奖条件。静安购彩者凭借“7+2”的42元复式票击中头奖，单票奖金（含派奖）1156万余元；宝山购彩者以面值924元的“11+2”复式票收获幸运，单票奖金（含派奖）1170万余元。2注头奖彩票分别出自位于静安区虬江路1437号的04675网点和宝山区菊太路807号的15256网点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派奖期间，单张单期投注金额18元及以上的超级大乐透彩票参与本次派奖活动，符合参与条件的多期票、套票、预售票按期参与。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 05:57:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746941893761_i3y1PQ_1746941894115.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799966</guid></item><item><title>技术派｜巴基斯坦导弹：让印度保持克制的“定海神针”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799505</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻11日报道，过去一夜，印巴局势依旧不明朗。印巴双方宣布停火后不久，印控克什米尔地区再次传出爆炸声。消息称，巴基斯坦防空系统在白沙瓦机场附近击落一架印度无人机，印度防空部队也对巴基斯坦无人机进行了拦截。印度指巴基斯坦违反停火协议，巴方否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;５月１０日，印巴局势骤然升级让外界捏了一把汗。５月７日的印巴空战余波未平之际，新的战火再度燃起。5月10日凌晨，印度军队发射多枚导弹对位于巴基斯坦首都伊斯兰堡附近城市拉瓦尔品第的努尔汗空军基地实施打击。面对印军的打击，巴基斯坦军队快速启动军事行动，用“法塔赫”系列战术导弹等先进武器进行回击，首轮行动便精准打击了印度旁遮普邦的一处导弹储存设施。在这场冲突中，作为巴基斯坦军队的“看家法宝”，具备核常兼备能力的弹道导弹和巡航导弹实力，是巴基斯坦敢强硬回击印度的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核常兼备的弹道导弹，构筑南亚战略平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开信息，在10日的冲突中，巴基斯坦军方动用了“法塔赫”-1地对地导弹系统（也被归类为远程火箭炮）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这次交火前五天，巴基斯坦军方在5月5日宣布，成功试射“法塔赫”系列地对地导弹，这是巴军方5月以来第二次宣布成功试射导弹。巴基斯坦三军新闻局5日发表声明称，此次试射是巴基斯坦正在进行的代号为“印度河演练”的军事演习的一部分，旨在确保部队的作战准备状态，验证导弹先进的导航系统、增强的精度等关键技术参数，此次导弹试射射程为120公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“法塔赫”-1导弹于2021年1月完成试射，最大射程140公里。随后，巴基斯坦又在“法塔赫”-1导弹基础上发展出了射程达400公里的“法塔赫”-2导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“法塔赫”系列导弹可将多枚导弹集成在一辆发射车上，命中精度小于10米，携带的高爆弹头或破片杀伤弹头，既能摧毁敌方大型固定目标，也能有效杀伤装甲集群等目标。这种小而精，且依靠卫星制导的武器，成为巴基斯坦陆军一款物美价廉的远程打击武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“法塔赫”系列导弹更多用于常规军事冲突或常规战争，而核威慑主要依靠“哈塔夫”和“沙欣”系列导弹，这些导弹也是巴基斯坦与印度进行博弈的“战略砝码”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦自1989年首次成功试射“哈塔夫”-1弹道导弹以来，通过“自主研发+技术引进”的双轨路径，构建起了以“哈塔夫”系列为战术基石、“高里”系列为中程突破、“沙欣”系列为战略支柱的导弹打击体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈塔夫”系列是巴基斯坦弹道导弹的“开山之作”，导弹采用车载发射，可实现发射后快速转移，规避敌方反制火力，主要承担对印度边境地区军事基地、装甲集群、指挥枢纽等高价值目标实施“外科手术式”打击任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈塔夫”-1导弹长6米，弹径0.56米，于1989年首次试射成功，射程80公里，可携带1枚500公斤重的常规弹头，旨在增强巴基斯坦的军事能力，以应对印度的军事威胁。随后，该导弹相继发展出了射程超过100公里的“哈塔夫”-1A导弹和“哈塔夫”-1B导弹。这些改进型号采用惯性制导和姿态控制发动机，命中精度和突防能力有了明显提高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930038933_W3KK6Q_1746930066704.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348161113"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴基斯坦“哈塔夫”弹道导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈塔夫”-2导弹长9.75米，弹径0.56米，于1992年试射，通过增加助推级将射程提升至180公里。“哈塔夫”-3导弹基于“飞毛腿”导弹改进而来，全长10米，弹径0.8米，于1997年定型并装备部队，射程290公里，采用惯性制导技术，命中精度提升至50米。该导弹可携带1枚500公斤重的核弹头，成为巴基斯坦核威慑的“短刀”，具备打击印度北部边境军事设施的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“高里”系列使巴基斯坦弹道导弹射程突破了“千公里级”门槛，可实现对印度腹地目标的战略覆盖。该导弹有效射程1350-1500公里，其中“高里”-2导弹于2004年定型，通过延长第二级发动机工作时间，射程扩展至1500公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“沙欣”系列是巴基斯坦弹道导弹的中坚力量，先后研制出“沙欣”-1导弹、“沙欣”-2导弹和“沙欣”-3导弹，通过多级火箭助推、分导式多弹头等技术的突破，实现了对印度全境目标的“全覆盖、高突防、精准毁伤”，成为巴基斯坦核威慑力量的重要支柱。其中，“沙欣”-3导弹长19米，弹径1.4米，可携带多枚核弹头。该导弹于2015年试射成功，射程2750公里，采用轻量化弹体结构和新型固体燃料，以及惯性制导+卫星导航复合制导模式，命中精度小于30米，使得巴基斯坦军队具备了“二次核反击”能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930043664_ikKBZz_1746930066724.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348161114"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴基斯坦阅兵式上展示的“沙欣”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930049035_NGHMft_1746930066725.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348161115"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴基斯坦阅兵式上展示的“法塔赫”系列导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巡航导弹立体化威慑布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦巡航导弹发展非常快，如今已形成多型号、多平台、核常兼备的打击体系，在技术和战略层面均对印度构成有效威慑。目前，巴基斯坦军队装备的巡航导弹主要有“巴布尔”系列巡航导弹和“雷电”系列巡航导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴布尔”系列巡航导弹采用高亚声速飞行和掠海超低空突防模式，配备高爆弹头或子母弹战斗部，对固定军事目标和大规模装甲集群具备较强的杀伤力，并能够携带核弹头，这种“双重威胁”特性显著提升了巴基斯坦导弹的战略威慑能力。目前，“巴布尔”系列已经发展出射程500公里的“巴布尔”-1导弹、射程700公里的“巴布尔”-2导弹和射程约500公里的潜射型“巴布尔”-3导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，巴基斯坦为让陆基巡航导弹“下海”，在“巴布尔”系列导弹的基础上衍生出了舰载型——“哈尔巴”系列巡航导弹，射程500公里。导弹采用隐身设计、亚声速飞行+主动雷达制导模式，专门用于打击印度航母、驱逐舰等大型水面舰艇，是巴基斯坦海军反舰作战的主要装备之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雷电”系列则是巴基斯坦研制的一种空射巡航导弹，型号包括 “雷电”-1导弹和“雷电”-2导弹。从设计理念上看，该导弹借鉴了欧洲多款著名的空射巡航导弹，如“风暴阴影”巡航导弹、“金牛座”KEPD 350巡航导弹等。该导弹长约5米，主要装备在“幻影”-3战斗机、“枭龙”系列战斗机等空中作战平台上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930054881_YNHR4e_1746930066755.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348161116"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“枭龙”战斗机携带“雷电”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雷电”-2导弹是“雷电”-1导弹的升级型号，是巴基斯坦空军目前的主力空射巡航导弹，可对印度军事目标进行精确打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“雷电”系列巡航导弹家族的新成员，“雷电”-2导弹的性能较“雷电”-1导弹有较大提升。该导弹采用新的电子设备和导航设备，命中精度5米，能够显著增强巴基斯坦空军战斗机的对地、对海打击能力，射程也从350公里提升到600公里，意味着巴基斯坦空军战斗机只需在印巴边境空域发射“雷电”-2导弹，就能够打击印度境内的军事目标。这一变化对巴基斯坦空军而言意义非凡，特别是印度已经装备有从俄罗斯购买的S-400远程防空导弹系统的前提下，巴基斯坦空军战斗机携带“雷电”-2导弹，将进一步提升防区外精准打击能力，从而避免战斗机被击落的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“以攻代守”维持战略平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦弹道导弹和巡航导弹力量的快速发展，本质上是与印度军事竞争的产物。印度“烈火”系列弹道导弹的射程不断增加和反导系统的发展，迫使巴基斯坦通过“以攻代守”维持战略平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，印度不断加大对军事力量的投入，其中“烈火”系列弹道导弹是印度的核心武器，“烈火”系列导弹的射程已经发展到如今的5000公里（“烈火”-5导弹），而正在研制射程可达8000公里的“烈火”-6导弹。这些导弹射程的增加，意味着印度具备了对巴基斯坦全境乃至更远地区实施打击的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，印度还大力推进反导系统部署，其反导系统建设涵盖了多个层次，包括高空、中低空拦截等，试图构建起一道严密的导弹防御网。一旦反导系统成熟并形成有效战力，巴基斯坦战斗机和其他武器装备的威慑能力将大打折扣，在战略博弈中陷入被动局面。印度这种“矛利盾坚”的军事发展态势，使得巴基斯坦面临严重的安全困境，传统的防御手段已经难以应对印度的军事威胁。所以，巴基斯坦采用“以攻代守”的战略路径，通过大力发展上述型号的弹道导弹和巡航导弹，尽量维持与印度的战略平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，巴基斯坦通过发展先进的导弹力量，实现了对印度军事优势的有效制衡。一方面，弹道导弹的威慑作用迫使印度在采取军事行动时不得不三思而后行，不敢轻易对巴基斯坦发动大规模军事行动，从而在一定程度上维护了地区的和平与稳定。另一方面，这种“以攻代守”的战略也提升了巴基斯坦在国际军事舞台上的话语权，使其在与印度的谈判和博弈中更有底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，巴基斯坦弹道导弹和巡航导弹力量的快速发展，是在印度军事竞争压力下，为维持战略平衡而采取的重要举措。从目前来看，印度和巴基斯坦之间的军事博弈必然会因为克什米尔地区的争端持续下去，而巴基斯坦的弹道导弹+巡航导弹力量的组合，无疑会在威慑和战争中扮演关键角色。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 05:40:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746930160544_5tt4Dx_1746930160744.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799505</guid></item><item><title>美国加州州长喊话特朗普：别再惩罚美国家庭了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746940423821_G5cs14_1746940424052.png" alt="美国加州州长喊话特朗普：别再惩罚美国家庭了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国加州州长喊话特朗普：别再惩罚美国家庭了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间5月10日，美国加州州长纽森在社交媒体发布视频指出，美国政府当前关税政策“可能令美国丧失全球最大经济体地位”。他批评关税政策直接影响美国普通人日常生活。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 05:40:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746940423821_G5cs14_1746940424052.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799921</guid></item><item><title>巴西总统卢拉昨晚抵达北京</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799940</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="666421" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b46e673911e24f418e5669c48771767a/hd/1746940830204_j2zbK4_1746940863702.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746940861264_4MGBbW_1746940861539.png" data-duration="00:24" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;巴西总统卢拉北京时间昨天（10日）晚间抵达北京，开启对中国的国事访问，访华行程将持续到14日。中国和巴西同为重要的新兴经济体和全球南方成员。访问期间，中拉论坛第四届部长级会议将在北京举行。巴方各界期待卢拉此次访华，将共同推动中拉关系进入新的发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 11 May 2025 05:36:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746940902031_mTBF1X_1746940902295.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30799940</guid></item></channel></rss>