<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>“国家队”出手！中央汇金再次增持，这些宽基ETF成交额翻番</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586683</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744016606009_QrPr8C_1744016606215.png" data-imageid="345600346"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国家队”资金再入场，多只宽基ETF成交额翻番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日收盘前，中央汇金投资有限责任公司（下称“中央汇金”）公告称，已再次增持了交易型开放式指数基金（ETF），未来将继续增持。这是近一年半以来，中央汇金第三次发布增持ETF的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受此消息提振，多只宽基ETF集体放量，华泰柏瑞基金、易方达基金、华夏基金和嘉实基金旗下4只沪深300ETF的成交额较上一个交易日翻番。其中，华泰柏瑞沪深300ETF的成交额创近半年来单日新高，超240亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华泰柏瑞沪深300ETF成交额创近半年来单日新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日，中央汇金公告称，中央汇金公司坚定看好中国资本市场发展前景，充分认可当前A股配置价值，已再次增持了交易型开放式指数基金（ETF），未来将继续增持，坚决维护资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中央汇金正在积极开展稳市操作的消息带动下，A股三大股指出现反抽、跌幅明显收窄。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2066584" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744016016000_PcSmSx_1744016028412.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345600048"&gt;&lt;p&gt;而在中央汇金最新增持ETF消息的带动下，多只宽基ETF周一集体放量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日尾盘，华泰柏瑞基金、易方达基金、华夏基金和嘉实基金旗下4只沪深300ETF的成交额较上一个交易日显著放大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，华泰柏瑞沪深300ETF成交额达243.15亿元，创下2024年10月9日以来单日新高。易方达沪深300ETF、华夏沪深300ETF、嘉实沪深300ETF在周一的成交额则依次为107.62亿元、92.52亿元、61.78亿元；华夏上证50ETF当日的成交额也高达95.47亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2066589" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744016043000_z4AbJc_1744016053687.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345600047"&gt;&lt;p&gt;自2023年10月以来，中央汇金已发布三次增持ETF的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央汇金在2023年10月23日表示，中央汇金公司买入交易型开放式指数基金（ETF），并将在未来继续增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年2月6日，中央汇金再度公告称，中央汇金公司充分认可当前A股市场配置价值，已于近日扩大交易型开放式指数基金（ETF）增持范围，并将持续加大增持力度、扩大增持规模，坚决维护资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据基金2024年报，截至2024年末，中央汇金投资有限责任公司持有21只ETF，合计持有基金市值高达6616.97亿元，较2024年6月末时的持有基金市值增长895.09亿元；中央汇金全资子公司中央汇金资产管理有限责任公司则共持有15只ETF，期末持有市值达到3821.84亿元，较2024年6月末时的持有基金市值增长2879.76亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了中央汇金，此前另一股“国家队”资金——中国国新控股有限责任公司（下称“中国国新”）也曾出手增持过ETF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月1日，中国国新控股有限责任公司（下称“中国国新”）公告称，旗下国新投资增持中证国新央企科技类指数基金，并将在未来继续增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月19日，中国国新公告称，日前，中国国新旗下国新投资与广发基金、南方基金、景顺长城基金等市场头部机构合作推出的中证国新港股通央企红利ETF正式开始发行，国新投资于6月19日认购了上述ETF首发份额，此举传递出坚定看好港股央企上市公司长期价值的积极信号，同时也彰显了国有资本运营公司在维护央企市场价值，提升港股央企上市公司定价权方面的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了增持ETF，中央汇金此前还曾增持过四大行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月11日，农业银行、中国银行、建设银行和工商银行先后公告，控股股东中央汇金增持公司A股股份，增持数量分别为3727万股、2489万股、1838万股和2761万股，并拟在未来6个月内（自本次增持之日起算）以自身名义继续在二级市场增持本行股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多元化投资组合有助度过动荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国家队”出手对市场信心助力颇多，市场经历周一的调整后，未来走势会如何向纵深发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根资产管理认为，从政策面、资金面、投资者情绪等因素来看，当前A股市场基础仍然较好，待风险集中释放后，市场有望重拾升势，依然看好中国资产的长期投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博时基金指出，短期关税摩擦升级导致市场不确定性急剧增加，清明假期间海外市场已出现大幅调整，资金存在避险及回补流动性的诉求。叠加A股自身处于财报披露期，部分前期涨幅较大且尚未得到业绩验证的板块调整压力或更加显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“4月份市场进入业绩验证期，风险偏好有所回落，叠加外部风险超预期的背景下，市场短期波动率或有抬升。等待风险渐次落地过程中，红利资产或阶段性占优。”博时基金认为，国内稳增长政策有望在二季度加码以对冲外需不确定性，专项债、特别国债提速及消费补贴等措施有望出台，或可关注政策刺激下顺周期、大消费等内需相关方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博时基金称，内外风险收敛后，市场或将重新围绕新兴产业技术进步的逻辑进行交易，AI应用端等产业纵深方向或仍是长期主线，建议对科技创新进展保持关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财通基金表示，保持耐心，积极等待机会或是优选方案。总体而言，多元化的投资组合有助于度过市场动荡时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，财通基金分析道，恒生科技作为高波动资产，短期快速上涨存在回调需求，不过市场倾向于认为本轮港股行情并未走完。黄金方面，在外部环境不确定加大的背景下，黄金兑美元的替代逻辑仍在加强，关注其配置属性；红利方面，全球市场风险偏好可能面临阶段性波动或收缩，红利资产可能呈现一定的防御特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大保德信基金的观点是，一方面，前期宏观政策后手牌引而不发,对内有降准降息、统一大市场、消费刺激等，对外有中欧经贸、“一带一路”等，政策仍有较大发挥空间；另一方面，一些引导市场积极预期的行动也有望推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结构层面，光大保德信基金认为，情绪阶段性调整期间，具备相对优势的主要有三方面：一是高股息红利，二是政策加持的内需，如服务性消费、基建地产，三是农业、稀土以及军工、自主可控；待风险偏好企稳后，或可再关注“科技+内需”的结构性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴银基金则同样表示，短期需关注政策对冲力度及市场流动性修复。中长期来看，内需扩大与科技自主替代将成为核心主线，结构性机会将围绕政策红利（如新基建、国产替代）和全球供应链重构（如“一带一路”出口）展开。投资者需平衡防御与进攻，紧盯政策信号与业绩验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期震荡下，摩根资产管理建议可关注部分行业在风险规避下可能出现的错杀机会，包括部分供应链全球无备份且下游利润率高，有较高的议价空间（如锂电、高端消费电子等）；产业逻辑下资本支出预期不受影响、需求难以证伪的新兴产业（如AI相关、机器人等）；银行、煤炭，以及红利板块等具备一定防御属性，或是平抑波动的较好选项。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 11:23:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744016606009_QrPr8C_1744016606215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586683</guid></item><item><title>头部量化私募集体“按兵不动”，A股深度调整下机构坚守持仓</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586933</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740644881927_ihWM31_1744020980778.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345602177"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一点儿都没卖”“没有进行大规模卖出操作”“我们保持正常满仓运作”……4月7日，《证券日报》记者从十余家百亿元级量化私募机构处收到上述回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日，A股市场出现深度调整之际，量化私募机构展现出较强的市场定力。记者从业内摸底获悉，十余家百亿元级量化私募机构均表示，未进行大规模卖出操作。同时，机构普遍认为，市场超跌一定会迎来反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论是主观情况还是客观情况，我们均不会出现大规模卖出的操作。”沪上一家百亿元级量化私募机构内部人士向记者透露，“一方面，4月3日，沪深北交易所分别发布程序化交易管理实施细则，并就有关配套业务规则征求意见。其中就对量化交易做了进一步规范，如果短时间大额成交，加剧主要指数波动，会受到监管部门的关注。另一方面，市场目前处于超跌状态，超跌状态蕴含反弹动能，最好的做法是等市场行情回归。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家沪上百亿元级量化私募机构相关人士表示：“从历史数据来看，市场深度调整后往往呈现显著估值修复特征。因此，当前时点已具备较好的左侧布局价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，多家百亿元级私募机构积极发声，对A股后市持乐观态度，看好中国资产表现。北京市星石投资管理有限公司发布评论称，对于中国市场而言，国内具有充足的储备工具和政策空间，有望在关键时刻形成有效对冲。中短期看，国内政策及其预期对股市驱动将有所加强，资金可能会围绕政策进行交易，预计股市风格将偏向于政策驱动、估值偏低的内需板块。站在更长时间维度看，在国内政策不断发力的背景下，预计今年经济逐步企稳为大概率事件，年内股市表现仍值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海重阳投资管理股份有限公司合伙人寇志伟认为，从当前来看，中国扩大内需、促进消费的空间巨大，财政政策发力的空间同样巨大。此前政策发布会也已说明中国有足够的政策储备。我们相信，扩大内需、促进消费的政策有望提速加码，市场期盼的降准降息政策有望加快落地，更多储备政策的释放将有力“托举”中国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“回到投资上，我们仍然维持在年度策略中保持乐观的态度不变。2021年以来，中国股票市场调整的时间和空间都很充分，目前估值较全球主要市场仍有相当可观的性价比。同时，中国上市公司创新能力不断提高、质量稳步提升、分红回购力度不断提升的基本面没有变化。此次市场异动或会带来更好的配置窗口，今年中国资产有望走出独立行情。”寇志伟如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，私募机构在保持乐观看后市的同时也强化了风控措施。多家私募机构工作人员表示，公司已加强了风控措施，以避免出现极端风控事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《头部量化私募集体“按兵不动” A股深度调整下机构坚守持仓》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 10:53:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744021011023_TH3wHj_1744021011270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586933</guid></item><item><title>弘阳地产延长境外债务重组支持协议费用期限，债权人：超30%债权人准备签署协议反对重组</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585836</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744008976570_3DmRyN_1744008976770.png" data-imageid="345590618"&gt;&lt;p&gt;弘阳地产正在对境外债务进行重组，第四次延长重组支持协议费用期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月3日，弘阳地产发布公告，由于若干债权人需要额外时间完成加入重组支持协议的内部程序，公司已行使其酌情权将提早重组支持协议费用期限由4月4日下午五时延长至4月18日下午五时；基础重组支持协议费用期限由4月18日下午五时延长至5月2日下午五时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有债券持有人表示，截至3月底，超过弘阳地产美元债券面值30%债权人准备签署一致行动协议，筹备成立美元债券持有人小组，反对境外债务重组方案。目前，小组准备聘请海外专业律师维权，后续发起清盘或其他法律行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月21日，弘阳地产发布公告，截至公告日，占现有债务未偿还本金总额55.21%的债权人已经加入重组支持协议。据弘阳地产此前的公告，重组需要获得债权人中人数上简单大多数及债权价值上75%的债权人的支持，方能进入下一流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月23日，弘阳地产公布境外债务的方案，涉及的债务合计16亿美元。弘阳地产给出重组方案票据组合：(a)票据A：强制可换股债券，其将于发行后12个月内转换为公司普通股。强制可换股债券的本金总额为4200万美元；(b)票据B：9年期高级票据。B高级票据的本金总额为1亿美元；(c)票据C：10年期高级票据。C高级票据的本金总额为1.2亿美元；(d)票据D：次级永续证券，其于首10年不可赎回，并连同强制可换股债券、B高级票据及C高级票据，统称“新证券”，其中每一票据均称为每一新证券。次级永续证券的本金总额为1亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为重组方案没有短期现金偿付选项、无中期债券选项，部分债权人反应强烈。上述债权人表示，方案前九年不支付现金，按照次级债收益率折现测算，弘阳提议方案削债近95%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 10:52:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744008976570_3DmRyN_1744008976770.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585836</guid></item><item><title>特朗普关税政策搅乱全球汽车业，供应链重塑如何突围</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584794</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当特朗普政府宣布4月3日起对所有进口汽车及零部件加征25%关税时，底特律的工厂轰鸣声中已夹杂着全球经济体系的裂变声。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743994443000_71S5Jp_1743994456876.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345578553"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月14日，美国加利福尼亚州圣迭戈，半挂卡车从美墨边境的奥泰梅萨入境口驶入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一柄刺向全球汽车产业链的双刃剑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，美国新车销量约1600万辆，其中进口汽车约800万辆，占总销量的五成左右。在美国销售的通用、福特等美国品牌汽车，许多都在墨西哥和加拿大组装，零部件则大多来自欧洲和亚洲国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在密歇根州的汽车装配线上，工人安装的最后一颗螺丝钉可能来自德国，而涂装的油漆或许产自日本。这种跨国分工的精密协作，被25%的额外关税撕开了第一道裂缝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咨询公司艾睿铂（AlixPartners）的测算显示，若对零部件加征关税，每辆美国产汽车成本将增加4000美元，年增成本达400亿美元。以现代汽车集团为例，其在美销售的100万辆汽车中，56%需要从韩国进口，每辆车成本将推高5000美元至7500美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更深远的影响在于供应链重组的不可逆转性。Cox Automotive预测，若关税生效，美国工厂日产量将减少约2万辆，产能下降30%。这种产能萎缩倒逼车企重新评估全球布局，但转移生产线的成本与时间成本又难以兼顾。福特要将生产线迁回美国，需耗资数十亿美元且耗时以年计算，而现代汽车刚宣布的210亿美元美国投资计划，短期内根本无法缓解出口压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税构筑的贸易壁垒，正在扭曲市场竞争。美国汽车协会（AAA）数据显示，进口车平均售价将上涨8%，国产车因零部件成本上升也将上涨约3%。这种价格杠杆或将改变消费选择，消费者可能转向价格更低的二手车或本土品牌，导致进口车销量下滑。美国汽车经销商协会（NADA）预测整体销量可能下降10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本土化程度高的美国车企看似成为赢家，实则未必。特斯拉因全美本土生产免受整车关税冲击，但其65%的零部件依赖海外供应商，若半导体关税落地，每辆车成本将增加188美元至219美元。这种成本传导效应，让所谓的本土优势成为“建在沙滩上的碉堡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税引发蝴蝶效应。欧盟、日本、韩国迅速宣布反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大将设立20亿加元“战略应对基金”，以保护受到美国关税威胁的加拿大汽车业；法国经济与财政部长埃里克·隆巴尔将在4月中旬开始制定对美国商品进行“反制”；韩国产业通商资源部长官安德根称将动用所有沟通渠道与美国政府进行沟通，并为企业展开稳定的经营活动提供支援；日本首相石破茂承诺将采取包括融资在内的全面措施保护当地受到关税威胁的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国供应链如何突围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据乘联会数据，中国汽车2024年出口美国为11.6万台，从这一数字来看，汽车出口美国受阻对中国品牌的出口业务影响不大，而在中国生产的美国车企受到的影响更严重。比如，特斯拉在华工厂使用的美国产自动驾驶模块成本激增，迫使企业启动零部件替代计划。这种替代并非一朝一夕之功，短期内特斯拉需承受巨大成本压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，通用旗下别克昂科威和林肯航海家SUV均在中国完成组装后出口至美国市场，前者2024年上半年在美国售出约2.2万辆，后者销量达1.75万辆。若中方全面禁止相关产品出口，将导致通用和福特短期内面临数亿美元的直接营收损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福特在中国生产的车型不仅供应本土市场，还通过全球分工网络出口至其他地区。一旦中国中断供应，车企需要紧急调整生产线，可能耗费数亿美元重建本土或第三国供应链，这一过程将显著推高运营成本并延迟产品交付周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新能源汽车领域，美国车企如通用的电动车型依赖中国提供的磷酸铁锂电池材料，而中方自2025年1月起实施的出口管制措施覆盖锂化合物、磷酸铁锂等核心原材料，导致美国本土电池生产线面临“断粮”危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼得森国际经济研究所分析指出，重建独立于中国的电池供应链至少需要5-8年时间和数百亿美元投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从贸易战到供应链重塑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前全球汽车产业正经历着前所未有的动荡。美国试图通过关税重塑全球价值链，却忽视了产业分工的黏性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税推高进口商品价格，加剧通胀压力，可能引发全球经济衰退风险。但长期来看，这种阵痛正在催生新的产业生态。全球车企被迫重构供应链，东南亚、印度等新兴市场可能成为新的生产基地，尽管这种转移带来短期生产成本下降，但跨境贸易复杂性增加，全球供应链稳定性面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关税博弈的阴云下，多边合作成为破局的新路径。而在这一趋势下，正确的做法或许藏在达沃斯论坛的报告中——未来的全球化不是要不要选择的问题，而是以何种智慧管理其演进方向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 10:42:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743994471937_tPpJcs_1743994473163.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584794</guid></item><item><title>上汽大众率先提出“整车终身质保”，把价格竞争变为终身陪伴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584800</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作为国内合资车企的“领头羊”，上汽大众再一次展现了自己的担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月3日，上汽大众对外宣布：“整车终身质保”政策从途昂Pro这一款车型限时扩展至旗下全系燃油SUV车型，开启“质保终身制时代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是上汽大众继“一口价”、“动力总成终身质保”之后，又一次引领行业风气之先的大动作。当天，上汽大众汽车有限公司党委书记、总经理陶海龙，这位做过发动机测量师的“最懂技术的车企老板”，开宗明义地告诉媒体，“我们希望把‘整车终身质保’这个故事讲出去，让大家都听到。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744000366649_w8w6zP_1744000415541.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345582236"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上汽大众汽车有限公司党委书记、总经理陶海龙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;首提“整车终身质保”底气何来&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天两个小时的专访过程中，陶海龙被追问最多的问题，就是率先提出“整车终身质保”的底气何来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶海龙说来自“体系自信”，因为上汽大众在开发过程中对质量有很高的自信度，产品生产具有很好的稳定性和一致性，有系统性的方法来支撑产品达到质量标准。“这是我们体系的核心竞争力，一定不能放弃。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据他介绍，决定产品的自信度有两个重要指标：一是充分的样本数，二是覆盖到所有的使用工况和测试案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以上市不到一个月的途昂Pro来详细解释，在开发过程中，这款车型的所有零部件都经过了大批量严格试验，包括零部件的台架试验以及整车道路耐久试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如针对这款车型所采用的第五代EA888发动机的试验，试验样机就将近有600台，综合台架耐久试验达到25,000小时，涵盖了不同的工况。当发动机开发验证的试验通过后，接下来就是产品一致性的问题。“在发动机生产现场，我们有好几台测定摩擦阻力的测试台。不光是对生产过程中的参数进行100%控制，还有装配线上对质量进行相应的控制，保证我们生产加工设备的CPK值（过程能力指数）基本上都是1.67，严苛的控制几十年来没有变过。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为我们整车质量水准稳定性非常强，所以我们有信心将这件事做好。”陶海龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;让用户的拥车成本更低&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位技术出身的车企老总，为什么执着于把这件事情做好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶海龙说，首先，这个政策的推出无疑能够促进销售，对品牌的形象有帮助。但更多的，他希望通过整车终身质保，对上汽大众的供应商、制造条线、开发条线、质量条线和营销条线提出更高的要求，让大家的质量意识、质量能力、体系能力、服务体系和营销体系的能力进一步得到提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上汽大众销售与市场执行副总经理、上海上汽大众汽车销售有限公司总经理傅强一同接受了媒体专访，他认为，对于消费者来说，整车终身质保带来的好处就是让用户的拥车成本更低，同时，因为维修使用的都是原厂配件，还可以让“二手车残值优化2%-3%”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744000376609_ft8PDH_1744000429958.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345582317"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上汽大众销售与市场执行副总经理、上海上汽大众汽车销售有限公司总经理傅强&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，易损件不包括在整车质保的范畴之中，比如雨刮、刹车卡钳、点火线圈、橡胶件等，需要自行更换。其次，由事故造成的修理也不在整车终身质保范围内，因为这是由保险承担的。其他细则的要求还有：一终身质保仅限首任车主；二是非营运车辆，营运车辆一旦作为生产工具使用，疲劳强度会大大增加；三是要求在经销商保养，以确保使用原厂配件和服务质量，而且4S店保养价格已大幅降低，与其他修理厂成本接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，整车终身质保政策没有里程限制和年限限制，无论车辆使用10年还是15年，上汽大众会持续提供质保服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;一种理想主义者的坚持&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上汽大众此次推出的“整车终身质保”还处于尝试阶段，限时只到4月底。这一举措会不会时限拉长，会不会再扩展到轿车及新能源汽车？陶海龙说，要看一下市场的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，因为动力总成的质保反响不错，也有友商在不断地跟进，因此上汽大众进一步扩大差异化竞争，再次率先提出“整车终身质保”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上汽大众想引导大家不要单纯卷价格，还是要卷价值，甚至我们提出变价格竞争为终身陪伴，上汽大众以终身陪伴的服务政策，希望用户对上汽大众全新的服务产品更加满意。当然，我们实现终身质保可能比其他企业容易一些，因为上汽大众在品质和用料上更加扎实。”傅强如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前来看，享受这一举措的途昂家族3月收获超过6500个订单。而且令傅强没有想到的是，多达70%的用户选配了途昂 Pro的顶配的车型。由于这些顶配车型所需零件很多是进口件，上汽大众已经启用空运的方式来运货，尽可能地减少用户的等待时间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744000371427_inJZsr_1744000455478.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345582361"&gt;&lt;p&gt;“我们希望通过这项政策，在转化率方面提升2-3个百分点。”傅强透露，集团内部已建立针对每一轮营销战役的月度、双月度回顾机制，其中“展厅到店量”与“成交转化效率”是核心指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陶海龙看来，从“一口价”到“整车终身质保”，“这其实是一个理想主义者的坚持，我希望通过这种方式把上汽大众的口碑建立起来。”同时，他坚决地表示“有的人担心因为整车终身质保会使保养费用变贵，这种事情我们坚决不会做。我们会按照合同办事，坚持契约精神。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于消费者关于买得起新能源车却交不起保费的抱怨，陶海龙说，“我们能做的，是把产品质量做好，这是我们的首要任务。”傅强表示鼓励保费差异化。“上汽大众的车型，无论是 ID.3 还是 ID.4 X，都在碰撞测试中取得了良好的安全成绩，这为我们提供了一定的竞争力。不过，目前这种竞争力还没有完全体现在保费上，我们希望保险公司能够进一步拉开差异。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 10:42:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744000714104_cetsbT_1744000714347.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584800</guid></item><item><title>特朗普贸易战引发连环暴跌！国际油价失守60美元关口，美油狂泻17%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586866</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;受美国所谓“对等关税”与OPEC+增产双重拖累，国际原油期货价格连日来急挫。澎湃新闻注意到，截至发稿，纽约商品交易所5月交货的WTI原油期货日内下跌4.18%，已失守60美元/桶重要关口；6月交货的伦敦布伦特原油期货日内下跌3.95%，报62.99美元/桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于4月2日的收盘价，WTI在三个交易日内跌幅超过17%，布伦特油价的跌幅也近16%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744017786000_EN37sR_1744018199763.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345601262"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;WTI油价一周走势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744018184000_7xha5m_1744018213990.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345601264"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;年初以来的布伦特油价走势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾上周，两大原油期货价格坐上惊险过山车。先是上周初因美国不排除对伊朗采取军事行动油价走高，随后因美国库存意外增加与市场担忧关税导致贸易情况恶化油价转跌；上周中，市场对美国如何实施关税仍不确定，油价再度上涨。此后美国总统特朗普4月2日在白宫签署关于所谓“对等关税”的行政令，宣布美国对贸易伙伴加征10%的“最低基准关税”，并对一些贸易伙伴征收更高关税。加之8个OPEC+成员国同意超预期实施增产计划，原油供应端和需求端两头施压形成利空，国际油价开启连环暴跌模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价下跌并非源自对原油直接征收关税，特朗普关税对油市的更大冲击是其对全球原油需求的长期损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月3日，国际货币基金组织（IMF）总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃就美国关税措施发表声明，警告这些措施给全球经济带来重大风险。“我们仍在评估所宣布关税措施的宏观经济影响，但显然，这些措施在全球经济增长乏力的背景下，对全球前景构成了重大风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC官网4月3日发布消息，沙特、俄罗斯、伊拉克、阿联酋、科威特、哈萨克斯坦、阿尔及利亚和阿曼8个成员国召开视频会议，决定从5月初开始把日均原油供应量提高41.1万桶，增幅是原计划的三倍。八个产油国强调原油产量政策的灵活性，以后将每月召开会议研究市场条件、产量政策执行情况和超产后补偿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，2023年4月和11月，这八个产油国曾宣布额外自愿减产来支撑油价。这意味着在多年维持供应紧缩后，OPEC+突然出现了重大政策转向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有与会代表透露，此举旨在通过压低油价来“惩罚”那些违规者。市场消息称，哈萨克斯坦和伊拉克的长期超额生产令沙特颇为不满，如果超产国家不改善其表现，5月的超预期增产仅仅是“开胃菜”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 10:28:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744018262474_HAKQTZ_1744018262553.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586866</guid></item><item><title>清明假期全国揽投快递包裹超28亿件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天，国家邮政局发布数据，清明假期邮政快递业的业务量保持良好增长态势，揽收和投递快递包裹超28亿件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家邮政局数据显示，今年清明假期（4月4日至4月6日），全国邮政快递业总体运行安全平稳，揽收和投递快递包裹28.28亿件。其中，揽收快递包裹13.99亿件，同比增长17%；投递快递包裹14.29亿件，同比增长15%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 10:28:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744020749598_HTttes_1744020749815.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586932</guid></item><item><title>秦洪看盘｜急跌后或将迅速回稳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586449</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741692088394_jkpiT1_1744016294729.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345600205"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一A股市场出现了大幅低开后进一步拓展跌幅的态势。其中，出海产业链个股以及前期涨幅较大的AI投资主线成为下跌领头羊，从而导致了主要股指均收出近年来罕见的长阴K线。不过，沪深300ETF等主要宽基ETF大幅放量，显示出长线资金开始战略抄底，有望成为A股后续迅速回稳的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长线资金逆势抄底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间以来的A股市场走势颇有点意味，比如说在全球贸易急变的那个交易日，美股急跌，但包括A股在内的非美股市则相对抗跌，这就说明了当时市场参与者仍心存侥幸，持股心态尚可。但随着全球主要经济体相继加入反制行列之后，市场交易氛围随之急转直下，全球资本市场形成了抛售一切风险资产的浪潮，在本周一，A股、港股、日经225指数随之急跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此过程中，A股市场盘面出现了两个清晰的特征，一是除了农业股、血制品等极少数品种之外，几乎出现了无差别的态势。其中，前期涨幅较为可观的品种更是急跌，尤其是AI投资主线、人形机器人主线的龙头品种大多跌幅超10%，说明浮盈筹码的持有者的心态更不稳定，从而放大了短线A股市场的恐慌氛围，这也是A股在周一午市后跌幅迅速拓展的核心压力源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是在杀跌过程中，长线资金出现了战略性的加仓行为。据统计，A股全市场22只宽基ETF成交额超过10亿元，合计成交额达1165亿元。其中，华泰柏瑞沪深300ETF成交额243亿元，创下去年10月9日以来单日新高。此外，易方达创业板ETF、易方达沪深300ETF成交额均突破100亿元，分别为126.6亿元、107.62亿元。华泰柏瑞、易方达、华夏和嘉实旗下4只沪深300ETF合计成交额突破505亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;或有望迅速探明底部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因为如此，对后续走势已不宜过度恐慌。一是因为前期强势股主线在周一大幅杀跌，浮筹已经迅速得到清洗，不少龙头品种的股价已经回到了2024年底。其中，2025年A股行情先行指标的港股的恒生科技指数更是一个交易日的跌幅就抹掉了今年以来的涨幅，这其实也意味着中国资产又回到了极具性价比的低企位置。那么，未在周一杀跌出局的市场参与者就有着坚定看好中国资产重估叙事主题的态度，筹码将迅速锁定，这就是形成市场坚实底部的一个核心因子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是因为长线资金已经开始战略性抄底。从2023年以来的走势来看，凡是长线资金持续加仓的品种，往往均会形成较强的K线趋势，比如说2023年以来的低波红利主线以及上证50指数、沪深300指数，均如此。毕竟加仓宽基ETF的长线资金不仅仅实力雄厚，而且买入的态度极其坚定，不会因为外围的波动而放慢加仓的节奏。而且，险资的加仓行为也有望迅速跟上，从而给A股带来新的且具有实力的长线买盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为重要的是，随着全球贸易格局的重塑，越来越多的国际资本会重新审视近年来的全球主要经济体与各自资本市场总市值以及配置的匹配因子，也会认识到中美经济体的不同周期所带来的回流中国资本市场的投资机会。毕竟中国经济体经过近年来的房地产调整、市场利率的回落等因素，赋予了中国经济体触底回升的周期契机。所以，放眼未来，经过周一急跌后的A股、港股，再度出现了战略式调仓、加仓的契机。故，站在当前，仓位轻的，可积极加仓中国经济体的各行业的龙头股。仓位重的，则可积极调仓，加大龙头股的配置力度，分享中国经济体抬头向上的周期红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 10:00:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744016310467_R5eSks_1744016310589.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586449</guid></item><item><title>阿布扎比2024年非石油贸易额突破3060亿迪拉姆，同比增长9%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586868</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744018267517_2sSk2p_1744018267773.png" data-imageid="345601279"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿布扎比 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日，阿布扎比海关公布的统计数据显示，2024年阿布扎比非石油外贸总额超过3060亿迪拉姆（约合人民币6091亿元），较2023年的2819亿迪拉姆增长9%，反映了阿布扎比经济的活力以及与全球贸易伙伴关系的增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，2024年阿布扎比非石油出口额达到1078亿迪拉姆，较2023年的930亿迪拉姆增长16%；再出口活动增长11%，总值超过580亿迪拉姆，高于2023年的524亿迪拉姆；进口额增长3%，达到1402亿迪拉姆，相比2023年的1364亿迪拉姆有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据阿联酋通讯社报道，这一外贸指标的增长得益于阿布扎比支持商业的生态系统、先进政策、贸易便利化解决方案和减少成本、时间、要求以及简化程序和整合政府服务的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年海关数据记录的交易量比2023年增长3%，通过数字平台完成的海关交易增长约17%，而主动和自动交易在海关交易总量中的增长达到31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布扎比海关总局长拉希德·拉哈吉·曼苏里表示，阿布扎比继续在非石油外贸量上取得显著增长，这一增长反映了该酋长国作为新兴经济力量及全球商业、贸易和投资中心的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，阿布扎比海关致力于与战略合作伙伴合作，为实现阿布扎比经济目标和支持贸易增长做出贡献，通过继续提高海关系统效率，利用最新技术和创新为企业和投资者提供高效优质服务，从而降低成本、提高运营速度，支持国家经济发展和阿联酋可持续发展进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布扎比统计中心总局长阿卜杜拉·古莱布·卡姆兹表示，阿布扎比海关与阿布扎比统计中心合作，确定酋长国外贸趋势并衡量经济政策的影响。在这方面，外贸统计助力决策者制定促进可持续经济增长的政策，符合"酋长国长期愿景"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布扎比非石油部门GDP在2024年实现6.2%的增长，反映了阿布扎比经济面对全球挑战的韧性，以及其作为充满活力的经济中心的地位的巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 09:55:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744018267517_2sSk2p_1744018267773.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586868</guid></item><item><title>上期所发布关于做好市场风险控制工作的通知</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586814</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，上海期货交易所发布通知，近期国际形势复杂多变，市场波动较大，请各有关单位做好风险防范工作，理性投资，共同维护市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 09:53:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744017498690_CyZwcK_1744017498785.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586814</guid></item><item><title>宣传“1730个校招岗位收到119万份简历”引热议，中核回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586056</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013369663_15ymrA_1744013401925.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345592125"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条推文，令央企中核集团2025年春季校园招聘引发网络热议。4月6日晚，中核集团发布声明，对“1730个岗位收到119万份简历”作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中核集团招聘官微“中核招聘”近日以“我们收到1196273份简历”为题发文，宣传2025届春节校园招聘宣讲周圆满收官。根据其发布的数据，中核集团此次春招“覆盖全国10座城市、14所顶尖高校，联动百余家成员单位协同发力释放1730个核心岗位需求，吸引3100多名学生到场参与互动，精准吸纳1196273份高质量简历，共计425284位应聘者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日举行的新闻发布会上，人力资源和社会保障部部长王晓萍介绍今年就业形势时称，稳定和扩大就业任务繁重、承压前行。今年，应届高校毕业生1222万人，脱贫人口务工规模需要保持在3000万以上，还有大量的农村转移劳动力需要实现稳定就业。就业总量压力不减，结构性矛盾更加突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，“中核招聘”的推文引发不少网友热议，随后该文被删除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，中核集团是中央直接管理的特大型国有重要骨干企业，是推进核能开发利用、核工程建设、核技术应用的国家队和主力军。其资产规模约1.4万亿元，员工总数18万人，现有中国科学院和中国工程院院士14人，连续5年成为世界500强中唯一的全产业链核工业企业。整个中核集团旗下拥有1600余家成员单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月6日晚，“中核招聘”微信公号发布声明《感谢每一份信任，谨记每一份责任》，称“感谢广大网友对中核招聘的关注，感谢广大学子对核事业的热爱。人才是第一资源，中核集团2025届校园招聘，共提供1730类岗位，预计录用人数约8000人，每位学子可以平行投递20个岗位，以期实现岗位需求与人才特长、意向的精准匹配。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 09:37:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013418372_ZAZQHF_1744013418483.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586056</guid></item><item><title>首届“中亚-欧盟”峰会举行：聚焦关键原材料合作，建立战略伙伴关系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586808</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，中亚五国及欧盟领导人4月3日至4日在乌兹别克斯坦撒马尔罕市举行首届“中亚-欧盟”峰会，双方宣布建立战略伙伴关系。中亚五国与欧盟签署了关键原材料合作意向声明，宣布在关键原材料领域加强合作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744017302224_jhjA8d_1744017361543.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345601088"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月4日，乌兹别克斯坦撒马尔罕，塔吉克斯坦总统埃莫马利·拉赫蒙、哈萨克斯坦总统卡瑟姆若马尔特·托卡耶夫、欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔、乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫、欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩、土库曼斯坦总统塞尔达尔·别尔德穆哈梅多夫和吉尔吉斯斯坦总统萨德尔·扎帕罗夫参加欧盟-中亚峰会。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峰会期间，中亚五国和欧盟通过了一项关于在关键原材料领域合作的意向声明。欧盟委员会主席冯德莱恩在峰会上讲话时指出，&lt;strong&gt;中亚地区拥有丰富的锰、锂、石墨等关键矿产资源，这些资源是“未来全球经济的生命线”，已成为“全球力量争夺的蜜罐”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩在峰会上宣布，欧盟将启动总额为120亿欧元（约合人民币957.5亿元）的&lt;strong&gt;“全球门户投资计划”&lt;/strong&gt;，支持欧盟和中亚国家在关键原材料、清洁能源、交通基础设施和数字互联等领域的合作项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌兹别克斯坦总统网站4日发表声明说，中亚国家与欧盟的合作将聚焦于经济投资与技术现代化，本次峰会提出双方在关键矿产资源领域深化合作。声明强调，&lt;strong&gt;乌兹别克斯坦在地质勘探、战略性原材料储备开发与深加工等方面，与欧洲企业已有良好合作基础，乌方愿与欧盟继续深化互利合作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫在峰会上发言时表示，作为会议成果，中亚和欧盟建立战略伙伴关系，这是一项历史性的决定；&lt;strong&gt;“中亚-欧盟”峰会今后将每两年举办一次。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除米尔济约耶夫和冯德莱恩外，欧洲理事会主席科斯塔、哈萨克斯坦总统托卡耶夫、吉尔吉斯斯坦总统扎帕罗夫、塔吉克斯坦总统拉赫蒙、土库曼斯坦总统别尔德穆哈梅多夫出席本次峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述峰会开幕同一天，乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫在撒马尔罕与到访的欧洲领导人们举行会见，双方重点就深化贸易、经济和投资领域合作进行讨论。乌兹别克斯坦总统网站随后发表声明说，该国与欧盟国家贸易额快速增长，与欧洲领先企业合作的投资项目总额已超过300亿欧元。此次会见在首届“中亚-欧盟”峰会框架下举行，双方讨论了在欧盟“全球门户”战略框架下加强区域间联系的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌兹别克斯坦经济研究与改革中心（CERR）近日发布的数据显示，在乌兹别克斯坦的对外贸易中，欧盟在贸易额、出口量和进口量方面位居第三，仅次于中国和俄罗斯。2017年至2024年，乌兹别克斯坦与欧盟国家的贸易额增长了2.4倍，从26亿美元增至64亿美元，出口增长了3.6倍，从4.723亿美元增至17亿美元，进口增长了2.2倍，从 22 亿美元增至 47 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 09:35:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744017380981_BrGTCt_1744017381205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586808</guid></item><item><title>探访小米汽车门店：试驾排队超半小时，没有下调销售指标计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585683</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“单月门店销售指标超过100台，目前没有下调计划。”一位小米汽车销售说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月29日晚间，安徽高速公路发生一起小米SU7车祸，导致车内三人遇难，事发后有关小米智驾、车辆燃烧以及车门是否锁闭等相关讨论不绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，小米汽车的销量也受到关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，澎湃新闻记者走访上海多家小米汽车门店，人流依然颇为密集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;静安区大悦城门店是上海小米汽车的核心门店之一，现场一位销售向记者透露，仅4月5日当天，在自己所在的静安大悦城门店内，就有6台汽车被锁单，“来订车的客人很少提及事故。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744005063431_KAGW6W_1744005104729.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345589238"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;静安区大悦城门店现场 澎湃新闻记者 范佳来 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据上述销售透露，在事故发生后，日均锁单量在5-6台之间，往日大约是8-10台，同比略有下滑。在月销量目标方面，此前门店在3月的指标是80台，已经超额完成计划，上月锁单量达到140余台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅从该门店的计划来看，4月销售目标超过100台，尚未有下调指标的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在记者现场探访的半小时内，十多位顾客走进门店，不时有顾客驾车体验，而附近其他品牌新的一些能源汽车门店则顾客不多，和小米的高人气形成了对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当记者询问现场顾客，是否担心安全问题时，多位顾客摆摆手，表示并不在意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对于汽车安全性还是很担心的，毕竟我们已经到了一定年龄，小米汽车似乎更适合年轻人。”现场，一对上了年纪的夫妻向澎湃新闻记者表示，他们购车的主要原因是希望体验智驾功能，家里已经有了燃油车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望大家能理性看待此次事故，毕竟撞击车速达到97km/h，类似事故任何品牌都难以避免。”对于这对夫妻的疑虑，现场汽车销售解答道，并展示了车门下方的应急把手等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说没有影响是不可能的。但目前来看，影响并不是很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于虹口龙之梦的小米汽车门店，前来试车的顾客也络绎不绝，“现场试驾排队时间超过半小时。”该销售坦言，至于对销量的压力，他反复表示，销量没有受到明显影响，也没有下调销售指标的计划。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744005070079_ebcZpE_1744005104727.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345589239"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744005096728_EXPTMc_1744005104745.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345589240"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;虹口龙之梦小米汽车门店 澎湃新闻记者 范佳来 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，记者走访了附近华为、理想、特斯拉等其他品牌的汽车门店，工作人员均表示，没有感受到销量近期有显著变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月6日，小米公司创办人、董事长兼CEO雷军的微博在停更5日后更新：今天，小米的创业路已走过了15年。这只是开始，我们会继续努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月1日，雷军也曾公开回应此事：“我必须站出来，代表小米承诺：无论发生什么，小米都不会回避，我们将持续配合警方调查，跟进事情处理的进展，并尽最大努力回应家属和社会关心的问题。谢谢大家的关注和批评，你们说的每一句话，我们都听见了，记下了，我们会用行动回答大家的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据小米方面此前披露公告，事故发生前车辆处于NOA智能辅助驾驶状态，以116km/h时速持续行驶。事发路段因施工修缮，用路障封闭自车道、改道至逆向车道。车辆检测出障碍物后发出提醒并开始减速。随后驾驶员接管车辆进入人驾状态，持续减速并操控车辆转向，随后车辆与隔离带水泥桩发生碰撞，碰撞前系统最后可以确认的时速约为97km/h。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年小米SU7上市以来，销量节节攀升，数据显示：2025年3月，小米SU7交付量超2.9万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米对于今年汽车销量目标野心不小。雷军此前披露，小米2024年实现交付SU7新车136854台，2025全年交付目标提升至35万台；截至3月18日，小米SU7累计交付量达20万辆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 09:30:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744005197833_hSEmEa_1744005198010.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585683</guid></item><item><title>美企如何承担美国关税？用一部手机的价格告诉你，手机成本涨幅超过50%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586664</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;  </description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:51:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586664</guid></item><item><title>微软回应停止在中国运营传闻：信息不实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586023</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，网络有消息称，微软将调整其全球战略布局，并将于2025年4月8日起正式停止在中国区的运营。对此，微软发言人对中新网表示，“&lt;strong&gt;有关微软将停止在中国运营的报道，信息不实。有关微创Wicresoft公司的业务和运营的任何问题应直接向他们咨询。&lt;/strong&gt;”资料显示，微创软件2002年成立于中国上海，是微软在华投资的第一家合资公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:48:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744012004707_4ZkeT1_1744012004869.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586023</guid></item><item><title>上交走进远郊小学，把校长从古典乐小白教成音乐会策划人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585678</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;校长和书记也能策划音乐会？18节校长艺术素养研修课程结束后，上海市青浦区蒸淀小学副书记平雪莲实现了从古典音乐小白到独立策划音乐会的惊人蜕变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒸淀小学是一所以农民工子弟为主的学校，共有183名学生。4月7日，上海交响乐团走进蒸淀小学，将平雪莲策划的 “红色旋律与世界之声——古典音乐中的家国情怀”落地校园，由她担任主讲，实现美育的转化。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="659172" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3bd8904df964434189c7acab7ba05577/hd/1744006641391_TxpjJy_1744007151282.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744008886173_Nwf3nd_1744008886408.png" data-duration="02:31" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;演出现场。澎湃新闻记者 薛松 实习生 郭心怡(02:31)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;艺术并不是遥不可及&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海市校长艺术素养研修班”由上海市艺教委主办，其中，“交响乐板块”由上海交响乐团承办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我对古典音乐一无所知，总觉得高不可攀、遥不可及。”一开始，平雪莲带着抗拒心理，硬着头皮去参加研修班。上课过程中，她和古典音乐的距离越拉越近。18节课后，她不仅成功策划了一场音乐会，还和上海交响乐团的音乐家一起站上舞台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744012847674_dbZEeN_1744012861466.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345592023"&gt;&lt;p&gt;“红色旋律与世界之声——古典音乐中的家国情怀”以“苦难-觉醒-奋斗-幸福”的音乐叙事为线索，将党史教育自然地融入中西经典音乐的欣赏中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐会以朱践耳《唱支山歌给党听》开篇，以刘铁山、茅沅《瑶族舞曲》和黄贻钧《花好月圆》收尾。其间，她还穿插解析世界经典作品中的人类精神——通过贝九“欢乐颂”，探讨人类命运共同体；通过老柴《第一弦乐四重奏》第二乐章“如歌的行板”，体会俄罗斯民族在困境中不屈不挠的精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交响乐团的音乐家以四重奏的形式，演绎改编后的5首作品。音乐会还设计了“情绪色卡”互动环节，用红、蓝、绿、黄等对应不同音乐情感，让抽象的音乐变得可触可感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2064760" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744002774236_Cwf78k_1744003196533.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345589020"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;平雪莲和上海交响乐团演奏家同台&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不能保证所有学生都会受触动，但只要有一两颗心被音符叩响，在某个未来的清晨破土而出——或向着音乐，或朝着艺术——那便是最珍贵的馈赠。”平雪莲说，这正是“关键教育事件”对人的重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从仰望到共舞，她也希望向学生们传递这样一种信念：艺术从未高高在上，只是等待有人用热爱去校准，音符不是星辰大海，而是每个人能攥在掌心的萤火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒸淀小学位于青浦区练塘镇，地势偏远。学校只有一名音乐老师、一名美术老师，以及一个合唱社团、一个美术社团，美育资源相对缺乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平雪莲希望，将研修所得转化为适合乡村学校的美育方案：通过“名家进校园”“经典进课堂”“活动促传承”形成立体化美育生态；为有艺术特长的学生建立专门的成长档案，在青浦区对接专业导师，为有潜力的孩子打开艺术通道，让艺术之花在乡村学校绽放。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2064761" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744002796143_27djGj_1744003209270.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345589022"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;青浦蒸淀小学的学生在音乐会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一次让校长交作业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场音乐会主题明确，逻辑清晰，互动环节也很轻松。”王君悦坦言，平雪莲原本对古典音乐一窍不通，能交出这样一份作业，很惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王君悦是上海交响乐团教育拓展中心项目主管，也是“交响乐板块”研修班的负责人。这是上海交响乐团第三次承办“交响乐板块”研修班。每次培训前，她都会对校长们进行摸底，发现“音乐小白”的占比很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研修班历时10个月，通过4节名师讲座、9节精品导赏、5节实践体验等18节课程，为65位中小幼学校的校长和书记构建了一套系统化的美育培养体系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2064763" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001179810_7GEdEN_1744003235620.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345589021"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;名师讲座现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“名师讲座”特邀李严欢、许慎等担任主讲，围绕“如何聆听一场交响乐音乐会”“常规交响音乐会的组成”等展开，展现交响世界的万千精彩。“95后”作曲家梁皓一也来做客，分享了创作《中国厨房》的幕后故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“精品导赏”包括二十余场演出，涵盖上交的交响乐、室内乐、委约新作、音乐地图课堂。余隆、梵志登、帕沃·雅尔维等执棒的音乐会、上交委约创作的《中国厨房》、半舞台版歌剧《波吉与贝丝》《弄臣》等，都在观摩清单里。“每一位校长必须看6-9场音乐会。”王君悦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“实践体验”不仅组织校长们实地考察上海艺术特色“龙头”学校，还通过干货满满的课程，引导校长们自主撰写一场40分钟带讲解的小型普及音乐会的策划方案。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2064765" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741590932471_7XMade_1744003261771.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345589023"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;精品导赏现场，半舞台版歌剧《弄臣》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一次让校长们交作业。”乐团最后收到四十多份反馈，其中，杨浦区杨浦小学校长李忠、浦东新区书院幼儿园园长潘慧芳、青浦区蒸淀小学副书记平雪莲的作业，被评为“优秀作业”。而交作业的目的在于，他们能把经验带回去，学以致用，活学活用，反哺到学校的各种美育实践中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交响乐团团长周平介绍，乐团于2010年在全国率先成立教育拓展中心，同年启动“MAP进校园”，16年来演出足迹遍布全市逾百所大中小学，近几年更是深耕五个新城。这是“MAP进校园”第一次与校长艺术研修班结合，将校长的优秀作业送进校园，“我们会帮助中小学尤其是艺术资源匮乏的学校，找到自己的美育闪光点，加以培养和实践。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2064778" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744002370441_sDRahc_1744003333871.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345589019"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;指挥家梵志登和多位校长面对面交流&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:41:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744012897642_GFzPnc_1744012897835.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585678</guid></item><item><title>外交部回应涉澳大利亚达尔文港问题：不要把正常的商业合作政治化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586377</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744014665781_2ArfrS_1744014665891.png" alt="外交部回应涉澳大利亚达尔文港问题：不要把正常的商业合作政治化"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应涉澳大利亚达尔文港问题：不要把正常的商业合作政治化&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月7日，中国外交部发言人林剑回应涉澳大利亚达尔文港问题，他表示，我们敦促澳方不要泛化国家安全概念，不要把正常的商业合作政治化。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:41:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744014665781_2ArfrS_1744014665891.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586377</guid></item><item><title>外交部回应台高官赴美见特朗普团队：坚决反对，敦促美方停止插手台湾问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586413</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744014855846_SDH5zX_1744014856003.png" alt="外交部回应台高官赴美见特朗普团队：坚决反对，敦促美方停止插手台湾问题"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:42&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应台高官赴美见特朗普团队：坚决反对，敦促美方停止插手台湾问题&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月7日，外交部发言人林剑回应台高官赴美与特朗普团队见面时一事时表示，中方已向美方提出了严正交涉，我们敦促美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报，停止插手台湾问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:40:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744014855846_SDH5zX_1744014856003.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586413</guid></item><item><title>中美领导人近期是否会就关税问题会谈？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586346</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744014709915_HecnDG_1744014710211.png" alt="中美领导人近期是否会就关税问题会谈？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中美领导人近期是否会就关税问题会谈？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月7日，有记者就中美领导人近期是否会就关税问题进行会谈提问，外交部发言人林剑表示，施压和威胁不是同中方打交道的正确方式，中方将坚定维护自身正当的权益。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:38:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744014709915_HecnDG_1744014710211.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586346</guid></item><item><title>外交部：中方已提出严正交涉，敦促美方停止插手台湾问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586193</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，台湾已派两名高官赴华盛顿与特朗普团队见面。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2066196" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/a30bbe0e-bee0-461c-ac29-ad3352361eff.jpg" data-imageid="345593675"&gt;&lt;p&gt;林剑表示，世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分，中方坚决反对任何形式的美台官方往来，这一立场是一贯明确的。&lt;strong&gt;中方已向美方提出了严正交涉，我们敦促美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报，停止同中国台湾地区开展官方往来，停止插手台湾问题，停止制造新的台海局势紧张因素&lt;/strong&gt;，赖清德当局“倚美谋独”，绝无出路，不会得逞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2066197" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/ecf87009-fbcb-4aeb-aba6-8fb2e59b1426.jpg" data-imageid="345593674"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:34:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013943962_E1i8BD_1744013944099.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586193</guid></item><item><title>《东四十条》：胡同串子等待“鸽多”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585649</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“东四十条”，是北京的地名，也是4月8日上映的电影《东四十条》两个主人公的名字。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001399000_YBnSNW_1744001917655.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588838"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《东四十条》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东四（杨凯航 饰）和十条（钱赓 饰）是两个租住在北京胡同里的外来年轻人。无所事事的他们，偶然在胡同里看到一张悬赏重金的“寻鸽启事”，开启了历经四季却一无所获的寻鸽之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影里有句台词说，“鼓楼里面的人，比别人多了几年青春”。该片的两位导演阿毛（覃牧秋）和大豆（詹涵淇）就是流连其中的两个。而“鼓楼”也远远超越了北京的地域局限，如同每个大城市都会有的一方精神坐标。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001430000_RwJYpF_1744001917671.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588832"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《东四十条》中的重要地标，鼓楼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于这部电影，缘起于两位导演在因疫情停滞的那段时间里，对自身虚无感的“反抗”。他们找来没有涉足过电影行业的朋友们组了个“草台班子”，每个人都身兼数职，以玩游戏的心态断断续续拍了一年，过程放松到主角始终都没意识到自己演了个电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果这部作品成了2023年第七届平遥国际电影展的“爆款”，在影院里赢得阵阵欢呼、笑声和掌声，最后将“费穆荣誉·评审荣誉”和“青年评审荣誉·特别表扬”收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荒诞又日常的北京胡同City walk伴随着两人驴唇不对马嘴的Prattling talk，松弛中又带点扎心的当代青年生存实录跃然银幕之上。影片外层是荒诞糖衣，内核是时代情绪，而两位导演形容《东四十条》是一部 “口香糖电影”，“多嚼一嚼，会尝出不同味道。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001790000_3PpFdj_1744002696711.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影《东四十条》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡住的人，去找鸽子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年夏天，生活在鼓楼附近的阿毛和大豆在东四的一个胡同里偶遇。两人吃了棒冰，唠着废话，碰巧遇见胡同里张贴着一张寻鸟启事——一只走失的鹦鹉，赏金5000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让两人当即觉得有点滑稽，“找一只鸟，也太虚无缥缈了吧？”笑完之后又有几分叹息，“很多时候我们追求的生活，在别人看来也是很虚无缥缈的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744000510000_PBEfD3_1744001917647.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588835"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影的起点，是这份寻鸟启事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个阶段，整个世界都“卡”在一种非正常的秩序里，大豆和阿毛也难免有些焦虑。于是他们开玩笑地说，要不就拍个电影，讲两个人在胡同里找一只悬赏的鸽子，找了一整年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个过程呈现出来，像一部胡同版的“等待戈多”。两个男主角絮絮叨叨地穿行在胡同里，有时在草地上看天，有时坐在公厕门口发呆。闲谈中充满文艺青年的奇思妙想，一本正经地胡说八道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于鸽子到底在哪里，就和戈多明天到底会不会来一样，没有答案。那种“无聊”，恰似创作者对生活的感知。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001838000_R22CaE_1744001917686.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588831"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“东四”和“十条”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当时我们觉得自己的生命需要做一件事来刺激。”拍电影的过程，像是两个导演自己也在“找鸽子”。剧本写了十分之一就开拍了，核心创意是要去找鸽子，至于中间具体的过程是什么样，会遇到什么人，这是在之后一年的时间里，和朋友们一点点摸索的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743138364000_bPjNWX_1744002848378.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588855"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;两位导演大豆（左）和阿毛（右）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多灵感来自酒局，但看起来是非常随意日常的台词，其实经过精心的打磨。“我们是先写好一个版本，再约两三个好玩的邻居，请大家去路边喝个酒，一边喝酒一边念本子，一句句往下推，根据他们的说话方式，改成比较好笑的版本，再让演员去排练。”大豆这样介绍剧本的写作过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影像创作，对于二位是不陌生的。他们在广告行业摸爬滚打多年，自称“影像丙方”，虽然同样是拍东西，但阿毛觉得拍电影“逻辑上很不一样”。这让他们时刻警惕自己成为“自嗨型创作者”，大豆说从打磨剧本的阶段开始就广泛地向周围朋友征询否定意见，“如果他们觉得情绪化或者自我表达的东西太多了，我们就果断去掉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身边不少做广告导演的同行，抱着终有一天要去拍一部电影的梦想，阿毛和大豆甚至觉得“有点没法理解”——“他想做这件事儿是先行的，然后再去寻找表达欲望。对我们来说，是特别想表达一个事儿，想到这个事儿的时候是通过画面去呈现出来的话，它应该是个电影。”电影不是目的，不过是表达欲的一个载体，“和写一首诗、一首歌，没什么两样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鼓楼社区电影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿毛像电影里的人物一样，经常发呆，说一些有的没的话。身边的朋友都会觉得他的笑话好笑。但有一次他和另一个圈子的人说一样的话，发现自己讲的笑话凉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在鼓楼，有一群人之间存在着一份奇怪的默契，还有许多奇怪到过于有意思的人，都被放到这部电影里。参与电影的人，多少都够格贴上“文艺青年”的标签，又有别于传统文艺青年的刻板印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来帮忙的朋友，不要片酬、足够无聊，不了解“市场行情”，大豆还发现一个有趣的共同点——“他也不关心演什么角色，或者你到底在拍什么。”比如主角钱赓，面对邀约欣然接受，“他没有一个需要去筛选、判断，再考虑做不做的过程。”就像上学时找朋友说，周六出去玩，“朋友会直接答应你，也不会问你要去哪。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001864000_ct33Q1_1744001917659.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588833"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“就地取材”工作照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来有一场放风筝的戏，阿毛想起一个曾说过自己很擅长放风筝的朋友，但他是上班族，面对这个邀约思前想后犹豫纠结。“他们就会问你这个片子关于啥，自己过去要干啥之类的问题。但当时我自己都没法回答这些问题，我就是很单纯地因为之前他说过，他擅长放风筝，所以找他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让阿毛确定，鼓楼的人，确实不一样。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744000582000_ZhejSe_1744002714301.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588844"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朋友们来帮忙拍电影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从平遥电影展亮相开始，两位导演就把这部电影称为一部“鼓楼社区电影”——“由我们住在鼓楼的一群邻居一块拍，主创人员都是邻居，所有的工作人员都是从邻居中找过来的”。这里的鼓楼，也不是那个北京东二环的物理地域，而更像一个理想时空，“很多不愿意循规蹈矩去生活的年轻人在某一个时间段里生活在这里，构成一个社区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大豆和阿毛都有超过10年住胡同的经历，电影里面的景，大多就是主创们日常散步会经过的地方。“出门的成本很低，没有楼上楼下的声音，也进不来车，在城市里显得特别安静。”在这里，老北京、北漂青年和游客，交汇于同一个物理时空，又仿佛有各自的结界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影里面的镜头都很常规，因为设备受限，只能用最基础的一些视听语言去完成叙事。复古的4:3画幅，也是导演为了“藏拙”而专门设计的，“一方面胡同狭窄，4:3的画面两边可以留出一些余地，规避掉很多脏乱差的东西，也方便在后期的时候通过裁剪修正画面。”因为没有清场的拍摄，“片子里有很多偶得的东西，很多来来往往出现的，都是胡同里的居民，我们都把它保留在电影里。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001877000_8By7iW_1744001917630.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588836"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全片践行“胡同美学”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿毛打趣说，“剧组整体总结成一个字就是穷，处处体现了一种手工智慧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影最终花费的成本仅20万元，在当年的平遥影展上是个相当励志的传说，而实际上大部分钱花在后期制作，在拍摄阶段结束，阿毛把粗剪版本做出来时，他们只花了6万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有觉得要拍一个电影，必须要非常多的钱。可能因为也没机会感受有钱的拍电影是什么样子。”大豆回想，这个自然而然发生的过程就是，“我们对于拍一部电影要多少钱没有概念，我们只是想象了一下希望它呈现的样子，拍摄的钱够了我们就出发了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时一张记录剧组工作状态的照片中，大豆跟阿毛把三脚架等拍摄器材就放在共享单车后座上转场，朋友给他们P图，注释为“导演兼制片兼化妆兼服装兼场务兼司机……”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744000646000_R5FcZF_1744001917657.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588829"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;身兼数职的剧组工作人员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在平遥参加影展的时候，大豆神奇地发现，别的片子的片尾字幕人员都是按“组”分的，“什么制片组、导演组、美术组、灯光组，我们一个人就是一个组，甚至好几个组。”为了把幕后阵容写得看上去壮大点，他们甚至把小动物的名字都加上了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像电影中东四和十条的对话总是在不经意间消解掉许多意义，大豆和阿毛也时刻践行着某种对崇高感的祛魅。“我们从没有觉得电影特别难或有什么了不起的‘光环’，上学的时候学过艺术概论，学过影像分析，但你说这个东西很‘神圣’，那从来没有，‘导演’只是一个在片场工作的时刻产生的身份。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍完电影，之前“卡住”的状态，确实得到了某些缓解。“做这件事之后，我们得到了一种治愈感。”大豆记得，扮演十条的演员钱赓在一天拍摄草地上拨弄气球时，突然对着天空流下眼泪，他说自己在那一刻突然有种“找回生活”的感觉。“对所有人都是这样，通过做这些事儿，好像找到了一种具体地跟生活建立关系的方法。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001259000_rNbsk3_1744001917673.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;扮演十条的演员钱赓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绿色幽默&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，《东四十条》是一部当代异乡青年精神漫游实录。不同于过往对同类主题的刻板印象，新一代的创作者给出了不同的观察和表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自小县城的大豆，回想自己来北京之前的生活，“物质还可以，没什么压力，但心理上觉得特别辛苦。”反而是来了北京之后，“我可能物质上是比较贫乏的，但就是有一种真正的自由和富足的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在传统的北漂叙事中，外来者总是有一种拼尽全力试图留下或融入的属于异乡人的孤独和辛苦，但生活在鼓楼的大豆和阿毛，在这里的感受则不同：“我从来没有在北京有那种很辛苦的感觉，也从来没有说那种拼命想留下来留不下来，或者非得留下来证明什么的执念，我就一直觉得过得挺开心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿毛是广西人，从小长大的过程中，听到最多的一句话，就是谁谁谁去广东打工了。“好像广西人唯一的出路就是去广东打工。大家都想着去广州、去深圳，然后留下来。你一定是有一个梦想，一定要吃苦，最后做出来一个东西，才是一个结局。”阿毛觉得那是上一个时代的事了。而这个片子人物的状态，“还是很能代表当下一部分人不同的状态，去也行，不去也行，重要的是你对生活的体验，而不是一定要有什么结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用当下的时髦话说，东四和十条，可以算是某种City walk搭子，走街串巷的絮叨没停过，但说的话又有些驴唇不对马嘴。对于其中呈现出的某种“已读乱回”的独特对话方式，是创作中试图达成的一种鸡同鸭讲的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大豆看来，“他们的内心深处是蛮同频的，虽然在语言表达的层面，并不理解对方要做什么，但他们有一种很深的陪伴感。东四一直觉得十条说的东西他全都不懂，但一直为他高兴，遇到每个路人，他都会很骄傲地告诉他们，‘我的朋友是个艺术家，他马上要去柏林了。’这种支持我觉得比表面上的互相理解要更重要。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001848000_pnyf4x_1744001917675.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588837"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东四始终陪伴和支持十条&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代人害怕孤独，也害怕麻烦，所以生活里衍生出适配各种场景的“搭子”。但在鼓楼这个地方，这种文化似乎有所不同。“我们这边是另一种反差，好像不太关心朋友的生活，通常更关心对方的精神世界。”一次一个深圳的朋友问大豆，为什么不关注他们的共同好友结婚这件事情。“我突然意识到，我确实不觉得她结婚这件事和我有什么关系，但是如果说她现在有个什么理想，这件事对我来说就很重要，我可能会跟她聊很久，然后说，我支持你！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活里，鼓楼的朋友们来了又走，大豆回想自己的朋友圈子，每年也有个20%的换血率。虽然每次送别的时候也免不了伤感，但因为太普遍，好像也变得挺习惯。而且阿毛现在每年还都会有一段特定的时间，专门去不同的地方找离开的朋友蹭住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大豆曾经读过关于鼓楼的文章，“以一种外在的视角去审视这批人，就好像走过了一个一个club，推开门往里看一看，就写了一篇文章，去跟人描述这些人是这样，我就特别不喜欢那种感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为在鼓楼“蹉跎青春”的八零后，大豆和阿毛的“社会时钟”显得有些掉链子。“青春被鼓楼延长了，思考好像也比同龄人滞后一些。”这种“滞后”带来了一些迷茫，又达成了某种自洽，“要找鸽子的是我们自己，生活停滞卡住的也是我们自己。”大豆说，“我们不是从外部去寻找一个人群，观察解读他们。为什么我们会拍这个电影，是因为我们身在其中，在寻求对自我的认知思索，探索解决。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744002978000_HM5YHG_1744003017850.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588888"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《东四十条》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影拍完，他们对“卡住的人”也给不出什么人生建议，“说实话我们自己也还卡着，‘卡’这个情况太普遍了”，在阿毛看来，身边的人多多少少都有点“卡”——有人工作顺利，经济富足，但相亲十几次，也没有找到喜欢的人；有人考研多次一直没能上岸，有人频繁换工作找不到自己喜欢的事业；有人在老家衣食无忧，但仍对生活感到茫然，对什么事情都提不起兴趣。“每个人都有自己的小‘卡’，可能现在赶上时代，大部分人会有一些大‘卡’。”但就是卡住了能怎么办呢？大豆说，先出去跑个步，“也能消耗几百卡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似这样的笑点，电影里有很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一部可以有不同程度“好笑”的电影，创作者从剧本开始，就精心打磨每一个“笑点”，他们决定电影的笑点一定得是“脱力”的，有更多无意义的冷峻感，“这两个人肯定不是谐星，也没有在抖包袱。大家不是被他们的行为逗笑的，是被这种语言交流之间的落差感和脱力感逗笑的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001771000_JiNDmx_1744001917724.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588834"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;抽象的剧情，有着某种强大的精神内核&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影在正式上映前，有机会去到不同地域的影展做过一些放映，大部分观众的笑点符合预期，“有些我们原来觉得不好笑的地方也笑，我们觉得很伤心的地方也笑，而且每个城市的笑点是不一样的。”去年，大豆有点伤感地发现，这个“北京笑话”在上海放映的时候，观众笑得会更夸张更热烈一些；反而只有在北京，来看电影的人笑得最少，“因为熟悉，可能会更严肃地看待片子，能体会到里面抗争的部分，就比较难以放松。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同的观众，可以和电影发生不同的化学反应，对于某些同频的人来说的“会心一笑”，在另一些人看来可能是“奇葩大赏”。“他们可能会觉得我们在拍一个猎奇的片子，但是实际上我们想表现的完全是相反的。”大豆说，“某些密码好像会让我跟有些人分开来，又跟另一些人聚在一起。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744002991000_w6i8np_1744003017881.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588887"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《东四十条》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们发明了一个词叫“绿色幽默”，“大家熟悉的‘黑色幽默’里面会有一些讽刺、尖锐的部分，但是绿色幽默它是人畜无害的。没有讽刺，我们也不想自嘲，不想给你一个辣的、苦的东西，就像口香糖一样，其实也不是甜的，可能刚开始嚼一嚼，能放松，心情也挺好的，但是嚼着你也可以认真地去感受它，可能会有一点别的味道。”阿毛说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:33:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744005674460_4dNwAd_1744005674691.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585649</guid></item><item><title>美方加征关税将给欠发达国家带来剧烈冲击，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586256</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744014086622_hjjHFw_1744014086807.png" alt="美方加征关税将给欠发达国家带来剧烈冲击，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美方加征关税将给欠发达国家带来剧烈冲击，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月7日，外交部举行例行记者会。有记者提问，高额关税将给欠发达国家造成前所未有的剧烈冲击，发言人对此有何评论？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:31:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744014086622_hjjHFw_1744014086807.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586256</guid></item><item><title>想要跑得更好，学会像这样休息很重要</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586169</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;想要在跑道上拥有更好的状态，持之以恒的训练无疑是最重要的因素，训练量的多寡，也往往是跑者所最为关注的指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但训练之外的时间，同样有着不可忽视的作用，如果能够学会好好利用这些时间，对于提升自己的身体与运动状态也能够起到相当积极的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，多位运动医学专家就在接受《Runner's Worlds》网站采访时，给出了如何好好休息的专业建议，帮助跑友更有效率地从训练的疲劳中“满血复活”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013873301_HhnFDK_1744014007996.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345594219"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;休息的重要性，不比训练低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;训练量的增加和训练强度的提高，是一名跑者跑步能力提升的最明显标志，也正是因为如此，许多人都把自己的关注点放在了怎样“跑得更多”和“跑得更快”上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对于休息的重要性，不少人却并没有给予足够的重视，在专业人士看来，这是很多跑步爱好者身上都存在的一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛医学院物理医学和康复学助理教授亚当·滕福德就表示，跑者如果想要变得更加强壮、更加柔韧，那么训练之外的休息时间，和训练本身同样重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约大学心理学家邦妮·马克斯博士则从心理角度给出了解读，“如果没有充足的时间来进行休息和‘充电’，就会导致对训练产生厌倦与冷漠的情绪。”太过逼迫自己，反而会起到反面的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究显示，当运动者进行跑步等锻炼时，肌肉纤维会产生微小的撕裂，而肌肉重建并变得更加强壮的过程，并非在运动当中，而是在休息期间进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医学博士凯文·文森特表示，根据训练的长度和强度，身体至少需要36到48小时来“重新启动”，如果休息时间过短，肌肉重建的进程就会被打断，反而不利于力量的增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，受到影响的不只有肌肉，运动时的冲击也会对骨骼造成压力，这也会刺激骨骼形成更加强壮的结构。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013866434_rGkrRK_1744014019113.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345594223"&gt;&lt;p&gt;“但如果你今天训练，明天、后天也继续一直训练，那么骨骼完全没有时间进行修复，最终你可能会遭遇应力性骨折，直接长时间无缘训练。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，对于肌腱的保护也很重要——肌腱是连接肌肉和骨骼的结缔组织，当身体运动时，它们会不断地工作，但血液不容易到达肌腱，因此相比肌肉等血管丰富的组织，肌腱需要更长的时间来修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果休息时间不足，会造成肌腱的慢性损伤，比如肌腱炎等，同样会在长期维度上影响到运动者的身体能力和运动表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学会休息，学会让身心放松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在专业运动学界，休息的重要性早已经得到公认，而对于普通的跑者来说，休息又应该遵循怎样的原则？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文·文森特给出了一些简便易行的规则：常规而言，可以每周休息一到两天，同时也需要注意高低强度的结合，比如在周一进行了高强度的间歇跑，那么周二就应该安排配速较低的轻松跑，在较低的运动强度下，身体肌肉与骨骼的修复进程还可以继续进行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013894904_j1texZ_1744014031428.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345594268"&gt;&lt;p&gt;而在放松身体的同时，精神上的放松也同样重要。因为每一次进行运动，都会导致体内压力激素皮质醇水平的升高，如果身体的压力水平长期处于高位，则会导致易怒等情绪问题，还会影响睡眠，从而对健康造成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦妮·马克斯直言，“这就像是一个天平，如果你训练得太多，就会在一边倾斜得太过分，所以你需要有规律地安排休息日，让自己的身心恢复平衡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎样调节压力？专业人士给出了几条建议，比如花时间和家人朋友待在一起——在跑步训练的过程中，很多人都喜欢独自在跑道上前行，来到宝贵的休息日，和家人朋友一起轻松远足散步，或是一起做饭享受生活，都有利于心情的放松，让大脑思维变得更加清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，尝试跑步之外的新鲜运动，也是一个值得考虑的办法。比如低强度的骑行、游泳、瑜伽等活动，轻度从事这些运动可以拉伸肌肉，同时帮助你专注于呼吸，也不会给身体造成太大的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，一些放松身心的兴趣爱好也非常值得推荐，比如阅读、写作、园艺……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“休息不应该被忽略，你的身体需要恢复和休养。”凯文·文森特总结道。尤其是对于没有太高的成绩理想的普通跑者而言，学会休息，才能更加健康长久地享受跑步的快乐。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:30:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744014002358_tc3QC4_1744014002472.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586169</guid></item><item><title>希腊导演兰斯莫斯洛杉矶办摄影展，石头姐捧场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585794</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，近年在世界影坛声名大噪的希腊导演欧格斯·兰斯莫斯（Yorgos Lanthimos）在洛杉矶韦伯画廊（Webber Gallery）举办了个人的首次摄影作品展。本次展览将会持续至5月24日，包括了他名为《我将美妙地歌唱这些歌曲》（i shall sing these songs beautifully）和《亲爱的上帝，帕特农神庙依然残破》（Dear God, the Parthenon Is Still Broken）的两部作品集，分别是他过去几年里在《善良的种类》和《可怜的东西》两部影片于新奥尔良和布达佩斯片场及制作间隙所拍摄的照片。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744004158047_hamMyD_1744007379831.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590165"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;兰斯莫斯摄影作品集《我将美妙地歌唱这些歌曲》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744004264281_dtM2pj_1744007379789.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590166"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;兰斯莫斯摄影作品集《亲爱的上帝，帕特农神庙依然残破》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在3月29日举行的开幕式上，欧格斯·兰斯莫斯和接连主演了以上两部影片的艾玛·斯通联手出席。正式开展之前，他也做了简短讲话，介绍了自己这些照片的拍摄背景。“我一直对摄影很感兴趣，和大家一样，我平时也一直都在拍照，但因为我喜欢电影制作的关系，所以在技术上可能更精通一些。早在我拍广告片的年代，就经常在现场拍照，主要是为抓住一些记忆，或是记录某个特定时刻、某个场景、演员的角色等等，没有太认真地把这当一回事。等我开始拍摄电影后，我们最初在希腊时，根本不可能请什么专门的剧照摄影师，所以必须我自己来拍照。那是为了日后的宣传需要，但同时我也很享受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时间推移，兰斯莫斯表示自己越来越喜欢拍照了。“与制作电影相比，我喜欢它的自由和简单。在拍摄《可怜的东西》时，我开始拍摄更多照片，此时已经不仅仅是为了记录，我还想看看，是否能找到一些别的东西。从那时起，我开始为演员拍摄大幅的黑白肖像。此外，我还拍摄了布景搭建和拆除时的照片，它成为废墟后，另有一种美丽，与搭建时那种创造的美丽形成鲜明对比。后来我们把这些照片汇集成了一本影集，成为那段经历的见证，我的第一本影集就这样诞生了，而这也让我开始更认真地对待拍照这件事。在布达佩斯拍摄那些照片时，当地没有合适的照片冲洗店，所以我在宾馆房间的浴室里自己建了暗房。等我回雅典开始剪辑《可怜的东西》时，我专门在剪辑室旁建了一间暗房，我对拍照更加认真了，专门开始学习如何更好地洗印。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744005484824_ktWH6F_1744007379813.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590164"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;欧格斯·兰斯莫斯与艾玛·斯通在《可怜的东西》拍摄现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在布达佩斯宾馆浴室里洗印那些照片的，还不仅是他自己。“几年前，欧格斯对拍照片产生了兴趣，他开始自己冲洗照片，还教会了我一起弄。”一同出席开幕式的艾玛·斯通回忆说，“我们从他浴室里的临时暗房开始，后来他又在雅典的工作室里建了一间专业暗房。一开始，他几乎就是通过观看油管上的视频学会如何冲洗胶片的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744006377650_WbjS3B_1744007379737.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590157"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744006312583_F4adB7_1744007379809.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590159"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744006175033_i2F1QP_1744007379873.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590162"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744006260888_cxfCGm_1744007379826.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590160"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744006349351_efbfpn_1744007379821.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590158"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以上照片均由兰斯莫斯拍摄于《可怜的东西》片场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是自学成才的，”兰斯莫斯笑着补充说，“拍摄《可怜的东西》时，艾玛和我有时候会在白天长达12小时的拍摄结束后，回到宾馆洗印当天拍到的照片。在那段时间里，她也学会了如何处理胶片，而且也开始痴迷于此。洗照片这件事，在某种程度上给了我们力量，因为整个过程几乎就像是在做冥想。我在片场压力很大，拍电影是一种非常紧张的经历。但洗照片这件事能让你暂时忘记那些。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744006144346_bRF5xm_1744007379817.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590163"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;兰斯莫斯在《善良的种类》片场拍摄的艾玛·斯通&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744006229388_H5e7hb_1744007379779.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590161"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744006944355_jSQCaw_1744007379856.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590156"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以上为兰斯莫斯拍摄的新奥尔良的街景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，兰斯莫斯开始拍摄电影《善良的种类》。这一次他同样也拍摄了不少照片，但这批黑白照片与电影本身不再具有明确的联系。其中许多照片，都是他走出摄影棚，在外景地新奥尔良周围拍摄的。“我来到了一个从未到过的城市，环顾四周，拍摄这里的街道、人物、树木或其他东西，”兰斯莫斯介绍说，“这给了我更多自由，让我能敞开心扉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拍照是我最近几年一直在认真做的一件事，也是我今后想要更加专注地去做的事。尤其是现在，在我连续拍了三部电影之后，我需要缓口气，暂停一下，”兰斯莫斯在最后总结道，“发行电影和举办摄影展的规模当然是不同的，不过，第一次大规模地向人们展示自己的作品，无论是在电影院的大银幕上，还是这些挂在墙上的大尺寸照片，这种兴奋和紧张的感觉其实有些类似。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，欧格斯·兰斯莫斯与艾玛·斯通第六度合作的影片《拯救地球》（Bugonia）已定档今年11月7日在北美正式上映，并且有望在今年的威尼斯电影节首映。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:29:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744009055278_8Pr3Gs_1744009055397.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585794</guid></item><item><title>第一集｜《乌云之上》有硬伤，《值得爱》假文艺</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582411</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;u&gt;帮大家看剧的“第一集”，最近开播的剧集，值不值得入坑？好看的，奇葩的，一起来盘一盘。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，所以本文仅代表作者对首播几集的意见，仅供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《乌云之上》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：爱奇艺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：4月3日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱奇艺迷雾剧场推出的《乌云之上》，是一部现实主义悬疑刑侦剧。它由花箐执导，王不、一莹担任编剧。孙俪饰演刑侦队女警官韩青，她的搭档兼恋人钟伟由罗晋扮演，钟伟在查案过程中失踪。韩青为查明真相一直寻找线索。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744003932225_sDYG8c_1744003948849.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345588975"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;截至4月6日，《乌云之上》在爱奇艺热度值破8000。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对这部作品之前期待有多高，现在就有多失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，别的不说，该剧从摄影到美术就令人费解。按理来说，有孙俪坐镇，该剧评级不会低，制作预算不该少，但从播出效果来看制作水平处处流露一股没啥审美的学生习作味儿。就第一集几个怼脸孙俪拍的镜头，我就心中一沉——这手持、这打光、这要了老命的土味，“娘娘”是真脾气好啊，这搁其他一线女星身上人家团队得炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后剧情里发现一双死者的鞋，实习生认出来了，说是某奢侈品牌，一双一万多；女主说，好，我去市里各大服装批发市场看看。这谁能不笑出声？我知道编剧想做这位女主的人设是精研业务不修边幅不谙时尚，但再对时尚没兴趣的人也该知道批发市场买不到一万一双的鞋吧？更何况，该剧服化估计也没好好读剧本，给女主设计的造型都是小众独立时尚飒气御姐造型，试问一个穿英国小众品牌的人，能有多爱逛服装批发市场？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种细节上的制作不走心也就罢了，有些制作硬伤是真不应该。剧中已经失踪的男主，常常突然出现在女主身边，引导她的查案思绪，也呈现出她对他的思念，当然这种设定就只有女主能看到他，别人都看不到。也不是什么标新立异的表现手法了，能用得这么差也蛮奇怪的。从拍摄、灯光、调度到剪辑，根本没有呈现出这个“想象中的人”的差异和质感，反而人物的出现和消失、与女主的对话，显得不尴不尬莫名其妙。就不说海外一些剧集中类似情节设定的经典例子了，建议回顾下2月播出的《余烬之上》，类似的人物设定，看看人家怎么拍怎么剪怎么调度的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别的不多说了，我只是纯纯心疼孙俪，我们“娘娘”值得更好的剧本、更好的班底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;《值得爱》&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：腾讯视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：4月2日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《值得爱》是由腾讯视频、拾谷影业出品，韩琰执导，王安宇、王玉雯领衔主演的爱情剧。该剧讲述了一对八零后男女跨越多年的爱情故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部剧之前片花露出，着实是有几分惊艳的，首先故事切入角度“00后发现和吐槽80后的爱情”挺有意思的，视觉上审美着实不错，调度、转场、服化、美术都蛮出彩的，王安宇和王玉雯都属于上升期且路人好感度不错的年轻演员，这把应该是能在无聊的现代偶像剧赛道中杀出黑马风采的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，正片放出，观赏一集，呃……难评，很难评。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744004468918_waRyaY_1744004482177.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345589035"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黑白色的开头&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一集第一场，人到中年的一对男女在北京地标街头十字路口话别，黑白质感，欲说还休，一眼惊艳，能看出导演功底。但故事往后就越来越令人失望。男主周水，热血电影文青，女主大吉，美貌单纯女汉子，人设古早也罢了，毕竟这是讲80后的青春。问题是，这对男女的爱情、生活，被编导团队一起抽成了真空，做出了一种假文艺真悬浮的质感，着实难以代表80后。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744004372978_8WAGjJ_1744004503657.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345589036"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《值得爱》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实从创作意图上，我能理解主创团队，可能是想做出一种跳脱浪漫、热血漫画感的青春和爱情的质感，但从剧情、表演上都浮夸过头，在一部120分钟的电影中可以理解为个人风格，但在强调观众的代入感、陪伴感、共情感的电视剧中，就显得过犹不及，尴尬非常了。作为前文青，我个人有严重的装xPTSD，不喜欢有些电影文青这种假古灵精怪和真没啥文化，以及极度没有真实生活感知。很想建议故事中的周水，多读点书再装x。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744004070680_wJbc26_1744004084704.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345589000"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《值得爱》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本剧不排除喜欢的人会非常喜欢，讨厌的那也是不掺水的真讨厌，预测评价会两极化。最后想说：80后真不是这样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【近期热播剧口碑榜】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《沙尘暴》豆瓣开分8.1（1.55万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《棋士》豆瓣开分7.5，降至7.4（2.88万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《黄雀》豆瓣开分7.2，降至7.1（2.3万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《燃罪》豆瓣开分7.3，降至6.8（1.0万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（截至2025年4月7日）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:27:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744006575191_YkxX5m_1744006575436.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582411</guid></item><item><title>中方是否愿就恢复日本水产品进口与日方谈判？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586294</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744014293358_T78mCC_1744014293488.png" alt="中方是否愿就恢复日本水产品进口与日方谈判？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方是否愿就恢复日本水产品进口与日方谈判？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月7日，外交部举行例行记者会。日本共同社记者提问，请问关于恢复日本水产品进口，中方是否愿意加速与日方谈判？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:27:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744014293358_T78mCC_1744014293488.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586294</guid></item><item><title>外交部回应特朗普政府关税公式受质疑：美方滥施关税损人害己</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586186</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013889450_5SnsB4_1744013889667.png" alt="外交部回应特朗普政府关税公式受质疑：美方滥施关税损人害己"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应特朗普政府关税公式受质疑：美方滥施关税损人害己&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月7日，外交部发言人林剑表示，美国以各种借口宣布对包括中国在内的所有贸易伙伴滥施关税，严重违反了世界贸易组织的规则，损人害己。中国政府对此强烈谴责，坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:23:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013889450_5SnsB4_1744013889667.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586186</guid></item><item><title>外交部回应美方所谓“对等关税”：中方愿意同各方一道坚持真正的多边主义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013569236_5BjyAK_1744013569349.png" alt="外交部回应美方所谓“对等关税”：中方愿意同各方一道坚持真正的多边主义"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:47&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应美方所谓“对等关税”：中方愿意同各方一道坚持真正的多边主义&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月7日，外交部发言人林剑回应美方所谓“对等关税”，他表示美国滥施关税的错误做法，严重侵犯各国的正当权益，中方愿意同各方一道，坚持真正的多边主义。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:17:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013569236_5BjyAK_1744013569349.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586097</guid></item><item><title>外交部回应特朗普涉TikTok言论：中方将依据中国的法律法规处理相关问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586075</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013497737_QrncGd_1744013497897.png" alt="外交部回应特朗普涉TikTok言论：中方将依据中国的法律法规处理相关问题"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:24&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应特朗普涉TikTok言论：中方将依据中国的法律法规处理相关问题&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月7日，有记者就中美间TikTok“不卖就禁”谈判一事提问，外交部发言人林剑表示，中方此前已多次阐明了原则立场，中方将依据中国的法律法规处理相关问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:16:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744013497737_QrncGd_1744013497897.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586075</guid></item><item><title>菲方谬称中国逮捕涉间谍罪菲公民系“报复行为”，外交部驳斥</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585685</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，菲律宾国家安全委员会称，中国近日逮捕了三名涉嫌间谍罪的菲律宾公民，并称“这是一项计划好的报复行为”。中方对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，关于菲律宾籍在华人员从事间谍活动，中方有关部门已经公布了具体的情况，中国司法机关和有关部门依据事实严格依法办案，也将保障有关人员的合法权益。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑强调，近期菲方炮制多起所谓“中国间谍案”，在事实不清的情况下，大搞有罪推定和污名化、政治化。中方坚决反对并多次提出了严正交涉，中方敦促菲方停止捕风捉影、乱扣帽子，依法公正处理涉及中国公民的个案，切实保障在菲中国公民的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:07:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744009589493_iScTd3_1744009589617.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585685</guid></item><item><title>中方揭批美所谓对等关税：将“美国优先”凌驾于国际规则之上，是典型经济霸凌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586061</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744012827546_dXXkSR_1744012827659.png" alt="中方揭批美所谓对等关税：将“美国优先”凌驾于国际规则之上，是典型经济霸凌"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:44&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方揭批美所谓对等关税：将“美国优先”凌驾于国际规则之上，是典型经济霸凌&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月7日，外交部发言人林剑表示，美国以“对等”为名，行霸权之实，牺牲各国正当利益，服务一己之私的做法，是将“美国优先”凌驾于国际规则之上，是典型的经济霸凌行径。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:04:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744012827546_dXXkSR_1744012827659.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586061</guid></item><item><title>尹锡悦被罢免总统职务对中韩关系有何影响？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744012857867_iCePpm_1744012857971.png" alt="尹锡悦被罢免总统职务对中韩关系有何影响？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;尹锡悦被罢免总统职务对中韩关系有何影响？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月7日，外交部举行例行记者会。有记者提问，韩国宪法法院4日决定罢免尹锡悦总统职务，中方认为此次决定会对韩中关系产生什么样的影响？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:02:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744012857867_iCePpm_1744012857971.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586062</guid></item><item><title>中美领导人是否会在近期就关税问题进行会谈？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585700</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，外交部发言人林剑主持例行记者会。CNBC记者提问，中方近日发布的对美关税制裁声明，并没有提到要和美方进行谈判。请问发言人，在什么条件下双方会举行谈判？中美领导人是否会在近期就此事进行会谈？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你提到关于对话的具体问题，建议向中方的主管部门进一步了解。”林剑表示，我们已多次强调，施压和威胁不是同中方打交道的正确方式，中方将坚定维护自身正当的权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 08:00:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744009493106_4TjabK_1744009493309.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585700</guid></item><item><title>外交部回应中美“TikTok谈判”：将依据中国法律法规处理相关问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585696</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，外交部发言人林剑主持例行记者会。彭博社记者就中美间关于TikTok“不卖就禁”谈判问题提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，关于涉及到TikTok的问题，中方此前已多次阐明了原则立场，中方将依据中国的法律法规处理相关问题，美方应为中国企业在美经营提供开放、公平、公正和非歧视的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:57:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744009511638_SJWznW_1744009511883.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585696</guid></item><item><title>玉渊谭天丨一部手机看懂美国加关税的代价</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585988</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="659185" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d21322ddeaaf4e8c9f4a6cb13ff0f921/hd/1744010927092_nBmsQ1_1744010987314.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744010985322_KfrwBn_1744010985465.png" data-duration="01:57" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;美国政府宣布对所有贸易伙伴征收“对等关税”后，苹果等美国科技企业股票跌幅明显。外国机构指出，关税可能会使苹果手机价格上涨30%~40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加征关税的代价是什么？谭主发现美国媒体自己做了个计算，&lt;strong&gt;拆一部苹果手机告诉你&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:51:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744011035488_7125CF_1744011035658.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585988</guid></item><item><title>中方专家今年2月再赴福岛独立采样，外交部介绍相关检测结果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585686</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，据报道，今年2月我国专家再次赴福岛第一核电站独立采集福岛核污染水有关样本，近日已得出检测结果，发言人能否介绍具体情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，经向有关部门了解，中方科研机构已完成对今年2月赴日本和福岛核电站附近海域独立采集的海水海洋生物等样本的检测分析，样本中氚、铯-137、锶-90等放射性核素活度浓度未见异常。后续中方的相关检测数据将提交国际原子能机构，由其统一汇总发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑强调，“中方多次指出，单次检测的结果没有异常，不能保证今后的检测都没有问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，在日前举行的中日经济高层对话中，日方重申接受对排海的长期国际监测和中方的独立取样监测，确认持续开展上述监测活动。“中方反对日方排放和污染水的立场从未变化，我们将继续会同国际社会和国际原子能机构等相关专业组织，敦促日方切实履行承诺，确保排海处于国际监督之下。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:50:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744009575693_6cziR6_1744009575795.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585686</guid></item><item><title>林剑用四个“严重”回应特朗普关税的“计算公式”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585689</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，外交部发言人林剑主持例行记者会。土耳其安纳多卢通讯社记者就特朗普关税计算公式提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想你的看法也代表了国际社会和有识之士的正确的观点和立场。”林剑指出，中国政府针对美方滥施关税已经阐明了严正的立场，美国以各种借口宣布对包括中国在内的所有贸易伙伴滥施关税，严重侵犯了各国的正当权益，严重违反了世界贸易组织的规则，严重损害了以规则为基础的多边贸易体制，严重冲击全球的经济秩序稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国政府对此强烈谴责，坚决反对。美国的有关做法是典型的单边主义、保护主义和经济霸凌行径，损人害己。”林剑强调。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:50:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744009544242_h1cT4e_1744009544324.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585689</guid></item><item><title>中方是否愿意就恢复日本水产品进口加速谈判？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585687</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，外交部发言人林剑主持例行记者会。日本共同社记者提问，请问关于恢复日本水产品进口，中方是否愿意加速与日方谈判？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中国政府始终坚持人民至上，坚定维护人民群众的食品安全。日方明确承诺，接受对排海的长期国际监测和中方的独立取样监测。在日方履行承诺、检测结果迄未出现异常的基础上，中国的海关总署于3月12日应约同日方在北京就日本水产品安全问题进行了技术交流。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:50:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744009560182_WMXKjM_1744009560356.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585687</guid></item><item><title>尹锡悦遭罢免，外交部：内部事务，望韩国有序推进国内政治议程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585690</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，外交部发言人林剑主持例行记者会。韩联社记者提问，韩国宪法法院4日决定罢免尹锡悦总统职务，中方如何看待此次决定，认为此次决定会对韩中关系产生什么样的影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方注意到了这一裁决和相关的决定。”林剑表示，这是韩国的内部事务，我们希望韩国有序地推进国内的政治议程，保持政局和社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，中韩是搬不走的近邻，也是分不开的合作伙伴。中方对韩政策保持连续性、稳定性、确定性。我们愿同韩方一道，坚守建交初心，坚定睦邻友好方向，坚持互利共赢目标，推动中韩战略合作伙伴关系健康、稳定、向前发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:50:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744009525582_d5fQEm_1744009525683.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585690</guid></item><item><title>外交部批驳美国加征关税：以“对等”为名，行霸权之实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586026</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，美国日前宣布对所有贸易伙伴加征关税，对象遍及全球180多个国家和地区，一些被联合国认定为最不发达国家的弱小经济体也未能幸免。有评论认为，高额关税将对经济结构单一，出口依赖度高的贫穷国家造成前所未有的剧烈冲击。联合国秘书长发言人迪雅里克警告称，“贸易战”将对推动实现可持续发展目标带来负面影响，那些最脆弱、最缺乏能力应对当前挑战的国家更令人担忧。世贸组织总干事伊维拉认为，美国加征关税或将导致今年全球商品贸易量总体萎缩约1%，给全球贸易和经济增长前景带来巨大的影响。发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/075af24a-4549-4063-af45-e4f270052583.jpg" alt="" data-imageid="345592004"&gt;&lt;p&gt;林剑强调，&lt;strong&gt;美国以“对等”为名，行霸权之实，牺牲各国的正当利益，服务一己之私，将“美国优先”凌驾于国际规则之上，是典型的单边主义、保护主义和经济霸凌行径。&lt;/strong&gt;中方已经发布了中国政府关于反对美国滥施关税的立场，表明了严正态度。美国滥施关税无异于剥夺各国，特别是“全球南方”国家的发展权利。世贸组织的数据分析显示，在经济发展不对等、经济实力不对等的情况下，美国加征关税的政策将进一步拉大各国的贫富差距，欠发达国家将遭受更大的冲击，这将严重损害实现联合国2030年可持续发展议程的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，&lt;strong&gt;美方实施差别化的税率，违反了世贸组织非歧视原则，严重破坏正常国际经贸秩序和全球产供链安全稳定，严重损害多边贸易体制，严重冲击世界经济复苏进程，必然遭到国际社会普遍反对。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“开放合作是历史潮流，互利共赢是人心所向，发展是世界各国的普遍权利，而不是少数国家的专利。&lt;strong&gt;各国应当秉持共商、共建、共享原则，坚持真正的多边主义，共同反对各种形式的单边主义、保护主义，维护以联合国为核心的国际体系，维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制。”&lt;/strong&gt;林剑说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:46:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744012042663_nBcGAM_1744012042787.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30586026</guid></item><item><title>欧洲主要股指开盘全线下跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585978</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月7日，欧洲主要股指开盘全线下跌。其中，法兰克福股市开盘后下跌10%，德国DAX指数下跌7.1%，法国银行股开盘暂停交易。英国富时100指数下跌4.1%，欧洲斯托克50指数开盘下跌6.2%，意大利富时MIB指数跌7.4%，西班牙IBEX35指数跌4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲其他地区的股市也正在暴跌。挪威奥斯陆证券交易所7日开盘后几分钟内下跌逾4.5%，丹麦哥本哈根股市下跌7.3%，瑞典斯德哥尔摩股市下跌超过6%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:32:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744010687707_pQx3sE_1744010687810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585978</guid></item><item><title>乌克兰代表团本周将前往美国就矿产协议草案进行谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585896</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2065479" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/68bc9ae0-141e-400f-9106-e6474901c5ad.jpg" data-imageid="345590730"&gt;&lt;p&gt;总台记者7日获悉，乌克兰第一副总理兼经济部长斯维里登科称，&lt;strong&gt;本周乌克兰代表团将前往华盛顿，就乌克兰与美国之间的矿产协议草案进行谈判。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯维里登科指出，&lt;strong&gt;乌克兰正在组建一个技术谈判小组以确定“红线”和基本原则&lt;/strong&gt;，将包括经济部、外交部、财政部和司法部代表。她强调目前这份文件不是最终版本，也不反映双方共同立场。此外，美方的协议草案确认了成立基金或共同投资开采矿产资源的意向。但乌克兰在该基金管理中的作用仍存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她同时指出，有关这项协议的全部细节需要双方团队坐下来继续面对面的对话，“这标志着与美国关系进入了一个新阶段，一个需要在许多领域积累经验的阶段。&lt;strong&gt;最终，一切都将在谈判中得到解决”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:30:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744009870663_X6NNen_1744009870846.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585896</guid></item><item><title>日本拟制定一揽子计划应对美关税，韩国准备百万亿韩元稳定市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585850</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国“对等关税”冲击全球股市，日韩股市4月7日开盘后大跳水。据央视新闻报道，日经225种股票平均价格指数大幅低开，开盘10多分钟后下跌超过2600点，跌幅超7%。韩国综合指数跌近5%，交易所启动了暂停程序化交易的临时停牌措施。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744008815648_bh1h3d_1744008828041.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345590605"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月7日，日本东京中央区，一块显示器显示日经平均股价因美国总统特朗普宣布互惠关税细节而锐减。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首相石破茂7日在参议院决算委员会上就美国关税措施重申：“非常失望，极其遗憾。”他宣布，日本计划制定应对美国关税措施的一揽子方案，并希望直接与美国总统特朗普进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社报道，石破茂称，已经在协调与特朗普的电话会谈，还想“尽快访问美国”，向美方进行说明。他表示，日本的对美投资为美国创造了就业岗位，“必须明确指出日本没有采取不公平的做法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在经历政治震动的韩国同时面对经济下行压力，受到美国加征关税的影响，韩国三星电子、SK海力士、现代汽车等股票7日均呈下跌态势。据韩联社报道，韩国产业通商资源部通商交涉本部长郑仁教将于8日至9日到访华盛顿，与美国贸易代表等官员举行会谈，就关税问题进行协商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日韩两国都寻求尽快与美方谈判，但并非易事。美国国家经济委员会主任哈塞特6日说，已有50多个国家与白宫取得联系，希望进行贸易谈判。应对严峻形势，日本政府已经成立了专门应对美国关税的特别工作组。韩国金融委员会则表示，将准备一项100万亿韩元的市场稳定计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本寻求带着一揽子方案见特朗普&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，应对特朗普的关税措施已成为石破政府最大的政策问题之一。日本新闻网4月5日至6日进行的民意调查显示，石破内阁支持率下跌7.8个百分点至30.6%，创去年10月执政以来的最低水平。对于美国征收“对等关税”，57%的日本受访者回答“应该采取反制措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂5日在读卖电视台的节目中被问及是否会对美实施报复性关税时，他明确予以否定，称“我们不打算采取以牙还牙的做法”。他表示，零敲碎打的应对方式不可取，必须采取一揽子方案才能有效打动美方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本经济产业省3日成立"美国关税对策本部"，以应对美国加征汽车关税及“对等关税”措施。作为对国内企业的支援政策，该部门将要求汽车等行业协会在与中小企业的交易中确保合理的价格传导。同时在全国设立约1000个特别咨询窗口，为企业提供资金周转支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本广播协会（NHK）报道，随着7日股市大幅下挫，东京的证券公司收到了许多来自于投资者对未来股价前景的咨询。岩井Cosmo 证券的一名负责人7日表示，已经预计到上午会出现大量卖单，“现在的情况接近恐慌，股市的不稳定局势可能会持续一段时间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本一位金融市场人士对NHK表示：“不仅是中国，其他国家和地区也在考虑对特朗普政府的‘对等关税’采取反制措施，这进一步加强了投资者规避风险的趋势。另一方面，7日上午日元在东京外汇市场走软，导致汽车制造商等出口相关股票出现一些回购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对中国实施的“对等关税”税率为34%，对欧盟为20%，对巴西、英国为10%，对韩国和日本分别为25%和24%，对越南提出的关税税率高达46%。据央视新闻报道，4月4日，中方11箭齐发，坚决反制美国加征的“对等关税”。其中，中方宣布，对原产于美国的所有进口商品加征34%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南4日发声明说，越南愿意就撤销美国商品进口关税的事项与美国谈判，并提议美国对越南商品实施同样税率的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗证券首席市场经济学家上野康也在7日的一份报告中写道，中国对美方关税的反制措施“引发了金融市场对全球贸易战升级的担忧”。同时，他以越南提议取消对美国的关税为例，指出当前市场的谨慎情绪“有些过度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国出口企业信心减弱、经济下行风险增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国关税政策的不确定性较大，且有比预计更长期化的可能性。”韩国央行副总裁刘尚烈7日主持内部“紧急应对特别工作组”会议时作出上述研判，并指示要通过24小时监测机制密切追踪金融及外汇市场动向，必要时须立即采取可行的市场稳定措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，韩国金融委员会委员长金炳焕7日紧急召集五大金融控股公司和政策性金融机构负责人召开会议，要求各机构在美国实施“对等关税”的情况下，确保及时提供必要的资金支持和援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国金融委员会已准备约100万亿韩元规模的市场稳定计划，还计划加快推进正在筹备的50万亿韩元规模尖端战略产业基金，以应对贸易战并支持韩国经济持续增长。金炳焕说，在新政府成立前的两个月过渡期内，保持经济和金融市场稳定至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于韩国前总统尹锡悦4月4日被罢免，该国政府暂定6月3日举行新一届总统选举，目前由国务总理韩德洙担任代理总统。由于政坛混乱，经贸与外交工作推进受到影响，在特朗普上台后的2个多月内，韩国政府尚未实现与特朗普的直接对话，产业通商资源部官员即将于8日访美，将与美方就降低对韩25%关税税率进行协商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国政府资助的研究机构韩国发展研究院（KDI）7日发布的报告中指出，由于美国上调关税，国内外需求增长放缓、贸易不确定性增加，外部环境迅速恶化，韩国经济下行风险增加。报告称，出口企业信心呈现减弱趋势，如果关税上调措施落实，企业信心可能会进一步减弱。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:17:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744008844053_jhMd5n_1744008844191.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585850</guid></item><item><title>沪指跌7.34%报3096.58点：两市成交超1.5万亿元，农业股逆市走强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585893</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，A股三大股指集体大幅低开。早盘两市大幅下挫，午前跌幅略有收窄。午后两市震荡下行，沪指再度击穿3100点关口。在中央汇金公司正在积极开展稳市操作的消息带动下，三大股指出现反抽跌幅明显收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，科技股全线下挫，TMT方向领跌，消费电子、AI应用、算力、半导体、锂电池、光伏、机器人指数大幅回调；农业、生物科技概念股逆势上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌7.34%，报3096.58点；科创50指数跌9.22%，报924.17点；深证成指跌9.66%，报9364.5点；创业板指跌12.5%，报1807.21点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共104只股票上涨，5280只股票下跌，平盘有16只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额15878亿元，较前一交易日的11376亿元暴增4502亿元。其中，沪市成交7354亿元，比上一交易日4865亿元增加2489亿元，深市成交8524亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有30只股票涨幅在9%以上，4543只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日，中央汇金公司公告称，中央汇金公司坚定看好中国资本市场发展前景，充分认可当前A股配置价值，已再次增持了交易型开放式指数基金(ETF)，未来将继续增持，坚决维护资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，美东时间4月2日，美方宣布对所有贸易伙伴征收“对等关税”。多国已表态反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，国务院关税税则委员会4月4日发布公告称，自2025年4月10日12时01分起，对原产于美国的所有进口商品，在现行适用关税税率基础上加征34%关税；现行保税、减免税政策不变，此次加征的关税不予减免；2025年4月10日12时01分之前，货物已从启运地启运，并于2025年4月10日12时01分至2025年5月13日24时进口的，不加征本公告规定加征的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;农业股逆市走强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，农业股逆市走强，神农种业（300189）、美农生物（301156）、新赛股份（600540）、敦煌种业（600354）、北大荒（600598）、万向德农（600371）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸡产业逆市飘红，晓鸣股份（300967）、湘佳股份（002982）等涨停，巨星农牧（603477）、禾丰股份（603609）等逆市涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;血液制品板块坚挺，派林生物（000403）、卫光生物（002880）等涨停，博雅生物（300294）、博晖创新（300318）、天坛生物（600161）等涨超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算机板块大幅下挫，思创医惠（300078）、浩云科技（300448）、华宇软件（300271）、万达信息（300168）等超300股跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机械设备跌幅靠前，中亚股份（300512）、创世纪（300083）、赛摩智能（300466）、锐奇股份（300126）、达刚控股（300103）等近500股跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预计A股高股息板块仍有持续配置的价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券指出，由于海外市场的大幅波动与周末关于关税风险的广泛讨论，预计本周初A/H股对负面因素将会有快速计价，负面预期的快速定价后或存在短期修复性的机会与超跌反弹。全球金融风波、增长预期下调以及关税战疑云重重，投资人承担风险的意愿将出现降低，不确定性的定价环境中确定性的供给将成为关键：1）低PB资产与稳定现金流。全球经贸局势趋于复杂，稳定现金流板块防御价值凸显，推荐：银行/公用事业/运营商/高速公路等。2）“两重”“两新”及政策高确定性板块。政策扩容发力，地方推进积极性高，推荐：电力设备/轨交；以及受益关税反制措施的稀土/种业。3）科技成长投资重视订单兑现度，推荐半导体/军工/算力/港股互联网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券指出，整体来看，4月份，市场将从“流动性、政策驱动”逐步转向“经济基本面驱动”，同时海外关税冲击超预期，操作层面保持适当谨慎，短期以控制仓位为主，静待市场指数企稳，可适当关注低位的高股息防守板块、受益扩内需的消费板块、避险的贵金属板块，但对出口产业链保持谨慎。此外，中国科技股中长期向上逻辑基本确定，中期可关注科技股的低吸机会：1）高股息板块。随着后续无风险收益率低位震荡、保险等机构资金加大入市比例、资产荒效应持续，叠加近期市场不确定性增加，投资者行为转向防守，预计A股高股息板块仍有持续配置的价值，可逢低关注银行、煤炭、公用事业等方向。2）政策支持的扩内需方向。特朗普“对等关税”政策下，海外需求的不确定性增加，扩大内需稳定经济的必要性增加。3）贵金属板块。当前，由贸易保护主义、地缘政治事件带来的全球经济不确定性增加，全球避险资产需求上升；同时，特朗普政策不确定性带来美国经济增速放缓的预期升温，美联储紧缩政策边际放缓，再加上欧洲开启财政政策自主进程，美元走弱预期上升，这些因素都将支撑黄金价格的上行，可逢低布局黄金类ETF以及黄金类股票。4）科技和自主可控方向。后续科技方向如果出现调整，仍可逢低关注国产算力、信创、华为鸿蒙生态、工业母机、国防军工等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业证券指出，对于A股，短期关税不确定性冲击下，市场也难免出现波动。但立足中长期，我们认为当前无论是国内所处的内外部环境、潜在增量政策的储备，还是适应了上一轮贸易冲突后的出口结构优化，以及市场在心理上做好的准备，尤其是以DeepSeek为代表的科技突破对于信心的强化，均非2018年骤然遭遇贸易战时可比。中长期，随着外部压力为我国发展内需和国产替代孕育良机，中美关税冲突更无法改变A股市场“以我为主”的大趋势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:16:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744010045027_iiKNdp_1744010045126.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585893</guid></item><item><title>日韩股指收盘全线大跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585864</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，受美国征收“对等关税”等影响，韩国综合股价指数（KOSPI）暴跌5.57%，以2328.20点收盘。韩国创业板指数（KOSDAQ）比前一个交易日下跌36.09点，跌幅达5.25%，以651.30点收盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日经平均指数7日收盘较上周末下跌了2644日元，跌幅7.83%，以31136.58日元收盘。这一跌幅为历史上第三大单日下跌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:12:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744008928254_2ZXH1e_1744008928420.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585864</guid></item><item><title>中央汇金公司：已再次增持交易型开放式指数基金，未来将继续增持</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585843</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人民财讯4月7日消息，中央汇金公司公告称，中央汇金公司坚定看好中国资本市场发展前景，充分认可当前A股配置价值，已再次增持了交易型开放式指数基金(ETF)，未来将继续增持，坚决维护资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 06:49:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744008760091_BNMhbk_1744008760198.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585843</guid></item><item><title>权威人士：中央汇金公司正在积极开展稳市操作。</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585812</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 06:35:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/345/590/257.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585812</guid></item><item><title>穆迪经济学家：与中国打贸易战，美国将更痛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585713</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="659166" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/30e824915dfd4b2b9fac8949d73a9b82/hd/1744006029950_kh5y4j_1744006161240.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744006159580_S3zp42_1744006159742.png" data-duration="02:01" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;穆迪分析亚太区首席经济学家史蒂夫·科克伦4月6日在接受采访时指出，相比于中国，&lt;strong&gt;美国将更容易受到贸易战的负面影响。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科克伦以大豆为例指出，中国的进口来源非常广泛地分布在世界各地，并非高度集中于某个国家——因此，&lt;strong&gt;来自美国的进口可以被替代，但这将让美国的相关产业非常痛苦&lt;/strong&gt;。科克伦还预测，如果贸易战继续下去，美国可能将很快陷入衰退，衰退可能将持续一年甚至更久。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 06:33:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744006201905_DXasmk_1744006202111.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585713</guid></item><item><title>北美票房｜《我的世界》北美开画远超预期，中国票房也不错</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585111</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;好莱坞电影公司和行业媒体对于新片票房的预测，一般是基于影片宣传期的相关人气指数和预售情况，外加同类影片过往的数据。然而，正所谓民意如流水，不少时候北美观众的观影兴致，实在也有些难以捉摸，这也导致票房预测时不时就会出现严重偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几周前，大家都预测到了《白雪公主》的开画票房不理想，但没想到最终会那么差；这个周末，大家都预感到了《我的世界大电影》（A Minecraft Movie）的票房会好，但也没人事先能想到竟会好到这个程度，包括发行方华纳兄弟自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743998929914_fpeKMb_1743999586981.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345580907"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我的世界大电影》刷新了2025年北美最佳开画成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周末三天，《我的世界大电影》在北美4263家影院上映后，竟然获得1.57亿美元的开画票房，远远超过业界最初预期的6500万美元，也超越《美国队长4》成为今年至今为止北美开画票房最好的作品。与此同时，该片也超过2023年上映的《超级马力欧兄弟大电影》周末三天（该片为周三首映，开画票房为五日的数据）的票房，刷新了游戏改编电影的最高周末票房成绩。而且该片的海外票房同样表现优异，拿下1.44亿美元；尤其在好莱坞电影日薄西山的中国市场，拿下1.06亿元人民币的今年最佳外片开画成绩以及清明档票房冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743998974904_32xerW_1743999586952.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345580906"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我的世界大电影》“烂番茄”新鲜度是不及格的48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从事后诸葛亮的角度来说，《我的世界大电影》能获得这样的佳绩，第一靠的是同名电子游戏的风靡已久，群众基础极其深厚；其次则在于市场上虽然新片不少，但最具吸金能力的老少咸宜的合家欢作品依然稀缺。之前的《白雪公主》因为种种原因，根本就没能获得市场认可。相比之下，《我的世界大电影》的故事情节简单直白，几乎不存在什么争议话题，因此，哪怕媒体评价并不理想——“烂番茄”新鲜度仅为不及格的48%，最终还是获得不错的开画票房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，业界原本预测的6500万美元开画票房，放在今年一季度北美票房始终萎靡不振的背景下，已经算是很大胆的预测了。之所以乐观，在于《我的世界大电影》很早就成为美国电影票预售网站Fandango上今年开年以来PG级（普通级，建议儿童在父母陪伴下观看）电影票预售成绩最好的一部。根据票务分析机构Quorum的说法，该片当时在北美35岁以下女性群体和35岁以下男性群体中知晓度最高。而这两个群体也是目前北美地区最愿意花钱去影院看电影的人群。根据Fandango的数据，《我的世界大电影》的预售票房其实超过了今年至今所有PG级影片，包括《白雪公主》《神探狗狗》《帕丁顿熊3》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有鉴于此，其获得的1.57亿美元开画票房，更显得不同凡响。要知道，这比两年前令华纳大赚一票的《芭比》的北美开画票房也只低了500万美元。但是放在当时，《芭比》的造势运动来得又早又猛，别说票房专家，哪怕普通路人都知道其票房肯定火爆。而《我的世界大电影》的前期声势绝对没有《芭比》那么轰轰烈烈，最终的数字实在是让人弹眼落睛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，《我的世界大电影》获得的Cinemascore映后观众评分只有B+级，低于《芭比》的A级，这也预示着其后期票房走势可能不会如《芭比》一样强劲。之所以反复拿这两部电影做比较，在于它们同属于某种好莱坞如今相当稀缺的作品：既有观众耳熟能详的IP做背书，同时又是全新开发的元素，并非常见的续集或衍生作品，因此能给人带来巨大的新鲜感，而且又都有大量喜剧元素，老少咸宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了《我的世界大电影》，周末大规模上映的新片还有来自独立制片公司霓虹影业的《夏之地狱》（Hell of A Summer）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743999132866_CDfeQt_1743999586956.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345580908"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;恐怖片《夏之地狱》面临口碑和票房的双输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该片走的是搞笑恐怖片的路线，导演有两位，分别是因剧集《怪奇物语》而走红的加拿大演员菲恩·伍法德（Finn Wolfhard）以及同样来自加拿大的比利·布莱克（Billy Bryk）。两人年龄相仿，出身背景也有些相似（都有家人从事表演工作）；而且他们很早就已相识，一起出演好莱坞大片《超能敢死队》时，更是利用拍摄间隙酝酿出了要联合编剧、执导一部恐怖片的想法，并且很幸运地获得业务广泛的美国富二代丹·弗莱德金的提携。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹·弗莱德金的老爸靠在美国经销日产丰田汽车而成为亿万富翁，他不光继承父业，如今还染指文体领域，成了意甲罗马队、英超埃弗顿队的老板。2022年，丹·弗莱德金投资创办了30West电影公司，给过往从没有过任何编导经验的菲恩·伍法德和比利·布莱克哥俩投了300万美元的拍摄资金，帮助他们拍成了这部《夏之地狱》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该片早在2023年加拿大多伦多电影节期间就完成了全球首映，直到去年秋天才被霓虹影业买下北美发行权。不过，本次公映之前，该片未能获得影评人的认可，在“烂番茄”上仅有49%的新鲜度，和《我的世界大电影》不相上下。该片在1255家影院上映，仅获得175万美元开画票房。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743998435238_cDPPiW_1743999586931.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345580905"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《拣选：最后的晚餐》为剧集《拣选》第五季的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一个周末的票房榜上，天主教福音电影《拣选：最后的晚餐1》（The Chosen: The Last Supper Part 1）在票房榜上排名第三。本专栏此前就介绍过，这是名为《拣选》的福音电视剧集的最新一季，即第五季的头两集。这个周末，囊括之后三集内容的《拣选：最后的晚餐2》也在北美2313家影院上映，获得670万美元票房，排在票房榜第三位。而《拣选：最后的晚餐1》这个周末也获得186万美元票房，排在第七位。本周五，《拣选：最后的晚餐3》（第五季的6-8集）也会登陆院线，说不定还会出现北美周末票房榜上这三部影片都位居前十的奇特景象。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:59:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001755936_7JrxA2_1744001756083.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585111</guid></item><item><title>专访｜持续推动中国棒球发展，MLB等来了中国的最好时刻</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582461</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743950090558_GSk7B8_1743950208627.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554655"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;樊振东现身东京观赛，在社交网络上让棒球成了热搜词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年，棒球在中国“破圈”的频率越来越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约两周前，当乒乓奥运冠军樊振东以“MLB中国区冠军荣耀大使”的身份出现在2025美国职棒大联盟（MLB）东京系列赛现场时，中国的社交网络热搜榜被棒球和樊振东的各种词条占领，最终这次跨界牵手收获1.6亿话题讨论度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“MLB在亚洲所投入的精力肯定是北美以外的重中之重，而且全球都没有第二个市场像中国这样。”当MLB大中华区董事总经理祁冬和澎湃新闻记者谈起棒球在中国的发展时，他正身处上海的MLB中国2025赛季开幕嘉年华活动上，彼时，采访间外不远处，近百名球迷正聚集在餐厅里观看芝加哥小熊与亚利桑那响尾蛇的揭幕战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于篮球和足球，这场观赛派对规模并不大，这其实是棒球在中国发展的一个现实情况——进入中国百年时间，棒球依然是一项小众运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当澎湃新闻记者抛出“为什么MLB愿意在中国深耕棒球17年”的问题时，祁冬露出了自信的笑容，“虽然中国的大众棒球还在推广和普及阶段，但市场潜力巨大，我们愿意去深耕等到开花结果的那一天。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743950128255_pZK3Yi_1743950278817.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554656"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;MLB今年将携手卡淘和洛克公园一同为球迷提供沉浸式线下观赛体验，举办线下观赛活动，孵化更丰富的棒球社群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5年近千万粉丝增量，MLB还想打造“上海第二主场”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚过去的2024年，作为美国历史最悠久的职业体育联盟，MLB收获了一个相当成功的赛季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官方数据统计，2024赛季，MLB的比赛时长为2小时36分钟，达到了近40年来的最佳水平，盗垒次数更是达到3617次，创下109年来的新高；MLB的国际收视率增长了18%。MLB还荣获《体育商业杂志》和CLIOS颁发的“年度最佳联盟”奖……再加上来自亚洲的超级球星大谷翔平打出前无古人的“50支本垒打+50次偷垒”历史级表现，棒球在全球迎来了影响力和话题度的高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在中国体育圈掀起的波澜没有那么大，但MLB去年在中国同样交出了一份亮眼的成绩单：2024年MLB世界大赛在中国的流媒体每场平均收视人数达到205万，收视率较上一年提升7%；MLB全平台的粉丝数量则是达到了1120万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“5年前，我们的粉丝数量其实只有四五十万，这个成长结果是在近5年来达成的。”祁冬坦言，对于这样的成长速度，他其实并不惊讶，“这个成绩确实很好，但我预期其实会更高，毕竟我们跟篮球和足球这样的大众项目相比，粉丝数量还有很大的差距。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743950059218_YFnTKS_1743950334179.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554657"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;祁冬在观赛派对现场接受了澎湃新闻记者的专访，坦言MLB将继续深耕中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5年增长近千万粉丝，对于一个运动项目的推广而言，是积极的信号。而MLB在“破圈”方面的各种尝试和努力就是背后的动力——从邀请演员杨紫成为“MLB中国棒球文化推广大使”，到牵手樊振东，再到众多跨界达人加入MLB解说员计划，还有官方授权手游《棒球大师》的上线面市……MLB打开了各种渠道，将棒球信息传递给不同领域的潜在受众群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在要做的是进一步转化这个数字。”祁冬所说的“转化”其实就是让原本跟随杨紫、樊振东或者其他跨界达人而关注MLB的“跨界粉丝”变成活跃的棒球迷，“这需要通过持续的社交活动，通过不断产出有趣的棒球内容，让那些喜欢时尚、喜欢美食以及关注公益的粉丝找到各自与棒球运动的链接，并且逐渐提升黏性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是为什么MLB今年在上海准备着力打造“第二主场”的概念，他们携手卡淘和洛克公园一同为球迷提供沉浸式线下观赛体验，举办线下观赛活动，孵化更丰富的棒球社群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“棒球需要这样的社群氛围。”祁冬描绘了未来的一些场景，“一群志同道合的朋友聚在一起喝饮料，吃汉堡，看比赛。这个过程中，更多原本不是棒球球迷的朋友会加入。这样从看棒球转入棒球消费，对整个棒球产业也是有贡献的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743950523940_JBJMFB_1743950536727.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554662"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;软式棒垒球在中国迎来了最好的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;软式棒垒球进校园，这是发展的“最好时期”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MLB与中国的缘分，最早可以追溯到2008年。当时，为了测试北京奥运会棒球场地，洛杉矶道奇队和圣迭戈教士队在北京进行了两场MLB中国赛，这也是迄今为止，MLB唯一一次举办中国赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从MLB中国赛举办至今的17年，这个北美职业体育联盟在中国并不只是单纯推广球员和比赛，而是一直在推动赛事发展以及普及棒球文化。软式棒垒球(Tee-ball)，就是一个关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的软式棒垒球，正是为推广棒垒球而设计的一项运动，它与棒垒球性质相似，但比赛规则简化、场地条件要求低、可参与人数多，而且球是软的，击球棒也是软的，非常适合在校园内开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祁冬告诉澎湃新闻记者，从4年多前开始，MLB就给学校的体育老师进行免费培训，并且还会捐赠软式棒垒球的器械，“棒球进校园不是一件容易的事情，但我们相信棒球作为一项团队运动，对于青少年的各方面身体机能都是有帮助的，对于视力也有帮助，所以我们希望让更多小朋友感受到软式棒垒球的魅力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MLB对于中国青少年棒球的推动，得到了相当可观的效果。据统计，从2020年9月在上海首先推行公益课至今，MLB的软式棒垒球项目已经覆盖22个城市的500多所学校，受益师生60余万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在去年5月，软式棒垒球被正式纳入《学生运动能力等级测评规范》，这也为棒球运动在青少年群体中的推广提供了有利的政策支持，用祁冬的话说，“这是发展的最好时期”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743950618386_QEzbtc_1743950636407.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554663"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国棒球队历史首次在亚运会上战胜日本队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;等待“棒球界的姚明”？先做好“第一阶段”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我相信这是一个良性循环的开始，当软式棒垒球进校园，就会有越来越多人了解到棒球，然后喜欢上棒球，这个基础会越来越大，然后中国也会有更加广阔的选材空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祁冬在这几年见证了中国青少年棒球赛事的稳步发展——2019年5月20日，MLB中国团队做过一项调研，据网上可查询到的信息显示，彼时包括MLB CUP在内，全国的青少年赛事只有7个，报名参赛队伍124支左右；而5年之后，MLB重新进行了调研，赛事数量已经增长到31个，参赛队伍在930支左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基层棒球的氛围的愈发浓厚，也和高水平竞技层面的突破息息相关——2023年，中国棒球队在杭州亚运会上以1比0战胜日本队，取得亚运历史对日本队的首胜；一年后，在绍兴的同一片场地，中国队在U23男子棒球世界杯力克多个强队，获得第四名，创造中国棒球历史最好成绩；而在不久前的美国加州冬季棒球联盟赛中，中国队打出14胜4负，排名总榜第二位，刷新海外拉练的历史最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列突破背后，也有MLB的身影。在这几支国家队中，不少球员就出自MLB在国内建立的棒球发展中心（DC）。官方数据显示，截至目前，已经有168名学生从DC毕业；有37名DC毕业生曾代表不同年龄级别的国家队参赛，其中7名毕业生代表中国出征2023世界棒球经典赛、5名DC学子代表中国队征战杭州亚运会；而在2024年WBSC U23中国队中，有5名选手是DC毕业生；此外，有8名DC毕业生签约MLB不同级别的球队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743951002761_XBC41y_1743951013278.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554664"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;此前，中国小将秦子墨与MLB圣迭戈教士队完成签约，也引发了中美两国棒球圈的不小讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实像NBA在中国的发展也经历了两个阶段，第一个阶段是公牛王朝和乔丹，让越来越多人了解美国篮球，然后第二阶段才是姚明进入NBA，热情达到高潮。”祁冬以NBA联盟在中国的成长路径类比，“MLB这个时机和NBA的第一阶段很像，大谷翔平打出了历史级表现，就像当年的乔丹一样吸引很多人关注棒球，然后当中国棒球在未来几年持续发展，就有可能等来‘棒球界的姚明’出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，在发掘出“棒球界的姚明”前，中国棒球还有很多事情要做——除了继续推进棒球进校园以外，专业球场的建设和专业人才的培养都需要同步进行。而MLB也愿意在其中出一份力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国球员想要站上MLB的最高舞台，我们应该先把棒球从小众运动变成大众运动。”祁冬相信，棒球重回2028年的洛杉矶奥运会也将成为一个契机，助力中国棒球稳步发展，“有更多人去喜欢棒球并且参与其中，我们才能发现好苗子，然后通过爆点才会有更多人喜欢上棒球。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:49:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743951797679_wJnnAF_1743951797920.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582461</guid></item><item><title>美中关系全国委员会会长：美关税政策难以带回大规模就业岗位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585444</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普4月2日签署行政令，宣布对所有贸易伙伴征收所谓“对等关税”，针对美国近日公布的关税政策，6日，美中关系全国委员会会长斯蒂芬·欧伦斯接受了央视记者专访。他表示，尽管美国政府希望通过关税措施带回制造业工作岗位，但现代制造业高度自动化，即便工厂回流美国，也难以带来大规模就业。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="659145" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f2f25b5cfd1340a2a5e9de570ad556db/hd/1744001194316_YrkPWn_1744001222626.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001221213_JnYMtj_1744001221366.png" data-duration="00:53" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美中关系全国委员会会长 斯蒂芬·欧伦斯：&lt;/strong&gt;即使工厂回流会创造一些就业机会，也不会很多，因为大多数工厂已经实现了自动化。我去过一个足球场大小的工厂，整个工厂大概只有10名工人，机器人会进行组装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税带来诸多不确定性，或影响全球经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2064608" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/f540d887-4938-4a5b-aa4c-663cb0902c8e.jpg" data-imageid="345584849"&gt;&lt;p&gt;欧伦斯表示美国的关税政策带来了诸多不确定性，市场担忧，加征关税可能导致全球经济增长放缓。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2064609" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/f405294a-7d99-457c-920b-f58646d67d2b.jpg" data-imageid="345584850"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美中关系全国委员会会长 斯蒂芬·欧伦斯：&lt;/strong&gt;（世界）正处在变革期，正如市场所反映的那样，这是一个有些混乱的时代。我们还不清楚（关税）政策将对全球经济产生什么影响，一切都只是预测，可能需要几个月才能看到实际结果，市场预测（关税）将导致全球经济和美国经济放缓。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:47:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001264847_Jz2AbQ_1744001265016.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585444</guid></item><item><title>美国民众街头抗议，特朗普顾问回应美股暴跌：不要惊慌，不卖股票就不会亏钱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744002012813_12K1ms_1744002012999.png" alt="美国民众街头抗议，特朗普顾问回应美股暴跌：不要惊慌，不卖股票就不会亏钱"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:48&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国民众街头抗议，特朗普顾问回应美股暴跌：不要惊慌，不卖股票就不会亏钱&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月6日，白宫贸易与制造业高级顾问彼得·纳瓦罗在接受采访时，呼吁美国投资者保持冷静，“只要不卖股票，就不会亏钱”。自特朗普宣布对全球多国实施关税新政策以来，美股三大股指集体暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:39:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744002012813_12K1ms_1744002012999.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585570</guid></item><item><title>商务部召开美资企业圆桌会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585667</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2064809" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/9fd2cf1d-95f2-48a9-a484-4011cde60598.jpg" data-imageid="345588968"&gt;&lt;p&gt;4月6日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激主持召开美资企业圆桌会。特斯拉、GE医疗、美敦力等20余家美资企业代表参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凌激表示，习近平主席在3月28日会见国际工商界代表时充分肯定外资企业在中国改革开放和现代化建设中发挥的重要作用。我们将坚决贯彻落实习近平主席重要讲话精神，不论国际风云如何变幻，中国推进改革开放坚定不移，多边主义是解决世界面临困难挑战的必然选择，中国开放的大门只会越开越大，利用外资的政策没有变也不会变。商务部将一如既往为包括美资企业在内的在华外资企业提供保障，依法保护外资企业合法权益，积极推动解决外资企业问题诉求。中国过去是、现在是、将来也必然是外商理想、安全、有为的投资沃土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凌激强调，近几天，美国以各种借口宣布对包括中国在内的所有贸易伙伴滥施关税，严重损害以规则为基础的多边贸易体制，严重侵犯各国正当权益，中国政府对此强烈谴责，坚决反对，并已采取果断措施加以反制。中方反制措施既是坚定维护包括美资企业在内的企业合法权益，也是促使美国回到多边贸易体制的正确轨道上来。关税问题的根子在美国，希望美资企业追根溯源、澄清因果，发出理性声音，采取务实行动，共同维护全球产供链稳定，促进合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会企业代表表示，通过本次会议传递了积极信号，充分认识中国政府贯彻落实习近平主席3月28日重要讲话精神一以贯之，将及时向总部报告。会上，企业代表反映了当前投资经营中遇到的问题，商务部相关司局负责人现场逐一回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:31:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585667</guid></item><item><title>新加坡总理谈关税战：美国背叛多边贸易体系，全球经济将被拖累</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585488</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001442765_1w4QTE_1744001443270.png" alt="新加坡总理谈关税战：美国背叛多边贸易体系，全球经济将被拖累"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:21&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;新加坡总理谈关税战：美国背叛多边贸易体系，全球经济将被拖累&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月4日，新加坡总理兼财政部长黄循财就特朗普政府新关税政策发表视频讲话称，美国正在抛弃多边贸易体系，全球面临的风险正在积聚。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:13:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744001442765_1w4QTE_1744001443270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585488</guid></item><item><title>碧桂园旗下8只境内债券兑付调整方案获通过，涉本金124.17亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584926</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;碧桂园（02007.HK）计划对旗下境内债务进行重组，此次调整兑付方案是为制定削债方案争取时间。4月7日，澎湃新闻获悉，碧桂园旗下至少8只境内债券调整兑付方案的议案已获债权人通过，涉及H16碧园5、H19碧地3、H20碧地3、H20碧地4、H1碧地01、H1碧地02、H1碧地03、H1碧地04等，本金额为124.17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园此次计划调整方案的债券合计9只，本金额约135.17亿元。其中，H16碧园5和H1碧地01均需要于今年3月兑付10%的本金，新的方案中分期款项展期至9月支付；其余债券则是给予相关债券本息兑付连续60个交易日的宽限期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者统计，碧桂园旗下境内存续债券合计16只，余额205.34亿元。除上述8只之外，还包括H1碧地02、碧RE1优、23碧桂园MTN002、23碧桂园MTN001、22碧桂园MTN001、22碧桂园MTN002、20碧华B1、20碧华A1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;削债成为房企境内债务重组的方向之一。截至目前，包括融创中国、远洋集团等在内的多家房企均制定削债方案，另有融信中国等房企表示会在境内债务重组时参考融创中国等公司的削债方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于境内债务重组，碧桂园此前向记者表示，公司当前经营端、融资端双向承压，现金资源十分紧张，暂无法筹集足够现金资源用于公开债券的现金支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧桂园同时表示，基于公司偿债资源梳理较为繁杂、重组方案制定存在复杂性、债券数量及投资人数量较多等实际情况，公司暂未能形成最终重组方案，暂未与债权人就整体债务重组方案达成一致。公司希望通过本次议案，为公开债券争取6个月的方案谈判期，确保公司能在稳定的外部环境中，夯实方案并有充足的时间与债权人共同推进整体债券重组方案的制定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:57:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743995629870_jGy2EQ_1743995630102.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584926</guid></item><item><title>百老汇原版音乐剧《芝加哥》4月重返上海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574959</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;百老汇原版音乐剧《芝加哥》自1975年首登舞台至今已走过半个世纪，已在全世界上演超过35000场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年4月23-27日，原版音乐剧《芝加哥》将登陆上海保利大剧院连演五天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经久不衰的经典黑色幽默&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《芝加哥》改编自真实案件：1924年，芝加哥的洗衣店收银员比尤拉·安南和歌女贝尔瓦·加特纳分别谋杀了自己的情人。《芝加哥论坛报》的莫林·达拉斯·沃特金斯将比尤拉描述成了有史以来被指控谋杀罪中最漂亮的女人。监狱中的比尤拉和贝尔瓦因为报道甚至还收到了大量追求者求爱的信件，两篇报道间接帮助了两名女性杀人犯脱罪。1926年，沃特金斯将自己的见闻编成了极具讽刺意味的剧本《芝加哥》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《芝加哥》于1975年由“音乐剧巨匠”鲍勃·福斯创作并在百老汇首演。1996年，《芝加哥》在百老汇的复排版本一举荣获6项托尼奖，2003年根据音乐剧改编的电影版本的《芝加哥》也一举斩获6项奥斯卡奖，并打破了35年来歌舞片无缘奥斯卡最佳影片的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独特的黑色幽默、演员极具张力的舞台表现，搭配经典传唱的爵士乐曲交相融合成就了这部经典。剧中对于那个时代司法腐败、媒体跟风的极致反讽也具有深刻的批判价值。鲍勃·福斯在保留沃特金斯原版批判内容的同时，将她对社会娱乐至死的批判以及对司法公正的讽刺以戏剧的方式重新赋予进《芝加哥》中，正因如此它成为好莱坞黄金时代最有趣的讽刺作品之一，折射出1920年代美国社会的扭曲和复杂。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743776740565_QMEjJ6_1743776776315.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345434175"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;音乐剧《芝加哥》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海巡演阵容强大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与诸多场面宏大的音乐剧相比，全剧结构由爵士歌舞构建的《芝加哥》舞美极为简约，几乎没有布景和大道具，着装性感的演员借助椅子、帽子、钢架完成绝大部分舞蹈动作。如今的《芝加哥》已成为美国百老汇排行榜榜首的音乐剧，以旋律编织出芝加哥的夜色迷景，带领观众回到那个充满着欲望和挑战的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮上海演出的阵容也十分强大，在本轮巡演中，洛克茜·哈特一角由莎拉·索塔特（Sarah Soetart）饰演，她正是凭借此角色崭露头角，并先后登陆伦敦凤凰剧院、剑桥剧院、加里克剧院驻演并展开多轮国际巡演。她曾参演维多利亚宫剧院版《吻我，凯特》与《名扬四海》，并领衔华特迪士尼制作的皇家阿尔伯特音乐厅首演版《101忠狗》。值得一提的是，她也是去年曾来到北外滩友邦大剧院巡演版的洛克茜。莎拉曾表示，《芝加哥》为每个演员都做了精心打造，能够凸显所有人的闪光点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743774258580_bzQXYd_1743776809650.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345434184"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;洛克茜·哈特由莎拉·索塔特（Sarah Soetart）饰演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而另外两位主要角色皆为全新演员，维尔玛·凯利由劳拉·泰瑞尔（LauraTyrer）饰演，她以在《芝加哥》欧洲巡演版中饰演冷艳杀手维尔玛·凯利奠定职业地位，其戏剧张力在桑宁磨坊剧院版《吉普赛》的泼辣母亲苔丝、《上流社会》的八卦记者莉兹·因布里等角色中尤为凸显。近年跨界影视，她也担任华纳兄弟电影《旺卡》助理编舞，为“甜茶”提莫西·查拉梅的舞蹈戏份设计动作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743774257809_djzE83_1743776847953.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345434195"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;维尔玛·凯利由劳拉·泰瑞尔（LauraTyrer）饰演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人印象深刻的金牌律师一角将由亚历克斯·伯恩（Alex Bourne）演绎，这位奥利弗奖提名得主曾三度出演《芝加哥》中的律师比利·弗林，并参与伦敦阿德尔菲剧院驻演以及中国巡演。他以颠覆性表演闻名：从《发胶星梦》巡演版中男扮女装挑战胖妈埃德娜·特布拉德，到迪士尼《美女与野兽》英国巡演版中饰演野兽一角，皆令人过目难忘。本次巡演里，诸多拥有丰富舞台经验的演员将带领观众进入这场爵士狂欢。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743774257396_27ta3z_1743776876556.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345434196"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;律师比利·弗林由亚历克斯·伯恩（Alex Bourne）饰演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:47:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743776755561_8zSCnE_1743776755731.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30574959</guid></item><item><title>白宫核心圈吵起来了！特朗普高级顾问攻击马斯克：他就是卖车的，还谈关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585035</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743999095731_2nHjzC_1743999095925.png" alt="白宫核心圈吵起来了！特朗普高级顾问攻击马斯克：他就是卖车的，还谈关税"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;白宫核心圈吵起来了！特朗普高级顾问攻击马斯克：他就是卖车的，还谈关税&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月5日，马斯克公开嘲讽特朗普的贸易和制造业高级顾问纳瓦罗。他讽刺纳瓦罗自负大于智慧。当地时间4月6日，纳瓦罗受访时公开回击马斯克，称马斯克就是个卖车的。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:16:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743999095731_2nHjzC_1743999095925.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585035</guid></item><item><title>特朗普关税令引发金融巨震，全球遭遇“黑色星期一”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584991</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，全球金融市场在“对等关税”的阴霾下迎来“黑色星期一”，多国股市开盘大幅下挫，原油期货、贵金属、加密货币等各类资产纷纷遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美关税大棒下，全球金融“风暴眼”来袭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日亚市早盘，美股期货延续上周暴跌趋势，纳指期货跌幅超5%，标普500指数期货跌超4%；欧洲股指期货同样大幅下挫，欧洲STOXX50指数期货跌超4%，DAX指数期货跌近5%，富时指数期货跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2064337" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/8126839c-d0e1-4183-bc12-5204f843b145.jpg" data-imageid="345579261"&gt;&lt;p&gt;亚洲其他股市周一也出现大跌，日经225指数期货、东证指数期货在触及跌停板后暂停交易。韩国股市同样大幅下挫，韩国交易所在KOSPI 200指数期货下跌5%后，启动了停牌机制，并暂停程序化交易5分钟。澳大利亚S&amp;amp;P/ASX 200指数开盘下跌2.75%，随后跌幅迅速扩大，截至发稿跌超6%。新加坡股市7日开盘后延续下行走势，海指下跌7.29%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2064336" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/81c82643-bd63-4dda-9fea-2bae2ed80e24.jpg" data-imageid="345579260"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;WTI原油价格历史走势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原油市场同样未能幸免，尽管上周累计下跌10%，周一WTI原油期货继续重挫，跌破60美元/桶，为自2021年4月以来新低，日内跌幅达4%。贵金属市场方面，避险资产现货黄金同步下挫1%，报3008.30美元/盎司，现货白银盘初下跌3%，报28.5美元/盎司，单周跌幅达13%。加密货币市场也加入了暴跌行列，比特币和以太坊分别下挫5%、10%，24小时内超28万人爆仓，全球市场市值蒸发超5.4万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场风暴的导火索，直指美国4月2日宣布的“对等关税”政策——对所有贸易伙伴征收最低10%的关税，部分国家税率高达49%。市场对全球供应链断裂、通胀飙升的担忧迅速演变为抛售狂潮。美国联邦基金期货暗示美联储年内将降息120个基点，也折射出市场对经济衰退的深度恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多国反制，“贸易战”愈演愈烈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加征关税，引发国际社会强烈反对，多国迅速采取反制措施，贸易摩擦持续升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大总理卡尼宣布对美进口汽车加征25%报复性关税，指责特朗普行为不合理。欧盟委员会主席冯德莱恩称欧盟有抵制能力并将推出报复计划。法国总统马克龙批评特朗普关税政策，敦促企业暂停对美投资，法政府发言人称4月底前或推出第二轮反制举措。英国政府宣布启动对美报复性关税咨询程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些国家的反制行动，使得全球贸易局势更加紧张，进一步加剧了全球金融市场的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“住手！”全球民众抗议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加征关税的政策，在全球范围内均遭到抵制。4月5日，全美爆发名为“住手”（Hands Off）的大规模反特朗普游行。这场特朗普第二任期内规模最大的抗议活动，覆盖首都及50个州，吸引150多个团体、数百万人参与，集会约1300场。示威者高呼“保护宪法”“打击寡头政治”等口号，抗议特朗普加征关税等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在伦敦、巴黎、柏林、法兰克福、里斯本等多个欧洲城市，人们也走上街头游行示威，形成了“跨大西洋联动”的抗议浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“对等关税”冲击全球经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国单方面加征关税，不仅破坏了全球产业链供应链的稳定，阻碍了国际贸易的正常进行，还推高了全球通胀预期，削弱了消费者的购买力。同时，贸易摩擦的升级导致市场不确定性大幅增加，投资者信心受挫，资金纷纷寻求避险，进一步加剧了金融市场的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产价格暴跌、美股持续下行、贸易摩擦加剧以及民众抗议不断，这一切都表明美国加征关税已经引发全球金融市场系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易保护主义和关税战从未有效解决过经济问题。20世纪30年代，美国出台《斯穆特-霍利关税法》大幅加征关税，引发全球贸易战，致使世界经济深度衰退。如今美国重蹈覆辙，当民众为日用品涨价愤怒，金融市场用暴跌投票时，答案已经显而易见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:15:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743996588999_GHF2Wc_1743996589252.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584991</guid></item><item><title>悬崖上的咖啡馆、蘑菇尝鲜游......清明假期这些旅行玩法很有趣</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585013</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 03:48:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743997773657_GzJQGn_1743997773861.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30585013</guid></item><item><title>沪指早盘跌6.34%，创指跌9.74%：两市半日成交10713亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584997</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743997035889_CpEnZT_1743997053059.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345579302"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指4月7日集体大幅低开。早盘两市大幅下挫，沪指一度跌超7.3%，深成指一度跌超9.1%，创指最大跌幅超11.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，科技股全线下挫，TMT行业大跌，消费电子、电商、AI应用、算力、机器人、光伏、锂电池跌幅靠前；农业、生物科技板块逆势上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至午间收盘，上证综指跌6.34%，报3130.17点；科创50指数跌6.71%，报949.73点；深证成指跌8.01%，报9535.1点；创业板指跌9.74%，报1864.24点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共177只股票上涨，5206只股票下跌，平盘有17只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市早盘成交总额10713亿元；两市及北交所共有39只股票涨幅在9%以上，3710只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从板块上看，农业股成为惟一逆市上涨的板块，神农种业（300189）、晓鸣股份（300967）、益客食品（301116）、新赛股份（600540）、敦煌种业（600354）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通信板块领跌两市，新易盛（300502）、博创科技（300548）、太辰光（300570）、中际旭创（300308）、神宇股份（300563）、天孚通信（300394）等超80股跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车股同样表现不佳，德迈仕（301007）、斯菱股份（301550）、浙江华远（301535）、宁波方正（300998）、雷迪克（300652）、正强股份（301119）等近200股跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，美东时间4月2日，美方宣布对所有贸易伙伴征收“对等关税”。多国已表态反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，国务院关税税则委员会4月4日发布公告称，自2025年4月10日12时01分起，对原产于美国的所有进口商品，在现行适用关税税率基础上加征34%关税；现行保税、减免税政策不变，此次加征的关税不予减免；2025年4月10日12时01分之前，货物已从启运地启运，并于2025年4月10日12时01分至2025年5月13日24时进口的，不加征本公告规定加征的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券表示，关税进展仍有不确定性，但衰退预期交易正加速切换到衰退交易，中美周期同频时点可能提前。短期看，特朗普正以极限施压策略换取更大利益，后续关注各国协商进展和行业豁免情况，在此之前，预计风险偏好降低，市场波动加剧，但仍处于衰退预期交易阶段。中期看，关税政策使美国经济面临更大的滞胀风险，也让美联储的对冲政策受到制约，市场从衰退预期交易转向衰退交易的可能性上升。中国政策发力时点可能提前，中美周期同频时点可能提前，核心资产的配置性机会窗口随之提前，甚至可能与此次外部冲击落地带来的交易性机会出现重合。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 03:45:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743997078570_YNYA1n_1743997078773.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584997</guid></item><item><title>“住手！”反特朗普政府抗议活动席卷多国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584838</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="659111" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d83afcaeec6541f08be740732187bc0d/hd/1743993080062_E6aRky_1743993113606.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743993111632_6ezY3R_1743993111775.png" data-duration="01:21" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间4月5日，美国全国各地举行超过1000场“住手！”抗议活动，美国民众表达了对特朗普一系列政策的愤怒，要求特朗普政府“住手”，停止损害美国人民的利益。同日，居住在欧洲多地的美国人也举行了相同主题的示威活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们不想要这样的美国”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普正在撕裂这个国家！”“他们不应该插手的事情太多了！”“我们不想要这样的美国！”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是5日全美各地抗议示威者的呼声。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2063972" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/505a45b5-263e-4687-84fd-3244a005ba2f.jpg" data-imageid="345578137"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;抗议者手举“别碰我们的民主”标语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，人们走上街头，有的聚集在当地议会大厦前。他们手举“别碰我们的民主”“别动我们的社保”等标语，表达对特朗普和埃隆·马斯克领导的政府效率部在政府裁员、经济、移民和人权等方面政策的愤怒情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在佛罗里达州棕榈滩，抗议人群聚集在特朗普的高尔夫球场附近，高呼反对其政策的口号。一些开车经过的人猛按喇叭表达支持，有人手持“股市暴跌，特朗普却在打高尔夫”的标语。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2063973" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/61a73d80-02cf-4c44-abdd-1b640979ed4b.jpg" data-imageid="345578140"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加利福尼亚州的抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动组织者说，当天在首都华盛顿和全美50个州共举行了约1300场游行示威活动，有上百个社会团体参与，抗议城市涵盖纽约、芝加哥、波士顿、西雅图、洛杉矶等。有媒体报道，组织者预计约有超过50万人参与了抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在洛杉矶，近万名抗议者举行活动，抗议人群绵延数个街区。南加州抗议活动组织者埃米莉·威廉姆斯接受采访时说，“特朗普的混乱”才刚刚开始两个月，国家就因他的鲁莽计划陷入困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州参议员斯科特·维纳在旧金山举行的抗议集会上说，反对特朗普政府的动员正在全面展开。他呼吁社会各界团结一致，不要屈从特朗普政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿国家广场，参加抗议的凯利·鲁宾逊对当地媒体说，特朗普政府的政策影响到了每一个公民，“我们不想要这样的美国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为了民众利益？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抗议者反对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府和马斯克领导的政府效率部大规模解雇联邦雇员、裁撤多个政府机构、削减医疗项目拨款、驱逐移民等政策持续引发民众强烈反弹。在此次全国性抗议爆发前，美国各地已接连发生多轮抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2063971" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/9ccab38c-2404-45c8-bafa-fe827bd9379e.jpg" data-imageid="345578139"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;抗议者手举“别碰科学”标语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“住手！”抗议活动主办方之一“前进”组织发表声明说，5日的活动是特朗普1月就任总统以来美国爆发的最大规模集体抗议，民众在全美各地同步行动，以空前规模捍卫医疗权益、劳动收入、教育公平、公民权利和民主制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，特朗普政府削减劳工权利、破坏医保体系以及导致全民生活成本持续上涨的举措，是激发民众抗议的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，被问及此次抗议活动时，白宫方面在一份声明中声称：“特朗普总统的立场很明确：他将永远保护符合条件的受益人的社会保障、医疗保险和医疗补助。”声明还指责此前民主党政府政策使美国的社会保障、医疗补助和医疗保险体系崩溃，“压垮美国的老年人”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2063975" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/5683f3f9-b381-4a79-b0e0-07d055462f83.jpg" data-imageid="345578136"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;抗议者手举“企鹅反对加征关税”的标语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但抗议的美国人另有说辞。来自佛罗里达州圣露西港的阿彻·莫兰对媒体说，自特朗普上任以来，针对其政策的抗议活动越来越多。特朗普政府“不应该插手的事情太多了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北卡罗来纳州夏洛特，参加抗议的布里特·卡斯蒂略说，“现任政府尝试解决问题的方式是不正确的。他们没有听取人民的意见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国境外响起“住手！”声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在海外生活的美国人当天也走上街头，反对特朗普实施的关税等方面政策。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2063974" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/c876188f-06fd-4a63-9f8c-a50455312ffc.jpg" data-imageid="345578138"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;葡萄牙里斯本举行的反对特朗普的示威活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在葡萄牙首都里斯本，约700人参加了由在葡美国活动人士发起的示威活动。在“住手！”口号下，示威者打出多张标语，敦促特朗普政府“停止干预宪法和美国公民权利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;72岁的美国学者杰伊·康博伊在活动上演唱了自己创作的歌曲《我不会沉默》。他说：“特朗普对世界经济的所作所为令我感到愤怒……制造了这么多混乱，一切都是为了一己之利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加抗议的卡里尔·哈尔伯格说，特朗普通过征收关税等方式“摧毁贸易”，特朗普推行的政策已经影响到一些居住在葡萄牙的美国人，“当我用美元兑换欧元时，已经感受到这一点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自弗吉尼亚州的杰尔·肯特曾是一名记者。他同样认为，特朗普政府政策剥夺了美国人的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，除葡萄牙外，居住在德国、法国、英国等欧洲国家的美国人也在柏林、巴黎、伦敦等城市集会，反对特朗普的内外政策。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 03:29:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743993159353_mw5bbP_1743993159500.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584838</guid></item><item><title>被问股市暴跌特朗普硬撑：问题很蠢，有时候不得不吃药啊</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584980</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743996052923_S4Q2wf_1743996053016.png" alt="被问股市暴跌特朗普硬撑：问题很蠢，有时候不得不吃药啊"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;被问股市暴跌特朗普硬撑：问题很蠢，有时候不得不吃药啊&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据环球时报援引路透社消息，当地时间4月6日，特朗普在空军一号上对记者说，他并不担心市场损失。特朗普还补充说，有时“你必须靠吃药”来解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 03:29:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743996052923_S4Q2wf_1743996053016.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584980</guid></item><item><title>美股崩盘，美财长：原因是DeepSeek而非特朗普的政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584915</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743994860345_ZtmbwT_1743994860508.png" alt="美股崩盘，美财长：原因是DeepSeek而非特朗普的政策"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:36&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美股崩盘，美财长：原因是DeepSeek而非特朗普的政策&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据环球时报援引路透社报道，在4月5日公开的一次采访中，美国财政部长贝森特将美股崩盘归咎于DeepSeek，而非特朗普的经济政策。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 03:24:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743994860345_ZtmbwT_1743994860508.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584915</guid></item><item><title>特朗普政府高官释放关税矛盾信息，计算公式被指将关税影响扩大四倍</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584860</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普征收关税的规模在全球引起剧烈震动，令投资者、经济学家和商人措手不及。随着各国陆续采取关税措施，金融市场的抛售加速，美国股票期货于当地时间4月6日晚大幅下跌。7日上午，日韩股市开盘大跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对市场动荡，特朗普政府高官纷纷发声，却释放了互相矛盾的信息。据央视新闻报道，当地时间4月6日，美国商务部部长卢特尼克在接受媒体采访时表示，美国不会推迟征收关税，“对等关税”将于4月9日生效，并会持续数天。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743994228416_fkfpTr_1743994236886.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345578386"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月6日，美国华盛顿，财政部长贝森特（左）走在白宫南草坪上。本文图片 视觉中国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国政府另外两名内阁成员却持相反观点，暗示与个别国家谈判的可能性。财长贝森特在NBC新闻的节目中表示，特朗普“为自己创造了最大的筹码，已有50多个国家就降低非关税贸易壁垒、降低关税、停止货币操纵等问题与美政府进行接触”。美国农业部长布罗林斯赞同贝森特的观点，表示可能会进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》6日报道，对于市场反应和外界对潜在经济后果的担忧，到目前为止，特朗普不以为然，没有表现出退缩的意思。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743994225127_PD3tXw_1743994236969.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345578387"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特斯拉CEO马斯克&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被激怒的共和党人和马斯克&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在金融市场震荡当中，特朗普的政治盟友、特斯拉CEO马斯克的净资产大幅缩水。在此前一段时间，他对特朗普政策基本保持沉默，直到4月5日，将矛头对准特朗普政府高级贸易顾问彼得·纳瓦罗——特朗普关税政策的主要支持者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交平台X上的一名用户为纳瓦罗辩护，称其在关税问题上具有丰富的经验，并称纳瓦罗拥有哈佛大学经济学博士学位。马斯克5日凌晨对此回复说，获得哈佛大学经济学博士学位是坏事，不是好事，并暗示这会导致人们因自负而缺乏智慧。他还在回复另一名网友时指责纳瓦罗“什么都没做”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743994221742_ji8xcY_1743994236949.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345578385"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;彼得·纳瓦罗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，一个网友引用了经济学家托马斯·索维尔的话发文：美国历史上每次灾难，总少不了一个来自哈佛的人。马斯克对此回复“是的”，暗讽纳瓦罗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管马斯克对纳瓦罗进行了一轮在线攻击，但随后他仍继续在社交平台上宣传特朗普政府的其他政策，并转发赞扬特朗普边境政策的内容。纳瓦罗6日上午在福克斯新闻的一档节目中被问及与马斯克的分歧时，否认两人之间的冲突，他建议马斯克最好专注于领导政府效率部的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的关税政策也激怒了一些资深的共和党人，他们极为罕见地公开批评总统。特朗普的前副总统彭斯谴责关税是“美国历史上和平时期最大的加税”。来自北卡罗来纳州的共和党参议员托姆·蒂里斯表示：“如果有人说，在我们把事情做好之前，可能会有一点痛苦，那他需要和那些濒临破产的农民谈谈。”来自得州的共和党参议员泰德·克鲁兹警告说，如果关税迫使美国陷入衰退，共和党人将在2026年中期选举中遭遇“血洗”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743994411506_Fi27A6_1743994417474.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345578535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月2日，美国加利福尼亚州洛杉矶，货船上堆放着集装箱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济学家们的计算和预测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着关税的实施，许多经济学家和分析人士指出经济衰退的可能性。美国保守派智库甚至指出，特朗普政府用于征收对等关税的计算公式存在严重的数学错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月2日宣布“对等关税”后，特朗普政府公布了一个看似复杂的计算公式，该公式由政府与经济顾问委员会共同制定，用于确定如何设定针对各国的税率。美国企业公共政策研究所（AEI）作为保守派的重要智库，4月4日在其网站上以“特朗普总统的关税方案毫无经济意义，而且还基于一个错误”为题发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AEI的经济学家凯文·科林斯和斯坦·沃格指出，特朗普政府的关税公式只是用美国与其他每个国家的贸易逆差除以美国从该国进口的商品价值，而公式中的另外两个变量互相抵消，它们实际上毫无意义。他们还称，政府的关税公式使用了错误的进口价格数值。如果关税计算正确，对越南等国家的征税将是12.2%，而不是46%。这意味着数学错误导致关税的影响扩大了四倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，我们的观点是，政府依赖的公式在经济理论或贸易法上都没有依据。但是，如果我们要假装这是美国贸易政策的合理依据，那么相关的白宫官员至少应该仔细地进行计算。”AEI在报告最后向政府发出呼吁，希望尽快纠正错误，使贸易自由化为经济提供急需的推动力，并帮助避免经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果维持4月2日宣布的关税上调，对美国来说就是一场自找的经济灾难。”美国投资研究机构晨星公司的经济学家普勒斯顿·考德威尔4日在博客中写道。《纽约时报》6日报道称，银行经济学家预测，美国在未来12个月陷入经济衰退的可能性上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普政府的内阁成员试图用一些言辞来安抚惊慌失措的投资者和消费者。农业部长布罗林斯表示，市场并没有崩溃，只是在“调整”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 03:20:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743994446104_Ey41Tn_1743994446267.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584860</guid></item><item><title>三周烧掉10亿美元，美国打击胡塞武装“成果有限”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584842</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间4月6日，也门胡塞武装发表声明称，该武装在红海北部对敌方军舰实施了一次交战行动，使用了多枚巡航导弹和无人机，打击目标包括以美国“杜鲁门”号航母为首的多艘战舰。此外，胡塞武装还打击了一艘为“杜鲁门”号航母提供补给的美军补给舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自3月15日以来，美国对胡塞武装发动了多次大规模空袭。据《纽约时报》4月4日报道，尽管特朗普宣称，军事行动令胡塞武装“遭受重创”，但“五角大楼和军方官员私下向国会和盟国透露的信息并非如此。”报道称，五角大楼官员最近几天在闭门简报会上承认，在摧毁胡塞武装庞大的、主要位于地下的导弹、无人机和发射装置武器库方面，过去几周的军事行动“仅取得了有限的成功”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道援引不愿透露姓名的国会和军方官员的话称，尽管真实的袭击规模要比国防部公开的大很多，但胡塞武装“已经加固了许多掩体和其他目标地点，挫败了美国阻止该武装对红海商船发动导弹袭击的能力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国有线电视新闻网（CNN）报道，过去数周以来，美国已多次对也门胡塞武装发动大规模空袭，袭击了包括炼油厂、机场和导弹发射场在内的多个目标，但“胡塞武装并没有被美国的空袭吓倒”。报道援引胡塞武装发言人的话称，“（美国）对也门发动的数十次空袭不会阻止胡塞武装履行其各项职责。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为回击，胡塞武装在过去几周内数次对位于红海的美国“哈里·杜鲁门”号航空母舰战斗机发动无人机和导弹袭击，半岛电视台4月5日报道称，胡塞武装领导人阿卜杜拉·马利克·胡塞当天通过视频讲话称，“对美国海军舰艇的打击行动持续高效推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，胡塞武装反而进一步威胁会将袭击范围扩大到阿联酋。沙特官员则表示，最近几周以来，沙特的防空系统就一直处于高度戒备状态——胡塞武装曾动用无人机和巡航导弹袭击沙特的原油和炼油设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN称，仅仅三周时间，五角大楼就动用了价值2亿美元的弹药，此外还投入了巨额的运营和人员成本，包括向中东部署第二个航母战斗群、调用B-2隐形轰炸机，以及更多的战斗机、爱国者导弹和萨德防空系统。多名国防部官员透露，这次军事行动的总成本已经达到了10亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也门问题专家伊丽莎白·肯德尔在接受CNN采访时，对美国军事行动的最终结果提出了质疑。她表示，“在过去十年中，胡塞武装遭到了数万次轰炸，但仍然没有被吓倒。这种结果会让很多人以为，美国的空袭很大程度上成了‘一场表演’。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 03:08:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743994119482_Q6ZcCc_1743994119729.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584842</guid></item><item><title>全球前瞻｜欧盟拟对价值280亿美元美商品反制，日本大阪世博会将开幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584787</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周4月7日至4月13日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应中国政府邀请，泰王国玛哈扎克里·诗琳通公主殿下将于4月7日至13日访问中国。自1981年5月首次访问中国以来，诗琳通已累计访华49次。在2019年中华人民共和国成立70周年前夕，诗琳通公主被授予“友谊勋章”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，根据美国总统特朗普本月2日签署的所谓“对等关税”的行政令，美国已于5日开始对所有贸易伙伴加征10%的“最低基准关税”。此外还将对美国贸易逆差最大的国家征收个性化的更高“对等关税”，该关税将于美国东部时间4月9日0时01分生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国新闻网此前报道，欧盟委员会当地时间3月12日宣布，欧盟将从4月起对美国的钢铝关税政策采取反制措施，计划对价值260亿欧元（约合283亿美元）的美国商品征收关税。欧盟委员会主席冯德莱恩表示，反制措施将分两步实施，从4月1日开始并于4月13日全面实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻最新报道，以色列总理内塔尼亚胡已于当地时间4月6日抵达美国，他将于7日与美国总统特朗普进行会面。预计双方将讨论关税政策、伊朗问题以及加沙冲突等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻此前报道，2025年日本大阪世博会将于4月13日至10月13日在日本大阪举办，以“构想焕发生机的未来社会”为主题。世博会中国馆将于4月13日大阪世博会开园之际正式开馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国“对等关税”正式生效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，美国总统特朗普4月2日在白宫签署关于所谓“对等关税”的行政令，宣布美国对贸易伙伴加征10%的“最低基准关税”。此外，还将对美国贸易逆差最大的国家征收个性化的更高“对等关税”，该关税将于美国东部时间4月9日0时01分生效，所有其他国家将继续遵守原有的10%关税基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的“对等关税”政策引发美国和全球股市震荡。美股三大股指均出现超5%的跌幅，欧洲三大股指全线下跌。AJ贝尔公司分析师估计，全球股市价值已蒸发约4.9万亿美元。《金融时报》报道认为，美国股市过去两天缩水5.9万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡《联合早报》报道称，尽管对等关税措施引发全球股市震荡，但特朗普依然态度强硬，坚称关税将给美国带来历史性的投资和繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普5日承认关税政策引发全球震荡，但他喊话美国人民“保持耐心”。特朗普在个人社交平台上发文说：“过去我们一直是愚蠢的冤大头，但现在不是了。我们正以前所未有的方式振兴就业和商业。”“这是一场经济革命，我们一定会赢。尽管不容易还是要挺住，最终结果将会是历史性的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在5日当天，美国全国各地举行超过千场抗议活动，反对特朗普政府和埃隆·马斯克领导的政府效率部相关政策。活动组织者说，当天在首都华盛顿和全美50个州共举行了约1300场游行示威活动，有上百个社会团体参与，抗议地点涵盖纽约、芝加哥、波士顿、西雅图、洛杉矶等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月4日，中方11箭齐发，坚决反制美国加征的“对等关税”。其中，根据《中华人民共和国关税法》、《中华人民共和国海关法》、《中华人民共和国对外贸易法》等法律法规和国际法基本原则，经国务院批准，自2025年4月10日12时01分起，国务院关税税则委员会对原产于美国的所有进口商品加征34%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟拟对美关税政策采取反制措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国新闻网此前报道，欧盟委员会当地时间3月12日表示，为回应美国对欧盟钢铁和铝征收的全面关税，将从4月起对价值 260 亿欧元（约合283亿美元）的美国商品征收反制关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会称，反制措施将分两步实施。第一步，将于4月1日取消原对美国产品暂停征收关税的措施（原暂停关税的产品范围包括船舶、威士忌、摩托车等）；第二步，4月13日前提出针对美国商品的新一轮反制措施，包括钢铁和铝产品，还包括纺织品、家用电器和农产品。总体目标是确保欧盟反制措施的总价值与受美国新关税影响的贸易额相对应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社认为，这是欧洲和美国“两个长期盟友之间贸易战的大规模升级”。外界预测波本酒、牛仔裤、花生酱与摩托车恐成为欧盟对美加征报复关税的对象，其中多数属于共和党所属州的出口品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美国总统特朗普4月2日签署的“对等关税”行政令，冯德莱恩在当地时间3日表示，特朗普的关税政策对世界经济是一个重大打击，将对消费者和企业产生严重后果，欧盟必须捍卫自身免受因美国孤立主义导致的全球贸易严重中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩表示，欧盟“一直准备与美国谈判，以消除跨大西洋贸易的剩余障碍”，欧盟委员会副主席兼贸易委员谢夫乔维奇正在与美国同行“长期接触”，以寻求解决方案。“如果谈判失败，我们现在正准备采取进一步的反制措施，以保护我们的利益和我们的企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社称，法国和德国正在推动对特朗普关税措施作出更有力的反应，主张采取强有力的报复措施，以增强欧盟在谈判中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列总理访美与特朗普会面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻最新报道，以色列总理内塔尼亚胡已于当地时间6日抵达美国，他将于7日与美国总统特朗普进行会面。路透社援引三名以色列官员和一名白宫官员的消息称，内塔尼亚胡预计将与美国总统特朗普讨论关税政策，预计双方还将讨论伊朗问题以及加沙冲突等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国Axios新闻网报道称，内塔尼亚胡将成为特朗普4月2日正式签署“对等关税”行政令后，第一个与其面对面会晤试图协商取消其关税措施的外国领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普宣布对以色列进口商品加征17%的关税后，当地时间3日上午，以色列财政部长斯莫特里赫表示，他正在与相关人士展开对话，全面评估该决定对以色列经济的影响，并研究制定下一步应对措施。当地时间4日，美国国务院公布的通话记录显示，美国国务卿鲁比奥与内塔尼亚胡讨论了关税以及加沙地区局势等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在特朗普签署关税行政令前一天，以色列政府于1日晚发布声明称，将取消迄今为止对所有自美国进口的商品征收的关税。不过《以色列时报》称，面对美国政府面向全球征收进口关税的法令，以色列也未能幸免，美国仍对自以色列进口的产品征收17%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年日本大阪世博会开幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年日本大阪世博会将于2025年4月13日至10月13日在日本大阪举办，以“构想焕发生机的未来社会”为主题，会期184天。世博会中国馆也将于4月13日大阪世博会开园之际正式开馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，本届世博会上中国馆将特别展出由嫦娥五号、嫦娥六号带回的月壤。中国贸促会副会长、中国馆政府总代表李庆霜在4月2日的发布会上介绍，“月壤是中国馆向本届世博会和全球世博观众呈现的最珍贵展品。在中国国家航天局大力支持下，我们将在‘生生不息’展区展示嫦娥五号、嫦娥六号带回的月球样品，这将是历史上首次实现月球正面、背面土壤样品的零距离对比展示。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为积极落实中日两国领导人提出的“将大阪世博会打造成为两国人民交流与友谊的平台”这一重要共识，中国馆全面融入中日友好元素。李庆霜介绍，馆内放置了一组名为“青山明月”的木雕作品，刻画了中日2000多年友好交往历史中的代表人物、经典场景，昭示中日各界人士从交融互鉴的历史积淀中汲取智慧，在共通的文化价值中挖掘动能，继续求同存异，面向未来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:59:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743991828801_WNXHd7_1743991828993.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584787</guid></item><item><title>中国足球持续20年无缘世少赛，这支被寄予厚望的国少怎么了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584825</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;没有任何奇迹，U17亚洲杯首战1比2不敌东道主沙特后，中国队又在小组赛第二场比赛惨遭乌兹别克斯坦逆转，以相同的1比2遭遇小组赛两连败，提前一轮小组出局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U20国足打进世青赛、U17国足打进世少赛、国足18强赛力争小组第四，中国足协制定的2025年国字号目标，目前只剩国足还维系着微弱希望……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743744580060_Ry5CjY_1743993086741.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345578160"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宋凯打气未见效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次亚少赛，中国足协主席宋凯亲临沙特督战，他在现场见证了小组赛首战1比2不敌沙特的比赛，赛后第二天的训练中，宋凯来到训练场鼓励全队忘掉失利重新开始，他特别借小组赛首轮越南队战平澳大利亚队、印尼队取胜韩国队这样以弱克强的实例，勉励球队保持信心，全力以赴打好余下比赛。宋凯表示，在亚洲足坛范围内，这个年龄段并没有绝对意义的强队，U17国足后面两轮小组赛仍有机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“心灵鸡汤”一度管用，上半场第33分钟，魏祥鑫连续打门被扑，张城瑞补射得分，中国队1比0领先。但此后中国队后防线再度“短路”，上半场结束后客队通过简单的边路传中、中路包抄扳平比分。比赛尾声阶段，乌兹别克斯坦打进制胜进球，从1比1到1比2，这个比分让中国队连理论上的出线希望都不复存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届U17亚洲杯，由于世少赛扩军，亚洲拥有8个席位，因此小组出线将获得2025年世少赛（11月在卡塔尔举行）的参赛资格。至少相比U20亚洲杯前四名才能晋级世青赛，打进世少赛的难度是相对较低的。然而最终结局却不如外界期待，中国足球无缘世少赛的时间也已经积累到了20年……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743992865816_ATJkhe_1743993101353.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345578164"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;备战、体能问题大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对手的对抗和实力很强，60分钟前我们一直很专注，和对手的对抗一直做得很好，这也是一方面导致60分钟后我们队员体能跟不上。”对于两连败小组赛出局这个结果，国少队主教练上村健一赛后总结认为，“后面也需要加强高强度训练测试，多经历高水平的比赛，对他们的体能也是好事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛打进一球的张城瑞坦言，“在上下半场最后时刻丢球，可能我们所有人的体能都有下降，随之而来的注意力肯定也会有一些下降。他们两个球都是传中进的，还是我们体能下降，然后注意力下降，没有盯人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“包括我们前场转换，中场转换，在体能下降的情况下，没有很好地对他们进行限制，让他们轻松推进到前场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球队备战期的不足以及小组赛期间肉眼可见的体能问题，也引发了外界一定质疑，北京青年报认为，从去年2月接手球队至今，以上村健一为首的U17国足教练组一直坚持高强度训练的带队模式。然而，从本届杯赛小组赛前两轮的实际情况看，球队的表现并没有达到预期，技战术的运用效果不佳、体能储备不足，直接导致球队攻击力低下、防守漏洞百出，这说明球队在备战方面是存在明显不足。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743992831070_my423z_1743993114782.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345578165"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国字号目标完成难度大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初，中国足协主席宋凯作《2024中国足协工作报告》，将2025年定义为“中国足球加快’搭建框架、夯实基础’的关键一年”，同时提出了2025年中国足协的十一项主要任务。其中第三条“进一步强化国家队建设”提出了各级国家队目标：全力打好男足国家队18强赛比赛，争取进入小组前四；力争男足U20亚洲杯、U17亚洲杯打入世界杯决赛阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月本土U20亚洲杯，中国队四分之一决赛惨遭沙特第95分钟绝杀，0比1输球无缘世青赛。本届亚少赛，国少队更是遭遇两连败小组赛提前出局。U系列两支国字号本年度任务可以说是全部宣告失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，2025年国字号目标就只剩下国足冲击世预赛附加赛了，不过3月两场世预赛18强赛，中国队客场0比1不敌沙特，主场0比2再输澳大利亚，目前争四前景不容乐观，6月客战印尼如果无法取胜，就基本宣告无缘附加赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从KPI完成的角度来说，这或许又将是失望的一年……&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:52:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743994346964_3TJz14_1743994347210.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584825</guid></item><item><title>美国前财长萨默斯痛批特朗普“对等关税”：有史以来最严重的自残</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584824</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743992698606_BDQAiB_1743992698784.png" alt="美国前财长萨默斯痛批特朗普“对等关税”：有史以来最严重的自残"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:51&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国前财长萨默斯痛批特朗普“对等关税”：有史以来最严重的自残&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间4月6日，美国前财长劳伦斯•萨默斯在受访时表示，特朗普的关税政策是有史以来给美国经济造成的最大自残伤口。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:38:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743992698606_BDQAiB_1743992698784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584824</guid></item><item><title>我国外汇储备规模连续16个月稳定在3.2万亿美元以上</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584803</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2063867" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/a83a1fab-a4d0-4809-b10a-d4b824fb4f30.jpg" data-imageid="345577971"&gt;&lt;p&gt;国家外汇管理局4月7日发布的统计数据显示，截至2025年3月末，我国外汇储备规模为32407亿美元，较2月末上升134亿美元，升幅为0.42%。我国外汇储备规模已连续16个月稳定在3.2万亿美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家外汇局相关负责人表示，我国经济运行总体平稳、稳中有进，一揽子存量政策和增量政策继续发力显效，高质量发展扎实推进，为外汇储备规模保持基本稳定提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:23:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743992323427_8Hyc3b_1743992323567.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584803</guid></item><item><title>3月外汇储备增加134.41亿美元，黄金储备连增5个月</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584763</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国外汇储备余额连续3个月增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家外汇管理局4月7日公布的统计数据显示，截至2025年3月末，我国外汇储备规模为32406.65亿美元，较上月的32272.24亿美元增加134.41亿美元，升幅为0.42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外汇局表示，2025年3月，受主要经济体宏观经济数据、财政货币政策及预期等因素影响，美元指数下跌，全球金融资产价格总体下跌。汇率折算和资产价格变化等因素综合作用，当月外汇储备规模上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月，美元指数大幅下挫，累计跌幅超过3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国民生银行首席经济学家温彬表示，2025年3月，受主要经济体宏观经济数据、财政货币政策及预期等因素影响，美元指数下跌，全球金融资产价格涨跌互现。货币方面，美元汇率指数（DXY）下跌3.2%至104.2，非美元货币总体升值。资产方面，以美元标价的已对冲全球债券指数（Barclays Global Aggregate Total Return Index USD Hedged）下跌0.4%；标普500股票指数下跌5.8%。汇率折算和资产价格变化等因素综合作用下，我国外汇储备规模较上月末增加134亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望外汇储备走势，外汇局表示，我国经济运行总体平稳、稳中有进，一揽子存量政策和增量政策继续发力显效，高质量发展扎实推进，为外汇储备规模保持基本稳定提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温彬表示，当前外部不稳定不确定性因素显著增加，但我国经济基础稳、优势多、潜能大，有充足的宏观调控储备工具和政策空间，有利于释放巨大的内需潜力。同时，随着我国对外贸易区域多元化、贸易结构升级以及人民币资产对外资吸引力持续提升，我国国际收支将继续保持稳定，为外汇储备规模保持基本稳定奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国央行连续5个月增持黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行4月7日公布的数据显示，3月末黄金储备为7370万盎司，较2月末的7361万盎司增加9万盎司。在连续18个月增持黄金后，中国央行从去年5月后一直按兵不动，去年11月则重新增持黄金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:19:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743991974589_HpJYcH_1743991974750.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584763</guid></item><item><title>玉渊谭天丨关税给美国带来的风暴，才刚刚开始</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584754</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2063502" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/4b1e9a92-492f-4aa9-8b26-2cc034424952.jpg" data-imageid="345577517"&gt;&lt;p&gt;这几天，针对特朗普滥施关税的行为，美国上下正在开展一场“自救运动”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国民众除了加紧囤货之外，还涌上街头，抗议特朗普的关税政策；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一批来自科技和金融行业的知名人士也在组团前往特朗普的海湖庄园，希望和特朗普就其全面征收关税一事进行常识性讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，面对美国各阶层的呼声，特朗普是这样回应的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一场经济革命，我们一定会赢。尽管不容易还是要挺住，最终结果将会是历史性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“挺住”一词可以反映出，美国这步“险棋”的阵痛不可谓不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那为什么特朗普政府仍要冒天下之大不韪，大打关税战？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几组数据，很能说明问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这几天，美股大崩盘，3日至4日，仅仅两天之内，美股市场就蒸发超6万亿美元。上周，道琼斯工业指数累计下跌7.82%，标普500指数累计下跌9.08%，纳斯达克指数累计下跌10.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，苹果、微软、亚马逊、特斯拉、Meta、英伟达、谷歌等美股“七巨头”的市值总共损失1.8万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从历史来看，特朗普面对这种情况，的确有一些“经验”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿2018年来说。这一年，美股至少经历过3次大的波动，每一次，都与特朗普政府当时的政策有关：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年2月，道琼斯工业平均指数出现单日下跌1175点，创下当时的历史最大单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年9月底到10月第二周，苹果、亚马逊等科技企业股价大幅下挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年12月，道琼斯指数出现单日下跌653点，标普500指数接近熊市区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的动向，也引发了美国资本市场的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这些波动，特朗普政府当时的话术，与今天相似——时任白宫发言人提到，“总统聚焦美国经济基础，而美国经济基础依旧异常强健。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，就是没什么影响。但事实，真是这样的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿2018年12月的这次股市崩盘来说。这是除疫情冲击之外，特朗普上一任期间股市下跌最严重的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭主通过大数据手段，统计美国各地媒体和社交媒体对这次股市崩盘的讨论，发现加州的讨论热度很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州，有一个特殊的群体——科技企业。特别是加州的科技初创企业，其融资水平在全美名列前茅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年12月的这次股市崩盘，对于这个群体来说，不是什么容易修复的冲击，而是毁灭性的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，很多原本计划在2018年底或2019年初上市的加州科技企业，当时都不得不推迟上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些企业原本备受美国资本市场期待，Uber是其中一个代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，美国资本市场认为，Uber的上市将是2014年以来美国交易所规模最大的IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但2019年年中，Uber最终上市后，表现始终勉强，出现了一些声音认为，Uber等公司“几乎没什么价值”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从Uber的例子中可以看出，这次的崩盘，深深伤害了美国的科技产业。这种伤害，是长期的，甚至是不可扭转的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的情况，其实也出现在和关税战直接相关的产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第一任期时，主动挑起对华贸易摩擦，而中国选择对美国大豆等商品加征25%的关税，作为反制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年（2018年），美国对华大豆出口量暴跌约70%，受此拖累，那一年美国大豆出口额暴跌约40亿美元，大豆期货价格也降至9年来最低水平。就在2020年，美国大豆出口额又上升至255亿美元，超过了贸易战前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从账面数据来看，加征关税带来的影响，是可以被“抹平”的。也就是说，如果带着“长期主义”眼光去看待一些数据指标，关税带来的影响似乎并不是不可接受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这也是特朗普和他的团队强调“忍一忍”的原因——大豆出口的回升似乎就是例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这组数据之下，还有一些其他人没有看到的数据：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，美国中西部6个州的农场破产率上升30%，许多农民认为，他们正在经历“最艰难的时刻”。2019年，这样的趋势并没有得到缓解，当年，美国农场破产率上升20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从下跌到恢复，数据回来了，但很多美国人的生活，回不来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也意味着，虽然行业的规模没有变，但有一批人永远失去了参与工作的机会，在这个过程中，大的企业主抵抗风险的能力较强，他们会吞并一些小的参与主体，这变相破坏了行业内的公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的例子，在制造业体现得更为明显。事实上，在利用关税解决制造业问题上，特朗普政府有一套更加完备的叙事：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加征关税，会让外国商品进入美国市场的成本变高，由此，无论是美国企业还是外国企业，都会来美国本土进行投资、生产，这会带动就业，培育更多产业工人，到时候，美国的制造业会被重建，美国经济“空心化”的问题也会得到逐步解决，“铁锈带”也不再“生锈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直想宣扬，这样的做法是有效的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年3月，特朗普政府宣布对进口钢铁征收25%的关税。关税实施后，进口减少导致美国国内钢铁价格上涨。当年，美国钢铁行业公司的账面数据都很好看——美国钢铁公司的净销售额从上年的122.5亿美元升至141.8亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国钢铁公司还宣布了重启伊利诺伊州的工厂。据统计，2018年3月至2019年3月期间，美国钢铁厂增加了4800个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钢铁公司变好，钢铁行业变好，工厂重启，增加就业，带动地方经济……听起来，所有的事情都在按照特朗普团队宣称的“剧本”在发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普政府没有讲的，是这个故事的下半章：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钢铁价格的上涨，导致汽车、机械、建筑等行业的成本上升。据统计，2018年钢铝关税导致美国下游制造业反而损失了7.5万个岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，美媒就报道过一家美国企业的故事。这家企业名叫“美国的酒桶”，它是美国唯一的不锈钢啤酒桶制造商。多年以来，这家公司一直都在使用美国国内钢材。但关税政策的出现，让他们变得用不起美国钢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对关税带来的上涨，这家公司不得不裁掉三分之一的工人以维持运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美媒用了一句很形象的话进行了概括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普征收钢铁关税，保护了钢铁制造商雇佣的14万工人，但这些关税也惩罚了以钢铁为原料的各行业中的650万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，关税也并没有“保护”美国的钢铁行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到2023年，美国钢铁公司宣布，无限期关停伊利诺伊州的工厂；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到2024年，由于近年来持续亏损，钢铁产量和股票市值都远远落后于其他美国同类公司，美国钢铁公司差一点被卖给日本制铁公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2063503" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/c47d14f0-1d2b-42db-9c15-d43b9e3245ae.jpg" data-imageid="345577516"&gt;&lt;p&gt;美国钢铁行业的困境，是多重因素影响下的结果。这些，都是特朗普政府在宣扬关税政策时，没有讲出的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税会给美国民众带来的痛苦，不只显现在账面上，美国密歇根大学经济学和公共政策教授贾斯汀·沃尔弗斯举了这样一个例子：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，特朗普的关税政策导致洗衣机的价格上涨近100美元，因此，很多家庭选择继续使用他们老化的机器，但这带来一系列新的成本——老化机器的噪声、洗涤后烘干效果很差的衣物，以及更高的水费和电费账单。关税的总成本不仅仅是从你账户支出的金额，还包括它们迫使你做出的决定，这些决定会引发新的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他总结道，关税会从根本上重塑美国人的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到底将会如何重塑，这位经济学家没有详细分析。如果只是忍受噪声，如果只是多拧干一次衣服，这些，想来美国民众尚且可以接受。但如果是其他的改变，那美国民众，还能接受吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是美国民众的抗议声，还是经济晴雨表的数字波动，再到行业指标的起起落落，这场风暴是由表及里，牵涉到美国经济的方方面面，风暴，才刚刚开始。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:19:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743990864947_c4Cr8P_1743990865081.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584754</guid></item><item><title>八位90后00后同台，新生代上海民乐人上演青春派对</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583149</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;八位90后00后青年演奏家同台，挑战多部当代协奏作品，展现新生代民乐人的蓬勃活力。4月6日晚在上海音乐厅，上海民族乐团上演了一场十分热闹的“青春派对”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场音乐会也为上海民族乐团2025-2026演出拉开大幕。在跨越四季的文化壮游中，上海民族乐团将以乐为笔，从多元角度书写“诗意中国”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2062478" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743953309408_BiBiQ4_1743959549310.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345555090"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“脱颖而出”音乐会谢幕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;脱颖而出，新生代民乐人的实力宣言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“脱颖而出”系列音乐会是乐团专为青年才俊量身打造的平台，2016年以来举办多季，陆续推出不少潜力股，有些成长为中流砥柱，有些成长为声部首席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场“脱颖而出”，上海民族乐团以全编制乐队，牵手八位新秀，集中上演了多部极具分量的当代协奏作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打击乐演奏家胡嘉倩演出的《仓才》，以京剧打击乐的节奏组合“仓”“才”为基础，融入现代技法，节奏张弛有度，极具爆发力。琵琶演奏家刘嘉的《春秋》，描绘春秋时期的百家争鸣、雄才辈出，既考验演奏者的技巧，又需要深厚的人文底蕴。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;笛箫演奏家王泽吹奏的《云水三章》，展现了曲笛、梆笛、新笛、箫的不同技巧与表现力，音乐如行云流水，意境悠远。而高雅演奏的《愁空山》则被称为“竹笛界的巅峰挑战”，曲笛、梆笛、大笛交替运用，技巧与情感并重。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中阮演奏家李晨晓、王楚卿分别带来《第二中阮协奏曲》和《自在》，前者融合中阮传统韵味与现代技法，对中阮在现代音乐中的发展具有推动作用，后者以古诗词意境为灵感，表达对自在逍遥的人生境界的向往和追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二胡演奏家董施栾演奏的《火祭》，由谭盾作曲，通过二胡、高胡、中胡，寄托了对生命的敬畏和对人类和平的祈祷。箜篌演奏家刘宣邑的《伎乐天》空灵飘逸，描绘了敦煌壁画上飞天的婀娜身姿，仿佛带人穿越千年，感受西域音乐的神秘魅力。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2062479" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743954530025_5c6Qi3_1743959562080.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345555091"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;八位青年演奏家&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;诗的国度，穿越千年的文化回乡之旅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“脱颖而出”拉开了上海民族乐团2025-2026演出季的序幕，这也是乐团的第21个演出季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月首演的《诗的国度》是重中之重。音乐会由复旦大学古典文学教授骆玉明担任文学顾问和策划、由青年作曲家李博禅作曲，以国乐之声演绎经典诗词，打造一场穿越千年的“文化回乡之旅”，在诗乐交融中触摸中华文明的浪漫风骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “上海制造”系列，国风音乐现场《海上生民乐》15场连演，再次点燃7月暑期档；《云之上——让听觉从东方出发》邀观众回归东方美学怀抱；《国乐咏中华》在国乐声中咏叹中华文化之美；《零·壹|中国色》以AI作曲赋能国乐创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “青春派对”系列，乐团阮演奏家将与日本指弹吉他演奏家同台于《相遇》，开启弹拨乐的东西对话；女高音歌唱家王静的《飞歌》，以当代的音乐语境呈现少数民族原生态艺术的生命力；《IE之间》创意十足，将MBTI人格测试融入国乐，16首乐曲对应16种人格，用音乐解码心灵图谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大师风采”系列，《顾冠仁“江南”主题音乐会》将集中演出顾冠仁的多部经典作品，走进江南风韵与时代新声交织的音乐世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中流砥柱”系列，《曹蕴扬琴专场音乐会》将以扬琴、桑图尔、辛巴龙三种不同形制的扬琴家族乐器，奏响跨越国度的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“阖家欢乐”系列，元旦新年的《乐响四季》新年音乐会、《火红中国年》新春音乐会、《欢乐祥和团圆年》元宵音乐会纷至沓来，用红红火火的民族音乐陪伴观众辞旧迎新、接福纳祥。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2062480" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743953314700_r475WD_1743959572993.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345555089"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《诗的国度》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:15:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743991981173_Sx28fE_1743991981333.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583149</guid></item><item><title>韩国大选时间初步敲定，谁有望成为尹锡悦的继任者？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584724</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者4月7日获悉，韩国政府初步计划于6月3日举行新一届总统大选，并将于8日举行的国务会议上正式确定大选日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一安排源于韩国宪法法院4月4日全票通过尹锡悦弹劾案，裁定其因“紧急戒严令”严重违宪，成为继朴槿惠后第二位被罢免的总统。根据韩国法律，总统职位空缺后须在60天内完成选举，韩国政局由此进入“加速洗牌”阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，最大在野党共同民主党党首李在明、国民力量党紧急对策委员会委员长权宁世、执政党国民力量党前党首韩东勋以及该党议员安哲秀都被视为热门的总统候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在野党&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李在明势头最猛但官司缠身&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国最大在野党共同民主党党首李在明是最热门的总统候选人，但他官司缠身，有可能失去选举资格。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2063318" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/88213451-7989-4bda-a25a-d6f210efbfc8.jpg" data-imageid="345577228"&gt;&lt;p&gt;李在明自2021年就遭到韩国检方的指控。首尔中央地方法院去年11月一审认定李在明作为总统竞选人说谎判处他一年监禁，缓刑两年。李在明随后提出上诉。首尔高等法院3月26日对此案作出二审宣判，推翻了一审的判决结果，判定李在明无罪，但韩国检方27日向韩国大法院（最高法院）提出了抗诉，该案将被移交至韩国大法院进行审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《公职选举法》，韩国大法院应自检方提出抗诉之日起三个月内对案件进行宣判。一旦李在明所涉案件终审判决罪名成立，他可能数年内不得参选公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执政党&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谁会是尹锡悦的接班人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，国民力量党内部有望推举的总统候选人有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权宁世&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2063319" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/5be59937-e277-49cc-832b-67ee5957d9b0.jpg" data-imageid="345577227"&gt;&lt;p&gt;现任国民力量党紧急对策委员会委员长，在尹锡悦被拘留期间主导党务运作，多次公开否认尹锡悦辞职的可能性。他近期与尹锡悦会面并传达团结信号，显示其在党内的协调能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挑战：需在党内平衡亲尹派与改革派之间的矛盾，且可能因曾批评尹锡悦的戒严决策而遭保守势力质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩东勋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2063320" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/d7aa036d-316e-4f21-a84c-9079aa12e86d.jpg" data-imageid="345577229"&gt;&lt;p&gt;前任国民力量党党首，一直被韩媒视为尹锡悦的“接班人”。韩东勋曾是尹锡悦的得力助手和“亲密战友”，但如今两人的关系早已不复从前。2024年1月，尹锡悦夫人金建希被曝出收受名牌包丑闻，为挽回执政党声誉、减少对国会选举选情的影响，韩东勋主张金建希应公开道歉，招致尹锡悦不满。在弹劾案中，韩东勋公开支持罢免尹锡悦，被视为“切割尹锡悦路线”的象征人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挑战：“亲尹派”议员强烈反对其立场，认为其“背叛”尹锡悦，党内支持基础可能因弹劾后的清算情绪而削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安哲秀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2063317" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/20743dda-a77a-4893-bbf4-1605b12c254e.jpg" data-imageid="345577230"&gt;&lt;p&gt;在国会首次弹劾表决中成为执政党唯一未离席的议员。曾三度参选总统，在2022年大选中以12%的支持率成为大选关键少数，最后他退选转向支持尹锡悦。其独立的立场，可能吸引中间选民和务实派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挑战：缺乏明确派系支持，需在“亲尹派”与“改革派”间斡旋，且个人影响力有限。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:11:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743990636598_KRSHez_1743990636787.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584724</guid></item><item><title>A股全线下挫，沪指大跌5%失守3200点，创业板指跌超9%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584766</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，A股低开低走，沪指开盘跌破3200点，创业板指跌超9%。截至发稿，沪指跌超5%失守3200点，深证成指跌约7%，创业板指跌超9%。场内超5200股飘绿。行业方面，汽车、机械、家电、有色、石油等板块跌幅居前，农业板块逆市上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投证券表示，4月2日美国加征关税措施超预期，但A股市场表现整体好于预期，凸显市场韧性。反而美股暴跌，彰显“东升西降”趋势。当前市场关注点转向年报季，投资者将回归基本面，关注企业实际业绩表现。同时，鉴于全球贸易冲突升级，我国反制措施也是市场关注的焦点问题，以及影响市场走势的主线之一。总的看，市场需合理预期政策节奏，当前重点在于既有政策的落实落地。未来可考虑通过加快拉动内需、相机推出增量政策等措施，稳定市场情绪、增强市场韧性，对冲美国关税冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华西证券认为，美国关税谈判仍具有较高不确定性，随着美国滞胀压力显现，特朗普关税政策的推行将面临阻力，而国内以“扩内需”为重点的逆周期增量政策仍有较大的发力空间。从估值角度看，当前A股和港股处于全球权益资产的“估值洼地”，其短期波动或低于海外市场，成为风险资产的“避风港”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 01:57:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584766</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股或先抑后扬，核心资产吸引力进一步提升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583147</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;清明节假期后，A股市场行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，接下来，虽然短期不确定性下市场难免出现波动，但国内政策对冲势在必行，叠加业绩披露高峰期结束和4月下旬其他稳增长政策的落地预期，4月市场有望呈现先抑后扬的走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券表示，4月A股市场可能会呈现先抑后扬的走势。中下旬开始，业绩披露高峰期将结束，而4月下旬召开的政治局会议可能会进一步定调财政支出提速或者其他稳增长的政策落地。随着外部冲击也有望阶段性缓解，市场或重新回到上行趋势并加速上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安证券指出，经过三年的出清、决策层对于扭转形势的决心以及无风险利率下降带动增量入市，2025年中国股市“转型牛”确立。接下来，海外市场的大幅波动下预计周初A股对扰动因素将会有快速计价，而负面预期的快速定价后，或存在短期修复性的机会与超跌反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来，A股重拾强势有三个触发因素：一是外资可能继续流入A股定价中国资产重估。二是‘一带一路’国家的城镇化支持外需，国内政策发力+经济转型，消费对内需的支持增强，并落实到中微观数据改善上。三是科技产业趋势的进一步突破。”申万宏源证券进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，核心资产和短期防御策略成为多家券商的推荐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，中信证券便指出，建议投资者更加左侧地聚焦核心资产，随着更多核心资产解除估值压制并走出业绩拐点，A股核心资产的配置吸引力有望进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“操作层面，短期可适当关注防御属性的资产。目前来看，4月需要适当控仓，等待确定度更高一些的右侧。”银河证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：核心资产配置吸引力有望提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，建议投资者更加左侧地聚焦核心资产，随着更多核心资产解除估值压制并走出业绩拐点，市场有望更早地迎来2021年以来最重要的一次风格切换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，从经济政策看，中国的新一轮内需刺激或打开宏观向上的弹性空间，这种宏观环境更有利于核心资产。其次，从相对盈利优势来看，核心资产的ROE、营收增速和净利润率都已经提前于全A非金融板块出现拐点，展现出极强的经营韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，从长线资金定价看，今年以来不少A股的蓝筹公司赴港上市，全球机构投资者的追捧有利于重塑优质核心资产的估值体系。最后，从市场生态变化看，即将落地的公募基金改革举措通过产品结构优化等，公募持仓风格将倾向对绩优、具备成长潜力的公司进行长期配置。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体而言，接下来，A股核心资产的配置吸引力有望进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：适当控仓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，国内政策亟待发力，内需（内循环）的重要性不言而喻，国内资金对内需相关的政策处于“翘首以盼”的状态，短期快速出台并提振信心是A股能否在动荡中维持相对稳定的重要观察点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，短期可适当关注具有防御属性的资产。小长假期间，海外扰动持续发酵，但并未出现明显恐慌。接下来，不排除情绪触底后出现反攻，资金或会考虑防守反击的逻辑，市场大概率会沿着内需（内循环）的以我为主逻辑去思考问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前来看，4月市场整体面临内外部扰动且波动加剧，需要适当控仓，等待确定度更高一些的右侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰君安证券：震荡整固为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，眼下重要的是守正。关于中国市场，首先要有信心，经过三年的出清、决策层对于扭转形势的决心以及无风险利率下降带动增量入市，2025年中国股市“转型牛”确立。市场择时取决于投资人对不确定性的理解与认识，2月26日以来市场的波折与震荡也是来源自此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，由于海外市场的大幅波动，预计周初A/H股对扰动因素将会有快速计价，负面预期的快速定价后或存在短期修复性的机会与超跌反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，投资者勿掉以轻心。投资者下调增长预期与承担风险的意愿难以避免，这一时期股市以震荡整固的态势为主，守正仍是必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，不确定性的定价环境中确定性的供给将成为关键，可关注三条线索：一是稳定现金流板块防御价值凸显，如银行/公用事业/运营商/高速公路等。二是两重两新及政策高确定性板块，如电力设备/轨交等。三是科技成长投资重视订单兑现度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏源证券：短期防御思维继续占优&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，国内政策对冲势在必行，但政策力度的上限是对冲外需回落的影响，中短期市场对国内政策的期待更高，要求也更高。2025年A股总体盈利能力改善，需要以需求向上有弹性为前提(背后是供给增速回落，但绝对水平仍偏高)，A股盈利能力向上拐点大概率推后至2026年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，长期积极因素客观存在：中国外循环的构建加速，经济结构转型加速，科技突破添筹码等。但现阶段，长期积极因素的短期积极信号尚需积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，接下来，A股重拾强势有三个触发因素：一是外资可能继续流入A股定价中国资产重估。二是“一带一路”国家的城镇化支持外需，国内政策发力+经济转型，消费对内需的支持增强，并落实到中微观数据改善上。三是科技产业趋势的进一步突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置层面，短期防御思维继续占优。看好高股息相对收益，农产品和对冲资产(房地产、建筑装饰、消费刺激)现阶段占优。维持2025年科技结构牛判断，新一轮行情启动等待关键产业催化落地，继续推荐国内AI算力和应用、具身智能、低空经济等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：阶段性向低波红利、低位绩优倾斜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于A股，短期不确定性冲击下，市场也难免出现波动。但立足中长期，当前无论是国内所处的内外部环境、潜在增量政策的储备，以及市场在心理上做好的准备，尤其是以DeepSeek为代表的科技突破对于信心的强化，均非2018年可比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于后续的应对，一方面，内需消费、自主可控等作为中长期促进经济动能切换和短期托底政策的发力结合点，有望成为市场聚焦的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，面对可能持续和反复的全球贸易谈判，短期仍需做好应对不确定性的准备，持仓可阶段性向低波红利、低位绩优等方向倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：4月市场或先抑后扬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望4月，市场可能会呈现先抑后扬的走势。在4月中上旬，年报和一季报业绩预告的披露仍然成为压制市场的主要因素之一，除此之外，经济数据也可能会阶段性降低风险偏好。同时，外部冲击风险发酵期间可能也会对市场风险偏好形成抑制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而四月中下旬开始，业绩披露高峰期结束。4月下旬召开的重要会议可能会进一步定调财政支出提速或者其他稳增长的政策落地。而外部冲击也有望阶段性缓解，市场有望重新回到上行趋势并加速上行。风格上，将会呈现从防御到进攻，科技消费有望接续崛起，中小风格也有望重新回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不确定性加大和低利率环境下，中国内需消费因前期滞涨估值便宜预期低且内在价值稳定提升，可成为当前全球资金的避险选择。精神属性、适老化、政策支持和小额可选消费是当前消费股重要的选股原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广发证券：逆周期调节力度有望加强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，国内大概率一方面增加逆周期调节力度，另一方面加快新质生产力推进科技立国。回到市场，在短期全球risk off之后，A股可能逐步开始交易国内增加逆周期调节力度、科技立国自主可控等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结构上，梳理投资机会，可关注财政对冲（服务消费、生育养老、性价比消费）；科技立国（国内云大厂产业链、端侧产业链、军工电子）；外需突围（欧洲、“一带一路”等）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券：内需政策加码预期有望抬升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，美国滞胀交易可能延续，中国内需政策加码预期或抬升，人民币汇率或维持韧性。出口方面，海外扰动对中国纺服、机电等行业利润影响或较大；中国出台的应对措施对机电、矿产及化工行业成本端或有影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，大金融方向相对占优。此外，日历效应统计显示，4月食品饮料、银行、家电、非银金融和煤炭等相对占优。综合考虑4月份日历效应，建议关注受出口影响比较低、日历效应显著占优的大金融方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中银证券：内需政策发力可期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外扰动下短期市场仍处于risk-off阶段。对于大类资产及A股的影响上，风险资产短期面临调整压力，A股企稳需关注政策节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，市场避险情绪短期或加速升温，风险资产普遍面临调整压力。而美股作为全球风险资产的风向标，“滞胀”担忧升温将会使得美股短期调整压力进一步增加。短期来看，市场仍处于risk-off阶段，黄金的避险配置需求仍将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大国博弈之下，A股市场短期或将承压，但出口弱势预期之下，内需政策发力可期，配置方向短期内可转向仍具备较高性价比的红利板块与有政策预期或景气催化的消费板块，如水电、新兴消费、医药、猪周期等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从长期视角来看，泛科技板块特别是AI产业链和机器人仍然是年度级别的主线，后续风险偏好回暖、板块回调充分、新一轮催化落地之下，行情预计仍将演绎，短期可逢低加仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：波动继续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，短期市场仍然面临外部风险扰动、外围市场大幅下跌的风险偏好抑制、国内政策出台等待期等环境下，波动剧烈之势预计将继续维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，国内宏观政策有望发力对冲，其中财政政策更值得关注、有望靠前发力。一方面，今年政府工作报告明确增量资金2.9万亿，可供使用财政资金充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，债券发行提速，一季度地方政府新增专项债已发行9602亿元，进度约22%高于去年同期的16%。同时4月将续发30年期超长期一般国债、首次发行2025年中央金融机构注资特别国债，或表明财政政策发力有望在4月提速。相比之下，短期内全面降息概率不大，降准可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后市配置思路上，行业整体轮动大格局仍然不变，建议投资者继续沿着“前期滞涨、低估值叠加有潜在催化剂的方向”寻找布局机会，继续规避成长科技方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，建议投资者关注三条主线：一是震荡市中具备稳定性价比及中长期有战略性配置价值的银行、保险。二是政策支持催化的部分消费领域，重点关注医药、汽车、家电、出行等链条。三是继续看好中长期贵金属价格和股价表现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 01:39:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743984384611_544Y31_1743984384776.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583147</guid></item><item><title>韩国政府初步计划6月3日举行新一届大选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584387</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2062708" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/8be9fd98-c813-4fbd-bf47-58a7cab361c2.jpg" data-imageid="345573074"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国首尔龙山总统府（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者4月7日获悉，韩国政府初步计划于6月3日举行新一届大选。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2062707" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/81d1a612-98df-466e-b3e5-b8dc8a1540b8.jpg" data-imageid="345573073"&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院4月4日上午就尹锡悦弹劾案做出宣判，8名宪法法官一致认为，尹锡悦严重违反了宪法和法律，并于当地时间11时22分宣布尹锡悦被罢免。尹锡悦成为继2017年朴槿惠被弹劾下台之后，第二位被弹劾下台的韩国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照韩国法律规定，总统缺位后必须在60天内举行新总统选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国代总统、国务总理韩德洙4日在尹锡悦被罢免后发表讲话表示，将遵循民意，根据宪法和相关法律规定，切实做好下届总统选举相关工作，为下届政府顺利组建提供支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:30:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743985958433_aa1kj1_1743985958660.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584387</guid></item><item><title>亚太股市集体低开：日经225指数跌幅已超6%，韩国综合指数跌近5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584360</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月7日，受到美国“对等关税”的相关影响，亚太股市开盘集体低开，日韩股市开盘大跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，日经225指数跌1.9%；韩国综合指数跌4.3%，SK海力士、现代重工跌超6%，三星电子、现代汽车、起亚汽车跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿时，日经225指数的跌幅扩大至6.5%，韩国综合指数跌近5%。日经225指数失守33000点，为去年8月以来首次。日本东证指数跌幅扩大至3%。澳洲标普200指数大跌逾6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在日本股市开盘前，在新加坡交易的日经225指数期货周一早盘跌约10%。日经225指数和东证指数期货在触及跌停板后暂停交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，美东时间4月2日，美方宣布对所有贸易伙伴征收“对等关税”。多国已表态反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社，国务院关税税则委员会4月4日发布公告称，自2025年4月10日12时01分起，对原产于美国的所有进口商品，在现行适用关税税率基础上加征34%关税；现行保税、减免税政策不变，此次加征的关税不予减免；2025年4月10日12时01分之前，货物已从启运地启运，并于2025年4月10日12时01分至2025年5月13日24时进口的，不加征本公告规定加征的关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:15:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743985499635_mKb8CJ_1743985499820.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584360</guid></item><item><title>美国那点事｜一场州法官选举结果真能重绘美国政治版图吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582515</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2061986" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743945554185_EWytXN_1743945573613.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345553992"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月1日，威斯康星州麦迪逊，威斯康星州最高法院候选人苏珊·克劳福德在她的选举夜聚会上发言，庆祝赢得选举。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国当地时间4月1日，在威斯康星州最高法院的法官选举中，左翼进步派法官苏珊·克劳福德（Susan Crawford）以大比分胜出。一场州一级法院的法官选举，要是在以前可能都无足轻重，但这一场选举却十分特殊，可能对特朗普、马斯克乃至整个共和党未来的前途都会产生深远的影响。正如马斯克自己说的，这将成为“改变未来文明进程的第一张多米诺骨牌”。现在这第一张多米诺骨牌已经倒下，接下来的局势会如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一场四两拨千斤的选举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举之所以非常重要有多重原因。首先，威斯康星州高院不算本次选举角逐的席位的话，进步派和保守派法官正好3比3，而新当选的法官将可以破平票，直接决定接下来威斯康星州多个重要司法决定的走向。尤其是如果进步派（也就是亲民主党的）候选人克劳福德胜出，那么民主党很大程度上将可以把这种优势保持到2028年甚至更久。因为接下来每隔两年都会有一位保守派法官面临连任或退休，而只要进步派法官没有遇到健康上等一些特殊因素的影响，左翼的优势只可能扩大，而不会缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，州一级层面的司法优势究竟为什么会有很大影响呢？&lt;strong&gt;这主要是因为威斯康星州最高法院接下来可能重新划分选区，这可能导致共和党失去在联邦众议院的微弱优势。&lt;/strong&gt;威斯康星州是一个核心摇摆区，虽然特朗普在去年大选中在这里只赢了差不多1个百分点，但该州的八个联邦众议院席位有六个被共和党议员占据，这或多或少与当前的选区划分有关系——民主党的很多票都被浪费了。而如果左翼法官主导的州高院在划分选区时对这种情况进行调整，那么民主党在2026年的中期选举中可能从共和党手里夺回一到两个众议院席位。因为当前共和党在众议院的多数优势非常微弱，民主党只需要在中期选举中净增加三个席位便可重新夺回对众议院的掌控。如果威斯康星州就能贡献三个席位中的两个，那其他数十个有可能翻盘的选区中出现第三个将并不是太难的事情了。所以，&lt;strong&gt;与其说这是在选威斯康星州高院的法官，不如说这也是对2026年众议院控制权的重要争夺。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一场风向标式的选举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举，不仅仅是在选法官，&lt;strong&gt;也是在特朗普上台后两个多月真实民意的一次测验。&lt;/strong&gt;特朗普在经济、社会政策、移民议题上都推动了巨大的改变，这些改变选民是否认可？尤其是保守派法官候选人布拉德·希迈尔（Brad Schimel）是特朗普的忠实支持者，他时常戴着特朗普标志性的“MAGA”红色棒球帽出现在公众面前，去年万圣节他还特地把自己打扮成特朗普的模样。可以说，他在威斯康星州是高度代表特朗普阵营的政策态度的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，因为马斯克也重度参与了这次选举，这或许与他正在就特斯拉能不能在威斯康星州开线下实体店与政府打官司有关。而他通过“政府效率部”对联邦政府进行大刀阔斧改革的行为究竟是否受欢迎，这次选举或多或少也是一次检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从选举结果我们可以看出，在威斯康星州这个最重要的摇摆州之一，选民们显然对特朗普和马斯克是不太满意的。尤其是，马斯克深度卷入此次选举，不仅到现场参与竞选活动，为了迎合威斯康星州选民他还把当地特产奶酪样式的帽子戴在头上，还不惜砸钱造势。除了直接投入2500万美元外，马斯克还换了一个新玩法，当地选民只要签一个反对“激进分子法官”的公投，就有机会可以获得100美元，也就是又在变相买选票了。马斯克同样也警告当地选民，如果选错了法官——意思是如果进步派法官当选，可能世界末日就要到来了，因此这是“决定西方文明命运的”。但哪怕是这样软硬兼施、威逼利诱，最终选举结果还是令马斯克大失所望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普这边，他本来想把4月1日定为大幅度对全世界各个国家加征所谓“对等关税”的“解放日”，后来他决定推迟一天。虽然嘴上说是因为4月1日“愚人节”触霉头，但从政治上来说，确实起到了绕开4月1日这个重要选举日的作用。&lt;strong&gt;想象一下，如果在选举当天股市暴跌，选民们的养老金账户大幅度缩水，投票的时候显然会拿共和党和特朗普出气。但这样的考量恰恰意味着特朗普的政策在当下是不受欢迎的，他自己也意识到了这一点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然两位共和党候选人在佛罗里达州两个众议院席位的补选选举中分别胜出，但是在本来应该铁定能胜出的深红选区居然产生了一定的竞争性和不确定性，这更说明了当前特朗普、马斯克及共和党在美国不那么得人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;昙花一现还是大势所趋？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有很多人认为威斯康星州高院的这次选举很可能成为未来民主党“回潮”的重要转折点，也会对2026年的中期选举产生重要影响。但其实，情况仍然并不十分明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，或许仅仅是因为特朗普自己不在选票上，而当前能统一共和党、保守派、MAGA派、蓝领等多个有差异票仓的个体只能是特朗普自己。所以，一旦失去了“特朗普效应”，红营的选民自然就不够热情积极了。同样的，按照这条逻辑，2026年中期选举的时候特朗普也不会出现在选票上，所以并不会改变共和党候选人竞争力普遍下滑的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，哪怕是特朗普自己，当前如果出现在选票上，表现可能也会不佳，这从最新的民调上也能看出来。虽然基本盘依然牢固，但是中间的摇摆选民已经出现明显的动摇。特朗普上台后没有很快解决这部分选民在意的通货膨胀、物价高涨的问题，反而大肆推动加征关税，事实上在推动物价继续上涨。而随着失业率升高，民众对其在社会议题上矫枉过正的抱怨，对特朗普及执政党的不满很可能会在未来的几轮选举中体现出来。选民群体整体“翻蓝”在当下可能已经悄然发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们也可以看到，克劳福德能胜出，个人因素仅仅是一小部分。因为同样是全州竞选的公共教育主管职位也由进步派左翼候选人胜出。&lt;strong&gt;这意味着“翻蓝”并不一定是昙花一现或者仅仅是个体原因造成的，它可能代表着一种正在发生的趋势。&lt;/strong&gt;在2024年有60名共和党众议员以 15 个百分点或更少的优势获胜，放眼明年的中期选举，他们可能会对这一正在发生的趋势忧心忡忡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，我们也不能过度解读这一现象。因为2023年，也有另一位民主党法官获胜，在摇摆州出现在两党之间交替的选举结果很正常。另外，同样是在威斯康星，共和党主张的“选民证件要求”也在该选举中被通过。可见，很多选民只是按议题投票，在不同的议题上仍会持有不同的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而民主党这边也可能会以另一种方式误读这一趋势，认为民众呼唤更左的政客上台，从而把更为激进的左翼政客推到台前。&lt;/strong&gt;比如，据进步派民调机构“数据促进进步”（Data for Progress）的最新民调显示，亚历山德里娅·奥卡西奥-科尔特兹（AOC）在2028年纽约州民主党初选中的支持率已经领先参议院少数派领袖查克·舒默达两位数。55%的潜在民主党选民表示支持或倾向于支持奥卡西奥-科尔特兹，而仅有36%支持或倾向于支持舒默。这并不意味着纽约州民众已经整体全面地左倾，而很可能仅仅是因为更为温和的舒默此前投票支持共和党提出的避免政府停摆拨款法案而引起了党内普遍的不满而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，无论是昙花一现还是一个长期趋势的开始，民主党都不想错过这次机遇。我们也已经看到党内已经从特朗普胜选后温和派与进步派激烈的内斗转变为更为团结地去联手应对他们和右翼之间的政治较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场四两拨千斤、具有风向标意义的重要选举接下来究竟会如何影响美国政治仍有待观察，但我们已经可以看到马斯克与特朗普之间的关系可能已经因此受到了一定的影响。马斯克在威斯康星的支持率较低，特朗普可能会解读为是马斯克拖累了这场选举，尤其是马斯克没怎么参与佛罗里达的两场选举，共和党候选人反倒都拿下了。所以，特朗普近日向身边人表示，马斯克即将卸下“政府效率部”（DOGE）主导者及政治盟友的角色，预计将在未来几周内逐步淡出白宫前线事务。尽管特朗普仍高度评价马斯克在政府削减计划中的作用，&lt;strong&gt;但马斯克对特朗普究竟带来的利大还是弊大，特朗普自己可能已经产生了怀疑。&lt;/strong&gt;双方近期达成共识，认为马斯克应回归其商业版图并转为非正式顾问角色。这一转变预计将与其“特别政府雇员”身份的到期同步，该身份使其暂时豁免部分利益冲突与道德规范限制，期限将于5月底或6月初届满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威斯康星高院一役让不少特朗普团队的人认为马斯克可能已经成为了政治负担，而此前一直不看好马斯克的MAGA派领袖班农等人则正好借机落井下石。所以，一方面该选举可能促成了蓝营的进一步融合，却可能在另一方面进一步加深了红营的撕裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（孙太一，美国克里斯多夫纽波特大学政治科学系副教授）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:05:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743945590917_1y8Esd_1743945591100.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582515</guid></item><item><title>牛市早报｜清明假期全社会跨区域人员流动量约7.9亿人次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584324</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月3日收盘，上证综指跌0.24%，报3342.01点；科创50指数跌0.46%，报1018.07点；深证成指跌1.4%，报10365.73点；创业板指跌1.86%，报2065.4点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美国“对等关税”引发反制措施加剧市场担忧，美国纽约股市4日连续第二天暴跌，纳斯达克综合指数当天正式跌入技术上的熊市。截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日下跌2231.07点，收于38314.86点，跌幅为5.50%；标准普尔500种股票指数下跌322.44点，收于5074.08点，跌幅为5.97%；纳斯达克综合指数下跌962.82点，收于15587.79点，跌幅为5.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.据央视新闻，来自交通运输部的最新数据显示，清明假期三天，预计全社会跨区域人员流动量约7.9亿人次，创清明假期出行量新高。初步统计显示，清明假期三天，预计全社会跨区域人员流动量约7.9亿人次，日均2.64亿人次，比去年同期增长7.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.据新华社，国务院关税税则委员会4月4日发布公告称，自2025年4月10日12时01分起，对原产于美国的所有进口商品，在现行适用关税税率基础上加征34%关税；现行保税、减免税政策不变，此次加征的关税不予减免；2025年4月10日12时01分之前，货物已从启运地启运，并于2025年4月10日12时01分至2025年5月13日24时进口的，不加征本公告规定加征的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.据央视新闻4月5日消息，近期，美国以各种借口宣布对包括中国在内的所有贸易伙伴滥施关税，严重侵犯各国正当权益，严重违反世界贸易组织规则，严重损害以规则为基础的多边贸易体制，严重冲击全球经济秩序稳定，中国政府对此强烈谴责，坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.针对美征收所谓“对等关税”一事，4月5日，中国机电产品进出口商会、五矿商会、中国食品土畜进出口商会、中国医药保健品进出口商会、中国纺织品进出口商会、中国轻工工艺品进出口商会纷纷发声，对美国政府做法表示坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.据澎湃新闻，沪深北交易所程序化交易监管安排正式落地。4月3日，沪深北交易所发布《程序化交易管理实施细则》，同步就相关配套业务规则征求意见。《细则》规定了四类异常交易行为，明确了高频交易认定标准，对程序化交易进行全面规范，维护交易秩序和市场公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.据证监会网站，近日证监会党委书记、主席吴清在北京召开专题座谈会，与集成电路、新能源汽车、智能制造、新材料、商业航天、网络经济等不同领域的民营科技企业代表深入交流，充分听取意见建议。吴清强调，民营经济是国民经济的重要组成部分，是推动科技创新的重要力量。大力支持民营经济发展，既是资本市场服务实体经济的内在要求，也是加快培育高质量上市公司和促进资本市场高质量发展的重要着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.据中国证券报，4月6日，沪深交易所消息，日前两所启动第二届上市审核委员会、第二届并购重组审核委员会组建工作。经相关单位推荐、履行相关程序，形成上市委、重组委委员候选人名单。同时，北交所公示第三届上市委员会和并购重组委员会委员候选人名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.据证券时报，截至4月6日晚，A股已有逾30家上市公司通过公告或投资者互动平台回应美国关税政策调整对公司的影响。整体来看，少数对美出口营收占比较大的公司表示美国关税政策对公司影响较大，如富岭股份，多数公司表示影响较小，也有不少公司表示已提前做好了相关准备，或者正积极寻求多种策略以进一步降低关税带来的潜在影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.4月4日，因杜邦中国集团有限公司涉嫌违反《中华人民共和国反垄断法》，市场监管总局依法对杜邦中国集团有限公司开展立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.本周，国家统计局将公布3月CPI、PPI数据。2月，CPI环比下降0.2%，同比下降0.7%；PPI环比下降0.1%，同比下降2.2%。美国3月CPI、PPI数据也将发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周共有2只新股申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，肯特催化（603120）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，宏工科技（301662）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 23:49:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743982959963_bQXGJz_1743982960153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584324</guid></item><item><title>体坛联播｜曼市德比0比0收场，利物浦26轮不败遭终结</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584314</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980133130_fYtimc_1743981119635.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571948"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德布劳内踢完了自己职业生涯最后一场曼市德比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼联0比0曼城，内维尔直言乏味&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月6日，英超第31轮上演焦点战，曼联主场对阵曼城，结果经历90分钟较量，双方交出了0比0的白卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役两队整体处于均势，曼联控球率41%，角球5比3，射门13比9，射正2比5，因为把握机会方面欠佳，最终都未能改写比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后曼联主帅阿莫林表示：“我们获得了不少机会，需要的是如何提升最后一传和临门一脚的质量。”值得一提的是，本赛季曼联排名第13位、曼城排名第5，都没有达到人们的预期，这多少也影响了这场曼市德比的激烈程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联名宿内维尔表示：“我认为两队都在想，‘我们在这里还可以，我们没有犯错就脱身了。’这真的令人失望，我为我的解说表现感到抱歉，因为比赛乏味至极，我也觉得无聊了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿莫林对此显得有些无奈，“两队目前都没有争冠的压力，这确实改变了比赛的性质。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边的瓜迪奥拉心境也有些类似，赛后他谈道：“对手的配合非常默契，清楚自己该做什么，不过我们也拿到了一分，我更希望赢下比赛，但目前这样也算还行吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前曼联31轮仅积38分，这是过去50年顶级联赛曼联第二低的积分，只有89/90赛季同期积分更少，那个赛季曼联前31场拿到35分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是德布劳内最后一场曼市德比，赛季结束后他将离开曼城，此役打满全场的比利时中场传球成功率仅69%，为本赛季他首发比赛中成功率最低的一次，赛后队友迪亚斯谈及德布劳内时表示：“对于我们所有人而言，他都是非常特别的那一个，现在需要珍惜与他在一起的每一个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980168857_YyGDT2_1743981119597.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571947"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;半场短时间内丢3球，利物浦主帅斯洛特有点看不懂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦2比3不敌富勒姆，联赛26场不败遭终结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月6日，英超第31轮利物浦客场2比3不敌富勒姆，英超领头羊的联赛26场不败遭终结，本轮过后，积分榜上利物浦仍以11分优势领跑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980026327_6hXZYH_1743981592818.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571979"&gt;&lt;p&gt;第14分钟，麦卡利斯特远射为利物浦先拔头筹，但随后形势急转直下。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980034807_Dm67Fd_1743981604884.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571980"&gt;&lt;p&gt;第23分钟，塞塞尼翁抽射扳平比分；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980065300_C4GYMT_1743981615652.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571982"&gt;&lt;p&gt;第32分钟，伊沃比抓住利物浦后防失误再下一城；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980083637_Zb35PR_1743981657191.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571986"&gt;&lt;p&gt;5分钟后，范戴克解围失误，穆尼斯又一次洞穿利物浦城池。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980092437_dG4hzd_1743981673703.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571987"&gt;&lt;p&gt;易边后，利物浦拼命反扑，第72分钟，迪亚斯追回一球，但最终未能改写客场落败的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季利物浦联赛表现出色，但富勒姆无疑是他们的苦主，在双方首次较量中，富勒姆客场2比2逼平利物浦，如今又在主场全取3分，要知道富勒姆上一次英超主场击败利物浦还要追溯到2011年12月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后富勒姆主帅马尔科-席尔瓦难掩喜悦，““上半场我们展现了顶级水准——10次射门攻入3球，比赛节奏、活力和强度都堪称完美。下半场虽稍有下滑，但整体而言这场胜利实至名归，继对阵水晶宫和阿森纳两连败后，这是最好的反弹方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利物浦主帅斯洛特对于本场比赛则感到沮丧，尤其是半场14分钟内丢掉三球，“那段时间出现了问题，丢球前我们一切正常，所以这不是一个灾难性的45分钟，一些失误确实是不常见的，但这不是‘踢得不好’可以概括的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980293297_QCM4DM_1743981119593.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571946"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;热刺面对保级队从不手软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热刺3比1南安普顿，英超历史最快降级队诞生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月6日，英超第31轮热刺主场3比1击败南安普顿，这场失利也导致南安普顿提前7轮降级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第13分钟，布伦南为热刺率先进球，半场结束前，布伦南梅开二度，热刺2比0领先。下半时南安普顿为了保命竭尽全力，直到第90分钟才由费尔南德斯追回一球，然而5分钟后，布伦南制造点球，特尔一蹴而就， 热刺兵不血刃拿下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，南安普顿仅积10分，落后倒数第四的狼队22分，这意味着他们即使剩余比赛全胜，也无法超越狼队，南安普顿不得不接受已经降级的命运，他们也成为了英超历史上最快降级的球队，仅仅31轮比赛后就确定降级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，热刺在面对保级球队时似乎从不留情。22/23赛季热刺末轮4比1击败利兹联，让对手降入英冠；23/24赛季热刺第37轮面对伯恩利，送出一场2比1逆转，伯恩利提前一轮降级；如今相似的命运落到了南安普顿头上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743981098495_ESt1Nd_1743981134134.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571950"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;两战皆负，中国队小组赛提前一轮被淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1比2不敌乌兹别克斯坦，国少U17亚洲杯提前出局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月6日，U17亚洲杯A组第二轮上演，中国队先进一球的情况下遭遇对手逆转，最终1比2告负，因此提前一轮从亚洲杯出局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前中国主帅上村健一表示：“输给沙特让球队的任务变得清晰，我们别无选择，只能赢下最后两场比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743981721837_PfcrWM_1743981753566.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571988"&gt;&lt;p&gt;此役开始后，中国队竭尽全力并且率先破门。第33分钟，魏祥鑫连续打门被扑，张城瑞补射得分，中国队1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743981728711_XGXWx8_1743981773357.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571989"&gt;&lt;p&gt;半场补时期间，哈萨诺夫包抄轻松破门，中国队被扳平。值得一提的是，中国已经连续两场在半场最后时刻丢球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743981736626_nC5w4z_1743981786121.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571999"&gt;&lt;p&gt;下半时比赛双方互有攻守，第86分钟乌兹别克斯坦再度迎来进球，阿利耶夫的头球吊射帮助球队2比1反超，这个时间段丢球，中国队无力回天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮过后，中国队两负积0分，本组对手乌兹别克斯坦和沙特都是两战积6分，中国队只能接受本届亚洲杯提前被淘汰的命运。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980945020_Yk2QHZ_1743981134045.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571949"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;向鹏首次夺得WTT冠军赛男单冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;向鹏首夺WTT仁川冠军赛男单冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月6日，2025年WTT仁川冠军赛男单决赛中，中国小将向鹏4比0战胜韩国选手李尚洙夺得冠军，这也是向鹏职业生涯首次获得WTT冠军赛男单冠军。女单决赛中，王艺迪4比3战胜陈幸同夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次比赛，中国男乒着意练兵，没有派出王楚钦、林诗栋和梁靖崑参赛，但向鹏不负众望，一路杀入决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛对阵东道主选手李尚洙，向鹏第一局11比8获胜；第二局，向鹏手感热得发烫，打出单局11比0，总比分2比0领先；第三局比赛向鹏延续良好的状态，11比3兵不血刃拿下胜利；第四局比赛依然呈现一边倒，最终向鹏11比4收下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向鹏赛后的采访则显得很谦虚：“拿冠军确实也没想到，这次发挥也不错，觉得比较意外，但我做成这样我觉得也很正常，下一个目标把自己水平打出来，其实每场比赛都没想到能赢，都是下风球，都是拼的心态去打。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980607380_wcdbMw_1743981119577.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571945"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;希金斯宝刀不老，拿下个人第33个排名赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希金斯10比8塞尔比，斯诺克巡回锦标赛夺冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月7日， 2025斯诺克巡回锦标赛决赛中，约翰-希金斯10比8击败马克-塞尔比赢得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希金斯全场打出单杆132、110、102、102四杆破百以及三杆50+，塞尔比全场打出单杆136、135、119、112四杆破百以及三杆50+。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场比赛跌宕起伏，希金斯一度5比1领先塞尔比，随后被塞尔比连扳7局，眼看着形势逆转，关键时刻希金斯给出回应，他连追5局，最终以10比8的比分战胜塞尔比，收下冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是希金斯本赛季第二个排名赛冠军，也是希金斯的第33个排名赛冠军，15万英镑的冠军奖金使得希金斯的世界排名超过塞尔比，来到第3位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 23:24:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743981316837_EEn728_1743981317068.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584314</guid></item><item><title>沪深北交易所公示新一届上市委、重组委候选人名单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584318</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月6日，沪深北证券交易所公告了新一届“两委”（上市委和重组委）候选人名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深交易所日前启动了新一届上市审核委员会和并购重组审核委员会组建工作。北交所启动了上市委员会和并购重组委员会换届选聘工作。经相关单位推荐、履行相关程序，沪深北交易所分别形成上市委、重组委委员候选人名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，沪深交易所启动的是第二届上市审核委员会、第二届并购重组审核委员会组建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上交所披露的第二届上市委、重组委委员候选人名单共有35名，其中国家部委和科研院所2名，证监会1名，证监会派出机构18名，上交所14名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深交所披露的第二届上市委、重组委委员候选人名单共有31名，其中国家部委和科研院所2名，证监会1名，证监会派出机构14名，深交所14名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北交所启动的是第三届上市委和重组委委员选聘工作。最新公示名单显示，国家部委及科研院所1名，证监会2名，证监会派出机构17名，全国股转公司、北交所17名，合计37名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深北交易所表示，为强化社会监督，保障上市委、重组委选聘工作公开、公平、公正，对委员候选人名单予以公示，公示期为5个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年4月，证监会及沪深交易所制定并出台一揽子落实新“国九条”配套政策文件和制度规则，同时完善了上市委和重组委运行机制，进一步强化了廉政风险防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规通过强化“两委”履职把关、健全监督问责体系、优化审议会议机制等方面，进一步压紧压实上市委、重组委审核把关责任，要求委员严格执行审核标准，突出防范财务造假、欺诈发行，严把发行上市、并购重组准入关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，A股已有9家IPO公司上会。其中，1月上会企业为马可波罗，2月上会企业有中策橡胶、汉邦科技、威高血净3家。3月，海阳科技、汉桑科技、交大铁发、华之杰4家IPO公司上会，技源集团则于4月3日上会。上述9家IPO公司上会全部获得通过，截至目前，年内IPO过会率达100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者梳理发现，近期，IPO审核节奏有所提速。根据安排，本周（4月7日至11日）将有4家企业上会，单周4家企业首发上会也创下了年内新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上交所名单如下：&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2062504" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/1a0aedd7-43f9-479a-a43e-6301e0006cd2.jpg" data-imageid="345571906"&gt;&lt;img alt="" media-id="2062506" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/ff9e8eab-4322-4237-b307-4a6f1504827f.jpg" data-imageid="345571907"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：上交所&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深交所名单如下：&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2062501" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/745d5b80-c21a-4d2d-9531-2628aed241c5.jpg" data-imageid="345571902"&gt;&lt;img alt="" media-id="2062505" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/d09fabe3-4c7e-4089-b2a1-d586286644cc.jpg" data-imageid="345571904"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：深交所&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2062503" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/49b3af8d-a17f-456e-8c7c-914975c2fc5c.jpg" data-imageid="345571903"&gt;&lt;img alt="" media-id="2062502" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/0ffa9bac-592b-45ef-9924-83b435a5c9c1.jpg" data-imageid="345571905"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：北交所&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 23:20:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743981151788_rHfpSe_1743981152044.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584318</guid></item><item><title>观察｜美国连续重启二战时期旧基地，战略意图何在？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30579071</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;最新的卫星图像显示，过去一年，美军重启位于西太平洋天宁岛的二战机场的翻修工作有明显进展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743853500000_ebKY8f_1743854787406.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345494519"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一年以来天宁岛北机场的变化，基地轮廓已经显现，跑道也基本被清理干净。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体报道，这些卫星照片来自图像遥感公司“行星实验室”（Planet Labs），这些拍摄自2023年12月3日至2025年1月29日期间的照片，显示了天宁岛北机场广阔范围内原本杂草丛生的跑道、滑行道和停机坪等设施的逐步清理情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美军重启二战时期的旧基地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从地图上来看，天宁岛地处北马里亚纳群岛，北面就是塞班岛，南部相隔不足200公里就是关岛，而此处距离日本只有2000公里。二战时期，日本最早在天宁北部建立基地。美国在塞班岛战役之后夺得了该基地，耗时45天大规模扩建了四条飞机跑道，使其同时容纳500架B-29轰炸机和40000名作战及后勤人员，一举成为当时世界上最大的军事基地。二战后期美国的B-29轰炸机空袭日本，包括两次投掷原子弹的行动都是从这里起飞进行的。不过随着二战结束，美国在两年之后便放弃了此处，之后的五十年时间只有杂草和树木在这里野蛮生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在天宁岛北面的关岛随后成为了美国亚太地区的一个战略中心，这里还有阿普拉海军基地和安德森空军基地。阿普拉海军基地也是目前美国本土之外唯一能维修核潜艇的港口。所以这两处海空军事基地使得美国在亚太可以长期保持战略轰炸机（B-52/B-1B/B-2）和核潜艇力量的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前关岛常态部署6 ~12架B-52H或B-1B战略轰炸机、F-22中队（第199战斗机中队）和F/A-18舰载机。2024年新增了F-35A一个中队。同时还部署有KC-135加油机、MQ-4C“海神”无人机（监控西太方向）和E-3预警机。4艘可搭载154枚“战斧”巡航导弹的“洛杉矶”级攻击核潜艇常驻阿普拉海军基地。目前岛上还部署有“萨德”（THAAD）、“爱国者-3”反导系统和“铁穹”反火箭系统。2025年还将部署配备SM-3 Block IIA拦截弹的陆基“宙斯盾”系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国这次重新启用天宁岛空军基地，极有可能是为了目前处于第二岛链的美空军、海军和陆军，能够在短时间内部署到第一岛链及台海一线。而同时又可以和关岛上的现有军事力量形成互补和备份关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国2024年《国防授权法案》中为重启天宁岛机场提供超过1亿美元的项目资金。这笔资金中的2600万美元用于机场开发，2000万美元用于储油设备，3200万美元用于停机坪修建，4600万美元用于货运停机坪和滑行跑道的扩建，470万美元用于后续维护和使用设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天宁岛其实有两个机场，此次重启的北机场是二战后废弃的军用机场。而南部一直在使用的天宁岛国际机场，美方也在扩建中。从目前公开的资料来看，民用机场的南部和北部，将建设大型的停机坪，机库、燃油设施以及相关的滑行道。这样的扩建将使得天宁岛国际机场在战时也能够让更多的战机起降。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743853622000_irSQ7C_1743854787447.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345494520"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;天宁岛国际机场跑道北侧也正进行改建，战时也可以作为军用机场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天宁岛整修项目是整个西太平洋地区修复二战时期机场工作的一部分。而整个重启项目包括了扩建关岛军事基地，重启二战时期在帕劳的军事设施（如贝里琉岛简易机场、雷达站等），并在所罗门群岛附近部署海岸警卫队巡逻船。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天宁岛在“敏捷作战”概念中的定位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天宁岛北机场经过近一年的整修，目前已经有了四条超过2500米长的跑道，再加上岛南部的民用机场也可以变成军用机场，这就使得美国在天宁岛能够容纳超过400架作战飞机。在战时美国空中作战力量几个小时之内就可以支援台海和第一岛链上的作战。这也契合美军最近几年提出的“敏捷作战”（Agile Combat Employment，ACE）新型作战概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“敏捷作战”的提出主要是源自美军引以为豪的传统作战模式的失效和其自认为“潜在竞争对手”的技术倒逼。冷战时期的美军依赖大型基地（如关岛、冲绳等）集中部署和使用其军事力量，但随着现在所谓的“潜在竞争对手”远程打击精确能力的提升，这些移不走的固定目标易遭首波摧毁。卫星侦察、AI目标识别和远程火力使战场透明度提升，使得大型海外军事基地固定部署的高技术作战装备一经发现即被摧毁。因此，美军提出了“敏捷作战”这一概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而要实现“敏捷作战”这一作战想定，美军则需要具备“分布式杀伤”、“动态机动”、“快速重构”、“多域协同” 与“网络化作战”等作战能力。此次天宁岛北部军用机场的重启，则是为将目前在关岛较为集中布置的海空兵力分散布置，降低被集中打击的风险；也是为了实现美国空军计划在亚太部署超过20个“协作作战点”（Cooperative Security Locations）的战略目标。这样就可以使得前沿部署的空中力量发起打击后，立即转场至备用基地，实现“打了就跑”（Shoot-and-Scoot）的模式运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时也利用C-17等运输机快速空运燃料弹药，实现“移动后勤”。并通过​“热坑加油”（Hot Pit Refueling，战机不熄火快速补给）将反应时间进一步缩短。并整合空中（无人机群）、海上（濒海战斗舰）、太空（卫星星座）和网络（AI指挥系统）资源，构建具有韧性的杀伤链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实际效果有待观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从目前美军在太平洋上一系列的部署动作来看，针对性非常明确，天宁岛上的军事基地重新启用是可以快速实现美军战机前出至台海及第一岛链周边。同时“敏捷作战”理念的实现，更是将之前集中在关岛的空中力量广泛分布在不同的地理空间，迫使所谓“潜在对手”同时应对来自不同作战维度和方向奔袭而来的打击力量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743853845000_iWwhYJ_1743854787469.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345494521"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;分析认为美国重启天宁岛机场的目的是强化其在亚太地区的军事存在，将对周边大国的战略利益构成潜在挑战。这一举措可能加剧中美、美俄之间的战略竞争，改变亚太地区的地缘战略格局，值得高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过从美军目前的情况来看，大规模运用包括陆基防空、坚强有力的地面保障以及无处不在的弹性指挥与控制都是“敏捷作战”（Agile Combat Employment，ACE）新型作战概念运用成败的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而目前美军现役部队中，出于军种文化和规避风险的考虑，各个军种之间开展联合训练明显不足，并且也没有类似的场地或者训练中心来训练和评估“敏捷作战”的样式和现役军兵种之间的协同。并且美军与台海和第一岛链的“潜在对手”对抗是全方位、多系统的。以分散部署在一些新启用的机场或经过翻新后的军事基地，目前仅能支持小规模、临时性的作战行动。此外，对于美军的这些动作，相关国家也不会熟视无睹，也会对本国武器装备发展、作战方式等进行针对性的调整，削弱美军重启旧基地带来的优势，因此，美军重启太平洋上的一些旧基地能实现多少战略目的还有待观察。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 23:19:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743854939422_NSAjk8_1743854939608.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30579071</guid></item><item><title>经济日报头版：多措并举提升居民财产性收入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584273</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980720938_MMPetM_1743980731797.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571901"&gt;&lt;p&gt;“提振消费”是今年经济工作的重点任务之一。近日，中办、国办印发《提振消费专项行动方案》，提出拓宽财产性收入渠道，包括多措并举稳住股市，加强战略性力量储备和稳市机制建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提振消费，首先要增加居民收入。专家表示，以财产性收入为重要支点撬动消费，并将稳股市作为提升财产性收入的抓手，有利于促进居民增收，充分激发消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更大力气稳住股市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“消费是经济增长的重要引擎，尤其是在当前形势下，消费在国民经济中的作用愈发凸显，是扩大内需、推动经济高质量发展的重点所在。”长江商学院会计与金融学教授刘劲认为，要提振消费，提升居民财产性收入至关重要。当前，我国居民财产性收入在可支配收入中占比较低，一定程度上限制了消费的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》将“城乡居民增收促进行动”放在首要位置，提出“拓宽财产性收入渠道”，并将“多措并举稳住股市”作为具体抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“把股市作为拓展财产性收入、提振消费的重要着力点，这一决策极具前瞻性和战略眼光。”中国信息协会常务理事、国研新经济研究院创始院长朱克力表示，资本市场平稳健康发展不仅能直接增加居民财产性收入，还能通过财富效应促进消费增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年《政府工作报告》首次把稳住楼市股市写进总体要求。“这反映出资本市场在宏观经济中的枢纽作用进一步彰显。”招商基金研究部首席经济学家李湛表示，从逻辑上来讲，股市的财富效应能够直接传导至消费领域。一方面，居民通过股市收益增加可支配收入，提升边际消费倾向；另一方面，企业通过资本市场融资降低成本、扩大生产，进一步创造就业和收入，形成“投资—消费—生产”的动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总的来看，稳住股市对于提振消费具有多重作用。”刘劲表示，一是股市稳了、涨了，能稳住投资者的钱袋子，消费意愿和能力自然增强；二是一个健康稳定运行的股市，能更好地帮助企业解决融资问题，推动新质生产力发展壮大，释放社会整体财富效应；三是股市是经济的晴雨表，是影响市场信心的关键因素，稳住股市有助于稳住预期，可对经济形成正反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;构建“长钱长投”生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中长期资金是资本市场健康运行的“稳定器”和“压舱石”，要稳住股市、增加居民财产性收入，推动各类中长期资金入市，构建“长钱长投”的生态环境是关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》提出，加快打通商业保险资金、全国社会保障基金、基本养老保险基金、企（职）业年金基金等中长期资金入市堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开数据显示，去年9月以来，保险资金、各类养老金在A股市场净买入约2900亿元，有力支持了市场企稳向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，入市渠道不畅问题仍较为突出。“这主要表现在商业保险资金、社保基金等资金入市门槛较高、投资范围受限等方面，限制了中长期资金对股市和实体经济的支持力度。”朱克力表示，还需进一步优化入市门槛，包括适度放宽保险、社保资金的权益投资比例限制、简化审批流程等，吸引更多“长钱长投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考核周期偏短也阻碍了中长期资金入市的脚步。李湛表示，未来需加快长周期考核机制落地，提升中长期资金投资行为的稳定性，有效熨平短期市场波动对业绩的影响，改善各类中长期资金投资回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“长钱短投”困境有望加快破解。证监会在即将推出的公募基金改革方案中，将进一步提高公募基金3年以上长周期考核比重，引导行业更加注重理性投资、长期投资、价值投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提升市场投资价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》提出，强化央企国企控股上市公司市值管理，依法严厉打击资本市场财务造假和上市公司股东违规减持等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市值管理是提升上市公司投资价值、优化股东回报的重要工具。朱克力表示，强化市值管理可以提高央企国企控股上市公司的市场认可度，获得更多投资者关注和认同，从而推动股价上涨，增加居民财产性收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央企在市值管理方面正发挥出表率作用。截至2024年底，中央企业控股的上市公司境内总市值同比增长17.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也要看到，财务造假、操纵市场等“伪市值管理”现象不时出现，被投资者深恶痛绝。对此，近年来，证监会不断强化对欺诈发行、财务造假、违规减持、操纵市场等投资者最关切、最痛恨的违法行为的打击惩治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》还提出，进一步丰富适合个人投资者投资的债券相关产品品种。“当前，我国个人投资者债券持有占比不足5%，还存在产品创新不足，适合个人的债券工具较少；信用评级体系不完善，中小微企业发债门槛高等问题。”李湛表示，债券市场风险收益特征介于存款与股票之间，可为居民提供多样化配置工具，丰富债券产品，比如推出短久期利率债ETF、高收益信用债等产品，能有效满足投资者的不同风险偏好需求，尤其为低风险群体提供稳定收益来源。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 23:17:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743978741432_6HcfKA_1743978741646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584273</guid></item><item><title>大批机器人涌入景区：登山神器、引流“社牛”，还要打造IP</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30581934</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“看，春晚机器人！”“第一次在景区见到机器人，很有科技感，孩子一直在跟它互动”……这个清明假期，众多游客在全国各地的景区与机器人不期而遇。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年末以来“杭州六小龙”的持续火爆，使人工智能、机器人产业的显示度呈现指数级增长，“开展新技术新产品新场景大规模应用示范行动”“培育具身智能等未来产业”被写入今年的国务院政府工作报告。潮流漫卷，与苦思破壁“文旅+”的景区一拍即合，二三月以来，机器人迅速实现场景渗透，从以往景区景点的“新奇点缀”而成批量、爆发式地进入，成为游客的新宠和文旅服务升级的催化剂。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“爬山有救了”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“假期这几天，外骨骼机器人出租每天爆满，有的游客等了2个小时。今天的租赁名额，5日就提前约满了。”4月6日，泰山文旅集团相关负责人李刚在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，景区1月底投放十台外骨骼机器人，推出后，社交媒体账号后台收到大量租用预约，目前已增加到近百台，还将扩大规模，预计“五一”前会有500台。据介绍，租赁按小时或路线计费，3小时80元，从红门到中天门也是80元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外骨骼机器人是可穿戴的轻量化智能装备，通过传感器感知人体意图，实时计算助力需求，向穿戴者的核心部位动态输出机械力，从而减少人体发力。泰山的自然、人文风光集中在有7000多级台阶的红门到玉皇顶路段，以中天门到南天门这段陡坡为例，使用这款“动力装甲”后，原本约3小时的攀登时间可以缩短一半。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月以来，外骨骼机器人已在三门峡灵宝汉山、保定白石山、银川贺兰山等景区亮相，安徽黄山、陕西鬼谷岭、江西上饶灵山景区等也已宣布将推出这项服务。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743926037047_wBeQbG_1743926108751.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345537240"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;山东云门山风景区清明假期试点推出外骨骼机器人辅助服务。 “青州云门山风景区”图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山岳型景区多配有缆车，但不少游客偏爱与大自然零距离的徒步游览，外骨骼机器人让网友欢呼“爬山有救了”。而对景区来说，这款“神器”不仅优化了游客体验，也将拓展他们在景区的游览“深度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峨眉山近年持续开展徒步登山主题活动，因路长坡陡，体力消耗较大，景区已开展外骨骼机器人测试，计划在万年寺附近和雷洞坪至金顶路段使用，提升游客“徒步拿捏峨眉山”的趣味性和体验感。“去年峨眉山景区接待游客621万人次，全程徒步登山的超过7%，高山区从接引殿徒步到金顶的游客接近28%。”景区管委会文旅局局长尧斌告诉《四川日报》，峨眉山登山游客数量庞大，有外骨骼机器人助力，可以引导更多人深入中山区域游览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“文旅+机器人”三部曲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月31日，雁荡山景区经过漫长的交货等待期，赶在清明小长假前引进1台机器人、5台机器狗。在悬崖餐厅，它们与游客互动、合影，在人们的惊叹中稳步穿过“天空之桥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温州市雁荡山风景旅游管委会旅游管理处副处长叶金涛告诉澎湃新闻，景区的“机器人策略”分三步走。第一步是机器人、机器狗在大龙湫、灵峰等核心景区和网红业态开展迎宾服务、互动表演，机器人能录下游客和它握手、打招呼的第一视角视频。接下去会开发垂类场景应用，定制语音交互、舞蹈、太极舞剑、茶艺表演、陪伴爬山等功能，提升游客体验，发掘新增长点。作为热播剧《琅琊榜》《神雕侠侣》取景地，第三步将推出仙侠类的雁荡山机器人IP，配套打造系列主题活动、短剧、直播间，探索形成景区机器人IP应用矩阵。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743926042423_W7zXYh_1743926108736.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345537241"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雁荡山是《琅琊榜》取景地之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让“社牛新科技”引流、创新服务和管理、助力IP打造，也正是各地景区的“文旅+机器人”三部曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在张家界国家森林公园、恩施大峡谷等地，机器人、机器狗的表演受到游客追捧。据“极目新闻”，机器狗在湖北恩施土家族苗族自治州的恩施大峡谷跳舞、倒立、翻滚，与游人握手，当地人给它们起名“抻敨（chēn tǒu，意为标致、利落）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月底，宇树科技的G1机器人“走秀”成都市文旅发展大会，在针对具体需求进行功能开发后，不久将在青城山-都江堰景区上岗，进行多语种景点介绍、游客导流、娱乐表演。北京（通州）大运河文化旅游景区正在测试主要用于安保巡检的四轮机器人“小雨”。当发现游客越过道路、护栏靠近水岸时，它能提醒注意安全，远离水面；自带的热成像温感摄像头可以发现冒烟点、确定火源；还能对树木进行健康评估，判断是否出现病虫害迹象。游客如遇异常情况，长按它肩上的“SOS”按钮即可与工作人员取得联系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743926048150_tn4W28_1743926108777.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345537242"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;机器狗“入职”萍乡武功山景区警旅大队，辅助巡逻。“武功山景区”图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，“Z世代”已渐成旅游市场主力。作为“数字原住民”，他们对数字技术应用的熟悉正在颠覆传统的旅游模式，也对IP表现出很高的兴趣和参与度。在户外主题的萍乡武功山景区，90%的游客是年轻人。2月，萍乡市委书记刘烁在景区调研时要求抢抓文旅风口，借助科技创新策划热点、打造爆点，让AI、机器人等流量元素全面融入，拓展“武功山+大模型”“武功山+机器人”等场景应用，在常规挑战登山模式的基础上开发登山科技新模式，通过套餐消费、特色营销、网络发动等，全力打造“国家高质量户外运动目的地”，让游客在武功山有“看山不是山”的全新体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从武功山旅游集团综合行政部获悉，景区已引进和预订了外骨骼机器人、机器狗、人形机器人，并发出招募令，邀请各类机器人、无人机等厂商来武功山共探科技与自然的无限可能，创造万物互联的文旅世界；邀请有意向的游客体验“赛博登山”，对科技产品进行现场测评反馈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 23:14:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743926381287_TmppAs_1743926381511.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30581934</guid></item><item><title>拒绝审美疲劳，上海德比依然是中超联赛最顶级的存在</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583998</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;旧将刘若钒的反戈一击，老将于汉超的神奇再现，还有每次德比大战都很难避免的红牌和口水战……自2023赛季全面恢复主客场后，联赛首循环在浦东足球场的德比大战都以1比1收场，多少有点似曾相识的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和比分相同存在的还有比赛质量，即便海港和申花较之上赛季整体实力都有所下滑，但上海德比的场内、场外，依然是整个中超联赛最顶级的存在。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743968221132_pB2Fbr_1743968259334.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345567748"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对审美疲劳说不&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023赛季，哈维尔帮助海港时隔五年再次拿到中超冠军，而吴金贵也拿到了自己在申花的第二座足协杯冠军，然而冠军绝对不是护身符，赛季结束两人双双下课。穆斯卡特和斯卢茨基接手至今还不到一年半时间，两人居然已经迎来属于各自的第六场上海德比。如此高密度的德比大战，是过往所不曾见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，相比高密度，这两三年时间，上海德比始终维持在中超最顶级水准，就更为不易。海港和申花两队最近三个赛季始终竞争联赛冠军，联赛的五场交锋，几乎都是榜首大战，尤其到了下半赛季，上海德比对于联赛冠军的走势更是起到关键影响。2023年，海港在上海体育场5比0大胜，就此甩开申花11分，奠定冠军局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年后，申花在主场3比1逆转击败海港，双方积分差距从5分缩小到2分。申花甚至在倒数第三轮迎来反超，这都是德比大战赢球的后续结果。而去年足协杯半决赛，两队更是打出了一场荡气回肠的3比2，这也是穆斯卡特时代海港唯一一次在德比大战中取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，自2020年以来，海港和申花德比大战联赛正好交锋10次，双方各胜两场，其余六场握手言和，而此前海港对申花取得过6连胜，由此可见双方实力差距几乎可以忽略。本场虽然只是本赛季联赛第五轮的比赛，海港和申花依然以联赛前两名身份迈入德比赛场，这种实力接近的巅峰对决，或许也是短时间内上海德比场次虽多，但外界并无审美疲劳的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一周时间内，上海德比球票可以说是上海最炙手可热的物品，尤其是对于客队申花球迷来说。“其实这几年德比大战看了太多次了，一度想这场比赛就不去抢票了，看转播算了。”一位申花球迷告诉澎湃新闻记者，“后来还是决定抢票，没抢到，最后还是找了黄牛才买到的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，这位球迷花费了1500元买到了本场德比大战球票，虽然票价没有十几天前国足在杭州对阵澳大利亚时那么夸张，“印象中也是我这三年买德比大战球票最高的花费了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743968217484_K7JjwR_1743968290752.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345567749"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双方主帅一起点赞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，本场比赛的现场观众人数为24,263人，非常接近浦东足球场上座率最高纪录。穆斯卡特赛后坦言，他对于上海德比的各个方面都感到非常自豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海德比各个方面都处在很高的水准，双方球迷创造了很好的气氛，产生了很多躁动，双方也踢出了很精彩的足球。这是我们所可以拥抱、享受的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆斯卡特对于球队上半场表现非常满意，“我们踢出了很不错的足球，本场比赛充斥着各种情绪，在这些因素的影响下，我让队员按照我们的原则来比赛，他们还是做到了。我们的后场组织、推进，和跑位接应都打出来了。刘若钒的打门很漂亮，球进得精彩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就比赛过程来看，海港受到伤病影响，前场进攻端球员并不具备90分钟比赛的体能，因此在刘若钒、加布里埃尔和古斯塔沃下半场先后被替换下场后，海港失去了创造机会的能力，穆斯卡特也比较无奈，“下半场我们体能下降，有些球员之前受过伤，难以打满全场，没法继续坚持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯卢茨基同样认为，“我觉得这场比赛代表了中超的颜面。”一贯强调比赛强度的俄罗斯人认为，“双方在高速转换中显示出了能力，像是一场亚冠精英联赛的淘汰赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少在前60分钟大开大合的场面过程中，海港除了进球还有加布里埃尔倒地卧射击中横梁；而申花的李可和特谢拉先后击中海港门柱，一切的过程仿佛就是为了于汉超最后神奇的剧本做铺垫，斯卢茨基第80分钟准点换上于汉超，一分钟后他门前前插头球完成绝杀……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743968217218_Zm2Ekh_1743968316975.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345567750"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少不了的争议和口水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“下半场我们做出的反应很不错，在机会创造、比赛掌控方面非常好，特别是强度方面很不错。”斯卢茨基赛后有些遗憾，“我对结果多少有些失望，我们没能最终拿下比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队长朱辰杰也有些遗憾，“我觉得总体来讲我们应该可以做得更好，我觉得结果可以更好吧。今年从联赛开始，我们其实踢得比较复杂，其实有一些球可以处理得更简单一点，这样大家踢得可以轻松一点。下半场我们还是占据了一定主动，也有很多门前的机会，但没有把握住。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于申花对于结果的遗憾，海港主帅穆斯卡特赛后新闻发布会上直截了当地表达了对于当值裁判组判罚的不满，“很多事情让我觉得很难接受。很多因素影响了比赛，我觉得比较失落，每场比赛之间，好像规则在不断改变，尺度也不一样。可能我们要请相关的老师做尺度的宣讲，我们重新学习一下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚人重点提到了两个案例，“之前讲过，如果拖延比赛开始，是要被警告的。而我们看到，我们领先后，对方倒地，比赛被吹停，让他接受治疗。队医一进来，他又马上站起来了，我不知道为什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比赛前八十分钟，不断有人围堵裁判，没有吃到黄牌。85分钟，魏震和裁判说了话就吃到了黄牌，我们也不知道尺度是什么，非常难以接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海德比大战，又怎么能缺少争议和口水。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 23:10:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743980563142_68jA2C_1743980563492.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583998</guid></item><item><title>清明假期“淡季不淡”，国内游人均支付金额同比增加约5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582547</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743942787595_ChdJbz_1743942803347.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345548833"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月4日，游客在山东青岛泽丰生态园游玩。 新华社 发（俞方平 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月6日，为期3天的清明假期进入尾声。多家在线旅游平台发布的报告显示，今年清明假期“淡季不淡”，周边游、短途游需求旺盛，全国主要城市的重点景区、乡村度假区等客流量持续高位运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国内游人均支付金额同比增加约5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以为躲开了假期的堵车，结果爬个山被‘堵山’了！”假期到过深圳梧桐山的游客都有这番感想。今年清明，“堵山”替代“堵车”成为热门话题，多个山岳类风景区发布限流提示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程数据显示，近一周，深圳梧桐山、安徽天柱山、四川青城山、福建武夷山天游峰等景区累计搜索量环比涨幅超过80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿数据显示，尽管清明假期只有3天，且历来是出游淡季，但今年的热门城市机票预订量却增长了一成，超过一季度平均水平，热门城市酒店预订量增幅达到两位数。从出行时间来看，清明节前3天、清明节后2天的机票预订量也有明显上涨，这意味着有不少旅客选择“年假+清明”的拼假模式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743942428674_5nXAMT_1743942434682.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345547860"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月5日，浙江省杭州西湖景区游人如织。 新华社 发（周方玲 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途牛的报告显示，清明假期周边游引领清明旅游市场，出游人次整体占比40%。在出游行程的安排上，近50%的周边游用户选择了2-3天的短途游。广州、上海、珠海、三亚、北京、无锡、成都、舟山、桂林、重庆等是更受游客喜爱的周边游热门目的地。打包旅游产品的预订方面，跟团游和自驾游是途牛用户更为青睐的周边游方式，出游人次在周边游中占比分别为38%和34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火爆的“集体出行”也助推了旅游消费。飞猪的报告显示，今年清明假期，国内游人均支付金额较去年增加约5%，省内跨市、邻省跨市的500公里中短程自驾游是主流。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743942094730_pX13Sr_1743942134905.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345548834"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 4月5日，市民在北京朝阳区望京的海棠花溪赏花拍摄。  新华社记者 陈钟昊 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程的报告显示，假期“堵山”的热潮也带动了当地酒店价格上升。携程数据显示，清明假期期间，天柱山景区周边酒店均价周环比上涨28%，景区所在的潜山市酒店均价环比上涨近四成；青城山景区所在的都江堰市酒店均价周环比上涨39%；武夷山天游峰景区周边酒店均价周环比上涨近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据湖南省文旅厅4月6日的消息，清明节假期，湖南省累计接待游客1984.87万人次，同比增长33.09%，游客总花费126.87亿元，同比增长58.86%。湖南省游客人均每日花费549.02元，同比增长41.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿大数据研究院研究员肖鹏表示：“往年清明并不是旅游旺季，但今年清明的旅游市场却更加活跃。年轻人敢休假，走得更远了；老年人不局限于淡季出行，也加入了假日出游大军。种种数据表明，今年旅游市场消费更具活力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山上“长满游客”，年轻人热衷“下县”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为入春以来首个小长假，全国大部分地区天气晴好，赏花踏青、徒步露营、亲子登山等“轻户外”活动备受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以湖南省为例，据湖南省文旅厅4月6日披露的数据，清明假期湖南省等级景区假期客流前五分别为：南岳衡山旅游区（17.82万人次）、张家界武陵源-天门山旅游区（15.61万人次）、长沙市岳麓山旅游区（15.18万人次）、湘潭市韶山旅游区（13.65万人次）、湘西州凤凰古城旅游区（11.05万人次）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团旅行数据显示，清明小长假期间，踏青赏花搜索热度同比上涨118%，露营搜索量同比增长132%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743942525599_RC4NYe_1743942557598.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345548835"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月5日，游人坐船在河南省开封市翰园碑林游览。  新华社 发（李俊生 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美团旅行数据，清明小长假全国Top10旅游目的地城市分别为：南京、成都、西安、北京、重庆、武汉、长沙、洛阳、郑州、上海等。国内Top10热门景区为：河南开封万岁山武侠城、山东泰山风景名胜区、贵州黔灵山公园、江苏南京红山森林动物园、江苏南京钟山风景区、陕西西安城墙·碑林历史文化景区、河南洛阳市王城公园、河南洛邑古城、河南洛阳老君山风景名胜区、江苏扬州瘦西湖等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是山上“长满游客”，另一边，村子也被拥挤的人潮包围。携程的报告显示，从江南古镇到西南梯田，从非遗手作到花海摄影，清明假期境内乡村旅游订单量同比增长20%，民俗、赏花和古镇游三大主题撑起半边天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“下县”春游也成为今年清明假期更多年轻人的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团旅行数据显示，4月3日至4月5日，全国县域五星酒店热度同比上涨近35%，县域景区热度上涨超254%。陕西汉中百万亩油菜花竞相绽放，陕西汉中勉县、陕西汉中城固县、陕西安康石泉县的相关酒店搜索量均上涨超过200%。随着更多年轻人“奔县”赏花踏青，河南信阳新县酒店搜索量上涨400%，安徽宿州萧县酒店搜索量上涨266%，安徽宣城泾县酒店搜索量上涨164%，天津蓟州旅游景点搜索量上涨超600%。据美团旅行数据，清明小长假，最爱搜索县域旅游的客源地主要是天津、汉中、成都、深圳、上海。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743942219354_raNjZb_1743942244030.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345547791"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月6日，游客在四川省阆中市滕王阁景区游玩（无人机照片）。 新华社 发（王玉贵 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，多个城市郊县的采摘农家乐也迎来客流高峰。美团数据显示，采摘搜索量同比增长107%，草莓采摘、蓝莓采摘、桑葚采摘均为当季热门采摘项目，亲子采摘园搜索量增长124%，萌宠喂养、手作青团、春耕种植等多种互动体验，深受亲子家庭的喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，飞猪数据显示，清明假期采茶游热度同比增长近20%，包含挖笋、挖野菜体验在内的旅游热度同比增长47%，杭州、湖州、成都、武夷山、宣城等是挖笋采茶游的热门区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“请4休9”出境赏花，日本、俄罗斯等酒店预订热度同比翻倍增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然今年清明假期不调休，但计划出境游的消费者早就安排好了年假。在“请4休9”的带动下，清明假期出境游热度继续增长，且出行周期较去年显著提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞猪数据显示，今年清明假期开始前2天就已经出行的出境游订单量较去年同期增长近两成。假期期间，境外门票、国际邮轮、境外火车票的订单量分别同比增长56%、172%、293%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目的地方面，日本、中国香港、韩国、泰国、马来西亚、新加坡、越南、中国澳门、法国、澳大利亚等是清明假期出境游热门目的地，巴西、沙特阿拉伯、摩洛哥、荷兰、意大利等目的地增速较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“拼假族”而言，清明假期赏花踏青不仅可以在中国看看婺源的油菜花，还可以去日本京都赏樱花，去荷兰看郁金香，去意大利欣赏牡丹，可以去俄罗斯阿尔泰山脉欣赏杜鹃花。同程旅行平台数据显示，清明假期期间日本、俄罗斯、意大利、西班牙、荷兰、德国等地酒店预订热度同比大幅增长，其中，日本的酒店预订热度同比增长超120%，俄罗斯酒店预订热度同比增长超400%，英国、西班牙等目的地酒店预订热度同比增长超300%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 23:03:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743942845740_XEFRtk_1743942846019.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582547</guid></item><item><title>IPO周报｜本周2只新股申购，宁德时代、比亚迪小伙伴来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583136</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周新股申购迎来宁德时代、比亚迪的合作商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（4月7日至4月11日），有2只新股安排网上申购。申购的新股为肯特催化材料股份有限公司（下称“肯特催化”，603120.SH）、宏工科技股份有限公司（下称“宏工科技”，301662.SZ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，肯特催化是主要从事季铵(鏻)化合物产品研发、生产和销售的高新技术企业。宏工科技则是为锂电池等下游行业提供一站式的物料综合处理解决方案厂商，已与宁德时代、比亚迪、中创新航、蜂巢能源、亿纬锂能、欣旺达、赣锋锂业等锂电行业头部企业达成良好合作关系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743978812030_1MrG1J_1743978900937.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571855"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一，本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，肯特催化在周一（4月7日）申购，宏工科技则在周二（4月8日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743978822755_QBQ42K_1743978900911.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571856"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，肯特催化是国内相转移催化剂领域的主要供应商之一，占据较高市场份额。相转移催化在有机合成中具有显著优势，除有效提高有机合成的反应速率外，还具备提高有机合成转化率、提升反应纯度和产量、降低能源消耗等优势，是众多工业生产的基础原料，拥有较为广阔的市场前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯特催化深耕相转移催化剂领域十余年，产品覆盖季铵盐、季铵碱、季鏻盐、冠醚等四大系列，并凭借较强的质量管控能力及稳定的产品供应实力，在相转移催化剂领域积累了南京曙光化工集团、江瀚新材、万润股份、晨光新材等优质头部客户，2022年至2023年连续两年产品总产量达2万吨以上；据招股书披露，2022年公司产品在相转移催化剂领域市场份额已达22.62%，拥有较高行业地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取扬帆新材、万润股份和格林达为肯特催化的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为18.97亿元，平均PE-TTM（剔除负值/算数平均）为23.99X，平均销售毛利率为31.72%；相较而言，公司营收规模及毛利率未及同业平均。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743978833359_XWtNPd_1743978900947.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571857"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，宏工科技是国内锂电行业物料自动化处理产线及设备的核心供应商之一，覆盖多数下游头部客户并占据较高市场份额。公司自2008年设立以来始终聚焦于物料自动化处理产线及设备的研发、生产，并于2015年成功开拓锂电池应用场景，报告期间来自锂电行业的收入占比稳居七成以上，公司也逐步成为国内领先的锂电行业物料自动化处理设备的核心供应商之一，在项目经验、业务范围等方面均具备较强领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，项目经验方面，宏工科技积累了数千种物料性质研究成果的数据库，可根据客户需求较快适配出合适的工艺模型及完整的工艺流程，从而减少客户试错成本、缩短新建及扩建项目周期；相比于产线集成商，公司具备解决方案、核心设备及其零部件、软件的自研自产能力，可满足客户的一站式服务需求，且使用过程中的不兼容等问题能够被有效解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，宏工科技已与宁德时代、比亚迪、中创新航、蜂巢能源、亿纬锂能、欣旺达、赣锋锂业等锂电行业头部企业达成良好合作关系；据公司测算，2022年公司在国内锂电匀浆、正极材料、负极材料领域物料自动化处理设备市场占有率分别约为24.67%、17.99%和10.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取瀚川智能、海目星、先导智能、以及赢合科技为宏工科技的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为81.31亿元，平均PE-TTM（剔除负值/算数平均）为16.57X，平均销售毛利率为28.68%；相较而言，公司营收规模及毛利率未及同业平均。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二，本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，中国瑞林工程技术股份有限公司（下称“中国瑞林”，603257.SH）将于本周一上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国瑞林是一家专业工程技术公司，主要为境内外有色金属采矿、选矿、冶炼、加工产业链客户提供包括工程设计咨询、工程总承包、装备集成等在内的工程技术服务，同时公司业务还延伸到环保、市政等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国瑞林前身最早是成立于1957年的“南昌有色冶金设计研究院”，先后隶属于原国家冶金工业部和中国有色金属工业总公司，是国家有色行业8家部属甲级设计单位之一。公司国外业务遍及美国、澳大利亚、德国、加拿大、印度、巴西、智利、菲律宾、南非、印度尼西亚、刚果(金)等多个国家或地区。公司熟悉国际工程项目设计建设的模式，具备丰富的国际工程项目的执行经验，在国际工程项目市场中具有较强的竞争能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华金证券选取中设股份、建研设计、深水规院、华建集团、以及苏交科为中国瑞林的可比上市公司。从上述可比公司来看，2023年度可比公司的平均收入为28.66亿元，平均PE-TTM（剔除净利润波动较大的深水规院/算数平均）为24.37X，平均销售毛利率为29.91%；相较而言，公司营收规模及毛利率未及同业平均。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743978844108_sHeFyX_1743978900954.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571858"&gt;&lt;p&gt;上周共有1只新股上市，为深圳市首航新能源股份有限公司（下称“首航新能”，301658）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月2日，首航新能在深圳证券交易所创业板正式挂牌上市，发行价为11.8元/股，截至上市首日收盘，该股报40.65元/股，涨幅为244.49%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为1.44万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三，上周A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上交所召开新一期上市审核委员会审议会议。其中，拟在沪市主板IPO的技源集团股份有限公司（下称“技源集团”）成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743978866681_y2BfP6_1743978900934.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571859"&gt;&lt;p&gt;技源集团是一家专业从事膳食营养补充产品研发创新及产业化的国际化企业集团，专注于全球膳食营养补充行业二十余年，积极布局从营养素分子筛选及评估、功效研究、功能声称及专利申请、市场准入与推广、原料生产到成品制剂加工的全产业链。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743978877193_GdkGAZ_1743978900930.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571860"&gt;&lt;p&gt;本周，深交所、北交所将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳证券交易所上市审核委员会定于2025年4月10日召开2025年第6次上市审核委员会审议会议。审议山东山大电力技术股份有限公司（下称“山大电力”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山大电力是一家致力于电网智能监测及新能源领域技术研发与产业化的高新技术企业，主要从事电网智能监测和新能源相关产品的研发、制造、销售和服务，主要产品故障录波监测装置、输电线路故障监测装置、时间同步装置处于细分行业领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，深圳证券交易所上市审核委员会定于2025年4月11日召开2025年第7次上市审核委员会审议会议。审议悍高集团股份有限公司（下称“悍高集团”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悍高集团主营业务是家居五金及户外家具等产品的研发、设计、生产和销售，致力于为客户提供外观精致、用材考究、实用性强的家居收纳五金、基础五金、厨卫五金以及户外家具等产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北交所方面，北京证券交易所上市委员会定于2025年4月7日上午9时召开2025年第2次审议会议。审议苏州鼎佳精密科技股份有限公司（下称“鼎佳精密”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼎佳精密主要从事消费电子功能性产品及防护性产品的设计、研发、生产与销售。产品可应用于笔记本电脑、平板电脑、智能手机、一体电脑、服务器、显示器、AR/VR、智能游戏机等消费电子产品和新能源汽车动力电池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，北京证券交易所上市委员会定于2025年4月11日上午9时召开2025年第3次审议会议。审议岷山环能高科股份公司（下称“岷山环能”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岷山环能是一家集有色金属清洁生产、危废固废综合回收利用、高新材料制造为一体的资源生产和资源综合利用企业。公司的主营业务主要由有色金属清洁生产业务、危废固废综合回收利用业务和高新材料制造业务三部分组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四，港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，正力新能（03677.HK）将在本周一至周三申购。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743978888426_NQbQZX_1743978900969.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345571861"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有7家企业递交招股书。其中，四川新荷花中药饮片股份有限公司、深圳市尚鼎芯科技股份有限公司、东鹏饮料(集团)股份有限公司、蓝思科技股份有限公司为首次递交，青岛文达通科技股份有限公司、拉拉科技控股有限公司、佳鑫国际资源投资有限公司为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五，投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月31日，具身智能领跑企业千寻智能Spirit AI完成5.28亿元人民币Pre-A轮融资。本轮融资由阿美风险投资旗下Prosperity7 Ventures(P7)领投，招商局创投、广发信德、靖亚资本、东方富海、华控基金等多家资本深度参与，华发集团、浙江省科创母基金与上市公司浙江东方在杭州共同发起设立的善富科创子基金战略加持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月31日，微纳光学IDM厂商至格科技完成新一轮亿元级融资。本轮融资由嘉新创禾与某光电科技上市公司联合投资，资金主要用于产能扩充和产品研发迭代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月31日，合肥芯明智能科技有限公司宣布完成数亿元A+轮融资。本轮融资由开远实业领投，合肥产投、肥西产投跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月31日，四川思创激光科技有限公司宣布完成数亿元B轮融资。本轮融资由达晨财智领投，成都光华梧桐跟投，共青城创富思成追投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月1日，汇智国际旅游正式宣布完成新一轮亿元B+轮融资。本轮融资由沣源资本领投、华山资本跟投，老股东明裕创投持续加码，华兴担任财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月2日，湖南省美程新材料科技股份有限公司宣布，公司成功完成融资超亿元。本轮融资由湖南省国有资本投资机构——以兴湘资本为本次融资领投方，与省战新基金、湘江国投联合投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月2日，元鼎智能宣布于近日完成新一轮近10亿人民币的战略融资。本轮融资由全球泳池行业巨头Fluidra进行战略投资，云启资本作为新晋投资方加入，XVC、复星锐正、蜂巧资本等老股东持续增持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月3日，专注于打造“一脑多形”具身智能机器人的人工智能公司星海图接连完成A2、A3轮系列融资，总融资额超3亿元人民币，华兴资本担任独家财务顾问；本系列融资由凯辉基金领投，联想创投、海尔资本等产业资本参投，老股东IDG资本、高瓴创投、百度风投、同歌创投等追投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月3日，杭州沃镭智能科技股份有限公司宣布完成超亿元Pre-IPO轮融资，由同创伟业、江夏科投联合领投，华睿装备基金、网宿科技旗下基金等机构跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月3日，国际麦角硫因原料大厂江苏仅三生物科技有限公司宣布完成由集富亚洲领投的亿元Pre-A轮融资，锟泉资本担任财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 23:01:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743979164813_jYdmkK_1743979165023.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583136</guid></item><item><title>清明档3.78亿收官，《哪吒2》仍在票房榜前三</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583137</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据灯塔专业版数据，2025年清明档（4月4日-4月6日）以总票房3.78亿元收官，观影人次超928万，场次141.3万次。尽管档期上映影片多达16部，类型涵盖现实、悬疑、动画、犯罪等多元题材，但新片整体表现乏力，头部影片未能拉动市场热度，对比去年同档期票房高达8.42亿元、《你想活出怎样的人生》和《哥斯拉大战金刚2》双片齐发力，今年清明档票房断崖式下滑，让这个电影的春天仍带几分寒意。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743951707153_rbGp4Y_1743951707564.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554912"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年清明档票房榜 数据来源：灯塔专业版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在影片票房排名方面，由全球知名游戏IP改编的动作奇幻片《我的世界大电影》以档期票房破亿的成绩拔得头筹。冯小刚执导、赵丽颖主演的剧情犯罪片《向阳・花》档期票房超8000万，位列第二 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，已上映68天的《哪吒之魔童闹海》在新片云集的清明小长假期间依然不落下风，凭借超7200万元的稳定产出成功跻身清明档票房前三甲 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙漠执导、张艺兴主演的剧情片《不说话的爱》在预售阶段的领先身位未能保持，累计票房已突破6800万，位列第四 。第五位《猎狐・行动》是新片中颇具商业卖相的类型，尽管有梁朝伟、段奕宏两位“影帝”挑大梁，票房却不尽如人意地收获2400万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个残酷的现实是，若剔除2022年疫情影响以及2023年仅有1天的特殊档期因素，今年清明档票房创下10年来新低。今年清明档国产新片集体聚焦弱势群体，如《向阳·花》关注刑满释放人员与聋人家庭，《不说话的爱》以聋人为主角，《阳光照耀青春里》呈现精神病患者生存困境。这些影片虽在题材上实现突破，但票房表现平淡，观众在节假日的观影需求也许还需要内容供给方深挖更具吸引力的内容才得以真正释放。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743951445000_3wFrJj_1743951683271.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554911"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我的世界大电影》获得清明档票房冠军，也是清明档唯一一部票房破亿的电影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改编自全球知名游戏IP的《我的世界大电影》，以1.05亿元票房登顶，这也是进口片连续四年蝉联清明档冠军。国产片中，冯小刚执导的剧情犯罪片《向阳·花》和沙漠执导的《不说话的爱》虽有人气明星加持，但题材本身偏沉重、话题也未能破圈，市场表现中规中矩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春节档爆款《哪吒之魔童闹海》目前全球累计票房突破151亿元，尽管其排片占比仅为12.7%，但观影黏性强劲，仍成为许多观众的选择，影片的长尾效应也为淡季市场提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743951644000_ff3rGA_1743951683288.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554913"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《哪吒之魔童闹海》在这个清明档票房突破151亿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管票房数据并不喜人，清明档依然透露出中国电影市场正在发生的变化。据灯塔后台数据，对比往年，今年清明档整体女性观众、35岁以上观众占比有所上涨；同时也受到年轻观众喜爱；《哪吒之魔童闹海》《我的世界大电影》多人结伴观影比例分别高达22.8%、14.6%，远高于其他档期上映影片，成为多数清明假期家庭观众合家观影的选择；另外日本动画《机动战士高达：跨时之战》华东地区、年轻男性观众占比突出，《猎狐·行动》华南地区、年长观众占比突出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743773967000_1y1zmF_1743951803170.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554910"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;清明档国产片票房最高的影片是《向阳·花》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年清明档的冷清，多少暴露了市场对头部影片的过度依赖，也揭示了观众对高质量内容的迫切需求。清明节后，多部进口影片将陆续登陆国内院线，但不可否认，4月后续的周末档依旧缺乏大片支撑。而不久之后即将到来的五一档，目前已有8部影片定档，包括马丽主演的《水饺皇后》、刘德华主演的《猎金·游戏》等，类型涵盖喜剧、犯罪、动画，市场期待通过多元题材与明星效应重燃观众热情。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 22:14:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743952518117_SaHm2z_1743952518394.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583137</guid></item><item><title>内塔尼亚胡抵达美国，将与特朗普会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584270</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;央视记者获悉，当地时间4月6日，以色列总理内塔尼亚胡抵达美国，他将于7日与美国总统特朗普进行会面。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2062497" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/0ca1a047-a595-4938-bab8-54fe3898a421.jpg" data-imageid="345571839"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以色列总理内塔尼亚胡（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前以色列总理办公室发布的声明，内塔尼亚胡将与特朗普讨论关税问题、推动被扣押人员获释及以色列与国际刑事法院的纠纷等一系列议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还称，内塔尼亚胡将成为在美国宣布向全球征收关税后首位与特朗普会面的外国领导人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 21:41:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743975608738_AHQpTb_1743975609051.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584270</guid></item><item><title>美国得州一名儿童死于麻疹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584148</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社休斯敦4月6日消息，美国得克萨斯州西部城市拉伯克一家医院6日说，该州一名儿童被确诊死于麻疹。这是美国今年来报告的第三例麻疹死亡病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉伯克市大学医疗中心6日发表声明说，这名儿童没有潜在健康问题，“住院期间在接受麻疹并发症治疗”。这起死亡病例凸显接种疫苗的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，死者是一名8岁女孩，本月3日死于因麻疹导致的肺衰竭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，得州卫生服务部发布公报说，该州一名儿童被确诊死于麻疹。3月，新墨西哥州报告一例麻疹死亡病例。据多家美媒报道，3名死者生前均未接种过麻疹疫苗。得州公共卫生官员3月表示，麻疹疫情在疫苗接种率低于平均水平的地区传播最快，可能持续数月至一年之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国疾病控制和预防中心本月4日发布的最新数据，今年以来，全美已有21个州报告了607例麻疹确诊病例，是去年全年的两倍多，其中得州接近500例。97%的患者未接种麻疹疫苗或接种情况不明。美国一些公共卫生专家担忧，特朗普政府近期撤回对地方卫生部门的大量资助，取消保障国际公共卫生的多项举措，增加了疫情大规模蔓延的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国于2000年宣布消除本土麻疹疾病，但此后仍有与其他麻疹传播国家和地区相关的输入型病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻疹是一种由麻疹病毒引起的急性出疹性呼吸道传染病，主要经呼吸道飞沫传播和气溶胶传播。感染者在接触病毒后一到两周内会出现高烧、咳嗽、流涕、眼睛发红、流泪、皮疹等症状，病情严重时可引发肺炎等并发症甚至导致死亡。美疾控中心表示，预防麻疹的最佳方法是接种两剂麻疹疫苗，该疫苗主要以麻疹、腮腺炎、风疹三联疫苗的形式接种。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 20:32:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743971462317_dxMeHd_1743971462512.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30584148</guid></item><item><title>武契奇提名久罗·马库特为塞尔维亚新总理人选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583857</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月6日，塞尔维亚总统武契奇发表全国讲话，宣布向国民议会提名久罗·马库特（Đuro Macut）为新一届政府总理候选人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2062492" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/44bde1c7-bfd7-453e-bd1f-dabf702aed94.jpg" data-imageid="345565668"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;久罗·马库特（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，久罗·马库特是塞尔维亚著名医学专家，多年来致力于推动塞尔维亚医学事业发展。2015年至2023年间，他曾是塞尔维亚大学临床中心专家委员会成员，目前担任塞尔维亚大学临床中心内分泌、糖尿病与代谢疾病诊所副主任一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月19日，塞尔维亚国民议会确认前总理武切维奇辞职，现政府作为看守政府继续履职，并启动30天内组建新政府的法定程序。若在此期限内无法组成新政府，塞尔维亚将举行议会选举。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 19:20:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743967177377_xhHeY6_1743967177630.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583857</guid></item><item><title>加沙战火重燃：以军被指“系统屠杀”，490名儿童丧生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583695</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2062491" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/ec27645b-3874-4c33-8ec8-266995c11785.jpg" data-imageid="345563093"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加沙地带（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月6日，加沙地带媒体办公室发表声明称，自3月18日以色列军队违反停火协议、重启加沙战事以来，已有490名儿童在袭击中丧生，全部死亡人数已达1350人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明强烈谴责以军对加沙平民，特别是儿童的“系统性屠杀”，称这是以军正在进行的“种族灭绝战争”中的又一严重罪行。声明称，以色列、美国以及参与军事行动的其他国家应对持续杀戮负全部责任，声明呼吁国际社会立即制止这场暴行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 19:12:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743966685929_tXHGjD_1743966686167.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583695</guid></item><item><title>美官员：对等关税将准时生效，“企鹅岛”也不例外</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583146</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月6日，美国商务部部长霍华德·卢特尼克在接受美国哥伦比亚广播公司（CBS）的采访时表示，美国不会推迟征收关税，“对等关税”将于4月9日生效，并会持续数天。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2062465" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250407/8740e606-399b-4406-b77e-931b43518b27.jpg" data-imageid="345555062"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国商务部部长霍华德·卢特尼克（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，卢特尼克说，美国必须将那些企鹅“居住”的无人岛屿纳入加征关税的范畴，以防止某些国家试图钻空子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体此前报道称，印度洋上的无人岛——赫德岛和麦克唐纳群岛也在加征关税的名单中。据悉，这个靠近南极的群岛“挤满了海豹以及企鹅和其他鸟类”。白宫官员表示，赫德岛和麦克唐纳群岛是澳大利亚的海外领地，所以也被列入加征10%关税的名单之中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 16:21:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743956373258_QCbjp3_1743956373490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583146</guid></item><item><title>2025清明档电影票房超3.7亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583144</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 16:00:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743955238507_kiws4E_1743955238712.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583144</guid></item><item><title>中核招聘：感谢每一份信任，认真对待每份简历</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583101</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月6日晚间，中核集团招聘官方微信公众号发布消息称，中核集团2025届校园招聘共提供1730类岗位，预计录用人数约8000人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中核招聘表示，每位学子可以平行投递20个岗位，以期实现岗位需求与人才特长、意向的精准匹配。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743949561114_bGTcCh_1743949596306.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554643"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 14:33:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743950454136_PfbkGa_1743950454371.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583101</guid></item><item><title>缅甸强震已致该国3564人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583063</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2062166" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250406/d174977d-6faf-4cc8-b582-1c08be08c946.jpg" data-imageid="345554221"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间4月6日晚获悉，最新统计数据显示，缅甸3月28日发生的强震已在该国造成3564人死亡、5012人受伤，另有210人失踪。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 14:05:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743948169512_TaT3mW_1743948169791.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583063</guid></item><item><title>关税高企，捷豹路虎暂停对美出口</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583045</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;英国汽车制造商捷豹路虎公司日前宣布，自4月7日起的一个月内暂停向美国出口整车，以应对美国对进口汽车加征25%关税带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捷豹路虎在一份声明中表示，暂停向美国出口整车是企业应对“新贸易条件”的短期措施之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捷豹路虎公司2008年被印度塔塔汽车公司收购。捷豹路虎是英国重要汽车生产商之一。近年来，这家企业每年全球销量约40万辆，其中近四分之一出口至美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司数据显示，截至2024年3月底的上一财年，捷豹路虎在美国市场营收65亿英镑。目前，公司在英国雇员约3.8万人，全球总员工数约为4.4万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国智库公共政策研究所警告称，美国加征关税将对英国汽车产业链构成严重冲击，最多可能导致2.5万个相关岗位流失，特别是对中部地区大量依赖汽车制造业的零部件供应商而言，影响尤为显著。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 14:00:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743947077267_BEtTRE_1743947077848.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30583045</guid></item><item><title>李帅染红！“上海德比”十人海港1比1战平申花</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30581124</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743942327477_Fy2Gnd_1743942722055.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345548705"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第4分钟，特谢拉禁区内带球被断，刘若钒低射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月6日晚，中超联赛第五轮迎来上海德比大战，两支球队赛前同积10分并列榜首，最终主场作战的海港以1比1战平申花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛是斯卢茨基和穆斯卡特之间的第六场德比大战，前五场比赛，申花在连续两年的超级杯分别1比0和3比2击败海港，上赛季两场联赛，申花也取得了一胜一平的成绩（客场1比1，主场3比1），海港则在足协杯半决赛3比2击败申花晋级决赛并最终拿到了冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道大家对于重量级比赛的关注和兴趣，我们还是按照以往的节奏去准备。”赛前发布会上，海港主帅穆斯卡特表示球队会坚持以我为主，“在碰到困难和逆境的时候，球队才能获得成长。当对方进行高位逼抢的时候，也会在他们的身后给对手留下更多的机会和空间，我们目前是进球最多的球队之一，风险和回报呈正比，我们会坚持自己的打法，走出舒适区才能取得进步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如穆斯卡特所说，海港本场比赛首发阵容极具攻击性，4-4-2的体系中，门将颜骏凌，四后卫明天、魏震、吾米提江、李帅，双后腰尤萨搭档维塔尔，两翼刘若钒、加布里埃尔，双前锋古斯塔沃和莱昂纳多。值得一提的是，首发中前场6人和本赛季超级杯对阵申花完全一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花左后卫陈晋一复出，杨皓宇轮换高天意首发，斯卢茨基的4-3-1-2菱形体系和首发阵容，直接复制粘贴了本赛季超级杯，门将鲍亚雄，四后卫马纳法、朱辰杰、蒋圣龙、陈晋一，后腰李可，身前吴曦、杨皓宇，前腰特谢拉，双前锋路易斯、米内罗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花开场占据上风，但海港第一次进攻就完成破门，第4分钟，特谢拉禁区内带球被断，刘若钒低射破门。这是申花连续五场德比大战率先丢球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743942430322_1rNniS_1743942944477.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345549458"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;特谢拉险些将功补过，他在李可同一位置的低射打中左门柱偏出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花此后差点也用角球扳平比分，李可禁区线上射门打中右门柱；第29分钟，加布里埃尔后点包抄倒地卧射，皮球打中横梁上沿弹出底线。第41分钟，特谢拉险些将功补过，他在李可同一位置的低射打中左门柱偏出，半场海港1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场申花压上进攻，62分钟双方同时换人，海港李新翔换下刘若钒，申花高天意换下杨皓宇。第68分钟，申花队获得一次进攻良机，不过，海港的魏震在滑倒的情况下，精准破坏了米内罗的脚下球，化解了这次进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第80分钟，申花再次换人，于汉超换下李可，也就是这次改变带来了局面上的变化，替补出场后一分钟，于汉超禁区内头球破门。随后VAR介入，经过沟通确认进球有效，申花扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743946022310_i5snR1_1743946070590.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345554047"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;于汉超替补出场，为申花队建功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伤停补时阶段，李帅踢倒米内罗领受第二张黄牌被罚下。海港不得不在主场的最后时刻面临十人应战的局面。不过，此后，双方都没有能够再次改写比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，在这场榜首大战中，海港和申花握手言和，以一场平局结束了“上海德比”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 13:36:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743942660247_RARKjM_1743942660512.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30581124</guid></item><item><title>陈景河“收购战车”清理存货：紫金矿业出售“捂了”十余年无果的金矿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582526</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743940393949_QEzwSy_1743940394238.png" data-imageid="345545827"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;紫金矿业  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国矿王”陈景河的“收购战车”偶尔也有短暂停下、扔点存货的片刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈景河掌舵的国内“矿茅”紫金矿业（601899.SH）近年来通过不断并购迅速扩大其规模。对于偶有“卖出”资产的情况，这家巨头称，公司的战略规划为“抓大放小”，剥离对公司整体价值贡献有限资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月6日晚间，紫金矿业公告披露，今年1月1日，公司澳大利亚全资子公司 Norton Gold Fields Pty Ltd（下称“诺顿金田”）与Minerals 260（股票代码：MI6）签署协议，约定诺顿金田将其全资子公司 Bullabulling Gold Pty Ltd 100%股权出售给后者，交易对价包括现金1.565亿澳元及MI6向诺顿金田零对价增发的价值1000万澳元股票。MI6系澳交所上市公司，主要在澳大利亚西部地区从事矿产资源勘探与评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，标的公司总资产4056万澳元，净资产1097万澳元。标的公司持有Bullabulling金矿（下称“BAB项目”）100%权益。根据JORC标准，截至2024年末，BAB项目拥有资源量金72吨，平均品位1.2克/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，BAB项目捂在紫金矿业手里已长达十余年。2014年9 月，诺顿金田以约2500万美元对价收购标的公司100%股权，并启动针对BAB项目低品位资源的堆浸工艺开发研究。彼时，紫金矿业通过二级市场购买、增发和全面要约收购“三部曲”收购诺顿金田刚刚过去2年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紫金矿业此次在公告中提到，截至目前，相关研究未能达到预期效果，BAB项目至今尚未开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紫金矿业称，截至目前，上述交易已正式完成交割。本次交易符合公司“抓大放小”，剥离对公司整体价值贡献有限资产的战略规划，同时实现了良好的投资回报，有助于诺顿金田资产结构优化和运营效率提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紫金矿业在30年前由福建省上杭县矿产公司改组成立，目前该公司总部仍位于福建省上杭县。截至最新数据，公司去年矿产铜产量突破百万吨大关后再增长，2024年全年实现107万吨，位居全球前四，为全球主要铜企中矿产铜增长最多的公司之一；去年全年矿产金73吨，位居主要上市矿企中国领先、全球前六，同比增长8%，增速仅次于纽蒙特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而该公司的雄心则是力争提前两年到2028年达成一流目标，主营金属矿产品产量跻身全球前三。“在‘新五年’计划中，我们将实现‘赛道超车’。”紫金矿业的掌舵者陈景河在2024年年度报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日前召开的2024年业绩说明会上，陈景河就紫金矿业并购策略回应表示，实施并购，是公司既定的策略。即使在铜、金等金属行业高价位背景下，仍有相对性价比较高的项目，公司不会去买“很贵的”标的，也不会不惜代价去实现某一个目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，在过去的近半年时间里，紫金矿业已先后宣布斥资超70亿元拿下加纳金矿、逾137亿元取得藏格矿业控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紫金矿业在中国A股和香港H股整体上市。该公司也被市场称为“矿茅”。截至4月3日收盘，公司股价为17.11元/股，最新市值为4547.42亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司2024年营收为3036.40亿元，和上年同期相比（同比）增长3%；归属于上市公司股东的净利润为320.51亿元，同比增加51.76%。紫金矿业称，公司去年营业收入居全球矿企第4，归母净利润则居全球矿企第5。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 12:58:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743940393949_QEzwSy_1743940394238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582526</guid></item><item><title>可控核聚变离我们还有多远？新一代人造太阳总设计师解答</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582412</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国聚变挺进燃烧实验！近日，位于四川成都的新一代人造太阳“中国环流三号”首次实现原子核温度1.17亿度、电子温度1.6亿度，综合参数聚变三乘积大幅跃升，这是中国可控核聚变向工程化应用迈出的重要一步。那么，燃烧实验后的下一步是什么？距离实现可控核聚变还有多远？对此，“中国环流三号”总设计师钟武律在社交平台上撰文释疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟武律表示，“双亿度”节点标志着我国在聚变能研发的道路上成功跨越了一道关键门槛——我国聚变装备具备了聚变燃烧相关的高参数运行能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核聚变之所以能够实现，本质上就是要让原本独立的原子核克服重重阻碍合为一体；而想要利用可控核聚变提供源源不断的能源，就需要让它们不断地发生碰撞，这一过程需要满足极为苛刻的条件。衡量核聚变装置及核聚变研究的水平，主要看三个参数：原子核温度（也就是燃料的离子温度）、等离子体密度和能量约束时间，这三项参数的乘积达到一定数值就可以实现核聚变反应，也即著名的“聚变三乘积”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟武律解释称，“聚变三乘积”里有两个参数的提高与等离子体电流直接相关，一个是等离子体的密度，一个是能量约束时间。“我们从大量的实验中得到一个规律，就是它会正比于等离子体电流，所以上一次我们实现百万安培等离子体电流放电，就意味着密度和能量约束时间都可以提高很多。第三个参数就是原子核的温度，也和电流有关系，但核心还依赖于我们的加热系统。而这一轮实验我们加热系统的能力、整个装置的运行控制水平有了大幅提升，可以有效地把原子核温度进一步提升，就意味着‘聚变三乘积’可以提升很多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，实现核聚变是一场漫长的科技马拉松，需要持续攻关。尤其是原子核和电子温度都要突破1亿度以上，其中的挑战很大。中核集团核工业西南物理研究院自主研发了高功率的中心束加热系统，以及高功率的微波回旋管。“过去这些都是依赖于国外，目前我们完全可以自主设计、建造、调试，实现了国产化。等离子体的温度高了以后，会‘不老实’，存在不稳定性，我们突破了运行控制难点，有效控制住了等离子体。”为了准确测量温度，该团队自主研发的三光栅精密光谱仪，测量原子核温度的精确度优于国际同行两倍。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743147745000_QzpS4x_1743934084586.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="345544283"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国环流三号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到底什么是燃烧实验？燃烧实验将在什么时间进行？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟武律进一步解释道，要实现核聚变，原子核的温度要超过1亿度。达到这个温度后加入燃料，如果加入燃料，就可以发生大规模聚变反应，这次实验的成果就意味着具备开展燃烧实验的基本条件了，这个门槛已经迈过去了。美国、欧盟的两个托卡马克装置曾经实现燃烧实验，但均已退役，目前在运行的装置里面，还没有开展燃烧实验的。“燃烧实验这个时间点，我们希望能够通过两三年的时间，全面升级整个装置，然后再实现堆芯级参数的运行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，可控核聚变要实现商用，要走过大约6个阶段，从全球的聚变能研发进程来看，基本实现了征途过半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段是原理的探索，把原理走通；第二阶段就是要开展规模实验，要得到大量的数据，获得一些规律；第三阶段就是要开展燃烧实验，实现聚变反应、获得聚变功率；第四阶段，就要建造实验堆；第五阶段，示范堆；最后就是商用堆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，从全球来看正处于燃烧实验到实验堆过渡的阶段。对于中国来说，首先得开展燃烧实验、获得聚变功率，下一步要建造聚变堆，开展相关工程技术的验证，来支撑在本世纪中叶实现聚变的商用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们目前实验装置也才发挥40%左右的能力，下一步，我们对整个装置进行全面升级以后，将会达到我们的设计目标，聚变实验，优化运行方案，探索如何更加有效地提高‘聚变三乘积’，同时可以研究比如说阿尔法粒子的一些行为等前沿物理问题。然后，我们就要把聚变功率放大，让聚变功率的输出大于输入的功率，这是未来我们商用要实现的一个目标。”钟武律展望称。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 12:39:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743934110978_izcads_1743934111275.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582412</guid></item><item><title>时隔六年，朝鲜再次举行国际马拉松赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582486</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2061706" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250406/c4697d66-e0af-4f5b-a387-da88574bd38c.jpg" data-imageid="345545181"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月6日，第31届平壤国际马拉松赛在朝鲜举行。这是朝鲜时隔六年再次办赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2061705" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250406/811b112f-53cb-49da-8d45-0e6c67f52aa8.jpg" data-imageid="345545183"&gt;&lt;img alt="" media-id="2061707" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250406/6fcda660-a3f6-48e2-9970-4b14bfa373cd.jpg" data-imageid="345545182"&gt;&lt;p&gt;朝鲜选手朴金东以2小时12分11秒的成绩获取男子全程马拉松第一名，朝鲜选手全秀景以2小时25分50秒的成绩摘得女子全程马拉松冠军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 11:26:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743937678809_tJBKTK_1743937679189.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30582486</guid></item></channel></rss>