<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄外交部：俄乌伊斯坦布尔谈判改在当地时间15日下午举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822343</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2246068" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/a66d90b7-5f1b-44a9-9fd4-c62453958309.jpg" data-imageid="348424962"&gt;&lt;p&gt;当地时间15日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，按照土耳其方面的提议，俄乌伊斯坦布尔谈判将改至当地时间15日下午举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 09:31:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747299793781_PXcsj1_1747299793968.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822343</guid></item><item><title>商务部：长和集团出售港口交易各方不得规避审查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822449</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在商务部今天（15日）召开的例行新闻发布会上，商务部新闻发言人表示，今年3月以来，有关部门已经多次发表声明强调，对长和集团出售港口交易将依法进行审查，保护市场公平竞争，维护社会公共利益。交易各方不得采取任何方式规避审查，未获批准前，不得实施集中，否则将承担法律责任。希望有关企业对此保持清醒认识，审慎行事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 09:27:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822449</guid></item><item><title>商务部回应美方加严限制中国芯片：敦促美方立即纠正错误做法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822123</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部今天（15日）下午举行新闻发布会，有记者就最近美国商务部下属的工业安全局发布公告称，在全球使用华为芯片都属于违反美国的出口管制进行提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何咏前表示，中方注意到了有关情况，美方公告是典型的非市场和单边霸凌做法，充分暴露其单边主义、保护主义本质，美方滥用出口管制措施，对中国芯片产品以莫须有罪名加严限制，严重损害中国企业正当权益，严重威胁全球半导体产供链稳定，严重破坏市场规则和国际经贸秩序。美方此举不利于双方企业长期互利可持续的合作和发展。中方敦促美方立即纠正错误做法，并将采取坚决措施维护中国企业正当权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 09:16:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747299083146_NW4BHE_1747299083323.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822123</guid></item><item><title>证监会：2024年依法从严查办证券期货违法案件739件，作出处罚决定592件、同比增10%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822340</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747299876597_QdM7s8_1747299876774.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348425269"&gt;&lt;p&gt;2024年，证监会坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻党的二十届三中全会精神，全面落实中央经济工作会议、全国金融系统工作会议部署，突出强本强基、严监严管，聚焦“打大、打恶、打重点”，坚持“惩防治”并举，“行民刑”协同，坚决做到“长牙带刺”、有棱有角，全力提升执法效能，努力实现严而有力、严而有度、严而有方、严而有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、2024年总体执法情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2246063" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/7b62b865-fda0-4d81-8deb-ee31dea60eeb.jpg" data-imageid="348424945"&gt;&lt;p&gt;2024年，证监会持续加大执法力度，依法从严查办证券期货违法案件739件，作出处罚决定592件、同比增长10%，处罚责任主体1327人（家）次、同比增长24%，市场禁入118人、同比增长15%；向公安机关移送涉嫌犯罪案件和线索178件，同比增长51%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2246064" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/71128f0a-c877-468f-9719-fbc13108d972.jpg" data-imageid="348424947"&gt;&lt;p&gt;从案件构成看，信息披露案件249件位居首位，占案件总数的34%；中介机构未勤勉尽责案件95件，连续三年增加，占案件总数的13%；内幕交易案件178件、操纵市场案件71件，分别占比24%、10%，数量与往年基本持平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2246065" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/1f030911-eb3a-45a3-a7fb-9610dbccdc67.jpg" data-imageid="348424946"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、重拳出击：重点领域执法成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，证监会在发行上市、信息披露、并购重组、退市等重点领域加大执法力度，集中力量精准打击欺诈发行、财务造假、操纵市场等投资者最关切、最痛恨、最不能容忍的违法违规行为，通过“抓重点、办大案、树导向”，引导市场主体诚实守信、合规经营，切实维护资本市场秩序和投资者权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——严打欺诈发行，守好上市“入口关”。欺诈发行从源头上侵蚀市场诚信根基，扭曲资源配置机制，是资本市场“首害”。证监会秉持“执法全覆盖，申报即担责”原则，全年对87家拟上市企业开展现场检查或督导，严肃查办5起欺诈发行案件。其中，对高德信、华道生物等拟上市企业报送虚假财务数据行为处以3270万元、1150万元罚款；对恒大地产欺诈发行债券及信息披露违法处以41.75亿元罚款，对董事长、实际控制人许某印处以4700万元罚款、终身禁入证券市场，彰显依法从严打击欺诈发行的监管态度和坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——严惩财务造假，把好信息披露“质量关”。财务造假是侵蚀市场根基的“毒瘤”，一直是证监会重点打击对象。2024年，证监会通过年报审阅、现场检查、舆情监测、投诉举报、大数据建模分析等多元化渠道发现财务造假线索，查办相关案件128件，重点打击虚构业务、滥用会计政策、第三方配合造假等违法行为。其中，鹏博士因操控资产减值计提虚增利润和资产，公司及相关责任人员被处以3400万元罚款；对紫晶存储案中两家配合财务造假的上市公司立案调查，坚决破除财务造假利益链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——严查非法套利，筑牢并购重组“合规关”。并购重组是支持上市公司注入优质资产、提升投资价值的重要工具。2024年，证监会在激发并购重组市场活力的同时，切实加强监管执法。指导交易所强化股价异动监控，精准打击“潜伏”重组股实施内幕交易的不法行为，及时查处35起相关案件，其中，吴某杭内幕交易案罚没款超1亿元；严厉打击利用“跨界”并购重组题材炒作股价行为，恒润股份案中原董事长炒作公司转型“算力”业务，操控上市公司连续发布利好消息，误导投资者交易决策，最终被罚没6156万元。相关案件的及时查处，切实维护了重组市场秩序，保障了资源配置高效公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——出清“害群之马”，畅通退市“出口关”。资本市场如同蓄水池，进出有序才能维持良好市场生态。2024年，证监会坚持“应退尽退”原则，持续加大问题公司出清力度，全年55家上市公司退市。秉持“退市不免责”，对35家退市公司及责任人的违法违规问题一追到底。其中，美尚生态退市后仍被行政处罚并移送公安机关追究刑事责任，相关特别代表人诉讼案件也已正式进入司法程序。同时，严厉打击各类规避退市行为，＊ST金洲时任董事长朱某文为避免公司面值退市伙同私募机构炒作本公司股票，最终被罚没1.15亿元并终身禁入证券市场，严防问题公司“鱼目混珠”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、靶向攻坚：划清市场主体行为边界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会坚持“追首恶”“惩帮凶”，通过加大追责力度，压实主体责任，引导上市公司实际控制人、控股股东、董监高等“关键少数”依法依规行事、中介机构审慎勤勉履职、从业人员廉洁自律执业，助力维护资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——紧盯“关键少数”失责。上市公司“关键少数”守法合规、诚信经营，对推动提高上市公司质量、保护中小投资者合法权益意义重大。证监会严厉打击“关键少数”利用上市公司平台攫取个人私利、损害公司利益的行为，全年查处“关键少数”989人次，同比增长21%，罚没28.1亿元，同比增长63%，市场禁入81人次。严肃追究35起财务造假案件中大股东、实控人的组织、指使责任，同比增长近60%。依法从严打击35起资金占用类案件，永悦科技实际控制人陈某违规转出上市公司资金6630万元供关联方使用，被处以1050万元罚款，并采取五年证券市场禁入措施。快查快办14起违规减持案件，其中，中核钛白实际控制人王某龙等利用衍生品、融券等交易工具“绕道”减持，被处以2.35亿元罚没款。上述案件的查办，进一步强化了对“关键少数”的警示震慑与刚性约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——严防“看门人”失守。中介机构是资本市场治理的重要力量，发挥着专业把关的积极作用，其执业质量直接关系市场健康运行。证监会全面追究各类审计、保荐、法律服务等中介机构未勤勉尽责行为的责任，全年罚没6.73亿元，对4家会计师事务所和1家证券公司暂停业务6个月。其中，在恒大地产案中对审计机构普华永道开出3.25亿元“创记录”罚单；在金通灵案中对审计机构大华所开出“没一罚五”4100余万元罚单，并暂停从事证券业务6个月，真正实现“罚到痛处、禁到怕处”，推动提升行业执业规范水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——严查“从业人员”失职。从业人员是资本市场的重要参与者，其专业素质、职业操守和合规意识直接关系到市场的公平性和透明度。2024年，证监会对证券、基金、期货、投资咨询等全行业从业人员持续强化监管执法，严肃查办59起从业人员违法违规案件。开展打击证券从业人员违规炒股专项治理行动，对38名从业人员作出行政处罚，对66名从业人员、7家证券公司采取出具警示函、监管谈话等行政监管措施。其中，对证券公司高管孙某祥违规买卖股票等违法行为开出同类案件年内最大罚单1800余万元，并采取5年证券市场禁入措施；严厉打击15起利用未公开信息交易案件，对某资管公司高级投资经理刘某义“老鼠仓”行为处以6400余万元罚没款，有效净化了行业风气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、提升效能：推动个案查处向生态治理转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证券执法既是违法“惩戒”的有力手段，也具有市场“治理”的重要功能。证监会在坚持从严打击各类违法违规行为的同时，注重发挥执法在发现监管漏洞、消除监管盲区、促进基础制度完善等方面的积极作用，通过惩治违法“已然”，督促市场主体纠正不当行为、减轻危害后果，通过震慑违法“未然”，实现“办理一案、震慑一方、治理一域”，推动形成崇法守信的良好市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——强化源头治理，坚决遏制违法苗头。持续加大监测力度，对新型、苗头性违法违规行为坚持露头就打，相继查办3起利用个股场外期权等衍生品实施内幕交易的典型案件。严厉打击股市“黑嘴”，对刘某、娄某等股市“黑嘴”操纵股价行为罚没3.34亿元，并采取终身证券市场禁入措施。同时，深入开展高发频发案件成因研究，及时弥补制度规范漏洞，切实提升治理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——强化系统治理，构建综合惩防体系。与相关部委联合制定并推动国务院办公厅转发《关干进一步做好资本市场财务造假综合惩防工作的意见》，加强部际协同和央地协同，建立常态化长效化的财务造假防治机制，并以此为契机，部署开展专项行动，集中发现和惩处了一批财务造假重大案件。全年作出行政处罚61件，罚没金额51.57亿元，处罚责任人员426人，对65人采取证券市场禁入措施，相关第三方配合造假线索统一移交相关部门或属地政府依法处置，打击上市公司财务造假合力进一步增强，综合惩防效果凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——强化依法治理，不断提升执法规范化水平。进一步规范行政裁量权，制定发布《中国证监会行政处罚裁量基本规则》，明确“不予处罚、免予处罚、减轻处罚、从轻处罚、一般处罚、从重处罚”等六档裁量阶次及适用情形，细化量化裁量幅度，统一执法标准，为不偏不倚、不枉不纵执法提供制度保障。执法实践中，强化对案件调查的全周期管理和全流程质量管控，不断提升监管执法的规范性和精细化，为资本市场织密制度之网、校准监管之尺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，证监会将坚决贯彻落实党中央、国务院各项决策部署，紧扣“防风险、强监管、促高质量发展”工作主线，不断提升执法能力和办案质效，用好用足法律法规赋予的执法手段，快、准、狠打击证券期货违法违规，切实维护投资者合法权益，为建设高质量资本市场提供有力法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《依法从严执法 护航资本市场高质量发展——2024年中国证监会执法情况综述》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 09:09:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747299876597_QdM7s8_1747299876774.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822340</guid></item><item><title>奥运“四朝元老”华天回国参赛，伤势未愈谨慎出战全国锦标赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30803237</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747033683657_H5xPJB_1747034874551.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348210380"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华天在过去几个赛季，一直为中国马术创造新的历史纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于华天来说，2025年的整个赛季比以往更有挑战，同时又充满未知的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月16日到5月25日，全国马术盛装舞步和三项赛锦标赛将连续在江苏省无锡市举行，这也是一场关系到大湾区全运会参赛资格的重要比赛。中国奥运“四朝元老”华天近日回到国内，将代表上海出战。和他一起回国参加此次锦标赛的还有同为上海队、曾参加杭州亚运会的盛装舞步骑手饶嘉怡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，华天和饶嘉怡将参加16日的盛装舞步全国锦标赛，比赛结束后，华天还会根据自己的参赛安排，继续参加22日开始的三项赛全国锦标赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这两场全国锦标赛只是全运会决赛的关联性赛事，但对于华天和饶嘉怡都是一个相当大的考验。据澎湃新闻（www.thepaepr.cn）记者了解，目前正值欧洲赛季开启，各项比赛如火如荼地举行中。前不久，饶嘉怡刚在Addington国际马联的比赛中，以出色的发挥夺得冠军。此外，华天在今年3月刚带着从手术中恢复的肩膀开启一个新的赛季，在5月初的三星级比赛中，他和他的爱马”妙吉祥”获得了第二名。5月11日华天又刚结束另一场今年最重要的国际五星级赛事——在英国举行的伯明顿马术三项赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747034568823_m5QSsT_1747034948725.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348210385"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华天上个赛季在波城的五星赛事上创造了个人最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华天和饶嘉怡作为中国国家队的骑手，也已将目光投向明年在德国亚琛举行的国际马联（FEI）世界锦标赛，其资格赛已于今年开始。两位骑手表示，在如此密集的比赛安排中，下半年的全运会马术比赛，也将是他们在2025年整个比赛计划中的一个重点。在上一届杭州亚运会为中国马术在亚运历史上夺下首金之后，华天就不止一次表达过了希望能够回到国内参赛的期待，非常珍视全运会的参赛机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，之所以要顶着连续参赛及长途旅行如此大的身体负荷回国参赛，一个重要的原因就是，参加马术全国锦标赛是参加全运会马术项目决赛的必要条件。根据规程规定，参加全运会马术项目决赛的骑手，必须参加各分项的全国锦标赛。基于对规程规则的尊重，华天和饶嘉怡最终选择按照规定回国参加2025年全国盛装舞步和三项赛锦标赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据相关知情人士告诉澎湃新闻记者，由于这两位骑手全身心致力于代表中国参加国际比赛和国际锦标赛，他们目前在中国没有自己的马匹，也没有时间将自己马房里长时间一起配合的几匹爱马带到中国参赛，只能临时借用上海马术队提供的专业马匹参加此次锦标赛。考虑到没有充分提前和参赛马匹进行磨合训练，就要去挑战比赛的难度，华天和饶嘉怡将听从团队的建议，在后续的赛事中抱以谨慎的态度，以马匹福利、人马安全为先。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747034261439_YjT7yD_1747035074780.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348210400"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在杭州亚运会夺金之后，华天一直都很珍视在国内的参赛机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，这位相关知情人士透露，其实在刚刚结束的伯明顿马术三项赛上，华天又遭遇了左肩脱臼的情况，但是他还是坚持回国参赛，希望借此传达出“感谢国家，感恩上海”的态度。为了能够保障参与这个赛季接下来的重要比赛，特别是下半年的全运会，华天预计将会听从团队和医生的专业指导意见，在比赛中对自己的状态有所保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华天曾透露，在下一届世锦赛和亚运会之前，2025年的全运会将是一个非常新鲜的体验，他也迫不及待想要再次回到国内的赛场，他和饶嘉怡都计划在11月的深圳全运会决赛中，将他们位于欧洲的一些明星马匹运到中国，为上海队而战。如今，他正在通过积极的恢复和合理的参赛安排，希望能够在全运会决赛到来时，将最好的状态呈现在赛场之上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 09:01:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747035127139_8AeWJj_1747035127370.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30803237</guid></item><item><title>布局50多个国家和地区，我国科技型企业孵化器数量全球第一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822034</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从工业和信息化部了解到，截至目前，我国建设各类科技型企业孵化载体1.6万家，建成覆盖全国95%县级以上地区的孵化服务体系，我国科技型企业孵化器数量全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，我国科技型企业孵化器已在全球50多个国家和地区布局，构建起覆盖全国、链接全球的孵化网络，累计孵化科技型企业超过30万家，累计孵化上市（挂牌）企业超过5000家，科创板上市企业中三分之一为孵化器培育企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部科技司司长魏巍表示，我国科技型企业孵化器数量全球第一，技术市场成为我国最重要的要素市场之一。总体看，我国科技服务业经过多年的快速发展，已经到了量的快速增长和质的有效提升并举的发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，我国科技服务能力显著提升，已建成33家国家级制造业创新中心。截至2024年底，帮助企业突破672项行业关键共性技术，申请7077项发明专利，实现690项技术成果转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部表示，下一步，将出台孵化器管理办法，引导地方根据实际培育省级平台，高质量打造部级孵化器平台，聚焦人工智能、生物医药、量子信息等新兴领域布局一批卓越级孵化器，加快前沿科技成果孵化，培育硬科技企业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 08:49:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747297428674_SeEEkD_1747297428828.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822034</guid></item><item><title>第一集｜好饭不怕晚，折腰若如初见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821574</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;u&gt;帮大家看剧的“第一集”，最近开播的剧集，值不值得入坑？也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，所以本文仅供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《人生若如初见》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：爱奇艺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：5月13日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视剧《人生若如初见》由王伟执导，江奇涛编剧，李现、春夏、魏大勋等主演，以清末民初为背景，讲述革命青年群体的成长故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747286979935_Cr66zs_1747286992334.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348418362"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《人生若如初见》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧原定于2022年7月18日在湖南卫视黄金档首播，并在芒果TV、爱奇艺同步上线。然而，就在开播当晚，该剧突然被撤档。几年来，一直有网友追着《人生若如初见》评论，批评它“洗白”历史人物（如李现饰演的良乡），存在刻意歪曲历史之嫌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者此前未看过2022年最初上线的6集，但此番观看该剧，倒是意外发现，原来这几年自媒体广泛流传的吴越教旗人礼仪的出处，就在第一集里，可见很多剧集出圈的点，可能都不在主创的预想之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在笔者看来，《人生若如初见》未见得是在美化或丑化特定人物，因为剧中人物就算在历史上真有其人，也被编得面目全非，每一个人物都是抽象的符号，一个人代表一个主张、一种思潮、一类可能性，他们汇集于一处，只是在点题第一集开头的“题眼”：“四万万人齐下泪，天涯何处是神州?”共产主义思想尚未进入中国，各种思潮纷繁芜杂，深深影响着这片土地上的青年们，有人维护封建君主专制，有人提倡君主立宪，有人向往更激进的革命，各股势力纠葛缠斗，年轻人在洪流中各自探索，试图在风起云涌的历史大舞台上寻找中国未来的方向……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747286573111_bxwEn1_1747286591291.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348418300"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《人生若如初见》第一集开头&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不是每部剧都能做成《人间正道是沧桑》（编剧亦是江奇涛）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这里还是要替《人生若如初见》说一句，这年头，长剧式微，正剧更是微中之微，正因此，还有主创者能潜下心来深耕该类题材，值得为之鼓掌。对于近代题材感兴趣的观众不妨耐心看下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《折腰》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：腾讯视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：5月13日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古装权谋爱情剧《折腰》，在久经波折后终于开播。该剧改编自蓬莱客同名小说，以东汉末年为背景，讲述了乔家幼女小乔为保家族，被迫与仇家少主魏劭联姻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总导演为《赘婿》《与凤行》导演邓科，编剧是创作出以小搏大的爆款《传闻中的陈芊芊》的南镇。由宋祖儿、刘宇宁领衔主演。截至5月14日晚，该剧站内热度值已破28000，刷新了平台年度纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747291141243_NeMmCF_1747291162806.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348419142"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《折腰》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你别说，你真别说，作为一个阅遍国剧片叶不沾身的剧评老油条，很难有剧让我熬夜连追五集，而《折腰》做到了，甚至在本人对刘宇宁演技和古偶适配度存在一些疑问的情况下，我居然嗑上了男女主！我变了，我有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《折腰》的好看，是一种正统长剧不疾不徐，张弛有度，一步一个脚印没有花头的好看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开篇同样是古装剧爱用的出前史做世界观，但戏点高光和戏剧情境给得很准确，人物表演在线，台词精准不拖泥带水，让人完全不觉得无聊沉闷老套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后建置人物，在祖父的讲述中，女主听闻了男主的身世和传闻。又在长姐私奔的段落中，构建了女主有勇有谋善良聪慧的人设。主要人物分别建置了，就做二人初相遇，做人物矛盾和困境……一套组合拳标准如长剧教科书，但没有一场废戏水戏，没有一句废话台词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在看这部剧时，笔者的心情真的是：差点为长剧落下了扬眉吐气的泪。谁说长剧完了？谁说长剧只有短剧化才有生存空间？长剧认认真真做人物，踏踏实实走剧情，编剧导演演员剪辑美术都别掉链子，带来的就是稳稳的幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长剧，从来没有天生就慢一说，而是写得差的长剧才慢，好的长剧编导演剪各个环节只要节奏正确就不可能慢，哪怕回顾几十年前的TVB经典港剧、内地经典剧集，你都会发现，部部叙事精到、节奏明快、人物出彩、情感极致，根本和“慢”“拖沓”“平淡”“老套”这些词挨不了边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到《折腰》这一刻，仿佛穿越近两年无数短剧的阴影和市场的浮躁，回归了长剧最纯粹的本质。我真的想对着长剧市场呐喊：别传播焦虑了，别跟风短剧了，稳重点，不是长剧不行，是你写得/导得/演得不行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这世界从来都是“学我者生，似我者死”，吸取短剧的优点没问题，但抛下长剧不同于短剧的内容精稳、表达准确、思想精深等优势，闭眼投奔短剧化的怒海，那就是倒反天罡，自寻死路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，前不久还听说行业内有“权谋+古偶必死”“古偶就老老实实撒糖就够了”的说法？还是那句话，没有任何类型/元素/题材生而有原罪，只有会写/不会写、会做/不会做的区别。发自内心地希望《折腰》这样体现传统长剧优势的长剧多一些，让长剧行业放下恐慌，回归冷静，回归内容创作的基本规律。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 08:46:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747294514585_PjWNR5_1747294514809.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821574</guid></item><item><title>商务部：中方敦促美方尽快停止232关税措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822068</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日下午，商务部召开例行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何咏前表示，关于美方针对进口汽车、钢铝的232关税，以及对进口药品发起232调查，中方认为，美方做法是典型的单边主义和保护主义行径，不仅损害他国权益，破坏以规则为基础的多边贸易体制，也无益于本国产业发展。中方敦促美方，尽快停止232关税措施，通过平等对话，妥善解决各方关切。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 08:35:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747297694643_QrJy1K_1747297694826.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822068</guid></item><item><title>通用汽车回应进口车业务调整传闻：因经济形势变化重组，致力于在中国持续发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821728</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;通用汽车再度优化在中国市场的运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，有传言称通用将解散在中国的进口车业务。通用汽车就此回应澎湃新闻称，道朗格是通用汽车用于引进标志性产品的高端进口车平台。进口车销量在通用汽车在华总销量中的占比不到千分之一。由于经济形势显著变化，公司决定对道朗格进口业务进行重组，并相应地优化通用汽车在中国的运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车方面强调，“通用汽车致力于在中国市场持续发展，并将继续与合作伙伴共同推动合资企业的成功。为了保持业务的可持续发展，我们必须专注于强有力的执行力、业务灵活性和客户选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，通用汽车宣布将为其进口车业务在中国推出全新生活方式平台——道朗格(The Durant Guild)，借此将旗下最具标志性的车型引进中国，涵盖高端纯电及燃油车型。2024年，道朗格在上海开设了首家品牌中心，引进了多款通用旗下高端旗舰车型，主攻中国市场的高端和个性化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月13日，道朗格宣布暂停在中国市场接收新订单，仅保留“意向订单”入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内认为，关税政策的变化导致美国进口车成本大幅增加，道朗格的运营也面临巨大压力。道朗格引入的车型如TAHOE太浩、GMC YUKON育空、电动悍马等均产自美国本土，车型生产也高度依赖美国本土供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实在中国市场，通过汽车自去年进行业务重组后，已经呈现出良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车在第一季度业绩会中提到，继2024年第四季度实现中国市场盈利转正后，通用汽车凭借稳步提升的市场表现，巩固了盈利势头。通用汽车已连续三个季度取得中国市场份额的环比增长，并在第一季度实现了销量的同比回正。包括纯电动和插电混动在内的新能源车型销量同比增长达53.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，通用汽车也表示公司将受特朗普关税政策影响，暂停了2025年的盈利预测，并冻结40亿美元的股票回购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，随着中国自主品牌的强势崛起，美系车在华份额连连下跌，其中，美国进口车市场份额也一直在缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会数据显示，4月主流合资品牌零售44万辆，同比下降3%，环比下降8%。其中，美系品牌市场零售份额仅为4.8%，同比下降1.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在进口车方面，中国进口车数量从2017年的124万辆持续以年均8%左右下行，到2023年仅有80万辆。2024年汽车进口70万辆，同比下降12%。2025年第一季度，中国进口汽车9.5万辆，同比下降39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就美国进口车方面来看，中国自美国进口汽车数量近几年快速下滑，从2017年28万辆的进口规模，到2024年下降到10.9万辆。今年第一季度，中国自美国进口汽车数量为8871辆，同比下降66%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 08:27:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747292953707_7GQT7h_1747292954027.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821728</guid></item><item><title>最高法、证监会：常态化开展证券纠纷代表人诉讼，降低投资者维权成本</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822020</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年5月15日，最高人民法院、中国证监会联合发布《关于严格公正执法司法 服务保障资本市场高质量发展的指导意见》（以下简称《指导意见》）。《指导意见》是司法保障资本市场改革发展的一部纲领性文件，有针对性地完善司法政策和裁判规则，创新工作机制，全面提升审判监管质效，是资本市场法治建设的一项重要成果，有助于充分发挥人民法院职能作用，强化司法与行政协同，全方位助推资本市场高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，最高人民法院先后制定了关于办理操纵证券期货市场、利用未公开信息交易、非法集资刑事案件司法解释，证券虚假陈述、代表人诉讼等民事赔偿司法解释，“九民会纪要”、债券纠纷案件座谈会纪要、上市公司破产重整座谈会纪要、保障注册制改革指导意见等综合性司法文件。新时代新征程上，为更好适应资本市场改革发展的实践需求，进一步完善资本市场司法规则，《指导意见》全面总结人民法院审判执行工作以及资本市场监管执法工作实际，从总体要求、投资者保护、市场参与人规范、司法行政协同及组织实施保障等五个方面，提出了严格公正执法司法、保障资本市场改革发展的23条意见，主要内容包括：一是聚焦投资者保护，站稳人民立场。依法打击欺诈发行和财务信息披露造假，完善虚假陈述民事赔偿责任制度。常态化开展证券纠纷代表人诉讼，便利投资者依法维护自身合法权益，降低投资者维权成本。二是规范市场参与人行为，塑造良好市场生态。推动证券期货基金经营机构回归本源、稳健经营。完善多层次资本市场司法规则，支持行业自律组织依法履职，保障资本市场高水平制度型开放，净化资本市场生态，防范化解资本市场风险。三是强化司法行政协同，凝聚发展合力。推进完善纠纷多元化解机制，推动“抓前端、治未病”走深走实。强化会商和信息共享工作机制，做好司法程序与行政监管程序的衔接，全面提升司法审判执行与行政监管处罚工作质效。四是完善组织保障，切实提升审判能力与监管能力。加强金融审判队伍建设，坚持政治引领，始终驰而不息抓好党风廉政建设。优化金融案件管辖机制和审理机制，强化金融审判机制和双向交流培训机制，持续提高监管执法的规范化和法治化程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，最高人民法院和中国证监会将共同做好《指导意见》的落实工作，不断夯实资本市场司法保障的制度基础，优化和完善司法与监管协同工作机制，持续提高监管执法的规范化和法治化程度，为资本市场改革发展提供更加有力的服务和保障，服务金融强国建设和中国式现代化大局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 08:22:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747297348497_5WssTk_1747297348685.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30822020</guid></item><item><title>远洋集团：今年前4个月销售80.9亿元，同比增加13.62%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821017</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747281091041_xyFc55_1747281091269.png" data-imageid="348411966"&gt;&lt;p&gt;5月14日，远洋集团（03377.HK）发布未经审核运营数据，4月公司实现协议销售额28.1亿元，同比增加0.36%；销售楼面面积16.68万平方米，协议销售均价为每平方米1.68万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前4个月，远洋集团累计协议销售额为80.9亿元，同比增加13.62%；累计销售楼面面积为47.86万平方米，累计协议销售均价为每平方米1.69万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远洋集团正在努力解决经营中的问题，境外债务重组生效后，境内债务最近亦有进展。今年3月，澎湃新闻曾报道，远洋集团拟对部分债券的兑付节点或展期或增加宽限期，意在为境内债券重组争取更多时间，重组范围至少涵盖7只公司债，本金约130亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月9日，发行人发布公告，“H18远洋1”、“H19远洋1”、“H19远洋2”、“H21远洋1”2025年第一次债券持有人会议已有效召开，审议通过了《关于调整本息兑付安排等事项的议案》。4只债券的本息兑付时间展期至8月。为获取债权人的支持，发行人将在表决通过后30个交易日内兑付相关债券剩余本金的0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照此前的展期方案，“H18远洋1”、“H19远洋1”、“H19远洋2”、“H21远洋1”等4只债券分别应于3月2日、6月20日、6月20日和8月12日支付5%的本金。4只债券均有30个工作日的宽限期条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，“H15远洋3”、“H15远洋5”、“H21远洋2”2025年第一次持有人会议均未能有效召开，未通过《关于调整本息兑付宽限期条款的议案》。“H15远洋3”、“H15远洋5”、“H21远洋2”，发行人寻求债券持有人同意给予债券本息兑付日连续60个交易日的宽限期。这3只债券最近的本金偿付节点分别为今年12月27日、明年11月19日和后年1月19日，偿付金额为本金的5%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 08:21:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747281091041_xyFc55_1747281091269.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821017</guid></item><item><title>腾讯一季度净利增14%：AI直接拉动广告收入增长，王者荣耀流水创新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817573</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747234538671_E8S6HS_1747234539023.png" data-imageid="348371149"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;腾讯  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯持续交出稳健增长的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，腾讯控股（00700.HK）发布2025年第一季度财报显示，一季度，腾讯实现营收1800.2亿元，同比增长13%，毛利1004.9亿元，同比增长20%，经营利润（Non-IFRS）693亿元，同比增长18%，净利润478.2亿元，同比增长14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI是腾讯本季度财报的关键词，在财报后的电话会议中，腾讯总裁刘炽平回应了多个有关AI的疑问。刘炽平透露，在通用型智能体方面，腾讯正在一些原生AI产品中构建相关能力，例如元宝和Ima（腾讯智能工作台）。随着时间推移，这些AI的能力会持续进化：最初它们只能快速回答问题，属于“即时响应”模式。此后，会逐渐引入“思维链”和深度思考和推理模型，能够处理复杂问题，最终其能力将支持完成更复杂的任务，逐步进化为具备自主智能体功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI拉动微信整体生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到AI对于业绩的拉动作用，刘炽平认为，首先AI能够提升广告的定向投放能力，可以直接增长广告收入，已经在效果广告中看到这一增长机会，并且未来还有更多发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，交易业务与广告密切相关，当广告需要直接促成交易时，广告价值会显著提升，这也是腾讯正在尝试增加广告收入的方式。GPU租赁业务与云业务直接相关，本质上更像是一种转售业务。目前其优先级较低，尤其是在GPU供应短缺的情况下，GPU租赁的优先级会进一步下降。目前国内几乎所有AI服务都是免费提供的，在国外存在的订阅模式短期内不会成为中国AI行业的主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，AI对于微信生态有显著拉动作用。刘炽平分析称，腾讯有独特的微信生态，可以与AI智能体实现更好结合，包括各类小程序、公众号、视频号等等，在微信生态中都能和智能体AI进行进一步结合。在微信生态中有数以百万计的小程序涉及到不同垂直领域和信息，和更加通用的AI相比，AI产品的独特性和差异化对腾讯而言更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据财报数据显示，一季度微信及WeChat合并月活跃账户数增至14.02亿，视频号、微信搜一搜、小程序等流量池商业化能力加速释放，为营销服务业务创造更多增长空间。QQ的移动终端月活跃账户数5.34亿， 季度环比增长2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投入方面，财报披露，腾讯一季度资本开支达274.8亿元，同比增长91%，占营收15%；研发投入189.1亿元，同比增长21%，在AI方面的技术投入持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯在资本开支上持续飙升，刘炽平曾表示，去年第四季度资本支出大幅增加的部分原因，是因为腾讯为推理和云服务紧急订购了一批GPU。当时他还表示，腾讯计划在2025年进一步增加资本支出，预期资本支出占收入低两位数百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈微信电商：不必过度解读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电话会议上，刘炽平还回应了腾讯微信事业群成立电商产品部一事。他表示，最新的组织调整其实是一个小调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“实际我们的微信电商团队最初是从开放平台部门孵化出来的，随着时间的推移，团队规模逐渐扩大。现在我们只是正式将两者分开，使电商团队成为一个独立部门，但实际上仍由同一位管理者负责。所以，这并不是一个大的变化，我认为不必对此过度解读。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，腾讯发布全员信，内容涉及微信事业群组织架构调整，正式宣布成立电商产品部，负责微信内交易模式的探索，加速发展交易基建及交易生态，运营微信交易新模式。另一方面，开放平台基础部更名为开放平台部，负责微信公众号和小程序产品的策划、研发和运营工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，一季度腾讯在核心业务增值服务（主要为游戏）上表现不错，财报显示，一季度收入同比增长17%，本土市场依托《王者荣耀》、《和平精英》等头部产品的持续活力，叠加《三角洲行动》等新芽增量，收入同比增长24%。国际市场在《PUBGM》与Supercell系列产品驱动下，收入同比增长23%至166亿元，连续三个季度突破收入新高。另外，腾讯视频付费会员数同比增至1.17亿，腾讯音乐付费会员数同比增长至1.23亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在财报中，腾讯称，长青游戏《王者荣耀》和《穿越火线手游》，在传统游戏旺季的第一季度，流水创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到游戏业务的未来空间，刘炽平称，未来会考虑更多把AI融入游戏业务中，当前处于部署的早期阶段，会朝着这样的道路往下走，“我们会促使AI更深入地在游戏工作室中创建内容和环境，未来几年将会实现更大的探索空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位腾讯高管则提到，今年第一季度的确享受了 2024 年第一季度低基数带来的“同比红利”，但这种情况并不会在未来每个季度都出现。无论国内还是海外，游戏收入都拥有长期的增长跑道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至14日港股收盘，腾讯涨2.96%，报收521港元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 08:18:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747234538671_E8S6HS_1747234539023.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817573</guid></item><item><title>商务部：中方将适时发布中美经贸磋商相关消息</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821974</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日下午，商务部召开例行新闻发布会，有记者就中美经贸磋商机制进行提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人何咏前表示，中方对通过对话沟通解决经贸关切始终持开放态度。依据中美日内瓦会谈共识，双方同意建立经贸磋商机制，就经贸领域各自关切保持沟通。中方将适时发布相关消息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 08:15:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747297262252_mCEped_1747297262386.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821974</guid></item><item><title>国防部：菲方应停止一切侵权挑衅危险举动，否则只会自食苦果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821836</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天下午，新任国防部新闻发言人、国防部新闻局副局长蒋斌就近期涉军问题发布信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有记者提问：&lt;/strong&gt;据报道，菲律宾近期频繁派护卫艇企图侵闯中国黄岩岛领海，并炒作中国军舰采取“高风险”机动动作。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国防部新闻发言人蒋斌：&lt;/strong&gt;黄岩岛是中国的固有领土。近日，菲律宾军舰企图强闯中国黄岩岛领海，中方采取必要措施予以拦阻驱离，完全正当合法、专业克制。菲方所作所为极不负责任，危险接近中方舰艇，严重威胁中方主权和安全。我们要求菲方停止一切侵权挑衅的危险举动，不要挑战中方维护国家领土主权和海洋权益的坚定决心，否则只会自食苦果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 08:01:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747296002119_ykJ72W_1747296002267.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821836</guid></item><item><title>一图看懂｜印巴交火后，双方基地受损多少？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821873</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 07:53:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747294993726_DWW3Ca_1747294994158.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821873</guid></item><item><title>外交部：国际社会广泛理解和支持中方不同意台参加世卫大会的决定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30809114</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，据了解，第78届世界卫生大会将于5月19日开幕，台湾地区方面迄今没有收到与会邀请。中国政府对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，在中国台湾地区参与国际组包括世界卫生组织问题上，中方的立场是一贯明确的，即必须按照一个中国原则来处理，这也是联合国大会第2758号决议和世界卫生大会25.1号决议确认的根本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国台湾地区在未经中央政府同意的前提下，没有任何根据理由或权利参加世卫大会。台民进党当局顽固坚持“台独”分裂立场，导致台湾地区参加世卫大会的政治基础不复存在。为了维护一个中国原则，捍卫联合国大会及世卫大会相关决议的严肃性和权威性，中方决定，不同意台湾地区参加今年世卫大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，一段时间以来，民进党当局和个别国家公然开历史倒车，蓄意歪曲挑战联大第2758号决议，企图挑战一个中国原则。这不仅是在挑战中国主权和领土完整，也是挑战国际正义和普遍共识，挑战二战后国际秩序。中方作出不同意台湾地区参加今年世卫大会的决定，得到了国际社会广泛理解和支持，这充分说明坚持一个中国原则是人心所向，大势所趋，大义所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，国际社会坚持一个中国原则的格局不容挑战，不可撼动。无论民进党当局说什么做什么都改变不了两岸同属一个中国，台湾是中国一部分的事实，阻挡不了中国必然统一也终将统一的历史大势。“台独”是绝路，谋“独”挑衅注定失败。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 07:38:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747115781151_pHCz56_1747115781393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30809114</guid></item><item><title>中国证券业协会修订发布《证券纠纷调解规则》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821775</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为深入贯彻中央金融工作会议精神，落实新“国九条”及“1+N”系列政策文件要求，进一步完善证券行业纠纷多元化解机制，畅通非诉讼纠纷解决渠道，切实维护投资者合法权益，中国证券业协会（以下简称“协会”）组织投资者服务与保护专业委员会，结合投资者保护实际需求修订证券纠纷调解规则，在广泛征求会员单位、监管部门、中小投资者意见建议的基础上，修订发布《中国证券业协会证券纠纷调解规则》(以下简称《证券纠纷调解规则》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月28日，国家金融监管总局、人民银行、中国证监会联合印发《关于推进金融纠纷调解工作高质量发展的意见》（以下简称《联合意见》），对金融纠纷调解工作提出更高要求，为此次规则修订提供了重要指引。修订后的《证券纠纷调解规则》内容衔接《联合意见》的要求，涵盖调解工作全流程：&lt;strong&gt;在规范调解工作方面，&lt;/strong&gt;明确调解在党的领导下开展，秉持公平公正、中立及可调尽调原则，建立失信惩戒机制，进一步提升行业调解公信力。&lt;strong&gt;在健全调解机制上，&lt;/strong&gt;完善受理、调解程序、监督等多方面制度，明确当事人权利义务，保障调解有序进行。&lt;strong&gt;在完善调解流程上，&lt;/strong&gt;根据纠纷复杂程度设置简易和普通调解程序，丰富调解途径并明确调解时限。同时，协会深化与人民法院、仲裁机构的合作，明确调解协议效力确认途径，增强调解协议的执行力。引入小额速调机制，明确示范判决与调解衔接机制，降低投资者维权成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次修订发布《证券纠纷调解规则》是推动证券行业纠纷调解工作高质量发展的关键一步，协会将持续优化调解服务，加强各方协作，让调解成为投资者解决纠纷的有力途径，为证券市场的稳定健康发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 07:28:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747293218935_1WtPDa_1747293219130.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821775</guid></item><item><title>丹麦外交大臣拉斯穆森将访华</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;外交部发言人宣布：应中共中央政治局委员、外交部长王毅邀请，丹麦外交大臣拉斯穆森将于5月17日至20日对中国进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 07:27:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747293570935_dyFYJA_1747293571084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821788</guid></item><item><title>美将解除对叙利亚制裁，外交部：中方一贯反对非法单边制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30809112</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社记者提问，美国总统特朗普决定解除对叙利亚的制裁，请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中方一贯反对非法单边制裁。“我们同情叙利亚人民遭受的困难，支持叙利亚奉行和平包容的内外政策，恢复稳定和发展，这也符合国际社会的共同期待。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 07:24:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747115755766_E2G2Qm_1747115755892.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30809112</guid></item><item><title>新任美国驻华大使庞德伟抵京履职，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30809109</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有外媒记者就新任美国驻华大使庞德伟抵京履职提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们愿为庞德伟大使来华履职提供便利。”林剑表示，中方对中美关系的立场一以贯之，我们始终坚持相互尊重、和平共处、合作共赢的原则来看待和处理中美关系，也希望美方和中方相向而行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 07:23:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747115734066_D4cYdY_1747115734284.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30809109</guid></item><item><title>外交部介绍对巴西、阿根廷、智利、秘鲁、乌拉圭等5国试行免签政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30809108</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，我们注意到，中方在中拉论坛第四届部长级会议期间宣布对巴西等5国试行免签政策。发言人能否进一步介绍有关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑介绍，为进一步便利中外人员往来，中方决定扩大免签国家范围，自2025年6月1日起至2026年5月31日，对巴西、阿根廷、智利、秘鲁、乌拉圭持普通护照人员试行免签政策。上述五国持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过30天可免办签证入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中方将坚持高水平对外开放，出台更多措施，不断提升中外人员往来便利化的水平。我们也欢迎更多外国朋友们用好来华免签和签证便利化政策，多到中国走一走看一看，体验多彩绚烂、热情活力的中国。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 07:23:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747115695171_eB658F_1747115695441.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30809108</guid></item><item><title>金融“活水”更多更快更精准流入良田（经济新方位）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821829</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p&gt;　　运送农资、除虫施肥……初夏时节，田间地头处处火热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农忙时节，也是金融服务的“旺季”。国家金融监督管理总局不久前发布通知，推动扎实做好2025年“三农”金融工作，明确保障粮食等重要农产品金融供给，努力实现同口径涉农贷款余额较年初持续增长。5月7日，中国人民银行决定增加支农支小再贷款额度3000亿元，进一步加大普惠金融支农力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地金融机构迅速响应，不断加大信贷投放，持续优化产品服务，努力让金融“活水”更多、更快、更精准地流入良田。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提速度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　提前摸排，探索将无形资产纳入评价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江金华东阳市明焕村，种粮大户陆洪平的水稻田里响起劳作“合奏曲”。田间，除草机高效作业；空中，农用无人机来回穿梭施肥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“种管早就用上了‘大铁牛’，无人机是今年新添的好帮手，喷药施肥更均匀，农田边边角角都能覆盖到，效率提高了好几倍。”陆洪平介绍，过去他家仅耕种自家田地，依靠人工劳作。如今，他流转了老乡们的土地，种粮面积扩大到约800亩，为适应规模化种植，必须不断升级装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赶在农忙时用上无人机，多亏了一笔及时发放的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年初，邮储银行金华市分行工作人员带着移动设备上门走访。“了解到我有购买无人机的需求，他们现场录入资料，将我的信贷额度提升到30万元。”陆洪平说，很快他就通过手机银行办理了贷款，足不出户，解决了购买无人机、种子、肥料的资金问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农时不等人，农忙时节资金需求来得急、频次高，金融服务也必须提速。在浙江，保障资金走在前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提前调研摸排需求才能实现精准对接。“我们组建金融服务队，主动对接重点农户、农业企业、新型农业经营主体等，进行网格式走访调研，摸清今年种植生产的实际情况和金融服务需求，为涉农贷款专列信贷额度、加大贷款投放。”国家金融监督管理总局浙江监管局有关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省金融机构开通涉农信贷项目绿色通道，优先保障各类涉农主体资金需求，优化数字助农模式，引导农业生产主体积极申请，快贷快审，让农户在家里、在田间动动指头就可申请贷款服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金落地快，功夫在平时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农户融资难，难在缺少抵押物。浙江推广“农户家庭资产负债表”融资模式，将农户各类难以抵押的资产、人品荣誉等无形资产都纳入银行评价体系，提高农户贷款管理精细化程度和风险防控能力，推动金融机构能贷、愿贷、敢贷、会贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资金秒批秒贷的背后，是农村信用体系建设的加速。”上述负责人介绍，浙江辖内超七成农户建立档案，近五成农户获得授信，户均授信超20万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　降成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　前两月新发放普惠型涉农贷款平均利率降至4.52%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西汉中洋县双亚集团的有机水稻种植基地，深褐色的菜籽饼、鸡粪、牛粪等有机肥均匀撒在翻整后的泥土里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田埂上，技术员拿着平板电脑核对数据，通过物联网传感器实时监测土地酸碱度和湿度。一捆捆茁壮的有机秧苗准备就绪，即将分发给订单农户，插入田间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们不仅自己搞有机种植，还发展订单种植，采用‘企业+合作社+农户’模式，统一发种、统一田间管理、统一回收加工销售。”公司负责人周亚刚介绍。今年夏播期间，双亚集团资金压力比往年更大一些，“不仅要预付更多农户的订单款项，我们自己的种植规模也扩大到1.5万亩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对企业面临的压力，在洋县金融监管支局的组织下，洋县信用联社根据企业资金需求特点，发放贷款340万元。让周亚刚惊喜的是，这笔贷款成本比预想低了不少，预计为企业减少年利息支出超6万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洋县信用联社有关负责人介绍，今年，银行在运用人民银行支农再贷款政策工具的同时，结合自身专项让利政策，在原先涉农贷款利率基础上下调了1.8个百分点，企业利息支出成本预计较上年下降28.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贷款资金一到账，双亚集团马上支付了订单预付款，为周边3500户农户的生产种植注入资金“活水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陕西渭南市，从事农业设施开发的小微企业主温晓菲获得了更有力的金融支持：“不仅能享受无还本续贷政策，授信额度还提升到了130万元，贷款利率从5.5%下降到4.5%，今年我们将加快农业设施更新。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们指导辖内银行机构积极减费让利，合理厘定涉农贷款利率，确保金融政策红利有效传导至各类农业经营主体。”国家金融监督管理总局陕西监管局有关负责人介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策支持叠加银行让利，涉农主体融资成本进一步“减负”。据国家金融监督管理总局统计，去年新发放的普惠型涉农贷款平均利率降至4.9%、同比下降0.51个百分点，今年前两个月新发放的普惠型涉农贷款平均利率降至4.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为激励引导地方法人金融机构进一步加大对涉农、小微和民营企业的信贷投放，5月7日，中国人民银行决定增加支农支小再贷款额度3000亿元，进一步加大普惠金融支农力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　加大对生物育种、农机装备、智慧农业等领域的投入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农忙不光在田间地头，工厂车间同样忙碌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浸种催芽、覆土播种、暗化催芽……在重庆梁平区味源现代农业专业合作社，今年的最后一批水稻种子在全自动水稻育秧流水线上快速生长。车间内，物联网设备实时监控恒温暗化室的温度、湿度，工作人员通过手机小程序就能监测作业情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这条生产线今年2月刚投产，工厂化育秧比传统育秧更省时、省力。”合作社理事长李世飞介绍，以前15个人一天才能装好3000盘秧苗，现在1个小时便能完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更重要的是，智能化育秧工厂培育出的秧苗苗质均匀、根系发达、成活率高，平均每亩地种植成本可节约100余元，水稻增产100余公斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“投资建设工厂花费100多万元，还要买农资。”想贷款又缺少抵押物，李世飞一度很犯愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们有款‘富民贷’产品刚好适合您，不仅免担保，而且利率低、额度足、期限长。”在与梁平金融监管支局工作人员走访调研时，农行重庆梁平云龙支行网点负责人周东发现了李世飞的难题，马上提供了资金解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以最快速度完成实地贷前调查、申请材料审核、贷款审核批复等流程，30万元“富民贷”很快到账，智能育秧产线也快速运转起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周东介绍，“富民贷”是农业银行支持脱贫地区农户发展生产推出的金融产品，通过与当地乡村振兴部门合作建立风险补偿机制，向符合条件的客户发放生产经营用途小额信用贷款。该产品服务对象不限于一般农户，对有技术但缺抵押物的经营主体也同样适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，各地金融部门正进一步加大对生物育种、农机装备、智慧农业等领域的金融投入，同时聚焦提升农业生产的科技范儿，加快金融创新。江苏、浙江等地针对返乡入乡创新创业的青年人才，开发“新农人贷”“农创客贷”等信贷产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年我们引导金融机构加强对新农人、农创客经营情况和融资需求的摸排，为他们精准画像，并建立金融服务专员队伍。”浙江金融监管局有关负责人介绍，后续将进一步开发针对性、差异化信贷产品，满足新型农业经营主体多元化的资金需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 07:21:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821829</guid></item><item><title>经济政策一线微观察丨减负担 优环境 强信心——稳企政策协同增效</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821828</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 07:21:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821828</guid></item><item><title>沪指跌0.68%报3380.82点，创指跌1.92%：券商、军工跌幅靠前</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821766</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747293109312_WwTTw4_1747293109532.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348419692"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股三大股指5月15日集体低开。早盘低开低走，两市跌势明显。午后跌幅略有扩大，个股呈现普跌态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，算力产业链领跌，金融科技、AI应用、半导体、华为鸿蒙题材回调明显；券商、军工跌幅靠前。日用化工、合成生物、反关税、乳业板块活跃。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747293013842_3BF2sK_1747293031247.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348419591"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.68%，报3380.82点；科创50指数跌1.26%，报1000.97点；深证成指跌1.62%，报10186.45点；创业板指跌1.92%，报2043.25点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共1406只股票上涨，3856只股票下跌，平盘有149只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额11524亿元，较前一交易日的13168亿元减少1644亿元。其中，沪市成交4613亿元，比上一交易日5349亿元减少736亿元，深市成交6911亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有65只股票涨幅在9%以上，10只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半导体、军工跌幅靠前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，美容护理继续大幅走强，青松股份（300132）、华业香料（300886）、洁雅股份（301108）、福瑞达（600223）、拉芳家化（603630）、登康口腔（001328）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤炭股逆市上涨，大有能源（600403）涨停，辽宁能源（600758）涨超5%，云煤能源（600792）、安泰集团（600408）等涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农林牧渔走强，博闻科技（600883）、众兴菌业（002772）、百洋股份（002696）等涨停或涨超10%，回盛生物（300871）、安德利（605198）、瑞普生物（300119）、华绿生物（300970）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体跌势明显，长光华芯（688048）、德科立（688205）、峰岹科技（688279）、宝明科技（002992）、大全能源（688303）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;券商股走低导致非银金融跌幅靠前，海南华铁（603300）、电投产融（000958）、拉卡拉（300773）、新力金融（600318）、华鑫股份（600621）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防军工表现不佳，天箭科技（002977）、航天南湖（688552）、华丰科技（688629）、华如科技（301302）、泰豪科技（600590）、长城军工（601606）等跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预计短期市场以稳步震荡上行为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券认为，2025年一季度A股归母净利润同比增速由负转正，中小盘股盈利修复显著，TMT、消费细分领域景气度回升。预计短期市场以稳步震荡上行为主，市场有望延续结构性行情，政策支持与流动性宽松为市场提供底部支撑，科技成长与消费复苏为双轮驱动主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中银证券认为，近期中美关税谈判取得实质性进展，国内降准降息落地，市场不确定性减弱、风险偏好回升，市场风格有望向更积极、更具弹性的成长风格转换。海内外科技公司业绩密集披露，AI产业链公司业绩与景气度普遍向好，机器人产业化进程顺利，经过3月下旬以来的调整，AI产业链、机器人产业链公司普遍回调到比较具有性价比的位置，市场风格转换预期之下，AI产业链、机器人等有望逐步开启第二轮反弹趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券表示，中美会谈取得实质性结果后，压制市场的重要因素短期缓解，同时也有望促进市场风险偏好持续回暖。另外，4月中央政治局会议定调要加紧实施更加积极有为的宏观政策，叠加“一行一局一会”落地系列政策，皆为市场积攒做多动能。不过考虑到上方或存在一定抛压，市场或将维持区间震荡走势，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民生证券指出，此前市场因贸易争端缓和预期出现短暂平静，但资产波动率可能随着逐步走弱的经济基本面再放大，由于中国政策所受约束少于美国，直至7月份到来之前中国资产韧性或高于海外。在未来一到两个月，关注市场风格的再平衡。行业方面推荐：第一，长效机制下存在三种收益来源的消费行业（家电、汽车、食品饮料、化妆品、潮玩、旅游休闲、游戏、线上零售）；第二，适应权益基金调仓方向的低估值金融板块（银行、保险）；第三，在未来全球经济重塑中，资源品（铜、铝、黄金）和资本品（机械设备等）有其价值所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华安证券指出，政策逐步落地，央行货币政策“先行”，后续财政、产业、就业、社保等各项政策协同配合发力有望逐步落地，如扶持企业出口转内销、继续扩大内需特别是养老育儿等服务消费以及地产调控宽松有望成为重点方向。但在政策明显加码和基本面出现大幅改善前，市场仍将延续震荡态势不变。配置上，银行成长两端平衡配置仍有必要、正当时：短期稳健型配置需求增加同时具备中长期战略性投资价值的银行、保险。深度回调后的成长科技具备较强的布局价值，恰逢政策和事件催化，关注电子、计算机、传媒、通信等泛TMT板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方证券指出，从技术走势看，市场继续维持震荡攀升形态，沪综指有可能挑战前期高点3440以上区域，大金融走强有望带动其他题材补涨，结构性行情仍是当下市场主要特征。航运板块随着企业集中“抢运”操作，短期内亚欧、跨太平洋航线货量或现脉冲式增长后步入正常运维状态，股票强势的刺激作用减少，投资者注意逢高减磅。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 07:20:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747293109312_WwTTw4_1747293109532.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821766</guid></item><item><title>四个“从未如此”使巴以加沙战火绵延时间创下历史之最</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817603</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;联合国安理会13日举行加沙人道局势紧急公开会。中国常驻联合国代表傅聪在会上发言，呼吁国际社会采取紧急行动为加沙人道惨剧画上句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年10月以来巴以在加沙的军事冲突在时间上已超过以往任何一次中东战争。前五次中东战争中耗时最长的第一次中东战争，持续约10个月，最短的第三次中东战争，不到一周就宣告停火。而巴以加沙冲突中间虽有短暂停火，但战火仍在蔓延，至今已历时一年半，堪称历史之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次战争为何如此胶着，迟迟无法达成全面停火？本文认为，以下四条原因，不仅较为充分地解释了此次战争为何难以停火，也凸显出此次巴以冲突在多方面已与历次中东战争有了本质区别：一是历史上以色列政府从未如此极端右翼；二是非国家武装团体从未如此大规模地卷入巴以冲突；三是美国从未如此偏袒以色列；四是周边阿拉伯国家对巴以冲突从未如此冷漠。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747260677318_iRaJMm_1747260677453.png" data-imageid="348406543"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月13日，加沙地带汗尤尼斯，一辆公交车静静地停在以色列空袭造成的弹坑内。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列政府从未如此极端右翼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新卡哈内主义（Neo-Kahanism）、暴力定居者极端主义和犹太至上主义等极端主义思想在以色列根深蒂固，但在历史上没有成为某届政府的指导思想。2022年12月内塔尼亚胡组建的新一届以色列政府与以往历届政府的不同之处在于，它被称为以色列历史上最极端右翼的政府。新一届政府意识形态接近，不是右翼，就是极右翼，极右翼人士和宗教狂热分子充斥内塔尼亚胡内阁。各类极端主义思想在这届政府中被国家化和合法化，将以前还会遮遮掩掩的占领行为“透明化”为国家行为，被融合进以色列的政治外交，尤其是对巴勒斯坦政策，包括强迫耶路撒冷及其圣地再次被“圣化”或者“犹太化”，完成对犹地亚和撒马利亚（西岸）以及加沙地带的占领等，完全拒绝以“两国方案”为基础的和平进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年12月以色列极端右翼政府的成立及其毫无顾忌地深化在约旦河西岸的占领是哈马斯在2023年10月发起“阿克萨洪水行动”最直接的近因。哈马斯的袭击以及以色列在战争中的绝对优势让极端右翼者们看到了彻底吞并加沙的千载难逢的机遇。因此，他们想方设法阻挠停火协议，以便完成对加沙的最终占领。为达到此目的，他们无所顾忌，无论是以色列国内法律还是国际法，无论是以色列内部撕裂的风险还是犹太民族的声誉、对以色列国家形象的极大破坏都无法阻止他们完全占领加沙。可以说，此次加沙战争也使以色列几十年以来的占领和殖民活动达到最高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，极端右翼对土地的渴望深刻影响着以色列对战争目标的设定和对胜利成果的评估。极端右翼虽只是现政府的一部分，但却是关键的一部分。它们将自己的对加沙的政策和目标与本届政府的成败以及内塔尼亚胡个人的政治生涯深度绑定，以此左右以色列的加沙政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;非国家武装团体从未如此深入卷入巴以冲突&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列一方的政府组成结构、对外行动指导思想发生了前所未有的变化。同样，其对手也不同以往。前四次中东战争，基本都是国家间战争，战争的双方是主权国家。只有第五次战争中，以色列的对手既有主权国家——叙利亚，也有非国家行为体——巴解游击队。而此次战争，以色列的直接对手全是非国家武装团——哈马斯、黎巴嫩真主党和胡塞武装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，这是一场主权国家与非国家武装团体之间的一场非对称战争。主权国家之间发生战争，只要双方之间分出胜负即可，而不必将对方置于死地。国家的军事能力遭受极大的削弱，就表明战争已经没有再进行下去的必要了。如六日战争中，以色列先是清除了埃及、叙利亚和约旦三国的空军，后在握有绝对制空权的情况下对三国地面部队形成绝对优势，战场形势高下立判，阿拉伯三国只得停火求和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当另一方是非国家武装团体时，战胜的概念就会变得非常模糊，失败的界限并不容易划定，如同弹簧一样，可以被随意拉伸。比如此次对哈马斯而言，只要能坚持到最后不被完全消灭，它就能声称自己在对抗以色列战争中取得了“胜利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列将战争的目标设定为完全消灭哈马斯，这本身就是难以完成的战争目标。哈马斯的人员在不断得到补充。以色列后来似乎又增加了完全占领加沙的目标，使得以色列的战争目标设定本身就过高。因此不惜采用种族灭绝、饥饿等极端手段来达成战争目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国从未如此偏袒以色列&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如《以色列游说集团与美国对外政策》一书所揭示的，美以两国的关系已经超越了正常的民族国家之间的关系，极为特殊。但美以的特殊关系也并非天生，而是在历史进程中一步步发展而来，第二次中东战争中，美苏共同向英法以三国施压，加速战争的结束。之后，美国在阿以冲突中想要努力扮演的角色是不偏不倚的调停者。虽然，它在军事、经济和外交等各层面都给予以色列以巨大的支持，但表面上仍想维持居中调停者的角色。因此才会有上世纪九十年代的和平进程和奥斯陆协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此次冲突爆发后，尤其是特朗普上台后，对以色列的支持和偏袒越来越无底线。已经彻底放弃了巴以问题调停者的角色，甚至根本不屑于继续推动“两国方案”，而是赤裸裸地支持以色列吞并加沙，推进一国方案。美国​​仍在继续向以色列运送军火。这背后，当然是特朗普想要继续其第一任期内未完成的“亚伯拉罕协议”，以此作为重塑中东安全格局和地缘格局最主要的抓手，而将巴勒斯坦问题彻底边缘化。也体现出美国国内的犹太复国主义力量及其游说团体的势力已经达到登峰造极的地步，能够完全穿透美国民众的反对情绪和法律规定，直接塑造美国的外交政策，尤其是其中东政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管最近一个月来，美国和以色列的关系有所降温，双方在加沙问题和伊核问题等方面分歧不断凸显，特朗普此次出访中东也绕开了以色列，但他之前对加沙问题的表态已经不可挽回地助长了以色列扩大在加沙的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周边阿拉伯国家从未如此畏首畏尾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前四次中东战争，都是巴勒斯坦周边国家埃及、约旦和叙利亚等阿拉伯国家亲自下场对抗以色列。尽管它们的动机难言是为了巴勒斯坦人民，更多的可能是为本国争取利益，如约旦垂涎约旦河西岸以及对圣寺的管理权。但在客观上，巴勒斯坦人并不孤独，阿拉伯国家多少愿意出一些力。近二三十年中东国家实力消长和发展理念的转变使得它们面对巴勒斯坦问题时，部分国家“无力”帮助，部分则“无心”帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，此次冲突中，没有任何阿拉伯国家给予加沙实质性的帮助，无论它们是反伊斯兰主义的还是亲伊斯兰主义的，无论是亲美的还是不那么亲美的。它们也担心国内民众对加沙的关切给本国政府合法性带来冲击，但它们选择采取措施限制国内的抗议活动，而非给予加沙以支持。阿拉伯国家政府所做的，只是为了迎合民意，做出大多是象征性的支持巴勒斯坦事业的姿态，巴勒斯坦事业已不再是这些国家内外政策中的一个重要关注点，更多是成为与西方国家和地区国家博弈的筹码，甚至将其视作是对本国政权威胁的根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，以色列政府的极端右翼；美国放弃调停者角色，对以色列无底线的支持；阿拉伯国家的袖手，以及非对称战争的性质都极大地助长了以色列对哈马斯的绝对优势，主客观上放纵以色列无所顾忌的行为，从而使其不断扩大战争目标，导致战争难以结束。这些维度也透视出，相比于历史上的中东战争，新一轮冲突已进入完全不同的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（马小东，北京大学国际关系学院博士研究生）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:51:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747260677318_iRaJMm_1747260677453.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817603</guid></item><item><title>普京召开俄乌谈判筹备会议，拉夫罗夫、绍伊古等出席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821694</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667284" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ef8d575d4735412aa3bb561cdb28473f/hd/1747290582999_htiPSX_1747290657464.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747290655896_iPNXEM_1747290656033.png" data-duration="00:07" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫今天（5月15日）表示，俄罗斯总统普京当地时间5月14日晚间主持召开了有关筹备即将与乌克兰方面举行会谈的会议。出席此次筹备会议的除了赴土耳其的俄方谈判小组成员外，还有外交部长拉夫罗夫、国防部长别洛乌索夫、国民卫队司令佐洛托夫、安全会议秘书绍伊古、总参谋长格拉西莫夫，以及联邦安全局局长博尔特尼科夫。佩斯科夫还表示，&lt;strong&gt;在土耳其伊斯坦布尔举行的俄乌谈判会持续多长时间“取决于谈判的进展”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京当晚还确定了俄乌谈判俄方代表团名单，包括总统助理梅津斯基、外交部副部长加卢津、俄武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、国防部副部长福明等人。其中，梅津斯基是代表团团长。2022年俄乌冲突爆发后，俄乌曾一度展开谈判，梅津斯基当时就担任谈判俄方代表团团长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:46:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747290691916_sb61EK_1747290692073.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821694</guid></item><item><title>娃哈哈：调整产销布局致部分工厂停工，布局新产线可实现自主生产，不排除推新品牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821693</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747290173617_bPjfbT_1747290182460.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348419013"&gt;&lt;p&gt;娃哈哈就工厂停工和员工投诉维权等事宜做出回应，并称不排除在近期推出全新的自有品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，澎湃新闻记者获悉，针对近期媒体关注的娃哈哈工厂停工和员工投诉维权内容，娃哈哈对相关情况做出说明。娃哈哈方面表示，去年因水产品市场需求快速增长，故公司的产品结构对应调整，导致公司出现产能紧张，娃哈哈迅速启动了应对措施，委托代工厂生产同时进行自有设备改造与投资新建工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为增强终端市场的响应能力，需要调整优化产销布局结构，导致部分工厂停工停产。对于停工停产的公司我司已按相关法律程序开展清算流程。目前，我们已完成18条高速产线的布局，并新建落成多个现代化工厂，现阶段公司产能会随着新产线的投产稳定供应，完全实现自主生产。”娃哈哈方面表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在部分工厂停工停产之外，娃哈哈最近也出现了员工劳动合同转签、投诉、维权等一系列现象。对此，娃哈哈方面表示，这是公司向内合规化改革和管理优化所带来的短期阵痛。对于这些员工的安置工作均合法合规。这些变革是为了让企业在行业里更好地深耕，发挥行业的引领作用，建立更加高效、合规的现代化企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娃哈哈在说明中也指出，&lt;strong&gt;因前期娃哈哈商标的转让目前尚处于登记备案过程中，具有不确定性，为此公司不排除在近期推出全新的自有品牌，并已为此次转型做好了相关的准备工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有媒体报道，自宗馥莉正式接棒娃哈哈后，出现争议，从最开始对集团的“宏胜化”改造，到部分工厂停工、薪资骤降、企业班车停运，娃哈哈的内部矛盾正在升级。此外，5月14日晚间，“娃哈哈纯净水显示今麦郎生产”登上微博热搜，对此，娃哈哈也在15日发布声明称，公司和今麦郎确存在委托代工关系，代工期间娃哈哈自查发现个别批次纯净水产品未通过出厂抽样检测。自2025年4月起，已终止与相关代工方的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娃哈哈表示，目前市场上在售的娃哈哈纯净水均符合国家质量标准及公司产品质量管理标准，请消费者放心选购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于“娃哈哈”系列商标问题，娃哈哈曾在今年2月作出说明，称 “娃哈哈”系列商标共计387件正在国家知识产权局申请由杭州娃哈哈集团有限公司(下称“集团公司”)转让至杭州娃哈哈食品有限公司（下称“食品公司”）。“娃哈哈”系列商标初始登记在集团公司名下。食品公司成立时，集团公司以“娃哈哈”系列商标作为出资注入食品公司，该次出资经过评估并获得了当时主管部门的同意，“娃哈哈”系列商标也作为实物出资项下无形资产列入，同时部分商标以资产转让方式由食品公司向集团公司购买。据此，食品公司获得“娃哈哈”系列商标所有权，集团公司取得食品公司 39%的股权。双方按规定向主管机关提交了商标转让申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娃哈哈称，之后，因集团公司与外资公司之间历史纠纷的缘故，未完成商标转让的登记备案，并非因其他法律、行政法规所规定的禁止转让事由。“娃哈哈”系列商标登记在集团公司名下期间，食品公司作为商标实际权利人长期自用，并持续授权集团公司及其关联方使用“娃哈哈”系列商标。近期，为进一步提升集团公司合规化经营,通过对集团公司历史沿革的梳理，基于食品公司章程的规定,集团公司应当依法向食品公司履行出资义务,完成“娃哈哈”系列商标转让的登记备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，对于娃哈哈2025年的增长路径，娃哈哈董事长兼总经理宗馥莉曾表示，要重点突破水、茶，五大产品全面均衡发展，实施多渠道网络布局、挖掘多业态销售潜力，集中资源加强终端建设，做到2025年决胜终端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士透露，这一举措透露出娃哈哈在业务转型中的战略重点，要将更多的精力和资源集中投入到终端建设上，推动销售向终端转型。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:46:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747290188272_BYCjKH_1747290188488.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821693</guid></item><item><title>特朗普中东行：“能源换科技”背后的权力博弈｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821688</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;大家好，欢迎来到907编辑部。今天是2025年5月15日，星期四。在信息爆炸的时代，让我们为你快速梳理几条值得关注的国际动态：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔3年俄乌直接谈判今日有望重启；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟故意放慢节奏，旨在达成条件更好的欧美贸易协议；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌DeepMind联手顶尖科学家，看AI如何攻破300年数学难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，我们还将关注本周美国总统特朗普的中东之行，这场访问表面是经济合作与地缘斡旋，实则暗藏一场围绕AI芯片的全球科技博弈。美国为何突然向中东敞开高端芯片出口？海湾国家如何以“能源换科技”重塑国际地位？而这场交易背后，又埋藏着哪些战略风险与全球变局？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;监制：&lt;/strong&gt;吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;统筹：&lt;/strong&gt;李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文案：&lt;/strong&gt;张无为，朱一墨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剪辑：&lt;/strong&gt;张无为&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:46:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747290058457_YZkXzN_1747290058715.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821688</guid></item><item><title>不是10点！乌克兰官员称尚未就俄乌谈判开始时间达成一致</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821687</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间15日，乌克兰国家安全与国防委员会反虚假信息中心主任安德烈・科瓦连科在社交媒体上表示，俄罗斯方面在媒体平台散布不实消息，宣称俄乌在土耳其伊斯坦布尔的直接谈判将于当地时间15日上午10时开始。&lt;strong&gt;科瓦连科称，事实上并非如此，根本不存在这样的谈判计划安排。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有消息称，俄乌直接谈判有望于当地时间5月15日上午10时重启。据塔斯社援引消息人士的话报道称，俄方谈判代表团已抵达土耳其伊斯坦布尔。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:30:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747289997021_Qxdbyy_1747289997256.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821687</guid></item><item><title>25年来美叙首脑首次会晤，特朗普夸叙政权领导人：年轻帅气的硬汉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821561</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747286721465_fP6rBT_1747286721630.png" alt="25年来美叙首脑首次会晤，特朗普夸叙政权领导人：年轻帅气的硬汉"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;25年来美叙首脑首次会晤，特朗普夸叙政权领导人：年轻帅气的硬汉&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月14日，美国总统特朗普在沙特阿拉伯会见了叙利亚政权领导人艾哈迈德·沙拉。在乘坐“空军一号”前往多哈的途中，特朗普向记者分享了他对沙拉的印象。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:24:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747286721465_fP6rBT_1747286721630.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821561</guid></item><item><title>伊朗总统回呛特朗普涉伊核言论：我们不会向恶霸低头</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821632</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747288281327_5H8baM_1747288281516.png" alt="伊朗总统回呛特朗普涉伊核言论：我们不会向恶霸低头"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;伊朗总统回呛特朗普涉伊核言论：我们不会向恶霸低头&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;针对美国总统特朗普在为期3天的中东之行中抨击伊朗的有关言论，5月14日，伊朗总统佩泽希齐扬回应称，伊朗不会“向任何霸凌者低头”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:23:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747288281327_5H8baM_1747288281516.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821632</guid></item><item><title>俄方代表团抵达土耳其，俄乌直接谈判有望于当地时间上午重启</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821620</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据塔斯社援引消息人士的话报道称，俄方谈判代表团已抵达土耳其伊斯坦布尔。有消息称，俄乌已中断3年的直接谈判有望于当地时间今天（5月15日）上午重启。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 05:34:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747287712172_DkNRHi_1747287712386.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821620</guid></item><item><title>视频丨中国海警成功救助8名外籍遇险渔民，韩方向中方致谢</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821420</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“中国海警”微信公号5月15日消息，5月13日，中国海警局直属第二局成功救助8名外籍遇险渔民。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667264" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/180656693b0543e7b7061d6a668ccaba/hd/1747284930111_EPS16P_1747284961569.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747284959933_syrkGx_1747284960068.png" data-duration="00:31" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当日17时31分，中国海警局直属第二局接上级通报，1艘韩国籍渔船“887 EOJIN”在东海海域遇险，船体破裂、情况危急。该局指派三门舰和梅山舰全速赶往事发海域，同步启动应急预案、对接浙江海洋搜救中心，协调附近船只联合救助。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2244702" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/f6fbe72f-c957-4f3a-a288-5edb1c736a1b.jpg" data-imageid="348415832"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国海警三门舰发现遇险渔船，释放小艇救助&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18时21分，三门舰抵达事发海域，搜索确认目标，迅即释放2艘舰载执法艇前出救助。梅山舰抵达后在现场警戒，喊话劝离周围可能靠近的船只，防止造成二次事故。救助过程中，了解到渔船因尾轴故障导致船体破裂进水，全船失电、进水量大，有倾覆危险。&lt;strong&gt;三门舰采取转运救助方案，成功将8名被困渔民安全转运至舰上，及时提供饮水、食物等生活用品，并对身体状况进行检查。目前，所有人员安全、健康状况良好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2244701" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/47b44eae-dc6a-4048-8e9b-e086e701a0fc.jpg" data-imageid="348415833"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国海警执法员转运8名遇险渔民&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2244700" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/79540659-f611-46b8-b8f7-26b97dfa6421.jpg" data-imageid="348415835"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国海警执法员对遇险渔民身体状况进行检查&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2244703" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/c42ac21a-c97a-4720-b168-4d92e56d6408.jpg" data-imageid="348415834"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;渔船侧翻倾覆，8名渔民已获救&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，该渔船为钓具渔船，离港作业已20天。5月14日上午，中国海警三门舰与韩国济州海洋警察厅5002船在事发海域顺利完成被救渔民交接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据央视新闻消息，&lt;strong&gt;济州道知事吴怜勋向中方致谢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，济州道知事吴怜勋专程到访中国总领馆，就13日中国海警救援济州渔船事向陈建军总领事致谢，道国际关系大使林起模、海洋水产局局长吴尚必、慕瑟浦水协组合长文大俊等参加。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2244742" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/f4c2933e-47df-4b20-aa09-edb0d771db43.jpg" data-imageid="348417925"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴知事衷心感谢中国海警及时施援，使遇难渔船全部8名船员成功获救，表示此举充分体现了韩中双方守望相助的邻里之谊。&lt;/strong&gt;吴知事强调，今年是韩中建交33周年，济州将举办系列庆祝活动，推动韩中友好交流与合作进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 05:26:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747284994814_4WmkbM_1747284995018.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821420</guid></item><item><title>关税冲击下，东莞的底气是什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821542</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 05:13:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747286177579_WFYP6y_1747286177774.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821542</guid></item><item><title>长三角首次，在铁三赛事中感受竞技与生态的共鸣</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817642</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242388" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747239956000_8sjYDP_1747239978904.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348371299"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;铁三，已经成为一项城市流行运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打铁，成为过去几年城市健康生活方式的一种新趋势。而这里所说的“打铁”，是被越来越多人喜爱的铁人三项运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，这股“打铁”热潮为长三角体育一体化又带来了一场全新的赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月17日至18日，上海创办的自主品牌赛事“2025年长三角国际铁人三项赛”将在上海市青浦区大观园及周边区域鸣枪举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为长三角地区首个国际级铁三赛事，本次赛事以“竞驰长三角，无界新篇章”为主题，希望参赛运动员们能用铁人三项为这片区域碰撞出新的“文旅商体展”的火花。就在赛前，澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者提前探访了比赛区域以及正在上海的商业区中展示铁三魅力的文化互动体验区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“体育带动文旅、商业和服务业的发展，是这次办赛的核心思路之一。”就如上海市铁人三项运动协会会长丁祖昱所期待的，“我们希望这项赛事能够在更多人心中种下一颗种子，鼓励他们积极参与到运动和消费之中来。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242389" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747239669000_PT32fw_1747240073675.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348371300"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;不少参赛选手已经提前领取好装备，准备感受一场全新的赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;顶尖选手汇聚长三角，填补铁三国际赛事空白&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，上海的铁三氛围其实已经非常浓厚。各个年龄阶段都有越来越多人涌入铁三大潮之中，而且不同规模的铁三赛事也分布在上海的各个行政区划之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在上海甚至是长三角地区，始终没有一个标志性的铁三赛事，能够作为这项运动的引领，将发展的热潮聚集在一起。如今，2025年长三角国际铁人三项赛的出现，就有可能承担起这份推动铁三文化进一步推广和普及的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，这项全新赛事是长三角地区首个国际级铁三赛事，也是上海“3+3+3+X”自主赛事品牌体系的新成员，填补了区域国际级铁三赛事的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正是因为这场赛事的诞生，全世界各地最好的铁三运动员聚集在了上海。据赛事组委会介绍，本次赛事精英组的职业选手阵容堪称“星光璀璨”，包括巴黎奥运会女子银牌得主朱莉·德隆（Julie Derron）、东京奥运会男子第九名马克思·施泰德（Max Studer）等14位国际名将，同时也吸引了苗浩、冯竟爽、于姝珺、李琦晟等国内名将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，在与职业选手同场竞技的分龄（业余）选手中，同样藏龙卧虎。已经68岁的毛先生家住嘉定区，2009年，毛先生曾经遭遇过一次车祸，身上6根肋骨断裂，休息了一年之后，他从跑步开始，投入到高强度的铁三训练和比赛，如今，他每年365天不间断训练，不是跑步就是游泳或者骑行，在年近七旬的年纪，他撩起衣服依旧拥有八块腹肌，“我每年会挑几站比赛参加，这个比赛在家门口，一定不能错过。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242390" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747239812000_eY5tFd_1747240115208.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348371303"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;年近七旬的毛先生，也算是一位业余高手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从精英组的奥运级别选手到业余组的“大神”，顶尖选手们聚集于上海已经足以说明这项赛事的号召力。而赛事组委会也为这些参赛选手们提供了一条足够有挑战的赛道。据丁祖昱介绍，赛事组委会前期和青浦相关部门多次勘探后最终敲定路线方案：游泳在大观园花神广场下水之后，沿着750米的泳道游两圈；自行车赛道有40公里，考虑到周末封路的压力，选择13.3公里骑行三圈；跑步的10公里赛道，有3公里是在大观园里面，剩余的7公里沿着沪青平公路，最终跑到方厅水院（长三角原点）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“铁三与‘单一’项目不同，每个选手都有所长短，因此，铁三比赛往往悬念十足。”丁祖昱对这项新赛事也充满期待，“而且在我们这站比赛之后，崇明有一个长距离的大铁三比赛，很多高手也想通过在青浦的比赛，达到以赛代练的目的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242391" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747239716000_xkxpKS_1747240152266.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348371301"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这场国际赛事中也设置了青少年组的比赛，目的是促进更多青少年了解铁三运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以赛事作为带动，铁三热潮从城市进入校园&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在这场即将鸣枪的国际铁三赛事中，除了来自世界各地高水平选手的同场竞技，在17日提前上演的青少年组比赛则是另一个亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据丁祖昱透露，本届青少年组选手规模接近400人，涵盖7岁至15岁的多个年龄段，此外还有以家庭为单位的接力赛，旨在鼓励更多的孩子和家长共同参与青少年铁三赛事，“青少年铁三运动不但能培养孩子们的运动兴趣，更能在家庭群体中埋下健康生活的种子，持续带动体育消费与全民健身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这些即将站上赛道的年轻身影中，有一批小选手则是来自一直在推动“小铁三”普及和培养的上海青浦平和双语学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，该校自2020年起正式将“小铁三”引入冬夏令营课程，后续又在校内开设选修、课后托管课，并于今年组建竞训队，一步步将这项综合性运动深度融入校园文化。也正因如此，在这所学校的操场上，常年都能看到一群小学生在进行小铁三项目的骑跑结合的户外训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“铁三项目在我们这里受到很多孩子欢迎。”学校小学部校长助理王佶介绍，学校每年有大量学生参加冬夏令营，从校园以及冬夏令营培养启蒙的小铁人已达上千名，其中不少孩子在青少年级别的全国赛、国际赛中夺得佳绩，“从夏令营一路延续到社团课、课后课，始终很火爆。一个重要原因在于铁三同时具备多样性、趣味性和综合性，学生通过游泳、骑行、跑步三项循环锻炼，不仅能提升体能，更在摸爬滚打中学会坚毅、坚持和团队协作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，长三角国际铁人三项赛的到来，也给了更多热爱铁三运动的小选手们实战的机会，自然也就在这所校园里掀起了一波热潮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242392" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747239693000_7H7E88_1747240208751.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348371298"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卞蓓莉（左一）为各年龄段孩子提供针对性训练指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五年级学生沈彦桦已经连续训练和参赛两年。谈及最初被妈妈带着去体验铁人三项比赛的原因，她回忆道：“那次是2023年底有一场青少年铁三赛事，我妈妈想让我去试试。我当时还有点紧张，结果第一次就觉得挺刺激。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而说起比赛和备战，她就像个相当有经验的选手，坦言连续完成游泳、自行车、跑步三个项目，最具挑战的是跑步，“到后面会岔气、呼吸乱，导致不得不停下，名次会受影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平和学校“小铁三”氛围如此浓厚的背后，是上海铁三运动氛围的持续升温，和社会多元力量的合力推动。上海毅力特铁人三项俱乐部（SETC）创始人、前国家健将级游泳运动员卞蓓莉，长期深耕青少年铁人三项培训，她的团队每天都会到平和学校授课，为各年龄段孩子提供针对性训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上海市铁人三项运动协会副会长，卞蓓莉也期待这项赛事能将更多的铁三热潮从城市带入校园，“今年上海青少年级别的各类铁三赛事和训练营，已让孩子们练得乐此不疲。这种从兴趣出发，从体育精神出发的体教融合，是最有生命力的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242393" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747239870000_zmDFBi_1747240254380.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348371297"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;长三角国际铁人三项赛在赛前还在城市商圈中设置了嘉年华活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文旅商体展联动，又有了新的参考模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在澎湃新闻记者提前探访比赛区域的过程中，发现有不少参赛选手同样提前来到大观园花神广场的赛事起点，其中就有一些是非上海本地的参赛者，他们一方面是为了抢先踩点，另一方面则是借此机会欣赏一下赛道的景色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首先，游泳赛道在元荡胡湖，它本身就已经是上海乃至长三角的文旅代表，长三角一体化改造之后，这里也成为一个标杆项目。”丁祖昱在接受采访时介绍，整个赛道颜值很高，还是非常能够体现长三角的特色、青浦的特色和水乡的特色，“我们希望能通过一流的组织和亮眼的选手阵容，为这片水乡热土留下第一份标杆成绩，也让更多人爱上铁三、享受铁三。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场长三角国际铁人三项赛，为文旅商体展的联动发展提供了一个新的参考模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于铁三比赛涉及游泳、骑行和跑步，和马拉松绵延42公里的“城市展示”功能相类似，于是乎，赛事组委会特意将赛道融入城市文化特色之中——赛道串联元荡湖、大观园、金泽古镇等沪苏交界地标，将生态修复成果、古典园林文化与水乡风情融入其中；游泳项目横跨上海和江苏，骑行赛道蜿蜒于碧波和鹭鸟的栖息地之间，感受“一步跨两省”的独特趣味；不仅如此，终点方厅水院取自天圆地方和天人合一的文化意境，采用四合院的形制，四角分别设置了沪、苏、浙、皖4个独具江南文化特色的主题展示空间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242400" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747239523433_ypk2Ew_1747240338439.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348371302"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛事的骑行赛道沿今年最热门的元荡湖岸线骑行后，穿过示范区水乡客厅，用速度见证跨域共治建设成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够用一场赛事将长三角三省一市的城市特色串联起来，这种联动模式在过往的比赛中确实是不常见的。而赛事组委会对于文旅商体展联动的尝试还不止于此，就在赛事正式鸣枪之前，位于青浦区的蟠龙天地商业街区中，一些与铁三相关的装备品牌、互动体验区以及运动文化展示展位相继搭建完毕。为进一步满足大众对铁三运动的好奇和体验需求，嘉年华以“体育+文化+商业”的形式，为选手和市民提供观赛与休闲相结合的全新体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们想将文体商旅展与铁三运动较好结合，因此选择了蟠龙天地举办主题嘉年华，这也是上海铁三协会在上海的赛事中首次尝试和创新。”丁祖昱透露，青浦文旅这次专门为赛事活动设计了文旅地图，包括提供各种折扣和免费门票给参赛选手及其家人，希望更多人因为赛事而享受到青浦当地以及长三角的文旅风情，“比赛完之后，他们也可以在青浦元荡湖及周边参与各项文旅活动当中，我觉得这些都是比较有意思的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两年，上海所有重大赛事都在尝试把体育和文化、旅游、商业、会展相互赋能，以更好释放体育赛事对吃住行游购娱的溢出效应，而如今，这场全新的国际铁三赛事，有机会给长三角的“文旅商体展”联动带来了一些不一样的刺激。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 04:43:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747268733384_A1N3QM_1747268733636.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817642</guid></item><item><title>国际奥委会举办研讨会，聚焦如何杜绝操纵比赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821115</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据国际奥委会官网消息，来自40个夏季和冬季国际单项体育联合会的50多名代表近日齐聚洛桑的奥林匹克之家，从条例法规、意识增强和信息调查等方面对如何杜绝操纵比赛进行了研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会代表主要来自未来几届奥运会、冬奥会和青奥会项目的国际单项体育联合会，包括2026年米兰-科尔蒂纳冬奥会、2026年达喀尔青奥会和2028年洛杉矶奥运会。这是在2023年首次成功举办研讨会的基础上开展的进一步合作，会议主要议题集中在如何推动各国家和地区单项体育协会参与到体育诚信工作中，以及如何充分发挥价值观教育在防范不道德行为方面的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会者积极建言献策，探讨如何加强与各国家和地区单项体育协会的合作。他们还就如何与国际奥委会共同开发工具和宣传活动展开讨论，以在米兰冬奥会和达喀尔青奥会来临之前，提高运动员、教练员和裁判员对操纵比赛风险的认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，本次研讨会还出台了三本与杜绝操纵比赛相关的全新指导方针，包括《提升意识活动指导方针》《奥林匹克运动防止操纵比赛守则实施指南》以及《比赛操纵行为处罚指导方针》。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 04:33:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747282408921_wfJ6pH_1747282409374.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821115</guid></item><item><title>联播观察丨从稚嫩幼苗到挺拔大树，这一论坛见证中拉“双向奔赴”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821195</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text_area" id="text_area"&gt;
			

			
				&lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_05 blue"&gt;&lt;p class="title"&gt;&lt;span class="label"&gt;&lt;em&gt;联播+&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="text"&gt;10年前，在中国－拉共体论坛首届部长级会议开幕式上，习近平主席发表致辞。他将中拉论坛喻为“一株破土而出的嫩苗”，指出这一新生事物“要茁壮成长为参天大树，需要双方精心培育”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年后，中拉论坛第四届部长级会议再次在北京举行，习主席在开幕式上发表主旨讲话，称赞“在双方精心培育下，中拉论坛已经从一棵稚嫩幼苗长成挺拔大树”&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年光阴，中拉跨越山海“双向奔赴”，《联播观察》与您一同回顾。&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_08"&gt;&lt;p&gt;总监制丨骆红秉 魏驱虎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监   制丨王敬东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主   编丨李璇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编   辑丨孟利铮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视   频丨张紫曦 郝凤林&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校   对丨李珊珊 宋春燕 梁雅琴 闫田田&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出   品丨中央广播电视总台央视网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支   持丨中国互联网发展基金会&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;	
			
		&lt;/div&gt;
		
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 04:24:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821195</guid></item><item><title>壹视界·微视频丨“不为一时一事所惑，不为风高浪急所扰”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821201</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p class=""&gt;&lt;video data-vertical="1" controls="" poster="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250513/image/content/93479559e9a543798b658fcf8fc738ef.jpeg" data-setup="21391049" class="21391053" src="https://cdnjdout.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250513/vod/content/output/68b56e59ede848b4aad579c710317a4e_opt.mp4" data-width="1080" data-height="1080"&gt;&lt;source src="https://cdnjdout.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250513/vod/content/output/68b56e59ede848b4aad579c710317a4e_opt.mp4"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不为一时一事所惑，不为风高浪急所扰”——习近平主席俄罗斯之行，这10个瞬间值得铭记！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 04:24:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821201</guid></item><item><title>伊朗最高领袖顾问：伊朗愿承诺永不制造核武，换取美解除制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821068</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747280627975_dcysff_1747280628197.png" data-imageid="348411888"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月11日，伊朗德黑兰，人们在一幅有伊朗国旗的壁画旁走过。当天，伊朗与美国在阿曼举行第四轮核谈判。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗与美国正展开多轮会谈的背景下，伊朗最高领袖哈梅内伊的一位高级顾问14日向美媒透露，伊朗准备在一定条件下与美国总统特朗普签署核协议，以换取解除经济制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息援引路透社5月14日报道，伊朗最高领袖哈梅内伊的顾问阿里·沙姆哈尼在美国全国广播公司14日发布的采访中表示，伊朗愿与美国达成协议，以换取美国解除对伊经济制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙姆哈尼表示，伊朗将承诺永不制造核武器，销毁其高浓缩铀库存，同意仅将铀浓缩至民用所需的较低浓度，并且允许国际督察人员监督该过程。以此换取美国立即解除对伊朗的所有经济制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，伊朗与美国正开展多轮会谈。不久前，伊朗与美国第四轮会谈11日在阿曼首都马斯喀特结束。伊朗官员说此轮会谈比前几轮“更严肃”且“有益”，美方官员也对会谈结果予以正面评价，阿曼方面说会谈提出“原创性”想法。“中间人”阿曼外交大臣巴德尔海表示，第五轮会谈将在双方分别向各自国家领导层汇报后举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第四轮会谈开始前，美国总统中东问题特使威特科夫对媒体强调了美方“红线”：“铀浓缩项目在伊朗永远不再存在……不允许武器化。”美方认为，伊朗必须拆除在纳坦兹、福尔道和伊斯法罕的核设施。伊朗外交部长阿拉格齐则在第四轮会谈后重申伊朗立场，强调“在铀浓缩方面没有妥协余地”。然而，阿拉格齐也表示，为建立互信，伊朗在铀浓缩的规模、程度等方面可能会作出某种程度的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NBC 14日报道说，阿里·沙姆哈尼作为来自伊朗最高领袖核心圈层的人士，其表态是“迄今为止伊朗就与美国达成协议作出的最明确的公开表态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里·沙姆哈尼被NBC问及，一旦满足解除所有经济制裁等条件时，伊朗是否会同意立即签署协议。沙姆哈尼予以肯定。“如果美国人如他们所说地行动，我们肯定可以建立更好的关系，”沙姆哈尼说，“这可能在不久的将来带来更好的局面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，沙姆哈尼也对特朗普的语气和持续的威胁表达了不满。在沙姆哈尼接受NBC采访不久前，特朗普向伊朗抛出了解除制裁的“橄榄枝”，但也威胁说，如果伊朗不接受美国的协议，就要对伊朗追加制裁。“他说的是橄榄枝，我们却没看到。这全是铁丝网，”沙姆哈尼评价说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，沙姆哈尼还在14日的采访中表达担忧，认为以色列总理内塔尼亚胡可能会通过其在华盛顿的秘密游说渠道来破坏美国和伊朗的谈判进程。不过，也有迹象表明，特朗普可能正在与内塔尼亚胡保持距离。NBC此前报道引述两名美国官员、两名中东外交官以及另外两名了解紧张局势的人士称，特朗普和内塔尼亚胡在应对中东地区的战略上越来越不一致。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 04:12:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747280627975_dcysff_1747280628197.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821068</guid></item><item><title>巴菲特谈卸任CEO：开始偶尔失去平衡，但仍然保持敏锐的头脑，仍打算继续工作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820993</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747278223156_XNFpHs_1747278223430.png" data-imageid="348410991"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴菲特 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间周三，据外媒报道，“股神”沃伦·巴菲特（Warren Buffett）在接受采访时表示，之所以决定卸任伯克希尔·哈撒韦（Berkshire Hathaway）首席执行官（CEO）一职，是因为自己正在经历衰老带来的身体影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不知何故，直到90岁左右，我才真正感觉到在开始变老。”巴菲特说道，“但当你开始变老时，这种变化就不可逆转了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特将于今年8月底迎来95岁生日，目前担任伯克希尔董事长兼CEO。他在采访中透露道，自己开始偶尔失去平衡，有时甚至记不住别人的名字。阅读报纸时，他的视力也变得不那么清晰了。这些感受在过去一年里凝聚成一个决定，最终在5月3日的伯克希尔年会上，他宣布将于12月卸任CEO，由格雷格·阿贝尔（Greg Abel）接任。这一消息当时震惊了投资界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月3日举行的伯克希尔2025年年度股东大会接近尾声时，巴菲特令人意外地宣布，将向伯克希尔董事会推荐阿贝尔在年底接任CEO的职位，称他认为阿贝尔担任公司首席执行官的时机已经成熟。卸任首席执行官后，巴菲特会继续担任董事长，留在伯克希尔并提供帮助，但“最终决定权”在阿贝尔手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月5日，伯克希尔·哈撒韦发布新闻稿称，董事会于5月4日投票决定，自2026年1月1日起任命阿贝尔为CEO，沃伦·巴菲特将继续担任董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真正伟大的人才是罕见的。在商业中少见，在资本配置中也很少见，在每一项人类活动中都很少见。”巴菲特在采访中称赞阿贝尔既是管理者，也是交易者。“我每天10小时能完成的事情，与阿贝尔每天10小时的能量水平和能完成的工作量的差异越来越大。他在完成任务、管理调整、帮助有需要的人等各个方面都更有效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿贝尔出生于1962年，现年63岁，在加拿大埃德蒙顿长大，于1984年以商学士身份从阿尔伯塔大学毕业，曾经在埃德蒙德的普华永道分部工作，后去往旧金山办公室。1999年，他通过伯克希尔对爱荷华州得梅因市公用事业公司MidAmerican Energy的投资加入集团。2018年，巴菲特提拔阿贝尔为副董事长，负责伯克希尔所有非保险业务。到2021年，他已成为巴菲特选定的CEO继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿贝尔最主要的成就大多是在公用事业领域取得的。回顾阿贝尔的履历可以看到，他擅长基础设施和能源领域的并购，在领导伯克希尔·哈撒韦能源公司的20年间，将其发展为美国最大的电力生产业主之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特也在最新采访中表示，他仍打算继续工作。他进一步称，他仍然保持敏锐的头脑，能够在机会出现时做出投资决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的健康状况良好，我每天都感觉不错。”巴菲特说道，“我在办公室，我与我喜爱的人一起工作，他们也相当喜欢我，我们相处得很愉快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会坐在家里看肥皂剧。”巴菲特称，“我的兴趣仍然一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特承认，年龄的增长削弱了他的某些能力，但他表示，自己仍然拥有作为投资者或许最珍贵、最罕见的天赋：“我现在做决定时不会遇到任何困难，就像我20年前、40年前或60年前时做决定一样。如果市场出现恐慌，我仍能派得上用场，因为当价格下跌或其他人都感到恐慌时，我不会感到害怕……而这真的与年龄无关。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 04:06:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747278223156_XNFpHs_1747278223430.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820993</guid></item><item><title>从技术内卷到体验平权：全新智己L6重新定义“智能汽车”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当智能电动汽车成为行业标准化术语时，当车企高层在每一场发布会上朗诵那些强得飞起的参数时，当领导们在专访间中一次次强调为用户造车时，眼下的汽车真的已经能解决当代消费者的痛点了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，用户现在遇到人工智能是人工智障的概率，驾驶辅助功能遇到搞不定的场景造成“断点体验”的概率，车企为了能效把车造得很丑的概率还是挺高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都2025年了，难道没有一家企业能够将中国智能电动产业的技术knowhow融会贯通，并精准洞察用户审美和需求的产品吗？答案显然是有的。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/99261e7c-a733-48ed-9e8f-ce3cf43a860b.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/99261e7c-a733-48ed-9e8f-ce3cf43a860b.png" data-height="650" data-width="1299" data-filesize="154960" class="ait_item_box img_default" data-id="348411044"&gt;&lt;p&gt;5月13日，全新智己L6正式上市，以20.49万元的起售价，开启智能汽车下半场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下一代硬核科技，定义“真智能”代际差距&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当行业沉迷于堆砌激光雷达数量、吹嘘算力TOPS值时，全新智己L6选择用中央集成式电子电气架构重塑智能汽车的“地基”。高通8295芯片与英伟达Orin X芯片组成的“超脑”不再各自为战，而是通过统一决策实现从“响应指令”到“预判意图”的质变。暴雨夜开启雨夜模式增强视野、高速出入ETC时辅助驾驶系统接管、窄路倒车时后轮转向与线控制动介入一把过。这种具身智能的初步落地，让车辆不再是执行代码的机器，而是能感知环境、自主进化的“出行伙伴”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/ef8b2b66-3bee-41bd-8ffa-ee6d57ef70db.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/ef8b2b66-3bee-41bd-8ffa-ee6d57ef70db.jpeg" data-height="978" data-width="1467" data-filesize="59399" class="ait_item_box img_default" data-id="348411050"&gt;&lt;p&gt;新车上搭载了灵蜥数字底盘2.0，其颠覆之处在于将百万级豪车的技术特权变为普惠配置。双向18°后轮转向配合智慧线控制动，让四驱版车型转弯半径缩小至4.39米，比车长仅3米的A00级微型车更灵活；爆胎稳定控制系统通过每秒数百次的车身姿态调整，让高速爆胎这种事故率极高的险情变得可控。可以说，全新智己L6已用技术实现了安全平权。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/8deefd2e-b7c5-4604-a3ba-0f8555201089.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/8deefd2e-b7c5-4604-a3ba-0f8555201089.jpeg" data-height="650" data-width="1299" data-filesize="69390" class="ait_item_box img_default" data-id="348411046"&gt;&lt;p&gt;在AI成为发布会口头禅的今天，真正的AI体验却有着天壤之别。优秀的AI体验首先不应让用户适应机器，而是让机器懂人类。全新智己L6上搭载的IM AD3.0无图城市NOA抛弃了对高精地图的依赖，通过端到端大模型实现城区-高速-停车场全域通行，拒绝“断点式体验”的尴尬。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/a322f82f-0cae-4f2b-95ca-24f1ad0e6cf9.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/a322f82f-0cae-4f2b-95ca-24f1ad0e6cf9.jpeg" data-height="593" data-width="1188" data-filesize="504144" class="ait_item_box img_default" data-id="348411048"&gt;&lt;p&gt;IMOS 4.0生态座舱更以“No Touch交互”重构人车关系。可以想象这样一个场景：用户通过导航订餐时，AI Agent自动调用抖音本地内容推荐餐厅。而劳累了一天后，下班突遇暴雨天气，雨夜模式2.0+DZT动态区域追踪功能联动车身周围的摄像头增强视野盲区，为用户保驾护航。AI技术的终极形态，是让用户感知不到AI的存在，却每一程都能安心抵达。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/85fd2388-674b-4f38-a18d-3579216f2ba6.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/85fd2388-674b-4f38-a18d-3579216f2ba6.jpeg" data-height="684" data-width="1299" data-filesize="85745" class="ait_item_box img_default" data-id="348411047"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高定审美哲学：设计无需让步于功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当智能电动汽车的设计趋同时，全新智己L6并没有将审美让步于功能，而是将艺术与技术熔铸为都市生活的宣言。与中央圣马丁学院联合打造的黄金比例车身，以“马甲线”曲面与都市出行闪耀装演绎现代艺术美学，莫兰迪紫与马蒂斯红领衔的六款艺术车漆打破“性能车必须黑武士”的刻板印象。车尾ISC智慧灯语系统支持自定义图案与弹幕互动，用户可编辑节日祝福或个性标语，将车尾变为“移动社交画布”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/9830d275-2555-492e-8d0e-c5571aa1680e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/9830d275-2555-492e-8d0e-c5571aa1680e.jpeg" data-height="974" data-width="1299" data-filesize="106354" class="ait_item_box img_default" data-id="348411045"&gt;&lt;p&gt;对功能美学的极致追求，体现在每一个细节。比如，瞬感智控防晒天幕的突破，在于用NMAT纳米矩阵技术实现0.1秒光线调节，让都市青年不再纠结“要风景还是防晒”——99.99%紫外线隔绝率下，外滩夜景与午后遮光防晒可兼得。贝果舒压系统则通过坐垫三挡软硬调节与波浪式动态按摩，将汽车在通勤时“运输工具”变为“舒压神器”，治愈都市人的精神内耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国企的安全底线：不把用户当“小白鼠”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在智己的造车逻辑中，安全不是配置表上的选填项，而是大厂的尊严线。全系标配激光雷达与8km-130km/h全速域AEB，拒绝“顶配才有安全”的行业潜规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备受关注的电池安全方面，全新智己L6先于新国标、优于新国标。2026年新国标要求电池碰撞后监控2小时内不起火、不爆炸，而这台车可以做到“监控24小时不起火、不爆炸”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/6e9ad608-5e4c-46a2-8173-80767acebe2f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/6e9ad608-5e4c-46a2-8173-80767acebe2f.jpeg" data-height="651" data-width="1299" data-filesize="64250" class="ait_item_box img_default" data-id="348411049"&gt;&lt;p&gt;车身结构强度上，十纵十横潜艇笼式车身，配合潜艇级超高强度热成形硼钢可在全向碰撞工况中，提供无死角安全防护&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;三重冗余车门解锁系统确保事故后逃生通道畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术普惠：终结“顶配陷阱”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当友商将800V超充、激光雷达、数字底盘作为高配专属时，全新智己L6选择全系标配。入门版即享690公里超长续航、灵犀数字底盘2.0、Orin X+8295双芯片、四门双层静音玻璃等超百项配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;难得的是，针对已购灵蜥底盘1.0车型的老用户，官方承诺6月将开放爆胎稳定系统软硬件升级。这种“新老车主一视同仁”的担当，在“期货式造车”盛行的当下尤为珍贵。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/963539a9-66e1-4e40-ad4c-89a41bf95051.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/963539a9-66e1-4e40-ad4c-89a41bf95051.jpeg" data-height="668" data-width="1299" data-filesize="99597" class="ait_item_box img_default" data-id="348411051"&gt;&lt;p&gt;当新势力还在用“软件订阅费”教育用户时，全新智己L6的四大版型已精准切分需求：690km续航的Max版是都市新锐的性价比之选，带空气悬架和副驾大娱乐屏的Max+版满足用户舒适诉求，850km续航的Pro Max版解决跨城通勤焦虑，2.74秒破百的Ultra版献给追求极致的性能控。这种“总有一款懂你”的产品逻辑，重新定义了“为用户造好车”的内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央集成架构带来的体验无界、安全平权引发的行业震动，技术普惠展现的国企担当，共同勾勒出智能汽车下半场的竞争图·景。在全新智己L6上，用户不再需要纠结购买付费服务，因为它做到了智能“无短板”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在智能电动时代的下半场，胜负手不再是参数的军备竞赛，而是对用户真实需求的敬畏之心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全新智己L6的到来，印证了一个朴素的真理。真正的智能，是让技术隐身于体验之后；真正的安全，是用冗余设计守护每一程平凡；真正的精致，是将设计与功能完美平衡，呼应生活本真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当行业困于“内卷”与“颠覆”的二极管思维时，智己选择了一条更艰难的路，以国家队大厂的扎实功底，将技术积累转化为用户可感知的价值，用“体验无短板”重新设定智能汽车的评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全新智己L6的登场，或许正是中国汽车工业走向高端市场的密钥。不追逐风口，而定义风向；不讨好所有人，而成为一群人的“本命搭子”。这台车的不只是一款产品的突破，更预示着智能汽车从“参数游戏”回归“用户主义”的大时代已然到来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 04:03:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747278763178_Q5ieZN_1747278763513.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821013</guid></item><item><title>俄乌谈判俄方代表名单确定，佩斯科夫：俄乌问题与美俄关系无关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821079</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747280327117_57yPHP_1747280327342.png" alt="俄乌谈判俄方代表名单确定，佩斯科夫：俄乌问题与美俄关系无关"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;俄乌谈判俄方代表名单确定，佩斯科夫：俄乌问题与美俄关系无关&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月14日，俄罗斯总统普京确定俄乌谈判俄方代表团名单，其中，总统助理梅津斯基是代表团团长。俄总统新闻秘书佩斯科夫称，解决俄乌冲突与美俄关系无关。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 03:56:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747280327117_57yPHP_1747280327342.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821079</guid></item><item><title>特朗普促卡塔尔说服伊朗放弃核计划，伊朗总统：你来吓唬我们？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820984</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747278090588_Sd8ppE_1747278147761.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348410972"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月14日，卡塔尔多哈，美国总统特朗普参加卡塔尔埃米尔塔米姆为他举行的国宴。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》报道，针对美国总统特朗普在为期3天的中东之行中抨击伊朗的有关言论，伊朗总统佩泽希齐扬当地时间14日回应称，伊朗不会“向任何霸凌者低头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据卡塔尔半岛电视台报道，佩泽希齐扬当天在伊朗国家电视台的直播节目中表示，“他（特朗普）以为他可以来到这里，高喊口号，吓唬我们”。他补充说，“你是来吓唬我们的吗？我们不会向任何霸凌者低头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，特朗普14日在卡塔尔首都多哈表示，希望能够和平解决伊朗核问题，并暗示球现在“在德黑兰一方”。他在出席卡塔尔埃米尔塔米姆为他举行的国宴上呼吁伊朗领导层“采取行动”，否则局势将有可能演变成正面冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为这样的事情一旦发生，就会失控，”特朗普说。“我已经见过很多次了。他们发动战争，事态就会失控，我们不会允许这种情况发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普同时敦促卡塔尔利用自身对伊朗的影响力，说服伊朗领导层与美国达成协议。特朗普表示，“我希望你们能帮助我处理伊朗局势。这是一个危险的局势，我们希望做正确的事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时表示，伊朗应感谢卡塔尔在相关问题上的努力。“我希望伊朗领导人明白，你们正在做的、为他们所做的，真的是一个很大的恩惠，”特朗普说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，塔米姆当天在接受福克斯新闻网采访时表示，尽管中东国家“一致希望在中东建立无核区”，“但伊朗有权使用民用核技术。”多年来，卡塔尔一直与伊朗保持着良好的关系，在2017年沙特等国与卡塔尔断交的外交风波中，伊朗为卡塔尔提供了诸多支持。同时，卡塔尔也一直在伊朗与美国间扮演中间人的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不是特朗普在此行中首次提及伊朗。据英国《卫报》报道，特朗普14日早些时候在沙特阿拉伯首都利雅得举行的海湾国家合作委员会会议上表示，他希望与伊朗“达成协议”，但作为任何潜在协议的一部分，伊朗“必须停止支持恐怖主义，停止其血腥的代理人战争，并永久且可核查地停止寻求核武器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据哥伦比亚广播公司报道，特朗普14日在“空军一号”上对记者表示，伊朗“应就其核计划做出正确决定”，“因为无论如何总会有事情发生。”“我们要么友好地解决问题，”特朗普表示，“要么解决手段就会变得不那么友好，我并不乐见这样的局面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普的一系列表态，伊朗外长阿拉格齐14日表示，特朗普的言论“充满欺骗”，并拒绝直接回应特朗普的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自4月12日以来，伊朗与美国已围绕伊朗核问题举行了4次会谈，但进展缓慢。正在进行的谈判旨在达成一项协议，以取代将于今年10月到期的伊朗核问题全面协议，即《联合全面行动计划》（JCPOA）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年，伊朗与中国、美国、俄罗斯、英国、法国和德国达成伊朗核问题全面协议，但2018年5月，特朗普领导下的美国宣布退出该协议并对伊朗实施“极限施压”，导致两国间紧张局势全面升级。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 03:54:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747278319092_XKHRkb_1747278319319.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820984</guid></item><item><title>1至4月全国铁路发送旅客14.6亿人次，创同期历史新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821062</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747279145935_fdD7AW_1747279146174.png" data-imageid="348411715"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年4月6日，武汉铁路武昌站。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，澎湃新闻记者从中国国家铁路集团有限公司（下称“国铁集团”）获悉，1至4月，全国铁路发送旅客14.6亿人次、同比增长5.9%，创同期历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是客运能力显著增强。统筹用好线路、车站、装备资源，发挥高铁成网运营优势，千方百计挖掘运输潜力，新投用一批新造时速350公里复兴号动车组列车，动态掌握旅行出行规律，优化旅客列车开行方案，及时在热门方向、区间增加运力供给，高峰时段在主要通道加开夜间高铁，全国铁路日均开行旅客列车11224列、同比增长7.1%。保持普速列车开行规模，持续开好公益性“慢火车”和“乡村振兴”列车，满足旅客多样化出行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是旅游列车提质升级。紧密对接旅游观光、生态康养、红色研学等市场需求，精心设计旅行线路，推动“火车向着景区开”，研发投用适老化旅游列车，与沿线酒店、景区联动，拓展消费新场景，“熊猫专列”“伊春号”“大河之南号”“齐鲁一号”等旅游列车串联起山河美景和历史名胜，今年1至4月全国铁路累计开行旅游列车367列、同比增长23%，有效助力了旅游经济、银发经济发展。精心组织跨境旅客运输，广深港高铁发送跨境旅客1017.2万人次、同比增长14.7%，中老铁路发送跨境旅客10.5万人次、同比增长32.5%，开好中蒙、中俄国际旅客列车，促进跨境人员往来和经贸交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是站车服务持续优化。优化铁路12306功能，系统保持平稳运行，计次票、定期票等新型票制已拓展至70条线路，京津城际铁路8个站点实现刷第三代社保卡乘车。精心组织旅客乘降，动态增加安检、验证通道，全力保障供水、餐饮、保洁等基本服务，加强文明出行引导，为旅客营造温馨舒适出行环境。加强老幼病残孕等重点旅客服务，提升预约和响应效率，推出老年常旅客会员积分优惠举措。积极适应国家全面放宽优化过境免签政策，为外籍旅客出行提供便利，&lt;strong&gt;今年1至4月全国铁路发送外籍旅客568.7万人次、同比增长32.1%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，铁路部门将密切跟踪客流情况，灵活安排运力资源，持续改进站车服务，努力满足旅客出行需求。同时，加强汛期旅客运输组织，积极应对极端天气，坚持安全第一、生命至上的原则，动态优化调整旅客列车开行方案，做到超前防范、主动避险，确保铁路大动脉安全畅通和旅客生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 03:26:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747279145935_fdD7AW_1747279146174.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30821062</guid></item><item><title>娃哈哈：自4月起已终止与今麦郎的委托代工关系，未来将坚持自有生产模式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820983</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;娃哈哈就纯净水委托代工相关情况发布声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月15日，娃哈哈发布声明称，公司和今麦郎确存在委托代工关系，代工期间娃哈哈自查发现个别批次纯净水产品未通过出厂抽样检测。自2025年4月起，已终止与相关代工方的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娃哈哈表示，目前市场上在售的娃哈哈纯净水均符合国家质量标准及公司产品质量管理标准，请消费者放心选购。未来，娃哈哈将始终坚持自有生产模式，通过更严苛的质量管控体系，全方位保障消费者的权益，为大家提供更优质、更安全的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，有网友发现，娃哈哈纯净水的生产商是今麦郎，同样是24瓶的纯净水，娃哈哈卖29元，而今麦郎只要19元，引发网友讨论。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747277418000_cHicxw_1747277668034.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348410881"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 03:10:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747277789097_F2RBBY_1747277789297.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820983</guid></item><item><title>中国—美国经贸合作对接交流会在华盛顿成功举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820763</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月11日，中国—美国经贸合作对接交流会在美国首都华盛顿成功举办。美国马里兰州州务卿李凤迁、中国驻美国大使馆经商处公使吕江、美国驻华大使馆公使衔参赞王勇安、湖南省贸促会副会长邓罗兴、马里兰州商务厅助理厅长卡普尔、马里兰州蒙哥马利郡郡长埃尔里奇等出席并致辞。来自华盛顿特区、马里兰州、弗吉尼亚州、田纳西州、佐治亚州、纽约州、新泽西州及湖南省约110名中美工商界代表出席交流会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李凤迁指出，去年她本人曾接待中国贸促会会长任鸿斌率领的经贸代表团访美，两国经贸合作潜力巨大。马里兰州一如既往欢迎中国企业家投资兴业，愿意协助两国企业家开拓市场和新业务，加强商业联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吕江表示，中美经贸往来历史悠久、规模巨大、互利共赢，虽然现在面临一些困难，未来合作空间依然广阔。中国历来反对贸易保护主义和单边霸凌，主张通过对话和谈判解决分歧，希望两国工商界继续加深贸易投资合作，共同维护全球供应链稳定，推动双边经贸关系健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国贸促会驻美国代表处介绍第三届链博会有关安排，欢迎美国企业参展参会，共享中国发展机遇。多位与会工商界人士高度评价链博会在维护全球供应链稳定、提升全球生产力水平方面发挥的积极作用，表示将用好链博会等重要合作平台，构建更加紧密的产业链供应链伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 02:11:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747272731745_NZXSH1_1747272731895.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820763</guid></item><item><title>互降关税后，从中国至美国的集装箱运输预订量飙升近300%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820754</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2242862" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/6e7540de-f901-44db-a410-09e1950e2b8b.jpg" data-imageid="348409116"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间14日获悉，贸易追踪机构Vizion公布的数据显示，在美国和中国互降关税之后，在美国下单的从中国到美国的集装箱运输预订量飙升近300%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vizion战略业务发展副总裁本·特雷西表示，截至5月5日的七天平均预订量为5709个标准集装箱，而截至5月14日的七天平均预订量飙升277%至21530个标准集装箱。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 01:53:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747272357423_MtT1yW_1747272357604.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820754</guid></item><item><title>中国结算澄清“严查场外配资”传闻：账户核查为多年惯例，无特殊安排</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820628</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国证券登记结算有限责任公司（下称“中国结算”）澄清所谓“严查场外配资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，有市场消息称，中国结算近日启动2025年第一季度异常账户核查工作，以落实证券账户实名制管理规定，防范和打击违法违规使用证券账户行为，中国结算已将一季度初步筛查的疑似异常账户情况下发至各券商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该市场消息进一步指出，根据中国结算要求，券商开展核查时，应通过查阅开户资料、客户经理介绍、查阅客户资金变动和证券交易等情况，结合下发的异常账户详情，摸底异常账户的使用情况。针对排查出的各项异常情况，券商应通过回访等方式进行核实，判断投资者对所持证券账户的熟悉程度，并反馈核查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，澎湃新闻记者5月15日从中国结算了解到，账户核查是中国结算按照多年来的惯例，每季度组织部分证券公司开展的常规业务，旨在确认投资者证券账户是否实名使用，并无针对网络传言所谓“查场外配资”的特殊安排，网络上的臆测传播与事实严重不符，请广大投资者勿信谣传谣。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 01:17:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747270390736_dSDkJJ_1747270390906.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820628</guid></item><item><title>玉渊谭天丨卢拉谈美国降低对华关税：中国的行动捍卫了主权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820629</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="667213" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f6d03601923840bda0e9a9bf368da4a4/hd/1747270302666_CtB57e_1747270384489.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747270362579_J3daTi_1747270382925.png" data-duration="01:07" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;最近，巴西总统卢拉来到了中国。在5月14日举行的新闻发布会上，他表示，最近的中美日内瓦经贸会谈联合声明，让他看到了与美国谈判的希望，将继续对抗所谓“对等关税”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 01:11:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747270440003_HPPSYP_1747270440243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820629</guid></item><item><title>习近平复信中国丹麦商会负责人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820689</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，国家主席习近平复信中国丹麦商会负责人，勉励中国丹麦商会及会员企业为增进中丹、中欧友好和深化互利合作作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，从来信中，感受到你对中国的深厚感情和丹麦在华企业对中国未来发展的信心，我对此表示赞赏。中国过去是、现在是、将来也必然是外商理想、安全、有为的投资目的地，相信中国就是相信明天，投资中国就是投资未来。希望中国丹麦商会及会员企业继续在中丹、中欧之间发挥桥梁作用，为增进中丹、中欧相互了解和友好，深化双方互利合作贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，中国丹麦商会负责人以个人和商会名义致信习近平主席，祝贺中丹建交75周年，表达继续深化对华合作的愿望。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 01:04:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820689</guid></item><item><title>问责！美国海军对“杜鲁门”号航母一系列事故展开调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820520</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2242578" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/3875db85-6326-4caf-93cc-62df2e8ff10a.jpg" data-imageid="348407235"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国海军“哈里·杜鲁门”号航母（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日，美国海军作战部代理部长詹姆斯·基尔比（James Kilby）向众议院拨款小组委员会表示，&lt;strong&gt;正在对美国海军“哈里·杜鲁门”号航空母舰及其战斗群发生的一系列事故进行调查，&lt;/strong&gt;美国海军致力于了解事情的经过，正在采取或将采取问责行动，并防止类似事件再次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“哈里·杜鲁门”号航母接连发生事故&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月6日，一架从“哈里·杜鲁门”号航母上起飞的F/A－18F“超级大黄蜂”舰载战斗机坠入红海。这是美海军一周多时间内在红海发生的第二起此类事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月28日，一架F/A－18E“超级大黄蜂”战斗机从“哈里·杜鲁门”号航母甲板坠落。据报道，事发时该航母正在急转弯，以躲避胡塞武装火力攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，“哈里·杜鲁门”号航母在埃及塞得港附近海域与一艘商船发生碰撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月，一架美军F/A-18战斗机在红海上被美国“葛底斯堡”号导弹巡洋舰错误击落，机上2人弹射逃生。美国中央司令部声明说，该战斗机从美国“哈里·杜鲁门”号航空母舰上起飞，当时正在红海上空飞行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“超级大黄蜂”相继坠海与“疲劳操作”有关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242577" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/5f0e02f9-715c-410f-9bc8-edf8cf40796f.jpg" data-imageid="348407236"&gt;&lt;p&gt;从4月28日到5月6日，“超级大黄蜂”8天内两度坠毁。为何相隔这么短时间内，“杜鲁门”号航母就有两架舰载机坠海？专家分析称，这与高密度地与胡塞武装作战有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年9月部署以来，彼时，拜登政府对胡塞武装发起了打击行动，“杜鲁门”号上的舰载机需不断出击执行打击任务，其一直处于高强度作战状态，今年1月该行动结束后，3月特朗普政府又对胡塞武装展开新的打击行动，“杜鲁门”号再次参与其中。这意味着，舰上40多架“超级大黄蜂”战机长期处于高密度、高强度的作战任务中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长期高强度训练致人机俱疲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“超级大黄蜂”战机属于一款过渡性装备。当时，美国航母舰载机面临更新换代，新一代的F - 35战机因研发进度拖延，迟迟未能上舰服役。为填补这一空白，美国在“大黄蜂”战机基础上研发了“超级大黄蜂”。作为过渡机型，“超级大黄蜂”承担了大量任务。它是一款多用途战机，需同时具备对空、对海、对地攻击能力。而且，由于舰上无人加油机尚未服役，40多架战机组成的飞行联队中，每次出动约有1/3的战机还需承担加油任务。如此繁重的任务，使得飞行员的训练强度和密度大幅提升。飞行员不仅要取得各种飞行合格证，还需老飞行员带教新飞行员。&lt;strong&gt;长期高强度的训练，让飞行员处于高度疲劳状态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242576" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/dfce8a3a-2264-4273-b43a-e3abbd98fb93.jpg" data-imageid="348407234"&gt;&lt;p&gt;从去年9月部署至今，“杜鲁门”号已参与两场高密度攻击作战。在这期间，飞行员既要时刻警惕胡塞武装的导弹打击，又要应对高密度作战带来的疲劳操作。双重压力下，无论是因躲避导弹时的操作失误，还是因疲劳导致的操作不当，都极有可能引发此次战机坠海事故。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:54:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747265525990_44rR2f_1747265526203.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820520</guid></item><item><title>学习·故事丨一张见证中俄友谊的报纸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820554</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="show_text"&gt;
					
                    &lt;p&gt;


&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年5月7日至10日，国家主席习近平对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典。此次访问是习近平主席担任国家主席后第11次到访俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时针拨回到12年前——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年3月22日，习近平主席当选中国国家主席后首次出访俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很高兴你第一次出访选择了我们。”见到习近平，普京迎上前说道。习近平坦言：“我作出这样的选择，是要表明中方高度重视发展中俄关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为迎接习近平这次到访，俄方在国礼上颇费了一番心思。礼物由普京亲手挑选，是一张出版于1950年2月15日的《真理报》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛黄的旧报纸镶嵌在金色相框中，记录着两国交往史上一个重要时刻——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1950年2月14日，同样在克里姆林宫，毛泽东和斯大林共同见证了《中苏友好同盟互助条约》的签订。这是新中国成立后与外国政府签订的第一个平等条约，毛泽东评价：“具有伟大历史意义的新的中苏条约，巩固了两国的友好关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次日，《真理报》在头版头条报道了这件大事，并刊登了签字仪式的现场照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;63年后，这份具有特殊意义的报纸，被俄罗斯作为国礼郑重送到了习近平手中。元首外交，在国与国交往的厚重史册里，是最遒劲有力的篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;文案、剪辑：唐　宋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;素材来源：人民日报、新华社、央视网、学习小组等&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:24:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747269333978_APsp1R_1747269334139.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820554</guid></item><item><title>一见·从习主席俄罗斯之行三个“最”，感受今日中国国际形象</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820553</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p&gt;铁肩担道义，历史鉴未来。5月7日至10日，国家主席习近平应邀对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年庆典。4天时间，紧凑日程里的三个“最”，在百年变局宏大背景下，更能勾勒出今日之中国、世界之中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个“最”，两国元首共同会见记者时，习近平主席强调：“俄罗斯是我作为中华人民共和国主席到访最多的国家”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新时代以来，中俄两国元首会晤40多次，习近平主席到访俄罗斯11次。每一次紧紧相握的双手，都汇聚起世界的目光，彰显出中俄风雨同渡、关山共越的深厚友谊，也为世界提供更多稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次也不例外。一边是小范围会谈、大范围会谈、共见记者、茶叙，共同交流近10个小时，中俄元首登高望远；一边是“不为一时一事所惑，不为风高浪急所扰”“新时代的中俄关系更加从容自信、稳定坚韧”等郑重宣誓，掷地有声……任凭国际风云如何变幻，中俄树立了新型大国关系的典范，也将在两国元首战略引领下，步履从容、携手前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250513/image/content/1b94d1e84f8a4e139918ddc5f60014f5.jpeg" class="317828988"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月8日，俄罗斯克里姆林宫乔治大厅，两位元首相向而行，手紧紧握在一起。“中国和俄罗斯都是具有重要影响力的大国，是维护全球战略稳定、完善全球治理的建设性力量”，习近平主席一番话，铿锵有力、发人深省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手握手的坚实情谊，源于肩并肩的历史记忆、背靠背的紧密协作。80年前，中俄两国同仇敌忾、奋起反击，以各自巨大牺牲吹响了反法西斯战争的共同号角。80年后的今天，中国连续15年保持俄最大贸易伙伴地位，俄罗斯已成为中国最大能源供应国。此访期间签署的20多项合作文件，都为两国发展注入新的强劲动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯之行中，不仅有相邻大国的正确相处之道，也不乏大小国家平等相待、合作共赢的大国样貌、大国担当。这一点，双边会见中的另外两个“最”很有说服力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“最早对缅提供援助并帮助缅救灾，体现了对缅甸的胞波情谊和患难真情”，缅甸领导人敏昂莱口中的这一个“最”，来自实实在在的中国行动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;岁寒知松柏，患难见真情。今年3月，缅甸曼德勒发生强烈地震。从中国赴缅甸，从物资调拨到队伍集结，中国救援队刷新了国际救援的响应纪录，成为国际救援中规模最大、响应最快的力量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250513/image/content/5ed72f8b83074db88a631951bf6b19c4.jpeg" class="317828974"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不只救灾，还有合作共赢的故事，两国“一带一路”及中缅经济走廊合作走深走实，双边经贸、投资、农业、减贫、民生等领域务实合作；更有仗义执言的担当，“中方支持缅方推进国内和平进程、实现民族和解，愿继续为此发挥建设性作用”……这是中国践行亲诚惠容周边外交理念、构建周边命运共同体的生动缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另一个“最”，来自塞尔维亚总统武契奇：“中国是塞尔维亚最为宝贵的朋友”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是“最为宝贵”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个场景以见之。去年5月，习近平主席再次访塞。武契奇总统率前总统、议长、总理、外长等众多政要赴机场迎送，举办史无前例的盛大欢迎仪式。近2万名塞尔维亚民众齐聚塞尔维亚大厦广场，挥舞中塞两国国旗。“中国平等对待塞尔维亚这样的小国，让塞尔维亚人民感怀在心，中国是塞尔维亚最真挚的朋友”，武契奇总统的话里是深深感念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250513/image/content/5746215c07eb416d8093ee15ad678f3f.jpeg" class="317829057"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何以“最为宝贵”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;源于国与国之间的尊重与支持。河钢斯梅戴雷沃钢厂合作项目“救活一座厂，改变一座城，造福老百姓”，成为塞尔维亚家喻户晓的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;源于对价值理念的由衷认同。塞尔维亚是首个同中国共建命运共同体的欧洲国家、中国—塞尔维亚自由贸易协定是中国与中东欧国家签署的第一个自贸协定……映射着中塞的铁杆友谊，展现着构建人类命运共同体的强大感召力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧凑的俄罗斯之行，世界观察中国、感知中国的又一扇窗。谋大势、担大义、行大道。今日中国，桃李不言，下自成蹊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;策划：杜尚泽、彭俊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;撰文：陈世涵、王洲&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;编辑：胡笑源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;校检：朱利&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:23:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747268899952_G1NRBd_1747268900151.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820553</guid></item><item><title>时政微观察丨四个关键词读懂中拉命运共同体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820552</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:23:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747269922524_wsRNrz_1747269922738.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820552</guid></item><item><title>证券日报：降准今日正式落地，年内或还有降准空间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820525</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月15日，降准正式落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行（以下简称“央行”）5月7日发布公告宣布，自2025年5月15日起，下调金融机构存款准备金率0.5个百分点（不含已执行5%存款准备金率的金融机构），下调汽车金融公司和金融租赁公司存款准备金率5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次下调存款准备金率0.5个百分点，向金融市场提供长期流动性约1万亿元。据央行行长潘功胜在5月7日国新办新闻发布会上介绍，通过降准可以优化央行向银行体系提供流动性的结构，降低银行负债成本，增强银行负债的稳定性。同时，阶段性降低汽车金融公司、金融租赁公司的存款准备金率，从目前的5%降至0%。这两类机构直接面向汽车消费、设备更新投资等领域提供金融支持，降低存款准备金率后，将有效增强这两类机构面向特定领域的信贷供给能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民生银行首席经济学家温彬对《证券日报》记者表示，降准0.5个百分点以后，整体存款准备金率的平均水平将从原来的6.6%降低到6.2%。降准将有效熨平资金波动、稳定信用扩张和促进内需修复，并有效缓解银行息差压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温彬进一步谈到，一方面，降准释放更充足的长期流动性，在后续政府债券供给高峰时可熨平资金面波动，强化货币与财政政策的协同效应，稳定社融增长；另一方面，降准有助于优化银行负债结构、节约负债成本，在一定程度上缓解净息差收窄压力，为降低实体经济融资成本创造空间。此外，为银行体系提供长期低成本资金，稳定信用扩张，提升对消费、外贸、科技创新、小微民企等特定领域和薄弱环节的支持力度，增强服务实体经济的动力和可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券首席经济学家明明分析认为，尽管4月份流动性相对宽松，但5月份政府债供给压力增大，超长期特别国债、商业银行注资特别国债均有落地，或贡献一定流动性缺口，央行选择在5月份降准，一方面能进一步降低商业银行负债成本，另一方面也是为了配合财政端发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信金控首席经济学家伍超明在接受《证券日报》记者采访时表示，阶段性将汽车金融公司、金融租赁公司的存款准备金率由5%降至0%，有助于精准增强金融对汽车消费、设备更新投资等领域的信贷供给能力，同时也打破了5%的存款准备金利率“隐性下限”，或指向央行对超常规调控工具的探索，为后续国内降准打开了想象空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后期，业界观点认为，在此次降准后，年内仍有降准的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券首席经济学家李超表示，从全年来看，预计2025年货币政策维持宽松基调，与财政政策、产业政策形成政策合力，预计全年央行仍有一次50个基点的降准，以及20个基点的降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温彬也预计，年内还将有一次50个基点的降准，以释放更多中长期资金满足市场需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:18:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747266354943_w7Zphz_1747266355168.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820525</guid></item><item><title>牛市早报｜4月新增社融1.16万亿，降准今日正式落地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820509</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月14日收盘，上证综指涨0.86%，报3403.95点；科创50指数涨0.41%，报1013.77点；深证成指涨0.64%，报10354.22点；创业板指涨1.01%，报2083.14点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，美国三大股指收盘涨跌不一，道指跌0.21%报42051.06点，标普500指数涨0.1%报5892.58点，纳指涨0.72%报19146.81点。其中，标普500指数、纳指录得三连涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价14日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所6月交货的轻质原油期货价格下跌52美分，收于每桶63.15美元，跌幅为0.82%；7月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌54美分，收于每桶66.09美元，跌幅为0.81%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，经党中央、国务院同意，国务院办公厅日前印发《国务院2025年度立法工作计划》（以下简称《国务院立法计划》）。《国务院立法计划》强调，认真学习贯彻党的二十届三中全会精神，坚持改革和法治相统一，突出立法重点，以高质量立法服务保障党和国家工作大局。一是在推动高质量发展、构建高水平社会主义市场经济体制方面，列明国家发展规划法草案、金融法草案、招标投标法修订草案等；二是在加强政府自身建设、深入推进依法行政方面，制定政务数据共享条例，修订行政法规制定程序条例等；三是在实施科教兴国战略、建设社会主义文化强国方面，列明商标法修订草案，制定全民阅读促进条例等；四是在增进民生福祉、提高人民生活品质方面，列明社会救助法草案、医疗保障法草案、道路交通安全法修订草案等；五是在推动绿色发展、促进人与自然和谐共生方面，列明水法修订草案，制定生态环境监测条例、修订自然保护区条例等；六是在健全国家安全法治体系、建设更高水平平安中国方面，列明食品安全法修正草案、监狱法修订草案等；七是在加强涉外法治建设、完善涉外法律法规体系方面，列明对外贸易法修订草案，制定实施《中华人民共和国反外国制裁法》的规定、商事调解条例等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据商务部消息，5月12日，金砖主席国巴西组织召开经贸联络组司局级特别视频会议，围绕美单边“对等关税”引发的全球贸易紧张局势，就支持多边贸易体制、共同抵制单边主义和贸易保护主义进行深入对话。中方在会上表示，美国近期推出所谓“对等关税”政策，不仅违背世贸组织基本原则，破坏多边贸易体制，更是对各国正当权益的严重侵害，特别是剥夺发展中国家的基本发展权。中方愿同金砖成员一道，共同应对美方单边措施对全球贸易秩序带来的冲击，支持多边贸易体制和自由贸易，为全球发展注入更多正能量和确定性。中方呼吁在当前形势下，金砖国家间应克制使用贸易限制措施，畅通经贸合作，为各方企业和民众创造更多福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据新华社，外交部发言人林剑14日在例行记者会上回答提问时表示，中美双方在日内瓦的经贸会谈达成多项积极共识，同意大幅降低双边关税水平，美方承诺取消91%关税，暂停实施24%的“对等关税”；相应地，中方也取消91%反制关税，暂停实施24%的反制关税。双方各自保留10%的关税。“美方以芬太尼为借口对中国无理加征两轮关税，中方均第一时间采取包括关税和非关税措施在内的反制举措，坚定维护自身正当权益。这些反制措施仍然有效。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、5月14日22时，商务部网站发布了发言人答记者问的最新消息。有记者问，中美日内瓦经贸会谈联合声明中提到中方将暂停或取消自2025年4月2日起针对美国的非关税反制措施，请问在出口管制管控名单方面有什么考虑？商务部发言人回应称，根据出口管制相关法律法规规定，商务部于2025年4月4日和9日分别发布了第21号和22号公告，共将28家美国实体列入出口管制管控名单，禁止向其出口两用物项。为落实中美经贸高层会谈的共识，决定自2025年5月14日起，在90天内暂停上述相关措施。出口经营者如需向上述28家实体出口两用物项，应当根据《中华人民共和国两用物项出口管制条例》相关规定向商务部提出申请；商务部将依法依规进行审查，符合规定的将准予许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据新华社记者14日从商务部获悉，根据美国白宫5月12日发布的《修改对等关税税率以反映与中华人民共和国会谈情况的行政令》，美方已于美东时间5月14日凌晨00:01撤销根据2025年4月8日第14259号行政令和2025年4月9日第14266号行政令对中国商品(包括香港特别行政区和澳门特别行政区商品)加征的共计91%的关税，修改2025年4月2日第14257号行政令对中国商品(包括香港特别行政区和澳门特别行政区商品)加征的34%的对等关税措施，其中24%的关税暂停加征90天，保留剩余10%的关税。同时，美方还下调或撤销对中国小额包裹(包括香港特别行政区小额包裹)加征的关税，将国际邮件从价税率由120%下调至54%，撤销原定于2025年6月1日起将从量税由每件100美元调增为200美元的措施。鉴于美方根据中美经贸高层会谈共识撤销、暂停或调整有关对华加征关税，中方相应调整有关关税和非关税对美反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、5月14日消息，科技部、中国人民银行、金融监管总局、中国证监会、国家发展改革委、财政部、国务院国资委联合发布《加快构建科技金融体制 有力支撑高水平科技自立自强的若干政策举措》。该政策举措聚焦服务于国家重大科技战略部署，着力构建同科技创新相适应的科技金融体制，加强对国家重大科技任务和科技型中小企业的金融支持，重点围绕创业投资、货币信贷、资本市场、科技保险支持科技创新，加强财政政策引导，健全科技金融统筹推进机制以及完善科技金融生态等七个方面内容，凝练了15项科技金融政策举措。其中，发挥创业投资支持科技创新生力军作用，发挥“国家创业投资引导基金”支持科技创新作用、鼓励发展私募股权二级市场基金(S基金)、支持创业投资和产业投资发债融资等。发挥货币信贷支持科技创新的重要作用，优化科技创新与技术改造再贷款等结构性货币政策工具、鼓励银行探索长周期科技创新贷款绩效考核方案、推动政策性银行支持科技发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据国家发改委微信公众号消息，5月14日，国家发改委主任郑栅洁主持召开民营企业座谈会，重点就当前经济形势及稳就业稳经济政策落实等情况听取意见建议。郑栅洁表示，宏观政策要着眼微观主体，让微观主体有感受、有所得，国家发改委将坚持和完善政企常态化沟通交流机制，认真听取企业意见建议，抓好民营经济促进法的学习宣传和贯彻实施，谋划编制好“十五五”规划纲要，推动既定政策早出台早见效，根据形势变化预研储备增量政策，点面结合帮助企业解决实际困难问题，着力稳就业、稳企业、稳市场、稳预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据中国证券报，2025年首次降准于今日（15日）落地，向金融市场注入约1万亿元流动性，为经济持续回升向好提供有力支持。专家表示，此次降准充分体现了适度宽松的货币政策立场，后续人民银行将持续加强对银行体系流动性供求和金融市场变化的分析监测，综合运用存款准备金、公开市场操作等货币政策工具，保持流动性充裕，为经济稳定增长创造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，5月14日，中国人民银行发布数据显示，2025年前四个月人民币贷款增加10.06万亿元；2025年前四个月社会融资规模增量累计为16.34万亿元，比上年同期多3.61万亿元。4月末，广义货币(M2)余额325.17万亿元，同比增长8%。狭义货币(M1)余额109.14万亿元，同比增长1.5%。流通中货币(M0)余额13.14万亿元，同比增长12%。其中，4月新增人民币贷款约2800亿元，还原地方债务置换影响后4月末人民币贷款增速维持在8%以上；4月新增社会融资规模1.16万亿元，比去年同期多增1.22万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据上海证券报，近日有部分传言将中国结算账户核查解读为“严查场外配资”。记者从中国结算了解到，账户核查是中国结算按照多年来的惯例每季度组织部分证券公司开展的常规业务，旨在确认投资者证券账户是否实名使用，并无针对网络传言所谓“查场外配资”的特殊安排，网络上的臆测传播与事实严重不符，请广大投资者勿信谣传谣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据央视新闻，2025年5月14日，吉林省吉林市中级人民法院一审公开宣判紫光集团原董事长赵伟国贪污、为亲友非法牟利、背信损害上市公司利益案，对被告人赵伟国以贪污罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；以为亲友非法牟利罪判处有期徒刑五年，并处罚金人民币一千万元；以背信损害上市公司利益罪判处有期徒刑三年，并处罚金人民币二百万元；决定执行死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产。对追缴在案的赵伟国违法所得返还被害单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、据央视新闻，当地时间5月14日下午，美国总统特朗普访问卡塔尔期间，双方签署了经贸、防务等领域的多项合作协议。其中，波音公司获得了价值2000亿美元的订单，卡塔尔将从波音公司采购160架飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:01:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747266812611_DiSx2c_1747266812856.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820509</guid></item><item><title>微软宣布全球裁员约3%：涉及约6000人，侧重经理层</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30814628</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2238276" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/73b3a1bd-1c62-4d8c-bce6-a4290dd425b3.jpg" data-imageid="348339376"&gt;&lt;p&gt;科技巨头微软计划开启新一轮全球裁员，以精简管理层级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月13日，微软宣布将在全球范围内裁减不到3%的员工，影响约6000人。此前发布的财报显示，截至去年6月，微软拥有22.8万名员工。这也是微软自2023年以来规模最大的一次裁员，当时公司裁减了超过1万名员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于裁员的原因，微软方面在一份声明中写道：“我们继续实施必要的组织变革，为了让公司在动态市场中取得成功。”公司强调，裁员与绩效无关，将影响所有级别、团队和地区，侧重于减少经理层的人数，从13日开始向员工发出通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外媒报道，微软美国总部在本轮裁员中受到的影响最大。微软已通知其总部所在的美国华盛顿州的政府，总部的裁员人数将达到1985名，其中许多员工担任软件工程和产品管理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于微软中国区在本轮裁员中受到的影响，截至发稿，微软方面尚未作出官方回应。近日，社交平台上有传言称上海微软展开裁员，但随后多位员工回复称情况不属实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析指出，微软近年来在AI方面投入了巨额资金，或许本轮裁员和其有关。也有人认为，面对不确定的宏观环境，大型科技公司在修改发展策略。近半年以来，谷歌、亚马逊等巨头也对公司管理层进行了削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13日当天，微软（Nasdaq：MSFT）股价微跌0.03%收于每股449.14美元，总市值3.34万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，微软公布了在云业务的推动下表现好于预期的业绩，并发布令投资者惊喜的强劲指引。截至2025年3月31日的2025财年第三财季业绩显示，微软第三财季营收700.66亿美元，同比增长12%；净利润同比增长18%至258.24亿美元；摊薄后每股收益同比增长18%至3.46美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:59:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747192004302_mpyzcM_1747192004487.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30814628</guid></item><item><title>六连板成飞集成：航空零部件业务收入占比为1.74%，市场环境没有重大调整</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816155</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747217232201_sKPPZY_1747217250655.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348355575"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;成飞集成  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军工概念股成飞集成再发股票交易异常波动公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日晚间，四川成飞集成科技股份有限公司（成飞集成，002190.SZ）发布公告称，截至5月14日，公司股票已连续6个交易日涨停，市盈率倍数已高达-141.71。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月14日，成飞集成实现六连板，股价报29.66元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，公司目前主营业务以汽车零部件和工装模具为主，航空零部件业务为辅（截至2024年末，汽车零部件和工装模具收入占比为96.91%，航空零部件业务收入占比为1.74%）。经公司自查，目前生产经营活动一切正常，市场环境、行业政策没有发生重大调整，内部生产经营秩序正常。公司特别提醒广大投资者，股票价格近期波动较大，敬请广大投资者注意二级市场交易风险，理性决策，审慎投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告还指出，经核实，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对本公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息；近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化；公司、控股股东和实际控制人不存在关于本公司的应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项；股票异动期间，未发生公司控股股东、实际控制人、受托管理方买卖公司股票的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官网显示，成飞集成成立于2000年，是由中国航空工业集团有限公司控股的高科技股份有限公司。公司于2007年首次公开发行股票并在深交所上市（股票代码：002190），成为国内汽车覆盖件模具行业的第一家上市公司。公司主要产品是中高档轿车侧围、顶盖、车门、翼子板等外覆盖件模具、航空数控零件制造和汽车零部件冲压。拥有安徽成飞集成瑞鹄模具有限公司，四川成飞集成吉文汽车零部件有限公司两家控股子公司，是一个跨区域的集团化上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据财报显示，2025年一季度成飞集成实现营业收入5.06亿元，同比增长3.72%；净利润48.43万元，同比扭亏为盈。2024年营收为23.67亿元，同比增长13.76%，归母净利润为-0.75亿元，同比转亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月的投资者交流中，成飞集成谈及无人机业务时表示，目前公司承制了部分无人机机身结构件的数控加工，但都是工业无人机，未涉足消费无人机。公司近两年在积极培育部件装配能力，已基本具备一定规模的部装能力，未来规划会探索向无人机机身制造业务上发展，目前还属于培育期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2025年公司航空零部件业务订单情况，成飞集成在投资者交流中表示，2024年末航空零部件业务在手订单好于上年，所以2025年航品业务产值和收入情况会转好。航空数控加工业务的定价机制是市场竞价法，而非单一来源采购。近几年，由于航空零部件业务客户改变定价机制及采购模式，同时数控加工业务供应商大规模扩产，导致市场化竞争加剧，造成该业务价格不断下降。随着价格的触底，未来可能会趋于稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于公司2025年收入与利润展望，成飞集成表示，随着航空零部件业务量的恢复，集成吉文汽车零部件业务收入大幅增加，固定成本随着产量增加摊薄，2025年公司收入和利润预计会增长，其中收入小幅增长，利润会大幅回升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:55:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747217273643_K5GR3Q_1747217273798.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816155</guid></item><item><title>鸿海下调全年营收展望：AI服务器业务强劲，预计今年营收增超50%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817468</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747231417374_kEwpFA_1747231417609.png" data-imageid="348370251"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鸿海  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受关税变化以及汇率等因素影响，代工巨头鸿海公司下修全年展望，从“强劲增长”调整为“显著增长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，鸿海（2317.TW）公布2025年第一季度财务报告，营收创下1.64万亿新台币（约合3886.75亿元人民币）的首季新高，同比增长24%；净利润达421亿元新台币（约合99.51亿元人民币），高于分析师平均预估的378亿新台币，同比增长91%；每股收益3.03元新台币，较去年同期增加1.44元新台币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总结第一季度表现，鸿海董事长刘扬伟延续2025年是AI产业元年的说法，并表示AI服务器业务的表现相当亮眼，与去年同期相比营收成长超过50%，这代表市场对算力的需求依然非常强劲，不管是AI服务器还是通用型的服务器，鸿海的出货表现都明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着我们自动化程度不断提高，生产的良率也越来越好，所以如同上次法说会我跟大家提到的，AI服务器的表现应该会一季比一季更好”，刘扬伟指出，预估第二季AI服务器的营收，不管是环比还是同比，预期都会接近倍增，对于今年全年AI服务器的成长力道，也有很大的信心。伴随AI服务器市场的持续扩大，刘扬伟预计，今年鸿海的云端网络产品的占比将会接近消费智能产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘扬伟指出，鸿海早在四五年前就已经看到“区域制造”会是一个趋势，并在当时着手将制作能力往各个区域扩展，通过灵活的供应链管理，加上当地生产的策略，已在全球建立了233个据点。如今面对关税以及全球地缘政治所带来的经贸环境冲击，鸿海因为布局较早，受到的影响也较轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，鸿海的生产据点横跨了24个国家，除了亚洲是主要的基地之外，鸿海在美洲拥有超过50个据点，欧洲与印度也分别布局超过10个据点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望第二季，鸿海表示，虽为传统淡季，但在云端网络、元件及其他产品需求提升带动下，不论季对季、年对年均可显著成长。其中消费智能产品小幅季减、较去年同期持平，AI服务器为主的云端网络产品可强劲增长，电脑终端产品相对持平，元件和其他产品则是显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘扬伟说，除了关税、地缘政治、以及全球货币政策的变动，可能影响全球景气表现之外，即使目前的销量预估并没有太大的变化，但是因为汇率的关系，可能会影响到转换成台币之后的营收金额，相较于三月份来看，集团对今年展望会比较审慎一些，故略微调整今年的展望到“显著成长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于鸿海EV（电动汽车）方面的表现，鸿海披露了与三菱自动车工业株式会社合作的消息，未来鸿海将协助三菱在大洋洲销售由鸿海设计开发的车型，这也呼应了鸿海曾提过的电动汽车三大指标之一：取得传统车厂的订单。刘扬伟希望与三菱的合作，能够引领鸿海未来与更多国际车厂，包括日本传统车厂合作的机会。另外，MODEL B也预计在今年下半年正式开始量产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月14日收盘，鸿海股价涨3.16%，报163.00元新台币/股。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:51:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747231417374_kEwpFA_1747231417609.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817468</guid></item><item><title>占地57亩的“潮汕豪宅”面临强制拆除：曾被实施没收，8年间举行5次听证会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816354</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747226386561_Z5z7ZZ_1747226386793.png" data-imageid="348362988"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英之园&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，一则“潮汕10亿豪宅将被强拆”的消息受到广泛关注，这座名为“英之园”的豪华庄园占地超57亩，如今却因违法占地面临强制拆除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;占地超57亩的“潮汕豪宅”面临强制拆除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，“英之园”位于广东汕头市潮阳区西胪镇西二社区，该建筑系原村民陈英彪未经有权批准机关批准，占用社区集体土地建设，占地57.389亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央广网，“英之园”从2013年开始筹备建设，俗称“大观园”，具有典型潮汕建筑风格，采用潮汕地区特有的“驷马拖车”格局。据称耗资约10亿人民币，不过，该金额尚未证实。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242333" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/db4b6af0-d4b5-456a-bc8e-34c0cb94f904.jpg" data-imageid="348371210"&gt;&lt;p&gt;今年5月9日，汕头市潮阳区人民政府发布一纸强制拆除公告，揭开了“英之园”违建事件的最新进展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747186428140_PfhAbY_1747225957961.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348361958"&gt;&lt;p&gt;公告显示，因擅自在西胪镇西二社区鲤鱼沟洋坊占用该社区集体土地建设“英之园”一案，经汕头市自然资源局立案调查，对陈英彪作出《行政处罚决定书》【汕自然资监（潮阳）〔2024〕第1号】 ，其中责令陈英彪在行政处罚决定书送达之日起限期45日内，拆除未取得建设工程规划许可证、也未取得城乡规划主管部门建设工程设计方案审查文件的情况下非法占用的54.561亩集体工业用地上建成的老式厝五座（建筑面积合计7345.84平方米）、楼房六座（建筑面积合计2495.4平方米）、东北角近围墙一座楼房的大部分（建筑面积396.11平方米）、凉亭西面的一部分（建筑面积18.47平方米）及大门（面积40.9平方米）、大门一面的围墙（面积52.7平方米），并清理现场，同时并处罚款，陈英彪逾期未履行拆除义务。现本案行政复议和行政诉讼期限已届满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为维护行政执法的严肃性，现根据《中华人民共和国行政强制法》第四十四条的规定予以公告，限陈英彪在本公告公布之日起45日内自行拆除上述违法建（构）筑物和设施完毕并清理现场。如陈英彪逾期未拆除完毕的，本府将依法予以强制拆除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，澎湃新闻联系了汕头市自然资源局，工作人员回应，最新的进展潮阳区政府已于5月9日发布公告，后续执行拆除的实施主体是潮阳区政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8年举行5次听证会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕“英之园”的纠纷其实已持续多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻查阅公开信息获悉，汕头市自然资源局潮阳分局在过去的8年间，先后举行了至少5次听证会，这些听证会均围绕陈英彪展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最早是在2017年的12月，因陈某彪申请，汕头市自然资源局潮阳分局召开行政处罚听证会，随后又于2018年9月、2019年4月、2020年4月、2024年3月召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汕头市自然资源局潮阳分局于2024年3月发布的听证公告显示，因陈英彪涉嫌破坏耕地和非法占用集体土地进行建设行政处罚一案，陈英彪就我分局送达的《行政处罚听证告知书》（汕自然资监听告（潮阳）[2024]第1号）提出听证申请。依据《广东省行政处罚听证程序实施办法》（粤府令第294号）的规定，兹定于2024年3月22日上午9时30分，在汕头市自然资源局潮阳分局四楼会议室举行听证会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747188370774_nCQFtJ_1747225987725.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348361988"&gt;&lt;p&gt;此外，在2020年9月15日，汕头市自然资源局潮阳分局曾发布公告表示，根据《土地管理法》的有关规定，2020年4月29日，该分局依法对位于潮阳区西胪镇西二社区鲤鱼沟占地建设“英之园”面积57.389亩、建筑面积10321.61平方米的违法建筑物实施没收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于为何从此前的“没收”到如今的“强制拆除”，汕头市自然资源局工作人员仅表示，具体情况以网上发布过的公告为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“乡贤”到“违建者”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“英之园”违建事件中，陈英彪的身份也引人关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经，他是备受赞誉的乡贤。澎湃新闻查阅到，微信公众号“汕头发布”于2022年10月发布的一篇《华侨与乡贤｜汕头改革开放以来民间捐资办学那些事儿·潮阳西胪篇》记录，西胪镇西二社区的众多乡贤心系桑梓，为家乡捐资办学。2012年，乡贤陈英彪捐资200万元建设了西二小学的综合办公楼，陈亿武捐资80万元建设了学校的大门。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747194660241_Adm3hc_1747225934770.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348361856"&gt;&lt;p&gt;另据潮阳区公益基金会于2023年2月披露的西胪镇乡贤反哺家乡建设认捐项目进展情况统计表，2012年7月-2022年12月底，陈英彪捐赠金额显示为3012万元，排名第9，其中对于西二幼儿园3000万元的认捐时间分别为2014年和2015年，进展显示为拟建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，潮阳区公益基金会于2024年2月披露的统计表中（2012年7月至2023年12月底），陈英彪的排名已跌至115位，且已不见对西二幼儿园的捐赠金额。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747201812042_yenM1H_1747225887087.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348361617"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747201854106_6CdWis_1747225901712.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348361675"&gt;&lt;p&gt;对于捐赠金额的变动，潮阳区公益基金会工作人员表示，认捐未到账的项目有可能撤回。“我们根据各镇上报情况统计，项目如果已建成，不会撤回，如果项目长时间资金不到位，可能会做出调整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，澎湃新闻多次致电潮阳区西胪镇政府电话，电话均未接通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了乡贤的标签，天眼查APP显示，陈英彪曾是汕头市英之园内衣有限公司的历史股东，该公司成立于2018年9月，注册资本100万元，陈英彪于2018年9月7日认缴出资50万元，持股50%，不过2020年5月25日已退出。目前，该公司法定代表人及股东均显示为陈赐平。该公司所在地即汕头市潮阳区西胪镇西二居委鲤鱼沟，网络视频显示该公司紧邻英之园，但已不再办公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，英之园门口还挂有“广东英之园文化有限公司”的门牌，据天眼查APP，公司股东显示为陈赐平、陈赐雄，两人分别持股51%、49%。搜索发现，陈赐平任职企业共22家，其中担任法定代表人10家，陈赐雄持股公司基本与其重合，业务内容涵盖批发、房地产、纺织服装等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“英之园”违建事件的后续进展，汕头市潮阳区委相关部门工作人员回应，一切以公告为准，“后续看职能部门怎么做”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:50:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747226386561_Z5z7ZZ_1747226386793.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816354</guid></item><item><title>90秒｜特朗普又想改地名：“波斯湾”为何不叫“阿拉伯湾”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817378</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747228593187_pZ8heH_1747228729974.png" alt="90秒｜特朗普又想改地名：“波斯湾”为何不叫“阿拉伯湾”？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;90秒｜特朗普又想改地名：“波斯湾”为何不叫“阿拉伯湾”？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在特朗普此次出访中东之前，有媒体放话说他计划在此行期间将“波斯湾”改名为“阿拉伯湾”，引起伊朗强烈批评。命名这片水域的争议点在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:49:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747228593187_pZ8heH_1747228729974.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817378</guid></item><item><title>体坛联播｜博洛尼亚时隔51年再夺意杯，皇马逆转马洛卡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820492</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747262874981_ChH3D2_1747263354896.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348406701"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;时隔51年再次捧杯，成为历史上夺得该项赛事冠军时间间隔最长的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;博洛尼亚1比0米兰，时隔51年再捧意大利杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月15日凌晨，意大利杯决赛，博洛尼亚在罗马的奥林匹克球场以1比0战胜AC米兰，时隔51年再夺意大利杯冠军，也获得下赛季欧联杯资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，上半场，双方门将迈尼昂和斯科鲁普斯基均贡献神扑，两队都未能破门，互交白卷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747265765548_8x2Z63_1747265851776.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348406690"&gt;&lt;p&gt;易边再战，第53分钟，博洛尼亚前场打出配合，弗鲁勒直塞，弧顶处法比安得球转身再给禁区，奥尔索里尼突破被破坏，恩多耶得球摆脱后爆射，这个进球帮助博洛尼亚打破僵局，也成了全场比赛唯一的进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是博洛尼亚队史第三座意大利杯冠军，俱乐部前两次意杯冠军分别发生在1973-1974赛季和1969-1970赛季。时隔51年再次捧杯，也成为历史上夺得该项赛事冠军时间间隔最长的纪录。再次捧起冠军奖杯后，博洛尼亚的意大利足坛顶级赛事冠军数达到10次，包括7次意甲冠军和3次意大利杯冠军。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根据德国转会市场的信息，这是博洛尼亚主帅伊达利诺执教生涯斩获的首个冠军。伊达利诺去年夏天接手博洛尼亚，带队战绩22胜17平10负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“博洛尼亚配得上冠军，因为他们在球场上展现出信心和勇气。而米兰则承受了巨大的压力，始终受到对方高位逼抢的影响。我看到米兰球员在很多方面的不足，尤其是后卫球员，他们从未尝试向前直传，来摆脱这种逼抢压力，而总是回传给门将。”米兰名宿帕努奇在赛后不仅称赞了博洛尼亚球员，也称赞了主帅伊达利诺，“我们应该称赞他。他在莫塔离开后接任，还在去年夏天失去了卡拉菲奥里和齐尔克泽，但他有卡斯特罗和达林加。真的要高度称赞伊达利诺，他做到了令人难以置信的工作。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747263291699_DYmy81_1747263388573.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="348406700"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;时隔51年再次捧杯，成为历史上夺得该项赛事冠军时间间隔最长的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马2比1逆转马洛卡，先赛距离榜首仍差4分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月15日凌晨，西甲第36轮，皇马坐镇伯纳乌球场以2比1战胜马洛卡。本轮比赛过后，皇马在先赛的情况下，暂落后榜首巴萨4分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾比赛，上半场，恩德里克错失一次单刀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747265781664_7p5dDr_1747265895461.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348406696"&gt;&lt;p&gt;随后第13分钟，瓦朗特为马洛卡首开纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带着0比1的劣势进入下半场，皇马开始把握住机会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747265792440_pXf6hw_1747265914830.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348406697"&gt;&lt;p&gt;第68分钟，姆巴佩禁区左侧带球突破，摆脱防守球员后低射近角破门，皇马扳平比分。据Stats Foot统计，姆巴佩连续三个赛季俱乐部比赛进球40+，他是五大联赛历史首位做到这点的法国球员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747265797478_ANA3YE_1747265933822.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348406698"&gt;&lt;p&gt;而在伤停补时阶段，皇马前场挑传到禁区内，小将雅各布·拉蒙前插凌空垫射破门，皇马绝杀。这也是拉蒙进入一线队之后，为皇马打进的处子球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是皇马在西甲联赛主场对阵马洛卡的9连胜，刷新了他们在顶级联赛主场对阵马洛卡的最长连胜纪录。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体统计，皇马本赛季通过补时阶段的进球赢下两场西甲比赛，分别是贝林厄姆绝杀瓦伦西亚、拉蒙绝杀马洛卡。皇马上一次在西甲主场比赛中凭借补时阶段进球取胜要追溯到2024年1月21日，卡瓦哈尔对阵阿尔梅里亚攻入绝杀进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此外，另一项数据显示，皇马本赛季西甲6次逆转取胜，与巴萨、马竞并列最多。而本赛季西甲总计出现50场逆转的比赛，是自2012-2013赛季后最多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747262801973_84BMQ5_1747263312003.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348406600"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文生涯首胜萨巴伦卡，晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑钦文首胜萨巴伦卡，晋级罗马赛4强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月15日凌晨，WTA1000罗马站1/4决赛，郑钦文以6比4、6比3战胜头号种子萨巴伦卡，晋级四强。值得一提的是，这场胜利也是郑钦文在双方七次交锋中终于取得的首胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本站比赛，郑钦文状态有所回升，成功晋级八强，而萨巴伦卡则豪取WTA1000赛15连胜。双方此前六次交锋，郑钦文全部告负。这是两人首次在红土赛场相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘比赛，郑钦文挽救了3个破发点，并抓住一次破发的机会，以6比4拿下首盘。第二盘比赛，郑钦文状态越打越好，一上来就完成了破发，以6比3取得比赛胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得今天发挥最好的是开局，因为最开始几次面对她时，自己太容易丢掉发球局了。所以今天我开局做得不错，不能像前几次一样，太轻易地就把前几局丢掉。所以比赛进入到更胶着的阶段，这是对我比较有利的，我比她更加擅长于打长回合的球。因为她的打法更偏向于一发以及之后的衔接。”&lt;strong&gt;郑钦文在赛后接受采访时表示，“之前我做得不好的一点是，我总是想对抗她的优点，但是呢，现在我就像田忌赛马一样，要去打她的缺点，而不是对抗她擅长的部分，这可能是我现在打得比较聪明的一点。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是郑钦文首次闯入罗马赛四强，接下来，她将和高芙争夺决赛门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文生涯共两次对阵高芙，一次是去年5月的罗马站，当时郑钦文0比2输球。另一次则是去年的WTA年终总决赛，郑钦文在此战中1比2告负。比赛中，郑钦文第三盘与高芙拼到抢七，最终遗憾输球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747262766628_mTyzrr_1747263410767.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348406606"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月14日，北京队球员杰曼（左）突破广厦队球员胡金秋的防守上篮。新华社记者 张晨霖 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广厦客场胜北京迎赛点，北京主帅许利民：会战斗到底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月14日，在2024-2025赛季中国男子篮球职业联赛（CBA）总决赛第四场比赛中，广厦队客场106比73击败北京队，在7场4胜制的系列赛中以总比分3比1领先，距离冠军一步之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首节，北京队进攻成功率不高，广厦队凭借孙铭徽和外援布朗的三分球掌握场上主动。次节，北京队失误增多，广厦队抓住机会，迅速扩大领先。半场结束广厦队已领先18分。易边再战，北京队依然进攻不畅，广厦队牢牢掌控场上节奏，三节战罢已领先北京队30分。末节，比赛早早失去悬念，广厦队客场拿下胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役，北京队三分球命中率仅为14.3%，陈盈骏得到13分，外援奥莫特贡献11分，杰曼没有得分。广厦队三分球命中率达44.4%，布朗拿下22分6次助攻，林秉圣贡献22分，胡金秋得到15分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京男篮主帅许利民赛后说：“我们要跟对方战斗到底，比赛并没有结束，今天这么大的分差，对方打得确实是高水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许利民表示，结果让所有球迷感到失望，输球原因是多方面的。球队认识到差距，会继续努力把下一场比赛打好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛在广厦队的严密防守下，北京队仅得到73分。广厦队主教练王博赛后表示，球队在这个系列赛一如既往地保持防守强度，而且防守强度不会因为赛程或者体能下降去做“减法”，反而是做“加法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江广厦主帅王博在赛后表示：“所有人目标和思想都是统一的，在场上能够形成足够的战斗力，这是今天赢球的关键。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747262746697_1SMQ8p_1747263430213.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348406607"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月14日，中国选手刘焕华在颁奖仪式上。最终，他获得挺举、总成绩两项冠军和抓举亚军。新华社记者 侯昭康 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;举重亚锦赛，奥运冠军刘焕华斩获两金一银&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月14日，据新华社报道，在浙江江山举行的2025年亚洲举重锦标赛进入倒数第二个比赛日。中国队刘焕华斩获两金一银，田东苹、姜雨佳分别收获三金、三银。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘焕华曾在巴黎奥运会男子102公斤级比赛中夺冠，取得中国男子举重大级别的奥运首金。当日的亚锦赛男子102公斤级比赛中，刘焕华又遇到了老对手、来自土库曼斯坦的哈桑巴耶夫。抓举阶段，哈桑巴耶夫率先完成182公斤，刘焕华第三次试举选择183公斤冲击金牌，但未能成功，以180公斤的成绩收获银牌。哈萨克斯坦选手安特罗波夫夺得铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，哈桑巴耶夫有些“偏科”，仅在抓举比赛中比较强势，挺举则失去了竞争力，仅完成195公斤。刘焕华以220公斤开把成功，随后在重心有些不稳的情况下艰难举起230公斤。第三次试举，刘焕华要了234公斤，挑战自己保持的232公斤的世界纪录，未能成功，但依然斩获挺举和总成绩金牌。安特罗波夫获挺举和总成绩银牌，哈桑巴耶夫获挺举和总成绩铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当时在场上感觉腰已经歪了，跟身体已经‘分离’了，硬顶回来的。”刘焕华说，“按训练水平来看的话，今天算是发挥比较完美了。但可能自己状态还是稍微差了一点，最后一把234公斤没起来，有一点小遗憾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田东苹、姜雨佳共同出战女子87公斤级比赛。两人试举成功率均不高，最终田东苹以抓举118公斤、挺举141公斤、总成绩259公斤收获三枚金牌，姜雨佳的三项成绩分别为113公斤、140公斤、253公斤，收获三枚银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日晚间进行的男子109公斤级比赛没有中国队选手参加，东京奥运会该级别冠军、乌兹别克斯坦选手朱拉耶夫以抓举183公斤、挺举223公斤、总成绩406公斤收获三枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:43:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747265445351_z1FAKz_1747265445630.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820492</guid></item><item><title>基金经理调仓引发大金融板块拉升？公募新规落地究竟利好哪些板块</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817452</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744099601653_4Z7B2a_1747229949173.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348370124"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋立冬 派生万物AI 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大金融板块周三异动拉升，市场分析认为，基金经理集中调仓是板块走强的主要动因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，保险、券商板块领跑两市，中国人保罕见涨停，浦发银行、上海银行、江苏银行等多只银行股创历史新高。ETF市场中，多只证券ETF涨幅超过3%，另有银行ETF盘中触及上市以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，有分析人士认为，或与公募新规落地后，基金业绩比较基准约束作用强化的预期有关。银行股遭遇低配，后续主动基金有望增加持仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券非银团队就在研报中预计，随着方案实施，假设未来公募基金配置向业绩基准靠拢，银行、非银金融等大权重低配板块有望受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有公募基金业内人士表示，当前公募基金改革方案是提纲挈领性文件，基金产品业绩比较基准的设定、修改、披露、持续评估及纠偏机制尚未完全落地，因此基金改革或许已经在影响基金经理的资产配置，但这应该只是大金融板块走强的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大金融板块走强的催化剂有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，A股午后拉升，沪指收复3400点。从盘面上看，大金融爆发，保险、券商领跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人保（601319）罕见涨停，Wind保险精选指数大涨6.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;券商股同样走高，Wind券商指数收涨3.56%，红塔证券（601236）和锦龙股份（000712）涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股更是再度走强，Wind数据显示，浦发银行（600000）、兴业银行（601166）、北京银行（601169）、上海银行（601229）、农业银行（601288）、中信银行（601998）、交通银行（601328）、光大银行（601818）、成都银行（601838）等9只A股股价在5月14日盘中创出历史新高，宁波银行（002142）、郑州银行（002936）、厦门银行（601187）等周三收盘涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747233783000_FXAxQR_1747233823826.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348370967"&gt;&lt;p&gt;A股ETF中，证券ETF先锋（516980）、证券保险ETF（512070）涨幅超过4%，证券ETF建信（515560）等涨幅超过3%。此外，华宝中证银行ETF（512800）周三盘中触及上市以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于近期银行和红利板块表现强劲的原因，鑫远基金认为有三个关键因素：一是，无风险利率下行，股息率优势进一步凸显。5月7日，各部委负责人宣布了一揽子稳市场预期的金融政策，这意味着后续的无风险利率还将有进一步下行的空间，这个时候，作为防御属性的高股息资产的性价比就开始进一步凸显了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是，政策引导险资入市，中长期资金可期。早在今年1月23日，六部门联合发布了中长期资金入市新规，明确规定公募基金未来三年每年A股持仓增长10%，险资新增保费30%投入A股，实施三年以上长周期考核，强化价值投资导向，助力市场稳定运行。5月的第一周，金融监管总局再次表示下一步将进一步扩大保险资金长期投资试点范围，近期拟再批复600亿，为市场注入更多增量资金。这些中长期资金的注入，为红利类指数带来了潜在的大量买盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是，公募基金高质量发展，强调业绩基准。同样还是在5月7日，证监会又发布了《推动公募基金高质量发展行动方案》，其中有一点非常重要，就是建立与基金业绩表现挂钩的浮动管理费收取机制，强调业绩比较基准的约束作用。目前，约60%的主动偏股混合型公募的业绩比较基准是沪深300和中证800；而相对于业绩比较基准而言，很多公募都是低配银行股，因此，未来一段时间内，红利低波风格可能会因部分基金调仓而受到更多关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基金经理调仓还是游资炒作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，有外资机构就在周三向客户表示，周三A股金融板块因新的公募基金管理指引上涨。由于新规更加重视基准指数的作用，所以基金经理会增持权重较低的股票（银行和保险），减持权重较高的股票（高端制造业），以使其基金表现更贴近基准指数。该机构预计，在短期内难以明确哪些行业会显著跑赢大盘的情况下，这种交易模式将继续，因为更多的本地基金经理试图使其基金表现与基准（在大多数情况下是沪深300）保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，有多位业内人士指出，资本市场的资金炒作往往与预期挂钩，在公募基金改革方案发布后，市场一致预期基金产品会逐渐贴近基准，不排除有资金借此机会入场炒作一把，博取短期收益的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公募基金一季报重仓的科技、消费等偏成长的板块在周三并没有出现明显砸盘迹象。”另有基金业内人士观察指出，大金融板块的标的市值普遍较高，如果确为公募抱团调仓，其他重仓板块理应出现一定的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公募将如何增配大金融？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然对于短期大金融板块的走强，分析人士认为是多重因素共同催化下发生的，但公募新规落地后，是否会推动基金经理在资产配置上选择增配大金融板块呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券在最新研报中指出，或受公募新规落地影响，偏股混合型、灵活配置型、普通股票型的股票仓位总体较前期明显回落，分别回落至84.3%、66.8%、89.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计公募基金未来会明显重视考核基金业绩和比较基准的偏离。”兴业证券在5月14日的研报中认为，从行业配置来看，2024年末主动基金的银行持仓占比仅3.81%，而沪深300指数中银行板块权重高达13.67%，偏离度将近10个百分点。新的公募基金考核机制下，预计主动基金有望增加银行持仓，缩小和业绩基准的偏离度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月7日，中国证监会发布《推动公募基金高质量发展行动方案》（下称“《方案》”），更加重视投资者回报，强化基金公司与投资者的利益绑定。全面建立以基金投资收益为核心的行业考核评价体系，将业绩比较基准对比、基金利润率等直接关乎投资者利益的指标引入考核体系，相应降低产品管理规模排名、基金公司收入利润等指标的考核权重。其中，对基金经理的考核，要求基金产品业绩指标权重不低于80%，并且对三年以上产品业绩低于业绩比较基准超过10个百分点的，要求其绩效薪酬应当明显下降，对三年以上产品业绩显著超过业绩比较基准的基金经理，可以合理适度提高其绩效薪酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券表示，《方案》将在中长期影响公募基金的产品布局和投资行为。第一，公募基金公司可能进一步加大对指数产品的布局，强化公募基金被动化投资的大趋势。第二，长周期考核机制下，公募基金在追求超额收益的同时，可能更加注重产品投资收益的稳定性，这就导致：1）公募基金整体换手率可能会有所下降；2）基金管理人可以更从容地应对短期相对有限的回撤，进而在市场明显下挫后积极加仓；3）公募基金可能更加重视对低波高分红产品及股票的配置，而公募基金对高分红尤其是银行长期处于低配状态，未来配比可能回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券进一步指出，第三是强化业绩比较基准的约束作用后，公募基金的整体行业配置与基准指数的行业分布差异可能在中长期缩小，无论以沪深300还是中证800为参考基准，当前主动偏股公募基金对银行、非银、公用事业等行业的低配比例较高，配比在中长期存在回升可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另从个股配置来看，兴业证券认为，招商银行、兴业银行、工商银行、交通银行、浦发银行等沪深300指数的权重个股低配比例更大，其中招商银行、兴业银行持仓偏离度分别为1.9%、1.5%。基金增配趋势下，低配较多的银行有望更为受益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:41:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747229963977_4G31mZ_1747229964130.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817452</guid></item><item><title>时隔3年俄乌直接谈判今日有望重启：谁参加，谈什么</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820505</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰计划5月15日在土耳其伊斯坦布尔进行直接谈判。普京已确定俄方代表团名单，美国国务卿鲁比奥已抵达土耳其。此次会谈将是2022年3月以来俄乌首次直接对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谁参加？&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;俄方：谈判人员包含高级官员及专家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242478" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/566cf3be-1507-42e7-b53b-ff203ffa415b.jpg" data-imageid="348406662"&gt;&lt;p&gt;当地时间14日，据克里姆林宫网站发布的消息，&lt;strong&gt;俄罗斯总统普京确定俄乌谈判俄方代表团名单&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方代表团包括总统助理梅津斯基、外交部副部长加卢津、武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、国防部副部长福明以及4名专家组成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，这4名专家组成员为来自俄罗斯武装力量总参谋部信息管理局、俄总统人道主义国家政策局、外交部独联体事务第二司、国防部国际军事合作总局的官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌方：尚未公布具体成员名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242480" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/bb3eb53e-e7e5-4d57-9973-d60c3be954d0.jpg" data-imageid="348406660"&gt;&lt;p&gt;当地时间14日，路透社援引消息人士称，&lt;strong&gt;乌克兰总统泽连斯基已启程前往土耳其&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在例行视频讲话中表示，&lt;strong&gt;目前正在等待俄罗斯确认参加土耳其伊斯坦布尔会谈的代表团组成，然后规划乌克兰的行动&lt;/strong&gt;，泽连斯基说，“今天我们与团队就土耳其会谈的形式举行了多次会议。我正在等待俄罗斯方面的人员抵达，然后我会确定乌克兰应该采取哪些措施。我们也听说美国总统特朗普正在考虑访问土耳其的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国务卿鲁比奥已抵达土耳其&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242479" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/776878ad-551f-4ee6-b546-561b7f809e13.jpg" data-imageid="348406659"&gt;&lt;p&gt;据了解，美国国务卿鲁比奥14日已抵达土耳其，为可能举行的乌克兰和俄罗斯会谈做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美方13日发布的消息，美国国务卿鲁比奥、美国中东问题特使威特科夫和乌克兰事务特使基思·凯洛格将前往土耳其伊斯坦布尔参加可能举行的俄乌谈判。美国国务院13日表示，美方认为此次俄乌谈判是实现和平的“关键机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈什么？&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;主要讨论政治和技术问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242482" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/847332fe-14cd-41e3-9f22-1cfddcd0387a.jpg" data-imageid="348406661"&gt;&lt;p&gt;13日，俄外交部副部长里亚布科夫表示，俄罗斯方面将在谈判中提出的&lt;strong&gt;议题包括如何确保可靠、可持续地解决当前的冲突局势&lt;/strong&gt;，解决冲突的根源。里亚布科夫没有预测会谈可能的结果，但强调，俄罗斯愿意认真负责地进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统助理乌沙科夫此前在接受采访时说，俄代表团将在土耳其伊斯坦布尔举行的俄乌谈判中&lt;strong&gt;讨论政治和“海量”技术性问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;佩斯科夫：目前谈及俄乌谈判的内容和结果为时尚早&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫在回答总台记者提问时表示，&lt;strong&gt;目前谈及俄乌谈判的内容和结果为时尚早&lt;/strong&gt;。俄罗斯代表团15日将在土耳其等待乌克兰代表团。目前俄方不清楚乌克兰代表团的组成，也不清楚以何种方式进行谈判。在此情况下，应对谈判抱有耐心。他还指出，在将开启的谈判中，必须考虑到新阶段新的现实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌方：若与普京会谈，全面停火和交换战俘将是主要议题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基13日强调，&lt;strong&gt;他已经准备好与普京举行会谈，至于除最高领导人之间的直接会谈以外其他形式的会谈，目前没有进行准备或讨论。&lt;/strong&gt;他强调，乌克兰始终持建设性立场，支持一切能够结束冲突的路径。泽连斯基表示，如与普京会谈，全面停火和交换战俘将是主要议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌方：泽连斯基只接受与普京会谈，拒见其他俄代表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242483" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/e13b93bc-7bb4-474b-ba2b-bab6227622ee.jpg" data-imageid="348406664"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月13日，乌克兰总统办公室主任顾问波多利亚克在乌电视节目中表示，&lt;strong&gt;乌克兰总统泽连斯基在伊斯坦布尔不会会见俄总统普京以外的任何其他俄罗斯代表。&lt;/strong&gt;波多利亚克表示，如果普京抵达伊斯坦布尔进行谈判，乌克兰可能会修改此前禁止与普京进行谈判的法令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄乌冲突爆发后，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;双方曾进行多轮谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年2月俄乌冲突爆发后不久，俄乌就曾进行了多轮谈判。当时，双方曾在很多问题上接近达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年2月底至3月初，俄乌双方曾在白俄罗斯举行三轮谈判。第四轮谈判在线上举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242481" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/5a4dbb9f-2a71-4fc2-b3c6-ceb49750e1c7.jpg" data-imageid="348406663"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2022年3月29日，第五轮俄乌谈判&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年3月29日，第五轮俄乌谈判在土耳其伊斯坦布尔举行。经过此轮谈判，俄乌双方虽然仍存在分歧，却在许多关键问题上接近达成一致。俄方承诺将大幅减少基辅和切尔尼戈夫方向的军事行动，乌方提出在国际安全保障下确立中立地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当年4月之后，俄乌谈判中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年3月，美与俄乌穿梭会谈未解决问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月23日至25日，美国与俄罗斯、乌克兰在沙特利雅得分别举行会谈。3月24日，俄美两国专业技术代表团进行会谈。3月23日和25日，由军方、外交官和能源官员组成的乌方代表团与美方代表团就停火“技术”问题进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然美方声称，美国与俄乌在黑海确保航行安全、禁止攻击俄乌两国能源设施的问题上达成一致，但实际上，三方在停火条件、安全保障等诸多实质性问题上分歧明显，并不能解决俄乌在各自核心诉求上的分歧，更难言解决冲突、实现全面停火。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:36:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747264368617_xs8m7B_1747264368861.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820505</guid></item><item><title>终于越过萨巴伦卡这座高山，郑钦文感谢自己的耐心和专注</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820498</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在红土赛场，郑钦文再度给了所有人一个巨大的惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月15日，WTA1000罗马站四分之一决赛，对阵此前6次交手都没能战胜的俄罗斯名将萨巴伦卡，郑钦文直落两盘以2比0取胜，迎来了自己职业生涯的又一座里程碑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747263110449_Jw4kRs_1747263142642.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348406596"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文实现了生涯突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过往两人的6次交锋都发生在硬地赛场，这还是两人头一次在红土场迎来对决，结果正是在自己擅长的红土场地上，郑钦文又一次展现出了自己的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘比赛，郑钦文就在第4局挽救了两个破发点后保发，随后就在第5局强势破发成功，并以6比4拿下第一盘。随后郑钦文一鼓作气，在第二盘开局阶段就破发领先，并一路保住了自己的优势，以6比3拿下第二盘，带走了最终的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季开始以来，郑钦文一直饱受肘伤的困扰。进入泥地赛季，郑钦文在查尔斯顿站不敌亚历山德洛娃止步八强后，退出斯图加特站进行了三周的休整，但随后亮相马德里站还是遭遇了首战出局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此番来到罗马，郑钦文终于找回了强势的表现。对阵萨巴伦卡一战，郑钦文发出4记ACE球和3次双误，逼出了10个破发点并兑现了其中的3个。全场虽然被对手拿到了5个破发点，但郑钦文没有让对手兑现任何一个，在关键分上又一次展现出了自己的“大心脏”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747263102513_RGW1KP_1747263162225.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348406597"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;萨巴伦卡首次不敌郑钦文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，郑钦文让萨巴伦卡遭遇了本赛季首次对阵TOP10球员的失利，同时自己则收获了职业生涯的首次红土1000赛四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛后总结自己的表现，郑钦文直言自己打得更加稳定了，“我们两个各有优点，我比她更擅长打多回合的球。我今天的各个技术环节，包括发球做得都很好。今天我打得更有持续性，以前我和她打的时候总是早早陷入落后，但今天我在面临破发点时稳住了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而首胜萨巴伦卡，也给了中国金花更多的信心，“对我来说这场胜利非常不容易，我一直都知道自己有实力击败她，只是不知道什么时候可以真正去做到，很开心今天我终于做到了，并且是以两盘的方式。很高兴自己能保持冷静。虽然她是世界第一，但我把她看作一个普通的对手，尽量不去想太多，专注打好自己的球。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文直言，此前几次在对阵这位白俄罗斯名将时，自己并未能发挥出自己的全部能力，但这一次自己更好地控制了自己的失误，也打得更加耐心——不去对抗对手的长处，而是尽量用自己的长处去对抗对手的弱点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747263121528_cdTEDG_1747263178351.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348406598"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文将继续向冠军发起冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在过往接受采访时，郑钦文曾说，“要想成为顶尖球员，我必须翻越其他顶尖球星，而她（萨巴伦卡）就是这样的高山。”而如今，郑钦文终于实现了自己的目标，在球场上“越过了高山”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实现生涯突破之后，郑钦文将继续向自己的首个WTA1000赛冠军发起冲击。在半决赛中，她将与美国名将高芙争夺一张决赛门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这又是一位郑钦文尚未战胜过的对手，双方此前两次交锋都是高芙拿下了胜利，但郑钦文仍然会全力以赴，“她跟萨巴伦卡完全是不一样的球路，萨巴伦卡可能是纯进攻，高芙更多的是防守反击，她也是一名很有稳定性的球员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“对阵她的话肯定会有更多的来回，也会非常考验体能，我记得去年就是因为体能的原因没有打败她，但现在我的体能肯定比之前更好。我会在场上做好我该做的，去拼每一个球。我也非常期待这场比赛，希望可以把最好的水平发挥出来。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:26:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747263133630_c4P3Wi_1747263133828.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820498</guid></item><item><title>讲武谈兵｜视距外的狙杀：从印巴空战谈谈超视距空战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816423</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本轮印巴冲突让超视距空战成为热议话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，空对空作战已经全面进入到超视距时代。双方各型战机甚至可以在上百公里之外发射远程空空导弹来决定一场大规模空战的胜负。随着技术的发展，未来空战的交战距离将会更远。不过，就如同所有事物一样，超视距空战也是经历了一个很漫长的发展过程，才达到如今在装备、战术、技术、人员训练等方面都实现很高成熟度的水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747225648821_tQaEHh_1747225679734.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348360509"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴基斯坦空军携带4枚PL-15中远距空空导弹的JF-17战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;空空导弹发展奠定的基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超视距空战能够实现的首要物质基础就是空空导弹的出现。不过，各国早期研发的空空导弹还较为原始，比如二战末期纳粹德国X-4空空导弹就采用了有线指令传输、人员目视手动引导的制导方式。后来，苏联缴获了X-4空空导弹技术资料，并且受到启发研制了本国第一型空空导弹——K-5。相比X-4，K-5空空导弹虽然采用了更先进的雷达驾束指令制导方式，摆脱了有线制导的束缚，后期型号的最大射程达到了10公里，但是仍然属于视距内发射攻击目标的近距空空导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎同一时期，美国相继研发了AIM-4“猎鹰”、AIM-7“麻雀”和AIM-9“响尾蛇”等多型空空导弹。其中，AIM-4“猎鹰”虽然是世界上第一型正式批量服役的空空导弹，而且发展出了采用不同制导系统以及战斗部的多种改进型号，但是总体性能都比较平庸。“猎鹰”家族的终极型号——AIM-47A“超猎鹰”曾经是世界上第一种最大射程超过200公里的超远程空空导弹，不过最终未能服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采用红外制导系统的AIM-9“响尾蛇”在设计定位上也属于近距空空导弹，从最早期的B型到目前的X型，最大射程都在20公里之内。而采用半主动雷达制导的AIM-7“麻雀”空空导弹的设计定位则是中距空空导弹，其主力型号F/G/M的最大射程基本在45公里左右，处在视距内和超视距空战的交界线上。但是，在实际使用中，AIM-7“麻雀”空空导弹仍然主要用于视距内空战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747225649019_bYeh21_1747225679763.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348360510"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;F-18战斗机发射“麻雀”中距空空导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从技术角度来看，主动雷达制导是空空导弹从视距内作战向超视距作战发展的必要条件。因为红外制导必须与敌机距离足够近，才能够使得导引头捕获并锁定目标；而半主动雷达制导的捕获和锁定距离也严重依赖于载机火控雷达照射功率，能够达到60公里已经属于极限了。所以，必须让空空导弹本身装备主动雷达导引头，实现自主搜索、识别以及锁定目标，才有可能将其最大射程进一步提升。当然，将具备全部功能且体积、重量足够小的火控雷达安装在空空导弹上，对于20世纪60至70年代的电子技术来说也是一个很大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，美国、苏联研发的真正意义上的第一代超视距空空导弹，比如AIM-54“不死鸟”、R-33/37等型号的体积和重量都不小。这样设计既是为了搭载大型主动雷达导引头，也是为了容纳更多固体燃料以提升射程。虽然这些型号的最大射程普遍都在200公里以上，但是“大块头”设计也只能由F-14“雄猫”以及米格-31“捕狐犬”这类重型截击机挂载发射，其主要攻击目标也多为敌方的大中型轰炸机等机型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，直到20世纪70年代后期至90年代初期新一代空空导弹的出现，比如美国AIM-120、苏联R-77等型号，超视距空战才有可能成为主流。因为这些最大射程超过100公里的新型远程空空导弹的体积和尺寸大大缩小，能够装备在各型战机上，特别是中型和轻型战机上，再配合火控雷达技术的飞速进步，终于使得超视距攻击不再只是之前重型截击机的专利。而且，这些新型远程空空导弹的机动性也大大增强，使其能够更好地攻击同样得到机动性提升的第四代战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，随着更多更新型远程/超远程空空导弹的出现，比如AIM-120C/D、AIM-174、“流星”等型号，更是为超视距空战的进一步发展提供了最强大的装备基础。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747225649170_tMKfQh_1747225679794.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348360511"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;随着主动雷达空空导弹的发展，超视距空战成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战术使用推动超视距空战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空空导弹的发展与战术使用是相辅相成的，两者的有机结合才会共同促进超视距空战的成熟和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上最早进行超视距空战战术探索和实践的就是美军。早在越南战争期间，美军战机就开始装备AIM-7D/E“麻雀”空空导弹进行超视距空战的尝试。可惜的是，这两款早期型“麻雀”空空导弹的性能还不够好，命中率低、无法有效锁定高机动和低空飞行目标，再加上当时美军战机的敌我识别设备还不够完善，经常会发生误伤事件。所以，美军强制要求战机飞行员必须目视确认敌我目标之后，再决定是否发射空空导弹实施攻击，这样一来就彻底丧失了“麻雀”空空导弹所拥有的更远射程的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，在1980年两伊战争爆发后，伊朗空军所装备的美制F-14战机才真正开启了世界战争史上超视距空战的序幕。该型战机凭借性能强大的AN/AWG-9火控雷达，配合最大射程达到200公里的AIM-54“不死鸟”空空导弹，第一次向世人展示了超视距空战的威力。伊朗空军飞行员驾驶F-14战机多次在50公里甚至80公里距离上向伊拉克空军战机发射“不死鸟”空空导弹，并且取得了不俗的战绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747225649451_DPisna_1747225679751.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348360512"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国航展上展示的PL-15E和PL-12AE两种空空导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1981年的一次空战中，伊朗空军飞行员在超过100公里的距离上发射“不死鸟”空空导弹，攻击伊拉克空军一架米格-25战机，并将其成功击落。这一射程纪录直到2025年2月才被打破。不过，在伊朗爆发伊斯兰革命之前，美国只向巴列维王朝交付了284枚“不死鸟”空空导弹，并且对新生的伊朗伊斯兰共和国实施全面武器禁运。因此，伊朗空军的“不死鸟”空空导弹发射一枚就少一枚，以至于其F-14战机的绝大部分击落战果还是由机炮、AIM-9以及AIM-7空空导弹创造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两伊战争同时代爆发的贝卡谷地之战中，以色列空军凭借刚刚从美国得到的F-15战机挂载技术上更加成熟的AIM-7F“麻雀”空空导弹也实现了初步的超视距空战实战。之后，美国空军以此为契机，在海湾战争的空战中也进一步完善了超视距空战的战术实践和摸索。值得一提的是，在此次战争中，多国部队战机使用AIM-7M“麻雀”空空导弹击落了26架伊拉克空军战机，而且基本上都是在雷达导引而非目视接触的情况下取得的，首次超过了视距内空战击落敌机的数量。而在1999年科索沃战争中，前南联盟空军出动迎击北约空军的6架米格-29都是在超视距的情况下，被更先进的AIM-120空空导弹击落的。这也标志着超视距空战已经开始成为空战的主流形式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747225649729_n2RDMa_1747225679749.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348360513"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国航展上展示的歼-10CE战斗机，携带了多种空空导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在已经持续3年多的俄乌冲突中，俄罗斯空天军飞行员驾驶苏-35S、米格-31M以及苏-30SM等先进战机，多次发射R-77、R-37M等远程空空导弹击落乌军战机。特别是在2025年2月3日，俄军战机发射R-37M远程空空导弹，在130公里的距离上击落了乌军一架苏-27S战机，再次刷新了世界空战击落敌机的射程纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网络信息构建完整空战体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入21世纪20年代之后，随着航空技术、导弹技术、网络信息化技术等 高新技术的飞速发展，在体系支持下的超视距空战更是几乎完全占据了当今空战的绝对地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，当今最先进的远程空空导弹融合了双推力/双脉冲固体火箭发动机、有源相控阵雷达导引头、双向数据链、激光近炸引信等前沿技术，不仅射程更远、打得更准，对目标的毁伤能力也成倍提高。在上百公里的超视距空战就可以击落绝大部分敌机的情况下，己方战机也根本无需再考虑视距内空战的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，随着高速信息化空中作战网络体系的构建完成，远程空空导弹依靠弹载数据链系统，也已经成为体系中的一个独立作战单元。这就意味着远程空空导弹发射后，可以彻底摆脱对于载机的依赖，从最初的“A射B导”发展到“N射N导”，体系内任何一个作战平台都可以为导弹提供引导。在这种堪称恐怖的降维打击面前，任何一个体系不完善的空军都将一败涂地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:24:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747225890231_nx6Q5R_1747225890457.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816423</guid></item><item><title>明查｜ 新一代AI诊疗系统可3秒筛查13种癌症？没有证据</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816356</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  网传所谓“DeepMind发布AI血检系统，识别13种癌症并获FDA批准”的说法，目前并无公开记录，且缺乏任何可核实的权威来源。既未在公开数据库中找到该研究，也无FDA审批或医院试点的官方信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  DeepMind近年来确有布局医学影像AI系统的研究，相关成果聚焦于乳腺癌和结核病等特定病种，且距离全面临床应用仍需大量验证与监管审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，社交平台流传一则消息，称英国人工智能公司DeepMind于凌晨发表了一篇论文，宣布其“新一代AI诊疗系统”可通过血检数据，在3秒内识别13种早期癌症。该系统据称已通过美国食品药物管理局（FDA）的绿色审批通道，并将于下周起在美国纽约长老会医院（NewYork-Presbyterian Hospital）试点运行。相关说法还声称，这篇长达37页披露了该系统能够预判未来5年患癌概率、检测患者隐瞒病史，诊疗费用等细节。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2241337" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/b18ef798-7b67-438d-b24a-a4ac057222fb.jpg" data-imageid="348357025"&gt;&lt;img alt="" media-id="2241341" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/63c559e1-0f79-4f64-8a0e-9d7733f65771.jpg" data-imageid="348357022"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该传言并未提供确切消息来源，如论文标题、作者、网址、期刊名、发布时间等，仅以“白皮书”“朋友圈”“张主任”等模糊字眼作为支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过关键词反搜，在DeepMind官方网站、arXiv预印本平台、《Nature》系列期刊和Google Scholar等权威数据库中，并未能找到与该说法相关的研究论文。所谓“37页白皮书”也无从查证。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2241339" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/1cb2b01b-084a-4cd9-8879-e928ca824846.jpg" data-imageid="348357023"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;DeepMind官方网站近三个月论文发表记录截图，并未发现与“新一代AI诊疗系统在3秒钟内揪出13种早期癌症”的相关研究成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国食品药物管理局医疗器械数据库中，以“DeepMind”“Google Health”以及母公司“Alphabet”等关键词进行检索，亦未发现近期有“新一代AI诊疗系统”获得审批的记录。该机构对最新医疗技术设备的名单也仅更新至2024年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，纽约长老会医院官网与社交媒体账号也无任何关于该试点项目或合作声明的消息发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，DeepMind近年来确实在AI医疗领域取得成果。已有公开发表的相关研究显示，早在2020年，DeepMind、Google Health 联合英国癌症研究院帝国学院中心、西北大学、英国皇家萨里郡医院等机构，开发了一种基于深度学习的AI系统，可通过乳腺X光片（钼靶图像）实现高精度乳腺癌预测。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2241340" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/5593bb8f-99e3-4da2-b952-4c6104971686.jpg" data-imageid="348357024"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2020年1月2日，发表于《Nature》杂志 题为《针对乳腺癌筛查人工智能系统的国际评估研究》的论文截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项发表于《Nature》的研究指出，该AI系统在英美两国的临床数据集上表现优异，显著降低误报（假阳性）和漏诊（假阴性）数量，其准确率超过多位来自英国和美国的放射科专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队基于超过2.8万名女性的乳腺癌筛查数据，模拟AI作为英国乳腺癌筛查“双读”机制中的“第二读者”参与临床流程。结果显示，该系统可在不保持原有诊断水平的同时，能将第二位放射科医生的工作量减少88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英国，乳腺癌筛查常采用“双读+仲裁”制度，即每张乳腺X光片需由两位放射科医生分别独立解读，并在存在分歧时通过仲裁机制解决。一般而言，第一读者为放射科医生负责初读，若影像结果存在疑问，则由第二读者，也就是另一位医生或AI系统复核，以确保更高的诊断准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，该系统目前仅用于乳腺癌筛查，并非“秒诊所有癌症”。2022年起，该系统已在英国国家医疗服务体系（NHS）及美国医疗机构开展临床试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，DeepMind和Google Health又推出了一项名为 CoDoC（Complementarity-driven Deferral-to-Clinical Workflow）的AI医疗辅助系统。该系统并非直接对医学图像进行诊断，而是充当一个“决策协调器”，在AI模型和临床医生之间进行智能选择，从而实现人机协同优化诊断流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究发现，CoDoC在乳腺癌筛查方面展现出显著的性能提升。在英国的大型乳腺癌筛查项目中，该系统在保持假阴性率不变的前提下，假阳性率下降了25%。同时，通过智能分配诊断任务，减少了临床医生的工作量66%。在结核病筛查中，相较于单独依赖AI或传统人工流程，CoDoC可使假阳性率降低5%至15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述研究成果已发表在《Nature Medicine》期刊上，研究团队还将CoDoC的代码在 GitHub上开源，推动医疗AI在现实场景下的透明部署与安全落地。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2241338" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/012b6785-baf7-41a3-8eae-aea076dd1951.jpg" data-imageid="348357026"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2023年7月17日，发表于《Nature Medicine》期刊 题为《通过基于互补性的转诊机制提升人工智能辅助诊断的可靠性与准确》的论文截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管CoDoC展现出在乳腺癌和结核病诊断方面的潜力，研究人员也强调系统尚存在局限性，包括对更大规模数据的依赖，以及当前医疗体系尚未完全接受AI作出自主诊断决策。未来仍需开展更多临床研究，以评估其在不同医疗场景下的实际应用价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但无论是2020年针对乳腺癌的AI系统，还是2023年的AI医疗辅助系统，都与近期网传“通过血检3秒揪出13种早期癌症”不是同一系统和成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，其他相关研究还指出，AI在医疗领域虽有快速发展，但必须考虑假阳性率、伦理、数据隐私、医生配合度等实际因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传所谓“DeepMind发布AI血检系统，识别13种癌症并获FDA批准”的说法，目前并无公开记录，且缺乏任何可核实的权威来源。既未在公开数据库中找到该研究，也无FDA审批或医院试点的官方信息。此外，DeepMind近年来确有布局医学影像AI系统的研究，相关成果聚焦于乳腺癌和结核病等特定病种，且距离全面临床应用仍需大量验证与监管审批。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:21:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747222217710_6n5X1z_1747222217876.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816356</guid></item><item><title>美叙领导人25年来首次会面探索关系正常化，特朗普下令解除对叙经济制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816161</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747217902557_5NbRjj_1747217930980.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348356015"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月14日，沙特阿拉伯利雅得，美国总统特朗普（中）、美国国务卿马尔科·鲁比奥（右中）、叙利亚政权领导人艾哈迈德·沙拉（左二）、叙利亚外交部门负责人阿萨德·希巴尼（左一）与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼（右一）举行会晤。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对叙利亚的政策发生重大转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网援引法新社报道，美国总统特朗普5月14日在利雅得与叙利亚政权领导人艾哈迈德·沙拉会面，土耳其总统埃尔多安通过视频方式参加了此次会面。特朗普说，华盛顿正在探索与叙利亚恢复正常关系的可能性。白宫表示，特朗普呼吁沙拉与美国合作，以阻止“伊斯兰国”（ISIS）卷土重来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半岛电视台称，这是美国总统和叙利亚政权领导人25年来的首次会晤。美国《纽约时报》援引白宫官员的话称，特朗普与沙拉的会面时间持续了33分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前一天，据新华社报道，特朗普在利雅得出席活动时说，他将下令解除对叙利亚的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说，在与沙特王储兼首相穆罕默德·本·萨勒曼和埃尔多安讨论叙利亚局势后，他做出了这一决定。“海合会主要国家在美叙关系重置进程中发挥了重要的调解作用。”兰州大学“一带一路”研究中心特约研究员杨玉龙向澎湃新闻（www.thepaper.cn）分析称，不过美国政府还没有系统性公布解除对叙利亚经济制裁的实际举措，其具体的政策变化特别是美针对叙利亚实施多年的制裁外交是否会全面取消，仍待进一步评估和观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨玉龙认为，美国解除对叙利亚的经济制裁具有重要的政治外交象征意义，将为美叙关系正常化奠定政治基础。“美国对叙利亚政策进入重要的重置阶段，可能将结束美叙两国长期存在的对抗性关系，也将为周边国家、地区国家和国际行为体参与叙利亚经济重建工作，恢复贸易投资关系，推动叙利亚融入东地中海地区经济体系创造有利的外部环境，有益于美国的相关盟伴国家加强对叙利亚的外交接触，有助于缓解叙利亚面临的人道主义危机形势，为叙利亚经济重建进程创造积极的新发展道路。”杨玉龙分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普解除制裁意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新政府有望成功稳定国家，维护和平。”特朗普13日在沙特表示，“我将下令停止对叙利亚的制裁，给他们一个走向伟大的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚外交部门负责人希巴尼当天表示，叙利亚欢迎特朗普有关解除对叙制裁的表态，认为相关举措将有助于叙利亚重建进程。曾在奥巴马时期担任美国驻叙利亚大使的罗伯特·福特亦对特朗普解除制裁的举措表示赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三个月前我访问了叙利亚，这个国家在经历了13年的内战后满目疮痍。它需要重建，需要外国融资来实现这一点。”福特告诉英国广播公司（BBC），取消制裁将使国际资本能够从海湾国家、其他阿拉伯国家以及不同的援助机构流入叙利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对叙利亚的制裁最早可追溯到1979年，当时美国政府将叙利亚列为“支持恐怖主义的国家”，并对其实施武器禁运和金融限制，包括对外援助的限制。2003年美国国会通过《清算叙利亚法案》和《叙利亚责任及黎巴嫩主权法》，并于2004年5月开始通过各种行政命令实施进一步制裁，包括限制更多武器出口和限制叙利亚与美国的经济往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年叙利亚内战爆发后，奥巴马政府先后签署多项行政命令，对叙利亚政权核心人物及其商业网络实施资产冻结、旅行禁令和贸易限制，并冻结叙政府在海外持有的资产、禁止美国在叙投资以及限制石油进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年12月，特朗普在首个任期签署所谓《凯撒叙利亚平民保护法案》（简称《凯撒法案》），扩大对叙经济和政治制裁范围，几乎覆盖了叙利亚所有国计民生的行业，成为过去十年间美对叙制裁体系的关键一环。受美国制裁影响，即便海湾国家有意向叙利亚出口燃料和小麦等关键物资，叙方也无法进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便在2024年末叙利亚新政权上台后，白宫也仍然保留了对叙利亚的制裁措施，原因是“无法确定叙利亚新任领导人艾哈迈德·沙拉的想法”。在此之前，沙拉所属的“叙利亚沙姆解放武装”被认定与基地组织存在关联，包括美国在内的多个国家将其列为“外国恐怖组织”，这也是国际社会对解除叙利亚制裁持谨慎态度的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国开发计划署（UNDP）的报告估计，叙利亚在2011年至2024年战争期间的“GDP损失”约为8000亿美元。目前，叙利亚90%的民众生活在贫困之中，四分之一人口失业，国内生产总值（GDP）“已缩水至2011年的一半以下”。另外，叙利亚的人类发展指数（衡量预期寿命、教育和生活水平）得分已降至1990年以来的最低水平。该机构今年2月的一份报告估计，按照目前的经济增长速度，叙利亚需要50多年才能恢复到战前的经济水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国国会是否会配合特朗普政府取消美国对叙利亚实施制裁的《凯撒法案》，在法律程序方面目前仍具有不确定性。同时，叙利亚经济在短期内仍将面临一系列复杂的结构性困难和障碍，即使美国政府迅速解除针对叙利亚的重要经济制裁，也不会在短期内迅速改变叙利亚经济重建面临的困境。”杨玉龙分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“在大马士革建一座特朗普大厦”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在4月30日，特朗普的忠实支持者、私营能源公司Argent LNG的董事长兼首席执行官乔纳森·巴斯（Jonathan Bass）到访大马士革，与沙拉进行了4个小时的会晤，并一直试图安排两位领导人举行一次具有里程碑意义的会晤。针对二人对话的内容，巴斯向媒体表示，“沙拉希望达成一项有利于国家未来的商业协议”，并指出该协议可能涉及能源开发、对抗伊朗的合作以及与以色列的接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他（沙拉）告诉我，他想在大马士革建一座特朗普大厦。他希望与邻国和平相处。他告诉我，这对该地区有利，对以色列也有利。”巴斯表示，沙拉还分享了自己与特朗普的联系——两人都曾遭到枪击，但都侥幸逃脱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据几位熟悉美国动向的消息人士透露，在大马士革建造特朗普大厦、缓和与以色列的关系以及允许美国获取叙利亚的石油和天然气，都是叙新政权战略举措的一部分，目的是争取与特朗普举行会晤的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，叙利亚新政府竭力将自己塑造成一支能够被国际社会接受的温和力量，包括与被认定为“恐怖主义”的组织保持距离，承诺与外国势力合作开展“反恐”行动，并公开表示支持少数民族权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但杨玉龙指出，有鉴于“叙利亚沙姆解放武装”的意识形态背景和政治军事经历，美国政府可能将继续对叙利亚政权保持一段时间的谨慎观察，美叙关系正常化进程不会在短期内迅速实现，两国关系重置仍面临重要挑战，包括叙利亚政府的“外国战斗人员”、以叙关系等议题仍有待解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟悉政策制定情况的美国官员表示，白宫“尚未制定和阐明清晰的叙利亚政策”，美国政府更倾向于从反恐角度看待与叙利亚的关系。两位消息人士称，在叙利亚外长希巴尼4月访美期间，参与会见的美方人员包括一名来自国务院的高级反恐官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，杨玉龙认为，自2011年叙利亚危机爆发以来，美国对叙利亚问题的外部干预政策不仅是出于反恐战略的安全考量，也具有地缘政治战略考虑，即遏制和削弱伊朗、黎巴嫩真主党等国家行为体在叙利亚境内的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月叙利亚变局发生后，美国在叙利亚的地缘政治、安全等相关利益考量发生了重大变化，伊朗、黎巴嫩真主党势力基本退出叙利亚，“伊斯兰国”极端势力在叙利亚的残余势力“死灰复燃”的可能性较小，且美国已得到土耳其、伊拉克等国家的保证，将建立区域性反恐联盟合作打击“伊斯兰国”在叙利亚和伊拉克的残余势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因此，美国特朗普政府决意减少在叙利亚的战略性存在，减缩军事人员规模，这是美国对叙利亚政策的重要变化。”杨玉龙分析道，“美国对叙利亚问题的利益关切将逐渐脱离反恐、安全等考量，特朗普政府也可能积极参与叙利亚的经济重建，利用叙利亚经济重建提供的商机，为美国企业创造经济投资机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地区格局迎来变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年叙利亚“变天”后，中东地区和域外一些国家纷纷作出反应。分析人士认为，叙政局剧变打破了外部势力在叙的原有状态，一些被认为从变局中受益的外部势力谋划通过外交、军事等手段抢先布局，其他外部势力则试图保持存在、维护在叙利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，土耳其支持的叙新政权上台后，以色列以“阻止叙前政权的军事装备落入敌对势力之手”为由，对叙境内目标发动数百次“先发制人”式空袭。此外，以军还占领了戈兰高地军事缓冲区及周边区域，称寻求将叙南部库奈特拉省、德拉省、苏韦达省“全面非军事化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，以色列地面部队已占领叙利亚西南部领土，同时游说白宫保持叙利亚的分裂和孤立状态。以色列表示，袭击行动的目的是保护叙利亚少数群体，但叙利亚则认为一系列袭击将导致局势升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列所指的“少数民族”主要指分布在叙利亚、黎巴嫩、以色列及其占领的戈兰高地的德鲁兹人，长期以来，以色列与叙利亚的德鲁兹社区有着深厚的历史和文化联系。自叙政权领导人沙拉掌权以来，以色列担心相关势力在叙南部的扩张可能对以构成安全威胁，因此采取军事行动保护德鲁兹人，还在叙南部扩大军事行动以遏制潜在的安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耐人寻味的是，以色列在叙利亚问题上的强硬态度或与特朗普的和解倾向产生冲突。不过，双方的分歧不止于此——特朗普日前积极推动与伊朗就其核计划进行谈判。据《华盛顿邮报》报道，特朗普在宣布解除对叙利亚制裁的投资论坛上还表示，他绝不会允许伊朗获得核武器，但鉴于旨在限制伊朗核计划以换取制裁解除的谈判正在进行，他已准备好达成协议，并敦促德黑兰方面接受他伸出的橄榄枝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国政府日前和也门胡塞武装达成停火协议前未知会以色列，也未阻止胡塞武装继续袭击以色列。以色列《国土报》分析称，长期以来,以色列一直认为自己是美国中东政策的核心支点，尤其在安全与反恐领域扮演关键角色。但当前形势表明，这一传统定位正受到挑战。特朗普以“交易优先”思维重构地区秩序，在关键问题上绕开以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就叙利亚问题而言，以色列主要以安全化外交政策为主导，但美国力图减少在叙利亚的军事存在，美以双方在叙利亚问题的政策分歧较为突出。不过，美以特殊关系仍保持着较强的韧性，战略分歧与政策矛盾并不意味着美以双方在中东地区的军事合作关系会出现显著破裂，双方仍保持着稳定的安全协调、军事合作、情报分享与外交互动。”杨玉龙认为，以色列正在通过阿联酋渠道与叙利亚政权秘密会谈，以叙两国关系可能会出现缓和趋势，在美国对叙政策重置的背景下，以色列可能会加强对沙拉政府的务实接触政策，但安全化外交政策在短期内重置的可能性较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为深度参与叙利亚事务的另一域外力量，土耳其长期以来在叙利亚的战略目标不仅包括扶植代理人、让数百万逃到土耳其的叙利亚难民回国，还包括遏制受美国支持的叙利亚库尔德人势力、沿土叙边界在叙境内设立缓冲区。在美国智库中东研究所前研究员比罗尔·巴什坎看来，叙利亚变局令土耳其成为“最大赢家”。今年3月，土耳其甚至向叙利亚派出一支军事代表团，讨论土方帮助叙新政权训练军队以及提供军事顾问等事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》则援引批评人士的话分析称，美国若对叙利亚维持过长时间的制裁，可能会疏远有意与美国合作的叙利亚新任领导人，并可能增加叙利亚对包括土耳其在内的其他支持者的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨玉龙认为，随着美叙两国加强务实接触合作，土耳其可以借此在叙库尔德问题、土以两国在叙利亚的地缘竞争等议题方面与美国加强对话，要求美方在一定程度上满足土耳其在叙利亚的安全利益诉求，有效限制叙库尔德武装对土耳其构成的国家安全跨境威胁，限制以色列在叙境内对土耳其的敌视政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从美国角度分析，如果叙利亚政权过于依赖土耳其给予的军事、安全和经济支持，将打破叙利亚的多重地缘政治竞争平衡，既不利于维护美国在叙利亚的地缘、安全、经济、军事等利益，也将增加土耳其与以色列之间直接对抗的风险。因此，特朗普政府解除对叙利亚的经济制裁，事实上具有一定的地缘政治、外交的平衡政策考量。”杨玉龙分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（实习生刘纹溪对本文亦有贡献）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 23:20:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747217959846_nt5iNh_1747217959967.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816161</guid></item><item><title>证券时报：中美互降关税落地，订单集中补发港口将迎高峰期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820472</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“（联合声明）当天，公司就让车间主任启动产线，第二天工人即正式开工，目前正在加班加点生产，希望在期限内抓紧出货，以免夜长梦多。”浙江味老大工贸有限公司（下称“味老大”）市场部经理鲍巧勤5月14日接受证券时报记者采访时表示。这家生产竹木制厨房用品的外贸企业，逾七成产品出口到美国。此前，受美国关税政策影响，公司近600万美元的订单被退回，200余名工人在家休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月12日，《中美日内瓦经贸会谈联合声明》正式发布，中美双方同意大幅降低双边关税水平。关税解绑同时，“抢运潮”涌现，外贸企业争相角逐90天的缓冲期，此前积压的订单集中补发，航运舱位预订量大幅回升，运价也随之水涨船高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;壹航运创始人钟哲超接受证券时报记者采访时表示，中美联合声明不到24小时，船运公司立马恢复涨价，6月美西大柜的运价已喊至6000美元，“在3个月的窗口期，美国采购商会抓住时间点快速下单，因此近期会呈现供需两旺的态势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外贸企业：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;催促生产，尽快发货&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美线客户有哪些新动向？有新下单吗？”5月14日一早，上海西美工具进出口有限公司董事长闵航便询问公司美线业务情况。他向证券时报记者表示，公司部分美国客户已允许出货，“之前暂停发货的订单，今天（5月14日）通知可发货了，同时要求在手订单尽快出运”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在催工厂交货，预计6月初可发货一批美国订单。”闵航透露，“有美国客户打算趁着窗口期增加订单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对诸多外贸企业而言，中美互降关税带来一场“及时雨”。深圳迈德瑞纳生物科技有限公司是一家医疗器械公司，此前受美国关税政策影响，美国客户处于观望状态，已有的订单也被要求暂停发货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳迈德瑞纳总经理赵国庆接受证券时报记者采访时表示，之前退货的美国客户，已计划再次下单，“客户在考虑要不要多备点货，但具体价格还没开始谈”。他透露，30%的关税对美国客户还是有些影响，“公司产品毛利较高，如果客户谈，我们可以考虑相互承担”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍巧勤也表示，美国几个大客户的订单都已恢复，让尽快发货，“关税则由公司与美国客户共同承担，目前的关税水平双方都在可接受范围内”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海沃行信息技术有限公司为国际货代提供一站式管理协同软件。该公司CEO郭舜日接受证券时报记者采访时表示，联合声明前，公司系统监测的美线订单发货量下降约70%，“近两日发货量迅速爬升，单天的发货量较前一段时间已翻倍，恢复至关税政策前的约70%”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来将迎来补货周期，未来一周订单发货量预计会达到甚至超过关税政策前的水平。”郭舜日说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运力市场：运价上浮，供需两旺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着对美搁置订单重新“动起来”，从生产到发运的整条外贸产业链也被盘活，运价也随之水涨船高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简宜供应链管理（上海）有限公司相关负责人夏浩飞接受证券时报记者采访时表示，联合声明发布后，其客户一直在订货，运价也一直飙升，目前5月底和6月中旬的船东的报价已达到6000至7000美元/标箱。他表示，“5月12日前，市场上五到七成的美国订单都暂停发货，5月12日起瞬间爆仓，货主都在出货。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟哲超透露，有船运公司6月初的运价喊出了6000美元，而加价之前约是2500美元。他表示，即便运价飙涨，但舱位依然很紧张，4月9日起很多美线船停滞，甚至有些航线都进行了调整，改道欧洲、南美或中东等区域，“关税政策峰回路转，市场需求瞬间迸发，短期迎来出货潮，但运力还没完全恢复，这样的情况下，运价就会快速上升”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投期货认为，联合声明中的90天关税暂停实施期为各类货主提供了较为稳定的备货、运输周期。为了避免90天后的任何潜在变数，其可能更为积极地进行备货，囤积缓冲性库存。未来，若联合声明中的各项条款得到严格遵守与执行，后市集运欧线市场可能出现较大的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，5月14日，北方国际集装箱运价指数（天津—美西）涨超11%。在国内期货市场，截至5月14日收盘，集运指数（欧线）主力合约报涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;港口：预计下周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;进入发货高峰期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证券时报记者在采访中获悉，尽管多家外贸企业都在积极准备发货，但基于报关等流程，预计大面积发货要在下周之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海欣海报关有限公司报关量排名全国第一。受美国关税政策影响，公司今年4月份涉美出口业务报关单量同比下降26%，环比下降21%。该公司董事长葛基中接受证券时报记者采访时表示，“恢复最快的中小货代，也即与日常生活相关的小商品订单恢复最快，5月13日单子已经来了，都是小商品，船期还在确认；大型货代都是现在开始收订单了，船期最早的是5月20号。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“订舱，装箱到出运有个过程，预计下周会有明显的增量。”葛基中说，“90天给双方企业留下窗口期。不论未来谈判结果是什么，企业必须抓住这90天的窗口期，美国企业会抓紧在90天里补货，中国企业也会将抓紧出货，把仓库存货清空。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盐田港承担着广东省超三分之一的外贸进出口量，是外贸行业的“晴雨表”之一。每周，盐田港近百条海运航线通达世界各地，许多班轮公司都将其作为其欧美航线的最后挂靠港。5月14日，证券时报记者实探盐田港发现，港区货车流量与近期记者到访时相比，有小幅增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位在深圳常年跑盐田港路线的货柜车司机宋师傅向证券时报记者表示：“今天感觉能接的订单量明显多了，比之前多了20％左右，应该就是中美会谈的影响，美国那边开始‘抢货’，中国的工厂就是‘抢运’。”另一位货柜司机张师傅也向证券时报记者表示：“订单情况好多了，之前一周有一半时间都没有活干，这周周一开始天天都有单了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同为外贸热土的华东地区，港口正静待即将到来的发货高峰期。长三角某港口相关人士向证券时报记者表示，港口方面，目前尚未观察到大幅出货的现象，预计下周可能出现发货高峰期。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 22:45:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747262346891_RWDEET_1747262347145.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820472</guid></item><item><title>晋级四强！WTA1000罗马站：郑钦文2比0萨巴伦卡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间5月15日凌晨，WTA1000罗马站女单1/4决赛，郑钦文2比0萨巴伦卡，晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一盘，郑钦文凭借第五局的关键破发，以6-4拿下首盘。第二盘，郑钦文两度破发，以6-3拿下第二盘。这是郑钦文在双方的七次交锋中取得首胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取得对阵No.1的第二胜，也是郑钦文首次闯入赛会四强，第三次跻身1000赛四强。她也打进本赛季的第一个半决赛。接下来，她将和高芙争夺决赛门票。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242459" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/01859f6a-a34f-4d0b-9309-226fc6597d15.jpg" data-imageid="348406538"&gt;&lt;p&gt;在此前与萨巴伦卡的六次交锋中，郑钦文全部告负。但她表示，不会把萨巴伦卡视作高山，相信自己有击败对手的实力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242460" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/af585efa-d4f8-4d95-9259-9191e35dad24.jpg" data-imageid="348406539"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 21:44:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747258954768_MyyeXM_1747258955142.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820436</guid></item><item><title>泽连斯基启程前往土耳其</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820407</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日，路透社援引消息人士称，乌克兰总统泽连斯基已启程前往土耳其。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，泽连斯基在14日晚间例行视频讲话中表示：“今天我们与团队就土耳其会谈的形式举行了多次会议。我正在等待俄罗斯方面的人员抵达，然后我会确定乌克兰应该采取哪些措施。我们也听说美国总统特朗普正在考虑访问土耳其的可能性。”他同时表示，乌克兰已准备好任何形式的谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 21:05:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747256688795_nsttQr_1747256689034.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820407</guid></item><item><title>美国务院批准向土耳其出售导弹及相关部件，价值3.04亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820310</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2242456" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/1d8d71b9-8083-4f8e-baa7-456e7a6a8b69.jpg" data-imageid="348404705"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国国务院（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日，美国国防部表示，美国国务院已批准向土耳其出售导弹及相关部件，预计价值3.04亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，此次批准出售的导弹包括AIM-9X“响尾蛇”Block II导弹和AIM-120C-8先进中程空对空导弹。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 20:43:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747255383641_FtAXDx_1747255383875.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820310</guid></item><item><title>普京确定俄乌谈判俄方代表团名单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820106</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日，据克里姆林宫网站发布的消息，俄罗斯总统普京确定俄乌谈判俄方代表团名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方代表团包括总统助理梅津斯基、外交部副部长加卢津、武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、国防部副部长福明以及4名专家组成员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 20:08:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747253297162_hDrZjz_1747253297369.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820106</guid></item><item><title>德国总理默茨发表首份政府声明：将提升国防能力，全力发展经济</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820105</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2242452" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/a6a0990b-bc4a-4729-8e59-e447b5667ab4.jpg" data-imageid="348402017"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日下午，德国总理默茨在德国联邦议院发表他就任总理以来的首次讲话并发表首份政府声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨表示，在内政问题上，他坚信德国能够“凭借自身力量”克服各种挑战。但默茨同时表示，在许多方面，政策的改变都是必要的，需要“在许多领域重新思考并重新确定优先事项”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于乌克兰问题，默茨承诺将继续向乌克兰提供支持。同时默茨也表示，他将“尽一切努力继续实现欧洲和美国之间在乌克兰问题上最大程度的团结”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于国防问题，默茨宣布将进一步提升德国的国防能力。他表示，德国联邦国防军应该成为“欧洲最强大的常规军队”，联邦政府将为此提供一切必要的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于经济问题，默茨表示，德国的经济框架已不再具有竞争力，他表示将竭尽全力，让德国经济重回增长轨道。此外，默茨还提到，也需要谨慎对待“债务刹车”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政府声明中，默茨视中国为德国和欧盟应对全球挑战和经济领域的重要合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 20:00:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747252812358_JZzZ1w_1747252812687.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30820105</guid></item><item><title>秘鲁总统任命前司法部长阿拉纳为新总理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30819378</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2242450" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/e9969576-a674-4e06-a9b5-f9ee656c06ea.jpg" data-imageid="348392860"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;秘鲁总统博鲁阿尔特（左）和新任总理爱德华多·阿拉纳（右）在宣誓仪式上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社利马5月14日消息，秘鲁总统博鲁阿尔特14日任命前司法部长爱德华多·阿拉纳为新任部长会议主席（总理），接替前一日辞职的古斯塔沃·阿德里安森。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博鲁阿尔特当天在总统府主持新一届内阁成员宣誓就职仪式，这是博鲁阿尔特2022年12月就任总统以来第四度组阁。新内阁中，胡安·恩里克·阿尔坎塔拉被任命为新司法部长，其他成员包括13日宣誓就职的经济与财政部长劳尔·佩雷斯·雷耶斯、内政部长卡洛斯·马拉韦尔、交通与通讯部长塞萨尔·桑多瓦尔等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿德里安森13日在参加新部长就职仪式后说，考虑到国家最高利益，他决定辞去部长会议主席一职。博鲁阿尔特14日接受了阿德里安森以及全体内阁成员的集体辞职。根据秘鲁宪法，部长会议主席提出辞职后内阁必须集体辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿德里安森2024年3月6日被任命为秘鲁部长会议主席，秘鲁国会原定于本月14日就对其不信任动议进行辩论和投票。提出不信任动议的议员认为，阿德里安森在应对国家治安危机、打击非法采矿引发的暴力事件等突发事件方面处置不当。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 19:31:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747251034100_E1sh3s_1747251034236.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30819378</guid></item><item><title>泽连斯基：正在等待俄方确认参加会谈的代表团组成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30819086</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2242442" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/8a8c393f-e3ef-4c97-818e-d2562e5c8cc8.jpg" data-imageid="348388481"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日，乌克兰总统泽连斯基在当天晚间例行视频讲话中表示，目前正在等待俄罗斯确认参加土耳其伊斯坦布尔会谈的代表团组成，然后规划乌克兰的行动，“今天我们与团队就土耳其会谈的形式举行了多次会议。我正在等待俄罗斯方面的人员抵达，然后我会确定乌克兰应该采取哪些措施。我们也听说美国总统特朗普正在考虑访问土耳其的可能性。”他同时表示，乌克兰已准备好任何形式的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，泽连斯基表示，当天听取了乌克兰武装部队总司令瑟尔斯基有关前线局势的汇报，他表示目前每天发生上百次战斗，乌军继续在俄库尔斯克州和别尔哥罗德州采取行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 19:18:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747250283523_DEenKF_1747250283718.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30819086</guid></item><item><title>因存在安全隐患，福特公司召回约27.4万辆SUV</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30819035</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2242440" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250515/21308718-a3f6-4523-b45d-c14c0764afdf.jpg" data-imageid="348387903"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间5月14日获悉，福特汽车公司宣布，由于存在可能导致车辆在行驶过程中丧失制动功能、增加碰撞风险的问题，该公司正在全美召回约27.4万辆远征（Expedition）和林肯领航员（Lincoln Navigator）SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）发布的一份文件，由于潜在的安装缺陷，这些被召回车辆的前制动管路可能与其发动机空气滤清器出气管“接触”，这可能导致制动液泄漏和制动功能丧失。此次召回涵盖2022年至2024年款的223315辆远征SUV和50474辆林肯领航员SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;召回报告显示，福特汽车预计这些车辆中仅有1%存在此类缺陷。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 19:16:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747250162734_fHNJbk_1747250162962.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30819035</guid></item><item><title>7月纽约举办“上海日”，上海大剧院舞剧《白蛇》连演三场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817553</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;受林肯表演艺术中心邀请，由中国上海国际艺术节中心、林肯表演艺术中心共同主办的“城市之夏艺术节·上海日”将于7月26日举办，通过10余场演出活动，让美国观众感受来自中国艺术家的原创活力与文化想象力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为重磅活动之一，上海大剧院舞剧《白蛇》将在林肯表演艺术中心大卫·寇克剧院首度亮相，连演三场。当地时间5月14日，舞剧《白蛇》正式开票。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242238" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747230856000_3zGTH6_1747232487945.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348370898"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《白蛇》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“白蛇”焕新升级，为千年传说赋予全新生命力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞剧《白蛇》脱胎于中国民间传说《白蛇传》，以舞蹈语言构建出非线性、多维度的叙事空间，为千年传说赋予全新生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中，“当代”妻子、丈夫、心理医生，对应着“古代”白素贞、许仙、法海，小青则穿梭其间，象征着天真烂漫、追寻自我的“本我”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在保留游湖借伞、断桥相会、端午惊变、水漫金山等经典桥段的同时，该剧创造出现实世界和意识空间两个时空，角色融合古今、互为呼应、虚实对照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们做舞剧，就要创新，希望更多舞种能够融合。”上海大剧院总经理张笑丁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，“用西方芭蕾与中国古典舞相结合的形式讲述传统白蛇故事”的大胆想法，让艺术总监谭元元、导演周可与张笑丁一拍即合，共同开启了舞剧《白蛇》的探索之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年全新升级的《白蛇》2.0版本中，青年编舞王培先加盟，在原本古典舞、芭蕾舞的基础上，融合了更多现代舞元素，以展现白蛇内心世界中的荒诞与“变形”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上海大剧院“东方舞台美学”系列三部曲之一，舞剧《白蛇》既保留东方美学的写意精髓，又以国际化的肢体表达激活传统IP的当代共鸣，让世界看到属于中国气质的东方舞台美学和融合传统与现代的中国故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242239" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747229617000_7fK52G_1747232524337.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348370901"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《白蛇》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242240" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747229618000_t5CwnH_1747232536524.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348370897"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《白蛇》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谭元元率队，“梦之队”打造当代东方舞台美学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次赴美演出，舞剧《白蛇》再度汇聚海内外“梦之队”主创与演员，由艺术总监谭元元亲自率队出海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原辽宁芭蕾舞团首席主要演员敖定雯、德国慕尼黑巴伐利亚国家芭蕾舞团首席演员张晋浩、上海歌剧院舞剧团首席演员谭一梅和宋雨，组成“水月”组；美国辛辛那提芭蕾舞团首席演员刘思睿、瑞士洛桑贝嘉芭蕾舞团主要演员孙佳勇、北京舞蹈学院青年舞团演员王念慈和苏海陆，组成“巳意”组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自上海歌剧院舞剧团的演员们，将构建象征“传统与现代”“束缚与自由”的群舞阵型，作为主角心理的具象外化，铺陈极具东方美学意蕴的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照大卫·寇克剧院的技术要求，舞剧《白蛇》完成1:1舞台复原，计划对部分舞段进行精心再调整，音乐、舞美、服装同步雕琢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上海歌剧院院长许忠以“节气”为灵感，为音乐注入大自然的节律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞美设计高广健、灯光设计萧丽河、多媒体艺术家丰江舟组成舞美“梦之队”，以“大钟”“方圆”等极具象征意味的视觉符号，呈现空间变换和角色内心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服装造型设计大可致力于给舞台服装以高定秀场的高级质感，蛇鳞纹理、手染水袖、古典刺绣与现代剪裁的融合，在东方古韵之间融合时代风尚。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242241" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747230849000_DpdNXc_1747232571327.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348370900"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《白蛇》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242242" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747229619000_E4TEXQ_1747232580682.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348370899"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《白蛇》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一天时间多重体验，纽约之夏跃动海派文化韵律&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了《白蛇》之外，“上海日”还将在一天的时间里通过视觉、听觉、味觉的多重体验，让纽约观众纵享海派艺术作品，让纽约之夏跃动海派文化韵律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三台演出“乐”动夏日。上海民族乐团《国乐中的十二生肖》音乐会以12首根据十二生肖题材创作的民乐新作，搭配背景轻松有趣的互动视频，让观众近距离感受民乐的新潮旋律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《明日方舟》音乐会精心挑选游戏音乐中深受观众喜爱的部分，融合电声与弦乐，展现游戏音乐的跨界性与全球性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“音乐嘉年华”融合展现街舞表演、海派爵士以及一场“城市之夏艺术节”风格的“静音舞池”，让深受世界各地当代青年追捧的流行元素“嗨翻”纽约夏日音乐现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场“东方光影派对”从视觉出发，通过上海美术电影制片厂经典动画《大闹天宫》，将充满奇幻的想象、神话英雄孙悟空故事、极富中国古典美的色彩画面带到观众面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场“市集”让美国观众“触摸”海派文化，“魔都游园会”集合上海非遗文化、游戏动漫、文创品牌，以及“上海日限定”饮品和特色美食，从指尖到味蕾，深度体验城市文化魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2242243" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747232336000_4zmY6G_1747232607130.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348370902"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“城市之夏艺术节·上海日”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 14:54:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747232661241_ykEspi_1747232661527.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817553</guid></item><item><title>特朗普访问卡塔尔，两国签署多项合作协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817574</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2242297" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/199ba6db-2c62-4969-9aa4-7071a9154bc8.jpg" data-imageid="348370979"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日下午，美国总统特朗普访问卡塔尔期间，双方签署了经贸、防务等领域的多项合作协议。其中，波音公司获得了价值2000亿美元的订单，卡塔尔将从波音公司采购160架飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他与卡塔尔埃米尔（国家元首）塔米姆举行了2个小时的闭门会谈，围绕俄乌冲突、伊核谈判等地区和国际热点问题进行了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间14日至15日，特朗普对卡塔尔进行访问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 14:54:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747234232768_FJD5NK_1747234232944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817574</guid></item><item><title>印度大搞10天爱国胜利宣讲，莫迪亲自到访空军基地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817555</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747233016180_RtdZFw_1747233016385.png" alt="印度大搞10天爱国胜利宣讲，莫迪亲自到访空军基地"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;印度大搞10天爱国胜利宣讲，莫迪亲自到访空军基地&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月13日，印度总理莫迪前往印巴边境，发表演讲。据印媒报道，从5月13日到5月23日，印度在全国范围启动为期10天的爱国胜利宣讲活动，宣讲“朱砂行动”的成就。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 14:40:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747233016180_RtdZFw_1747233016385.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817555</guid></item><item><title>普京直斥西方领导人“白痴”：“请原谅，但还能怎么称呼？”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817486</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747232007425_22A5nd_1747232007590.png" alt="普京直斥西方领导人“白痴”：“请原谅，但还能怎么称呼？”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京直斥西方领导人“白痴”：“请原谅，但还能怎么称呼？”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;5月13日，俄罗斯总统普京在一次会议上，罕见地称对俄施加制裁的西方领导人为“白痴”。他紧接着表示“请原谅我这么说”，但又说“不然还能怎么称呼他们”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 14:40:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747232007425_22A5nd_1747232007590.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817486</guid></item><item><title>万科再获深铁集团借款，今年已累计获股东借款近120亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817477</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747231537678_r2ThE1_1747231537855.png" data-imageid="348370261"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;万科  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大股东深铁集团再度“输血”万科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，万科企业股份有限公司（000002.SZ）发布公告称，公司第一大股东深圳市地铁集团有限公司（简称“深铁集团”）拟向公司提供借款，借款金额不超过15.52亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照公告，借款用途用于偿还万科在公开市场发行的债券的本金与利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这也是今年以来，深铁集团第4次向万科提供股东借款。此前的2月和4月，深铁已分别向万科提供28亿元、42亿元及33亿元的股东借款，加上此次的15.52亿元，深铁集团已累计向万科提供近120亿元的借款。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，深铁集团还先后参与印力消费基础设施REIT认购、支持万科完成深圳湾超级总部基地项目转让以及受让万科所持有的红树湾物业开发项目投资收益权等，帮助万科处置流动性较低的不动产和长期股权投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，本次股东借款期限为36个月，经双方协商一致，可提前还款；经出借人同意，可进行展期，当前借款利率为2.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万科方面表示，本次股东借款的利率遵循市场化原则，低于目前公司从金融机构借款的利率水平，充分体现了大股东对公司的支持。本次股东借款不存在损害公司及中小投资者利益的情形，不会对公司本期以及未来财务状况、经营成果产生不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据万科此前披露的信息，今年一季度的公开债万科全部如期兑付，共计98.9亿元。在刚刚过去的5月12日，万科已完成兑付一笔发行规模为4.23亿美元的境外债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，万科发布的担保公告还显示，一笔融资担保顺利延期。2023年，万科的控股子公司云南浙万置业有限公司（简称“云南浙万”）前期通过保险资金不动产债权投资计划形式向新华资产管理股份有限公司融资，万科为该笔融资提供连带责任保证担保，担保期限为全部债务履行期限届满之日起3年。截至目前，本次融资余额26亿元，经协商将本次投资计划的投资期限延长1年，即至2026年5月12日，后续每满1年可协商继续延长1年，但投资期限最长不超过10年（即不超过2033年5月12日）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，万科对外担保总额约为人民币788.16亿元，占万科2024年末经审计归属于上市公司股东净资产的比重将为38.89%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 14:26:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747231537678_r2ThE1_1747231537855.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817477</guid></item><item><title>商务部新闻发言人就出口管制管控名单答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817485</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月14日，商务部新闻发言人就出口管制管控名单答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有记者问：我们注意到，中美日内瓦经贸会谈联合声明中提到中方将暂停或取消自2025年4月2日起针对美国的非关税反制措施，请问在出口管制管控名单方面有什么考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;根据出口管制相关法律法规规定，商务部于2025年4月4日和9日分别发布了第21号和22号公告，共将28家美国实体列入出口管制管控名单，禁止向其出口两用物项。为落实中美经贸高层会谈的共识，决定自2025年5月14日起，在90天内暂停上述相关措施。出口经营者如需向上述28家实体出口两用物项，应当根据《中华人民共和国两用物项出口管制条例》相关规定向商务部提出申请；商务部将依法依规进行审查，符合规定的将准予许可。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 14:09:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747232166285_MXNhxK_1747232166441.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817485</guid></item><item><title>商务部新闻发言人就暂停17家美国实体不可靠实体清单措施答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817483</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月14日，商务部新闻发言人就暂停17家美国实体不可靠实体清单措施答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有记者问：中美日内瓦经贸会谈联合声明中提到中方将暂停或取消自2025年4月2日起针对美国的非关税反制措施，请问在不可靠实体清单方面有什么考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt; 根据《中华人民共和国反外国制裁法》《不可靠实体清单规定》及有关规定，不可靠实体清单工作机制于2025年4月4日和9日，将17家美国实体列入不可靠实体清单，禁止上述企业从事与中国有关的进出口活动，以及在中国境内新增投资。为落实中美经贸高层会谈共识，自2025年5月14日起，暂停4月4日公告（不可靠实体清单工作机制〔2025〕7号）相关措施90天，暂停4月9日公告（不可靠实体清单工作机制〔2025〕8号）相关措施。根据《不可靠实体清单规定》相关规定，国内企业可申请与上述实体进行交易，不可靠实体清单工作机制将依法进行审核，对符合条件的申请予以批准。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 14:08:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747232249511_tiraME_1747232249623.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817483</guid></item><item><title>中国乒协坚决抵制恶意造谣，刘国梁21日将前往多哈参加国际乒联会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817478</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今日开始，关于国际乒联第一副主席、WTT世界乒联主席、中国乒协原主席刘国梁的不实内容突然在互联网传播，引发大量关注。就此记者联系到中国乒协了解情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带队在前方备战的中国乒协秘书长何潇表示：“目前中国乒乓球队正在卡塔尔多哈进行适应性训练，全力准备即将开幕的世乒赛。我们在前方也注意到这则海外互联网不实信息倒灌所引发的舆情。在世乒赛即将开赛之际以及国际乒联换届竞选前夕，我们将全面隔绝此类恶意造谣抹黑中国乒乓球形象的谣言对队伍备战工作的影响。也呼吁大家不信谣、不传谣，在接下来持续关注中国乒乓球队的表现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，刘国梁将在本月21日前往多哈参加国际乒联会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 13:57:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747231249267_aWyNpN_1747231249502.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817478</guid></item><item><title>博柏利上财年营收下降17%，计划裁员1700人助推股价涨超18%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816384</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747225097087_5hrMbn_1747225097291.png" data-imageid="348358296"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Burberry&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对充满挑战且不断变化的全球市场，博柏利宣布组织变革，约1700个职位受影响，但没有大规模关闭门店的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，英国奢侈品牌Burberry（博柏利，BRBY.L）公布截至3月29日的2025财年财务数据，该公司营收24.61亿英镑，同比减少17%，略高于预期的24.51亿英镑；营业利润-300万英镑，上财年同期为4.18亿英镑；调整后营业利润为2600万英镑，同比下滑94%，超出了分析师预期的1100万英镑，该公司下半年6700万英镑的利润抵消上半年4100万英镑的亏损，整体营业利润勉强避免亏损。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747218874000_Q5RAJF_1747223909153.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348357492"&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，博柏利在财报中宣布进行组织变革，公司预计，拟议的改革措施将在2027财年之前带来额外的6000万英镑成本节省，使公司能够继续为最重要的增长机会提供资金，这是该公司2024年11月宣布的4000万英镑成本节约计划的增量，到2027财年年化节省总额将达到1亿英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博柏利称，这些举措包括削减采购和房地产方面的成本，人员方面的成本也将降低，在该计划实施期间，可能会影响博柏利全球约1700个职位，但须酌情协商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博柏利表示，上述组织变革旨在增强公司内部各业务之间的协作，提高灵活性，推动效率和盈利能力，同时保护公司面向消费者领域的投资，“通过这种对Burberry品牌的重塑，我们将确保公司在充满挑战且不断变化的全球市场中具备面向未来的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，博柏利并没有大规模关闭门店的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，2025财年，博柏利门店整体可比销售下降12%，四季度单季下滑6%，优于市场预期7%，细分来看在所有地区的销售额都出现了下滑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747223934000_8mXDaC_1747223938898.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348357502"&gt;&lt;p&gt;亚太地区可比门店销售额在2025财年下降了16%，在第四季度下降了9%。其中，中国大陆下跌了15%，第四季度下跌了8%。在全球范围内，中国客户群体在第四季度比去年下降了个位数。韩国下跌18%，第四季度下跌11%。日本保持增长，增长1%，第四季度增长4%，主要得益于中国游客的消费。南亚太平洋地区今年下降了28%，第四季度下降了16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EMEIA地区（欧洲、中东及非洲的总称）可比门店销售额在2025财年下降了8%，在第四季度下降了4%。财报指出，本地客户的增长部分抵消了第四季度旅游支出的下降。2021年，英国取消了对海外游客的增值税退税，英国本土市场的业务继续受到严重影响，这使英国成为欧洲最不具竞争力的旅游购物目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国可比商店销售额在2025财年下降了9%，第四季度下降了4%。在全球范围内，美洲客户的表现与区域表现一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博柏利在财报中没有具体提及美国关税问题，也未给出2026财年的具体目标，但表示，公司仍处于扭亏为盈的早期阶段。鉴于地缘政治的发展，当前的宏观经济环境变得更加不确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评价2025财年整体业绩表现，博柏利CEO Joshua Schulman（约书亚・舒尔曼）在财报中表示，在经历了上半年的挑战后，公司迅速推进了BurberryForward战略计划的实施，随着品牌形象的改善，公司将加大宣传推广活动的频率和覆盖范围，“外套和围巾类产品的持续韧性进一步印证了我的看法，在最具真实性的领域，我们拥有最大的机会。尽管我们面对着宏观经济环境的困难，并且转型仍处于早期阶段，但我比以往任何时候都更加乐观，相信Burberry将实现可持续的盈利增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，舒尔曼此前在JimmyChoo任职，他在2024年7月接任博柏利CEO，并在11月宣布“BurberryForward”全新战略，在该战略下，博柏利专注于风衣、围巾等优势产品，并降低手袋和鞋履产品价格，希望找回博柏利作为英国传统品牌的吸引力以及重新赢回消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至5月14日记者发稿，博柏利欧股涨超18%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 13:45:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747225097087_5hrMbn_1747225097291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816384</guid></item><item><title>联合国第二届运动会闭幕，刘国梁受邀成为“联合国运动会大使”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817275</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2241880" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/39fb70ad-4ee9-4ecd-befe-4d076251f092.jpg" data-imageid="348368602"&gt;&lt;p&gt;5月13日，联合国第二届运动会在纽约闭幕。联合国运动会组委会主席、土库曼斯坦常驻代表阿克索尔坦·阿塔耶娃大使在闭幕式上致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国乒乓球首位男子大满贯得主刘国梁，受邀成为“联合国运动会大使”。他通过线上方式出席闭幕式，祝贺联合国运动会胜利闭幕，同时也鼓励更多的人参与乒乓球运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国运动会是一场旨在通过体育促进国际友谊、文化交流和和平的全球性体育盛会，口号为“团结、友谊、和平、发展”，强调运动精神与全球合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，同样被授予联合国运动会大使的体育界人士有多米尼加职业棒球经理阿尔贝•普霍斯、菲律宾政治家、商人、前职业拳击手曼尼•帕奎奧、意大利职业足球运动员乔治•基耶利尼以及尼日利亚国际象棋选手和教练通德•奥纳科亚等。刘国梁将于6月12日亲临联合国参加活动并接受证书。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 13:18:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747228420373_8k2h1w_1747228420544.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817275</guid></item><item><title>盛和资源海外找稀土矿提速：拟超7亿元收购匹克，加快推动坦桑尼亚项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817223</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747227782759_bM5eRS_1747227783005.png" data-imageid="348367457"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;盛和资源  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数年过去，意欲做强稀土海外板块的稀土行业全产业链公司盛和资源（下称“盛和资源”，600392）决定用真金白银加快推动坦桑尼亚项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日晚间，盛和资源公告披露，为推动Ngualla稀土矿项目尽快实施开发，进一步夯实公司发展的资源基础，公司全资子公司赣州晨光稀土新材料有限公司（下称“晨光稀土”）拟收购Peak Rare Earths Limited（下称“匹克公司”）股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据双方签署的《方案实施契约》及相关协议附件，约定晨光稀土以协议安排收购的方式收购匹克公司对外发行的全部普通股，占匹克公司股份总数的100%。2022年，盛和资源已经以近1.8亿元收购了匹克公司19.86%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，收购对价为1.505亿澳元，加上拟议的约750万澳元配股要约所筹集资金（扣除成本前）的等额金额为750万澳元，则方案对价应为1.58亿澳元（折算人民币约7.426 亿元）。北京天健兴业资产评估有限公司出具了估值咨询报告，匹克公司股东全部权益价值区间为1.70亿澳元至1.96亿澳元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匹克公司成立于2005年，是一家澳大利亚上市公司，总部位于西澳大利亚珀斯。其主要业务为稀土勘探、开发与生产，核心项目为位于坦桑尼亚的Ngualla项目。该项目在坦桑尼亚南部。按照JORC (2012)标准，以1%为边界品位，矿石资源量2.14 亿吨，平均品位2.15%，折合461万吨REO。稀土储量1850万吨，平均品位4.8%， 折合88.7万吨REO。稀土氧化物中的镨钕氧化物占比约为21.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛和资源在公告中提到，目前该项目已获得特殊采矿许可。矿业权人为Mamba Minerals Corporation Limited (“MML”)。该矿区位于 Songwe in Songwe Region, QDs209/2 地理区域内的恩古拉地区，2024年10月申请扩大矿区范围得到批准，由18.14平方公里增加至50.59平方公里，涵盖矿山、加工厂、尾矿坝及其他项目相关设施的规划发展区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此次交易的影响，盛和资源称，公司坚持稀土业务为核心，兼顾锆钛，坚持国内国际两种资源、两个市场，以负责任的关键原材料国际化供应商为公司的发展愿景。本项目如果能够顺利实施，将有利于推动项目尽快实施开发，进一步夯实公司发展的资源基础，优化公司的全球业务布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，稀土在我国是国家实行生产总量控制管理的产品，任何单位和个人不得无指标和超指标生产。目前，国家稀土开采、冶炼分离总量控制指标主要分配给中国稀土集团和北方稀土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于盛和资源而言，其在原料保障方面，目前主要是与四川和地矿业、美国MP公司、Peak稀土公司等签署稀土精矿长期供应协议，以此构建多元化的稀土精矿供应渠道，为公司的稀土冶炼分离等下游业务提供原料保障。另外，盛和资源也通过收购嘉成矿业和非洲资源公司，参股冕里稀土、 ETM公司、Peak稀土公司、盈拓资源等国内外稀土矿企并成为其单一最大股东或重要股东，为公司发展储备稀土资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，盛和资源也在面临资源的不确定性。今年4月，公司即发布公告称，受中美两国互相加征关税的影响，出于经济性考量，MP公司暂时停止向中国出口稀土精矿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛和资源的母公司系中国地质科学院矿产综合利用研究所，实控方为中华人民共和国财政部。该公司目前拥有稀土和锆钛两大主业。稀土业务已经形成了从矿山开采、冶炼分离到深加工较为完整的产业链，实现了国内、国外的双重布局。锆钛业务目前主要集中在选矿端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，盛和资源营收为29.92亿元，和上年同期相比（同比）增加3.66%；归属于上市公司股东的净利润为1.68亿元，同比增加178.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土是17种金属元素的统称，素有“工业味精”之美誉，是我国重要的战略矿产资源，也是“王牌”之一。稀土拥有优异的磁、光、电、催化等物理和化学特征，是调控提升光、热、电、磁等先进材料性能不可或缺的关键元素，是先进武器装备、航空航天部件、风力发电、新能源汽车、机器人及智能制造等战略性产业的关键原材料支撑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 13:10:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747227782759_bM5eRS_1747227783005.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30817223</guid></item><item><title>观察｜本轮印巴冲突或促使印度空军寻求更先进战机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816298</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦和印度军队之间最近爆发的冲突，就战斗机之间的对决而言，巴基斯坦空军占据了上风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻5月12日报道，印度空军官员巴蒂当地时间11日表示，此轮印巴冲突中，双方均有飞机损失。但没有透露印度空军损失的数量和型号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多方信息均显示，印度在本轮印巴冲突中损失了最先进的“阵风”战斗机，这可能促使印度空军加快获得第五代战机甚至第六代战机的脚步。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747222650971_FbincR_1747222692737.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348357111"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度空军装备的首架“阵风”战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“印度空军体系作战能力弱于巴基斯坦”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度国防部11日晚举行发布会，在回答提问时，巴蒂确认印度击落了几架巴基斯坦飞机，但拒绝贸然猜测具体数字。他还称因为巴方飞机没能进入印度领空，所以印度没有发现巴基斯坦飞机残骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，巴蒂还表示，印度空军已完成其作战目的，所有飞行员均已归来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻，巴方此前称击落印5架战机 巴最新声明称巴一飞机轻微受损。当地时间5月7日4时30分左右，巴基斯坦国防部长在电视媒体中表示，巴基斯坦击落5架印度战机。当天稍晚时，巴基斯坦三军新闻局发言人确认，巴方击落5架印度战机，分别为3架“阵风”、1架米格、1架苏-30。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦三军新闻局局长乔杜里11日晚发布的有关“铜墙铁壁”行动的最新声明，巴基斯坦方面有一架飞机受到印度导弹袭击后轻微损坏，它将在被修复后恢复运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）报道，一名法国高级情报官员透露，法国方面确认印度空军的一架“阵风”战斗机被巴基斯坦方面击落。这是阵风战斗机首次在战斗中损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国方面的信息也显示“阵风”战斗机被击落。据路透社8日报道，一名匿名美国官员表示，美方高度确信，巴基斯坦使用战斗机向印度战机发射了空对空导弹，至少击落了印方两架战机。另一官员补充说，被击落的战机中至少有一架是法国制造的“阵风”战斗机。这两人同时还称，美国洛克希德·马丁公司制造的F-16战斗机未被巴基斯坦用于本次行动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747222658586_ikk11r_1747222692739.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348357110"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在印控克什米尔出现另一架战斗机残骸，据分析，该战机是米格-29的残骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家韩东向澎湃新闻（www.thepaper.cn)分析认为，虽然印度军方没有承认7日空战中损失了“阵风”等多架战机，但也没有出面否认。“战机残骸照片、巴基斯坦公布的空战细节以及法国相对权威的信息，都指向一个信息——7日的空战，巴基斯坦是获胜一方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月10日，巴基斯坦空军召开记者会，向媒体公开了印巴空战的一些细节。在7日凌晨爆发的空战中，巴基斯坦陆续有42架战机参战，而印度参战的战机达到72架，空战激战超过一小时，双方均未离开自己的领空，导弹交火距离有时超过160公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让外界相信巴空军战果的真实性，在此次发布会上，巴方还公布了截获的被击落印度“阵风”战斗机的通话录音，录音显示印度空军“阵风”战斗机编队通过无线电呼叫一架“失踪”的“阵风”战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一场超视距空战，双方以中距和中远距空空导弹为主要武器，”韩东分析表示，“体系融合水平、各空战平台性能和飞行员/指挥员的技战术水平决定了胜利的天平会倒向哪一方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“印度的预警机来自以色列，战斗机有法制、印度国产和俄制三种，体系融合能力弱于巴基斯坦，印军大量使用的R-77和‘米卡’中距空空导弹性能也弱于巴基斯坦。”韩东表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747222664265_1CahBQ_1747222692735.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348357109"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度国内民众上传的坠毁战斗机残骸，从发动机和垂尾细节可以判断，这架坠毁的战机为“阵风”战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度正寻求更先进战机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次空战结果很可能并不是印度空军想看到的结果。美国《国家利益》网站8日刊文称，在过去十年中，新德里在武装部队的现代化方面投入了大量资金，印度空军正在从冷战时期的战斗机机队转变为适合 21 世纪需求的战斗机机队。由于这一持续的现代化进程，印度军队的战斗机武器库是真正的多国武装力量，有来自法国、俄罗斯和英国的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《国家利益》网站指出，有一点很清楚：与巴基斯坦的潜在全面冲突将对印度的战斗机机队进行极限测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2019年的印巴冲突中，印度空军米格-21被击落，之后在武器装备上进行了针对性的强化，开始引进新型战机、升级现役战机并且引进俄制S-400防空导弹系统，”韩东表示，“在这次冲突中，印度空军的战术和部署也吸取了2019年的经验教训，但除了在对地攻击上有更好的表现外，在空战中不仅没有报2019年的‘一箭之仇’，反而遭受更大的损失。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，印度和巴基斯坦空军装备的最先进的战斗机仅达到第四代半水平，比如印度装备的“阵风”，巴基斯坦空军装备的J-10和JF-17Block3战斗机，如果想在战斗机性能上领先对方，更好的选择是寻求具备隐身能力的第五代战斗机或第六代战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次冲突很可能促使印度空军加快获得第五代战机甚至第六代战机的脚步，并且会想尽办法提升体系的融合作战能力。”韩东分析认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，印度很早就开始寻求第五代战斗机。印度此前加入了俄苏-57隐身战斗机项目，双方达成协议：以苏-57为基础协助印度研发印度版苏-57战机（FGFA）。2018年，双方因技术转让、战机性能和研发费用等方面存在分歧，印度退出该项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在退出苏-57战机项目后，印度将第五代战机寄托于国产的AMCA隐身战机项目。印度国防研究与发展组织（DRDO）在今年印度航展上首次公开展示了印度国产第五代战斗机（AMCA）的全尺寸模型，如果进展顺利，AMCA将在2035年服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和美国目前正向印度推销各自的隐身战斗机，在今年的印度航展上，俄罗斯苏-57和美国F-35两款全球先进的第五代隐身战斗机首次同台“对决”，成为本届航展的最大热点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747222670928_24aeTz_1747222692719.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348357108"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度首次展示AMCA战机全尺寸模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空军专家傅前哨此前接受澎湃新闻采访时表示，苏-57在印度航展上进行首次飞行展示，目的是通过真机飞行向印度军方展示该机的机动性，长途转场飞行前往印度也是展示苏-57的部分性能，借航展给印度军方留下更好的印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据苏霍伊公司公布的信息，出口型苏-57E战斗机最大起飞重量34吨，最大飞行速度2马赫，载弹量7.5吨，最大转场航程4000公里，可携带多种导弹和炸弹，包括空空导弹、空地导弹和制导炸弹等精确制导弹药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在空军专家傅前哨看来，印度空军没有装备五代机，而且未来还要面对六代机，也是比较焦虑的，重新考虑苏-57战斗机的可能性在增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了俄罗斯，美国也在考虑向印度提供隐身战机。2月13日，美国总统特朗普表示，今年起美国将大幅增加对印度军售，并将向印度出售F-35隐身战斗机。F-35是美国主导联合研制的一款隐身战机，配备了相控阵雷达和先进机载武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着六代机的出现，印度也开始关注六代机。《日本经济新闻》5月10日报道，日本政府正探讨将与英国和意大利联合开发的下一代战斗机出口至澳大利亚。印度和加拿大也对此表示关注。若这些国家能引进共同的装备，将有利于促进各方在训练和设备采购等方面的密切合作，增强安全保障领域的关系。此前，外交人士透露，印度有意加入日本、英国和意大利的第六代战斗机联合研制计划，并正就此与日本接触。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 12:51:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747222952759_i7RjCa_1747222952946.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816298</guid></item><item><title>美国调整对华加征关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816927</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者14日从商务部获悉，根据美国白宫5月12日发布的《修改对等关税税率以反映与中华人民共和国会谈情况的行政令》，美方已于美东时间5月14日凌晨00:01撤销根据2025年4月8日第14259号行政令和2025年4月9日第14266号行政令对中国商品(包括香港特别行政区和澳门特别行政区商品)加征的共计91%的关税，修改2025年4月2日第14257号行政令对中国商品(包括香港特别行政区和澳门特别行政区商品)加征的34%的对等关税措施，其中24%的关税暂停加征90天，保留剩余10%的关税。同时，美方还下调或撤销对中国小额包裹(包括香港特别行政区小额包裹)加征的关税，将国际邮件从价税率由120%下调至54%，撤销原定于2025年6月1日起将从量税由每件100美元调增为200美元的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美方根据中美经贸高层会谈共识撤销、暂停或调整有关对华加征关税，中方相应调整有关关税和非关税对美反制措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 12:42:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816927</guid></item><item><title>从能源装备向应急装备蓝海拓展，川润股份发布智能综合防灾应急仓</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;如何应对气候变化加剧已经是全球共同命题。世界气象组织数据显示，近五年全球自然灾害造成的经济损失较前十年增长47%，而我国作为全球自然灾害较严重的国家之一，应急管理部统计显示，2024年全国因灾直接经济损失达3287亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院《"十四五"国家应急体系规划》明确提出，到2025年要形成统一指挥、专常兼备的现代化应急能力体系。在此背景下，超万亿规模的应急产业市场成为企业追逐的新一个“蓝海”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以能源装备制造和工业服务为主业的川润股份（002272.SZ）正在布局这一赛道。5月13日，该公司发布全球首款集合应急能源、通信及低空经济等功能于一体的智能“综合防灾应急仓”产品。据悉，该产品由中国电信、中国传媒大学与川润股份联合推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川润股份表示，该产品集能源保障、智能通信、物资调度、低空经济服务等功能于一体，致力于打造“平时服务、急时应急”的双效模式，是公司从能源装备向“智慧应急”领域拓展的重要里程碑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747223142082_sG812y_1747223324487.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348357159"&gt;&lt;p&gt;从具体介绍来看，该“综合防灾应急仓”具有七大创新功能：绿色能源系统集成风光储一体化技术，4.5kW装机容量搭配固态电池可在-40℃稳定供电并反哺电网；空天地通信系统融合卫星、5G无人机和短波技术，确保灾害中1000公里无中继通信；低空经济设施支持无人机日均50架次作业；AI智能预警实现8小时超前预测，准确率提升35%；物联网物资管理系统降低30%浪费；远程医疗模块配备专业团队和红外筛查；模块化设计可针对防汛、防火等场景灵活配置，降低40%建设成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川润股份称，公司将持续深化与政府、企业和科研机构的战略合作，共同推动应急产业向智能化、数字化、集成化方向转型升级。以综合防灾应急仓为起点，公司将持续完善应急资源整合平台建设，致力于打造更高效的应急管理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电信应急行业事业部负责人在上述发布会现场也表示，综合防灾应急仓率先将“低空管理全国一张网”这一突破性技术融入应急仓，为构建中国低空经济基础管理设施贡献了电信智慧。“作为国家信息通信领域的国家队，中国电信坚持科技赋能应急体系，让每一座应急仓成为灾难中的生命堡垒。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 12:39:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747223345572_1N7pmw_1747223345904.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816383</guid></item><item><title>述评丨不辍和平之志 高扬合作之帆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816500</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 12:20:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747226092230_ffN21y_1747226092398.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816500</guid></item><item><title>腾讯一季度营收增长13%，马化腾：战略性的AI投入将带来长期回报</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816225</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745397582001_GRiwiE_1747218667591.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348356080"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋立冬 派生万物AI 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯交出不错的一季度成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯控股（00700.HK）5月14日发布2025年第一季度财报，财报显示，一季度，腾讯实现营收1800.2亿元，同比增长13%，毛利1004.9亿元，同比增长20%，经营利润（Non-IFRS）693亿元，同比增长18%，净利润478.2亿元，同比增长14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯CEO马化腾表示，今年一季度，腾讯高质量收入保持坚实的增长态势。AI能力已经对效果广告与长青游戏等业务产生实质性的贡献，亦加大对元宝应用与微信内的AI等新AI机遇的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们相信，在AI战略投入阶段，现有高质量收入带来的经营杠杆，将有助于消化这些AI相关投入产生的额外成本，保持财务稳健。我们预期，这些战略性的AI投入将为用户与社会创造价值，并为我们产生长期、可观的增量回报。”马化腾表示。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主营业务拉动收入增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在核心业务增值服务业务（主要为游戏）方面，财报显示，一季度收入同比增长17%，本土市场依托《王者荣耀》、《和平精英》等头部产品的持续活力，叠加《三角洲行动》等新芽增量，收入同比增长24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际市场在《PUBGM》与Supercell系列产品驱动下，收入同比增长23%至166亿元，连续三个季度突破收入新高。通过“长青战略”的深化落地，游戏业务整体增长24%。另外，腾讯视频付费会员数同比增至1.17亿，腾讯音乐付费会员数同比增长至1.23亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外界关注的微信生态方面，视频号橱窗带货达人可升级为“微信小店带货者”，实现全域带货；微信小店功能持续完善，在推出朋友圈分享、蓝包抽奖等新场景的同时，还为商家提供更多的入驻支持，以扩充品牌商品库，为交易额同比迅速增长作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度微信及WeChat合并月活跃账户数增至14.02亿，视频号、微信搜一搜、小程序等流量池商业化能力加速释放，为营销服务业务创造更多增长空间。QQ的移动终端月活跃账户数5.34亿， 季度环比增长2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融科技及企业服务业务收入同比增长5%至549亿元，其中，金融科技服务的收入增长主要由于消费贷款服务及理财服务收入增长；企业服务收入的增长则受云服务收入及商家技术服务费的增长所驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;持续加大AI投入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报中，腾讯表达了加大AI投入和布局的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据腾讯披露，在C端市场，腾讯的AI应用实现了全场景的用户覆盖。一方面是原生AI应用：元宝通过混元、DeepSeek的双模驱动实现用户增长，并于近期入驻微信联系人列表，实现从创作到社交分享的衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，微信、QQ、腾讯文档、QQ浏览器、腾讯会议等多款亿级用户规模的产品，依托腾讯混元以及外部领先模型，陆续上线AI新功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据财报披露，腾讯一季度资本开支达274.8亿元，同比增长91%，占营收15%；研发投入189.1亿元，同比增长21%，在AI方面的技术投入持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯自研大模型混元今年持续迭代升级，相继推出深度思考模型T1、快思考基座模型Turbo S，在多项关键能力测试中领先全球。在SuperCLUE4月初的最新测评中，腾讯混元T1模型竞争力突出：项目级代码生成稳居国内第一阵营，数学推理表现更超越GPT o1、Claude 3.7等国际主流模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在强化AI人才建设方面，腾讯推进“青云计划”，将大模型作为核心招聘领域。此外，腾讯还启动了史上最大就业计划，3年内将新增2.8万个实习岗位并加大转化录用，其中2025年将迎来1万名校招实习生，六成面向技术人才开放。目前，腾讯集团近半正式员工直接从事技术研发工作，科技类人才整体占比超七成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 12:06:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747218680548_nKRw8F_1747218680721.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816225</guid></item><item><title>西班牙政府排除因国家电网遭攻击导致大停电的可能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816353</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月14日，西班牙第三副首相兼生态转型与人口挑战大臣阿格森在众议院报告了4月28日的伊比利亚半岛大停电，再次排除了西班牙国家电网遭到网络攻击导致停电的可能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2241335" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/b8343085-959f-47fa-a128-c5f04066c189.jpg" data-imageid="348357016"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿格森&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿格森表示，没有任何证据表明西班牙电网遭到攻击，大停电发生在当天上午，电网记录到了大幅度的波动，预计对于大停电原因的调查仍将持续较长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿格森说，导致大规模停电的故障发生在位于西班牙南部的格拉纳达、巴达霍斯和塞维利亚三个省份。目前仍在继续确认具体断电地点。她同时表示，本次断电不是电网覆盖范围或能源储备的问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 11:40:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747222079399_bNscnA_1747222079588.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816353</guid></item><item><title>中欧金融工作组第二次会议在比利时布鲁塞尔举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816286</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年5月13日至14日，中欧金融工作组第二次会议在比利时布鲁塞尔举行。中国人民银行副行长宣昌能与欧盟委员会金融稳定金融服务和资本市场联盟总司长约翰·贝里根共同主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为落实第十次中欧经贸高层对话重要共识的关键举措，中欧金融工作组自2024年在北京举行首次会议以来，已成为推动中欧金融领域务实合作的重要平台。本次会议中方参会单位包括中国人民银行、国家金融监管总局、中国证监会和国家外汇管理局；欧方参会单位包括欧盟委员会金融稳定金融服务和资本市场联盟总司、欧洲中央银行、欧洲银行管理局、欧洲证券和市场管理局、欧洲保险和职业养老金管理局以及欧洲单一处置委员会等机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会议围绕全球经济不确定性、中欧各自宏观经济形势与金融稳定形势、银行业保险业监管、养老基金与租赁公司发展等议题进行了深入交流，并就可持续金融、跨境数据流动与跨境支付体系建设等新兴领域合作进行了建设性的讨论。双方对中欧金融工作组成立以来取得的积极成效给予高度评价，一致认为该机制是中欧金融政策沟通的重要渠道、解决实际问题的关键平台以及探讨全球经济与金融问题的专业论坛。双方将继续深化重点领域合作，推动更多实质性成果落地，并及时向中欧经贸高层对话及双方领导人报告合作成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中欧金融工作组的配套活动，中欧金融机构圆桌会同期举行。中欧金融管理部门认真听取了与会金融机构就金融数字化转型、金融科技创新等前沿领域提出的专业建议，并就优化市场准入、促进业务创新等具体诉求进行了充分沟通。与会各方一致同意建立常态化交流机制，共同推动中欧金融合作向更宽领域、更深层次发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2241212" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/68215437-acd6-4b3b-bf82-f4c7aecb3aca.jpg" data-imageid="348356433"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 11:39:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747220989348_tj7DAr_1747220989601.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816286</guid></item><item><title>国新办将就2025年4月份国民经济运行情况举行新闻发布会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816283</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国务院新闻办公室将于2025年5月19日（星期一）上午10时举行新闻发布会，请国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖介绍2025年4月份国民经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 11:39:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747223572456_rjH1Tp_1747223572635.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816283</guid></item><item><title>3年多来俄乌要首次直接对话？能谈得拢吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816370</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰计划15日在土耳其伊斯坦布尔进行直接谈判。此次会谈如能成行，将是2022年3月以来俄乌首次直接对话。分析人士说，由于双方在领土、停火等核心议题上分歧巨大，谈判过程预计将十分艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄乌双方谁出席&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统普京11日凌晨对媒体发表声明，提议俄乌双方15日在土耳其伊斯坦布尔无条件重启直接谈判。俄乌双方均表示正为此做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方尚未透露普京是否会参加谈判，表示将适时宣布与乌克兰谈判代表。而乌方表示只有普京也在场，乌总统泽连斯基才会参加会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基11日晚在社交媒体发文说，他15日将在土耳其“等候”普京前往会谈。13日，泽连斯基在基辅说，如果普京不参加谈判，将是“一个明确的信号，表明他们不想、也不会结束战争”，届时西方应对俄实施大规模制裁。泽连斯基同时敦促美国总统特朗普促成15日与普京的会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普会参加吗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普13日至16日访问沙特阿拉伯、卡塔尔和阿联酋。他在沙特首都利雅得表示，美国国务卿鲁比奥将带领美国代表团前往伊斯坦布尔参加谈判。特朗普说，会谈“可能会取得一些相当不错的结果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美联社援引一名匿名美国官员的话报道，美国中东问题特使威特科夫也在代表团中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开启中东之行前，特朗普12日在白宫对记者说：“我实际上正考虑飞去（土耳其），如果我认为能有结果的话。”泽连斯基表示，希望特朗普本人能够参加谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈判前景如何&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外交部副部长里亚布科夫日前表示，此次谈判将包括稳步解决乌克兰危机和领土等议题。普京11日提议谈判时说，谈判期间可能就一些新的停火建议达成一致。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2241376" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/02e84b16-a6c3-4de7-9842-7111d7348845.jpg" data-imageid="348357081"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这张俄罗斯国防部3月13日发布的视频截图显示，俄军士兵进入库尔斯克州的一个定居点。新华社发（俄罗斯国防部供图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交政策研究所研究员马克西米利安·赫斯认为，俄乌表达出谈判意愿是希望达成对自己有利的协议。乌方决定参加此次谈判是为了争取西方国家更多支持，而俄方支持谈判也并不意味着俄方将会让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于俄乌在核心议题上分歧巨大，预计双方谈判过程将十分艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——有关停火问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯已拒绝西方国家与乌克兰近期提出的无条件停火30天建议。俄方认为，停火将为乌克兰接收西方国家军援提供时间。由于停火是结束乌克兰危机的一个基本条件，双方将就这一问题展开拉锯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——有关领土问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰几乎无望通过与俄谈判达成自己的目标，双方在此问题上预计无法取得实质性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，双方如有诚意达成某种协议，可能会避开上述死结，着重围绕暂时停火、交换战俘、废除针对双方接触的限制性法令等偏技术性问题展开谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;（记者：黄河、李东旭、张淼、傅云威、王腾飞、马则刚）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 11:38:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747223094830_X2EwNW_1747223095096.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816370</guid></item><item><title>免签国+1，中乌（兹别克斯坦）互免签证协定6月生效</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816359</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据外交部领事司消息，《中华人民共和国政府和乌兹别克斯坦共和国政府关于互免签证的协定》将于2025年6月1日生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据协定，持有效的中国公务、公务普通及普通护照的人员和乌兹别克斯坦普通护照的人员，在缔约另一方入境、出境或者过境，单次停留不超过30日、每180日累计停留不超过90日，免办签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如需在缔约另一方境内单次停留逾30日或者在缔约另一方境内定居，从事工作、学习、新闻报道等须经缔约另一方主管部门事先批准的活动，应当在入境缔约另一方前申请相应签证。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 11:29:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747222428871_aNKpBP_1747222429033.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816359</guid></item><item><title>4月新增社融1.16万亿，还原地方债务置换影响后信贷增速超过8%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816150</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744098826959_A5pKd6_1747217128494.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348355554"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋立冬 派生万物AI 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，中国人民银行发布数据显示，2025年前四个月人民币贷款增加10.06万亿元；2025年前四个月社会融资规模增量累计为16.34万亿元，比上年同期多3.61万亿元。4月末，广义货币(M2)余额325.17万亿元，同比增长8%。狭义货币(M1)余额109.14万亿元，同比增长1.5%。流通中货币(M0)余额13.14万亿元，同比增长12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，4月新增人民币贷款约2800亿元，还原地方债务置换影响后4月末人民币贷款增速维持在8%以上；4月新增社会融资规模1.16万亿元，比去年同期多增1.22万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月企业新发放贷款加权平均利率约3.2%，比上年同期低约50个基点；个人住房新发放贷款加权平均利率约3.1%，比上年同期低约55个基点。业内专家表示，货币政策利率调控框架进一步完善，通过强化利率政策执行，利率传导机制更加畅通，政策利率再度下调，有助于实体经济综合融资成本继续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家指出，从前4个月金融总量数据看，社会融资规模、M2、人民币贷款增速持续高于名义GDP增速，金融对实体经济支持的力度仍然较大。央行多轮货币政策的实施效果是明显的。未来金融总量有望继续保持合理增长。剔除地方债券置换、银行不良贷款核销等特殊因素影响后，金融数据尤其是贷款实际增速在目前较好水平上还会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;还原地方债务置换影响后信贷增速超过8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月新增人民币贷款约2800亿元，截至4月末，人民币贷款余额同比增长7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还原地方债务置换影响后，信贷增速保持较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家表示，还原地方债务置换影响后，贷款支持力度实际上比统计数据还要更高。去年四季度用于化债的特殊再融资专项债发行超过2万亿，今年1-4月又发行近1.6万亿元，市场调研初步估算，对应置换的贷款约有2.1万亿元，还原后4月末人民币贷款增速维持在8%以上。地方政府发行专项债置换隐性债务相关贷款，统计上会下拉信贷增速，但实质上只是将金融体系对实体经济的支持方式由贷款转变为债券，不影响金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前外贸不确定性依然存在，地方债务置换工作持续推进，加上5月是传统的信贷“小月”，业内人士预计有效信贷需求仍受影响。但专家普遍认为，5月央行、金融监管总局、证监会联合推出的一揽子金融政策措施，有效提振了市场信心，对实体经济有效需求恢复起到积极作用。综合来看，未来一段时期，金融总量仍有望保持平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政府债券发行加快是4月社融的最主要拉动因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月，社会融资规模新增1.16万亿元，比去年同期多增1.22万亿元，月末增速为8.7%，比上月提高了0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府债券发行加快是4月最主要的拉动因素，4月政府债券净融资9762亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家分析，今年政府债券发行明显加快，1-4月政府债券净融资超过5万亿元，同比多约3.6万亿元。其中，4月启动超长期特别国债、注资特别国债发行，加上地方政府特殊再融资专项债发行持续推进，当月净融资约9700亿元，同比多约1.1万亿元，上拉社融增速大约0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，企业债券发行也有增加，4月企业债净融资2340亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家认为，4月债券收益率较上月有所走低，企业抓住有利条件，加大债券融资力度，推动降低整体融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前四个月社会融资规模增量累计为16.34万亿元，比上年同期多3.61万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家指出，今年财政支持力度大、发债节奏快，支持扩内需、宽信用，对社融形成有力支撑。今年财政预算赤字率提高至4%，计划新增国债、特别国债、地方专项债等政府债券近12万亿元，规模创历史新高。发行节奏上，年初以来国债、地方专项债发行进度也明显快于往年，用于化债的2万亿元特殊再融资专项债也发行了约70%。近期财政部还启动了支持“两新”“两重”的1.3万亿元特别国债，预计后续特别国债的发行进度仍会保持较快速度，促进拉动需求，提振社会信心，对社融形成有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上年低基数效应作用下，M2增长提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上年低基数效应作用下，今年4月末M2增速出现提升，4月末M2同比增长8%，较3月末提高1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家认为，在去年较大力度的金融数据“挤水分”后，过去相当一部分虚增的、不规范的存贷款被压缩，金融总量数据增长更稳更实。同时，今年以来，存款向理财分流的情况也明显减少，部分资金还从理财回流到存款账户。4月，存款减少约8700亿元，同比少减大约3万亿元，对M2增速上拉影响约1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家指出，还原去年基数的特殊因素影响，4月末M2增速仍保持上月相对平稳的增长水平。今年4月货币信贷整体保持平稳较好增长势头，去年同期的低基数，在余额增速的计算上会拉高目前的数据。随着低基数效应的递减，未来M2增速会恢复到今年前几个月的正常增长水平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 11:29:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747217149223_P7XpBJ_1747217149456.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816150</guid></item><item><title>市场监管总局召开平台企业支持个体工商户发展座谈会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816280</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月13日，市场监管总局副局长白清元主持召开平台企业支持个体工商户发展座谈会，与个体工商户、平台企业、金融机构等代表深入交流，了解个体工商户发展中的困难问题，就平台企业支持个体工商户发展提出意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，个体工商户是民营经济的重要组成部分。促进个体工商户发展是促进民营经济发展壮大的重要举措，是落实党中央“着力稳就业、稳企业、稳市场、稳预期”要求的重要环节。当前，我国经济持续回升向好的基础还需要进一步稳固，个体工商户生存发展仍面临压力和挑战。平台企业同为民营经济的重要组成部分，能够为个体工商户发展提供广阔空间，能够在数字赋能、流量扶持、市场拓展等各方面帮助和支持个体工商户发展。鼓励平台企业结合自身特点推出更多支持个体工商户发展的务实举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上，来自北京、上海、浙江、四川等地的个体工商户代表，中国（义乌）个体经济发展研究中心以及小红书、支付宝、抖音、拼多多、中国银行等企业（机构）代表作交流发言。会议通报了“全国个体工商户发展网”建设运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总局相关司局和直属单位负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 11:07:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816280</guid></item><item><title>秦洪看盘｜指标股发力，A股渐有突破态势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815687</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740644074776_jc6Zn5_1747213312917.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348354000"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋立冬 派生万物AI 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三A股早盘走势相对平淡，午市后非银金融股大力走高，大消费主线的龙头品种也随之策应，说明多头主动发力，从而推动着上证50指数、沪深300指数等主要股指出现强劲回升态势，上证综指更有逼近年内高点的K线趋势。看来，短线A股的确有突破的意味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;渐现资金回流态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近几个交易日，A股市场形成了一个新的交易逻辑，那就是公募基金的监管新规将强化业绩比较基准约束，从而大力回补银行股。随着这几个交易日的持续发酵，渐成潮流，从而牵引着部分公募基金纷纷减持前期超配的电子股等品种，转而回补前文提及的银行股以及非银金融股、大消费主线的优质龙头股。所以，在周三午后，非银金融股、大消费主线的龙头品种迎来新的增量买盘，从而出现了较为强劲的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，如此的走势只能解释A股的银行股、非银金融股以及大消费主线的龙头品种在周三的强势，但难以解释港股的恒生科技股以及部分内地消费股的强劲走高。毕竟港股的强势与A股的公募基金回补低配的银行股、非银金融股是难以挂上钩的。对此，有分析人士指出，这可能是因为全球资本在重新均衡全球资产的配置，已有部分国际资本减持美元资产，回补近年来持续低配的中国资产，包括港股的恒生科技股、内地消费股等品种，也包括A股的大消费主线的龙头品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，周三以A股、港股为代表的中国资产的强势动能，不仅仅来源于公募基金的回补能量，还来源于国际资本回流中国资产的能量。这也可以从上证50ETF在近几个交易日持续活跃的K线，尤其是周三午后上证50ETF放量的走势中得到佐证。毕竟在上证综指3400点一线，加仓上证50ETF的资金不太可能是护盘资金，而可能是部分海外资金回流所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;港股或是风向标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此走势就说明，当前A股市场有两股资金潮，一股是公募基金回补低配的银行股、非银金融股以及大消费主线的龙头品种。另一股则是海外资金回补优质中国资产的潮流。其中，海外资金回补潮流的能量似乎更为充足，且后续仍有诸多催化剂，比如即将陆续公布2025年一季度季报业绩的互联网龙头公司，他们在一季报中或将透露出AI在中国应用端的突破等积极信息，从而赋予这些互联网龙头公司新的业绩增长预期，进而推动此类个股估值重心上移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于去年下半年以来，全球资本已经开始进行全球资产配置的均衡策略。只是其间的过程一波三折，比如说贸易纷争等均会打断策略的进程。但随着贸易纷争的渐趋平息以及中国军工DEEPSEEK时刻的出现，全球资本进一步提高了中国资产配置的权重。所以，海外资金回流中国资产的趋势愈发明显，从而成为推动港股以及A股主要股指扬升的核心力量。港股更是近水楼台先得月，且受到近期互联网大厂的季报业绩刺激，极有可能在近期持续活跃，成为A股的风向标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，短线包括港股、A股在内的中国资产面临着较为强劲的扬升能量。不排除上证综指等A股主要股指挑战年内新高的可能性。故在操作中，仍可相对积极地操作，加大对中国优质权益资产的配置力度，尤其是港股恒生指数、上证50指数、沪深300指数等成份股的配置比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:47:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747213332319_Qxrz5n_1747213332507.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815687</guid></item><item><title>小米退车风波中，雷军微博限制评论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815449</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月14日，小米集团创始人雷军被发现其已更改其微博设置，只允许关注100天以上的粉丝进行评论。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747210497789_X8CXcB_1747210497938.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348349164"&gt;&lt;p&gt;擅长营销的雷军以往很乐于在社交媒体上与粉丝互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，3月29日，一辆小米SU7标准版在安徽高速路段发生严重事故，车辆撞击后起火致3人死亡，引发巨大舆论危机，雷军的社交媒体随后停更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月10日，雷军在微博恢复健身打卡，并发文称：“过去一个多月是我创办小米以来最艰难的时期。”雷军称，看了很多朋友的留言，“逐渐找回前行的勇气和信心，状态开始逐步恢复。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最近其高端车型小米SU7 Ultra又陷入高价选装的碳纤维双风道前舱盖存在虚假宣传的争议，出现了数百位车主的退车风波。小米SU7 Ultra于今年2月27日正式发布，定价52.99万元，官方透露开售两小时，交付两万元定金的大定订单已超过一万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华东政法大学竞争法研究中心执行主任翟巍此前接受澎湃新闻记者采访时表示，根据现有公开信息分析，此前小米汽车在对“挖孔机盖”进行宣传时，一定程度上存在片面介绍产品以及使用歧义性、模糊性语言表述的情况。这涉嫌构成违反《广告法》及《反不正当竞争法》的不当宣传行为，也涉嫌损害消费者知情权。如果最终认定情节严重，那么这一行为甚至可能构成虚假宣传行为。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:46:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747210497789_X8CXcB_1747210497938.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815449</guid></item><item><title>全球营收290亿英镑，捷豹路虎最新财年稳健收官</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815381</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;英国豪华汽车制造商捷豹路虎近日公布2024/25财年（2024年4月至2025年3月）财务业绩。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在全球宏观经济挑战下，公司连续十个季度实现盈利，并达成“重塑未来”战略下的核心财务目标。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747207718973_2TTAYY_1747207738535.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348348436"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月9日，英国南端，新的路虎揽胜在捷豹路虎经销商展厅展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，这一财年，捷豹路虎全球营收达290亿英镑（约2782亿元），与上一财年基本持平。全年税前利润达25亿英镑（约239亿元），息税前利润率8.5%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 其“重塑未来”全球战略正有序推进，“新现代豪华主义”渐入佳境。其中，路虎卫士全财年创下超过11.5万台的销量纪录，同比增长0.7%；全球市场对揽胜车型的需求持续强劲，揽胜运动版全年批售量增长19.7%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中国市场也延续了稳健表现，“重塑未来”全球战略以及“品牌重塑”策略的本土化落地成效显著，四大品牌持续引领豪华细分市场。2024年，在中国竞争激烈的高端豪华SUV细分市场中，揽胜品牌逆势上扬，实现了6%的增长，同时稳居百万级及以上销量榜首；更在150万级以上超豪华SUV市场连续27个月蝉联销冠；在70-100万级别SUV区间，路虎卫士登顶销量榜首。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 捷豹路虎也正在加速电动化转型，其全新纯电GT车型全球预注册意向客户突破32,000名；揽胜纯电版已完成极寒测试，订单量超61,000台，将于年内全球首秀。英国索利哈尔工厂纯电产线即将投产，为电动化制造奠定基础。在中国，捷豹路虎与奇瑞深化合作，正加速“Freelander神行者”品牌在华纯电布局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:46:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747207759309_whcre7_1747207759530.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815381</guid></item><item><title>范志毅出任品牌体验官，美孚1号车养护五周年庆典用专业换省心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815278</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作为埃克森美孚旗下的汽车养护服务品牌，5月13日，美孚1号车养护官宣范志毅出任品牌体验官，正式开启“专业范，省心选”五周年庆系列活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747205131000_XnZAhH_1747205164500.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348347614"&gt;&lt;p&gt;据介绍，品牌焕新五周年之际，美孚1号车养护联合全国臻选门店，签署发布“省心好店服务宣言”，向广大消费者作出“定价透明”“沟通真诚”“服务专业”三大承诺，定义行业服务基准。 “这五年我们累计服务了数百万车主，发布服务宣言，不仅是我们对消费者的坚定承诺，更代表了我们持续升级服务体验、引领行业服务标准提升的决心。”美孚1号车养护常务副总经理兼消费者业务总经理魏敏菁表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，基于广泛的用户调研，美孚1号车养护同步焕新“臻享小保养”专属权益和推出“冰力+”冷却系统养护套餐，助力用户在已经到来的夏日出行季省心养车，安心出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国足坛的知名人物，范志毅在专业赛场上的较真精神与美孚1号车养护的品牌主张深度契合。通过三大省心服务承诺、两大焕新服务项目及全平台升级的用户权益，美孚1号车养护将其专业实力转化为消费者实打实能感受到的省心体验。未来，品牌将继续以专业驱动服务升级，全力打造汽车后市场服务的品质标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:46:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747207636367_c3aWZm_1747207636565.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815278</guid></item><item><title>外交部：各方应为俄乌双方恢复直接对话创造条件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815524</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月14日，外交部发言人林剑主持例行记者会，有记者就乌克兰危机提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，我想强调，中方从冲突爆发第一天起，就坚持劝和促谈，支持对话谈判解决危机，强调各方应为俄乌双方恢复直接对话创造条件，中方的立场是一贯明确的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:43:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747209436425_PAHt7b_1747209436611.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815524</guid></item><item><title>在古老的意大利科莫歌剧院，廖昌永唱响16首中国艺术歌曲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;拥有212年历史的科莫歌剧院，是意大利北部最古老的歌剧院之一，也被称为“小斯卡拉歌剧院”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月12日晚，科莫歌剧院迎来男中音歌唱家廖昌永和钢琴艺术家哈特穆特·霍尔，二人联手带来“中国之春”中国艺术歌曲音乐会，将16首中国艺术歌曲化作流动的东方画卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了意大利观众，现场还有不少观众专程从瑞士、奥地利、德国、西班牙等国赶来，音乐会结束后也不愿离去。“这是一段极为独特的体验！像今天这样，一口气聆听如此多的中文作品，还是第一次。”一位观众形容，这场演出是一份珍贵的礼物。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2240845" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747212672000_RRWcMA_1747215991499.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348355392"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;意大利科莫歌剧院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，中国艺术歌曲迎来百年之旅。廖昌永与哈特穆特·霍尔联合编著的《玫瑰三愿：中国艺术歌曲16首》，经由德国大熊出版社，以中、德、英三种语言在国外出版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人在科莫歌剧院联袂上演的，正是这16首中国艺术歌曲精品——《幽兰操》里有着先秦文人君子的气节，《枫桥夜泊》《阳关三叠》的一物一景尽是唐朝士人对家国秩序的期盼、与友人难舍的情感，《水调歌头·明月几时有》映照着宋代的生命哲思，《玫瑰三愿》里又有战时文人临危不乱的风骨……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2240846" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747212670000_e3ejiR_1747216012518.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348355390"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出现场陈列着中国书画和桌椅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16支曲子，采诗合乐。 “艺术歌曲，就是诗歌和音乐的二重奏。”哈特穆特·霍尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“千言万语不如清唱一句。”廖昌永说，“外国观众不一定能听懂中文，但往往能被中国艺术歌曲独有的韵味和深厚的情感所打动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出现场，临近尾声时，廖昌永被观众的热情感染，返场演唱黄自的《思乡》和多尼采蒂的《我要为你建一座宫殿》，以文化互鉴为这场音乐对话写下完美注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “歌唱家的技巧完美、艺术感染力丰沛、音色如丝绒般悦耳、每个发音吐字都清晰可辨，有如室内乐般的婉转呼吸变化。”当地评论家们如此评价。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2240849" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747212669000_SnsAF3_1747216024168.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348355389"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;廖昌永和哈特穆特·霍尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐会之外，廖昌永还与上音师生走进意大利加拉拉泰普契尼音乐学院，通过大师班、讲座等活动，与当地学子、观众面对面交流音乐与传播中国文化的感悟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科莫歌剧院的演出结束后，廖昌永与哈特穆特·霍尔还将前往德国、芬兰等地，为中国艺术歌曲绘制更广阔的文化地理版图。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747212669000_Cwfesf_1747216361338.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348355427"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谢幕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，以院长廖昌永为学术带头人的上海音乐学院团队，将“教创演研”一体化人才培养模式落到实处，从“中国艺术歌曲百年项目”到“中国艺术歌曲国际声乐比赛”，再到在瑞士、奥地利、意大利、德国、芬兰、澳大利亚、新西兰等地唱响中国艺术歌曲，形成了别具一格的“创研-传播”系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不遗余力在全世界推广中国艺术歌曲，一方面，希望促进中外艺术文化交流互鉴，另一方面，也希望为中国培养优秀的艺术人才。”廖昌永还希望，在全世界的艺术歌曲阵营中找到中国艺术歌曲的位置，同时让中国艺术歌曲登上国际舞台、表达中国文化的丰富内涵。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747212670000_WsKmSS_1747216378037.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348355428"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;从欧洲各国赶来的观众和廖昌永合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:26:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747216478336_6XXxjw_1747216478336.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816139</guid></item><item><title>遭“特朗普关税”冲击，韩国今年经济增长预期“腰斩”降至0.8%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816118</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;环球网综合韩媒报道，韩国银行（央行）最新数据显示，2025年第一季度韩国实际国内生产总值（GDP）环比萎缩0.246%，在已发布数据的全球19个主要经济体中排名垫底。&lt;strong&gt;当地时间5月14日，韩国政府的主要经济智库韩国发展研究院（KDI）在一份报告中将今年韩国经济增长预期下调一半，强调美国提高关税是该国出口导向型经济面临的主要下行风险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747215585884_3DDSmC_1747215591351.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348355296"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;该机构强调，2025年韩国国内生产总值增长率为0.8%，远低于今年2月预测的1.6%，&lt;/strong&gt;为今年首次有权威机构预测韩国经济增速将低于1%，引发外界对韩经济衰退的担忧。KDI最新预测值低于韩国政府及其他国内外研究机构普遍给出的预估，更贴近部分国际投资银行的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国发展研究院在其经济展望报告中表示：“由于国内外不确定性上升，韩国经济增长势头有所放缓。建筑业活动急剧下滑，制造业和服务业的增长也出现减弱。”该智库指出，国内需求疲软是主要拖累因素，并指出政治不确定性加剧和全球风险正在抑制消费者信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在出口方面，韩国发展研究院表示，半导体行业的增长被其他行业的低迷表现所抵消。该研究院警告称，近期美国上调关税——包括10%的基准税率以及对钢铁（25%）和汽车（25%）的更高关税——可能会进一步影响贸易环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普已宣布暂缓执行关税措施，但韩国发展研究院认为，韩国国内需求依然疲软，进口将保持平稳,并预计今年韩国出口仅增长 0.3%，较去年预计的7.0%增幅大幅下降。该研究院预测，“如果美国维持高关税，其他国家采取报复性关税，贸易争端加剧，也将对我国经济增长造成额外的下行压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《韩国先驱报》报道称，从2024年第二季度开始，该国经济增长率连续四个季度保持在1%以下，表明该国经济增长似乎处于结构性停滞状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩国银行称，今年1月至3月，韩国实际国内生产总值（衡量经济增长的关键指标）较上一季度下降了0.246%。私人消费增长正在放缓，尤其是在住房和餐饮等服务业，企业投资信心也在恶化。KDI预测，今年建筑投资将继续下降，同比下降4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对特朗普关税政策所带来的影响，首尔市14日宣布向受到关税影响的小公司提供 4000亿韩元（约合20亿元人民币）的额外财政援助——这是自4月以来韩国为当地产业提供的数十亿美元援助计划的最新一笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有经济学者警告称，若韩国二季度继续负增长，恐将陷入“技术性衰退”。面对内外压力交织，韩国政府与央行或需重新评估当前政策方向，以防止经济动能进一步滑坡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:20:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747215600690_kjc8ke_1747215600872.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816118</guid></item><item><title>车载抬头显示爆发在即？业内：凭借市场和产业链优势，国内供应商实现反超</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30811307</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;抬头显示（HUD）是一种将车速、导航等关键信息直接投射到驾驶员视线前方的显示技术，通过在挡风玻璃或独立透明屏幕上显示内容，使驾驶员无需低头，提供更安全、便捷的驾驶体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一技术最初应用于军用航空领域。近年来随着汽车智能化和网联化的发展，抬头显示作为提升驾驶安全性、舒适性及智能交互体验的重要技术，正迎来爆发式增长。从最初的组合型抬头显示系统（C-HUD)与风挡型抬头显示系统（W-HUD），到目前正热的增强现实型抬头显示系统（AR-HUD），HUD正在逐步成为智能座舱的关键配置。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747142803893_5SbKhd_1747142836817.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348300509"&gt;&lt;p&gt;中国是全球最大的智能化汽车市场，HUD供应商目前呈现怎样的格局？AR显示技术公司睿维视的一名销售负责人近日对澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者表示，目前国内HUD产业链具有较强的竞争优势，背后主要得益于两大关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其具体提及，一方面是国内HUD产业链更为完善。“因为国内近些年汽车行业发展非常迅速，HUD刚好是一个新的智能化配置，所以国内车载HUD搭载量的增长斜率很高，相较之下国外技术迭代节奏更慢。”另一面则是息息相关的连带问题，“国外产业链的成本居高不下，国内目前HUD产品的成本会比国外大概低50%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睿维视总部位于南京，海外研发中心位于英国剑桥，并已建成生产工厂。基于团队光学及算法能力，睿维视主攻新型AR显示方案，目前其主要产品为车载HUD系统。公司官网显示，该公司开发了平行矢量(PV)、多焦面3D、数字全息(CGH)等技术，并已为乘用车、商用车、轨道交通、航空等多个领域的客户提供HUD解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当HUD正在从噱头成为智能化汽车标配之际，领域内的公司也正式站上了风口。以睿维视为例，这家公司已获得包括小米战投，红杉中国种子基金等投资机构的融资，累计融资金额近亿元。据当时披露，融资资金将用于新技术研发及实验室厂房扩张，加速量产产品交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述负责人对澎湃新闻记者表示，公司成立时间并不是很长，目前在行业内相比出货量更强调其技术优势，“可以通过技术创新去给整个系统降本大概30%-40%，这是我们能带来的价值，”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去不久的上海车展上，睿维视也重点发布了多款产品，包括明星产品Robust系列无楔形膜无重影HUD。据现场介绍，该项技术由公司自主研发，革命性地解决了传统HUD对特殊楔形挡风玻璃的依赖问题，不仅大幅简化了制造工艺，还为整车厂商带来了更具成本效益的抬头显示解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年国内发布的新车型中，HUD的搭载率已经达到了30%以上。”而凭借更完善的供应链和更低的成本优势，国内供应商在其中占据的市场份额为七成甚至更多。上述负责人表示，这是包括睿维视在内的生产商看到的市场空间，并已经为此做好迅速提升产能的准备。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:19:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747142856441_DRECce_1747142856738.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30811307</guid></item><item><title>制造四十余年血腥冲突后，库尔德工人党为何自行解散？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815665</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747212330422_NmAEAW_1747212346035.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348352514"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月12日，伊拉克北部，库尔德工人党在第十二届党代会上宣布解散，库尔德工人党执行委员会成员卡尔坎发表讲话。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，库尔德工人党（PKK）已于5月12日正式宣布解散，结束了该组织40余年的武装活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库尔德工人党成立于1978年，活跃在土耳其东南部库尔德人聚居区，致力于实现土耳其境内库尔德人的民族权利，并谋求库尔德地区高度自治。自1984年以来，库尔德工人党与土耳其政府爆发激烈武装冲突，被土耳其、美国和欧盟认定为恐怖组织。2015年，土耳其与库尔德工人党之间的和平进程破裂，随后几年，土耳其军队和安全部队在土东南部以及伊拉克和叙利亚对库尔德工人党开展行动，库尔德工人党及其附属组织发动了多起袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月23日，库尔德工人党对土耳其航空航天工业公司一个工厂实施了恐怖袭击。就在前一天，极右翼政党民族行动党（MHP）领导人、总统埃尔多安的盟友巴赫切利在一份史无前例的声明中表示，如果库尔德工人党领导人阿卜杜拉·厄贾兰停止叛乱并解散其组织，他可以被允许在议会发表演讲，外界认为这是和平进程可能重启的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月27日，自1999年起被土耳其政府关押的厄贾兰呼吁库尔德工人党放弃武装斗争，并与土耳其政府达成协议。3月1日，库尔德工人党宣布停火，并表示响应厄贾兰的呼吁，将放下武器并解散。本月5日至7日，库尔德工人党在伊拉克境内举行会议，就厄贾兰所作呼吁展开磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库尔德工人党的解散，标志着土耳其政府和库尔德工人党之间持续四十余年血腥冲突的终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西北大学中东研究所副教授、陕西师范大学土耳其研究中心兼职研究员张向荣向澎湃新闻（www.thepaper.cn）分析指出，尽管库尔德工人党的解散使土耳其库尔德问题迎来了重要的转机，但由于库尔德问题的几大根本矛盾并未得到解决，土耳其族和库尔德族是否能就此迎来“和谐共处的新时代”仍不确定。埃尔多安选择在这个时间点打出“库尔德牌”，更多反映了埃尔多安的政治需要，本质上还是为了服务于埃尔多安的国内政治议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;厄贾兰被土耳其政府收编？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12日上午，与库尔德工人党关系密切的菲拉特通讯社（Firat News Agency, ANF）发布了库尔德工人党第十二次代表大会的“最终宣言”，宣布以库尔德工人党名义开展的所有活动均已结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库尔德工人党在其最终宣言中表示，库尔德工人党已经完成了其“历史使命”，该党的斗争行动已经瓦解了强加于库尔德人的“否定和灭绝政策”，使库尔德问题达到了可以通过民主政治解决的程度。因此，库尔德工人党决定解散该党的组织结构并结束武装斗争，具体实施过程将由仍被关押的厄贾兰管理和领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄贾兰是库尔德工人党的创建者和名义领导人，被土耳其、叙利亚、伊拉克和伊朗境内的多个库尔德左翼政党视为精神领袖。在谈及厄贾兰为何会选择配合土耳其政府的要求时，张向荣表示，厄贾兰长期处于土耳其政府的控制之下，在许多土耳其人看来，厄贾兰很可能已经被土耳其政府收编，成为了土耳其政府乃至埃尔多安的政治工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1979年至1998年期间，厄贾兰领导的库尔德工人党得到了叙利亚复兴党政权的支持。1998年，由于面临土耳其的军事威胁，叙利亚政府要求厄贾兰离开叙利亚。次年2月，厄贾兰在肯尼亚首都内罗毕被土耳其情报部门绑架，后被引渡至土耳其，单独关押在伊斯坦布尔附近马尔马拉海上的伊姆拉勒岛监狱。厄贾兰起初被土耳其法院判处死刑，2002年，土耳其为了满足加入欧盟的标准废除了死刑，厄贾兰的刑期被改为终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被捕后的厄贾兰意识到民族主义运动及民族国家模式的局限性，放弃了建立独立库尔德斯坦的目标，提出“民主联邦主义”（Democratic confederalism），鼓励库尔德人放弃与国家的对抗，选择在各个库尔德人所在国以联邦形式建立一个民主、分散、自治的组织体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其政府将厄贾兰视为与库尔德工人党谈判的重要筹码。厄贾兰长期遭受单人监禁，被禁止外界探监。但在去年巴赫切利抛出橄榄枝的次日，厄贾兰的侄子、代表人民平等与民主党（DEM）的土耳其大国民议会议员奥马尔·厄贾兰，被允许时隔四年首次前往监狱探访叔叔。随后，人民平等与民主党组成的代表团先后与厄贾兰举行了3次会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而张向荣认为，库尔德工人党实际领导层的立场并非完全一致，在长期羁押的状态下，厄贾兰对于库尔德工人党的成员究竟还有多少影响力存疑，部分成员可能认为厄贾兰背弃了库尔德人的事业，因而对厄贾兰放弃武装斗争的呼吁置之不理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月5日至7日，库尔德工人党第十二次党代会在伊拉克北部地区召开，会议呼吁土耳其政府、议会政党和社会各界参与和平民主社会进程。代表库尔德人利益的人民平等与民主党的前副主席塔伊普·特梅尔向外媒表示，该党在推动厄贾兰的和平呼吁方面发挥了巨大作用，库尔德工人党的决定对库尔德人和整个中东地区都具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“库尔德人在土耳其的政治参与问题并没有得到全面实现。”张向荣分析称，“人民民主党（HDP，与人民平等与民主党有密切关联）作为一个代表库尔德人追求平等政治权利的温和左翼政党，该党的多位领导人仍在监狱服刑。若这一问题不能得到合理解决，未来不排除会有更激进的库尔德分离主义势力卷土重来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;埃尔多安打出“库尔德牌”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库尔德人是中东地区的第四大民族，总人口约4000万，主要分布在土耳其、伊拉克、伊朗和叙利亚交界处的“库尔德斯坦”地区。自一战结束以来，库尔德人与上述国家政府围绕其民族、政治和文化权利进行斗争，导致该地区局势长期处于紧张状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管在埃尔多安领导的正义与发展党政府上台后，土耳其政府发起了‘库尔德合作进程’倡议，承认了库尔德人的部分民族权利，”张向荣指出，“但是应当看到，这些政策更多是削弱土耳其军方权力的一种手段，服务于埃尔多安个人权力斗争的需要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来土耳其经济一直面临高通胀困境，随着汇率危机导致的货币贬值和通货膨胀物价飙升，土耳其绝大多数中低收入家庭的生活成本不断增加，入不敷出已经导致更多土耳其家庭生活陷入困境，也迫使一些本土资本和人才流出到其他国家寻求发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，土耳其政府以涉嫌贪污为由逮捕了伊斯坦布尔市长伊马姆奥卢，随后土耳其境内爆发了多轮反对埃尔多安政府的示威抗议活动。伊马姆奥卢隶属于土耳其最大反对党共和人民党（CHP），被认为是埃尔多安的最大竞争对手。有消息称，共和人民党原计划于今年宣布他为2028年土耳其总统选举候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析指出，近年来埃尔多安所面临的国内政治压力加剧，共和人民党已对执政的正义与发展党构成了严重威胁。埃尔多安此时缓和与库尔德人的关系，是在借机拉拢已是议会第三大党的人民平等与民主党，以分化反对派阵营，甚至建立一个横跨左右两翼政治光谱的联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在张向荣看来，正义与发展党与亲库尔德人的政党素来不和，该党还曾试图发起针对人民民主党的违宪调查，人民民主党的主要领导人和骨干至今还在监狱服刑。在这种情况下，双方并没有一个良好的合作基础，组建跨政治光谱联盟的可能性不大。相比之下，共和人民党与亲库尔德人的政党关系更好一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月民族行动党领导人巴赫切利对厄贾兰的呼吁一度震惊土耳其政坛。巴赫切利一直以来以强硬的土耳其民族主义立场著称，经常将库尔德工人党和厄贾兰作为攻击目标。在巴赫切利向厄贾兰抛出橄榄枝之后，埃尔多安领导的正义与发展党政府也随之跟进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张向荣指出，民族行动党和正义与发展党两个党派深度合作，存在政策协调。由民族行动党的巴赫切利来宣布与库尔德工人党缓和的政策，很可能是为了抵御来自土耳其国内右翼民族主义者的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“埃尔多安非常注重他的政治资本、政治声望的构建。通过解决库尔德工人党这一长期困扰土耳其的问题，埃尔多安可以证明其在推动土耳其国内一大顽疾——库尔德问题的解决上，取得重大的突破。埃尔多安可以借此积累政治资本，提振支持率，吸引选票。”张向荣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;叙利亚库尔德武装何去何从&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管库尔德工人党的解散标志着土耳其境内的武装冲突告一段落，但与库尔德工人党有关联的其他组织仍在周边国家活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“库尔德斯坦社区联盟”（KCK）是一个横跨土耳其、叙利亚、伊拉克和伊朗四国的库尔德联盟，该联盟将厄贾兰视为精神领袖，联盟成员包含了土耳其的库尔德工人党、叙利亚的民主联盟党（PYD），以及伊朗和伊拉克的库尔德左翼政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正义与发展党发言人奥梅尔·切利克在回应库尔德工人党解散这一问题时表示，库尔德工人党的所有分支机构及其延伸都必须关闭。不过，在厄贾兰2月呼吁库尔德工人党解除武装后，叙利亚境内“叙利亚民主军”（其成员主要由民主联盟党的军事分支“人民保卫军”组成）领导人马兹卢姆·阿卜迪表示，厄贾兰的呼吁并不适用于叙利亚境内的库尔德组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张向荣指出，横跨“库尔德斯坦社区联盟”中的各个组织虽然都将厄贾兰视为精神导师，但并不直接接受厄贾兰的领导，不会轻易接受厄贾兰解除武装的呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析指出，库尔德工人党的解散将有助于缓解叙利亚境内各派别之间的紧张局势，同时缓和美国和土耳其在叙利亚问题上的矛盾。“叙利亚民主军”长期以来与美国结盟，被美国视为打击极端组织“伊斯兰国”的关键盟友。然而，该组织被土耳其视为库尔德工人党的叙利亚分支，土耳其曾多次指责美国“支持库尔德工人党恐怖组织”。在叙利亚内战期间，土耳其军队曾多次跨境攻击叙利亚境内的库尔德武装，并且占领了叙土边境叙利亚一侧的部分领土作为“安全区”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年11月叙利亚阿萨德政权被推翻以来，“叙利亚民主军”与叙利亚新政权的关系极为微妙。尽管“叙利亚民主军”与叙利亚新政权一度达成联合协议，将“叙利亚民主军”整合进叙利亚新政权，但该协议并未得到有效执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，土耳其的压力也为叙利亚国内局势增加了不确定性。土耳其强烈要求叙利亚新政权建立单一制国家，反对“叙利亚民主军”提出的联邦制设想。有分析指出，如果厄贾兰能成功说服埃尔多安做出让步，他或许也能说服叙利亚的库尔德人，让其与叙利亚新当局达成妥协。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:12:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747212377941_sXpbkz_1747212378099.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815665</guid></item><item><title>“中国神湖”加快放大资源规模！3亿美元换海外年产380万吨钾盐项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;易主中国五矿后的启航之年，盐湖股份（000792.SZ）加快“走出去”步伐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747215592651_ZMRHyJ_1747215602124.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348355281"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;盐湖股份  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盐湖股份最新公告称，5月12日，公司与 Highfield Resources Limited（下称“高地资源”）、兖矿能源集团股份有限公司（下称“兖矿能源”）和EMR资本（下称“EMR”）签署了《项目合作意向书》，公司有意向以3亿美元左右现金认购高地资源发行的普通股，成为高地资源的最大股东并在交割时享有对高地资源的控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告提到，盐湖股份将通过一系列治理安排，实现对兖煤加拿大资源有限公司（下称“兖煤加拿大”）、高地资源及其下属Southey钾矿项目和Muga项目的实际控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据披露，高地资源成立于2011年，2012年2月在澳大利亚证券交易所上市。该公司总部位于南澳大利亚阿德莱德市，主要业务为钾肥项目的开发，核心资产则为位于西班牙北部的Muga钾盐绿地项目。目前EMR为高地资源第一大股东，EMR系澳大利亚专注于矿业领域的私募股权投资基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兖煤加拿大则是兖矿能源（600188.SH/1171.HK）于2011年成立的境外全资子公司，位于加拿大萨斯喀彻温省，是一家从事钾盐勘探开发的公司，核心资产为索西（Southey）钾矿项目。上述交易完成后，兖煤加拿大将成为高地资源的全资子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，率先有意拿下高地资源的实际上是兖矿能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月，兖矿能源宣布拟以持有的兖煤加拿大100%股权及其全资子公司兖煤国际对兖煤加拿大的股东借款之本息作价出资，同时现金出资不超过9000万美元认购高地资源定向增发的股份。如果交易成功，兖矿能源将成为高地资源的第一大股东并有权主导Muga项目的开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照JORC规范，高地资源探明及控制的原位矿石储量为1.04亿吨，氯化钾品位为16.1%；一期和二期设计产能均为50万吨/年，合计产能为100万吨/年。不过，高地资源拥有的矿权截至目前均处于绿地开发阶段，尚未产生收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而根据此前兖矿能源的披露，将成为高地资源全资子公司的兖煤加拿大则持有索西项目及其他四项钾盐矿权。索西项目主要产品为氯化钾钾肥，按照NI43-101规范，其探明及控制的氯化钾储量为1.73亿吨，一期和二期设计产能分别为200万吨/年和80万吨/年，合计产能为280万吨/年。不过，同样的情况是，兖煤加拿大拥有的矿权也处于绿地开发阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兖矿能源此前有意通过索西钾矿项目和Muga项目，实现由单一煤炭开采向多矿种开发转型。不过，对于盐湖股份的“半路杀出”，兖矿能源也颇为配合，其在最新披露的公告中提到，如高地资源与盐湖股份后续基于合作意向书签署具有约束力的股份认购协议，公司将不再根据原交易安排成为高地资源第一大股东、取得高地资源控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合上述披露信息，也就意味着，如果盐湖股份此次交易成功，将通过控股高地资源新增年产380万吨钾盐产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，目前盐湖股份及控股股东中国盐湖正有意加快放大钾锂资源产业规模。公司在4月18日的业绩说明会上提到，中国盐湖将实施“三步走”发展战略，到2025年内完成整合优化，具备世界一流盐湖产业集团的雏形；到2030年形成1000万吨/年钾肥、20万吨/年锂盐、3万吨以上/年镁及镁基材料产能；到2035年初步构建以盐湖为核心的锂电全生命周期产业、绿色氢能循环利用产业、高端镁基材料产业、新型储能产业，成为中国最大、世界一流的盐湖产业集群，筑牢国家战略资源保障基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年底，盐湖股份钾肥年生产能力稳定在500万吨，产能位居全球第四。根据公司在上述业绩说明会上透露，目前已专门成立了“走出钾”专项工作组，专注于加强与非洲、东南亚等钾肥资源极为丰富的地区展开深度合作开发，实现资源共享、优势互补，从而在全球钾肥市场中占据更为重要的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里要提及一点的是，全球钾肥产能集中度高，寡头垄断明显。据USGS数据，2024年全球钾肥年产能为6520万吨预计到2028年将增加至约7600万吨。从地域分布来看，加拿大、俄罗斯和白俄罗斯的钾肥产量位居全球前三，合计占全球总产量65%，我国钾肥产量占到13%，位居第四。钾肥生产商也高度集中，产能主要集中在加拿大Nutrien、白俄罗斯Belaruskali、俄罗斯Uralkali、美国Mosaic和德国K+S五家，合计控制着全球约70%的产能，呈寡头格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国钾资源则相对短缺，95%以上钾肥由盐湖卤水生产，开发集中于青海柴达木盆地和新疆罗布泊盐湖，2024年我国氯化钾总产量为620.5万吨，较上年度同比小幅下滑5.6%。国内资源型钾肥企业中，生产规模大于100万吨的大型企业仅有3家，分别为盐湖股份（氯化钾）、藏格矿业（氯化钾）和国投罗钾（硫酸钾），产能合计占资源型总产能的74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盐湖股份在2024年年度报告中强调，自主产能有限导致我国钾肥长期依赖进口，进口依存度常年高于50%。据百川盈孚数据，2024年，我国氯化钾总进口量达到1263万吨，同比增加9%，进口依存度达67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年9月，盐湖股份披露，为加快共建世界级盐湖产业基地，打造世界级盐湖产业集团，公司实际控制人青海省国资委、控股股东青海国投与中国五矿拟共同组建中国盐湖工业集团有限公司。今年2月，中国盐湖在青海省揭牌，这意味着“中国神湖”正式起航，中国五矿党组成员、副总经理朱可炳出任董事长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 09:55:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747215619105_ABpt3Q_1747215619270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816083</guid></item><item><title>“老中青少”四代同堂，季春艳携锡剧《玲珑女》冲击梅花奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815387</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月13日晚，经典锡剧《玲珑女》的悠扬唱腔在上海宛平剧院久久回荡。季春艳扮演“玲珑女”角逐中国戏剧表演最高奖梅花奖。作为第十届中国戏剧奖·梅花表演奖（第32届中国戏剧梅花奖）终评剧目，江苏省演艺集团锡剧团的 “争梅版”《玲珑女》以四代演员同台、六位一级演员参演的 “顶配阵容”，为沪上观众献上一场高品质的艺术盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六代传承铸就经典&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“梅花奖是中国戏剧界的最高奖项，是我们每一位戏曲演员的毕生追求。”季春艳1992年进入江苏省戏剧学校锡剧专科学习表演专业，毕业后进入到江苏省演艺集团锡剧团工作至今，从艺已30余年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，“之前总觉得自己还不够优秀，不敢去攀折这枝神圣之花。幸而我的老师倪同芳，我的领导同事，还有很多喜爱我的戏迷朋友们一直在关心我、支持我和鼓励我，让我有了信心和勇气不断地精进自己的业务，勇于站在这个舞台，向大家展示江苏锡剧艺术的魅力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2239427" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747205713679_DrfC5d_1747205815729.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348347902"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;锡剧《玲珑女》主创出席媒体见面会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《玲珑女》是江苏省演艺集团锡剧团的经典传统剧目，自20世纪50年代末首演以来，历经六代传承，久演不衰。主角机智勇敢的穿珠花姑娘李翠英聪明伶俐、活泼可爱，在每一幕都是主演，戏份很重，对演员唱念做打的基本功、表现能力和体力都有极大要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季春艳是第五代“玲珑女”。她在戏校学习偏青衣、闺门旦。进入锡剧团初学《玲珑女》时，她自觉“离这个角色还是有一些距离”，“只是勉强把戏接下来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季春艳拼着一股劲，在老师、第三代“玲珑女”倪同芳帮助下精心打磨角色，还借鉴了京剧、昆曲等其他剧种花旦的呈现方式，让角色更有张力，呈现出一个生机勃勃的玲珑女。她的表演既有对前辈的经典传承，又融入了个人对角色的当代解读。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2239429" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747205775181_QRxcNd_1747205836495.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348347899"&gt;&lt;img alt="" media-id="2239431" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747205780760_js6GdW_1747205849655.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348347901"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月13日晚，经典锡剧《玲珑女》在上海宛平剧院演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;潜心复排创新表达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为冲击梅花奖，锡剧《玲珑女》特邀著名导演韩剑英对剧目进行复排打磨。在保留原剧艺术精髓的基础上，对剧本进行调整提炼，强化戏剧张力；将传统身段技法转化为更具现代审美的形体语言，使经典剧目焕发新的时代光彩；同时在舞美、音乐等方面都进行了全面升级，将李翠英的情感波动与剧情冲突完美融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“复排经典戏，难度更大。”韩剑英表示，如今锡剧团几代《玲珑女》团队都还在创作、演出，此次改编主要是细节上的打磨提升，“看似没有特别大的变动，实际用了很多心思，希望体现出我们这一代人的审美和细节处理。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2239447" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747205769637_s17Pe8_1747205905714.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348347900"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出集结了锡剧团四代优秀演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“争梅版”《玲珑女》集结了锡剧团实力演员阵容。第十九届梅花奖获得者、锡剧王子周东亮饰演的赵云卿唱腔醇厚，张金华、汤达、蒋高松、卢海兵等一级演员的表演细腻传神，刘巧根、孙黎健等二级演员的表演成熟老到，年轻演员们的身段动作更是展现了锡剧新生代的蓬勃朝气。这种 “老中青少”四代同堂的演出阵容，不仅彰显了江苏省演艺集团锡剧团的深厚底蕴，更传递出锡剧艺术在新时代传承发展的生生不息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧团还特别邀请了第三代“玲珑女”、第十届梅花奖获得者倪同芳担任艺术指导，反复打磨身段手势细节，精益求精，力求完美。全团上下更是践行 “一颗菜精神”，从演员、乐队到舞美、后勤都一丝不苟，齐心协力冲击梅花奖。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 09:45:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747205958335_a2aASH_1747205958633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815387</guid></item><item><title>《歌手2025》公布首发阵容，第一期就要淘汰一人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815854</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;《歌手2025》将于5月16日起每周五19:45在湖南卫视、芒果TV播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月14日，《歌手2025》全球发布会在长沙举行，今年首发阵容共8位歌手：林志炫、陈楚生、美国乡村音乐女歌手Mickey Guyton、白举纲、单依纯、GAI周延、日本歌手BENI（安良城红）、美国流行乐女歌手Grace Kinstler。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747213431276_fnRaTQ_1747213447125.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348354316"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上排从左到右：BENI、单依纯、Mickey Guyton和Grace Kinstler。下排从左到右：GAI周延、陈楚生、林志炫和白举纲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本季的主持人将由何炅和沈梦辰担任，胡海泉再次以音乐串讲人的身份回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第一期的竞演是8进7，当天就会产生淘汰，也就是台上的8位首发歌手演唱后会接受听审的8选3投票，排名最后的歌手将遗憾离开，只有7位歌手能继续接下来的比拼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发布会上，还进行了本周五比赛的出场顺序抽签：日本女歌手BENI将率先出场，之后依次是陈楚生、美国乡村女歌手Mickey Guyton、单依纯、美国流行乐女歌手Grace Kinstler、林志炫、GAI周延和白举纲。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747213837481_2KebWr_1747213866896.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="348354568"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《歌手2025》首发阵容和他们的音乐合伙人合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制片人张丹阳回应网上对阵容的心理落差时说：“网上大家讨论过的每一版阵容我们都有看到，也都为之努力过。但在此我想说的是，台上的八位歌手和即将登上这个舞台的歌手就是我们‘能请到、有胆来、能唱现’的最好阵容！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年近60岁的林志炫用一句话解释了自己重返《歌手》舞台的原因：“不是直播，我是不会回来的！”他认为音综的形式就是应该直播不修音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于网上的“资格”质疑声，已经出道12年的歌手白举纲回应说，自己一直在努力地去创作，是一直在音乐剧、舞台剧、各种综艺里面去尝试的一名歌手。他能够理解质疑，这让他意识到自己在大家心里还没有形成一个“非常清晰”的歌手形象。他也表示自己是通过去年《下一站歌手》直播了8场，“每一位观众一票、一票把我投到了最后一场，我才拿到了今年《歌手》的入场券。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到同为00后的歌手竞争，单依纯觉得，比赛是一个形式。“看起来我们在座的所有的人好像都是竞争关系，但是我相信大家最期待的和我们的初心一定是音乐本身，我们希望能够表达好的音乐给大家，然后给大家分享，分享所有的美好。然后我不想把火药味搞得特别地重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据制片人张丹阳介绍，今年有四大“全民玩法”组合拳。节目邀请了十位惊喜嘉宾组成“全民陪看团”，在直播过程中开设自己的直播间，做观众的“嘴替”。并且他们每人手握三票投票权。其次，节目推出了“全民围观”专区，500个线上虚拟座位与现场500位听审的座位一一对应。结果宣布之后，可以在专区内查到每位现场听审投出的三票分别是谁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 09:42:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747213930124_zd22YT_1747213930246.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30815854</guid></item><item><title>佩斯科夫：俄方代表团15日将在伊斯坦布尔等候乌克兰代表团</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816114</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2240867" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250514/8c13aab5-91fc-4926-9a31-7375afdd2d94.jpg" data-imageid="348355385"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间14日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，普京有关与乌克兰谈判的声明仍具有紧迫性意义，俄方代表团将于15日在伊斯坦布尔等候乌克兰代表团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯科夫还表示，在普京下达命令后，将会公布参加与乌克兰谈判的俄罗斯代表团名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月11日凌晨，普京对媒体发表声明，提议俄乌双方15日在土耳其伊斯坦布尔无条件重启直接谈判。普京还说，谈判期间可能就一些新的停火建议达成一致。对此，泽连斯基11日晚在社交媒体发文说，乌方期待12日开始实施全面和持久停火，这将为外交活动提供必要基础。他15日将在土耳其“等候”普京。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 14 May 2025 09:37:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1747216203079_aDQWix_1747216203307.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30816114</guid></item></channel></rss>