<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中上协：上半年全市场上市公司实现营业收入35.01万亿元，分红回购规模再创新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513811</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，我国经济运行延续稳中向好态势，GDP同比增长5.3%，内需贡献率近七成，居民收入保持增长。截至8月31日，我国境内股票市场（沪、深、北三家证券交易所，以下简称“全市场”）共5432[1]家上市公司披露2025年半年度报告。数据显示，我国上市公司产业结构持续优化，内生动能基础稳步夯实，科技叙事主线愈发鲜明，新质生产力加速成长，股东回报意识不断增强，高质量发展取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、整体经营情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，全市场上市公司实现营业收入35.01万亿元，同比[2]增长0.16%。第二季度营收18.11万亿元，同比增长0.43%，环比增长7.15%。上半年实现净利润[3]3.00万亿元，同比增长2.54%，增速较上年全年提升4.76个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全市场近六成公司营收正增长，超四分之三公司实现盈利，2475家公司净利润正增长，1943家公司营收、净利双增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剔除金融行业[4]，实体上市公司实现营收30.42万亿元，与上年同期持平；实现净利润1.59万亿元，同比增长0.94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创业板、科创板、北交所上市公司上半年营收增幅明显，分别为9.03%、4.90%、6.08%，创业板净利润增速11.18%，远超市场整体水平。民营控股上市公司盈利水平大幅修复，营收、净利增速分别为4.80%、10.01%，分别比上年同期提升0.97和20.00个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19个门类行业中，17个行业实现盈利，7个行业营收正增长，10个行业净利润正增长。农林牧渔业，交通运输、仓储和邮政业等7个行业营收、净利润双增长。10个制造业次类行业全部实现盈利，其中6个行业营收正增长，5个行业净利润正增长，专用、通用及交通运输设备，电气、电子及通讯等4个行业营收、净利润双增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、先进制造驱动工业升级，稳外贸促消费协同发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业制造业绩回暖。上半年，制造业经营状况边际改善，营收、净利同比增速为4.73%、7.75%。军工、新能源、医疗器械等先进制造领域原料需求旺盛，叠加供给结构性收紧，有色金属和塑料制品价格持续突破新高，两行业营收增速分别为6.49%、10.10%，净利润增速分别为36.55%、19.59%。受益于产业链下游景气周期，尤其是海外客户业务扩张，光模块、PCB行业订单量保持高位，光模块上市公司净利润翻倍、PCB上市公司净利润增长近50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费潜能持续释放。上半年，“以旧换新”补贴稳步落地，新能源汽车产销延续高增长态势，上市公司净利润增长超30%；家电换“智”趋势显现，行业营收、净利润增长均超9%；消费电子国产替代加速，行业营收增长24.82%。文化消费需求释放，游戏、影视院线等代表性行业营收均实现增长，净利增速超70%。全社会物流总额稳步提升，居民物流活力增强，快递业5家上市公司营收增长10%。宠物经济、IP经济等新型情绪消费场景点燃年轻群体热情，相关产业上市公司业绩增长明显，净利增幅分别为40.29%、54.90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外业务平稳增长。上半年，面临美国对等关税冲击，上市公司顶住压力，海外业务彰显韧性，实现境外收入4.90万亿元，同比增长4.50%，占比连续3年提升。船舶制造领跑全球，出口交货值同比增长38.6%，上市公司营收增长23.42%，净利润增长135.33%。新兴市场成为核心增量，国内互联网巨头加速布局海外仓，带动相关上市公司逆势扩能，跨境电商投资支出增速超15%。创新药出海正当其时，多家公司达成海外授权合作，行业商务拓展（BD）交易总额超去年全年，创新模式优化药企持续增强“造血”功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、科创扩容助推研发落地，产业向新向绿加速汇聚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持研发创新主线。上半年，上市公司加快培育创新动能，全市场研发投入超8100亿元，同比增3.27%，增速较去年同期提升近2个百分点。整体研发强度2.33%，同比小幅提升。创业板、科创板、北交所研发强度分别为4.89%、11.78%、4.63%，科技属性进一步凸显。战略性新兴产业、高技术制造业发挥创新示范效应，研发强度分别高于整体3.29、4.44个百分点。全市场113家公司研发投入超十亿元，926家公司研发强度超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科创债市场快速扩容。上半年，央行、证监会联合推出科创债新规，支持金融机构、科技型企业、股权投资机构发行科创债，简化信息披露要求，鼓励提升长期限债券占比，引导地方提供贴息、担保等配套举措。自新规落地以来，累计发行824只科创债，融资规模超过1.02万亿元。其中，民营企业[5]发债规模为1004.2亿元，占比9.84%，较上年显著提升，有力推动更多社会资金投向科技创新领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产能治理扎实推进。光伏、汽车、钢铁、水泥等重点领域“反内卷”政策出台，综合整治工作初见成效。光伏“反内卷”重塑竞争格局，大型锂矿暂停开采，光伏玻璃头部企业密集减产，光伏设备上市公司资本开支减少49.52%。传统工业开展无序竞争治理行动，全国统一大市场格局渐成，钢铁集团跨区域重组意愿增强，水泥企业落实精细化错峰限产要求，两行业毛利实现边际回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产业向新向绿发展。国家大力推进“人工智能+”规模化商业化应用，上半年人形机器人行业研发强度超6%，营收、净利润实现双位数增长。国家重大能源工程推进建设，清洁能源供给能力进一步提升，水电、核电上市公司营收增速超4%。以无人机产业为代表的低空经济迎来快速发展，智慧植保、低空文旅等新业态活力迸发，城市空域交通试点有序推进，政企业务合作不断深化，行业营收保持正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、资本市场生态逐渐完善，股东回报意识日益增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8月31日，境内股票市场共有上市公司5435家。今年以来新增首发上市67家，创业板、科创板、北交所合计占66%，主要集中于电子、机械设备行业，战略性新兴产业、高技术制造业占九成。累计退市公司24家，沪深主板占83%，其中3家涉及重大违法强制退市，8家涉及财务类强制退市，3家公司申请主动退市。年初以来，A+H股公司新增11家，耐心资本、中长期资金入市步伐加快，常态化退市机制持续显效，进退有序良性生态逐渐形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分红回购规模再创新高，上市公司利润分配走向常态化、规范化。截至8月31日，818家上市公司公布一季度、半年度现金分红方案[6]，较去年同期增加141家，其中创业板、科创板、北交所289家公司中期分红。上市公司现金分红总额[7]达6497亿元，分红公司整体股利支付率31.97%，较上年同期略有提升，分红稳定性、可预期性增强。央企发挥示范引领作用，贡献71%的分红金额，13家公司分红超百亿。民营控股上市公司主动分红意愿持续提升，其中15家分红金额超10亿元。79家公司连续3年中期分红，股东回报意识日益增强，一年多次分红成为新风向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剔除停止实施回购的情况，全市场公布1321单2025年回购预案，目前已完成回购641单，回购计划完成率49%。预计回购金额1642.70亿元，其中，集中竞价交易金额占比95%，自有资金回购金额占比33%。注销式回购数量不断增多，预计回购金额达225.29亿元，助推企业价值平稳回归，不断巩固市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1]本文数据口径为截至2025年8月31日的上市公司（含B股），剔除延迟披露的3家公司，共5432家，统计时点为2025年8月31日10时；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2]受新上市及退市公司等变动因素影响，统计范围每期发生变化，本文所述“同比”“环比”依可比口径计算;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3]除股利支付率计算使用合并报表净利润外，本文所有净利润均指归属于上市公司股东的净利润；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[4]依据2023年5月21日发布的《中国上市公司协会上市公司行业统计分类指引》划分；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[5]科创债发行主体分类中，民营企业统计口径包括非上市公司；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[6]包括一季度、半年度以及特别分红；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[7]按公司境内外全股本分红统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《中国上市公司2025年半年度经营业绩报告》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:20:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756611579052_7QZzKi_1756611579253.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513811</guid></item><item><title>看好市场前景，外资持续“做多”中国资产</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513819</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，多家国际投行在研究报告中，上调了对中国经济全年增长的预测，同时对中国资产的配置建议也从中性转向了“超配”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，多家外资金融机构发布对中国市场的观点和研报，普遍看好中国市场前景。高盛近期发布研报，维持对中国股票“增持”立场；渣打银行在《2025年下半年全球市场展望》中维持对中国股票的“超配”评级。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2731047" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/eea6107a-99b5-4796-aec7-f0e32da039fd.jpg" loading="lazy" data-imageid="356853009"&gt;&lt;p&gt;渣打银行北亚区首席投资总监 郑子丰：有许多因素支持我们对中国股票的高权重配置，包括外部和国内因素。从外部看，由于预期中国将受贸易紧张局势影响，但实际情况是中国较好地应对了这种情况。从国内看，我们看到了更多旨在稳定经济增长状况的政策，包括最近宣布的新生儿补贴。因此，随着我们进入第四季度，我们相信应该会有更多的政策支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2731046" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/2e84d80c-7919-40c6-b338-89b638fd8458.jpg" loading="lazy" data-imageid="356853006"&gt;&lt;p&gt;不仅是“看多”中国资产，国际投行也真金白银“做多”A股市场。高盛最新报告显示，对冲基金以7周来最快速度净买入中国股票。中国是8月份全球对冲基金净买入量最大的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家外汇管理局数据也显示，今年上半年，外资净增持境内股票和基金101亿美元，特别是5月、6月，净增持规模增加至188亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2731050" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/513327af-32cf-4533-ab01-829f9c7a5839.jpg" loading="lazy" data-imageid="356853005"&gt;&lt;p&gt;路博迈基金首席市场策略师 朱冰倩：截止到上周，整个外资机构持有A股市值大约是2.5万亿元，相对去年年底的2.31万亿元，有8%的增长水平，从北向资金来看，上周北向资金整体也是净流入。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2731051" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/b17696e2-4681-41a7-be0f-f17defb8a8fc.jpg" loading="lazy" data-imageid="356853003"&gt;&lt;p&gt;而对于即将到来的第四季度，外资金融机构普遍持乐观态度。近期，标普国际信用评级公司发布报告，决定维持中国主权信用评级“A+”和展望“稳定”不变。展望未来，外资认为中国经济基础稳、优势多、韧性强、潜力大，支撑高质量发展的积极因素不断积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产业升级驱动外资向“新”布局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外资金融机构不仅持续“看多”“做多”中国，而且聚焦高端制造、科技创新与消费等贴合中国经济转型升级主线的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合格境外机构投资者，也就是QFII的持仓显示，截至8月27日，QFII二季度新进了374只个股。在新进的同时，QFII也对157只个股进行了增持。其中，行业主要集中在化工、医药生物、机械设备、电力设备等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2731054" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/91347e20-e71c-4ba5-8ada-6132afaa6219.jpg" loading="lazy" data-imageid="356853000"&gt;&lt;p&gt;香港证券学会专业委员 温天纳：这些板块不仅代表短期增长潜力，更具备中长期竞争力，因此持续受到关注。更重要的是，资金流入的节奏比较平稳，并非短期波动性的交易，这说明外资对中国市场的信心正在增强，投资的长期性在不断提升跟提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据外资金融机构的研报，科技创新是所有报告中的高频词。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2731053" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/029868a1-363a-45a7-b15c-badb053de194.jpg" loading="lazy" data-imageid="356853007"&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利中国首席经济学家 邢自强：产业的活力，尤其是我们从微观环节感受到的企业家坚韧不拔的生命力，在各个行业，AI的算力国产替代、在创新药、在人形机器人的崛起、在智能驾驶下一阶段的推广，都展现出来了中国的创新能力，产业竞争格局的变化。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2731048" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/9f5a9817-7300-4683-9fee-cfa6788a0316.jpg" loading="lazy" data-imageid="356853002"&gt;&lt;p&gt;消费领域同样备受青睐，汇丰银行认为：促进消费的政策支持有望延续，持续看好消费板块机会，新消费赛道随着Z世代消费力提升，未来将展现结构性增长机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外资积极调研推介A股上市公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了在宏观层面持续看好，微观领域抓紧布局以外，外资金融机构对中国上市公司的调研力度也不断加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢自强：他们最关心的当然是AI的国产算力替代，以及相关的智能驾驶、人形机器人这块的崛起和铺开，也包含了最近大家对中国企业出海，对中国新涌现出来的一些消费模式的转型、新消费等等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2731049" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/e724fbfb-a3e3-40de-a39b-365bdc19f499.jpg" loading="lazy" data-imageid="356853001"&gt;&lt;p&gt;与摩根士丹利一样，A股上市公司调研已成为各大外资金融机构研报背后不可或缺的“必修课”。今年以来，外资对A股公司的调研节奏显著提速：截至目前，年内已有680家外资机构累计完成A股公司调研超5620次，其中多家机构的调研频次更是突破100次。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2731052" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/640648b4-a88e-463d-96f7-7e7e721eed35.jpg" loading="lazy" data-imageid="356853008"&gt;&lt;p&gt;邢自强：今年我们安排好的各种调研马不停蹄，不仅是有北上广深，各种二、三线城市我们都去得比较频繁，不只是自己去，还带全球的投资者、机构去实地的考察中国的产业链崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这些调研结果最终落点往往是“真金白银”的实际投入。记者发现，许多被外资重点调研的公司，其后也出现在外资的重仓股名单中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2731044" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/1c8e4dad-a099-46d9-a369-2f045089b6ac.jpg" loading="lazy" data-imageid="356852999"&gt;&lt;p&gt;路博迈基金首席市场策略师 朱冰倩：上周主动的外资也是从去年10月以来首度流入了A股，流入近2000万美元，另外我们看到被动的外资也在加速流入过程中，整体上流入A股的外资达到了9.6亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，记者观察到，今年外资的调研与此前短期调研不同，呈现高频次、深交流、长跟踪的特征。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2731045" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/161b91ee-f577-4a03-b42e-38b810b12ce0.jpg" loading="lazy" data-imageid="356853004"&gt;&lt;p&gt;香港证券学会专业委员 温天纳：多家外资机构对重点标的的调研周期长达一至两年，从前期调研对产业前景的精准研判，到经济基本面的坚实支撑，再到QFII等渠道的实践落地，外资持续看好中国经济并“超配”中国资产有着清晰且层层递进的逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《看好市场前景 外资持续“做多”中国资产》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:16:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756612248117_hjFjXr_1756612248285.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513819</guid></item><item><title>中印融冰隐性力量｜印度学生为何来中国学医？性价比高只是一个原因</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509017</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;印度总理莫迪于8月31日应邀访华，出席上合组织峰会。这是莫迪7年来首次访华。8月29日，莫迪在访华前夕接受采访时表示，印中保持紧密关系对构建多极化的亚洲和世界至关重要。此番言论被解读为：印方释放出印中关系进一步升温的信号，是近年来对华最强烈的示好姿态之一。&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;最近一个多月来，气氛已在酝酿中。7月23日，印度政府宣布，自7月24日起恢复向中国公民发放旅游签证。&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;8月，中印外长会谈达成10项成果。其中包括：双方同意尽早恢复中国内地和印度直航航班，同时修订两国民航运输协定；双方同意为两国从事旅游、商务、媒体等活动的人员双向来往提供签证便利；双方同意采取具体措施为两国经贸投资流动提供便利……&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;在此“融冰”迹象显现之时，我们采访了两国留学生、学者与商务人士等，重估中印民间交往颗粒度。&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12岁那年，安娜的父亲被推进ICU，她在医生一句“你爸爸没事了”的话语中第一次感受到医学的力量。多年后，这位印度姑娘带着母亲的期待和想成为医生的理想，跨越3000公里来到中国扬州求学。今年6月，她终于拿到学位证书，即将实现梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度拉贾斯坦邦，公立医院全科医生奈特告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），他2018年从中国南方一所医学院毕业，现在每天接诊七八十名病人，从CT图判读到外伤评估，几乎每天都能用上在中国课堂和实习中学到的技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安娜和奈特并非个例。近年来，随着印度国内医学院学位供需矛盾加剧、学费居高不下，越来越多印度学子把目光投向中国。相比动辄数百万卢比的印度私立医学院，中国高校的学费相对低廉、课程规范，且配备先进的医疗设施和提供多样化的临床经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情和中印关系波动一度让这一趋势按下暂停键，大量印度学生滞留国内，不得不依赖网课学习。但随着中印关系出现回稳趋势，有分析认为，中国作为印度学生留学目的地的吸引力将大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡兰古普塔教育咨询公司（Karan Gupta Consulting）的创始人卡兰·古普塔注意到，受加拿大等传统留学目的签证政策收紧、经济因素和移民政策不确定性等多重因素影响，印度学生可能会考虑其他选择。“随着印度和中国关系的改善，印度学生对留学中国的看法可能会有所改善，但改善程度会有多大，目前还很难说。如果改善，我们可能会在未来6至8个月内看到更多印度学生考虑留学中国。”古普塔向媒体表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赴华学医为何具有性价比？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“12岁时，爸爸突然患上疾病并被送往ICU。在医生说完‘你爸爸没事了，可以放心了’这句话之后，我感到如释重负。那一刻开始，我想要成为医生，这样才可以给患者和家属带来安慰和快乐。”安娜告诉澎湃新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同韩国近期引发热议的纪录片《人才战争》中描述的“优秀学生涌向医疗行业”的现象类似，印度近年来也出现了一股学医热潮，工程专业的报考热度反而随之降低。全印医学生协会（AIMSA）副主席萨亚德·艾哈迈德曾表示，催生这种趋势的是工程专业就业水平下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度家长也曾因担忧学费高昂、学习时间超过五年而不愿让孩子进入医学院，但这种观念已经改变。“即使那些没有继续深造（就读研究生）的医学生，前途也一片光明。地区医院医生或在社区诊所执业的医生月薪约为8万卢比（折合人民币6528.08元），家长现在把医学教育视为可以带来长期收益的一次性投资。”艾哈迈德说道。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756535646000_fhGJE7_1756535668795.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356794769"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;等待就诊的人群挤满了印度普拉亚格拉杰一家公立医院的走廊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度国内完成本科医学课程需要五年半时间，包括为期一年的强制性轮岗实习。为了进入医学院，学生需要通过由印度国家考试局（NTA）举办的国家本科入学资格考试即NEET。2013年NEET考试首次举行时只有75万名学生报名参加，2022年的考试人数已飙升至180万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，NEET考试的报名人数接近230万。根据印度国家医学委员会（NMC）修订的2025年至2026年本科招生计划，印度780所医学院共提供118190个医学学士招生名额，其中公立院校59782个，私立院校58316个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名额有限的情况下，俄罗斯、乌克兰、中国、菲律宾、孟加拉国、吉尔吉斯斯坦和哈萨克斯坦等国成为医学生的热门留学地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与印度私立医学院和其他国家的医学院相比，赴华学医以较高的“性价比”受到印度学生的青睐。据《印度快报》报道，在中国学习六年（包括一年实习）的总学费为210万卢比（折合人民币约17万元）至360万卢比（折合人民币约29万元）不等。《今日印度》则报道称，印度私立医学院总学费为500万卢比（折合人民币40万元）至1250万卢比（折合人民币102万元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了学费因素，印媒《今日商业》还报道称，中国凭借完善的基础设施和英语授课吸引了国际学生，并逐渐成为医学教育中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国医疗机构的水平也得到了国际认可。今年6月，国际顶尖期刊《自然》杂志发布最新自然指数排名，全球共有5868所医疗机构入选，中国医疗机构达1161所，包括四川大学华西医院等十所医院位列“自然指数世界排名TOP50”榜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，共有45所中国大学的医学院获准招收“本科临床医学专业英语授课项目（MBBS）”的外国留学生，名额共计3370个。为避免语言障碍影响教学效果，保证MBBS项目来华留学生的培养质量，中国教育部发布公告，明确规定外国留学生只能就读获批院校的英语授课医学专业，禁止外国留学生就读以中文授课的中国临床医学专业，严禁任何大学开设双语（中英双语）临床医学专业。教育部每年均会对上述专业来华留学生招生项目实施严格管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，刚满19岁的安娜决定出国学医，中国、俄罗斯、格鲁吉亚和菲律宾等国家成为选项。在此之前，安娜对中国的印象存在偏见，社交平台流传着“中国人很排外和食物不好吃”、“中国法律很严苛，哪怕小错都会被严厉处罚”等言论。由于是第一次离开祖国，安娜一度感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但安娜宁愿相信曾在中国生活过的人。她在视频网站观看了很多在华留学生分享的Vlog，得知他们并未遇到种族歧视，更从未面临安全威胁。更重要的是，安娜的哥哥有个曾在南京大学学医的朋友，他极力推荐安娜去中国留学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我相信哥哥的朋友，也相信别人亲自拍摄和上传的视频。我跟父母说中国很好，他们也相信我，愿意支持我去中国学习。”安娜表示，中国大学的学费和生活费用不高，在中国学五年相当于在印度学一年，一个月2000元的生活费可以在扬州过上舒适的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;离开与回来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年10月，安娜拉着两个装满衣服的行李箱，满怀期待地前往扬州。她成长于只有雨旱两季的喀拉拉邦，从来不知道换季是什么概念。“那时候可以看到扬州的树叶已经泛黄了，这是我在家乡无法看到的景色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正当她畅想着在中国不同的地方度过寒暑假时，新冠疫情打乱了所有计划。根据多家印度媒体的报道，2020年至2022年疫情期间，在中国、菲律宾和俄罗斯大学就读的印度医学生不得不回国。2020年1月，安娜返回印度，只能困在家里靠电脑上课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据印度驻华大使馆2019年公布的数据，超过2.3万名印度学生在中国高校就读，其中超过2.1万名学生攻读医学学位。印度外交部国务部长穆拉里德哈兰2023年表示，在新冠疫情期间，已有近1.4万名学生从中国返回印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了疫情因素，莫迪政府颁布的限制措施也极大地影响了两国的教育合作。2019年10月，印度高等教育监管机构即“印度大学拨款委员会”表示，未经内政部和外交部事先批准，印度高校将无法与中国院校开展合作。印度人力资源开发部一位官员当时表示，印度是向中国派遣留学生人数最多的十个国家之一，但上述限制措施可能会影响印度在华留学生数量的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度政府封禁273款中国应用程序，包括微信、钉钉、腾讯会议等用于在线学习的应用程序后，许多印度学生也几乎失去了与大学的所有联系。深圳南方科技大学工程专业学生萨洛尼·乔杜里向媒体表示，她不得不从印度北部的北方邦前往尼泊尔购买新手机和SIM卡，以便能够继续通过微信与学校的老师交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的一些朋友选择退学去格鲁吉亚，但我仍然相信中国不会放弃我们，中国老师也鼓励我们要坚持下去。我不想在其他国家学习，我想研究中国本身，而且我也付出那么多努力学习中文。在内心深处，我一直希望可以回到中国。”安娜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度国家医学委员会的命令规定，完全通过线上课程完成的学位无法得到当局的认证。跟很多无法返回中国的学生一样，安娜只能通过网课学习操作解剖等临床技能。在这种情况下，安娜跟其他同学致信喀拉拉邦的一家医院，请求在医院观摩学习。院方同意了请求，但要求他们不得对病人进行医疗操作，除非“医生同意”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们可以看资深医生做手术，也可以做一些简单的临床操作，比如打针、抽血。所以在这三年里，我们做了任何能做的事情积累实操经验。这段经历让我们学会了很多知识，也了解了医院的运作方式，为我之后在中国的实习奠定了基础。”安娜也表示，2021年是自己人生中最黑暗的时期，因为不知道边境将在何时开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年1月，安娜终于回到中国，但心境跟第一次相比已有所不同。她坦言，第一次来中国的时候“过于保守”，没有做太多事情。“我只想弥补遗憾。我想探索中国，想吃美味的中国菜，用剩下的三年留下难忘的回忆。”对于因疫情而耽误实习的海外留学生，老师特别安排了额外的课程和研讨会，弥补错过的所有实践课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安娜也有更多机会练习中文，她每天都和宿舍阿姨说话，跟出租车司机和小贩攀谈。在大学校园里，安娜交到了很多新朋友。“他们教我中文，我教他们英语。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加勒万河谷冲突和新冠疫情暴发后，在华留学的印度学生数量急剧下降。2020年至2021年间，印度新生的入学进程几乎处于停滞状态，2023年也只有约8580名印度学生回到中国，远低于疫情前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印媒《经济时报》报道称， 2020年疫情暴发之前，大多数在华的印度学生就读于沈阳、南京和武汉等地的医学专业，热门院校包括大连医科大学和山东大学。印度留学咨询机构ForeignAdmits创始人尼基尔·贾恩表示，这些院校虽然一直在积极招募印度学生，但许多家庭在疫情后保持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们参加了一个教育展览会，中国大学提供了学费减免和奖学金等优惠条件，但学生的兴趣有限。”贾恩表示，这表明近期事件对印度学生产生的心理影响可能会持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安娜也坦言，自己在中国生活也会有心里感到不舒服的时刻，比如社交平台经常充斥着印度的负面信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得抖音上的博主只去那些很穷的地方，或者去一些印度人自己都不吃的脏摊。我想请一个朋友在印度喝咖啡，但她却直接说‘不不不，我怕拉肚子’。每次拍视频发在抖音上，下面都会有评论说留学生拿着中国人的税金留学。我会跟他们解释，国际生项目并没有奖学金，学费是父母交的。”安娜无奈地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“几乎每天用到中国学到的知识”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于拉贾斯坦邦的A村人口约1万，过半人口是老年人，距离最近的一个小城市也要14公里，居民主要靠种植水稻和芥菜为生。奈特出生和成长于此，2018年从中国一家医学院毕业后，他在一所癌症医院完成了9个月的实习，最后决定在当地一间公立医院担任全科医生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奈特正在备战研究生考试（PG），希望在未来成为一名皮肤科专科医生。为了鼓励医学生到农村工作，拉贾斯坦邦政府提出为公立医院（包括社区卫生中心和初级卫生中心）医生提供额外的加分政策。在偏远地区政府医院完成一年服务的医生可在研究生考试获得10%的加分，完成两年服务者获20%加分，完成三年及以上服务者则可获得30%的加分。奈特坦言，留在A村的原因不仅是想要留在父母身边，也希望获得加分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756535052000_sbwTys_1756535085238.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356794725"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度金奈一家政府医院的医务人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于印度不承认中国高校颁发的医学研究生学位，奈特完成本科学业后放弃了继续在中国深造的想法。回国后，他成功通过了“外国医学毕业生国家毕业考试”（FMG）。根据印度国家医学委员会的说法，这项考试旨在确保在外留学的医科生符合印度医疗机构的执业标准。如果想要在印度执业或继续攻读研究生学位，在国外留学的印度医科生必须通过这项考试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奈特表示，现在日均接诊的患者数量从70人到80人不等，几乎每天都能用上在中国学到的知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比如外科实习时，我学会了CT扫描，一位在美国获得博士学位的老师教我如何用简单且快捷的方式看懂心电图。”奈特还记得，他不久前在急诊值班时遇到了因车祸头部受伤的患者，在评估创伤性脑损伤可能性以及排查出血情况的时候，他同样用上了中国老师传授的技巧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度，安娜很难看到手术机器人以及电子处方。同时，她还在中国接触到部分罕见病，比如鼻咽癌和重症肌无力。“如果以后在印度遇到这些疾病，那么我就能用更快的速度诊断出来，对于某些疾病，我也可以了解到印度和中国医生不同的诊断方法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，安娜在扬州顺利获得医学学士学位，并在7月通过印度的FMG考试。在中印关系升温之际，她也正准备迈入社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（文中受访者均为化名）&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756526974000_5beXsj_1756526984528.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356785127"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:13:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756535733361_kJazzi_1756535733561.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509017</guid></item><item><title>习近平会见印度总理莫迪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513838</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月31日中午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会的印度总理莫迪。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:06:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513838</guid></item><item><title>习近平会见吉尔吉斯斯坦总统扎帕罗夫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513814</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：8月31日，国家主席习近平在天津会见吉尔吉斯斯坦总统扎帕罗夫。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 03:38:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513814</guid></item><item><title>第一集｜《目之所及》，未必是真</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513771</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;帮大家看剧的“第一集”，最近开播的剧集，值不值得入坑？本期评测剧集：迷雾剧场《目之所及》、豪门商战《巨塔之后》、双时空叙事《十二封信》。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《目之所及》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播日期：8月28日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：爱奇艺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱奇艺迷雾剧场又抬一部，罗晋、王子文、余男主演的悬疑剧《目之所及》，改编自慕遥而寻的小说《盲目》，讲述了疑点重重的盲人按摩师苏牧心（罗晋 饰），痛失女儿的可怜母亲曲桐（王子文 饰），追查案件多年的刑警周密（余男 饰），三人因一起凶杀案而紧密缠绕，随着刑警的深入调查，线索愈发扑朔迷离，几位“嫌疑人”都另藏隐情。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756609627547_5khSmR_1756609667392.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852487"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《目之所及》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案件最大的看点，是罗晋一人分饰两角，哥哥弟弟傻傻分不清楚：既是“死者”，又是“嫌疑人”；既是纯爱战神，又是家暴出轨渣男。他在剧中的表现也相当精准，高光不少，两个角色的反差感极大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王子文此番饰演的曲桐，看似是千金小姐，实则是早早看穿枕边人，却仍被家庭联姻困住，难以挣脱的笼中鸟。余男则饰演外表冷酷，内心强大的女警，负责调查这一案件。值得一提的是，陈瑾、艾丽娅等饰演的家长，虽着墨不多，但表演真实且到位，抓人眼球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整部剧的质感上乘，悬疑氛围拿捏得很好。从逻辑上来说，没有什么太大的bug。亮点是镜头语言和剪辑方式，让本来并不太复杂的案情，变得有些扑朔迷离，一环扣一环。目之所及，未必全是真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男女主高中的美好回忆和当下两条线并行，让整部剧不完全沉浸在现实的灰暗中，偶尔有一束光透进来。此外，每集都有勾子，时不时有点反转，能吸引观众一直追下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《巨塔之后》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播日期：8月27日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：优酷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣萱、陈展鹏、陈炜、刘佩玥主演的家族商战剧，宣发文案称之为医疗版《新闻女王》，但笔者追看下来，觉得它更像杨门女将版《白色强人》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧集讲述心脏外科医生董一妍（宣萱 饰）在丈夫、明塱集团主席王进涛（钟镇涛 饰）欧洲婚礼后遭遇变故，王进涛及两个儿子突然身亡，导致家族权力真空。为稳固企业掌控权，董一妍联合儿媳文以珈（刘佩玥 饰）对抗宿敌柯永成（汤镇业 饰）的商业阴谋与新董事方欣（陈炜 饰）的权力争夺，同时与旧爱戴德桥（陈展鹏饰）展开商战与情感纠葛。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756609986183_iYPD7m_1756609995889.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852801"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《巨塔之后》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为导演钟澍佳的“大女主宇宙”一环，《巨塔之后》豪门权斗与医疗职场双线并行，还加上调查家中三个男人坠机的幕后真相，令这部剧疑点重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟镇涛、马国明、萧正楠戏份不多，有点客串性质，焦点是几个女人之间的缠斗。本来两个儿媳、两个女儿的戏偏弱，甚至有点荒唐，没有给女主造成多大的威胁，但陈炜饰演的神秘入局者出现后，令整个剧情的走向变得刺激起来，她与王进涛、董一妍之间的三角关系，也有点扑朔迷离，耐人寻味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《巨塔之后》的叙事节奏尚可，虽有些细节经不起推敲，但当作茶余饭后打发时间的剧，倒还能一看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《十二封信》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播日期：8月29日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：腾讯视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年暑期档的换乘恋爱，这回换到了周翊然+王影璐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧集以1991年梅湾镇与2026年都市为双时空背景，从设定上就制造了悬疑氛围，通过十二封跨越35年的信件，串联两代人的命运轨迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1991年这条线上，梅湾镇少年唐亦寻（周翊然 饰）与叶海棠（王影璐 饰）在债务纠纷与失去亲人的困境中彼此救赎；2026年这条线上，都市青年余念（郑合惠子 饰）与沈程（任宥纶 饰）则通过追查父母卷入的杀人案件揭开尘封真相。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756610075864_Ytktwf_1756610088061.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852811"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《十二封信》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在隔壁《献鱼》躺平未果的闲鱼王影璐，在这边成了家有嗜赌+家暴老爸的小苦瓜叶海棠。考大学是她逃离原生家庭梦魇的唯一出路，却遇到了前来追债的混混们，其中也包括男主唐亦寻。暑期档接连两部剧播出，王影璐演技进步不少，让笔者看到了“宝儿姐”之外的她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《十二封信》看名字，像纯爱战神应声倒地的学霸学渣恋曲，实则是双向救赎的悬疑题材。周翊然和王影璐的西皮感不错，导演拍出了一种世间皆苦，唯你独甜的浪漫。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 03:37:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756610249294_TCf6te_1756610249299.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513771</guid></item><item><title>习近平会见白俄罗斯总统卢卡申科</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513762</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月31日上午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会和纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的白俄罗斯总统卢卡申科。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730911" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/eafaa616-f5bb-4869-aa20-085be04cbd4e.jpg" loading="lazy" data-imageid="356852429"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:54:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756608957784_s7QHFR_1756608957975.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513762</guid></item><item><title>中国乒协：运动员孙闻赛后情绪失控摔拍，给予停赛1轮处罚</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513728</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国乒乓球协会关于对四川丰谷俱乐部运动员孙闻进行处罚的决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在8月30日晚进行的2025赛季中国乒乓球俱乐部超级联赛常规赛第三阶段男子团体山东魏桥·向尚运动对阵四川丰谷的第四场单打比赛中，四川丰谷俱乐部运动员孙闻2:3负于山东魏桥·向尚运动俱乐部运动员林昀儒后，情绪失控摔拍引发争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到孙闻此行为违背了体育精神和道德风尚，损害了乒超联赛及乒乓球项目的社会形象。根据国家体育总局《体育赛事活动赛风赛纪管理办法》和中国乒乓球协会《全国乒乓球赛事活动赛风赛纪管理办法实施细则》的相关规定，中国乒乓球协会现对孙闻给予本阶段比赛停赛1轮的处罚，即孙闻在2025年8月31日上午四川丰谷对阵中超电缆·福建安井的比赛中不得出场参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根据中国乒乓球协会《关于对国家队人员加强自身行为规范的管理规定》，国家乒乓球队要求孙闻对于自己的行为做出深刻的检讨。国家乒乓球队将根据其对于错误的认识和反省态度，另行做出处理意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请所有乒超联赛俱乐部引以为戒，加强对运动员的思想道德教育，引导运动员提高职业素养。各参赛运动员应加强学习，时刻谨记尊重观众、尊重对手、尊重裁判、遵守联赛纪律，展现国球文化、国球精神和良好的精神风貌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:43:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756606827275_4zQZyi_1756606827524.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513728</guid></item><item><title>现场丨普京抵达天津，开启为期四天中国行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513738</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756606975923_rm46sH_1756606976064.png" alt="现场丨普京抵达天津，开启为期四天中国行"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;现场丨普京抵达天津，开启为期四天中国行&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;8月31日上午9点22分，俄罗斯总统普京乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会。这也是普京总统继去年5月来华进行国事访问后，再一次开启中国之行。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:26:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756606975923_rm46sH_1756606976064.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513738</guid></item><item><title>习近平会见亚美尼亚总理帕什尼扬</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月31日上午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会和纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的亚美尼亚总理帕什尼扬。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730856" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/06c83138-ac0f-47a4-9c7f-55e0212f319e.jpg" loading="lazy" data-imageid="356852342"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:25:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756607552179_aPSCxT_1756607552389.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513739</guid></item><item><title>缺席之人与音乐，评阿根廷电影大师展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31508905</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;热衷于讲故事的朋友常遇到这种情况：当你看着某个人，描述她的生平时，你只是一位单方面的侦探，事实上，对方并不在场。编纂者和被改编的对象犹如一组变奏——前者越说越远，滔滔不绝，仅凭几个无名的记号就筑起一片迷宫；后者则藏身迷雾之后，磨练出高贵的忍耐力，有时，还会被新作者关进监狱，接受被错认和篡改的命运，乃至化出分身…… 当然，也有些原型会突然发动“政变”，夺回对故事的主导权，但谁又能说她们没有戴上面具呢？因此，故事总是以自创的速率，与真实的历史保持相互独立，如博尔赫斯在《恶棍列传》前言所写：“列举的事实不一致、连续性突然中断、一个人的生平压缩到两三个场景。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600611443_KdrnJm_1756600661016.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356849817"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿根廷电影大师展期间的上海影城&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刚过去的阿根廷电影大师展里，我们穿梭于各种故事、以及装载它们的容器之中。它们的作者极富“凭空捏造”的勇气，面对一个空间、一段旅程、抑或一堆按特定线索罗列的材料——即便那只是巧合，是一张失去姓名的面孔让人想起另一个没有面孔的名字——电影人都会展开坚定的漂流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但，具体的创作方法天差地别：同为马里亚诺·利纳斯的作品，《海滩度假胜地》是本海滨故事集，各个岛屿、岛上的神秘建筑都被视为生命体。利纳斯用不同的文体来书写它们，编织沙滩和人群的规律，从最有趣的角度捕捉即兴的演员；他也拜访隐居者、当地的多面艺术家，他们为电影人构造了冒险的隧道，并与其共同创作，用音乐般的排比，用一串带着风的笑来拍打事物间的距离。《科西尼演唱布隆伯格和马西尔》则从歌词和歌曲形象中延伸出丰富的词源学，导演利纳斯、摄影门迪拉哈苏、歌者达卡尔组成了三人组，与一百年前创作专辑的三人互为镜像，基于不同曲目展开想象、辩论，以及言语的决斗。这些探戈中的短诗在凝练的词句中，留下一个个故事恰好的轮廓，同时也遗留出大小不一的孔洞、被模糊的姓名、时空的坐标，待由电影人们去探索。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600600463_mGixfD_1756600661022.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356849814"&gt;&lt;p&gt;在这些影片中，观众很快能寻找到一个共同的元素，即缺席之人的存在，而追寻的方式则是讲述（复述）、旅行以及奏乐。在《玫瑰角的汉子》（1962）和《罗绍拉在十点钟》（1958）这两部经典作品中，有一些特定角色始终“活”在他人的等待中，死神为双方都布下了帘幕，但二者保留神秘感的方式有显著的不同。雷内·穆吉卡对博尔赫斯短篇的改编，比马里奥·索菲奇的卡罗尔·里德式仿作走得更远，即走到了影史的源头，用近乎卢米埃尔影片的作风，拍摄了20世纪初期布宜诺斯艾利斯的风俗（博尔赫斯称原作短篇受到了约瑟夫·冯·斯登堡早期影片的影响，而电影观众显然也能看到布努埃尔和让·雷诺阿的影子）。电影为那篇短小的文字所加入的，并非更多的情节曲折，而是一连串对游戏的刻画，如观看拔河比赛一般，体现在那些舞步停顿或决斗之前的张力之中，不仅接近了原作者的虚构作品，还有他就自己生活的城市所写下的“纪实”文字，其内容并不比前者缺少戏剧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影乐于迈入岔路寻找宝藏，而非人物的原貌，除了作为叙述者的“乌拉圭人”，男性角色因彼此相像而造成“脸盲”（像博尔赫斯笔下的痞子与硬汉），恰如那面孔被遮住的死者，也恰如节日发出的请柬，决斗的面纱平等地笼罩每个人，只留下他们走路时的下半身。当镜头对着地面，持续地拍摄脚步，身份的残缺和流动便也成为了必然。沿着关于缺席之人的脉络，我们也能看到《无头的女人》中被镜头切割的中产白人身体，卢奎西亚·马特尔借此建构了她关于阶级和种族关系的阴郁寓言，关于那些无法被看不见的，被殖民主义杀死的男孩们。联想《玫瑰角》第一卷中因原素材丢失而造成的画面黑暗，意外地令我们更加着迷于其身份混淆的谜团，马特尔的黑暗如一个死循环一样溢向四面八方：女主角的卷发丝遮盖了焦虑的面容，洒落在车窗的雨滴则将现实淹没。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600596286_QMsi7R_1756600660994.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356849813"&gt;&lt;p&gt;《罗绍拉在十点钟》则多少称得上是编剧意志的产物，它将角色们置于封闭的群戏中，用一种入侵的姿态打探，并曝光她们的秘密，个体的视角因此被掩埋。尽管影片也提出了一个充满潜力的叙事悖论，即我们对一位陌生人的想象，能分裂出完全不可思议的差异读解，但这种可能性要等到真正的现代电影到来，才能得到充分释放。半个世纪后，《迷雾中的她》（2022）被我们视作对《罗绍拉》的修正：劳拉·西塔雷拉从未将场景切割成几个死角、再使其相互反转，而是让侦查者面对镜头之外的不可见，让她们握着仅有的线索，得出种种不严谨、甚至不成立的推导，却从中开辟出自主的航线。当罗绍拉沦为悬疑剧的烟雾弹时，《迷雾中的她》让想象者和“不在场者”成为一对对主体，如同一次叠化形成的嫁接：一位坐着的业余侦探，向另外一位分享调查过程，还有一位在镜头（场景）中跋涉的女性，她们都组织着想象的脚步，而当一位侦探试图寻找消失在时间中的名字时，她也必须亲自走进那消失的时间中，届时她也将从当下离去，化为谜团本身。劳拉的故事将读者纳入书本之中，成为故事的身体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，在对《卖火柴的小女孩》的改编中，电影人意识到，没有什么“标准”的小女孩能再现这一形象，更重要的则是呈现听故事人的模样，因此有必要将这一世界上最著名的故事一而再地复述。从让·雷诺阿的默片、赫尔穆特·拉亨曼的歌剧，到阿列霍·莫吉兰斯基的《卖火柴的小女孩》（2017），这些作者做的无非都是找到一群“变奏”，如莫吉兰斯基自述的那样，去找到各种“卖火柴的小女孩”：无论是年迈的钢琴家玛格丽塔·费尔南德兹、英年早逝的舒伯特、亦或是布列松的《驴子巴特萨》。而当作者们无法改动一个音乐厅，他们便将这出阶级寓言从剧场中搬离，摊开一张白纸进行想象。这部简陋的电影并无打光，那些关于歌剧形式的讨论发生在公园棋桌旁，在空无一物的白墙前，演员调动自己的肢体，如乐手摩擦她珍贵的乐器，她勾勒出一切遥远而在场的事物。然而当黄昏时，有位名叫克莱奥的女孩脸上洒落了一小块光斑，你知道，电影人已经找了圣诞之夜的至福。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600615140_yyfCfa_1756600661055.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356849816"&gt;&lt;p&gt;利纳斯、门迪拉哈苏、莫吉兰斯基与西塔雷拉组成了潘佩罗小组，也正是这四位在当下的独立电影中，践行了安徒生童话中贫穷的理想：“让我点燃一支火柴，为了继续看到美丽的事物”——这即是说，再微小的东西也能被拾起，作为拍摄电影的材料。为此，利纳斯和门迪拉哈苏发现了“废片”的喜剧性，西塔雷拉从旧书籍中挖出暗道，而莫吉兰斯基的《卖火柴的小女孩》则将安徒生“变形”至布列松，又借用他书写另一种童年的祝福。《驴子巴特萨》的开场，是电影史上最快过去的童年，每一颗镜头的飞逝和省略里，昙花一现的火光都在濒临熄灭。但莫吉兰斯基用克莱奥的眼睛“剪辑”了这一开场，又借着一次家庭野餐将其翻拍，他坚毅地“背叛”了布列松的悲观主义：黑白变成了彩色，舒伯特忧郁的小行板变成了巴赫的C大调前奏曲，如同第一次识出乐谱一样，他将这段场景献给他的孩子。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600606925_chdKcb_1756600661034.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356849818"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本文图片由上海影城提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从《卖火柴的小女孩》、《科西尼》到《最后探戈》，音乐无疑串起了影展的脉络，正如《迷雾中的她》将谜团与电台等声音媒介相连；最诗意的时刻则发生在《玫瑰角》的头尾，尸体随着黑马的驶过倒在街头，歌者则吟游于画外，淡然地将故事编作歌谣，既昭示了我们眼前所见的无非是一出出晦涩的传奇，也证明了音乐、文学与电影在这些作品中，与“口述”这一传统密不可分的连结。这些电影无疑是属于说书人的，也是属于每一位读者/观者之间的无形连接，在一次次的交换中，每一本书都能够携带它的风景，而想象者将凭自身的勇气，从另一幅巨大的系统里出逃。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:16:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600995057_HQKPyQ_1756600995238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31508905</guid></item><item><title>习近平会见阿塞拜疆总统阿利耶夫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513719</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：8月31日，国家主席习近平在天津会见阿塞拜疆总统阿利耶夫。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:00:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513719</guid></item><item><title>VR技术加持，林徽因的建筑故事入围威尼斯电影节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511270</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;FELTTIME工作室的VR作品《营造徽因》（英文名：Beyond the Window）8月底亮相第83届威尼斯电影节“制作桥”单元（Venice Production Bridge）。作为本年度入围威尼斯国际电影节沉浸式孵化单元的唯一中国出品，作品以林徽因为核心，探索中国文化数字化表达，为国内外观众重新理解这位杰出女性建筑师提供独特视角。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/3d02b6ad-7a84-4034-b7a3-c2438435c09d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/3d02b6ad-7a84-4034-b7a3-c2438435c09d.jpeg" data-height="637" data-width="1268" data-filesize="159049" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356816264"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《营造徽因》概念海报，图片来自FELTTIME工作室&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林徽因，这位出生于杭州、贯通中西文化的中国首位女性建筑师，毕生致力于古建筑保护与研究，是讲述中国故事、诠释中国精神的杰出人物。作品尤其将特别呈现她在抗战期间卧病在床仍坚持学术研究的坚韧精神，回应当下社会对文化自信与家国情怀的关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《营造徽因》选择林徽因为叙事核心对象，采用“戏中戏”的双层架构，打破常规VR对历史人物的单向再现。故事以当代流量女明星饰演林徽因为切入点，通过“现实片场”与“电影情境”的交错呈现，串联起林徽因青年、中年、晚年的关键人生节点。林徽因在历史中遭遇的价值遮蔽，与当代女明星被“流量符号化”困境形成跨时空呼应：现实中女明星对角色的深入理解，影响着“戏中”历史情境的演绎；而“戏中”对林徽因困境的还原，又反作用于现实，推动女明星完成自我认知的突破。这种时空嵌套的叙事模式，不仅丰富了作品的层次感与可看性，亦是对林徽因精神力量在当代传承的隐喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《营造徽因》导演暨FELTTIME工作室艺术总监章达明表示，当前国内大量VR大空间项目聚焦文化遗产的“游览式”呈现，但真正能引发观众持久共鸣的，是人物驱动的情感叙事。“在深入研读林徽因的生平后，我被她身上兼具的博大格局与坚韧精神所感动。她作为女性在时代洪流中所承受的忽视与挑战，至今仍具有现实意义。通过‘戏中戏’结构串联其一生，既避免平铺直叙，又让观众在历史与当下的对话中感受其精神延续。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/352ded5d-ea07-4aac-9739-01899978ef8f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/352ded5d-ea07-4aac-9739-01899978ef8f.jpeg" data-height="3508" data-width="2480" data-filesize="1044984" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356816265"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;FELTTIME主创团队于2025年1月参加威尼斯国际电影节沉浸式孵化单元线下工作坊，图片来自FELTTIME工作室&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，该作品以VR技术探索“文化+科技”融合新范式，结合沉浸式场景与虚实交织的视听体验，实现历史还原与观念实验的双重目标。这种兼具艺术性与思辨性的创作路径，延续了FELTTIME工作室对VR叙事的长期研究与探索创新。通过威尼斯国际电影节这一平台，《营造徽因》希望以开放姿态推动中国故事走向世界，让人们在沉浸体验中重新思考女性、历史与真相，并在文化的交汇中发现属于当下的感悟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目计划完成后于威尼斯电影节全球首映，已与美国林肯艺术中心、澳大利亚亚太艺术三年展等国际机构展开接洽，并在年初威尼斯线下工作坊中与国际导师围绕“中国故事、世界表达”展开深度交流，为中华文化“走出去”开辟新路径。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:00:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602869634_t57ike_1756602869817.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511270</guid></item><item><title>《剑网3》改编舞台剧《曲云传》上海加演一场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511294</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作为国内知晓度很高的游戏IP，由《剑侠情缘网络版叁》（简称《剑网3》）改编的国风舞台剧《剑网3·曲云传》8月30日-31日来到上海，在上音歌剧院上演两天，由于开票反响热烈，该剧又加演了一场。演出现场热闹非常，数千名观众多为游戏拥趸。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756568577172_Xcn481_1756568608373.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356816528"&gt;&lt;p&gt;这部舞台剧通过多媒体技术与传统戏剧艺术的融合，将游戏中的巴蜀地图、门派武学、经典场景以动态投影、实景机关等形式搬上舞台，辅以原创国风音乐与舞蹈，将游戏中众多名场面“七秀舞剑”“五毒蛊术”等重现舞台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730526" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756564682497_62C1wF_1756564924539.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816473"&gt;&lt;p&gt;今年是《剑网3》的第十六个年头，《曲云传》作为剑侠大IP系列下的重要衍生，把线上游戏江湖带入线下舞台时空。该剧早在2018年就制作首演，此次是6年后新版重启。本剧出品人也是著名游戏音乐制作人罗晓音表示：“《曲云传》2025版努力平衡了游戏、舞台剧和影视化三者间的关系。在保留原版剧目核心精髓的基础上，对整体编排进行全面迭代优化，力求更精湛的叙事节奏与舞台张力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730527" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756564989457_PX2j4S_1756565012878.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816474"&gt;&lt;p&gt;把游戏大IP搬上戏剧舞台，《曲云传》此前在成都首演时，被业内专家认为提供了传统文化与现代数字艺术结合的范例，也展现了国产IP在文化创新上的潜力。罗晓音认为，网络IP艺术化有无限的想象空间，“之前已经有很多文艺、音乐、动漫、手办等表现形式，这两年结合生活场景的体验店模式也在不断出现。这一次，我们则在非遗技艺上有了更深度的合作。四川的非遗油纸伞既是演出中非常重要的道具，也是线下文创产品的热销品。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730535" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756564995116_3NJF1b_1756566107490.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816475"&gt;&lt;p&gt;作为游戏改编的国风舞台剧，能否实现游戏中的“江湖再现”，是很多观众关注的焦点。而《曲云传》恢宏的舞台视效还是受到关注赞誉，除了还原游戏中的经典场景，更通过艺术化的处理，让线上玩家在线下感受到了沉浸式的武侠氛围，也被认为为游戏衍生内容提供了高标准产品。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756568519725_z1mi3E_1756568626887.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356816529"&gt;&lt;p&gt;据悉，在结束上海站的演出之后，该剧随后将陆续在北京、杭州等地展开全国巡演。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:58:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600498625_Ke8K3r_1756600498810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511294</guid></item><item><title>土耳其总统埃尔多安抵达天津</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513717</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天上午，土耳其总统埃尔多安乘机抵达天津，出席2025年上合峰会。土耳其是上合组织的对话伙伴。中土同为发展中大国、“全球南方”成员，在追求各自国家发展振兴、维护国际关系准则等方面拥有广泛共识。中国已成为土耳其第二大贸易伙伴和土耳其增长最快的国际游客来源市场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:56:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513717</guid></item><item><title>向好基础继续巩固，8月中国制造业采购经理指数为49.4%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国物流与采购联合会、国家统计局服务业调查中心今天（31日）公布8月份中国采购经理指数。其中，制造业采购经理指数环比小幅回升，向好基础继续巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月份中国制造业采购经理指数为49.4%，较上月上升0.1个百分点。制造业市场需求有所改善，环比小幅回升。在需求趋稳以及极端天气影响减弱等因素的带动下，企业生产意愿有所释放，生产活动稳定扩张。8月份，生产指数为50.8%，较上月上升0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从价格指数来看：价格指数联动上升，整治“内卷式”竞争效果初显。原材料购进价格指数连续3个月明显上升，且连续2个月运行在扩张区间，显示原材料价格加快上升。同时，出厂价格指数也连续3个月环比上升，并创下今年以来的最高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，新动能加快扩张，支撑引领作用持续增强。8月份，装备制造业采购经理指数为50.5%，较上月上升0.2个百分点；高技术制造业采购经理指数为51.9%，较上月上升1.3个百分点，其中生产指数和新订单指数都上升至54%左右的较好水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从企业类型看：大型企业延续稳定扩张态势。8月份大型企业采购经理指数为50.8%，较上月上升0.5个百分点，大型企业供需两端较快扩张，较好稳住制造业基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月制造业生产经营活动预期指数为53.7%，较上月上升1.1个百分点，显示当前市场预期全面上升，市场信心较好。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:47:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756604193490_bQY3DJ_1756604193717.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513708</guid></item><item><title>习近平会见马尔代夫总统穆伊兹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513703</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月31日上午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会和中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动的马尔代夫总统穆伊兹。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730796" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/3fb75536-1bff-45b9-9daf-09e0977dd1bf.jpg" loading="lazy" data-imageid="356852105"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:34:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513703</guid></item><item><title>易混淆的票据概念：银行汇票不是银票、商业汇票不只商票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31417022</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在义乌小商品市场，灯具商陈老板刚与广东供应商完成季度结算。对方交付的三张票据，赫然陈列桌面：一张可随时兑付的银行汇票用于支付加急订单，两张三个月期的商业汇票覆盖常规货款。其中，银票来自某新合作工厂，商票则由知名家电企业出具。这种组合式支付已成商贸常态。不过，按市场上口头普遍叫法所称的“银票”和“商票”，它们的金融学名应该是“银行承兑汇票”和“商业承兑汇票”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我国支付体系及票据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;票据是我国支付体系中“非现金支付业务”的一种，和“银行卡”、“电子支付”以及“贷记转账等其他结算业务”并列。这个“贷记转账等其他结算业务”实际包括贷记转账、直接借记、托收承付以及国内信用证结算业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行发布的《2024年支付体系运行总体情况》显示，以上几种主要支付手段占全社会支付总额的比例如下：贷记转账等其他结算业务的金额4357.12万亿元，占比80.05%；电子支付金额3426.99万亿元，占比62.96%；银行卡交易金额992.53万亿元，占比18.24%；票据金额93.64万亿元，占比1.72%。需要说明的是，这些支付手段之间存在业务交叉，因此直接相加的总占比会超过100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以看出，我国全社会的支付里面，超八成通过贷记转账完成（其实就是银行间的划账）、六成通过电子支付实现（就是网络支付、移动支付等），而票据在整个支付体系里面虽然占比很小，仅占全部支付体系支付金额的2%不到。但是，支付金额近百万亿元的票据仍是企业间的一项重要支付手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;票据体系及汇票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按《中华人民共和国票据法》，我国使用的票据包括支票、汇票和本票，其中汇票又分为“银行汇票“和”商业汇票“两种，这几种票据的使用度有较大区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年我国票据业务总体情况如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;支票业务：&lt;/strong&gt;业务笔数约占票据业务总笔数的56%；金额约占票据业务总金额的60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商业汇票业务：&lt;/strong&gt;业务笔数约占票据业务总笔数的44%；金额约占票据业务总金额的40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银行汇票业务：&lt;/strong&gt;业务笔数占票据业务总笔数的0.11%；金额占票据业务总金额的0.10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银行本票业务：&lt;/strong&gt;业务笔数占票据业务总笔数的0.12%；金额占票据业务总金额的0.19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来看，支票在票据业务中仍占据较大比例，但业务量呈下降趋势，而实际结算商业汇票业务则呈现快速增长态势。此外银行汇票和银行本票的业务量占比较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汇票体系及商业汇票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇票是出票人签发的，委托付款人在见票时或者在指定日期无条件支付确定的金额给收款人或者持票人的票据。汇票分为银行汇票和商业汇票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行汇票作为一种重要的支付工具，具有较高的安全性和流通性，广泛应用于异地结算等场景。如上所述，银行汇票的使用率现在仅占票据千分之一，较少使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业汇票是出票人签发的，委托付款人在见票时或者在指定日期无条件支付确定的金额给收款人或者持票人的票据，包括但不限于纸质或电子形式的银行承兑汇票、财务公司承兑汇票、商业承兑汇票等。《商业汇票承兑、贴现与再贴现管理办法》自2023年1月1日起施行，新的管理办法规范商业汇票承兑、贴现与再贴现业务。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755396856644_rKrKNf_1755396868138.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355617304"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么说：银行汇票不是银票、商业汇票不只商票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商业实践中，由于名称类似、不规范简称及各地区间用语不同等，票据的名称及概念多有混淆，甚至成为业务风险点。不少非专业人员有时误将“商票”等同于“商业汇票”，却不知“商业汇票”包含“银票（即银行承兑汇票）”与“商票（即商业承兑汇票）”两大子类。所以说，&lt;strong&gt;银票（银行承兑汇票）是商业汇票的一种，银行汇票不是银票；而商业汇票不只包含商票，还有银票。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为名称容易造成混淆，有企业人员错把“银行汇票”当作“银票”接收，导致资金周转受阻。而且，如果错把商票当成银票，那麻烦会更大，如某制造业企业曾因此损失惨重——其财务人员将某房企开具的商业承兑汇票（商票）误认为银行信用背书的银行承兑汇票（银票），待承兑企业爆雷时，票面500万元资金仅能收回35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种混淆源于三个认知盲区：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是名称简化的误导&lt;/strong&gt;（如将“商业承兑汇票”简称为“商票”后，与“商业汇票”仅两字之差）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是对承兑主体的忽视&lt;/strong&gt;（银行汇票由银行签发兑付，银票由企业签发、银行承兑）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是对信用层级的误判&lt;/strong&gt;，正确的理解大致应是银行汇票≈现金，银票≈准现金，商票≈信用债。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755396859661_8Ajcjd_1755396868147.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="355617305"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银票和商票的异同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行承兑汇票（银票）与商业承兑汇票（商票）的核心差异在于信用主体。银票以银行信用为基石，由商业银行承担第一付款责任，企业申请时有时会缴纳30%—100%的保证金作为兑付担保。商票依赖企业商业信用，由核心企业或供应链上游直接签发，如某汽车品牌工厂向零部件供应商签发500万元商票。这种差异导致二者市场认可度悬殊：银票凭借银行刚性兑付承诺获得全市场流通性，而商票的接受范围通常局限于供应链生态或特定合作方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银票和商票的风险维度呈现鲜明对比。银票的兑付违约率长期低于0.1%，仅在极端事件（如银行破产）下可能受损。反观商票，其违约风险与签发企业信用深度绑定。AA+级核心企业商票相对稳健，但中小企业商票违约率达5%—8%，地产行业更曾出现37%的集中拒付（2023年某房企暴雷案例）。风险差异直接反映在融资成本上：当前银票贴现利率为1.8%—3.5%，而AA级商票利率可能升至5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银票和商票两类票据在应用场景上形成互补。银票凭借跨行业流通优势，成为陌生交易的首选工具——例如外贸公司向新供应商采购设备时，银票可消除信用疑虑。而商票的核心价值在于供应链协同，核心企业通过签发商票延长付款周期，供应商则借助其信用背书融资。政策层面亦呈差异化支持，银票被纳入央行再贴现工具以降低社会融资成本；商票则通过供应链票据贴现机制可被赋予普惠金融属性，如“某迪商票链”年流转规模超千亿元。需注意的是，银票期限被严格限制在6个月内，而商票最长可延至一年，能为企业提供更灵活的资金周转空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业如何选用银票或汇票？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业选择开出或接受何种票据，主要需综合考量三大要素。风险容忍度，对信用风险敏感的交易（如大额跨行业支付）首选银票。资金占用成本，若企业现金流紧张，商票的零保证金特性更具吸引力。供应链价值，核心企业签发商票可强化产业链黏性，但需承担信用扩散责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在实践中，当交易涉及陌生主体或短期大额支付时，银票的低风险与高流通性不可替代；而在稳定供应链体系内，商票通过释放现金流、降低融资成本，正成为产业协同的新型纽带。企业需根据信用环境、资金约束和战略目标动态配置票据工具，在风险与效率间寻求最优解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于需要平衡成本与风险的场景，“商票+银行保贴”的混合模式逐渐普及：银行对优质商票附加贴现担保（如中信银行保贴业务），使供应商获得接近银票的贴现利率，同时核心企业免缴保证金。这种变化正在重塑企业支付生态，成为供应链金融升级的关键抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[作者薛键为某银行分行行长，国际商会中国国家委员会（ICC China）银行委员会保理福费廷专家组组长，著有《证道：国内信用证、福费廷及保理》一书]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:33:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1755397070898_ASKHpn_1755397071098.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31417022</guid></item><item><title>7142.28%，现金分红比例最高是它！ 稀缺，高股息+高增长股出炉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中期分红正逐渐成为新常态，回馈投资者正在从“选择题”变为“必答题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A股分红规模及现金分红比例创历史新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稳定可预期的现金回报，构成价值投资的重要基石。在新“国九条”及其配套细则的政策引导下，上市公司回报投资者的意识明显提升，A股分红生态迎来深刻重塑。据证券时报·数据宝统计，截至目前，已有809家上市公司公布中期现金分红方案，派现公司数量占A股公司数量的比例达到14.91%，两项数据均创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730711" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/73ce4aac-de6b-44be-a747-fd04c7e76222.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849822"&gt;&lt;p&gt;中期现金分红的群体壮大的同时，派现力度也在加大。根据现金分红方案，A股公司中期派现金额合计达到6391.29亿元，占A股上半年净利润总和的比例（即现金分红比例）为21.36%，这两项数据均为历史最高水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730710" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/36473ca6-75ff-4dda-87c8-770e0ea7313d.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849825"&gt;&lt;p&gt;中期分红是上市公司向资本市场传递经营质量的重要信号。南开大学金融学教授田利辉表示，一批上市公司尤其行业龙头正在用真金白银对全年经营情况进行注脚，也反映出对行业发展前景的积极预期。中期分红乃至一年多次分红正逐渐成为新常态，回馈投资者正在从“选择题”变为“必答题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;240家公司拿出一半以上盈利派现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分行业来看，银行业派现最慷慨，2025年中期派现金额将达到2375.38亿元。其次是石油石化、通信、非银金融、煤炭、交通运输等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从单家公司来看，共有14家公司现金分红超过100亿元，如中国移动、工商银行、建设银行、农业银行、中国石油等，这些行业巨头构筑了本轮分红潮的“基本盘”。中国移动派现金额高居A股榜首，公司A股中期每股派发现金红利人民币2.5元（含税），合计派现总额达到540.87亿元（含港股）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730709" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/c20f6543-0e34-40a0-ab91-6d3353f4abdd.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849823"&gt;&lt;p&gt;中国中车、长安汽车、泰禾股份、中钢天源和炬芯科技等逾20家公司则首次加入中期分红行列。以长安汽车为例，公司拟每10股派送现金红利人民币0.5元（含税），合计拟派送现金人民币4.96亿元（含税）。公司表示，此次分红是在保障公司运营和长期发展方面资金需求的前提下，积极回报股东，增加公司分红频次，与股东共享公司经营发展成果，增强股东获得感，具备合法性、合规性及合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以现金分红比例观察，共有240家公司将拿出本期净利润的一半以上进行分红。现金分红比例排在前五位的是硕世生物、益生股份、粤海饲料、华兰疫苗、金能科技，这5家公司今年上半年净利润均不到3000万元，但拟派现的金额均达到1亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730712" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/c7fa06b9-7cff-41a6-a232-08244300ee50.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849824"&gt;&lt;p&gt;以硕世生物为例，公司在利润分配方案中表示，为推动全体股东共同分享公司经营发展成果，增强投资者获得感，综合考量公司所处的发展阶段、实际经营状况以及未来发展规划等要素，公司拟实施2025年半年度分红。公司今年上半年净利润仅399万元，报告期末，公司未分配利润为25.13亿元。根据方案，公司拟每10股派发现金红利34元（含税），中期派现金额达到2.85亿元，占净利润的比例为7142.28%，现金分红比例排在A股第一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高股息+高增长股名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股息率是衡量股票投资回报的核心指标，是企业盈利真实性、现金流健康度、经营稳定性的“试金石”。据数据宝统计，按中期分红方案中的每股派现金额，以及8月29日收盘价计算，共72只股票股息率达到2%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方雨虹股息率7.87%，排第一位。公司今年上半年净利润为5.64亿元，公司拟每10股派发现金红利9.25元（含税），合计派现金额达到22.1亿元。二季度末，公司获得2只社保基金组合持仓，合计持仓市值达到4.07亿元。股息率逾5%的还有思维列控、硕世生物、义翘神州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述股息率达到2%以上的股票中，除东方雨虹外，社保基金重仓的还有南钢股份、江中药业、华旺科技、横店东磁、普洛药业、思维列控等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社保基金持仓占流通股比例最高的是华旺科技，二季度末社保基金109组合持仓市值为2.09亿元，持仓占比为4.26%。公司是国内装饰原纸行业的领军企业，已进入全球高端装饰原纸行业的前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从业绩数据来看，上述股息率达到2%以上的股票中，6股今年上半年净利润增速超50%（含扭亏为盈），分别是冰川网络、金能科技、百隆东方、思维列控、横店东磁、久祺股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以冰川网络为例，公司今年上半年实现净利润3.36亿元，同比扭亏为盈。报告期内，公司新增运营的游戏产品1个，截至报告期末，公司运营的游戏数量为20个，游戏类型涉及放置卡牌RPG移动游戏、SLG移动游戏等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730708" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/f69b7a59-b678-45ba-a5c1-91f5b7dfe5f0.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849826"&gt;&lt;p&gt;（原标题《7142.28%，现金分红比例最高是它！ 稀缺，高股息+高增长股出炉（附名单）》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:22:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756601889551_RzhZCF_1756601889751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513570</guid></item><item><title>美官员：欧洲暗中破坏“特普会”成果，美方考虑暂时退出斡旋</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513592</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756601643195_NP83Pi_1756601643524.png" alt="美官员：欧洲暗中破坏“特普会”成果，美方考虑暂时退出斡旋"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美官员：欧洲暗中破坏“特普会”成果，美方考虑暂时退出斡旋&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;美媒媒体8月30日报道称，白宫官员表示，一些欧洲领导人支持美国总统特朗普在结束乌克兰危机中所做的努力，同时在暗中破坏自美俄领导人会晤以来所取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:17:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756601643195_NP83Pi_1756601643524.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513592</guid></item><item><title>俄罗斯总统普京乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513695</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（31日）上午，俄罗斯总统普京乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会。这也是普京总统继去年5月来华进行国事访问后，再一次开启中国之行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯是上海合作组织6个创始成员国之一。中俄两国在上合组织框架内始终保持着紧密联系。在中俄元首的战略引领下，两国关系正处于历史最好时期，成为动荡变革的当今世界最稳定、最成熟、最富战略内涵的一组大国关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结束在天津的行程后，普京总统还将前往北京，出席中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方透露，跟随普京总统一同来华的，还有一个“规模庞大、意义重大”的代表团，其中包括三位副总理、十多位部长以及各大企业代表。普京总统此次来华出席相关活动，进一步彰显了中俄新时代全面战略协作伙伴关系的高水平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:14:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756603986202_Tf6Qsk_1756603986428.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513695</guid></item><item><title>以军发布“撤离令”，加沙民众再次踏上逃亡之路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513653</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756601933905_Dh4DiT_1756601934239.png" alt="以军发布“撤离令”，加沙民众再次踏上逃亡之路"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;以军发布“撤离令”，加沙民众再次踏上逃亡之路&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;为实施其军事行动，以色列国防军近期向加沙地带北部加沙城民众发布“撤离令”，大量加沙民众再次踏上逃亡之路。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:11:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756601933905_Dh4DiT_1756601934239.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513653</guid></item><item><title>以色列计划暂停向加沙城空投物资，减少进入加沙北部救援</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513569</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756601039234_2YEK7R_1756601039539.png" alt="以色列计划暂停向加沙城空投物资，减少进入加沙北部救援"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:36&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;以色列计划暂停向加沙城空投物资，减少进入加沙北部救援&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;《以色列时报》8月30日援引一名以色列官员的消息称，随着以军扩大在加沙的军事行动，以方计划在未来几天停止向加沙城空投物资，并减少进入加沙地带北部的救援卡车数量。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:09:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756601039234_2YEK7R_1756601039539.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513569</guid></item><item><title>体坛联播｜姆巴佩连场进球遭VAR终结，林书豪社媒自宣退役</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513561</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600569024_3iKS2y_1756600583561.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356849812"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林书豪在社交媒体上宣布退役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林书豪社媒自宣退役，结束其15年篮球生涯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月31日，知名篮球运动员林书豪在自己的社交媒体账号上宣布退役，结束其15年篮球职业生涯。据统计，林书豪在NBA得到2724分，曾以“林疯狂”的现象级表现闪耀；他曾单场得到过38分，并且打出连续11场得分超过20分的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布退役时，林书豪在社交媒体上写道：“作为职业运动员，我们一直都知道‘退休’就在不远处。过去的15年职业生涯，我明确知道有一天我会需要离开，但现在真的到了要和篮球说再见的时候，这仍然是我这辈子做过的最难的决定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能够在最耀眼的灯光下和最强劲的对手竞争，挑战世人对像我这样体型条件的人的固有印象，是我这辈子最大的荣耀。我实现了小时候以为不可能完成的疯狂梦想：在全世界球迷面前打球。我还会是那个充满童心，只要碰到篮球就感到充满活力快乐的孩子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一路走来， 有太多人因为我而牺牲奉献，多到我无法回报他们。感谢你们所有人对我的信任，一路相伴相随，和我一起庆祝高光时刻，也在我低谷的时候陪我一起站起来。这是一段我非常不想结束的旅程，但是我知道是时候了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我会永远怀念在你们面前打球的每一个时刻，我们之间的记忆已经远超篮球本身，但是时候让我们一起前进了。对于未来的一切，我们一起向前看。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600657883_53nB43_1756600671993.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356849819"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;B费的补时进球帮助曼联迎来赛季首胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B费补时点射绝杀，曼联3比2伯恩利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月30日晚，英超联赛第3轮，“红魔”曼联坐镇老特拉福德球场以3比2战胜伯恩利，夺得本赛季联赛首场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第26分钟，卡塞米罗头球造成库伦乌龙球，曼联打破僵局。随后库尼亚拉伤被替换下场。下半场，第54分钟伯恩利前场右侧连续传接配合，拉尔森得球右脚弧线球传中，门前福斯特抢点凌空垫射完成破门，伯恩利扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602528568_ZjTpSH_1756602561586.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356851780"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卡塞米罗头球制造乌龙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602546391_DeFCSj_1756602579383.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356851781"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;福斯特抢点破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602538582_cjanws_1756602599315.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356851859"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姆贝莫破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，曼联在1分钟后由姆贝莫破门再度领先。第65分钟，伯恩利由安东尼破门第二度扳平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补时阶段，迪亚洛撞墙配合后突入禁区，追防的安东尼将迪亚洛拉倒，主裁在经过视频查看后判罚点球，B费主罚一蹴而就，曼联最终全取三分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602545016_3tXyiX_1756602637155.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356851942"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;安东尼破门扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602550824_tK8dh1_1756602653934.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356851961"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;B费点射绝杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩利主帅斯科特·帕克对于最后时刻的点球判罚非常不满，“每分钟都在反复检查。裁判没有判罚犯规，然后我们通过VAR发现了明显的错误。这不是裁判的问题，而是远在200多英里外的一位工作人员在操作。这就是现在的比赛方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而曼联主帅阿莫林在赛后也表示对比赛感到不满，不过他所表达的是曼联应该进更多球，“我和所有曼联球迷一样感到沮丧，我们本有机会打进更多进球，创造更多机会。今天的比赛结果是公平的，我们是表现更好的一方。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600738035_DbNRF5_1756600753791.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356849820"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姆巴佩此前连续7场西甲比赛进球，这一数据在本轮被终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马2比1马洛卡，姆巴佩3次越位皇马3球被吹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月31日凌晨，西甲第三轮，皇马坐镇主场伯纳乌以2比1小胜马洛卡，迎来三连胜的同时暂登西甲积分榜榜首，而马洛卡3轮仅得1分排名第18位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开场第7分钟，姆巴佩就攻破对方球门，不过VAR介入示意越位在先，进球无效。此后第18分钟，穆里奇头槌破门，马洛卡反客为主率先进球。第37分钟，居勒尔同样用头球打进一球，帮助皇马扳平。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602678774_MFbiAZ_1756602695982.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852032"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;穆里奇头槌破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602683732_ZWGT2d_1756602709060.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852033"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;居勒尔头球扳平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602688039_SdpbjW_1756602727526.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852034"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;维尼修斯进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1分钟后，维尼修斯“一条龙”推进破门得分，皇马完成反超。上半场补时阶段，姆巴佩单刀破门，不过VAR再次介入示意越位在先。第55分钟，居勒尔补射建功但VAR介入再次判定进球无效。此后双方再也没有破门得分，2比1的比分被保持到终场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姆巴佩此前连续7场西甲比赛进球，总计打进12球，这一数据在本轮被终结。C罗曾在2014年连续10场西甲比赛破门，他仍保持着皇马球员西甲连续进球场次的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛之后，皇马官方电台晒出图表，统计西甲被VAR取消进球的排名，皇马有37球被VAR取消，大幅领先排名第二的比利亚雷亚尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，能够得到开局三连胜对于皇马而言仍相当积极。统计显示，皇马过去在西甲开局3连胜的赛季，最终有12次夺得冠军，7次夺得亚军。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600794442_p53KEc_1756600807739.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356849821"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;凯恩送出两次助攻，近来状态火热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜仁3比2奥格斯堡，凯恩两助攻送球队三连胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月31日凌晨，德甲第2轮，拜仁做客西格里竞技场以3比2击败奥格斯堡。本场比赛过后，拜仁慕尼黑积6分，以净胜球优势继续领跑积分榜，奥格斯堡积3分暂列第五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场，迪亚斯面对空门踢呲，第27分钟凯恩助攻格纳布里打破僵局。半场补时阶段，迪亚斯抢点推射破门帮助拜仁扩大比分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602758124_yMZXn6_1756602785895.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852040"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;凯恩助攻格纳布里进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602762991_FPCrA5_1756602797700.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852041"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪亚斯抢点推射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602766696_thPk3G_1756602809684.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852042"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奥利塞低射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边再战，第48分钟奥利塞低射破门，把比分改写为3比0。第53分钟，亚基奇进球扳回一城，第76分钟科穆尔低射再追一球。不过，最后时刻奥格斯堡没有能够再次进球。拜仁也从客场全取三分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后拜仁主帅孔帕尼表示，“今天我们又错失了很多机会，上半场表现不错，下半场不太好，并非一切都很完美，但我们需要综合考量——球队的备战时间极短，假期也很短暂。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602771494_tY3Ttr_1756602832223.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚基奇扳回一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602775974_6XamwN_1756602843748.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852044"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;穆尔再追一球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们踢了7场比赛（含季前赛）且全部取胜，包括3场客场胜利。我知道球队的情况并非尽善尽美，但也绝非一无是处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在用两次助攻帮助球队迎来开赛三连胜之后，凯恩在拜仁也迎来了自己的百场里程碑，如今他已经直接参与116球，其中包括91粒进球和25次助攻。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600878347_sBZP8i_1756600893644.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356849838"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;埃瓦尼尔森打入本场比赛唯一进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热刺0比1伯恩茅斯，遭遇赛季首败&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月30日晚，英超第3轮，热刺坐镇主场新托特纳姆热刺球场遭遇输球，以0比1不敌伯恩茅斯，两连胜被终结的同时吞下赛季首败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第5分钟，伯恩茅斯左路直塞禁区，埃瓦尼尔森反越位前插，禁区内左侧转身左脚抽射，皮球打在防守球员腿上折射后入网，热刺早早就处于落后。此后，亚当·史密斯伤退。下半场，维卡里奥连续扑救救险，贝里瓦尔抽射造险，但双方均未能改写比分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602883002_JEtdJ7_1756602887870.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852048"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;埃瓦尼尔森打进全场唯一进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，热刺主帅弗兰克坦言这场失利不算意外，“我们的对手伯恩茅斯是一支优秀的球队，不知为何，我们在应对对手的身后传球以及二点球争夺方面做得很不理想。他们一有机会就会打身后球，队里也有积极前插的球员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只需几脚传递，他们就能把球送到我们的防线身后，这样的打法确实很难应对。我觉得我们在前面三场比赛中看起来非常强势，但关键是要保持稳定，把这种表现贯穿整个赛季。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，弗兰克还谈到了新援哈维·西蒙斯，“他对我们来说是非常棒的引援。我们总希望看看是否能补强阵容，这是我们的计划，但我们只会引进能真正提升球队的球员。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600933423_DPATDe_1756600945010.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356849867"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;两队在比赛中。图片来自国际排联官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;女排世锦赛，意大利队轻取德国队挺进八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月30日，在2025年世界女排锦标赛16进8的淘汰赛中，世界排名第一的巴黎奥运会冠军意大利队以3比0轻松战胜德国队，挺进八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以B组第一身份晋级淘汰赛的意大利队以25比22、25比18和25比11击败G组第二名德国队，将其在国际比赛中的连胜场次延续到了33场。埃格努拿下全场最高的21分，内尔维尼和法尔分别添上11分和10分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利队主教练贝拉斯科表示，他没有想到这场比赛会以3比0结束。本来他以为德国队会加强3号位的进攻，但是因为德国队一传不好，只能被迫以4号位强攻为主，而意大利队的拦网和防守效果不错，从而抓住了很多反击的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在谈及33场连胜的时候，贝拉斯科表示，重要的不是过程中的连胜，而是夺取最后的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天进行的另一场16进8的比赛中，G组头名波兰队激战五局以3比2险胜B组第二名比利时队。在四分之一决赛中，意大利队将和波兰队相遇。31日晚，中国队将在八分之一决赛中迎战法国队，巴西队对阵多米尼加队。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756601002779_A36Hmx_1756601017830.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356850004"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海港遭遇过去14轮的首场失利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成都队4比1大胜海港队，送对手14轮首败&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月30日晚，2025赛季中超联赛第23轮比赛展开争夺，成都蓉城借助主场之势，以4比1大胜上海海港。送给对手14轮首败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都蓉城上轮比赛以5比1大胜云南玉昆，积分榜上以14胜5平3负排在第4名；上海海港上轮以1比1战平天津津门虎，积分榜上以14胜6平2负排在第3名。对于两支球队而言，本场比赛对他们的排名以及最终的争冠形势都有非常大的影响。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602946918_Zze17s_1756602975968.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852061"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;古尔芬克尔抽射进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602951471_QeKeGC_1756602989266.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852062"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;费利佩扩大分差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602954754_Bc4S6x_1756603001696.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852063"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;费利佩点射一蹴而就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第13分钟，成都队右路得球转移至左路，古尔芬克尔后插上带球突入禁区，面对两人防守强行抽射近角得手，帮助成都队率先进球。第20分钟，费利佩轻松推射空门得手，帮助球队扩大分差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第26分钟，杨世元禁区内乱战铲抢踢倒古尔芬克尔，随后经回看VAR主裁吹罚点球，费利佩点射一蹴而就，成都队三球领先。第35分钟，李帅反越位成功，飞身冲顶帮助海港追回一球。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602957709_W277it_1756603018116.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852066"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李帅冲顶进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602960994_m4jcZ2_1756603035232.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852067"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;莱切特头球破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边再战，第58分钟，罗慕洛开出右侧角球，周定洋前点头球一蹭，莱切特后点头球接力破门，成都队以4比1领先海港队。此后，海港始终没有能够破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后海港主帅穆斯卡特点评道，“在开场丢球较早的情况下，我们所有的球员没有放弃而是不断去拼，但今天这样的结果不是我们想要的，我们输给了表现更好的对手。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756601070979_tEXz6W_1756601089979.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356850013"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东契奇表现强势，但依旧无法带领斯洛文尼亚取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲杯东契奇39+8+9难救主，约基奇39分创纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月31日，2025年男篮欧洲杯进入第4个比赛日。焦点比赛中，东契奇打出39分8个篮板和9次助攻的数据，但斯洛文尼亚依旧难求一胜。另一场比赛中，约基奇同样拿到39分，创造国家队生涯单场得分新高的同时，帮助塞尔维亚战胜拉脱维亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，斯洛文尼亚已经在首轮不敌波兰遭遇开门黑。本场比赛，他们又迎来了强大的法国队。第一节斯洛文尼亚率先占据优势，东契奇单节5投3中，还造成了7次罚球机会并且全部命中。进入第二节，东契奇手感依然火热，半场结束前他命中追身三分球，独得24分4个篮板和6次助攻。斯洛文尼亚保持着7分领先回到更衣室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而进入下半场，斯洛文尼亚没能顶住法国队的反扑。比赛最后阶段，胜负已经失去悬念，但弗朗西斯科在与东契奇拥抱致敬后，竟然又完成了上篮，这个举动惹恼了东契奇，也引发了双方冲突。最终，比赛也在混乱的气氛中落下帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一场焦点比赛，塞尔维亚在缺少博格丹诺维奇的情况下，迎来拉脱维亚的挑战。上半场靠着外线的三分火力，拉脱维亚将比分咬住，仅以38比42落后对手。下半场约基奇打出强势表现，末节他的关键罚球最终帮助球队锁定了胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全场比赛，约基奇出战31分钟47秒，26投15中，罚球8罚8中，独得39分10个篮板4次助攻还有3个抢断，39分也是他国家队生涯的单场最高得分。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:08:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756604972379_26iSAR_1756604972567.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513561</guid></item><item><title>结束15年篮球职业生涯！林书豪宣布退役，NBA发文祝福</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513565</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;31日，篮球运动员@JeremyLin林书豪 发文称：作为职业运动员，我们一直都知道“退休”就在不远处。过去的15年职业生涯，我明确的知道有一天我会需要离开，但现在真的到了要和篮球说再见的时候，这仍然是我这辈子做过的最难的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他文中写道，能够在最耀眼的灯光下和最强劲的对手竞争，挑战世人对像我这样体型条件的人的固有印象，是我这辈子最大的荣耀。我实现了小时候以为不可能完成的疯狂梦想：在全世界的球迷们面前打球。我还会是那个充满童心、只要能碰到篮球就感到充满活力快乐的孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一路走来， 有太多人因为我而牺牲奉献，多到我无法回报他们。感谢你们所有人对我的信任，一路相伴相随，和我一起庆祝高光时刻，也在我低谷的时候陪我一起站起来。这是一段我非常不想结束的旅程，但是我知道是时候了。我会永远怀念在你们面前打球的每一个时刻，我们之间的记忆已经远超篮球本身，但是是时候让我们一起前进了。对于未来的一切，我们一起向前看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@NBA 随即发文称，从默默无闻的落选秀到席卷全球的“林疯狂”，从辗转多队到总决赛舞台，他用汗水与信念撕碎偏见，让世界见证亚洲面孔的力量。2012年纽约的冬天因他带来的激情而炽热，麦迪逊广场花园的呐喊响彻夜晚，那些难忘的画面浮现在眼前：对飙科比38分创生涯新高、绝杀猛龙定格经典瞬间......他一次次让不可能变成可能。没有与生俱来的出众天赋，他用日复一日的努力和坚持铸就励志典范。退役不是终点，而是新篇的启程，祝未来一切都好。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:48:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756600833579_Gk4eBk_1756600833691.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513565</guid></item><item><title>上海当代戏剧节开幕，8部全球先锋好戏将在安福路上演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511309</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756570419965_WNaMS7_1756570420154.png" alt="上海当代戏剧节开幕，8部全球先锋好戏将在安福路上演"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;上海当代戏剧节开幕，8部全球先锋好戏将在安福路上演&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;8月30日至10月9日，上海当代戏剧节在上海话剧艺术中心举办。本届戏剧节以“聚合”为主题，呈现八部多元合作剧场作品与特别活动，其中六部作品为中国内地或亚洲首演。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:40:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756570419965_WNaMS7_1756570420154.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511309</guid></item><item><title>连续三年客场不敌成都蓉城，海港两轮不胜争冠前景不容乐观</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;30分钟，3比0，这样的比分，在中超直接争冠竞争对手的对抗之中相当少见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但成都凤凰山体育场，见证了海港三年的连续输球。1比4的比分，对于卫冕冠军来说只能用苦涩来形容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两轮仅取1分的情况下落至积分榜第4位。而徐正源和他的蓉城在先赛一场的情况下暂时登顶，连续遭遇打击的海港，争冠前景也蒙上了阴霾。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756572380047_naAWA5_1756572423947.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356816570"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海港的首发阵容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连续三年败走凤凰山&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在当今中超球队中挑选一支海港最难以对抗的球队，那一定是成都蓉城。自升上中超以来，成都面对海港4胜1平2负，在相互交手战绩上领先。上赛季联赛倒数第3轮主场击败海港，更是几乎断送了海港的卫冕梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而上海海港在上一轮主场被天津逼平，将榜首拱手让出之后，本场面对成都的比赛必须要拿到至少1分，结果球队开场30分钟丢掉3球，最终遭遇了一场失利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们开场丢球比较早，所有球员都奉献出了一切，没有放弃而是不断去拼，今天我们输给了一个比我们表现更好的对手。”尽管穆斯卡特依旧认为球队拥有正确的态度，但纵观全场，海港始终没有在攻守两端做出有效的调整和有力的回应。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602946918_kMdMTd_1756603063552.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852068"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602951471_wNTKYh_1756603070420.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852069"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602954754_basW1C_1756603077582.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852070"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海港早早就0比3落后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽管李帅在上半场尾声阶段扳回一球，但随着下半场蓉城利用角球由莱切特打入锁定胜局的第四球，比分定格在1比4，这也是海港本赛季中超的最大比分失利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中场后腰外援茹萨累积黄牌停赛的情况下，海港本场比赛的中场完全失势，上半场的溃败，和上半年亚冠精英联赛淘汰赛做客横滨的比赛有些相似——对手打出了足够高的比赛强度，冲垮了海港并不稳固的中后场防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道在客场作战的情况下，开局肯定要拿出强势的表现，一旦让对手打出好的开局，对手士气就起来了，很遗憾在面对对手猛攻时，我们没有做好应对。”对于本场比赛，穆斯卡特也显得有些无力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756572380023_BwHN5G_1756572437264.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356816571"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海港连续遭遇打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强强对话能力制约海港前进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场直接对话输球后，海港也在积分榜上遭遇成都反超落至第4，后者领先少赛一场的申花1分暂时登顶。如若本轮申花取胜，海港与榜首的分差将重新回到4分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮联赛前，榜首四队彼此之间的分差只有2分，而从本轮联赛开始的最近几轮，争冠球队将密集对话，海港是前四名球队小循环交锋成绩最差的那个——遭遇蓉城双杀，对阵申花拿到4分，主场输给国安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强强对话能力的欠缺，限制了海港拿到更高积分的可能性。相反，蓉城则是小循环之王——双杀海港，1胜1平国安，1胜申花，5场比赛拿到惊人的4胜1平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而申花对阵国安拿到4分，打海港拿到1分，目前只拿到5分，国安同样只拿到5分（1平1负申花、蓉城，1胜海港）。9月21日第25轮，申花主场对阵蓉城、国安主场迎战海港，榜首四强捉对厮杀，本轮强强对话的结果，对于最终的冠军归属会起到决定性作用。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602957709_yask4M_1756603092435.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852071"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756602960994_PSEQQG_1756603099032.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356852072"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;最终比分定格在4比1，海港遭遇失利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战胜同城对手申花后，老将吕文君喊出了争冠的口号，但目前来看，上海海港的争冠形势称得上是岌岌可危。在接下来的七轮联赛中，他们还要面对诸如国安、浙江这样的强队，抹平分差绝非易事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;争冠很难，那么球队的新老交替呢？本赛季，以李新翔、吾米提江为代表的年轻球员发挥出色。但近几轮，也许受到成绩上的压力影响，除吾米提江外其他年轻人的机会也显著减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，海港本赛季还肩负了亚冠精英联赛的任务。国际比赛日结束后的第一周周中，海港就将在主场迎来对阵神户胜利船的首轮比赛。当下，海港亟需明确本赛季剩余时间的目标，为球队建设做相对长远的规划。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:32:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756572466512_sCbQs5_1756572466845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511317</guid></item><item><title>关于约会的一切，导演杰诺维塞亲临上海当“顾问”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月29日七夕节当天，意大利电影《关于约会的一切》（Follemente）在上海大光明电影院举办了千人首映礼，为这部即将于9月5日正式公映的爱情喜剧预热。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756476590000_7ybYfT_1756538804176.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356794948"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756476460000_tePEze_1756538804133.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356794949"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;为举办《关于约会的一切》首映礼，大光明电影院被装点一新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整场放映过程中，影厅里不时爆发阵阵笑声。影片放映完毕后，导演保罗·杰诺维塞（Paolo Genovese）惊喜现身，与现场的观众展开交流。包括今年上海国际电影节期间，已经多次来到上海的杰诺维塞，不论对这座城市还是这里的观众，都已然非常熟悉。或许也是因为有多年拍摄商业广告的职业经历，在问答环节中，他往往反客为主，好像一位爱情顾问那样屡屡向观众发问，并表示，“跟观众近距离接触，对我创作电影有相当大的帮助。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756538514102_7dC3NE_1756538804194.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356794944"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《关于约会的一切》的故事围绕两位主人公的第一次约会展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到保罗·杰诺维塞，他最为人所知的作品非《完美陌生人》莫属。包括中文版《来电狂响》在内，该片曾被超过15个国家翻拍，堪称是被最多国家翻拍的电影。今年2月在意大利本土上映的《关于约会的一切》跟前作也有异曲同工之处，都是关于两性的交往，只不过这一次的主人公不再是夫妻，而是一对第一次约会的男女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片讲述刚经历一段失败婚姻的高中哲学老师皮埃罗和刚结束一段恋情的家具修复师劳拉，在罗马的一间酒吧里偶然相识，两人将第一次约会的地点定在劳拉家中，双方都因为对彼此不了解而倍感不安。于是，皮埃罗头脑中的四种人格和劳拉头脑中的四种人格，展开了激烈交锋。这些人格各有特点，有的老成持重，有的多愁善感，有的纯情天真，有的冲动叛逆，共同点是每一个人格都想要获得掌控权，于是令两人的约会过程既啼笑皆非又一波三折。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756538466238_a3AtfF_1756538804169.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356794945"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;两位主人公头脑中的八种人格在约会过程中展开交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及拍《关于约会的一切》的初衷，杰诺维塞透露：“看过《完美陌生人》的观众不难发现，它表现的是爱情关系中比较消极和悲观的部分。那当然不是爱情的全部，我之所以会写《关于约会的一切》的故事，就是想要向大家呈现爱情中美好的一面。之前很多观众看完《完美陌生人》之后都分手了（笑），希望大家看完《关于约会的一切》后，可以重燃对爱情的期待。也许我正是为了弥补《完美陌生人》给大家带来的创伤，才拍了《关于约会的一切》。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说到《完美陌生人》和《关于约会的一切》，其实两部电影有很重要的共通之处。它们都是从旁人无法触及的视角出发推进故事的发展，《完美陌生人》是从手机，我们都清楚每个人的手机都具有极高的隐私性；而《关于约会的一切》是从大脑出发，那更是只有你自己掌控的领地。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756538369582_mxwAFt_1756538804155.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356794947"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演保罗·杰诺维塞在现场聆听观众提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多观众都感到《关于约会的一切》好像是爱情喜剧版的《头脑特工队》，不过导演保罗·杰诺维塞透露，他的灵感其实来自25年前自己还是广告导演时。“当时，我为意大利的电视台拍了一条广告，里面的主人公头脑里就有各种不同的人格，以此表现这家电视台可以满足各种人的需求。我就在想，假如有一部电影可以将一个人头脑里的各种人格都展现出来，那一定很有趣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有观众应景地问道：“七夕节也被称为乞巧节，不仅是中国的情人节，也寄托了女性实现自我价值的寓意。那么，导演是怎么看待追求爱情和追求事业之间的关系的呢？”“这个问题相当难回答，而且没有所谓的正确答案。”保罗·杰诺维塞说，“我觉得，这两方面也没有孰轻孰重的差别，重要的是你扪心自问，哪一方面对你更重要，然后放手去追求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有观众好奇，在导演保罗·杰诺维塞看来，这部电影可以给年轻的观众什么启示。他回答说：“千言万语汇成一句话：勇敢去爱吧。但这里说的‘勇敢’又包含很多方面，比如想要开始一段新的关系时，不妨勇敢一些；正在发展的爱情关系中，假如有一点不尽如你意的地方，这时你必须有勇气去忍耐；当两个人关系稳定之后，可能会在是否孕育下一代的问题上有很多顾虑，这时你们也必须勇敢做出决定；当然，还有非常重要的一点是，假如一段关系不再健康、已经走到尽头时，我们也应该勇敢地说出分手。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756538438358_bXHFtP_1756538804181.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356794946"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《关于约会的一切》将于9月5日正式上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有观众认为，《关于约会的一切》反倒像是《完美陌生人》的前传。对此，保罗·杰诺维塞透露：“大家要是好奇这对情侣未来会如何发展，就敬请期待《关于约会的一切》的续集吧。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:28:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756542506700_QwexBN_1756542506870.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509736</guid></item><item><title>民航暑运旅客运输量预计1.47亿人次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513535</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为期两个月的暑运今天（31日）结束。记者从民航局了解到，今年暑运期间，全国民航预计累计运输旅客1.47亿人次，日均237万人次，同比增长3.6%。其中，8月15日旅客运输量达256.53万人次，超过历史最高水平。 暑运期间，全国民航预计共保障航班119.9万班，同比增长3.6%。平均客座率达84.82%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730679" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/6369bb28-f46d-486c-8702-5090df929bca.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849512"&gt;&lt;p&gt;此外，民航局数据还显示，今年暑期，国际航空运输市场也快速拓展，通航国家增至80个，预计保障中外航空公司国际客运航班12.3万班。今年暑运期间，国际客运航班量在8月上旬达到高峰，每日执行2100班左右，约为2019年的93%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730678" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/2e3357be-e422-451f-8365-6180ea273cd3.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849513"&gt;&lt;p&gt;（原标题《民航暑运旅客运输量预计1.47亿人次》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:20:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756599468176_WH5jpc_1756599468413.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513535</guid></item><item><title>最低3.36%，上海部分存量二套房利率可以申请调低</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513513</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，上海市住房和城乡建设管理委员会等6部门联合印发了《关于优化调整本市房地产政策措施的通知》。其中涉及到商业性个人住房贷款利率优化调整工作，近日各家银行都出了公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，在利率定价机制安排方面，各家银行不再区分首套住房和二套住房。每位客户商贷的具体利率水平，将根据上海市市场利率定价自律机制要求，并结合银行经营状况、客户风险状况等因素合理确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，以后在上海再买房，就不是按首套二套来确定利率了，而是根据每个银行和每个客户的具体差别，来差异化合理定价。当然，由于自律机制的存在，这个利率也不会低得离谱，目前估计是在3.05%基础上微调。有近日购买二套房的购房者表示，已享受到3.09%的利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，部分第二套商业性个人住房贷款将会触发存量房贷利率常态化调整，这个情况就有些复杂了，有哪些已经买过第二套房的可以享受到呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们来看一下银行的官方说法——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;存量房贷利率加点值高于上季度全国新发放房贷利率平均加点值加30BP的，可申请调整加点值，重新约定的加点值不低于上季度全国新发放房贷利率平均加点值加30BP。具体加点值根据市场供求、客户资信情况、贷款担保变化等因素确定。全国新发放房贷利率平均加点值=中国人民银行最新公布的上季度全国新发放房贷平均利率-该利率对应季度内各月5年期以上LPR的算术平均值。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730646" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/757c032d-3cbf-46c3-803b-71596349b574.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849304"&gt;&lt;p&gt;是不是完全看不懂？接下来我们一步一步来解释一下这段“天书”（不想学习可以直接拉到最后看结果）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里要搞清楚上面两个概念：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是存量房贷利率加点值，这个其实就是“LPR+X”后面的这个X数值，也就是多少BP。这个X可能是正的，也可能是负的。目前所有的房贷利率，都是由LPR加减BP得出，每个城市不同。比如上海之前的首套房利率，即3.50%-45BP=3.05%，这里的X就是-45BP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是上季度全国新发放房贷利率平均加点值，需要用公式来计算。这个数值=上季度全国新发放房贷平均利率“减去”该利率对应季度内各月5年期以上LPR的算术平均值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再把这个公式拆解：首先，上季度，也就是第二季度，中国人民银行公布的全国新发放房贷平均利率是3.09%。其次，二季度对应的4月、5月和6月的“5年期以上LPR”，分别是3.60%、3.50%和3.50%，那么由此算出来的平均值就是3.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样我们就算出了上季度全国新发放房贷利率平均加点值，即3.09%-3.53%，等于-44BP，是一个负值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时我们再回头看前文，存量房贷利率加点值高于“上季度全国新发放房贷利率平均加点值加30BP的”，可以申请调整。也就是说X高于“-44BP加30BP”，即高于-14BP，就可以申请调低利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到此就可以得出结论，只要你的房贷利率加的X高于-14BP（注意是负值），按照目前的LPR（3.50%）计算，也就是利率高于3.36%（3.50%-14BP），就可以申请调低自己的利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管银行都宣称自2025年9月1日起，符合条件的客户可以在手机银行操作，但这两天已经有网友操作申请成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，记者也在此建议，金融管理部门和商业银行，在对外发布政策和公告时，能够把细则和变化，解释得再清楚一些、明确一些，以免老百姓看不懂、不明白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《全网最清晰解读：最低3.36%，上海部分存量二套房利率可以申请调低》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:03:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756598143377_mjcGSX_1756598143552.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513513</guid></item><item><title>莫迪来华与中印关系前景：印度能否超越短期博弈思维是关键</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31502608</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月31日至9月1日，印度总理莫迪赴华出席天津上合组织峰会，并与中国领导人举行双边会晤。此次访问是莫迪时隔七年再度踏上中国土地，标志着中印关系进入新一轮调整期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年6月以来，莫迪政府屡次释放对华缓和信号，但其国内对华政策争论激烈，导致印度缓和对华关系的进程频现反复。与此同时，莫迪第三任期的美印关系持续承压——美国总统特朗普再度执政后，美印经贸摩擦不断升级，随着美国对印加征50%关税及特朗普多次公开贬低印度，印美关系急转直下。印度对中美政策的“冷热反差”，折射出其外交战略正面临深度调整压力。厘清此轮印度外交战略调整的逻辑，有助于判断莫迪对华政策思路和中印关系缓和前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度对华缓和：内部虽有共识，过程一波三折&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪出席天津峰会的决策并非一蹴而就，而是经历漫长内部辩论与外部试探的结果，其中美国因素是关键变量之一。拜登政府中后期，美印关系因价值观分歧等龃龉不断。面对美国对印政策的巨大不确定性，莫迪政府内部开始讨论缓和对华关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月喀山金砖峰会期间，莫迪主动寻求与中国领导人会晤，提出放松签证限制、恢复直航等建议，首次明确释放缓和对华关系的信号。然而，印度对美战略仍存侥幸心理。2025年2月，莫迪访美并单方面做出重大让步：降低对美关税、承诺2030年实现双边贸易额5000亿美元目标，并大规模采购美国油气和武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是这些让步未能换取美国关税豁免，印度反而被列入关税报复清单，加之美国未如预期对华加税，导致印度国内对美期待急剧降温。3月16日，莫迪在公开讲话中表示“中印关系已正常化”，为内部对华政策辩论定调；外长苏杰生随后在瑞辛纳对话会上表态愿参与金砖“去美元化”讨论，中印实务谈判全面提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月2日，特朗普宣布对等关税政策后，印度国内并没有担心美对印政策的转变，反而再度出现“战略机遇期”幻想，理由是印26%的平均关税低于主要国家，完全可以凭借关税成本优势推动对美贸易，成为亚洲供应链重组最大受益者。为此，印商工部长戈亚尔多次率团赴美谈判，企图抢先与美达成贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但事实证明印度对美政策的投机思维再度落空。中国对美的强硬反制引发国际社会抵制美国关税霸凌，迫使特朗普暂停全球关税90天。此后，印美谈判因农产品等分歧陷入僵局，而特朗普政府与中国的贸易战休战决定，使印度对美幻想再次破灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对美政策多次闹出乌龙，不仅彻底暴露印度对美战略的误判和投机性，而且表明印度外交的投机惯性已经跟不上时局的快速发展。印美关系的结构性矛盾难解，帮助印度下定决心推动与中国缓和关系。6月底至7月初，莫迪先后派防长和外长访华，7月24日印度宣布恢复对中国公民旅游签证，并最终敲定莫迪出席天津峰会，对华缓和路线趋于明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印美关系崩坏：从“左右逢源”到“战略清醒”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪政府当前主要的外交任务是应对特朗普冲击。特朗普对于印度外交的冲击并不仅限于经贸领域，其影响涉及深层次的印度外交逻辑。印度外交战略逻辑是以美国为中心，基本假定一是美国将持续与中国开展激烈战略竞争，二是印度这样的地区强国将是中美争取拉拢的主要对象。但是不同于拜登时期对印全方位、单方面拉拢策略，当前特朗普“美国优先”的交易型外交彻底打破了印度“联美制华”的战略预设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对印度“左右逢源”的激进实用主义外交策略的容忍度降低。特朗普政府多管齐下，对印度外交实施精准打击：首先重启印巴联动政策，加强对巴军事合作直指印度在克什米尔问题上的软肋；其次将关税威胁转化为行动，8月1日对印加征25%关税，随后以惩罚印采购俄油为由再额外加征25%惩罚性关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对印两联招可谓招招致命：美国的印巴联动政策再次让克什米尔问题国际化，与此相关的印巴并重政策，更戳破了印度自诩“世界大国”的泡泡；针对印俄石油贸易的发难，使印度经济陷入两难——放弃俄油将推高国内通胀，维持采购则破坏对美出口体系。为实现对印极限施压，特朗普更叫停了原定于8月25-30日举行的第六轮贸易谈判，任由对印惩罚性关税生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对印美绝对实力差距，莫迪政府当前只能寻求三条出路：一是在农产品等领域实质性让步，但寄希望于特朗普为其提供保留面子的方案，如在协议中添加限制转基因食品进口等条款，以求对国内民众有所交代；二是期待美俄峰会取得突破，从而解除对印二级关税；三是认清特朗普对印政策并非战术施压而是战略调整，尽快缓和对华关系以为地缘政治变局预留空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实表明，前两条路径充满不确定性：特朗普取消第六轮谈判之后，印度即使想对美让步，也需待8月27日新关税生效后推进，美俄互动更非印度所能左右。此时，莫迪政府主动推动与华关系缓和，是清醒认识国内经济压力、美国政策风险及外交平衡需求后的务实选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度缓和对华关系：行稳致远还是权宜之计？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪此次访华，客观上将继续助推中印关系改善，但其可持续性仍面临双重考验：首先是印度国内政治博弈，对美妥协派与对华强硬派仍具影响力，莫迪政府对华政策反复风险不容低估；其次是印度“平衡外交”本质未变，例如莫迪在宣布访华后仍计划访日，并持续炒作中俄能源合作，试图游说特朗普政府改变对印政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中印关系行稳致远的关键在于莫迪政府能否超越对华短期博弈思维，真正认识到两大东方文明的振兴进程是相互促进、相互成就的关系。当前中国需坚持底线思维，善用印度主动求合作的窗口期，同时警惕其投机惯性。8月18-20日，中共中央政治局委员、外交部长、中印边界问题中方特别代表王毅成功访印举行第24次边界问题会晤，中印达成十点共识，为莫迪天津之行奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪政府的左右摇摆既未能促使美国调整战略，也未能改变中国核心立场，反而是在对自身实力和国际变局的双重清醒认知下，促使印度对华重回务实轨道。纵观莫迪第三任期对华策略，其政策反复受制于对地缘政治的误判和对美不切实际的期待，因此莫迪政府对华政策在务实派与顽固派的争论中摇摆不定，这种战略犹豫导致印度外交孤立加剧。印度外交困境揭示了一个残酷现实：缺乏实力支撑的“战略自主”仅是空中楼阁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中印加强务实合作有望成为亚洲地缘新格局的起点。拥有28亿人口的两个新兴大国若能构建“非西方主导”的合作范式，不仅是对“美国治下和平”叙事的有力驳斥，更将为全球南方国家探索超越零和博弈的新路径提供历史性机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（谢超，复旦大学南亚研究中心副研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:00:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756441945050_mzZZfy_1756441945250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31502608</guid></item><item><title>哈马斯证实又一领导人死于以军袭击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513502</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月30日晚，哈马斯发布死于以军袭击的该组织领导人名单，包括伊斯梅尔·哈尼亚、叶海亚·辛瓦尔、穆罕默德·戴夫、穆罕默德·辛瓦尔等人。此前，以色列声称在今年5月的一次袭击中杀死了穆罕默德·辛瓦尔。但哈马斯方面一直未予证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆罕默德·辛瓦尔是哈马斯前领导人叶海亚·辛瓦尔的弟弟。去年10月叶海亚·辛瓦尔死于以军袭击后，穆罕默德·辛瓦尔成为该组织实际领导人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 23:48:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756596460201_1dxjaA_1756596460414.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513502</guid></item><item><title>亚美尼亚总理抵达天津</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513505</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（8月31日）7时13分，亚美尼亚总理帕什尼扬乘机抵达天津，出席2025年上海合作组织峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，亚美尼亚正式成为上合组织对话伙伴，并在这一框架下与上合组织保持着密切互动，目前亚美尼亚已提交成为上合组织正式成员的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中国和亚美尼亚建交33周年。33年来，中亚友好关系持续稳定健康发展，各领域合作不断取得新成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在出席2025年上合组织峰会后，帕什尼扬还将前往北京，出席中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 23:38:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756596761716_FaH563_1756596761945.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513505</guid></item><item><title>海河之滨聚共识，上合携手绘新篇——2025年上海合作组织峰会备受期待</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513500</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月31日，2025年上海合作组织峰会在天津拉开帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多国人士表示，相信此次峰会将凝聚政治共识，激发合作动能，发出共同声音，采取联合行动，推动上合组织进入更加团结、更重协作、更富活力、更有作为的高质量发展新阶段，为构建人类命运共同体不断贡献“上合力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“共创‘上合组织大家庭’美好未来”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上合组织成立以来规模最大的一次峰会”“峰会将共同确定上合组织未来10年发展战略”“‘上海精神’在世界上得到积极响应”……连日来，国际社会纷纷把目光投向上合组织天津峰会，投向以“互信、互利、平等、协商、尊重多样文明、谋求共同发展”为核心内涵的“上海精神”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海，不仅是一个城市名称，更是一种精神象征。”前不久来中国参加上合组织框架下活动的俄罗斯圣彼得堡欧洲大学欧亚研究中心主任伊戈尔·霍达切克说，上合组织成立后，在“上海精神”指引下成为凝聚共识、互利共赢的多边合作平台，期待天津峰会有力推动上合组织不断发展壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成立24年来，上合组织秉持“上海精神”，一路阔步向前。上合组织秘书长叶尔梅克巴耶夫表示，上合组织之所以能够高效运作，正是缘于对“上海精神”的遵循。上合组织是“一个完全和平、建设性的组织”，其宗旨并非对抗，而是增进互信、维护和平、推动发展，这正是上合组织的吸引力所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上合组织提倡互信互利、平等协商与相互尊重，这使得各方合作更加可持续，也是上合组织成功的保障。”沙特利雅得政治和战略研究中心学者阿卜杜勒·阿齐兹·沙巴尼说，期待上合组织国家以天津峰会为契机，进一步弘扬“上海精神”，丰富“上海精神”实践成果，为共创“上合组织大家庭”美好未来凝心聚力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯里兰卡“一带一路”组织联合创始人玛雅·马朱兰认为，“上海精神”受到广泛认同，相信在“上海精神”引领下，此次峰会将擘画上合组织发展新蓝图，为推动构建一个更具包容性的多极化世界凝聚共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨金边皇家大学国际问题与公共政策研究所研究员通孟戴维表示，上合组织“朋友圈”不断扩大，树立起新型国际关系的典范。他说，习近平主席提出上合组织要做“上海精神”的火炬手，期待习近平主席在天津峰会上阐述的重要主张和深刻见解，推动上合组织国家团结一心、担当作为，让“上海精神”持续照亮构建上海合作组织命运共同体之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“带来发展新机遇”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿联酋首都阿布扎比南部沙漠深处，坐落着由中企承建的艾尔达芙拉光伏电站，为当地民众源源不断提供着清洁电力。“清洁能源是阿中合作的重要新兴领域，拥有广阔发展空间。”阿联酋经济学家纳赛尔·赛义迪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赛义迪看来，上合组织倡导互利共赢，为各国深化多领域务实合作提供坚实支撑。“我非常期待中方在上合组织天津峰会上提出的主张倡议，相信将为上合组织高质量发展、全方位合作注入新动能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年7月中方接任上合组织轮值主席国以来，践行“弘扬‘上海精神’：上合组织在行动”的主席国口号，成功举办100多项内容丰富的活动，有力促进各国间“硬联通”“软联通”“心联通”。围绕“上合组织可持续发展年”主题，上合组织国家在科技创新、绿色产业、数字经济等领域不断打造新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上合组织在促进地区政治互信、安全稳定和经济发展等方面发挥重要作用，期待上合组织天津峰会聚焦包容性发展、促进互联互通。”马尔代夫资深媒体人穆罕默德·阿西夫说，作为小岛屿国家，马尔代夫对应对气候变化和实现可持续发展相关议题尤为关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相信上合组织天津峰会将为上合组织国家带来发展新机遇。”亚美尼亚奥尔别利研究中心高级研究员约翰尼·梅利基扬期待，在习近平主席和各国领导人引领下，上合组织天津峰会将为上合组织在交通走廊建设、数字技术发展、教育文化交流等领域合作注入新活力，进一步深化上合组织国家间经济社会联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉尔吉斯斯坦前外长阿利克别克·叶克申库洛夫对上合组织在青年交流和民间交往方面取得的成果印象深刻。他说，上合组织青年委员会举办了创业、创意、文化等系列活动，希望以天津峰会为契机，“上合组织进一步加强国家间学术交流，支持青年创业和创意产业发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“为全球治理提供‘上合方案’”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，世界百年变局加速演进，人类社会又一次站在历史的十字路口。多国人士认为，上海合作组织站在历史正确一边，站在公平正义一边，对世界至关重要，期待上合组织以天津峰会为契机，推动建立更加公正合理的全球治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿塞拜疆南高加索政治学家俱乐部主任伊尔加尔·韦利扎德说，上合组织国家在维护地区安全稳定方面的合作是该组织的重要成就之一，“期待聆听习近平主席就完善全球治理体系提出的新主张、新见解，相信天津峰会将推动上合组织为维护国际公平正义作出更大贡献”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前，世界格局加速演变。习近平主席在2024年‘上海合作组织+’阿斯塔纳峰会上提出，‘要有识变之智、应变之方、求变之勇’。我对此印象非常深刻。”蒙古国著名汉学家巴特尔夫说，他高度关注上合组织发展以及中方相关主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，在当今世界变乱交织的背景下，各国都迫切需要和平稳定的环境，谋求繁荣发展，“天津峰会在此时举行意义重大”。他期待上合组织国家以这次峰会为契机，在进一步加强上合组织凝聚力的同时，推动国际社会增进理解、建立信任、深化合作，共同应对地区和全球性挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上合组织已成为在动荡世界中维护地区安全稳定、促进各国共同发展的锚点。”哈萨克斯坦外交部对外政策研究所所长博拉特·努尔加利耶夫说，期待天津峰会进一步推动上合组织国家凝聚政治共识，采取联合行动，以上合组织的稳定性和坚韧性应对国际环境中的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿富汗钢铁行业协会执行主席纳西尔·里什提亚表示，上合组织24年来的发展壮大充分证明，这个多边机制不仅促进了地区稳定，还能够推动各国间经济合作与文明互鉴。“期待天津峰会为全球治理提供‘上合方案’，有力支持全球南方国家在新形势下的发展和崛起。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在尼泊尔中国研究中心秘书长乌彭德拉·高塔姆看来，上合组织国家通过互信协作、互利合作、互联互通等谋求和平稳定和共同发展，正得到越来越多全球南方国家的认同。他期待习近平主席与上合组织国家领导人携手推动上合组织进一步团结引领全球南方，推动建立更加公正合理的全球治理体系，为构建人类命运共同体汇聚磅礴力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 23:33:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756596183339_2kXaZa_1756596183591.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513500</guid></item><item><title>上合组织在行动丨搭建人文交流之桥，共谱和合共生之歌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513493</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上海合作组织发展最牢固的基础在于文明互鉴，最深厚的力量在于民心相通。在上合组织这个睦邻友好的大家庭里，多彩文化交流碰撞，地区各国互学互鉴，生动回应着人民对丰富精神生活的期待，不断促进人民相知相亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双向奔赴  文旅相融&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地处中哈俄蒙四国交界区，新疆吉木乃口岸人流如织。来自哈萨克斯坦阿拉木图的木合塔尔几乎每个季度都会通过这里自驾到新疆阿勒泰地区游玩，回程时把当地美食“打包”进后备箱。“现在去哈萨克斯坦旅游的中国游客也很多，两国人民相互‘串门儿’很方便。”木合塔尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“直航很方便，入境手续也很快！”乌兹别克斯坦青年阿森贝克刚抵达广州，就向记者感叹：乌中之间开通了多个直航航班，互免签证协定生效以来，从塔什干来中国旅游、出差的人明显增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上合组织国家间求学、经商、旅游、访友需求旺盛，便捷的签证政策、顺畅的口岸通道、多样的交通选择，让“说走就走的旅行”、面对面的交流更为频繁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年上合组织阿斯塔纳峰会上，山东青岛被确定为“2024—2025上合组织旅游和文化之都”。一年来，青岛成为上合组织国家入境游热门目的地：“上合青年·邂逅青岛”活动走进历史文化街区，络绎不绝的外国游客参观青岛·上合之珠国际博览中心，乘船参加“海上看青岛”，夜晚感受国际啤酒节的轻松欢乐……据统计，今年上半年，上合组织10个成员国经青岛胶东国际机场口岸出入境外国旅客人数同比增长37.91%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，巴基斯坦留学生天木在“2024—2025上合组织旅游和文化之都”文旅交流周上被授予“青岛旅游推广大使”称号。作为视频博主，他用镜头记录上合组织国家青年学习中国武术、体验中国非遗的生动时刻。“‘上合组织大家庭’的和睦，源于人与人之间的真挚交往。”天木说，“构建人类命运共同体的理念就体现在我们日常交往的故事里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月在青岛举行的上合组织成员国旅游部门领导人会议上，简化签证、联合开发线路、提升服务成为共识。哈萨克斯坦旅游和体育部旅游产业委员会副主席阿依登·卡巴舍夫表示：“通过各方共同努力，我们不仅将提升各成员国在全球旅游市场的竞争力，也为增进各国人民的友谊注入新动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平台筑桥  民心相通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2000多例，这是北京大学人民医院在上合组织成员国完成的白内障手术数量。“健康快车国际光明行”北京大学人民医院医疗队队长、眼科专家鲍永珍，已经3次带队赴乌兹别克斯坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最小的患者只有4个月，手术难度极高，但家属十分信任我们。”鲍永珍翻阅手机相册，展示一张张照片，“这位二战老兵手术时已经100岁，他说没想到有生之年还能重见光明。”每次重返乌兹别克斯坦，鲍永珍总能见到熟悉的面孔，不少是自己曾经的患者带着亲朋好友来就医。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年来，“健康快车国际光明行”团队走到哪里，就把设备和技术留在哪里，合作的种子也在当地深深扎根。随着中乌、中吉、中塔防盲合作中心相继成立，“移动医疗”向“定点合作”转型，越来越多民众成为直接受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，天津轻工职业技术学院首届埃及鲁班工坊“3+2”项目的4名留学生顺利完成答辩。毕业典礼上，学生易卜拉欣从院长手中郑重接过毕业证书。他深情分享：“鲁班工坊为我提供了人生新机遇，我希望在学习的道路上不断前行！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前中文还不太灵光的易卜拉欣，如今已能熟练用中文指令操作数控机床，并代表学校参加世界职业技能大赛。今年9月，他将进入天津职业技术师范大学继续深造。从埃及到中国，从懵懂到专业，易卜拉欣的成长是鲁班工坊助力青年成长的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，天津已在俄罗斯、哈萨克斯坦等8个上合组织国家建成10个鲁班工坊，为青年提供优质职业教育机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从鲁班工坊、上合大学，到“健康快车国际光明行”、上合国家儿童画展……不久前，《新时代的上合故事》新书发布，讲述了上合组织国家在科技、卫生、教育、体育等领域的合作案例。一个个合作项目正切实回应民众所需所盼，并为民众带来更多幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光影为媒  情感相系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“电影科技的突破点在哪里？”“如何培养优秀的动画师？”2025上合组织国家电影节电影科技成果展上，AI影像、虚拟拍摄、数字人等前沿成果集中亮相，引发电影从业者热烈讨论，也让观众感受到影视与科技结合的无限可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“1942年冬日，哈萨克斯坦音乐家拜卡达莫夫在阿拉木图街头遇到了一位衣衫单薄、手握小提琴的中国人，选择收留了他。这位中国人就是我国音乐家冼星海。”电影节开幕式上，演员胡军讲述中哈合拍电影《音乐家》的创作故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上合组织为影视人搭建了宝贵的交流舞台，让我们看到了合作的机遇与空间。”胡军在接受本报记者采访时表示，“上合组织国家有许多动人的故事值得记录，为影视创作者提供了丰富的素材与灵感。希望通过更多作品，让观众跨越国界，走近彼此的文化与情感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肥沃的创作土壤，催生出越来越多跨国合作项目：中俄合拍纪录片《这里是中国》展示新时代中国的多彩面貌；中哈合作纪录片《中国考古》呈现双方联合考古的生动故事……影视艺术跨越国界，成为共同的语言，让普通民众产生深刻的情感连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国国家广电总局支持百余部视听作品译制为英语、俄语、阿拉伯语等多国语言，并在上合组织国家播出。电视剧《山海情》《湾区儿女》、纪录片《舌尖上的中国》、动画片《口袋森林》《小鲤鱼历险记》等持续热播。一部部优秀作品，展现上合组织国家多彩的历史文化与社会风貌，也加深了彼此间的理解与共情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文明在交流中融合，在融合中进步。和合共生的“上合组织大家庭”中，多彩文化相知相亲，多元交流熠熠生辉。正如上合组织秘书长叶尔梅克巴耶夫所说，上合组织国家人文交流合作让普通民众切实感受到上合组织是真正为人民服务的国际组织，有力促进了各国民心相通。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 23:24:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756594129765_Wxht4M_1756594130009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513493</guid></item><item><title>吉尔吉斯斯坦总统扎帕罗夫乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513486</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（31日）5时42分，吉尔吉斯斯坦总统扎帕罗夫乘机抵达天津，出席2025年上海合作组织峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉尔吉斯斯坦是上合组织成员国。2023年，中吉双方建立新时代全面战略伙伴关系，决心构建睦邻友好、共享繁荣的中吉命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎帕罗夫总统曾多次到访中国，在天津出席上合组织峰会后，还将前往北京，出席中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 21:55:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756591141698_FK8Q1n_1756591141912.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513486</guid></item><item><title>新闻周刊丨“失去的东西要拿回来”，白岩松专访中国男篮主教练郭士强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513485</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="688826" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/93f5870e4e8640aeb3bafcdc9cb9b9d9/hd/1756590532351_Pw2mze_1756590558330.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756590566491_HTXc2w_1756590566697.png" data-duration="20:36" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;在沙特阿拉伯吉达举行的2025国际篮联亚洲杯决赛中，中国队89比90不敌澳大利亚队，获得亚军，这也是中国男篮近十年来在亚洲杯上的最佳成绩。‌‌&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730624" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/c42f6e60-d34e-4ee3-9005-becf1d039101.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849053"&gt;&lt;p&gt;最后3.9秒，最后一个3分球出手，仅一步就能实现逆转，这个夏天，球迷们，重新将“希望”这个词与中国男篮联系在一起。缺乏明星，大多是没有名气的年轻人，这支赛前被认为“残阵”的队伍，最终却打出了自2019年世界杯以来，中国男篮最热血的表现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730629" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/2d06840d-b046-4954-857d-ea112da04178.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849052"&gt;&lt;p&gt;而球迷们，也已在“低谷”中待了太久：10年前的长沙，最后一次获得亚锦赛冠军；9年前的里约，最后一次登上奥运会舞台；雅加达，最后一枚亚运会金牌……所以，当终场哨响，一分落败，社交媒体上没有苛责，没有抱怨，都是遗憾的叹、欣慰的泪。在不被外界看好的情况下，新一届的中国男篮，用自己的表现，赢得了尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一分，不差！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白岩松：&lt;/strong&gt;郭指导，祝贺您和所有的队员，出发前的时候定的目标是争取上领奖台，但是最后是一分之差拿到亚军。您怎么看待这样一个结果？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730625" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/60051624-a688-4c2a-a7fa-3b62501cd7ca.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849051"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;这个结果可能在全国人民或者球迷当中可能没有想到，但是我们在出发之前做了很好的准备，包括我们这两周训练的备战，练的都非常好，所以我们有信心站在领奖台上。我们也在看，在出发亚洲杯之前，可能国内很多球迷不太看好我们新一届中国男篮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730632" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/879b750f-0b48-4616-b9dc-ea6338fbd4aa.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849048"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;这次亚洲杯年轻队员居多，因为只有三名球员参加过之前亚洲杯，有九名球员没有参加过亚洲杯。所以，年轻人为主的新一届中国男篮，确实不太被全国球迷看好，可能有的说这是历史上最弱的一次中国男篮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白岩松：&lt;/strong&gt;但是回到比赛本身，如果要输十分可能是另外的一种情感，但是就一分，而且还有最后一投的机会，您是否感到遗憾？另外，在复盘的时候觉得我们差在哪才输了这场决赛？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;一分之差丢掉冠军，所有人肯定都会有遗憾，很可惜。但是遗憾、可惜之后我们也感到很安慰，因为一分之差，后来我们说的一句话比较多，这一分之差留给我们新中国男篮的一个未来，澳大利亚是世界强队，世界排名是第六，中国队在世界排名三十，我们看到新一届中国男篮跟强队的比赛在缩短差距，对我们来说是非常可喜可贺的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白岩松：&lt;/strong&gt;我看到最后那一投，小胡投完了之后没中，你的表情很平静，还去拥抱了他，当时是一种什么样的想法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;按正常来说，每次比赛结束，我是先走到中场跟对方教练去握手，表示谢意，但是最后一场我没有先跟教练握手，先走到球员，我当时跟场上五个球员，每个球员都挨个拥抱了一下，而且我是笑着去拥抱他们，是对球员一种认可，一种鼓励。他们做得非常好，他们有跟强队去竞争的能力了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;突围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730627" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/373bb5e4-e23e-45b8-91ed-a54e859f4004.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849050"&gt;&lt;p&gt;战沙特、印度、约旦。三战全胜的战绩，锁定小组头名，让全亚洲看到了这支队伍的脱胎换骨。四强赛，面对以三分球为主的韩国，中国队高压防守，将对手的三分出手限制到24次，且仅命中3球。中国队内线制霸，高效得分，历经10年，终于再度进入亚洲杯四强。半决赛迎战新西兰，全队三分球26投12中，罚球22投20中。对于这样的表现，主教练郭士强的回应是，我们赢在团队上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730622" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/233ec923-90b4-4ddf-aaad-d37bc5abda02.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849049"&gt;&lt;p&gt;12人有核心，也没核心，因为人人都是亮点。每场比赛，当一名球员被限制，就会立即有另一个人挺身而出。这是突破的节奏，也是自信的重生。没有秘密武器，没有新鲜套路，就是老老实实按规律打磨团队，12人，要像一人一样去战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;接手新一届中国男篮，我提出全方面改变其中有一点就是自信心，输球输多了，成绩不好，对一个球队，对一个球员来说，自信心是很大的一个打击。所以，提升球员自信心也是我们新一届中国男篮重中之重的一件事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;第一个还是要从训练抓起，因为把训练抓好，球员每个个人的能力、技术，身体素质都提高了，有能力去战胜对手，有能力跟对手去对抗。再一个就是要多去鼓励球员，我们中国有句古话，自古英雄出少年，我们年轻有可能去干大事，我们能不能在亚洲杯当中拼了，杀出一条血路，这几句话我去鼓励他们。我说球员是我选的，训练是我带的，是我安排的，比赛是我指挥的，人员搭配也是我去调整的，所有的一切都是我安排的，你们球员只要赛场上去执行，把我们要求做出来，我们相信你们每个球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白岩松：&lt;/strong&gt;这里包含一个重要的因素是错了算我的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十二“将士”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730628" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/7ca3156b-e5f8-43bd-ab87-2a29bf674a49.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849047"&gt;&lt;p&gt;20岁的王俊杰，在这个暑假完成了一段不可思议的旅程，不仅入选中国男篮并随队出征亚洲杯，最终斩获银牌，个人还入选赛事最佳阵容，被网友称为“最强暑期工”。然而，对于王俊杰这个名字，在中国篮协公布亚洲杯12人名单时，很多球迷都没听说过。其实，对于王俊杰，别说是球迷，主教练郭士强也是今年1月到了美国以后，才开始了解这位在旧金山大学校队打球的大学生球员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730630" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/a80280af-26e4-46ae-96a3-81489ff279c1.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849043"&gt;&lt;p&gt;除了王俊杰，后卫线上的廖三宁、赵嘉义、程帅澎等年轻队员，也在本次大赛中令人印象深刻，斗志、技术、团队，他们一场场精彩的比赛，给熬夜看球的球迷们，带来了一届久违的难忘的亚洲杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白岩松：&lt;/strong&gt;其实单打独斗的球员让他接受采访的时候，他也说要打团队篮球。所以说您这回特别强调团队篮球，但是怎么让这帮小伙子真的变成团队篮球，您做了一些什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;首先，我们在选队员，我们新一届中国男篮选队员有五点，必须得达到这五点要求你才能进入新一届中国男篮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你有强烈的愿望为祖国效力的球员；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最好的球员；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最适合中国男篮的球员；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要找十二个拼命的球员；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次国家队集中备战，球员是竞技状态跟身体状态最好的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;这届中国男篮我认为是最无私奉献的一届中国男篮，不管老队员，中生代还是年轻球员，在打每场比赛，没有任何一个人去看重他的个人数据。比如，年轻队员要上场了，所有球员就会主动给年轻队员创造机会，让他也能去得分。包括我们在赛场上，谁这场比赛手感好，手感热，那我们团队的球员就不停给他创造机会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730621" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/51289ff1-45e4-4e8b-b69d-f369728f87e5.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849042"&gt;&lt;p&gt;郭士强曾说，国家队是玩命的地方，这使得新一届中国男篮，从选人之初，就把这点作为重要条件来考虑，从本届亚洲杯比赛看得出来，入选国家队的这些球员，每一个都能在场上表现出顽强拼搏的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白岩松：&lt;/strong&gt;我特别喜欢赵睿的眼泪，因为眼泪是最不装假的愿望的体现，包括夸胡金秋。我们还有很多的明星和大牌，您是否觉得这次亚洲杯可能会给他们很多触动，如果伤好了，会以一种更好的状态回来，您期待是什么样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;我希望他们伤病好了之后，这些球员都回到我们国家队来。回到国家队，我们的整体实力还会再提升，还会再提高，这样对我们将来2027年的世界杯，冲击奥运会入场券会有很大的帮助。第二个，不管这些球员回来之后，一定还要按我们国家队的这种要求去做，不管是在队伍的作风建设，在管理上，在训练上，包括在团队篮球上，都得按我们国家队现在的要求去做，这点是非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;转身&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730626" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/9ec9e203-9880-41df-b04c-8d8c32e9e4bf.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849046"&gt;&lt;p&gt;2009年5月，34岁的郭士强，成为中国男篮历史上最年轻的主教练。少帅意气风发，但羽翼尚未丰满，3个月后，亚锦赛决赛，中国男篮在家门口不敌伊朗队。同样也是银牌，但18分的惨败，让郭士强的第一个任期戛然而止。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730633" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/1a8230ae-b3b7-4146-b6c9-c5a864cebfc1.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849044"&gt;&lt;p&gt;面对铺天盖地的指责，郭士强选择了沉默，将所有不甘化作前行的动力。回到辽宁队后，他赴美国、西班牙学习篮球执教理念，经过多年打磨，2017年，他带领辽宁队取得历史第一个全运会冠军，并从2017-2018赛季开始，开启了CBA的辽宁队“王朝”。2020年，郭士强南下，接手弱旅广州队。他在球队推行铁血防守+快速转换战术，很快让广州队连续4年进入季后赛。CBA执教的成功，为郭士强重回国家队铺平了道路。2024年7月，他二度执掌教鞭，既是临危受命，也是对16年前黯然离场的自我救赎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;这十六年当中，我也在慢慢成熟，在成长，在经历了很多的事情，不管是成功还是失败等等这些事情，我也在不停总结。所以在这次回到国家队主教练的位置上，我会有很多我自己的想法。第一个，我们要抓队伍的管理，队伍的作风建设；第二个，抓纪律；第三个，抓训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白岩松：&lt;/strong&gt;我们注意到，过去一段时间我们希望缩小跟世界篮球发展之间的差距，我们请了很多外国知名的教练，但是效果不好，您觉得问题主要出在哪？我们怎么样一方面自主，另一方面开放？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;外教来到中国队当教练，他有他的先进理念，先进的技术，包括一些想法，但是我认为他怎么能跟中国球员结合在一起，这个是非常非常重要的一件事情。第二个就是外籍教练他要更好了解我们国内的每一个球员，外教来了就是弥补我们的短板，比如我们现在找的西班牙外教，他在西班牙国家队当了十年的助理教练，十年助理教练意味着什么，他打过两次奥运会、两次世界杯、两次欧洲锦标赛，所以他对世界篮球各个国家队打法、球员特点，他肯定了解，这就弥补我们的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下一块奖牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730631" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/26afa087-2645-459f-b323-b18c22a37a69.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849045"&gt;&lt;p&gt;郭士强多样化的选材思路，不断充实着男篮人才库的厚度。对郭士强而言，今年的男篮队伍，尚不是最强组合，但“热血”基因已经觉醒，2027年夏天，中国男篮在征战世界杯以及奥运会的表现，才是关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白岩松：&lt;/strong&gt;2027年世界杯摆在那，今年年底就要分组，有日本，有韩国等还要再去打，打完这届亚洲杯您自己信心是不是增加了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;打完这届亚洲杯，我相信我们这个团队所有人的自信心都会提高，但是我们必须要冷静下来，因为毕竟这是亚洲杯，不是2027年的世界杯，世界强队要比亚洲杯的对手强得多，能力会强很多，整体实力会强很多，而且这种比赛的强度也会强很多。亚洲杯只是一个起点，只是一个开始，所以我们还要冷静下来，后面的困难还会很多，在等待着我们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白岩松：&lt;/strong&gt;您说过这样的一句话，从我们的手里丢掉的东西，我们自己去把它拿回来。让人一下子想到这是中国篮球的一条曲线，信心足吗，怎么去做，这会是一条什么样的路，您感受是什么样的？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730623" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/ed4a092d-7d0a-4a3a-9c2f-20706da051db.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849054"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮主教练 郭士强：&lt;/strong&gt;这句话是我们2024年2月份亚洲杯预赛输给日本之后，我说出来的，那是我们在正式比赛，好久好久没有输过日本了，我说我们失去的东西我们要拿回来，我们在客场输日本了，我们在主场必须赢他。我们失去的东西我们要把它拿回来，是一个道理。现在中国男篮，还是在低谷的时候，我们的团队，包括我最大的责任跟使命义务就是尽最大努力，把中国男篮从低谷当中带出来，这是我们的责任、我们的使命。肯定会尽我们这个团队最大的能量，朝着这个方向去努力，去奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白岩松：&lt;/strong&gt;在以往进行的男篮亚洲杯比赛当中，中国男篮一共获得16次冠军，断崖式领先，亚军几乎从来不在人们关注的数据统计之列。但是从巅峰掉下来，有时只是一夜之间，一场球的事，但要重回巅峰，可能需要十年甚至更长的时间。如果我们认为郭士强和他的队伍正走在正确的方向之上，那就要有足够的耐心给他们时间，然后回到他们该有的位置。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 21:52:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756590722592_fiR6WR_1756590722799.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513485</guid></item><item><title>以军在加沙地带找到两具被扣押人员遗体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513483</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2730619" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/861fbb13-f932-45ca-83b1-8e370b5d5162.jpg" loading="lazy" data-imageid="356849039"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加沙地带（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军当地时间30日发布消息称，在以色列情报部门和以色列国家安全总局（辛贝特）的联合指挥下，以军在加沙地带找到两具被扣押人员遗体，现已确认身份。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 21:43:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756590253897_TQ8fH2_1756590254127.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513483</guid></item><item><title>美国内华达州发生5.3级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513011</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2730618" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/616f8e6a-5140-4b30-950c-7b19d82f736d.jpg" loading="lazy" data-imageid="356841459"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月30日，据美国地质调查局测定，美国内华达州瓦尔米地区发生5.3级地震。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 19:47:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756583260585_WQstyh_1756583260808.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31513011</guid></item><item><title>俄军公布春夏季军事行动战果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31512111</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯武装力量总参谋长格拉西莫夫30日表示，自今年3月以来，俄军在军事行动中控制超过3500平方公里土地和149个居民点，目前战略主动权掌握在俄军手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄国防部当天在社交媒体发布格拉西莫夫总结俄军春夏季军事行动的视频，内容包括俄军控制地区的具体分布等。格拉西莫夫表示，在与俄接壤的乌克兰东北部苏梅州和哈尔科夫州，俄军正推进设立安全缓冲区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格拉西莫夫说，春夏攻势中，俄军76次打击乌克兰重要军事设施和军工综合体设施，重点目标是导弹和远程无人机生产企业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 19:01:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756580488498_KB4HZR_1756580488720.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31512111</guid></item><item><title>石宇奇晋级羽毛球世锦赛男单决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511322</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2730617" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/ddff42db-724e-49f4-a43a-9aed0d2ddb78.jpg" loading="lazy" data-imageid="356816589"&gt;&lt;p&gt;当地时间30日下午，2025年世界羽毛球锦标赛迎来男单半决赛。本届赛事头号种子、中国选手石宇奇对阵加拿大选手赖浩俊。最终石宇奇以总比分2-1战胜对手，晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一局，石宇奇表现主动，但失误略多。对手依靠顽强防守扩大领先，石宇奇13-21失掉首局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二局伊始，石宇奇领先较多，但对手奋力追赶并实现反超。关键球阶段，石宇奇顶住压力，以22-20扳回一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决胜局，石宇奇一路领先，最终以21-16锁定胜局，总比分2-1晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 17:49:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756576157689_XFtPFx_1756576157977.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511322</guid></item><item><title>越南政府总理范明政乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511314</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2730604" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250831/04e06d20-1a17-4cd7-a8d7-b906495c28d1.jpg" loading="lazy" data-imageid="356816561"&gt;&lt;p&gt;8月30日夜间，越南政府总理范明政乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中越是山水相连的社会主义友好邻邦，拥有共同理想信念和广泛战略利益。两国于1950年1月18日建交。“越中情谊深、同志加兄弟”是中越关系最生动的写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中越建交75周年暨“中越人文交流年”。75年来，中越关系从“同志加兄弟”的传统友谊到具有战略意义的命运共同体，树立了国与国之间友好互助、团结合作的典范。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:25:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756571136075_ZhXhhs_1756571136320.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511314</guid></item><item><title>商务部新闻发言人就美国撤销三星等三家在华半导体企业“经验证最终用户”授权答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511301</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：&lt;/strong&gt;8月29日，美国商务部将英特尔半导体（大连）有限公司、三星中国半导体有限公司以及SK海力士半导体（中国）有限公司移出“经验证最终用户”授权名单。请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;中方注意到有关情况。半导体是高度全球化的产业，经过数十年发展，已形成你中有我、我中有你的产业格局，这是市场规律和企业选择共同作用的结果。美方此举系出于一己之私，将出口管制工具化，将对全球半导体产业链供应链稳定产生重要不利影响，中方对此表示反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方敦促美方立即纠正错误做法，维护全球产业链供应链的安全稳定。中方将采取必要措施，坚决维护企业正当权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:19:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756567183784_EmxCT1_1756567183936.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511301</guid></item><item><title>胡塞武装行政机构负责人在以军空袭中身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511268</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2730525" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/7036c3dc-72eb-42ef-8be1-91c6a8bdbcbe.jpg" loading="lazy" data-imageid="356816257"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞武装30日发表声明称，该武装行政机构负责人艾哈迈德·拉哈维在28日以色列对也门首都萨那的空袭中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28日，也门首都萨那遭空袭。以色列国防部长卡茨当天证实，以军对也门进行了袭击。另据以色列陆军电台报道，以色列安全官员称以军空袭目标中包括一些胡塞武装高级官员所在地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:37:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756564547772_Pbj57K_1756564547975.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511268</guid></item><item><title>乌克兰前议长遭枪杀</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511264</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2730514" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/79dce292-8f75-4f04-9228-d28c84f5cbe4.jpg" loading="lazy" data-imageid="356816248"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间8月30日上午，乌克兰政治活动家、最高拉达（议会）前议长安德烈·帕鲁比在利沃夫遭枪击身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在其官方社交平台发文称，听取了帕鲁比遭枪杀的初步情况汇报。他表示，目前警方等部门正在追查凶手。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:23:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756563703066_6DznjR_1756563703280.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511264</guid></item><item><title>ACT上海当代戏剧节二十周年，8部国际剧目展现“聚合”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511238</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日晚，伴随着加拿大音乐剧《我们漂泊至此》和中国青年创作者陈然及团队StageNoMore的舞台剧《毛绒小可爱》双剧开幕，“2025ACT上海当代戏剧节”如期启幕，并将延续至10月9日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730454" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756451413433_d6PsGM_1756560817873.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816051"&gt;&lt;p&gt;2025年，ACT迎来其创办的二十周年，这个立足上海以当代戏剧为核心的戏剧节，致力于推介世界范围具有创新精神的当代剧场创作，每年都为上海和中国观众带来无时差、零距离的世界剧场前沿体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届戏剧节以“聚合”为主题，邀请了一系列以合作碰撞而产生的剧场作品，汇聚来自中国、加拿大、意大利、法国、德国、英国及印度尼西亚的多个顶尖戏剧团体与艺术家，呈现8部多元合作剧场作品及特别活动，涵盖舞台剧、音乐剧、舞蹈剧场、自助剧场等多种类型。其中，2部作品为中国内地首演，4部为亚洲首演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730455" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756451420618_ZjTwP1_1756560835179.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816047"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;戏剧节演出日程表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开幕双剧齐演，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;加拿大音乐剧&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;《我们漂泊至此》&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亚洲首演&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的ACT当代戏剧节有两个剧目同时开幕。茉莉花剧场上演的是加拿大现象级音乐剧《我们漂泊至此》（OLD STOCK: A REFUGEE LOVE STORY），该剧由加拿大知名音乐人本·卡普兰（Ben Caplan）与2b剧团（2b Theatre Company）联合创作，以克莱兹默民谣、摇滚音乐会与剧场叙事跨界融合，讲述战乱中失去至亲的两人在异国相遇相爱的真实故事，这也是该剧首次登上亚洲舞台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730470" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756560579594_feY1Zi_1756561092219.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816048"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加拿大音乐剧《我们漂泊至此》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海话剧艺术中心D6空间则同时上演了来自中国原创的舞台剧《毛绒小可爱》，作品通过剧场“云吸猫”的形式，追溯熊猫从早期影像到互联网宠儿的文化演变，探讨我们为什么会被某些动物深深吸引，这些看似轻盈可爱的内容背后，隐藏着我们怎样的情感需求与表达渴望。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730457" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756560636763_hHzhAC_1756560859338.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816050"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国原创舞台剧《毛绒小可爱》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“聚合”主题&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;展现世界&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;多元&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;文化&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;类型碰撞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年ACT戏剧节的剧目选择以“聚合”为主题，作品背后的合作跨越了语言、文化、国界、代际，跨越了不同组织结构和地理距离。ACT今年也特别与亚欧基金会(ASEF)携手合作，以节中节的形式呈现亚欧艺术家在剧场中的交流共创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利Bigi/Paoletti FRITZ剧团带来舞蹈剧场《就这样，吧》（That’s All Folks!），以黑洞“事件视界”为隐喻，展开一场关于存在与消逝的宇宙寓言，舞者如不可测的粒子，挑战着“中心”与“边缘”的固有概念；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730458" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756560766647_3TSbim_1756560876479.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816053"&gt;&lt;p&gt;由法中顶尖剧场创作者带来的当代表演《杰罗姆·贝尔》（Jérôme Bel），此次特邀艺术家小珂扮演贝尔并在内地首次上演，进行一场关于舞蹈、艺术、存在的终极拷问；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730468" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756560782903_RRYHkx_1756561062540.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816044"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纸老虎戏剧工作室新作，中德博物馆/剧场团队合作制作的大型剧场作品《幽灵的箭矢》（The Foe of an Arrow Wound），以图像学与研究性剧场切入殖民史与帝国衰败议题，融合装置、舞蹈、音乐与脱口秀，打造全感官历史思辨体验；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730460" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756560760778_kajJfJ_1756560901090.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816049"&gt;&lt;p&gt;自助剧场《规画之外》（Not to Scale）通过绘画、擦除与聆听的共享实验，让观众在沉浸式体验中，从旁观者成为艺术本身；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730461" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756560789685_bjFHAm_1756560914053.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816052"&gt;&lt;p&gt;英国实验戏剧先锋强制娱乐剧团艺术总监蒂姆·埃切尔斯联手英法鬼才组合伯特与纳西，带来2023年阿维尼翁戏剧节IN单元委约剧目、2024爱丁堡戏剧节获奖作品《买单》（L'addition），这部作品以极简的舞台、复杂的张力，戏谑着剧场的规则，带来一场关于权力、规则与荒诞的现场博弈；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730462" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756560776805_8k7mmT_1756560927989.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816045"&gt;&lt;p&gt;中国艺术家陈天灼与印尼编舞Siko Setyanto合作的沉浸式剧场《海笼》（Ocean Cage），通过装置、巨幕影像与舞蹈，展现鲸鱼、捕鱼者与祖先的纠缠，让观众在舞蹈与声音交织的仪式风暴中，感受传统与生态、灵性与科技、进步信仰与跨物种共生之间的碰撞与交融。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730465" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756560753387_Cr1SAs_1756560942416.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816046"&gt;&lt;p&gt;作为ACT上海当代戏剧节举办20周年的彩蛋，10月29日至11月2日，意大利地下剧团（Sotterraneo）将携《噼！啪！嘭！》（OVERLOAD）与《历史的天使》（THE ANGEL OF HISTORY）在茉莉花剧场返场。该剧曾在2019年和2024年两度来到上海演出。剧团致力于探索剧场语言的无限可能，以实验精神尝试多种艺术形式，创作横跨不同领域且层次丰富的作品，颇受观众欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，2025上海当代戏剧节由上海市文学艺术界联合会、上海市文化发展基金会、上海广播电视台指导，上海文广演艺（集团）有限公司、上海市戏剧家协会主办，上海话剧艺术中心组织承办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:14:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756561327145_MBjx5W_1756561327515.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511238</guid></item><item><title>乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511259</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日晚，乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫乘机抵达天津，他将出席2025年上海合作组织峰会。乌兹别克斯坦是上合组织创始成员国。2024年1月，中乌两国元首共同宣布发展中乌新时代全天候全面战略伙伴关系，在更高起点上构建中乌命运共同体。米尔济约耶夫在出席上合组织峰会后，还将前往北京，出席中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:13:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756563088820_BSJtrM_1756563089010.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511259</guid></item><item><title>郎朗奏响《爱乐之城》，“郎朗音乐世界”落地西岸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511256</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;背靠黄浦江景，郎朗的指间在黑白琴键上起伏，《爱乐之城》的旋律在西岸梦中心·梦船坞上回荡，与浦江晚风交织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月30日，上海郎朗音乐世界·西岸在西岸梦中心启幕，钢琴家郎朗和数百位琴童、家长，以及数以千计的观众共同见证了这一时刻。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="688818" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/2b90b8f5dcce4a4898b307f62093e727/hd/1756559693000_21Zxj8_1756562380290.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1756561144000_exb4PB_1756562404234.jpg" data-duration="00:43" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;郎朗演奏《爱乐之城》(00:43)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西岸梦中心是年轻人扎堆的潮流聚集地，常常举办露天音乐会，如今更成为音乐梦想启航的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“西岸校区不仅是一个音乐教育场所，更是我们与上海这座城市文化深度连接的纽带。这里将成为一个综合性的音乐生活空间，让音乐融入市民的日常生活。”郎朗介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启幕现场，郎朗特地选择了《爱乐之城》，致敬上海这座“音乐之都”，“上海本就是一座浸润在音乐里的城市，浓厚的音乐氛围与《爱乐之城》的浪漫韵律天然契合。”这首曲目也被郎朗收进即将发行的《Piano Book 2》新专辑中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场，来自贵阳市新东门小学三年级钢琴社团的何俊鹏还带来《菊次郎的夏天》，上海郎朗音乐世界的老师们献上四手联弹《云宫讯音》，耳熟能详的旋律让观众兴奋，不少人跟着一同哼唱。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730496" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756561167000_ptmzJ1_1756562285909.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816225"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郎朗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海郎朗音乐世界已成立四年，致力于让每一个学琴的孩子都能走上专业舞台，培养的不仅是钢琴演奏技巧，更有与音乐为伴的热爱和对舞台的敬畏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，上海郎朗音乐世界来到网红地标西岸，开拓新的艺术版图。新校区占地约1200平米，拥有8间立式钢琴琴房，2间三角钢琴琴房，以及一个内置9尺施坦威的专业级音乐厅，配备全海归钢琴师资阵容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，西岸校区还将打造音乐与生活的艺术空间，联合G·亨乐乐谱打造沪上首个亨乐乐谱图书馆，联名THE PRESS咖啡品牌、上海胶集音乐文化推出一批艺术体验活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，人们可以喝一杯属于音乐的特调咖啡，买一买只此一家的音乐文创，参观时下最新潮的黑胶唱片机，让“音乐让生活更美好”成为一句看得见、摸得着、听得见的话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730497" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756561157000_4M2iW8_1756562295609.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816226"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;启幕现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月1日起，上海郎朗音乐世界·西岸正式对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“西岸校区的开幕将进一步丰富徐汇区文化资源配置，助力上海国际文化大都市建设。”徐汇区文化和旅游局局长伍彦心说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:11:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756562477705_rYwcBE_1756562477934.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511256</guid></item><item><title>击败安洗莹，陈雨菲晋级巴黎羽毛球世锦赛决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511257</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2730501" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/4328a699-45aa-4ada-a04e-f888709915a4.jpg" loading="lazy" data-imageid="356816230"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月30日，巴黎羽毛球世锦赛进行半决赛的争夺。女单赛场，中国队选手陈雨菲以2比0击败韩国队选手安洗莹，晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:07:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756562762808_QWBFSY_1756562763055.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511257</guid></item><item><title>白俄罗斯总统卢卡申科乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（8月30日）晚间，白俄罗斯总统卢卡申科乘机抵达天津，出席将于8月31日至9月1日在天津举行的2025年上海合作组织峰会，白俄罗斯是上合组织第10个成员国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是卢卡申科总统第16次访问中国。白俄罗斯1992年与中国建交，是首批加入共建“一带一路”的国家之一。2022年9月，中白提升到全天候全面战略伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是白俄罗斯第二大贸易伙伴，也是白俄罗斯在亚洲最大的贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:59:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756562245832_DMnfh6_1756562246017.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511243</guid></item><item><title>苏超再迎泼天流量：中超球员黄紫昌首秀破门，刘强东现身助威</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511237</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756561017944_b2ef7n_1756561043668.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356816039"&gt;&lt;p&gt;进入常规赛收官阶段的苏超再迎泼天流量——30日晚间，苏超第10轮比赛，泰州队主场迎战常州队，前国脚黄紫昌第一次亮相苏超就取得进球，帮助常州队客场1比1逼平泰州队。而在宿迁队主场和淮安队比赛中，京东集团创始人、宿迁人刘强东现身观众席为家乡球队助威！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾助力江苏队斩获中超联赛冠军的江苏本土知名球员黄紫昌，本场比赛首次进入球队首发阵容，完成个人在苏超赛场的正式首秀。作为曾在中超联赛证明过自身实力的实力派球员，黄紫昌的登场具有特殊意义。凭借过往的职业履历与赛事影响力，黄紫昌已成为苏超联赛开赛至今，亮相该赛事的“最大牌”球员。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756560583363_jHApBa_1756561057853.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356816043"&gt;&lt;p&gt;常州队上轮刚刚主场1比0击败镇江队，取得苏超首个进球的同时拿到首胜，本场比赛做客面对排名第五，极有可能拿到季后赛资格的泰州队，常州队开场4分钟就被打进一球，不过上半场结束前，黄紫昌创造点球，他亲自主罚命中，把比分扳为1比1。下半场双方均无建树，1比1的比分被保持到终场，黄紫昌本场比赛首发打满全场，最终常州队客场拿到宝贵1分，最近两轮比赛保持不败。据官方统计，本场比赛现场观众人数达到28312人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756561609084_pPNRJy_1756561609390.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356816116"&gt;&lt;p&gt;宿迁和淮安的比赛，赛前宿迁主场已悬挂京东应援横幅，现场氛围热烈。刘强东在看台上观看比赛过程中时不时起身助威，在宿迁队进球时激动挥拳。今年6月，京东成为苏超官方战略合作伙伴及宿迁队顶级赞助商，据多家媒体披露赞助费达300万元/赛季。最终本场比赛宿迁队以2比0击败淮安队，9轮过后2胜3平4负拿到9分，继续保留竞争第八名的机会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:51:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756561637344_6ZGGZj_1756561637521.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511237</guid></item><item><title>有朋自远方来！多国领导人来华赴上合之约</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511184</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="688816" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/e10c6295db8743f9a759835e48fec204/hd/1756559515208_rkCYnf_1756559567862.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756559575783_h4mxcQ_1756559575985.png" data-duration="00:33" data-verticalvideo="1" data-width="538" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;8月30日，多国领导人及国际组织负责人抵华，将出席8月31日至9月1日在天津举行的2025年上合组织峰会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:30:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756559748752_N6GRX5_1756559748972.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511184</guid></item><item><title>王毅会见联合国秘书长古特雷斯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511230</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2730443" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/92691cb3-f7fb-45bf-9ab3-c46fa85bbe52.jpg" loading="lazy" data-imageid="356815992"&gt;&lt;p&gt;2025年8月30日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在天津会见来华出席2025年上海合作组织峰会的联合国秘书长古特雷斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，今年是世界反法西斯战争胜利80周年，也是联合国成立80周年。80年来，联合国为维护世界和平、推动人类进步发挥了不可替代的作用。当前国际形势发生深刻变化，世界处在何去何从的十字路口，联合国的作用只能加强，不能削弱。对联合国成立80周年最好的纪念，就是维护正确二战史观，坚持多边主义理念，支持联合国在国际事务中发挥核心作用。中国作为负责任大国和联合国安理会常任理事国，期待同联合国深化全方位合作，支持联合国通过改革构建更加完善的全球治理体系，推动世界走向和平、安全、繁荣、进步的光明前景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730444" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/eac55e97-b990-4f8e-a638-a2902dd89b88.jpg" loading="lazy" data-imageid="356815991"&gt;&lt;p&gt;古特雷斯表示，很高兴来华出席上合组织峰会。长期以来，联合国同上合组织开展了卓有成效的合作。当前国际社会面临诸多考验，单边主义和强权政治严重冲击联合国和多边体系。以中国为代表的全球南方国家正在扮演越来越重要角色，有力促进了世界和平与发展。我对中方坚持多边主义、坚定支持联合国工作表示高度赞赏。联合国将继续致力于提质增效，愿同中方密切协作，共同推动完善全球治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方还就应对气候变化、人工智能和中东地区局势等共同关心的问题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730442" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/2615bf98-2179-4ebf-b5a2-a6aee4373157.jpg" loading="lazy" data-imageid="356815990"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:30:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756560124126_nF62TN_1756560124331.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31511230</guid></item><item><title>太盟对珠海万达商管进行新一轮组织架构调整，48座万达广场收购基金组建完成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510386</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在太盟投资接过珠海万达商管掌舵权之后，对其进行了一次组织架构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获悉，近日珠海万达商管在内部宣布了新的管理架构调整及相关人事任命的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，公司总部将设立运营、财务、人力资源三大体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原架构中战略品牌管理中心、运营中心、商业规划中心、商业规划院、工程物业中心、安全监督管理中心，纳入运营体系；原架构中财务中心、资产管理中心、信息管理中心、成本管理中心、法律事务中心，纳入财务体系；原架构中人力资源中心、行政事务中心，纳入人力资源体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，总部审计监察中心汇报对象由CEO调整到汇报给董事会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上述的调整中可发现，总部的权力简化集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人事任命方面，王志彬担任公司副董事长，此前王志彬任集团常务副总裁。许粉担任公司首席运营官（COO），负责运营体系工作，许粉此前是集团副总裁兼北区公司总裁。两人均是万达旧臣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官网资料显示，王志彬于2007年11月加入万达集团。2011年12月至2021年7月，于大连万达商管集团先后担任多个职务，包括总裁助理、高级总裁助理、副总裁、董事兼副总裁及董事兼常务副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许粉于2006年9月加入万达集团。2006年9月至2007年4月，担任南宁万达国际电影城有限公司财务经理；2007年4月至2017年6月，担任万达商管公司及其下属区域公司多个职务；2017年6月至2021年7月，担任大连万达商管集团资产管理中心总经理，并于同期先后担任总裁助理、高级总裁助理及首席总裁助理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从人员安排来看，新达盟牢牢掌控董事会，而具体到经营层面，仍由万达的老将们来实际执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的7月7日，珠海万达商管就已进行过一次大的人事调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时的人事通知称，肖广瑞因个人原因辞去大连新达盟及珠海万达商管首席执行官职务。任命黄德炜和胡正伟共同担任大连新达盟及珠海万达商管联席董事长职务，另外，任命黄德炜兼任大连新达盟及珠海万达商管首席执行官职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄德炜上任之后，在内部会议的首次讲话中表示，万达要回归经营本质。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有万达内部人士表示，这是对之前肖广瑞时代的各种考核指标进行裁减。“新总裁的意思要聚焦经营本质，把经营放到第一位，纲举目张，拟对集团各类考核办法进行简化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，国家市场监管总局批准太盟、腾讯、京东等组成的联合体，收购万达旗下48家公司的100%股权，对应分布在全国的48座万达广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时澎湃新闻从知情人士处了解，此次收购将通过专项基金平台完成。由太盟来主导进行投资。交易完成后，万达商管将继续负责这些广场的日常运营，但万达广场的所有权将彻底转移，交易预计将在2025年下半年正式交割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近期，该只基金已经组建完成。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据天眼查披露，8月25日，苏州宽遇股权投资基金合伙企业注册成立，出资额约224.29亿元。这只基金由13家公司成立。其中，腾讯系企业合计认缴99.6亿元，占比最高，达到44.4%；京东旗下潘达商管出资47.8亿元，占比22.2%，此外，太盟、阳光人寿等机构共同完成剩余出资。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756553986316_FpCrie_1756554392895.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356803536"&gt;&lt;p&gt;不过，这场大交易背后核心实际上仍是被称为“私募之王”的太盟投资集团执行董事长——单伟建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太盟投资集团被称为“亚洲小黑石”，由单伟建联合高天乐 (Chris Gradel）和Jon-Paul Toppino共同创办，其第三大股东为海外私募巨头黑石。业务板块包括专注于私募股权、不动产和信贷及市场类的投资，管理着超过550亿美元的资产。太盟投资核心人物为单伟建，被业内称为“私募之王”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为珠海万达商管上市对赌的压力，王健林不得不在2023年引入太盟投资集团以及其他投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年12月，太盟与大连万达商管签署投资框架协议，成立大连新达盟，珠海万达商管成为旗下子公司；2024年3月，太盟联合中信资本、Ares Management旗下基金（Ares）、阿布扎比投资局（ADIA）旗下全资子公司Platinum Peony和穆巴达拉投资公司（Mubadala Investment Company），联合向大连新达盟投资约600亿元，合计持股60%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:04:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756555210748_asaryC_1756555210982.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510386</guid></item><item><title>国有六大行上半年业绩出炉：合计日赚超37亿，不良贷款齐升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509737</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国有六大行2025年上半年合计日赚37.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有六大银行（工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、邮储银行和交通银行）已经交齐2025年上半年成绩单：合计实现归属于股东的净利润（下同）6825.24亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，六家大行营业收入均实现了增长，而2024年全年有2家大行营收同比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产质量上，2005年上半年国有六大行的不良贷款余额集体走高，除邮储银行外，5家国有大行不良率小幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3家大行净利润同比下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，国有六大行中，3家净利润同比下降，营业收入集体恢复增长。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756548095000_StyWzw_1756548123841.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356801847"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国有六大行2025年上半年经营收入和净利润情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赚钱能力上，“宇宙第一大行”工行依旧最强，2025年上半年实现归属于该行股东的净利润1681.03亿元，建行（1620.76亿元）紧随其后，2025年上半年农行、中行、邮储银行和交通银行分别归属该行股东的净利润1395.1亿元、1175.91亿元、492.28亿元和460.16亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，国有六大行中，农行、邮储银行、交行实现了净利润和营业收入的同比增长，工行、建行、中行的净利润同比下降，分别同比下降1.4%、1.37%和0.85%，营收同比增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工商银行上半年营业收入稳居首位，实现营业收入4270.92亿元，建行和农行紧随其后，分别实现营业收入3942.73亿元和3699.37亿元，中行、邮储银行和交行上半年分别实现营业收入3290.03亿元、1794.46亿元和1333.68亿元。营业收入增速最高的是中行（3.76%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人住房贷款不良率继续集体走高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产质量方面，延续2024年的走势，国有六大行的不良贷款余额今年上半年集体走高，除邮储银行外，其余5家大行不良贷款率小幅回落。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756547382000_JnT5mm_1756547393810.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356801571"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;截至2025年6月末国有六大行资产质量情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月末，工行、建行、农行和中行的不良贷款余额较去年末分别增加206.47亿元、196.21亿元、191.10亿元和158.75亿元。而2024年全年，上述四大行不良贷款余额分别较上年末增加259.56亿元、194.35亿元、214.05亿元和155.76亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为按揭贷款投放主力军的国有大行，2025年上半年个人住房贷款的不良率继续集体走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月末，工行、建行、农行、中行、邮储银行和交行的个人住房贷款不良率分别为0.86%、0.76%、0.77%、0.74%、0.73%、0.75%，而2024年末上述六大行的个人住房贷款不良率分别为0.73%、0.63%、0.73%、0.61%、0.64%和0.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;净息差集体走低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有六大行净息差今年上半年持续承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，受贷款市场报价利率（LPR）下调、存量房贷利率调整、存款期限结构变动等因素影响，工行年化净利息差和净利息收益率分别为1.16%和1.30%，同比分别下降8个基点和13个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月末，建行净利息收益率为1.40%，同比下降14个基点。建行表示，受LPR 利率下调和市场利率低位运行等多重因素影响，资产端收益率低于上年同期；受非对称降息和存款利率下调滞后于贷款以及结构变化等影响，负债端付息率降幅小于资产端收益率降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，农行净利息收益率为1.32%，净利差为1.20%，同比分别下降13个和10个基点。农行称，净利息收益率和净利差同比下降主要是由于受该行支持实体经济发展、LPR下调等影响，生息资产收益率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年6月末，中国银行净息差1.26%，较去年同期下降18个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邮储银行6月末净利息收益率为1.70%，在六大行中最高，但同比下降21个基点，为六大行中的最大降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月末，交行净利息收益率1.21%，同比下降8个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有大行高管们也在业绩发布会上给出了对净息差走势的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工行副行长姚明德预计，下半年净息差下行仍然是行业共性，但降幅将进一步收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农行行长王志恒则预计农行下半年净息差将边际趋稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交行副行长周万阜则认为，展望未来，净息差还有往下探的压力，同时也要看到，净息差越往后情况会越好。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:59:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756548558450_5h8Qjz_1756548558640.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509737</guid></item><item><title>美的集团上半年营收、净利润均创新高，拟每10股派5元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509757</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756543194953_Fh85Jx_1756543195188.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356798513"&gt;&lt;p&gt;美的集团（000333）今年上半年营收和净利润保持两数位增长，交出史上最佳“半年报”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月29日晚，美的集团发布今年上半年业绩。数据显示，2025年上半年，公司营业总收入2523亿元，同比增长15.7%；净利润267亿元，同比大幅增长26%；归母净利润260亿元，同比大幅增长25%。由于良好的业绩，美的再次追加中期现金分红，每10股派5元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美的集团称，2025年上半年，尽管得益于“以旧换新”补贴政策持续拉动，国内家电市场消费需求有所恢复，但围绕“用户流量”与“产品价格”的行业竞争仍在加剧，海外市场则由于贸易保护主义、汇率波动和地缘政治冲突持续的影响，海外经营形势持续面临挑战，美的集团坚定贯彻“以简化促增长，以自我颠覆直面挑战”的年度经营思路，持续聚焦核心业务和产品，尤其是海外业务发展成效显著，集团整体规模得到进一步增长，盈利能力与现金流等核心指标进一步改善，展现了美的经营韧性与高质量增长的长期态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体产品来划分，智能家居业务营收为1672亿元，占总营收比重为66.58%，增长了13.31%；商业及工业解决方案收入为645亿元，占总营收比重为25.70%，增长了20.79%。其中，新能源与工业技术营收为220亿元，增长了28.61%；智能建筑科技营收为195亿元，增长了24.8%；机器人与自动化营收为150亿元，增长了8.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分地区看，上半年美的国内市场营收为1439亿元，增长了14.05%；海外市场为1072亿元，增长了17.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上述数据看，美的ToB营收增长快于ToC业务，海外营收增长快于国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业横向对比看，美的集团今年上半年业绩也领先于其他竞争对手。海尔智家2025年上半年公司实现收入1564.94亿元，较2024年同期增长10.2%；实现归属于母公司股东的净利润120.33亿元， 较2024年同期增长15.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格力电器今年上半年实现营业收入973.25亿元，较上年同期的997.83亿元下降2.46%；归属于上市公司股东的净利润达144.12亿元，同比增长1.95%。尤其今年第二季度格力电器出现了营收和净利润的两位数下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在家电业务板块，美的表示要支撑国内高端品牌和海外OBM优先战略。2025年上半年，美的集团在国内市场继续推进落实“数一”战略，美的系产品在包括京东、天猫、抖音、拼多多等主流线上平台的家电销售额位居行业第一；同时美的系产品在KA、经销商、电商下沉等主要线下渠道的家电销售额亦位列行业第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美的称，今年“6·18”期间，“美的系”产品全网销售额13年蝉联行业第一，集团旗下双高端品牌 “COLMO+东芝”零售额报告期内同比增长超60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外市场方面，上半年，在自有品牌（OBM）优先的核心战略驱动下，美的集团智能家居海外业务在全球众多区域市场攻城拔寨，多个细分品类在南美、东南亚、中东非等区域市场建立了领先优势，OBM业务占比已达45%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，美的集团加速推进海外制造布局与供应链体系优化，新增18个海外制造基地，全球制造基地总数达到63个，并在泰国、印尼、越南、马来西亚、埃及、沙特等国家增产扩能。此外，美的集团先后完成了对欧洲知名建筑设备供应商ARBonIA climate、德国Teka集团（Teka俄罗斯子公司除外）的收购，进一步完善了在海外欧洲、拉丁美洲区域的布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，美的近年多元化转型进入收获期，众多To B业务营收实现了强劲增长，成为带动公司整体增长的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美的能源”、“美的医疗”作为整合美的集团旗下能源与医疗相关业务的两大业务品牌，今年上半年动作频频。“美的能源”报告期内首次以整体品牌形象亮相，牵头“合康新能”及“科陆电子”两家A股上市公司在内的多个业务单位，发布“储能+热泵+AI”三维驱动战略，面向全球客户提供贯穿新能源全价值链的绿色能源解决方案，包括大型储能、工商业储能、家庭能源解决方案等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美的医疗”涵盖了万东医疗、美的生物医疗、库卡医疗、瑞仕格医疗和楼宇科技“智慧医院”等业务板块，将AI深度学习直接应用于临床一线，发布AI+系列新品，构建了影像诊疗信息化生态闭环。目前，“美的医疗”服务已覆盖医院医技楼、手术部、住院病区、门诊药房及后勤指挥中心五大场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美的机器人与自动化业务坐拥库卡、瑞仕格等品牌，通过创新机器人产品开发，推进全价值链卓越运营与产业链整合，上半年势头向好。据MIR睿工业数据显示，库卡工业机器人中国市场占有率提升至9.4%，库卡中国收入全球占比大幅提升，接近30%。库卡新推出KMR iisy CR多功能自主移动机器人（AMR），已通过欧洲主流应用科学研究机构认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月29日晚，美的集团同步披露了高管层调整的重要信息。当天，公司董事会正式聘任48岁的王建国为执行总裁。王建国曾任美的家用空调事业部供应链管理部总监、冰箱事业部总经理、美的国际总裁、智能家居事业群总裁、副总裁，现为美的集团执行董事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:45:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756543194953_Fh85Jx_1756543195188.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509757</guid></item><item><title>详讯丨习近平会见哈萨克斯坦总统托卡耶夫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510494</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日晚，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会和纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的哈萨克斯坦总统托卡耶夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，中哈两国是彼此可以信赖和倚重的战略伙伴。无论国际形势如何变化，双方都要始终坚持睦邻友好的大方针不动摇，坚持开放共赢的大原则不动摇，坚持共建命运共同体的大方向不动摇，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上坚定相互支持，巩固和扩大全方位合作，推动中哈关系不断迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，双方要加强发展战略对接，发掘更多利益契合点和合作增长点；巩固能源合作基石，深化互联互通合作，推进基础设施“硬联通”，加强政策机制“软联通”；不断促进民心相通，办好“中哈文化交流年”；深化多边协作，将上海合作组织做实做强，共同维护以联合国为核心的国际体系，推动国际秩序朝着更加公正合理的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托卡耶夫表示，中国担任上海合作组织轮值主席国工作卓有成效，哈方积极参与了各项议程，愿同中方密切配合，确保即将举行的上海合作组织峰会圆满成功。祝贺中国人民抗日战争胜利80周年，中国人民为世界反法西斯战争胜利作出重大历史贡献，展现出非凡勇气和爱国热情。哈中关系处于前所未有的高水平，去年两国贸易额创历史新高，大项目合作进展顺利。哈方愿同中方继续深化务实合作，加强人文交流，推动两国关系达到新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会见期间，两国元首见证宣布两国发展战略对接、能源、科技、住建、教育、体育、野生动物保护等20余份双边合作文件以及为在哈新设立两处鲁班工坊揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅、陈敏尔等参加会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:44:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756556446965_ZBtF8n_1756556447199.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510494</guid></item><item><title>伊朗总统：美国邪恶本性隐藏在美丽表象后</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510938</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756557586439_cB8JTG_1756557586637.png" alt="伊朗总统：美国邪恶本性隐藏在美丽表象后"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:42&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;伊朗总统：美国邪恶本性隐藏在美丽表象后&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;伊朗总统佩泽希齐扬在伊朗媒体8月29日播出的采访中表示，美国想要夺取伊朗的资源，并控制伊朗，在美国营造的美丽表象背后是其邪恶的本性。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:40:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756557586439_cB8JTG_1756557586637.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510938</guid></item><item><title>“破碎的心”或可修复：研究称运动和认知疗法可治疗“心碎综合征”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510388</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人们常问：“一颗破碎的心要怎样才能愈合？”正在西班牙马德里举行的欧洲心脏病学会年会上，这个问题或许有了初步的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心脏病医生们可能在世界首次临床试验中发现了修复心脏的秘密。英国媒体30日报道称，在全球首个针对“章鱼壶心脏病”（Takotsubo Cardiomyopathy），即所谓的“心碎综合征”（broken heart syndrome）的随机对照试验中，研究人员发现，为期12周的定制认知行为疗法（CBT），或包括游泳、骑自行车和有氧运动在内的心脏恢复锻炼计划，有助于愈合患者“破碎的心”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756555332556_xfPCDi_1756555332804.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356803737"&gt;&lt;p&gt;这项研究结果是在正在举行的欧洲心脏病学会年会上公布的，该会议是全球规模最大的心脏病专业会议。该项研究的负责人、英国阿伯丁大学心脏病学临床讲师大卫·甘布尔博士在会上介绍了研究的有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “心碎综合征”通常由严重的情绪或身体压力引发，例如失去亲人，发病时会导致心肌变形并突然无力，患者会出现类似心脏病发作的症状，有些患者甚至会出现心力衰竭等症状，严重影响患者的生活质量和预期寿命。统计数据显示，“心碎综合征” 多发于60至70岁的女性，患者的预期寿命明显缩短，早逝的风险是普通人的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据甘布尔介绍，有76名患者参与了此次研究，其中91%是为女性，平均年龄66岁。患者随即被分配接受认知行为疗法（CBT）、运动计划疗法或标准治疗。所有患者都接受了心脏病专家推荐的其他治疗和护理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，CTB小组每周进行一次一对一课程，持续12周。研究人员会根据患者的情况调整治疗方式，并在需要时提供日常支持。参与运动疗法的患者进行了为期12周的运动课程，包括骑自行车、跑步机、有氧运动和游泳，每周逐渐增加训练次数和强度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员发现，在CBT和运动治疗的小组中，患者心脏可供泵血的“燃料”量显著增加，而这在接受常规护理的患者中并未出现。同时，接受CBT治疗的患者六分钟内步行的平均距离从402米增加到458米，最大摄氧量增加了15%；完成锻炼计划的患者六分钟内平均步行距离从开始时的457米增加到528米，最大摄氧量增加了18%。专家表示，这表明，这些研究方法可以产生长期益处，例如减轻“心碎综合征”患者的症状和死亡风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘布尔表示，“‘心碎综合征’对心脏有严重影响，且会留下难以治愈的后遗症。” “这项研究结果表明，认知行为疗法或运动疗法可以帮助患者走上康复之路。”他说，“这两种干预措施都非常经济有效，我们希望进一步的研究能够将它们应用于帮助这一弱势群体。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:32:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756555332556_xfPCDi_1756555332804.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510388</guid></item><item><title>两部门连发涉菲律宾领事预警和留学预警，提醒中国公民加强防范</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510385</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据外交部领事直通车公众微信号8月30日消息，外交部提醒在菲律宾及拟赴菲中国公民防范安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间以来，菲律宾社会治安不靖，针对中国公民违法犯罪案件多发。外交部和驻菲律宾使领馆提醒在菲同胞密切关注当地治安形势，提高安全意识，加强自我防护，避免前往治安混乱地区，确保人身和财产安全。建议拟赴菲中国公民做好安全风险评估，谨慎规划出行安排。如遇紧急情况，请及时报警并联系驻菲使领馆寻求协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据教育部网站8月30日消息，教育部发布2025年第3号留学预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间以来,菲律宾针对中国公民的恶性案件持续多发,菲治安形势和留学环境不佳。教育部再次提醒近期拟赴菲留学人员进一步加强风险评估,切实增强防范意识，谨慎规划留学安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾报警急救电话：911&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急热线（24小时）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0086-10-12308，0086-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻菲律宾使馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0063-2-82311033&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻宿务总领馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0063-32-3430008&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻达沃总领馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0063-9271304354&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻拉瓦格领馆领事保护与协助电话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0063-9178051226&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:26:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756555257161_wS1MNx_1756555257350.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510385</guid></item><item><title>详讯丨习近平会见尼泊尔总理奥利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510411</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日下午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会和纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的尼泊尔总理奥利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，中国和尼泊尔是山水相连、世代友好的邻邦，也都是热爱和平、自立自强的国家。建交70年来，两国人民风雨同舟、休戚与共，共同书写了中尼睦邻友好的历史篇章。当前，中尼高质量共建“一带一路”合作稳步推进，两国人民更加相知相亲。中方愿同尼方一道努力，赓续传统友谊，推动中尼面向发展与繁荣的世代友好的战略合作伙伴关系得到新的更大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，双方要增进战略互信，在涉及彼此核心利益和重大关切的问题上坚定相互支持。深化互利合作，共同推进“一带一路”建设，加强口岸、公路、电网、航空、通信等互联互通。推进产业、农牧业、新能源、环境保护、油气、人工智能、教育、卫生、执法安全等合作，继续办好中尼建交70周年纪念活动。在联合国、上海合作组织等多边平台加强沟通和协调，共同支持自由贸易、可持续发展，维护国际公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥利表示，尼中关系经受了各种风浪考验，历久弥坚，双方始终相互尊重、相互信任、照顾彼此关切，对华合作有力促进了尼泊尔经济社会发展。尼方坚定奉行一个中国原则，坚决反对“台独”，不允许任何势力利用尼领土损害中方利益。尼泊尔致力于不断实现发展，期待同中国深化合作，共建“一带一路”，加强贸易、投资、农业、科技、旅游、应对气候变化等领域合作，打造更多积极成果。尼方支持中国提出的三大全球倡议，重视上海合作组织作用，积极践行“上海精神”，期待中国在国际事务中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅、陈敏尔等参加会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:12:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756555527802_2Q8DHx_1756555528004.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510411</guid></item><item><title>详讯丨习近平会见缅甸代总统敏昂莱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510380</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日下午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会和纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的缅甸代总统敏昂莱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，缅甸是世界反法西斯战争东方战场的组成部分，是上海合作组织重要对话伙伴。中缅胞波情谊植根于人民，历久弥新。双方要以中缅建交75周年为契机，深化战略合作，加快推进命运共同体建设，给两国人民带来更多福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，中方支持缅甸走符合本国国情的发展道路，维护国家主权、安全、发展利益，支持缅甸震后重建、改善民生，支持缅甸广泛团结国内政治力量，恢复稳定和发展。双方要推进中缅经济走廊重点项目，促进经贸合作。合力打击跨境犯罪，共同维护中缅边境地区安宁，确保中方在缅人员、机构、项目安全。弘扬和平共处五项原则精神，共同捍卫以联合国为核心的国际体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敏昂莱表示，缅中有着深厚的胞波情谊和对和平稳定的共同追求，都为世界反法西斯战争胜利作出重要贡献。中国一直是缅甸的好邻居、好朋友，长期以来为缅经济社会发展提供帮助，支持缅灾后重建，为维护缅北和平稳定发挥建设性作用。缅方将坚定不移奉行一个中国政策，愿同中方高质量共建“一带一路”，拓展贸易、投资、能源、基础设施等领域合作，为两国人民创造更多福祉。作为上海合作组织对话伙伴，缅方愿为上合组织发展积极作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方签署海关、新闻等领域多份双边合作文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅、陈敏尔等参加会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:36:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756553488090_WTQQDH_1756553488248.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510380</guid></item><item><title>详讯丨习近平会见柬埔寨首相洪玛奈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510344</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日下午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会的柬埔寨首相洪玛奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，中柬友好久经考验，始终坚如磐石，成为两国人民共同的宝贵财富。面对国际风云变幻，中柬作为铁杆朋友，要胸怀全局、放眼长远，沿着两国老一辈领导人开辟的中柬友好之路坚定不移走下去。双方要紧密团结、相互成就，增进两国人民福祉，为地区和平、稳定、繁荣作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，中方支持柬方维护国家稳定，坚持独立自主，实现发展振兴。愿发挥中柬政府间协调委员会作用，同柬方深化“钻石六边”合作，统筹推进“工业发展走廊”和“鱼米走廊”建设，扩大贸易往来，增强柬方自主发展能力。双方要严打网赌电诈等跨境犯罪，维护两国人民生命和财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪玛奈表示，今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，中国人民以英勇和团结缔造了和平，令人钦佩。柬中传统友谊历久弥坚，柬方感谢中方长期以来对柬的宝贵支持和帮助。无论国际形势如何变化，柬方都将坚定奉行对华友好政策，坚定奉行一个中国原则，坚定支持中方提出的三大全球倡议。习近平主席今年4月对柬埔寨进行历史性国事访问，取得丰硕成果。柬方期待同中方一道，落实好访问达成的重要共识，深化两国铁杆友谊，在涉及双方核心利益和重大关切问题上相互支持，扩大贸易、投资、基础设施等合作，打击网赌电诈，推动两国全天候命运共同体建设得到更大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅、陈敏尔等参加会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:32:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756553024274_rSAeHz_1756553024529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510344</guid></item><item><title>金地集团：上半年营收156.78亿元，计提资产减值准备22.84亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509849</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756551253705_dtnnQx_1756551253914.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356802877"&gt;&lt;p&gt;8月29日，金地集团（601155.SH）发布半年度报告，公司实现营业收入156.78亿元，比上年同期下降了25.80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销售方面，上半年，金地集团实现签约面积125.4万平方米，签约金额171.5亿元，同比下降52.52%。销售下降导致经营活动产生的现金流量净额为负，至-12.58亿元，同比下降127.40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利润方面，期内，金地集团亏损41.51亿元，上年同期亏损46.58亿元；归属于上市公司股东的净亏损37.01亿元，上年同期亏损33.61亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期末，金地集团的有息负债余额约697亿元，其中98.5%为银行借款，债务融资加权平均成本为3.96%；资产负债率为63.7%，扣除合同负债后的资产负债率为58.9%，净负债率为54.4%；长期负债占全部有息负债比重的60.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，2025年半年度公司计提资产减值准备22.84亿元，减少公司归属于上市公司股东的净利润16.65亿元。其中：计提信用损失准备合计16.11亿元，计提存货跌价准备合计6.72亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地方面，期末，金地集团总土地储备约2701万平方米，权益土地储备约1162万平方米，一、二线城市占比约79%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金地集团介绍，盘活存量方面，公司通过土地置换、地块性质规划调整、存量房“收存转保”等多种方式，积极优化存量资产质量。近年来，公司在金华、常州等城市均有项目实现政府收购商品房用作保障性住房的案例；在大连、长春等地正积极推进商办项目使用性质调整或闲置土地收储。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:31:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756551253705_dtnnQx_1756551253914.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509849</guid></item><item><title>详讯丨习近平会见埃及总理马德布利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510341</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日下午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会的埃及总理马德布利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，埃及是第一个同新中国建交的阿拉伯和非洲国家，中埃关系正处于历史最好时期。明年两国将迎来建交70周年，双方要以此为契机，推动双边关系朝着构建面向新时代中埃命运共同体的目标前进，为中阿、中非关系增添新动力，为维护世界和平稳定、促进全球发展繁荣作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，新形势下，中埃双方要做坚定相互支持的好兄弟，不断巩固政治互信，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上继续相互支持。要做深化互利合作的好伙伴，推进共建“一带一路”倡议同“2030愿景”倡议对接，以苏伊士经贸合作区等园区合作为牵引，在经贸、联合制造、新能源等领域加强合作。要做密切多边协作的好朋友，担负同为全球南方重要成员的历史使命和大国责任，维护二战胜利成果，共同反对单边主义和霸凌行径，捍卫以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马德布利转达塞西总统对习近平主席的诚挚问候和敬意。马德布利表示，中国是埃及真正的伙伴和朋友，双方始终相互信任、相互支持。埃方高度重视对华关系，坚定奉行一个中国原则，愿以明年两国建交70周年为契机，密切高层交往，扩大贸易和投资规模，深化新能源、电动汽车、金融、海水淡化等领域合作，推动两国关系得到更大发展。埃中同为发展中国家和全球南方国家，面对世界局势以及国际经贸领域面临的挑战，埃方愿同中方在国际和地区事务中加强协调和配合，维护发展中国家共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅、陈敏尔等参加会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:29:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756553103719_d7WKK3_1756553103933.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510341</guid></item><item><title>巴基斯坦总理夏巴兹乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510338</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日傍晚，巴基斯坦总理夏巴兹乘机抵达天津，出席将于8月31日至9月1日在天津举行的2025年上海合作组织峰会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730189" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/b9d5f16d-eaba-4cfa-b8c2-5afb52a06767.jpg" loading="lazy" data-imageid="356802892"&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦是上合组织成员国。中国和巴基斯坦是山水相连的好邻居、信义相交的好朋友，更是守望相助的好伙伴、患难与共的好兄弟。中巴全天候战略合作伙伴关系不断深化，拥有坚实的民意基础、强大的内生动力、广阔的发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在出席2025年上海合作组织峰会后，夏巴兹总理还将前往北京，出席中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:28:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756552972934_6d7mt3_1756552973171.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510338</guid></item><item><title>国庆预订提前开启：部分线路价格同比下降三成，出境游热门国家酒店预订量翻番</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510188</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;暑期进入尾声，国庆预订已提前开启。近日，多家在线旅游平台的报告显示，不少游客早已将10月国庆与中秋重叠的8天长假“提上议程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岭南控股广之旅的报告显示，今年国庆游客计划与报名时间普遍提前。由于今年中秋节位于假期中后段（10月6日），国庆假期出游分布呈现两个主要高峰及长者节后错峰趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高峰一为首批游客选择9月28日-10月1日出发，以“先旅游后团圆”或“旅途中过双节”的方式主打国内长线游，兼顾旅程与家庭团聚；高峰二的第二批游客集中在10月3日-5日错峰出发，主要为“合家欢”亲子家庭，青睐4天-5天跨中秋行程。错峰出游的第三批游客以时间充裕的长者为主，倾向于节后出发，享受舒适旅途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广之旅报告显示，今年国庆恰逢赏秋佳期，又叠加中秋团圆属性，进一步提高了游客出游意愿。从目的地热度来看，排名靠前的区域包括新疆、华东、宁夏甘肃青海联游、东北、山西、四川、云南、西藏、内蒙古、海南和中原地区。其中，北疆喀纳斯、禾木、独库公路等秋景线路持续领跑；胡杨林季节性景观成为甘肃、宁夏、内蒙古等地最大亮点；应季美食方面，华东品蟹观潮线路广受欢迎，相关产品增设VIP观潮通道、六和塔登塔赏潮等差异化体验，市场热度仅次于新疆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从出游人群来看，“亲子家庭”与“上班族”将成为国庆出游主力。在出游价格方面，因资源提前采购，部分线路价格同比去年下降约30%。受8天长假的利好带动，约60%的游客选择6至8天的国内长线游产品，主流报名价格集中在4000-6000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，长达8天的假期催热了国庆出境游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿旅行数据显示，距离国庆一个多月的时间，计划出国玩的旅客已经订好了行程。截至目前，国庆热门国家酒店的预订量同比翻番，中国游客预订了全球599个城市的机票，新增俄罗斯摩尔曼斯克、美国布法罗、德国纽伦堡等79个目的地城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从机票预订来看，免签政策利好带动上合组织国家的机票预订量提升，去哪儿旅行数据显示，中国旅客前往乌兹别克斯坦的机票预订量增长3.3倍、哈萨克斯坦增长2.3倍；此外西班牙等签证便利、性价比较高的欧洲国家也逐渐成为中国游客的心头好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从国庆酒店预订量来看，热门国家以距离较近的亚洲国家为主，今年预订量最高的TOP10国家分别是：日本、泰国、韩国、马来西亚、越南、印度尼西亚、澳大利亚、意大利、新加坡、西班牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿大数据研究院研究员张钟尹分析，较去年国庆，中国旅客对于出境游更有计划性，行程预订更提前了。同时，中亚、中东欧的上合组织国家更具有吸引力，尤其是哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦等对华免签国家。目前，哈萨克斯坦阿拉木图已开通往返中国多个城市的直飞航线，包括北京、上海、广州、西安、乌鲁木齐、伊宁、杭州和三亚等；乌兹别克斯坦向来以手工艺闻名，包括各具特色的丝巾、地毯、陶瓷，吸引中国游客前往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年国庆，不少打工人更青睐“请3休12”的“拼假”玩法，10月9日-10月11日请假三天，可以获得10月1日-10月12日的12天长假；9月28日-9月30日请假三天，则可以从9月28日休假至10月8日，共计12天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，不少旅客选择早走或晚回。去哪儿旅行的数据显示，10月8日至10月12日期间，热门国家机票预订量同比增长1.2倍；9月26日至10月1日期间，热门国家机票预订量同比增长四成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿旅行大数据研究院分析，从票价来看，早走晚回“拼假"出行，相较10月1日至10月8日往返，更具性价比。其中，晚回比早走更划算，更多旅客选择晚回，带动10月12日返程国际机票预订同比增长1.2倍。以北京往返曼谷为例，从返程来看，10月12日返程，相较10月8日返程，延迟返程的机票便宜近九成；提前至9月26日出发的机票，相较10月1日出发，便宜近七成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:25:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756545462405_3ad66c_1756545462546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510188</guid></item><item><title>三大航上半年整体减亏近三成，多个子公司盈利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509656</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;三大航今年上半年继续亏损，但多个子公司航司实现扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8月29日晚间，中国国航（601111.SH）、中国东航（600115.SH）、南方航空（600029.SH）三大航空央企陆续披露了2025年上半年业绩公告。三大航上半年营收超过2300亿元，据记者计算同比增超2%；上半年三大航亏损共计超47亿元，其中国航东航实现减亏，南航亏损持续扩大，三大航亏损整体同比收窄近三成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729304" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756532229592_ZHBaE5_1756532261334.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356794256"&gt;&lt;p&gt;截至8月29日，年初至今中国国航（601111.SH）跌4.55%、中国东航（600115.SH）涨1.75%、南方航空跌6.93%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南航上半年亏损扩大，国航二季度实现扭亏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，国航、东航、南航三大航营收分别为807.57亿元、668.22亿元、862.91亿元，营收增速分别为1.56%、4.09%、1.77%。上半年三大航均未实现扭亏，“国东南”亏损分别为18.06亿元、14.31亿元、15.33亿元，其中国航亏损同比收窄超三成，东航亏损同比收窄近五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，南航今年上半年亏损同比扩大超两成。对于亏损扩大的原因，南航管理层在半年度业绩说明会上表示，上半年，南航根据企业会计准则相关规定，对前期已确认的递延所得税资产予以部分转回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦第二季度，澎湃新闻记者计算得出，三大航营收均创历史同期新高，但只有国航二季度扭亏为盈，归母净利润为2.38亿元，上年同期净亏损11.08亿元，上一次中国国航二季度实现盈利还是在2019年。二季度东航和南航依旧亏损，但亏损均实现同比收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家子公司上半年盈利，南航财报首次披露川航业绩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国航的子公司方面，上半年内蒙航空实现扭亏为盈，实现归母净利润0.09亿元，上年同期为亏损0.59亿元。山航集团上半年由盈转亏，上年同期盈利0.26亿元，今年上半年亏损3.08亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，上半年国航参股航司国泰航空（0293.HK）继续蝉联最赚钱的中国航司，上半年实现收益543.09亿港元，同比增长9.5%；股东应占溢利36.51亿港元，同比增长1.1%。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756532237141_KNJQcW_1756532275388.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="356795058"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国航子公司及参股公司上半年业绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东航方面，今年上半年东航武汉、上海航空实现扭亏为盈，归母净利润分别盈利二百万元和1.03亿元，上年同期为亏损0.26亿元和亏损1.63亿元。不过，上半年中联航和东航技术业绩承压，由盈转亏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729308" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756532233774_8DmXwr_1756532275433.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356794257"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东航上半年子公司及参股公司业绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南航子公司方面，上半年厦门航空实现净利润4.31亿元，上年同期为3.18亿元；南航物流上半年实现净利16.01亿元，上年同期为17.12亿元；汕头航空上半年由盈转亏，上年同期净利0.06亿元，今年上半年亏损1.18亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729307" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756532241358_Fpx7kr_1756532275410.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356794258"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;南航子公司及参股公司上半年业绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，此次为南航首次披露川航业绩，上半年川航作为南航参股公司，净亏损8.02亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南航业绩说明会上，管理层指出，川航是南航的重要参股公司，按监管机构要求，南航首次披露其业绩。作为川航的重要股东之一，南航将继续加强与川航的战略及资源协同，助力川航深入推进结构调整优化、提升盈利能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑运继续“量升价跌”，航司如何应对全年目标？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，我国民航保持了稳中有进、稳中向好的发展态势，运输规模再创新高，全行业完成运输总周转量783.5亿吨公里、旅客运输量3.7亿人次、货邮运输量478.4万吨，同比分别增长11.4%、6%、14.6%。同时，同质化和过度竞争等现象仍然存在，行业仍面临“旺丁不旺财”问题。三大航均提及客运客公里收益水平同比下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国航财报指出，上半年实现客运收入731.96亿元，同比增加0.59亿元。其中，因运力投入上升而增加收入24.63亿元，因客座率上升而增加收入13.61亿元，因收益水平下降而减少收入37.65亿元。东航客运人公里收益也同比下滑7.22%，其中国内、国际以及地区航线分别下滑7.92%、5.39%以及3.6%。南航上半年实现客运收入730.72亿元，同比增长1.82%，上半年客公里收益水平为0.46元，同比下降6.12%。其中国内航线下降6%，国际航线同比下降8.51%，地区航线同比下降11.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上半年仍未扭亏为盈，三大航在此前的业绩预告中均给出相似解释。国航在公告中提及，受市场供给不均衡、客源结构下沉、高铁网络冲击，以及国际环境不确定性加深、全球产业链供应链变化等因素影响。东航指出，受国内市场价格竞争激烈、国际环境复杂多变等因素影响。南航指出，受旅客结构变化、高铁冲击、国际环境不稳定不确定因素增多、全球供应链不畅以及汇率波动等多重因素影响，公司经营压力依然巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来看，三大航在需求回暖的背景下，进一步拓展国际经验，通过提质增效和精细化管理，实现了减亏目标。但受供给过剩、高铁分流以及外部环境波动等多重掣肘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，中国民航局召开电视电话会，部署整治民航领域“内卷式”竞争。此前，2025年全国民航年中工作会提出，下半年要加快构建统一大市场，综合整治内卷，推动民航市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，航司也在积极拓展新业务，东航在财报中指出，坚持“航空+”，创新产品营销模式。今年上半年，实现线上销售收入61亿元，同比增长30%；新零售收入超22.58亿元，同比增长24.77%。同时丰富空铁、空巴、空水、空轨等多式联运产品。进一步探索联合会员等创新合作模式，与星巴克实现战略合作，创新推出“咖啡+航旅”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常，春运、暑运、黄金周和小长假旺季可以为航空公司带来可靠的业绩贡献。对于航司而言，每年端午节后的暑运是全年出境游最旺季，也是提升航司业绩的关键节点。尽管今年暑运热度不减，但今年暑运票价依旧呈现同比下降趋势。据航班管家数据显示，截至8月24日，暑运国内航班机票价格同比下滑3.7%，较2019年同比下降一成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729305" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756532246294_miPQKT_1756532275431.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356794254"&gt;&lt;p&gt;对于暑运经营情况，南航管理层在此次半年报业绩说明会上表示，今年暑运旅游需求增长显著，南航积极把握市场机遇，预计客运量和客座率同比去年有所提升，但票价水平同比有所下滑。下半年南航将持续优化销售节奏，开展产品创新，多措并举丰富客源结构，提升效益水平。暑运期间，货运根据市场情况动态优化销售策略，整体货运收入实现稳步增长。下半年，即将迎来四季度货运的传统旺季，货运将继续抓住电子新品上市、“黑五”电商促销等市场机会，抢抓旺季效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航旅纵横行业发展部总经理赵楠向澎湃新闻分析称，今年暑运期间，民航旅客总量再创新高，超大城市的旅客量增长显著。在出入境航线方面，暑期刚刚结束，有旅客已经开始计划中秋国庆假期出行了。截至8月28日，今年中秋国庆假期国内航线机票预订量突破176万张，日均机票预订量较去年同期增长超24%，市场热度明显。目前，国内热门目的地前十为北京、上海、广州、成都、深圳、昆明、乌鲁木齐、西安、杭州、南京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（实习生 唐可馨对本文亦有贡献）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:24:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756540393727_2wT7SS_1756540393922.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509656</guid></item><item><title>中金公司上半年利润总额增逾109%，投行和股票业务收入均翻番</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510295</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国国际金融股份有限公司（下称“中金公司”，601995.SH，3908.HK）2025年上半年的利润总额同比翻番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月29日晚间，中金公司发布《2025年半年度报告》表示，报告期内，公司营业收入128.28亿元，同比（与前一年同期相较）增长43.96%；利润总额51.57亿元，同比增加109.91%；归属于母公司股东的净利润43.3亿元，同比增长94.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，中金公司基本每股收益0.81元，同比增长106.91%；截至报告期末，中金公司资产总额达到6997.64亿元，较2024年末的6747.16亿元增加3.71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，主营业务方面，报告期内，中金公司的投资银行业务、股票业务的上半年营业收入均翻番，分别增加了149.70%、106.43%。同时，财富管理业务、资产管理业务的营业收入，也实现双位数的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期分红方面，中金公司拟采用现金分红的方式每10股派发现金股利人民币0.90元（含税），合计派发现金股利4.34亿元（含税），增强投资者获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8月29日收盘，中金公司A股收报38.55元/股，港股收报21.18港元/股。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/613bd700-a901-4aae-9d4d-62a5b0f81275.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/613bd700-a901-4aae-9d4d-62a5b0f81275.png" data-height="318" data-width="636" data-filesize="67115" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356802497"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投行业务揽多项行业第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主营业务方面，今年上半年，中金公司的投资银行业务收入翻番，同比增加了149.70%，收入达到14.45亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于报告期内营业收入同比增幅最高的投行业务，中金公司2025年半年报显示，报告期内，公司境内外股本业务保持领先，细分业务数据创下多个行业第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，2025年上半年，服务中资企业全球IPO合计21单，融资规模111.44亿美元，排名市场第一。作为保荐人主承销港股IPO项目13单，完成宁德时代、海天味业、三花智控等项目，主承销规模28.66亿美元，排名市场第一；作为全球协调人主承销港股IPO项目20单，主承销规模23.83亿美元，排名市场第一；作为账簿管理人主承销港股IPO项目20单，主承销规模11.83亿美元，排名市场第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中金公司作为账簿管理人主承销港股再融资及减持项目10单，主承销规模25.59亿美元，排名中资券商第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债券融资和资产证券化方面，公司境内外债券承销规模均实现同比上升，中资企业境外债券承销规模排名中资券商第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中金公司在中国并购市场继续保持领先，在央国企战略性重组、产业整合升级、跨境交易等方面发挥中介机构“撮合者”作用，上半年公告并购交易34宗，涉及交易总额约328.41亿美元，牵头执行当代集团、金科股份等债务重整项目以及宝塔实业重大资产重组项目。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/5e23cd5f-c5ba-490f-8644-17f419f10c05.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/5e23cd5f-c5ba-490f-8644-17f419f10c05.png" data-height="376" data-width="618" data-filesize="68602" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356802498"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;股票业务收入翻番&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，中金公司的股票业务收入同样实现翻番，同比增加了106.43%，收入达到33.07亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告期内，中金公司股票业务全面提升客户服务能力，跨境业务拓展创新。夯实机构客群优势，全面覆盖境内外多元机构投资者超1.3万家，新开户数量稳健增长。凭借广泛的全球销售网络，公司在多个里程碑项目中引入战略、基石投资者，项目配售能力市场领先。其中，QFII业务市占率连续22年排名市场首位，多家全球长线基金投研排名领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，公司积极开展境内科创板、北交所做市等牌照业务，为多家大型央企国企、上市公司提供股份增持回购、市值管理等综合金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于下半年公司股票业务的发展，中金公司在2025年半年报中表示，将始终坚持以服务国家战略为引领，践行以客户为中心的经营理念，加强全方位服务客户能力体系建设，努力构建提供领先解决方案的全球股票业务平台，不断提升股权生态链建设，持续营造客户生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多业务线优势延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他业务方面，中金公司2025年半年报显示，报告期内，公司的财富管理、资产管理、固定收益、私募股权等多条业务线优势延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，上半年对营收规模贡献最大的财富管理业务方面，报告期内产品规模和买方投顾规模均创历史新高。2025年上半年，中金公司财富管理业务持续创新产品服务模式，满足客户多元化资产配置需求，产品保有规模增长至近4000亿元，其中买方投顾产品保有规模近1000亿元，均创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中金公司在行业内率先推出基于资产管理规模收费模式的“ETF50恒享”，推动个人交易创新服务。截至报告期末，公司通过全渠道、多场景获客模式管理939万客户，账户资产总值约3.4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产管理业务方面，规模稳健增长、投研能力巩固提升。截至报告期末，公司资产管理部的业务规模约5867亿元，管理产品数量848只；中金基金管理公募基金规模约2202亿元，较上年末增长6.2%。伴随公募基金市场向好态势，中金基金新发7只公募基金，完成中金亦庄产业园REIT、中金中国绿发商业REIT发行，公募REITs管理规模持续保持行业领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;固定收益传统业务上，提质增效并积极布局新兴业务。2025年上半年，面对境内外债券市场承压，中金公司债券承销和交易量保持市场领先。不断加强国际化客户覆盖和交易服务能力，跨境结算量持续增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私募股权业务方面，中金公司市场龙头地位进一步夯实。截至报告期末，公司私募股权业务通过多种方式在管的资产规模达4898亿元，持续排名券商私募第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多维度写好金融“五篇大文章”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在写好金融“五篇大文章”方面，今年上半年，中金公司多维度赋能新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技金融方面，中金公司积极服务新一代信息技术、高端制造等行业科技创新企业，引导资本向科创领域聚集。2025年上半年围绕科技创新设立超10支基金，向科创企业直接投资超70笔，助力小米配售等融资项目。同时，公司深度参与债券市场“科技板”建设，牵头完成多笔创新性科创债项目，协助构建承销、投资、做市、衍生品服务的科创债市场新生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色金融方面，积极推动经济绿色转型和可持续发展，公司上半年完成超10笔向新能源、新材料领域企业的投资；境内绿色及其他ESG债券承销规模排名行业第二，助力财政部发行首笔离岸人民币绿色主权债券、协助宁德时代登陆港股市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别是在宁德时代项目上，中金公司创新引入长线基金，突破了港股市场“A+H股发行折价”格局，有力捍卫中国资产定价权，助推其成为2023年以来全球规模最大的IPO、迄今为止规模最大的A股上市公司H股IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普惠金融方面，持续以多元化服务赋能中小微企业，2025年上半年投资A轮及A轮前企业笔数占比近30%；协助中国农业银行完成历史上最大规模“三农”专项债券。坚持以投资者为本，买方投顾保有规模近千亿元，其中“公募50”基金投顾上线五年以来累计服务客户超8万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;养老金融方面，2025年上半年，中金公司在大健康领域共完成近20笔投资，协助泰康养老保险完成行业首单养老保险公司的永续债。加强具有中金特色的养老产品创新，截至6月末，个人养老金资产保有规模超3000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字金融方面，中金公司重点布局大数据、云计算、区块链、人工智能等数字经济核心产业和产业数字化转型，2025年上半年完成7笔相关领域投资，助力金山云完成港美两地增发及同步私募配售，以及招商银行完成全市场首单数字金融主题金融债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发挥国际化优势&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;国际版图持续扩大，跨境&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;业务能力突出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国际化方面，今年上半年，中金公司充分发挥了国际化优势，架设出高水平对外开放“桥梁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，稳步拓展境外布局，服务“走出去”“引进来”双向资本流动。中金公司建立了覆盖中国香港、纽约、伦敦、新加坡、法兰克福、东京、越南在内的国际网络。今年5月，随着5月中金公司阿联酋迪拜国际金融中心（DIFC）分公司的正式开业，公司国际化步伐进一步加速。据了解，公司成为中资券商在海湾地区设立的首家持牌分支机构。事实上，通过加强全球资源整合，中金公司现已覆盖境外央行及主权类机构超90家，上半年，公司合计引入外资规模约1300亿元。同时，阿联酋迪拜国际金融中心（DIFC）分公司成立之后便在中阿双向投资上发挥重要作用。公司积极支持阿联酋扩大在华业务布局，与阿联酋投资部联合主办“中国（广州）-阿联酋产业投资与合作研讨会”，与阿布扎比投资局等机构开展全方位合作，引导两地企业开展双向投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，中金公司充分调动境内外的研究、团队、产品等资源，积极助力提升中国在全球金融市场影响力。上半年，公司积极协助中资企业、交易所等机构在中东、中亚、东南亚、欧洲、美洲等地开展推介活动，并作为中资企业代表应邀出席中法企业家座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，积极面向海外机构推介人民币融资工具，中金公司持续为港交所全部24只人民币双柜台股票提供做市服务，助力推进人民币国际化进程。此外，着力促进金融市场互联互通，交易份额稳居前列，“债券通”“全球通”业务优势延续。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:54:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756550393651_ezFntn_1756550393997.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510295</guid></item><item><title>新城控股：一年内到期债务135亿元，吾悦广场未融资部分估值149.72亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509055</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756539803848_NnxZmJ_1756539804024.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356795068"&gt;&lt;p&gt;8月29日，新城控股（601155.SH）发布半年度报告，期内，公司实现营业收入221.00亿元，较上年同期下降34.82%；实现归属于上市公司股东的净利润8.95亿元，较上年同期下降32.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期资金继续承压。期内，新城控股一年内到期债务为135.50亿元，此外应付账款规模389.77亿元。其旗下商业综合体吾悦广场未融资部分的估值约149.72亿元，以目前平均50%的融资率，可获取融资额约为75亿元，这将是新城控股未来最重要的潜在融资空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对应付资金压力，新城控股还提到，继续加强与主要建造商和供应商的沟通，友好协商妥善安排付款金额、进度及方式，确保各项目施工有序进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短期内仍有偿债压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;偿债仍是新城控股目前最重要的工作之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月底，新城控股合并口径有息债务余额为 522.76亿元，较期初的536.50亿元下降2.56%。其中，一年内到期债务为135.50亿元（含46.74亿元美元债），一年以上债务为387.26亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在手现金看，新城控股仍存资金缺口，短期内仍有偿债压力。截至6月底，新城控股拥有货币资金为 91.83亿元，较年初的102.96亿元下降约10.81%。其中，受限货币资金为 32.01亿元（主要用于担保、监管账户等），可自由动用资金约59.82亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新城控股面临的另一个压力是经营性负债较高。除了金融性债务，公司的应付账款规模389.77亿元，较期初的452.68亿元下降62.91亿元，这部分主要是欠供应商和工程方的款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应收账款是新城控股去年年度报告审计机构给出“非标准审计意见”的原因之一，在今年的半年度报告中其解释，继续加强与主要建造商和供应商的沟通，友好协商妥善安排付款金额、进度及方式，确保各项目施工有序进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对多重资金压力，新城控股选择优先保障公开市场债务。2025年上半年，新城控股已偿还境内外公开市场债券10.67亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吾悦广场还有多少融资空间？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期内，新城控股筹资活动现金流净额为 -22.11亿元，较去年同期的-34.25亿元有所改善，表明偿债压力略有缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新城控股应对债务压力的过程中，旗下城市综合体吾悦广场成为了最重要现金来源。上半年，商业运营总收入为69.44亿元，同比增长11.8%；物业出租及管理业务毛利45.73亿元，占公司总毛利的77.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新城控股在半年度报告中表示，进一步巩固公司商业运营管理的优势地位，提升公司商业运营总收入，作为有息负债本息偿还的重要来源。在今年5月召开的股东大会上，董事长王晓松即对外表示，商业变成整个公司的基本盘和未来发展的基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吾悦广场融资是新城控股获取现金的另一个重要来源。合并资产报表中，截至6月底，投资性房地产1214.99亿元，较期初的1214.29亿元增加7000万元。其中，受限的投资性房地产为1065.27亿元，较期初增加40.34亿元，受限原因则是抵押融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推算可知，未融资的约149.72亿元，以目前平均50%的融资率，可获取融资额约为75亿元，这将是新城控股未来最重要的潜在融资空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，今年以来，新城控股依靠吾悦广场做了多个融资动作，除了经营性物业贷之外，正在推进公募 REITs、持有型不动产ABS、PRE-REITs等多层级 REITs 产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月，新城控股发行一笔规模为10亿元的中期票据，获得中债增全额担保；以持有型吾悦广场发行的不动产资产支持专项计划（ABS）获批，发行规模为10.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月底，新城控股在141个城市布局205座吾悦广场，已开业及委托管理在营数量174座，开业面积1608.14万平方米，出租率97.81%；吾悦广场客流总量达9.5亿人次，同比增长16.0%；总销售额超515亿元（不含车辆销售），同比增长16.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;销售下降导致经营活动现金流净额降幅超86%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去很长一段时间，房地产开发业务的销售是房企们最主要的现金来源，但市场下行背景下，房企资金承压，部分房企暂停扩张以去库存为主，新城控股就是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-6月，新城控股实现合同销售金额103.30亿元，同比下滑56.15%；合同销售面积133.50万平方米，同比下降59.08%。期内，全口径资金回笼118.84亿元，回款率达到115.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销售下滑直接导致经营活动现金流下降。合并现金流量表显示，经营活动产生的现金流量净额仅为2.86亿元，同比下降86.31%。管理层解释系“本报告期内房地产项目签约额减少，导致经营活动现金流入下降”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实控人回归后，新城控股还采取多个举措，以从开发业务中获取现金，包括提高以房抵债的力度；利用土地收储政策，采用多种方式盘活存量资产；上半年依靠处置子公司及其他营业单位收到5.06亿元的现金净额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期内，公司共实现36个子项目竣工交付，竣工面积为277.65万平方米（含合联营项目）。期末，共有158个子项目在建，总建筑面积达1748.47万平方米（含合联营项目）；公司已售未结转面积达到1,179.19万平方米（含合联营项目）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对开发业务的下滑，战略上，新城控股向“轻资产”转型。2025年上半年，新城建管新增签约面积超305万平方米，累计管理项目115个，其中商业综合体管理项目65个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，实控人回归还推动了组织架构调整，合并多个区域公司，削减管理成本。利润表显示，管理费用从上年同期的13.25亿元降至12.88亿元，销售费用从16.17亿元降至9.71亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:51:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756539803848_NnxZmJ_1756539804024.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509055</guid></item><item><title>中芯国际拟收购中芯北方49%股权，有望增厚公司利润，9月1日起停牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509052</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日，中芯国际（688981）发布公告称，正在筹划以发行人民币普通股 （A 股） 的方式购买公司控股子公司中芯北方集成电路制造 （北京） 有限公司 （以下简称“中芯北方” ）的少数股权 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是继华虹公司拟收购华力微旗下华虹五厂后，半导体晶圆代工领域又一重大收购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中芯国际的工厂主要坐落在上海、北京、深圳和天津。据中芯国际招股书，中芯上海、中芯北京、中芯天津、中芯深圳、中芯北方、中芯南方系公司集成电路晶圆代工业务重要的经营主体，形成一定的生产销售规模或承担核心技术研发，属于重要控股子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，中芯上海有一条12英寸产线，专注于14纳米及以下先进工艺，还有一条8英寸产线，专注于0.35um-90nm成熟工艺平台；中芯北京有一条12英寸产线，也是成熟工艺平台；中芯天津有一条8英寸产线，专注于成熟工艺平台；中芯深圳有一条8英寸产线，专注于成熟工艺平台；中芯北方有一条12英寸产线，专注于65nm-24nm的成熟工艺平台；中芯南方有一条12英寸产线，专注于14nm以及以下先进工艺平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中芯国际招股书，中芯北方成立于2013年7月，其运营的12英寸成熟制程产线于2016年年中投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中芯国际2024年报，中芯北方为中外合资企业。于2023年12月31日，中芯国际对中芯北方的持股比例为51.00%。2024年，中芯北方及中芯京城（中芯国际另一家子公司）合起来的营业收入为154亿元，净利润为5.26亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而本次交易的标的资产为交易对方合计持有的中芯北方49%的股权。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756529408014_fx25Fn_1756529417986.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356791282"&gt;&lt;p&gt;由于中芯北方投产早，如果按照五年时间来进行资产折旧的话，资产折旧已经完成，如果按照十年的话，明年也将完成，收购剩余股权有望增厚中芯国际利润。与此同时，国资股东在多年投资陪跑后迎来了退出的好时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中芯国际表示，本次交易事项尚处于筹划阶段，公司目前正与交易意向方接洽， 初步确定的交易对方为国家集成电路产业投资基金股份有限公司 （简称 “大基金一期” ） 、 北京集成电路制造和装备股权投资中心（有限合伙）、北京亦庄国际投资发展有限公司、中关村发展集团股份有限公司、北京工业发展投资管理有限公司，最终交易对方以重组预案或重组报告书披露的信息为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中芯国际表示，因本次交易尚存在不确定性， 为了保证公平信息披露、 维护投资者利益， 避免对公司股价造成重大影响， 根据上海证券交易所的相关规定， 经公司申请， 公司股票 自2025年9月1日（星期一）开市起开始停牌，预计停牌时间不超过10个交易日。股票停牌期间，公司将根据事项进展情况，严格按照有关法律法规的规定和要求履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756529441550_1bpQzw_1756529467432.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356791401"&gt;&lt;p&gt;中芯国际今年上半年营业收入323.48亿元，同比增长23.14%；归母净利润23.01亿元，同比增长39.76%；基本每股收益0.29元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:50:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756526956016_dxd118_1756526956205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509052</guid></item><item><title>一图读懂丨徽商银行2025年中期业绩</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510299</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:49:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756550482972_tDn4wF_1756550575595.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510299</guid></item><item><title>四家民营航司上半年净利增六成：海航扭亏，华夏航净利增8倍</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510150</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;四家民营航司上半年均实现盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8月29日晚间，海航控股（600221.SH）、春秋航空（601021.SH）、吉祥航空（603885.SH）、华夏航空（002928.SZ）四家上市民营航司陆续披露完2025年上半年业绩。今年上半年实现营收共计超580亿元，据记者计算同比增超4%；上半年均实现盈利，净利润总计近20亿元，据记者计算同比增近六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8月29日收盘，今年以来海航控股（600221.SH）、春秋航空（601021.SH）股价跌超6%；吉祥航空（603885.SH）跌超7%；华夏航空（002928.SZ）涨超18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上半年春秋净利下滑，海航扭亏，华夏航空利润倍增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，上半年春秋航空“最赚钱”，盈利11.69亿元，但同比下滑14.11%；其次为吉祥航空，净利5.05亿元，增幅为3.29%。华夏航空净利2.51亿元，增幅超过8倍，创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756545046100_deHYbH_1756545071564.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356801351"&gt;&lt;p&gt;对于上半年利润总额同比增长但归母净利润同比下降，春秋航空表示，主要由于上年同期公司使用前期未确认递延所得税资产的可抵扣亏损，该事项导致上年同期所得税费用大幅降低，进而使得本期净利润在利润总额增长的情况下，仍较上年同期出现下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏航空是国内唯一一家规模化的独立支线航空公司。财报指出，上半年受益于持续增长的国内因私出行需求，公司抓住支线旅游、淡季出行等市场需求变化所带来的机会，通过新开支线航线，推动航班量提升，优化支线城市通达性。上半年业绩大增主要由于，一方面华夏航空推动飞机利用率提升，飞机租赁及折旧等固定成本进一步摊薄，单位成本同比下降；另一方面，华夏航空加大对偏远地区的航线覆盖，支线网络价值进一步提升，航线综合收益同比提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为第四大航司，海航上半年盈利0.57亿元，实现扭亏为盈，上年同期亏损6.36亿元，为2019年来首次上半年实现盈利，是辽宁方大集团重整以来首次实现半年盈利，也是国内四大航司中率先实现盈利的航企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，国航、东航、南航三大航实现营收分别为807.57亿元、668.22亿元、862.91亿元，营收增速分别为1.56%、4.09%、1.77%。上半年三大航均未实现扭亏，“国东南”亏损分别为18.06亿元、14.31亿元、15.33亿元，其中国航亏损同比收窄超三成，东航亏损同比收窄近五成。南航今年上半年亏损同比扩大超两成，管理层表示，上半年南航根据企业会计准则相关规定，对前期已确认的递延所得税资产予以部分转回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅二季度而言，据记者计算，海航亏损2.15亿元，亏损同比收窄超八成。吉祥航空盈利1.6亿元，同比增近四成；春秋航空净利4.91亿元，同比下滑一成；华夏航空净利1.69亿元，上年同期净利0.01亿元，同比增超112倍，创历史同期新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于吉祥航空二季度净利增四成，吉祥管理层在近日的半年度业绩说明会上表示，由于公司自去年开始加大国际运力投放，经过一年的运行，国际航班客座率较去年也有所增长，同时其他收益方面也较去年有所增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子公司航司方面，据记者梳理，今年上半年海航旗下的乌鲁木齐航空盈利0.33亿元，上年同期为-0.29 亿元。福州航空盈利0.22亿元，上年同期为-0.67 亿元。北部湾航空盈利0.66亿元，上年同期为-0.75 亿元。吉祥航空旗下低成本航司九元航空实现净利2.28亿元，上年同期为2.11亿元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756545050273_X5RiYn_1756545192995.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356801394"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海航子公司今年上半年业绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756545054170_N7KDXB_1756545176760.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356801393"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吉祥航空子公司今年上半年业绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吉祥航空回应与东航合作进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据吉祥航空半年报显示，股东结构方面，东航作为第二大股东，持有吉祥航空13.25%的股份。吉祥航空为东航的第三大股东，持股比例为3.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾此前，东航集团和均瑶集团于2022年9月签订战略合作协议，全面开启“股权+业务”合作，整个交易规模合计超过130亿元。据当时的定增结果显示，东航向吉祥航空、均瑶集团、上海吉道航、结构调整基金合计发行13.94亿股A股股票，募集资金74.59亿元；吉祥航空同步发布完成定增公告，向东航产投发行1.69亿股A股股票，募集资金21.09亿元。结合前期东航8月29日完成向吉祥香港发行H股，东航产投协议受让吉祥航空7%存量股份，东航集团合计持有吉祥航空15%股份，吉祥航空及母公司均瑶集团合计持有东方航空10%股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过从2022年9月开始，东航和均瑶集团、吉祥方面开始互相减持，吉祥母公司均瑶集团也已清仓东航股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于均瑶集团与东航互相减持后，吉祥是否会减持东航？双方后续还有哪些合作？在此次半年度业绩说明会上，吉祥航空董事长王均金回应称，吉祥航空未来将与各方战略合作伙伴持续优化国际及地区代码共享合作、国内航线互售互签合作等内容，不断提升公司竞争力。公司没有其他应披露未披露的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于与东航交叉持股的吉祥航空的未来合作，中国东航董事长王志清在今年4月的业绩说明会上提及，东航与吉祥自2019年开始实施“股权+业务”合作，双方在官网直连互售、服务系统合作以及集团客户等方面开展了良好合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“行业盈利仍面临压力”，海航发展或迎利好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，航司普遍面临客公里收益同比下降的情况，同质化过度竞争等现象仍然存在，行业仍面临“旺丁不旺财”问题。春秋航空在财报中也指出，上半年文旅消费市场呈现出供需两旺的良好态势，但需求环境愈加复杂，客源结构和竞争问题导致行业定价表现与出行人次情况产生一定背离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾民航经营发展情况，春秋航空在财报中介绍，2020年之前，中国民航业曾连续11年保持盈利，而2020年至2022年全行业累计亏损较大。2023年，中国民航迎来复苏拐点，行业运输呈现恢复稳健、运行安全、竞争有序的良好局面。2024年，中国民航运输生产保持良好增长态势，主要指标超过2019年水平，达到年度历史新高。但行业竞争加剧也使得尽管客座率保持较高水平，但票价仍较为疲软，同时海外通胀以及全球飞机制造维修供应链紧张问题带来的诸多成本项目增长进一步加大了航司运营难度，全行业业绩承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春秋航空进一步指出，2025年上半年，我国民航旅客运输人次再创新高，不同旺季间的需求表现也因客源结构差异出现了进一步分化，既有五一黄金周量价齐升的高光时刻，也有春运、端午小长假仅获得人次增长的略显不足；另一方面，行业竞争格局尚未得到有效改善，产品服务相对同质化、销售渠道分散且管控力度不足等问题仍待有效解决，以上因素均不同程度地影响到了行业主体间的有序竞争。上半年航油成本的下行一定程度上减轻了航司的成本压力，但如无法在综合销售定价精细化管理水平提升等方面有所突破，行业盈利仍面临较大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对其他航司而言，作为海南自贸港的本土主基地航司，海航发展或迎来利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月23日，国家发改委在国新办发布会上宣布，海南全岛将于2025年12月18日开始封关运作。海航表示，这将成为驱动其未来持续增长的关键引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，封关运作后海航控股可享受多项税收优惠政策，包括15%的企业所得税及个人所得税，将有效降低财务成本并吸引高端紧缺人才；更关键的是，飞机购置零关税、部分航材零关税，并最大化实现保税航油政策的全面落地，将大幅降低核心运营成本。据统计，去年海航燃油成本占总成本的34.09%，略高于国航。海航控股的航油座公里成本为0.139元已显著低于国航的0.151元、东航的0.153元和南航的0.154元。对自贸港政策特别是税收优惠的深化利用，将进一步增厚利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，借助海南自贸港建设带来的商务与旅游需求激增，海航控股称，正积极拓展航线网络，全力构建“国内快线+国际中转”的复合型航线网络，新开辟并恢复多条国际和地区航线，加密优势航线，并推出“自贸港快线”产品，塑造自贸港航空商旅品牌。海航在海口、三亚的航班时刻份额位居第一，有望充分承接并转化这一增量需求，提升盈利空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就国际航线恢复情况来看，上半年海航开辟12条国际航线，覆盖亚洲、欧洲和大洋洲等关键区域。海航方面指出，计划到年底前使国际航班数量较2019年增长30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对今年下半年安排，吉祥航空在业绩说明会上指出，公司将结合暑期运输旺季与第四季度传统淡季的周期性特征，科学调配运力资源，持续推进成本结构优化与航线网络布局调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春秋航空指出，上半年，国际航线运力基本已恢复至2019年同期水平，日韩航线是上半年运力投放的重点。东南亚方向，泰国市场上半年受多重负面影响扰动，景气度和需求下滑明显，票价和客座率均显著下降，春秋应对市场变化于二季度进行了较大幅的运力调整，积极调配运力至需求更旺盛市场，包括新加坡和越南等在内的其他东南亚国家仍较受旅客欢迎。即便如此，短期事件性影响并不改变泰国依然是公司最为重要和最受大众青睐的国际目的地国家之一，待市场回暖迹象逐步明确，公司将灵活调整运力分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春秋航空在财报中进一步指出，未来将继续关注国内外形势变化以及市场供需情况，凭借差异化定位的错位市场竞争能力，并依托日益提升的数据分析能力持续精细化收益管理水平，确保收益与市场需求、用户行为精准匹配，实现双赢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:49:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756547535584_CwRYDG_1756547535719.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510150</guid></item><item><title>《左宗棠收复新疆》研讨会召开，为重大题材纪录片立新范式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509664</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;大型历史人文纪录片《左宗棠收复新疆》播出后反响热烈，引发海内外媒体、文史专家纷纷发文点赞，该片在网络舆论场引发热议，一大批网络博主、自媒体创作者纷纷下场，推荐、二创该片。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/7b6ae90f-4c22-405c-ae68-e3862617673b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/7b6ae90f-4c22-405c-ae68-e3862617673b.jpeg" data-height="714" data-width="1269" data-filesize="109800" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356794286"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大型历史人文纪录片《左宗棠收复新疆》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月28日在北京举行的《左宗棠收复新疆》研讨会上，专家、学者与主创团队围绕这部作品的艺术表达与技术创新展开深入研讨。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/5cea4a37-f228-4270-90bb-809ed84ff06b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/5cea4a37-f228-4270-90bb-809ed84ff06b.jpeg" data-height="2060" data-width="3091" data-filesize="732197" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356794285"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月28日在北京举行的《左宗棠收复新疆》研讨会上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片《左宗棠收复新疆》历时三年打磨，该片主创谈到制作缘起时表示：左宗棠作为近代湖湘的杰出人物、清代中兴名臣的代表，其独特性格、传奇人生为人津津乐道。尽管中兴将帅“曾（国藩）左（宗棠）彭（玉麟）胡（林翼）”并称，也有曾国藩、左宗棠、李鸿章、张之洞为晚清四大中兴名臣之说，但相较于其他人物，左宗棠舆榇出关、收复新疆的英雄壮举更胜一筹，更加值得今人纪念。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/6f49f18a-6a0c-4d3f-a4b6-c84c0386d4a0.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/6f49f18a-6a0c-4d3f-a4b6-c84c0386d4a0.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="82249" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356794289"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;左宗棠舆榇出关、收复新疆的英雄壮举更胜一筹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在策划伊始，团队就强调纪录片要充分展现左宗棠在抗击外敌入侵、维护祖国统一方面做出的重大贡献，同时体现出湖湘文化的力量、湖南人的精神。左宗棠的青年时代和家庭生活，穿插其中。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/b197d529-e2ad-4219-91c7-3fdedec37a02.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/b197d529-e2ad-4219-91c7-3fdedec37a02.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="136789" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356794284"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;充分展现左宗棠在抗击外敌入侵、维护祖国统一方面做出的重大贡献&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，该片在结构上创新性地采用了“短剧式”叙事。总导演王新建在会上指出，纪录片通过章节化和场景化的处理，将复杂的历史事件拆解为清晰的线索，不仅保证了史实的严谨，也增强了故事的张力，让观众能够以人物的情感和命运为切口进入宏大叙事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756533618244_zYkfsc_1756533645693.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356794341"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;结构上创新性地采用了“短剧式”叙事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从收复新疆到督师闽浙，左宗棠的故事就已经足够丰富多彩、惊心动魄了。他在‘海塞之争’中既重塞防又重海防，但力陈要优先塞防，促使朝廷决策西征，规复新疆；他周密布置，备足大战粮草弹药；他制订‘先北后南、缓进急战’的战略方针，三年内迅速击溃阿古柏集团；他毅然决然，抬棺西征，促使沙俄归还伊犁；他‘伏波据鞍、古稀出征’，维护台海安全；他多次上折，建言并促成新疆建省、台湾建省……”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/02f8a470-07dc-4a57-afd1-1ec370c014dd.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/02f8a470-07dc-4a57-afd1-1ec370c014dd.jpeg" data-height="2160" data-width="3840" data-filesize="820240" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356794287"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;将复杂的历史事件拆解为清晰的线索&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片《左宗棠收复新疆》在艺术手法上，引入了大量情景化表演。与会专家认为，超过五十位演员的无声演绎让历史人物鲜活生动，特别是左宗棠的扮演者魏大鸣，以纪录片特有的有形而无声的表演方式，演活了老成谋国、正气凛然的左宗棠，有形中见深厚功底，无声中显内心波澜。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/1641e845-53bc-478a-8074-a7a3124d1c47.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/1641e845-53bc-478a-8074-a7a3124d1c47.jpeg" data-height="2160" data-width="3840" data-filesize="783244" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356794283"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;左宗棠的扮演者魏大鸣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅情景化表演弥补了传统历史纪录片叙事单一、节奏缓慢的不足，该片还辅之以AI制作。因为大多在甘肃、新疆实地拍摄，将漫漫黄沙、莽莽雪山尽收眼前，AI弥补实拍之不足。电影般的质感、超高清的画质，让人有大片的既视感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术赋能也是本片的亮点之一。主创团队在保有学术严谨的同时，适度引入AIGC技术，对清代场景和战役进行复原。袁新文指出，这类技术手段并未流于炫技，而是有效增强了历史现场的沉浸感和真实感，使“舁榇出关”“玛纳斯南城战役”等关键桥段更具震撼力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会专家一致认为，纪录片《左宗棠收复新疆》不仅弥补了相关题材在影像化表达上的空白，更通过叙事创新和艺术突破，为新时代重大题材纪录片提供了新范式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:31:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/b197d529-e2ad-4219-91c7-3fdedec37a02.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509664</guid></item><item><title>庆祝西藏自治区成立60周年，主题影展讲述西藏好故事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509724</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月29日下午，“光影足迹·雪域华章”——庆祝西藏自治区成立60周年主题影展闭幕式在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次影展由中宣部电影局、西藏自治区党委宣传部主办，西藏自治区电影局、中国电影资料馆承办，西藏自治区电影公共服务中心协办，中国电影家协会、中宣部电影频道、中国电影基金会提供支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729397" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756536231334_717tzA_1756536650510.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356794850"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;庆祝西藏自治区成立60周年主题影展海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闭幕式伊始，到场观众共同观看了庆祝西藏自治区成立60周年主题短片《心约西藏之盛世长卷》，深切感受了西藏自治区成立60年来的历史巨变和社会进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，自8月12日启动以来，“光影足迹·雪域华章”——庆祝西藏自治区成立60周年主题影展在北京、苏州以及西藏自治区七地市同步展映了《遥远的普若岗日》《农奴》《红河谷》《我的喜马拉雅》《回西藏》《天·梦》《天宝》《喜马拉雅天梯》《看不见的顶峰》《孔繁森》10部优秀西藏题材电影，其中既有展现社会发展成就的现实题材作品，也有体现民族风情与人文精神的艺术之作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729400" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756467045905_PBYAXA_1756536758836.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356794851"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国电影资料馆副馆长陆亮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电影资料馆副馆长陆亮在致辞中表示，在西藏自治区成立60周年之际举办此次影展恰逢其时。“通过这次影展，我们进一步增进了对西藏的了解与热爱，也让更多人感受到了电影艺术在记录时代、传递情感、凝聚力量方面的独特价值。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729401" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756467884652_Qf58c3_1756536816256.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356794852"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;冯小宁（右一）、陈国星（右二发言者）、岗珍（右三）、旺卓措（右四）台上分享 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场，导演冯小宁、陈国星、岗珍以及影片《遥远的普若岗日》演员旺卓措先后登台，从个人创作与观影体验出发，表达了对西藏的深厚情感与对西藏电影创作未来的期许。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729412" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756536242921_MDDDeT_1756537085581.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356794855"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《红河谷》（1996）电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯小宁在发言时回顾了三十年前进藏拍摄电影《红河谷》的过往。“那是我第一次来到西藏，拍摄的是那片土地上两个甲子前，彼时的西藏人民遭受外国侵略者欺辱，奋起反抗的故事。120年后，在党的领导下，山还是那座山，湖还是那片湖，草原还是那片草原，我们的西藏已经巍然屹立在世界之巅。新时代的西藏故事需要更多青年电影创作者的投入和探索，期待未来有更多优秀的西藏题材影片被观众看见。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729402" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756536250374_jkrY21_1756536862592.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356794854"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《孔繁森》（1996） 电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“1995年，庆祝西藏自治区成立30周年之际，北京电影制片厂决定投拍《孔繁森》。”陈国星作为该片导演回忆说，那是自己第一次走进西藏，“有些朦胧，有些缺氧”。“我当时曾和主管领导讨论怎么抓住这部电影的内核？怎么展现这位援藏干部同这片土地间的关系？领导就给我讲，藏族人民有宗教信仰，包括磕长头等表现，多是在祈求来生来世的幸福。而我们要拍的是共产党人，给藏族同胞今生今世就带来了幸福。这句话让我一下子豁然开朗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拍完《孔繁森》的这三十年来，我也多次去到西藏，包括前两年去拍摄电影《回西藏》。真的是每次去都看到了变化和发展，像阿里地区，原来连一条像样的路都没有，现在机场、公路、酒店……整个西藏自治区境内都发生了翻天覆地的变化。我非常有幸可以参与西藏的建设当中，也被藏族同胞和援藏干部所深深感动过，相信未来一定会有更多展现西藏当下新貌的好电影出炉。”陈国星说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729414" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756536291105_3J73x4_1756537162894.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356794849"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《遥远的普若岗日》电影海报，该片预计于今年9月全国上映&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，西藏自治区成立60周年献礼电影《遥远的普若岗日》进行了现场放映。该片首次深入藏北极高海拔羌塘无人区全程实景拍摄，创下了故事片平均拍摄海拔的吉尼斯世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729416" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756467749227_nH2dfY_1756537217084.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="356794856"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;闭幕式上，赵汉唐导演起身向观众致意，他身旁是在片中友情客串出演的佟丽娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当日举行的新时代西藏电影创作研讨会暨电影《遥远的普若岗日》观摩座谈会上。该片导演、知名演员赵汉唐在发言时表示，《遥远的普若岗日》是西藏首部主投主控的献礼片。“为确保这一任务的顺利完成，从剧本修改到前期筹备和拍摄周期都卡到非常极限的状态。为了赶时间，我们在冬季开始拍摄，室外是零下二三十度的极寒，而且暴风雪还特别大，在5000米以上的无人区一拍就是一个月的时间。剧组上下满怀着对西藏的深情投入到此次创作当中，在当地拍摄时，独特的光线、色彩和环境也激发了大家的创作灵感。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:23:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756537368449_GCxziT_1756537368787.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509724</guid></item><item><title>详讯丨习近平会见联合国秘书长古特雷斯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510236</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日下午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会的联合国秘书长古特雷斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，第二次世界大战结束前后，国际社会作出的最重要决定就是成立联合国。今年是世界反法西斯战争胜利和联合国成立80周年。历史启示我们，多边主义、团结合作是解决全球性难题的正确答案。我们要重温联合国创立初心，重申对联合国宪章宗旨和原则的承诺，推动联合国在新形势下重振权威和活力，成为各国协调行动、共同应对挑战的主要平台。作为联合国安理会常任理事国，中国始终坚定站在历史正确一边，坚持真正的多边主义。中国永远是联合国可以信赖的伙伴。中方愿深化同联合国合作，支持联合国在国际事务中发挥核心作用，共同为维护世界和平、促进发展繁荣挺膺担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，在世界百年变局中，中国提供了稳定性和确定性。我们将继续以中国新发展为世界提供新机遇，通过构建人类命运共同体、践行三大全球倡议、共建“一带一路”，同各国一道创造更加美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古特雷斯表示，感谢中国长期以来对联合国坚定有力的支持。当前，多边主义、国际法、联合国权威面临挑战，国际治理架构急需改革，重温80年前成立联合国的初心和价值理念正当其时。中国为维护国际法、确保国际法治作出重要贡献，成为捍卫多边主义的基石。联合国愿加强同中方的合作，维护联合国宪章宗旨和原则，捍卫国际关系基本准则，推进世界多极化，提高发展中国家的代表性，让联合国在国际事务中发挥更大作用。双方要加强在全球治理体系改革、人工智能、应对气候变化挑战等方面的合作，以更好服务人类共同福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅、陈敏尔等参加会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:09:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756548116315_M1Aex1_1756548116506.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510236</guid></item><item><title>习近平会见哈萨克斯坦总统托卡耶夫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会和纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的哈萨克斯坦总统托卡耶夫。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2730002" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/3fc47056-ff32-46a4-a8f5-25f03747567e.jpg" loading="lazy" data-imageid="356801894"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:08:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756548940326_h5pWtS_1756548940515.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510243</guid></item><item><title>印度总理莫迪乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510242</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（30日）傍晚，印度总理莫迪乘机抵达天津滨海国际机场，将出席8月31日至9月1日在天津举行的上海合作组织峰会。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756549417882_MDxEdc_1756549427631.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356802409"&gt;&lt;p&gt;中印同为金砖国家、上合组织、二十国集团等多边机制成员。上合组织是两国开展多边协作的重要平台。中印互为重要邻国，同为发展中大国和新兴经济体，都处在各自发展振兴的关键阶段。今年是中印建交75周年，印方此前表示，愿以此为契机，同中方深化政治互信，加强经贸等领域互利合作，增进人文交流，共同维护边境地区和平安宁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:06:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756549440550_AAi7P1_1756549440729.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510242</guid></item><item><title>英国国防大臣否认“准备为台湾战斗”：英国希望台湾问题和平解决</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510198</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者8月30日获悉，英国国防大臣希利29日否认了此前英国媒体有关他涉台言论的报道。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756545855098_xN3Y7J_1756545867072.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356801494"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英国国防大臣希利 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希利当天在接受《日经亚洲》独家专访时表示，&lt;strong&gt;英国《每日电讯报》7月份对于他有关台湾问题表态的报道是“完全错误的”。&lt;/strong&gt;他坚持表示，记者所写的内容与他当时的表态“是完全相反的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希利曾在7月造访英国皇家海军的“威尔士亲王”号航空母舰。前述《每日电讯报》的报道称，希利在被问及英国如何与盟友在印太地区应对安全威胁，比如台海问题时声称，英国将与澳大利亚“并肩作战以更好地震慑对手”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月29日，希利在被《日经亚洲》问及类似问题时强调，自己“显然不会对假设的情况进行推测”，并强调英国政府希望台湾问题能够和平解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前一天，希利与日本防务大臣中谷元在日本东京举行会谈。根据双方在会谈后发表的联合声明，两国表达了对东海和南海局势的“严重关切”，并“一致同意强烈反对任何单方面以武力或胁迫手段改变现状的企图”。对此，8月28日，中国驻英国大使馆发言人表示，英日联合声明有关涉华内容歪曲事实，颠倒是非。中方对此坚决反对。“我们敦促英日深刻反省其在涉台、涉海问题上的错误言行，停止干涉中国内政，停止在亚太地区挑事生非、制造紧张。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，英国持续强化与日本的战略关系。据日本防务省消息，8月22日，日本和英国在冲绳岛以南的太平洋海域举行了一次联合海军演习。日本海上自卫队的“伊势”号直升机驱逐舰(JS Ise)和英国“威尔士亲王”号航空母舰打击群参加了此次演习。据日本共同社等媒体报道，演习中，除了日本自卫队和美国空军的F-15战斗机以外，作为训练的一部分，属于美国海军陆战队和英国皇家海军的F-35B短距起飞/垂直降落隐形战斗机从“伊丽莎白女王”号航母的滑跃式甲板上起飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《中国国防报》报道，此次演习是英日两国2023年《互惠准入协定》生效后的首次大规模协同行动，标志着双方防务合作从“象征性参与”迈向“实质性绑定”。日本欲借英方力量强化防务能力，英国希望通过与日本合作加大其介入印太地区事务的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人郭嘉昆8月29日在回答有关提问时表示，亚太是合作发展的高地，不是地缘博弈的棋局。和平发展、合作共赢是本地区人民的共同愿望。希望有关国家与地区国家一道，多做真正有利于增进互信合作、促进和平稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:01:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756545885916_MxXTSp_1756545886147.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510198</guid></item><item><title>泰国内阁任命普坦为代理总理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510235</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据泰国媒体报道，泰国内阁今天（8月30日）召开特别会议，任命副总理普坦为代理总理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:58:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756548297776_bGmHG5_1756548298033.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510235</guid></item><item><title>生涯解约金破亿！但穆里尼奥连土超都玩不转了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510207</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756546784191_cGTWhJ_1756546792192.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356801533"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;穆里尼奥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有欧冠可踢的球队，总是幸福的，没有欧冠可踢，则各有各的不幸。当欧冠36强尘埃落定，抽签对决时，被挡在瑞士轮大门外的看客，落榜第一剑，先斩带头人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8月29日下午，土超费内巴切官方宣布，穆里尼奥不再担任一线队主教练职务，双方仅合作了短暂的1个赛季，就以猝不及防的方式闪电决裂。这也让穆里尼奥尴尬地刷新了人生的新纪录——在执教超过1个完整赛季的情况下，没有取得任何冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近10年，穆帅的江河日下有目共睹：曼彻斯特、罗马、伦敦和伊斯坦布尔，都是欧洲屈指可数的巨城，却偏偏没有魔鸟立锥之地。究竟是不将就的“狂人”始终未遇明主，还是他真的老糊涂了？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756546777909_Zc3Q55_1756546798878.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356801534"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;穆里尼奥离开土耳其。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;过够了咋办？离呗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人老了，带不动了，这是62岁的穆里尼奥土耳其生涯最无奈，却也最真实的写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执教费内巴切各项赛事62场，穆里尼奥录得37胜14平11负，场均得分刚好破2，看上去，比执教热刺和罗马时都有起色，但土超的生态位显然不比英超意甲，身为传统三强之一，在穆帅任内花了大钱的费内巴切，目标只有夺冠，或者退一步，能进入欧冠正赛，拿到保底1800万欧元的奖金，也未尝不可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，穆里尼奥让他们一而再、再而三地失望了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执教费内巴切首战，穆里尼奥就展现了球迷分外熟悉的坏脾气，比赛才到20分钟，他就在一次不利判罚后向裁判指指戳戳，但来到场边沟通许久的主裁眼见谈心无果，索性亮出黄牌：土超又不是没见过大牌，不惯着！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着上季欧联杯首轮险胜圣吉勒斯联合，“赢不了欧冠，但能赢欧联”的穆里尼奥再次在发布会上当起了祥林嫂：“我赢得了26座奖杯，其中包括5.5座欧战奖杯。我说0.5是因为我的一座欧联杯被偷了（2023年欧联杯决赛）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“穆言穆语”，老调重弹，新意欠奉，于是穆帅决定整活。面对同样落难欧联杯的前东家曼联，下半时激烈抗议主裁蒂尔潘点球判罚的穆帅，被法国名哨果断地请上了看台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，恐怕球迷早已淡忘了1比1的比分，但绝对记得穆帅和教练组包围第四官员，几乎要将其生吞活剥的场景。但你以为这是穆帅表演型人格的全部，只能说你还不懂他。滕哈赫习惯“发布会逆转”？抱歉，在穆帅面前还得多学几年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我上诉，我可能会被禁赛6个月。没有欧战对我而言更好，因为我不会生气了。蒂尔潘？他是世界上最好的裁判，因为他能一只眼睛盯着场上，一只眼睛盯着场边的我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耍嘴皮子可以偶尔上头条，但注定不能回回都抢镜。当土超进入“高端局”，穆里尼奥艰难的不只是场面，还有结果。而在“VAR在喝茶”“我们在对抗整个土超裁判系统”等言论之后，迅速沦为反派的穆里尼奥，冬窗又和纽卡斯尔扯上了关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最终，穆里尼奥心心念念的重返英超，没有来，而这也让豪赌“魔鸟”的费内巴切倍感失望。尽管冬窗租借了什克里尼亚尔等强援，但球队还是早早被加拉塔萨雷甩下，以11分之差拿到亚军，而在土耳其杯，他们也是首轮淘汰赛，就被加拉塔萨雷在家门口撵出了局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当碰壁成为常态，分手或许只需要一次擦枪走火。欧冠资格赛附加赛次回合，做客的费内巴切形同梦游，全场一次射正都没有，0比1不敌本菲卡看似体面，但欧冠正赛就此关上了大门。无巧不成书的是，本菲卡是穆帅教练生涯的起点，但他仅仅在救火11场之后，就被轰下了课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“岁月你别催，该来的我不推。”无缘欧冠正赛，之于穆里尼奥是背靠背的挫败，之于费内巴切则是绵延17年的噩梦，既然彼此都为试错付出了惨重代价，解约，或许是最好的止损。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756546781256_MmFGN8_1756546807656.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356801535"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;穆里尼奥收获巨额赔偿金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丢了工作，但稳赚不赔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两年后，一家在英超垫底、需要教练的俱乐部，我随时准备好。”还在土超执教期间，穆里尼奥就曾在发布会上公开谈及未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如今，“狂人”的口嗨只是笑谈。伴随着生涯第7次下课，穆里尼奥解锁了一项令同行望尘莫及的成就，据土耳其媒体报道，为了送走这尊大佛，费内巴切支付了1500万欧元的违约金，这也使得穆帅教练生涯违约金合计来到1亿欧元大关，而此前为选择错误埋单的，则是切尔西、曼联和热刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而除了明面上的解约赔偿，近年来穆帅供职的俱乐部，都会私下和他签署一笔封口协议，并支付相当可观的费用。最早启动这一条款的是曼联，于是穆帅离职后，夺得英超亚军和欧联杯冠军，成了他多次炫耀的谈资；相反地，不愿额外付钱的热刺和罗马，收获了全差评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但费内巴切付出的沉没成本，不但在于战绩的平庸和俱乐部形象的跌落，更在于穆帅似乎没有把高层看在眼里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏窗没有得到心仪新援后，穆帅决定不忍了。在和本菲卡的赛前发布会上，他公开表示管理层引援拖拖拉拉，并直言自己压根不认识负责转会的副主席哈姆迪·阿克因。而主席阿里·科奇赛前和队员们逐一握手时，葡萄牙人早就离开了现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和此前执教热刺时一样，从来到伊斯坦布尔的第一天，穆里尼奥似乎就没打算长住。他一直住在球队安排的豪华酒店里，而极具语言天赋的他，也没有入乡随俗学习土耳其语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要知道，穆里尼奥在土超的合同，要到2029年才到期，为一位被主流联赛抛弃的老帅奉上5年长约，着实仁至义尽，但“掏心窝”换来的，却是“戳心窝”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和必须要从头再来的贝西克塔斯不同，近年来已经习惯了为上岗造势的穆帅，宣传机器再度开动。而这一次和他发生联系的，是在英超水深火热的西汉姆。“铁锤帮”身处穆帅分外熟悉的伦敦，新赛季两轮过后0分垫底，完美复刻穆帅的“择偶标准”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但比起饥不择食的穆帅，西汉姆对“回锅肉”的胃口，真有那么好吗？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756546828112_i283Wj_1756546832030.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356801536"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;穆里尼奥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;穆帅没变，只是比时代更老了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冥冥中似有注定，也就在穆里尼奥下课当天，同为土超三强之一的贝西克塔斯，也在赛季伊始就换掉了主帅，被炒的不是别人，正是“魔力鸟”当年在曼联的接班人——索尔斯克亚。手牵手，一起离开浪漫的土耳其，两人的七夕礼物，够扎心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和穆里尼奥一门心思来土超再就业不同，下课后长期赋闲的索尔斯克亚，今年1月才正式复出执教，土超第4名的表现也只能说平平无奇。而在今夏的资格赛中，“索嗨”比“魔鸟”输得更惨，球队先在欧联杯资格赛出局，又在欧协联附加赛再度被淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在下课4天前，索尔斯克亚刚度过了曼联首秀29周年纪念日，但如今，他似乎早已被足球的主流世界所遗忘了。事实上，执教曼联，已经是他不算长的教练生涯中最值得一说的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但索尔斯克亚毕竟量级平庸，下课掀不起波澜，倒是穆里尼奥再度吃上鱿鱼大餐，更像是错误时间、错误决定必然招致的错误结局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在去年夏天，穆里尼奥的再就业指数还直追如今的股市。他先是出现在了拜仁换帅的备选名单中，随后又被当作安切洛蒂一旦爽约巴西的备胎，甚至连沙特联赛，都以邀约其观看F1沙特站暗送秋波，但最终，穆里尼奥不出意外地全数错过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在离开五大联赛之前，穆里尼奥关于自己教练生涯的“下半场”早就有过论断：“我会在60岁之后，才考虑国家队。”但62岁的他，如今考虑的或许不是转换赛道，而是提前退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，少帅花样翻新的年代，62岁的穆里尼奥，显得太过气了。仅以今晨欧冠抽签的第一、二档种子队为例，最年长的主帅弗利克生于1965年，比穆帅小了2岁，而穆帅昔日的弟子阿隆索，都已经接过了皇马教鞭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换言之，穆帅和当下豪门选帅的主流需求，早已拉开了“代差”，而场面难看、个性难驯、出口伤人等持续积累的负面口碑，也劝退了大批“不信邪、赌一把”的仰慕者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当穆帅的一生之敌瓜迪奥拉，都愈发被时代逆淘汰，成为食古不化的代名词时，持续10年向下就业的穆帅，或许早就放飞自我了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:53:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756546897468_S4rCCP_1756546897718.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510207</guid></item><item><title>习近平会见尼泊尔总理奥利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510203</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会和纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的尼泊尔总理奥利。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756547442168_Q4MRW8_1756547449046.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356801811"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:38:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756547468713_1CbT7J_1756547468890.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510203</guid></item><item><title>习近平会见缅甸代总统敏昂莱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510187</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日下午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会和纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年活动的缅甸代总统敏昂莱。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729832" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/0411b08a-038c-4e1e-8cf1-7cd4b245901a.jpg" loading="lazy" data-imageid="356801391"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:12:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756545365989_mf1PnN_1756545366239.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31510187</guid></item><item><title>竞彩湃｜法兰克福客场挑战霍芬海姆，大巴黎继续小胜过关？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509754</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756540525268_G2N1Ke_1756540581467.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356795170"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六013   德甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯图加特vs门兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.48   4.20   4.65&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   2.43   3.65   2.25&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯图加特周中德国杯上少量轮换后，3比3客场战平德乙球队不伦瑞克，最终点球大战胜出。由于新赛季首轮联赛1比2不敌柏林联合，加上超级杯不敌拜仁，新赛季斯图加特还未尝胜绩。本周攻击手沃尔特马德被高价出售给了纽卡斯尔，还好此前球队三线都有补强，相对来说，阵容没有伤筋动骨。本场迪尔、塞拉斯和斯特吉乌伤停，主力中卫雅克斯出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门兴格拉德巴赫首轮联赛主场0比0与升班马汉堡互交白卷，此前德国杯3比2击败低级别球队，应该说赛季前两场表现并不如人意。尽管转会市场有进有出，但整体实力有所下滑。主力射手克莱因迪恩斯特在内的中前场4人伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，斯图加特3胜2负，上赛季各自在客场拿下比赛。本场比赛数据上，即便一周双赛，斯图加特依然非常强势，而门兴因为主力前锋继续养伤，球队的攻击力还是多少受到影响。尽管沃尔特马德离队，但相信小赫内斯还是会迅速弥补空缺。本场比赛看好斯图加特赢球，竞彩选择胜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756540530938_kCMFXp_1756540594370.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356795171"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六014   德甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;霍芬海姆vs法兰克福&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.65   3.57   2.12&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   1.54   4.13   4.20&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上赛季深陷保级战的霍芬海姆新赛季让人刮目相看，先是德国杯客场4比0战胜低级别球队，随后的联赛首轮客场2比1击败勒沃库森，爆出大冷。球队今夏流失了比朔夫、施塔赫两位主力中场，但也对位补充了曹法尔在内的中后场球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法兰克福新赛季首轮4比1大胜不来梅，算上德国杯对低级别球队的大胜，2场比赛打进9球丢1球。看上去马尔穆什和埃基蒂克的先后离去似乎并没有影响太多，堂安律和伯卡特的到来能否无缝对接还需要时间的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，霍芬海姆1胜1平3负，本场比赛数据走势上对于开赛以来2连胜的法兰克福并不符合客观逻辑，此外，随着本场比赛霍芬海姆还有多人伤停，在这样的情况下，法兰克福入手过于舒适。因此本场比赛看好霍芬海姆主场不败，竞彩选择让胜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756540536281_6wsbR2_1756540605931.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356795172"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六039   法甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图卢兹vs巴黎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;8.50   5.40   1.21&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   3.36   3.75   1.75&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法甲打完两轮比赛共有4支球队两连胜，图卢兹和大巴黎就是其二，图卢兹前两轮分别击败尼斯和布雷斯特，两场比赛保持零封，上赛季取得升级以来最好的第十名，西班牙主教练马丁内斯也执教球队第三个赛季，图卢兹展现出相当的稳定性，这和很多法甲中下游球队形成比较鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎前两轮分别都是1比0小胜，赢下南特和昂热两支相对实力偏弱的球队，巴黎状态看上去比较慢热，这也完全可以理解，经历了上赛季欧冠决赛到世俱杯决赛，巴黎球员基本上没有太多的恢复和休息时间，连续作战对于球员心理来说，疲劳感是非常大的。缺席第二场比赛的金彭贝和科瓦拉茨赫利亚大概率继续无缘本场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前两轮我都选择了巴黎深让的打不穿，本场比赛继续坚持这个思路，这段时间巴黎表现不会过于强势，我看好图卢兹主场可以少输当赢，竞彩稳妥选择让胜平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:09:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756540659073_CxtTAS_1756540659380.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509754</guid></item><item><title>习近平会见柬埔寨首相洪玛奈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509969</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日下午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会的柬埔寨首相洪玛奈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:30:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509969</guid></item><item><title>习近平会见埃及总理马德布利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509764</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日下午，国家主席习近平在天津迎宾馆会见来华出席2025年上海合作组织峰会的埃及总理马德布利。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729583" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/0adf1e76-679b-4be7-b4d5-03fc80afade5.jpg" loading="lazy" data-imageid="356795238"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:05:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756541701813_DD4sdF_1756541702052.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509764</guid></item><item><title>大外交｜朝鲜邀请多名中国学者访问，安排系列研讨会和实地考察活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509734</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）从中国驻朝鲜大使馆微信公号了解到，近期有多位长期研究朝鲜和半岛问题的中国学者应朝方邀请访问朝鲜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国驻朝鲜使馆8月30日发布的消息，8月29日，冯春台公使同应邀来朝鲜访问的国内专家学者进行座谈。驻朝鲜使馆高武参赞、徐峰参赞，延边大学副校长刘岩、中国社科院亚太与全球战略研究院中国周边与全球战略研究室主任王俊生等参加。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756539588810_7Sp4JK_1756539600689.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356795060"&gt;&lt;p&gt;专家学者们介绍了此访情况，表示朝方高度重视中国学者来访，精心安排了一系列研讨会和实地考察活动，双方就朝鲜内外政策、中朝关系、朝鲜半岛问题等深入交流，达成了广泛共识。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756539591535_bDaJFZ_1756539600685.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356795059"&gt;&lt;p&gt;冯春台表示，各位专家学者长期研究朝鲜和半岛问题，希望大家为中朝关系平稳健康发展、有关问题解决提供智力支持，欢迎更多的专家学者来朝访问交流。据了解，此次受邀的专家学者来自社科院、吉林大学、延边大学、武汉大学、上海对外经贸大学、上海政法学院等机构和院校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据朝中社报道，8月27日，朝鲜金日成综合大学举行主题为“自主、平等和地区发展”的国际学术研讨会，来自朝鲜、俄罗斯和中国的教育、科研、文化交流领域的学者参会。报道称，通过研讨会，全体参加者共享社会政治学、经济学、历史学、法学、国际关系学、文学等一些学科有价值的研究结果，并就共同关心的问题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次研讨会是近期中朝一系列交流互动的最新活动。据新华社报道，8月20日，朝鲜劳动党中央政治局常委、最高人民会议常任委员会委员长崔龙海与朝鲜党政军各部门负责人以及各界代表，出席了中国驻朝鲜大使馆举办的纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年招待会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据中国驻朝鲜大使馆官网消息，7月22日，中国驻朝鲜使馆举行建军节招待会，朝鲜党政军各部门负责人出席招待会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次研讨会也正值朝鲜领导人金正恩来华前夕。据新华社8月28日报道，应中共中央总书记、国家主席习近平邀请，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩将来华出席中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部部长助理洪磊28日在记者会上表示，中朝是山水相连的传统友好邻邦。“我们热烈欢迎金正恩总书记来华出席纪念活动。”洪磊指出，今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，也是朝鲜祖国解放80周年。在艰苦卓绝的战争年代，中朝两国人民相互支持，共同抗击日本侵略，为世界反法西斯战争和人类正义事业胜利作出了重要贡献。维护好、巩固好、发展好中朝关系是中国党和政府的坚定立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩上次到访中国是在2019年1月，恰逢中朝建交70周年。同年6月，习近平主席应邀对朝鲜进行国事访问。据新华社报道，这是习近平总书记担任党和国家最高领导人之后首次访朝，对于新时代中朝关系发展具有继往开来的重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那之前，金正恩曾于2018年3月、5月和6月三次访华。在2018年3月访问期间，习近平在同金正恩会晤时曾用“像走亲戚一样常来常往”来形容中朝几代领导人保持的密切交往，并强调双方要保持高层交往、加强战略沟通、深化友好交流合作，为推动中朝关系长期健康稳定发展指明路径。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:05:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756539625396_eKa68N_1756539625579.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509734</guid></item><item><title>《蛟龙行动》返场大银幕，献礼抗战历史走向未来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509058</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由博纳影业集团出品，林超贤执导的军事战争巨制《蛟龙行动（特别版）》8月30日正式登陆全国院线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别版影片进行了升级——48 帧高帧率技术完成重制让影片中的高速场景焕发出全新质感；被精剪到130分钟的片长，使剧情主线更聚焦紧凑；全片音乐进行也重新编排。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/f57ff73b-4c6d-4813-aa19-1ab04d1b0ddc.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/f57ff73b-4c6d-4813-aa19-1ab04d1b0ddc.jpeg" data-height="2250" data-width="4000" data-filesize="3654238" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356785094"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《蛟龙行动》特别版8月30日正式上映&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《蛟龙行动》特别版上映当日，电影片方还特意制作了一支《中国海军核潜艇之歌》主题MV向伟大的中国军人们致以最深切的敬意。该MV以电影中的参谋长方屹在海军基地的气势发言开场，尽显中国军人不屈不挠的战斗精神。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="688771" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/570a82a1f89448fca4db163675f69747/hd/1756526688000_QprDiG_1756526709930.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756526922481_J6NkXy_1756526922686.jpg" data-duration="01:38" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《中国海军核潜艇之歌》主题MV(01:38)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出品人、总制片人于冬在刚刚落幕的长春电影节上表示：“这部电影是中国第一部深海军事战争大片，呈现了人民海军在深海的英勇搏斗。我们广泛收集观众的建议，历经半年多的重制，优化了叙事，对视听技术进行革新，更加聚焦高燃动作场面。七年前我们带来了《红海行动》，七年之后我们再次将镜头对准现代海军，这也是新中国电影首次深入展现现代化核潜艇的作战实况。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/8c160b12-a412-4ad0-a662-d65f1f71b8a8.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/8c160b12-a412-4ad0-a662-d65f1f71b8a8.jpeg" data-height="1905" data-width="1270" data-filesize="539168" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356785096"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;出品人 于冬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一部反映当下中国海军军事硬实力的硬核大片，《蛟龙行动》特别版在视听构件上可谓不余遗力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;子弹飞射、鱼雷对轰、潜艇规避、近身搏斗等动作场面丝滑零延迟，肉眼可见的动态清晰度大幅提升，观众仿佛能贴脸感受到画面里的紧张节奏，且整体亮度提升，深海场景告别昏暗。这是48 帧高帧率带来的全新观影体验。电影《蛟龙行动（特别版）》还采用杜比全景声沉浸式音效系统，构建出全方位的声音包裹感：枪支上膛的清脆声响、潜艇舱内仪器的细微运作声、深海中鱼雷飞速穿梭的低频振动声，这些来自战场不同角落的音效，不仅贴合各自场景真实感，更在组合中形成了从“细节听觉” 到“整体氛围”的过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影中，1:1搭建了包括“龙鲸号”在内的四艘潜艇模型，从巨大的艇身到狭小的舱室，再到仪器上的按钮、缠绕的管线，水密门的接口，无一不追求对真实细节的精致打磨。除了实景搭建，影片还注重实地取景带来的真实感，此前放映中开场“营救海上钻井平台”，是剧组辗转多片海域，最终才找到符合导演要求及剧情设定的拍摄地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《蛟龙行动（特别版）》还有着堪称“经费燃烧”的工业级视觉特效，每一处细节都精雕细琢到“毫米级还原”，从深海生态环境，到“龙鲸号”内部各舱室构造及海底山脉悬崖等奇观被极致放大，让强烈的视觉压迫扑面而来，感受身临其境的震撼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而林超贤导演依然在这部电影中贯彻了“爆炸就是艺术”的凌厉风格，将爽片特质拉满，为呈现近距离爆炸的层次感，剧组提前数月测算炸药用量与引爆时序，用多台摄影机多角度捕捉火光迸射、碎片飞溅的瞬间。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/538a3367-91e3-4dde-93a9-31a005636dab.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/538a3367-91e3-4dde-93a9-31a005636dab.jpeg" data-height="1778" data-width="1270" data-filesize="1270776" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356785095"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些年来，我看到祖国的军事工业日益强大，在世界上的声量和地位也日益提高，这让我非常自豪。世界上有很多国家都可以在他们的电影中展现自己的军事力量和想象力，所以我一直想，是不是可以拍摄一部，属于今天的中国力量的军事电影。八年前的《红海行动》，我们做到了，八年后的今天，我们希望能继续跟随国家的步速奋力前行，再拍出让大家热血澎湃的作品。“导演林超贤在上映前发布的一条特别视频中，讲述了自己拍摄《蛟龙行动》的初心。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/e7ca6fa7-3a1a-46f6-a955-04aa1f7cd80f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/e7ca6fa7-3a1a-46f6-a955-04aa1f7cd80f.jpeg" data-height="460" data-width="690" data-filesize="91831" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356785097"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演 林超贤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一位军事迷，林超贤也表示，自己十分期待即将到来的“九三大阅兵”，届时他也将和观众们一起“抱着激动的心情，守在电视机前观看”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:47:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756529177160_NeTYKp_1756529177357.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509058</guid></item><item><title>电影《不东》开机，邓家佳跑戈壁马拉松诠释当代“取经人” </title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31508962</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月28日，电影《不东》在福建省晋江市举行了开机仪式，电影由吴飞跃、秦晓宇执导，邓家佳领衔主演。这部以跑步为题材、以玄奘之路戈壁挑战赛为背景的“现代版玄奘之路运动励志故事”，特邀几十位来自马拉松跑圈的专业跑者参演，是一次跑圈与电影的共创。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/4d8623e5-4cf1-4ea0-8575-f0939b30c1f8.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/4d8623e5-4cf1-4ea0-8575-f0939b30c1f8.png" data-height="1705" data-width="3032" data-filesize="4772739" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356784114"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《不东》开机仪式现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片以玄奘精神为内核，聚焦当代人在现实困境中的信念与抉择。一千三百多年前，玄奘法师秉持“不至天竺，终不东归一步”的信念，历经艰险完成西行求法之旅，实现从坚持到超越的升华。“不东”因而成为精神的象征，持续激励后来者。电影《不东》的故事基于当下，角色原型全部来自走过玄奘之路的真实“戈友”。他们背景各异、面临不同人生挑战，在戈壁试炼场上以脚步丈量信念，用汗水写就人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《不东》的故事，巧妙融合中国家喻户晓的《西游记》故事与公众略显陌生的“玄奘之路”文化内涵。真实的跑者们将奔跑者的身影与汗水融入镜头，用最真实的方式，诠释信念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾凭借《我的诗篇》将工人诗人群体生活故事搬上大银幕的导演吴飞跃，此次将镜头对准另一群坚韧的理想主义者。在开机仪式上，吴飞跃表示，“《不东》讲的是这样一群人的故事：面对困境，他们没有躺平没有放弃，他们还在持续奔跑，在坚持自己最初的理想。他们在人海中找到彼此，相互温暖和鼓励，一起对抗命运。他们也许跑得有点跌跌撞撞，但未曾停下。这也就是大家好奇的我们这个片名的由来，不东，‘不至天竺，终不东归一步’。”他希望借《不东》和戈壁这面“镜子”，向每位观众发出叩问：“你在坚持什么？当一切变得越来越难，是继续坚持，还是放弃？”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/4475eafa-0bb0-46cc-9fbd-418a452effd6.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/4475eafa-0bb0-46cc-9fbd-418a452effd6.png" data-height="8640" data-width="5760" data-filesize="24459761" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356784113"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吴飞跃在开机现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本片主演邓家佳本人也是一名跑步爱好者，日常能完成十公里跑步，体能基础在女演员中尤为出色。她身上兼具干练气质与温暖亲和力，与她所饰演的女主角陈祎身上职场女强人与温柔母亲的双重身份高度契合，令人对她如何演绎这段充满力量与温度的人生征程充满期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领衔主演邓家佳在开机仪式上分享道，她从整个剧组中感受到一股强大的精神力量，正是这股能量，支撑她毅然接下“戈壁马拉松”这一极具挑战的题材。她将怀揣对跑步的热爱、对角色的赤诚，全力以赴讲述这个动人的故事。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/c046bb7a-e6c5-4001-adae-a4de01d9c974.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/c046bb7a-e6c5-4001-adae-a4de01d9c974.png" data-height="5616" data-width="3744" data-filesize="1646395" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356784110"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;邓家佳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主演谷嘉诚跑过上海马拉松和各种越野赛事，自称“跑步重度爱好者”，他真诚地表达了参与这部电影的感受：“对我自己来说，这不仅仅是一部电影，更是一部能够留存下来、推广跑步、传递跑步精神、弘扬创业者精神的优秀作品。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/4e4b3356-37da-4648-a053-5189e2e3e8ff.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/4e4b3356-37da-4648-a053-5189e2e3e8ff.png" data-height="1920" data-width="1280" data-filesize="102295" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356784115"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谷嘉诚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特邀出演张国强不仅是观众印象深刻的TVB“熟面孔”，还是一位不折不扣的资深跑者。仪式上，他风趣而豪迈地说道：“我卖掉我这条老命，陪他们跑！我们热爱运动的人，能参与到这样一部运动题材的、励志的电影中来，是我的荣幸。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/7131ca73-553a-48a0-bd5e-f5385d38a758.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/7131ca73-553a-48a0-bd5e-f5385d38a758.png" data-height="5616" data-width="3744" data-filesize="2206462" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356784111"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张国强&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为跑步题材电影，现场还同时宣布“不东跑团”的成立，邓家佳、谷嘉诚等电影主创成为第一批“不东跑者”。这不仅象征演员与影片精神的高度契合，也标志着“不东跑团”——这一以“坚持即信仰”为理念的跑步组织，正式向社会发出集结号。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/ef097d7b-c97e-41e7-8af1-b099c5e27edc.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/ef097d7b-c97e-41e7-8af1-b099c5e27edc.png" data-height="5616" data-width="10142" data-filesize="2651049" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356784116"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;不东跑团成立&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不东跑团”是电影团队对“不东”精神的延伸，期望借此汇聚认同该精神、以跑步践行信念的行动者。不论配速与里程，只论坚持与向前。每位不东跑者都是现实中的“取经人”，在奔跑中超越自我，在社群中彼此照亮，共同跑出各自的“人生电影”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《不东》于上海立项，入选2024-2026年度上海电影精品项目，并选取海上丝绸之路重点城市泉州（晋江、石狮）与陆上丝绸之路重要节点酒泉（瓜州、敦煌）进行取景拍摄。影片将生动呈现泉州晋江深厚的海丝文化底蕴，吸引观众“跟着电影去旅行”，前来感受晋江市紫帽镇紫帽山郁郁葱葱的山林景致与人文遗迹，亲身体验历史与现代交融的城市风貌；同时以震撼镜头展现甘肃戈壁沙丘连绵、星空低垂的原始景观，带动全国跑步爱好者去体验当代“玄奘之路”的苍茫壮美与文化意象。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/9510a72e-17c0-48b4-99b9-8af30ca8301d.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/9510a72e-17c0-48b4-99b9-8af30ca8301d.png" data-height="1966" data-width="2950" data-filesize="1847590" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="356784112"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;晋江开机现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，为了让更多热爱戈壁文化和玄奘精神的观众参与到电影的创作中来，电影拍摄还将结合第20届玄奘之路戈壁挑战赛（“戈20”）的举办进行实景拍摄。欢迎广大戈友探班、体验拍摄，甚至参与演出，与主创共同完成这部以戈壁热血精神为底色的励志史诗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:46:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/4d8623e5-4cf1-4ea0-8575-f0939b30c1f8.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31508962</guid></item><item><title>习近平会见联合国秘书长古特雷斯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509741</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日，国家主席习近平在天津会见联合国秘书长古特雷斯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:31:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756539396331_XnA2QP_1756539396558.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509741</guid></item><item><title>越南将对13920名囚犯实施国庆特赦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509720</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2729407" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/e22fda42-8b39-42f8-9152-a03ded8fcfcd.jpg" loading="lazy" data-imageid="356794832"&gt;&lt;p&gt;当地时间8月29日，越南国家主席梁强签署决议，将对13920名囚犯实施国庆特赦。今年4月30日，曾有8000多名囚犯在纪念越南南方解放和国家统一的节点获得特赦。2025年已成为越南在单一年度内特赦人数最多的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在越南建国80年历史中，曾实施过40次特赦，自2009年以来，越南实施了11次特赦，覆盖近10万名囚犯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:13:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756537617301_KWDsPx_1756537617490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509720</guid></item><item><title>柬埔寨首相洪玛奈乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509676</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨首相洪玛奈8月30日13时58分，乘机抵达天津，将出席2025年上海合作组织峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨是上合组织对话伙伴，是首个同中国签署命运共同体行动计划的国家。今年4月两国元首将中柬关系定位提升为新时代全天候中柬命运共同体。这是中国首次同东南亚国家将双边关系提升到全天候高度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:39:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756534737533_rfGSD6_1756534737695.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509676</guid></item><item><title>中国田径队备战世锦赛，多位“新人”期待首秀</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509341</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年世界田径锦标赛将于9月13日在日本东京开赛，中国田径队部分运动员目前正在北京集训备战。在29日的公开训练期间，多位首次获得世锦赛参赛资格的运动员都表达了对东京世锦赛的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16岁的短跑新锐陈妤颉是参加集训的运动员中年龄最小的一位。目前她已凭借世界排名取得世锦赛女子200米参赛资格，并且大概率将在女子4X100米接力比赛中出场。展望首次世锦赛之旅，陈妤颉坦言有些“小紧张”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729230" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/b5d2ca9d-9aaf-4aa6-a723-b51caedee15e.jpg" loading="lazy" data-imageid="356789244"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月29日，陈妤颉(右)在训练中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我人生中的第一场世锦赛，希望可以把自己的状态调到最好。”她说，“因为是第一次在世锦赛上比单项，所以会更紧张一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季，陈妤颉在个人单项和接力项目中都有不俗的表现。5月在广州举行的世界田联接力赛上，她帮助中国女子4X100米接力队锁定世锦赛参赛席位。随后的亚锦赛上，她收获女子200米和4X100米接力两枚金牌。8月的全国田径锦标赛上，陈妤颉又在200米比赛中折桂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，目前训练中重点还是以接力为主。首次参加世锦赛要放平心态，希望在放松的状态下在单项中比出自己的最好成绩，接力项目中要“做好自己、相信队友”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子100米栏项目中，名将吴艳妮在东京世锦赛入围资格排名中位列第40位，压线获得参赛席位。这也是2015年北京田径世锦赛之后，该项目中首次有中国队运动员获得世锦赛参赛资格。对此，吴艳妮表示“很幸运”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729231" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/26e7ac4c-1cf2-4c73-8312-d1500b485a9b.jpg" loading="lazy" data-imageid="356789242"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月29日，吴艳妮在训练中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我会全力以赴。能去参加世锦赛，对我自己以及我们团队而言都是一个突破。”吴艳妮说，“今年我没有硬实力达标世锦赛，但是我靠个人积分进了世锦赛，对我来说也是欣慰的。希望通过这次比赛，让自己积累更多国际赛事的比赛经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子110米栏项目中，中国队有三位选手达到世锦赛参赛标准，其中19岁的陈圆将凭借本月初全国田径锦标赛上13秒18的夺冠成绩首次获得世锦赛“门票”。陈圆将表示，自己是比赛型的运动员，站上世锦赛这样的舞台肯定会有些紧张，也会尽力把紧张的情绪更多地转化为兴奋，无论在哪个赛场，都把自己的技术特点和风格展现出来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729229" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/fb7140c2-89ca-41b1-8e65-f02d35f17e75.jpg" loading="lazy" data-imageid="356789243"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月4日，陈圆将在全国田径锦标赛男子110米栏决赛后。韩强 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一次比世锦赛，自己理想的目标是可以比三枪，进入决赛。”陈圆将说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:23:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756528325187_sM2iwt_1756528325392.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509341</guid></item><item><title>缅甸代总统敏昂莱乘机抵达天津，出席2025年上合组织峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509650</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月30日下午，缅甸代总统敏昂莱乘机抵达天津，出席将于8月31日至9月1日在天津举行的2025年上海合作组织峰会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2729322" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/035e61b8-bffd-413d-9194-2c195d7e5e34.jpg" loading="lazy" data-imageid="356794336"&gt;&lt;p&gt;中缅两国是山水相连的友好邻邦。今年是两国建交75周年。近年来，中缅双方持续深化各领域合作，我国连续多年是缅甸最大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，缅甸曼德勒强烈地震造成重大人员伤亡和财产损失，我国最早派出救援力量，援助紧急人道主义物资，支持缅方重建家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在出席2025年上合组织峰会后，缅甸代总统敏昂莱还将前往北京，出席中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:57:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756533415789_DAGrjf_1756533416026.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509650</guid></item><item><title>分众传媒：上半年营收和净利增速放缓，拟中期分红超14亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31508332</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2728708" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250830/9ffde7eb-5d84-4840-9527-48792a14e7c8.jpg" loading="lazy" data-imageid="356778383"&gt;&lt;p&gt;广告巨头分众传媒上半年净利润26.65亿元，同比增长6.87%，拟中期分红超14亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月29日晚间，分众传媒信息技术股份有限公司（分众传媒，002027.SZ）发布2025年半年度报告，上半年公司实现营业收入61.12亿元，同比增长2.43%；归母净利润26.65亿元，同比增长6.87%。报告期末，公司总资产为256.65亿元，同比增长12.57%；归母净资产163.48亿元，同比下降3.99%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2728683" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756514397301_HkP8xG_1756514397743.png" loading="lazy" data-imageid="356775431"&gt;&lt;p&gt;其中，第二季度公司营收32.55亿元，同比增长0.52%；归母净利润15.3亿元，同比增长5.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，公司披露2025年半年度权益分派预案，拟向全体股东每10股派1.0元（含税），合计派发现金红利14.44亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据，分众传媒上半年营收和净利润增速均较前两年有所放缓。2023年、2024年同期公司营收增速分别为13.69%、8.17%，净利润增速分别为59.00%、11.74%。此外，上半年公司毛利率为68.29%，净利率为43.36%，均较去年同期有所提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2728682" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756514397308_sRaJNC_1756514397778.png" loading="lazy" data-imageid="356775434"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;分众传媒近年来业绩表现，来自Wind数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据半年报，分众传媒当前的主营业务为生活圈媒体中户外广告的开发和运营，主要产品为楼宇媒体（包括电梯电视媒体和电梯海报媒体等）和影院银幕广告媒体等。公司实际控制人为江南春。公司前三大股东分别为Media Management Hong Kong Limited、杭州灏月企业管理有限公司、香港中央结算有限公司，持股比例依次为23.72%、6.13%、5.03%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2728681" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756514397312_AWYGwZ_1756514397786.png" loading="lazy" data-imageid="356775432"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;截图来自分众传媒2024年年报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年7月31日，公司电梯电视媒体设备数量约128.7万台（包括境外子公司的媒体设备约15.4万台）；公司电梯海报媒体设备数量约168.5万个（包括境外子公司的媒体设备约2.6万个、参股公司电梯海报媒体设备约36.3万个）；公司影院媒体合作影院1853家，1.3万个影厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分产品来看，上半年，公司楼宇媒体、影院媒体、其他媒体及其他实现营收分别为56.32亿元、4.69亿元、1206.83万元，在总营收中占比依次为92.14%、7.67%、0.19%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2728680" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756514397314_i5nbCb_1756514397730.png" loading="lazy" data-imageid="356775433"&gt;&lt;p&gt;楼宇媒体业务为分众传媒营收的核心支撑，覆盖日用消费品、互联网、房产家居、娱乐及休闲、交通、商业及服务、通讯、杂类多个行业领域。其中，日用消费品为占比最大的行业类别，在总营收中占比51.59%；其次为互联网行业，占比15.73%。具体来看，上半年，日用消费品行业实现营收31.54亿元，同比下降10.46%；互联网行业营收9.62亿元，同比增长88.82%，为公司楼宇媒体中收入增长最快的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，分众传媒日前在互动平台表示，公司积极拓展医药保健类相关客户，近年来该类型客户已有显著增长。未来，公司将持续挖掘更多细分行业的优质客户资源。海外业务方面，目前公司业务已覆盖韩国、泰国、新加坡、印度尼西亚、马来西亚、越南、印度、日本及阿联酋等国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国广告协会发布的《2024年全球及中国户外广告市场报告》，在中国户外广告市场中，2024年，分众传媒市场份额为14.5%，排名第一；德高中国市场份额为3.7%，排名第二；新潮传媒市场份额为2.7%，位列第三。从细分的中国户外视频广告市场来看，2024年，分众传媒市场份额达到了19.4%，排名第一；新潮传媒市场份额为4.4%，排名第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得留意的是，分众传媒4月9日公告，公司拟以发行股份及支付现金方式购买张继学、重庆京东、百度在线等50名股东持有的新潮传媒100%股权，对应预估值为83亿元。若分众传媒成功收购新潮传媒，在中国户外广告市场，二者合计市占率将超17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月，这一交易迎来新进展。8月6日，分众传媒披露了公司发行股份及支付现金购买资产暨关联交易报告书（草案）。其中披露的数据显示，截至2025年3月31日，新潮传媒资产总额为45.01亿元，归母净资产33.83亿元；2024年营收19.88亿元，同比增长4.99%；归母净利润4190.02万元，同比扭亏为盈，上年同期亏损1.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月27日，分众传媒公告，公司2025年第二次临时股东会审议通过《公司关于本次发行股份及支付现金购买资产暨关联交易符合相关法律法规的议案》、《公司关于发行股份及支付现金购买资产暨关联交易方案的议案》等相关提案。据此，本次交易尚需履行的程序事项，包括但不限于：本次交易经深交所审核通过，并经中国证监会注册；交易方案通过国家市场监督管理总局反垄断局经营者集中审查； 根据相关法律法规规定履行其他必要的审批/备案程序（如适用）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8月29日收盘，分众传媒报8.31元/股，涨0.61%，总市值1200亿元；今年以来累计涨21.62%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:52:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756514913952_MzKwGY_1756514914187.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31508332</guid></item><item><title>价格周报｜供应充裕，生猪周均价连续8周下跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31504558</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据农业农村部监测，8月29日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为19.94元/公斤，与上周五（8月22日）的20.10元/公斤相比，下降0.8%。本周的平均价格为19.96元/公斤，与上周20.12元/公斤的均价相比，下降0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周国内生猪价格呈下行走势，周均价环比下跌。从生猪周均价来看，已连续8周下跌。据中国养猪网的数据，8月29日，生猪（外三元）价格为13.69元/公斤，与上周五（8月22日）的13.8元/公斤相比，下降0.8%。从一周均价来看，本周生猪均价为13.72元/公斤，与上周13.76元/公斤的均价相比，下降0.3%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756478073737_D4Yat1_1756478098212.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="356724342"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;近期的猪肉和生猪价格。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周全国生猪交易均重继续下滑。卓创资讯监测全国生猪平均交易体重为123.60公斤，环比下滑0.16%。本周分省份交易均重上涨区域增加，但涨幅有限，下滑区域减少，但跌幅相对较大，因此全国交易均重仍环比下滑。养殖端对未来看涨预期不足，部分养殖场仍有减重增量动作。且部分地区受猪病影响，小体重出栏占比增加，交易均重下滑。仍有部分地区因标猪积极出栏但市场消化不足，导致养殖端存在被动压栏现象。同时，部分地区大猪出栏积极性提升，大猪出栏占比增加带动交易均重小涨。本周国内生猪重点屠宰企业开工率微涨，周内平均开工率33.78%，环比上涨0.41个百分点。养殖企业为完成生猪出栏计划，加速生猪出栏节奏，生猪供应仍较充沛。随着学校开学，叠加气温下降后终端需求好转，下游猪肉备货积极性提升，支撑屠宰企业开工率提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安期货认为，8月集团计划出栏量增加，散户存在被动压栏，需求增幅有限，头部集团缩量挺价表现较差，日度成交仍偏差，难以消化市场供应，现货表现多次不及预期，近期供应压力难以扭转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国信期货认为，从仔猪出生数据来看，9月理论出栏量仍将增加，10月后环比增速明显提升，且供应增加程度大于消费季节性增加程度。出栏节奏来看，月底大企业出栏小幅缩量，但对猪价提振有限，后期继续关注9月初出栏恢复节奏。均重指标来看，近期出栏均重出现企稳略有抬升的迹象，但在政策引导及整体预期偏弱的情景下，预计均重季节性提升幅度不会太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓创资讯预计未来一周全国行情或呈先涨后降的态势。供应方面，北方及中部区域生猪出栏节奏放缓，随着月末及月初的临近，养殖企业或陆续收窄出栏量，供应减少，对猪价有提振效果。而月初1-2日过后，生猪出栏量或再度增加，利空猪价。需求方面，生猪屠宰量有小幅度增加可能，屠宰企业或优先提价保量，对猪价有一定支撑效果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:44:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756479841660_M8j4fB_1756479841969.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31504558</guid></item><item><title>粉笔：上半年净利润2.26亿元，今年将在更多科目推出AI大班课</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509054</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月29日，职业考试培训服务提供商粉笔有限公司（02469.HK）发布截至2025年6月30日止6个月之中期业绩公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，粉笔收入人民币14.92亿元，同比减少8.5%；期内净利润2.266亿元，同比减少18.39%；截至期末，粉笔现金及现金等价物为9.736亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;粉笔收入主要来自培训服务和销售图书。报告期内，培训服务所产生的收入为12.949亿元，同比减少6.1%。粉笔表示主要是因中国招录类考试培训行业短期内依然保持激烈的竞争态势而导致培训业务销量下跌。通过电商平台的教材及辅导资料独立销售活动或向第三方图书销售商的销售也随之减少21.7%至1.97亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在培训服务业务中，粉笔小班培训课程收入10.325亿元，占比79.7%。其中，主流笔试班型学员人数通常为30至60人，通常授课时间持续30至120天，以公职类招录考试培训为例，通常定价为每门课程人民币7000元以上。主流面试班型学员人数通常为8至12人，通常授课时间持续5至15天，以公职类招录考试培训为例，通常定价为每门课程人民币8000元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;粉笔在线学习产品，即会员礼包和新手训练营，录得收入约4690万元。传统在线大班培训课程通常的在线授课规模在1000人以上，通常授课时间持续30至90天，通常定价为每门课程300元至1280元。大班培训课程于截至2025年6月30日止6个月录得收入约1.928亿元。此外，粉笔在今年4月推出行业内首个创新的AI类大班课程——AI刷题系统班，定价人民币399元，截至2025年6月30日，AI刷题系统班已销售约5万人次，收款约2000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，粉笔在半年报中表示将结合市场经验不断升级和完善AI类课程产品矩阵。事实上，8月以来，粉笔多次表示要“在AI时代赢得先机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在8月4日发布的盈利预警公告中，粉笔提到了业务更新。粉笔表示，基于公司统计，AI刷题系统班已付费的5万人次，其中90%的学员为2025年前已在公司APP注册并活跃但是没有课程付费意愿的用户，直到定价399元的AI大班课推出后完成付费转化。&lt;b&gt;对比传统大班类课程，AI刷题系统班具有价格更低、学习针对性更强、效率更高、利润空间更大以及AI模型分析能力不会被替代的诸多显著特点，公司正加紧布局和开发笔试阶段AI类课程产品矩阵，通过全新的AI大班课产品体系加速获取市场份额。&lt;/b&gt;目前本公司的AI大班课只在公务员科目开放，该公司计划于2025年内在更多科目推出AI大班课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面试领域，该公司同样基于上述AI垂类模型推出了AI面试点评功能，为学员提供AI技术赋能的全新在线面试练习方式：AI模型基于学生上传的面试作答视频，个性化分析答题的优缺点及提升方向，生成面试得分并定制化输出示范答题，大幅提升学员在面试阶段的练习效率。据公司管理层分析，面试市场具备平均客单价高、学员付费意愿及练习需求强的基础特点，AI面试点评类练习工具有望通过远低于主流面试班产品的定价，以极具吸引力的性价比获取市场份额，市场前景广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月13日，粉笔公告变更全球发售所得款项用途，将全部100%未动用所得款项净额改用于AI研究、开发、基础设施及实施，以配合近期新AI赋能产品的市场部署。粉笔获得的所得款项净额（扣除本公司应付的承销费及其他相关费用后）约为1.132亿港元。截至2024年12月31日，未动用所得款项净额约为6080万港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华西证券8月29日发布的研究报告认为，2025年国考共有341.6万人通过了资格审查，报名人数增加38.3万人，同比提升12.6%，市场需求扩大，该公司公考培训业务有望持续提升；但当前行业主要矛盾是竞争加剧、价格战激烈问题，因此公司推出AI产品是较强有力的应对，虽然短期对大班产生掣肘，但有望逐步替代大班、形成新增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，半年报显示，今年5月，粉笔向第三方机构预付500万美元（相当于人民币3579.3万元），用于购买按摊销成本计量的金融资产。6月，该公司向第三方机构预付707万美元（相当于人民币5061.1万元）用于购买理财产品。上述交易随后已于2025年7月完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至8月29日，粉笔收于3.12港元，跌幅2.19%，总市值70亿港元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:10:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756526909334_xA31bh_1756526909576.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509054</guid></item><item><title>世纪华通上半年净利润同比大增129%，出海收入成为核心引擎</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509006</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月29日，世纪华通（ST华通，002602）发布2025年半年度报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，今年上半年公司实现营业收入172亿元，同比增长85.5%；实现归属于上市公司股东的净利润为26.56亿元，同比增长129.33%（剔除对合营企业“长霈”按权益法确认的投资亏损后，报告期内公司净利润约28.02亿元，同比增速达130.06%）；实现扣非后归母净利润为25.86亿元，同比增长124.43%。经营性现金流达39.18亿元，同比增长107.4%，这也是世纪华通季度营收同比第九个季度实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于收入增长的原因，据财报解释称，公司贯彻董事会战略意图，管理手段不断精细，经营管理亮点突出，出海游戏优势扩大，公司的收入、利润、现金流增长指标均远超行业平均水平，奠定游戏行业的龙头公司地位，世纪华通称，公司迈入国内乃至全球第一梯队的游戏公司之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出海收入成为拉动世纪华通营收核心引擎。今年上半年，世纪华通互联网游戏业务实现收入164.33亿元，同比增长93.06%，其中移动游戏收入占比为88.69%。旗下全球首款冰雪题材策略手游《Whiteout Survival》表现亮眼，长期占据中国出海手游收入榜榜首，于今年3月登顶全球手游收入榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“出海不仅是商业行为，更是文化传播的重要途径。”在接受澎湃新闻记者采访时，世纪华通董事长王佶曾经介绍在出海游戏方面的策略：采取“本地化+差异化”的双轨模式。针对日本市场，公司与当地团队合作，将北海道冰雪节等文化元素融入游戏；在拉美市场，由于竞争相对较小且文化统一性高，成为新兴增长点。王佶特别提到，TikTok的成功为游戏出海提供借鉴——通过轻量化内容快速触达用户，再逐步深化商业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告期内，境内游戏产品的市场增量同样显著，旗下以境内市场为核心阵地的点点互动，主力产品《无尽冬日》持续保持增长，位于iOS游戏畅销榜TOP10。在世纪华通2025年半年度报告披露的前一天（8月28日），点点互动旗下新品《奔奔王国》已正式上线微信小游戏平台。目前，点点互动还有多个项目正处于积极筹备阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来的新品规划，世纪华通在财报中介绍，5月，公司年内首款非MMO类新品《云海之下》上线，试水放置RPG轻量赛道；6月，基于经典IP《饥荒》打造的生存类游戏《饥困荒野》开启焕新测试，数据超预期；8月初，多端互通新游《大航海时代：起源》也在ChinaJoy期间完成首曝，收获用户广泛的关注。此外，公司还与时俱进地布局了小游戏与AI原生游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人工智能和游戏的融合方面，世纪华通披露，在上游智算力层面，深度参与的腾讯长三角人工智能先进计算中心项目（上海数据中心）累计已交付上万个机柜并逐步投入运营，该项目上半年收入与利润业已实现较快增长；而深圳数据中心项目一期工程已正式投入运营，二期土建工程接近完成，即将投入使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产业链下游的AI技术落地与业务融合层面，公司在游戏研发、智能NPC、智能客服、智能测试等场景持续投入，在美术批量生产环节，AI工具的深度应用使效率提升60%～80%，大幅缩短内容产出周期；在剧情内容生成上，Century Games和点点互动采用“AI生成+人工优化”模式，已实现内容生产效率明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，世纪华通正式启用“数龙AI”全新子品牌，同期举办的“数龙杯”全球AI游戏及应用创新大赛收官，赛事期间共吸引150支团队的120款作品报名，提升公司在AI领域的品牌知名度与行业影响力，成为公司在AI领域的战略储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世纪华通表示，展望下半年，随着游戏行业政策持续释放积极信号，叠加世纪华通境内外核心产品发力、品类与运营策略优化、AI技术的加快布局和落地，有望实现业务的持续增长和价值的不断提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:55:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1756524087805_RYXPFc_1756524087956.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31509006</guid></item></channel></rss>