<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普：美国与欧盟达成15%税率的关税协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249567</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753673846519_iyR637_1753673846666.png" alt="特朗普：美国与欧盟达成15%税率的关税协议"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：美国与欧盟达成15%税率的关税协议&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月27日，特朗普表示，美国已与欧盟达成贸易协议，对欧盟输美商品征收15%的关税。欧盟委员会主席冯德莱恩表示，欧盟与美国双方同意实行统一的15%关税税率。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:05:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753673846519_iyR637_1753673846666.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249567</guid></item><item><title>胡塞武装表态：升级海上封锁，将袭击所有与以合作公司船只</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249574</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753674034397_XkTHdG_1753674034591.png" alt="胡塞武装表态：升级海上封锁，将袭击所有与以合作公司船只"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;胡塞武装表态：升级海上封锁，将袭击所有与以合作公司船只&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月27日晚间，也门胡塞武装军事发言人叶海亚·萨雷亚发表声明称，胡塞武装将升级其海上封锁行动，将对所有同以色列港口有合作的航运公司的所有船只进行袭击。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:48:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753674034397_XkTHdG_1753674034591.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249574</guid></item><item><title>苏联老兵见普京激动吐心声：“死而无憾”，普京暖心回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249539</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753673028334_YeHh5k_1753673028499.png" alt="苏联老兵见普京激动吐心声：“死而无憾”，普京暖心回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;苏联老兵见普京激动吐心声：“死而无憾”，普京暖心回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月27日，俄罗斯总统普京出席海军节相关活动，与民众亲切交谈。一名苏联时期曾在北方舰队服役的老水兵见到普京激动不已，“见到您，我死而无憾”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:46:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753673028334_YeHh5k_1753673028499.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249539</guid></item><item><title>美元霸权换新“锚”？特朗普的《天才法案》与稳定币战略</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249490</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753672046613_7kNxPT_1753672054014.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353470958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月18日，美国华盛顿，美国总统唐纳德·特朗普在白宫东厅出席加密货币立法法案签署仪式。   视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年7月18日，美国总统特朗普在白宫正式签署《指导与建立美国稳定币国家创新法案》（Guiding and Establishing National Innovation for U.S. Stablecoins，简称《天才法案》Genius Act），标志着美国首次正式确立数字稳定币的监管框架。此举不仅将对美国金融和货币体系产生深远影响，而且也将影响包括中国在内的国际社会和全球市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是稳定币？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稳定币是一种价值锚定型的加密货币，设计目标是将其价格“挂钩”到美元、欧元、黄金等稳定资产，以实现类似法币的稳定性。与比特币、以太坊等波动较大的主流加密资产不同，稳定币常见形式包括法币抵押型、商品抵押型、加密货币抵押型以及算法稳定币等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓&lt;strong&gt;法币抵押型（fiat backed）&lt;/strong&gt;是目前较为主流的稳定币种类，如 USDT、USDC等。通常发行方在银行账户中存入等值法币或现金等价物以支持流通，总量与储备保持一对一关系。其优点是价值稳定，但其安全性和透明度依赖于发行方实际持有储备。而&lt;strong&gt;商品抵押型（commodity backed）&lt;/strong&gt;则以实物商品作为储备，如黄金稳定币PAXG。&lt;strong&gt;加密货币抵押型（crypto backed）&lt;/strong&gt;主要通过智能合约锁定超额抵押加密货币来稳定币值，该方式具备较强去中心化的特点，但实操较为复杂且面临抵押资产价格波动的风险。&lt;strong&gt;算法稳定币（algorithmic）&lt;/strong&gt;是利用“算法”（algorithm）调整供给来维持价值挂钩，从而无需使用实际抵押物。该稳定币理论上能高效管理供需，但一旦信任崩溃可能剧烈“脱钩”，譬如曾一度走红的 Terra UST稳定币现已崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对其他加密货币，稳定币具有一定的优势。首先是低波动性。比起其他加密货币的剧烈涨跌，稳定币一般能维持接近1：1的挂钩价，适用于支付、汇款和日常交易。二是支付相对友好。由于价格稳定，它们更适合用于线上购物、跨境汇款，以及各种Defi（去中心化金融）场景。三是无需中介。与传统支付系统不同，稳定币可在无需银行等中介的区块链上自由流通。四是监管、合规性要求更加严格。相比波动型数字资产，稳定币有更多对储备管理、算法设计、透明度和合规性等方面的明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;截至2025年7月，全球稳定币市值已超过2500亿美元，多数由美元挂钩稳定币构成。&lt;/strong&gt;根据Panews数据，截至2025年7月，Tether（USDT）和USDC合计占据86.5%的市场份额，年链上交易总量接近36.3万亿美元。CoinDesk的研究指出，2025年5月Tether市值首次突破1500亿美元。此外，据MarketWatch报道，截至2025年5月，稳定币发行总额达2470亿美元，较去年增长54%，约为美国流通现金总量的10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前全球范围内的主流稳定币主要包括Tether（USDT）和USDC。泰达（Tether）是发行最早、规模最大的美元挂钩稳定币，截至2024年其储备超过1140亿美元，交易份额在稳定币中约为70%。USDC则是由Circle公司和Coinbase于2018年推出，2024年底其资产管理规模达410亿美元，运行于以太坊等多个区块链平台，并得到Visa等机构的应用支持。此外，市值排名较高的还有Ethena的USDe（约59亿美元）、MakerDAO的DAI（约54亿美元）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管稳定币市场规模庞大，但JPMorgan等大公司仍对其未来增长持谨慎态度，仅预计到2028年将达到5000亿美元。总体而言，稳定币在短期内经历显著扩张，但在长期可持续性上仍存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上可见，稳定币通过将加密货币与现实资产挂钩，在维持区块链技术优势的同时，降低了交易的价格风险，使其更具支付与人们日常交易的可行性。而《天才法案》的出台，则标志着美国政府已开始为稳定币注入合规与信任，旨在推动其成为可靠的金融基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;《天才法案》的核心目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次特朗普签署《天才法案》，标志着美国首次给予稳定币明确的联邦监管框架。其主要内容包括：&lt;strong&gt;全面挂钩要求&lt;/strong&gt;（稳定币必须由美元或短期美债等流动性资产一比一支持）、&lt;strong&gt;强制透明度&lt;/strong&gt;（月度储备成分披露、定期审计和财务报表公开）、&lt;strong&gt;发行主体许可&lt;/strong&gt;（只允许符合标准的“特许”机构发行，且明确非证券、非银行存款）、&lt;strong&gt;合规机制&lt;/strong&gt;（禁止为稳定币持有者支付利息；发行机构需能冻结、销毁代币以配合法律命令）、以及&lt;strong&gt;联邦+州的“双监管”保障&lt;/strong&gt;（构建跨级监管体系，对外国发行者也设立准入门槛）等重要特征。下表直观地展现出稳定币和其他波动型加密货币的区别。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753671876905_RY31iE_1753671891129.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353470936"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;表格 1 稳定币和其他加密货币的关键区别&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，早在2024年8月，当时尚属美国总统竞选人的特朗普就曾公开表态：“美元如果失去其作为世界储备货币的主导地位，其结果会比输掉战争更为严重。”可见他极端重视美元的主导地位。2025年1月再度入主白宫后，特朗普积极推动加密货币的发展，大力发展美元稳定币，这背后存在多重战略目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，&lt;/strong&gt;特朗普谋求通过《天才法案》确立“完全储备机制”及月度透明披露，从而增强公众与机构对美元挂钩稳定币的信任基础，&lt;strong&gt;以便在数字资产领域维护美元的国际主导地位，同时抑制欧盟、中国等其他重要经济体发展中央银行数字货币（CBDC）可能带来的竞争压力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，&lt;/strong&gt;法律赋予美国本土及合规外国机构发行许可，实为拉拢Circle、Coinbase等核心企业进入美国市场，&lt;strong&gt;形成一条以美元为核心的全球数字支付通道，并通过此渠道增强对美元及美债需求的内生支撑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，&lt;/strong&gt;美国通过成立“美国战略比特币储备”与“国家数字资产储备”，以及行政令禁止中央银行数字货币研发，表明其采用市场化方式推广数字资产，并意在防范中央银行对货币政策控制的潜在扩权。这些布局共同构成一种“数字美元战略”，即&lt;strong&gt;通过私营稳定币与国家级数字资产储备协同推进美元作为全球储备资产的长期优势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于这些战略目的是否能够达成，实现路径存在结构性挑战与不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，《天才法案》能促使稳定币市场在监管明确、信用更强的制度环境下快速扩展，法案签署次日市场立即出现交易所与金融机构寻求数字美元发行牌照的迹象，并推动传统银行与支付网络如Visa积极介入。此外，德意志银行预计相关法规将促使稳定币在2025年进入主流支付场景并推动美债需求增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，关键瓶颈在于监管协调与技术整合：美国联邦储备系统目前对稳定币直接接入尚持审慎态度，39项主账户申请中仅有一项获批。若无法完善借助美联储或银行体系的基础设施，稳定币在支付和跨境结算中优势势必受限。此外，批评者警示稳定币大量持有美债可能触发“脱钩赎回”时的债市动荡，甚至引发金融体系风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从全球角度看，《天才法案》或将激化国家间的数字货币竞争格局。&lt;/strong&gt;美国的法律框架可能吸引更多美元挂钩稳定币走向国际，这将强化美元在全球贸易与支付体系中的相对优势，同时可能对欧盟、中国等推出CBDC的意图形成结构性压制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这也可能导致监管外溢和市场碎片化风险，美国的新监管模式与英国、欧盟、亚洲金融中心（如新加坡、日本）路径存在显著差异，可能引发资本与支付流向的变向重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，若大规模私营稳定币持有国债，可能对美国财政成本产生正面影响（比如降低短期利率），但也可能使稳定币成为政府债务的“民间承担者”，一旦赎回压力集中释放，将波及全球债市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，美国市场结构能否成功应对潜在金融稳定风险，取决于监管实施细节、跨境监管协调与市场深度，这将是决定其长期影响的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753672133639_RhMsdy_1753672144598.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353470991"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月18日，美国华盛顿，美国总统唐纳德·特朗普在白宫东厅签署加密货币法案。  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;稳定币能否维护美元霸权地位？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能否通过稳定币维护美元地位，关键在于其战略构建及制度执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，由《天才法案》确立的监管框架，包括授权“许可支付稳定币发行人”（PPSI），要求完全由高质量流动资产（例如美国国债）支持，增进透明度与信誉，实为巩固美元作为全球数字资产基础的关键路径。此外，上述法规对非美国发行人设定同样严苛的条件，进一步保障数字美元体系的统一性与可控性，有利于防止本土数字资产竞争分裂美元主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就实现路径而言，首先是通过制度化信任机制，令市场参与者，包括金融机构、国际支付平台与企业更愿意采用美元稳定币进行交易与清算。其次是推动稳定币持有美国国债，这方面像德意志银行与ARK Invest认为，稳定币对美债需求正逐步增强，并可能降低国债收益率。再次，美国计划通过申请美联储主账户，使稳定币支付系统能够直接接入Fedwire（美国联邦储备清算系统）结算，提高效率与规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，如果美元信用显著下降，稳定币能否保持吸引力则存疑。现阶段美元作为全球主要储备资产与清算货币，稳定币价值依托其挂钩机制。如若美元遭遇信用贬损，其挂钩底层资产即受损，则稳定币价格稳定性将受到直接冲击；持有人可能转向挂钩其他货币或资产的稳定币，如已经出现的欧元稳定币或加密资产抵押币，这将分化美元稳定币的应用空间。此外，国际社会尤其是非美元区国家监管趋严，为防范“数字美元化”风险，将依据欧盟MiCAR等进行数字资产合规管控，可能限制美元稳定币海外扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，美国通过稳定币框架强化美元数字化路径具有现实制度基础与市场动力，但其实现程度须取决于监管执行力度、与联储系统的整合情况，以及美元宏观信用环境。如果美元信用遭遇重大质疑，稳定币的价值基础将动摇，难以维系其吸引力与国际接受度，这也将使美元稳定币面临调整或替代压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府推动稳定币发展意在通过强化美元在数字资产领域的主导地位，维护美元作为全球储备货币的地位。法案的实施可能促进稳定币市场快速发展，吸引更多金融机构和企业参与，推动数字支付和跨境结算的普及。然而，稳定币市场的快速扩张也可能带来监管协调和技术整合等挑战，影响其在支付和跨境结算中的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全球角度看，《天才法案》可能激化国家间的数字货币竞争格局。美国的法律框架可能吸引更多美元挂钩稳定币走向国际，强化美元在全球贸易和支付体系中的相对优势。同时，其他经济体可能加快推进中央银行数字货币（CBDC）的研发和应用，形成多元化的数字货币体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，《天才法案》的出台标志着美国在数字货币领域迈出了重要一步，可能对全球金融体系产生深远影响。然而，其能否实现预期目标，还需观察监管执行力度、跨境监管协调和市场反应等多方面因素。未来，数字货币的发展将面临更多机遇和挑战，值得各方密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（王鹏，华中科技大学国家治理研究院研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:45:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753672062938_Wfr3Y2_1753672063101.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249490</guid></item><item><title>税务总局：从今年个税汇算看，超1亿纳税人依法申请退税1300多亿，700多万纳税人申报补税480余亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249402</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，在国新办举行的高质量完成“十四五”规划系列主题新闻发布会上，国家税务总局副局长蔡自力表示，“十四五”以来，税务部门认真落实新个人所得税法，持续改进征管和服务，不断完善的个人所得税制度在促进公平分配、民生改善和提升全社会税法遵从意识等方面发挥了积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在促进公平分配方面，从2021-2024年度个税申报数据看，年收入居前10%的群体，缴纳的个税占比约九成；综合所得年收入12万元以下的个人，汇算后基本无需缴税。由此反映出“高收入者多缴税、中低收入者少缴税或者不缴税”的个税调节收入分配效应持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中低收入群体少缴或不缴个税，主要与我国个税扣除制度有关。”蔡自力说，一方面，我国个税扣除项目从国际上看是相对较多的，既有俗称“起征点”的基本减除费用，又有“三险一金”专项扣除，还有子女教育、赡养老人等7项专项附加扣除，以及商业健康险、个人养老金等其他扣除，基本覆盖了大部分民生支出；另一方面，我国个税扣除标准也是相对较高的，比如，每年6万元的“起征点”基本扣除标准，约占2024年我国人均GDP的62.7%。从国际上看，发达国家这一比例通常在40%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在促进民生改善方面，“十四五”期间，国家聚焦减轻居民的家庭生育养育和赡养老人的支出负担，不断完善个税专项附加扣除政策，既增加扣除项目“扩围”，又提高扣除标准“加力”，以新个税优惠的“温度”传递国家改善民生的“力度”。以今年刚结束的个税汇算为例，全国有超过1亿人享受专项附加扣除,其中，30-55岁“上有老下有小”的中青年是主要受益人群，人数占比超八成，享受减税金额占比超九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十四五”期间，国家还出台或延续了一系列个税优惠政策，其中，延续实施全年一次性奖金单独计税、400元以下汇算补税豁免等受众面广的优惠政策，减免个税5800亿元，居民换购住房退税政策自2022年10月实施以来，已退还个税111亿元等，有效减轻了这部分人员税收负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在促进税法遵从方面，新个税制度要求纳税人自行按年度办理汇算，有利于社会公众在亲身办税中增强税法意识。为便利纳税遵从，税务部门持续优化升级个税APP，为上亿纳税人提供申报智能预填服务，纳税人登录APP简单确认即可快捷完成补退税，简便易行好操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡自力表示，税务部门还以精准监管促进遵从，坚决依法严查偷逃税，累计曝光60余起网络主播、文娱领域从业人员偷逃税案件，在警示震慑中强化依法纳税观念。从今年刚结束的个税汇算看，有超过1亿的纳税人依法申请退税1300多亿元，还有700多万纳税人自行依法申报补税480余亿元。“这一退一补中，体现了我国新个税制度带来的法治规范和公平正义。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:42:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/353/471/86.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249402</guid></item><item><title>全球前瞻｜泰柬领导人将在马来西亚会晤，特朗普政府一揽子关税本周实施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249442</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周7月28日至8月2日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，泰国外交部发言人尼康德7月27日确认，泰国与柬埔寨双方28日将在马来西亚举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月15日，美国总统特朗普称关税征收将于8月1日开始。此外，特朗普还表示，对一些规模体量较小的国家的关税信函也将很快发出，对这些国家预计会设定“略高于10%”的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月10日，美国总统特朗普宣布，自8月1日起将对自加拿大进口商品征收35%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网报道，美国总统特朗普7月9日曾表示，美国将对进口铜征收50%的关税，自2025年8月1日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月25日，一名埃及官员称，加沙地带停火谈判并未破裂，将于本月28日继续在卡塔尔首都多哈进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰柬双方将在马来西亚举行会晤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，泰国外交部发言人尼康德7月27日确认，泰国与柬埔寨双方28日将在马来西亚举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据马来西亚国家通讯社27日报道，马来西亚外长穆罕默德表示，柬埔寨首相洪玛奈与泰国代理总理普坦将于28日在马来西亚商谈当前两国的边境冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚外长穆罕默德表示，柬泰双方均同意由马来西亚作为调解人，协助解决两国的边境冲突。穆罕默德透露，他有机会与泰国和柬埔寨外长进行讨论，泰柬双方都认为其他国家不应参与此事，但他们完全信任马来西亚作为调解人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月26日，特朗普在社交媒体上说，他当天分别与柬埔寨首相洪玛奈、泰国代理总理普坦通电话，称两国只有结束边境冲突，美国才会考虑与两国达成贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，美国与泰国和柬埔寨都有贸易往来，如果两国正在冲突，美国不想与两国达成任何协议。特朗普还称，泰柬两国领导人同意“立即会面并迅速达成停火协议”，并希望与美国重回“贸易谈判桌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间27日上午，泰国陆军副发言人在谈到26日晚美国总统特朗普与柬埔寨首相以及泰国代理总理普坦之间关于“立即停火”的谈判时表示，这是两个不同层面的事务——谈判属于政府层级的事务，而前线的士兵仍必须按照战术继续执行任务，只要停火尚未明朗，战斗就必须继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国陆军副发言人指出，除非是柬埔寨方面主动提出谈判请求，才有可能实现停火。更重要的是，从27日凌晨起，柬埔寨军队仍未停止开火。泰国方面则使用远程火炮进行还击，目标包括柬方的火炮阵地与火箭发射器系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：“对等关税”将于8月1日开始实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月15日，美国总统特朗普称关税征收将于8月1日开始。特朗普还表示，对一些规模体量较小的国家的关税信函也将很快发出，对这些国家预计会设定“略高于10%”的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，美方表示已达成的贸易协议仅5份。不过据新华社报道，特朗普7月25日说，他有信心在8月1日前与大部分国家达成协议。此外，他还称将在未来一周广发信函，“敲定”关税协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普25日在离开白宫前往苏格兰之前对记者表示，与欧盟达成协定的可能性有50%，“也许比这个少，但有50%的机会与欧盟达成协议。”冯德莱恩25日在个人社交媒体上写道：“在与美国总统进行了良好的通话后，我们同意周日（27日）在苏格兰会面，讨论跨大西洋贸易关系，以及我们如何保持这种关系的强大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《卫报》报道，特朗普25日表示，布鲁塞尔“非常希望达成协议”。报道称，该协议将是迄今为止美国政府达成的最大协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻最新报道，当地时间7月27日，特朗普表示，美国已与欧盟达成贸易协议，对欧盟输美商品征收15%的关税。特朗普表示，欧盟将比此前增加对美国投资6000亿美元，欧盟将购买美国军事装备，并将购买价值7500亿美元的美国能源产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，有关钢铁和铝的关税将保持现状，能源是这份协议的关键部分，协议将有利于汽车行业，对农业也将产生重大影响，美国将在芯片领域投入大量精力，英国首相对这份协议感到高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩表示，欧盟与美国双方同意实行统一的15%关税税率，包括汽车在内的各类商品将适用该关税标准。冯德莱恩称，这些与美国的贸易协议将为市场带来稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国对加拿大加征35%关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，当地时间7月10日，美国总统特朗普宣布，将自8月1日起，对自加拿大进口的商品征收35%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大总理卡尼7月22日与加拿大地方领导人举行紧急会议后，淡化与美国贸易谈判取得突破的可能性，暗示双方可能无法达成协议。当天的紧急会议是为了应对美方威胁自8月1日起对加拿大商品征收35%的关税所举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及在最后关头达成协议的可能性时，卡尼表示，“如果达成的协议符合加拿大人的最佳利益，我们就会同意”，但他补充道，“我们的目标不是不惜一切代价达成协议”。“这是一场复杂的谈判，我们将利用所有必要的时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前表示，征收新关税的部分原因是芬太尼从加拿大流入美国以及“不公平贸易行为”，若加拿大与美国合作阻止芬太尼的流入，他将考虑调整关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普10日在社交媒体平台上批评加拿大对美国此前征收的关税进行报复。“加拿大没有与美国合作，而是采取了报复性关税举措。”特朗普在信中写道，“自2025年8月1日起，我们将对进入美国的加拿大商品征收35%关税，这独立于所有行业关税之外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加沙停火谈判未破裂，28日将继续进行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间27日，美国中东问题特使威特科夫表示，此前陷入僵局的新一轮加沙地带停火谈判正在重回正轨。威特科夫还表示，旨在推动阿拉伯国家与以色列关系正常化的《亚伯拉罕协议》将进一步扩大，如果在今年年底之前有10个国家加入该协议也不足为奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在7月25日，一名埃及官员称，加沙地带停火谈判并未破裂，将于本月28日继续在卡塔尔首都多哈进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名埃及官员表示，虽然参加新一轮加沙停火谈判的以色列谈判小组以及斡旋方美国的代表已于24日离开多哈，但一名美方高级官员明确告知埃及和卡塔尔方面，美方代表将于27日晚返回多哈，谈判将于28日继续进行。这名官员还表示，埃及和卡塔尔已将这一消息通知巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）谈判小组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据一名哈马斯官员称，哈马斯代表24日晚间在多哈与卡塔尔和埃及的代表就谈判进展举行会谈，卡塔尔和埃及方面明确表示，斡旋方将与相关方保持接触，谈判将继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯自7月6日起在多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题展开新一轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:21:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753670239084_s2hK4k_1753670239194.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249442</guid></item><item><title>最高120亿美元！恒瑞官宣与GSK最多12项授权交易，慢阻肺药成下个热门？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249306</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;港股上市两个月后，恒瑞医药官宣了一笔“打包式”BD（商务拓展），首付款5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，恒瑞医药（600276.SH；1276.HK）公告称，公司与葛兰素史克（GSK）达成协议，将HRS-9821项目的全球独家权利和至多11个项目的全球独家许可的独家选择权有偿许可给GSK。根据协议，GSK将向恒瑞支付5亿美元的首付款，公司将有资格获得未来基于成功开发、注册和销售里程碑付款的潜在总金额约120亿美元。这也是恒瑞医药港股上市后官宣的首个BD。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日开盘，恒瑞医药A股和H股开盘上涨明显，A股盘中最高涨超8%，截至发稿涨超6%；H股盘中最高涨超10%，截至发稿涨超8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次协议的核心标的是HRS-9821，这是一款潜在的同类最佳PDE3/4抑制剂，目前正处于临床开发阶段，可用于治疗慢性阻塞性肺病(COPD，简称“慢阻肺”)。恒瑞医药称，该药已在早期临床和临床前研究中显示出强效的PDE3和PDE4抑制作用，从而增强支气管扩张和抗炎作用，并为开发便捷的干粉吸入器(DPI)制剂提供了机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢阻肺治疗药物也是当前的热门赛道之一，此前已有大笔BD交易，如7 月9日，默沙东宣布将以100亿美元的价格收购呼吸领域的生物科技公司Verona Pharma，获得COPD药物Ohtuvayre。方正证券此前研报指出，国内管线BD 逻辑持续增强，看好COPD赛道BD机会。除了恒瑞医药，国内正大天晴的 PDE3/4 产品已进入临床三期，海思科进入临床二期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于此次交易的其他11个项目，恒瑞医药并未披露详细的管线内容，仅介绍，涉及肿瘤、呼吸、自免和炎症等多个治疗领域的创新药物，目前均处于非临床研究阶段。恒瑞将主导这些项目的研发，最晚至完成包括海外受试者数据的一期临床试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BD业务已成为恒瑞医药业绩的重要贡献。此前，恒瑞在港股上市时披露称，公司累计达成14笔创新药对外授权合作，其中近三年达9笔，涉及Lp(a)抑制剂、DLL3 ADC、GLP-1资产组合、PARP1抑制剂等核心品种，许可给包括默沙东、IDEAYA Biosciences、Kailera Therapeutics、德国默克在内的多家海外药企，累计交易金额约140亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于BD的价值，恒瑞医药称，公司坚持自主研发与开放合作并重，在内生发展的基础上加强国际合作，实现研发成果的快速转化，借助国际领先的合作伙伴覆盖海外市场，加速融入全球药物创新网络，实现产品价值最大化，让公司创新产品服务全球患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次BD的一大特点是交易标的不只是某一款在研产品，而是“打包”多个管线。这不是恒瑞医药首次对外打包授权。2024年5月，恒瑞医药宣布将三款GLP-1类创新药在除大中华区以外的全球范围内开发、生产和商业化的独家权利有偿许可给美国Hercules公司。恒瑞医药获得首付款和近期里程碑款总计1.1亿美元，潜在最高总金额超60亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，此次BD的合作方是GSK。2024年1月，GSK曾宣布与Aiolos达成收购协议，获得该公司唯一管线代号为AIO-001的单抗。为此，GSK将支付10亿美元的预付款和4亿美元的成功监管里程碑付款。这款单抗产品正是由恒瑞医药此前授权给Aiolos。彼时，有业内声音称，恒瑞医药被赚差价，而最新的BD则是恒瑞医药与GSK直接交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GSK首席科学官Tony Wood表示："这些合作将进一步扩充我们本就丰富的研发管线。此项交易体现了我们对已验证靶点项目的战略投资，这种投资能显著提高研发成功率，同时我们也拥有推进那些对患者具有最大潜在影响力的资产的选择权。"&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:19:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753668135831_rTtBDa_1753668135946.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249306</guid></item><item><title>聚力弥合人工智能鸿沟，这场国际合作论坛在“大零号湾”启幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249418</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月27日，“新兴经济体与发展中国家弥合人工智能鸿沟国际合作论坛暨全球工业人工智能联盟卓越中心启用仪式”在闵行区大零号湾科创大厦会议中心成功举行。本次活动由全球工业人工智能联盟卓越中心（以下简称“中心”）主办，上海人工智能研究院、上海市科技创业中心、上海大零号湾投资发展集团有限公司、人工智能之旅大会组委会共同承办，亚洲企业孵化协会与人工智能国际研究院担任国际合作伙伴。本届论坛旨在推动新兴经济体与发展中国家在人工智能领域的开放合作与技术共享，促进跨区域、跨行业的知识交流与能力建设，助力弥合全球人工智能发展鸿沟，吸引来自全球20多个国家和地区的智库、高校、政府、企业、媒体等机构的300余名嘉宾、代表参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闵行区副区长谭瑞琮出席论坛并致欢迎辞。联合国副秘书长、秘书长数字和新兴技术特使阿曼迪普·辛格·吉尔（Amandeep Singh Gill），第十四届全国政协委员、国际民航组织前任秘书长柳芳，国际标准化组织主席曹诚焕，联合国工业发展组织总干事代表兼执行干事邹刺勇先后致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚数字部部长Gobind Singh Deo，乌兹别克斯坦IT Park首席执行官Abdulakhad Kuchkarov，印度尼西亚高等教育、科学与技术副部长Stella Christie，金砖+人工智能联盟网络顾问委员会高级执行主任Vladimir Averbakh分别围绕新兴国家人工智能发展战略、人工智能基础设施建设、弥合发展中国家人工智能鸿沟、人类与智能体协作等主题发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛期间，特别举行了全球工业人工智能联盟卓越中心新址启用仪式。在与会嘉宾共同见证下，联合国副秘书长、秘书长数字和新兴技术特使阿曼迪普·辛格·吉尔，第十四届全国政协委员、国际民航组织前任秘书长柳芳，联合国工发组织总干事代表兼执行干事邹刺勇，国际标准化组织（ISO）主席曹诚焕，闵行区副区长谭瑞琮，上海人工智能研究院院长、全球工业人工智能联盟卓越中心总干事宋海涛共同登台启用中心新址。作为联合国框架下首个聚焦人工智能合作的专门国际机构，中心正式进入实体化运营新阶段，未来将吸引更多国际合作项目、技术、资源与人才落地闵行，推动产业创新与升级。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753669754948_ZCbBYt_1753669775573.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353470588"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全球工业人工智能联盟卓越中心新址启用仪式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为推动全球人工智能产业高水平合作，全球工业人工智能联盟与金砖+人工智能联盟网络签署了成员互认机制协议，联合国工业发展组织数字化转型和人工智能司司长杰森·斯莱特（Jason Slater）与金砖+人工智能联盟网络秘书长Andrei Neznamov代表双方签约，联合国工业发展组织总干事代表兼执行干事邹刺勇上台见证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，全球工业人工智能联盟卓越中心与多家战略合作伙伴签署协议，深化关键领域的产学研协同创新与合作，包括：与澳门转化医学中心签约发起共建“中国-沪澳人工智能转化医学中心”，与上海第二工业大学签约共建区域国别研究院，并与芯视界（北京）科技有限公司签约共建全球AI感知数智中心。“金砖+人工智能联盟网络”中国秘书处、全球AI感知数智中心、西班牙马德里理工大学及人工智能国际研究院（新加坡）作为首批主体正式入驻新址，标志着服务新兴经济体的人工智能社区正式启航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，为响应国家“人工智能赋能教育”战略，推动基础教育与前沿技术深度融合，上海人工智能研究院与战略合作伙伴七宝中学教育集团、协和教育集团分别签约发起共建“国际AI教育实验室”、“人工智能+教育创新合作体”，通过构建贯通式AI教育生态体系，将为培养适应智能时代的新型人才探索示范路径。据悉，上海人工智能研究院是由闵行区和上海交通大学共建，旨在落实国家对人工智能发展的重大决策部署，深入实施创新驱动发展战略成立的人工智能创新平台。自2018年共建以来，重点开展人工智能领域底层关键技术原始创新、核心应用技术突破，研发产业转化、人才培养及产业生态建设工作，累计孵化培育硬科技企业超30家，包括1家独角兽企业，3家潜在独角兽企业，7家高新技术企业，3家专精特新企业，已成为我国人工智能领域具有影响力的新型研发机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛设置两场高端圆桌会议，第一场圆桌会议围绕“人工智能驱动工业跨越发展：新兴经济体的发展路径”主题，由人工智能国际研究院（新加坡）创始人、院长翁家良主持，优刻得科技股份有限公司创始人、董事长兼首席执行官季昕华，商汤科技副总裁、研究院副院长及智慧健康负责人张少霆，上海交大电气工程学院常务副院长刘亚东，人工智能联盟网络顾问委员会主席Andrey Neznamov四位嘉宾就技术跨越、能力建设、跨国协作、主权AI等议题开展深度讨论。专家一致认为，需加强新兴经济体与发展中国家在人工智能创新、应用、治理等方面的综合能力建设与跨国协作，推动弥合数字鸿沟、实现公平普惠发展，推动构建包容、公平的多边全球数字治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二场圆桌会议以“构建公平的人工智能未来，探讨人工智能对社会经济各领域的深远影响”为题，由联合国数字和新兴技术办公室主任Quintin Chou-Lambert开场，上海国际问题研究院网络安全治理中心秘书长封帅主持，澳门转化医学中心主任何耀，芯视界科技创始人兼首席科学家、全球AI感知智能中心（筹）执行主任鲍捷，西班牙马德里理工中国代表Ferre Xavier，斯科尔科沃科学技术研究院教授、应用人工智能中心主任、AIRI研究组组长Evgeny Burnaev四位嘉宾围绕AI对发展中国家的机遇与挑战、AI发展关键领域与技术突破、开源AI等议题探讨。专家强调，国际合作是推动全球AI公平发展的核心路径，需通过知识共享、标准共建、教育普惠、资源互补等方式缩小发展差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会后，联合国副秘书长、秘书长数字和新兴技术特使阿曼迪普·辛格·吉尔，联合国工发组织总干事代表兼执行干事邹刺勇，国际标准化组织主席曹诚焕，联合国工业发展组织数字化转型和人工智能司司长杰森·斯莱特（Jason Slater）等国际组织领导前往位于闵行区大零号湾科创成果转化中心的全球工业人工智能联盟卓越中心新址进行实地调研考察，并听取关于大零号湾科技创新策源区全球招商投资环境及全球工业人工智能联盟卓越中心创新网络的介绍。据悉，全球工业人工智能联盟卓越中心由联合国工业发展组织、工业和信息化部、上海市人民政府共建，旨在推动人工智能赋能工业与制造业转型升级，加强中国人工智能领域国际话语权和影响力，于2024年世界人工智能大会暨全球治理高级别会议上，在党和国家领导人见证下正式揭牌，中心落地由上海市经信委和闵行区人民政府共同支持，新址所在的“大零号湾”科技创新策源功能区是闵行区着力打造的科技创新高地，目前区域累计汇聚13000余家企业，其中高新技术企业706家，专精特新企业263家，估值亿元以上企业181家，估值10亿元以上企业47家，上市企业总部10家。未来，全球工业人工智能联盟卓越中心将汇聚大零号湾科技创新策源合力，携手各方加快打造国际AI创新枢纽，助力闵行打造人工智能国际合作产业集聚区，加速全球招商、科技创新和产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次论坛的成功举办及全球工业人工智能联盟卓越中心新址启用，是为全球人工智能合作发展、弥合人工智能鸿沟做出的切实努力。论坛凝聚国际共识，与会重量级嘉宾围绕“弥合人工智能鸿沟”主题，深入探讨了人工智能技术普惠、能力建设及可持续发展路径等关键议题。各方期待携手构建更加开放、平等、包容的全球人工智能发展格局，推动技术红利惠及世界更多地区，为加速实现联合国可持续发展目标注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:04:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753669804320_wTWZpd_1753669804490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249418</guid></item><item><title>美欧就15%关税达成协议，多品类关税细节仍存分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249362</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;8月1日美国加征关税期限到来之前，美国与欧盟于7月27日达成贸易协议。欧盟是美国最大的单一进口来源地，新协议避免了一场可能对双方造成沉重打击的贸易战，但许多细节仍待敲定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国总统特朗普和欧盟委员会主席冯德莱恩27日在位于英国苏格兰南艾尔郡的特恩贝里高尔夫球场共同宣布，美欧达成新贸易协议。在与冯德莱恩举行非正式会晤后，特朗普透露了新协议的部分细节，包括美国将对欧盟输美产品征收15%的关税、欧盟将对美增加6000亿美元投资及购买价值7500亿美元的美国能源等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753668715932_3f2YD1_1753668746010.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353470404"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月27日，英国苏格兰特恩伯里，美国总统唐纳德·特朗普（右）在对英国进行访问期间，与欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（左）会晤后握手。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩与特朗普共同出席新闻发布会时表示，这项协议将“重新平衡、同时促进双边贸易”。特朗普说：“我们成功了。”但并非所有高额关税都被取消。一位美国官员表示，特朗普政府此前对全球钢铁和铝产品征收的50%关税并未纳入此次协议中，尽管冯德莱恩暗示，这部分可能通过进一步谈判被降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的协议在不确定的时代带来了确定性。”冯德莱恩说，15%的关税水平将适用于“绝大多数欧盟出口商品”，包括汽车、半导体和制药产品。15%是“我们能争取到的最好水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英媒报道称，对欧盟而言，15%的关税虽然不及美英达成的10%税率优惠，但相比原本特朗普威胁的30%关税已经算是“止损”。对美国来说，按照去年的贸易数据计算，这项协议预计将为美方带来大约900亿美元的关税收入。不过，欧盟承诺的投资将何时落实、会投向哪些领域等细节，目前还没有确切答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提前向日本取经，已准备好谈判破裂方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次美国对欧盟设定的15%关税与上周美日贸易协议中的主要关税处于相同水平，低于美国对东南亚多国征收的19%至20%的关税，但高于欧盟原本争取的10%税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15%的税率远高于历史平均水平。世界贸易组织数据显示，在特朗普上台前，美国对外国商品的加权平均关税仅为2.2%，欧盟则为2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直抨击他所认为的“欧洲不公平贸易行为”，其中之一是贸易逆差。去年，美国从欧盟进口的商品比出口多2360亿美元，特朗普认为这代表美国财富白白流失。他的另一个不满之处是，欧盟在汽车、禽类等产品上的严格监管标准，使得美国产品进入欧盟市场比欧盟商品进入美国市场更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去数月的谈判中，美欧双方都采取强硬立场，不愿让步。特朗普本月早些时候威胁，若未在8月1日前达成协议，将对欧盟商品征收30%关税。即便如此，冯德莱恩仍强调继续谈判的重要性，希望能达成协商一致的协议。同时，欧洲也在完善一套反制计划，并在上周敲定了一项针对超过1000亿美元美国进口商品的报复性关税方案，准备在谈判破裂时使用，旨在增加谈判筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华尔街日报》报道，欧洲官员曾预计27日的谈判将会十分艰难，欧盟贸易专员马洛什·谢夫乔维奇在谈判前一天向日本官员寻求建议，以更好地预判谈判可能出现的情形。据知情人士透露，他了解到与美日贸易会谈持续了一个多小时，并不只是表面上的寒暄，而是深入探讨了协议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27日谈判开始前，欧洲代表团在英国格拉斯哥的一家酒店召开闭门会议，商讨与特朗普会谈时的最有效措辞方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯投宏观经济学家安德鲁·肯宁汉姆表示，15%的关税水平可能会受到金融市场的欢迎，虽然这将使欧盟国内生产总值下降约0.3%，其中德国将受影响较大，而法国和西班牙的影响则较小。该关税水平会抑制德国汽车出口，但不至于对该行业造成“致命打击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车关税是欧盟、尤其是德国最关心的问题之一。去年，欧洲汽车制造商向美国出口的车辆总价值为385亿欧元。特朗普在今年4月宣布对外国汽车及零部件征收25%关税，欧洲的汽车制造商也承受着沉重的关税负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国总理默茨在美欧协议宣布后表示：“这项协议成功避免了一场可能对德国出口导向型经济造成重大冲击的贸易冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周公布的美日协议中，特朗普也将日本汽车出口关税降低至15%。但这一做法立即引发了加拿大、墨西哥、韩国等其他汽车制造商的担忧，因为他们仍在承受更高的25%关税。安德森经济集团首席执行官帕特里克·安德森对《纽约时报》指出，这种差异可能意味着许多在美国组装、使用外国零部件的车型，将面临每辆车数千美元的成本惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政府如何自圆其说？对来自欧洲和日本的汽车征收15%关税，而美国、加拿大和墨西哥制造商却要承受25%？”安德森提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;协议中的细节各说各话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美欧在谈判结束后未公布协议文本，双方领导人对部分细节的理解似乎存在差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普向媒体表示，对钢铁和铝产品所征收的50%全球关税将继续维持不变。而冯德莱恩则表示，双方已就一个配额制度达成一致，这将使部分欧盟金属产品出口到美国的关税维持较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还表示，欧盟已同意“对美贸易完全开放，不征收关税”。冯德莱恩则称，双方就飞机及零部件、部分化工产品、半导体设备以及部分农产品等战略产品达成零关税协议，并将继续合作扩大零关税产品清单。她还表示，关于葡萄酒和烈酒是否会被豁免关税，尚未作出决定，“这是接下来几天要解决的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，美国政府正准备针对药品、半导体等领域启动一项全球性调查，该调查可能在两到三周内完成，或将导致更广泛的征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧亚集团欧洲区总监穆杰塔巴·拉赫曼对美媒表示：“仍有许多问题非常不清楚。如果不能就15%关税达成更多豁免协议，这个结果会比（欧盟）成员国原本希望实现的要差得多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲议会国际贸易委员会主席贝恩德·朗格对该协议表示强烈不满。朗格认为，尽管15%的统一税率在某种程度上带来贸易关系的可预期性和法律上的安全保障，但整体而言，这一协议远未达成平衡，甚至可能对欧洲造成长期伤害。欧委会对美国做出额外的6000亿美元投资承诺，以及大规模采购美国军事技术，不利于欧洲本土就业和产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朗格进一步批评说，该协议不仅削弱欧盟的经济实力，也与特朗普政府以关税“勒索”日本等国的做法如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在27日的记者会上，当被问及下一个贸易谈判重点时，特朗普仍将话题拉回到欧盟协议，称“这是其中最大的一项”。目前尚未达成协议的包括美国的三大贸易伙伴——中国、墨西哥和加拿大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社7月23日报道，商务部新闻发言人表示，经中美双方商定，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰将于7月27日至30日赴瑞典与美方举行经贸会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 03:02:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753668736989_31Qxsy_1753668737099.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249362</guid></item><item><title>税务总局：十四五时期全国累计新增减税降费预计达10.5万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249382</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，国家税务总局局长胡静林在国新办“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上表示，十四五时期，国家出台了一系列减税降费政策，全国累计新增减税降费预计达到10.5万亿元，办理出口退税达到超过9万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十四五”时期，我国经济平稳增长，税务部门累计征收的税费收入预计将超155万亿元，占全口径财政收入的比重已达80%左右。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:56:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753668733431_4WD5ek_1753668733732.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249382</guid></item><item><title>国家税务总局：近两年我国税收受PPI的影响比较直接</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249469</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，国家税务总局局长胡静林在“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上表示，从税收与经济的协调性来看，经济决定税收，但也会有一些因素影响，造成经济与税收不完全同步。比如减税降费因素，我国近年来减税降费力度比较大，这对我国的经济增长具有拉动作用，对长期税收也是有利的，但是会减少当期的税收收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再如价格变动因素，GDP增速是以不变价计算，税收是以现价计算，价格特别是PPI对税收的影响很大，PPI的增减会带来的税收收入同幅度的增减，“可以说这两年的税收受PPI的影响比较直接。”胡静林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还如税源结构因素，胡静林表示，近年来随着产业结构的调整升级和科技创新，我国经济税源发生了一些结构性、趋势性的变化，其中最显著的是对税收贡献相对较大的房地产等传统行业增速下降，带来相应税收的增速放缓，甚至减收。“新三样”等新兴行业发展势头好，但是税收总体规模小，而且能享受的优惠政策比较多，现阶段对税收增长的拉动作用还不够大。剔除这些因素后，我国税收收入与GDP的增速大致是匹配的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:56:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/353/470/773.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249469</guid></item><item><title>居然智家董事长汪林朋坠楼身亡？公司：已向交易所报备，会尽快公告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249434</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月27日，有消息称，居然智家新零售集团股份有限公司（居然智家，000785.SZ）的实际控制人、董事长兼CEO，现年57岁的汪林朋坠楼身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从多名业内相关人士处证实该消息属实。截至发稿时，上市公司居然智家还未发布相关公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国房地产报报道称，从居然智家内部人士处证实了该消息，“是7月27日一早离开的，现在还在调查中”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，澎湃新闻打了该公司投资者关系部的电话，询问关于汪林朋坠楼身亡的消息是否属实，该公司人员并未否认，同时表示，目前还未接到公司的相关指令，但已向深交所进行报备，公司会尽快发公告，一切以公告内容为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在7月23日，居然智家刚发布关于公司实际控制人、董事长兼CEO汪林朋解除留置并变更为责令候查的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时的公告称，居然智家收到公司实际控制人、董事长兼CEO汪林朋家属转来的武汉市江汉区监察委员会签发的关于汪林朋的《变更留置通知书》，武汉市江汉区监察委员会已解除对汪林朋的留置措施，变更为责令候查措施，汪林朋已回到工作岗位正常履职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月17日晚间，居然智家公告称，公司收到公司实际控制人、董事长兼CEO汪林朋家属的通知，其于近日收到由武汉市江汉区监察委员会签发的关于汪林朋的《留置通知书》和《立案通知书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场变故来得猝不及防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月8日，汪林朋还现身武汉，出席公司举办的“智能家居产学研用”论坛，表示要为行业智能化转型，发挥带头与示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居然智家2024年年度报告资料显示，汪林朋，男，1968年出生，现年57岁，硕士研究生学历，中级会计师。1990年至2001年，汪林朋先后任职于商业部财会司、中商企业集团公司、全国华联商厦联合有限责任公司；2001年至2020年12月，任北京居然之家投资控股集团有限公司总裁，2015年至今任北京居然之家投资控股集团有限公司董事长，2015年至2019年12月先后任北京居然之家家居连锁有限公司执行董事、经理、董事长，2019年12月至2020年12月任公司董事长，2020年12月至今任公司董事长兼首席执行官（CEO）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，汪林朋以125亿元的身家入围胡润全球富豪榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两年，汪林朋力主公司进行数智化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，公司名称由居然之家更名为居然智家，汪林朋宣布全面拥抱 AI。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年以来，汪林朋出席了多场活动，其讲话的内容基本也都围绕人工智能对家居行业的重塑展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，与居然智家在人工智能领域的大步快走形成鲜明对比的是公司连续下滑的业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月28日，居然智家发布业绩快报，2024年公司营业收入129.66亿元，较2024年同期下降4.04%；归母净利润为8.83亿元，同比下降32.08%；扣非净利润为10.04亿元，同比下降18.37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于业绩变动，居然智家解释称，由于受国内经济形势波动和房地产市场周期性影响，家居建材市场存量竞争加剧，商户经营面临较大的压力，公司作为家居建材头部企业，为支持商户持续经营，给予优质商户部分租金及管理费减免等，导致租赁及管理业务收入出现阶段性下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前公司的现金流面临考验，截至2024年9月末，公司账上现金只有20.82亿元，而一年内到期的非流动负债和短期借款，合计约47亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年1月，汪林朋曾引入战投，将10%的居然智家股份转让给北京国资委控股的金隅集团，总价为22.42亿元。只是，进入上市公司账目的钱不多，约21亿元由他个人直接套现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，居然之家成立于1999年，是以大家居为主业，以大消费为平台的大型商业连锁集团。公司的业务范围涵盖设计和装修、家具建材销售、物流配送、家政服务、购物中心和生活超市等商业业态，为消费者提供全生命周期装修和家居服务解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年12月，居然之家借壳“武汉中商”上市，正式登陆A股市场。当时，武汉中商以6.18元/股发行57.69亿股，作价356.5亿元收购居然之家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居然智家2024年年报显示，截至报告期末，公司持股比例在5%以上的股东共有5家，分别为居然控股、慧鑫达、北京金隅集团股份有限公司、杭州灏月企业管理有限公司、汪林朋，持股比例分别为26.37%、11.44%、10.06%、9.68%、5.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:54:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753670372941_zH3ebc_1753670373164.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249434</guid></item><item><title>国家发改委紧急安排中央预算内投资5000万元支持河北灾后恢复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249392</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月25日以来，受强降雨影响，河北省承德、保定、张家口等多地受灾较重。针对暴雨洪涝灾害对河北省造成的严重影响，国家防灾减灾救灾委员会于7月28日启动国家四级救灾应急响应。为贯彻落实习近平总书记关于做好防汛抗洪和防灾减灾救灾工作的重要指示精神，按照《国家自然灾害救助应急预案》，国家发展改革委紧急安排中央预算内投资5000万元，支持河北做好暴雨洪涝灾害灾后应急恢复，重点用于灾区受损道路桥梁、水利堤防、学校医院等基础设施和公共服务设施灾后应急恢复建设，推动尽快恢复正常生产生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:22:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249392</guid></item><item><title>国家税务总局：年收入居前10%群体，缴纳的个税占比约九成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249384</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局副局长蔡自力7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上表示，从2021-2024年度个税申报数据看，年收入居前10%的群体，缴纳的个税占比约九成；综合所得年收入12万元以下的个人，汇算后基本无需缴税。由此反映出“高收入者多缴税、中低收入者少缴税或者不缴税”的个税调节收入分配作用的效应持续显现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:18:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249384</guid></item><item><title>截至今年6月底全国涉税经营主体破1亿户，比2020年底净增3000万户</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249369</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局局长胡静林7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上介绍，从税务登记数据看，截至今年6月底，全国涉税经营主体已突破1亿户，比2020年底净增加3000万户，显示出我国市场活力足、韧性强。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:13:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249369</guid></item><item><title>“十四五”税务部门共查处违法纳税人6.21万户，挽回5710亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249376</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局局长胡静林7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上介绍，“十四五”以来，税务部门共依法查处违法纳税人6.21万户，挽回各类税款损失5710亿元，持续曝光各类典型涉税案件超1500起，全社会税法观念和维护法治公平的意识明显增强。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:11:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753669073518_kDWbme_1753669073739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249376</guid></item><item><title>去年个税汇算中享受专项附加扣除人数达1.19亿人，近3000亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249363</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局局长胡静林7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上介绍，2024年个税汇算中享受专项附加扣除的人数达1.19亿人，较2020年初次汇算增长55%，减税金额增长156.5%，由2020年的1160亿元增加至近3000亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:08:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249363</guid></item><item><title>“十四五”期间全国累计新增减税降费预计10.5万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249357</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局局长胡静林7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上介绍，“十四五”期间，全国累计新增减税降费预计达10.5万亿元，办理出口退税预计超9万亿元，有力促进了经济社会发展向好而行、向新而进。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:07:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249357</guid></item><item><title>“十四五”时期经济增长带动税费征收累计将超155万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249353</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家税务总局局长胡静林7月28日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上介绍，“十四五”时期，我国经济平稳增长，税务部门累计征收的税费收入预计将超155万亿元，占全口径财政收入的比重已达80%左右。经济社会发展和民生改善的财力基础不断夯实。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:06:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753668626049_dkbJRW_1753668626230.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249353</guid></item><item><title>新华鲜报｜“电”亮未来！中国新电商大会涌动发展新活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249290</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:36:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753666703532_NPiR8m_1753666703777.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249290</guid></item><item><title>观演热情高涨 夏日文旅升温（中国消费向新而行·关注夏日消费）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249289</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/f56aa0c1-ff1d-4b51-a4e7-fd7c11401aa1.jpg" _src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/f56aa0c1-ff1d-4b51-a4e7-fd7c11401aa1.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　山西体育中心北门，太原市接送歌迷的免费接驳车等待歌迷散场。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　本报记者  郑洋洋摄&amp;lt;/p&amp;gt;" id="320876045"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　山西体育中心北门，太原市接送歌迷的免费接驳车等待歌迷散场。&lt;br&gt;　　本报记者 郑洋洋摄&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/c53b6683-a190-4e8b-a0fb-f0218d077e2e.jpg" _src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/c53b6683-a190-4e8b-a0fb-f0218d077e2e.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　夜晚的上海话剧艺术中心。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　上海话剧艺术中心供图&amp;lt;/p&amp;gt;" id="320876046"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　夜晚的上海话剧艺术中心。&lt;br&gt;　　上海话剧艺术中心供图&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="pci_c"&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td align="center"&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/7ebac416-9a1f-4363-9487-d60c0fc332b9.jpg" _src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-2025-07-28/epaper/7ebac416-9a1f-4363-9487-d60c0fc332b9.jpg" class="picture-illustrating not-indent patt" data-toggle="tooltip" placement="bottom" trigger="hover focus" html="true" data-original-title="&amp;lt;p&amp;gt;　　游客在河南开封万岁山武侠城景区观看情景式演出。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;　　河南开封万岁山武侠城景区供图&amp;lt;/p&amp;gt;" id="320876047"&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;&lt;p&gt;　　游客在河南开封万岁山武侠城景区观看情景式演出。&lt;br&gt;　　河南开封万岁山武侠城景区供图&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; 　　山西太原，优化演唱会保障服务，以观演热情带动文旅发展；上海以剧院为纽带，将街上的“流量”变为话剧的“留量”；河南开封，景区推出趣味活动，沉浸式演出受欢迎……这个夏天，演艺市场热度不断上升，各地创新形式，联动多元消费业态，文旅市场亮点纷呈。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　——编  者&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　山西：演唱会外服务多&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  郑洋洋&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“太美啦！”绚烂烟花绽放，点亮了山西体育中心“红灯笼”体育场上方的夜空，数万名观众手持荧光棒，与舞台上的歌手热情合唱，将现场气氛再次推向高潮。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“体验很好，不仅演唱会结束有免费接驳车，还有无人机和烟花表演。”来自陕西西安的观众王柳第二次来山西太原看演唱会。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　良好的体验和政策支持密不可分。太原出台举措打造特色演艺消费矩阵，并形成长效机制，为演唱会举办提供高效服务。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　为方便观众出行，太原在主要交通枢纽、重点酒店商圈等开通免费接驳服务，同步加大公交发车频次、延长地铁运营时间。今年6月，太原铁路部门还加开“歌迷专列”，满足演唱会观众跨城出行需求。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“跟着演出去旅行”，演唱会前后3天，歌迷还可以凭门票享受晋祠天龙山、太原动物园等景区免首道门票优惠。“早就‘种草’山西古建，我准备趁这次机会参观晋祠，尝尝太原美食。”王柳说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“演唱会已成为太原文旅融合发展的新引擎，不仅提升了城市知名度，也带动了旅游、餐饮、住宿等相关业态发展。”太原市文化和旅游局四级调研员杨俊青介绍，2024年太原市共举办32场演唱会，现场观演人数近100万人次，其中省外观众占比近七成，带动消费41亿元。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　上海：话剧市场热度增&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  曹玲娟&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“我感觉，身上的叶子一片一片掉光了，只剩下树干……”在上海话剧艺术中心，舞台上，话剧演至高潮；舞台下，观众沉浸其中。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　一名来自北京的观众说，自己趁暑假专程来上海观演，“不虚此行”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　上海话剧演出的场次和总票房，常年位居全国前列，夏日热浪中，市场热度不降反增。“吸引年轻人，暑期是必争黄金档。”上海话剧艺术中心总经理张惠庆说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　每逢周末，上海话剧艺术中心的大小3个剧场全开，1009个座位满满当当。今年6—8月，中心所在的话剧大厦将举办173场演出。“6月至今，观众人次已较前两个月上涨近30%，6—8月预计迎来3万多名观众。”上海话剧艺术中心副总经理陆莉萍介绍。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　上海话剧艺术中心所在的武康—安福风貌街区，范围不过0.4平方公里，日均人流量却能达2万至3万人次。为了将街上的“流量”变为话剧的“留量”，上海话剧艺术中心联合周边商铺开展“友好邻居特别企划”，艺术中心会员或当日持票观众在参与店铺消费时可享优惠。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　同时，为了吸引更多观众走进剧院，上海话剧艺术中心开放沿街面，方便观众自由出入剧院咖啡厅，品尝为剧目定制的饮品；设立“戏剧空间站”“小小戏剧家”等文化空间，举办特色交流活动；在演出大厅增设剧目打卡点，“定格”剧场时刻……话剧大厦提升了观众的参与度，成为一个有“生命”、有记忆的城市公共空间。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　河南：沉浸参演体验足&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　本报记者  张文豪&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　马匹嘶鸣，尘土飞扬，“梁山泊将士”冒着烈日和硝烟“冲入城中”，现场一片叫好。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“景区太值了，以为只是比画比画，没想到场景这么逼真。”河南开封万岁山武侠城，座无虚席的观众席中，游客陈轩感慨，“好在入园第一件事就是预约了这场演出，晚了就抢不到了。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　近年来，以武侠文化为切入点，万岁山在文旅市场崭露头角。上半年，景区游客超1000万人次，同比增长239.33%；综合营收突破6亿元，同比增长162%。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　“暑期入园游客明显增多，针对夏日高温天气，景区推出清凉节活动，吸引了不少年轻游客和亲子人群。”万岁山品牌宣传部经理王雪莹说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　在万岁山武侠广场，游客张女士带着孩子在水幕中玩耍。她说，在景区随时能遇到各类表演，游客还能换上古装，沉浸式参与剧情，“孩子玩得特别尽兴”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　在河南省文化和旅游规划研究院院长张祥宇看来，万岁山武侠城通过精心构建“武侠世界”、提供高性价比服务，吸引高黏性的游客群体。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　景区推出“3日无限次入园”服务——一张门票可在3天内无限次进出。同时，联合开封城墙、开封铁塔等周边景点，推行一张票通玩。王雪莹表示，景区每天有上千场演出，风格多元，“用增值服务创造超值体验”。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;　　暮色四合，一群大汉抡起木棒，将沸腾的铁水奋力击向夜空。“砰”，万千铁花洒落。游客纷纷举起手机，留下美好回忆，陈轩也是其中一员：“演出单已经收藏好了，明天我还要入园玩。” &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:35:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753666717659_PHGNmn_1753666717889.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249289</guid></item><item><title>海尔消金因误导宣传、催收不当等被罚205万，时任总经理被取消任职资格2年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249222</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海尔消金及相关责任人领监管处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，青岛金融监管局披露的罚单显示，海尔消费金融有限公司（下称海尔消金）因多项违法违规行为被合计罚款205万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，海尔消金营销宣传存在夸大误导，催收行为不当，贷后管理不尽职、部分信贷资金被挪用，以质价不符的收费项目调节收益分配、侵犯消费者知情权的违法违规行为，被罚款105万元；因人为调整贷款五级分类的违法违规行为被罚款50万元；因违规办理同业业务的违法违规行为被罚款50万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在落实“双罚制”方面，青岛金融监管局对时任该公司消费生态链群高级经理高翔、贷后管理部高级经理胡雨森分别给予警告；对时任该公司董事兼总经理黄应华警告并罚款20万元，对时任该公司财务部负责人郭涛、风险管理部总经理郭镇德、信息技术部总监吴文辉分别给予警告；对时任该公司总经理黄应华取消任职资格二年，对时任该公司金融市场部负责人郭涛警告并罚款10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，海尔消金已向监管部门报批了一名高管。今年4月，青岛金融监管局核准韩祥永海尔消费金融有限公司副总经理（主持工作）的任职资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，这已经是海尔消金近期第二次被罚。同样在今年7月，中国人民银行青岛市分行披露的一则罚单显示，海尔消金因违反信用信息采集、提供、查询及相关管理规定，被罚款25万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据海尔消金官网于今年3月披露的合作催收机构信息，该公司目前共有15家合作催收机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海尔消金成立于2014年12月，是我国首家由产业发起设立的产融结合消费金融公司。目前，海尔集团公司持有海尔消金49%股权，为第一大股东；北京红星美凯龙国际家具建材广场有限公司持股25%，为第二大股东；浙江逸荣投资有限公司和北京天同赛伯信息科技有限公司则分别持股16%和10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，按照2024年4月施行的《消费金融公司管理办法》，消费金融公司主要出资人的持股比例从不低于30%提高至不低于50%。显然，海尔集团持有海尔消金49%的股权尚未满足这一监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，海尔消金实现营业总收入31.68亿元，同比增长27.25%，利润为4.45亿元，同比增长21.9%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:34:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753663724733_RDfir7_1753663724990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249222</guid></item><item><title>莱茵-鲁尔世界大学生夏季运动会闭幕，中国代表团30金27银17铜</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249221</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;圣火依依不舍，摇曳着告别。27日，随着最后一盏代表柏林的“矿灯”熄灭，2025年莱茵-鲁尔世界大学生夏季运动会闭幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届大运会于7月16日至27日在柏林、杜伊斯堡、埃森、波鸿、哈根、鲁尔河畔米尔海姆六座城市举行，共设羽毛球、篮球等18个大项，并首次在三人篮球项目中为残疾人设项，共有来自102个国家和地区的代表团参赛。赛事共诞生28项新的赛会纪录，其中17项纪录出现在柏林赛区的游泳项目中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国代表团共派出116名运动员，参加14个大项90余个小项的比赛，取得30金27银17铜的成绩，居各代表团第二位。日本代表团以34金21银24铜的成绩排名第一，美国代表团以28金27银29铜位列第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闭幕式在杜伊斯堡市北景观公园内举行。这座公园的前身是蒂森钢铁冶炼厂，曾是德国最大的钢铁厂之一，其从重工业基地到生态文化地标的转变，成为工业遗产可持续设计的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赛事主题曲《此刻同行》的伴奏里，志愿者们高擎各代表团旗帜入场。大屏幕播放了赛事精彩画面。莱茵-鲁尔大运会组委会主席约尔格·福斯特向运动员、裁判员、志愿者等参与人群一一送上感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际大学生体育联合会主席雷诺·艾德发表致辞，感谢了德国大学体育联合会及所有支持者为莱茵-鲁尔大运会的成功举办所做的不懈努力。“我们呼吁全球团结和平，反对那些只顾个人利益、不顾全人类福祉的行为。”艾德说，“感谢组织者、志愿者、学生运动员和所有参与方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一届夏季大运会将于2027年在韩国忠清道举办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:32:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753663398112_GZsJat_1753663398304.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249221</guid></item><item><title>“磐石”大模型发布：应对科研数据孤岛和工具壁垒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249057</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·近年来，各大AI厂商纷纷推出AI科研助手，希望将AI深度融入科研流程，辅助科学家进行假设、设计实验、分析结果乃至启发新发现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学研究的疆域正以前所未有的速度扩张，其前沿早已深入到人脑难以直观想象的微观与宏观世界。面对每天产生的海量论文、动辄PB级的实验数据和日益复杂的跨学科难题，人类科学家正面临着“认知过载”的挑战。在此背景下，人工智能（AI）的角色正在发生深刻的转变——它不再仅仅是一个能快速检索信息的“博学”工具，而正演化为能够理解、推理并与科学家协同工作的“智能伙伴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月26日，上海举办的世界人工智能大会（WAIC）“人工智能赋能生命科学论坛”上，中国科学院（CAS）正式发布了其自主研发的开源科学基础大模型——“磐石”。该模型旨在应对当前科研领域面临的数据孤岛、专业推理能力不足和研发生态封闭等挑战，为跨学科科技创新提供一个坚实的智能化平台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753626876971_6DnM1x_1753626877260.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469084"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025世界人工智能大会（WAIC）“人工智能赋能生命科学论坛”现场。拍摄/季敬杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学院科技基础能力局副局长曾大军介绍，现代科学研究面临的一大瓶颈是“数据孤岛”与“工具壁垒”。以药物研发为例，可能需要融合基因组学、蛋白质结构学、化学合成等多个领域的数据与工具。在传统模式下，这些知识和工具散落在不同的数据库和软件中，格式各异，互不兼容，跨领域协作的效率因此大打折扣。通用AI虽然在语言处理上表现出色，但往往缺乏对特定科学领域底层规律的深刻理解，难以胜任严谨的科学推理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“磐石”大模型通过采用“异构混合专家”（MoE）架构来对科研工具进行整合。这可以通俗地理解为一个“专家委员会”：当模型接收到一个任务，比如预测蛋白质结构，它不会用一个通用的“大脑”去思考，而是会自动将任务分配给委员会中专精于此的“蛋白质折叠专家”（如集成AlphaFold能力）；当任务是解析化学物质光谱时，则会调用“化学分析专家”。这种架构确保了问题能由最合适的“专家”来解决，大大提升了专业任务的准确性和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让这些“专家”真正懂得科学，其训练方式也与通用AI有所区别。“磐石”采用了“课程式训练”的方法，如同培养一名人类学生。它首先系统性地学习了从高中到硕博阶段的数理化、天地生等基础学科的核心定理与知识体系，构建起扎实的理论基础。曾大军表示，“磐石”被投喂了超过1.7亿篇科技文献和源自国家重大科学装置的90PB高质量实验数据。这种训练使其不仅能“记住”知识，更能理解科学知识之间的逻辑关联，从而具备了一定的科学通识推理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种能力有望极大地提升科研效率。过去，一名博士生可能要花费数月时间阅读上千篇文献才能写出一篇高质量的综述，而“磐石”的“文献罗盘”智能体能将这一过程缩短至几小时。它不仅能总结内容，更能自动梳理技术脉络、分析研究图谱。曾大军说，其产出质量已接近人类博士研究生水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了是高效的“助手”之外，AI也开始具备成为科研“协作者”的能力。“磐石工具调度台”如同一个智能项目经理，当科学家提出一个高阶的研究目标，例如“分析这次高能粒子对撞产生的数据，寻找某种稀有信号”，调度台能自动理解任务，并智能地规划出所需的一系列专业分析软件和计算流程，然后按序调用执行，大大降低了前沿科学工具的使用门槛，让科学家能更专注于科学问题本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在生命科学领域，这一新范式的影响尤为突出。中科院学科交叉团队利用“磐石”搭建的“数字细胞”模型，在一个寻找疾病靶点的真实案例中全自动完成了从检索7个专业数据库、集成5个不同功能的AI模型、分析海量生物文献的复杂流程。在短短两周内，它便发现了一个过去未知的、与线粒体疾病相关的潜在新靶点，并通过了初步的实验验证。这相比传统研究范式，效率实现了超过十倍的跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，各大AI厂商纷纷推出AI科研助手，希望将AI深度融入科研流程，辅助科学家进行假设、设计实验、分析结果乃至启发新发现。中国科学院副院长、中国科学院院士吴朝晖在论坛中表示，这场由AI驱动的变革，正引领我们迈向人、机器与信息世界深度交汇的新时代。未来，科学家与AI的协同共创，无疑将加速我们解开生命奥秘、攻克重大疾病的步伐，开启一个科学发现无限可能的新纪元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:14:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753627347979_PQaaB8_1753627348314.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249057</guid></item><item><title>启明创投周志峰：好啤酒都有泡沫，理性看待科技浪潮泡沫溢价</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248614</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;过去几年，启明创投主管合伙人周志峰对投资AI的最大感受是“热闹”。优秀人才不停从大厂离职创业，而他每天都有看不完的AI项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们每天都在想，投什么、怎么投、怎么退这三个问题。投AI大神、00 后小天才、还是投很有产业经验的高管，是给他第一张支票还是等到实现了 Product-Market-Fit (产品市场契合度)？”周志峰觉得，“这么多聪明人都在投身 AI应用，这个赛道一定会加速迎来爆发期。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753583749000_SJTkEQ_1753583784428.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353466843"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;启明创投主管合伙人周志峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;继续关注垂直领域“小模型”应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资人追逐重大科技浪潮、关键范式变革和充满商业机遇的方向，这些赛道往往关注度高、信息良莠不齐，噪音是投资人面临的最大挑战之一。周志峰说，噪音不可避免，关键在于自己看懂AI技术与商业发展的底层逻辑，具备独立判断能力，避免因担忧错失机会而陷入恐慌性投资，“实际上，几乎所有失败的投资都源于此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人工智能领域，启明创投是最早开始布局的投资机构之一，累计投资100余个项目，投出了智谱AI、阶跃星辰、无问芯穹等明星AI初创企业。今年启明创投看好AI应用的方向，周志峰认为，2025年是AI应用加速落地之年。在模型技术领域，还会继续关注诸如音乐生成、3D 模型生成等“小”模型。“我们现在肯定不会再去投一个做基础模型和大语言模型的企业，因为这个领域已经进入深水区，不太可能有新入玩家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型赛道始终处于你追我赶的竞争态势，任何大模型在基准测试榜上的领先优势不会超过三个月。如果说互联网赛道的前半场由技术主导，技术成熟后全面转向应用，那么当下的AI尚未触及技术发展上限，而是在持续快速迭代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，当前国内外大模型厂商已形成明显的梯队划分。所谓“第一梯队”，是指技术上没有形成显著代差，都有能力研发全球最先进的基础模型。如果竞争对手发布新的模型后四五个月后仍然无法跟进，就将落入第二梯队。从目前行业演进节奏来看，周志峰判断，一个名不见经传的新玩家要想在半年后跻身第一梯队，可能性微乎其微。然而，在第一梯队中，各选手之间往往是你追我赶、交替上升的局面，并不会明显分出高低名次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对投资领域的泡沫问题，周志峰直言“好啤酒都有泡沫”。“大科技浪潮一定有泡沫，因为任何一个聪明人都能看到它的机会和价值，会躬身入局。”这就像“啤酒逻辑”，如果一杯好啤酒里，1/3是泡沫，2/3是酒，即便要为泡沫占据的空间支付整杯酒的钱，人们也愿意接受这1/3的泡沫溢价。但很多所谓的热点，更像小时候玩耍的肥皂泡，“肥皂水吹完了，什么也没留下，这才是真泡沫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破解应用付费意愿的路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段时间，智能体在产业界热度迅速上升。启明创投执行董事胡奇告诉澎湃科技，大模型是技术名词，而智能体是一个融合了技术、产品、场景、商业的综合性名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周志峰表示，智能体本质上是一个技术实现概念，而不应炒作成资本追捧的创业方向。2000年前后，互联网时代被称为“.com年代”，互联网企业被称为“.com企业”。今年的智能体概念与“.com”类似，未来很多产品会用到智能体框架，但很难被称为是一个智能体公司或智能体行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于中国市场长期面临的“应用付费意愿”问题，周志峰和胡奇都提到，核心仍需依靠技术创造真正的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年5月，在同硅谷科技大厂程序员朋友的交流中，胡奇得知， AI编程让程序员喝咖啡的时间从每天2小时延长到了3-4小时。一年过去，无论是在硅谷还是国内，AI编程几乎成为程序员的标配工具，对其依赖迅速增加，甚至不少任务可直接交由AI独立完成，或在AI完成后仅需少量修改就能投入使用。效率的明显提升带动了用户付费意愿的快速增长。胡奇认为，要激活C端用户的付费意愿，就必须找到具有发展势头的行业，并精准解决其中的刚性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，“有些产品看起来声量很大，有些产品声量相对很小，但关键不在声量大小，而在于需求的真假，这需要仔细分辨的。”胡奇说，很多声量大的产品是被“喊”出来的，而不是真正被“干”出来的，这两者之间存在巨大的鸿沟。被喊出来的产品，就像投资人早上八点起床看到新闻，第一反应是满头大汗，嘀咕自己“错过这么牛的项目”，但三个月后回头看时只会淡淡说一句“没投也没关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，真正的好产品是一步步干出来的，最终会用数字说话，不管是AI应用、大模型，还是AI基础设施，都是如此。以这一视角回看2023年，就会发现当时市面上充斥着大量基于Diffusion模型搭建的套壳平台，纷纷标榜自己是“AI创作平台”甚至是“AI内容平台”。但如今绝大部分企业都销声匿迹或被迫转型；而那些坚持原创技术或构建独特生态的企业，能够在需求验证中脱颖而出，成长为真正有价值的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们平时看到的项目中，90%基本做不大，也难以真正支撑创业公司实现商业闭环。”周志峰说，这些项目或许始终无法闭环，相关的创业公司也很可能三五年后自然消亡。但一些看似边缘的领域可能会成为颠覆性创新的原点，AI安全、AI for Science就属于这样的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而破解付费问题的最好路径是全球化，“我们不仅要在中国提供优质产品，还要积极拓展发达市场，为当地用户创造价值并提供产品与服务。”周志峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当一个中国大模型在出海市场能以高价成交，就说明B端市场的问题根本不在付费意愿，而在于你有没有足够强的产品价值。”胡奇说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 01:10:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753583810047_3Ef28p_1753583811212.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248614</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股仍有上行动能，活跃资金形成正反馈机制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上证指数反复冲击3600点下，进入7月底，A股市场将作何表现呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，当前交易性资金热度不减，政策窗口期临近下，中期A股偏强的逻辑支撑仍在，市场或仍偏强运行。后续随着股市赚钱效应显现，居民增量资金入市仍值得期待，下半年A股或有望冲击2024年高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券表示，2025年中国股市无风险利率下降的通道已经打开，而无风险利率下行是2025年中国股市上升的关键动力。同时，无风险利率下降对A股估值提升将是广谱性的，蓝筹股估值中枢将得以提升，成长股估值空间也得以打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前交易性资金热度仍在、政策窗口期临近下，市场或仍偏强运行。底部升高，高位拉锯，局部高活跃度仍为基准情形。”华泰证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券进一步指出，从中长周期来看，上证指数的最终目标或已经不再局限挑战2024年10月8日的高点3674点，而是有希望在此基础上稳扎稳打、持续上行。“从短周期来看，市场持续强势上涨带来了一定短线获利盘，近期大盘或出现双向波动，但近期的两个短线缺口、20日均线和上升趋势线，都将成为可靠的短线支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作方面，银河证券提醒投资者，市场轮动较快的特点依然存在。同时，越来越多的低估行业都逐渐获得更多资金的关注。当前时点，有安全边际的投资会让人更心安，左侧交易依然更值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在市场风险偏好普遍提高的情况下，可考虑将银行中的大行切到小行，增加组合弹性；持续保持券商配置、防止上行风险，但可以将涨幅较大的品种切换为年线附近品种；在科技成长板块内积极挖掘年线上方低位个股，做好板块内‘高低切’操作。”浙商证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：市场近期演绎出比较典型的水牛特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场近期已经演绎出比较典型的水牛特征。近期的增量资金来源方面，最初观察到的是比较广泛和普遍的机构资金净流入，随着市场赚钱效应开始积累，散户的流入也在加速，并且行情热度升温、反内卷叙事逻辑加强，一些保守型资金可能也在被动调仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基本面和流动性阶段性背离的水牛持续性方面，历史复盘显示，2010年以来，基本面和流动性背离的水牛，持续时间通常不超过4个月，本轮水牛行情能否演化为持续时间更久的全面牛市需要观察后续基本面（即使是结构性的）好转情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮反内卷行情中，简单复制2021年博弈上游涨价的持续性可能有限，但市场还存在一些估值尚处低位且关注度不高的周期制造类品种。同时，2025世界人工智能大会有望给多个细分领域带来催化，同时随着科创板“1+6”政策、金融支持科创相关政策的持续推进，自今年4月以来明显滞涨的科创板有望迎来补涨行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突破3600点后，策略应对思路上，可增配恒科、增配科创，同时行业层面继续围绕有色、通信、创新药、军工、游戏等轮动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;证券：整体估值中枢上修&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，预期变动的主要矛盾，已经从经济周期的波动，转变为贴现率的下行，中国A/H股市整体估值中枢上修。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过三年出清和调整，投资人对经济形势的认识已然充分，其对估值收缩的边际影响减小。人心中对未来预期的主要矛盾，已从经济周期波动，转变为贴现率变动，尤其是无风险利率的下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股市的无风险利率并不能简单等同于国债收益率，而是投资人投资股票的机会成本。过去三年内外部过高的机会成本阻碍了投资人的入市意愿。2025年中国股市无风险利率下降的通道已经打开，A/H股整体估值将得以提高。投资人应转变对主要矛盾的认识，战略看多中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，迎接“转型牛”，无风险利率下行是2025年中国股市上升的关键动力。无风险利率下降对A/H股估值提升将是广谱性的，蓝筹股估值中枢将得以提升；成长股估值空间得以打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：仍有上行动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周市场围绕3600点展开争夺，短期资金分歧依然较大，好的一点是成交量维持在较高水平，比起指数快速突破，带量震荡不是坏事。不过两融余额提升过快，这种情况一旦上攻乏力就会有一定的调整压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，在盈利信号尚未确立的环境下，本轮行情受到流动性和市场预期双重驱动，目前来看仍有上行动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一方面，沪深300的PE不足14倍，而中证2000的PE已经140倍，很可能是某一个出现了错误定价。基于此，乐于看到市场结构发生变化，带量调整的同时，如果“权重+微盘股”组合超额收益逐渐被抹平，市场可能会走得更稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，市场轮动较快的特点依然存在，但另一方面，越来越多的低估行业都逐渐获得更多资金的关注。比如有些资金开始买消费龙头，医药也从创新药向医疗器械和CXO等更低估值方向切换，相关题材仍值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周末关于科技领域的消息较多，WAIC大会能否吸引资金持续进入科技细分值得关注，上周五尾盘科创放量大涨同样需要关注持续性，但很可能仍是围绕低估的方向展开博弈。当前时点，有安全边际的投资会让人更心安，左侧交易依然更值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“牛市氛围”不断强化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前阶段，时间已经是牛市的朋友，因为时间是基本面改善和增量资金流入的朋友。反内卷显著提升了2026年中游制造供需格局改善的可见度。远期有困境反转预期的情况下，2025年下半年经济验证承压可能只会带来短期波折。居民全面增配权益的条件仍有欠缺，但赚钱效应已加速累积。A股全面增量博弈的时间可能提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从牛市的“三块拼图”视角看，增量资金持续流入A股，基本面的周期性改善，都可能随着时间的推移到来。而长周期、大波段的乐观预期，恰恰就是过去半年边际变化最快的因素。中国竞争优势的认知不断强化，中国体系出海趋势已成，这都是强化“中国战略机遇期”叙事的因素，构成A股“牛市氛围”不断强化的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，短期行情不止于“高切低”，低估值板块股价高弹性，是叠加了“反内卷”和雅鲁藏布江下游水电站催化。“反内卷”本身是供需格局改善的主线逻辑。而水电站重大工程，是中国战略机遇期和中国领先叙事的印证。所以，顺周期低估值演绎成了高弹性主题。高切低行情是市场突破后，市场寻找牛市结构主线的过渡阶段。强势市场中，可以在结构轮动中，等待主线明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，短期结构轮动中，科创已是相对滞涨的方向，短期可能有修复行情。主线行情休整阶段，非银金融和创新药是中期机会明确的方向，短期值得坚守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华泰证券：中期&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股偏强的逻辑支撑仍在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前交易性资金热度仍在、政策窗口期临近下，市场或仍偏强运行，底部升高，高位拉锯，局部高活跃度仍为基准情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向后看，中期A股偏强的逻辑支撑仍在。一方面，交易层面，以站上20日均线个股占比、腾落指数等衡量的市场赚钱效应上周有所回落，反映市场波动加剧、行业轮动加速，这与行业估值分化系数近期的回落相呼应，低位板块补涨、轮动加快是市场寻找主线的过渡阶段的标志，短期来看市场热度上升最快的阶段或已过去，进入波动率放大的新平台期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，“反内卷”则提供了A股偏强的中期逻辑，中游材料及制造板块供需格局改善预期增强，ROE回升有了切实支撑，尽管2025年下半年名义增长较上半年或偏弱，但“反内卷”提供了基本面远期乐观信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期来看，“反内卷”切实为A股带来ROE回升预期，政策周期转向积极、地产周期逐步筑底企稳、增量资金有支撑等估值修复逻辑仍在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，关注航空装备、风电、游戏、机器人、数字经济等有补涨空间的品种以及有中期逻辑的“反内卷”品种，如部分化工品、电池。战略上，继续超配大金融、创新药、军工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：攻势延伸行情升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着以上证为代表的宽基指数出现“攻势延伸”的情况，加之人民币或对美元持续升值，有利于形成A股的中线多头格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中长周期来看，上证指数的最终目标或已经不再局限挑战2024年10月8日的高点3674点，而是有希望在此基础上稳扎稳打、持续上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从短周期来看，市场持续强势上涨带来了一定短线获利盘，近期大盘或出现双向波动，但近期的两个短线缺口、20日均线和上升趋势线，都将成为可靠的短线支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在市场风险偏好普遍提高的情况下，考虑将银行中的大行切到小行，增加组合弹性；持续保持券商配置、防止上行风险，但可以将涨幅较大的品种切换为年线附近品种；在科技成长板块内积极挖掘年线上方低位个股，做好板块内“高低切”操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美元对人民币离岸汇率基本确认下行趋势，人民币下一阶段或对美元持续升值，参考历史经验（2017年、2020年），这有利于形成A股的中线多头格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“科技成长&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;+周期”已成资金显著共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，板块轮动与行情扩散的背后，反映的是市场风险偏好提升后，各类资金正在主线内部积极寻找和挖掘尚未被充分定价的细分领域。在宏观政策呵护、市场赚钱效应吸引下，近期已看到明确的增量资金入市，且各类资金对主线已经达成了较为一致的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而与近期市场表现较为一致，“科技成长+周期”已经成为各类资金的显著共识。不过，虽然近期经历了一轮主线的聚焦，但当前多数板块拥挤度仍处于合理位置，内部尚有细分方向可以挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，随着“科技成长＋周期”两条主线已在持续凝聚市场共识、跑出赚钱效应，同时部分细分方向拥挤度还不高的背景下，各类资金或仍将在内部积极挖掘细分机会。通过股价位置、配置逻辑，把握两条主线的轮动和扩散，仍将是后续的主要应对思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;活跃资金逐渐形成正反馈机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来A股的三轮行情中，增量资金结构不尽相同。一季度的科技股行情中，融资资金、散户贡献了主要增量；4月市场触底回升到震荡，私募基金、外资逆势积极布局，贡献主要增量；6月23日以来，市场连续上攻，突破阻力位，融资资金、私募基金、散户等活跃资金逐渐形成了正反馈机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近两周海外跟踪中国资产的ETF净流入规模扩大，表明外资可能有流入。往后去看，弱美元环境叠加国内政策积极发力改善市场预期，若PPI能够回升进一步带动盈利预期改善，将坚定外资回流信心；另外随着市场赚钱效应积累，主动公募基金赎回情况有望在下半年改善甚至可能转为小幅净申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期国内外AI算力动态及趋势方面，整体来看，随着政策加码与产品落地提速，AI产业下半年有望进入“算力驱动”阶段，国内芯片与基础设施建设将逐步起行情。自主可控、垂直整合趋势强化，重点方向包括算力硬件、本土大模型生态和产业级应用平台的系统协同发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：继续看好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，8月内外平稳缓和，若关税谈判结果超预期，将进一步夯实市场中期向好的基础，无需担心市场持续下行或调整风险。但中报业绩检验期临近，市场情绪能否如7月一般热烈还有待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望8月，继续看好市场，各类机会层出不穷。配置思路上，市场整体风险偏好高。临近中报季，既需重视景气支撑或业绩兑现超预期的基本面机会，同时政治局会议召开在即，也要重视事件主题催化的估值性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，牛市预期氛围下，成长科技弹性最佳，是首要进攻方向。其次具备景气硬支撑或中报业绩超预期的方向，也具备确定性机会。再者重视政治局会议可能带来潜在催化下的主题机会，阶段性行情弹性高。反内卷主题机会近月反应强烈、热度较高、预期达满，可能需要等待景气的验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，建议投资者把握三条投资主线：一是强者恒强的高弹性成长科技，主要包括AI、算力、机器人、军工等；二是景气硬支撑或业绩超预期的领域，主要包括稀土永磁、贵金属、工程机械、摩托车、农化制品等；三是政治局会议结构性政策有望超预期的服务消费和房地产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华西证券：下半年&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股或有望冲击2024年高点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，“反内卷”政策为A股上涨行情添一把火，寻找确定性主线。基本面来看，“反内卷”自上而下加速落地，修正了部分投资者对经济长期低通胀的预期，A股企业盈利得到提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资金层面，二季度以来A股上涨行情与“公募、私募仓位抬升、融资资金净买入”形成了正反馈效应，后续随着股市赚钱效应显现，居民增量资金入市亦值得期待，下半年A股或有望冲击2024年高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，建议投资者寻找确定性主线：一是“十五五”规划相关新技术、新成长方向，如AI算力、机器人、军工、海洋经济、固态电池等；二是受益于反内卷和涨价相关资源品方向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:59:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753662178666_NK5rec_1753662178874.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249196</guid></item><item><title>长和：拟邀请来自中国内地的主要策略投资者加入港口交易财团，未获监管批准前不会进行交易</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249212</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月28日，李嘉诚旗下长江和记实业有限公司（长和，00001.HK）发布公告：“公司确认，于3月4日本公司发布之公告中所述，本集团与一财团之间的独家磋商期已届满。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前3月4日夜间，长和公告称，已与贝莱德牵头的财团就交易初步基本条款达成原则性协议。长和拟向该财团全数出售持有的和记港口控股（HPHS）及和记港口集团控股（HPGHL）股权，二者合计控制着和记港口集团80%的全球权益。此交易涉及的标的资产覆盖亚欧美洲23个国家的43个港口，同时，长和还将向贝莱德财团出售巴拿马港口公司（PPC）90%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易整体出售的总资产价值近228亿美元，预期带来超过190亿美元的现金所得款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长和在7月28日的公告中指出，尽管该期限已届满，&lt;strong&gt;集团仍在与财团成员进行讨论，拟邀请来自中国内地的主要策略投资者加入成为财团的重要成员。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长和表示，为使交易能够获得所有相关监管机构和部门的批准，财团的成员以及交易架构将需要进行变更。集团打算预留充分的时间进行相关讨论，以达成新安排。&lt;strong&gt;公司已多次声明，在未获得所有相关监管机构和部门批准前，公司将不会进行任何交易。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:50:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753662519737_18HKPa_1753662519932.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249212</guid></item><item><title>IPO周报｜1.05亿股！2024年至今发行数最多的创业板新股来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249176</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周沪深北交易所各有1只新股申购，并迎来2024年至今发行股票数量最多的创业板新股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（7月28日至8月1日）有3只新股安排申购，分别为扬州天富龙集团股份有限公司（下称“天富龙”，603406）、江苏酉立智能装备股份有限公司（下称“酉立智能”，920007）、广东省建筑科学研究院集团股份有限公司（下称“广东建科”，301632）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，Wind数据显示，广东建科本次新股发行数量为10466万股，是2024年以来发行股票数量最多的创业板新股，也是今年以来A股发行股票数量排名第四的新股，仅次于华电新能、屹唐股份、富岭股份。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/67675ae1-bff7-4e40-a172-505a55d7e079.png" data-height="251" data-width="825" data-filesize="14780" class="ait_item_box img_default" data-id="353469465" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/67675ae1-bff7-4e40-a172-505a55d7e079.png"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，天富龙（603406）将在本周一（7月28日）申购，酉立智能将在本周二（7月29日）申购，广东建科（301632）将在本周五（8月1日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/8c1bbc3c-5275-4bae-b208-9f1741675af3.png" data-height="283" data-width="850" data-filesize="24726" class="ait_item_box img_default" data-id="353469467" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/8c1bbc3c-5275-4bae-b208-9f1741675af3.png"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，天富龙成功构建聚酯"回收-再生-高值化应用"产业链闭环，发展为再生有色涤纶短纤维细分行业龙头之一。再生有色涤纶短纤维对废弃PET聚酯进行循环利用，能够有效解决废弃PET聚酯带来环境污染问题、减少对石化资源的消耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司深耕再生有色涤纶短纤维领域多年，现已成为该领域细分行业的龙头之一，据招股书披露、其再生有色涤纶短纤维产量位列行业第二；同时，得益于公司再生有色涤纶短纤维的下游应用侧重于毛利率较高的汽车内饰领域，报告期间公司再生有色涤纶短纤维毛利率稳定在30%以上，处于同业较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取华西股份、江南高纤、优彩资源为天富龙的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为20.53亿元、销售毛利率为9.30%；相较而言，公司营收规模及销售毛利率均处于行业中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/537142a4-f39b-47ca-85d9-fd49a9c3f256.png" data-height="282" data-width="851" data-filesize="21977" class="ait_item_box img_default" data-id="353469464" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/537142a4-f39b-47ca-85d9-fd49a9c3f256.png"&gt;&lt;p&gt;据开源证券研报，酉立智能深耕光伏支架领域，聚焦光伏支架核心零部件的研发、生产和销售。公司主营产品包括光伏支架主体支撑扭矩管(TTU)、光伏支架轴承组件(BHA)、光伏组件安装结构件(URA)、檩条(RAI)等光伏支架核心零部件产品。公司为国家级专精特新“小巨人”企业，目前拥有54项专利授权。目前是全球第一大跟踪系统解决方案提供商 NEXTracker 的非美市场主要供应商，市场占有率稳中有进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酉立智能营收和归母净利润连续增长。2024年营业收入7.29亿元，同比增长11%。2024年归母净利润9004.78万元同比增长15%。招股书中酉立智能对2025 年上半年收入和利润情况进行了初步预测：2025年1-6月营业收入将在4.62亿元至4.82亿元之间，较2024年增长24.43%至29.82%，扣非归母净利润5495.57万元-5695.57万元。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/b43ac965-436f-47ee-a0f9-93bb80b9db53.png" data-height="281" data-width="848" data-filesize="24310" class="ait_item_box img_default" data-id="353469466" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/b43ac965-436f-47ee-a0f9-93bb80b9db53.png"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，广东建科背靠广东省国资委，成为我国建设工程领域检验检测资质范围、检测能力、以及工程实践经验领先的服务提供机构。广东省国资委通过建工控股持有公司73.62%的股份、为公司的实际控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托上述优势，公司发展为全国工程检验检测资质和能力领先的机构之一。多年来先后承接了港珠澳大桥、广州新白云国际机场、广州国际金融中心、广州塔、深圳平安金融大厦、深圳证券交易所运营中心等众多大型重点建设工程项目的检验检测技术服务工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取国检集团、垒知集团、建研院、建科院为广东建科的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为16.28亿元、平均PE-TTM为37.51X、销售毛利率为37.87%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，销售毛利率水平则处于行业中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、上周新股回报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，新股市场“赚钱效应”持续凸显。上周，2只新股的上市首日平均涨幅为315.27%。其中，山大电力（301609）首日大涨356%，单签盈利约2.6万元；技源集团（603262）的单签收益接近1.5万元。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/d33c0506-9313-4083-903d-85e7d94318de.png" data-height="137" data-width="592" data-filesize="7495" class="ait_item_box img_default" data-id="353469469" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/d33c0506-9313-4083-903d-85e7d94318de.png"&gt;&lt;p&gt;具体来看，7月23日，技源集团在上海证券交易所（下称“上交所”）正式挂牌上市，发行价为10.88元/股，截至上市首日收盘，该股报40.75元/股，涨幅为274.54%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为1.49万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，山大电力在深圳证券交易所（下称“深交所”）正式挂牌上市，发行价为14.66元/股，截至上市首日收盘，该股报66.85元/股，涨幅为356%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为2.61万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，本周暂无新股上市安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上交所、北京证券交易所（下称“北交所”）上周均召开新一期上市审核委员会审议会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，拟在北交所IPO的青岛泰凯英专用轮胎股份有限公司（下称“泰凯英”）过会，厦门恒坤新材料科技股份有限公司（下称“恒坤新材”）的科创板IPO暂缓表决。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/8061f307-12e3-4d9c-9705-ad41e7ee085d.png" data-height="163" data-width="458" data-filesize="6009" class="ait_item_box img_default" data-id="353469468" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/8061f307-12e3-4d9c-9705-ad41e7ee085d.png"&gt;&lt;p&gt;本周，上交所、北交所将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月28日，北交所将审议长江三星能源科技股份有限公司（下称“长江能科”）的首发事项。长江能科是一家专注于能源化工行业专用压力容器设备的设计、研发、制造和服务的高新技术企业，公司产品广泛应用于海陆油气田开发、炼油化工、海洋工程、清洁能源等领域。公司核心产品电脱水、电脱盐压力容器设备是海上平台和陆地油田采出原油脱水处理外输以及炼厂原油脱盐产业链中的关键核心设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月31日，上交所将审议德力佳传动科技(江苏)股份有限公司（下称“德力佳”）的首发事项。德力佳自2017年成立以来，深耕风力发电传动设备领域，经过多年的发展，已构建起从前端开发设计、中端批量生产到后端运维服务的全业务链体系。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/cbf26ef4-8f24-4b6a-97a1-588cc831b4ee.png" data-height="139" data-width="519" data-filesize="6030" class="ait_item_box img_default" data-id="353469463" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/cbf26ef4-8f24-4b6a-97a1-588cc831b4ee.png"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，本周（7月28日至8月1日）港股暂时没有新股申购和上市安排。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/41168af2-ddc9-43f8-99de-9fd2d827b46b.png" data-height="289" data-width="932" data-filesize="56096" class="ait_item_box img_default" data-id="353469470" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/41168af2-ddc9-43f8-99de-9fd2d827b46b.png"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有5家企业递交招股书。江苏中慧元通生物科技股份有限公司、聚智科技发展有限公司、大行科工(深圳)股份有限公司、广东天域半导体股份有限公司、歌尔微电子股份有限公司等均为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信华信技术国际有限公司、浙江盘兴数智科技股份有限公司、山东胜软科技股份有限公司、福建乐摩物联科技股份有限公司、上海宝济药业股份有限公司、四川百利天恒药业股份有限公司等6家公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、7月21日，具身智能领域头部企业千寻智能（Spirit AI）宣布完成近6亿元PreA+轮融资。本轮融资由京东领投，中国互联网投资基金（简称“中网投”）、浙江省科创母基金、华泰紫金、复星锐正等知名机构跟投。Prosperity 7 Ventures(P7)、顺为资本、华控基金、华发集团、千乘资本、靖亚资本、弘晖基金等老股东超额追加投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、7月21日，众擎机器人正式完成两轮融资，其中Pre-A++轮由小鹏汽车作为基石出资人发起设立的星航资本投资；A1轮融资由京东领投，宁德时代旗下溥泉资本、银泰集团等产投，以及华控基金、达晨财智旗下国晨基金、黄浦江资本等财投参投。同时，中东资本、国香资本、弘晖基金、浔商创投、包河创投等老股东也参与了这两轮的连续增资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、7月21日，量旋科技宣布完成数亿元B轮融资，投资方包括建信股权、梁溪科技城发展基金等政府基金，以及星空投资、华强资本、九颂基金等多家机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、7月21日，昆山协鑫光电材料有限公司（下称“协鑫光电”）于近日完成C2轮近2亿元融资。本轮融资由信达资产和赛富基金共同投资，与C1轮金石投资、昆高新集团、红杉中国、瀚漾资本等机构共同完成C轮融资。光源资本持续担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、7月21日，维眸生物科技（浙江）有限公司（下称“维眸生物”）宣布成功完成超亿元人民币的D2+轮融资交割，本轮融资由温州瓯海湘投一村股权投资合伙企业（有限合伙）领投，粤科金融、仁泽真和等新投资方跟投，老股东龙磐投资及一村资本持续加码支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、7月21日，全球智能包装技术和循环服务平台箱箱共用宣布完成超亿元人民币F轮融资，由深圳市时代伯乐投资管理有限公司领投，旗下基金仙居时代伯乐新能源产业投资基金出资1.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、7月22日，江苏芯德半导体科技股份有限公司新一轮融资正式落地，本轮融资金额达近4亿元人民币，由市/区两级机构联合领投，元禾璞华、省战新基金、雨山资本跟投。本轮融资金额达近4亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、7月22日，山西国科半导体光电有限公司（以下简称“山西国科”）完成A轮亿元融资，由太行基金、山证投资、腾飞资本、首业资本、上海彧好等联合投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、7月22日，新能源商用车企业质子汽车科技有限公司（以下简称“质子汽车”）成功完成数亿元B轮融资，万创投行担任本轮融资的财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、7月23日，零一汽车宣布完成5亿元人民币A轮融资。本轮融资由自动驾驶头部企业Momenta、兴杭创投及辰韬资本联合领投，国发文鑫、娄东产业基金、德迎资本、新景富盈、元璟资本、财通资本、活水资本、老股东天善资本等共同参与投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:48:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753657897968_r7N4rj_1753657898167.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249176</guid></item><item><title>圆桌｜从“万能”到“专业”，智能体距离“好用”有多远</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249051</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;智能体成为本届WAIC的一大热词，业界热议落地方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月26日至28日，2025世界人工智能大会（WAIC）在上海召开。本届大会上，智能体（AI Agent）成为了一大热词，不少厂商携智能体产品亮相，多个论坛也围绕智能体展开讨论。例如，百度展出了直播领域的超级智能体，京东集团携为企业生产场景量身定制的京东云JoyAgent参展，中国科学院联合团队在会上发布了“磐石·科学基础大模型”，以及基于其研发的科学智能体“磐石·文献罗盘”和“磐石·工具调度台”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者在大会上观察到，在这个“智能体元年”，智能体已经展现出更加垂直化的发展趋势，瞄准细分化的行业痛点。各企业在展出智能体时不再强调缺乏重点的“万能”表现，而是将其融入具体的应用场景中，为使用者提供切实帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI模型技术“指数级跃迁”，推动智能体垂直落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，摩根士丹利发布的深度研究报告《AI Agents Knocking at the Door》将智能体定义为能够感知环境、规划任务、调用工具，并灵活迭代的自主软件智能体，正在从简单的自动化工具进化为具备自主理解、行动和学习能力的“数字劳动力”，成为软件行业的下一个重大演进方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本届WAIC可以看出，对于许多投资者和从业者而言，对AI的关注点已经从“谁的模型更强”转向“谁能让智能体真正落地”。对此，多家大厂给出了结合自身优势特色的解答方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月26日，阿里国际跨境电商AI解决方案Marco获得本届WAIC卓越人工智能引领者SAIL奖。据介绍，Marco由阿里国际AI Business团队研发，支持30余种语言，从生成式大模型到智能体，为商家解决营销、合规、售后等一系列问题，且成本低于主流大模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里国际副总裁、AI Business负责人张凯夫表示，一方面，在模型上，通过场景构造和训练闭环，推理模型的效果越来越好；另一方面，在应用上，阿里国际正在从生成式大模型进入到智能体时代，越来越多的问题可以通过垂直Agent得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，开源模型也推动了智能体的发展。在由阿里云主办的“开源·开放：阿里云Agent应用生态论坛”上，阿里云副总裁、大数据和智能实验室负责人叶杰平表示，当前，AI模型技术正经历从“渐进式创新”到“指数级跃迁”的历史性转变：“2019年，我们还在讨论单点突破的语言模型；到2025年的今天，大模型已呈现‘周级迭代’的爆发态势。以通义千问为代表的开源模型已成为这场变革的重要力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“智能体应该服务于人，而不是替代人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月27日下午，在2025金山办公AI生产力论坛上，金山办公发布了WPS AI 3.0版本“WPS灵犀”，用户只需通过自然语言、多轮对话即可完成文档创作、演示文稿生成及语音助手等功能，全程无需复杂操作和外部跳转，是真正意义上的原生Office办公智能体。WPS灵犀已获评2025 WAIC“镇馆之宝”奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受澎湃新闻等媒体采访时，金山办公助理总裁田然强调，真正能落地的办公智能体应服务于人，而不是被用于替代人：“未来，从眼镜、耳机、穿戴设备到家里的音箱，这些东西都会是（智能体的）入口，我们一定会到一个智能体的时代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田然直言，当前市面上许多办公智能体“高开低走”，续费率和留存率较低，其根本原因在于脱离了用户的真实需求，AI更适合被用于辅助人类完成任务：“很多人期待AI代替员工直接交付结果，但现实中，我们认为智能体是应该服务于每个员工的，它能帮助每位员工提高效率。”田然表示，每个智能体都不应该直接面对“老板”，而是和老板一起处理需求，这才是现实中智能体能够达到的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有多位专家提醒，智能体的发展仍处于早期，不要被理想概念冲晕头脑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从底层的角度来看，AI基础设施企业硅基流动联合创始人、增长副总裁杨攀在一场圆桌讨论中指出，随着AI编程和智能体的火热到来，“模型在供应方面有点跟不上上层发展的节奏”。如果底层的供应不能“量大管饱”，其实会制约整个上层应用生态的发展。因此，硅基流动和阿里云携手，希望提供“多快好省”的基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而面对被市场热议的多智能体协作和支持前者的A2A（agent-to-agent）协议等概念，田然提醒从业者保持冷静：“A2A协议的概念很性感，但在实际落地方面，依然跟理想情况差得非常远。”他强调，AI办公智能体在运行过程中也要经历交互、修改、再优化的过程，和用户以及文档形成“三角交互”，才能实现最终的结果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:45:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753625712333_sFSjpe_1753625712485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249051</guid></item><item><title>观察｜低空应用加速落地：吨级eVTOL适航突破，代理商日趋多元化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249038</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“中国低空产业发展已迈入‘黄金时代’，低空经济作为融合高端制造、人工智能、绿色能源等技术的战略性新兴产业，正成为全球竞逐的新赛道。在技术方面，中国企业在无人机、eVTOL、北斗导航等领域取得突破，大疆、亿航等企业已成为全球行业标杆。各地纷纷探索‘低空+’模式，推动生态建设和应用场景加速落地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在上海举办的2025国际低空经济博览会期间，中国国际商会秘书长孙晓在论坛上作出上述表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，低空行业发展趋于理智和冷静，“降温”的背后却是国内低空主机厂“卷”适航认证，“卷”技术研发，“卷”出海市场。继亿航智能EH216-S型载人eVTOL于2023年获颁全球首张无人驾驶载人eVTOL型号合格证后，吨级载货eVTOL也迎来适航重大节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球首架“三证齐全”吨级以上eVTOL交付意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月22日，eVTOL主机厂峰飞航空科技向合利创兴智能交付全球首架获颁“适航三证”（TC、PC和AC）的吨级以上eVTOL（电动垂直起降）航空器V2000CG凯瑞鸥，标志着吨级以上eVTOL在技术与适航认证上实现全球突破。就在前一天，凯瑞鸥AC单机适航证获得中国民航局批准，至此已全获航空器适航认证的“三证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，凯瑞鸥由峰飞航空自主研发，纯电动力，无人驾驶，最大起飞重量2吨，最大商载400公斤，巡航速度最高200公里每小时，适用航程200公里。其结合垂直起降和固定翼巡航功能，便于灵活部署，主要用于低空物流、紧急物资运输和应急救援。上海峰飞航空科技有限公司副总裁谢嘉介绍称，该机型将广泛应用于山区、海洋、海岛及跨城货运等多种场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在峰飞看来，货运航空器凯瑞鸥成功完成适航认证，不仅完善了峰飞航空的团队和体系建设，同时，也为eVTOL这一创新产业加速落地应用，在实践中为低空基础设施建设、监管措施健全、上下游产业链协同发展提供了助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在技术优势上，凯瑞鸥的“电动化基因”突出。谢嘉解释，纯电动力意味着零碳排放，噪音仅为传统航空器的百分之一甚至更低；结构设计简洁，省去了复杂的油路、液压系统及发动机大修需求，大幅降低维护成本和难度。更重要的是，电动化带来的全数字化与智能化，为未来接入时空智联平台、实现机群顺畅飞行奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成本与商业化潜力是产业落地的关键。谢嘉坦言，目前凯瑞鸥尚无大规模投运数据，但根据模型测算，电动化机型的能耗及维护成本必将大大低于传统油动直升机；叠加载货型的无人驾驶设计省去飞行员的成本，整体运营成本显著低于传统方式。在地理条件复杂或基础设施不完善的地区，如东南亚岛国和中东南亚等地区，该机型在关键物资运输中优势显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，峰飞正与合作伙伴推进凯瑞鸥的OC（运营认证）流程，已有部分具备经济价值的航线及初期刚需场景通过经济可行性验证。谢嘉透露，希望在保障安全的前提下，通过创新模式加速商业化落地。今年下半年至少2至3个实际应用场景将实现常态化商业闭环，明后年起有望规模化复制推广，也期待长三角区域能涌现更多类似的商业化闭环场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，谢嘉还指出，据公司测算，未来大规模应用后，货运eVTOL的物流成本会和航空物流成本接近。且相比之下eVTOL点到点的运营模式更加灵活，在网络运输时效上也有很大的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产能方面，谢嘉透露，今年已启动准备工作，明年将正式爬坡，第二架三证齐备交付飞机预计一个月内交出，多家客户已表达长期租用意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯瑞鸥的进展，是中国eVTOL企业商业化探索的缩影。当前，“先载货后载人、先隔离后融合、先远郊后城区”成为低空行业主流逻辑，御风未来、峰飞航空等企业通过高频次、低风险运营验证技术。此前率先拿下“三证”的亿航智能，也在拓展多元化应用，其新一代高层灭火无人机、森林灭火无人机等已参与应急演练并获意向订单，预计今年贡献收入，2025年有望实现9亿元年度总收入目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，行业也呈现差异化路径。如时的科技、沃兰特、沃飞等企业选择集中资源攻坚核心技术与认证，避免业务分散。eVTOL主机厂上海时的科技有限公司联合创始人蒋俊近日接受澎湃新闻记者采访时指出，公司更倾向于以资本支持为后盾，集中资源完成载人eVTOL的核心技术和认证，避免因兼顾多种业务而分散精力。他强调，企业需明确定位，集中力量完成最关键的认证目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国产无人机竞争态势升级，大客户直销模式被打破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了eVTOL领域，国产无人机行业也在加速 “内卷”，甚至吸引了汽车经销商等跨界力量入局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常而言，传统通航飞行使用固定翼、直升机等有人驾驶航空器，新兴通航飞行使用无人机、电动垂直起降航空器（eVOTL）、飞行汽车等新型航空器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月21日在国新办举行的“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上，国家邮政局局长赵冲久提及，目前无人机低空物流网络的建设在持续加强。其实，不仅是快递物流，多个无人机商业化场景已迈入成熟的阶段，“低空经济+”应用场景也在不断增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前低空经济正处于蓬勃发展的初期阶段，业界普遍认为的低空经济应用场景包括城市交通、支线物流、末端配送、医疗救护、应急救援、城市巡检、低空文旅等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国产无人机头部企业联合飞机集团副总裁孙立业告诉澎湃新闻指出，凭借超大载荷和低成本优势，近年来我国无人机市场快速下沉、加速“内卷”，“与三至五年前相比，多旋翼无人机成本已下降约1/3，同时国内超过数万家产业链企业可提供各类零部件。民营厂商通过优化材料与工艺进一步压缩成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;激烈竞争下，企业纷纷拓展新空间。国内市场价格敏感推动成本走低，国际市场则对中国无人机青睐有加。孙立业透露，尽管出口定价高于国内，仍有大量国际买家抢购，出海订单翻倍增长，国产无人机已成为炙手可热的出海产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在销售渠道上，变化更为明显，孙立业透露，过去依赖大客户直销的模式被打破，不少汽车经销商和驾校转战低空赛道抢夺订单。以联合飞机集团为例，此次在上海召开的首届低空博览会上，集团两款主力机型签450余台，“五年前，公司一年可能也就卖几百台，当前随着低空经济腾飞，以及拓展代理商渠道，实现了销售下沉与现金流快速回笼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从技术突破到适航认证，从场景验证到出海拓市，中国低空经济正以“黄金时代”的加速度，从实验室走向商业化蓝海。而随着更多像凯瑞鸥这样的机型落地，低空物流、应急救援等场景的常态化运营，或将重塑未来城市与区域的交通和物流格局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:42:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753625463418_eJckWS_1753625463671.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249038</guid></item><item><title>牛市早报｜上市公司治理准则修订征求意见，中国资本市场学会成立</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249184</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月25日收盘，上证综指跌0.33%，报3593.66点；科创50指数涨2.07%，报1054.2点；深证成指跌0.22%，报11168.14点；创业板指跌0.23%，报2340.06点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股三大指数7月25日收盘全线上涨，纳指、标普指数均再创新高。截至收盘，道指涨0.47%，纳指涨0.24%，标普500指数涨0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，国务院总理李强7月25日主持召开国务院常务会议，听取当前防汛抗旱情况和下一步工作安排汇报，审议通过《自然灾害调查评估暂行办法》，部署逐步推行免费学前教育有关举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据澎湃新闻，7月25日，财政部公布2025年上半年财政收支情况。上半年，全国一般公共预算收入115566亿元，同比下降0.3%。其中，全国税收收入92915亿元，下降1.2%；非税收入22651亿元，增长3.7%。与今年一季度相比，全国一般公共预算收入、全国税收收入降幅放缓，非税收入增速放缓。据财政部国库支付中心副主任唐龙生介绍，上半年全国非税收入中，国有资源资产有偿使用收入增长4.8%，主要是地方多渠道盘活资产；罚没收入下降4.3%，降幅比一季度扩大2.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、7月27日，据国家统计局网站，国家统计局工业司统计师于卫宁解读2025年6月份工业企业利润数据。6月份，规模以上工业企业营业收入同比增长1.0%，增速与5月份持平，工业企业营收持续增长，为企业盈利恢复创造有利条件。6月份，规模以上工业企业实现利润总额7155.8亿元，同比下降4.3%，降幅较5月份收窄4.8个百分点，其中制造业改善明显，利润由5月份下降4.1%转为增长1.4%。从累计看，1—6月份规模以上工业企业营业收入增长2.5%，利润下降1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、7月27日，据“国家发展改革委”微信公号，物流运行情况显示，今年上半年，社会物流总费用与GDP的比率降至14%，较一季度和上年同期分别下降0.1个和0.2个百分点，降低全社会物流成本工作取得阶段性成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、7月26日，据新华社，2025世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议发表《人工智能全球治理行动计划》，呼吁各方在遵循向善为民、尊重主权、发展导向、安全可控、公平普惠、开放合作的目标和原则基础上，切实采取有效行动，协力推进全球人工智能发展与治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据“证监会发布”微信公号，7月26日，中国资本市场学会成立大会暨第一届第一次会员代表大会在上海召开。会议表决通过《中国资本市场学会章程》等重要制度，设立宏观与产业、市场稳定与风险防控、创新发展、市场微观结构、期货与衍生品、国际市场与对外开放、法治与投资者保护等7个专业委员会，选举产生学会第一届会员理事和学会负责人。中国证监会主席吴清当选学会第一届理事会会长，中国证监会副主席李超当选学会第一届理事会执行副会长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、7月25日，据中国证监会网站，中国证监会对《上市公司治理准则》进行了修订，现向社会公开征求意见。一是完善董事、高级管理人员监管制度，从任职、履职、离职等方面进行全面规范，督促董事高管忠实、勤勉地履行职责。二是健全董事、高级管理人员激励约束机制，要求上市公司建立薪酬管理制度，规定董事高管薪酬与公司经营业绩、个人业绩相匹配，促进董事高管和公司更好实现利益绑定。三是规范控股股东、实际控制人行为。严格限制可能对上市公司产生重大不利影响的同业竞争，进一步完善关联交易审议责任、决策要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、7月25日，据央视新闻，近日，国家发展改革委已会同财政部，向地方下达了今年第三批690亿元超长期特别国债支持消费品以旧换新资金，下一步将继续加强统筹协调、强化跟踪调度、完善实施机制，平稳有序推进消费品以旧换新工作。一是继续有序下达中央资金。按计划将于10月下达今年第四批690亿元超长期特别国债资金，继续支持地方实施消费品以旧换新政策。二是推动地方均衡用好资金。会同财政部、商务部等部门，督促地方分领域分时段细化资金使用计划，优化补贴发放方式，确保政策实施更加平稳有序、资金均衡用到年底。三是持续完善政策实施机制。会同商务部、市场监管总局等部门，加强产品质量和价格监管，督促参与企业依法合规经营，严防“先涨后补”、骗补套补等风险，确保政策规范实施，充分发挥“两新”政策效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、7月25日，据央视新闻，市场监管总局从2024年开始将充电宝及其关键部件锂电池纳入CCC认证管理。记者24日从市场监管总局了解到，目前一批不符合认证要求的充电宝企业，锂电池生产企业的3C证书已经被暂停或者撤销。市场监管总局正组织指定认证机构对已获得CCC认证的充电宝产品和企业深入开展排查，督促企业严格落实关键零部件采购和关键工艺管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、7月25日晚间，申通快递股份有限公司（申通快递，002468.SZ）发布公告称，为增强公司核心竞争力和长期可持续发展的能力，全资子公司申通快递有限公司拟以现金方式收购浙江菜鸟供应链管理有限公司、杭州阿里创业投资有限公司、阿里巴巴（中国）网络技术有限公司所持有浙江丹鸟物流科技有限公司的100%股权，本次交易对价为3.62亿元。本次交易完成后，丹鸟物流将成为上市公司的全资子公司，丹鸟物流及其下属控股子公司将纳入申通快递的合并报表范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、7月27日，据少林寺官方网站，少林寺住持释永信涉嫌刑事犯罪，挪用侵占项目资金寺院资产；严重违反佛教戒律，长期与多名女性保持不正当关系并育有私生子。目前正在接受多部门联合调查。有关情况将及时向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、据央视新闻，当地时间7月27日，美国总统特朗普表示，美国已与欧盟达成贸易协议，对欧盟输美商品征收15%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周有3只新股申购：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一：天富龙（603406.SH）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二：酉立智能（920007.BJ）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五：广东建科（301632.SZ）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:41:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753659598248_bZhhFn_1753659598469.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249184</guid></item><item><title>老铺黄金上半年经调整净利预增近三倍，在单个商场平均收入近5亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249048</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753627405038_G6jDde_1753627419412.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469102"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年5月1日，老铺黄金上海港汇恒隆广场店，顾客在挑选金饰品。澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金预计上半年经调整净利润增长近3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月27日，古法手工金器品牌老铺黄金（06181.HK）发布预盈公告，截至2025年6月30日的上半年，老铺黄金实现销售业绩预计约138亿元至143亿元，同比增长约240%至252%；收入约120亿元至125亿元，同比增长约241%至255%。经调整净利润约23亿元至23.6亿元，同比增长约282%至292%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对应老铺黄金进入的商场数量，2025年上半年，老铺黄金在单个商场的平均收入近5亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753624602000_1Tm413_1753624935614.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353468948"&gt;&lt;p&gt;对于2025年上半年的业绩预增，老铺黄金公告指出，这得益于品牌影响力持续扩大形成的市场显著优势，带来线上线下店铺整体营收的大幅增长；此外，产品的持续优化、推新等也促进了营收的持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告中还提到，老铺黄金上半年的业绩表现主要得益于三要素中“品牌”和“产品”，而另一个核心要素“渠道”，也就是在国内国际新开门店和门店优化对业绩的支持，将在2025年下半年凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老铺黄金上半年的业绩表现也超过了许多国际投行对该公司的预期，花旗、美国银行、富瑞此前对老铺黄金上半年净利润预估在21亿元，高盛预估在22.59亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注古法黄金的老铺黄金成立于2009年，因旗下店铺均为自营门店，且多布局在重奢商场，也被称为黄金界的“爱马仕”。去年的6月28日，老铺黄金正式在港交所挂牌上市，上市股票发行价格为每股40.50港元，净募集资金约7.13亿港元。上市首日，老铺黄金大涨72.84%，报70港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月25日收盘，老铺黄金的股价已经达764.5港元/股，年内涨幅超过216%。相较于发行价，老铺黄金的股价增长了1787%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，老铺黄金在国内外已进入30余家头部商业中心。今年4月份，老铺黄金完成与国内所有头部商业中心签约后，6月份在上海国金中心开店，这意味着在国内头部商业中心的入驻完成了“十进九”。与此同时，老铺黄金也在推进国际化扩张，6月21日，该品牌的海外首店亮相新加坡商业地标滨海湾金沙购物中心。摩根大通的最新报告认为，海外首店整体表现超出预期，90%的客户是首次到店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月31日，老铺黄金发布截至2024年12月31日止全年业绩公告，这也是老铺黄金自上市以来的首份年报。数据显示，老铺黄金2024年实现销售业绩98亿元（含税），同比增长166%；实现年内利润14.7亿元，同比增长约254%；经调整净利15亿元，同比增长253.4%；毛利率基本稳定在41.2%。5月，老铺黄金完成配售431万股新H股，净筹约26.98亿港元，计划资金的八成用于核心业务的发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:35:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753627431299_EDPCne_1753627431504.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249048</guid></item><item><title>韩国邀朝鲜出席APEC会议？朝方：做白日梦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249202</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正7月28日发表谈话称，李在明政府上台后做出了一厢情愿的努力，希望同朝鲜改善关系。近期，韩方还揣测邀请朝鲜出席几个月后在庆州召开的亚太经合组织（APEC）领导人非正式会议的可能性，这简直是做白日梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈话表示，过去韩国单方面宣布朝鲜为主敌，鼓吹极端对抗气氛，不可能以几句话就改变招致的所有结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝方认为，韩国现任政府对韩美同盟的盲目信从和与朝鲜对抗到底的意图是与前任毫无两样的。美韩将会故伎重施，策划把自己制造的朝鲜半岛局势恶化的责任转嫁于朝方。因此，无论韩国作出怎样的姿态，朝鲜对韩国的敌对认识不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金与正最后再次明确表态，无论韩国制定什么政策，提出什么建议，朝鲜都不感兴趣，而且，也没有任何事情和问题与韩国坐在一起讨论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:31:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753661733640_BABzhr_1753661733811.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249202</guid></item><item><title>中欧50年｜史明德：改善中欧关系取决于三个因素，期待德国发挥积极作用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31229130</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753577559000_nxKAD2_1753577579543.jpg" alt="中欧50年｜史明德：改善中欧关系取决于三个因素，期待德国发挥积极作用"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中欧50年｜史明德：改善中欧关系取决于三个因素，期待德国发挥积极作用&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在中欧建交50周年之际，澎湃新闻推出《再遇见——中欧建交50周年特别策划》，中国前驻德国大使史明德接受采访时表示，希望中欧双方能够把握好大方向，做大合作的蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:09:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753577559000_nxKAD2_1753577579543.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31229130</guid></item><item><title>视觉周刊｜2025世界人工智能大会上海开幕，聚焦前沿议题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248793</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="682012" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/61cd59a7919745b3ac95fab830586c9a/hd/1753598747452_WcBBKs_1753603868024.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1753596853812_Na1Bzn_1753603874262.png" data-duration="01:07" data-verticalvideo="1" data-width="392" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;“澎湃视觉周刊”第261期主要内容 —— 20250721 - 20250727&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2025世界人工智能大会】2025世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议于7月26日在上海开幕。本届大会聚焦AI基础设施、科学智能、智能终端等十大重点方向，探讨模型之问、数学之问、科学之问核心议题。澎湃新闻专题报道通过视频、图文、直播等多种传播形式，带领读者沉浸式体验全球AI前沿，解锁盛会高光时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【泰国柬埔寨边境发生交火】7月24日上午，泰国与柬埔寨在两国边境地区发生交火。交火地点在柬埔寨奥多棉吉省等边境地区。双方均称对方率先动手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【贵州村超归来】7月26日，贵州村超感恩归来！不仅有精彩绝伦的足球对决、超燃的文艺表演，更有足坛传奇巨星巴乔和卡洛斯惊喜现身榕江！从忠诚镇大食堂的特色体验到村超入场盛况和激烈赛况，跟随澎湃新闻记者实地感受榕江激情，共赴感恩之约！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;svg viewbox="0 0 24 24"&gt;&lt;/svg&gt;&lt;span&gt;左滑浏览本期周刊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃视觉周刊，每周与你准时相约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精心挑选、深入解读，为你呈现最独特的视角、最直观的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，图像与文字交织，新闻与艺术交融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天的海报，今天的旧闻，未来的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们用视觉的力量，带你感受世界的心跳；用新闻的温度，触碰生活的脉搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃海报，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远，不止于平面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:01:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753596853812_ycWFNN_1753603783709.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248793</guid></item><item><title>叠衣服送饮料、钢铁双臂“公主抱”，这些机器人头脑发达身体灵活</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249193</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025世界人工智能大会共有800多家企业参展，集中展示3000多项人工智能产品，60多款智能机器人。做咖啡、变魔术、叠衣服等等，每个机器人都有自己的特长，涉及我们日常生产、生活与城市治理等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;叠衣服、送饮料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数十款智能机器人亮相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者窦筠韵：&lt;/strong&gt;这台机械臂正在整理衣服，一件件衣服在它的整理折叠下变得整整齐齐。并且它具有抗干扰的能力，当工作人员扔进去一件新的衣服，它可以进行分拣，对原来的衣服继续进行整理。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585074" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/01caff66-0981-4384-a165-0b2baf2d8ad2.jpg" data-imageid="353469550"&gt;&lt;p&gt;同样展现了机器人很好的模型能力的还有机器人服务员，在平板上下单一瓶饮料后，它就可以去往冰箱，随后打开冰箱，精准识别和抓取到所点的饮料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了最强大脑，机器人还需要有灵活协调的身体支撑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585071" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/5556ee7a-481b-49fb-ba58-7e33f0a767c4.jpg" data-imageid="353469546"&gt;&lt;p&gt;这台服务型机器人，正在非常平稳地端送饮料。因为它全身有26个自由度很高的关节，所以就算走S弯，整个身体在旋转，但饮料却四平八稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个人工智能大会上，我们随时都会邂逅到机器人带来的精彩表演。比如有机器人天团在进行传统项目表演，有的机器人在操作区进行无限时的物品分拣，机器人已经走入我们的生活。虽然目前机器人也会犯错误，但是相信随着技术的进步，未来它将紧密地和我们的生活相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;护理老年人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“钢铁护工”可以“公主抱”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机器人不仅能做家务，还能当护工。在河北工业大学，有一位特殊的“钢铁护工”，它凭借独特的双臂设计和智能传感技术，可以实现独自安全完成以往需多人协作的转移任务，为未来智慧养老带来全新可能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585072" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/88032c92-bd32-4c45-ba22-ba613a3d7d7c.jpg" data-imageid="353469545"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者王小珂：&lt;/strong&gt;机器人在转移护理的过程中，不断调整角度，双臂对准了膝盖和背部这两个着力点。这种悬空的感觉是很神奇的，是一种类似于被人类拥抱着行走的震动感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相信大家也很好奇这个机器人背后的原理，在运用的过程当中究竟是如何确保转移安全性？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585073" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/03fdc7b4-b77a-452b-b654-37b0d13c72c6.jpg" data-imageid="353469547"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;河北工业大学智能康复装置与检测技术教育部工程研究中心讲师李洋：&lt;/strong&gt;安全性主要是从两方面来进行考虑，一是建立的人体以及人机耦合的动力学模型，在整个转运过程中，可以根据它的电子皮肤检测到的人机之间的交互力来调整人体的姿态，来确保安全性。其次，还有视觉传感器来时刻观测人体的姿态，结合刚才触觉传感器产生的调整，进一步调整它的姿态。这个机器人负载能力比较大，这是由于采用了差动式的关节，使得它可以叠加电机的转矩并结合视觉传感器对周围环境的检测，调整它的动作产生安全性，而且可以规避空间中障碍物。接下来准备将它应用在养老院，首先采用遥操作加底层智能的方式，同时也是采用这种方式进一步地收集数据，用来训练大模型，使它具备决策能力，从而最终实现全自主地对老年人护理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;环卫机器人上岗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每小时清洁超八千平米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深圳，目前已有上百台智能机器人走向环卫岗位，不仅能精准识别垃圾，还能预判污染区域，多机协作清洁地面。这些环卫机器人有着哪些突出之处呢？一起来看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者何俊儒：&lt;/strong&gt;这样的扫地机器人，目前在深圳市全市已经部署了上百台。它单次充电就能续航八个小时，每小时的清洁量超八千平方米，相当于七个标准游泳池的大小。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585070" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/2a94356b-874d-46c1-a1c3-aeda0afbb08e.jpg" data-imageid="353469549"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市之光无人驾驶高级产品经理柯锐：&lt;/strong&gt;这代产品针对人行道专门设计，针对各种的机动车道、辅道、人行道，梯级次去配备设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市之光无人驾驶高级产品经理司佳：&lt;/strong&gt;它具有车端的小模型以及云端的大模型，能够深入绿植区域进行清扫。通过感知周边的环境能够实现拟人化的规划，这样就能够深入到像直角区还有狭角区域，完成高效清扫。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2585075" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/1d267453-2135-46a0-a383-c2d2ee595b2c.jpg" data-imageid="353469548"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者何俊儒：&lt;/strong&gt;大屏上显示的这些小点，是这个辖区的一些垃圾点位，并且这些垃圾点位，都是进行预判的。一周，一个月，三个月，半年，甚至一年，它都能进行预判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市之光无人驾驶运营副总裁余沁：&lt;/strong&gt;能够帮助我们在上班的第一时间先整体了解这个区域当天的作业重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，这种智能扫地机器人已经覆盖全国20多个城市，向30余个传统环卫项目输出智慧解决方案，服务面积超6000万平方米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:59:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753659983687_zWEAMH_1753659983989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249193</guid></item><item><title>申花主场击败河南6分领跑，创造本赛季中超最大领先优势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249096</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周六晚间，国安做客0比2不敌蓉城，海港主场两度领先被西海岸2比2逼平，追赶者集体掉链子的情况下，领头羊申花扩大了领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月27日，四天内再度面对河南队，申花虽然赢得艰苦，但3比2的比分还是让球队以6分领跑。值得一提的是，6分也是本赛季迄今为止领头羊最大的优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753634563640_Xm42iE_1753634640669.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469303"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯卢茨基赛后接受采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿苏埃连续三场比赛进球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4天前和河南的足协杯四分之一决赛，申花点球大战浪费两个赛点，最终输球出局。本轮联赛再战河南，亦是一场苦战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，斯卢茨基让马纳法、高天意和李可轮换至首发阵容，而河南队除了门将轮换，其余首发10人和四天前完全一样。主教练拉莫斯赛前表示，“我们士气高涨，期待再次击败强队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如拉莫斯所说，被蒋圣龙利用角球打破城池后，河南队上半场结束前通过点球扳平比分；此后申花特谢拉和阿苏埃分别进球，但第76分钟，阿奇姆彭如四天前一样再度头球破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后时刻申花有些战战兢兢，斯卢茨基甚至还有一个换人轮次和两个换人名额，但他最后30多分钟一直按兵不动。好在申花最终守住了一球领先的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花能够赢球，新外援阿苏埃至关重要，加盟球队三场比赛，他都取得了进球——客场对阵国安是头球首开纪录，足协杯打河南是左脚搓远角得手，本场比赛则是反击过程中左脚突施冷箭打了一个近角，皮球贴着门柱窜入球门，为申花取得3比1的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵河南队，他的两个进球射门难度一个比一个高，如此水准的射门能力，是此前马莱莱和米内罗两人所不具备的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只可惜，因为此前处在欧洲赛季结束后的休赛期，球员本人的体能状况距离90分钟的比赛要求还有一定距离，连续三场比赛，斯卢茨基几乎是掐着60分钟这个时间点将其换下，保护的意图是非常明显的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前他的体能状态可能打60分钟比赛比较合适，但我相信后续随着对于比赛节奏的适应，他可以越来越好。”斯卢茨基在京沪大战赛后新闻发布会上的这段表述，目前正在应验。同时俄罗斯人也表达了对于阿苏埃的期待，“未来他还有更大的空间去证明自己的能力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753634562724_n6QhBx_1753634655893.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469304"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;申花扩大了领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八月魔鬼赛程后再看积分榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“确实比赛进程相当困难，也看得出之前足协杯比赛对双方消耗都非常大。但是这场比赛我们的队员顶住了压力，表现出了应有的气质，我对他们今天的表现非常满意。”斯卢茨基赛后也是长舒一口气，“由衷感谢球员们，在如此关键的时刻，能够拿下三分就是硬道理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18轮战罢，申花14胜2平2负拿到44分排名第一，身后的国安和海港都是38分，而蓉城积分为37分，申花拿到了6分的领先优势，这也是本赛季联赛至今，积分榜上前两名球队之间最大的分差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，申花曾经带着3分的优势做客蓉城，如果取胜就能将优势扩大为6分，但最终蓉城以1比0笑到最后，一度追平申花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而斯卢茨基认为，目前的领先优势并不能说明什么，“接下去的比赛，我们自身的状态和队员的伤病等问题，都可能会对球队走势产生影响，所以我认为目前还不到庆祝的时候。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“几天前，我们的对手北京国安在本赛季一场球都没输，但是接下去却连输两场，形势马上就产生了很大的变化，所以我认为6分的差距并不能代表任何事情。联赛还有12轮，每场比赛我相信都会是非常艰难且势均力敌的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场对阵河南的比赛，中卫朱辰杰在上半场角球进攻起跳后落地感到不适，几分钟后被金顺凯换下，斯卢茨基赛后透露，“朱辰杰确实是我们非常重要的一员，当时他在场上示意说内收肌有点不适，具体情况还有待进一步的医学检测报告。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打完本场比赛后，申花将在8月迎来四客一主的绝对魔鬼赛程，熬过这段时间的魔鬼赛程对于球队来说非常重要。等到8月份比赛结束，申花的争冠形势究竟如何，将会有更明确的说法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:43:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753634667673_epMieS_1753634668031.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249096</guid></item><item><title>体坛联播｜李冰洁摘银破亚洲纪录，王大雷创顶级联赛出场纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249103</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753637636705_SWKhpk_1753657747405.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469484"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王大雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王大雷成为中国顶级联赛出场次数第一人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日晚间，中超联赛第18轮山东泰山主场迎战梅州客家，泰山门将王大雷首发登场，以446次出场超越汪嵩，正式成为中国顶级联赛出场次数第一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年36岁的王大雷2006年起代表上海联城、上海申花、山东泰山出战中超联赛，目前已经出战446场。泰山官方发布海报，祝贺王大雷正式成为中国顶级联赛出场次数第一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛泰山队3比0取胜，代理主帅韩鹏取得执教首胜，韩鹏表示，“从上半场开始球队创造了很多机会，但运气不好，直到最后把握住了机会，所有球员都很顽强，我们配得上这场比赛的胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩鹏治下，泰山队开始慢慢起用年轻球员，对此他表示，“年轻球员进入名单，就是要锻炼他们，合适的时候就给他们机会，可能时间开始不会太多，需要在逐渐适应比赛的过程中，增加他们的比赛时间。我们要起用年轻球员，四后卫的话经验还是欠缺一些，三中卫可能现有的人员配置相对比较合适。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753637805132_PS2kWf_1753657767273.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469486"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李冰洁（左）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;游泳世锦赛李冰洁摘银刷新亚洲纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日，新加坡游泳世锦赛，中国游泳名将李冰洁上演“超燃时刻”，刷新了自己保持的女子400米自由泳亚洲纪录，摘得银牌；12岁的中国队小将于子迪顺利晋级女子200米混合泳决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23岁的李冰洁在当天的女子400米自由泳决赛最后时刻“绝杀”了老对手、美国名将莱德茨基，以3分58秒21获得亚军，莱德茨基以3分58秒49摘铜。冠军是加拿大天才少女、18岁的麦金托什，她的成绩是3分56秒26。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战胜莱德茨基对李冰洁而言有特殊意义，她说：“我感觉挺惊喜的，我没想到会超过她，这次前面按照自己的节奏来游，等最后100米的时候，我看跟她的差距不是很大，想尽力去追一追。虽然可能她目前的竞技水平不在最好，但是我觉得这次（胜利）对我来说很重要，意义非凡！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李冰洁的这枚银牌也是当天中国游泳队收获的唯一奖牌。备受外媒关注的小将于子迪参加了女子200米混合泳的预赛和半决赛，最终以2分10秒22、半决赛第七名的成绩晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一天游两枪感觉挺累的，进决赛很开心，以后我会继续努力，希望这次比赛能突破自我，发挥自己的水平。”于子迪说。她将在28日参加决赛，同场竞技的还有该项目巴黎奥运会冠军、世界纪录保持者麦金托什。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在男子4X100米自由泳接力中，由陈俊儿、王浩宇、刘吴狄、潘展乐组成的中国队以3分11秒15排名第五，在女子4X100米自由泳接力中，中国队派出程玉洁、柳雅欣、余依婷和吴卿风，以3分34秒17获得第四名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753637894583_WJYRcD_1753657788397.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469487"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国男篮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男篮热身赛大胜波黑队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日晚间，2025年国家男篮热身赛在南京进行，中国男篮凭借外线的出色发挥以90比70大胜波黑队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在杭州进行的两场热身赛中，中国男篮两胜委内瑞拉队。本场面对缺少努尔基奇等多名主力的波黑队，中国男篮派出赵睿、胡明轩、胡金秋、赵嘉义和朱俊龙的首发阵容，首节以25比16领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二节前半节比赛，中国男篮进攻失常，被波黑队将比分追至30比31。此后高诗岩连续命中三分球，廖三宁和雷蒙也有三分球入账，为中国队稳住阵脚。半场结束，中国队以48比43领先，三分球方面14投7中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三节中国队继续维持良好的手感，很快将分差拉大到两位数，三节战罢以78比58领先。巨大的差距下，末节基本成了垃圾时间，最终中国队以90比70获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役中国队五人得分上双，替补登场的廖三宁和程帅澎各得13分，为本队最高。中国队两分球命中率高达53.3%，三分球命中率也达到48%，不过全队也有高达18次失误，比对手多了4次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复盘比赛，中国男篮主帅郭士强认为，“今天唯一的问题是在第二节的时候我们的专注度下降了，其他时间我们给对手的防守压力还是比较大的，造成对方命中率比较低。我们今天进攻打得非常好，能得到90分是很好的事情，希望球员能保持比赛的强度。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753637957349_5MpBZH_1753657804058.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469488"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪亚斯（右）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦前锋迪亚斯即将签约拜仁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间27日，转会爆料记者罗马诺披露，迪亚斯将于周一前往拜仁接受体检并签约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前罗马诺确认，拜仁同意以7500万欧元的总价从利物浦签下迪亚斯，合同期至2029年。据记者Ben Jacobs消息，利物浦预计将很容易在迪亚斯转会中获得7500万欧元，“迪亚斯转会费为7000万欧元+很容易实现的500万奖金。这也意味着利物浦将很容易得到全额转会费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着迪亚斯将成为拜仁历史上第三高的签约，仅次于哈里·凯恩 （9500万欧元）和卢卡斯·埃尔南德斯（8000万欧元）。此外，他也是利物浦队史卖人第三贵的球员，仅次于库蒂尼奥（1.35 亿）和苏亚雷斯（8100万）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时据英媒《每日邮报》报道，来自默西塞德的消息源称，出售迪亚斯很可能促使利物浦正式就伊萨克提出报价。而纽卡预计将会进行正式接洽，纽卡主帅埃迪·豪确认，伊萨克不会来到远东与球队会合。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753637851075_xsTn4b_1753657829979.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469489"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿森纳在新加坡进行季前赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森纳友谊赛3比2逆转纽卡斯尔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间27日晚间，英超阿森纳和纽卡斯尔两队在新加坡进行季前友谊赛，上半场伊兰加开场闪击得手，哈弗茨助攻梅里诺推射破门扳平比分，随后墨菲门前解围自摆乌龙，半场结束，阿森纳2比1领先纽卡斯尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场墨菲低射破门扳平比分，比赛第84分钟，15岁的道曼造点，厄德高点射建功，最终阿森纳3比2逆转击败纽卡斯尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔特塔赛后赞扬了年轻小将的表现，“今天他在比赛中的表现非常出色。对于一名15岁的小将来说，这绝对是难得的，我们非常高兴能拥有他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新援哲凯赖什是媒体关注的焦点，对此阿尔特塔坦言，“我认为自从他在葡体踢完上一场比赛后，他就再也没有进行任何一堂训练课。我们会对他的情况进行评估，他已经完成了所有的检查，一切看起来都很棒。我认为让他尽快恢复体能水平非常重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我们所有人共同做出的决定，我们在转会窗口初期就非常明确地确定了哪些球员是我们想要的，我认为俱乐部干得很棒。贝尔塔和他的团队干得非常出色，所以在转会窗口初期，我们就得到了想要的增援。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:33:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753657908084_4myjWS_1753657908485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249103</guid></item><item><title>H5｜《临界点》第三十一期：环球同此热热热热</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238189</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:28:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753333843049_EysFF3_1753333858371.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238189</guid></item><item><title>再遇见丨中国前驻德国大使史明德：中欧不合作才是最大的风险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;五十年春风化雨，中欧从相识到相知，走过了半个世纪的合作之路。“志合者，不以山海为远”，这段跨越山海与制度差异的关系，如今已不仅是一份经贸数据的增长图谱，更是两大力量、两大市场、两大文明之间思想互鉴、理念交汇的深层对话。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在中欧建交50周年之际，澎湃新闻推出《再遇见——中欧建交50周年特别策划》，其中邀请数十位来自中国与欧洲各国及欧盟机构的各界代表性人物，通过他们的亲历、记忆与洞见，讲述这段关系如何影响着个体、社会乃至世界的走向。我们努力呈现一幅更加立体的中欧人文关系图景，也倾听他们对中欧未来的真诚期待。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;这一次，我们对话的人物是：中国前驻德国大使、中德友好协会会长史明德。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9岁学习德语、17岁进入外交部并被派至民主德国学习，此后开始在中国驻民主德国使馆工作……名字中“明德”二字，似乎在冥冥中为中国前驻德国大使、前驻奥地利大使、现任中德友好协会会长史明德的职业生涯指出了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;50多年与德语和德国打交道的经历，让史明德对德国有更深刻的了解和认识，在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）专访时，他能对中德、中欧关系中的各种数据信手拈来，也能用寥寥数语对复杂问题进行深刻剖析。作为一位“仅在担任大使期间（2012年-2019年）就接待过国家主席习近平两次对德国事访问、李克强总理对德国四次访问，并陪同默克尔总理六次访华”的资深外交官，他更深知中德、中欧关系在中国外交中的重要地位，也对当前中德、中欧关系中面临的困难和挑战，以及如何破局，有自己的见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中欧关系50年，可以说证明了中欧不是对手，是伙伴；中欧合作是共赢，不是风险，不合作才是最大的风险。”史明德表示，“欧洲和德国要正确认知中国的和平发展，愿意对华坚持相互尊重、求同存异、合作共赢的原则，把中国真正视为全面战略伙伴，将中国的发展视为双方合作的机遇，而非挑战和威胁，能从双方根本利益出发，处理彼此关系，摈弃泛安全化、泛政治化、泛意识形态化的做法，中欧关系才能取得良性的发展。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753600197035_JJGDnh_1753600208557.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467681"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“欧盟重新审视和调整对外政策”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您在欧盟和德国工作很多年，也经历了中欧、中德关系中的许多关键节点。您如何看待中欧、中德这几十年合作所取得的成果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;我本人从事对欧、对德工作50多年了，今年正好是中国和欧盟建交50年，对中欧双方来说这都是值得纪念和庆祝的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;50年中欧关系的发展，总结起来可以说是一部合作与共赢的历史。从最初的经贸合作到后来的投资科技合作，到后来发展成政治、经济、科技等领域的全面交流。可以说中欧关系现在已经发展成为当今世界最重要的双边关系之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政治领域，我们建立了领导人的定期会晤以及众多对话机制；经贸领域，中欧贸易额从建交之初的仅有24亿美元，发展到如今的接近8000亿美元，增长了300多倍。中欧已经互为第二大贸易伙伴，形成了你中有我、我中有你的利益融合的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外中欧在应对气候变化，在绿色能源、卫生健康等领域也取得了明显的成果，特别是在推动全球治理体系的完善方面，双方都维护多边主义，反对单边主义，主张自由贸易，反对贸易保护主义。所以50年来中欧关系发展最宝贵的经验就是相互尊重，求同存异，合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在全球战略格局发生巨大变化的情况下，您怎么看待欧盟在我国对外关系中的地位？中欧关系发展的内生动力又是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;50年来，我们对欧洲的基本政策始终是稳定的、长期的、可预期的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们始终认为欧洲是世界多极化中不可或缺的一极，中国和欧洲是世界经济全球化的两大市场，维护世界和平的两大力量。中欧可以成为和平、增长、改革、文明的四大伙伴关系，中国始终支持一个团结稳定、开放繁荣的欧洲，支持欧洲一体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，中欧的历史文化不同，制度也不同，但只要彼此尊重各自的发展道路和社会制度，就可以求同存异，共同进步；只要中欧能够坚持相互尊重、互利共赢的原则，加强对话与合作，稳妥解决贸易摩擦，双方的关系就可以稳定地发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;中欧建交50年来，欧盟在对华关系的定位上发生过几次大的变化。在您看来，欧盟这种改变是出于怎样的考虑？2019年，欧盟将对华关系定义为“伙伴、竞争者、制度性对手”，面对这样的“三重定位”，中欧如何避免滑向制度对抗的深渊呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;这种变化原因是多方面的。从经济总量上看，过去欧盟的经济总量长期领先中国，但随着中国经济的飞速发展，中欧之间的差距越来越小。2023年中国的GDP突破了18万亿美元，欧盟27国加起来才到了16.7万亿美元，中国实现了对欧盟的超越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从产业能力和科技竞争方面来看，在半导体、电子设备、电动汽车、新能源领域，中国不仅赶上了欧洲，在某些领域还超过了欧洲。同时，欧洲的经济、科技竞争力在不断削弱，中欧之间差距越来越小，欧洲失落感、焦急感不断地上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，欧盟现在内外都遇到了很大的困难，这些困难也很难在短期内解决，也使欧盟的危机感、焦虑感不断上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都促使欧盟重新审视和调整对外政策，对华政策也从以前主要以经济考量为主，调整为以国家安全、意识形态、科技竞争、美国因素与经济并重，甚至高于经济因素的考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“希望摒弃泛安全化、泛政治化、泛意识形态化”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;2019年您在接受澎湃新闻专访时，将中德关系描述为中国对外关系中发展最快、最稳定、最务实的一对关系。从您的观察来看，过去6年的时间里，中德关系又呈现出了怎样的新特点和趋势？如果从中德建交53年的历史来看，你又如何评价当前的中德关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;中德两国关系与合作的意义远远超出了双边的范围，对中欧关系也有重要的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的世界发生了重大变化，中德关系在这种变化的背景下，既面临着巨大的机遇，也面临着重大的挑战。其中，主要是德国对中国的认知和政策发生了负面的变化和调整。欧盟提出的对华“三重定位”，即“伙伴、竞争者和制度性对手”，实际上是德国有关机构最早提出的。现在，德国和欧洲内部还有人在不断强化“制度性对手”这一因素，令中欧、中德关系遭遇了不少困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，总的来说，我对中德关系的发展还是有信心的。虽然中德、中欧关系发生了变化，但是我们希望增进了解、友谊和信任的愿望并没有变，我们对加深和扩大合作的信心也没有变。双方在保持传统合作的同时，完全可以在诸如环保、人工智能、新能源、数字经济、绿色经济等方面建立新的合作平台、找到新的合作亮点，做大合作蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中德关系是中欧关系重要的组成部分。长期以来，中德关系在中欧关系中起着引领的作用，德国作为欧盟核心大国朝什么方向倾斜就显得尤为重要。维护好中德友好关系，不仅有利于两国和两国人民，也有利于我们共同为这个动荡的世界注入更多和平稳定和发展的正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，要改善中欧、中德关系主要取决于三个因素。首先，欧洲和德国要能够正确地认知中国的和平发展，愿意对华坚持相互尊重、求同存异、合作共赢的原则，把中国真正视为全面战略伙伴，将中国的发展视为双方合作的机遇，而不是挑战，更不是威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，欧洲是否愿意通过平等协商、互谅互让，彼此照顾对方关切，妥善地处理贸易摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，我们也希望欧盟和德国能够从欧洲和中国的根本利益出发，处理彼此的关系，摒弃泛安全化、泛政治化、泛意识形态化的做法，期待着德国能够在这里边发挥积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“需加强人与人的直接沟通和交流”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;根据2024年11月德国学术交流中心发布的统计数据，目前中国是德国第二大国际学生来源国。从您的角度来看，您对中德青年在促进双边关系发展方面有怎样的期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;国之交在于民相亲，民相亲在于心相通。青年是人类的未来，也是中欧、中德关系的未来。我觉得，对未来最好的投资就是对青年的投资。目前我们在德国的留学生有约3万多人，是德国第二大留学生团体，这些人就是中德、中欧人文交流的桥梁、友谊的桥梁，也是促进民众了解友好的使者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化的差异，历史传统和价值观的不同，特别是当前国际关系和地缘政治冲突，都可能影响交流，但是我觉得，越是困难，越要加强交流，越要加强人与人之间的直接沟通和交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在我们此次系列报道中，明显可以感受到，一些欧洲的对华友好人士在接受约访的过程中有顾虑，甚至受到了一定程度的外部压力。在您看来，为什么会出现这样的情况？需要采取怎样的措施来改善和克服这种情况，让中欧、中德各界的交流沟通更加顺畅？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;这几年来，美西方的舆论借中美关系的紧张、新冠疫情的暴发，特别是俄乌冲突，大肆抹黑中国，毒化中欧和中德关系，导致欧洲对华认知和政策调整日益消极。某种意义上，欧洲现在形成了一个媒体大肆渲染、智库推波助澜、政界遥相呼应的恶性循环，对华客观理智的声音受到了打压甚至围攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种背景下，知华友华人士自然遇到了很大的困难，他们也心有余悸，或者是保持着沉默。不过，这不等于他们没有自己的看法，对这种情况我们既要有定力，又要积极地有所作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，我们要保持中国经济的持续增长、社会的安宁稳定、前沿科技的领先创新，这样就可以经受任何国际风浪的考验，做到“任凭风浪起，稳坐钓鱼台”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，我们要大力地提升我们的国际传播能力，以国际社会能够听得懂、听得进、听得明白的语言和方式，讲好中国故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，我们要以更加开放的心态来扩大对外交往和沟通，特别是加大人文交流、地方交流和青年交流。目前（截至2025年5月）我们已经对47个国家实行了单方面免签，对55个国家实行了过境免签，取得了非常好的成效，也获得了国际社会的好评。许多来到中国目睹中国发展的人感受到，西方宣传的中国同实际的中国不一样，许多年轻人到了中国以后流连忘返，他们用活生生的实例打破了西方舆论的造谣和污蔑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们乐见一个战略自主的欧洲”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在经贸领域，德国和欧盟这几年都在强调“去风险”，强调产业链安全，并对中国实施了一系列管制和“脱钩”措施。在您看来，这些政策主张，是否能实现其所谓的扭转产业竞争力下滑的趋势？中德、中欧之间应该采取怎样的方式寻求竞争与合作间的平衡？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;这几年德国和欧盟对华实施“去风险”“减依赖”的政策，对德国企业，特别是中小企业的对华合作冲击还是蛮大的。他们对俄罗斯采取的一些政策措施，不加区别地沿用到中德、中欧关系上。德国对俄罗斯的能源需求是单方面依赖，而中德、中欧经贸合作则是全球产业链和供应链不可分割的组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得公开、平等、开放、合作共赢才是中欧的合作之道、互利之道。中国对德、对欧的政策是长期稳定的，是有诚意的，希望双方能够把握好大方向，增进互信，求同存异，扩大共识，减少误解和摩擦，做大合作的蛋糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;从您的观察来看，近年来无论德国还是欧洲，还有哪些变化值得我们关注？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;现在我们面临的确实是百年未有之大变局，欧洲的形势也面临着巨大的变化。特别是特朗普再次就任美国总统以来，欧洲内外的处境更加困难。对内，欧盟国家面临经济乏力、政治生态恶化、难民问题突出、社会矛盾加剧等结构性问题，严重削弱了欧洲各国政府和欧盟机构的政治信誉和行动能力。对外，欧盟与美国的盟友关系发生了根本性的逆转，与俄罗斯持续对抗、关系不断恶化，与中国的摩擦矛盾也不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，欧盟目前在大国关系中处于最为被动和不利的困境。在变乱交织的大背景下，欧盟需要重新定位自己和自己的利益，找到并制定符合欧洲自身利益和发展需要的政策和战略。我们乐见一个稳定发展和繁荣的欧洲，乐见一个强大团结的欧洲，乐见一个战略自主的欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您对未来50年中德、中欧关系的发展有怎样的期待呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史明德：&lt;/strong&gt;过去50年，中德关系的发展证明双方是互利共赢的，是有利于两国和两国人民的，也有利于中欧关系的发展、世界的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然目前中德关系和中欧关系遇到了一些障碍，但我想，德国和欧洲会正确客观地评价中国的发展，会把中国的发展更多地视为德国和欧洲发展的机遇，而不是风险，更不是威胁。我对未来还是充满信心的，但这需要双方共同的努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:17:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753600218739_PPwyFc_1753600219006.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248788</guid></item><item><title>冯德莱恩：15%税率是欧委会能够达成的最佳结果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249174</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2584817" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/532273ff-2001-4348-b014-6694609669b5.jpg" data-imageid="353469451"&gt;&lt;p&gt;当地时间27日，在与美国总统特朗普宣布欧盟美国达成重大贸易协议后，欧盟委员会主席冯德莱恩对外解释其在对美贸易谈判中的部分决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩称，欧盟目前仍然过度依赖俄罗斯液化天然气，因此，从美国进口更多价格可承受的液化天然气是非常受欢迎的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关税安排方面，冯德莱恩确认，协议中对汽车行业的关税统一定为15%。她表示，在当前形势下，15%的关税水平是欧委会能够达成的最佳结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，她还证实，欧盟与美国在医药行业也达成一致，将实施15%的统一关税税率。冯恩莱恩承认，欧盟与美国尚未就烈酒领域做出决定，当天签署的贸易协定框架的细节将在未来几周内公布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 23:12:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753657735235_AEyTZJ_1753657735471.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249174</guid></item><item><title>人民日报聚焦2025世界人工智能大会：智能时代，同球共济</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月26日至28日，2025世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议在上海举办。“智能时代  同球共济”的主题贯穿始终，为全球人工智能领域带来一场思想与创新碰撞的盛宴。此次大会聚焦AI技术产品首发首展、赋能千行百业与走进千家万户以及人工智能全球治理等关键话题，全面展现人工智能领域的最新进展与未来走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首发首展，见证创新实力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大会期间，3000余款前沿展品集中亮相，其中有100余款“全球首发”“中国首秀”新品，涵盖AI产业链各关键环节，彰显人工智能创新活力与发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大模型领域，阶跃星辰在大会开幕前夕发布新一代基础大模型Step 3，作为全尺寸、原生多模态推理模型，拥有强大视觉感知与复杂推理能力，可完成跨领域知识理解、数学与视觉交叉分析等任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯在大会上发布混元3D世界模型1.0，这是一款面向3D场景资产生成的模型。用户仅需一句话或一张图，就能快速生成可360度漫游的全景图，提升了游戏创作与虚拟资产生成效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机器人领域创新不断。智元机器人展示多款人形机器人，已实现1000台量产下线，针对物流、康养陪护等不同场景，形成远征、精灵、灵犀三大系列。阶跃星辰的四足机器人，具备很强的环境适应能力，可在复杂地形稳定行走，执行巡检、救援等任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西井科技全球首发的Q—Tractor P40 Plus升级版新能源无人驾驶牵引车，拥有200公里续航与5分钟快速换电功能，专为空港、物流中心等场景打造；同时发布的Hymala多式联运物流枢纽大模型矩阵，集成“调度员+作业员+指挥官”功能，加速智慧物流从“单点智能”迈向“全域智能”，已服务28个国家和地区的200余家客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些首发首展产品，展示人工智能在各领域应用的多种可能，推动产业边界拓展与升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深度赋能，推动产业升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能正加速与实体经济融合，深度赋能千行百业，成为推动产业升级和经济增长的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制造业中，AI助力生产智能化转型。卡奥斯工业互联网平台利用AI技术，对生产数据实时监测分析，实现设备故障预测性维护。某汽车制造企业借助该平台，设备故障率降低30%，维修成本下降25%，生产效率提高20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗领域，AI辅助诊断发挥积极作用。科大讯飞的智医助理，基于医学知识图谱和深度学习算法，快速分析患者病历、影像数据，为医生提供诊断建议，在基层医疗机构应用中，将诊断准确率提升20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融行业，借助AI提升风控与服务效率。在中信银行，AI风控系统实时监控交易行为，毫秒级识别异常，拦截欺诈风险，每年为银行挽回大量损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，人工智能赋能产业关键在于结合行业特点，挖掘痛点需求，打造定制化解决方案，实现技术与产业深度融合，推动产业数字化、智能化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;整合资源，完善全球治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确保AI安全、可靠、可控发展，实现技术造福人类，是国际社会的共同责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大会开幕式上，“全球人工智能创新治理中心”正式启动成立。该中心将以提供丰富多元的国际公共产品为目标，积极促进全球各方在人工智能治理理念、规则制定、标准设立等关键领域的深度交流与合作，致力于早日形成具有广泛国际共识的全球治理框架和标准规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该中心为各国搭建起一个对话与合作的优质平台，有助于整合各方资源、汇聚全球智慧，共同探索出科学合理、切实可行的治理路径。”清华大学人工智能国际治理研究院院长薛澜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025世界人工智能大会展现人工智能蓬勃的发展态势，也凸显全球治理重要性与紧迫性。在智能时代，秉持“同球共济”理念，加强技术创新、深化产业应用、完善全球治理，人工智能必将为人类社会创造更美好未来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 22:45:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753655528560_QPTHGp_1753655528796.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249139</guid></item><item><title>俄罗斯重新开通莫斯科至平壤空中直航</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249120</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2584598" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/2254d548-7757-4fb4-bf73-673e2e7062a3.jpg" data-imageid="353469345"&gt;&lt;p&gt;从俄罗斯首都莫斯科飞往朝鲜首都平壤的航班于莫斯科时间7月27日19时许从谢列梅捷沃机场起飞，标志着俄罗斯时隔多年重新开通莫斯科至平壤的客运航线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯联邦航空运输署说，该航班由俄罗斯北风航空公司运营，飞行时间约为8小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，从平壤返回莫斯科的航班定于29日起飞。俄交通运输部表示，莫斯科至平壤航班每月执飞一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据塔斯社报道，俄罗斯自然资源和环境部长科兹洛夫是首航航班的乘客之一。他接受采访时表示，未来将根据客流量分析结果确定莫斯科至平壤的航班频次。此外，未来还可能开通俄罗斯至朝鲜元山的直航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，朝鲜高丽航空公司执飞俄罗斯符拉迪沃斯托克与平壤之间的航班，每周三班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平壤至莫斯科之间的铁路客运服务已于6月17日恢复。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 21:31:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753651533705_63mBQ8_1753651533926.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249120</guid></item><item><title>欧盟高官：美欧贸易协议严重失衡并损害欧洲利益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249118</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2584596" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/11f3ccc1-49bb-4d55-a2a4-3fb22fc4ad95.jpg" data-imageid="353469337"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月27日，在美欧双方宣布达成新的贸易协议后，欧洲议会国际贸易委员会主席贝恩德·朗格对该协议表示强烈不满，直言其既不令人满意，也不符合欧洲的根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朗格指出，这是一项带有偏见的协议。他认为，尽管15%的统一税率在某种程度上带来贸易关系的可预期性和法律上的安全保障，但整体而言，这一协议远未达成平衡，甚至可能对欧洲造成长期伤害。朗格表示，欧委会对美国做出额外的6000亿美元投资承诺，以及大规模采购美国军事技术，不利于欧洲本土就业和产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朗格进一步批评说，该协议不仅削弱欧盟的经济实力，也与特朗普政府以关税“勒索”日本等国的做法如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朗格强调，该协议不是互利共赢的贸易合作，而是单方面让步。他还指出，美国财政部长当天宣布，新增关税已为美方带来270亿美元的财政收入。朗格说，美国的真正意图是借助关税创收，此次谈判结果难称是欧盟利益的胜利，更不是一项值得称道的外交成就。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 20:41:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753648727808_fZXtCE_1753648728050.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249118</guid></item><item><title>德国一客运列车脱轨，造成数人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249107</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间7月27日18时10分左右，一列客运列车在位于德国西南部的巴登-符腾堡州比伯拉赫地区脱轨，造成数人死亡、多人受伤。消防救援部门以及该州和德国联邦警察的紧急救援人员已抵达现场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2584595" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/b5988873-c90d-4115-9e19-6a8304d0a781.jpg" data-imageid="353469333"&gt;&lt;p&gt;据悉，发生事故的列车是德国铁路公司的一辆区域特快列车。事故发生时，车上载有约100人。来自事故现场的照片显示，一列黄白相间的火车车厢侧翻在林间轨道上。根据德国媒体的消息，此前，该地区曾遭遇暴风雨袭击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 19:37:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753645013040_cMTRwt_1753645013310.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249107</guid></item><item><title>美国与欧盟达成贸易协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249104</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2584591" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/0dc922eb-844b-44ce-a4f8-710ba7e5ed65.jpg" data-imageid="353469325"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月27日，美国总统特朗普表示，美国已与欧盟达成贸易协议，对欧盟输美商品征收15%的关税。特朗普表示，欧盟将比此前增加对美国投资6000亿美元，欧盟将购买美国军事装备，并将购买价值7500亿美元的美国能源产品。特朗普表示，有关钢铁和铝的关税将保持现状，能源是这份协议的关键部分，协议将有利于汽车行业，对农业也将产生重大影响，美国将在芯片领域投入大量精力，英国首相对这份协议感到高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部长卢特尼克表示，美国将在两周之内确定有关芯片的关税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，美国正在考虑与其他三到四个国家达成协议，大多数协议都将涉及确定的关税，美国会对其他国家保持低关税，各国会在未来一周收到澄清或确认函，确认关税函将于8月1日前发出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩表示，欧盟与美国双方同意实行统一的15%关税税率，包括汽车在内的各类商品将适用该关税标准。冯德莱恩称，这些与美国的贸易协议将为市场带来稳定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 17:43:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753638105047_bED6kB_1753638105205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249104</guid></item><item><title>柬埔寨首相将率团前往马来西亚与泰方举行会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2584579" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250728/bc55088e-75d4-4048-a2d9-bd5fac9e9f7d.jpg" data-imageid="353469302"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;柬埔寨首相洪玛奈（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月27日夜间，柬埔寨首相洪玛奈在社交媒体发文，宣布他将率领代表团，于28日前往马来西亚吉隆坡，与泰方举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国总理府发言人集拉育27日表示，应东盟轮值主席国马来西亚总理安瓦尔邀请，泰国代理总理普坦28日上午将率团前往马来西亚讨论地区和平方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日以来在两国边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。根据双方公布的数据，冲突已造成上百人伤亡，逾10万民众被迫疏散至安全区域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 16:56:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753635342800_CXxtFd_1753635343009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249097</guid></item><item><title>外交部发言人就柬泰边境冲突答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249084</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月27日，外交部发言人就柬泰边境冲突答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：在国际社会调停下，柬埔寨和泰国近日均表达了停火止战的积极意愿，但现地交火目前仍在持续。中方对此有何立场？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;柬埔寨和泰国是搬不走的邻居，也都是中国的友好邻邦。坚持睦邻互信、妥善管控分歧，符合柬泰双方根本和长远利益，有利于地区和平与稳定。中方对冲突造成柬、泰两国民众伤亡深感痛心，并表示诚挚慰问。希望双方从两国人民的共同利益出发，秉持以和为贵、与邻为善的精神，保持冷静克制，尽快停火止战，通过对话协商和平解决分歧，早日恢复边境地区和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬、泰都是东盟重要成员。连日来，东盟方面积极推动柬泰停火，中方对此表示赞赏，欢迎一切有利于缓局降温的努力。中方将秉持公道公允立场，继续同柬、泰保持密切沟通，积极劝和促谈，为推动停火止战发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 15:47:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753631043799_QtP6cE_1753631043990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249084</guid></item><item><title>津巴布韦中资矿企遭持枪抢劫一中国公民身亡，中使馆发布提醒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249066</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月27日，中国驻津巴布韦大使馆发布消息，近日，津巴布韦中部省一中资矿企遭持枪抢劫，一名中国公民被劫匪开枪击伤，经抢救无效身亡。中国驻津使馆获悉后，第一时间组织援津医疗队协助救治，敦促警方加大侦破力度，尽快缉拿凶犯，并采取有效措施保护中国企业机构和公民安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻津使馆再次提醒在津中资企业机构和公民加强安全防范：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、及时了解当地安全形势，结合自身情况强化安保措施，制定应急预案。有条件的应雇用专业保安力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、密切关注可疑人员。外出注意人身和财产安全，不前往人员聚集、环境复杂场所，不暴露现金和贵重物品，尽量避免单独和夜间出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、如遇武装抢劫、绑架等紧急情况，冷静处置，避免与犯罪分子发生肢体冲突，将确保人身安全放在首位。在确保安全前提下及时报警，并向使馆、侨团寻求协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;津常用报警电话：995（固话拨打），112（Econet手机客户拨打），114（NetOne手机客户拨打）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻津使馆领事保护与协助电话：+263-772128308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话：+86-10-12308或+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 15:03:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753628126177_HFzwm4_1753628126313.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249066</guid></item><item><title>中国公开赛包揽四项冠亚军，国羽的年轻人值得更多期待</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249056</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;继今年苏迪曼杯实现四连冠后，国羽在2025威克多·中国羽毛球公开赛上再次展现出强大的整体实力，一举包揽四个单项的冠亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主场球迷面前，国羽众将顶住了压力，在男单、女单、女双、混双四个单项中均会师决赛，取得4金4银的优异成绩。同时在会师决赛的12名国羽选手中，“00后”多达9位，更让大家对国羽的未来充满期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753608294000_J3sQjd_1753626530231.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469074"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王正行与石宇奇（右）会师男单决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石宇奇继续今年的强势表现，获得男单冠军，继马来西亚公开赛和全英公开赛后再次称霸超级1000赛，世界排名也将重回第一宝座。小将王正行首次参加中国公开赛就打进决赛，更堪称中国男单本次比赛的一大收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩悦在半决赛中战胜今年只输过一场球的安洗莹，中国女单会师决赛，王祉怡卫冕女单冠军，为球迷们献上意外之喜。安洗莹则受制于伤病，未能实现一个赛季包揽全部四项超级1000赛事冠军的壮举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女双决赛中，刘圣书/谭宁战胜贾一凡/张殊贤，夺得女双冠军；中国混双在四强中占据三席并会师决赛，最终冯彦哲/黄东萍夺得混双冠军，实现卫冕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753598690000_jHxcMP_1753626554387.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469075"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国羽在四个项目上包揽金银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国羽本次比赛唯一的遗憾当属男双，拥有的梁伟铿/王昶未能打进决赛，印尼组合阿尔菲安／菲克里获得“双塔杯”男双冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全年总共四站世界羽联超级1000级世巡赛分站赛中，中国公开赛堪称特别。从2023年开始，中国公开赛总奖金提升至200万美元，并连续三年保持世界羽联世巡赛分站赛奖金最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，单打冠军奖金和双打冠军奖金分别高达14万美元和14.8万美元。中国公开赛也是积分最高的超级1000赛，冠军积分高达13500分，进入半决赛即可获得9500分，独一档的奖金和积分吸引了众多高手参赛，极大地提升了赛事精彩程度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753422556000_k6KAtw_1753626572796.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353469076"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;激烈的赛事中还引进了许多可爱元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国公开赛能够连续三年保持高额奖金，持续呈现高水平的超级1000赛事，离不开众多合作伙伴的支持和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国公开赛冠名赞助商暨官方器材合作伙伴，知名羽毛球运动品牌VICTOR（威克多）为赛事提供比赛器材和专业服务，比赛用球MASTER ACE以及由VPS专业穿线师团队提供的赛事指定穿线服务，都获得了参赛选手的广泛认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年调整到暑假期间举行的中国公开赛，赛事热度再创新高。除了球场上的竞赛备受关注，赛场之外，赛事的嘉年华活动也吸引了许多球迷，安东森、乔纳坦、奈良冈功大、吴世飞、伊祖丁、李绍希、白荷娜等选手通过球星见面会的方式与观众亲密接触，给众多球迷留下了美好的回忆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 14:31:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753626511595_sR5bKk_1753626511716.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249056</guid></item><item><title>美商务部长称8月1日加征关税期限将不再延长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249023</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2583867" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/e1070bc0-a4ce-45ad-aeef-d87d2dddde57.jpg" data-imageid="353468821"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月27日，美国商务部长卢特尼克在接受采访时表示，美国将不再延长8月1日的加征关税期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢特尼克表示，美国总统特朗普与欧盟谈判的目标是让欧盟为美国出口开放市场，欧洲需要与美国达成协议，也希望与美国达成协议。卢特尼克指出，现在的问题是欧盟提供的协议是否足够好，足以让特朗普放弃30%的关税威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，欧盟方面及多个欧洲国家领导人均表示，如果无法在8月1日美关税措施生效日之前与美达成满意的贸易协议，欧盟将采取反制措施应对美关税。欧盟委员会发言人奥洛夫·吉尔在7月23日表示，如果谈判破裂，反制措施将于8月7日开始生效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:29:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753622557486_Xmiihw_1753622557663.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31249023</guid></item><item><title>“城市之夏艺术节·上海日” 闪耀纽约</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248981</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753619606630_isw7YM_1753619606755.png" alt="“城市之夏艺术节·上海日” 闪耀纽约"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:59&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“城市之夏艺术节·上海日” 闪耀纽约&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;美国当地时间7月26日，由中国上海国际艺术节中心与林肯表演艺术中心联合主办的“城市之夏艺术节·上海日” ，在纽约掀起文化热潮，现场吸引观众达2万人次。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:05:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753619606630_isw7YM_1753619606755.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248981</guid></item><item><title>圆桌｜全球AI治理如何探寻“向善”之路？法治层面如何保障？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248868</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753608753226_7hpZ3e_1753608753434.png" data-imageid="353468062"&gt;&lt;p&gt;“技术的快速迭代与突破性创新，必须与完善的治理框架和成熟的规则体系有效协同。人工智能技术进步带来的全球性矛盾亟待通过多边协商寻求最大公约数。”7月27日，中国政法大学党委书记、校务委员会主席姜泽廷在2025年世界人工智能大会期间作出上述表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月27日，由司法部指导，中国政法大学和联合国教科文组织联合主办的2025世界人工智能大会“人工智能规则全球对话与协同发展”论坛，聚焦全球人工智能治理的前沿问题，围绕更常态化的国际对话、更广泛的人工智能应用、更明确的人工智能治理规则、更高程度的互利共赢深入交流分享，探讨如何以法治力量引领人工智能向善发展，深化全球人工智能治理合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜泽廷在论坛演讲中指出，当前，人工智能的发展正重塑世界治理格局，技术无国界的特性决定了单一国家的治理努力难以应对全球性风险，甚至可能引发国家间战略竞争与规则博弈的挑战。各国监管框架呈现日益碎片化、跨国技术协作与产业落地面临制度性障碍，因文化背景与价值取向差异，算法伦理标准难以形成国际共识，加剧了技术信任危机。此外，数据跨域流动在国家安全、隐私保护和商业利益等多重目标平衡中遭遇结构性的壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联合国视角：AI发展中的失衡风险与治理责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球AI治理的讨论中，联合国教科文组织及相关专家针对技术发展中的不平衡问题发出了警示，号召以国际共识框架为治理基准、聚焦南方国家建设弥合数字鸿沟，让人工智能成为“向善”力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长数字与新兴技术特使办公室成员、数字与新兴技术特使高级顾问梅赫迪・斯内内在论坛现场介绍，当前数字社会存在显著不平衡：当前英语内容占比超50%，而使用者超100万人的语言占比仅0.2%-2%，更多语言占比不足0.1%。这些语言的持有者正面临高风险，却在AI领域扮演重要角色，因为AI模型基于的数据集“含有大量偏见”，在语言层面“只代表主要语言人群的观点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅赫迪・斯内内认为，这种偏见直接引发文化权力问题，即语言边缘化，限制信息流通，影响使用者的未来，还导致多数人利益被忽视，且问题持续扩大。另一个隐忧是，AI发展主要由高收入国家主导，其AI工具多聚焦西方社会、忽略非洲等地区，可能导致“AI驱动的文化趋向同质”，少数文化面临风险，甚至在全球化与数字化中遭遇“数字殖民”、“AI殖民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在治理层面，梅赫迪・斯内内认为，多数法律委员会对AI发展的影响有限，全球治理与法律执行未能充分发挥作用，加剧了价值观失衡，没有多元化的声音引导AI发展，技术风险就会让人群边缘化。若AI被滥用，利益受损问题会蔓延，鸿沟会持续扩大，无法得以解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在联合国看来，这些风险就是我们为什么在这个领域有巨大的潜力以及责任。”梅赫迪・斯内内认为，AI可能加剧不平等与不负责任现象，因此，AI的发展与治理必不可少，它关乎不平等问题，每个人、每个群体都需要参与治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国教科文组织人工智能与法治全球专家网络、人工智能伦理无国界专家网络成员穆罕默德·法拉哈特在论坛演讲中表示，AI不仅关乎技术发展，更需要全球性合作。正如联合国教科文组织所推动的AI是第二个全球性倡议这对各国数字发展至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现有诸多倡议多为局部性，缺乏真正的全球性倡议，难以支撑AI治理的全球图景。”穆罕默德・法拉哈特建议，各国应共同建立“全球AI对话平台”，AI治理需构建法律框架与机制，尤其需要问责机制以明确各方责任。尽管监管及国家与全球层面的AI治理已被强调，但国际合作并非易事，最终目标是在国际社会达成共识，确立各国共同遵守的法律框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆罕默德・法拉哈特进一步指出，不同组织机构间的协调缺失已对AI治理构成挑战，甚至导致分歧。因此，“在联合国机制下设立协调实体、让联合国承担协调职能”至关重要，需在联合国及其他论坛中协调各方，考量不同倡议，以弥合AI治理领域的分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国路径：法治引领与全球治理贡献&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，面对全球AI治理的挑战，中国正以法治建设和国际合作为抓手，提出全球人工智能治理倡议，贡献东方智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法治建设层面，中国正持续完善人工智能领域法律法规体系。中国司法部党组成员、副部长武增在论坛现场介绍，近年来司法部统筹推进人工智能领域相关的法治建设，陆续出台《网络安全法》《数据安全法》《个人信息保护法》《网络数据安全管理条例》等法律法规，不断强化人工智能涉及的网络安全、数据安全、个人信息保护规范等人工智能应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武增还指出，司法部目前正会同有关方面研究推进人工智能健康发展立法工作。此外，有关部门积极探索并推动出台人工智能算法治理伦理审查，生成式人工智能等方面的部门规章和行业标准。人工智能发展的法律制度体系持续完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，司法部也在加强人工智能国际合作交流。武增指出，包括积极参与联合国框架下全球数字治理、人工智能伦理治理等方面的议题。支持在20国集团、金砖国家等多边机构下围绕人工智能全球治理进行研讨，加强与相关国家和区域组织之间的沟通合作，为推动形成普遍参与、广泛认同的人工智能国际机构提供“中国方案”，贡献中国智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人工智能应当成为造福人类的国际公共产品，人工智能发展需要全球范围内更加紧密的合作和更加有效的治理。”武增在论坛演讲中也提出，人工智能迅猛发展，在创造巨大的经济和社会价值的同时，也带来诸多法律伦理、社会治理等方面的问题。法治是人工智能健康发展的重要保障，需要把握人工智能发展规律，不断完善相关的法律规制、应用规范、伦理准则，加快人工智能治理体系和规则构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武增指出，一是坚持以人为本，智能向善。在推动人工智能技术突破，解决数据、算法、算力等发展瓶颈问题的同时，要发挥好法治对人工智能健康发展的引领规范和保障作用；二是坚持平等互利，开放包容。人工智能发展要以人类命运共同体理念为指引，在以联合国为核心的国际多边框架下，加强协调沟通，推动各方发展战略，治理规则、技术标准的对接协调，早日形成具有广泛共识的人工智能全球治理框架和规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，是坚持立足当下，放眼未来。武增在论坛上还指出，人工智能技术加速迭代，可以预见，技术创新将进入前所未有的活跃期。要总结积累人工智能治理经验，科学把握人工智能治理发展的规律，加强前瞻性研究，秉持包容、审慎的态度，平衡好加强监管与科技创新、产业创新之间的关系，推动人工智能朝着有益、安全、公平方向健康有序发展，为未来技术创新预留制度空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次论坛上，中国政法大学发布的两项科研成果，为全球AI治理提供了可操作的工具支撑，推动协同治理迈向实践层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政法大学张凌寒教授领衔的两项科研成果“全球人工智能治理规则地图2025”并启动“全球人工智能规则合作研究平台”，推进人工智能协同治理迈上新台阶。据介绍，“全球人工智能治理规则地图2025”以可视化呈现全球各个国家和地区的人工智能治理规则，破解规则碎片化困局。“全球人工智能规则合作研究平台”汇聚全球智慧，共同探讨治理方案，推动构建更具包容性与共识性的全球人工智能治理框架，形成更具共识性的全球治理方案。两项成果将持续推动全球各方资源整合，标志着中国在全球人工智能治理领域的系统性布局与开放协作姿态，将为全球规则协同、跨国合规与产业发展提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:01:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753608753226_7hpZ3e_1753608753434.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248868</guid></item><item><title>奥地利一列车故障，约400乘客被困闷热车厢数小时</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753620775219_Er6Mha_1753620775468.png" alt="奥地利一列车故障，约400乘客被困闷热车厢数小时"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:24&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;奥地利一列车故障，约400乘客被困闷热车厢数小时&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月26日，一列车在奥地利首都维也纳附近一条隧道内因技术故障停车，大约400名乘客在闷热车厢内等待了数小时后脱困，期间两名乘客接受了现场护理。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:56:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753620775219_Er6Mha_1753620775468.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248979</guid></item><item><title>以军再拦加沙救援船，船上有婴儿配方奶粉等人道物资</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248951</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753617548592_KS6T4i_1753617548728.png" alt="以军再拦加沙救援船，船上有婴儿配方奶粉等人道物资"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;以军再拦加沙救援船，船上有婴儿配方奶粉等人道物资&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月26日深夜，国际民间组织“自由船队联盟”的船只在向加沙地带运送人道物资的途中被以军拦截。该组织称该船载有婴儿配方奶粉、尿布、视频和药品等人道物资。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:06:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753617548592_KS6T4i_1753617548728.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248951</guid></item><item><title>共拓AI+媒体新生态，澎湃新闻旗下派生万物与瑞壹投资、MiniMax达成三方战略合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248923</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025世界人工智能大会“AI+媒体融合创新论坛”于2025年7月27日下午举行。澎湃新闻旗下的智媒技术供应商派生万物、上海瑞壹投资管理有限公司、上海稀宇极智科技有限公司（MiniMax）正式签署战略合作协议。澎湃新闻常务副总裁徐香、瑞壹投资副总裁赵琪、MiniMax副总裁严奕骏共同完成签约仪式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753613915000_EbScfN_1753613954238.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353468282"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻旗下的智媒技术供应商派生万物、上海瑞壹投资管理有限公司、上海稀宇极智科技有限公司（MiniMax）正式签署战略合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该战略合作标志着三方将在资本、技术、产品、市场层面深度联动，携手开拓AI +媒体、文化、创意、广告等领域的创新应用，以人工智能技术激活文化创新活力，加速推动传媒及相关行业的数智化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次战略合作的达成，源于三方在 AI 赋能文化产业领域的高度共识与优势互补。作为澎湃新闻旗下超级AI服务平台和智媒技术供应商，派生万物致力于先进的AI能力在媒体内容创作领域的实践探索及应用，其在内容生产、内容风控、内容分发领域持续投入，完成对澎湃采编平台的全流程、全场景AI工具引入，实现AIGC产品的自主化、产品化、后台化、全员化，形成了行业领先的技术优势。2024年4月至今，派生万物已完成8个生成式人工智能服务或算法获网信办备案登记。2024年4月派生万物开放平台焕新上线，平台吸引了各行各业2700多家企业，3600多名用户使用，平台累计完成作画 21万张，视频生成2.4万条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞壹投资作为深耕文化产业的专业投资平台，凭借对文化市场的深刻洞察与丰富资本运作经验，在推动文化项目落地、链接产业资源方面具备显著优势，将为三方合作提供资本护航与产业落地保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MiniMax自主研发了一系列多模态通用大模型，基于自研模型面向全球推出一系列AI原生产品，包括MiniMax Agent、海螺AI、MiniMax Audio、星野等，以及面向企业和开发者的开放平台。自研模型的飞速进展，有力支撑了MiniMax的全球业务拓展。迄今，MiniMax的自研多模态模型及AI原生应用已累计为来自超过200个国家及地区的逾 1.57亿名个人用户，以及来自超过90个国家及地区的50,000余名企业客户以及开发者提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三方将共同探索AI在内容生产、舆论生态、传播方式、商业模式等领域的创新应用：在AI +媒体领域，推动主流媒体内容生产效率提升与形态革新；在AI +文化领域，激活文化IP创作与传播活力；在AI+营销领域，打造从需求分析到全流程内容输出的智能化解决方案，最终构建开放、高效、创新的AI 应用生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派生万物、瑞壹投资与MiniMax的战略合作是上海报业集团推动主流媒体系统性变革的重要布局。从“融”到“智”，从技术探索到产业落地，三方将以开放姿态共建创新生态，走出舒适区，勇闯“新大陆”，在系统性变革的深水区中，寻找新的生命力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:18:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753614075226_PcJjE4_1753614075419.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248923</guid></item><item><title>上海原创舞剧《白蛇》在纽约首演，还走进了CBS直播间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248782</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;雷峰塔倒，白蛇出世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国当地时间7月26日下午，作为“城市之夏艺术节·上海日”重磅演出之一，上海大剧院原创舞剧《白蛇》亮相美国，在林肯表演艺术中心大卫·寇克剧院海外首演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《白蛇》一共演出三场，出票率97%，几近售罄，预计吸引4500余名中外观众观演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时代广场大屏幕、地铁口、晨间广播……《白蛇》的身影在纽约随处可见。这部将东方舞台美学与国际当代表达结合的舞剧，也引起了美国主流媒体、舞蹈专业媒体的热情和兴趣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753593233000_t2p4kA_1753598435886.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467511"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;时代广场大屏上的《白蛇》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海外首秀，海派文化实现了国际对话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月26日下午，舞剧《白蛇》大幕在在林肯表演艺术中心大卫·寇克剧院缓缓拉开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倒置的雷峰塔重组为冰冷的超市货架，“妻子” 茫然购物，现代主妇们面无表情、机械游走。随着催眠钟摆声响起，舞台切换至西湖烟雨，青白二蛇，行走人间……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753598725000_MaNjHf_1753598777225.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467521"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纽约演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首演主演阵容由“水月组”敖定雯、吴虎生、谭一梅，宋雨组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海芭蕾舞团首席主演吴虎生临危受命，加盟纽约演出，在一个半月内快速适应，与苏州芭蕾舞团首席主演敖定雯快速磨合，将丈夫的志得意满与许仙的温润怯懦演绎得入木三分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自上海歌剧院舞剧团的首席演员谭一梅、宋雨，生动刻画了小青、法海、心理医生的角色，展现中国古典舞的魅力。他们与上海歌剧院舞剧团的群舞们，在纽约尽显上海力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月26日晚上，“巳意组”登台，美国辛辛那提芭蕾舞团首席演员刘思睿、前瑞士洛桑贝嘉芭蕾舞团主要演员孙佳勇、北京舞蹈学院青年舞团演员王念慈、苏海陆联手登台，引来全场站立欢呼。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753598744000_zmiQQk_1753598796889.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467522"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纽约演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《白蛇》现场吸引了大批中外观众，不乏闪耀美国舞蹈界，在各大舞团发展的“华人之光”。来自家乡的原创舞蹈作品来到纽约，让他们感到自豪与亲切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特别震撼，也非常激动能在美国看到这样一部高质量的中国原创舞剧。”玛莎·葛兰姆现代舞团首席舞者辛颖在观演后表示，“这两年中国出海的作品越来越好，我感到很骄傲，也很期待下一次的舞台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国芭蕾舞剧院独舞演员、同样出生于上海的方仲静，为该剧的艺术构造点赞：“印象最深刻的是一开始的现代舞段落，和我们印象中的白蛇不太一样，现代文化的引入吸引人心。”在纽约看到家乡的作品，她难掩激动，“很少能看到中国的整部舞剧，在纽约这么大的剧院演出，观众也很沉浸其中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约扬名世界，和上海有着不解之缘的舞蹈家沈伟，也特地去后台探班，为演员们加油打气。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753593304000_kfbpFG_1753599365040.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467580"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纽约演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华人观众同样热情爆棚。来自上海的刘女士连买三场，一场不落地体验“白蛇‘修行之旅’”；Emma早在两个半月前就早早买票，对演出翘首以盼；Dora与Annie结伴而来，为能在纽约看到这样一台多元气质的中国原创舞剧感到激动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国本地观众也赞誉不断。一位观众难以置信，“编舞、舞蹈、服装、布景，一切都非常壮观。这场演出点亮了我的一天，希望你们每年都来。”Dan Sriram进剧场前，不太了解故事，“我依然能够跟上所有的剧情，这场表演太令人惊奇了，请你们多来纽约！”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753593248000_mtjECW_1753598872159.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467524"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纽约演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全城造势，东方美学飞向纽约各角落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“艺术是人与自然的相乘。我们做舞剧就要创新，希望更多舞种能够融合。”上海大剧院总经理张笑丁说。用西方芭蕾舞与中国古典舞相结合，重新讲述白蛇故事，谭元元与张笑丁一拍即合，共同开启了《白蛇》的创新之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月20日，《白蛇》剧组抵达纽约。由8位主演、29位群演与主创、技术团队等组成的近百位成员，克服时差与舟车劳顿，第二日便投入排练、装台工作，为《白蛇》亮相做准备。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753593203000_JYSHkQ_1753598461173.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467513"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;时代广场大屏上的《白蛇》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国主流媒体、艺术舞蹈类专业媒体，对这部上海原创舞剧展现出极大兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月22日，艺术总监谭元元牵手美国辛辛那提芭蕾舞团首席主演刘思睿，走进哥伦比亚广播电视台（CBS）新闻直播间。两位“上海女儿”分享了与作品的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我出生在上海，和所有主创们因为一个共同的想法聚在一起，创作一部带有上海文化、风格、品位的作品。”谭元元分享道，“你可以在一场演出中看到芭蕾舞、古典舞等各种风格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《白蛇》是我时隔14年后首次回到上海演出。”刘思睿将自己最好的状态交给舞台，“在这个重构的版本中，青蛇是白蛇试图展现的真实自我，白蛇代表着一段寻找真实自我的旅程。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753598640000_4A36Ky_1753598658963.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467519"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谭元元和刘思睿做客CBS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日早上9点与10点，纽约PIX11电视台将新闻直播镜头，投向了大卫·寇克剧院排练厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由谭元元引领，美国的电视观众们在直播中先睹为快，欣赏了剧中精彩舞段“雨中情挑”与“蛇僧斗法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雨中情挑”再现了白蛇、许仙断桥相会的桥段，油纸伞抛接之间，带有东方韵味的芭蕾足尖舞步缓缓流淌。“蛇僧斗法”展现了法海和小青的决斗，水袖翻飞中展现中国古典舞的力量与灵动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753593188000_cBixiN_1753599515083.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467599"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谭元元、周可走进华美协进社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排演间隙，主创与主演们在纽约开展了丰富的线下分享与交流活动，将东方舞台美学带到纽约的各个角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月24日晚间，谭元元与导演周可走进华美协进社，带来《白蛇》主创分享会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主创们分享了这场大胆创新的创作之旅中，一个个与自我“缠斗”的时刻。上百位观众热情满满，“蛇妆”体验环节将剧中同款妆容带到现场，好评如潮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753593158000_mKRFQ8_1753599525581.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467600"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谭一梅、宋雨到访玛莎·葛兰姆现代舞团舞校&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月25日，小青的饰演者谭一梅、心理医生/法海的饰演者宋雨，受邀到访玛莎·葛兰姆现代舞团舞校，在首席辛颖的参与下，与舞校学生交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这支大名鼎鼎的舞团由玛莎·葛兰姆创立，其独创的“收缩与释放”技巧改变了20世纪舞蹈表达。源自东方的中国古典舞，讲述着另一种身体哲学。两种截然不同的舞蹈语言，展开了艺术对话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:12:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753598901720_Atc6Ab_1753598902049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248782</guid></item><item><title>从《考工记》到中国智造，工业文化节目《中华考工记》开播</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248837</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由中央广播电视总台与工业和信息化部联合摄制的首部大型工业文化节目《中华考工记》，于7月27日在央视综合频道（CCTV-1）晚八点档开播，央视频、央视网同步上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“知者创物，巧者述之。守之世，谓之工。”2500年前，一部记载着当时手工业分工和技术的专著《考工记》，以其精微的匠心技艺和深邃的造物智慧，为后世留下了珍贵的工业文明印记，成为中国科技史上的不朽经典。一部中国科技史，上有《考工记》，下有《天工开物》。古籍《考工记》以工笔细描的匠心，镌刻着先民对器物之道的精深求索。从形制设计之巧思，到配方工艺之玄妙；从质量把控之严谨，再到协作分工之有序，字里行间流淌着中华匠人对“工以载道”的执着追求，让我们得以回望中国工业的文明之光。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/f0fc56e5-497c-4529-8c53-d1f397265f04.GIF" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/f0fc56e5-497c-4529-8c53-d1f397265f04.GIF" data-height="240" data-width="426" data-filesize="7175965" class="ait_item_box img_default" data-id="353467879"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;古籍《考工记》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节目创新性复现了春秋战国时期《考工记》中记载的古代官营手工业百工图景，30名舞者身着春秋战国时期服饰演绎《考工记》记录的6大类30个工种，创新融合AR技术与情景舞蹈的编排，通过标志性的工种动作语言，生动展现了春秋战国时期科技发展的生动画面，让沉睡千年的百工智慧在当代舞台重焕新生。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/54a02eae-d3df-4647-8ae4-404ef0ccdce2.GIF" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/54a02eae-d3df-4647-8ae4-404ef0ccdce2.GIF" data-height="240" data-width="426" data-filesize="6327130" class="ait_item_box img_default" data-id="353467884"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;节目复现了春秋战国时期《考工记》中记载的古代官营手工业百工图景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，中国是工业门类最齐全的世界制造业第一大国，拥有的全球最完备的工业产业链也给了我们足够的工业底气，去面对世界百年未有之大变局。节目追古溯今，探寻中国工业体系数千年一脉相承的发展理念和文化，揭示中国迈向制造强国的深层力量之源。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/ae9a1f4a-460c-4795-a112-701fb0a4729e.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/ae9a1f4a-460c-4795-a112-701fb0a4729e.webp" data-height="302" data-width="1080" data-filesize="52320" class="ait_item_box img_default" data-id="353467887"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;今天，中国是工业门类最齐全的世界制造业第一大国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为首档聚焦工业文化的节目，《中华考工记》以《考工记》为锚点，展现中国新型工业化的前沿成果，以独特的视角诠释中国工业文明的深层脉络，在时光长河中触摸那些凝结着智慧与匠心的工业记忆，实现2500年前的“考工智慧”与今日中国智造的跨时空对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从百工智慧到中国机器人的创新突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《列子·汤问》记载了一则“偃师造人”的故事：偃师献给周穆王的机关木偶“领其颅则歌合律，捧其手则舞应节”，拆解开来竟是皮革、木料、机关的精妙组合，这是中国人对机器人最早的想象。中华民族自古便有“机器代替人力”的浪漫遐思，与《考工记》工业智慧与精神一脉相承，成为铭刻在基因里的创新原力，铸就了今日机器人产业的钢铁脊梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，中国机器人产业已位居全球第一梯队。特种机器人“上九天揽月，下五洋捉鳖”，已广泛应用到中国深海、航天、采矿等多个领域；工业机器人始终处于全球主力军的地位，在千行百业中广泛应用；以扫地机器人、除草机器人为代表的服务机器人，功能指标处于国际领先水平，已出口到全球许多国家和地区。而2025年最火的人形机器人同样势头迅猛，北京、上海、广东、四川、浙江、安徽等地已率先建成人形机器人创新中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中华考工记》首期节目聚焦机器人产业，将集结中国全品类具有前沿技术的40款，共约80台机器人同台共演。首度全景呈现中国机器人产业版图，深度解码中国机器人产业从追赶到并跑，再到部分领域领跑的崛起密码，探寻中国制造的千年工巧基因与现代创新力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四大门类机器人总动员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中华考工记》首期节目堪称中国机器人产业的全家福，人形、特种、服务、工业四大类型机器人悉数登场，用技术实力勾勒高质量发展的新蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人形机器人各显身手，“小擎”以行云流水般的机械舞姿，与主持人撒贝宁、演员于适同台演绎“斧头舞”，其精准协调的运动控制令人叹为观止；“小征”则开创性地完成全球首个机器人射箭上靶，更与于适展开了一场跨越人机界限的技术互动，展现了中国智造在运动控制领域的实力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/7fde00d5-5548-46e2-90eb-6f6c2c052ed7.GIF" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/7fde00d5-5548-46e2-90eb-6f6c2c052ed7.GIF" data-height="240" data-width="426" data-filesize="6009335" class="ait_item_box img_default" data-id="353467888"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“小擎”与主持人撒贝宁、演员于适同台演绎“斧头舞”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特种机器人展现硬核守护力，以钢铁之躯承载人文关怀，在极限环境中拓展着人类守护的疆域：消防机器人水炮射程近百米，在火场筑起生命防线；四足机器狗不仅能灵巧攀爬镂空楼梯，还将足迹印上海拔5200米的珠峰大本营；无人拖拉机与北斗联动，依托高精度定位技术，在耕作中实现厘米级精度的笔直行进，这是中国现代农业装备的智能化突破，更是以科技之力筑牢大国粮仓。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/8fc306df-075c-40d8-ab51-852aa1eb87c3.GIF" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/8fc306df-075c-40d8-ab51-852aa1eb87c3.GIF" data-height="240" data-width="426" data-filesize="2323310" class="ait_item_box img_default" data-id="353467881"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;消防机器人水炮射程近百米，在火场筑起生命防线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务机器人以科技高度凝结人文温度。导盲机器人如贴心伙伴，可以为视障人士精准引航，并展现超强的平衡能力，节目中将化身优雅侍者，驮着香槟塔登台亮相。它们不仅是精密算法的结晶，也承载着研发者科技为民的初心，用金属躯体演绎着动人的温情故事。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/e9058b3c-d2b4-4cd6-9972-26ef0bc1b253.GIF" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/e9058b3c-d2b4-4cd6-9972-26ef0bc1b253.GIF" data-height="240" data-width="426" data-filesize="9419085" class="ait_item_box img_default" data-id="353467883"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导盲机器人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科技与人文的交汇处，国产工业机器人正书写着新的传奇。它们以令人惊叹的“四高”：高速度、高精度、高负载、高可靠性，在演播室完成“火线冲击”的互动挑战，展现出绝对实力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/8221cda8-82b7-4cdc-8714-7a4545f77a9d.GIF" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/8221cda8-82b7-4cdc-8714-7a4545f77a9d.GIF" data-height="240" data-width="426" data-filesize="9068836" class="ait_item_box img_default" data-id="353467886"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国产工业机器人在演播室完成“火线冲击”的互动挑战&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人与机器人的温情协作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首期节目不仅是机器人的舞台，也是人与技术的共鸣场。在这里，冰冷的机械被赋予生命的温度——主持人的妙语连珠、专家的真知灼见、创业者的开拓精神、大国工匠的坚守传承、科技爱好者的热忱追求，共同编织出一幅跨越千年的创新图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业权威为技术解码，国家地方共建人形机器人创新中心首席科学家江磊解读《考工记》中蕴藏的制造标准；国家智能制造专家委员会委员郝玉成从产业视角，诠释古老工艺对现代智造的启示；同济大学邹其昌教授以人文情怀，探寻传统工匠精神在当代的传承路径。三位专家从历史纵深到技术前沿，从理论建构到民生应用，多维度解读《考工记》这部典籍如何持续为现代科技发展注入源头活水，让千年智慧在新时代焕发蓬勃生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场科技创新的交响乐章中，来自天南地北的机器人研发者以真挚的情感讲述着机器人智造的动人诗篇。深圳团队代表生动诠释了“两小时配套圈”这一产业奇迹，让世界看到中国制造的集群优势；上海团队携自主研发的机器人方阵惊艳亮相，展现海派创新的开放气度；山东团队携国产协作工业机器人惊艳亮相，既能以绣花针般的精准度完成精密装配，又能在感知到人体接触时瞬时停止，完美诠释了工业机器人在精度与安全领域的双重突破。团队“安全不妥协，精度不让步”的研发理念，为智能制造树立了人机协作的新范式。这些研发者用脚步丈量创新之路，用汗水浇灌科技之花，共同编织着中国机器人产业蓬勃发展的壮美画卷。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/5789681f-e7d9-486d-b269-8b5cfe5fe7cd.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/5789681f-e7d9-486d-b269-8b5cfe5fe7cd.webp" data-height="608" data-width="1080" data-filesize="84880" class="ait_item_box img_default" data-id="353467878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;机器人研发者讲述机器人智造的故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/b37a5804-b4ea-4a62-bd54-60dce5f75395.webp" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/b37a5804-b4ea-4a62-bd54-60dce5f75395.webp" data-height="608" data-width="1080" data-filesize="91876" class="ait_item_box img_default" data-id="353467885"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;机器人研发者讲述机器人智造的故事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当谐波减速器、伺服系统、控制器等核心部件不得不长期依赖进口时，中国机器人研发团队接过古代匠人的接力棒，在精密制造的战场上日夜攻坚。如今，这些曾被视作“工业关节”的关键部件，正以越来越高的国产化率，重构着全球机器人产业的供应链版图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当中国连续11年稳坐全球最大工业机器人市场首位，当长三角和珠三角崛起3000余家机器人企业集群，这个文明古国正在定义全球机器人产业的新坐标系：牵头制定养老机器人国际标准(IEC 63310)，主导《人形机器人人机交互与安全技术规范》，让“中国标准”成为全球产业发展的重要参数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台上的每一个机器人，都是中国全产业链实力和深厚工业底蕴的缩影。作为“制造业顶端的明珠”，机器人产业的崛起正是中国工业体系在新时代砥砺奋进的生动注脚。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/20eba886-7d5e-4052-bfea-48124ca22295.GIF" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/20eba886-7d5e-4052-bfea-48124ca22295.GIF" data-height="240" data-width="426" data-filesize="7205971" class="ait_item_box img_default" data-id="353467876"&gt;&lt;p&gt;《中华考工记》以全新视角勾勒中国新型工业化的壮美图景。节目将聚焦11个标志性工业领域，在传统与创新的交汇处，探寻中国智造生生不息的精神密码。在钢铁与芯片的碰撞中，在机械臂与智能算法的共舞里，见证中国工业从追赶到引领的华丽蜕变。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:05:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/5789681f-e7d9-486d-b269-8b5cfe5fe7cd.webp" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248837</guid></item><item><title>“上海日”闪耀林肯艺术中心，2万纽约观众走进海派文化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248824</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="682013" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9579b697e8754ae1bfdbe10ab09250c5/hd/1753600356000_pxrWCF_1753604433555.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1753583501000_ekpBpM_1753604467420.jpg" data-duration="00:59" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;“上海日”活动现场(00:59)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国当地时间7月26日，由中国上海国际艺术节中心与林肯表演艺术中心联合主办的“城市之夏艺术节·上海日” ，在纽约掀起文化热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从午后至深夜，十余场经典与创新交融、时尚与古韵交织、青春与激情交汇的演出活动与互动体验，在林肯表演艺术中心多空间同步展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动一经开放预约，立即约满，现场吸引观众达2万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一场跨越山海的艺术盛宴，在活动场次、团队规模、演员数量上创下中国城市主题活动登陆美国最大综合性文化机构的纪录，为纽约市民打开了一扇直观感受海派文化多元活力的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;焕新升级，传统文化当代表达惊艳亮相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海日”， 让海派文化完成了一次世界级的亮相，可观可触可感的文化体验，刷新了海外观众对海派文化的认知。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753584932000_YzEpRS_1753603209421.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467807"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舞剧《白蛇》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大卫·寇克剧院内，上海大剧院原创舞剧《白蛇》迎来海外首演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞剧在音乐、舞美、服化等方面全新升级：以“节气”为灵感的音乐，让传统民乐与西洋乐器、电子音效相互对话；以大钟、方圆等极具象征意味的视觉符号，呈现空间变换和角色内心，别具东方舞台美学；西方芭蕾、中国古典舞、现代舞交融呈现，实现了跨舞种的创新对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术总监谭元元携“梦之队”主创主演阵容，将足尖芭蕾的优雅、传统水袖的韵味、充满江南烟雨诗意的舞美设计，在美国文化地标呈现。古老传说又一次焕发新生。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753589781000_hynE7Y_1753603551962.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467841"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东方光影派对&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大卫·鲁宾斯坦剧场前厅，上海美术电影制片厂的《大闹天宫》热闹上映，美国观众追随中国神话英雄孙悟空，乘着筋斗云翱翔万里，在充满瑰丽色彩和东方神韵的动画世界中遨游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲子场域里，上海民族乐团用唢呐、琵琶等奏响《国乐中的十二生肖》，“牛先笙”“猴来锣”“贪音蛇”等十二幅明快艳丽的水墨动画，随乐起舞，美国孩童们争相触摸民族乐器的温度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753583521000_zBXXDN_1753604059851.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467867"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《国乐中的十二生肖》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜幕下的花园化身“上海文化体验馆”。非遗摊位上，剪刀于纸端灵动起舞，盘扣于胸前婉约绽放，毛笔于纸间挥洒自如，海派旗袍讲述着光阴流转，乌泥泾手工棉演绎着今天的时尚，龙华禅意素点散发着江南的醇香，老凤祥珐琅让欧洲宫廷花园的美景在传统掐丝技艺下凝结为流光溢彩的珐琅糖果盒，海派京剧大师“国潮朋克”戏妆格外吸引眼球，引得纽约时髦男女们争相试妆定制款京剧脸谱，徐家汇书院则以书香为墨、创意为笔，将海派文创凝练于方寸之间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753582171000_hP6CG5_1753603587304.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467845"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;魔都游园会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青春节拍，现代摩登韵律引燃夏日活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从下午六点半起，户外空间越夜“乐”动听，属于上海的摩登韵律、创新活力轮番登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达姆罗什公园奏响“上海出品”《明日方舟》的乐章。融合电声、民乐与弦乐的游戏音乐，恢弘热血的演绎，让观众仿佛置身游戏世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《明日方舟》自上线以来圈粉无数，此次演出曲目从600多首原创音乐中精选，均由屡获国际大奖的音乐人合作制作，“宏山曲”就是由英国作曲家加雷思.库克亲自改编及制作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753591223000_yb5Pe8_1753603468385.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467836"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《明日方舟》特别演出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为纽约夏季最受欢迎的户外艺术空间之一，中央舞池则成为夏夜激情的释放地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七位平均年龄14岁的中国新生代舞者，以霹雳舞、机械舞、嘻哈舞，展现青春能量。中国舞者与纽约舞者的“斗舞”火花四溅，少年舞者们专为“上海日”奉上的《大展宏图》，引得现场观众即兴起舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“爵士小号诗人”李晓川用原创作品架起东西方音乐桥梁，诠释“中国声音”的无限可能。 “静音迪斯科”让数百名观众在耳机隔绝出的音乐世界里自由律动。二胡、琵琶与电子贝斯共舞，上海弄堂的吴侬软语与曼哈顿的摩登节拍相和，京剧的锣鼓和嘻哈的狂欢碰撞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753616161000_tExpkh_1753603509098.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467838"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;街舞表演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“游戏音乐、街舞……这些都是深受世界各地青年追捧的流行元素，我很高兴看到这些精心策划的演出内容受到纽约观众的喜爱。” 中国上海国际艺术节中心总裁李明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一天，林肯表演艺术中心所见所闻所谈皆是“上海”。随处可见的陆家嘴天际线、豫园剪影等视觉元素，广受热捧的30款“上海日限定”文创产品，共同构建了一幅幅生动的“上海印象”，提升了活动的标识度和影响力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753591070000_5amJ2A_1753603921004.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467860"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;爵士音乐会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天仿佛穿越到了地球另一端的上海。”从未到过上海的纽约人弗洛姆沉浸在这场艺术盛宴中，“从视觉、听觉到味觉，全方位感受着这座既底蕴深厚又创新融合、既东方又世界的城市。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林肯表演艺术中心总裁兼首席行政官真理子·西尔弗在深度体验“上海日”后感叹：“艺术在不同文化间架起桥梁，而今天的合作只是个开始。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753591182000_3fm315_1753603942128.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467861"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;静音迪斯科&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:46:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753604135237_pM3Kk5_1753604135583.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248824</guid></item><item><title>泰国外交部发言人：泰柬双方将在马来西亚举行会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248911</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;泰国外交部发言人尼康德27日确认，泰国与柬埔寨双方28日将在马来西亚举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:33:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248911</guid></item><item><title>马来西亚外长：泰柬两国领导人将于28日在马讨论两国边境冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248901</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2583428" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/e9841ca5-51a9-4c81-84db-390ab045f148.jpg" data-imageid="353468200"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马来西亚外长穆罕默德（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据马来西亚国家通讯社27日报道，马来西亚外长穆罕默德表示，柬埔寨首相洪玛奈与泰国代理总理普坦将于28日在马来西亚商谈当前两国的边境冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚外长穆罕默德表示，柬泰双方均同意由马来西亚作为调解人，协助解决两国的边境冲突。穆罕默德透露，他有机会与泰国和柬埔寨外长进行讨论，泰柬双方都认为其他国家不应参与此事，但他们完全信任马来西亚作为调解人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，泰柬双方对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国24日在边境地区发生冲突，双方互相指责对方违反国际法。当地时间26日早，泰国与柬埔寨在两国边境地区再次交火。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:21:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753611561429_y2DKjZ_1753611561663.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248901</guid></item><item><title>王兴兴：现在自己偷懒很严重，也让AI写代码，成功率超九成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248850</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="682016" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/cd7c988d66e94d3ea35ee899cdf4aed2/hd/1753604324060_5NWpDP_1753606687214.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1753604977583_5KWYZE_1753606693919.png" data-duration="01:12" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;7月27日，宇树科技创始人、CEO王兴兴现身2025世界人工智能大会（WAIC）并表示，自己现在“偷懒”很严重，很多代码都懒得写，让AI大语言模型来帮忙写好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王兴兴表示：“现在一些很复杂的编程细节大家都可以不用管，AI都可以自动生成，在很多情况下，比如大家打开DeepSeek说要生成一个抽奖软件，AI可以全方位自动生成，一行代码都不用改，就直接可以用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王兴兴表示，自己从去年开始就一直在尝试，去年的成功率其实还不高，代码里会有很多错误，但到今年上半年，成功率已经非常高，大部分软件的成功率都可以超过90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，对于每个人而言，科学研究或者AI软件算法的难度降低了很多，在未来能将每个人的能力放大很多倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，王兴兴也再次谈及了中美人形机器人以及AI发展现状。他表示，由于中国明显的生产制造优势，真正出货和实际应用的还是以中国生产的机器人居多，而美国的AI软件生态可能更为完善，合作共赢才能推动行业发展，AI一直都不是仅靠一家大公司能做成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王兴兴还表示，现在每天至少有一款新的机器人发布，行业落地的推动速度以及出货量节奏都非常快，“我个人感觉，今年上半年全国智能机器人行业平均增速可达50%-100%”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次WAIC，宇树科技带来了B2、Go2机器狗（四足机器人），G1人形机器人也在展台现场展示拳击连招、回旋踢等运动控制能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753572781818_hdy4xY_1753606242488.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467936"&gt;&lt;p&gt;7月25日，宇树还发布了第三款人形机器人R1，全身共26个关节，集成语音和图像多模态大模型，重25kg，支持自行改制，标准版售价3.99万元起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，宇树科技已启动了IPO流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月18日，根据中国证监会官网显示，杭州宇树科技股份有限公司已开启上市辅导，由中信证券担任辅导机构。根据辅导备案报告，宇树科技控股股东、实际控制人为王兴兴，王兴兴直接持有23.8216%股权，并通过上海宇翼企业管理咨询合伙企业（有限合伙）控制公司10.9414%股权，合计控制公司34.763%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据高工机器人产业研究所（GGII）数据显示，2024年宇树科技机器狗年销量高达2.37万台，约占全球市场69.75%，在人形机器人领域，2024年宇树交付超1500台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 09:50:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753606583065_XBm3Jd_1753606583339.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248850</guid></item><item><title>特朗普访问苏格兰首日打高尔夫，场外抗议者高喊“强奸犯”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248856</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753606840503_HtdEWm_1753606840639.png" alt="特朗普访问苏格兰首日打高尔夫，场外抗议者高喊“强奸犯”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普访问苏格兰首日打高尔夫，场外抗议者高喊“强奸犯”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月25日，特朗普抵达苏格兰展开“私人访问”，26日上午便前往到特朗普集团持有的高尔夫球场打球。大批民众26日走上英国苏格兰地区首府爱丁堡和阿伯丁市街头，抗议美国总统特朗普的访问。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 09:36:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753606840503_HtdEWm_1753606840639.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248856</guid></item><item><title>泰媒：泰空军派鹰狮战机打击柬军目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248852</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天，柬埔寨国防部发言人马莉淑洁达表示，凌晨2时起，泰国军队向柬埔寨发动多次炮击，随后于6时30分左右，泰军坦克和地面部队又发起大规模进攻。泰国国家电视台今天报道，泰陆军副发言人里差表示，自当天凌晨4时以来，柬军向泰方开火，泰军使用远程火炮予以还击；今天上午，泰空军派出F-16和“鹰狮”战机打击柬军目标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 09:04:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753606873113_cpcnjT_1753606873230.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248852</guid></item><item><title>匈牙利总理：世界大战可能性上升，这些危险迹象不容忽视</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248830</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753603373120_HYQfGK_1753603373401.png" alt="匈牙利总理：世界大战可能性上升，这些危险迹象不容忽视"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;匈牙利总理：世界大战可能性上升，这些危险迹象不容忽视&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月26日，匈牙利总理欧尔班发表讲话称，当前全球发生世界大战的可能性越来越大。当下正是采取行动来防止灾难发生、确保持久和平的关键时刻。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:15:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753603373120_HYQfGK_1753603373401.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248830</guid></item><item><title>普京：俄海军战略核力量持续提升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248815</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753602827973_bHQQs7_1753602828193.png" alt="普京：俄海军战略核力量持续提升"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:45&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京：俄海军战略核力量持续提升&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月27日，俄罗斯总统普京表示，俄罗斯“三位一体”核力量中的海基力量正不断增强，以战略核潜艇部队为核心的海基战略力量持续提升战斗力。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:14:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753602827973_bHQQs7_1753602828193.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248815</guid></item><item><title>全球首个空间天气链式人工智能预报模型“风宇”正式发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248822</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在昨天（7月26日）的第2025年世界人工智能大会气象专会上，全球首个空间天气链式人工智能预报模型“风宇”正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对太阳风暴对全球卫星运行、无线电通信、卫星导航定位及其他关键基础设施的影响，“风宇”面向空间天气保障需求，突破了传统数值模型在算力消耗与实时响应方面的技术瓶颈，成为国际首个覆盖太阳风、磁层、电离层全链条的空间天气人工智能预报模型。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2583174" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/27e44a57-d402-40a6-9a15-d1fcc4852b4c.jpg" data-imageid="353467790"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家卫星气象中心（国家空间天气监测预警中心）主任 王劲松：&lt;/strong&gt;这个模型有三个特点，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它是由不同区域的大模型组合起来，是可以插拔、融合的基础大模型。所以我们称之为链式的人工智能预报模型，它是由太阳风、磁层、电离层等等不同区域的人工智能模型组装起来，根据未来的需要可以更新和插拔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国际上第一次实现了不同区域的跨尺度、跨圈层的人工智能模型的耦合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型完全是基于国产的人工智能平台，因此它对我们未来国产AI的生态构建也贡献了不少力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:08:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753603090795_QFCHAS_1753603091036.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248822</guid></item><item><title>出售或报废二选一，俄罗斯唯一现役航母将被封存</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248819</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2583165" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/71b3acaa-0ccd-439d-9e28-74dd878634c4.jpg" data-imageid="353467778"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄海军“库兹涅佐夫海军元帅”号航母（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯《消息报》网站7月26日报道，俄海军“库兹涅佐夫海军元帅”号航母&lt;strong&gt;将被封存，未来可能被出售，也可能拆解报废&lt;/strong&gt;。专家表示，封存过程中，舰上所有可用的重要设备和机械将被拆除，用于其他舰艇，舰体则将做好长期存放准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士向该媒体透露，俄罗斯海军总司令部已决定，近期将对“库兹涅佐夫海军元帅”号航母进行封存。此前俄媒曾报道，&lt;strong&gt;该航母的所有维修和现代化改造工作已经暂停。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高昂维修成本难以负担，封存是更优选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月25日，俄罗斯联合造船集团董事会主席克斯京表示，&lt;strong&gt;“库兹涅佐夫海军元帅”号航空母舰已经没有维修价值。&lt;/strong&gt;这艘航母已服役多年，维修费用极其高昂，最终解决方案要么是出售，要么是报废。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太平洋舰队前副司令、海军少将伊戈尔·科罗廖夫表示，他完全赞同封存航母的决定。他说：“计划投入到‘库兹涅佐夫海军元帅’号的资金，未来可以得到更为有效的利用。”诸多因素决定了该舰的命运。例如，负责维修的船厂缺乏足够的合格人员；该舰所需设备的维修或制造周期很长——长达24个月甚至更久。因此，维修过程还会耗费很长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科罗廖夫估计，按当前价格计算，维修费用将达到1000亿至1200亿卢布（约合12.6亿至15亿美元）。他说：“用这笔钱可以对海军装备进行部分但相当深入的自动化改造。我们需要为护卫舰和驱逐舰配备现代化的无人系统，以打造一支全新的海军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太平洋舰队前司令谢尔盖·阿瓦基扬茨上将对俄媒说，封存如此庞大的军舰，意味着所有可用的机械将被拆除，作为备件用于其他舰艇。他解释道：“首先是现代化电子设备，其他系统和装置也会被拆除。封存过程中，舰体将被完全密封，即所有集水装置将被排空、焊死。之后将决定是对其进行拆解，还是出售给其他国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;封存后的航母将保留少量人员。阿瓦基扬茨补充道：“这些人员将负责监控航母的状态。该舰全盛时期的舰员多达2200人。实施封存后，监控人员恐怕不会超过150至200人。他们的首要任务是监控是否进水，防止火灾发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出售与报废二选一，专家建议封存后卖出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家德米特里·科尔涅夫认为，封存远比拆解报废要好。他指出：“这艘航母的情况简单明了。如果无法完成维修并交付海军服役，那么明智的做法是&lt;strong&gt;将其封存，等待时机好转或找到合适的买家。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博尔坚科夫说：“将‘库兹涅佐夫海军元帅’号直接拆解报废并非明智之举。俄罗斯对其进行了长期维修，它曾是海军的骄傲，如今却要被拆解成废铁？因此，封存可能是更优选择。但最终应由俄罗斯海军指挥部根据其面临的任务来决定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家德米特里·博尔坚科夫指出，该舰的最终命运将由俄罗斯海军决定，因为海军是航母的所有者。他说：“出售该舰将是一个相当复杂的过程。能买得起的国家并不多。俄罗斯当年曾对‘戈尔什科夫海军元帅’号航母进行现代化改造，并将其出售给印度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该专家还指出，“库兹涅佐夫海军元帅”号退役后，不应急于建造新航母。他说，航母缺乏现代化的舰载机，而建造一艘仅能搭载少量老旧战机的新航母显然没有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执行多次远航任务，近年维修事故却不断&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“库兹涅佐夫海军元帅”号航母于1985年下水，1990年12月25日交付苏联海军。该舰执行过多次远航任务。2016年11月至2017年1月，该舰在地中海参与了作战行动，其舰载机对叙利亚境内的恐怖分子目标实施了打击。在那次行动中，舰载机总共起降400余架次，摧毁了超过1200个目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从地中海返航后，该舰停靠俄北部摩尔曼斯克州的港口，接受全面维修和现代化升级改造。该舰原计划于2022年完成维修并重新服役，但期间发生数次事故，工期多次延误。2018年10月，航母的浮动船坞沉没，导致一台船坞起重机砸中甲板，导致舰体受损。2019年12月，舰上发生火灾：焊接作业产生的火花引燃了舱内残留的燃油。事故造成2人死亡，十余人受伤。2022年，该舰再次发生火灾，所幸无人伤亡。2023年，该舰水下部分的坞修工作完成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:01:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/71b3acaa-0ccd-439d-9e28-74dd878634c4.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248819</guid></item><item><title>2025年上半年社会物流总费用与GDP的比率降至14%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248816</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;物流运行情况显示，今年上半年，社会物流总费用与GDP的比率降至14%，较一季度和上年同期分别下降0.1个和0.2个百分点，降低全社会物流成本工作取得阶段性成效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:57:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753602394672_KrZQZx_1753602394860.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248816</guid></item><item><title>美国中东特使：加沙停火谈判重回正轨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248778</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2582962" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250727/e57e4cb3-5b22-4f49-a314-145c9c06a28e.jpg" data-imageid="353467497"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△美国中东问题特使威特科夫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间27日，总台记者获悉，美国中东问题特使威特科夫表示，此前陷入僵局的新一轮加沙地带停火谈判正在重回正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威特科夫还表示，旨在推动阿拉伯国家与以色列关系正常化的《亚伯拉罕协议》将进一步扩大，如果在今年年底之前有10个国家加入该协议也不足为奇。他还表示，美国与伊朗的谈判以及俄罗斯和乌克兰的谈判也将重回正轨。他没有对此进行具体阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国国务卿卢比奥称，加沙地带停火谈判已取得重大进展。他说，美方希望达成停火协议，哈马斯将释放一半被扣押人员，然后在60天停火期限结束后再释放剩余的被扣押人员。卢比奥表示，化解加沙局势的办法非常简单：哈马斯释放被扣押人员并解除武装，战争就会结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯自本月6日起在多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题展开新一轮间接谈判。以色列总理办公室和威特科夫24日分别宣布，鉴于哈马斯对停火方案的回复意见，美以召回各自在卡塔尔首都多哈参与停火谈判的人员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:00:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753598411040_JMeW85_1753598411309.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248778</guid></item><item><title>以军称每天10时至20时暂停在加沙指定区域军事活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248777</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列国防军27日发表声明说，即日起每天10时至20时，以军暂停在加沙地带指定地区的军事活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，此举为“战术性军事活动暂停”，指定地区包括马瓦西、代尔拜拉赫和加沙城，以军在这三地的军事活动将在上述时间段内暂停，直至另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还说，27日起每天6时至23时，指定“安全路线”将生效，以确保联合国和人道主义援助组织的车队安全通行，向加沙地带民众运送和分发食品和药品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军26日晚发表声明说，以军已启动空投等系列援助行动以改善加沙地带人道主义形势。联合国援助机构官员说，空投无法扭转当地日益加剧的饥饿状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙地带人道主义危机近几周突然加剧。加沙卫生部门26日发表声明说，过去24小时里又有5人死于饥饿或营养不良。据巴勒斯坦通讯社报道，以军当天在加沙地带的军事行动造成至少47名巴勒斯坦人死亡，其中17人在前往领取援助物资时被打死。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 06:37:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248777</guid></item><item><title>竞彩湃｜浦和红钻冲击两连胜，首尔客场能否赢球反弹？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248744</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753593589525_7PKzpZ_1753593702534.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467309"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日001   日职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浦和红钻VS福冈黄蜂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.86   3.16   3.63&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   4.04   3.25   1.74&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浦和红钻上一场联赛补赛主场4比1战胜湘南海洋，结束了各项赛事4连败，球队近5场比赛1胜4负，近5轮联赛则是2胜1平2负，目前排名联赛第8位。球队近5个联赛主场3胜1平1负。近来状态不错的攻击手渡边凌磨伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福冈黄蜂上轮联赛主场2比2战平京都不死鸟，迎来各项赛事3连平，近5场比赛2胜3平，近5轮联赛则是2胜3平，保持不败，目前排名联赛第11位，落后浦和红钻6分。球队近5个联赛客场1胜1平3负。后防主力田代雅解禁复出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，浦和红钻1胜4负，福冈黄蜂堪称苦主。赛季首回合，浦和红钻客场0比1不敌福冈黄蜂。本场比赛是浦和红钻的第二场补赛，一旦拿下球队有望排名联赛第6位，不过相比福冈，要少休息两天，从数据来看，浅让对于近期表现不错、交手占优的福冈过于友好。因此本场比赛看好浦和红钻赢球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753593623481_YRDF7P_1753593730343.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467310"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日002   韩职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大田市民VS首尔FC&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.97   3.11   2.12&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   1.55   3.70   4.68&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大田市民上轮联赛客场2比1击败蔚山现代，结束了5连平，近6轮联赛1胜5平，目前少赛一场排名联赛第3位，与排名第2位的金泉尚武同积39分。球队近5个联赛主场1胜2平2负。球队多人入伍，也引入了6名球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔FC上轮联赛2比3不敌济州SK，近5场比赛2胜1平2负，近5轮联赛则是2胜2平1负，目前排名联赛第4位，落后大田市民6分。球队近5个联赛客场3胜1平1负。球队转会窗也引入多名实力派球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，大田市民2胜2平1负，本赛季前2次交手，大田市民主客场全部战平。大田市民上轮拿下蔚山现代，士气大振，在这样的情况下仍然没有得到数据上的认可。因此本场比赛看好大田市民负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日008   挪超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗森博格VS特罗姆瑟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.00   3.30   3.06&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   4.20    3.65    1.62&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗森博格周中欧协联主场5比0击败立陶宛球队班加，近5场比赛2胜2平1负，近5轮联赛则是1胜2平2负，目前排名联赛第5位。球队近5个联赛主场3胜2平，目前联赛主场不败。本场萨赫萨因伤缺阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特罗姆瑟上轮联赛主场3比1击败布莱尼，迎来各项赛事9连胜，目前排名联赛第2位，仅仅落后领头羊维京5分。球队近5个客场也是全胜。本场约翰斯加德伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，罗森博格2胜3负。罗森博格主场不败，而特罗姆瑟连胜凶猛，在这样的情况下，一周双赛且进攻能力并不稳定的罗森博格想要在主场拿下对手并不容易。因此本场看好客队不败，竞彩选择让负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 06:37:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753593744353_XFDbiR_1753593744614.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248744</guid></item><item><title>避暑旅行迎高峰：热门城市景区游客量趋于饱和停止售票，“窝囊漂流”一天卖出门票近40万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248683</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“谁能告诉我现在哪个城市最凉快，我要去避暑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年暑运周期接近半程，避暑旅行迎来高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团旅行数据显示，7月开始，关键词“避暑”的热度不断上涨，到7月5日达到峰值，7月12日又出现小高峰。7月至今，关键词“避暑”总搜索量同比上涨45%，“避暑游”总搜索量环比涨近200%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）搜索发现，社交平台上不少网友“真诚发问”，询问可以避暑的城市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753525794000_a8ANr2_1753586260187.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467020"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;避暑城市热门景区游客量趋于饱和停止售票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，多家在线旅游平台发布的报告显示，从旅游产品的预订情况来看，气温较凉爽的城市旅行、滨海度假、山涧戏水、森林避暑、水上乐园等备受青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行的报告显示，今年避暑旅行市场中，受我国中东部高温天气影响，中东部地区游客涌向西部及东北地区避暑，长线旅行订单占比较去年同期提升超过10%。穿越多省的环线自驾游、昼伏夜出的塞外观星游，成为今夏避暑旅行的热门玩法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻发现，已有“避暑圣地”的热门景区游客量趋于饱和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安顺市人民政府官网消息显示，黄果树景区当日发布公告称：“截至2025年7月26日14:15，黄果树景区游客量已趋于饱和，为保障景区安全秩序和您的游览体验，景区将停止今日售票，线下窗口仅处理已完成线上预约的特殊票型核验工作。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753527877000_4x8z8A_1753586274626.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467021"&gt;&lt;p&gt;7月27日，黄果树景区又发布公告称，对黄果树景区水帘洞实施分时预约游览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途牛的报告显示，今年暑期避暑游市场呈现“南北两头热”的显著趋势。如西南方向的贵州，最热月7月平均气温通常在22℃-25℃，非常适合夏季避暑旅行，成为途牛避暑游用户的热门之选。其中途牛“黄果树-西江-荔波-梵净山-镇远6日纯玩团”高品质跟团游产品的出游热度迎来了爆发式增长，热度位居“途牛暑期避暑游热门产品榜单”前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“北京、上海等城市普遍高温，大连避暑特性明显，有时温度仅为25度左右，因此来大连避暑、看海的游客较多。”大连恒力大酒店市场销售总监黄彬彬表示，随着大连进入避暑游的热门目的地，恒力大酒店暑期入住高峰将从7月20日持续至8月20日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行数据显示，7月1日至24日，国内机票、酒店预订热度增速最快的10个省份中，西部省份占比超六成。其中，青海省的机票和酒店预订热度环比增长均超过40%，增长速度领跑全国。云南、内蒙古、贵州、甘肃、广西、新疆的酒店预订热度环比增长均超过20%。此外，东北三省的酒店预订热度环比也均实现20%以上的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美团旅行数据，今年夏天，Top10热门避暑目的地分别为：河北秦皇岛、辽宁大连、山东青岛、贵州贵阳、贵州六盘水、贵州安顺、四川九寨沟、吉林长白山、湖北神农架、浙江莫干山等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，澎湃新闻从广之旅了解到，暑期以来，广东省内避暑旅游线路的咨询量与预订量持续攀升，惠州、珠海、深圳、云浮、阳江、台山、河源、清远、肇庆以及广州从化、增城等目的地成为热门选择。广之旅方面预计，随着市民出游热情持续释放，7-8月整体出游人数将较去年同期实现显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“窝囊漂流”一天卖出门票金额近40万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年夏季，溯溪漂流、踏浪戏水都是人们对抗暑热的热门玩法。今年暑期，在传统的戏水游乐项目外，“窝囊版漂流”的横空出世在社交媒体上引发广泛热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于常规漂流的惊险刺激，“窝囊”版漂流没有险滩、没有飞瀑，游客只需要穿着救生衣，躺在小船上，随潺潺清流顺势而下，就能惬意舒适地完成一场漂流体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753534131000_NnBGyz_1753586307732.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467022"&gt;&lt;p&gt;据了解，浙江安吉的“窝囊版漂流”在某平台上一天就卖出近40万元金额的门票。此外，“窝囊漂流”还与“窝囊蹦极”、“窝囊爬山”一起并称为“窝囊旅行三件套”，备受家庭亲子及年轻游客的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年夏天这么热，峡谷漂流特别火，我已经在美团上买好安吉景区漂流的门票，就等带着家人出发了。”北京的刘女士表示，最近炎热的天气让他们一家人都对这趟消暑之旅期待不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行数据显示，今年暑期，拥有“窝囊漂流”项目的目的地旅行热度增速显著。山东省临沂市费县利川涧景区在今年6月中旬推出“窝囊版”漂流后，引发省内外游客广泛关注。7月1日至24日，费县酒店预订热度环比上月增长超过20%，增速位居临沂全市县域目的地第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时拥有“窝囊漂流”和“窝囊蹦极”两大项目的浙江省湖州市安吉县更是成为浙江县域目的地的“顶流”。同程旅行数据显示，7月1日至24日，安吉县酒店预订热度环比上月增长超过70%，增速位居浙江全省县域目的地第一。安吉县部分度假酒店的周末热门房型，提前5天即满房售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，小众本地及周边玩乐项目也在夏季迎来体验高峰，尤其玩水项目已成为夏季顶流。美团旅行数据显示，7月以来，户外玩水相关评论内容热度显著攀升，评论数同比增长近90%，“水上项目”搜索量同比增长60%以上，“室内冲浪馆”搜索量同比增长超70%，成为都市年轻人新宠；“桨板”搜索量同比增长近90%，带动周边设备租赁和教学服务需求增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“室内版”户外活动搜索热度月环比增长10倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，室外的高温带动了室内滑雪、冰雪乐园等“室内经济”火热，同时还催热了不少旅游景区和博物馆的“夜游”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿旅行数据显示，7月以来，全国室内滑雪与冰雪乐园预订量同比翻番。相比北方，室内滑雪场在南方更受欢迎，7月以来，十大热门冰雪世界中，南方城市占据八席，其中，广州热雪奇迹门票订单量月环比增长1.2倍，同比增长4倍；上海耀雪冰雪世界的门票预订量较月环比增长32%；太湖龙之梦冰雪世界、成都热雪奇迹、深圳阿尔卑斯雪世界等室内滑雪场的门票预订量同样表现亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;室内滑雪的火爆还带动了雪场周边住宿。7月19日起，包含滑雪场、度假村、商业街等设施的苏州太仓阿尔卑斯雪世界首届“阿尔卑斯泼雪节”正式启幕，据去哪儿旅行的报告，今年夏天，太仓阿尔卑斯雪世界周边酒店预订量同比增长40%。河南开封两家冰雪世界周边酒店的预订量，都达到了去年的1.4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，室内冲浪、室内海钓、室内赶海、室内攀岩等新业态遍地开花，“室内版”户外活动搜索热度月环比增长10倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本来想带孩子去海边玩水，但是天气太热，我们就选择了这家室内赶海馆。孩子今天尝试钓鱼、钓螃蟹，很兴奋，现在不用去海边也可以海钓了，”5岁的小杰和爸妈来到北京一家室内赶海馆，小杰家长带孩子第一次体验室内海钓，遛娃避暑两不误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，随着夏日“夜经济”不断升温，各大景区、游乐园、博物馆、动物园延长开放时间或推出特色夜游项目，如灯光秀、夜间演出、夜场游览等。去哪儿旅行数据显示，夜游深受游客青睐，今年暑期，整体夜间出游门票预订量同比增长20%。其中，“夜上黄鹤楼”灯光秀门票较去年同期翻番，大唐不夜城、乌镇西栅夜游、黄果树瀑布夜游也持续火热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，随着各地游乐园暑期开放夜场，门票订单量增长显著。去哪儿旅行数据显示，深圳欢乐谷夜游搜索热度同比增长9倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程研究院相关负责人表示，从景区类别来看，暑期前半程，博物馆类景区预订热度同比增长超2倍，在所有景区类别中保持领先。紧随其后的是宗教寺庙、历史遗迹和峡谷溶洞，预订热度同比增长均超1倍。随着京津冀、长三角、珠三角等热门目的地的博物馆和景区延长开放时间，以及演唱会、音乐节等文娱活动密集落地，城市夜游选择范围持续拓宽，夏日夜经济保持旺盛的增长态势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 05:20:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753586629898_Xfm4E8_1753586630090.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248683</guid></item><item><title>我国大模型数量居全球首位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248735</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年以来我国基础大模型的迭代速度加快，大模型在电子、原材料、消费品等行业加快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从世界人工智能大会上获悉，当前全球已发布的大模型总数达到3755个，其中，我国企业贡献了1509个，数量居全球首位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 05:13:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753593802555_aDC7cy_1753593802779.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248735</guid></item><item><title>美国务卿称特朗普正在对俄“失去耐心”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248726</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753591909750_fxXsGQ_1753591936670.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467257"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国国务卿鲁比奥。视觉中国  资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，7月26日，美国国务卿鲁比奥称，总统特朗普对于等待俄罗斯采取行动结束俄乌冲突的耐心正逐渐消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥在美国福克斯新闻频道26日播出的采访中作出上述表示。鲁比奥说：“尽管与（俄罗斯总统）普京保持着良好的互动和通话，但始终未能取得实质进展，我想这让他（特朗普）越来越感到挫败。现在到了必须采取行动的时刻，我认为总统已明确表达了这一立场。他（特朗普）正在失去耐心，不再愿意继续等待俄方采取行动来结束这场战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普日前表示，美国将通过北约赞助向乌克兰提供军事援助，并称若俄罗斯未在50天内同乌克兰达成和平协议，美将对俄征收“非常严厉”的关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 05:13:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753591959696_QrY58b_1753591959887.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248726</guid></item><item><title>约4000名NASA员工辞职，特朗普政策惹的祸？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248723</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753591069411_Sti5Nt_1753591069652.png" data-imageid="353467234"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国国家航空航天局总部。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月27日，据参考消息援引美国媒体报道，截至7月26日，美国国家航空航天局（NASA）已有约4000名员工提交离职申请，占员工总数的20%以上。可以认为，出现这一局面的背景因素在于，NASA员工对特朗普政府削减预算之举心存不满。美国未来太空开发或将受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国《政治报》称：“美国最顶尖人才大量流失，可能会阻碍美国在未来太空探索中发挥的作用。离职潮可能还会持续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，包括NASA科学家在内的约360人于7月21日发表联名声明，对特朗普政府削减预算之举及其太空政策提出批评。NASA正推进“阿耳忒弥斯”登月计划，美国总统特朗普也提出了让宇航员登陆火星的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，特朗普于今年5月撤销了关于企业家贾里德·艾萨克曼担任NASA局长的提名，随后指派交通部长肖恩·达菲临时兼任该职。特朗普政府上台已逾半年，NASA实际负责人职位仍持续空缺。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 05:11:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753591069411_Sti5Nt_1753591069652.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248723</guid></item><item><title>“跟着赛事去旅行”成暑期旅游新风尚，江苏省酒店整体入住率超80%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248695</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年暑期，多项体育赛事激活了“文体旅”融合盛宴，“跟着赛事去旅行”成暑期旅游新风尚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在江苏，“苏超”足球联赛的赛事持续火热恰好与暑期旅游旺季形成叠加效应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753587384778_3tQ6RD_1753587397493.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467093"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年7月5日晚，市民和游客在江苏连云港市在海一方公园观看“苏超”第6轮南京队主场对阵苏州队的比赛。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日-20日的周末，苏超第七轮比赛在万众期待中再度打响。此前经历了一个“空窗期”周末的苏超球迷们早已按捺不住内心的狂热，从抢票到涌向球场及主场城市，开启了一场场“跟着赛事去旅行”的激情之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上次苏州比赛我带着儿子去看了现场，特别燃。这次比赛黄牛不敢卖票了，朋友送了一张票，我狠狠心还是没告诉儿子，自己去看了。”苏州人江女士（化名）向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途牛最新预订数据显示，苏超第七轮比赛期间，泰州、苏州、南通、常州、扬州、无锡等主场目的地城市出游人次比7月12日-13日的周末增长近20%。其中，“十三妹”与徐州的较量更是备受球迷及游客的关注，7月19日-20日的周末，途牛平台常州目的地出游人次比前一周末增长超30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从酒店的入住数据来看，华住集团的报告也显示，随着“苏超”赛事接连开赛，南京、徐州、淮安、镇江、扬州等主场城市都迎来了大量球迷和游客的入住需求，住宿消费随之攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华住数据显示，7月1日—21日期间，江苏省酒店整体入住率超80%。7月6日镇江主场赛事当日，全市华住酒店出租率环比提升9%。其中，汉庭镇江南站北广场酒店出租率环比上涨32%，全季镇江西津渡酒店入住率提升35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南京主场期间，南京奥体中心周边华住酒店整体出租率约90%。全季南京奥体中心中泰国际广场酒店、汉庭南京奥体中心北门酒店等门店的时租房订单达69间，满足球迷赛前休整需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在常州对战淮安比赛期间，全季淮安大学城明远路酒店出租率达到109.5%，环比增加42%；桔子淮安大学城奥体中心酒店更是达到110%，环比增加65%，表现抢眼。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753586981000_WPWDf4_1753587199702.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467086"&gt;&lt;p&gt;除苏超外，在避暑游以及浙超、浙BA（2025淘宝闪购浙江省城市篮球联赛）、赣超等赛事的带动下，今年暑期以来，浙江、江西等目的地的出游热度同样迎来了快速增长。途牛截至目前最新预订数据显示，暑期前三周，浙江及江西目的地出游人次较去年同期均增长了40%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我没能去看现场，就在网上看的浙BA直播，现场太‘燃’了，双方观众席上都在大声对吵。之后有机会我一定要去现场看。”浙江台州三门县的李女士向澎湃新闻表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的7月18日晚上，“浙BA”台州赛区椒江对阵三门前夕，双方对空喊话，三门观众纷纷表示要将椒江“做成剁椒鱼头”。经过2个多小时的鏖战，椒江队最终在加时赛以91:100惜败。三门观众开心地表示“剁椒成功”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753585785000_w3j1Fj_1753587212937.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353467087"&gt;&lt;p&gt;途牛认为，随着苏超、浙超、浙BA、赣超等赛事逐渐进入白热化阶段，比赛的激烈程度和吸引力不断提升，贵州“村超”也将于7月26日重新开赛，预计“跟着赛事去旅行”还将持续火爆，为游客带来丰富多元、激情热烈的暑期之旅。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 05:03:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753587426264_2dA7Ba_1753587426502.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248695</guid></item><item><title>宋志平剖析内卷：过度执迷市占率动辄降价，是许多行业陷入血战死循环的根源</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248651</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“利润=销量x价格-成本，这个简单公式里蕴含着经营的全部内涵。我们中国企业家们看这个公式，看到两个比较喜欢的东西：一是销量，二是成本。我问光伏行业头部企业：你的目标是什么？他告诉我出货量第一。与汽车头部企业聊也是如此，问目标是什么？他说出货量第一。大家争的都是出货量，没人说利润第一，也没人说质量第一。”7月25日，中国上市公司协会会长宋志平在光伏行业上半年发展回顾与下半年形势展望研讨会上剖析内卷现象时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，许多企业家追求把量搞上去、把市场占有率搞上去，“如果牺牲一点市占率就觉得是奇耻大辱，这是我们的一个倾向。”许多人认为成本可以无限降低，实际上成本是刚性的、边际递减，降到一定程度只能牺牲质量。价格往往被忽视，“中国企业家认为价格是市场给定的，只能随行就市，甚至把定价都交给了销售员。我们的竞争实际上在销售员之间展开，我们的内卷也是在销售员之间展开。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋志平说，销售员的思路很简单，第一降价、第二赊账，但降完价可能就没有利润了，赊完账现金流可能断了。他援引德国管理学家赫尔曼·西蒙的研究结论说，价格对利润的影响是10倍数的关系，而成本是6倍数的关系，销量只有4倍数的关系。“稻盛和夫先生有段话，定价即经营，定价定生死。动不动就降价，我觉得是个问题。”他呼吁，中国企业应该从量本利转向价本利，提高定价水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋志平上述发言的听众，是光伏从业者。光伏行业深陷低价竞争恶性循环已久，产品价格倒挂、主产业链全环节亏损、头部企业创史上最差业绩……所有人都深知内卷的根源在于供需失衡下的价格战，但又无法摆脱越卖越亏的螺旋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋志平有“中国版稻盛和夫”之称。从基层岗位成长起来的他曾是同时执掌两家央企的“双料董事长”，带领中国建材集团和中国医药集团两家央企双双进入世界500强。宋志平2002年调任中新集团（中国建材前身）总经理时，该集团营收只有20亿元，到其2019年卸任时，企业年收入达4000亿元。宋志平担任国药集团一把手的5年间，国药集团营业收入从300多亿元跃升至2500亿元。他推动了规模空前的中国水泥行业重组整合，令中国建材的水泥产量达到全球第一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753583696000_3j2PiN_1753583946662.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353466854"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宋志平 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋志平认为，水泥整合和电解铝高盈利周期的成功经验值得困境中的光伏行业参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年中国建材切入水泥行业时，价格战已相当惨烈。“2009年，我在海螺的水泥大会上说其实行业的利益高于企业的利益，企业立于行业之中，覆巢之下没有完卵。大家说宋总你讲的是漂亮话，我们还是要打一场血战，最后强者胜出，再把价格涨上去。但我说，水泥行业已经恶战多年、无人胜出，是时候结束战争了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年在港上市后，中国建材对市场集中度低、产能高度过剩、竞争无序的水泥行业开展了一场声势浩大的联合重组。短短几年间，迅速重组近千家企业，一跃成为全球规模最大的水泥供应商，持续盈利十几年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋志平说，水泥过去一段时间很赚钱，其实也非常过剩。当时过剩35%，现在过剩40%多。市场经济本身是过剩经济，如果说短缺才能赚钱、过剩必然赔钱，那没法进行市场经济。“真正要研究的是，如何在过剩情况下，还能有利润？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全行业自律是关键：行业协会加大自律力度、大企业带头、中小企业按照行规行约、不能做价格的破坏者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋志平介绍的电解铝案例，对光伏行业而言更有借鉴意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2002年到2017年，电解铝行业先后进行了7次调控，前6次全失败了，直到2017年调控成功，原因在于确定了国内电解铝4500万吨产能天花板。供给确定、需求增长，过去8年来电解铝行业的盈利一直在上升，产能利用率攀升至95%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，被焊死的产能天花板，成了全行业所有企业的护城河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光伏行业主产业链的产能超过1200GW，是全球需求量的两倍。尽管未来市场空间广阔，但短期内难以容纳如此庞大的产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋志平为此开药方：首先必须限产量，稳住价格、保住效益，企业要以销定产，推行零库存管理。 从中长期来看，要加快去产能，首先是去落后产能，坚决限制同质化新增。先进产能如果过剩也得限制。过去增产能是发展生产力，现在去产能是维护生产力。提高行业集中度的重组可以为减产量和减产能创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他再以水泥为例：2015年开始，水泥行业实施错峰生产。“不是过剩了35%吗？停掉几个月不就产销平衡了吗？中国建材实施错峰生产之后，2018年到2021年期间，水泥的利润从过去的两三百亿上升到1500亿之上，这就是限产带来的好处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋志平特别提醒说，降价无法增加需求，这是水泥、钢铁、光伏等绝大多数工业品的特点。“以我多年经验，库里少一点价格就高，库里很多价格就会低，实际上也没影响全年销量。这有点像个游戏，但很多人想不通，拼命生产出一大堆，只有降价去抢市场，但你抢了同行也报复性降价，最后价格一下降到很低，并没有解决问题。”限产之后还要提防价格回升后的产能冲动，限产量和限产能同时进行才能保住价格。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 05:01:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753584430028_z6dmGp_1753584430210.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31248651</guid></item></channel></rss>