<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>风来了！高盛预计：中国境外IPO市场已经复苏且会持续</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388006</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741877734507_kCCmB6_1741877734804.png" data-imageid="343159318"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果说，2024年底我们是感觉到了风的存在，那么今年我们是真正感觉风来了。”3月13日，在高盛的媒体交流会上，高盛亚洲（除日本外）股票资本市场联席主管王亚军谈及中企境外资本市场融资时这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王亚军预计，中国境外IPO市场已经复苏了，且复苏态势会持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，A股公司赴港上市掀起热潮。王亚军表示，年内A+H股上市数量呈现显著增长态势。随着境外发行市场的全面复苏以及国际长线投资者的加速回归，预计这波AH股上市浪潮或可持续两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国境外IPO市场已经复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Dealogic数据显示，2024年中国境外发行市场融资额为448亿美元，相较于2023年的195亿美元，实现成倍增长，虽与历史平均值750亿美元尚有差距，但已出现明显的拐点。截至3月13日，过去10个星期中国海外资本市场融资额达130亿美元，较去年同期增长23倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若今年市场延续这一趋势，全年融资额或可达650亿美元左右，与历史均值差距缩小。”王亚军说，“而且，1月-2月通常是融资淡季，今年在这一时期能有130亿美元的融资额，在历史上看也是非常繁忙的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从国际投资者参与度来看，以今年港股IPO规模最大的蜜雪冰城、古茗、布鲁可为例，招股书显示成功引入海外基石投资者。据港交所公布的配售结果公告显示，蜜雪冰城非基石国际配售部分获得了约70倍认购、古茗国际配售获得约15倍超额认购、布鲁可国际配售获得约39倍认购。据悉，上述三个项目中，中长线投资者数量均超过20个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王亚军表示，2024年底，国际长线投资者已开始逐渐重新回归中国市场，而2025年以来，国际长线的参与程度加深，恢复到了正常市场年份的水平。同时，诸多IPO的后市交易表现出色，相关股票走势强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这让我们得到一个确定性的结论，就是中国境外IPO市场已经复苏了。”王亚军预计，复苏态势会持续。首先，相对海外其他市场，即使在这一轮大涨后，中国市场的估值仍然要便宜很多。其次，政府出台的宏观刺激政策对市场起到了关键的稳定作用，从基本面层面为市场复苏提供了有力支撑。第三，以DeepSeek为代表的科技事件，虽然从技术层面看，其在整个AI世界带来的革新尚待观察，却极大地改变了国际资本界对中国科技股乃至中国资产的信仰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;消费成复苏先锋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，A股公司赴港上市掀起热潮。王亚军预测，年内A+H股上市数量相较于历史平均水平呈现显著增长态势。随着境外发行市场的全面复苏以及国际长线投资者的加速回归，预计这波AH股上市浪潮有望持续两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在行业属性上，王亚军指出，消费类企业IPO成为率先启动的热门领域。其一，业务模式简单易懂，便于调研，降低了投资决策的复杂性。其二，地缘政治风险小，消费类企业主要业务聚焦于消费市场，受国际政治局势波动的影响相对较小。其三，消费类企业通常拥有稳定的收入和利润，运营风险较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，港交所新股市场将迎来重要改革。2024年12月份，港交所刊发有关优化IPO市场定价及公开市场的建议咨询文件，咨询期将于2025年3月19日结束。优化有关公众持股量、降低公开发售回拨机制上限等话题引发广泛探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，王亚军指出，香港交易所此次推行了一系列重要改革举措，涵盖公众持股量要求的降低、散户在IPO中认购比例的削减，以及锁定期的缩短，同时减少了对IPO投资者数量的人为限制。以往规定必须有特定数量投资者参与IPO才能推进项目，如今这些规则的变革，核心目标在于提升市场效率，能够促使市场买卖双方以最为有效的方式探寻市场价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“香港市场的改革是在正确方向迈出了第一步。”王亚军表示，香港市场的近期改革顺应潮流，是回应业界的呼吁，让市场更有效率，预计未来还会有更多改革举措提升市场效率。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:23:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741877734507_kCCmB6_1741877734804.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388006</guid></item><item><title>土储专项债重启：开发商的“成本之困”与土地市场的 “盘活之机”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354902</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，土储专项债收储政策的重启引起了市场的关注。土储专项债作为一种地方政府专项债券，主要用于支持土地储备和闲置土地回收工作。2025年两会政府工作报告强调要优化城市空间结构和土地利用方式，盘活存量用地，同时又明确提出：拟安排地方政府专项债券4.4万亿元，比上年增加5000亿元，重点用于投资建设、土地收储和收购存量商品房、消化地方政府拖欠企业账款等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月11日，自然资源部、财政部发布关于做好运用地方政府专项债券支持土地储备有关工作的通知。申请发行专项债券的土地储备项目须纳入土地储备计划，并在全民所有土地资产管理信息系统中有对应的标识码。各地要优先将处置存量闲置土地清单中的地块纳入土地储备计划，确有需求的新增土地储备项目也应纳入土地储备计划。存量闲置土地包括，企业无力或无意愿继续开发、已供应未动工的房地产用地，以及其他符合收回收购条件的土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年11月7日之后供应的土地不列入存量闲置土地范围。用于土地储备的地方政府专项债券资金只能由纳入名录管理的土地储备机构使用，实行专款专用、封闭管理，专项用于土地储备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开发商的难题：“收储价格通常会打7-9折”，出险房企能否接受&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;存量土地是指已通过划拨、出让等方式取得土地使用权，但尚未完成开发建设或未投入实际使用的土地，包括已批未建、已建未竣工、低效利用等类型。其主要特征是土地权属已归属市场主体或政府，但未进入有效开发或运营阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闲置土地是根据《闲置土地处置办法》规定，指土地使用者依法取得土地使用权后，超过国有建设用地使用权有偿使用合同或划拨决定书约定的动工开发日期满1年未动工开发，或已开发但开发建设用地面积不足总面积1/3、投资额不足25%且中止开发满1年的土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有开发商对澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，闲置土地是地方政府常规土地储备的重要来源之一。但在操作上并没有想象中的容易。“在这个谈判过程中可能会设置一些较为苛刻的条件，而且报价会远低于你的预期，他们也有顾虑，在现在这样的市场情况下，收回去之后要怎么消化，消化不了的话也会变成地方的债务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名曾参与过收储的开发商坦言，有些政府要求被收储的地块不能有任何抵押和质押这类的情况，如果有的话需要开发商自行解除，他们只接受净地交付。“但按照以前的操作模式，我们拿完地拿到证之后就抵押给银行拿开发贷了，没开工的地块也会找机构去融资，几乎不太可能会有闲置的地块。如果设置这种前提条件，那其实对于已经出险的开发商就是很难拿到这笔收储的钱了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述人士称，在收购的价格方面，以他接触过的方案来看会在当前地块评估价的基础上打七折到九折，好的地块九折也咬咬牙，但是七折的价格真的太低了，如果按照七折的价格收回，对于已经出险的房企来说很难接受，“低于成本太多了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过也有开发商表示，这个事情利弊都有，就看各家公司如何平衡了。“对于已经没有开发能力的开发商来说，政府收储能让开发商也就借此机会清理一下手中闲置的土地，减少资金占用，为后续项目开发和运营资金留出空间。对于面临资金困境的开发商来说是一种有效的资金盘活方式。但同时，有些闲置土地可能涉及多个合作方或复杂的债权债务关系，导致收储过程复杂，协调难度大。而且尽管政策有明确支持，就是不知道这些专项债的发行、资金调拨的速度如何，会不会影响开发商的资金回笼效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家开发商闲置地块被收储，部分地块更改性质重新出让&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据公开资料整理后发现，目前已有多家开发商此前闲置的地块被收储，有些地块被当地政府收储经过调整规划之后再度推向市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月17日，广州南站商务区三幅住宅用地被万科以28.8亿元的底价竞得。这三幅住宅用地原本是万科名下的公寓用地，因万科无力开发被政府作为闲置用地收储。最终，万科再次以底价获得三幅住宅用地的使用权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述万科获得的广州南站商务区三幅住宅地块原本位于南站万科中心项目内。早在2011年，万科与包含本次拍得的地块所在的广州番禺区石壁一村、石壁四村合作开发，由15个地块组成，总计容建面约126万平方米，占据南站核心区约1/4面积。后续因轨道交通建设等客观原因，导致部分留用地块不具备开发条件。2023年底，这些地块被相关部门收储并调整规划，于2024年底重新以招拍挂形式推向土拍市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前武汉计划发行26.3亿元专项债用于收储武昌滨江商务区等六幅存量闲置土地。这些收储的土地预计可以实现土地出让金500亿元，剔除相关成本后，预计获得可支配偿债收益405亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月13日，华侨城以24.2 亿元竞得武汉洪山区149号住宅用地。该地块为武汉上述六幅存量闲置土地之一，原为华侨城欢乐天际项目的未开发部分，由于商服用地比例较大，华侨城无力开发。这个项目政府部门拟通过“收、调、供”联动方式，对TOD项目土地进行收储，将原商办为主、住宅为辅的建设指标调整为住宅为主、商办为辅，调规后的土地进行公开市场招拍挂。最终因其他房企参与竞拍的积极性不高，华侨城以底价重新获得了149号地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月26日，嘉里建设宣布，公司在武汉的一商业用地被土地中心收回并变更用途后，公司重新参拍购回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块是公司全资附属公司富耀于2018年通过公开竞买取得武汉天街B2地块土地使用权，并于2022年以总代价为37.9364亿元取得土地所有权，指定作商业用途，使用权年期为40年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，武汉市土地整理储备中心同意收回天街B2地块土地使用权，武汉市土地整理储备中心向富耀以现金支付总补偿金额为37.9364亿元。收回后，武汉市土地整理储备中心已执行程序变更天街B2地块土地使用权；富耀成功参与出售程序以购回天街B2地块土地使用权及额外取得邻近河畔的和平里A地块的土地使用权，富耀向武汉市自然资源和城乡建设局以现金支付总代价为48.938亿元。目前，天街B2地块及和平里A地块指定作住宅、办公室、商业及其他综合用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有开发商对澎湃新闻表示，目前行业已经进入存量时代，优质增量土地的资源显著减少。但此前在地产高速发展的高增长时期，有部门分出险房企留下了大量的闲置地块急需转化，但其自身已经没有能力开发，存量土地资源需要进行更有效的盘活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果可以直接更改土地性质让开发商继续开发的话，肯定最好了。也有项目这么改成功过，把商业用地调成为住宅用地的，这样能够实现更高的溢价，对于当地政府来说，也能缓解商办库存积压的问题。”某出险房企对澎湃新闻表示，“政府直接收储更改性质再出让的话，有个局限性就是这其中的流程比较复杂而且设计较长的资金回笼周期，对于我们这种急需资金的房企来说比较低效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家出险房企则表示，相对于政府直接收储，如果能够直接进行土地性质的更改，这样流程较快而且房企能够更好的控制成本。“对于资金紧张的开发商会更倾向于政府直接收储，因为可以缓解短期资金压力。如果是注重长期收益的开发商更愿意选择直接土地性质变更，因为可以保留土地使用权，获得更高的收益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5年后重启土储专项债，多地开启收储计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年11月11日，自然资源部发布《关于运用地方政府专项债券资金收回收购存量闲置土地的通知》，这也标志着在经历了五年的沉寂与调整后，土地储备专项债迎来了重启的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》称，运用专项债券资金收回收购存量闲置土地，是减少市场存量土地规模、改善土地供求关系、增强地方政府和企业资金流动性、促进房地产市场止跌回稳的关键举措。重启土地储备专项债券是政府促进房地产平稳发展的政策措施之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，财政部和国土资源部联合下发通知，明确在土地储备领域开展试点，发行土地储备专项债券，规范土地储备融资行为。根据两部门发布的《地方政府土地储备专项债券管理办法（试行）》，土地储备即“地方政府为调控土地市场、促进土地资源合理利用，依法取得土地，进行前期开发、储存以备供应土地的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地储备专项债券的收入来源主要为项目所对应的国有土地使用权出让收入或国有土地收益基金收入。其所获得的土地出让收入需纳入政府性基金预算管理，作为项目还本付息的来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年9月，为了引导专项债投向基建领域，国务院常务会议提出“专项债资金不得用于土地储备和房地产相关领域”，自此土地储备专项债暂停发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从最初的试点探索到后来的阶段性沉寂，再到如今的重启，土地储备专项债券的政策功能也从最初的规范土地储备融资行为，逐步扩展到如今的盘活存量闲置土地、优化土地市场供需关系、缓解地方政府和房地产企业的资金流动性压力，以及推动房地产市场止跌回稳等多方面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，已有多个省份和城市投身其中，收购规模呈现出逐步扩大的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月18日，北京成功发行一批地方政府债券，其中新增专项债券规模达462.9亿元，用于土地储备的资金高达116.87亿元，重点投向旧宫镇绿隔地区环境整治土地一级开发项目、房山区良乡大学城拓展东区土地一级开发项目等25个项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月23日，广东省率先发行专项债券资金用于收购存量土地，成为全国首例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据广东省披露的2025年政府专项债券（八期～九期），本次发行总额307.1859亿元，全部用于回收闲置存量土地。广州、佛山、惠州、珠海、中山、江门等城市2025年度第一批拟使用土地储备专项债券收回收购存量闲置土地的项目用地超220宗，拟收储价格合计超430亿元，本次广东省发行债券307亿元，占比约七成。另外，本次发行专项债的86个项目总投资额为473.3亿元，项目拟发行专项债总额为433.2亿元，占总投资额91.5%，其中10个城市拟发行专项债总额与总投资额基本相等。此次收储的土地类型主要以房地产强关联地块为主，住宅用地和商办用地合计占比近九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，也有城市正在筹备收购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月11日，长沙市自然资源和规划局发布《关于运用地方政府专项债券资金收回收购存量闲置土地的征集公告》，2月11日-2月20日，面向芙蓉区、天心区、雨花区、开福区、会展片区征集收回收购存量闲置土地，积极响应专项债收储政策，虽暂未明确计划收储规模或总价金额，但已迈出盘活存量土地的关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;土储专项债的意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海易居房地产研究院近日发布的报告显示，盘活存量土地是改善土地供求关系、增强地方政府和企业资金流动性、促进房地产市场止跌回稳的关键举措。受房地产市场销售持续下降影响，存量土地每年持续上升，土地供需结构失衡等问题日益凸显，成为制约土地市场健康发展的核心症结。解决好这个问题，对房地产行业和相关企业不仅有着重要意义，而且相当迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为推动房地产市场的止跌回稳，国家陆续出台一系列政策，明确允许地方政府专项债券用于土地储备，支持对存量闲置土地的收回收购工作，为专项债收购存量土地提供了坚实的政策支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告认为，设置土储专项债可优化土地资源配置。专项债收购存量土地能够将长期闲置的土地重新纳入市场流通体系，有效提升土地利用效率，实现土地资源在不同用途、不同区域间的优化配置。通过合理规划和开发，将闲置土地转化为具有更高经济价值的建设用地，推动城市的可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，促进土地市场供需平衡：通过减少市场中存量房地产用地规模，充分发挥土地储备的“蓄水池”功能，合理调节土地供应节奏，稳定市场预期，促进土地市场的平稳、健康发展。当市场土地供应过剩时，加大收储力度；当市场需求旺盛时，适时投放储备土地，维持土地市场的供需平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还可以缓解房企资金压力，为深陷资金困境的房企提供了一条重要的资金回笼渠道，增强了企业的资金流动性，使房企能够将更多资金集中用于保障项目交付，有效防范房地产企业的系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，在优化升级产业结构方面，收储后的土地经过整理和规划，可转化为“净地”、“优地”，为实体经济发展腾出空间，吸引更多有效投资，助力城市产业结构的优化升级和经济的可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:22:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741598766295_7QAGkb_1741598766782.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354902</guid></item><item><title>明查｜视频显示叙利亚武装分子枪决基督徒?</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30374874</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://factpaper.cn"&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="653919" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/594e817d54f04b1db608386640fe880e/hd/1741859357736_3At1HR_1741859433427.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741857684245_G6mymX_1741859421132.jpg" data-duration="01:25" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  网传视频至少可以追溯到2017年，与叙利亚近期局势无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-  叙利亚基督教派领导人否认了网络上关于“基督徒遭到系统性攻击”的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，社交平台上流传一个画面，据称是近期叙利亚的武装分子将基督徒钉在十字架上并开枪处决他们。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947097" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/df91ec39-6570-47de-8a1b-937b1618aed4.jpg" data-imageid="343132684"&gt;&lt;img alt="" media-id="1947094" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/4b6c9a26-afe1-4bbb-bb01-5cccd9fd7262.jpg" data-imageid="343132687"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;网传说法截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截取网传视频关键帧反搜，可以发现，有阿拉伯语博客网站在2017年上传了网传画面的原视频，左上角水印显示为“伊斯兰军”（Jaysh al-Islam），相关描述为，“伊斯兰军处决了Abu Ali Khabiyeh，他是伊斯兰军在杜马（大马士革东古塔地区的城镇）的主要竞争对手。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947096" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/f9fa4456-c098-4af9-8649-3e3bbc3dedd1.jpg" data-imageid="343132685"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2017年就有人上传了相关视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这个描述在谷歌检索关键词，2015年，根据叙利亚独立媒体Enab Baladi报道，在大马士革东郊的东古塔地区，“‘伊斯兰军’处决了‘乌玛军’（Jaysh al-Ummah）下属武装组织‘杜马烈士旅’的领导人Abu Ali Khabiyeh。”“乌玛军”是叙利亚内战早期的反政府武装“叙利亚自由军”（Free Syrian Army, FSA）的分支，于2015年3月被“伊斯兰军”击败后解散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“伊斯兰军”是由沙特阿拉伯支持的叙利亚反政府武装，该组织在2011年至2018年期间曾长期盘踞在大马士革东郊的东古塔地区。2018年4月，“伊斯兰军”被忠于巴沙尔·阿萨德的叙利亚军队击败，后向政府投降。该组织部分成员被转移至仍由反政府武装控制的伊德利卜省，改组为叙利亚国民军（Syrian National Army, SNA）的一部分。“叙利亚国民军”是土耳其支持的叙利亚反政府武装，该组织与“沙姆解放组织”（Hay'at Tahrir al-Sham, HTS）结盟，曾多次参与土耳其在叙利亚北部地区针对叙利亚库尔德武装的军事行动。2024年11月至12月期间，“叙利亚国民军”和“沙姆解放组织”共同推翻了巴沙尔·阿萨德领导的叙利亚复兴党政权。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947092" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/1a999312-06d7-46e0-b43d-1c247509c3a8.jpg" data-imageid="343132683"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;叙利亚媒体报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据黎巴嫩独立媒体Al Modon对Abu Ali Khabiyeh的报道，“Abu Ali Khabiyeh曾威胁时任叙利亚总统巴沙尔·阿萨德，宣称他将在（巴沙尔·阿萨德）宫殿里做晡礼（Asr）。” 而晡礼是穆斯林每日必须进行的五次礼拜之一，时间大约在中午到日落的一半时间。因此，没有证据表明画面中被枪决的人是一名基督徒。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947093" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/b2180622-d063-404a-b72a-9b61f6175946.jpg" data-imageid="343132682"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Al-Modon报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，据The New Arab 3月10日报道，叙利亚的基督教派领导人反驳了有关叙利亚沿海地区基督教徒被大规模屠杀的说法。拉塔基亚基督教教会发表声明，否认有针对基督徒的系统性攻击行为。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947095" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/9e98d93f-4dbf-4415-a9b1-f2e1a28343b7.jpg" data-imageid="343132686"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;叙利亚基督教派领导人否认针对基督徒的屠杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚近日发生大规模宗派冲突，导致上千人丧生。新华社援引总部设在英国的“叙利亚人权观察组织”３月9日的消息称，冲突已造成1311人死亡。叙国防部和内政部未公布冲突造成的具体伤亡数字。这是叙利亚自2024年12月政权更迭以来最严峻的安全事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙过渡时期总统艾哈迈德·沙拉9日在视频声明中称，叙利亚当前正“面临新的危险”，“前政权残余势力及其背后的外部势力”正企图制造新的冲突、把叙利亚拖入内战，破坏叙利亚的团结和稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传视频至少可以追溯到2017年，与叙利亚近期局势无关。叙利亚基督教派领导人否认了网络上关于“基督徒遭到系统性攻击”的说法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:16:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741769609228_Nkb1KN_1741769609472.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30374874</guid></item><item><title>葡萄牙将于5月18日提前举行议会选举</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30392474</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1948915" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250314/5f6b50b5-fd68-4019-bd3e-d7a52e88358b.jpg" data-imageid="343214194"&gt;&lt;p&gt;葡萄牙总统德索萨当地时间13日宣布，将于5月18日提前举行议会选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在葡萄牙总理蒙特内格罗未通过信任动议投票后，葡萄牙总统德索萨与国务委员会召开会议，并在会后宣布将解散议会并提前举行选举。据悉，该国所有在议会拥有代表的政党一致要求提前选举。这将是葡萄牙最近三年来第三次议会选举，本次议会选举距离上一次仅过去14个月。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 21:18:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741900732540_hYGHTj_1741900732886.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30392474</guid></item><item><title>俄方表态支持俄乌停火提议但诸多细节仍待商讨，泽连斯基：俄方在拖延</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30392473</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1948914" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250314/36d6be93-2a0e-4918-8245-d61b9957d520.jpg" data-imageid="343214191"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日，乌克兰总统泽连斯基在晚间视频讲话中称，从目前俄罗斯总统普京的表态可以看出，俄方为停火提议设置了多个先决条件，乌方认为这是俄方的操纵手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说，乌方接受了美国的停火提议，美方可以组织控制与核查，美欧有能力保障停火提议的实施。停火期间，乌方愿寻求实现长期安全与和平的答案并制定结束冲突的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基强调，乌方不会设置条件，使停火进程复杂化，但俄方却在拖延且毫无建设性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京：俄同意停火提议 但诸多细节有待商讨 或与特朗普直接交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1948913" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250314/527f3b6a-21a8-43b3-9efe-a82a05eaa687.jpg" data-imageid="343214190"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日，俄罗斯总统普京与到访的白俄罗斯总统卢卡申科举行了新闻发布会，普京就俄乌局势以及同乌克兰停火相关问题作出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对有关俄乌停火30天的问题，普京13日表示，俄罗斯同意停火建议，但停火必须以实现乌克兰和俄罗斯长期和平为目标并解决冲突的根源问题。他指出，停火不应成为乌克兰继续强制动员和接收西方武器装备的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京表示，停火提议目前存在许多细节问题需要讨论，比如在当下俄乌近两千公里的接触线上如何建立有效的停火监督和核查机制，如何防止乌克兰利用停火期进行动员、训练或接收武器。目前俄罗斯在库尔斯克一线占有优势，进入俄罗斯境内的乌军已经被孤立，如果停火，乌军是毫发无伤撤退还是就地放下武器投降，这些问题都需要解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京在新闻发布会上提问，谁会发出停火的命令，谁对发出这种命令负责？普京认为，停火的建议是正确的，他愿意与美国及其他相关方进一步讨论停火提议，并可能与美国总统特朗普直接交流。他强调，俄罗斯支持通过和平手段结束冲突，但必须确保停火协议的可行性和公正性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，普京表示，目前地面战场局势正在迅速变化，俄方会根据局势变化考虑下一步谈判方建议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 21:17:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741900640773_mFFij6_1741900641092.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30392473</guid></item><item><title>郑钦文不敌斯瓦泰克，遗憾止步女单八强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30391760</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间3月14日，WTA1000印第安维尔斯站女单1/4决赛中，郑钦文3-6、3-6不敌斯瓦泰克，止步八强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1948860" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250314/dafe68a8-68d9-4551-a93d-08a0f2a57cf4.jpg" data-imageid="343205387"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴黎奥运会女单半决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑钦文首次击败斯瓦泰克&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文与斯瓦泰克曾7次交手，交手记录中，郑钦文1胜6负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人上一次交手是在去年的巴黎奥运会女单半决赛中，当时郑钦文职业生涯首次击败斯瓦泰克，并最终一鼓作气夺得金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“第五大满贯”火热进行中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑钦文本站比赛回顾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印第安维尔斯1000赛是本年度第一个男女合赛的职业网球1000级别赛事，素有“第五大满贯”之称。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1948859" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250314/6120f1f9-8bfb-4ba1-8f27-e138ffbd3a52.jpg" data-imageid="343205388"&gt;&lt;p&gt;3月8日，在WTA1000印第安维尔斯站第二轮焦点战中，郑钦文以总比分2-0淘汰两届赛会冠军阿扎伦卡，这是郑钦文本站的首场比赛，也是郑钦文在与阿扎伦卡的三次交锋中取得的首胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月10日，郑钦文经过两盘激战以6-4、7-5战胜孙璐璐，新赛季首次取得连胜，也继续刷新个人赛会最佳战绩，首次进入16强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月12日，在第四轮对决中，郑钦文击败乌克兰球员科斯秋克，挺进本项赛事女单八强。这也是郑钦文职业生涯首次跻身本项赛事八强、第七次闯入1000赛八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加油！祝福郑钦文在接下来的比赛中再创佳绩。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 20:20:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741897236923_mfFyRP_1741897237244.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30391760</guid></item><item><title>即日生效，俄白总统交换联盟国家安全保障条约批准书</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388067</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1948830" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250314/3ac25b0e-448d-4294-951b-4f7377a05711.jpg" data-imageid="343159465"&gt;&lt;p&gt;当地时间13日，俄罗斯总统普京和白俄罗斯总统卢卡申科交换了联盟国家安全保障条约的批准书，联盟国家安全保障条约即日起正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在随后举行的新闻发布会上，普京表示，俄罗斯与白俄罗斯间在经贸、能源、人文等领域的合作全面开展。两国间本币结算比例达到了90%，双方共同建设能源市场，在白境内建设核电站，双方在高科技、云计算等领域开展合作。在多边框架内，两国在独联体、集体安全条约组织、上海合作组织等框架内保持合作，白俄罗斯已成为金砖国家伙伴国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢卡申科表示，两国将发展在铁路运输和物流领域合作，同时应在量子科技、微电子、新材料等高科技领域共同实现突破，通过设立试验区等方式落实更多合作项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方表示，在乌克兰危机持续的背景下，北约的行径是敌对的和具有破坏性的，有导致核冲突的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月6日，普京与卢卡申科在白俄罗斯首都明斯克签署俄白联盟国家安全保障条约。据塔斯社报道，普京已于今年2月28日签署法律，批准俄白联盟国家安全保障条约。报道说，条约规定，俄罗斯核武器既适用于回应对俄罗斯或白俄罗斯使用类似武器或其他大规模杀伤性武器的行为，也适用于条约缔约方遭到常规武器侵略并且主权或领土完整受严重威胁之时。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:33:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741883554967_dz1YyN_1741883555246.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388067</guid></item><item><title>热点问答：库尔斯克战事有多重要</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388066</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯塔斯社等媒体13日援引俄总统新闻秘书佩斯科夫的话说，俄军在库尔斯克州的行动已进入最后阶段。俄武装力量总参谋长格拉西莫夫12日向抵达库尔斯克视察的总统普京汇报说，俄军已经控制库尔斯克超过86%的被乌军占领的领土。普京指示尽快彻底击溃当地乌军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对俄军近期在库尔斯克州发起全面攻势，乌克兰总统泽连斯基12日说，俄军正在对乌军施压，乌方仍在当地奋战，并将竭力减少损失。那么，库尔斯克战事有何进展？俄军夺回苏贾有何意义？战事演变对俄乌局势有何影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;库尔斯克战事有何进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格拉西莫夫在向普京汇报库尔斯克战况时说，俄武装力量已经控制库尔斯克州1100多平方公里领土，占乌军所占领领土86%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，过去5天，俄军重新控制24个定居点和259平方公里领土。在追击乌军的过程中，俄军在个别方向越过边境并攻入乌克兰苏梅州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格拉西莫夫还说，一支由600多人组成的突击队参与夺取苏贾的作战行动，他们利用输气管道潜行至乌军战斗编队内部，有力削弱敌军防御能力并推进俄军在库尔斯克州的攻势。另外，俄军严密火力控制乌军在库尔斯克边境地带的剩余补给路线，为最终击败乌方创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京在视察时下令俄武装力量在最短时间彻底击溃盘踞在库尔斯克的乌军，以彻底夺回库尔斯克州。他说，俄方收复库尔斯克后，将考虑沿边境地带设立安全区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乌克兰媒体报道，9日至12日，俄军对库尔斯克的攻击显著增加，俄军共发起115次攻击，此外还加大炮击力度，仅10日一天，俄军就发射422枚炮弹。为稳定局势，乌军总司令瑟尔斯基10日下令向库尔斯克增兵，包括投入无人机和电子战部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄军夺回苏贾有何意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄新社12日援引俄北方集团军官员的话报道，俄国旗当天在苏贾市中心广场升起。俄国防部13日证实，俄军控制库尔斯克州苏贾及另外两处定居点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏贾是库尔斯克州西南部边境城市，距离乌克兰苏梅州不足十公里。在乌克兰去年8月攻入库尔斯克州不久后失守，一直是乌军在库尔斯克州控制的最大定居点。乌军将苏贾作为主要后勤枢纽，用于向附近村庄和城镇的部队提供补给。分析人士指出，俄军夺回苏贾将使乌军在库尔斯克州的作战能力濒临崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家公共广播公司12日下午以一名乌克兰前线军官为消息源报道，俄军已进入苏贾市区，俄军对连接苏贾至苏梅州尤纳科夫卡的高速公路形成“火力控制”，双方正在激战。截至13日早上，乌克兰武装部队总参谋部发布的最新战报未提及乌军从苏贾撤军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄乌局势走向何方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国中东问题特使威特科夫13日中午抵达莫斯科，将与俄方就涉乌停火等议题举行磋商。按照美方计划，会谈旨在说服俄方接受临时停火建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，俄罗斯总统助理乌沙科夫13日表示，他前一天与美国总统国家安全事务助理华尔兹通电话时阐明俄方立场，即俄方认为美乌代表团在沙特阿拉伯城市吉达会谈讨论的临时停火不过是给乌军提供的短暂喘息机会，而俄方目标是实现长久和平。他同时说，俄美双方均认为，在探讨解决乌克兰危机的背景下，不可能讨论乌克兰加入北约的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯科夫早些时候表示，俄方不打算在停火问题上操之过急，将在获得有关吉达会谈的全部信息后再确定俄方立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基12日就吉达会谈成果发表讲话说，如果俄方拒绝美方停火建议，可能将面临美方制裁等强硬措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:22:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741882979082_wRTfex_1741882979360.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388066</guid></item><item><title>普京：俄同意停火30天建议，或将与特朗普讨论落实问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日，俄罗斯总统普京与到访的白俄罗斯总统卢卡申科交换了联盟国家安全保障条约的批准书，联盟国家安全保障条约即日起正式生效。随后，普京与卢卡申科共同举行了新闻发布会，普京就俄乌局势以及同乌克兰停火相关问题作出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京：乌军已无法大规模从库尔斯克撤退&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对近期俄军在库尔斯克地区取得积极进展一事，普京表示了肯定，并表示，侵入库尔斯克的乌军已经被彻底分割。普京说，乌军已经无法大规模从库尔斯克撤退，目前只能采用2至3人小团体的方式撤退。等待他们的只有投降或者被消灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京：俄同意停火30天建议 但细节问题仍需讨论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对有关俄乌停火30天的问题，普京表示，俄罗斯同意停火建议，但是要通过这种停火能够实现长久稳定的和平，消除冲突根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京也提出了一些有关如何落实停火的具体问题。普京表示，俄罗斯同意停火30天，但是目前俄罗斯在库尔斯克一线占有优势，乌军是毫发无伤撤退还是就地放下武器投降，这些问题都需要解决。普京还表示，各方如何监督停火，如何解决很多细节问题都需要进一步讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京在新闻发布会上提问，谁会发出停火的命令，谁对发出这种命令负责？普京认为，停火的建议是正确的，但是很多问题需要讨论，他表示可能会与美国总统特朗普就此进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，普京表示，目前地面战场局势正在迅速变化，俄方会根据局势变化考虑下一步谈判方建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京：若美俄就能源问题达成协议 俄可保证对欧能源供应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对有关俄美涉及能源合作相关事宜，普京表示，如果美国和俄罗斯能够就能源问题达成协议，俄罗斯天然气管道仍旧能保证欧洲的能源供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普京：俄已准备好迎接西方企业重返俄罗斯市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对可能会有西方企业重返俄罗斯市场的问题，普京也作出了回应。普京表示，俄罗斯已经准备好向西方公司重回俄罗斯说“欢迎”（Welcome）。普京补充表示，俄方随时欢迎西方公司回来，但是如果在他们（退出俄罗斯市场）时市场份额被别人占领，那俄罗斯也不会为他们重回俄罗斯市场提供任何优惠。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:10:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741882240599_Jem41p_1741882240844.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388060</guid></item><item><title>“国君+海通”合并后公司党委已成立，朱健任党委书记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388055</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月13日，澎湃新闻记者了解到，“国君+海通”合并后公司党委已经成立，由国泰君安证券现任董事长朱健担任党委书记，国泰君安证券总裁李俊杰担任党委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，按照党内任职情况，朱健、李俊杰预计将担任合并后公司董事长、总裁，不过有关职务尚待履行治理程序。另有消息称，国泰君安与海通证券其他领导班子成员除到龄原因外，预计均将留任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，朱健，1971年6月出生，现年53岁，工商管理硕士，法学硕士，2023年12月29日起担任国泰君安证券董事长、执行董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱健曾任中国证监会上海证管办信息调研处副处长，中国证监会上海监管局信息调研处副处长、处长， 中国证监会上海监管局办公室主任、机构二处处长，中国证监会上海监管局局长助理、副局长，国泰君安证券副总裁，2020年10月至2023年12月任上海银行股份有限公司（上海银行，601229）副董事长、行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告资料显示，李俊杰，1975年8月出生，现年49岁，经济学硕士，2024年1月23日起担任国泰君安证券总裁，2024年3月20日起担任国泰君安证券副董事长、执行董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李俊杰曾任中国银联股份有限公司办公室助理主任；上海国际集团有限公司行政管理总部总经理助理、金融管理总部副总经理；国泰君安董事会办公室副主任、主任兼公司证券事务代表；上海证券有限责任公司总经理、副董事长、董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年6月至2024年1月，李俊杰任国泰君安证券副总裁、人力资源总监，2022年1月至2023年5月兼任国泰君安证券投行事业部总裁、执行委员会主任，2023年5月至今兼任国泰君安证券财富管理委员会总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，澎湃新闻记者于3月13日稍早些时候获悉，海通证券总经理李军已出任中保投资有限责任公司党委副书记，有望出任中保投资总裁一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士分析，合并后公司的班子配置，最大程度融合了国泰君安、海通证券原有班底，将有利于文化传承、队伍稳定、整合融合，更快释放“1+1&amp;gt;2”协同效应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:01:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741883029676_GmZHZ1_1741883029853.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388055</guid></item><item><title>企业家频频“出圈”，传递了什么信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354849</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;从民营企业座谈会，到今年两会，企业家频频出圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我真的不能接受采访了，又挂了三条热搜。”全国人大代表、小米集团董事长雷军在两会期间遇到媒体时这样笑谈道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军是今年首场代表通道上的首位代表，回顾了15年创业史，展望小米集团未来的发展规划。不少网友调侃雷军，像极了一个“三好学生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年两会期间同样成为“顶流”的，还有全国人大代表、海尔集团董事局主席、首席执行官周云杰。因为与雷军在采访期间和候场的花絮，以及后续系列坦诚回应，逐步“出圈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于自己忽然成为“网红”，周云杰在接受澎湃新闻记者采访时表示，每个人都要适应网络的时代，与用户多交互体验，很多问题可以通过互动的方式来解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一段媒体拍摄的采访画面中，面对媒体的采访需求，周云杰毫不犹豫报出了自己的手机号码，尽显坦诚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年全国两会期间，澎湃新闻记者采访了近20位企业家代表委员。他们来自互联网、民航、医药、电子、农牧、影视等不同行业领域，他们关注企业自身和所在行业的健康成长，也关心人工智能等前沿科技等深远影响，他们还为提振消费、优化营商环境等积极建言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在市场经济中，资源的配置效率和技术创新能力是长期经济增长的关键。企业家不仅可以推动各种生产要素的有效整合，也是创新的驱动者。”上海交通大学安泰经济与管理学院、中国发展研究院副研究员钟辉勇接受澎湃新闻记者采访时表示，在这个意义上，企业家出圈不仅是企业家个人成就的体现，同时也体现了公众对企业家所在企业和所处行业发展的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企业家频现C位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，民营企业、企业家频频成为焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2月17日，民营企业座谈会在北京召开，座谈会上，6位民营企业负责人代表先后发言，就新形势下促进民营经济发展提出意见和建议。习近平总书记强调，新时代新征程民营经济发展前景广阔、大有可为，广大民营企业和民营企业家大显身手正当其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在地方，企业家更是频现C位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月22日，河南省委书记刘宁、省长王凯到许昌市调研并与企业家座谈。胖东来董事长于东来坐在省委书记、省长中间，这场不设座签、穿插就座的会议迅速刷屏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后云南省召开的优化营商环境加快开放招商大会，不设主席台，前三排的41个座位中，29个留给了企业家，知名企业家钟睒睒坐在了“C位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的政府工作报告中重申，“扎扎实实落实促进民营经济发展的政策措施，切实依法保护民营企业和民营企业家合法权益”，释放出的信号十分明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海社会科学院经济研究所创新经济研究中心主任、西方经济学研究室主任詹宇波在接受澎湃新闻记者采访时指出，在我国经济转型过程中，国有企业无疑发挥着中流砥柱的关键作用，以强大实力提振国民发展信心。与此同时，产业生态的培育也离不开民营企业的广泛参与。民营经济凭借自身嗅觉敏锐、市场反应迅速、创新程度高等显著优势，已然成为我国经济发展中的一支重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹宇波特别提到了民营经济在科技创新方面发挥了积极作用。其中，备受瞩目的“杭州六小龙”便是典型代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年《政府工作报告》首次提出要实施“人工智能+”行动。今年的政府工作报告提出，持续推进“人工智能+”行动，将数字技术与制造优势、市场优势更好结合起来，支持大模型广泛应用，大力发展智能网联新能源汽车、人工智能手机和电脑、智能机器人等新一代智能终端以及智能制造装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的全国两会，进一步推高“AI+”的热度，在科技圈，企业家代表纷纷建议“AI+”推动产业升级转型。全国政协委员、知乎创始人、CEO周源向澎湃新闻记者展望行业未来时提及，要推动人工智能与实体经济融合，赋能产业升级。全国政协委员、360集团创始人周鸿祎在接受澎湃新闻记者专访时表示，就像电动机需要装进汽车才能创造价值，AI必须深入千行百业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对国家而言，科技创新是大国崛起的‘胜负手’，是提升国际竞争力的核心。对企业而言，科技创新是基业长青的‘生命线’，是突破竞争壁垒的关键。”周云杰认为，未来5到10年，大模型与制造业的深度融合将推动产业向更智能、高效和可持续的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论是传统产业的转型升级，还是培育壮大新兴产业都离不开科技创新。”雷军表示，将继续坚持走科技创新的道路，走高端化发展的道路，加大培育新质生产力，把最新的人工智能技术应用到各个终端上，让广大的消费者能够享受科技带来的美好生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“长远信心”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民营经济发展离不开制度的保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在3月4日举行的十四届全国人大三次会议新闻发布会上，大会发言人娄勤俭表示，去年12月，民营经济促进法草案由国务院提请全国人大常委会初次审议，上个月又进行了再次审议，一审后，草案在中国人大网公布，征求社会公众意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟辉勇表示，企业家“出圈”现象，体现了社会对民营经济蓬勃发展的认可和期待。要让这种信心持续下去并进一步释放潜力，制度支持尤为关键。完善的法律制度、公平的市场竞争环境、激发创新的良好生态等，都能为企业的创新和发展提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年两会上，多位企业家代表、委员也对此充满期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“良好的法治环境与舆论氛围，是民营经济蓬勃发展的基石，能为企业注入长远发展的信心。”春秋航空董事长王煜在民营经济促进法立法方面，呼吁加大普法宣传，提升干部群众对社会主义基本经济制度以及发展民营经济重要性的认识，营造民营企业健康发展的法律和舆论环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王煜建议，借鉴浙江、上海等地引入社会监督的做法，将政策措施实际效果的评判权交给企业和群众，通过信息公开促使政府部门优化服务流程、提高政策执行精准度，破除政策障碍，清理隐性壁垒，为民营企业营造公平竞争的市场环境，让民营企业轻装上阵、大胆创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“挑战不小，机遇更大。”全国人大代表、福建社会科学院副院长黄茂兴接受媒体采访时表示，虽然现在民营企业压力大挑战多，但现在国家的制度优势、人才优势、产业优势、市场优势都是“时代红利”，关键还在于企业自身抓不抓得住。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:30:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741608286750_jSzfhw_1741608286976.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30354849</guid></item><item><title>俄总统普京13日将以闭门会谈形式会见美中东问题特使</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388053</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1948776" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/044b6218-c005-4705-b727-7b88392cc4cd.jpg" data-imageid="343159397"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日，俄罗斯总统助理乌沙科夫表示，俄总统普京当天晚间将以闭门会谈的方式会见美国中东问题特使威特科夫。乌沙科夫还表示，13日普京没有与美国总统特朗普通电话的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普12日曾表示，美国派遣代表前往俄罗斯，希望能达成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:23:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741879411536_6Wf3px_1741879411536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388053</guid></item><item><title>国泰君安：换股吸收合并新增59.86亿股下周一上市流通</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385959</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“国君+海通”有了新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，国泰君安证券股份有限公司（下称“国泰君安”，601211.SH，02611.HK）发布换股吸收合并海通证券股份有限公司（下称“海通证券”）并募集配套资金暨关联交易之A股换股实施结果、股份变动暨新增A股股份上市的公告，本次换股吸收合并新增A股股份数量为59.86亿股，均为无限售条件流通股，上市流通日期为3月17日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，国泰君安本次募集配套资金新增A股股份数量为6.26亿股，均为有限售条件流通股，自该等股份发行结束之日起60个月内不得转让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，海通证券股票已退市。截至3月13日收盘，国泰君安A股收报17.96元/股，跌0.50%；国泰君安港股收报12.38元/股，涨0.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3月17日上市流通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安公告表示，本次换股吸收合并的A股换股实施股权登记日为2025年3月3日，换股实施股权登记日收市后，登记在册的海通证券全体A股股东持有的海通证券A股股票将按照1:0.62的比例转换为本公司A股股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即每1股海通证券A股股票，可换取0.62股国泰君安A股股票。国泰君安因本次换股吸收合并，新增发行A股59.86亿股。”国泰君安指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安进一步指出，2025年3月4日海通证券A股股票终止上市后，海通证券A股股东的股票账户中即不再显示海通证券A股股票，相对应的股票市值无法在投资者账户总市值中体现，直至海通证券A股股票转换为国泰君安A股股票并完成新增A股股份上市的相关手续后，海通证券原A股股东的股票账户中将自新增股份上市日（2025年3月17日）起显示国泰君安A股股票，相对应的股票市值将会在投资者账户总市值中体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告进一步指出，本次募集配套资金采取向特定对象发行A股股票的方式。本次发行的募集资金总额为100亿元，扣除各项发行费用（不含税）1518.87万元后，实际募集资金净额为99.85亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，本次交易A股换股实施及募集配套资金发行股份登记完成后，国泰君安持股比例在5%以上的股东，将从4家减至2家，分别为香港中央结算（代理人）有限公司（编注：国泰君安非登记H股股东所持股份的名义持有人）、上海国有资产经营有限公司，持股比例分别为19.88%和14.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年9月30日，国泰君安持股比例在5%以上的股东共有4家，分别为上海国有资产经营有限公司、香港中央结算（代理人）有限公司、上海国际集团有限公司、深圳市投资控股有限公司，持股比例分别为21.35%、15.63%、7.66%和6.84%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1948581" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741875647370_CXA2fk_1741875670949.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343158919"&gt;&lt;p&gt;公告还显示，本次交易后，国泰君安5%以上股东及其一致行动人拥有公司权益的股份比例方面，国际集团及其一致行动人的持股比例，由33.36%降至20.40%；深圳市投资控股有限公司及其一致行动人的持股比例，由8.01%降至4.04%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741875652811_DjAkCt_1741875686312.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343158870"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;合并重组快速推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间线看，作为新“国九条”实施以来头部券商合并重组的首单，也是中国资本市场史上规模最大的A+H双边市场吸收合并、上市券商最大的整合案例，国泰君安、海通证券的合并重组事项持续快速推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月5日，国泰君安、海通证券同步发布关于筹划重大资产重组的停牌公告；2024年12月13日，两家公司召开股东大会审议通过合并重组交易方案等相关议案，仅用时3个月就完成了全部公司治理程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月17日，证监会发布公告，批复同意国泰君安以新增59.86亿股股份吸收合并海通证券的注册申请，同意国泰君安发行股份募集配套资金不超过100亿元的注册申请，核准国泰君安吸收合并海通证券。吸收合并完成后，海通证券依法解散，原海通证券分支机构变更为国泰君安分支机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月4日，海通证券A股股票终止上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安、海通证券均为国内历史最悠久、规模最大的综合类证券公司之一，双方合并后客户基础、服务能力及运营管理将实现全面跃升。根据截至2024年三季度末的备考合并财务数据，“国泰君安+海通证券”合并后新公司的归母净资产3267亿元、净资本1774亿元，均位居行业第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，合并后公司的经营业绩亦大幅跃升。根据双方2021年度至2023年度经审计的财务数据测算三年平均营业收入和归母净利润，合并后公司的营业收入达到688亿元、归母净利润达到188亿元，分别位居行业第一和第二。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:01:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741875713060_i7D1eD_1741875713315.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385959</guid></item><item><title>法国官员：法国不会屈服于美方对酒类产品的关税威胁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388004</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：法国负责对外贸易的部长级代表洛朗·圣-马丁13日表示，针对美方对欧盟酒类产品征收200%关税的威胁，法国不会屈服，决心与欧盟一起作出反击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:00:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741877623567_2Xka84_1741877623807.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30388004</guid></item><item><title>微博去年营收17.5亿美元，将在AI技术上加大投入提升活跃度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386147</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;微博将持续推进社交产品的整合服务，并在AI技术上加大投入，以促进用户规模和活跃度的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，微博（Nasdaq：WB，9898.HK）发布2024年第四季度及全年财报。2024年全年，微博总营收达到17.5亿美元，同比基本持平或依据固定汇率计算同比增加1%。非公认会计准则归属于微博股东的净利润为4.786亿美元，同比增长6.21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细分业务表现方面，2024年，微博的广告及营销收入15亿美元，同比下降2%或依据固定汇率计算同比下降1%；增值服务收入2.56亿美元，同比增加13%或依据固定汇率计算同比增加15%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1948102" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741867024000_jHjcdF_1741867150279.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343137072"&gt;&lt;p&gt;单看第四季度业绩，微博营收为4.568亿美元，同比下降1%，或依据固定汇率计算同比基本持平； 非公认会计准则归属于微博股东的净利润为1.066亿美元，去年同期为7640万美元，同比增长39.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细分业务表现方面，微博第四季度的广告及营销收入为3.859亿美元，较去年同期的4.037亿美元下降4%。该减少主要是由于2023年第四季度爆款游戏的集中发布，导致同比基数较高；增值服务收入为7100万美元，较去年同期的5990万美元同比增加18%，增值服务收入增加主要是由于会员服务及游戏相关收入的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用户方面，截至四季度末，微博的月活跃用户达到5.9亿，日活跃用户达到2.6亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微博首席执行官王高飞评价业绩称， “2024年，我们积极调整用户策略，加强高质量用户的获取和活跃度的提升。基于我们稳健的盈利水平及健康的现金流，我们致力于提升股东回报，公司董事会已批准年度股息政策，并向公司股东派发2024年度股息2亿美元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，微博曾于2023与2024年分别向股东派息2亿美元，至今，微博已累计宣布向股东派发股息6亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，从2024年四季度起，微博开始推进各社交产品服务之间（包括超话、个人主页、粉丝群）的打通规划，明确社交的重点是“基于博主和粉丝之间形成的关系网络和社交行为”，保持各社交产品之间的目标一致。2024年四季度，关系流中互动用户占比和千阅互动率同比得到提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年，微博将持续推进社交产品的整合服务和推荐体系的升级，&lt;strong&gt;尤其在AI技术上加大投入，对AI在搜索、社交互动、内容推荐、广告等方面的应用积极探索，旨在促进用户规模和活跃度的提升&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，微博将重点升级信息流产品，通过对首页产品进行优化，以及结合大模型能力提升推荐信息流的竞争力。针对热点产品，微博将结合开源大模型能力进行改造，提升热搜公信力和影响力，并改造热点信息流，强化热搜+热点流的协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商业化方面，四季度，微博持续聚焦客户新品营销市场，新品营销收入同比增长双位数，而得益于微博在新品营销以及新技术讨论方面的独特优势，汽车和手机行业在四季度保持着稳健的收入规模。微博方面表示，2025年，微博商业化将侧重于在更多行业和客户中建立及巩固微博内容营销心智，以及提升广告产品的效果转化能力，同时，结合对社交会员各项权益的重新整合梳理，对文娱、游戏IP资源的挖掘，提升微博会员产品的价值挖掘，促进会员用户活跃度的提升，实现增值收入的稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年12月31日，微博的现金、现金等价物及短期投资总额为24亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月13日记者发稿，微博美股盘前涨0.19%，上一交易日，微博跌1.91%，报10.76美元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 14:56:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741867568899_an3eDy_1741867569121.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386147</guid></item><item><title>正式履职，57岁原中信银行行长刘成出任中信建投新董事长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386973</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741870900411_wE3eRy_1741870900651.png" data-imageid="343148464"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中信建投证券&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投证券股份有限公司（下称“中信建投”，601066.SH，06066.HK）新董事长正式履职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，中信建投发布《关于董事长任职的公告》称，公司2025年第二次临时股东大会审议通过了《关于选举刘成先生担任公司执行董事的议案》，选举刘成为公司第三届董事会执行董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“根据公司第三届董事会第十二次会议决议，刘成自选举其担任公司执行董事的议案获得股东大会通过之日起，担任公司董事长、董事会发展战略委员会主任委员、董事会薪酬与提名委员会委员。” 中信建投进一步指出，“刘成自正式履行董事长职责之日起，担任公司执行委员会主任、法定代表人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着刘成的上任，中信建投董事长和总经理的新领导班子正式落地。2024年11月8日，中信建投发布公告称，公司第三届董事会第八次会议同意聘任金剑华为公司总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月13日收盘，中信建投A股收报24.25元/股，跌0.82%；港股收报10.02港元/股，跌0.79%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;57岁银行系掌门正式接棒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告资料显示，刘成，1967年12月生，现年57岁。刘成自中央财政金融学院（现中央财经大学）获得经济学学士与经济学硕士学位，自中国人民大学获得经济学博士学位，具有研究员职称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任职经历方面，刘成曾任职于中央财政金融学院（现中央财经大学），国家计划委员会（现国家发改委），国务院办公厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年4月至2025年1月，历任中信银行股份有限公司（上交所及香港联交所上市公司）党委委员、党委副书记，监事会主席、常务副行长、行长与执行董事，兼任中信国际金融控股有限公司、中信银行（国际）有限公司、信银（香港）投资有限公司董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月，刘成加入中信建投，现担任公司党委书记、董事长、执行董事、执行委员会主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，刘成接任中信建投新任董事长一职早有预期。1月10日，澎湃新闻记者彼时曾报道，刘成获任命为中信建投新任党委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月20日，中信建投发布公告称，公司董事长、执行董事王常青因到龄退休原因，向董事会提交辞职报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新一任领导班子落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着刘成的上任，中信建投董事长和总经理的领导班子也将正式落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年11月8日，中信建投发布公告称，公司第三届董事会第八次会议审议通过了《关于聘任公司高级管理人员的议案》，同意聘任金剑华为公司总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告资料显示，金剑华，男，1971年1月生，现年54岁，现任中信建投党委副书记、总经理、执行委员会委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金剑华曾任中信证券股份有限公司投资银行部副总经理（北京）、投资银行管理委员会委员、金融行业组负责人、装备制造行业组负责人、并购业务线负责人、公司高级管理层成员，金石投资有限公司总经理，中信产业投资基金管理有限公司董事长，中信投资控股有限公司副总经理，中信私募基金管理有限公司总经理，上海宝钢包装股份有限公司（上交所上市公司）董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年前三季度营收与净利同比均降逾20%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投新领导班子完成调整后，首先需要直面的或许就是业绩压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月30日，中信建投发布2024年第三季度报告称，2024年第三季度，公司营业收入47.87亿元，同比减少2.69%；前三季度（年初至报告期末）营业收入143.15亿元，同比减少22.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;归属于上市公司股东的净利润（下称“净利润”）方面，中信建投2024年三季报显示，2024年第三季度，公司净利润为14.40亿元，同比增加4.05%；2024年前三季度，中信建投净利润为42.97亿元，同比减少24.49%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年第三季度，中信建投基本每股收益0.15元/股；前三季度，基本每股收益0.45元/股，同比减少29.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至报告期末，中信建投总资产规模为5547.40亿元，较2023年末5227.52亿元的总资产规模，增加6.12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2024年前三季度归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润的减少，中信建投在2024年三季报中表示，主要原因是手续费及佣金净收入、利息净收入减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投2024年三季报显示，报告期内公司手续费及佣金净收入为64.88亿元，同比减少31.60%，主要原因为投资银行业务手续费及佣金净收入减少。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 14:16:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741870900411_wE3eRy_1741870900651.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386973</guid></item><item><title>白宫撤回美国疾病控制与预防中心主任戴夫·韦尔登的提名</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387924</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日，央视记者获悉，美国白宫撤回了美国疾病控制与预防中心（CDC）主任戴夫·韦尔登的提名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1948554" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/9652810f-2421-46f7-8771-8ed17844e19c.jpg" data-imageid="343158275"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;戴夫·韦尔登（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月22日，在美国总统选举中获胜的共和党总统候选人特朗普宣布，提名前佛罗里达州国会议员戴夫·韦尔登出任其就任总统后的美国疾病控制与预防中心主任。特朗普在声明中称，韦尔登是“在财政和社会问题上备受尊敬的保守派领袖。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 14:12:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741874568380_8ssfb8_1741874568593.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387924</guid></item><item><title>波兰总统提议美在波兰部署核弹头</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387833</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;波兰总统杜达和总理图斯克近日在不同场合谈及在波兰部署或者发展核武器问题，并呼吁提高军费开支，以增强国防能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《金融时报》13日报道，杜达已提议美国将核弹头部署至波兰领土，以威慑俄罗斯，遏制其“未来的侵略”。他说，美国总统特朗普可能将储存在西欧或美国的核弹头重新部署到波兰。“北约的边界在1999年向东移动，26年后，北约的基础设施也应向东移动。对我来说，这是显而易见的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜达在接受该报采访时说，波兰可以通过法国总统马克龙提出的“核保护伞”建议获得更好的保护，但他不认同图斯克的发展核武器计划。“如果我们想拥有自己的核能力，我认为这可能需要几十年时间，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜达否认了美国将减少在波兰的军事存在的说法，认为这种担忧“是没有根据的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图斯克7日在议会讲话时表示，波兰正在与法国就被纳入其“核保护伞”“进行严肃对话”。他说：“我们必须意识到，波兰必须获得最现代化的能力，包括与核武器和其他非常规武器相关的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据波通社12日报道，杜达日前致信北约成员国领导人，呼吁将军费提升至国内生产总值（GDP）的3%。杜达在信中说，“我们需要的是决策，我们必须立即行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据波兰政府预算，波兰2025年的军费开支将占GDP的4.7%，在北约成员国中比例最高。杜达7日宣布，他已向众议院议长提交宪法修正案动议，拟将军费开支最低标准为占GDP4%的条款写入宪法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，图斯克11日对媒体表示，波兰计划大幅提升军事培训能力，到2027年实现每年能为10万人提供军事训练，以保证有充足的准军事人员储备。图斯克此前曾表示，波兰的目标是维持一支规模为50万人的军队。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 14:08:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741874320834_myAskG_1741874321040.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387833</guid></item><item><title>归化球员+1！塞尔吉尼奥晒照：我是中国足球运动员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387776</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741873747370_cTK4XJ_1741873747615.png" data-imageid="343157065"&gt;&lt;p&gt;3月13日，原籍巴西的北京国安球员塞尔吉尼奥在个人社媒发布动态，晒出了自己手持中国居民身份证的照片，并写道：“我是中国足球运动员塞尔吉尼奥”，宣布自己已经成功入籍中国，成为中国的归化球员。据身份证显示，塞尔吉尼奥入籍后并未另取中文名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1948518" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/b3516aef-6a4f-47d6-93d7-c3087943affb.jpg" data-imageid="343156657"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;塞尔吉尼奥社媒截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，IP定位显示，塞尔吉尼奥本人正在阿联酋，而目前国足也正在阿联酋进行集训，紧锣密鼓地备战3月20日（北京时间3月21日凌晨）客场对阵沙特阿拉伯队的世界杯亚洲区预选赛关键一战。目前国足尚未公布客战沙特队的队员大名单，塞尔吉尼奥需要与时间赛跑，抓紧与国足进行磨合并办妥参赛手续，争取赶上出战沙特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年30岁的塞尔吉尼奥，1995年3月15日出生于巴西圣保罗州。塞尔吉尼奥早年曾在圣保罗俱乐部青训营受训，职业生涯起步于桑托斯俱乐部，场上司职进攻型中场位置。在巴西先后效力多支球队后，2018年，塞尔吉尼奥首次出国，与日本鹿岛鹿角俱乐部签约，登陆亚洲足坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年1月，塞尔吉尼奥加盟当时仍在中甲联赛的长春亚泰俱乐部，帮助长春亚泰升上中超，他本人也在长春亚泰成为中超联赛的杰出球员。由于已在中国居住满5年，按照国际足联相关政策，并未代表巴西国字号球队出场过的塞尔吉尼奥可以申请转换会籍，代表中国队出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初，塞尔吉尼奥从长春亚泰加盟北京国安，并由北京国安俱乐部负责操作塞尔吉尼奥的入籍、归化事宜。由于此前归化手续尚未全部完成，塞尔吉尼奥并未代表北京国安出战新赛季中超联赛的前两轮比赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:59:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741873780060_sYkSpm_1741873780296.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387776</guid></item><item><title>新华视点丨护航民营企业发展，硬核举措纷纷亮相</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387747</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;span id="detailContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="pageVideo" video_width="1280" video_height="720" poster="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20250313/image/5b1c3f09-690b-455a-9e3b-3dcb7f7914f9.jpg" video_src="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20250313/2025031322b4eafc73594cc7995b7a60bc1bc493_XxjfceC007063_20250313_CBVFN0A001.mp4"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代新征程，民营经济发展前景广阔、大有可为，广大民营企业和民营企业家大显身手正当其时。近期，各地纷纷出台政策，优化企业营商环境，为民营企业发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省衡水市持续优化营商环境促进民营企业健康发展，通过优化审批流程、助企引才引智、保障基础建设和能源供应等一系列举措，创造公平、透明、高效的发展环境，激发了民营企业的活力。&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="2025031322b4eafc73594cc7995b7a60bc1bc493_716900b36ead41e8b59b389a00362dcf.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="2025031322b4eafc73594cc7995b7a60bc1bc493_88e9fc86fc11455c9dac108c2901b852.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;　　推行“一申即转”“标准地+承诺制”“高效办成一件事”改革、建成政务服务“网办中心”等，衡水市各部门围绕自身职能，精准发力，共同推动了营商环境的持续改善。&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="2025031322b4eafc73594cc7995b7a60bc1bc493_b84bb2a1b1b54e609039f6de890094cf.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;　　截至2024年底，衡水市共有企业16.4万户，其中民营企业占比94.73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耐心资本，是一种长期陪伴、持续赋能的资本形式。在江苏无锡，国资力量正撬动社会资本，瞄准并助推科技型民企的长远走势。太湖新城集团便是其中的重要代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2024年，太湖新城集团所投企业中“新物种”频现——9家企业上榜瞪羚企业，2家企业上榜独角兽企业。作为汽车智能座舱领域的龙头，车联天下便是耐心资本“以投资促进创新”诞下的硕果。&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="2025031322b4eafc73594cc7995b7a60bc1bc493_2f116644773c4765a00e663b3dd84dd2.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，车联天下研发生产的智能座舱域控产品，已累计搭载了超过170万台智能汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不弃早小”是太湖新城集团投资的又一逻辑，重点关注初创期、种子期、起步期企业的投资创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研微半导体公司，致力于研发高端芯片制造中的核心设备。这也是耐心资本培育下，战略新兴产业赛道上一家正在成长的科创企业。&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="2025031322b4eafc73594cc7995b7a60bc1bc493_07284fdc32de4ed99f29da18c3469f0c.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;　　金融如水，企业如舟，政策如风。耐心资本陪伴企业全生命周期，进一步为发展新质生产力注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="2025031322b4eafc73594cc7995b7a60bc1bc493_136d7f3303984239a7d036cbf0824d43.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;　　近年来，江苏省淮安市盱眙县民营企业抓住机遇，以创新驱动引领转型升级，在智能装备、新材料、光电显示等多领域加速发展。&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="2025031322b4eafc73594cc7995b7a60bc1bc493_493cde45b1684689829d3909d9601593.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;　　盱眙县近年来加大对科技创新主体引培，形成了良好的创新氛围。一些企业还通过设立创新工作室，鼓励员工参与研发，提升产品市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="2025031322b4eafc73594cc7995b7a60bc1bc493_e2776a71e65e467cab25c37bc8875b20.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;　　走进位于内蒙古呼和浩特市土默特左旗的敕勒川生态智慧牧场，奶牛们住进了“别墅”，在饲喂机器的帮助下品尝午餐，水足饭饱后躺下休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在蜂蜜香气的吸引下，一头头奶牛走向无人挤奶机，机械臂灵敏地进行消毒、套杯、挤奶，新鲜牛奶便源源不断生产出来。&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="2025031322b4eafc73594cc7995b7a60bc1bc493_0e3aca3f82a245a4a3ec30d42119e9bd.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;　　这些前端的智能化设备，将奶牛的数据“送”到网上，进入“伊起牛·智慧牧业生态系统”。这个平台将大数据、物联网、人工智能等技术集成到牧场生产经营中，把牧场智能化设备、周边产业链服务、业务数据等全面拉通，实现奶牛养殖业数字化、智能化转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过将成熟的精益管理模式转化应用到奶牛养殖牧场，伊利构建了“精益牧场损益大模型”，在降低养殖运营成本的过程中，把钱“挤”了出来。&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="2025031322b4eafc73594cc7995b7a60bc1bc493_5888a103a2514bb48d701d0bb219b8e9.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;　　统筹：李杰、王健、李佳琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　编导：刘瑞娟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：张硕、夏鹏、刘宇轩、达日罕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包装：夏勇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　配音：郭清皓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社音视频部制作&lt;/p&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:42:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741873688690_WbfsdT_1741873688980.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387747</guid></item><item><title>满减、满赠、补贴……这些以旧换新优惠你申请了吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387739</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:42:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741873569997_FF6KS3_1741873570229.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387739</guid></item><item><title>华夏银行业绩快报：去年营收增长逾4%，净利润增近5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386349</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741870951051_mPcGtR_1741870951275.png" data-imageid="343148662"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华夏银行  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏银行（600015.SH）营收同比增速于2024年转正，归母净利润同比增速微降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，华夏银行披露的2024年度业绩快报公告显示，2024年，华夏银行实现营业收入971.46亿元，同比增长4.23%；实现归母净利润276.76亿元，同比增长4.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，华夏银行资产总额43764.91亿元，较上年末增长2.86%；贷款总额23663.17亿元，较上年末增长2.46%。负债总额40108.07亿元，较上年末增长1.98%；存款总额21513.70亿元，较上年末增长1.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产质量方面，截至2024年末，华夏银行不良贷款率1.6%，较上年末下降0.07个百分点；拨备覆盖率161.89%，较上年末上升1.83个百分点。上述2024年度主要财务数据为初步核算数据，可能与华夏银行2024年年度报告中披露的数据存在差异，但预计差异幅度不会超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏银行2024年第三季度报告披露，2024年前三季度，华夏银行实现营业收入722.35亿元，同比增长0.04%；实现归母净利润185.11亿元，同比增长3.1%。截至2024年9月末，华夏银行资产总额43456.42亿元，比上年末增长2.14%；不良贷款率1.61%，较上年末下降0.06个百分点；拨备覆盖率165.89%，比上年末上升5.83个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏银行2023年年度报告披露，2023年，华夏银行实现营业收入932.07亿元，同比下降0.64%；实现归母净利润263.63亿元，同比增长5.3%。截至2023年末，华夏银行资产总额42547.66亿元，较上年末增长9.09%；负债总额39330.04亿元，较上年末增长9.96%；不良贷款率1.67%， 比上年末下降0.08个百分点。拨备覆盖率160.06%，较上年末提高0.18个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏银行1992年10月在北京成立，1996年4月完成股份制改造，2003年9月首次公开发行股票并上市交易，是全国第五家上市银行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:40:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741870951051_mPcGtR_1741870951275.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386349</guid></item><item><title>特朗普特使访俄之际，普京助理表态：30天停火是让乌军喘息</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387641</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741872287722_aZTCnG_1741872287918.png" alt="特朗普特使访俄之际，普京助理表态：30天停火是让乌军喘息"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:38&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普特使访俄之际，普京助理表态：30天停火是让乌军喘息&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月13日，俄罗斯总统助理乌沙科夫表示，美国与乌克兰在沙特会晤后提出的30天临时停火建议只是为了让乌克兰军队得以喘息，而俄方的目标是长期和平。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:31:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741872287722_aZTCnG_1741872287918.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387641</guid></item><item><title>泽连斯基：乌方接受停火建议，美对乌国防和情报援助已恢复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387398</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1948435" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/49ba64e4-9f29-4941-a223-bbf96bc71ae3.jpg" data-imageid="343154217"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日，乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上表示，当天他听取了乌克兰代表团关于在沙特会见美国代表的详细报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基称，此次对话富有建设性。乌克兰决心迅速走向和平，愿意尽自己的努力创造一切机会实现可靠、持久和有尊严的和平。此外，&lt;strong&gt;他还透露美对乌的国防和情报援助已恢复。&lt;/strong&gt;泽连斯基表示，乌方代表向美方通报了乌克兰的原则立场。&lt;strong&gt;乌方准备在天空和海上保持沉默，同时美方也建议在地面上保持沉默，乌克兰接受了这一建议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，双方还讨论了确保安全的必要性，以及与欧洲伙伴的互动和进一步的联合措施。泽连斯基称，&lt;strong&gt;乌方准备继续与美洲、欧洲以及世界其他地区所有致力于实现和平的伙伴开展建设性合作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月11日晚，美国和乌克兰代表团结束在沙特阿拉伯城市吉达举行的会谈。根据会谈后发表的联合声明，乌克兰表示愿意接受美国提出的立即实施为期30天临时停火的建议。这一停火可在双方同意的情况下延长，并须经俄罗斯接受并同时执行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:30:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741871993527_zx6EEA_1741871993707.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387398</guid></item><item><title>中足联发布文明观赛倡议书：严禁斗殴滋事、攻击他人等行为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387003</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国足球职业联赛属于每一位热爱足球的人，为让联赛更加精彩、更趋规范，特向广大球迷朋友发出倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文明观赛，凝聚足球正能量；热血同行，共树联赛新风尚。让我们从自身做起，从每一次观赛做起，共同打造“我的文明赛场”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1948296" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/4e660a44-6c54-479c-a65e-5ecb82bd9c81.jpg" data-imageid="343146601"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:27:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741871315650_yCi8s4_1741871315827.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30387003</guid></item><item><title>视频丨真相！菲律宾非法“坐滩”军舰上燃烧的实际是生活垃圾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386190</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="653948" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b2367a507979435bb52f41b872b75113/hd/1741868062179_iK58MA_1741868132295.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741868130622_4hPeZm_1741868130806.png" data-duration="02:04" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;近日，网上热传菲律宾在我国南海海域非法“坐滩”军舰浓烟滚滚的视频，引发着火与消防演习的猜测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经获取独家视频与多方探寻得知，实际是菲律宾船员在船上燃烧生活垃圾。因非法“坐滩”破坏仁爱礁生态遭国际舆论压力，不敢向海里扔垃圾才出此下策，这严重违反《国际防止船舶造成污染公约》，造成持续性污染。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1948105" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/170ecf8d-6e2f-49a9-b5ce-9c5a92397a26.jpg" data-imageid="343137081"&gt;&lt;p&gt;根据去年发布的《仁爱礁非法“坐滩”军舰破坏珊瑚礁生态系统调查报告》显示，自菲律宾军舰非法“坐滩”以来造成仁爱礁的造礁石（珊瑚）覆盖面积大幅下降，减少了约87.3%，对当地海洋生态环境造成极大的破坏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1948106" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/db004f8b-761c-47b4-b97e-328b1d2ff511.jpg" data-imageid="343137082"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:18:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741871697813_5W8caz_1741871698008.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386190</guid></item><item><title>易方达、睿远基金加码港股，姚志鹏、朱少醒、高楠有调仓新动作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384944</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着新一轮“回购潮”以及年报的陆续披露，易方达基金、睿远基金以及嘉实基金姚志鹏、富国基金朱少醒、永赢基金高楠等多位知名基金经理的最新调仓动向浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741168029258_7KEGFt_1741853819404.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124673"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者梳理公开信息后发现，嘉实基金姚志鹏旗下管理规模最大的嘉实新能源新材料，首次买入一家民营科技型磷化工企业——川恒股份；永赢基金高楠旗下在管的永赢睿信也第一次现身天润工业的前十大股东名单中；富国基金朱少醒管理的富国天惠精选成长则位列昆药集团的第二大股东，持股数量达3000万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，公募基金也加入了资金南下的热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据港交所披露易披露的公告，3月11日，睿远基金以每股35.4644港元的均价增持了214.53万股固生堂；易方达基金则于2月26日以每股8.7483港元的均价增持了东岳集团241.6万股，总金额约2113.59万港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姚志鹏、朱少醒、高楠最新调仓动作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在A股上市公司迎来新一波“回购潮”以及披露年报之际，嘉实基金姚志鹏、富国基金朱少醒、永赢基金高楠等多位知名基金经理的最新调仓动向也随之曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，据川恒股份（002895）最新公布的前十大流通股东名单，截至3月11日，嘉实基金副总经理、股票投研首席投资官姚志鹏旗下管理规模最大的嘉实新能源新材料，新进川恒股份前十大股东名单，为公司第七大股东，合计持股达558.01万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者查阅嘉实新能源新材料过往所有持仓后发现，川恒股份为姚志鹏首次买入的一只个股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，川恒股份是一家民营科技型磷化工企业，主营磷矿开发和磷资源精深加工。生产基地位于贵州省福泉市、瓮安县、四川省什邡市、广西壮族自治区扶绥县。大型磷矿山位于贵州省瓮安和福泉地区。公司注册资本5.42亿元，磷矿设计生产能力300万吨/年，磷酸盐产品产销能力约100万吨/年，年销售收入43亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，Wind数据显示，年初至今，川恒股份跌幅达5.28%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946539" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741853323000_FhHB41_1741853342116.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124615"&gt;&lt;p&gt;3月12日，昆药集团（600422）发布2024年年报。根据公司2024年年报最新披露的前十大流通股东名单，富国基金副总经理朱少醒的富国天惠精选成长位列第二大股东，持有3000万股，从基金2024年四季报来看，昆药集团并未进入富国天惠精选成长前十大重仓股序列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉长时间来看，朱少醒曾连续几个季度都在增持昆药集团。Wind数据显示，2024年一季度至三季度期间，富国天惠精选成长依次持有昆药集团2170.01万股、2760.48万股、3200.86万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但若与2024年三季度持股的数量相比，最新披露的持股数量减少了200.86万股。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946541" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741853332000_CKbniD_1741853357176.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124613"&gt;&lt;p&gt;3月12日，天润工业（002283）最新披露回购股份事项前十名股东和前十名无限售条件股东持股情况，截至3月10日，永赢基金首席权益投资官兼权益投资部总经理高楠旗下在管的永赢睿信现身，持股数量合计1224.99万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，天润工业也是永赢睿信首次买入的一只个股，过往并未出现在其持仓中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，天润工业位于山东省威海市，是以生产“天”牌内燃机曲轴、连杆为主导产品、经营业务涵盖内燃机动力零部件（曲轴、连杆、铸锻件）、工装模具制造、自动化智能化装备、整车空气悬架等的大型综合性产业集团。2009年8月21日，天润工业在深圳证券交易所A股上市，公司现有员工3600多人，各类专业技术人才800多人，总资产81.32亿元，下设潍坊天润曲轴有限公司、文登恒润锻造有限公司、威海天润智能科技有限公司、威海天润机械科技有限公司、天润智能控制系统集成有限公司、威海天润包装科技有限公司、天润曲轴德国有限公司7家子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，年初至今，天润工业涨幅达47.74%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946542" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741853370000_KMGc4s_1741853379989.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124612"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;易方达基金、睿远基金加仓港股优质标的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，在港股市场迎来资金南下热潮下，公募基金也在持续加仓港股优质标的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月12日，港交所披露易披露的公告显示，3月11日，睿远基金以每股35.4644港元的均价增持了214.53万股固生堂（02273.HK）。而在此前2月21日、2月26日，睿远基金分别增持固生堂75.34万股、41万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过此次增持后，睿远基金合计持有固生堂的比例已由4.70%增至7.45%。Wind数据显示，年初至今，固生堂的涨幅达6.21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另从基金持仓来看，2024年四季度期间，睿远基金旗下并无基金持有固生堂。再拉长时间来看，2024年上半年、2023年下半年，固生堂曾现身睿远基金赵枫所管理的睿远均衡价值三年持有期混合持仓中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946546" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741853390000_GNZ4RT_1741853401368.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124614"&gt;&lt;p&gt;与此同时，根据港交所披露的信息，易方达基金则于2月26日以每股8.7483港元的均价增持了东岳集团（00189.HK）241.6万股，总金额约2113.59万港元。此次增持后，易方达基金持有东岳集团的股份数量增至1.22亿股，持股比例达到7.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉长时间来看，这已是易方达基金四个多月以来第五次增持东岳集团。2024年10月29日，易方达基金斥资约721.77万港元增持东岳集团112.3万股，持股比例上升至5.05%，首次达到了举牌线。2025年1月9日，易方达基金以每股8.39港元的均价增持了东岳集团276.1万股，总金额约2316.48万港元；2025年2月19日，以每股7.8624港元的均价购入200.4万股，涉及金额约1575.62万港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，东岳集团是一家主要从事氟硅化工业务的投资控股公司。该公司通过五个分部运营其业务。高分子材料分部从事生产及销售高分子材料产品，例如聚四氟乙烯(PTFE)等产品。制冷剂分部从事生产及销售制冷剂产品。有机硅分部从事生产及销售生胶及混炼胶、深加工有机硅橡胶产品等。二氯甲烷、聚氯乙烯(PVC)及烧硷分部从事生产及销售二氯甲烷、PVC及烧硷产品。其他业务分部从事生产及销售其他分部的副产品、物业开发及出租。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，年初至今，东岳集团的涨幅为15.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据Wind数据，2024年四季报显示，易方达基金旗下共有7只基金持有东岳集团，包括易方达港股通成长、易方达均衡优选一年持有、易方达均衡成长、易方达逆向投资、易方达创新未来、易方达品质动能三年持有、易方达平衡视野混合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，易方达基金基金经理陈皓在管的4只产品均重仓东岳集团超1500万股，合计持股数量为9840.4万股。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946559" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741853420000_j65wMy_1741853426202.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124616"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:15:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741853839069_K1rbWW_1741853839270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384944</guid></item><item><title>国家外汇管理局：积极稳外贸稳外资，推动贸易便利化政策优化扩围</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386272</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月12日，国家外汇管理局党组书记、局长朱鹤新主持召开党组（扩大）会议，传达学习习近平总书记在全国两会期间重要讲话精神和全国两会精神，研究部署贯彻落实工作。国家外汇管理局党组成员出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议认为，习近平总书记在全国两会期间发表重要讲话，就发展新质生产力、推动科技创新和产业创新、强化教育对科技和人才支撑作用、推进强军建设等作出重要论述。习近平总书记的重要讲话高屋建瓴、思想深邃、内涵丰富、催人奋进，具有很强的政治性、思想性、针对性、指导性，为做好外汇管理工作指明了前进方向、提供了根本遵循。外汇管理系统要把思想和行动统一到习近平总书记重要讲话精神上来，深刻领悟“两个确立”的决定性意义，坚决做到“两个维护”，以实际行动当好贯彻党中央决策部署的执行者、行动派、实干家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神，认真落实《政府工作报告》明确的重点工作，以更加强烈的担当、更加积极的作为，扎实做好今年各项工作。一是推动外汇领域深层次改革和高水平开放。以支持科技创新为重点，继续做好金融“五篇大文章”。积极稳外贸稳外资，推动贸易便利化政策优化扩围，提升贸易新业态外汇业务便利化水平，推进外商直接投资外汇管理改革，完善跨国公司资金池政策。以银行外汇展业改革为抓手，不断提升跨境贸易和投融资便利化水平。二是防范外部风险冲击。完善跨境资金流动监测预警体系，加强外汇市场逆周期调节和预期管理，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定，维护国际收支基本平衡。三是构建更加完备有效的外汇监管体系。加强非现场监管能力建设，充分运用科技手段提升监管效能，严厉打击外汇领域违法违规活动，维护外汇市场健康秩序。四是推进外汇储备经营管理高质量发展，保障外汇储备资产安全、流动和保值增值。五是纵深推进全面从严治党。从严从实抓好巡视整改，扎实开展深入贯彻中央八项规定精神学习教育，坚定不移推进党风廉政建设和反腐败斗争，建设高素质专业化干部人才队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，要按照《国务院2025年重点工作分工方案》，细化措施加快落实，与各种不确定因素抢时间，紧抓快干、靠前发力。要高质量做好全国两会建议提案办理工作，主动加强与人大代表、政协委员沟通，坚持同题共答、同向发力，进一步破解难题、凝聚共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家外汇管理局总会计师，驻人民银行纪检监察组负责同志，局机关各部门、各事业单位主要负责同志列席会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:11:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741871059940_ddNQHT_1741871060186.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386272</guid></item><item><title>特朗普威胁将对欧盟酒类产品征收200%关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386663</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普13日在社交媒体平台“真实社交”上称，如果欧盟不取消对美国威士忌产品50%的关税，美方将很快对来自法国和其他欧盟国家的所有葡萄酒、香槟等酒类产品征收200%的关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:09:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741869803282_s131Yd_1741869803489.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386663</guid></item><item><title>上海音乐厅请出数字缪斯，邀观众来AI故事小酒馆喝一杯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386144</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“上海音乐厅的使命，从未局限于演出场馆，我们立志成为‘文化创新的超级接口’。”上海音乐厅总经理方靓说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，上海音乐厅启动“数字缪斯——2025音乐科技融创节”，以数字激发音乐灵感，支持音乐家探索音乐与现代科技的融合创新，推动数字音乐作品的创作与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融创节上，充满科技色彩的展演、展览、论坛、工作坊纷至沓来，还有音乐科技创投分享会、户外音乐科技市集、音乐灯光秀，以及能喝酒的AI故事小酒馆。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741866072385_WM2S6n_1741866144667.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343136852"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;发布现场，方靓介绍融创节&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为其中最吸睛的板块，4台展演作品面向全球艺术家征集，从122部投稿中脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“未来诗——古筝 X AI 视听音乐会”，千年古筝的泛音与AI的算法波频共振，探讨人机共生；“.minX 鸣·思-多媒体交互音乐舞蹈剧场”由德国汉堡艺术家打造，融合音乐、舞蹈、多媒体，创造多维度艺术体验；“蝶——旋律与光影的沉浸音乐现场”是一场以“蝴蝶蜕变”为主题的沉浸式光影音乐会；“陀螺游戏——音乐肢体交互剧场”带领观众穿梭看不见的城市，以虚实交织的视角，探索声音记忆对世界与自我感知的塑造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，“时空榫卯——从北魏到未来数字影像与声音交互展”将在上海音乐厅四楼的乐∞空间开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展览穿梭于古塔、园林、廊柱和未来世界，包括北魏年间的永宁寺塔、非遗工艺“螺钿”与“电子版”中国山水画、在AI技术下变幻的宋代建筑屋檐、巴洛克音乐与“观音兜”的融合，以及基于藏地文化创造的未来世界的VR大空间体验——五部作品也是面向全球征集遴选。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741866072348_8zKt16_1741866144682.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343136848"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;发布现场，评委陈致逸（左）和于阳（中）发言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741866071815_rASsb6_1741866144705.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343136851"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;发布现场，嵇鹤介绍参展作品巴洛克音乐与“观音兜”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于阳、潘燕、杜韵、陈致逸等四位行业专家，参与了展演作品和交互展内容的评选工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“融创节既为科技注入了人文温度，又让音乐获得了数字时代的崭新翅膀。”中国演出行业协会副会长兼秘书长潘燕认为，融创节以先锋姿态，在跨界融合的疆域奏响了未来之声，已经成为国内最具前瞻性的音乐科技实验场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些作品让我眼前一亮，每部都充满了创意和惊喜。”旅美华人作曲家杜韵曾获普利策音乐奖，也是融创节的评委之一，“融创节像一个充满魔力的乐园，希望它一直这么年轻、这么有活力，未来能有更多艺术家和观众加入，一起玩耍，一起创造。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741866071461_sJdbwE_1741866144684.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343136850"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741866070982_4F5Bit_1741866144645.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343136849"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;发布现场，周天歌“人机对话”沉浸式声景表演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，融创节还将以“音乐与科技的共生变革”为题举行论坛，邀请国内外音乐与科技跨领域的专家、学者、艺术创新者，探讨音乐与科技的共生路径，实现赋能产业的跨越性表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融创节还有4场干货满满的工作坊：“Digital FUN——科技艺术和AIGC的普及与行业应用工作坊”“盲戏——音乐、肢体与建筑即兴创作工作坊”“从敦煌代码到瓷都新韵：科技赋能艺术考古与声景共创工作坊” “乐器的进化——从人机交互到脑机接口科普工作坊”，从 AI生成艺术到空间叙事革命，从敦煌声景复活到脑机接口音乐实验，解码未来艺术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在“特别呈现”板块，在上海拥有不俗人气的德国口碑剧团“尼可和领航者们”，将带来音乐戏剧 《关于谎言的全部真相》的亚洲首演，只此一站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作品探讨了谎言与真相的复杂关系，融合音乐、舞蹈、戏剧、视觉艺术、舞台技术。音乐在巴洛克风格和流行风格之间穿梭，从亨德尔跨越到肖邦、巴赫、肖斯塔科维奇、利盖蒂，再到英国轻摇滚乐队弗利伍德·麦克乐队，直至约翰·列侬。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741866072812_d6k7Zw_1741866144711.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343136853"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741866073128_hc4mwS_1741866144707.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343136847"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;融创节期间，AI故事小酒馆限时营业&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融创节期间，一座新开的AI故事小酒馆，将限时营业。观众可以和人工智能分享自己的小故事，便可获得一杯经由AI调制、独属于自己的饮品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个小酒馆引起了很多人的兴趣。有人向它述说自己和爱狗的故事，获得了一杯由伏特加、椰奶、橙子调制的“狗狗的能量”，有人向它回忆自己和流浪小猫的故事，获得一杯由威士忌、蜂蜜、奶调制的“雨夜猫咪”……故事五花八门，调出来的酒的味道和风情各异，浪漫又温情。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:03:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741868758762_i56hTj_1741868759110.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386144</guid></item><item><title>龙湖集团：预计2024年公司利润102亿元，运营和服务业务为利润主要来源</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384687</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741848791044_beikAQ_1741848797508.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343123001"&gt;&lt;p&gt;3月12日，龙湖集团（00960.HK）发布公告，2023年本公司拥有人应占溢利128.5亿元，2024年度则下降约20%至102.8亿元左右。对于下降的原因，龙湖集团称，主要由于公司地产开发业务的结算收入及结算毛利率下降所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，2024年度公司剔除投资物业及其他衍生金融工具公平值变动影响后的股东应占核心溢利预计录得约35%至40%的下降，上一年为113.5亿元。龙湖集团在此前的公告中表示，2024年本集团运营业务及服务业务保持稳健增长，为本集团利润的主要贡献来源。年度内，整体及各航道均实现正向经营性现金流，负债规模有序压降、债务结构持续优化。面向未来，本集团将坚持以正向经营性现金流推动业务增长，非开发业务收入和利润贡献持续提升，实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于偿债情况，龙湖集团今年偿还公开债务超过60亿元。最近的一笔是在3月，龙湖集团公告称，如期兑付“20龙湖04”，行权回售金额约25.02亿元，本次回售部分债券不进行转售而全部注销，注销金额同样为25.02亿元。今年1月，龙湖集团提前行权回售了“22龙湖01”、“20龙湖02”两支债券，偿还金额约39.78亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今年龙湖集团至少获取两宗土地。2月25日，龙湖集团旗下的上海湖喜房地产有限公司联合句容建华置地有限公司以7.7594亿元的底价竞得江苏省苏州市一宗住宅地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的2月20日，龙湖集团旗下的太仓湖晖置业有限公司与句容建华置地有限公司组成的联合体以10.57亿元的总价竞得上海市奉贤区奉贤新城10单元06-07地块，成交楼面价20473元/平方米，溢价率16.54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;句容建华置地有限公司是汤和控股集团有限公司旗下公司，汤和控股还拥有全国最大的混凝土制品与技术综合服务商建华建材集团。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:00:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741848808075_mWdxPm_1741848808277.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384687</guid></item><item><title>美国暂停与加拿大一项跨境水资源续约谈判，特朗普瞄准五大湖？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385937</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在特朗普政府升级与邻国加拿大的贸易战并威胁其主权之际，两国之间的一项重要水资源谈判日前被中止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》3月12日报道，美国暂停了与加拿大就《哥伦比亚河条约》（Columbia River Treaty）进行的续约谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《哥伦比亚河条约》是加拿大和美国于1961年签署的一项协议，旨在共同开发和运营哥伦比亚河上游流域的水坝，为两国提供电力和防洪效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年7月，在前总统拜登的领导下，两国就这项已有数十年历史的条约的续签达成了原则性协议。尽管两国官员都在推动在特朗普1月上任之前完成该条约签署，但最终细节仍未完成，目前仅有一项为期三年的临时协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此次谈判中断之际，正值加拿大和美国之间的贸易紧张局势加剧。最近几周，特朗普对加拿大采取了愈发强硬的贸易关税战，还称其边界是“虚构的”，并威胁要撕毁两国之间的无数条约。加拿大安大略省政府则在3月10日正式对向美国三个州出口的所有电力征收25%的附加费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;60年合作后续约失败&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚河全长2044公里，流域面积41.5万平方公里，是仅次于密西西比河的全美第二大河流，也是从北美洲流入太平洋的最大河流。这条河发源于加拿大不列颠哥伦比亚省，向南流入美国华盛顿州和俄勒冈州，并汇入太平洋。巨大的径流量以及短距离内的大落差使它成为北美水力发电利用最多的河流，目前该河流及其支流上有大约 60 座水坝，占据了美国约40%的水力发电和加拿大不列颠哥伦比亚省近一半的水力发电。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741869179042_Ci7FBj_1741869192681.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343141024"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;哥伦比亚河 图源：网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1948年的一场破坏性洪水发生后，美加两国签署了《哥伦比亚河条约》，根据其条款，加拿大必须通过其水坝网络在上游控制哥伦比亚河的流量，以确保美国水力发电机获得足够的水并防止洪水泛滥。而美国则必须将水坝生产的水力发电量的一半提供给加拿大，并按市场价格出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在去年竞选期间，特朗普就曾将目光投向加拿大的水资源。去年9月，作为总统候选人的他首次提议将加拿大不列颠哥伦比亚省的水输送到加利福尼亚州缓解那里的干旱，并在10月的一档播客节目中重申了这一计划。“我可以为所有这些缺水的地区提供水源。”他说道。当时人们分析特朗普所指的就是哥伦比亚河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大《环球邮报》在本月早些时候的报道中援引消息人士的话称，今年2月，重新入主白宫的特朗普在与时任加拿大总理特鲁多的通话中，进一步对《哥伦比亚河条约》表达了不满，他希望修改该条约。这条贯穿美国太平洋西北地区的水流，此前一直被视为国际水资源合作的典范。&lt;/p&gt;&lt;path d="M20.7457 3.32851C20.3552 2.93798 19.722 2.93798 19.3315 3.32851L12.0371 10.6229L4.74275 3.32851C4.35223 2.93798 3.71906 2.93798 3.32854 3.32851C2.93801 3.71903 2.93801 4.3522 3.32854 4.74272L10.6229 12.0371L3.32856 19.3314C2.93803 19.722 2.93803 20.3551 3.32856 20.7457C3.71908 21.1362 4.35225 21.1362 4.74277 20.7457L12.0371 13.4513L19.3315 20.7457C19.722 21.1362 20.3552 21.1362 20.7457 20.7457C21.1362 20.3551 21.1362 19.722 20.7457 19.3315L13.4513 12.0371L20.7457 4.74272C21.1362 4.3522 21.1362 3.71903 20.7457 3.32851Z" fill="#0F0F0F" stroke="#000000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;p&gt;3月11日，加拿大不列颠哥伦比亚省能源部长阿德里安·迪克斯（Adrian Dix）表示，他将在本月晚些时候举行发布会，以帮助居民了解协议谈判暂停的影响。迪克斯承诺，尽管白宫态度敌视，不列颠哥伦比亚省和加拿大将“坚决捍卫国家的利益”，并坚持重新恢复谈判的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪克斯称，该条约目前仍然有效，而彻底终止它将需要十年的时间——他认为这不太可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拥有美加双重国籍的历史学者、《一条被占领的河流》一书作者艾琳·德拉汉蒂·皮尔斯（Eileen Delahanty Pearkes）看来，加拿大人低估了他们所拥有的权力，她将《哥伦比亚河条约》视为一个尖锐的谈判工具，（条约的终止）将威胁到美国的防洪和可靠电力等议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下一个目标五大湖？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普并非第一个遥想将加拿大的水资源运往美国南部的人，早在1964年，美国就有工程公司曾提出过一个规模宏大的调水计划——“北美水电联盟”。这项工程计划从加拿大西北部和阿拉斯加取水，集中运至落基山中一座巨型水库，再通过长达一万余公里的复杂输水网络将水调往干旱的美国西南部和墨西哥北部，以实现“将北美大陆水系连为一体、统筹规划”的目标。这项超千亿美元的设想在美加两国都引发了诸多争论，后因预算过于庞大以及越南战争的原因被搁置。半个世纪以来，不断有政界、科技界人士呼吁美国政府重启这项超级工程，但鲜有实际动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，近期美加政府暂停围绕《哥伦比亚河条约》的续签谈判，让人们担忧起北美这两个大国间潜在的水资源冲突风险。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741869005337_wi1zTD_1741869025647.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343140186"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2023年10月12日，美国田纳西州，一条死鱼躺在密西西比河干涸的河岸上。由于持续的干旱，这条北美最大的河流连续第二年下沉到创纪录的低点，使雄伟的密西西比河成为昔日的影子。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》7日的一篇报道披露，特朗普可能将下一个目标转向加拿大的淡水资源，特别是五大湖，以应对美国西南部日益严重的水资源短缺问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，特朗普针对加拿大的一系列言论起初并未引起足够的重视，直到后来人们才意识到情况的严重性。在2月3日的通话中，特朗普质疑1908年美加边境条约的法律效力，声称要重新划定两国边界，并提议修改五大湖水资源共享协议。位于美加国界线上的苏必利尔湖、休伦湖、伊利湖、安大略湖，以及美国境内的密歇根湖共同构成的五大湖是全球最大的淡水系统之一，前四者由美国和加拿大通过相关协议和公约共享与管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月，海外网曾援引英国《每日邮报》报道称，自去年9月份以来，北美五大湖正遭受严重干旱，可能导致2000万美国人断水。北美地区9月份异常干旱，加上季节性水位下降，导致五大湖水位低于正常水位2到8英寸（约5到20厘米）。五大湖横跨美国八个州，储水量占世界淡水总量的21%，美国10%的人口依靠五大湖获取饮用水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄勒冈州立大学地理学教授艾伦·沃尔夫（Aaron Wolf）曾指出，跨边境水资源流动所带来的“水政治”问题是21世纪人类面临的三大水资源问题中，最容易被忽视的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，随着特朗普政府对《哥伦比亚河条约》续约谈判的叫停，对于特朗普的下一步举措，以及“水政治”将如何影响国际局势，加拿大与全球都密切关注着。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:56:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741869216788_f5w4m2_1741869217089.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385937</guid></item><item><title>佩斯科夫：俄美双方计划于13日进行接触</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386418</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1948188" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/18ef956d-4a89-4c6d-b2d7-0a63476ca826.jpg" data-imageid="343139576"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，俄美双方计划于13日进行接触。他还表示，如果俄总统普京接见来访的美国中东问题特使威特科夫，克里姆林宫方面将会及时通报相关信息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:42:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741869241886_HDtP7S_1741869242180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386418</guid></item><item><title>独家丨中国平安与盐野义制药已终止合资协议，股权投资关系不受影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385576</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1573727122000_ZD47G8_1741865016559.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343136725"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国平安  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，澎湃新闻独家获悉，中国平安已与日本盐野义制药株式会社终止了合资协议，但平安的股权投资不受影响，仍为盐野义制药股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两天前，平安盐野义有限公司（下称平安盐野义）发生股权变更，中国平安人寿保险股份有限公司（下称平安人寿）退出股东行列，平安盐野义成为盐野义（香港）有限公司全资子公司。此前，平安盐野义的股东情况为：平安人寿持股49%，盐野义（香港）有限公司持股51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，中国平安资产管理（香港）回应澎湃新闻称，平安和盐野义去年底已经终止了合资，为提升双方企业价值，为社会作出贡献，双方认为盐野义专注中国新药开发和销售，中国平安专注主业为最佳，从发展的角度，双方同意终止了合资协议。平安对盐野义的股权投资不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两家公司完成解除合资之际，国家市场监督管理总局近日披露的企业名称申报登记公告显示，一家名为“盐野义有限公司”的新公司赫然在列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国平安和盐野义的合作始于五年前。2020年3月，中国平安旗下平安海外控股发布消息称，中国平安与日本盐野义制药株式会社（下称盐野义制药）达成战略合作协议。盐野义制药将向中国平安旗下平安人寿出售库存股635.6万股，交易总额为335.3亿日元（约合21.8亿人民币）。交易完成后，平安人寿合计持有盐野义制药2%的股份，成为盐野义制药第七大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方当时还商议在中国香港成立合资公司，该合资公司计划初期聚焦于中枢神经系统的新药疗法，将获得盐野义制药旗下两款新药在亚洲地区（除日本外）的独家代理权。该合资公司还将开展新药研发、制造及销售等多方面业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年多后，2021年7月，平安人寿与盐野义（香港）有限公司合资成立的平安盐野义正式在上海开业。平安盐野义的经营内容涵盖了投资、医药品、临床检查药·医疗器械的研究、开发、销售等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，中国平安透露，中国平安和日本盐野义作为股东方共同投入了29.4亿元，致力于打造新药研发及药品销售的一体化医疗健康平台。基于中国平安成熟的医疗生态圈和前瞻的数字化科技，以及盐野义制药在药品研发领域的优势，平安盐野义正不断推进双方在研究、开发、生产、销售等多个方面的深度合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据平安盐野义官网介绍，该公司将盐野义制药长年积累的知识经验（对疾病的洞察力、新药开发能力等），与中国平安的IT技术相互结合，采用这种全新的商业模式，灵活适应不断变化的市场环境。通过“持续提供卓越的解决方案，以适应不断变迁的医疗・健康服务需求”，向社会展示未来健康的形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盐野义制药披露的信息显示，截至2024年9月末，平安人寿仍持有该公司635.6万股股份，持股比例为2.21%，为该公司第六大股东。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:42:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741865041158_TjWSxZ_1741865041394.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385576</guid></item><item><title>叙利亚过渡总统沙拉签署“宪法宣言”，确定叙过渡阶段为期5年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386258</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：叙利亚过渡总统沙拉13日签署“宪法宣言”，确定叙过渡阶段为期5年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:26:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741868587081_pbN1eZ_1741868587215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386258</guid></item><item><title>从高光上市到连亏五年，中国氢能燃料电池“第一股”易主</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386017</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;从头顶“氢能第一股”光环登陆科创板到深陷连亏泥潭，亿华通（688339.SH;02402.HK）坎坷的“氢途”能否在易主之后被改写？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月12日晚，亿华通与中国旭阳集团（1907.HK）双双公告披露，中国旭阳集团拟以定州旭阳氢能有限公司（下称旭阳氢能）的全部股权认购亿华通发行的A股股份，并配套总价约5.5亿元认购亿华通新增A股股份。交易完成后，中国旭阳集团将成为亿华通的控股股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该交易通过亿华通发行股份购买资产的方式，将中国旭阳集团的氢能产业链相关资产注入亿华通，双方将实现双向整合。澎湃新闻注意到，这是国内氢能行业近年来规模最大的一笔交易。两者的交易预案自2月27日曝光以来就备受市场关注，3月13日A股复牌后，亿华通报收26.2元/股，大涨8.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为清华大学车辆与运载学院欧阳明高院士团队培育的新能源科技公司，亿华通在国内较早从事氢燃料电池研发与产业化，是国内首家氢燃料电池发动机生产商。成立之初，其股东包括水木创投、水木长风、水木国鼎等清华系资本平台及瑞银集团、摩根士丹利等国际金融机构，一度风头无两。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年8月10日，亿华通在上海证券交易所科创板挂牌上市，成为中国氢能燃料电池“第一股”。2023年，亿华通登陆港交所，成为首家实现“A+H”上市的氢能公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身处风口，亿华通的业绩并未起飞。2020年-2023年，亿华通的归母净利润分别为-2252.36万元、-16192.41万元、-16673.34万元、-24320.37万元。业绩快报显示，去年该公司营业总收入腰斩，创7年以来最低，净亏损额进一步扩大至45320.91万元。也就是说，最近五年，亿华通的亏损幅度持续增大，累计亏损额已超过10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于业绩走弱，亿华通在2024年业绩快报中解释称，燃料电池行业尚处于商业化的初期阶段，市场的产销规模总体偏小。在宏观经济不确定性增加的背景下，燃料电池汽车产业链上下游普遍呈现资金周转压力，影响了产业链订单项目的推进。2024年度燃料电池汽车产销量呈现同比下滑的态势，且燃料电池行业市场竞争激烈，产品的销售价格降幅大于成本降幅，导致公司毛利率较上年同期出现下降。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;亿华通的命运折射出国内氢能商业化的普遍困局，“燃料电池四小龙”均面临类似的市场需求萎缩、技术瓶颈及成本焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股上市公司中国旭阳集团目前的两大支柱产业为化工和焦炭，视氢能业务为发展重点，已成为京津冀地区规模最大的高纯氢供应商。旭阳氢能成立于2020年，定位为氢能全产业链运营商，主营业务为高纯氢和合成氨的生产、销售，综合能源站运营以及绿氢制备、液氢储运系统的研发及产业化应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亿华通称，旭阳氢能与其属于氢能源产业链上下游关系，前者可提供具有成本优势的大规模氢气供应，一方面有望通过降低氢气价格、扩大用氢规模而从氢能产业上游降低氢燃料电池车的运营成本；另一方面旭阳氢能的液氢储运技术即将落地，可有效扩大氢燃料电池车的运输半径，叠加现有的综合能源站布局和管道输运的建设规划，将促进亿华通产品的终端市场开拓，提升亿华通产品市场份额。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券分析认为，通过整合旭阳氢能，亿华通可锁定低成本氢源，打通燃料电池车“用氢成本高”的核心痛点；同时借助旭阳氢能保供基地网络，强化京津冀、川渝等示范城市群的加氢站布局，与现有客户形成产销协同。该行指出，尽管亿华通短期业绩承压，但并购若能实现制氢成本下降20%-30%，其燃料电池系统毛利率有望提升，2025年亏损或显著收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方的业务整合造血能力如何，又能否拯救亿华通承压的现金流，一切仍是未知数。以亿华通与旭阳的交易为标志，氢能行业或迎来新一轮并购重组。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:16:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741864013777_S6BGcR_1741864013992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386017</guid></item><item><title>库尔斯克战局渐明：俄军强势收复要地，乌军被迫调整防线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386026</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近日，俄乌战事的焦点集中在库尔斯克。&lt;/strong&gt;俄方称在库尔斯克州军事行动已经进入最后阶段，乌方则称继续展开行动，在必要时乌军将机动至“更有利位置”。从12日至13日，俄乌军方继续发布战报，通报各自在库尔斯克方向战况的最新情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄军进展：收复重镇，推进至最后阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国防部13日通报说，俄军已收复库尔斯克州梅洛沃伊、波多尔和苏贾三座城镇。苏贾是乌军控制的库尔斯克地区最大定居点，该地被用作乌军在库尔斯克地区的主要后勤枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄总统新闻秘书佩斯科夫当天早些时候称，俄北方集团军向总统普京报告，俄军在库尔斯克州针对乌军的行动已进入最后阶段。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947918" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/1bfec0a3-db58-409d-9667-f73552e0670b.jpg" data-imageid="343135653"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;视频显示，俄军已进入库尔斯克州要地—苏贾市中心，并升起了俄罗斯国旗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄军分三阶段进攻苏贾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏贾是库尔斯克州关键城镇。连日来，俄军分阶段，采取不同策略，对苏贾发动进攻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.掐断乌军唯一补给线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2月中旬开始，俄军就开始加紧从多个方向朝苏贾逼近。到了3月初，俄军已经明显在苏贾南部，对通往这里的唯一补给线形成钳形攻势。苏贾的“生命线”成了一条“死亡公路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.“管道突袭”乌军后方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在乌军努力顶住俄军攻势之时，俄军的突袭打乱了一切。8日，一队俄军士兵突然从天然气管道中钻出，出现在苏贾工业区北部。乌军无人机虽然在第一时间发现俄军踪迹，但乌军部队还是措手不及。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947921" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/f304ca67-3e8c-407b-97aa-f9541a8f4de2.jpg" data-imageid="343135650"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄军指挥官：&lt;/strong&gt;现在进入战壕，沿战壕走，第30摩步团与“阿赫马特”特种部队走得没错。我重复一次，穿越铁路，向右转，加快脚步，保持方向。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947919" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/1554c19f-6c98-49a2-99da-fbd7f40f1263.jpg" data-imageid="343135652"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯媒体稍后披露称，这是俄军继阿夫杰耶夫卡和捷尔任斯克之后，第三次使用“管道突袭”战术。今年1月，乌克兰政府宣布停止向欧洲输送俄罗斯天然气之后，俄方开始挖掘隧道，建造掩体，排空管道残余天然气，注入氧气等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947923" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/b37493d5-f557-4895-8d64-4e5f000ffe81.jpg" data-imageid="343135649"&gt;&lt;p&gt;自3月2日起，俄军士兵进入管道。他们携带氧气瓶和武器，在直径1.4米的管道中爬行约15公里，并于几天后成功实施行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.全面突破乌军防线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947922" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/c577909d-ba9e-45d8-bdf9-0318a18ab1dd.jpg" data-imageid="343135648"&gt;&lt;p&gt;苏贾的变故完全打乱了乌军的部署。从8日开始，俄军在多个方向上同时发动大规模攻势，乌军控制的小洛克尼亚等近20个定居点相继失守，几天内乌军控制范围就缩水约300平方公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌军动态：控制区域大幅缩水，部队调整部署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰武装部队总参谋部13日发布通报称，截至当地时间13日8时，过去一天共发生138次战斗。其中在库尔斯克地区，乌军击退俄军17次进攻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947917" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/c39eb2d5-877e-4454-b83b-d3a7ffeb4eae.jpg" data-imageid="343135651"&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全与国防委员会反虚假信息中心主任安德烈·科瓦连科12日晚通过社交媒体发布消息称，在库尔斯克地区，会根据形势变化做出相应决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌军总司令：部队调至“有利防御位置”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日，就在俄军控制苏贾市中心前一天，乌军总司令瑟尔斯基强调，局势还在掌控之中，但他也表示乌军各部队正在调动到所谓的“有利防御位置”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947920" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/326f562b-b3be-4748-8974-25563c8ab92f.jpg" data-imageid="343135654"&gt;&lt;p&gt;根据统计，乌军在库尔斯克州最多曾控制约1376平方公里土地。俄罗斯武装力量总参谋长格拉西莫夫12日向普京汇报称，俄方已夺回86%被乌方控制的库尔斯克州的领土。目前，乌军控制范围内已无大型居民点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:08:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741864762142_dS6mZ4_1741864762337.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386026</guid></item><item><title>F-35战机陷“一键关机”疑云，欧洲恐陷入别无他选的困境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国停止与乌克兰情报共享后，乌无法使用“海玛斯”高机动性火箭炮，引发欧洲国家的讨论——美国提供的F-35是否会被美国远程“一键关机”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网3月13日报道，美国“动力”网站称，最近比利时、瑞士、德国和英国等诸多欧洲国家媒体都在讨论F-35是否会被美国“一键关机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国盟友的这种担忧源于美国停止与乌克兰的情报共享后，由于没有美方提供的坐标，乌军的“海玛斯”高机动性火箭炮等美制武器很难再对俄罗斯目标实施精准打击。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741864265773_FXmd1T_1741864449984.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343135668"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;F-35核心技术和关键设备供给均由美国掌握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F-35存在“致命开关”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“海玛斯”火箭炮问题让包括德国、加拿大在内的北约盟友担心，等将来自己购买的美制F-35战机投入使用，美方可能也会通过切断后勤系统和维护支持，远程瘫痪其空中力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F-35战机虽然是美国、德国、加拿大等国联合研制的一款隐身战机，但这个项目中，美国居主导地位，核心技术均由美国掌握。目前，已经有英国、荷兰、丹麦、挪威和意大利等欧洲国家装备了F-35，德国、芬兰、罗马尼亚等国家也已经确定购买该型战机，可以说该机将成为欧洲国家的主力第五代战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《金融时报》10日称，美国此举极大刺激了欧洲各国，担心未来某一天“华盛顿会远程禁用盟友装备的美制武器，例如F-35战机可能内置了由美方操控的致命开关”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国《图片报》称，F-35战机依赖美国制造商研发的自主后勤信息系统（ALPS）以及将来替代ALPS的“作战数据综合网络”（ODIN）提供持续更新与维护支持。这类系统能收集F-35战机操作、维护、机身寿命预测、零件供应等各方面数据，若没有美方批准，其许多基本功能可能会被禁用，战机也会远程瘫痪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国亨索尔特防务公司是洛克希德·马丁公司的技术合作伙伴，其通讯部主管约阿希姆·施兰卓夫直言：“F-35战斗机的‘致命开关’不仅仅是一个传言。”他还透露，美国可以直接通过“任务规划系统”实现对盟友装备的F-35的控制，“那样的话，战机甚至无法起飞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时F-35完成任务返回基地后，还会通过ALPS/ODIN将任务期间收集的情报和其他数据回传给美军数据库，以供进一步分析。从这些信息整理出的情报可用于持续更新提升F-35生存能力的关键数据库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空军专家傅前哨接受澎湃新闻（www.thepaper.cn)采访时介绍说，从技术角度上讲，美国若要为F-35设置后门，不存在任何技术困难。“F-35有技术后门”，之前就有这样的说法，但是对于美国盟友来说，在五代机选择上目前只有F-35，即使有后门，也没有办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前F-35已经被多个欧洲国家选为未来空军主力战斗机型。根据洛克希德·马丁公司的统计，预计到2035年欧洲将装备约600架不同型号的F-35战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以往对于一些先进武器，美国会派专门的人员到进口美制武器的国家，在使用上和技术上进行限制和监督，比如巴基斯坦的F-16，就无法参与一些联合军演，”傅前哨表示，“对于F-35这种先进且技术敏感的战机，美国在软件和硬件上都可以做手脚，战机在哪里？怎么用？美国都可以掌握。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“也就是说，美国想让你无法使用F-35战机，你就无法使用。”傅前哨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于外界的担忧，F-35的生产商洛克希德·马丁公司和欧洲多国相继表态称“F-35并不会被美国一键关机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即使没有“后门”，美国也有能力通过切断情报共享和控制零件供应等方法，在短时间内使特定用户的F-35“战力大减”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军事网站“战区”报道指出，由于先进战斗机的整体复杂性，F-35对于后勤维护的依赖很大，如果某国遭到美国“断供”或“禁运”，以往通过灰色渠道甚至是走私获得战斗机零件的做法将非常困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国完全控制着F-35关键零件的供应和维护，比如该战机所使用的F-135发动机、APG-81相控阵雷达、EOTS光电系统以及机载武器等关键设备均由美国军工公司研制，这些设备的零部件供应和维护都需要依靠美国，所以即使不会“一键关机”，美国也能让F-35在短时间不具备战斗力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》报道，以阿富汗政府军空军为例，政府军的飞机均由美国提供或维护，2021年美国仓皇撤离阿富汗，虽然那些飞机还在，但承包商、零部件和急需的软件更新突然消失了。几周之内，一半以上的飞机停飞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740832851571_4ab32X_1741864450006.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343135669"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;F-35战机具备较为优异的隐身能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;即使有“后门”也难以摆脱对美国的依赖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F-35战机是否存在“后门”的担忧也引发了欧洲国家应降低对美武器依赖的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国前外交官沃尔夫冈·伊申格尔发出警告称，如果德国担心美国会在未来对德国F-35战机采取类似针对乌克兰的行动，德国应考虑取消合同。此外，多名德国知名企业家日前还联合发表了一份立场文件，对德国军方购买美国F-35战机的计划提出警告，强调这将导致德国对美国“持续的依赖性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“战区”网站称，鉴于美国特朗普政府目前对乌克兰和北约的政策，欧洲盟友未来对美国武器的担忧只会增加，“未来美国对欧武器出口确实有可能因此而减少”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有分析认为，“后门”的讨论对美国向欧洲出口武器的影响非常有限，欧洲国家尤其是北约大部分成员国对美武器的依赖程度非常高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞典斯德哥尔摩国际和平研究所10日发布报告称，2020-2024年间，美国巩固了其作为第一大武器出口国的地位，在全球武器出口总额中占比升至43%，较2015-2019年所占35%的份额呈现大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到欧洲，欧洲国家虽呼吁加强“防务自主”，但仍被美国武器深度捆绑。报告显示，与上一个五年相比，美国武器出口欧洲的比例从13%猛增至35%。这意味着欧洲20年来首次超过中东（33％），成为美国武器的最大出口对象地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是俄乌冲突爆发后，欧洲国家大幅增加向美国采购武器的力度。其中，乌克兰成为2020年至2024年间的全球头号武器进口国，占全球武器进口总额的8.8％，进口额比上一个五年增长了近100倍。而美国成了乌克兰最大的武器供应方，乌进口武器中有45％来自美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约欧洲成员国近五年的武器进口额也比上一个五年翻了一番以上（增长105%），美国武器在其中占比从52%显著增至64%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上文提到的F-35为例，俄乌冲突爆发后，德国政府决定购买35架F-35A隐身战斗机和15架“欧洲战斗机”，以替换其老旧的“狂风”战机。在这之前，德国一度在F-35和欧洲新一代战斗机之间犹犹豫豫。2022年2月，芬兰与美国签署协议，采购64架F-35A战斗机，并于2025～2030年交付，合同金额接近100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了乌克兰，波兰近几年多项大额对美军购交易也引发外界关注。2022年3月，美国国会批准对波兰出售250辆M1A2 SEPV3“艾布拉姆斯”坦克，采购总价约为60亿美元，波兰首付15%，剩余款项分15年按揭付清。2023年8月，波兰批准了向美国采购486个“海玛斯”火箭炮发射装置的框架协议，用来装备27个火箭炮中队，以及后勤和培训支持，美方还将提供技术支持，总价值约100亿美元。波兰在2024年8月和美国签署100亿美元合约，采购96架最新型的AH-64E“阿帕奇”武装直升机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740834211216_5iZdNM_1741864450077.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343135670"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在芬兰高速公路上进行起降的F-35战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》直言指出，俄乌冲突增强了美国在全球武器贸易中的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使当下美欧关系出现新裂痕和白宫对北约的作用表示怀疑等情况，但特朗普仍在继续敦促欧洲盟国购买美国武器，作为加强联盟关系的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《金融时报》报道指出，虽然特朗普重返白宫为欧洲实现武器装备的自给自足增添了新的动力，但瑞典斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）报告提供的数据凸显出欧洲寻求减少对美依赖时所面临的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约成员国装备了大量装备美制武器或包含美国配件的欧洲武器，加上欧洲军工存在不少问题，很难摆脱对美国武器的依赖。西方独立智库“经济与和平研究所”欧洲、中东和北非部主任塞尔日·斯特罗班茨指出，欧洲缺乏对安全威胁做出快速反应的能力，国防采购也因为碎片化和缓慢的生产周期而陷入困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如瑞典斯德哥尔摩国际和平研究所武器转让项目高级研究员彼得·韦泽曼所说：“在特朗普第一个总统任期内，北约的欧洲成员国曾采取措施减少对进口武器的依赖并加强欧洲军工业发展，但是自那以后欧洲从美国进口武器量继续上升的事实表明，跨大西洋武器供应关系仍然根深蒂固。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:08:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741864501889_mBPDD4_1741864502117.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386013</guid></item><item><title>国家金融监管总局：持续推进城市房地产融资协调机制扩围增效</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386131</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月13日下午，金融监管总局党委召开扩大会议，传达学习习近平总书记在全国两会期间的重要讲话精神和全国两会精神，研究部署贯彻落实举措。总局党委书记、局长李云泽主持会议并讲话，党委班子成员出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，今年全国两会是在“十四五”规划即将全面收官、“十五五”规划谋篇布局关键时期召开的一次十分重要的会议。习近平总书记发表的重要讲话，高屋建瓴、主题鲜明、思想深邃、催人奋进，深刻阐述了事关党和国家事业发展的一系列重大理论和实践问题，具有很强的政治性、思想性、战略性、指导性，为我们做好当前和今后一个时期工作指明了前进方向，提供了根本遵循。全系统各级党组织要把深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神和全国两会精神作为当前重大政治任务，同学习贯彻习近平总书记在党的二十届三中全会、中央经济工作会议、中央金融工作会议和民营企业座谈会上的重要讲话精神贯通起来，紧扣防风险、强监管、促发展的工作主线，当好党中央决策部署的执行者、行动派、实干家，坚决做到“总书记有号令、党中央有部署、监管见行动、金融出实效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，2025年是“十四五”规划收官之年。全系统要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实习近平总书记重要讲话精神和政府工作报告部署，推动各项政策早落地、措施早见效，助力实现全年经济社会发展目标。一是有效防范化解重点领域风险。一体推进地方中小金融机构风险处置和转型发展，综合采取补充资本金、兼并重组、市场退出等方式分类化解风险。持续推进城市房地产融资协调机制扩围增效，坚决做好保交房工作。加快制定出台与房地产发展新模式相适应的融资制度。配合做好地方政府隐性债务置换工作。二是全力支持经济高质量发展。推出有针对性的金融支持措施，助力实施提振消费专项行动。研究建立“超长期国债+超长期贷款”服务模式，高效支持“两重”建设。精准支持发展新质生产力，重点抓好金融资产投资公司股权投资、保险资金长期投资改革、科技企业并购贷款、知识产权金融生态等“四项试点”，推动科技创新和产业创新融合发展。推动支持小微企业融资协调工作机制发挥更大效能，有效满足民营及小微企业融资需求。三是不断提升金融监管质效。加快补齐监管制度短板，积极推动银监法、保险法修订。强化央地监管协同，保持对非法金融活动的高压严打态势。进一步规范监管执法。加强金融消费者权益保护。持续提升监管能力，加强风险监测预警，做实差异化监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，要持之以恒深化全面从严治党。旗帜鲜明把党的政治建设摆在首位，严格执行“第一议题”制度和重大事项请示报告制度，严守政治纪律和政治规矩，从严从实抓好中央巡视整改。及早谋划开展深入贯彻中央八项规定精神学习教育。加大形式主义、官僚主义整治力度，切实为基层减负赋能。把“四新”工程作为抓班子、带队伍、促融合的有力抓手，持续提升履职能力，更好发挥“四级垂管”优势。鲜明树立选人用人正确导向，坚持不懈正风肃纪反腐，锻造忠诚干净担当的监管队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要以时不我待的使命担当，扎实开展全国两会精神贯彻落实相关工作。认真做好政府工作报告任务分工落实，细化实施方案，抓好督查督办，确保落地见效。加强与代表、委员沟通交流，按时保质办好两会建议提案，不断提高满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻总局纪检监察组负责同志，机关各司局、各直属单位、金融工会主要负责同志，在京总局管理单位党委主要负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:01:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741865691385_ba46CN_1741865691596.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386131</guid></item><item><title>以色列空袭叙利亚大马士革</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386124</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741866065954_HWQnKn_1741866076439.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343136836"&gt;&lt;p&gt;总台记者13日获悉，以色列空军当天对叙利亚大马士革实施空袭。以色列军方对此暂无评论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:01:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741866086265_z45xpG_1741866086520.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386124</guid></item><item><title>国电投核电资产大腾挪，A股第三家核电运营巨无霸将横空出世</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386004</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;大型发电央企国家电力投资集团有限公司（下称国电投）正加速整合核电资产，抓住行业发展的新一轮黄金期将其推向资本市场。电投产融（000958.SZ）3月11日晚披露重大资产重组草案，置入国电投核能有限公司（下称电投核能）的更多细节浮出水面，三大核电巨无霸A股会师又迈进一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据交易方案，电投产融拟置入国家核电技术有限公司及中国人寿保险股份有限公司合计持有的电投核能100%股权，置出国家电投集团资本控股有限公司100%股权。置入资产和置出资产的差额部分，由电投产融发行股份向国家核电及中国人寿购买。同时，电投产融拟向不超过35名特定投资者发行股份募集配套资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易完成后，电投产融置出现有金融业务，注入主要从事建设、运营及管理核电站的资产，成为国电投集团核能发电业务的唯一资产整合平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪些资产将被注入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据资产评估报告，以2024年9月30日为评估基准日，置入资产电投核能的估值约为571.23亿元，置出资产国电投资本控股估值约151.08亿元。草案显示，2022年度、2023年度及2024年1-9月，电投核能的核能发电业务毛利率分别为46.86%、42.55%和35.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产重组的同时，电投产融将以询价发行的方式向特定对象发行股份募集配套资金，募集配套资金总额不超过50亿元。所募资金将用于电投核能旗下山东海阳核电站3、4号机组项目的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，电投核能控股在运核电机组2台、合营在运核电机组6台，在运核电机组权益装机规模745万千瓦；控股在建机组2台，装机250万千瓦；拥有优良的沿海储备厂址。此外，作为中国第三大核电投资运营商的国电投集团控股但尚未注入电投核能的在运和在建机组共有6台，合计装机规模807万千瓦。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947850" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741863629000_cfYX3W_1741863655561.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343135593"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电投核能旗下核电资产&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻梳理，截至报告书签署日，电投核能拥有6家合并范围以内的子公司，包括山东核电有限公司、上海禾曦能源投资有限公司、国电投核电技术服务有限公司、国电投莱阳核能有限公司、电投核能（威海市文登区）能源有限公司和零碳能源产业技术研究院（烟台）有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，山东核电总体规划6台核电机组，目前在运机组为1号、2号机组（一期工程），在建机组为3号、4号机组（二期工程），此外5、6号机组（三期工程）正在规划中，拟建设2台国产化CAP1000压水堆核电机组，尚未取得国家发改委的核准手续。山东核电还在国内率先开展了大型压水堆热电联产实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海禾曦的定位是管理国电投参股的核电资产，目前持有秦山三核20%股权、江苏核电30%股权和秦山联营6%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱阳核电项目拟建6台采用“国和一号”（CAP1400）技术的机组。该技术单机功率达到150万千瓦，是中国自主设计的最大功率的核电技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核电建设周期长，所需的巨额资金是核电巨头积极对接资本市场的根本动因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常情况下，核电项目需要10年甚至15年才能全面建成和投产，前期投入巨大，其中20%资金是股东资本金，80%依靠债权融资。上市是解决核电企业资金缺口的最佳方式，尤其在核电加速发展阶段，上市将显著增加核电企业的资金流动性和充裕度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，2022年以来，国电投旗下多个CAP系列三代核电机组获准开工，未来数年将迎来建设高峰期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照草案，国电投集团在《关于避免同业竞争的承诺函》中称，对于其控制的其他下属企业目前从事的核能发电业务，将在相关核电项目正式商运后三年内，经履行必要的决策、审议及批准等程序后，通过包括但不限于股权收购、资产重组等方式将相关核电资产逐步注入上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;延宕已久的核电资产上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国电投由中国电力投资集团公司与国家核电技术有限公司于2015年5月重组成立。长期以来，国内拥有核电牌照、也即核电项目业主开发资质的只有中核集团、中广核集团以及国电投集团三大核企。这一格局直至2020年9月才被打破——海南昌江核电二期工程的获批，标志着发电央企华能集团正式成为第四家具备控股建设大型压水堆项目资质的核电集团，“核电业主俱乐部”扩容为四家。从旗下在运在建核电装机容量来看，国电投的核电资产规模位列中核、中广核之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核电双寡头中核、中广核早已将核电资产打包推向资本市场。2014年12月，中广核电力（01816.HK）在香港联交所主板挂牌交易。次年6月，中核集团控股的中国核能电力股份有限公司（中国核电，601985.SH）挂牌上市，成为A股首家纯核电上市企业。2019年8月，中国广核（003816.SZ）在深交所中小板挂牌上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在国电投重组成立之初，核电资产上市已有酝酿。2015年12月澎湃新闻曾独家报道，时任国电投集团董事长王炳华在内部会议上透露，2016年将启动国电投核电资产板块，即国家核电技术公司的整体上市，谋求赴港借壳上市。2015年底，国电投旗下中国电力新能源（00735.HK）发布公告，与国电投签订了关于获注国家核电资产的谅解备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但后续推进并不顺利。这与彼时国内核电建设遇冷直接相关：继2015年核准8台新建核电机组后，2016年中国未核准新的核电项目，2017年唯一开工的项目，是性质相对特殊的中国示范快堆工程。2018年，国内新建核电项目再度出现“零核准”。2019年，山东荣成等三个核电项目获得核准，此后核电审批再度进入长达一年多的沉寂期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近三年，国内核电核准节奏重回正轨。2022年、2023年，均有10台核电新机组在年内获得核准，2024年11台新机组获批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核电产业进入新一轮高速发展期，大大助推了国电投重新向资本市场发起冲刺。澎湃新闻注意到，除核电之外，国电投整合上市公司资产的意图十分明显：远达环保（600292.SH）将成为其境内水电资产整合平台，风光新能源资产保留在中国电力（02380.HK），后者正在推进整体回A计划。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:44:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741863507373_s6wfdE_1741863507687.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386004</guid></item><item><title>中欧建交50周年中方徽标正式发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386019</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年是中国欧盟建交50周年，现发布中欧建交50周年中方徽标。徽标以中国红和欧盟蓝为主色，“50”位于“cn”和“eu”之间，形成上下呼应、节奏分明的整体，展现了中欧50年密切交往、利益融合的重要历程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741864035794_Fn1TNK_1741864054089.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343135644"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徽标供中方相关部门和单位举办中欧交往合作活动时使用，事前需征得外交部欧洲司同意。该徽标不得用于商业用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:21:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741864108484_BRZNiJ_1741864108662.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30386019</guid></item><item><title>平安健康首次全年盈利，称AI明显提升医疗服务环节效率及质量指标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384631</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741848036764_GJPs5T_1741848036967.png" data-imageid="343122672"&gt;&lt;p&gt;成立十余年，平安健康终于交出第一份全年盈利的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月12日，平安健康医疗科技有限公司（平安好医生，1833.HK，以下简称“平安健康”）发布2024年业绩，期内营收为48亿元，较上年同期增长2.9%；毛利为15.23亿元，较上年同期的15.09亿元增长1%。平安健康首次实现了全年盈利，去年净利润为8832万元，经调整净利润为1.58亿元。此外，公司经营性现金流也首次转正，达到9932万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1945718" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741836319167_mJfYTW_1741847289872.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343122663"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;平安健康2024年财务数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在3月13日的业绩发布会上，平安健康高管表示，公司的盈利能力在不断发展，“我们对于公司的可持续发展是怀有非常大的信心的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平安健康包括医疗服务、健康服务和养老服务三大板块。2024年，医疗服务收入21.69亿元，同比增长4.9%；健康服务收入23.56亿元，同比下降7.6%；养老服务收入2.83亿元，同比增长413.5%。对于健康服务收入下降的原因，平安健康称，主要是由于受一次性因素影响导致部分业务集中履约，使得2023年收入为高基数。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1945717" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741836475643_k5PrrA_1741847289888.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343122662"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;平安健康2024年各业务板块表现&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从渠道来看，综合金融客户端（简称“F端”）及企业端（简称“B端”）业务收入同比增长17.2%。其中F端收入24.17亿元，同比增长9.6%，F端付费用户数约2481万人，同比下降约5.7%；B端收入14.32亿元，同比增长32.7%，累计服务的企业客户数2049家，同比增长约35.9%。对于F端付费用户的下降，财报称，主要因公司与平安产险协同的业务模式调整，原模式付费用户主要指权益覆盖用户，新模式付费用户主要指权益使用用户。对此，平安健康高管在业绩会上强调，这个数据的变化纯属是一个统计问题，不是真实反映付费用户的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;升级家庭医生服务品牌“平安家医”是2024年平安健康的一个重要动作。财报显示，家庭医生已服务超200万客户，家医会员权益用户数超1400万人。此外，截至报告期末，平安健康建立覆盖29个科室约5万名内外部医生团队，累计签约专家医生超2900位，合作医院近4000家，合作健康服务商约10.5万家、体检供应商近2600家、药店达23.5万家、养老服务供应商超150家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着AI技术的不断发展，其在医疗行业的应用场景也备受期待。此前，平安健康打造“平安医博通”多模态医疗大模型、“平安医家人”医生工作台，并接入DeepSeek进行部署及丰富场景应用验证。另外，平安健康还推出名医AI助理服务“平安芯医”，开放AI辅助专家7*24小时健康咨询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于AI应用的成果，平安健康在财报中指出，通过AI赋能，2024年平安健康医疗服务各环节效率及质量指标均有明显提升。具体来看，AI体检解析精准率达98%；辅助诊断准确率超95%；智能推荐准确率达99%，慢病管理改善率达90%。与此同时，助力家医服务效能提升约62%，专医效能提升约42%，健康管理师服务效能提升约55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认为，AI的应用和推广有两个主要的方面，一个是AI本身的三要素，即算力、算法和数据，另外一个就是场景。只有这两个双轮一起往前推动，AI的商业化价值、客户价值才能被不断释放。平安健康在AI医疗领域里面，我们对整个应用来讲，是有自己比较清楚的定位和分析的。”平安健康董事会主席、首席执行官李斗表示，公司一直都把AI技术应用定义为辅助医生诊疗的作用，接下来公司也会加速推进AI大模型在复杂疾病的多学科会诊等场景的应用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:15:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741848036764_GJPs5T_1741848036967.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384631</guid></item><item><title>国航北京首都-华盛顿航线开启直飞模式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月13日起，国航对北京至华盛顿航线进行调整。即日起，国航北京首都-华盛顿航线正式开启直飞模式，由波音747机型执飞，航班号为CA817/818。此前，该航线往返需经停洛杉矶，改为直飞航班后，将为旅客带来更加便捷、高效的出行体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1947724" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741862231742_wD54zs_1741862244475.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343135272"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:07:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741862483219_EEABEA_1741862483444.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385954</guid></item><item><title>俄外交部：他国在乌克兰境内部署军队将被视为介入俄乌冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385967</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1947770" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/cf83f515-db61-48e8-b2ed-f00a62528862.jpg" data-imageid="343135333"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，俄罗斯不接受其他国家在乌克兰境内部署军队，如果部署军队即意味着介入冲突，俄罗斯将采取一切措施予以回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:03:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741862814271_ad28Zz_1741862814464.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385967</guid></item><item><title>海通证券总经理李军已任中保投资党委副书记，有望出任总裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385821</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741861125020_x5hcPE_1741861125266.png" data-imageid="343134868"&gt;&lt;p&gt;刚刚划归上海管理的中保投资迎来一位新领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，澎湃新闻记者获悉，海通证券总经理李军已出任中保投资有限责任公司党委副书记，有望出任中保投资总裁一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久之前，中保投资也有新的人事调整。2月27日，上海市委组织部发布上海市市管干部任职前公示，其中中保投资总裁、党委副书记贾飙拟任市管企业党委书记，并提名任董事长。业内消息称，贾飙拟任职的市管企业，或为中保投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李军出生于1969年9月，江苏宝应人，此前为海通证券党委副书记、执行董事、总经理。李军金融从业经历丰富，在保险、证券、金融监管等机构均有任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他早年于中国太保工作十余年，曾任中国太平洋保险公司上海分公司国外业务部进口科科员、副科长、科长，运输险部出口科科长，进出口业务一科科长；中国太平洋财产保险股份有限公司办公室秘书科科长，浦东支公司副经理（主持工作）、党支部副书记、书记等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003年1月，李军进入上海市金融服务办公室工作，先后担任机构处干部、主任科员，机构二处副处长，金融机构二处处长，地方金融管理处处长。2014年5月至2014年9月，担任中国（上海）自由贸易试验区管委会副秘书长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年9月，李军任上海市金融服务办公室副主任。机构改革后，他于2018年11月担任上海市地方金融监督管理局副局长、上海市金融工作局副局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年8月，李军进入证券业，出任海通证券党委副书记，后又担任执行董事、总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海通证券和国泰君安在去年9月双双宣布筹划重大资产重组。今年1月，证监会公告称，核准国泰君安吸收合并海通证券。吸收合并完成后，海通证券依法解散。3月4日，海通证券A股股票终止上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李军此次履新的中保投资此前为原银保监会管委会统筹管理的会管经营性单位之一，后归国家金融监督管理总局领导。根据《国务院关于中国保险投资基金设立方案》，中保投资有限责任公司担任中国保险投资基金的普通合伙人，负责基金设立、募集和管理，于2015年12月成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，据上海市国资委消息，1月7日，上海市国资委党委书记、主任贺青带队赴中保投资调研并主持召开座谈会。贺青指出，根据机构改革有关要求，中保投划归上海管理，由上海市国资委履行监管职责。下阶段要确保转隶工作平稳有序、不断不乱。市国资委将做好对接服务，为公司发展营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:59:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741861125020_x5hcPE_1741861125266.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385821</guid></item><item><title>就任50天，美股“大跳水”！特朗普的座上宾亏掉1.5万亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741859369531_acYNrr_1741859369820.png" alt="就任50天，美股“大跳水”！特朗普的座上宾亏掉1.5万亿"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:17&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;就任50天，美股“大跳水”！特朗普的座上宾亏掉1.5万亿&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;特朗普宣誓就职时，身边站着一群世界上最富有的人。50天后，在美国关税大棒下，市场波动、美国股市评级下调。这群参加特朗普就职典礼的座上宾，他们的财富遭遇了怎样的缩水？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:34:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741859369531_acYNrr_1741859369820.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385788</guid></item><item><title>谷歌DeepMind推出新的机器人AI模型</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385820</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，谷歌DeepMind推出了两款基于Gemini 2.0的新AI模型，旨在通过利用大语言模型的推理能力，完成复杂的现实世界任务，帮助机器人适应复杂环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一款模型名为Gemini Robotics。据官方介绍，这是一个视觉-语言-动作模型。第二款模型是Gemini Robotics-ER（即具身推理）。该模型具备增强的空间理解能力，能让机器人专家利用Gemini的具身推理（ER）能力运行自有程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌DeepMind认为，要成为对人类有用的机器人AI模型，必须具备三大核心特质：通用性，能适应不同场景；交互性，能快速理解并响应指令或环境变化；以及灵巧性，能完成类似人手般精细的操作。新发布的这两款模型能让多种机器人执行比以往更广泛的现实任务。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="653920" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/c02561a23cbc4c35a20f37f7a304c7be/hd/1741860859419_mE4XEY_1741860965463.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741860958679_F5akzK_1741860958842.png" data-duration="00:05" data-verticalvideo="0" data-width="640" data-height="368"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;Gemini Robotics适用于不同种类的机器人。来源：谷歌(00:05)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一款模型Gemini Robotics在通用性、交互性和灵活性三个关键领域表现出色。它不仅能概括新场景，还更善于与人和环境互动，并且能够执行更精确的物理任务，比如折叠一张纸或拧下瓶盖。与前代模型相比，这款模型能理解更广泛的自然语言指令范围，并能根据输入调整行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，它还能持续监控周边环境，检测环境或指令的变化，从而调整动作。谷歌DeepMind称，这种可操作性将帮助人类在家庭、职场等场景中更好地与机器人协作。技术报告显示，这款模型的综合泛化性能是现有最先进视觉-语言-动作模型的两倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二款模型Gemini Robotics-ER（即具身推理）是一款先进的视觉-语言模，这款模型能够“理解我们复杂而动态的世界”。例如，当你打包午餐盒并将食物放在面前的桌子上时，你需要知道所有东西的位置，以及如何打开午餐盒、抓取食物并将它们放在合适的位置。这正是Gemini Robotics-ER所要完成的推理过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安全性方面，谷歌DeepMind研究人员维卡斯·辛德瓦尼（Vikas Sindhwani）在接受采访时说，该公司正在开发一种“分层方法”，并称Gemini Robotics-ER模型正在“被训练用于评估在特定情境下潜在行为是否安全”。此外，该公司还在发布新的基准和框架，以助力人工智能行业的安全研究。去年，谷歌DeepMind推出了“机器人宪法”，这是一套受艾萨克·阿西莫夫启发的规则，供机器人遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌DeepMind正在与Apptronik合作“打造下一代人形机器人”。它还向“受信任的测试人员”开放了Gemini Robotics-ER模型，包括Agile Robots、Agility Robotics、Boston Dynamics和Enchanted Tools。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:22:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741860838617_zTEhGN_1741860838732.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385820</guid></item><item><title>秦洪看盘｜市场偏好转变，A股触底回稳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384913</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1946692" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741260737906_PBB7Qz_1741854721784.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343127009"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四A股市场出现了探底回稳的态势。其中，小市值品种较为集中的中证2000指数、科技成长股较为集中的科创50指数在盘中一度有领跌的态势。不过，随着煤炭股为代表的低波红利主线以及军工股等品种的活跃，主要股指均有所回稳，跌幅迅速收窄。看来，短线A股的资金偏好有所转变，股指的张力也随之降低。但由于低波红利主线的托底能力较强，故，A股也难有大的下跌空间，仍有望以当前指数点位为中枢进行箱型震荡，积蓄新的扬升能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;避险情绪有所升温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前A股市场所处的环境较前期略有所变化。一是体现在外围市场，在近期屡屡出现大的波动，其背后既有对全球贸易体系的担忧，也有对全球发达经济体衰退的担忧，如此就使得全球资本采取了避险的交易策略，纷纷降低权益资产的比重，这对于港股以及A股的估值中枢均会带来一定的外在冲击因子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是体现在A股即将进入到2024年年报披露密集期以及2025年一季度季报的预告周期，这对于近期A股热门股无疑是一个重大考验。毕竟诸多热门股大多是搭AI、人形机器人的顺风车，业绩能否迅速兑现是一个未知数。所以，在当前业绩数据的考验下，动量资金自然不敢轻易加大热门股的投资比重。这其实已在近期二级市场走势中有所体现，比如说算力为代表的AI投资主线，虽然在盘中不时有拉升动作，但在拉升过程中，逢高减仓的动能较强，所以，冲高之后就迅速受阻回落。在周三盘中如此，在周四盘中亦如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;托底能力强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，短线动量资金的避险情绪的确较为突出，从而导致了两个盘面特征，一是成交金额有所萎缩，从前期的1.9万亿到现在的1.6万亿。二是市场的张力明显下降，交易活跃度也随之低迷起来。比如说在前段时间，AI主线、人形机器人主线活跃时，涨停板个股或涨幅超9%的个股家数往往都在150家以上，但在周四，居然只有50家左右，如此的活跃股数据进一步说明了当前A股的避险情绪以及热钱的谨慎交易情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，对于A股主要股指的运行来说，如此的谨慎情绪可能会对小市值品种、高弹性品种较为集中的科创50指数、中证2000指数形成较强的压力，此类指数的调整幅度可能会略微走阔。但是，对于上证50指数、沪深300指数、上证综指等股指来说，会有一定的压力，但尚达不到让股指持续走低的程度。主要是因为当前热钱虽然降低了高弹性品种的投资比重，但部分增量资金却在近期加大配置对优质股，尤其是低波红利主线以及低位但有着业绩或产业反转预期的品种，比如说军工股、小金属股等品种。其中，低波红利主线的龙头品种大多是权重股、指标股，因此，此类个股获得资金的青睐，并在盘中不时走高，会给A股带来较强的支撑能量，周四的盘面走势就是最好的例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，短线A股的活跃度的确有所降低，个股的张力也会降低。但由于低波红利主线的回暖以及军工股、有色金属股、煤炭股以及部分大消费品种的活跃，A股的托底能力也在增强。因此，当前股指可能会呈现出“上难下亦难”的箱体震荡走势。故，在操作中，也可跟随热钱的交易策略，降低交易频繁，适量调仓加大军工股等产业反转预期较强烈的龙头品种的投资比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:19:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741854690771_p1iedr_1741854691031.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384913</guid></item><item><title>上交所：大力支持突破关键核心技术的优质科技型企业发行上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385865</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为深入贯彻党的二十届三中全会、中央金融工作会议、中央经济工作会议精神和新“国九条”部署要求，根据国务院办公厅《关于做好金融“五篇大文章”的指导意见》和中国证监会《关于资本市场做好金融“五篇大文章”的实施意见》相关要求，近日上海证券交易所制定形成了《关于进一步做好金融“五篇大文章”的行动方案》（以下简称《行动方案》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行动方案》围绕进一步做好金融“五篇大文章”，聚焦服务重大战略、重点领域、薄弱环节，充分发挥上交所大盘蓝筹集聚、硬科技领先、多产品支撑和精准化服务的功能优势，推动更多要素资源向科技金融、绿色金融、普惠金融、养老金融、数字金融等领域集聚，助力经济社会高质量发展，提出16条具体举措。科技金融方面，充分发挥科创板服务“硬科技”企业功能，大力支持突破关键核心技术的优质科技型企业发行上市。完善适应科技型企业特点的再融资、并购重组、股权激励、股份减持等配套制度，提升服务的包容性、适应性，推动新质生产力加快发展。健全支持科技型企业全生命周期的产品服务体系，积极引导私募股权创投基金“投早、投小、投长期、投硬科技”。绿色金融方面，完善绿色企业和项目股债融资体系，支持符合条件的绿色企业上市融资、并购重组、发行债券等。强化上市公司环境信息披露，细化绿色债券定期报告披露要求。丰富绿色主题股票、绿色债券、气候转型、ESG相关指数与投资品种，更好服务国家“双碳”目标和可持续发展。普惠金融方面，加强对民营企业和中小企业金融支持，推动符合条件的民营企业、中小企业开展股债融资。丰富涉农主体服务方式，支持乡村振兴发展。加大普惠金融产品服务供给，积极发展债券ETF、红利低波ETF为代表的低风险、稳收益产品。养老金融方面，积极推动养老金等中长期资金入市，大力发展权益类基金和指数化投资，鼓励各类中长期资金开展指数化投资。持续丰富适应养老金融特点的金融服务和产品，研究推动扩大个人养老金可投资范围和覆盖程度。数字金融方面，加强金融科技场景应用，探索科技监管模式创新，提升交易所数字化水平。加快新一代核心交易系统（G4交易系统）建设，打造数字化智能型交易所。促进合力发挥方面，督促引导行业机构更好发挥功能和作用，全面加强资本市场监管，全力维护资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，上海证券交易所将在中国证监会的坚强领导下，坚持稳中求进、以进促稳、以进固稳，以进一步全面深化资本市场改革为动力，推动完善科技金融、绿色金融、普惠金融、养老金融、数字金融标准体系和基础制度，强化做好金融“五篇大文章”的统筹推进、组织实施和宣传引导，坚定不移走好中国特色金融发展之路，加快建设世界一流交易所，助力高质量发展与中国式现代化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《上交所制定关于进一步做好金融“五篇大文章”行动方案 持续提升服务实体经济质效》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:17:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385865</guid></item><item><title>WTT首席赛事官巴萨：为了球员我们会不断优化比赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385796</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;世界乒乓球职业大联盟（WTT）重庆冠军赛正在进行，WTT首席赛事官穆尼尔·巴萨在接受新华社专访时说，不久前推出的一系列改革旨在满足球员需求，以推动WTT这一赛事平台越来越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月，WTT公布了一系列改革措施，包括修改运动员强制参赛规定、为奥运冠军颁发外卡以及加大奖金投入等。新规取消了大满贯赛事的强制参赛要求，改为邀请参赛，球员每年有两次豁免参加冠军赛的机会，使他们能够更好地安排赛程和规划。巴萨说：“把强制参赛改为邀请参赛，是因为这项赛事越来越成熟了，我们确信运动员们会为了积分而来参赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WTT更新后的系列赛及支线系列赛手册显示，最近一届奥运会所有金牌得主（男、女最多各5名选手，包括团体项目3人、单打项目1人、混双项目1人）将受邀参加WTT大满贯赛正赛及冠军赛。巴萨表示，提供奥运外卡是出于对奥运冠军的尊重。“我们知道他们为了成为奥运冠军，付出了多么大的努力。”巴萨说，WTT向顶尖球员敞开大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WTT还加大了奖金投入，其董事会批准追加100万美元奖金，主要体现在双打项目奖金增加以及总决赛奖金提升上。巴萨说，提高奖金是因为在新加坡举行的球员论坛上球员们提出了这样的愿望，WTT听取意见并积极响应，而侧重对双打项目的奖金提升是希望表彰乒乓球运动中的团队精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了以上备受关注的改革内容外，WTT在赛制和赛事服务上还做了诸多优化。为了让球员们早做规划，WTT今年就会宣布2026年和2027年的赛程，并尽可能把同一赛事安排在同一个地区进行，通过优化行程来节约球员们的时间和费用。此外还增加了“7局4胜”的比赛数量，以提升观众的体验感。医疗服务方面，在场边增设了理疗服务，广受球员们欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴萨表示，WTT是一个非常年轻的赛事平台，面临着体育运动项目间的激烈竞争，因此要把运动员的需求放在第一位，同时要聆听赛事组织相关各方的意见，才能越来越专业化。“我每天一醒来就会想，我还能为球员们做些什么。”巴萨说，“我们始终以球员们的意见为先导，在需要时，我们就会做出改革，以创造一个新的乒乓球时代。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:12:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741859906830_fCfPh6_1741859907091.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385796</guid></item><item><title>习近平向希腊新任总统塔苏拉斯致贺电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385784</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月13日，国家主席习近平致电康斯坦丁诺斯·塔苏拉斯，祝贺他就任希腊共和国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，中国和希腊都拥有悠久历史和灿烂文化，两国友好关系源远流长、历久弥新，是相知相亲、互利共赢的全面战略伙伴。近年来，双方持续推进比雷埃夫斯港项目，推动共建“一带一路”合作高质量发展，合作建设中希文明互鉴中心、雅典中国古典文明研究院，展现了两个古老文明的和合之美和时代担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，当今世界百年变局加速演进，各国休戚相关、命运与共，合作共赢是应对全球性挑战的必由之路。我高度重视中希关系发展，愿同总统先生一道努力，赓续传统友谊，拉紧互利合作和文明交流两大纽带，不断丰富中希全面战略伙伴关系内涵，促进中欧关系持续健康发展，为世界和平稳定和发展繁荣贡献智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:10:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741859399557_2KmeZ3_1741859399715.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385784</guid></item><item><title>俄国防部称已收复库尔斯克州苏贾等多处定居点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385615</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1947394" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/a36928e5-6a35-47a6-ab95-76a64037567a.jpg" data-imageid="343133967"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯国防部大楼（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日，俄罗斯国防部表示，&lt;strong&gt;俄军已收复库尔斯克州梅洛沃伊、波多尔和苏贾三座城镇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏贾是乌军控制的库尔斯克地区最大定居点，该地被用作乌军在库尔斯克地区的主要后勤枢纽。&lt;/strong&gt;另据俄新社报道，俄国旗12日在苏贾市中心广场升起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间13日早些时候，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，俄军北方部队集团指挥机构向总统普京报告，&lt;strong&gt;在库尔斯克州军事行动的最后阶段已经开始。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯总统普京12日在库尔斯克地区视察时表示，要彻底夺回库尔斯克地区，并考虑沿国家边界建立安全区。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据克里姆林宫网站消息，普京当天在库尔斯克地区一个指挥中心召开的会议上说，当前俄军的任务是迅速彻底击溃库尔斯克地区的乌克兰武装力量，恢复边界沿线局势。同时，也需要考虑未来在国家边界沿线建立一个安全区的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄武装力量总参谋长格拉西莫夫在会上向普京汇报说，俄军已夺回库尔斯克地区超过86%的乌军占领地区。俄军在过去5天控制了24个定居点和259平方公里的领土。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:06:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741857858955_Q5BCYE_1741857859220.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385615</guid></item><item><title>专访｜导演陈跃进：“滤镜”之外，如何守护真实的自我</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384869</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，都市奇幻爱情剧《滤镜》凭借独特的叙事视角与创新美学，引发市场热烈反响，连续多日占据各大播放量榜单前列，并在豆瓣获得7.3分的好评成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧以“滤镜系统”为核心设定，讲述女主角苏橙橙意外获得可切换多重身份的神秘滤镜，在职场与情感的双重维度中展开一场关于自我认知与情感救赎的冒险旅程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852457714_fZ8yrt_1741852620540.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124443"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《滤镜》剧照，主演李兰迪和檀健次&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧集将现代人依赖的美颜工具转化为可穿戴科技装置。通过超科技技术，女主角苏橙橙可瞬间切换美女模特、女科学家、“撕漫”帅哥等多重身份，与男主角唐奇展开跨次元互动。将超现实元素融入现实逻辑的设定，既满足了观众对奇观画面的期待，又暗含对当代社会“面具人格”的隐喻式批判。“癫”与“燃”的戏剧张力中，以夸张手法解构社会中的容貌与身份焦虑；而剧中“羊驼暴走”“为爱跳湖”等搞笑名场面，在互联网上引发“病毒式传播”，成为2025年第一季度最独特的剧集之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧导演陈跃进近日在接受澎湃新闻专访时，深入分享了《滤镜》的创作历程、拍摄背后的故事，以及这部剧想要传达给观众的主题。他表示，这部剧源于对当代人身份焦虑的观察。在他看来，现实生活中，很多人都处于一种割裂的生存状态，如“精装的朋友圈，毛坯的人生”，如在公司和网络上我们戴着不同的面具生活。《滤镜》披着科幻爱情的外衣，实则探讨的是：当世界强迫我们所有人都戴上滤镜的时候，我们该如何守护那个可能不完美，但却足够真实的自己；在傲慢与偏见之中，我们怎么放下成见，去接纳那个更真实的自我。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852322550_tPMBDs_1741852340467.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124396"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈跃进在片场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【对话】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心是故事和人物情感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：很多网友都戏称《滤镜》是“癫剧”，这么“飞”的剧情里，怎么确保它的逻辑和人物的合理与真实？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：所有的戏剧，电影也好，剧集也好，核心还是故事和人物情感。所以刚开始的时候，我是先把剧中所谓搞笑的内容撇开，从人物情感上入手，先确保故事的脉络、人物的动机和情绪准确，如果这些都准确，大家观看的时候就会比较包容那些“抽象”的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比方说，苏橙橙是个体育生，她没多复杂的脑回路，但执行力很强，再加上她闺蜜是个漫画家，是个思路清奇、接受新事物很快的人，所以她们在滤镜系统面前迅速接受了这个设定，就像是她们干得出的事儿。唐奇是个学富五车又很较真的人，任何事情他都要有科学依据作为支撑。那这三个人搭在一起，就会出现化学反应，大家就觉得很好笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是我们要有合理的框架，再在框架上附着荒诞和幽默。比如苏橙橙变身二次元的孙悟空惩治欺负她的同事，比如苏渺和唐奇的约会唐奇为爱跳湖，我们都是从人物的个性、喜好、行事习惯出发，去找到一个人物行为既好笑又合理的处理。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852478262_2hkJeD_1741852620539.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124442"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《滤镜》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：檀健次、李兰迪都是很出色的演员，聊聊这次跟他们的合作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：健次和兰迪，他们这两位演员的角色适配度是非常高的，对唐奇的把握，檀健次完成得非常好；李兰迪身上就有类似苏橙橙那种虎虎的劲儿。所以现在大家能够相信这个故事，主要就归功于演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且因为我们前期没有CG镜头，很多无实物表演是需要他们凭自己的想象力完成，所以我可能会跟他们沟通一个场景，一个定点，做一些提醒标识或动态预览来辅助他们表演，再加上他们对角色准确的理解，就能让观众很有真实感和代入感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852323155_Gzf64j_1741852340459.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124398"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈跃进（左一）在片场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：剧中，苏橙橙反复变脸成各种人的面貌，就需要有多位演员一起诠释“苏橙橙”这个人物。他们的表演怎么去形成统一和区分，这其实是个难点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：对。我们这个戏人均两个角色（笑）。开机前，我们会在一起围读，完了之后，我们会有一个对苏橙橙这个人物的总结：她是一个什么样的人，她会怎样去处理一些事情，我们会设计一些属于她的走路方式，一些情绪的表现方式，然后大家做一些统一的练习。接着，他们对兰迪也要有观察，会去看兰迪以前的戏，观察完之后，他们会形成一个去表演“她”的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们既希望他们的表演和兰迪本人、和苏橙橙这个人物有衔接，又希望大家表演中要有一些跳出她们的地方。比如苏渺在大排档跳舞，那不是苏橙橙日常会做的事，但当她戴上苏渺的面具，她就会有这种放肆感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852588464_iwMiZ3_1741852620477.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124436"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《滤镜》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方谨那个单元，会有大量真假方谨在同一个画面里出现，这就需要饰演方谨的演员蒲萄，能做到她的表演让观众一眼辨识出两者区别。比如真方谨眼神会空洞一些，神态佝偻，苏橙橙版的方谨就抬头挺胸，眼神坚定，身形矫健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一些戏，我们也通过镜头来完成人物的转变，比如彩虹楼梯，我们就是通过一个长镜头，把假方谨换成苏橙橙出现在镜头中，来体现此刻苏橙橙内心的动摇，来建立她和唐奇的情感链接。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852869938_amPTXb_1741852882790.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124509"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《滤镜》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：那个彩虹楼梯也是名场面之一，能聊聊那个场景的创制作细节吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：彩虹楼梯是跑了很多地方，看了很多楼梯，才在宁波找到一个最合适的。因为宁波多雨，为了固定彩虹的颜色，我们重刷了好几次。同时，为了航拍镜头的效果更好，我们做了多次测试，确定了五个颜色为一个过渡区间，中间会有三阶的过渡色。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852937915_wQ2zrh_1741852960761.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124523"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《滤镜》拍摄花絮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：男女主的情感发展不仅来自外在容貌的一再改变，也有他们内在认知的错位和矛盾存在。这就使他们很难真正心意相通，导致情感推动的速度是较低的，这个问题怎么解决？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：分两个方面吧，第一我们怎么在视觉呈现上让大家能嗑得起来他俩。在正式拍摄之前，我们所有创作部门就在一起深入讨论了关于苏橙橙本人形象和变身形象出现的比例问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如苏渺这个单元，为什么我们大量戏份由另一位演员完成，是因为这个单元我们要建立一个误会：苏橙橙以为唐奇爱上的是她变身后的美丽外貌。然后也想增加一些苏橙橙戴上苏渺的面具后，对唐奇发起“报复”的戏谑感。所以我们通过一些表演和拍摄手法，把苏渺内心世界的苏橙橙展示出来，让观众能时刻意识到：其实这个女孩就是苏橙橙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在后面几个单元，虽然苏橙橙也要变身为不同的人，但到了人物情感段落，我们就基本都是用苏橙橙的本体去跟唐奇来建立情感的，让观众能更加get到：其实始终是唐奇和苏橙橙在共同经历和互动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852440879_WKh2YC_1741852620554.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124444"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852436727_Qs8tQX_1741852620537.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124445"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《滤镜》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美学统一的重要性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：作为一个高概念的故事，又有女主变身羊驼、针灸铜人、年画娃娃这些很“飞”的段落，那创制作中怎么让这些东西落地，让观众接受它的合理性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：首先滤镜系统的这个设定，我们需要让观众相信它能成立。就目前技术来说，滤镜系统有点类似于用光影变化改变大家看到的外貌，类似投影仪和AR的技术，但更超前一点。我们建立了一套光学的逻辑。对搭载滤镜系统的镯子，我们一开始做了几版方案，但都觉得缺了产品性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：产品性是指什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：产品性就是，我们没有以产品经理的身份去思考这个镯子的设计逻辑，比如它的用户是谁，要解决什么痛点。那我们转换身份之后去思考，就有了现在这个系统偏糖果色的，比较直观易懂的UI界面了。而且每次升级它的界面就会不一样，比如最开始它整个界面质感是磨砂的，第二次升级就更通透一些，第三次升级后会有一些光学粒子效果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852555020_AmNJAi_1741852620538.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124438"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《滤镜》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：另外就是视觉呈现上，这些很“飞”的情节、类型元素的杂糅，都需要导演去将它们统一在一个美学体系里。也想听你分享下这个过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：我们大概是剧集平均筹备周期的两到三倍吧。因为这个剧集确实国产剧里很难找到准确的参考，没有太多经验可以借鉴，它不常规就需要足够长的时间去摸索。整个故事虽然“飞”，但它还是一个科幻剧，我们既要不失奇观，又要让观众相信它。这就需要我们做更多的准备和沟通，去让各个部门达成一个统一。比如跟特效部门和摄影部门的沟通，我觉得最重要是美学上的统一吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：能挑个你觉得最难实现的一场戏讲讲吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：我觉得最需要导演、摄影、特效等部门高度配合的一集，就是羊驼那场戏，因为行业内都有共识：拍小孩和动物是难度最大的。而且羊驼不是经常会用到的动物演员，所以它很难控制，大部分调度和表演是需要我们现场去配合它的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那场戏大部分是实拍完成的，部分是需要后期CG做那个羊驼，所以就需要我们前期筹备这场戏的时候，把羊驼的质感和光线等参数做得非常准确详尽。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852571015_A13YBR_1741852620530.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="343128412"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《滤镜》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个难点是这整集戏都在唐奇的屋子里发生，又几乎全是唐奇的独角戏，这就要解决戏剧、画面、调度丰富性的问题。檀健次老师确实表演上很厉害，他知道怎么跟羊驼去互动，达到我们想要的表演效果，另外我们也对这整集戏做了一个情感曲线，刚开始是他对羊驼的呵护，然后是羊驼的叛逆，然后他剖析情绪，思念苏渺，再跟羊驼有一些走心的对话。我们也在镜头调度和场景调度上做了很多文章，尽可能在唐奇家这个空间里多增加一些小场景，让这一集戏更加丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这只羊驼，我们是在一大批羊驼里筛选出来的，它首先要符合苏橙橙的体态和感觉，因为剧情里它是苏橙橙变的。另外这只羊驼还要和唐奇搭得到一起，他们一人一动物放在同一个画面里要和谐。对了，说句题外话，这只羊驼很养生，它很喜欢吃枸杞（笑）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：你刚才关于羊驼的每句话都蛮“小众”的，感觉这部作品的创作，需要很大的脑洞和很强的执行力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：对，我刚看到桐华老师的这个剧本的时候，也觉得这个剧本太新太超前了，觉得特别难拍，是一个很大的挑战。难就难在怎么在做那么多“飞”的东西的同时，还能把观众带入这个故事中去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;放下成见，接纳更真实的自我&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：这次在叙事节奏、镜头语言方面有没有什么新的尝试？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：举个例子，比如在转场上我们有很多设计，因为这部戏有多人分饰一角的情况，经常会有一个场景里很多人物镜头要来回切的情况，如果生硬地来回切，会让观众看得没那么舒服。我们和摄影组、编剧组等主创团队一起想了很多让转场和切换更加流畅的方式，全景的时候怎么运镜，机位在哪里，演员的表演怎么衔接，镜头如何组接等等，聊得非常细致。另外，我们也用了一些短剧的叙事方式，注重信息的放大和叙事的节奏，让观众在单场戏里有更丰富的情绪体验和画面感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次创作《滤镜》，我看网上有个评价：正剧的内核，短剧的节奏，喜剧的效果，漫画的创意，悬疑片的细节。这样的评价，让我还蛮开心的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：《滤镜》表达的内容和主题是很丰富的，对于你来说，最想传达给观众的是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈跃进&lt;/strong&gt;：《滤镜》这个故事我觉得有一个很基础的表达框架，是源于我们对当代人身份焦虑的一个观察。比如所谓的“精装的朋友圈，毛坯的人生”，比如在公司里非常紧绷地戴着面具做人，回家后就在网上戴着面具发泄自己的情绪和压力，其实很多人都处在一种很割裂的生存状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们最想探讨的是：当世界强迫我们所有人都戴上滤镜的时候，我们该如何守护那个可能不完美，但却足够真实的自己。而且，编剧在剧本的前面就已经有铺垫苏橙橙跟唐奇在年少时的一些傲慢与偏见，这也是贯穿我们整个故事的理念：在傲慢与偏见之中，我们怎么放下成见，去接纳彼此那个更真实的自我。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:56:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741853166188_xssSkR_1741853166353.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384869</guid></item><item><title>央行：根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，择机降准降息</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385644</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1947130" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741857766815_PZSQ2A_1741857791294.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343132965"&gt;&lt;p&gt;3月13日，中国人民银行党委召开扩大会议，深入学习习近平总书记在全国两会期间的重要讲话精神和全国两会精神，研究部署贯彻落实举措。中国人民银行党委书记、行长潘功胜主持会议并讲话，各党委委员出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议认为，2025年全国两会是在“十四五”规划收官和“十五五”规划谋篇布局的关键节点召开的一次十分重要的会议。会议期间，习近平总书记多次到团组同代表委员共商推进中国式现代化大计，就推动科技创新和产业创新、发展新质生产力、全面深化改革、持续优化营商环境、建设教育强国、推进强军建设等重大问题作出深刻阐述，具有很强的政治性、思想性、战略性和指导性，为我们做好各项工作提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，过去一年，面对内外部的复杂严峻形势，以习近平同志为核心的党中央领航掌舵、果断决策，国务院统筹部署落实，全国人民攻坚克难，全年经济社会发展主要目标任务顺利完成。2025年政府工作报告科学提出了今年经济社会发展的总体要求、主要预期目标和宏观政策取向，全面部署了今年重点工作任务。中国人民银行要认真贯彻习近平总书记重要讲话精神和政府工作报告部署，注重目标引领，把握政策取向，讲求时机力度，强化系统思维，为推动经济持续回升向好营造良好的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是实施好适度宽松的货币政策。平衡好短期与长期、稳增长与防风险、内部均衡与外部均衡、支持实体经济与保持银行体系自身健康性的关系。&lt;strong&gt;根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，择机降准降息，&lt;/strong&gt;综合运用公开市场操作等多种货币政策工具，保持流动性充裕，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配。进一步疏通货币政策传导渠道，完善利率形成和传导机制，推动社会综合融资成本下降。加强与市场沟通，提升政策透明度。坚持市场在汇率形成中的决定性作用，强化预期引导，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是加强重大战略、重点领域和薄弱环节的金融服务。科学运用各项结构性货币政策工具，引导金融机构加力支持科技金融、绿色金融、普惠小微、养老金融等领域。研究创设新的结构性货币政策工具，重点支持科技创新领域的投融资、促进消费和稳定外贸。加强政策协同和传导，支持经济结构调整、转型升级和新旧动能转换，更好发挥货币政策和财政贴息、风险补偿等措施的协同效应。提升金融机构服务能力，丰富金融产品，完善内部制度安排，强化信息科技支撑，优化金融资源配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是稳妥有效防范化解重点领域金融风险。探索拓展宏观审慎和金融稳定功能，维护金融市场稳定。支持资本市场稳定发展。继续做好金融支持融资平台债务风险化解工作。坚持市场化、法治化原则，积极支持中小金融机构风险处置。完善房地产金融宏观审慎管理，健全房地产金融制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是进一步全面深化金融改革开放。加快完善中央银行制度，健全货币政策和宏观审慎政策双支柱调控框架，优化金融市场、金融服务和金融市场基础设施体系，完善金融法治。有序推进金融服务业和金融市场制度型开放，稳慎扎实推进人民币国际化。积极参与国际金融治理与合作，推进全球宏观政策协调和国际金融规则制定。坚持统筹发展和安全，坚决维护国家金融安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是纵深推进全面从严治党。从严从实抓好中央巡视整改和经济责任审计整改，强化整改成果运用。扎实开展深入贯彻中央八项规定精神学习教育，推进党纪学习教育常态化长效化，坚持正风肃纪反腐相贯通，营造风清气正的政治生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，中国人民银行要完善建议提案办理工作机制，深化沟通协商，凝聚共识，进一步提高建议提案办理质量，有力推动各项金融为民政策落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行有关部门主要负责同志、派驻纪检监察组负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:48:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741857785837_47R3MR_1741857786060.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385644</guid></item><item><title>加拿大赴美机票预订减少，美旅游业今年或损失40亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384959</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在美加关系持续恶化的背景下，有加拿大民众自发抵制前往美国旅行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机票数据公司Forward Keys的数据显示，自2月1日以来，从加拿大前往美国的机票预订量与去年同期相比下降了约20%。美国联合航空首席执行官斯科特·柯比12日表示，由于来自加拿大的入境客流量大幅下降，该公司已调整运力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据加拿大统计局3月10日发布的数据，2月，通过公路前往美国的旅客人数与去年同期相比下降了23%，而同期前往美国的航空旅行人数下降了2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国旅游协会（USTA）2月警告称，即便加拿大入境旅游人数仅减少10%，也可能造成21 亿美元（折合人民币约151.2亿元）的损失，波及酒店业和相关行业14万个工作岗位。如果今年前往美国的加拿大游客数量持续下降20%以上，美国将遭受超过40亿美元（折合人民币约288亿元）的经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国旅游协会预测美国今年将接待2150万名加拿大游客，比2024年增加5%。然而，鉴于美加关系恶化以及加拿大民众对美国的抵制浪潮，这种增长几乎“已无可能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国旅游协会首席执行官杰夫·弗里曼在接受采访时则表示，加拿大赴美旅游人数目前只恢复至疫情前的90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多行业专家预计，加拿大民众的抵制将对美国旅游业产生长期影响，尤其是严重依赖跨境旅游的边境城镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西华盛顿大学边境政策研究所所长劳里·特劳特曼告诉《福布斯》网站，华盛顿州西北部的酒店需求在过去28天内下降了12%。“所有迹象都表明，加拿大旅客数量正严重下降，而且几乎没有理由认为这种情况会在短期内逆转。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美加贸易摩擦成为加拿大国内舆论热点，美国加征关税威胁和加美关系成为加拿大民众最关心的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月12日，在渥太华举行的新闻发布会上，加拿大财政部长多米尼克·勒布朗、外交部长梅拉妮·乔利、工业部长商鹏飞（尚帕涅）宣布，从当地时间3月13日0时01分开始，加拿大将对价值298亿加元的美国商品征收关税。这是对美国从12日开始对加拿大钢铝征收25%惩罚性关税的反制措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:45:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741854106629_f3faen_1741854106748.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384959</guid></item><item><title>高途回应一名员工居住地去世：入职未满一年，已通过关怀基金对家属进行了慰问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384777</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741850602122_yeTFmt_1741850602323.png" data-imageid="343123710"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高途  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对近期高途郑州一名员工在居住地去世的事件，3月13日，澎湃新闻记者从高途郑州一位老师处了解到，高途人力资源部当日早间在全员群里发布了说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高途通报称：该伙伴系咱们某城市中心老师，2024年3月19日入职。公司通报结合公安机关、120急救部门，以及相关伙伴的陈述，还原了事件经过：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月6日中午，住在同一小区同部门伙伴电话约该伙伴一起上班，无人接听；过了一段时间，该伙伴仍未到达公司。经多次电话联系无人接听后，该部门的2位伙伴立即赶赴该伙伴的居住地内，推测可能发生意外，便第一时间拨打了120、110，同时上报公司相关部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得知此消息后，该伙伴直属主管、部门负责人以及当地综合部的伙伴迅速成立专项小组，积极协同警方和社区配合调查并进行后续处理。同时，第一时间通知家属赶赴现场，并指派专人安慰安顿家人及亲属，全力协助处理善后事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报称，所有相关事宜已妥善处理，公司也通过关怀基金对家属进行了慰问关怀。针对网络平台的相关信息，家属也授权公司代为全权处理，以消除影响，让逝者安息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一位高途当地员工告诉记者，他们通常的工作时间是从下午1点到晚上11点，中间有2小时休息时间。“高中的学生晚自习放学都挺晚了，晚上工作的时间主要是跟着学生的时间点来。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，澎湃新闻从郑州经开区劳动保障监察队获悉，事件已经处理完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月11日，有自称死者妹妹的网友发视频称，李XX生前是郑州高途公司的课程顾问，公司经常施压并强制要求延长劳动时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，记者看到，上述自称死者妹妹的网友账号显示：事情已得到妥善处理，大家也不用传播视频了，十分感谢大家的帮助与支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官网，高途教育科技集团有限公司（NYSE:GOTU）是一家兼具教育基因和科技驱动力的科技教育公司。目前，高途提供大学生和成人教育、非学科类辅导，以及智能学习内容和产品。2019年6月，高途在美国纽交所上市，是全球A轮融资后直接上市的科技教育第一股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024财年，高途净收入为45.536亿元人民币，同比增长了53.8%；毛利增长42.8%达到309.86亿元人民币，毛利率从2023年的73.3%下降到68.0%。收入的增长有赖于总订单收入同比增长了68.1%，2024年总订单收入为56.124亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全年看，高途净亏损为10.490亿元人民币，比2023年同期的730万元人民币大幅扩大14273.2%。收入成本和运营费用同比分别增长84%以上，为14.549亿元和42.805亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:35:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741850602122_yeTFmt_1741850602323.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384777</guid></item><item><title>两部门：持续扩大跨国公司本外币一体化资金池业务试点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为贯彻落实党的二十届三中全会和中央经济工作会议精神，提升金融稳外贸稳外资服务质效，日前，中国人民银行、国家外汇管理局决定，在天津、河北、内蒙古、黑龙江、安徽、福建、山东、湖北、湖南、广西、重庆、四川、贵州、云南、新疆、厦门等省市进一步扩大跨国公司本外币一体化资金池业务试点，便利跨国公司企业跨境资金统筹使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内容主要包括：一是允许跨国公司根据宏观审慎原则自行决定外债和境外放款的集中比例；二是允许跨国公司通过国内资金主账户办理境外成员企业本外币集中收付业务；三是进一步便利跨国公司以人民币开展跨境收支业务；四是不涉及外债和境外放款额度的资本项目变更等业务可以由银行直接办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，中国人民银行、国家外汇管理局将加力推进外汇领域制度型开放，加快推动跨国公司跨境资金管理政策提质扩面，不断提升跨境贸易和投融资便利化水平，更好服务实体经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:31:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741856842680_HRHr5n_1741856842803.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385542</guid></item><item><title>广电总局：微短剧创作不能一味求“爽”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384950</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741853710026_XaAcnN_1741853722248.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124663"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 李晶昀 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家广播电视总局网络视听司日前发布管理提示，指出微短剧创作要“接地气”，回归生活和艺术本身，不能一味求“爽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理提示指出，微短剧创作不能脱离现实，不能沉溺于低俗的设定，应当在关注人民群众需求、体现现实关怀的同时，坚持基本常识，坚守主流价值，传播主流文化，关注时代精神，给人以启迪和思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《广电总局：微短剧创作不能一味求“爽”》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:31:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741853730611_7RYydr_1741853730767.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384950</guid></item><item><title>俄方证实：美国代表正飞往俄罗斯，计划与俄方接触</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385600</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1947045" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/24544590-641e-4cfe-9963-3c4e4413bf7b.jpg" data-imageid="343132523"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫已证实，美国代表正在飞往俄罗斯并计划与俄方接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据飞行数据网站Flightradar显示的信息，当地时间3月13日，美国中东问题特使威特科夫的飞机已进入俄罗斯境内。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:12:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741857255263_ArRSwC_1741857255466.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385600</guid></item><item><title>广电总局：微短剧创作不能一味求“爽”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384962</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家广播电视总局网络视听司日前发布管理提示，指出微短剧创作要“接地气”，回归生活和艺术本身，不能一味求“爽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理提示指出，微短剧创作不能脱离现实，不能沉溺于低俗的设定，应当在关注人民群众需求、体现现实关怀的同时，坚持基本常识，坚守主流价值，传播主流文化，关注时代精神，给人以启迪和思考。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:09:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741854420624_et6jRT_1741854420797.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384962</guid></item><item><title>致两款经典燃油车的谢幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30375507</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年3月初，两封停产通告在圈内流传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福特德国萨尔路易斯工厂宣布福克斯生产线将于11月永久关闭，而马自达广岛总部的邮件里，海外版马自达6的零部件库存表被标注成刺眼的红色——“不可续”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两款曾定义家用轿车黄金时代的车型，在同一个春天走向终局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741776220896_ZeERh2_1741776233349.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343006766"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;福特德国萨尔路易斯工厂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在德国工厂的监控画面里，迎接着倒计时的福克斯正被机械臂缓缓推入质检区。25年前，正是这台车用运动底盘和高性价比的组合拳，将欧洲人从沉闷的方盒子轿车中解放出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年，当长安福特将第二代福克斯引入中国时，它后悬挂上那根被称为“操控灵魂”的多连杆，让无数年轻家庭在车贷合同上签下名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年重庆工厂灯火通明的夜晚，流水线每98秒就能诞生一辆福克斯，彼时没人能预见，十年后这条产线的开工率会跌破30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔着太平洋，马自达工程师正在拆卸广岛博物馆里的初代马自达6展车。2002年，这款被称作“弯道哲学家”的车型，用13:1超高压缩比发动机和“魂动红”车漆，在涡轮增压狂潮中坚守着自然吸气的尊严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国市场曾给予它最长情的陪伴。即便在2020年全球销量下滑时，仍有老车主驱车3000公里，只为在长春工厂停产前抢购最后一批手动挡车型。但坚守终成桎梏，当特斯拉Model 3用双电机和单踏板模式重新定义驾驶时，马自达6引以为傲的变速箱换挡节奏，变成了智能座舱大屏上一段怀旧模式的背景音效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它们的衰落轨迹映照着燃油车时代的落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福克斯在2018年换上三缸发动机时，工程师们坚信这是“排放与性能的最优解”，却未料中国消费者用脚投票，让月销量从巅峰时的3万辆断崖式跌至4000辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福特欧洲总裁斯图尔特·罗利在财报会议中证实：“开发新一代燃油车型的边际效益，已无法覆盖电动化转型的机会成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马自达6固守的创驰蓝天技术，在2023年仍能将油耗控制在5.4L/百公里，但对比比亚迪DM-i混动系统2.9L/百公里的数据，这份执着显得悲壮而孤独。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更残酷的是商业价值的跌落。福特每卖出一辆福克斯的利润，仅相当于F-150猛禽的八分之一；而马自达经销商早已将80%的展台让位给SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球工厂的转型倒计时正在加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨尔路易斯工厂的5000名工人中，已有三分之一开始接受高压电池组装配培训；马自达南京研发中心里，中国工程师主导开发的EZ-6电动车，车架刚性比马自达6提升30%，却再难复刻过弯时方向盘传来的微妙震动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种撕裂感弥漫在整个行业。大众ID.3用了三年才勉强填补高尔夫减产的市场缺口，丰田至今仍在氢能源与纯电路线间摇摆。当宁德时代的工程师将磷酸铁锂电池能量密度提升至200Wh/kg时，内燃机里的机油温度、缸内直喷时序、排气回压正在变成汽车博物馆里的标本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术迭代背后是文化记忆的更迭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马自达北美公司曾用三代父子出演Zoom-Zoom广告，将内燃机的声浪转化为跨代际的情感纽带。这种机械时代的浪漫叙事，在智能座舱的语音交互生态中逐渐失语。正如福克斯停产消息公布当日，英国汽车论坛AutoTrader上涌现的2000余条悼念帖中，高频出现的“手动挡顿挫感”“机械手刹的拉扯声”等具象化记忆符号。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741776564711_wZDTSQ_1741776569673.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343006818"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马自达广岛总部大楼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许真正的告别发生在更早的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，最后一辆福克斯ST在德国下线时，流水线上挂着手写标语：再见了，我的手动挡青春。2021年中国停售阿特兹时，4S店用马自达6历代车型摆出“转子引擎”标志形状，直播间里飘过3.6万条“泪目”弹幕。这些瞬间提醒我们，经典车的消逝不仅是产品的退场，更是某种生活方式的终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;J.D. Power调研显示，35岁以上群体对燃油车的情感依存度是Z世代的2.1倍，这种认知鸿沟正在重塑市场需求。当本田思域Type R的拥趸仍在红头引擎的9000转声浪中寻找多巴胺刺激时，小米SU7 Ultra的车主已经在黑夜里悄无声息地飙到了303公里/时。年轻人不再为声浪亢奋，而是被数码圈带起了节奏，讨论着“城市NOA哪家强”，车友聚会则从“跑山”变成了各大休息区充电桩抢位攻略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个平行时空的汽车文明，在2025年的产业变局中加速分野。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在福克斯生产车间的观景台上，厂长穆勒指着电动探险者向媒体介绍道：“它的加速比福克斯快1.2秒。”但当他望向仓库里尚未安装的最后一组四缸发动机时，突然沉默。那上面还贴着1998年第一代福克斯总装时的质量承诺贴纸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车轮终究要向前。当慕尼黑车展上的概念车用投影灯光演绎虚拟声浪时，当东京改装展的Showgirl举着“电动漂移”广告牌时，人们终将懂得，内燃机的黄昏不是终点，而是智能电动纪元给旧时光的最后一枚勋章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些关于转速表红区、关于弯道G值、关于手动挡油离配合的悸动，终将成为车机系统里一个个可OTA的怀旧主题包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经典永不“消亡”，只是换了一种方式轰鸣。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:06:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741776242228_cfAbfN_1741776242642.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30375507</guid></item><item><title>罗纳尔多退出巴西足协主席竞选，“外星人”也得向现实低头</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385490</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;退役之后的罗纳尔多一直活跃在足球界，然而在最近的一条新闻里，“外星人”却遭遇了打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此前，罗纳尔多宣布将竞选巴西足协主席，然而近日他宣布自己决定退出——在争取上位的过程中，几乎没有地方足协对他表达支持，这让他的竞选理想变成了不可能的任务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，在许多球迷的眼中，近年来国家队成绩低迷且丑闻不断的巴西足球界，的确需要罗纳尔多这样一位自带光环的足球巨星下场来一扫积弊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而现实的阻碍比想象中更加严峻，即便是“外星人”也不得不在紧闭的大门前低头。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946913" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741856523046_TNhGSH_1741856573514.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343131163"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗纳尔多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以身入局，誓要清除积弊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年底，当罗纳尔多准备竞选巴西足协主席的消息传出时，就曾引发了足球界的巨大关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴西足球身处低谷的当下，“足球王国”似乎也的确急需这位巨星带来一股新风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界杯层面，巴西国家队已经在2018年和2022年连续两届赛事止步八强，上一次夺冠更是已经在遥远的2002年。如今，巴西的国家队阵容已经不再像从前那样星光璀璨，“五星巴西”的下一颗冠军之星，看上去迟迟难以到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而贪腐丑闻，更是成为了巴西足协多年来都未能摆脱的纠缠，从罗纳尔多时代的巴西足协主席里卡多·特谢拉因贪腐而身败名裂之后，陆续有多位巴西足协主席因腐败丑闻受到调查，随后又有卡博克洛因性骚扰指控从巴西足协主席任上辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在2023年年底，甚至还出现了巴西足协主席埃德纳尔多·罗德里格斯被里约热内卢法院解除职务的罕见一幕，法院认为他批准有利于自己上位的主席选举规则违规，但最终，罗德里格斯还是成功官复原职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丑闻的频发和人事的动荡，让当下的巴西足协看上去并不是一个好去处，但罗纳尔多决定以身入局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946915" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741856399762_2KmSZN_1741856588449.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343131166"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗纳尔多希望为巴西足坛带去一股新风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他的目标，是让巴西足球更加公开透明，同时让这项运动产生的利益在巴西得到更好的传播，“我会走遍全巴西，听取每个人的意见。我会倾听前球员的声音，他们将成为我管理计划中的重要主角。我的目标是使巴西足协成为巴西最受人喜爱的企业。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们已经停滞了20年。所有国家在管理和踢球方式上都在进步了，我们却停在了原地。今天足球产业只占巴西国内生产总值的0.7%，而西甲创造了1.9%的西班牙GDP。巴西联赛没有在世界范围内转播，转播权只卖了500万美元，这个数字太荒唐可笑了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让俱乐部的声音得到倾听，让球员的声音得到倾听，看上去，罗纳尔多的宗旨就是“让专业的人管理专业的事”的巴西版本。而据媒体爆料，“外星人”上任后还准备依靠自己的个人关系，邀请安切洛蒂成为巴西国家队的主帅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;风火亮相，却吃“闭门羹”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于巴西足协规定，为避免利益关联，主席竞选的候选人不能持有足球俱乐部股份，为了参加竞选，罗纳尔多也愿意和自己所有的球队切割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在2018年，罗纳尔多收购了西班牙巴拉多利德俱乐部51%的股份，成为了巴拉多利德最大的股东。2021年12月，罗纳尔多又购买了巴西克鲁塞罗俱乐部90%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年4月，罗纳尔多将克鲁塞罗股份出售，在决定参加竞选之后，他也开始计划出售持有的巴拉多利德股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了成为巴西足协主席，罗纳尔多已经准备好了从球队投资人的身份抽身，然而现实却是，在巴西足球的地界，各个山头的头领们并不欢迎这个“外来者”——即便他的身上有着世界杯冠军的光环。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946916" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741856440061_XB4K86_1741856614527.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343131165"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗纳尔多与国际足联主席尹凡蒂诺合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在罗纳尔多的畅想当中，他当上巴西足协主席要分三步走：首先与首都与各个州的足协与球队进行接触对话，然后正式成为候选人，最终经过投票胜选走马上任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但万万没想到，这条征途，“外星人”竟立马就倒在了第一关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就像我此前所说，我的第一步就是去倾听俱乐部的声音，同时也帮助各个州的足协去改善竞赛与足球运动的发展。”罗纳尔多按自己计划行事，然而各个地方的足球管理人采取了几乎一致的态度，那就是为这位巴西足球功勋奉上尴尬的闭门羹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“在我首先联系的27家地方足协当中，23家都对我关上了大门，他们不欢迎我去和他们交流，他们都坚定支持现任足协主席罗德里格斯继续当选。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗德里格斯计划作为巴西足协主席的唯一候选人继续连任——正是他自己，在2022年3月批准了新的主席选举规则，允许对单一候选人进行选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样的情况下，巴西足坛看上去并不愿意引进罗纳尔多这个新的“变数”，即便伟大如“外星人”，也只能在巴西足球的铁板一块面前黯然离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无奈转身，继续当“老板”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我没有机会去介绍我的未来计划，分享我的想法，甚至没机会去倾听他们的声音，完全没有对话的空间。”在宣布退出竞选后的自述中，罗纳尔多的低落肉眼可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在足协主席的竞选中，地方足协的投票是分量最重的，因此很明显我没有计划。当然，支持现任主席是他们拥有的权利，对此我即便无法认同，也依然保持尊重。我感谢所有对我的竞选计划感兴趣的人，也仍然相信巴西足球的前行需要对话、透明与团结。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946951" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741856414491_NKJPcz_1741856662912.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343131164"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗纳尔多回到皇马主场观看比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，在罗纳尔多之前，巴西足球传奇贝利也曾经走上试图清除巴西足坛积弊的道路——1995年，时任巴西总统卡多佐任命贝利出任体育特别部长，贝利在任上就提议立法减少足球腐败，通过了允许各地的俱乐部组建独立联赛、保护年轻球员权益等新规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但履职的三年，贝利也多方树敌，还因批评阿维兰热翁婿贪腐而被后者禁止贝利参加1994年世界杯分组抽签，最终在原本计划的任期结束前就黯然离职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相比前辈贝利，罗纳尔多的“从政”之路结束得更加短促，甚至还没来得及大展拳脚就已经提前宣告出局。在球场上叱咤风云的巨星，终究未能从明争暗斗的现实斗兽场中突围。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但好在，即便无法成为巴西足球改革的风云人物，罗纳尔多依然还可以“独善其身”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布退出竞选后，无需再出售球队股份的罗纳尔多坦言自己将继续担当好巴拉多利德“老板”的角色，“我将继续把自己的全部精力投入到这支球队上。”不过当下，巴拉多利德在西甲积分榜上垫底，距离保级区还有多达11分的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为球队掌舵人，在遭遇了竞选巴西足协主席出局的打击之后，“外星人”的面前，依然还有不少事情得去头疼。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:05:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741856566378_5C7jBF_1741856566594.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385490</guid></item><item><title>发布31项措施撤销监管，美国环保经历“史上最灾难一天”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384879</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国环保政策将再度面临巨大转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月12日，美国国家环保局（EPA）局长李·泽尔丁宣布了一系列撤回监管措施，包括废除发电厂的排放限制、减少对水道的保护以及放宽尾气污染限制。他表示，将通过取消这些不公平地加重美国工业负担的监管措施来刺激美国经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息网援引法新社报道，10日，在美国总统特朗普上任以来最大型的国际能源界高端会议上，美国能源部长发誓要将相关联邦政策推倒重来，支持化石燃料，并降低应对气候变化行动的优先级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，奥巴马政府时期的环保局局长吉娜·麦卡锡表示，这是“环保局历史上最灾难性的一天。撤销这些规定不仅是一种耻辱，而且对我们所有人都是一种威胁。该机构已经完全放弃了保护美国人健康和福祉的使命。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946448" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852169562_ntS6Kn_1741852184948.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343124263"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年3月10日，一架无人机拍摄的画面显示位于美国西弗吉尼亚州海伍德的哈里森电站。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EPA一天之内发布31条撤回监管措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽尔丁12日当天在社交平台上表示，“今天是美国历史上最具影响力的放松监管日”。他同时补充说，他正在执行美国总统特朗普上任首日签署的行政命令，旨在为各行各业消除过于繁琐的法律条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社等媒体报道，截至当地时间12日下午3点，EPA一共发布了31项撤销相关监管措施的声明，针对几乎所有旨在保护美国人拥有清洁的空气和水、以及宜居气候的主要环境规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽尔丁当天首先宣布，他将缩小《清洁水法》保护的水道的定义，此举可能会放宽对农业、采矿业和石化行业的径流污染的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EPA随后表示，将审查拜登时代的清洁发电厂规则，该规则旨在减少发电厂的碳排放，以应对全球变暖，并将降低2027 年及以后生产的重型和轻型车辆的温室气体排放标准。同时，EPA还将重新考虑拜登政府时期制定的严格限制燃煤电厂排放汞等有毒金属的规定，以及对电厂排放的包含有害物质的废水进行监管的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EPA还表示，将采取措施撤销 2009 年的一项科学发现，即温室气体排放危害公众健康，这项规定迄今为止构成了美国环保署温室气体监管法规的基石。所谓的“危害认定”源于 2007 年“马萨诸塞州诉美国环保局”一案，美国最高法院当时裁定，温室气体受《清洁空气法》监管。2009年，时任奥巴马政府最终确定了这一结论，拜登政府则在《2022年通胀削减法案》中将温室气体视为空气污染物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，泽尔丁还削减了“温室气体减排基金”（GGRF）通过“绿色银行”发放的200亿美元补助。GGRF根据《通货膨胀削减法案》成立，旨在加快清洁能源技术的部署，降低温室气体排放，特别是在弱势群体和低收入群体，由国家清洁投资基金、清洁社区投资加速器和全民太阳能计划三部分组成。据美国政治新闻网站Politico报道，泽尔丁过去一个月里一直在抨击这一计划，并将其称为“扔金条计划”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EPA还宣布，将重组科学顾问委员会和清洁空气科学顾问委员会，重新考虑美国能源和制造业的空气污染物国家排放标准；大幅降低碳的“社会成本”——即大气中每增加一吨二氧化碳排放所造成的损害的经济估算，特朗普在上任首日指示EPA考虑完全取消这一项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，EPA将放松对石油和天然气行业监管的措施，考虑允许将石油和天然气钻井废水经处理后用于更广泛的领域，并结束保护工业区下风向社区免受空气污染的“睦邻计划”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对这一系列令人眼花缭乱的政策公布，泽尔丁在社交平台发布的一段时长为2分18秒的视频中表示，“从竞选到就职第一天乃至以后，特朗普总统一直履行承诺，释放能源主导地位并降低生活成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道称，削减这些监管措施确实能促进从煤炭到制造业等行业的发展，提高石油和矿产产量，但“它们注定会削弱历届总统为保护空气和水质，以及应对气候变化而制定的基本环境规则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键措施将被撤销引发争议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》、英国《卫报》等媒体报道，在这一系列措施中最引人注目的，是EPA宣布将重新考虑“温室气体有害公众健康”的官方认定。泽尔丁表示，EPA将重新考虑这一危害认定，因为担心该认定会催生“一种扼杀我们的产业、我们的流动性和我们的消费者选择，同时让海外对手受益的议程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一问题上，华盛顿政治圈呈现出明显的党派区别。奥巴马政府和拜登政府利用这一认定，对汽车和发电厂等的排放设定了严格的限制。特朗普政府第一任期就想取消这一认定，但并未成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EPA的这一决定受到了化石能源行业和商业团体的欢迎。美国制造商协会主席兼首席执行官杰伊·蒂蒙斯在一份声明中表示：“特朗普总统和李·泽尔丁响应了全国各地制造商的呼吁，要求重新平衡并重新考虑损害美国竞争力的繁琐联邦法规。” 美国石油和天然气行业倡导组织“美国能源联盟”主席汤姆·派尔表示，自己很高兴“特朗普第二任期正在采取有关行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤炭行业的支持者长期以来一直对发电厂排放规则表示抱怨。这项2024年制定的规则，要求所有计划在2039年后继续运营的燃煤电厂必须在2032年前削减或捕获90%的二氧化碳排放量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环保组织则对EPA的这一决定感到震惊。非政府组织“妈妈清洁空气力量”负责人多米尼克·布朗宁在接受《卫报》采访时表示，“泽尔丁的环保局正在把美国拖回到《清洁空气法案》颁布之前的时代，当时人们因污染而死亡。” 她表示。“我们将全心全意反对，以保护我们的孩子免受这种残酷、可怕的行为的伤害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非政府组织“自然资源保护委员会”高级策略师兼律师戴维·多尼格此前曾对《华盛顿邮报》表示，如果EPA继续沿着这条路走下去，并抛弃“气候变化威胁人们健康和福祉这一显而易见的结论”，“那么美国人将面临更严重的空气污染和更多灾难性的极端天气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华盛顿邮报》称，取消这一认定将使环保部门几乎不可能遏制汽车、工厂、发电厂或油气行业造成的空气污染。气候倡导组织“长青行动”电力部门高级政策负责人查尔斯·哈珀在一份声明中表示：“企业污染者今天正在庆祝，因为特朗普的环保局刚刚给了他们一张无限制排放气候污染的通行证，不管后果如何。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国环保政策巨变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放松环保监管措施只是泽尔丁领导下的EPA政策转向的最新动作。《纽约时报》3月11日报道，泽尔丁在一份内部备忘录中表示，他正在指示“重组和取消”EPA所有10个地区办事处以及华盛顿特区办事处的环境司法办公室。这一部门负责解决美国贫困社区面临的过高污染水平造成的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决定实际上结束了EPA 30年来为减轻贫困和少数族裔社区的污染负担所做的努力，这些社区通常位于高速公路、发电厂、工业厂房和其他污染设施附近。研究表明，与全国平均水平相比，居住在这些社区的人们哮喘、心脏病和其他健康问题的发病率更高。此前，EPA还在过去一个月时间里取消了数百项对环保相关项目和非政府组织的拨款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽尔丁的决定遭到了民主党议员的强烈反对。以伊利诺伊州参议员塔米·达克沃思和新泽西州参议员科里·布克为首的 17 名议员在一封信中敦促泽尔丁恢复这些办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在美国，全国各地的社区都缺乏安全可靠的饮用水和下水道系统，并且仍然受到导致癌症和呼吸系统疾病的污染，”议员们写道。“在这些地区中，很多因其人口结构而成为污染活动的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EPA同时也是马斯克领导的“政府效率部”要“整顿”的目标之一。据新华社报道，2月26日，美国政府发布备忘录，要求各联邦机构配合政府效率部确定裁员目标，在3月13日前提交大幅裁员计划。其中，拥有1.7万名员工的EPA计划裁员65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》12日称，几名环保局员工表示，他们已经做好了准备，因为环保局和其他机构正在为大规模裁员做准备，其中许多人将再次被裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果有人需要一个更明确的信号来表明本届政府根本不在乎美国人民，那就是这个了，”前环保局官员、现任“自然资源保护委员会”环境健康高级副总裁的马修·特哈达在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:00:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852204163_rP8pxT_1741852204330.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384879</guid></item><item><title>呼和浩特育儿补贴细则：一孩补贴1万，二孩补贴5万，三孩及以上补贴10万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385207</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;根据《呼和浩特市人民政府关于促进人口集聚推动人口高质量发展的实施意见》（呼政发〔2025〕7号）文件精神，发放育儿补贴实施细则如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、资格认定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）享受条件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.符合《内蒙古自治区人口与计划生育条例》规定生育子女的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.2025年3月1日之后（含3月1日）合法生育的家庭；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.夫妻双方户籍地均为呼和浩特市或一方户籍地为呼和浩特市，在呼和浩特市居住、工作、生活，要求人、房、户一致，且新生儿首次落户在呼和浩特市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）孩次计算口径&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.第一次生育，孩子为多胞胎的，新出生孩子按孩次顺序享受一孩、二孩、三孩育儿补贴，多胞胎中三孩以上的，均可按三孩标准分别享受;已有一个子女再生育，孩子为多胞胎的，新出生孩子按孩次顺序享受二孩、三孩育儿补贴，多胞胎中二孩以上的，均可按三孩标准分别享受;已有两个子女再生育的，孩子为多胞胎的，新出生孩子均可按三孩标准分别享受育儿补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.孩次按夫妻（包括复婚）共同生育、合法收养的子女数合并计算，但以下情况均不计入子女数：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）再婚夫妻再婚前生育的子女；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）婚姻存续期间与配偶之外的人生育的子女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、发放标准&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）发放金额及周期&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.生育一孩一次性发放育儿补贴10000元；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.生育二孩发放育儿补贴50000元，按照每年10000元发放，直至孩子5周岁；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.生育三孩及以上发放育儿补贴100000元，按照每年10000元发放，直至孩子10周岁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）计发时间确认&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.子女出生后，首次落户地为呼和浩特市的，以出生年份计发育儿补贴；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.孩子死亡或户籍迁出呼和浩特市的，次年停止发放育儿补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(三）以下情况按照《内蒙古自治区人民政府办公厅关于印发自治区加快完善生育支持政策体系推动建设生育友好型社会实施方案的通知》（内政办发〔2025〕6号）规定标准享受补贴：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.2025年1月1日（含1月1日）至2月28日（含2月28日）出生的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.新生儿首次落户不在呼和浩特市，户籍由外地迁入的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、申报审核&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）“免申即享”资格确认&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在孩子首次落户呼和浩特市后，首先进行“免申即享”资格确认，通过信息化手段对群众的补贴申领资格自动审核，审核通过的以短信方式告知群众补贴发放方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）主动申请资格确认&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.家庭申请。群众也可通过线上申请方式进行资格确认。在孩子首次落户呼和浩特市后，产妇可通过助产机构、公安部门办理落户窗口、社区/村（居）委会、“爱青城”公众号、“健康呼和浩特”小程序等多种渠道扫描专用二维码提交申请，上传相关资料并承诺提交信息真实有效，自愿承担法律责任。具体资料如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）夫妻双方户口簿(首页、本人页)原件、身份证（正反面）原件、结婚证原件；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2）家庭所有子女户口簿(首页、本人页)原件、所有子女的出生医学证明原件；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3）呼和浩特市范围内的自有住房房屋产权证（不动产登记证）或网签合同原件（上传房屋信息页和双方签字盖章页）；对于不能提供上述证件的，可提供当年或上一年呼和浩特市范围内的医保缴费记录；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4）收养子女家庭需提交合法收养证件原件。丧偶家庭需提交死亡配偶的死亡证明。离婚家庭需提交双方签署的抚养声明和离婚协议或法院离婚判决书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.逐级审核。旗县区、乡镇（街道办事处）、村(居)委会每年5月和11月自下而上进行审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.二孩、三孩及以上育儿补贴分年度发放的，申请人在下一年度集中审核期间需提交“年审”申请，无需再次进行信息填写和资料上传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、资金发放&lt;/p&gt;&lt;p&gt;育儿补贴项目通过确定的资金发放渠道进行发放，免申即享和个人申请审核通过后于每年7月、1月发放两次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《落实《关于促进人口集聚推动人口高质量发展的实施意见》育儿补贴项目实施细则及服务流程》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 08:40:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741855205241_YS2bEe_1741855205369.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30385207</guid></item><item><title>商务部回应美对进口钢铁和铝征收25%关税：坚决反对</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384926</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在今天（13日）下午召开的商务部例行新闻发布会上，有记者提问，近日美国对进口的钢铁和铝征收25%的关税政策按计划正式生效。商务部发言人对此进行回应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946497" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/c74daea3-80bd-4993-a3f0-f7c2e62474b2.jpg" data-imageid="343124514"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部新闻发言人 何咏前：&lt;/strong&gt;此前中方已经就美国宣布调整钢铝232措施表态，中方一贯认为美232措施是以国家安全为名实施的单边主义和保护主义行为，&lt;strong&gt;中方与其他很多国家一道，对此措施表示坚决反对，敦促美方尽快取消钢铝232措施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 08:33:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741852947261_afwhQ3_1741852947455.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384926</guid></item><item><title>吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦总统签署协议，重新开通两国边境口岸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384880</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间13日，吉尔吉斯斯坦总统扎帕罗夫与到访的塔吉克斯坦总统拉赫蒙在首都比什凯克举行会谈。双方表示，将采取各类措施推动两国在政治、经贸、投资和其他领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1946417" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/7f3fe324-342a-42bb-9ee1-4c613b868b6f.jpg" data-imageid="343124214"&gt;&lt;p&gt;会谈结束后，&lt;strong&gt;扎帕罗夫和拉赫蒙签署了关于两国边界的双边协议。&lt;/strong&gt;扎帕罗夫表示，发展对塔睦邻友好关系是吉尔吉斯斯坦对外政策的关键优先方向之一。双方签署该文件具有历史意义。拉赫蒙表示，双边合作符合两国人民的根本利益。协议的签署将开启双边关系新的一页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议签署后，连接吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦的&lt;strong&gt;两处边境口岸正式重新开通。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉塔两国自2002年起就边界问题开展谈判。在2022年之前，两国间约970公里的边界仅划定504公里，在未划界的边境地区不时发生摩擦。2021年5月，两国边境地区再次发生武装冲突，此后边境口岸关闭至今。2022年秋季起，吉塔双方就划界问题密集展开会谈，并于2024年12月4日完成两国所有边界线的划定工作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 08:28:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741851919186_AajhZe_1741851919293.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384880</guid></item><item><title>美白宫新闻秘书抨击日本“700%的大米关税”，日媒：20年前的旧数据</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384030</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间3月12日，美国总统特朗普对所有进口至美国的钢铁和铝征收25%关税的举措已正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在前一天（11日），美国白宫新闻秘书莱维特在记者会上谈及特朗普的对等关税政策时，抨击日本对大米征收700%的关税、加拿大对从美国进口的芝士和牛油征收约300%关税、印度对酒精征收150%的关税，称“这是美国政府眼中贸易伙伴所征收的过分关税的案例”。她还表示，“特朗普总统最终要求的只是公平和平衡的贸易做法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，据《日本时报》（The Japan Times）报道，日本内阁官房长官林芳正在12日的记者会上表示，日本通过国家贸易进口的“最低进口额”部分是零关税，除此之外的进口大米按照每千克341日元（约合人民币17元）征收关税。他表示，将就此事和美国方面进行进一步沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国多年来一直是日本最大的大米出口国，年出口量通常在30万至40万吨之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《日本经济新闻》12日刊文指出，白宫发言人列举日本大米关税时，没有考虑到零关税的情况，同时关税税率也是按照10多年以前的旧数据标准进行表述的。据悉，日本每年将约77万吨进口大米作为“最低进口额”予以关税免除，超出部分则对每公斤征收341日元的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道还指出，日本农林水产省在2005年与世界贸易组织进行谈判时，将关税金额换算成了税率。基于1999年至2001年间的国际大米价格，称关税率为778%，“因此莱维特指出的700%有可能是这个数字”。随着国际行情的变化，近期的实际关税率更接近400%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大米是过去日美贸易谈判中最大的“禁区”，美国长期以来要求日本修改关税制度。美国贸易代表办公室代表格里尔也一直表示将努力增加美国大米的出口。美国国际贸易委员会3月公布的一项调查称，如果日本方面扩大免税进口额度，以美国加利福尼亚产的大米为中心，美国的大米产量最多将增加12万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在12日的记者会上，林芳正向记者表示，“我们不会对美国政府官员的每一条言论都发表评论，但在任何情况下，我们都希望与美国方面进行沟通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻4日报道，日本大米价格已连续七周上涨。迫于米价高涨的压力，日本政府首次以促进市场流通为目的，决定投放政府储备米。日本农林水产省3日宣布，于10日至12日实施首次竞标，向市场投放15万吨政府储备米，预计3月下旬上架超市等零售渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本民间调查机构帝国数据库公司情报统括部课长内藤修认为，储备米的投放只是权宜之计，如何从长远角度平稳价格尚需更深入的政策讨论。他还表示，全球经济的不确定性，比如美国政治局势的变化，也给日本市场带来了压力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:53:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741842052207_1Hak1X_1741842052520.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384030</guid></item><item><title>商务部：相关司局已向沃尔玛公司了解有关情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384857</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，有报道称中国商务部等部门约谈沃尔玛，对此，商务部新闻发言人在今天下午召开的新闻发布会上作出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人何咏前表示，我们注意到了媒体有关报道，也陆续收到了部分企业的反映。为此商务部相关司局向沃尔玛公司了解了有关情况，沃尔玛公司对相关情况进行了说明。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:34:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741851510746_6xHeTH_1741851510915.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384857</guid></item><item><title>外交部：将出台更多措施，让入境“打卡中国”更便利、更舒适</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384678</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，我们注意到，政府工作报告提及，2024 年扩大单方面免签国家范围，入境旅游持续升温。王毅外长在两会记者会上也指出，免签“朋友圈”有望进一步扩容，“打卡中国”将继续成为国际新风尚。发言人能否进一步介绍有关情况?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁介绍，中国已经对38个国家实行了单方面免签，对54个国家的过境免签延长至240个小时。去年超过2000万外国人免签入境，同比增长112%。其中通过单方面免签政策来华的总人次超过339万，同比增长了1200%。“不少外国朋友表示来之前中国是个谜，来之后成了中国迷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，我们还将出台更多的措施，让来华更便利，在华更舒适。比如中国各个使领馆已经全面取消了签证预约，来华签证可以随到随办，许多地方试点“即买即退”的离境退税服务，推行“外卡内绑”的支付体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“春暖花开，欢迎大家来感受真实、开放、美丽的中国。”毛宁说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:33:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741848177002_GJybx4_1741848177112.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384678</guid></item><item><title>中方对伊朗核问题中俄伊北京会晤有何期待？外交部：各方应避免局势升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30374248</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社记者提问，中方将于明天举行伊朗核问题中俄伊北京会晤。请问中方有何期待？第二个问题，这次会晤对外国媒体开放吗？如果不开放的话，是因为什么样的考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，中方已经发布了我们将举行中俄伊北京会晤的消息，作为联合国安理会的常任理事国和伊朗核问题全面协议的参与方，中国一贯主张通过政治外交途径妥善解决伊朗核问题，维护国际核不扩散机制，促进中东地区的和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁指出，北京会晤是中方最新的外交努力，旨在加强沟通协调，为早日恢复对话谈判创造条件。在当前形势下，我们认为有关各方都应当保持冷静克制，避免伊核局势升级，甚至走向对抗冲突。中方真诚希望各方能够相向而行，不断地增信释疑，早日将重启对话谈判的势头转化为现实。·&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的第二个问题，会晤是不是对外国媒体开放，我需要了解一下。”毛宁说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:29:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741763136827_WAY1nd_1741763136919.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30374248</guid></item><item><title>《平原上的火焰》：一团“哑火”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;四年跳票、11分钟删减、5.8分的口碑溃败，《平原上的火焰》的归来，似乎有些辜负期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影的原作《平原上的摩西》是作家双雪涛作品中极具人气和质感的代表作，小说中那把在东北平原的凛冬里迟来的火焰，是面对溃灭的狂欢，是迎着黑暗救赎的微光，在电影的大银幕上，却烧成了一团“哑火”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741846467735_N4fitM_1741846485294.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121824"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《平原上的火焰》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影最大的改编是从原著的7人视角转换为聚焦年轻一辈的爱恨纠葛。渴望逃脱牢笼的李斐（周冬雨 饰）与游走在犯罪边缘的庄树（刘昊然 饰）密谋“干票大的”——去玉米地放一把火。阴差阳错之下，李斐和父亲坐上了警察伪装的出租车，一场意外，计划崩盘……八年后，李斐背负的秘密压得她喘不过气，与成为警察的庄树重逢，命运的悲剧一桩桩上演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741846394724_CrGXNP_1741846485335.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121831"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;周冬雨 饰 李斐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741846399112_1hAY6R_1741846485386.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘昊然 饰 庄树&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说，文学需要读者从字里行间去“读取”作者的深意，电影则需要提供更直观的“观看”场景。因此，能够看出创作者在改编中，作出许多对信息和人物关系更加“直给”的处理。比如原作的碎片化叙事，通过不同角色独白拼贴真相，展现时代群像，对于电影的改编是巨大的难题，转换视角集中叙事，显然能够将观众带入更清晰的故事线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影将主线聚焦于李斐和庄树的纠葛，从年少时的悸动、彼此试探，到成年后的拉扯与羁绊，时代的起伏为“怨侣”主人公提供了青春虐恋的舞台。而上一辈傅东心（梅婷 饰）与庄德增（陈明昊 饰）的历史恩怨被遗憾地删减，导致代际叙事断裂，既削弱了整个作品的厚重感，也不利于观众对两个主人公的理解，使人物显得悬浮。以至于电影的核心事件——“放一把火”，这个在文学叙事里被视为反抗平庸生活的象征诉求，在电影里被如此具体地提出时，真的显得无比突兀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741846404082_zetx1K_1741846485376.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121829"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅婷 饰 傅东心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741846431254_8DRyTD_1741846485342.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121825"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈明昊 饰 庄德增&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他将男女主这段原本朦胧的爱情具像化的表现，包括雪地里突兀的拥吻、截肢少女与警察的飙车戏、结尾戴着同一副镣铐互相依靠等待死亡降临的场景，导演用大量特写镜头渲染着“宿命感”，是充满戏剧张力的设计，又多少让故事变得有些扭曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小说横跨30年历史，历经“文革”、下岗潮、严打等事件勾连人物命运；电影则将时间浓缩为1995年案件与2007年追查的双线叙事，删除了时代对父辈的直接影响，弱化了历史纵深感。傅东心与李斐如镜像般的命运对照被简化为几帧零散的绘画镜头；李守廉与下岗工人的生存困境紧密关联的暴力，也沦为父亲护女心切的应激。而作为整个故事的背景，“出租车杀人案”这个案件，对比整体的时代叙事占据着更强的物理空间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741846421980_xNi533_1741846485391.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121827"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;唐曾 饰 李守廉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样都善于描写犯罪，并透过罪案对人物的存在状态作出深刻探讨，刁亦男作为监制，与双雪涛的东北叙事有着极为适配的贴合感。电影的冷峻气质，罪案发生的凌厉残忍没有任何拖泥带水，警察追查出租车凶案，残忍的作案手段没有被猎奇放大，如同日常的走马观花，那些无需用特写和人物反应镜头强调的烧焦尸体，反而更散发出某种冷漠的气息，弥散在环境与土地之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影对大环境的“冷”是虚焦的，但对于年轻一代的个体痛楚，集中体现在李斐身上。从小就想要逃离的好学生，被命运牢牢锁在原地，甚至沦为诊所医生的“阶下囚”。 电影在影像语言上也极力渲染着某种疼痛感，镜头不断给出对残肢的特写，这种痛如此的具象，却折射不出掩埋于时代的创伤和无声崩塌掉的尊严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下影片面临的多重争议，有原著读者对改编降级的不满，也有普通观众对叙事节奏缓慢的不适。影片的割裂感也体现在，前半段努力维持对历史伤痕的凝视，后半段又急转直下的廉价戏剧套路。这些年，“东北伤痕”在影视作品中被方方面面展现得很具体，在本片延迟上映的四年中，那些被一遍遍重复书写的时代符号多少也让观众产生了审美疲劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很遗憾，电影的这片平原上没有“摩西”，久别重逢后，李斐始终纠结着要问庄树，“那一天，你到底有没有来赴约？”青梅竹马的爱而不得，是青春疼痛文学的标配，而那些未尽的、克制的、留白的部分，才是能照见历史的真正火种。而电影没能点燃它。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:21:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741847099372_ei61Pr_1741847099646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384542</guid></item><item><title>沪指跌0.39%，创指跌1.15%：煤炭股大幅走高，科技股全线回调</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384760</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1946143" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741691703894_K31f7S_1741850137256.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343123294"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股三大股指3月13日集体小幅低开。早盘两市窄幅震荡，午前跌幅略有扩大。午后继续低迷，尾盘跌幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，科技股全线回调，机器人、AI软硬件方向领跌，半导体、消费电子、智能驾驶、低空经济概念股跌幅靠前；资源股逆势走强，煤炭、贵金属、油气涨幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.39%，报3358.73点；科创50指数跌2.11%，报1069.7点；深证成指跌0.99%，报10736.19点；创业板指跌1.15%，报2166点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741850096229_z46Cpd_1741850154547.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343123252"&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共1491只股票上涨，3775只股票下跌，平盘有126只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额16067亿元，较前一交易日的16838亿元减少771亿元。其中，沪市成交6362亿元，比上一交易日6485亿元减少123亿元，深市成交9705亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有69只股票涨幅在9%以上，53只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;煤炭股大幅走高，半导体跌势明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，煤炭股大幅走高，大有能源（600403）、美锦能源（000723）等涨停，新集能源（601918）、郑州煤电（600121）、晋控煤业（601001）、永泰能源（600157）、陕西煤业（601225）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钢铁股尾盘走强，抚顺特钢（600399）、沙钢股份（002075）、华菱钢铁（000932）、盛德鑫泰（300881）、三钢闽光（002110）等涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公用事业板块涨幅居前，杭州热电（605011）、宁波能源（600982）等涨停，明星电力（600101）、大连热电（600719）、广西能源（600310）等涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半导体跌势明显，敏芯股份（688286）、德明利（001309）、龙讯股份（688486）、普冉股份（688766）、泰凌微（688591）等跌超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车股表现低迷，威孚高科（000581）、三联锻造（001282）、福达股份（603166）、神通科技（605228）等跌停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机械股大幅下挫，凯尔达（688255）、斯莱克（300382）、正弦电气（688395）、凌云光（688400）、金自天正（600560）、龙溪股份（600592）等超10股跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成长方向依旧是主线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券指出，当前，A股大级别的多空轮动和“红利—&amp;gt;成长”的风格轮动已基本完成切换且形成市场共识。自去年9月以来，政策底已现，市场进入了新一轮“看多”周期。近年A股受美元周期影响加大，大级别风格切换的锚逐步从国内经济要素切换至全球流动性，核心变量是美元。随着今年美元实质性筑顶叠加AI的强劲产业趋势，A股已进入科技成长风格占优的阶段。展望未来1个月，“四月决断”窗口临近可能加剧市场波动，但产业/政策催化的赔率交易仍将是市场交易的核心，科技成长板块的内部轮动有望延续。当前美元下行周期虽已启动但仍处于偏高位区间，中短期市场还将以产业/政策催化的赔率交易为主，成长方向依旧是主线，看好科技成长板块的内部轮动。进入4月财报季和经济数据披露窗口期，市场或担忧基本面定价权重的相对提升将对科技成长风格，尤其是高位题材类板块形成压制。中短期内，市场风格大规模切换至红利/顺周期的概率较低。红利风格锚定十年期国债，近期债市走弱叠加市场风险偏好回升，红利资产在较长时间内将在资金面和利差的压制下震荡。若长债利率超预期下行，红利资产才能重新跑出超额收益，但短期触发条件尚不充分。顺周期风格存在修复空间，尤其在业绩窗口期临近背景下，部分业绩确定性较高的品种可能迎来阶段性机会，但主要源于资金对流动性溢价产生后估值裂差的修复，更多体现为景气细分方向的结构性机会，中大级别行情还是需要宏观波动率的重新放大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券指出，当前上证综指与创业板指数的平均市盈率分别为14.28倍、39.27倍，处于近三年中位数平均水平，适合中长期布局。逆周期调控政策持续加码，财政发力与货币宽松形成支撑，资本市场改革深化成为焦点。政策预期升温，重点关注科技创新、消费提振、绿色经济等领域的具体措施落地。央行维持适度宽松基调，叠加美联储降息预期，外资回流或为市场提供增量资金支持。3月至4月为年报披露高峰期，企业盈利修复情况将直接影响市场信心，需警惕业绩不达预期的个股风险。短期资金偏好转向防御性板块，高股息红利资产表现稳健，而科技成长板块因估值高位承压，市场进入风格再平衡阶段。随着国内宏观调控、促增长政策持续落地推进，未来市场有望呈现科技领涨、红利防御、消费复苏与内需驱动的特征，短线建议关注通信设备、电网设备、软件开发以及消费电子等行业的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东兴证券指出，市场仍然处于慢牛走势，仍然首选大科技核心板块，从风格上，更倾向于从极端结构向均衡结构配置，消费和顺周期品种可以逐步增配，在即将到来的业绩公布期，兼顾基本面，回避绩差公司，虽然宏大叙事想象空间巨大，但最终的产业格局尚未确定，未来注定大部分个股会回归其内在价值，在目前阶段，机器人板块由于大部分是汽车零部件或者机械公司转型，原有业绩和估值整体比较健康，更容易获得市场认可，人工智能板块估值偏高，业绩兑现不确定性仍然较高。同时，可以积极关注低位顺周期品种，尤其是涨价概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券表示，年初以来，政策基调积极，货币环境维持适度宽松，科技创新支持政策有望推动经济基本面改善。同时，资本市场投融资综合改革的持续深化，以及中长期资金的有序入市，进一步发挥资本市场的“稳定器”与“压舱石”作用，有利于市场整体稳定及非银金融板块的表现。此外，2025年政府工作报告对货币政策的积极表述，将有助于维持A股市场流动性与交易活跃度，并对行业基本面的持续修复形成有力支撑。板块选择方面，建议重点关注TMT、金融、消费等板块。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:17:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741850028516_fHQejC_1741850028775.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384760</guid></item><item><title>杜特尔特：“我将为一切负责”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384562</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;菲律宾前总统杜特尔特13日在社交媒体发表视频介绍自己当前的情况，并表示“将为一切负责”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1945563" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741845732290_8fkKBf_1741845742318.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121721"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;菲律宾前总统杜特尔特 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜特尔特目前已抵达国际刑事法院所在地荷兰海牙，这段视频是他在飞往海牙的飞机上拍摄的。他在视频中说，经历了一次长途旅程，“我很好，请大家不用担心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜特尔特在视频中谈到他执政期间的反毒战争。他说：“我认为这和那时的法律和秩序有关。我告诉警察和军队做好他们的工作，我会来负责……对于过去发生的一切，我是始终站在执法部门和军队前方的那个人。我告诉过他们，我会保护你们，我将为一切负责。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外杜特尔特还表示，他将面临漫长的司法程序，但他“将继续为国家服务”，“如果这是我的命运，那我接受”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜特尔特11日上午从境外返回菲律宾，抵达马尼拉国际机场后被菲警方拘留。有关方面向他出示了国际刑事法院的逮捕令。当晚，他被送上飞往海牙的飞机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:13:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741845781882_CmCaNM_1741845782056.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384562</guid></item><item><title>361度去年营收首超百亿：净利增近两成，儿童业务是未来主要增长动力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383503</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国产运动品牌361度去年营收突破百亿大关，创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月12日，361度国际有限公司（以下简称“361度”或“集团”，1361.HK）发布2024年年度业绩报告。去年集团实现收入100.7亿元，同比增长19.6%。权益持有人应占盈利为11.49亿元，同比增长19.5%。每股基本盈利为0.556元，同比增长19.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;361度品牌创立于2003年，于2009年在港交所上市，是一家集品牌、研发、设计、生产及经销为一体的综合性体育用品公司。集团聚焦发展361度品牌及361度儿童品牌。目前，产品已逐步进军海外市场。财报显示，鞋类方面，集团通过两家工厂生产约36.7%的鞋类产品，余下部分外包予多间优质代工厂。服装方面，集团在晋江市经营生产设施，满足生产约19.5%的需求，余下部分则外包予代工厂生产。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1739434588000_jfbx45_1741835220414.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343109277"&gt;&lt;p&gt;据Wind数据显示，近五年来361度集团营收和净利均呈稳步增长态势。去年收益首次突破百亿大关，创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741835067395_dDsYHY_1741835073504.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343109263"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;361度过往业绩数据，来源于Wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，去年361度各主要产品类别均录得可喜的增长率，销量均录得显著增长。其中在售价方面，鉴于市场竞争激烈，尽管集团产品的市场需求仍强劲，但集团并未大幅上调成人鞋服产品的平均批发售价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，其中运动童鞋的平均批发售价降低5.1%，主要为在市场竞争中巩固先发优势，推出了质价比更优的运动童鞋，使销量录得23.7%的显著增长。集团还推出技术升级的童装，平均批发售价上涨6.5%以均衡生产及新科技材料成本上涨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741835140560_WhCyQh_1741835161965.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343109269"&gt;&lt;p&gt;去年集团毛利率同比上升0.4个百分点至41.5%。其中，成人鞋服产品毛利率同比分别上涨0.5及0.8个百分点，主要由于良好的成本控制和定价策略。儿童产品的毛利率轻微下调主要由于鞋类的平均批发售价降低及技术升级导致童装产品生产成本较高。就配饰及鞋底而言，毛利率同比增加1.2个百分点至26.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主品牌业务依旧是营收增长的核心驱动力。与此同时，361度儿童业务也呈现出强劲增长态势，收入占比进一步提高。去年儿童业务收入达23.4亿元，同比增长19.5%，占集团总营收的23.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报指出，随着全民运动意识提升，校园对于儿童及青少年运动能力要求日益提高。361度儿童持续扩大校园布局，聚焦专业性，发力跑步、跳绳、篮球及足球等品类，专业运动产品占比持续提升，精细匹配儿童及青少年运动生活场景。随着三孩政策的实施及政府对推动学生参与体育活动的支持政策，加上全社会对儿童及青少年健康的日益关注，集团相信儿童业务在未来数年仍会是关键收入来源及主要增长动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了运动与儿童板块外，电商业务和海外业务也是361度两大重要的发展板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，集团电子商务业务收益为26.1亿元，同比增长12.2%，约占集团总营收的25.9%。电商渠道销售量增长99%，同比增速居行业第一。财报指出，361度在线渠道销售呈现出持续高速增长态势，已成为业绩向上扩容的核心动力之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，国际业务收益为1.853亿元，占集团总收益约1.8%，受到全球市场高通胀及经济下滑的影响，2023年为1.854亿元，占比约2.2%。去年361度加快了品牌国际化战略的进一步完善，2024年4月361度海外电商独立网站上线，并且于2025年1月在马来西亚吉隆坡开设海外首家直营地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据财报显示，2024年361度在中国内地门店数量共5750家，361度儿童内地销售网点达2548家，国际销售网点为1365家，覆盖美洲、欧洲及“一带一路”等地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，去年361度品牌门店单店平均面积达149平方米，同比净增加11平方米。财报指出，超七成门店位于中国三线及三线以下城市。未来，集团鼓励分销商及授权零售商继续开大店，开最新升级形象店，以及增加在商场及百货开设新门店。去年儿童单店平均面积达112平方米，同比增加9平方米，超六成位于中国三线及以下城市。财报指出，361度儿童的第四代形象店已增加到2246家，占比为88.2%。去年4月落地的361度儿童最新第五代形象店已增至82家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;361度集团主席丁辉煌在财报中强调，集团持续优化品牌资源配置，不断加大对专业运动品类的资源投入，同时也在拓展市场边界，重点聚焦快速崛起的户外领域，整体强化了品牌的年轻化定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2025年，财报指出，将进一步激活多层次体育消费市场，加速国际化战略布局，进一步提升全球市场影响力。在儿童品牌方面，将加强与核心品牌的资源联动，进一步深耕儿童运动市场，加速推动童装业务发展。在销售渠道上，继续专注于在线线下全渠道体系，将继续布局海外渠道，持续拓展全球市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国盛证券3月12日发布的研报显示，从渠道层面来看，2024年361度成人门店数量保持稳定，同比净开16家至与此同时单店面积以及渠道结构不断优化。2025年随着十代店和超品店的拓展，预计门店结构优化持续推进。展望2025年，随着消费环境的波动复苏，在春节假期带动下预计2025年以来居民运动鞋服需求向好，国内运动鞋服行业仍有望实现稳健增长表现，361度定位大众，产品力和品牌力不断提升，综合考虑此前公司召开的订货会情况后，预计公司2025年营收增长14%，利润率保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（实习生万钰皎对本文亦有贡献）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:01:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741836378979_mrtsAf_1741836379203.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383503</guid></item><item><title>万达电影股东莘县融智减持693.2万股，持股比例降至7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383341</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月12日，万达电影（002739.SZ）发布关于持股5%以上股东权益变动触及1%的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万达电影称，公司曾在2月17日披露了《关于持股5%以上股东减持股份的预披露公告》，公司持股5%以上股东莘县融智兴业管理咨询中心（有限合伙）（以下简称“莘县融智”）计划在公告披露之日起15个交易日后的3个月内通过集中竞价及大宗交易方式减持公司股份累计不超过63353361股，即不超过公司总股本的3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，公司近日收到莘县融智出具的《股份减持计划实施进展的告知函》，莘县融智于2025年3月11日减持公司股份6932000股，占公司总股本的0.33%。本次减持后，莘县融智持有公司股份147915229股，占公司总股本的7%，莘县融智及其一致行动人合计持有公司股份162973076股，占公司总股本的7.72%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1944140" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741831772395_5pZtnh_1741831977806.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343108068"&gt;&lt;p&gt;此前万达电影披露的2024年业绩预告数据显示，2024年万达电影归属于上市公司股东的净利润亏损8.5亿元-9.5亿元，而2023年同期的净利润约为9.12亿元；扣除非经常性损益后的净利润亏损9.7亿元-10.7亿元，2023年同期盈利约7.18亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于业绩变动原因，万达电影在公告中表示，2024年受头部影片供给不足等因素影响，电影市场表现较为低迷，全国电影票房425.02亿元，较2023年下降22.6%，观影人次10.1亿，较2023年下降22.3%，单银幕产出同比下滑，影院经营承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告期内，公司国内直营影院实现票房57.2亿元（不含服务费），较2023年同期下降24.3%；观影人次1.4亿，较2023年同期下降23.7%，同时影院传统非票房收入也受到人次下滑影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 06:54:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741832370023_QjkNCf_1741832370291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383341</guid></item><item><title>杜特尔特被捕后发声：别担心我没事，将继续为国服务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384575</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741846476220_578hBP_1741846476380.png" alt="杜特尔特被捕后发声：别担心我没事，将继续为国服务"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;杜特尔特被捕后发声：别担心我没事，将继续为国服务&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月12日，载有菲律宾前总统杜特尔特的飞机抵达荷兰鹿特丹海牙机场。在抵达荷兰前，杜特尔特通过社交平台发声：我没事，别担心，我将继续为国服务。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 06:50:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741846476220_578hBP_1741846476380.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384575</guid></item><item><title>盘后股价涨10%！陈立武回归出任英特尔CEO，能否力挽狂澜？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383324</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1944112" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/a13fca89-6688-4476-bae5-01b3715861c0.jpg" data-imageid="343107974"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈立武&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片巨头英特尔迎来新掌门人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月13日，英特尔宣布，现年65岁的陈立武（Lip-Bu Tan）已经被任命为公司首席执行官，任命将于3月18日生效。陈立武于2024年8月卸任英特尔董事会成员，届时他将重新加入英特尔董事会，将肩负起重振英特尔的艰巨任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息一出，英特尔股价在盘后交易飙升10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任CEO的任命结束了这家陷入困境的美国芯片制造商董事会寻找新CEO的长达数月的过程。陈立武也是之前寻找新任CEO的热门人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月，英特尔董事会赶走了前任CEO帕特·基辛格。基辛格推动的公司转型计划成本高昂，且成效不佳，导致投资人信心受挫。陈立武是一位拥有深厚半导体行业经验的技术领导者。陈立武在2009年至2021年担任电子设计自动化（EDA）企业Cadence Design Systems（益华）首席执行官，在他担任首席执行官期间，Cadence的收入增加了一倍以上，营业利润率有所提高，股价上涨了3200% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，陈立武之前退出英特尔董事会主要原因是跟基辛格对公司发展方向的分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我的领导下，英特尔将成为一家以工程为重点的公司。我们将努力开发最好的产品，认真倾听客户的意见，并履行我们做出的承诺，以建立信任。”陈立武表示他信奉一个简单的理念，保持谦逊，努力工作，取悦客户。这是他作为首席执行官处理未来工作的方式。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新任CEO未宣布之前，英特尔被传有出售芯片代工业务的计划。有媒体报道称，台积电已向英伟达、AMD和博通提议投资于一家合资企业，该合资企业将运营英特尔的晶圆厂，台积电在合资企业中的持股比例将不超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外电援引消息人士的话称，英特尔的18A工艺一直是英特尔与台积电谈判中争论的焦点。有消息人士称，在2月份的谈判中，英特尔高管告诉台积电，其先进的18A制造技术优于台积电的2纳米工艺。而英特尔董事会成员支持该交易并与台积电进行了谈判，但一些高管坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈立武的回归也给英特尔带来一定的稳定性，可能显示该公司不太可能拆分其芯片设计与制造业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈立武表示：“我们将共同努力，恢复英特尔作为世界一流产品公司的地位，将自己打造成世界一流代工厂，并让客户前所未有地满意。这就是我们重塑英特尔以迎接未来的当前要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重塑任务面临艰难挑战。英特尔芯片代工业务岌岌可危，难以寻找到大客户，对手英伟达则客户源源不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》称，英伟达已经取代英特尔，成为美国市值最高的半导体公司，2021年以来，英伟达市值增加了3万亿美元，而英伟达市值蒸发了1500亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在陈立武上任后，联席首席执行官David Zinsner和Michelle Johnston Holthaus将重回自己老本行，前者担任首席财务官兼执行副总裁，后者担任英特尔产品部门首席执行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月30日，英特尔发布2024年第四季度及全年业绩。其中，第四季度营收为142.6亿美元，同比下降7%；净亏损1.53亿美元，而去年同期的净利润为26.6亿美元。英特尔全年营收531亿美元，同比下降 2%，全年净亏损188亿美元，而2023财年的净利润为17亿美元。英特尔预计2025年第一季度营收为117亿至127亿美元，市场预期为128.7亿美元；预计第一季度英特尔每股收益为-0.27 美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 06:37:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741831522496_hnzFbS_1741831522696.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383324</guid></item><item><title>联想发声“反内卷”：反对996，大部分人都能准时下班</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383495</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741834804517_b36Mft_1741834804905.png" data-imageid="343109252"&gt;&lt;p&gt;越来越多企业公开发声支持“反内卷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有网友实拍晚上8点的联想集团大楼，发现大楼已经关灯。3月12日晚间，联想集团称，反对996，大部分人都能准时下班，在联想并不是什么新鲜事，也是联想人的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2021年3月，联想CEO杨元庆就表示，“在联想，我们一直强调的是工作与生活的平衡，旗帜鲜明地反对996”。这条新闻还一度上了热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联想方面表示，除了不996，公司不强制要求打卡，特殊情况下，可以远程办公。此外，联想不可能出现无止境加班，因为公司规定每月累计加班时间不能超过36小时。AI时代，技术快速发展的背景下，联想集团提出“人本智能”科技发展观，也将继续坚持以人为本的企业文化，重视技术创新人才的培养，重视让员工能够实现工作与生活平衡，增强人才可持续发展能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，联想更早前就提出反对“996”。联想新媒体办公室在2019年5月1日发布过“联想没有996”的文章。文章称：“就在劳动节前，一场旷日持久的全民大讨论仍未停歇，话题是关于三个数字——996。支持者将这三个数字与奋斗、与时代、与成功挂钩，为其必要性背书；反对者则掏出《劳动法》，提示每个劳动者都应拥有的权利。作为一家成立35年的中国公司，联想呢？我们没有996，但是我们在奋斗！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们理解，有人怀疑这是一个口号，但如果你能坚持每天晚上到联想总部所在的后厂村看一看，或许就不会再有什么疑虑。”联想集团表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联想贴出一位博主的视频称，这位博主隔三岔五就会到拍一拍晚上八点“后厂村的熄灯地图”，联想总是亮灯最少的那个。“当然，这里所说的‘熄灯’不是统一强制拉闸，而是下班后会自动感应关灯。你当然会看到，一些联想人也偶尔加班，挑灯奋斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月10日，美的被爆“强制18点20分下班”上热搜。微博热搜下多个美的官方账号也回应称“被老板催着关灯下班”、“到了六点就回家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从美的集团确认，早在今年初，美的就明确了关于简化工作方式要求的“六条禁令”，其中就包括“严禁下班时间开会、形式主义加班”。美的一直在身体力行践行“反内卷”，倡导健康的企业文化，提供给员工更丰富多彩的业余生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月8日，据经济观察报，大疆开始强制员工21点下班。此前在社交媒体上有爆料称，大疆公司调整考勤制度，要求员工提前至9点上班。大疆公司曾回应：“强制9点上班”为谣传。现在，大疆不强制9点上班开始强制9点下班。多家媒体从大疆员工处了解到，上述信息属实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月5日，名创优品（NYSE：MNSO，09896.HK）创始人、董事会主席兼CEO叶国富发新春开工寄语，并向员工提出六大要求：严禁一切形式主义；简化沟通形式；坚持会议333原则；精简决策环节；提升审批效率；坚持数字化提效。其中，坚持会议333原则是指少开会、开短会、开有用的会，内外部会议以30分钟为宜，最长不超过1小时；汇报资料不超过3页；重大事项若经3次讨论无果则及时叫停。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 06:33:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741834804517_b36Mft_1741834804905.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383495</guid></item><item><title>无缘主场15连胜，上海男篮交了一份及时的“学费”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384549</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1945411" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741844865636_mpnSGP_1741844886179.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121554"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;威廉姆斯最后时刻的三分出手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当多诺万·威廉姆斯略显仓促的超远三分弹框而出，上海男篮的主场连胜纪录就此被终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月12日，上海男篮主场97比99惜败于浙江稠州男篮，上海男篮的主场连胜纪录也定格在14场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上海男篮而言，主场14连胜始于浙江，也终于浙江。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一场交手，刚刚上任的代理主帅卢伟给球队定下的长远目标是“打进季后赛”。如今，已经锁定季后赛的上海男篮并不会被一次输球击败。但如何在更高级别的比赛中不断成长，将是上海男篮季后赛前必须交的“学费”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1945437" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741845060967_KBhQit_1741845114067.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121556"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;及时的“学费”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔三个月，上海男篮再次体会到主场失利的滋味。相比连胜的终结，球迷讨论更多的是球队最后一攻的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛最后时刻，卢伟让多诺万·威廉姆斯换下全场砍下40分的洛夫顿，而这次换人之前，洛夫顿两次拒绝了换人请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次是在球队落后3分时，卢伟请求换人，洛夫顿摆了摆手；第二次是在浙江队罚球之时，洛夫顿再次拒绝了换人请求；直到最后一攻开始前，卢伟第三次申请换人，洛夫顿才选择下场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1945412" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741844865915_8k3fX8_1741844900112.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121555"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;洛夫顿拒绝被换下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，卢伟解释了换人的原因：“最后一攻换威廉姆斯上去是因为他速度快、能冲起来。我安排他冲起来，最起码造个杀伤，因为还有四五秒时间，以他的能力是完全可以的。我们是想要两分的，但是他自己选择了投三分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但卢伟的这次战术布置并没有得到很好的贯彻，李添荣略显犹豫的传球增加了威廉姆斯冲框的难度，比赛中刚刚崴了脚的威廉姆斯也没能完成“打两分”的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，本场比赛上海男篮最后时段出现的细节问题不算少，洛夫顿强攻意图过于明显、李弘权传球出现失误、关键三分的出手落在王哲林手中，都让胜利的天平朝着浙江男篮倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天我们还是输给了自己，外线哪怕多投进几个，可能就把分数拉开了。”刘铮赛后说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抛开输赢，这场比赛上海男篮在关键时刻的成熟度上，与顶尖球队仍有差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢伟赛后也提醒球队：“之前我们赢过几个强队，包括山西、广厦、山东等排名很靠前的球队，这也导致队员们最近思想上确实有些松懈了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “前面的有些比赛，我们靠进攻就能拿下了，但和强队打到关键时刻，还是要靠防守去赢球。这场比赛对方6人得分上双，可以说是全面开花，这种情况从第二阶段以来是我们的对手中很少见的，所以说防守还是要加强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的卢伟，目光已经不局限于赢下比赛，而是在考虑如何赢下“高端局”，而这次主场失利，或许就是一次及时的“学费”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1945438" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741845069581_6mybEj_1741845124106.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121552"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;洛夫顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季后赛在即，磨合与伤病管理都很重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卢伟上任之初，他曾坦言带队最棘手的问题是磨合。如今，随着外援的更迭、年轻球员的起伏以及联赛形势的变化，磨合与沟通显得越发重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，关于磨合与沟通，上海男篮曾经有过成功案例。在第二阶段对阵广东时，洛夫顿在一个进攻回合失误之后，被卢伟换下，洛夫顿有些上头地回到了替补席。但在暂停期间，冷静下来的洛夫顿主动找到了卢伟进行沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加盟球队之初的几场比赛，缺乏磨合的洛夫顿没能带领球队取得胜利；但在一点点发现问题、解决问题中，洛夫顿带领球队开启了一波连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这样一支有过成功沟通磨合经验的上海男篮，需要给到的或许只是耐心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，卢伟更在意球队的伤病问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1945439" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741845082975_kzWE4s_1741845134089.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343121553"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘铮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几场比赛，上海男篮的三分球没能延续曾经的准度。球队为何近期三分失准？卢伟给出了自己的看法：“有些三分球已经出来了比较好的空位机会，但是投不进也没办法，可能是因为连续作战，球员们比较疲劳。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，本场比赛上场25分钟3投0中、没能得分的李弘权便是受到了伤病困扰。在上一场比赛中，李弘权在第二节抢篮板时伤到了去年脱臼的脚趾关节，赛前吃了两粒止痛药才能勉强上场。而刘铮则是为了迎接女儿出生暂时离队，直到比赛当天才匆忙赶回上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海男篮近期交手过的广厦、山东男篮也都同样受到了伤病困扰：孙铭徽右跟骨骨折常规赛报销，高诗岩连续低烧选择休战......季后赛临近，在胜负之外，球队同样需要在密集的赛程下做好伤病管理，为“鲨”向季后赛提供更多保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如卢伟所说：“还有几场比赛就到季后赛了，我们还会继续加油，同时我们也会尽量避免球员出现伤病，希望大家都保持健康。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 06:20:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741845172981_YGzDJ1_1741845173160.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384549</guid></item><item><title>上海乐高乐园冲刺今夏开园：多项核心骑乘设备开启测试，12个项目进入调试阶段</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383445</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月13日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）从上海乐高乐园度假区获悉，随着高26米重136吨的全球最大巨型乐高人仔“搭搭”安装完毕，上海乐高乐园度假区项目建设进入了冲刺阶段。项目现场高峰时段每天有超过2100名工人交叉作业，确保项目的顺利推进。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1944444" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741833004000_FxJGND_1741833857391.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343108923"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乐高悟空小侠已就位。（图源：上海乐高乐园度假区）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，乐园内部的游乐设施的安装与测试正如火如荼地展开。截至目前，80%的骑乘设备已安装完毕。在24个精心设计的骑乘项目中，有12个顺利进入调试阶段。其中乐高乐园的经典项目“飞龙过山车”已经安装完成；专为小朋友们量身打造的上海乐高乐园“小龙飞车”已落成并开跑；而高达60米的乐高乐园观光塔也已完成安装并开启测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上海乐高乐园独有、全球首创的“乐高大飞车”和“乐高悟空小侠花果山冒险”均安装完成，进入设备调试阶段。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1944458" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741833778000_Ytr6r2_1741833890663.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343108924"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;全球首创项目：乐高大飞车安装完成开跑。（图源：上海乐高乐园度假区）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海乐高乐园披露的建设进度显示，乐园内所有建筑的外立面完成度已达85%，内部装饰目前已完成93.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海乐高乐园是全球第11座、中国首座乐高乐园。去年11月6日，在第七届中国国际进口博览会现场，上海乐高乐园度假区宣布计划于2025年夏季开园。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 06:15:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741833971532_Zib3HB_1741833974174.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383445</guid></item><item><title>特朗普喊话普京：希望达成俄乌停火协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384260</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741843807287_eGGC8A_1741843807455.png" alt="特朗普喊话普京：希望达成俄乌停火协议"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:17&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普喊话普京：希望达成俄乌停火协议&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;3月12日，美国总统特朗普表示，希望俄罗斯总统普京接受俄乌冲突停火的提议。不过在是否对普京施压的问题上，特朗普仍然含糊其辞。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 06:02:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741843807287_eGGC8A_1741843807455.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384260</guid></item><item><title>“政府效率部”目前效果不佳？美国2月财政支出创下新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384189</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国财政部数据显示，联邦政府在2月的支出升至创纪录的6030亿美元（折合人民币约4.36万亿元），意味着特斯拉CEO马斯克领导的“政府效率部”（DOGE）近两个月削减政府支出的举措暂未达到预期效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部官员指出，教育部已削减了60亿美元（折合人民币约434.4亿元）。美国国际开发署的月度支出已减少一半（2.26亿美元，折合人民币约16.4亿元），而去年同期为5.47亿美元（折合人民币39.6亿元）。此外，多个部门的支出与去年相比有所减少，包括退伍军人事务部、国务院、交通部和司法部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，美国联邦政府总体支出仍增加了400亿美元（折合人民币2896亿元），比去年同期增长了7%。另外，直接支出（亦称强制性支出，包括医疗保险、医疗补助、社会保障、净利息支出、退役军人和联邦雇员工资等）较去年同期激增290亿美元(折合人民币2099.6亿元)，主要原因是每月债务利息支付增加了100亿美元（折合人民币724亿元），达到860亿美元（人民币6226.4亿元），以及税收抵免及相关支付增长140亿美元（折合人民币1013.6亿元）。其中，医疗支出增加了50亿美元（折合人民币362亿元），社会保障支出增加了80亿美元（折合人民币579.2亿元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保守派智库曼哈顿研究所（Manhattan Institute）的经济政策专家杰西卡•里德尔向英国《金融时报》表示：“DOGE节省下的钱如此之少，以至于无法在月度支出总额中体现出来。联邦支出的75%左右用于社会保障、医疗补助、医疗保险、国防、退伍军人和支付利息——而这些领域没有被政府效率部触及。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克此前曾表示，考虑削减美国社会保障和福利项目支出。在3月10日接受保守派媒体福克斯新闻采访时，马斯克指责联邦政府福利项目充斥着欺诈，暗示这些项目将成为他削减政府支出的主要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，马斯克认为政府需要削减5000亿至7000亿美元的浪费。“大部分联邦支出都花在福利上。”他在受访时说，“这是一个需要消除的大问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，马斯克的表态可能与特朗普在福利项目的立场存在偏差。特朗普在10日接受采访时称他不会减少合法福利，但会追究不当支出。“我不会碰社会保障、联邦医疗保险、医疗补助计划（Medicaid）。我们现在是要杜绝欺诈行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普重返白宫后，通过行政命令成立“政府效率部”，授权马斯克遏制联邦政府的浪费现象。然而，马斯克在多个联邦部门启动大规模解雇计划不仅引发强烈的舆论反弹，还招致一系列法律争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12日，美国哥伦比亚特区联邦地区法院法官塔尼娅·楚特坎要求马斯克和DOGE交出文件并回答有关精简计划的问题。根据该命令，马斯克和“政府效率部”必须上交与其裁减联邦机构、解雇联邦雇员和取消联邦合同有关的记录。不过，这些调查请求不适用于特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非马斯克和DOGE首次被要求上交其工作记录。美国华盛顿特区联邦法院地区法官克里斯托弗·库珀命令马斯克和DOGE公布部分记录，以遵守监督非营利组织的三项《信息自由法》请求。库珀在裁决中写道，DOGE的运作“异常保密”，并且“如果无限期拖延”回应《信息自由法》的请求，“公众将遭受不可挽回的损害”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:57:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741842487802_MCA63m_1741842487985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384189</guid></item><item><title>俄总统新闻秘书：在库尔斯克州对乌的军事行动进入最后阶段</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384361</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：俄罗斯媒体13日援引俄总统新闻秘书佩斯科夫的话报道，俄军在库尔斯克州针对乌克兰军队的行动进入最后阶段。​ ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:51:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741843615113_fhSiYe_1741843615312.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384361</guid></item><item><title>如何适应AI时代的职业需求？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383620</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人工智能正在深刻改变职场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，已经有越来越多的公司开始询问那些技术岗位招聘的候选人：你会使用AI吗？从大型科技巨头到新兴初创企业，甚至传统产业龙头，都在积极投资AI的开发与应用，试图通过这项前沿技术提升自身竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“AI时代，会有越来越多的人想成为超级个体”，上海交通大学工业创新研究院执行院长王佳梁日前在接受澎湃科技采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741839854774_mGj2wE_1741839855039.png" data-imageid="343110906"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海交通大学工业创新研究院执行院长王佳梁。来源：本人提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交大工业创新研究院于2024年10月9日正式启动，是一家由大学与地方共建的孵化器。据了解，工研院与人工智能学院一体化运行，围绕具身智能、人工智能出海以及AI for Science/Engineering方向重点突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王佳梁的观点在某种程度上属于激进派，在他看来，通用人工智能（AGI）很可能在未来五年内实现，此后将取代绝大部分白领工作。未来十年内，具身智能技术成熟，通用机器人将大量取代蓝领工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI时代可能会有两类职业：一类是利用AI技术成为超级个体，不断创新创造，探索人类认知的边界；另一类是从事AI完全无法替代的，和娱乐、美学、艺术、哲学相关的工作，为人提供情绪价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【以下是王佳梁专访内容整理】：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“AI替代”背后的逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你怎么看AI工具对就业的影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王佳梁：&lt;/strong&gt;之前ChatGPT出现后，我第一反应是未来我的孩子肯定找不到工作，这对职业和对社会的影响太大了。最近的Manus也有重要的里程碑意义，他们是第一个把Agent做出来的公司，可能再过一两年Agent经过能力的迭代，现在白领做的工作基本上都可以交给Agent来做，AI肯定比普通人做得好。我预计在未来两年内，这类AI代理的能力将足以胜任大部分白领工作，比如无论是社区管理、文档处理、市场营销等任务，AI的表现都可能优于普通人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管行业对顶尖人才仍有需求，但对于这两年的人文学科相关领域的大学毕业生来说，有可能是人类历史上最后一批能够顺利找到传统白领工作的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你之前在公开演讲的场合中曾多次提到，AI将会替代90%的白领工作，文科会逐渐式微。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王佳梁：&lt;/strong&gt;这是一个假设，我觉得照AI现在的速度发展，比如文档处理、做PPT等这类工作都会被AI替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾技术发展的历程，背后的逻辑其实非常清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在工业时代，机器的出现极大提升了生产效率，人类通过操作机器来完成任务。工业时代的主要劳动群体是技术工人，所以职业技术教育在当时特别重要。进入信息时代后，计算机与信息技术迅速发展，20世纪初最火的是机械工程，20世纪90年代，开始出现计算机，程序员变得吃香，很多人需要写代码。到了2000年至2010年，是移动互联网时代，这类从前端到后端做研发、服务器的这些人收入越来越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类岗位都有一个特点，都是理工科，对于他们来说，机器是最强的生产工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但AI时代，AI作为全新的生产工具，它的生产力要比信息时代提升了至少十倍。过往人是机器的主体，现在可能并不是，现在需要的是会用AI的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，工业时代，90%的人都在公司做稳定的工作，以中心化为主。但在AI时代，90%的工作可能会以去中心化为主，今后会有越来越多的人想成为超级个体、数字游民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI时代构建自我意义感和价值感很重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：怎么理解AI时代的“超级个体”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王佳梁：&lt;/strong&gt;定义有很多种，但“超级个体”的概念并不等同于一个公司实体。与传统职业路径不同，超级个体的个人价值构建并非依靠一个稳定的体系不断往上走，不断地获取中心化资源，而是能够依靠自身主观能动性，利用开放资源建立自己的人脉，能够在网络信息里洞察市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织上，往往可能是一个人，最多是两三个人的小团队，组织管理形式也是松散的，但这类模式的好处是不需要考虑太多公司管理或运营上的工作，能够快速地做决策。比如，一个人注册一个公司实体，但只有自己一个员工，但可能会聘请100个兼职帮忙干活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，如果是在去中心化的环境下，在未来五年之内，大公司还会继续裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为，AI最先替代的就是各类工程师，比如软件工程师、计算工程师。因此，我不建议家长现在还让孩子去读计算机专业。也不建议年轻人在这个时间点再去互联网大厂，大厂唯一能带来的就是培养严谨的工作职业习惯。我个人认为，从职业发展角度来讲，靠谱的创业公司才是更好的选择，能在个人综合能力上得到锻炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“超级个体”其实是在不断地创造自己游戏规则的人。过往，传统路径下，我们按照筛选训练的游戏规则，一步步往既定的人生道路走，但AI时代还有一个核心点，竞争变得没那么重要，更多重要的资源都垄断在大公司手里，资源的两极分化会变得越来越严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以身处这个环境里，重要的不是和别人竞争，而是构建自己的意义感和价值感，重视自己的个人价值创造。不仅是指商业价值，也可以是自我价值的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“AI时代，想象力比执行力更重要”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：现在很多高校都开设了人工智能+相关的专业，你怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王佳梁：&lt;/strong&gt;在我看来，很多高校开设人工智能课程有“凑热闹”的嫌疑。大家都认为人工智能最热，所以集体开设这门课程。但业内真正在做人工智能的这批人，是不可能通过这样的体系培养出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的AI可以从两个维度来理解，一是人工智能基础建设（AI Infrastructure），一是人工智能应用层面。真正在做人工智能基础这批人，是世界上最顶尖、最聪明的一批人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类人才的培养路径是科学家培养体系，核心驱动力是好奇心，以及对人类知识边界的探索。这类人不仅仅是专业技能的积累，还在于追求“第一性原理”。&lt;strong&gt;而人工智能的落地，不仅要具备科学家的探索精神，还要在实际过程中结合工程技术，将前沿理论研究转化为可落地的创新应用，这需要科学家思维和工程化实践相结合。这类人才的培养机制，很难光从学校培养出来，比如kimi创始人杨植麟本质还是科学家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：AI时代所需要的人才和过往高校培养人才的教育路径最大的不同是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王佳梁：&lt;/strong&gt;过往我们经历的教育本质其实是通过层层筛选出最聪明的人，进入到中心化的工作环境里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类比AI大模型的训练过程，包括预训练、监督微调和强化学习过程。如果将这个过程类比基础教育人才培养体系相比，你会发现，理想状态是一个优秀的人才需要三者结合——先通过预训练建立广度，再通过监督微调聚焦专业，最后再通过强化学习培养实践与创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个观点看上去是对的，但在实践中也存在问题：强化学习的奖励函数完全重视物质和商业回报，缺少自驱力。AI到来之后，人们可以更方便地获取知识，监督微调和预训练带来的边际收益下降，学习本身的回报率在下降，强化学习是不是变得更重要？工业时代，对分工要求很高，而AI时代相反，不需要那么多人做执行类的工作，反而需要更多人善用AI，想象力比执行力更重要。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:45:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741839854774_mGj2wE_1741839855039.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383620</guid></item><item><title>中国印钞造币集团：从未通过任何途径发售虚拟货币</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383869</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;div id="__next"&gt;&lt;div&gt;&lt;main&gt;&lt;div class="commonContainer"&gt;&lt;div class="index_wrapbox__VFyXe"&gt;&lt;p class="index_topPicBox___MLE1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="index_wrapper__L_zqV"&gt;&lt;h1 class="index_title__B8mhI"&gt;中国印钞造币集团：从未通过任何途径发售虚拟货币&lt;/h1&gt;&lt;div class="index_cententWrapBox__bh0OY"&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国印钞造币集团3月13日发布严正声明：&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1945066" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/edb755cd-a765-4070-8124-773feee05a12.jpg" data-imageid="343112951"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="index_animation__S6WSF"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;p id="goTop" class="Anchor_backTopBtn__NxmT0  "&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:34:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741840911678_hWAB5C_1741840911903.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383869</guid></item><item><title>2000元一瓶的“撕帽茅台”是假酒，商家卖了28瓶被判三倍赔偿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30363914</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/868/125.png" alt="2000元一瓶的“撕帽茅台”是假酒，商家卖了28瓶被判三倍赔偿"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;2000元一瓶的“撕帽茅台”是假酒，商家卖了28瓶被判三倍赔偿&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;2022年，沈某花5.6万元从许某处购买28瓶所谓“撕帽茅台”，后发现为假酒。法院认定许某未尽进货查验义务，货源不明且虚假宣传，构成欺诈，判令其退款并三倍赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:03:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/342/868/125.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30363914</guid></item><item><title>10岁足球男孩林子金离开了，他名字中的意义不会消逝</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383647</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1944936" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741838124629_CBkbWm_1741838490732.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343110230"&gt;&lt;p&gt;3月12日，一名湖南怀化会同县的10岁小球迷离开了，他叫林子金。成都蓉城足球俱乐部在其微博上发布了此消息：“纪念我们最可爱的小球迷，我们永远爱你”。配图上，林子金的10号球衣、国脚韦世豪签名的足球、球鞋等一起整齐摆放在病床上。不过这些充满足球场艳丽元素的事物，在图片上已经全部是黑白色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远在西亚集训的国家队球员、多家职业俱乐部、无数体育媒体人，都表达了对他的哀思。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;林子金是个普通的小孩，他走到公众视线中，是因为一次圆梦之旅。痴迷足球的他，年初被诊断出患上不治之症，他最大的愿望是到成都凤凰山，现场看一场蓉城、韦世豪的比赛。这个愿望发到网上，被成都球迷组织获悉，联系了俱乐部，俱乐部协调医院等多方力量，终于在2月22日的中超首轮，救护车把林子金送到了凤凰山球场的看台上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741838530097_bmp1sk_1741838530287.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343110227"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韦世豪与林子金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;救护车进出足球场时，以及比赛的第10分钟，现场成千上万名球迷高喊：“林子金，雄起！”比赛结束后，他和自己的偶像韦世豪聊天、合影……林子金后来在信里写道：“那一刻，我觉得自己是全世界最幸福的小孩。”此事被央视《足球之夜》全程记录，通过屏幕，温暖了很多人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;而仅仅十几天后，林子金却离开了他心爱的足球，和无数爱他的人们。当然，林子金只是离去了，这个名字里所蕴含的故事、爱和善意，会永在。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741838612022_hHy46n_1741838612022.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343110229"&gt;&lt;p&gt;足球，是林子金和这个世界最大的羁绊之一，而通过林子金，让我们看到足球最大的魅力，不是场上激烈的对抗，而是在场下，足球让人和人连接在一起。这种连接，可以跨越无限地域。林子金、帮他传递愿望的球迷组织、成都蓉城俱乐部、韦世豪等球员、为他呐喊的数万球迷、记录他故事的媒体人，都因一颗小小的足球连结在一起，而当他们连在一起，协力完成一个小孩的梦想，一起为生命高喊“雄起”时，你会感受到“连结”的力量，它震撼人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当世界上的不同群体，因为各种原因在不断垒起高墙时，足球这样的通用语言让人们实现的连结，就更显无比珍贵。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1944966" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741838632051_MNBmkP_1741838672137.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343110228"&gt;&lt;p&gt;林子金从湖南会同县到成都凤凰山的圆梦之旅，来得不容易，却也满载而归。收获最多的，是陌生人给予的善意和爱。爱和善意，已融进林子金这个名字，让这个名字被记录，不灭失，拥有穿越时间流传的力量。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;林子金在成都的数日内，入住了416医院，医院听闻他的故事后，减免了许多医疗费用；他住院期间，有陌生的成都嬢嬢带着红包来，想给林爸爸600元钱帮孩子治病，林家婉拒，只收下写有祝福健康的红包皮；现场对着救护车高喊“雄起”的球迷，是希望生命能够振奋生命……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再过多年，我们再看到、再想起这个故事场景时，依然会被触动。这些爱和善意，都是给你的，林子金。 &lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741838719195_6WE7PK_1741838719196.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343110226"&gt;&lt;p&gt;在和林子金会面一周后，3月2日，韦世豪在比赛中进球，他双手半握拳放在胸口的庆祝动作无人明白，后来他解释：这是和林子金的约定，今后要一起打游戏。不只韦世豪，也不只这一场比赛，我相信很久以后，林子金的名字还会被记得、提起，不是因为我们曾给予他关注和善意，而是他给我们留下的感受和启示，比如该怎样热烈地去爱、怎样去发现感知温暖的人情，以及该怎样倍加珍视每一天的日常。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:45:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741838798754_SXzxCa_1741838799048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383647</guid></item><item><title>美国务卿称美乌会谈涉及乌方领土让步问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383612</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741837657451_PJMBdW_1741837657704.png" data-imageid="343110046"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国国务卿鲁比奥。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿鲁比奥12日说，美国和乌克兰代表团日前在沙特阿拉伯会谈期间曾讨论乌克兰领土让步问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院官网发布鲁比奥在爱尔兰期间接受媒体采访全文。有记者问，美乌沙特会谈是否谈到领土让步问题，鲁比奥说：“是的，我们进行了讨论。”但鲁比奥明确表示“不会公开谈判的内容”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，美乌会谈的大部分内容都是关于谈判进程，而不是具体条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到乌克兰安全保障时，鲁比奥表示，美乌谈的更多是“威慑”，以确保乌克兰实现持久和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当有记者问，美乌矿产协议是否是一种安全保障时，鲁比奥说：“我不会把它说成是一种安全保障，但如果美国有既得经济利益，为美国人和乌克兰人带来收入，那么当它受到挑战或威胁时，我们就会……去保护它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美乌会后发表的联合声明写道：“乌克兰代表团重申，欧洲合作伙伴应参与和平进程。”有记者问为什么只是乌方代表团作此表述，美方似乎不支持这一说法。鲁比奥说，“我们不反对这一说法。我认为该说法只是表明他们（乌克兰人）提出了这一问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和乌克兰代表团11日在沙特阿拉伯城市吉达举行会谈。鲁比奥在会谈前称，乌克兰在未来达成的任何俄乌和平协议中都必须做出领土让步。乌克兰总统泽连斯基12日在记者会上表示，乌方不会承认被占领土属于俄罗斯。俄罗斯总统普京同日在库尔斯克地区视察时表示，要彻底夺回库尔斯克地区，并考虑沿国家边界建立安全区。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:13:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741837657451_PJMBdW_1741837657704.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383612</guid></item><item><title>普京“罕见”穿军装视察前线，泽连斯基重申领土“红线”分毫不让</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383582</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741836107888_4ZB85a_1741836108115.png" alt="普京“罕见”穿军装视察前线，泽连斯基重申领土“红线”分毫不让"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;普京“罕见”穿军装视察前线，泽连斯基重申领土“红线”分毫不让&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月12日，普京在库尔斯克地区视察，要求彻底夺回这一地区。同日，泽连斯基表示，乌方不会承认被占领土属于俄罗斯。他说，“这是乌方最重要的‘红线’”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 03:24:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741836107888_4ZB85a_1741836108115.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383582</guid></item><item><title>上海影视创制大会将于3月19日至20日举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383380</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上海影视创制大会将于3月19日至20日在上海展览中心举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741832354523_AsrH6x_1741832419317.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343108498"&gt;&lt;p&gt;本次大会汇聚上海电视剧制播年会、电视剧品质盛典、上海微短剧大会、微短剧品质盛典四项主体活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年大会首日举办的上海电视剧制播年会向来是年度剧集发展趋势的“晴雨表”。今年的制播年会以“数智共振、剧创未来”为主题，紧密贴合影视产业发展的新趋势、新科技和新实践，聚焦数字技术、人工智能、超高清产业等行业热点，通过产业分享、主题论坛、重大题材电视剧合作项目创投会等系列活动，推动电视剧产业向智能化、数字化、网络化方向迈进。今年也迎来了第十届中国电视剧品质盛典。多年来，该盛典始终秉持“思想性、专业性、创新性”的标准，坚持“内容为王”的评价原则，精心挑选那些具有价值引领、时代观照和社会意义的电视剧精品，为电视剧产业的繁荣发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微短剧作为新兴赛道，在过去一年发展迅猛，涌现出大量精品。即将举办的上海微短剧大会将全面梳理、展示2024 - 2025年上海市网络微短剧产业的优秀成果，发布《2024 - 2025上海微短剧发展白皮书》，推出上海“微短剧+”主题创作计划，并发布“品质东方-微短剧品质指数” 。本次大会还首创微短剧品质盛典，揭晓年度向上力量品质剧集、品质匠心创作剧集、品质风尚影响力剧集等多个奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大会期间，南京西路将打造“品质之果大道”，对标好莱坞星光大道，将影视文化融入城市文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大会由中国网络视听协会、上海市广播电视局指导，上海广播电视台、静安区人民政府主办，上海东方娱乐传媒集团有限公司、静安区文化和旅游局、上海融东方文化传媒有限公司、上海市网络视听行业协会承办，大宁资产经营（集团）有限公司、上海电视艺术家协会协办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 03:20:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741835147848_jAkNj3_1741835148174.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383380</guid></item><item><title>《北上》导演人民日报撰文：致敬奔流不息的大运河</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383513</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1944593" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/4ce3fafa-cb58-4dc2-8e3a-0ce2d8a204ac.jpg" data-imageid="343109322"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《北上》剧照。片方供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年春天，运河岸边，一艘巨大的船只缓缓驶过，船身如高墙般笼罩岸边的我们。那一刻，我震撼不已。回望身后的小街、青石板铺就的小巷，我忽然意识到，自己终于找到了心目中的“花街”——这里既承载运河的灵魂，也孕育世代生活在这片土地上的人们。我们在这片水畔搭建码头、排楼、酒楼与小院。一条花街，一方小院，一条生生不息的大运河，就此展现在镜头之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于我，《北上》的创作是一次对运河精神的深度求索，也是一次对故乡江苏的深情回望。这部剧改编自徐则臣的茅盾文学奖获奖小说，从最初孵化到拍摄，再到如今呈现在观众面前，历时近7年。小说内容厚重、形式独特，剧集改编充满挑战。为了更精准地传递原著精神，我们与徐则臣、编剧赵冬苓沿着运河实地采风，反复研读文本，深入探讨。最终确立了改编方向——用青春的目光回望历史，以年轻一代的昂扬姿态拥抱时代浪潮。在影像表达上，我们力求既忠实于原著，又能以耳目一新的方式呈现大运河的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视剧《北上》的序章中，年幼的夏凤华牵着初来乍到的马思艺，穿行于周家、夏家、谢家，最后步入邵家。这条青石板路不仅是他们成长的见证，也引领观众走进这个温暖朴实的花街小院。童年的两大关键事件——马思艺如何融入大家庭，以及谢老大因过分乐观而集资换船——成为叙事的基点，同时成为孩子们坚定守护这片精神家园的信念之源。他们在花街里相伴成长，在运河边追逐梦想，最终沿着这条千年河流，奔赴更广阔的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《北上》不仅关乎回望，也关乎记录，更关乎传承与传唱。大运河是一条纵贯南北的水道，承载着中华民族绵延千年的文化基因。在剧中，我们尝试通过影像语言赋予这条河流鲜活的生命力。大运河哺育了一代又一代沿岸百姓，它的兴衰深刻影响着他们的命运。因此，我们选择从一个运河沿岸的小院切入，以一群普通90后青年的视角，展现运河如何融入他们的成长。童年的他们，在运河里嬉戏玩乐；青春期，他们在运河边探索人生的方向；成年后，他们带着运河精神远行，又最终回归故乡，见证时代变迁中的悲欢离合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;90后的成长奋斗构成了剧集主线。从无忧无虑的童年，到北上奋斗的青春，再到回归故乡的沉淀，他们继承了父辈的坚韧，在互联网时代的浪潮中闯出自己的一片天地。2014年，千年运河迎来新生契机，剧中远在他乡的夏凤华等人得知大运河申遗成功，欣喜万分，最终选择回归故土，以青春之力投身家乡建设。这不仅是他们个人的成长历程，也寄托了我们对新时代青年的期许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中另一条重要的故事线是“寻根”。一条沉船的浮现，牵引出几代人埋藏已久的秘密。随着调查的推进，历史的迷雾逐渐散去，个人的命运与运河的流转交汇融合。剧中的马思艺远赴意大利探寻身世，陈睿则在花街追溯家族往事。两条叙事线从分离到交汇，最终形成一个完整的故事。这不仅呼应了原著《北上》中动人的兄弟情谊，也在现代与传统的交融中，让人物找到了自己与运河、与小院邻里们共生共存的情感纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们着力还原运河的苍茫厚重感与花街的烟火气息。“花街小院”里，生活气息浓郁，每一户人家的饮食起居和手艺技艺都经过精心设计。马奶奶的炸油墩子，邵星池擅长的长鱼面，刘玉玲卖的绿豆糕……这些细节不仅是生活本真的呈现，更是运河精神的象征——包容、互助、生生不息。随着时代变迁，船运逐渐式微，运河人家陷入困境。然而，他们并未轻言放弃，而是相互扶持，共同面对生活的起伏。可以说，运河是《北上》的筋骨，邻里情是它的血肉，而那股乐观向上的精神，则是这部剧跳动不息的心脏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运河奔流不息，见证着岁月变迁。如今，在这片土地上，正有无数个“夏凤华”“谢望和”满怀希望，书写属于他们的新时代华章。而那静静流淌的运河水，也将继续诉说奋斗、互助与传承的动人故事，照亮一代又一代人的人生旅途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本文刊于《人民日报》2025年03月13日第20版，作者为电视剧《北上》导演，原文标题：《北上》，致敬奔流不息的大运河。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 03:20:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741835550781_YNB8Rp_1741835550992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383513</guid></item><item><title>普京“罕见”军装视察前线下令夺回库尔斯克，专家：向停火谈判展示实力施加压力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383320</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，俄罗斯总统普京3月12日在库尔斯克地区视察时表示，要彻底夺回库尔斯克地区，并考虑沿国家边界建立安全区。这是自乌克兰军队夺取当地部分领土以来，普京首次前往视察。多家媒体注意到普京身着陆军迷彩军服现身，并称这对俄罗斯总统来说是“罕见现象”。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="653789" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/dc219148aff54fa2bf8faf2fa677fe8e/hd/1741835666187_nTJKZN_1741835675038.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741836665401_R1EH6T_1741836665657.png" data-duration="01:12" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;普京“罕见”穿军装视察前线，泽连斯基重申领土“红线”分毫不让(01:12)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“跨大西洋对话中心”智库美乌合作项目协调员马克西姆·切博塔罗夫（Maksym Chebotarov）向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示：“重新控制库尔斯克地区，从俄罗斯的角度来看，是一个战略上合法的目标，即需要乌克兰采取相应的对策。俄罗斯在这一方向的行动升级对乌克兰武装部队的进攻和防御演习都有直接影响，包括防止进一步侵入乌克兰领土，特别是向第聂伯罗彼得罗夫斯克地区的努力，以及在波克罗夫斯克方向附近实施加强的安全措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国总统特朗普12日表示，美国派遣代表前往俄罗斯，希望能达成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1944376" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/2860df1b-df8e-4d98-95ac-26aa0660feb2.jpg" data-imageid="343108731"&gt;&lt;img alt="" media-id="1944375" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/a8035786-6277-4432-b848-6aeb7d334a48.jpg" data-imageid="343108732"&gt;&lt;img alt="" media-id="1944374" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/d99670d6-1cd4-4b66-a9f5-ede2c265a37b.jpg" data-imageid="343108729"&gt;&lt;img alt="" media-id="1944373" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/195b940a-cf21-4799-b83f-d8a9da27a9fe.jpg" data-imageid="343108730"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月12日，俄罗斯总统普京在俄罗斯库尔斯克地区的军事指挥部进行视察。  本文图均为 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“俄军夺回库尔斯克86%被占领土”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据克里姆林宫发布的照片，正在库尔斯克地区视察的普京身着绿色迷彩服，坐在办公桌前，面前是摊开的地图，与他同框的是俄联邦武装力量总参谋长瓦列里·格拉西莫夫。格拉西莫夫在会上向普京汇报说，俄军已夺回库尔斯克地区超过86%的乌军占领地区。俄军在过去5天控制了24个定居点和259平方公里的领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄罗斯国家媒体发布的视频中，普京赞扬军队夺回库尔斯克地区被乌克兰所占的领土。他还表示，当前俄军的任务是迅速彻底击溃库尔斯克地区的乌克兰武装力量，恢复边界沿线局势。同时，也需要考虑未来在国家边界沿线建立一个安全区。去年8月，乌军对库尔斯克大举进攻，占领了1000平方公里领土。外媒评论称，这次进攻取得的成果让俄罗斯方面感到“尴尬”，而乌克兰方面则希望利用库尔斯克的领土作为“筹码”进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄新社12日援引俄北方集团军官员的话报道，俄国旗当天在库尔斯克地区苏贾市中心广场升起。苏贾是乌军控制的库尔斯克地区的最大定居点，被用作乌军在库尔斯克地区的主要后勤枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12日，泽连斯基表示，乌克兰军队仍旧在库尔斯克州作战。俄罗斯正在对乌军施压，但是乌军的指挥部门将尽力将损失减至最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于库尔斯克对乌克兰的战略价值，切博塔罗夫表示，乌克兰保持控制这一“重要地带”的战略利益是双重的。首先，保护本国安全，并阻止俄罗斯对乌克兰领土的潜在进攻。其次，这是乌克兰在谈判其他被占领土时的宝贵筹码。“此外，在该地区纵深作战，使乌克兰部队能够建造更有效的防御工事，特别是在更接近俄罗斯领土本身的地方。”切博塔罗夫分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从一开始，进攻库尔斯克就被置于俄罗斯‘安全去神圣化（desacralization of security）’这一更广泛的概念框架内。”切博塔罗夫表示，“这开创了一个先例，即一个无核国家在一个核大国的边界内，积极参与敌对行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，就在普京视察前线的前一天，美国和乌克兰刚结束在沙特举行的会谈。乌克兰表示愿意接受美国提出的立即实施为期30天临时停火的建议。这一停火可在双方同意的情况下延长，并须经俄罗斯接受并同时执行。美国方面将立即恢复与乌克兰的情报共享，并恢复对乌克兰的安全援助。美乌两国总统同意尽快达成开发乌克兰关键矿产资源的全面协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯加强攻击是否出于政治考虑？对此，切博塔罗夫向澎湃新闻表示，“答案既肯定又微妙”。“一方面，莫斯科有明确的战略需要向谈判进程展示实力并施加压力。另一方面，俄罗斯面临着边缘政策升级的风险，尤其是考虑到美国可能作出回应。美国军事援助的部分暂停、情报共享的中断（这明显影响了乌克兰武装部队的目标），以及乌克兰与美国间正在进行的对话，为俄罗斯提供了一个暂时的、但在战术上具有重要意义的窗口，以加强其谈判地位。” 切博塔罗夫分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普或与普京交谈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰与美国达成30天临时停火协议后，美俄之间的互动也引发外界高度关注。俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃曾在11日表示，俄方不排除最近几天内与美国代表进行沟通的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫12日表示，正在等待华盛顿提供有关乌克兰30天停火提案的细节。而莫斯科高层消息人士称，协议必须考虑到俄罗斯的进展并解决其担忧。对于有媒体询问俄罗斯是否有意将停火提议与解除制裁挂钩，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，这个问题言之过早。“鲁比奥和华尔兹表示，他们将通过各种渠道向我们传递有关吉达会谈的详细信息。首先，我们必须收到这些信息。”佩斯科夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫方面表示，美国国家安全顾问华尔兹12日已与俄罗斯外长拉夫罗夫进行了交谈，“旨在结束冲突并与俄罗斯和乌克兰达成和平协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普12日表示，已经收到一些关于停火的积极信息。此前一天，特朗普在回答媒体关于“本周是否会与俄总统普京交谈”的问题时给出了肯定的答案。有消息人士透露称，特朗普与普京或于14日通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还暗示，如果俄罗斯拒绝与乌克兰达成停火协议，他可能会对俄罗斯采取经济制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士称，特朗普的中东问题特使威特科夫计划本周访问莫斯科，与普京会晤，寄望实现俄乌停火。这将是他第二次以特朗普特使身份访问俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，俄罗斯联邦委员会（议会上院）副主席康斯坦丁·科萨切夫12日在社交媒体上说，任何关于乌克兰的协议都应依据俄方条件，而不是美方条件，美方应该明白这一点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 03:18:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741833439184_erx3wr_1741833439385.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383320</guid></item><item><title>新片｜刘德华、欧豪、倪妮主演，《猎金游戏》五一上映</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383333</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;电影《猎金游戏》正式定档，5月1日起在全国上映。该片由刘德华、林小强、蔡志坚监制，邱礼涛担任编剧、导演，刘德华、欧豪、倪妮、黄奕、蒋梦婕、郑则仕、刘以豪、张晨光、田丽主演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1944146" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741832010854_pHE7Km_1741832020384.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343108084"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《猎金游戏》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事讲述了金融大师张托德（刘德华 饰）和搭档高寒（欧豪 饰）暗中操盘搅动市场，安娜（倪妮 饰）被迫卷入黑暗交易之中沦为资本的下一个目标，李海伦（黄奕 饰）的跟风买股也引导着股市市场走向不可预料的方向。在暗流涌动的资本漩涡中，一场蓄谋已久的投资陷阱即将上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘德华和邱礼涛近年来合作了多部电影，比如《谈判专家》《93国际列车大劫案：莫斯科行动》《扫毒》系列等。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="653770" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b0ebb8ae882b4125861f0eeae7362229/hd/1741831910845_DYicGB_1741832175513.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741832172759_4p3Hc6_1741832172971.png" data-duration="00:46" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《猎金游戏》定档预告。(00:46)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前五一档定档的新片还有《好工作！》，佟佳格导演，张宥浩、王皓主演，以及陈孝良导演的《苍茫的天涯是我的爱》，主演是凤凰传奇组合的曾毅。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 03:12:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741832275763_p5NfKz_1741832276021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383333</guid></item><item><title>中方回应新西兰安全情报局散布虚假信息：拿着锤子看什么都像钉子</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;驻新西兰使馆发言人就新安全情报局散布虚假信息答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有记者问，新安全情报局负责人最近在出席活动时，称中国在太平洋地区将经济同安全合作挂钩，制造竞争的地区架构，并对中国同库克群岛交往潜在安全风险表达关切。中国使馆对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：拿着锤子的人，看什么都像钉子。&lt;/strong&gt;这是一个典型的以己之心度人之腹的例子。有关言论毫无依据，完全是无中生有，散布虚假信息。我们敦促有关人员不要以冷战思维和零和心态“镜像”中国，不要滥用安全的概念，不要把无关的问题政治化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国始终秉持充分尊重岛国主权和独立，充分尊重岛国意愿，充分尊重岛国民族文化传统，充分尊重岛国联合自强的“四个充分尊重”原则，发展同包括库克群岛在内的太平洋岛国关系。中国对太平洋岛国的帮助不附加政治条件，不强加于人，不开“空头支票”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中库关系互利共赢，透明、开放、包容，没有“秘密议程”，相关合作文件已悉数公开，完全聚焦经济合作和民生改善，目的是帮助库克群岛实现可持续发展。中库正常合作交往不针对任何第三方，不排除第三方，也不应受到第三方干扰制约。我们愿意在相互尊重、平等相待、充分尊重当事国意愿基础上，同包括新方在内各方在地区开展更多三方或多方合作，共同造福地区国家人民。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 03:05:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741833691332_C3DJGm_1741833692516.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383436</guid></item><item><title>撤回辅导备案，淄博桓台企业东岳氢能IPO再次折戟在“辅导关”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383496</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1944525" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/e7ad60a4-9ae3-40d1-be9b-0673ef53d6a4.jpg" data-imageid="343109206"&gt;&lt;p&gt;证监会网站信息显示，山东东岳未来氢能材料股份有限公司（下称“东岳氢能”）辅导状态变更为“撤回辅导备案”，这意味着东岳氢能IPO上市再次折戟于辅导阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济导报记者了解到，东岳氢能曾在2022年5月完成过一次IPO辅导工作，但却未能再进一步；2023年9月东岳氢能再次进行辅导备案，又一次开启上市之旅，但却在进行了5期辅导之后无果而终。未来，东岳氢能的资本市场动向仍值得关注。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;辅导期进行了一年半&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辅导备案报告显示，东岳氢能成立于2017年12月19日，位于淄博市桓台县淄博东岳经济开发区，无控股股东。2023年9月8日，东岳氢能与中信建投证券签署了辅导协议，9月13日在山东证监局进行了IPO辅导备案，至今已有一年半的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网信息显示，依托东岳集团氟硅材料产业园区和完整的“氟、硅、膜、氢”产业链和产业群配套支持，东岳氢能掌握了大量全球先进技术。公司共设南北两个厂区，南区为150万平方米燃料电池质子膜生产厂区，由综合研发中心和国际先进的标准化膜车间组成；北区为燃料电池质子膜配套工程，以提供全产业配套的高科技关键材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，东岳氢能主营产品包括氢燃料电池质子膜、水电解制氢膜、液流电池膜、膨体聚四氟乙烯(ePTFE)、全氟磺酸离子交换树脂等诸多产品。其中，高性能燃料电池质子膜通过了奔驰6000小时测试，技术处于业界领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济导报记者了解到，在山东省工信厅组织开展的2022年度山东省瞪羚、独角兽企业培育认定工作中，共评选出4家“独角兽”企业，东岳氢能是入选企业之一。在2023年6月长城战略咨询发布的《中国独角兽企业研究报告2023》中，山东省14家企业上榜中国独角兽企业名单，东岳氢能同样位列其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会网站信息显示，从2023年9月至今，中信建投已对东岳氢能进行了5期辅导，2024年10月1日至12月31日的第5期辅导工作进展报告显示，东岳氢能部分原拟使用募集资金的投资项目已使用自有资金接近建设完成，同时随着下游市场需求的变化，东岳氢能产生了新的产能扩张需求，中信建投协助其重新规划募集资金投资项目，并论证项目建设的可行性和必要性，测算投资金额及投资收益等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投表示，东岳氢能仍存在的问题是，新确定的募投项目建设手续有待办理完善，部分项目环评、能评和安评手续暂未办理完毕；东岳氢能董事、监事、高级管理人员对于发行审核动态和最新的资本市场法规、监管政策等相关知识的学习还需进一步加强。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张建宏影响力的增与减&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济导报记者注意到，在东岳氢能两次IPO辅导期间，变化最大的是傅军和张建宏对公司的影响力。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，东岳氢能曾在2020年6月进行了股权增资，先后吸引了60多家投资企业与东岳对接，最后选出了中金启辰、江苏投管、上海国和、中车时代和东岳硅材5家投资企业，签约增资额3亿元。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上次IPO辅导期间，据国家企业信用信息公示系统显示，东岳氢能共有16位股东，除了4位自然人股东外，其余均为企业股东。彼时，东岳氢能实际控制人为傅爽爽、傅军，合计控制东岳氢能46.69%股权，并通过受托行使表决权控制26.19%表决权，合计控制东岳氢能72.88%表决权。傅军与傅爽爽系父女关系。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着新华联控股债务违约事项影响逐渐深入，傅军逐渐丧失了对东岳氢能的控制权。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年7月28日，东岳集团全资控股的东岳氟硅科技集团与淄博齐鲁基石创业投资合伙企业(下称“齐鲁基石创投”)签署股权转让协议，以5.38亿元的价格向后者转让3433万股东岳氢能的股份。据悉，齐鲁基石创投由张建宏控制，此次转让前，东岳集团方面合计控制东岳氢能35.17%股权并为单一最大股东，张建宏控制约26.19%股权，转让完成后，张建宏将控制东岳氢能36.19%的股权，东岳集团方面的股权比例将降至27.27%。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据披露，东岳氢能截至2022年6月30日的估值为68.04亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查显示，东岳氢能目前共有41位股东，其中，北京旭日兴隆科技发展中心（有限合伙）（下称“北京旭日”）持股比例为22.176%，为第一大股东，淄博市财金控股集团持股12.8411%为第二大股东，东岳氟硅科技集团持股10.1008%、齐鲁基石创投持股9.878%分列第三、四大股东，其他股东还包括彼岸时代控股、东岳硅材（300821.SZ）、中金启辰基金、山东动能嘉元创投等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济导报记者了解到，张建宏在北京旭日的出资份额为35.9401%，2024年9月，张建宏将35.9401%的出资份额全部转让给张珂；此外，持有东岳氢能2.3018%股份的淄博景氢硕企业管理合伙企业（有限合伙），张建宏原有的出资比例为36.5613%，张建宏也于2024年9月将该部分出资比例全部转让给了张珂，使后者出资比例达到37.0553%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张建宏的退出，使得张珂成为上述两家合伙企业的实际控制人，而张建宏在东岳氢能的影响力则相应变小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次撤回辅导备案后，东岳氢能对资本市场有何打算？是重整旗鼓再次冲A，还是转道其他市场？经济导报记者致电东岳氢能官网服务热线，但电话无人接听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：《撤回辅导备案，东岳氢能IPO再次折戟在“辅导关”》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 02:58:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741834710260_3E1rDj_1741834710416.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383496</guid></item><item><title>扶桑谈｜从亚洲版北约到亚洲版OSCE：“第三条道路”还是“制度装饰品”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30375721</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741780273191_KFR1tr_1741780287111.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343008355"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月6日，日本东京，石破茂首相在国会大厦出席参议院预算委员会会议，讨论新财政年度预算提案。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年3月6日，日本首相石破茂在参议院预算委员会答辩中，首度回应公明党参议院会长谷合正明关于亚洲安全架构的质询，明确提出“优先聚焦防灾、治安等低敏感领域，分阶段推进亚洲版OSCE建设”的政策方向（编注：OSEC，即Organization for Security and Co-operation in Europe，欧洲安全与合作组织）。这一表态标志着日本政府正式将公明党首倡的“亚洲版OSCE”构想纳入国策视野，也折射出石破政权对区域安全战略的深层调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“亚洲版OSCE”构想的发展脉络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追溯该构想的发展脉络，公明党早在2022年9月召开的第14次全国党代会上，便通过干事长报告首次提出建立覆盖美中俄的常设性多边安全机制，强调以“对话与威慑双轨并行”应对俄乌冲突后的全球安全变局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着东亚地区紧张态势持续升级，该构想于2025年1月进入实操阶段：公明党干事长西田实仁与邻国就“亚洲版OSCE”框架展开磋商，并获得“建设性提案”的初步回应；同月下旬，党高层联合日本和平学会学者召开战略会议，细化提出在东盟地区论坛（ARF）基础上增设常设秘书处、引入OSCE式每周大使级常态化对话等机制创新方案，试图突破既有机制年度化会议模式的效能瓶颈。该构想试图通过“小多边”试点逐步扩大参与，并借助OSCE经验，成为亚洲安全架构变革的重要议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首相石破茂此番政策宣示，绝非临时起意。观察石破政权自去年组阁以来的行动轨迹，从高调配合北约的印太扩张战略，力推“亚洲版北约（NATO）”，到转向更具调和色彩的区域多边安全架构“亚洲版OSCE”。这种看似矛盾的政策调整，恰是日本在中美战略竞争烈度持续升级背景下，试图在安全依赖与经济现实间寻找战略平衡点的生动写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石破政权推动“亚洲版OSCE”的动因透视&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者认为日本推动“亚洲版OSCE”倡议有四重战略动因。其一，以对华经济依赖与安全焦虑为驱动的“缓和策略”，试图通过多边安全对话重建中日战略互信；其二，以“有限自主”为核心的美日同盟调适，借机制创新规避美国对日本外交的过度约束；其三，以争夺区域规则制定权为目标的领导权竞逐，意图通过填补东盟机制的功能真空，重塑日本区域影响力；其四，东南亚国家普遍存在的“选边站”焦虑，倒逼日本必须设计低门槛、渐进式的合作路径。具体而言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）经济依赖与安全焦虑的双重驱动：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据日本外务省2024年发布的统计数据，2023年中日双边贸易额达到3007亿美元，中国连续14年保持日本最大贸易伙伴地位。更具指标意义的是，中国在日本对外贸易格局中占据核心地位，具体表现为：在日方进出口总额中，中国占比分别为出口17.6%、进口22.2%、进出口总额20.0%。从贸易结构来看，半导体制造设备、电子零部件及塑料等原材料构成日本对华出口主力商品。日本国内的半导体材料企业和精密器械制造商坦言“无法承受对华产业链脱钩成本”，这一数据深刻揭示了中日经贸的高度依存关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2022年10月，中国以31324个日企分支机构数量稳居日本企业海外布局首位。在《经济安全保障推进法案》实施背景下（该法案于2022年5月立法强化技术出口管制），日企的对华技术转移规模仍实现逆势增长。中国日本商会2023年在北京发布的《会员企业景气及营商环境问卷调查》显示：将中国视为“最重要市场”或“三大战略市场”的日企比例达53%，较法案实施前提升4个百分点；更有58%的在华日企明确表示将“扩大”或“维持”投资规模，该数据同比上升3个百分点。这种政策管控与市场选择间的明显背离，反映出日本企业对供应链重构成本的现实考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安全战略层面，特朗普政府推行的“美国优先”外交政策展现出鲜明的单边主义与交易主义特征。再次执政后在乌克兰危机中绕过北约体系，直接与俄罗斯进行利益交换的谈判模式，凸显美国为追求战略利益不惜忽视盟友安全诉求的政策倾向。这种战略不确定性若演变为常态，将深刻冲击作为核心盟友的日本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）美日同盟的弹性化改造需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本认为，当前亚洲安全架构依托美国“轴辐式”体系，通过日美、韩美等双边同盟构建威慑网络，但与北约体系相比存在三大结构性缺陷：其一，体系中枢稳定性脆弱，白宫政权更迭易导致战略转向，如1971年“尼克松冲击”的政策突变风险始终存在；其二，利益协同机制薄弱，参与国对地区关键议题的战略权重差异显著，易被对手通过经济合作分化、历史矛盾激化等手段实质性削弱联盟凝聚力；其三，多边行动效能低下，缺乏北约式联合司令部及快速反应机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于对美国“轴辐式”安全架构力有不逮的判断，石破政权甫一上台即推动“亚洲版NATO”构想，试图建立日本主导的协同防御体系。但实践遭遇重大挫折：东盟国家明确拒绝“军事集团化”提案，澳大利亚要求维持美澳同盟优先地位，印度则强调“战略自主”原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而“亚洲版OSCE”的好处在于制度弹性。相较于北约的协同防御体系，OSCE模式强调信任措施建设、危机预防与多轨道对话，这种“先易后难”的推进策略既能规避强推“亚洲版NATO”直接刺激区域大国的敏感神经，又能通过防灾合作、海上执法等非传统安全领域的合作积累政治资本。可见该方案融合了公明党长期倡导的“和平中道”路线与自民党传统安全思维，既保留与北约的战略协调空间，又为地区各国的安全对话预留接口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本更可以借“亚洲版OSCE”框架实施双向突破：政策层面，在2025年发布的《日美联合声明》中新增“多层次、协同合作，包括美日澳印四边机制（Quad）、美日韩、美日澳以及美日菲等合作”，规避直接军事扩张的民意风险；法律层面，推动国会于2024年7月通过《与联合国维持和平行动合作法》修正案，扩大参与国际救灾、反海盗等非战斗行动的法律适用范围，为多边安全机制提供国内法支撑。这一机制实质是通过低敏感领域的功能性合作，在维持同盟框架的同时渐进拓展日本的战略自主空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）区域机制主导权争夺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟主导的地区安全架构正面临双重结构性困境：其一，制度效能弱化。2022年东盟地区论坛（ARF）因成员国对“南海行为准则”的法律效力与适用范围存在根本分歧，导致协商进程实质性停滞；其二，共识凝聚失能。传统安全领域的高政治敏感性持续侵蚀东盟“中心地位”的合法性基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，日本借势填补机制真空，通过非传统安全领域的机制化建设实施战略突破：在防灾合作维度，借2023年日本-东盟建立对话关系50周年之机，双方签署《强化灾害管理伙伴关系宣言》，构建包含实时卫星监测系统与联合指挥中心的24小时应急响应机制。该机制技术参数对标欧安组织（OSCE）的危机预警框架，使日方获得东南亚灾害应急网络的实际调度权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在网络安全领域，依托自2009年启动的年度政策会议机制，日本以“网络安全能力建设伙伴”身份主导建成覆盖东盟十国的威胁情报共享平台。该平台通过标准化数据接口将东盟国家纳入日本主导的网络安全生态体系，实质上形成以东京为技术枢纽的区域联防架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种以人道救援、数字治理等低敏感领域切入的合作模式，本质上是在进行渐进式制度替代——通过高频次、高可见度的功能性合作，逐步强化东南亚国家对日本所提供的区域公共产品的路径依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（四）东南亚国家的战略避险需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚国家在中美战略竞争加剧的背景下，正面临着日益深化的“选边站”困境。尤索夫伊萨东南亚研究所《东南亚态势报告：2024》显示，针对“若东盟被迫与战略竞争对手结盟应选择哪国”的设问，50.5%的受访者选择中国（49.5%选择美国），这是该问题自2020年纳入调研以来中国首超美国。数据折射出双重现实：不仅折射出中国通过“一带一路”倡议实现的影响力跃升，更凸显地区国家希望规避大国对抗风险的强烈意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲安全与合作组织（OSCE）作为区域性安全对话平台，通过预防冲突、危机管控及冲突后重建等合作机制，致力于协调成员国在军控、反恐、能源安全、人口贩运等非传统安全领域的共同行动，以此弥合分歧并构建互信。日本敏锐捕捉到东南亚国家在安全治理中的战略焦虑，通过“经济基建+战略通道”双轨模式深化区域合作，逐步重塑其在印太地区的安全影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经济合作层面，日本国际协力机构（JICA）以“高质量基建伙伴关系”计划为抓手，重点布局数字基建与绿色转型项目。通过投资5G通信网络、智慧城市等数字经济基础设施，以及太阳能发电、氢能源开发等低碳项目，日本在满足东南亚发展需求的同时，将技术标准与产业链深度嵌入区域经济体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在战略通道治理领域，日本采取“军事能力民事化”策略规避敏感议题：2024年将菲律宾、印尼等四国列为“政府安全保障能力强化支援（OSA）”重点对象，通过无偿提供海岸监视雷达、巡逻艇等非杀伤性装备，协助升级港口监控系统等基础设施。这种将军事技术转化为民事安全公共产品的做法，既契合东南亚国家“低敏感度”合作诉求，又实质强化了日本对马六甲海峡、龙目海峡等战略水道的监控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“亚洲版OSCE”的多重挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破政权此番布局。旨在通过功能性多边机制弱化区域主导力量对安全议程的掌控；深层逻辑则在于预防性制度设计，试图以规则网络缓冲美国单边主义引发的战略不确定性。实质上是在中美战略竞争的夹缝中开辟“第三条道路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，选择网络安全与灾害管理作为突破口，既规避了美日同盟框架下的军事合作限制，又精准对接东南亚国家非传统安全能力建设的迫切需求。技术层面，通过卫星监测系统与网络威胁平台的设备输出，日本成功将技术标准转化为制度权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，“亚洲版OSCE”构想面临多重挑战。首先，亚洲不仅缺乏类似欧安组织的多边主义传统，更持续承受朝核危机升级、台海对峙等高压态势，其安全挑战的复合性远超欧洲经验。其次，历史问题纠葛难解，日本若不能实质性改善历史问题造成的信任赤字，其倡导的多边机制将难破认同困局。最后，日本试图模仿欧洲构建“规则秩序”本身存在内生矛盾，日本既要依托美国军事存在以维持威慑可信度，又谋求通过多边机制稀释美国单边行动空间。这种矛盾本质上是日本“半主权国家”地位在制度设计层面的投射，除非实现日美同盟关系的结构性调整，否则任何替代性框架都难逃“制度装饰品”的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（王鹏飞，天津师范大学欧洲文明研究院暨区域国别研究院讲师）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 02:57:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741780316635_m2Ptrk_1741780316841.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30375721</guid></item><item><title>韩国宪法法院驳回首尔中央地方检察厅检察长李昌洙弹劾案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383327</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1944114" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/b85e0e74-a749-4d01-8e56-f987ccc64f13.jpg" data-imageid="343107984"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国宪法法院（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日上午，韩国宪法法院驳回首尔中央地方检察厅检察长李昌洙弹劾案。当天稍早前，宪法法院还驳回了韩国监察院院长崔载海弹劾案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月5日，韩国国会通过关于韩国监察院院长崔载海以及首尔中央地方检察厅检察长李昌洙的弹劾案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 02:07:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741832054262_WY4mbx_1741832054452.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383327</guid></item><item><title>韩国宪法法院驳回监察院院长弹劾案，崔载海恢复职权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月13日上午，韩国宪法法院就韩国国会发起的针对韩国监察院院长崔载海的弹劾案进行宣判，法院驳回弹劾案，崔载海恢复职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国会于去年12月5日向宪法法院提交相关弹劾案，在弹劾理由中，国会认为监察院院长崔载海在尹锡悦政府上任时总统府以及官邸搬迁过程中没有认真履行监察职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对崔载海的弹劾案是韩国最大在野党共同民主党主导的针对韩国高级公职人员发起的系列弹劾中的一部分。韩国总统尹锡悦在去年12月3日发布紧急戒严令以及之后曾多次表示，在野党倚靠占据国会内多数议席优势滥用弹劾权力，是其发动戒严重要原因之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 01:45:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741828611916_FzTPNx_1741828612055.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382952</guid></item><item><title>9户中央企业13名领导人员职务任免：涉中国铁路工程集团等</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383136</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;3月13日，国资委公布9户中央企业13名领导人员职务任免：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国铁路工程集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈文健任中国铁路工程集团有限公司党委书记、董事长，不再担任中国铁路工程集团有限公司总经理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免去陈云的中国铁路工程集团有限公司党委书记、党委常委、董事长、董事职务，退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国节能环保集团有限公司、中国物流集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廖家生任中国节能环保集团有限公司党委书记、董事长，免去其中国物流集团有限公司党委副书记、党委常委、董事职务，不再担任中国物流集团有限公司总经理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨峰任中国节能环保集团有限公司党委常委、纪委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免去宋鑫的中国节能环保集团有限公司党委书记、党委常委、董事长、董事职务，退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免去刘家强的中国节能环保集团有限公司党委副书记、党委常委、董事职务，不再担任中国节能环保集团有限公司总经理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新兴际华集团有限公司、中国电气装备集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周群任新兴际华集团有限公司党委书记、董事长，免去其中国电气装备集团有限公司党委副书记、党委常委、董事职务，不再担任中国电气装备集团有限公司总经理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安胜杰任新兴际华集团有限公司党委常委，提名为新兴际华集团有限公司副总经理人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免去贾世瑞的新兴际华集团有限公司党委书记、党委常委、董事长、董事职务，退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;矿冶科技集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晓亮任矿冶科技集团有限公司党委副书记、董事，提名为矿冶科技集团有限公司总经理人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国能源建设集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵建昌任中国能源建设集团有限公司党委常委、纪委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国钢研科技集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免去孙少斌的中国钢研科技集团有限公司党委常委职务，不再担任中国钢研科技集团有限公司副总经理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国医药集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓金栋不再担任中国医药集团有限公司副总经理职务，退休。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 01:37:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30383136</guid></item><item><title>厚度仅为发丝直径二十万分之一！我国开创二维金属研究新领域</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从中国科学院物理研究所获悉，&lt;strong&gt;该所科研团队近期成功研制出厚度仅为头发丝直径的二十万分之一的单原子层金属，这是国际上首次实现大面积二维金属材料的制备，开创了二维金属研究新领域。&lt;/strong&gt;这种材料未来可以为超微型低功耗晶体管、透明显示等领域带来技术革新。该科研成果于北京时间3月13日在国际学术期刊《自然》发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我们日常生活中，人们见到的材料都是三维的，也就是具有一定长度、宽度、高度，但如果把一个维度抹平，那就是二维材料。例如一本书就具有长宽高，而二维材料就像是从这本书上单独撕下来的一页纸，看上去只有长和宽，厚度在我们肉眼看来几乎为零。&lt;strong&gt;在科学界，真实的二维材料就是厚度为单个原子或者少数几个原子的材料，一般厚度仅仅是一张A4纸的百万分之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何把金属材料也能做得这么薄呢？这在科学界极具挑战性。中国科学院物理研究所张广宇研究员带领团队发展了原子级制造的范德华挤压技术。这种技术采用的压砧是原子级平整、表面无悬挂键的材料。科研团队通过将金属熔化并利用团队前期制备的高质量单层二硫化钼范德华压砧挤压，实现了原子极限厚度下铋、锡、铅等二维金属的普适制备。二维金属的实现超越了当前二维范德华层状材料体系，补充了二维材料家族的一大块拼图。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943611" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/dd7e8265-b1ac-4eed-bdb5-6f56276f7c21.jpg" data-imageid="343102565"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;范德华挤压技术制备二维金属的过程示意图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，通过范德华挤压技术制备的二维金属上下均被单层二硫化钼所封装，具有非常好的环境稳定性。这项研究成果有望开创二维金属研究的新领域，为超微型低功耗晶体管、高频器件、透明显示、超灵敏传感探测、极致高效催化等众多领域带来技术革新。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 01:35:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741828786130_wdRWfN_1741828786927.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382954</guid></item><item><title>科学赋能，品质护航：自由点益生菌卫生巾的三重权威验证之路</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382850</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1943543" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741773276152_CQDrPr_1741827870395.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343101167"&gt;&lt;p&gt;在女性健康消费持续升级的今天，卫生巾行业正经历着从基础功能向大健康属性的跨越式转型。在这场变革中，自由点益生菌Pro卫生巾以科学实证为矛、以权威认证为盾，通过临床试验、生产溯源、趋势研究三大维度构建起立体化信任体系，开创了经期护理领域“科学有益”的新范式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943544" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741773280158_s2pP4i_1741827891137.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343101166"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临床验证：微生物组学突破重构行业标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，由百亚股份旗下品牌自由点与上海市计生所医院联合开展的“含灭活益生菌的卫生巾对阴道菌群的调节作用”临床试验结果出炉。首次将妇科微生物组学研究引入卫生巾研发领域。含灭活益生菌（嗜酸乳杆菌LA88、植物乳杆菌N13）及益生元的自由点益生菌Pro卫生巾，在一定条件下，对特定类型的阴道微生态具有一定的调节效果。这一成果印证了益生菌卫生巾以“菌群调控”技术改写女性经期健康规则，更标志着在科技赋能下，卫生巾行业从基础功能向“大健康”领域迈出里程碑式的一步。上海市生物医药技术研究院研究员郑华军指出：“从目前的结果来看，益生菌卫生巾它能够帮助调整菌群种类和丰富度。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943547" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741773283501_pt2dR4_1741827939257.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343101165"&gt;&lt;p&gt;新华网的全程纪实报道中指出，自由点深度洞察女性的真实需求，聚焦女性经期健康领域，融入了“黑科技”的益生菌产品“破浪出圈”。用科学的方法进行探索尝试，不断创新。以科学研发为背景，开启了卫生巾行业从传统的功能走向大健康领域的发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智造溯源：透明工厂诠释安全新定义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深入探访百亚股份自由点卫生巾智能工厂，人民日报健康客户端揭秘益生菌卫生巾研发生产技术。作为行业首个通过临床验证的益生菌卫生巾品牌，自由点以“微生态平衡”为核心，通过科学创新与智能制造双轮驱动，重新定义女性经期健康标准。研发团队通过微胶囊包裹技术，将益生菌成分精准植入面层，确保其在卫生巾使用过程中随温湿度变化逐步释放。该技术不仅解决了灭活益生菌与卫生巾的结合难题，还能为私处有益菌提供营养支持，抑制白色念珠菌等有害菌的繁殖，维持私处微生态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在生产车间内，人民日报记者全程见证了自由点益生菌卫生巾的严苛生产流程。从原材料筛选开始，每一批次都需经过外观、理化性能 、微生物等13项严格检测，确保品质达标。全封闭生产线搭载88个光电传感器及高精度视觉检测系统，实现全程智能监控，精准剔除任何不合格产品。此外，还对吸收性能、透气性能、可迁移性荧光物质、pH值等关键指标进行深入测试，层层把关，确保安全无忧。自由点以智能制造体系构筑行业领先的安全壁垒，打造近“零风险”防护体系，引领卫生巾行业从基础保障迈向高标准的安全新时代。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;趋势洞察：需求升级催生健康新生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新发布的《女性卫生巾需求发展趋势与经期健康白皮书》也揭示了女性消费者对于选购经期护理产品的革命性转变。根据移动医患交流APP春雨医生数据，近年有50.9%的中国女性增加了私处护理产品的购买频率，52.2%增加了消费金额，在私护健康领域的意识和投入不断上升。与此同时，针对大健康卫生巾，女性消费者在概念认知度、接受度、使用意向以及付费意愿等方面都呈现出全面高涨态势。90.3%的被访者表示“非常或比较认同”大健康卫生巾的概念，尤其是25-34岁的白领与妈妈群体，显示出较高的认同度。消费者正在用科学素养重构市场格局，经期护理已进入“精准健康”阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的女性用户群体庞大且多样化，从年轻女性、白领群体到有育儿经历的妈妈们，每一类人群在面对生理期时的痛点与诉求都不尽相同。自由点针对用户需求和痛点，深入洞察她们的生理期健康需要，并结合生活方式和消费习惯提出相应的解决方案，力求为每一类人群提供量身定制的产品和服务，满足她们在经期护理中的个性化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三重闭环验证，重塑经理护理消费理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三重权威背书构成的“金三角”体系，正在重塑行业竞争维度：上海市医保定点专科医院的临床研究树立了产品功效的学术标杆，权威媒体实地探访的透明化生产展示重构了质量信任链路，提供真实医生的在线医疗健康咨询服务机构的趋势洞察则精准锚定了消费升级方向。根据“科研-制造-需求”的闭环验证，使自由点益生菌卫生巾的市场份额在逐年增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当健康中国战略遇上消费理性觉醒，自由点开创的“实证型创新”模式具有里程碑意义。这不仅是单个产品的突破，更是整个行业从经验主义向循证医学跨越的转折点。正如中国妇幼保健协会在最新行业报告中的评价：“通过科学实证建立消费者信任，通过透明智造夯实产品根基，这种双轮驱动的创新范式，正在打开中国女性健康消费的黄金时代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由点益生菌Pro卫生巾的出现，是卫生巾行业的一次重大革新。它在技术创新、临床验证、市场反馈等多方面都展现出独特的优势和潜力。相信在未来，随着技术的不断完善和市场的进一步认可，自由点将在女性健康领域发挥更大的作用，为广大女性带来更多福祉，推动整个行业朝着更加健康、科学、创新的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 01:33:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741827962870_GaYWGt_1741827963119.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382850</guid></item><item><title>作曲家叶小纲：音乐还是要好听，创作不能钻牛角尖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382247</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;作曲家叶小纲和上海交响乐团有很深的缘分。从1995年演绎《地平线》到委约他创作交响组曲《敦煌》《咏·别》，三十年来，上交陆续上演了叶小纲的16部作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在即将举行的第40届“上海之春”国际音乐节上，双方将再续前缘。4月2日，在指挥家陈燮阳执棒下，上交将上演“叶小纲作品专场音乐会”，用三首风格迥异的作品——《峨眉》《广东音乐组曲》《咏·别》，带领观众登川渝、观岭南、享京韵。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943250" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741820619000_hbANmf_1741820716995.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094393"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;周平、陈燮阳、叶小纲、王勇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;86岁陈燮阳对话70岁叶小纲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，叶小纲迎来70岁，86岁的陈燮阳也迎来从艺第60年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位音乐家之间也缘分匪浅。1998年，叶小纲受邀出任上交驻团作曲家，聘书正是由陈燮阳亲自颁发。次年，陈燮阳又带领上交在“上海之春”献演了叶小纲的组曲《深圳的故事》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我父亲（陈蝶衣）和他父亲（叶纯之）是世交，上一辈就有交情。”不只在严肃音乐上有交集，二人在影视音乐上的合作也亲密无间。叶小纲写过大量影视配乐，从50集的电视剧《上海沧桑》到陈逸飞电影《逃往上海》，很多都由陈燮阳指挥录音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他的作品相当难，只有两天排练时间，对我是一个考验。”为了准备这场音乐会，陈燮阳全身心投入，无暇他顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《峨眉》为乐坛伉俪——小提琴家陆威、打击乐演奏家胡胜男量身创作。前往四川采风之后，叶小纲以当地景色、人文历史、佛教音乐为灵感，将巍峨渺远的峨眉神韵留写于谱面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《广东音乐组曲》以传统的广东音乐为基本素材，用西方管弦乐队重新配器，原汁原味，又让人耳目一新。“广东音乐对我来说没有障碍。”叶小纲祖籍广东，从小对这些曲调烂熟于心，仅用一个星期便完成了作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歌剧《咏·别》由上交委约，2010年首演。这是叶小纲的第一部歌剧，讲述了1920年代北京京剧人的奋斗与纠葛，有着浓烈的京剧韵味。2018年，还是在上交委约下，叶小纲将两个半小时的四幕歌剧，改成了40分钟“无词版”交响组曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要把歌剧改成交响组曲，很难！”国外有人将瓦格纳16小时《尼伯龙根的指环》，浓缩成约80分钟的交响组曲，这给了叶小纲启发，减掉唱词后，《咏·别》还是能清晰感受到故事的脉络发展、人物的悲欢离合、结构的起承转合，“如果歌剧写得稀巴烂，怎么凑也凑不起来。”叶小纲也感谢上交给了他机会，去锻炼宏观控制的作曲能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943251" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741820619000_XMCNDx_1741820737779.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094394"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈燮阳和叶小纲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望观众听完不会一头雾水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶小纲的代表作品涵盖了交响乐、室内乐、歌剧、舞剧、影视音乐等体裁，其创作以深邃的东方意蕴与宏大的现代叙事交融而著称。 “斯美塔纳《我的祖国》的旋律一出来，大家就知道是捷克的。我希望，我的作品一出来就是中国的。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们有个司机没学过音乐，但喜欢看演出。《咏·别》首演时，他哼着曲调走出音乐厅，说明叶小纲的旋律很有记忆点，成功了。”上海交响乐团团长周平笑说，写旋律是叶小纲的强项，而他的作品也被称为“叶氏风格”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望，观众听完我的作品不会一头雾水。”叶小纲坦言，年轻时的他十分新潮，也钻过牛角尖。陈燮阳至今记得，自己指挥过他的舞剧音乐，一小节换一个拍子，复杂得很，难度极高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年，叶小纲以唐诗为题材创作《大地之歌》，由余隆指挥首演，第二乐章同样换拍很频繁，余隆忍不住吐槽：你是在考指挥吧！拍子都来不及打，还怎么掌控全局？“那时候，我还想征服世界，尽可能发挥智慧所长。其实，难为别人也是难为自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“音乐创作要有一定技术、一定难度，但不能钻牛角尖。”叶小纲说，技术至上的潮流如今还很常见，尤其是在艺术院校“泛滥”，“我深恶痛绝，比赛时看到这样的作品，坚决不给高名次。音乐还是要好听，乐谱写出来不只是看，最后还是用来听的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有时候，一场音乐会从头到尾，没有一句旋律。”陈燮阳感叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“西方音乐界后来求新求怪，是一个不得已的选择，因为后人已经写不出前人那么好听的音乐，开始向技术发起挑战。”音乐学者王勇说，这股风潮也影响了国内的音乐创作，进而演变成旋律和技法的对立，“只追求技术会带来什么结果？乐队不喜欢，指挥头很大，观众听半场就走。音乐创作还是要回归本源，有旋律又有技法，才是更高境界。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943252" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741820619000_6Mmbfe_1741820759113.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094395"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;叶小纲看自己的音乐作品集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 01:30:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741820901164_6T3Ye5_1741820901731.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382247</guid></item><item><title>高边疆之谋·64｜X-37B深夜低调返回地球，神秘任务引发猜测</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30377122</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国太空军的 X-37B 太空飞机完成第七次任务（OTV-7）后返回地球，成功降落在加利福尼亚州的范登堡太空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国太空军作战部长钱斯・萨尔茨曼（Chance Saltzman）表示，此次任务展示了 X-37B 在不同轨道区域灵活完成测试和实验目标的能力。X-37B 项目主任布莱恩・斯图尔特（Blaine Stewart）则认为，此次任务为 X-37B 项目书写了新篇章，标志着美国太空军动态任务能力的显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;X-37B深夜低调返回地球，美国官方对此次神秘任务“犹抱琵琶半遮面”的表态，这引发了外界的讨论和关注。分析认为，美国大力研发和试验太空作战技术将加剧太空军事竞赛，不利于全球战略稳定。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741786270024_NF1fYn_1741786652766.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343026861"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;X-37B在美国当地时间3月7日凌晨返回地球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;X-37B在轨执行任务434天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在X-37B返回前半个月，美国太空军2月21日首次公布了其神秘的X-37B空天飞机拍摄的地球照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;照片由美国国防部下属“国防可视化信息服务”(DVIDS)网站21日发布，显示了X-37B机载摄像机在2024年执行第七次任务时拍摄的地球画面。美国太空军表示，这张照片是X-37B在“在高椭圆轨道上进行实验时”拍摄的，摄像机本身主要用于“确保飞行器的健康和安全”。图片说明指出，X-37B的第七次任务首次包括一系列空气制动操作，使用最少的燃料改变轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体称，X-37B的相关信息十分神秘，向公众公开更是十分罕见。鉴于X-37B及其任务仍处于高度机密状态，这种保密程度并不令人意外。这反过来也引发了人们对其功能的诸多猜测，包括它们作为天基情报、侦察和监视 (ISR)平台或太空武器平台的潜在用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这架执行第七次任务的X-37B于2023年12月28日从佛罗里达州肯尼迪航天中心发射。本次发射首次由“猎鹰重型”运载火箭执行，这也是X-37B首次被送往高轨道执行任务，之前六次活动都在低轨道。这次X-37B在太空中停留了434天，并不是最长的一次。最长的纪录是在第六次任务中创造的，达到了908天（从2020年5月17日到2022年11月12日）。根据统计，X-37B之前的任务持续时间分别是780天（2017年9月7日至2019年10月27日）、718天（2015年5月20日至2017年5月7日）、674天（2012年12月11日至2014年10月17日）、468天（2011年3月5日至2012年6月16日）和224天（2010年4月22日至2010年12月3日）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十余年，在美国军方的“宣传”和媒体频繁的报道下，大众已经熟知了X-37B的存在，甚至这款航天器成为美国为未来太空战做准备的最好例证。X-37B长约8.8米，高2.9米，翼展略小于4.6米，发射重量4.99吨。X-37B的有效载荷舱长2.1米，宽1.2米，相当于皮卡车车厢的大小，由于采用模块化设计，载荷舱可根据任务搭载不同载荷。从外形和发射方式来看，X-37B其实就是一架无人小型航天飞机，并不是严格意义上的空天飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军将X-37B称为轨道试验飞行器，尽管美国空军已经公布了 X-37B 运载的一些有效载荷，但是这架航天飞机的大部分机载设备以及轨道活动的细节都是保密的。这种保密性引起了外界诸多猜测。此次飞行器将进行广泛的测试和实验目标，这些测试包括在新的轨道状态下操作可重复使用的航天飞机，试验未来的太空领域感知技术以及调查辐射对美国国家航空航天局提供的材料的影响。美国太空军在X-37B返回地球后称，在轨道上，OTV-7任务完成了一系列测试和实验目标，旨在展示X-37B强大的机动能力，同时测试太空域感知技术。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741786197550_3kcMQQ_1741786652775.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343026862"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在第七次任务期间，从X-37B机载相机拍摄的地球照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;X-37B向作战航天器演进？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以，这次X-37B的第七次任务备受关注，主要是因为这次X-37B首次被送入了高轨道，此前六次都是被送往低轨道。芬兰天文学家托米·西蒙拉(Tomi Simola)通过持续观测，已于2024年2月发现OTV-7位于38840×323公里、倾角59.1º的高椭圆轨道(HEO)上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次任务提到了首次使用的一系列空气制动(Aerobraking)机动的重要性，这“展示了X-37B提供的敏捷和灵活的能力”。当航天器改变轨道时，一般发动机执行一次或多次点火，但是这个过程需要消耗大量推进剂，这意味着每个航天器在需要补充燃料或被带出轨道之前只能进行次数有限的点火。相比之下，大气制动利用地球大气层的摩擦阻力来帮助引导航天器进入新的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种新的变轨技术获得了美国太空军的肯定。根据媒体报道，美国太空军领导层表扬了X-37B团队的这种新颖操作。美国太空军作战部长钱斯·萨尔茨曼在一份声明中说：“这是X-37B首次进行这类操作，对美国太空军来说是一个非常重要的里程碑，因为我们正在寻求拓展我们在这一具有挑战性的领域的资质和能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一技术突破为未来动态太空作战奠定了坚实基础。以往有些评论称X-37B为太空战斗机或空天飞机，现在来看，X-37B正在朝着这一目标前进，活动在高轨道的X-37B随时可以“降维打击”低轨道的航天器。笔者之所以认为X-37B项目正朝着太空作战演进，除了上面提到的变轨技术，还有这次任务包含了太空态势感知试验。据称，这次任务还会在太空进行的测试包括“未来太空领域感知技术”的试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单地说就是在高轨道监视跟踪别国卫星，目的是提升美国军队的太空态势感知能力。也就是说X-37B平时可以在高轨道跟踪监视别国航天器，战时就通过新的变轨技术攻击或者破坏他国低轨道的航天器。现在，美国越来越重视太空态势感知能力的构建。2023年，美国太空军发射了一颗名为“沉默巴克”的军用卫星，美军没有公布该卫星的具体用途，但分析认为，“沉默巴克”是一种高轨道太空态势感知卫星，运行在地球同步轨道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741786340343_RctENw_1741786652778.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343026863"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;火箭整流罩内的X-37B飞行器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;X-37B被分配给太空部队主要负责“轨道战争”的单位，也意味着它们具有明确的军事角色。这个单位就是“太空三角洲9”，其肩负着一项仍然非常模糊的“轨道战”任务，使命是准备、展示和投射指派和配属部队的焦点，以执行保护和防御行动，并为国家决策当局提供阻止轨道威胁的反应选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，这次返回范登堡的X-37B上涂有美国太空部队的标志，而不是前一次OTV-6任务期间涂上的美国空军标志。分析认为，这一变化也可能反映了越来越大的努力，即向公众传达太空对军事行动（和日常生活）的重要性，以及美国政府正在就这些问题采取什么措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，美国太空军在今年表示，他们没有计划将X-37B作为作战飞行器使用，但它所进行的各种实验将为美国未来任何航天飞机设计提供借鉴。在2025年空军与太空部队协会战争研讨会上，太空军透露，任何在未来建造超出两架现有试验飞行器的额外平台的计划，都将根据国家的需求进行评估。这也就是说现在太空军还没有增加X-37B数量的计划，但是考虑到特朗普非常重视太空作战力量的建设——太空军就是在他第一个任期内独立成为一个新的军种，因此，美国未来是否会增加X-37B数量或者以X-37B为基础发展专门的作战航天器，值得高度关注。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 01:16:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741786708796_nicpww_1741786708986.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30377122</guid></item><item><title>西蒙尼完全遏制了皇马，马竞却倒在了阿尔瓦雷斯的左脚上</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1943399" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741826388556_BmHXCd_1741826632866.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343098850"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔瓦雷斯不走运的二次击球左右了点球大战的胜负天平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天凌晨，马竞与皇马的欧冠1/8决赛第二回合在马竞大都会球场举行，首回合1比2输球的情况下，加拉格尔开场27秒的闪击把双方拖回到同一起跑线，第70分钟维尼修斯打飞了姆巴佩创造的点球，双方鏖战120分钟只能进入点球大战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一轮姆巴佩和索尔洛特双双命中；&lt;strong&gt;第二轮贝林厄姆稳稳罚入，马竞方面阿尔瓦雷斯的点球虽然打进，但因为支撑脚打滑，射门过程中出现了罕见的二次触球（右脚射出的皮球擦到了支撑脚左脚），进球被取消&lt;/strong&gt;；第三轮，巴尔韦德和科雷亚都主罚命中；第四轮奥布拉克扑出巴斯克斯的点球，可惜略伦特的点球击中横梁弹出；第五轮，吕迪格射出的皮球被奥布拉克触碰到，但依然无法阻止皮球入网……至此，皇马在点球大战中幸运地4比2获胜，总比分6比4晋级下一轮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741826546899_Q3TfSm_1741826600435.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343098294"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加拉格尔第27秒的进球让马竞从一开始就能进入球队防守反击的舒适圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马竞可以昂着头离开球场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁都知道马竞要想晋级，主场必须赢球，但马竞追平比分的进球来得比任何人预料的都更早。开场仅仅27秒，马竞通过左路配合横传门前，第一点错过后，第二点加拉格尔近距离推射，库尔图瓦无计可施。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943545" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741822566467_DHHRyt_1741827893229.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343101716"&gt;&lt;p&gt;这个进球是欧冠1992/93赛季改制以来皇马第二快的丢球，仅次于2006/07赛季1/8决赛次回合皇马对阵拜仁时被马凯打进的进球（开场10秒）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扳平比分后，&lt;strong&gt;马竞开始祭出擅长的防守反击，整体阵型压缩在半场，一旦抢断皮球后坚决打出转换，这一安排极大地限制了皇马，整个上半时皇马空有62%的控球率，但射门3比7，射正1比3，预期进球0.08远远落后马竞的0.82。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741826450015_HcjDKe_1741826600410.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343098297"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;整场比赛西蒙尼针对性的布置遏制住了皇马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，赛前西蒙尼在接受媒体采访时曾一针见血地指出：“皇马的前锋速度很快，但相对缺乏配合，我们需要压缩空间。”为了让球队能够心安理得地退守，他布置了“抢开场”的战术，能够奏效有运气加成，而西蒙尼针对性的布置同样无法回避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛中马竞明显瞄准了皇马后防线相对薄弱的左路，一方面对位球员果断压迫皇马左后卫门迪，另一方面中场和边后卫迅速套边，形成以多打少的局面，除了开场的丢球源于左路外，整场比赛门迪屡屡被突破、苦不堪言，比赛第83分钟极度疲惫的门迪在完成一次解围后有拉伤嫌疑，不得已下场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于进攻端的对症下药，防守端西蒙尼也利用局部区域人数上的优势割裂皇马前场三叉戟的联系，此役皇马最主要的左翼进攻发起点维尼修斯完全淹没在马竞的人海战术中，很难形成有效突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全部120分钟比赛，皇马射正不过3次，除了姆巴佩下半时制造的那个点球外，几乎没有一次真正有威胁的进攻，相较之下，皇马门将库尔图瓦做出了多达7次扑救，如果将最后的点球大战剥离，常规的比赛时间里，马竞的表现看上去更加出色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马球员巴尔韦德赛后承认球队表现得不够好，“我们老是这样，开场后踢得像我们已经赢了一样，结果第一分钟就丢球了，必须进攻的马竞和必须防守的马竞不一样，他们的防守很好，我们踢得非常累，幸好最终我们赢了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741826513596_bxhskw_1741826600377.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343098295"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;如果不是点球大战幸运胜出，维尼修斯几乎成为球队的罪人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点球之殇 马竞逃不过的宿命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，为了有效执行战术，马竞球员付出了很多，单单一个上半时，他们的跑动距离就达到了55公里，远胜皇马的49公里。玩命地奔跑、覆盖全场让马竞在比赛后半程有些难以保持强度，姆巴佩第70分钟突破禁区制造出点球，是马竞中后场少有的一次保护不力，从而释放出了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马在欧冠中历来拥有一颗大心脏，但一直在马竞后防线包围中苦苦挣扎的维尼修斯这一次似乎失去了冷静，或许太想完成进球，他的射门高高飞向看台， 马竞逃过一劫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加时赛第115分钟，意识到比赛不可避免要进入点球大战，安切洛蒂将维尼修斯换下，一向沉稳的安帅也不敢冒险让巴西人再次走上罚球点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此役乏善可陈的维尼修斯下场时受到了马竞球迷的嘘声，他做出了一个手势示意：皇马有15座欧冠冠军，而马竞为0。天晓得维尼修斯为何总是如此好斗，要知道他7次做客大都会球场至今颗粒无收。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但进入点球大战中的马竞着实太不走运了。第二轮阿尔瓦雷斯的点球打上角入网，皇马第三轮的点球手巴尔韦德已经走向罚球点，突然裁判示意比赛暂停，随后将阿尔瓦雷斯罚中的点球取消。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943568" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741828049499_FGBwTB_1741828062501.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343101715"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;到底发生了什么？官方的说法是阿尔瓦雷斯主罚过程中出现了二次击球，按照规则，主罚者踢出点球后，在其他球员触球前不能再次触碰皮球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个判罚直接左右了点球大战的天平，随后马竞的点球还在走背运，虽然奥布拉克第四轮扑出巴斯克斯的点球，双方短暂出现平手，但紧接着略伦特的点球打中横梁，最后一轮只要吕迪格命中，皇马将赢得比赛，结果奥布拉克已经碰到了吕迪格射出的皮球，无奈皮球还是滚入网窝。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741826469832_iNjM18_1741826600417.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343098296"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛后出现在新闻发布会现场的西蒙尼一脸阴霾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后针对阿尔瓦雷斯的点球判罚成为了争议的焦点。记者艾杜表示：“我不明白VAR怎么会如此肯定地判定阿尔瓦雷斯的点球无效，根据我们看到的图像，他似乎没有产生二次击球。”&lt;strong&gt;西蒙尼在赛后新闻发布会上更是叫屈，他当着现场所有媒体发问，“谁看到了阿尔瓦雷斯的二次触球？请举手。”现场也没有媒体记者举手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当事人之一的库尔图瓦赛后接受了采访，他表示：“我感觉阿尔瓦雷斯碰了皮球两次，我告诉了裁判。”听上去，库尔图瓦是这次变故的始作俑者，而裁判能够做出最终判罚应当得到了VAR的提示，但作为受害的一方，马竞不可能不感到冤枉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;慢镜头回放显示，阿尔瓦雷斯踢球时支撑脚左脚打滑，被迫产生了位移，而当他的射门脚完成射门的同时，皮球和支撑脚产生了非常细微的接触。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，赛后阿尔瓦雷斯被评为了全场最佳球员，但这看上去多少像是一个安慰奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马幸运地晋级8强，&lt;strong&gt;数据显示，至此皇马各项赛事与马竞进行了6次点球大战全部获胜，除了3场国王杯和1场西班牙超级杯外，上一次让人印象最深的点球大战发生在2016年的欧冠决赛，当时皇马5比3过关。此外，皇马队史6次欧冠淘汰赛面对马竞也全部取胜，包括两次在决赛中获胜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过马竞堪称皇马在淘汰赛中最难啃的对手，最近两支球队各项赛事6次淘汰赛对阵，全部打到了加时赛，与此同时，马竞杯赛中最近6场主场面对皇马，取得了4胜1平1负，唯一一场在主场失利就是本场比赛，这也是他们自1997年至今欧冠淘汰赛主场第一次输球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;必须承认，西蒙尼治下的马竞配得上足够的尊重，目前他和安切洛蒂28次对决9胜8平11负，也几乎分庭抗礼，在这轮欧冠淘汰赛之前最近4次交手1胜3平，只能说这次出局多少有些不走运。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 01:13:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741827157945_ZbpmKT_1741827158921.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382542</guid></item><item><title>牛市早报｜工信部：抓紧抓实标志性改革举措落地见效</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382255</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月12日收盘，上证综指跌0.23%，报3371.92点；科创50指数跌0.73%，报1092.71点；深证成指跌0.17%，报10843.23点；创业板指跌0.58%，报2191.27点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间3月12日，美国三大股指收盘涨跌不一，通胀报告缓解了对经济的担忧，投资者对此前大跌的科技股进行了抢购。截至收盘，道指跌0.2%，标普500指数涨0.49%，纳指涨1.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价12日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所4月交货的轻质原油期货价格上涨1.43美元，收于每桶67.68美元，涨幅为2.16%；5月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨1.39美元，收于每桶70.95美元，涨幅为2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，国务院总理李强3月12日主持召开国务院常务会议，讨论通过《国务院2025年重点工作分工方案》，审议通过《国务院关于修改〈快递暂行条例〉的决定（草案）》。会议指出，针对快递包装问题对《条例》进行专项修改，有利于推动快递包装绿色化、减量化、可循环，加快形成绿色生产和生活方式。要坚持系统治理、协同治理，夯实快递企业主体责任，对上游生产企业、商家和下游消费者加强引导规范，推进全链条治理。要完善快递包装绿色转型的综合性支持政策，有效降低包装、回收、清洗、调拨等运营成本，充分调动各方面积极性，营造绿色发展的良好社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据玉渊谭天， 知情人士向谭主透露，3月11日，商务部等有关部门约谈沃尔玛。沃尔玛被约谈的原因，是其要求一些中国供应商大幅降价，企图将美对华加征关税的负担转嫁给中国供应商和中国消费者。谭主认为，这次约谈有以下几个值得关注的信息点：1. 沃尔玛单方面要求中国企业降价，可能造成供应链断裂的风险，损害中美企业和美国消费者的利益。2. 沃尔玛临时要求中国供应商降价，有违反商业合同的可能。这样会扰乱正常的市场交易秩序。3. 美单边加征关税伤害中美企业，中美企业应该携手共同应对。 4. 如果沃尔玛执意如此，那等待沃尔玛的，就不只是约谈了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、新华社记者12日从工业和信息化部获悉，工业和信息化部、生态环境部、市场监管总局近日联合印发促进环保装备制造业高质量发展的若干意见，着力推动环保装备制造业持续健康稳定发展，打造具有国际竞争优势的万亿级产业。意见提出，到2027年，先进技术装备市场占有率显著提升，重点领域技术装备产业链短板基本补齐，长板技术装备形成国内主导、国外走出去的优势格局。到2030年，环保技术装备产业链短板自主可控，长板技术装备优势进一步扩大，环保装备制造业从传统的污染治理向绿色、低碳、循环发展全面升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据“工信微报”公众号，3月12日，工业和信息化部党组书记李乐成主持召开干部大会。会议强调，要推动产业体系优化升级，开展标准提升引领传统产业优化升级行动，加快制造业数字化、绿色化转型，持续推进“人工智能+”行动，培育壮大智能网联新能源汽车、商业航天、低空经济、生物制造、具身智能等新兴产业和未来产业。优化国防科技工业体系和布局。要持续推动信息通信业高质量发展，扩大5G规模化应用，加快6G研发进程，推动工业互联网创新发展，推进算力中心建设布局优化，创新行业监管方式，强化网络和数据安全保障，加强无线电管理，提升频谱技术创新能力和频谱资源开发利用水平。要抓紧抓实标志性改革举措落地见效，深化政企常态化沟通交流，梯度培育创新型企业，促进专精特新中小企业发展壮大，支持独角兽企业、瞪羚企业发展，加力推进清理拖欠企业账款工作，加强产业统筹布局和产能监测预警，适时扩大增值电信业务对外开放试点范围，支持外国投资者参与产业链上下游配套协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、3月12日，国家医保局印发《神经系统类医疗服务价格项目立项指南（试行）》，其中专门为脑机接口新技术单独立项，设立了侵入式脑机接口置入费、取出费、非侵入式脑机接口适配费3个项目。国家医保局官方微信表示，一旦脑机接口技术成熟，快速进入临床应用的收费路径已经铺好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据央行网站最新消息，3月10日，中国人民银行召开2025年征信工作会议。会议按照中国人民银行工作会议部署，总结2024年工作，分析当前形势，研究部署2025年工作。中国人民银行党委委员、副行长邹澜出席会议并讲话。会议要求，2025年中国人民银行征信条线要坚持金融工作的政治性、人民性，努力开创征信业高质量发展新局面。推动央行基础征信服务扩容提质增效，做优做强金融信用信息基础数据库。聚焦金融“五篇大文章”，持续加大对科技创新、普惠小微、绿色发展等重点领域的征信支持力度，有效增加专业化特色化征信供给。加强评级质量建设，切实提升评级行业服务质效。全面从严加强征信监管，构建严密有效的征信监管体系。深入推进党纪学习教育常态化长效化，锻造忠诚干净担当的高素质专业化队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据证券时报，3月12日，上交所向行业机构发布《关于进一步发挥交易所功能 引导行业践行中国特色金融文化的行动方案》，旨在引导以证券公司和基金公司为主体的行业机构坚持以人民为中心的价值取向，深刻把握资本市场的政治性、人民性，大力弘扬中华优秀传统文化，正确践行“五要五不”中国特色金融文化，正确处理好功能性和盈利性的关系，助力资本市场高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据新华社，中国中小企业协会12日发布数据显示，2月中小企业发展指数为89.8，较1月上升0.8点。其中，分项指数、分行业指数和分区域指数全面上升。从分项指数看，2月份，宏观经济感受指数、综合经营指数、市场指数、成本指数、劳动力指数、投入指数继续上升，较上月分别上升0.5、1.1、0.8、0.2、0.6和0.4点。资金指数、效益指数由降转升，较上月分别上升1.0、1.3点。中小企业景气水平保持回升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、3月12日，中国汽车流通协会微信公号发布2024年全国汽车经销商生存状况调查报告。调查显示，2024年，汽车市场先抑后扬，下半年在“两新”拉动下，汽车消费需求得到有效释放，48.2%的经销商超额完成年度目标，而2023年度该占比不足30%。同时，30%的经销商完成全年目标的80%-100%，目标完成率低于80%的经销商占比21.8%。分品牌组目标完成率差异不大，豪华品牌目标完成率略好于合资品牌和自主品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，美国劳工统计局3月12日发布的数据显示，美国2月CPI同比上涨2.8%，低于市场预期的2.9%，仍高于美联储2%的目标，前值为3%，是连续四个月反弹后的首次下降。美国2核心CPI同比上涨3.1%，低于市场预期的3.2%，前值为3.3%。环比看，美国2月CPI上涨0.2%，低于市场预期的0.3%，前值为0.5%。美国2月核心CPI环比上涨0.2%，低于市场预期的0.3%，前值为0.4%。此前，美国1月CPI同比上涨3%，高于市场预期的2.9%，前值为2.9%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:19:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741823632895_1pnp5x_1741823633169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382255</guid></item><item><title>亿航去年营收增2.8倍：无人航空器销售交付216架，今年扩大布局空中交通运营点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30377616</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741817396024_MweARJ_1741817396296.png" data-imageid="343094299"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亿航智能的EH216-S无人驾驶载人航空器。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低空整机龙头去年业绩创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月12日，城市空中交通（UAM）科技企业亿航智能控股有限公司（亿航智能，Nasdaq:EH）公布了其截至2024年12月31日的2024财年第四季度及全年未经审计的财务业绩报告。财报显示，去年总收入为4.562亿元，创历史新高，同比增长288.5%；净亏损为2.3亿元，亏损同比缩窄23.9%；Non-GAAP（非美国通用会计准则下）调整后净利润为4310万元，较上年调整后净亏损1.388亿元大幅改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，去年第四季度亿航实现总收入为1.643亿元，创历史新高，同比增长190.2%，环比增长28.2%；净亏损为4690万元，亏损同比缩窄35.3%；Non-GAAP调整后净利润为3640万元，较上年调整后净亏损2210万元大幅改善，并连续第三个季度实现Non-GAAP调整后盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报指出，亿航连续第五个季度实现正向经营现金流。公司首次实现全年正向经营现金流，2024年经营现金净流入约1.6亿元。此外，去年毛利率达61.4%，较2023年的毛利率64.1%略微下降，主要由于收入组合发生变化，以及EH216-S航空器的单位成本有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亿航智能创始人、董事长兼首席执行官胡华智在财报电话会上指出，2024年亿航首次实现了年度调整后净利润扭亏为盈和经营现金流转正，这是亿航10年发展历程中的一个突破性转折点和重要里程碑。亿航也成为了全球城市空中交通行业中首家实现盈利的eVTOL公司，进一步巩固领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月12日美股收盘，亿航跌3.83%，报收21.59美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年度销售及交付量创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旗舰产品EH216-S的销售收入是目前亿航主要的营收来源。去年4月，亿航智能成为全球首家三证齐全的eVTOL企业，EH216-S获得生产许可证（PC）、型号合格证（TC）和标准适航证（AC）。去年7月，中国民航局正式受理了亿航旗下专注于UAM（城市空中交通）运营的全资子公司亿航通航，及其在合肥的低空经济运营公司合翼航空递交的运营合格证（“OC”）申请。作为全球首个获得受理的无人驾驶载人电动垂直起降航空器OC审定项目，这意味着首个eVTOL运营标准体系即将诞生，将为EH216-S在中国的商业化运营提供安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报指出，中国民航局已完成对首批两家OC申请公司的文件审查和现场检查，目前这两家公司正在等待局方最终的审批结果。与此同时，更多客户正在积极筹备OC申请，计划未来在深圳、上海、太原、温州、威海等更多城市开展商业飞行运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年全年及第四季度EH216系列无人驾驶航空器的销售及交付量均创历史新高。去年销售与交付数量为216架，较2023年的52架增长315.4%。去年四季度销售与交付数量为78架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为了满足持续增长的订单需求，亿航正在着力提升生产效率，扩大生产规模，规划产能扩充，基于以销定产的原则，我们正在中国、华南、华东、华北开展区域化网络化的生产基地布局，并且根据载人物流、应急消防等不同细分产品线和业务板块进行精细化的管理。”亿航智能首席运营官王钊在电话会上介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，财报显示，亿航在华南的云浮生产基地计划推进扩充约2.4万平方米的二期产线，并提升自动化制造水平和生产效率，此前一期年产能在300架。王钊指出，云浮二期的扩产会在今年完成，必须达到原有规模的两倍，并能够实现年产能突破1000架的目标。未来云浮一期和二期的产线分工也会更加明确和精细，分别聚焦在航材零部件生产加工以及整机组装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，财报指出，华东的合肥生产基地，亿航将与江淮汽车、国先控股成立合资公司，在合肥市政府的支持下共同打造eVTOL生产基地，为未来的生产扩张提供支持。管理层指出，根据合肥市政府的计划，预计会在一年半到两年左右完工。华东的威海生产基地，亿航将与威海高区达成合作计划在当地建立eVTOL生产基地，作为山东省制造中心，以支持区域市场需求。华北的北京低空应急救援装备全国总部，与北京房山区政府达成合作，打造综合型应急消防产业园。在基础设施方面，财报指出，亿航携手客户在合肥、上海和深圳陆续启动UAM运营中心及eVTOL飞行。2024年12月与中国交通信息科技集团达成战略合作，共同推进全国范围内的空中交通数字基建，并布局国内低空飞行枢纽基建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年三季度，亿航获得了来自英博尔和一家中东战略投资机构的2200多万美元的PIPE战略投资。管理层在电话会上指出，去年亿航智能融资总额累计将近1亿美元，现金储备超过了11亿元，并创造了全年正向现金流。今年公司会通过进一步的融资来增加资金，用于新产品研发、市场销售的开拓，各地生产基地的扩张，团队人员的扩充等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年将以“低空+旅游”为切入点，收入来源有望多元化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们相信下一个10年将是低空经济腾飞的十年，AI技术颠覆发展的十年，也将是无人驾驶航空大发展的十年。”胡华智在电话会上指出，今年亿航将持续深化“AI+”战略，在eVTOL全生命周期的智能化升级和商业化运营的创新实践中深度融合AI技术，AI也有望加速推动并完善空中交通的数字基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在技术突破与产品开发方面，去年亿航合作完成全球首次eVTOL搭载固态锂电池飞行测试，EH216-S飞行续航时间翻番。管理层在电话会上透露，今年将继续优化各项性能、开展场景验证，争取今年年底之前实现装机量产。快充电池方面，目前已有样品送到公司进行测试，可以大幅缩短飞行器的充电时间。此外，长航程飞行器的研发样机正在组装调试，计划尽快完成全功能的试飞，并启动试航审定工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果说2024年是低空规划年，那2025年将进入低空落地年。期待两张OC证早日颁发，从而开启eVTOL商业运营元年。”胡华智在电话会上指出，自亿航获得适航三证以来，持续推动EH216-S的商业化交付与运营落地。迄今客户已在国内16座城市建立20多个亿航eVTOL运营示范点和起降场，网点遍布在合肥、广州、深圳、上海、无锡、太原、温州等地。今年亿航的首要目标是率先在这些重点城市打造落地运营样板示范工程，让普通人真正体验到eVTOL飞行服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王钊在电话会上表示，亿航今年将以“低空+旅游”为切入点，以空中交通为规模化目标，逐步扩大布局城市空中交通运营点。未来三年，将携手中建集团、中交集团等各级基础设施承建单位、各地政府、大型商业伙伴，在国内共同开发超过100个城市级空中交通综合立体航站楼和超过100个国家5A级景区低空文旅综合立体航站楼，打造城市级低空经济飞行服务保障体系，开展“文旅+交通+应急+物流”，产业融合经营合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空中出租车距离落地还有多久？王钊指出，航空业是把安全放在第一位的行业，空中出租车的场景需要稳扎稳打。近两年亿航会在各个旅游景区先备起来，累积足够多的安全运行数据，再过渡到空中出租车的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王钊进一步指出，空中出租车的场景落地有赖于地面的基础建设、起降点以及低空的一些数字基建，包括通信导航、空中交通系统等的完善。目前国内各地都出台了明确的低空基建规划和落地时间表，很多城市未来三年计划建设数百上千规模的低空飞行测试场地和航线。公司正参与设计、建设城市空中交通枢纽航站楼，也在积极规划布局，为空中出租车的生态构建和场景落地铺路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，电话会上管理层多次提及，未来伴随着eVTOL的大规模商业运营，亿航会有更多元化的收入来源。其中，王钊介绍，亿航的目标定位不仅仅是eVTOL的生产制造商，也会开拓产品销售、客户服务人员培训、航材销售、维修维护、软件系统、起降点设计、航线开设及运营等综合服务。除了载人业务板块，今年公司会加大力度发展物流板块和消防应急救援板块，拓宽收入来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来业绩的展望，管理层在电话会上透露，预计2025年年度总收入有望达到9亿元，同比增长约97%。预计在2025年下半年能够达成GAAP季度盈利，预计在2026年实现全年GAAP盈利。预计今年全年的资本支出在4000万美元左右，主要用于扩充产能，2025年整个运营费用预计同比增长约四成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:15:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741817396024_MweARJ_1741817396296.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30377616</guid></item><item><title>特朗普当面抱怨爱尔兰占美国便宜：威胁美企外迁就征关税200%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382295</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741824590531_YprMiZ_1741824590820.png" alt="特朗普当面抱怨爱尔兰占美国便宜：威胁美企外迁就征关税200%"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普当面抱怨爱尔兰占美国便宜：威胁美企外迁就征关税200%&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间3月12日，特朗普会晤到访的爱尔兰总理米歇尔·马丁时，当面抱怨美国对爱尔兰有巨大的贸易逆差，称爱尔兰和其所在的欧盟长期以来都在“占美国的便宜”&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:13:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741824590531_YprMiZ_1741824590820.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382295</guid></item><item><title>研究发现：比起医生，患者更喜欢与AI沟通</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30374941</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·在使用AI进行医患沟通的问题上，医院至少面临两种选择。他们可以不在沟通中告知患者AI的使用，因为告知的话会影响满意度。他们也可以选择告知患者，因为这符合知情同意的伦理规范和相关法规。该研究的结果显示，告知患者不仅符合伦理，也并不会对满意度造成太大影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741770783317_AXxsdE_1741770783458.png" data-imageid="343002825"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澎湃新闻记者 蒋立冬 AI创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与那些因为过于忙碌而字迹潦草、言简意赅的人类医生不同，不知疲倦的AI总是能够耐心细致地回应患者的各种问题和担心，已经开始成为医患沟通的得力帮手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日一项研究发现，尽管患者更信任人类医生，但总的来说对AI生成的沟通内容更加满意。这项研究于2025年3月11日发表在《美国医学会杂志·网络开放》（JAMA Network Open）上，作者是来自美国杜克大学（Duke University）的一支研究团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究者们向杜克大学健康系统患者咨询委员会中的2511名患者成员发放了问卷，其中1455名做出了回应。在调查问卷中，参与者被要求审阅一个临床话题的案例描述，这些话题包括常规药物补充请求（低严重性话题）、药物副作用问题（中等严重性）以及影像检查中发现潜在癌症（高严重性）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个案例描述都包括来自AI或人类临床医生的回复，参与者被要求对回复的整体满意度、信息的有用性以及在互动过程中感受到的关怀程度进行评分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究发现，无论话题的严重性如何，参与者更喜欢AI起草的回复，各项满意度得分均高于人类医生的回复。“这些信息往往更长，包含更多细节，可能比人类起草的信息显得更有同理心。”研究写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一方面，参与者在得知回复消息的是AI时，满意度会略有下降。研究者们在后续调查中发现，参与者最欢迎的知情措辞是这样的：“此消息由T医生在自动化工具的支持下撰写。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在使用AI进行医患沟通的问题上，医院至少面临两种选择。他们可以不在沟通中告知患者AI的使用，因为告知的话会影响满意度。他们也可以选择告知患者，因为这符合知情同意的伦理规范和相关法规。该研究的结果显示，告知患者不仅符合伦理，也并不会对满意度造成太大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;参考文献：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;https://jamanetwork.com/journals/jamanetworkopen/fullarticle/2831219&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:10:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741770783317_AXxsdE_1741770783458.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30374941</guid></item><item><title>美国龙飞船因技术问题取消发射，滞留太空宇航员归家再延期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382277</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1943283" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/5a165e3f-6fb6-4116-9856-15d866a2aade.jpg" data-imageid="343094590"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间3月12日获悉，由于在火箭发射最后一刻出现技术问题，美国太空探索技术公司（SpaceX）和美国国家航空航天局（NASA）取消了原定于当日晚上执行的代号为“Crew-10”的发射任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国太空探索技术公司表示，备用发射窗口为美国东部时间3月13日晚上7时48分和3月14日晚上7时03分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按计划，美国东部时间3月12日晚上7时48分，“猎鹰9”火箭将发射升空，把“龙”飞船及4名宇航员送上国际空间站。而在它一周后返回地球时，将接回已超期滞留空间站9个多月的两名美国宇航员威廉姆斯和威尔莫尔。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:08:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741823691800_zenXNB_1741823692191.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382277</guid></item><item><title>体坛联播｜皇马点球大战淘汰马竞，欧冠八强对阵出炉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30377633</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741823502019_pMFPc7_1741823502343.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094595"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;欧冠八强对阵图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧冠八强对阵，阿森纳迎战皇马&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间13日凌晨，欧冠八分之一决赛第二回合剩下四场比赛全部结束，至此，欧冠八强全部产生——巴萨、拜仁、巴黎、国际米兰、多特蒙德、阿森纳、皇马、维拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根据赛程安排，四分之一对阵分别为：拜仁vs国际米兰、巴萨vs多特、巴黎vs维拉、阿森纳vs皇马。两回合具体对阵时间为4月9日、10日和4月16日、17日。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在历史上，阿森纳和皇马只交手过2次，是在2005-2006赛季的欧冠1/8决赛，分别是皇马0比1阿森纳、阿森纳0比0皇马。这是皇马队史第40次打进欧冠8强，并且在此前的39次8强战中最终有33次成功晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而埃梅里将迎战曾经的老东家巴黎，埃梅里与恩里克上一次作为教练对阵是在2017年的欧冠，当时恩里克执教巴萨，而埃梅里执教巴黎。埃梅里的第二回合维拉3比0击败布鲁日，两回合6比1顺利晋级8强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据统计，维拉在首次参加欧冠（改制之后）便打进8强，上一支做到的球队还是2019-2020赛季的亚特兰大。值得一提的是，那个赛季亚特兰大在8强战被巴黎淘汰，而维拉下一个对手正是巴黎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多特在本轮欧冠客场2比1击败里尔，科瓦奇延续自己的欧冠客场不败纪录。数据统计显示，他执教拜仁和多特在欧冠生涯前8个客场取得6胜2平，历史仅次于范加尔（14场）、瓜迪奥拉和滕哈赫（均为11场）。巴萨和多特的对决，是两队自1997-1998赛季的欧洲超级杯以来，首次在两回合的欧战碰面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜仁和国际米兰的对决，也是两队自从2009-2010赛季欧冠决赛后的首次碰面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943268" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741822858614_GPDFAh_1741823060785.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094563"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森纳两回合淘汰赛打进9球晋级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间13日凌晨，欧冠八分之一决赛第二回合，阿森纳回到主场迎战埃因霍温，津琴科和赖斯帮助枪手两次取得领先，客队则两度扳平比分，最终枪手主场和对手2比2握手言和，凭借首回合7比1的巨大优势，阿森纳最终总比分9比3晋级。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943282" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741822704835_543rkc_1741823760172.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094598"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;津琴科帮助阿森纳首开记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;枪手也成为历史上第二支在两回合欧冠淘汰赛中打进9+球的英格兰球队。第一支做到的是曼城，他们在2018-2019赛季对沙尔克两回合打进10球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943284" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741822719902_GjcwWw_1741823832764.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094599"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;佩里西奇为埃因霍温将比分改写为1比1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本场比赛阿森纳的两个进球，都是斯特林助攻，数据统计显示，斯特林在欧冠已经参与了46个进球，具体数据为27球19助。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943287" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741822740820_8TMcm3_1741823984889.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094597"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯特林助攻赖斯，阿森纳2比1领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英格兰球员里，他的欧冠造进球数据已经超过兰帕德（44球），仅次于贝克汉姆（52球）、凯恩（50球）和鲁尼（47球）。此外，斯特林还是首位在欧冠为4支不同的俱乐部创造进球的英格兰球员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943286" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741822750601_Mes7jz_1741823924484.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094596"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德里乌赫将比分锁定为2比2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我本应该取得进球，但能够上场比赛并做出贡献也很不错。我努力发挥自己的水平，保持活力。当你拥有像我们这样有能力的主教练时，球员们能够团结一致，我们拥有顶级俱乐部的心态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特林对于自己表现比较满意，“就我个人而言，这场比赛表现不错。我需要的就是等待时机，我必须不断努力，当我上场的时候，我需要抓住机会。我只需要做好准备，能否继续推动自己，让自己处于主教练的考虑当中，这取决于我本人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔特塔遗憾未能取胜，“我们开局不错并取得了进球，两次领先，但遗憾的是没能赢下比赛。你可以看到下半场我们显得有些疲惫。当你做出这么多调整时，球队会缺乏一些默契。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943269" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741822811283_HBXX7j_1741823075601.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094562"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马点球大战淘汰马竞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间13日凌晨，欧冠八分之一决赛第二回合，马竞回到主场迎战皇马。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943288" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741822566467_T8BjfT_1741824054866.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094600"&gt;&lt;p&gt;加拉格尔开场1分钟完成闪电进球，为马竞将总比分改写为1比1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场皇马打丢一个点球，90分钟时间内马竞1比0取胜，双方总比分战成2比2，加时赛双方均未能取得进球，最终的点球大战出现戏剧性一幕，第二轮罚球过程中，阿尔瓦雷斯罚进点球，但VAR随后介入判罚阿尔瓦雷斯“连击”，点球进球无效，第四轮巴斯克斯和略伦特分别打丢，最终皇马点球大战4比3取胜晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，皇马-马竞之间一共有6次点球大战，皇马全部获胜。而皇马在欧冠上一共赢得了4次点球大战，超过其他球队，是欧冠历史上赢得点球大战次数最多的球队。而这也是安切洛蒂执教生涯第15次率队晋级欧冠8强，超越瓜迪奥拉（14次）成为欧冠历史上做到这一点次数最多的主帅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重要的是晋级，球队……我们更胜一筹。球队直到最后都展现出了晋级的决心。”罚丢点球的巴斯克斯赛后感慨，“这展现了这支球队的渴望，这是场非常重要的比赛，不仅因为晋级八强。球队正遭受批评，有时甚至被低估，但我们在西甲形势良好，身处欧冠八强和国王杯半决赛。需要全面看待，我们状态很好并将战斗到底。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943270" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741796984661_tTM2xx_1741823092508.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094566"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;WTT重庆冠军赛，国乒三人晋级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12日，世界乒乓球职业大联盟（WTT）重庆冠军赛第二个比赛日中，中国队选手王楚钦、王艺迪和王曼昱晋级16强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单比赛中，王楚钦3比0战胜尼日利亚选手夸德里·阿鲁纳，但他的这场开局之战赢得并不轻松，第二局一度5比9落后于对手。赛后，王楚钦说，在落后的情况下自己放平心态、放慢节奏，好好构思，之后赢得了两个关键发球，逆转了局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到球迷观赛氛围时，王楚钦表示本场比赛比之前好一些。“比赛越到后面，大家情绪会越激动，这也是比赛的一部分，需要我们自己克服。也希望观众在比赛中能以运动员的节奏去加油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一场男单比赛中，中国队选手陈垣宇以2比3惜败于瑞典选手安东·卡尔伯格。女单比赛中，王艺迪、王曼昱均以3比0获胜。王曼昱赛后表示：“今天自己的发挥还是不错的，赛前准备非常充分和细致。迪亚兹是个非常有灵感的选手，打了很多漂亮球。第三局开局有些不适应，后来也是按照自己的技战术完成了比赛。来重庆打第二次比赛了，对这个场馆整体的感觉还是不错的，很舒服的一个场馆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一日的比赛中，国乒选手孙颖莎、蒯曼、林诗栋、林高远均晋级。WTT重庆冠军赛将于13日完成首轮比赛，决出16强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943271" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741797051191_xhyJam_1741823105840.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094565"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2分惜败浙江！上海的主场14连胜遭终结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12日晚间，CBA常规赛上海大鲨鱼主场迎战浙江稠州，本场比赛上海队始终处在追赶模式，虽然第四节一度将分差缩小到两三分，不过关键球上浙江队打得更好，而洛夫顿连续两次失误，最终上海男篮以97比99惜败给对手，无缘主场十五连胜。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛夫顿全场打了32分半钟，26投14中（三分4中0）、罚球15中12，空砍全场最高的40分12篮板，外加3助攻1抢断，只是6次失误有点伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海队主教练卢伟两次想要换下洛夫顿都被洛夫顿拒绝了，一次是最后一攻落后3分的时候，一次是浙江队罚球的时候，但最后4秒绝杀的机会卢伟最终还是决定换下洛夫顿，让威廉姆斯去执行最后一攻，只可惜威廉姆斯最终的超远三分弹框而出，上海队的连胜被终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢伟赛后解释道，“最后一攻用威廉姆斯替换洛夫顿是出于战术需要，因为他速度快，想让他冲起来去要两分，但他选择了投三分，不过进了的话就是绝杀。安排他上场就是希望能冲起来，最起码造个杀伤，还有4-5秒时间，以他的能力是绝对可以的。我感觉他还没有真正融入球队，他的打法，还是欠缺和球队间的磨合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，多诺万·威廉姆斯出战8分52秒，5中2得到6分4篮板，在最后投失了绝杀三分。上海队全队状态并不算很好，首发球员王哲林和李弘权两人合计13中3。其中：王哲林出战35分23秒，10投3中（三分2中0）、罚球6中4，得到10分9篮板3抢断1盖帽，出现1次失误，正负值-6；李弘权出战25分39秒，三分3中0，仅得到2篮板3助攻，正负值-5。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;替补球员刘铮赛后坦言，“输球肯定会觉得有点可惜，毕竟只输了两分，问题还是出在自己身上，可能多进几个三分，分数就拉开了，因为对手外线的把握度也不高。我觉得这些东西都是一个学习的机会，可能现在碰到，那之后到了季后赛甚至后面更关键的比赛，我们就知道如何更好地去处理这种球。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:04:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741823326062_nT22zy_1741823326402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30377633</guid></item><item><title>马克·卡尼将于14日宣誓就任加拿大总理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382275</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="1943307" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/4b0f64ee-7424-4a3b-9534-a145e3001cf7.jpg" data-imageid="343095024"&gt;&lt;p&gt;当地时间3月12日，加拿大总督办公室宣布，马克·卡尼将于14日上午宣誓就任新一任总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社援引知情人士消息报道，卡尼宣誓就任后将缩减内阁规模，新内阁规模可能只有前总理特鲁多内阁的一半，预计新内阁将有15至20名成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月9日晚，加拿大执政党自由党新领袖选举公布投票结果，马克·卡尼赢得自由党党内选举，成为自由党新党首，取代现任总理特鲁多此前的党内地位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 23:58:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741823062607_tJA7Bc_1741823062751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382275</guid></item><item><title>圆桌｜“俄乌至多达成脆弱模糊的停火协议，持久停火不大可能”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30377431</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;自1月20日美国总统特朗普重返白宫以来，俄乌局势引发全球地缘政治急速变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月18日，美俄高层在沙特会谈引起乌克兰和欧盟的恐慌。欧盟在不到一个月的时间内迅速反应，2月19日法国总统马克龙提议召开紧急峰会，24日和27日，马克龙和英国首相斯塔默分别访美并与特朗普会面；24日，俄乌冲突三周年，欧盟委员会主席冯德莱恩和其他高级官员以及欧洲、加拿大等多国领导人汇聚基辅举行“支持乌克兰”峰会；同一天，美国罕见改变立场，在联合国大会三份涉俄乌的决议草案投票中，破天荒地与俄罗斯一起投了反对票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月28日，乌克兰总统泽连斯基与特朗普在白宫爆发“世纪争吵”，双方不欢而散引起全球侧目。马克龙重申对欧洲提供“核保护伞”，3月6日冯德莱恩在欧盟特别峰会上提出“重新武装欧洲”计划，拟调动8000亿欧元打造“一个安全而有韧性的欧洲”。随后俄乌战场局势突变，俄军猛攻下库尔斯克，控制了多个定居点；与此同时，美国切断了对乌克兰的情报与军事援助。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741788904810_TsRSpr_1741788921724.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343030690"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间3月11日，美国和乌克兰在沙特阿拉伯城市吉达举行会谈。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月11日，美乌高层在沙特重启谈判，乌克兰表示愿意接受美国提出的立即实施为期30天的临时停火建议。美国旋即恢复与乌克兰的情报共享，并恢复对乌克兰的安全援助；双方还同意尽快就乌克兰关键矿产资源开发达成全面协议。欧洲多位领导人对会谈结果表示欢迎。美方透露，12日和13日美俄官员将进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，应该如何理解俄乌局势的变化、走向及其对全球的影响？澎湃新闻（www.thepaper.cn) 采访了来自俄罗斯、乌克兰、美国以及中国的知名学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexei Mukhin，俄罗斯政治信息中心主任、俄罗斯国立人文大学董事会成员、校长助理，曾在苏联武装部队服役&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科尔图诺夫，俄罗斯国际事务理事会主任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maksym Chebotarov，智库跨大西洋对话中心美乌合作项目协调员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lena Surzhko Harned，美国宾州州立大学贝兰德分校公共政策计划副主任、政治学副教授&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时殷弘，中国人民大学国际关系教授&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：俄罗斯在俄乌问题上的底线和原则是什么？三年战争过程中，这些底线变过吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexei Mukhin：&lt;/strong&gt;俄罗斯总统&lt;strong&gt;普京设定的目标，在过去三年中几乎没有改变：乌克兰非军事化、去纳粹化和巩固中立地位。&lt;/strong&gt;这是什么意思？在乌克兰非军事化的情况下，普京的意思是，北约成员国的军队和特种部队代表撤出乌克兰领土，而不是部署北约的军事基础设施。乍看之下，这个任务并没有完成，但这并不准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在真正的前景是，乌克兰被拒绝加入北约（根据我们的信息，这个问题自2004/2005年以来就得到了解决），并巩固乌克兰的中立地位。“去纳粹化”指的是，拒绝乌克兰当局美化班德拉主义，这是纳粹主义的一种形式，自2004年以来一直被积极地引入乌克兰大众意识（口号“Slava Ukraine !”），以及班德拉支持者发出的其他“历史性”口号。1946年的纽伦堡审判已经谴责了这种纳粹意识形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，乌克兰的去纳粹化是在特别军事行动的过程中进行的。在今后公开冲突结束时，将有艰难的工作，识别纳粹意识形态的载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科尔图诺夫：&lt;/strong&gt;普京在特别军事行动的一开始，就概述了俄罗斯的总体目标，这些目标在过去三年中没有太大变化，包括乌克兰的中立地位，拒绝加入北约，去纳粹化和非军事化，承认克里米亚是俄罗斯的一个地区，顿涅茨克和卢甘斯克地区是独立的，不歧视俄罗斯人和说俄语的人口。然而，俄罗斯领导层警告说，如果乌克兰表现出不准备参与和平谈判，俄罗斯的立场将变得更加强硬。如今，俄罗斯打算继续控制2022年秋天正式并入俄罗斯联邦的四个前乌克兰地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maksym Chebotarov：&lt;/strong&gt;2022年2月，俄罗斯的主要目标是政权更迭。俄罗斯预计乌克兰政府会迅速垮台，寄希望于内部不稳定、乌克兰精英的分裂和西方有限的干预。俄罗斯试图在乌克兰建立一个亲俄政权，解散乌克兰的军队，并将乌克兰纳入其专属势力范围。这反映了一种更广泛的俄罗斯信条，即否认乌克兰拥有独立国家的权利，正如普京本人在公开声明中反复阐明的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，俄罗斯最初战略的失败迫使其进行了重大调整。乌克兰社会的韧性、动员努力和西方的迅速支持打乱了莫斯科早期的战争计划，导致战争转向了一场旷日持久的消耗战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然俄罗斯战术上改变了其执行混合战略的方式，但其战略目标保持不变：通过军事压力、精英合作、信息战和历史修正主义的混合来控制其后苏联时期的邻国。这一政策是由俄罗斯作为一个大国的总体叙事推动的，它试图保护自己的文化和地缘政治空间，免受西方全球主义和自由主义（俄罗斯将其定义为道德和社会的衰落）的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修正后的政策结构如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.领土扩张和防御：在基辅和哈尔科夫失败后，俄罗斯优先考虑巩固对乌克兰东部和南部地区的控制。2022年9月，俄罗斯吞并顿涅茨克、卢甘斯克、科尔松地区，这标志着俄罗斯的长期占领战略，其目的要么是通过武力维持控制，要么是在优势地位上进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.持续破坏乌克兰国家地位的努力：随着全面的军事胜利变得不可能实现，俄罗斯加强了混合战争的努力，目标是乌克兰的经济、能源基础设施和治理结构。目标转向了让乌克兰变得无法治理，破坏其经济活力，并破坏西方的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.把西方的战争疲劳武器化：俄罗斯积极寻求利用美国和欧盟的政治分歧，利用选举周期、经济担忧和虚假信息运动来削弱对乌克兰的国际支持。克里姆林宫押注于西方的疲惫感，认为旷日持久的冲突将导致对基辅的军事和财政援助减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在战场上遭遇挫折，和全球政治形势变化，俄罗斯的军事政治学说仍然植根于其核心战略：分而治之。克里姆林宫利用脱离的叙事，在乌克兰内部及其西方盟友之间播下分裂的种子，孤立乌克兰，削弱国际社会的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lena Surzhko Harned：&lt;/strong&gt;自战争开始以来，俄罗斯的要求一直没有变：乌克兰去军事化、改变政权、修改宪法。（修宪内容）包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.俄语作为乌克兰第二国家语言的地位&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.合法接受克里米亚、顿涅茨克、卢甘斯克、扎波罗热和赫尔松州的兼并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.乌克兰的中立性。这意味着放弃欧洲一体化（写入了乌克兰宪法），还包括（不加入）北约和欧盟或任何其他组织。此外，莫斯科宗主教府还要求控制乌克兰的东正教会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯2022年的要求是把北约撤回至1997年（接纳部分成员国前）的边界，这意味着涉及大多数中东欧国家和波罗的海国家。到目前为止，俄罗斯尚未改变或撤回这些要求，也没有表现出任何妥协的意愿。这些都不是乌克兰可以接受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：你认为美国总统特朗普向对普京政府抛出了怎样的橄榄枝？俄罗斯怎样看待这些橄榄枝？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexei Mukhin：&lt;/strong&gt;俄罗斯不认为特朗普的提议是“橄榄枝”，因为正如俄罗斯当局经常（但非正式地）承认的那样，美国实际上过去是、现在仍然是冲突的一方。不管西方媒体怎么称呼，他们认为，乌克兰真正投降是解决冲突的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科尔图诺夫：&lt;/strong&gt;特朗普的计划在很多方面还存在许多不确定性。显然，他更愿意把重点放在停火上，而不是全面的欧洲安全解决方案上。他希望欧洲军队充当维和部队，双方都做出让步，让和平成为可能。俄罗斯对这些提议表示欢迎，但目前尚不清楚俄罗斯准备表现出多大程度的灵活性以结束冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maksym Chebotarov：&lt;/strong&gt;如果特朗普政府要向普京伸出橄榄枝，形式可能是逐步减少或彻底终止对乌克兰的军事援助，分阶段放松制裁，或者直接向基辅施压，要求其接受对美国和俄罗斯都有利的停火条件。任何西方对乌克兰支持的减弱都会被解读为战略上的胜利，从而强化了其长期以来的信念，即西方缺乏长期对抗的政治意愿。俄罗斯的总体战略一直是比西方的决心更持久，依靠的是民主社会的政治转变和战争疲劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰和欧洲国家正在密切关注特朗普和普京之间的沟通态势，以及美国和俄罗斯中间人之间的任何秘密接触。目前，局势似乎正在演变，特朗普及其核心集团对俄罗斯的保证有信心。从理论上讲，这可能对俄罗斯有利，前提是，仅在俄罗斯传递的信息与采取系统性缓和局势的措施上保持一致。然而，乌克兰对普京的言论存在深刻的怀疑和根本的不信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，乌克兰的运作是基于这样一种假设：当莫斯科过度发挥自己的作用时，特朗普和普京之间的任何隐性信任最终都会崩溃。如果不这样，基辅可能会面临来自华盛顿的持续压力，要求其接受不利的条款，从而加剧美国和乌克兰之间的紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯仍对美国的政治承诺保持警惕。俄罗斯领导层长期以来一直不信任西方外交，认为任何和解的言论都可能因未来美国或更广泛的北约联盟内部的政治变化而迅速逆转。因此，除非橄榄枝包括具体和不可逆转的让步，比如取消重大制裁、承认俄罗斯的领土主张，或者永久停止对乌克兰的军事援助，普京不太可能改变他的路线。相反，他会把任何外交示好都当作筹码，而不是真正妥协的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lena Surzhko Harned：&lt;/strong&gt;（特朗普政府向普京抛出的）橄榄枝并不明确。到目前为止，美国和俄罗斯正在讨论重新建立外交关系。这已经是一根重要的“橄榄枝”，帮助俄罗斯摆脱外交孤立。这在俄罗斯似乎很受欢迎，因为这使其行动合法化，包括对乌克兰发动的战争。2月24日的联合国投票，是美俄双边关系中生动的橄榄枝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：如果俄罗斯与美国关系实现正常化，将如何影响接下来的战事以及整个国际关系的走向？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexei Mukhin：&lt;/strong&gt;现在谈论美俄关系正常化还为时过早——两国之间的“神经纽带”已经被切断，仅有口头声明难以恢复（两国关系）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科尔图诺夫：&lt;/strong&gt;美俄关系正常化本身就是一个重要目标，因为缺乏外交接触、通讯往来，无意中增加了升级甚至核战争的风险。最重要的是，很难想象俄乌冲突会在美国没有介入，或违背美国意愿的情况下停止。美国一直是乌克兰军事和经济的主要援助者。从这个意义上说，美国仍然是一个不可或缺的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，美俄关系似乎正在获得动力，我们甚至可能在不久的将来，看到双边首脑会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maksym Chebotarov：&lt;/strong&gt;如果美俄关系在特朗普政府下实现正常化，将对乌克兰和全球稳定产生深远影响。华盛顿对莫斯科立场的转变将大大削弱乌克兰的战略地位，助长俄罗斯的军事行动，并在国际外交中引发连锁反应，尤其是在欧洲内部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美俄紧张局势的缓和，很可能导致美国减少或撤回对乌克兰的军事和财政支持，从而把负担转移到欧洲盟友身上。值得注意的是，除了波兰、波罗的海国家和北欧等传统伙伴将继续致力于支持乌克兰，德国和法国等关键国家可能会以更积极的方式重新考虑他们的参与程度。然而，乌克兰在维护与美国的战略伙伴关系方面投入了大量资金，确保其立场得到明确传达，同时积极反击俄罗斯的宣传。因此，预计乌克兰将采取双重方法（在最坏的情况下）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.抵制美国加大的强硬压力：华盛顿可能会试图迫使基辅在与俄罗斯的谈判中做出让步。2.直接或间接通过欧盟对美国施加软性压力，鼓励欧洲国家影响美国对乌克兰有利的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普希望重新调整美国的外交政策，但他承认美国在解决乌克兰战争方面发挥了关键作用。一个关键的问题出现了：如果美国切断军事援助，但乌克兰在欧洲决定性的支持下又继续抵抗六个月，美国的长期立场会发生变化吗？美国不太可能完全（从俄乌冲突中）脱身，因为这样的举动与特朗普迅速解决战争的战略相矛盾。然而，特朗普迅速转变立场，和与联盟相互作用的方式，带来了一定程度的不可预测性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时殷弘：&lt;/strong&gt;适才入主白宫的特朗普那么急于拆毁西方孤立俄罗斯的阵线，说那么耸人听闻的同情俄罗斯武力攻乌的话，那么规避提及乌克兰领土完整，那么主张该国应迅速重新选举，那么强调他与普京的关系的重要，那么急于草草凑成俄乌停火。正如2月18日美国有线电视新闻网（CNN）的一篇分析所言：“他推动这场战争结束的努力，其命运最终基于他的快速能否容纳一种和平的诸多关键细节，即这种和平允许乌克兰生存，保证欧洲的边界和安全，避免奖赏俄罗斯的非法入侵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这前一天，俄驻联合国大使在联合国安理会说，俄结束战争的条件是保持它已兼并的乌领土，泽连斯基下台，乌克兰“非军事化”和“中立化”，欧盟和英国不得参加俄美乌谈判。一句话，俄罗斯要缔结的终战协定是不折不扣的、乌克兰和欧洲投降的城下之盟，而缔结之途是经过白宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月3日，特朗普命令中止美国对乌军援，除非他确认乌克兰已立意谈判城下之盟。大概在欧洲领导人的促进下，泽连斯基迅速对此做出局部退让反应，说只要俄罗斯也同样行事，乌政府就会作为走向和平的第一阶段谋求空中停火，即“禁止对能源和其他民用基础设施使用导弹、远程无人机和炸弹，同时立即在海上停火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：俄罗斯从白宫争吵、欧洲在尝试寻求团结中得到了什么信号？俄乌两国对于欧洲维和部队的底线又是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexei Mukhin：&lt;/strong&gt;泽连斯基和特朗普之间的艰难对话并没有给俄罗斯人留下深刻印象：看上去很有趣，但没有预期会有真正的后果。更重要的是，乌克兰的“矿产基地”问题是美国、欧盟和英国之间的争端，目前他们似乎正在瓜分这一基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰的所谓“维和部队”实际上是北约部队，这是俄罗斯方面对他们的看法。让我提醒一下，特别军事行动的开始，是由于美、欧、英在乌克兰领土上（至少在奥恰科夫和哈尔科夫附近）建立军事基地的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如俄罗斯所理解的那样，对乌克兰来说，部署这支特遣部队是该国加入北约的一种替代。乌克兰方面试图在谈判中形成自己的立场，但实际上是在传递英国的叙述，这在基辅提出“部分停火”（这是英国的说法）的建议中变得非常清楚。只要乌克兰没有从美俄工作组的会议中得到任何东西，他们实际上只是在谈判大厅里“摆好椅子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科尔图诺夫：&lt;/strong&gt;泽连斯基2月底访问美国的失败，在俄罗斯引起了广泛关注。人们希望现在美国停止对乌克兰的军事援助，欧洲不去填补美国留下的空缺。同样，在俄罗斯，人们怀疑，如果美国不愿意领导，北约统一对抗俄罗斯的战线能否持续。特别是，如果没有美国的明确支持，很难想象欧洲国家如何能够向乌克兰派遣维和部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maksym Chebotarov：&lt;/strong&gt;欧洲向乌克兰派遣维和部队的概念存在争议，乌克兰和俄罗斯都持根本反对立场：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯的立场：俄罗斯断然拒绝任何外国军队进入乌克兰，除非符合其利益。俄罗斯将欧洲领导的任何维和行动视为试图建立西方军事立足点，特别是如果北约国家参与其中。俄罗斯唯一可能接受的情况是，维和部队冻结现有前线的冲突，有效地使其领土占领合法化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京和特朗普会谈后，普京可能会改变看法，接受维和部队的有限存在（早些时候他呼吁中立国家，但乌克兰强烈拒绝这种选择）。然而，目前尚不清楚，如果维和部队遭到攻击，西方或其他国家会做出什么确切的反应。无论如何，如果普京后退一步，乌克兰和欧洲国家似乎很有可能就部署军队和反应形式达成框架协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的立场：乌克兰声称应该有20万维和人员，但这个数字对欧洲国家来说几乎是不可能实现的（乌克兰很可能使用经典策略——要求多，得到少）。乌克兰只有在维和部队有组织，并接受欧洲指导的情况下才会对其表示欢迎，并正在考虑将这一步骤作为一种形式的安全保证。乌克兰不认为维和部队是逐步增加其国内防御能力的替代方案，也不认为维和人员是防止未来俄罗斯侵略的唯一/主要保障。乌克兰很可能不会将维和人员部署到其领土上（毋庸置疑，俄罗斯也不同意这一点）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lena Surzhko Harned：&lt;/strong&gt;俄罗斯外长拉夫罗夫已经拒绝了欧洲人的礼物，即在乌克兰驻扎维和部队。俄罗斯也拒绝停火。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;使美国和乌克兰之间出现裂痕，并造成美国停止援助乌克兰，会是普京的胜利。被削弱的乌克兰更可能输掉一场消耗战。乌克兰加入北约可能会是这种保证，但现在美国和其他北约成员国反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲人正在制定一项交给美国的计划，即“自愿联盟”，这在21世纪已经有先例了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：乌克兰在战争中的原则底线以及目标是什么？现在乌克兰国内民间和上层对于战争的看法、对于泽连斯基的看法，与战争初期相比有变化吗？这对乌克兰的政策调整有影响吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexei Mukhin：&lt;/strong&gt;泽连斯基把乌克兰总统的身份定位为“和平总统”，他曾明确承诺结束顿巴斯的武装冲突，但后来突然改变了立场。2019年他在巴黎举行的诺曼底会议上对普京表现出明显的挑衅。然后，他在（2022年的）慕尼黑会议上要求乌克兰拥有核武器，同时准备夺取顿巴斯，当时顿巴斯已经以独立地位的形式表达了对乌克兰当局的反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为回应，俄罗斯方面当时与顿巴斯、顿涅茨克和卢甘斯克两个“共和国”缔结了有关协议，宣布了为期3年的特别军事行动。俄罗斯和乌克兰都没有预料到这样一场旷日持久的冲突，因此，现在很难评估交战的乌克兰和俄罗斯社会的道德状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科尔图诺夫：&lt;/strong&gt;在某种程度上，泽连斯基成为了自己成功的受害者。毫无疑问，他是一个非常有技巧的沟通者和有天赋的表演者。在冲突开始时，他成功地说服了大多数乌克兰人，让他们相信胜利就在眼前。因此，乌克兰人现在很难接受这样一种观点，即他们的国家必须做出重大让步才能实现和平。尽管如此，我们可以看到乌克兰公众舆论发生了重大变化，越来越多的人支持和平解决，即使这种解决不是基于决定性的军事胜利。当然，乌克兰领导人在与莫斯科进行任何谈判时，都必须牢记这一变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maksym Chebotarov：&lt;/strong&gt;（乌克兰）广泛的社会共识是，在该国仍处于战争状态的情况下，选举是不可行的。此外，对乌克兰施加的外部压力，无论是以谈判、援助条件还是外交手段，往往会产生意想不到的效果，即巩固公众对政府和泽连斯基总统的支持。这表明，乌克兰的社会稳定仍然处于相对较高的水平，足以维持持续的军事抵抗。然而，这种稳定取决于没有重大的政治动荡或极端的政策转变，一旦出现变化，可能会破坏治理、公众信任和战时现实之间的脆弱平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lena Surzhko Harned：&lt;/strong&gt;和战争开始初期相比，乌克兰人对政府和泽连斯基的看法没有改变。乌克兰人支持他们民选的领导人，希望公正持久的和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，俄罗斯并未在其提出的要求和结束战争方面表现出让步，即让乌克兰全面投降。乌克兰人不接受这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：你认为应该如何解读当下美国和欧洲对乌克兰的态度？乌克兰当前最需要以及最紧缺的是什么？如果美乌谈崩，乌克兰会同意一项无法长期保证其安全的停火协议，还是在欧洲经济、军事的支持下维持安全？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexei Mukhin：&lt;/strong&gt;问题是，即使乌克兰加入欧盟，现在也被视为向北约又迈出一步，这意味着俄罗斯面临的生存威胁越来越大，这是俄罗斯无法接受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰完全依赖外部援助，甚至以（其他国家）赠款的形式维持国家机器，根本无法制定和平条件，因为它处于输掉军事冲突的国家的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科尔图诺夫：&lt;/strong&gt;形势变化非常快，很难预测从现在开始的一周内，甚至明天，美乌之间会或者不会发生什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基似乎非常担心美国完全终止对乌军事和财政援助的前景。对于欧洲来说，填补美国留下的（援助）空缺将是极其困难的，尤其是替换一些目前仅由美国提供的最先进武器。因此，乌方很可能会不惜一切代价，修复与特朗普政府受损的关系。至于欧洲，将继续公开表明对乌克兰持续的支持，但私下，他们已经试图说服泽连斯基，对特朗普可能提出的要求做出让步。当然，现在欧洲人将不得不比以往任何时候都更认真地对待脱离美国的“战略自主”理念，但这个理念不会在一夜之间出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maksym Chebotarov：&lt;/strong&gt;乌克兰领导层意识到冲突冻结的风险，一再强调，任何停火或和平谈判都必须得到具有法律约束力的安全保障的支持：理想的形式是加入北约，或有西方大国参与的替代安全框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国减少参与（援助），乌克兰将需要增加对欧洲军事和经济支持的依赖。虽然欧洲国家加大了支持力度，特别是在联合武器生产和长期财政援助等方面，但缺乏只有北约和美国才能提供的全方位安全保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，一支由欧洲领导的维持和平部队不是长期安全保障的可行替代品。尽管欧洲的经济和军事支持至关重要，但乌克兰仍将坚决拒绝任何只是暂停战争、而没有解决其根本安全担忧的解决方案。乌克兰最迫切的需求可以分为几个方面：军事能力、人力和动员、金融稳定和能源安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lena Surzhko Harned：&lt;/strong&gt;美国和欧洲现在对乌克兰的态度似乎不同。重要的是，当提及美国和欧洲的态度时，是在谈论政府政策还是公众舆论。美国的公众舆论调查显示，超过50%的人支持乌克兰，超过70%的人对俄罗斯持负面看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时殷弘：&lt;/strong&gt;在大体可预计的未来，俄、美、乌和包括英国在内的欧洲都能接受的持久的停火或终战协议不大可能实现。就此有两个前提假定：第一，俄罗斯在战场上占有至少短期内无法被逆转的军事优势，而那传统上总是使其不愿停步，直到迫使对方出让更多；第二，对泽连斯基和已死伤的军人甚而平民的家庭来说，事实上的投降将比别的一切更糟，那对前者来说是政治上甚或肉体上的灭亡，对后者来说是丧失任何光荣和尊严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，双方的疲惫不堪至多会造就一种脆弱和暂时的停火，而且这停火将被界定得非常含糊，漏洞颇多。某些第三者，国际的（特别是北约东欧成员国甚或英国）或国内的（例如俄国的极端民族主义者和东欧国家里的某些政治势力），会有足够的动机去否定或暗中破坏它。设立停火缓冲区、并在其内部署西方强国部队会有助于维持停火，但俄明确反对在乌境内部署这样的部队，英法则坚持这一部署须由美国做战略后盾；而且，即使有这部署，也决非绝对保障，因为俄罗斯知道西方强国必会犹豫为维持这一停火而与它发生战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，包括英国在内的欧洲不敢不坚持抵抗俄罗斯的进攻、颠覆和威胁，否则近乎致命的会成为真正致命的；俄罗斯则不敢不坚持其进攻、颠覆和威胁，否则欧洲对俄实力优势从中长期看会更具压倒性，而俄罗斯已定的战略思维和普京的个人利益排除一种选择，即以退让阻滞、麻痹或瓦解这趋势。不仅如此，欧洲与俄罗斯的竞斗实乃时间竞赛，既因为乌克兰战场形势紧急，也因为特朗普美国的助俄行为并非不可能在不太长时间内被逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：现实主义学者米尔斯海默和俄罗斯学者杜金在对话中提到，美国认为世界是单极世界，俄罗斯认为是多极世界，这两种世界观将如何影响接下来的国际关系走向？你认为俄罗斯追求的是什么？我们面临的核威胁有多严重，普京会否使用核武器？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexei Mukhin：&lt;/strong&gt;在这个阶段，很明显，俄罗斯和西方国家都不会使用核武器：只有失败的一方，乌克兰和欧盟（泽连斯基、马克龙和英国首相）会定期尝试打这张牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯从未“挥舞过核指挥棒”，除了一次警告称，如果其生存受到威胁，将毫不犹豫使用核威慑力量，回应西方领导人对俄罗斯“战略失败”的直接呼吁。关于世界单极或多极的争论只存在于哲学层面，因为真正的单极是由关于这个问题的共识决定的，而目前还没有共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科尔图诺夫：&lt;/strong&gt;在我看来，世界将展现出更复杂的情景，同时包含多极、双极和单极的元素。一切都取决于你所关注的国际体系中的具体层面。当然，俄罗斯领导人希望看到更多的多极化因素，而在美国，许多人希望把世界带回美国被公认的霸权时代。这就是美俄关系很难取得任何真正进展的原因。但美俄之间进行更多接触，有助于降低双方都不想发生的核战争风险，这已是了不起的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maksym Chebotarov：&lt;/strong&gt;单极和多极之间的争论不仅仅是理论上，还反映了西方和俄罗斯在意识形态和战略上的根本分歧。米尔斯海默的观点根植于古典现实主义思想流派。他认为，作为冷战以来占主导地位的全球大国，美国寻求通过阻止竞争大国的崛起来维持其霸权。相比之下，杜金的观点代表了俄罗斯长期以来的野心，即瓦解西方主导的世界秩序，并在多极体系中确立自己的关键地位。杜金经常被称为克里姆林宫的“宫廷哲学家”，他在塑造俄罗斯外交政策的意识形态合理性方面发挥了重要作用，尤其是在乌克兰及其他地区的修正主义野心。他的“欧亚主义”概念把俄罗斯视为西方自由主义的精神和地缘政治制衡力量，主张俄罗斯和其他非西方大国结成联盟，抵制美国的主导地位。然而，杜金对多极化的理解存在严重缺陷，因为这假设所有非西方国家本质上都与俄罗斯的世界观相同，这一假设导致了严重的误判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一愿景中，乌克兰、东欧和后苏联地区不被视为独立的地缘政治参与者，而是必须留在俄罗斯控制之下的领土。然而，俄罗斯无法准确评估全球权力动态，暴露了其外交政策战略的局限性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰是测试全球秩序脆弱性的案例。当国际法无法有效发挥作用，当联合国安理会等全球安全机制因地缘政治对抗、否决权政治而瘫痪时，会发生什么，乌克兰就是一个重要的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史上，乌克兰试图平衡其与北约和俄罗斯的关系，与双方进行对话。然而，俄罗斯从根本上改变了这种平衡，使中立成为（乌克兰）不可能的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这表明，国际关系中存在根本性的安全真空，需要重新配置全球维持和平机制，或者在大国之间建立新的合作框架。如果全球稳定更多地取决于个别大国的政治算计，而不是一个结构化的法律体系，那么小国的声音就必须制度化，并被视为合法的行为体，而不仅仅是大国竞争中的谈判筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自俄罗斯的核威胁仍然严重，但主要是作为一种战略胁迫工具，而不是部署的直接风险。但实际使用核武器的阻碍很大，包括邻国和北约的反对和报复风险，另外也有俄罗斯内部的制约因素：使用核武器可能导致俄罗斯精英内部的分裂，尤其是在军事指挥结构抵制这种极端决定的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lena Surzhko Harned：&lt;/strong&gt;（米尔斯海默和杜金的对话）并不严肃，他们讨论的是他们自己的想法和对“美国怎么想”的看法。“美国怎么想”是一个抽象的表述。人们会想，这两个人认为，哪些人会相信单极世界？研究显示，美国不同政府，包括美国决策机构的成员并不这么想，也没有通过任何方式支持这一结论。布什和拜登政府与其他国家合作，认识到世界的多极化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到俄罗斯时，不同学者认为，俄罗斯实行的是“工具性的多边主义”（instrumental multilateralism，即利用多边机制来实现特定国家利益的外交策略）。进一步看，俄罗斯对美国改变对俄政策感到高兴，表明其更渴望两极世界，而非多极世界。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 23:47:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741788951410_7eBzmr_1741788951642.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30377431</guid></item><item><title>会计江湖｜审计从马斯克“效率”革命中学什么</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352632</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期一个广受关注的事件，是作为总统高级顾问、政府效率部（DOGE）监督者的马斯克掀起的效率革命。根据DOGE官网发布的消息，该组织成立于2025年1月20日，预计2026年7月4日解散，其成立的目的是用18个月的时间推动特朗普的效率革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严格意义上说，DOGE是美国DOGE服务局(USDS)的下设临时组织，而USDS则是对原先就存在的美国数字服务局重组并重命名而来。逻辑上，政府管理需要有优质的数据，因此USDS的一项重要职责是通过对政府范围内的软件、网络设施、信息技术系统等进行软件现代化动议来改进质量和效率，USDS管理者将与各个政府机构的领导合作，促进机构网络和系统之间的内部互联互通，在确保数据真实的同时，便于回应数据收集和同步更新的需求。当然，各个政府机构的负责人也要采取必要步骤，与USDS管理者协作，最大程度地在遵循法律和严格遵循数据保护准则的基础上，确保USDS能够完全不受限制地迅速接触所有未分类的各机构记录、软件系统和IT系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开数据显示，美国政府2024财年的财政赤字高达1.83万亿美元，全年债务的净利息支出为8820亿美元，这个数字超过了美国国防部同期8263亿美元的开支，如果这种情况继续下去，美国政府会面临破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DOGE应运而生，其职能是“总统及各联邦机构的支持部门”，总体目标是“帮助解决巨大的财政赤字问题”，成立的目的是“通过联邦政府的技术及软件的现代化，实现政府效率和生产力的最大化”，行动目标是“利用AI和大数据技术提高政府效率和生产力，全面消除财政资金使用中的浪费、欺诈和滥用现象”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克在内阁会议上公开表示，他有信心通过卓有成效的工作节省1万亿美元，这个数字是美国联邦政府年度预算的15%左右。截至目前，DOGE官网显示，通过资产出售、合同/租赁取消和重新谈判、舞弊及不当支付删除、捐赠取消、利息节约、程序性更改、监管节约及裁员等综合举措，预计节约1050亿美元，按照美国1.61亿联邦个人纳税人计算，每位纳税人相当于节约了652.17美元。与此同时，DOGE努力实现以易于理解和透明的方式上传所有数据，初期每周更新，未来在网站改善的情况下可以做到实时更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，马斯克通过组建具有AI和大数据等技术背景的工作团队，在一个多月的时间内，就发现了美国政府部门的大量问题，并推动了“效率”革命，初步实现了资金节约、问题揭示的目标，为将来USDS的软件现代化议程奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克团队之所以能够高效发现问题，主要得益于团队组成具有很强的技术背景、创新性的审计思维以及没有历史包袱的优势等。公开披露的6人团队，年龄在19—25岁之间，这些人具有工程、计算机科学等跨学科背景，能够从不同角度分析问题，并提出创新解决方案。更重要的是，这些人熟悉数据分析工具、编程、自动化技术，能够对美国联邦政府历年积累的大量数据信息进行快速处理，从而高效发现传统方法难以察觉的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短时间内，查实大量问题，采用直接、透明的方式在官网如实披露问题所在，给出建议措施，预计产生大量资金节约，体现出了监督、评价、建议的职能，这些都与审计的职能有异曲同工之处，而马斯克在接受媒体采访时也明确用了“审计”一词，在他看来，美国联邦政府与公司一样，公司要力争盈亏平衡甚至盈利，但美国联邦政府却存在巨额赤字；公司需要经过审计，但美国联邦政府很多部门却无法通过审计，存在着很多浪费、欺诈和滥用现象，他的工作，就是利用新技术来消除这些不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，&lt;strong&gt;审计能够从马斯克的“效率”革命中学到什么呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是思维方式。&lt;/strong&gt;逻辑上，审计就是一种思维方式，是对被审计方的认定进行再认定，也就是被审计方的认定在前，审计的认定在后，相当于是“盖章确认”，如果不能确认，就要对疑点进行取证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克团队的工作方法有点不一样，正如DOGE成立的背景一样，其总体目标是“帮助解决巨大的财政赤字问题”，也就是说美国政府每年存在大量的赤字，这些赤字可能与政府的效率和生产力有关，也可能与财政资金使用中存在的浪费、欺诈和滥用有关，那么DOGE的审计就要在揭示问题的基础上，去挖掘背后的原因，进而试图扭转赤字，让联邦政府与上市公司一样能够具备效率和生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个简单的例子，DOGE团队对美国社保系统进行了审查。公开数据显示，美国的卫生及公共服务部在联邦机构中属于花钱最多的部门，开支金额从2019年的12138亿美元上升至2024年的17206亿美元。工程师团队通过技术手段发现，美国社保系统内存在大量150岁以上的社保受益人，其中有1个人的年龄在240—249岁，还有1个人在360—369岁，这意味着有些人在美国建国之前就出生了，甚至在中国清朝就出生了。这显然不合常理，有人戏谑地用长生“吸血鬼”来解释这一现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严格意义上说，这是审计中的一种方法论，即通过数据的重分类来准确发现问题或疑点，进而收集充分适当的证据来支持结论，马斯克团队仅仅通过年龄字段的数据重分类，就精准发现了问题线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是学习马斯克团队的系统观与整合观。&lt;/strong&gt;还是以社保为例，表面上团队关注的是社保数据库里面的年龄异常，实际上是关注那些“超龄”存活的个体可能被不怀好意者利用，一旦社保数据库被“标记”为活着状态，就可以在其他数据库获得非法收入，比如残疾补助、医疗补助等等，而造成这种问题的原因，则是社保、残疾、医疗等数据库彼此之间不联通，给舞弊者带来了机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，马斯克团队通过AI及大数据技术，还能够追踪每笔资金的去向，进而质疑这些开支是否合法、有效益，并给出改进建议。举个简单的例子，美国财政部是联邦政府中开支增长最快的部门，其预算从2019年的6895亿美元，增长至2024年的13119亿美元。然而马斯克团队却发现有很多付款没有付款代码，也没有对付款原因进行描述，从而导致这些资金无法追溯，因此给出建议，要求财政部在进行付款时采用强制分类码，同时再增加相应的事项说明，仅此一项预计就可以给财政部带来每年1000亿美元的节约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过技术发现“异常”不易，对问题进行解释、针对问题给出解决方案更难。马斯克在面对媒体时讲了他的方法论，即联邦政府和公司一样，都是花钱做事。如果说一家上市公司，把钱花了，没有付款代码、也没有摘要说明这些钱的用途，那么公司可能会被退市，公司高管会锒铛入狱，但同样的事情发生在政府却理所应当，这显然说不通。当然，政府有政府的运作模式，这些去向不明的钱不见得就是被贪腐了，也可能是因为管理不到位带来的资金浪费，还可能是管理者无能造成的结果，重要的是要揭示这些问题，通过网站公布这些问题，让花钱的部门来解释并解决这些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是学习马斯克团队的创新规范。&lt;/strong&gt;媒体报道，马斯克团队要求联邦雇员写工作总结，被认为是滥用权力，对此马斯克进行了公开回应，这其实是一种“脉搏”测试，旨在检测那些联邦雇员是否真实活着，有没有阅读邮件并快速回复的能力。原因在于相当一部分为政府工作的人，工作量如此之少，以至于他们连电子邮件都根本不查看，因此审计人员有理由相信，一些根本不存在的人或者死者身份被冒用来领取薪酬，这其实是一种方法创新，旨在用证据更好地揭示问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克的做法一定程度上就是审计工作的翻版。例如他的团队发现社保数据库中竟然有2000万去世的人，但早在2018年美国政府问责局（GAO，负责联邦政府审计的部门）就指出类似的问题，只不过数字是1600万—1700万。换句话说，马斯克团队的结论一定程度上验证了GAO的审计结论，只不过他能够更为犀利地指出问题的原因，即现在美国联邦政府就像一台巨大的笨拙机器，电脑设备过时，有些计算机系统已经服役20—30年；软件老化，如社保系统的部分软件已经服役40—50年，如何对“机器”进行更新，用现代化技术来提升效率是努力方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克团队的效率革命对审计工作有很强的借鉴意义，一是建立信任，包括领导的、普通公民（企业员工）的信任，能够高效率地发现真问题，二是创造价值，针对问题给出药方，体现真金白银的节约，想象一下，6个人，1个月，节约1000亿美元；存续一年半时间，预计节约1万亿美元，这些成效是量化的、惊人的。以信任为基础，以资金审计为抓手，以现代技术为辅助，以价值创造为目标，这大概就是审计能够从马斯克团队中学习的要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（本文为澎湃商学院独家专栏“会计江湖”系列之七十一，作者袁敏为上海国家会计学院教授，会计学博士，出版有《财务领导力》《资信评级的功能检验与质量控制研究》《企业内部控制规范与案例》等著作。）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 23:38:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741573593193_jk3RAK_1741573593331.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30352632</guid></item><item><title>CPI数据超预期，纳指反弹收涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382200</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美东时间周三(12日)，美国三大股指收盘涨跌不一，通胀报告缓解了对经济的担忧，投资者对此前大跌的科技股进行了抢购。截至收盘，道指跌0.2%，标普500指数涨0.49%，纳指涨1.22%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1943230" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250313/57f7e4fb-c529-4060-9697-715ff2fb0d29.jpg" data-imageid="343094326"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：Wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工部公布的数据显示，美国2月未季调CPI同比升2.8%，预期升2.9%，前值升3%；未季调核心CPI同比升3.1%，预期升3.2%，前值升3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社，盈透证券的Steve Sosnick表示，CPI数据显示通胀正在缓慢下降，这为市场提供了急需的积极因素。Sosnick也警告称，尽管通胀数据呈积极趋势，但关税政策带来的不确定性仍然给市场带来压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国消费者新闻与商业频道(CNBC)也分析，由于交易员担心不断升级的紧张局势可能引发美国经济衰退，股市一直面临压力。最近抛售的部分原因是担心不稳定的贸易政策会加剧通货膨胀，减缓增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盘面上，大型科技股多数上涨，特斯拉涨超7%，英伟达涨逾6%，脸书涨超2%，谷歌涨逾1%，亚马逊涨超1%，微软涨0.74%，苹果跌逾1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股普遍上涨，摩根大通跌0.55%，高盛涨0.78%，花旗涨0.65%，摩根士丹利涨超1%，美国银行涨0.68%，富国银行涨逾2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源股多数下跌，埃克森美孚跌0.08%，雪佛龙跌近1%，康菲石油涨超2%，斯伦贝谢跌0.1%，西方石油跌0.41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空股普遍下跌，波音涨超3%，美国航空跌逾4%，达美航空跌近3%，西南航空跌0.84%，美联航跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片股普遍上涨，费城半导体指数涨2.45%，美光科技涨超7%，英特尔涨超4%，拉姆研究涨逾4%，超威半导体涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股多数下跌，纳斯达克中国金龙指数跌1.21%。热门中概股方面，万国数据跌超8%，挚文集团跌逾8%，世纪互联跌超7%，哔哩哔哩跌逾6%，禾赛科技跌超6%；涨幅方面，名创优品涨超5%，硕迪生物涨逾4%，老虎证券涨超3%，传奇生物涨逾2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲三大股指收盘全线上涨，德国DAX指数涨1.56%报22676.41点，法国CAC40指数涨0.59%报7988.96点，英国富时100指数涨0.53%报8540.97点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原油持续上涨，WTI 4月原油期货收涨1.43美元，涨幅将近2.16%，报67.68美元/桶；布伦特5月原油期货收涨1.39美元，涨约2.00%，报70.95美元/桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文标题《CPI数据超预期 纳指反弹收涨》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 23:33:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741818954884_PAhn16_1741818955040.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382200</guid></item><item><title>不听话就砍经费、被调查？以“打击反犹”为名，特朗普政府向美国高校发动战争</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30375246</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国特朗普政府正以“打击反犹不力”和禁止将公共资金用于支持大学“多元化项目”为由，对美国高等院校进行强硬打压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月10日，美国教育部向美国60所高校发出警告，称如果他们不遵守联邦反歧视法，将可能会受到制裁。3月7日，由美国司法部、教育部等机构组成的打击反犹主义联合工作组表示，由于哥伦比亚大学未能抑制校园内的反犹主义，将撤回针对该校发放的4亿美元联邦资金，并逮捕该校一名在去年挺巴示威活动中扮演主要角色的学生领袖马哈茂德·哈利勒。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741771926213_WReiBp_1741771940345.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343004549"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华盛顿特区的美国教育部。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府官员警告称，这些行动只是开始，并表示将采取更多惩罚性措施。在哈利勒遭拘留后，特朗普3月10日在其社交平台“真相社交”上将哈利勒描述为“支持哈马斯的激进外国学生”，并表示将逮捕更多人。白宫发言人卡罗琳·莱维特则在11日指责哈利勒“与恐怖分子站在一起”。她还表示，对于那些被当局视为危害美国外交政策或国家安全利益的外国人，国务卿鲁比奥有权撤销其永久居留资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，随着特朗普政府将大学描述为“敌人”，加大对高等教育界的攻击，美国高等院校恐将面临更大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哥大被砍4亿联邦经费 挺巴学生领袖校内被捕 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将裁减约1300名员工的美国教育部，近期成为舆论焦点。该部10日称，已致信60所大学，强调如果它们没有采取足够措施保护犹太裔学生免受歧视或骚扰，可能会对其采取执法行动。这些​​大学包括资金充裕的私立高校、小型文理学院和公立大学等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任教育部长琳达·麦克马洪在一份声明中表示：“美国名校的犹太学生在持续不断的反犹主义浪潮中依然担心自己的安全，这一事件已经持续了一年多，校园生活也因此受到严重干扰，对此，教育部深感失望。大学领导必须做得更好。”麦克马洪将大学获得的纳税人资助描述为一种“特权”，要求“严格遵守联邦反歧视法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在名单中的哥伦比亚大学、西北大学、波特兰州立大学、加州大学伯克利分校和明尼苏达大学双城分校自2月初以来一直在接受教育部的调查，而其余55所大学要么正在接受调查，要么则受到密切监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年声援巴勒斯坦抗议活动中扮演主要角色的哥伦比亚大学成为特朗普政府的打压重点。在取消4亿美元资助后，美国司法部、卫生与公众服务部、教育部和美国总务管理局声称，目前仅采取第一轮行动，预计之后还会采取措施。哥伦比亚大学发言人在给《哥伦比亚观察家报》的一份声明中表示，该校“正在审查联邦机构的声明，并承诺与联邦政府合作，恢复对哥伦比亚大学的联邦资助”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天后，多名移民和海关执法局（ICE）特工强行进入哥伦比亚大学的校内公寓，对哈利勒实施抓捕。美联社报道称，哈利勒被认为是哥大挺巴示威活动的领导者，亲以色列人士呼吁特朗普政府对哈利勒采取驱逐措施。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="1942587" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741780915000_3Npw3x_1741780944484.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343008523"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在去年挺巴示威活动中扮演主要角色的哥大学生马哈茂德·哈利勒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈利勒的被捕引发了舆论反弹。美国公民自由联盟（ACLU）谴责当局对哈利勒的逮捕行动。言论自由、隐私与技术项目主任本·维兹纳在一封措辞严厉的声明中指出：“此次逮捕不仅史无前例，更涉嫌违宪且背离美国核心价值。联邦政府试图以‘国家安全’为名，对具有深厚美国社会根基的人士实施驱逐并吊销绿卡，仅仅因其政治立场与当局相左，这种行径已构成对宪法第一修正案的公然践踏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文学自由倡导组织“美国笔会”（PEN America）在声明中强调：“联邦执法部门针对哥伦比亚大学学生抗议领袖的大规模拘捕行动，已形成寒蝉效应，严重威胁宪法赋予的言论自由权利。此次镇压升级虽是针对加沙战争议题的系列整肃行动之一，但当权者完全可能借此模式，对各类社会议题的异议激进人士实施系统性打压。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间3月11日，大批抗议者聚集在纽约市华盛顿广场，对哈利勒的被捕表示抗议。当天早些时候，数十人在哥伦比亚大学示威，随后近200人涌向华盛顿广场公园，并穿过曼哈顿下城（曼哈顿的最南端），在抗议活动中高呼“自由巴勒斯坦”和反警察口号。路透社报道称，警方要求至少6名抗议者离开街道，随后逮捕了他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;远离政治？高校“机构性中立”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》评论称，随着高等教育界面临越来越大的政治压力，更多学校选择保持沉默，而不是对当前议题发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾亲自下场质疑联邦政府向哈佛大学提供资金的举措，他在被媒体问及削减联邦研究经费时说道：“哈佛大学有500亿美元的捐赠基金，为什么我们还要给他们钱？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在更早之前，保守派曾对大学校园内的进步思想表示反对。2021年，当时还在进行参议员竞选的万斯在全国保守主义大会上发表了题为“大学是敌人”的演讲，其中包含保守派对批判性种族理论和性别意识形态的抱怨。他在演讲中将大学比作科幻电影《黑客帝国》中的极权主义，声称大学这种“寄生机器”已经控制了现实本身。“在这个国家，我们所理解的真理和知识的驱动因素在很大程度上是由大学决定、支持和强化的。”万斯问道，“为什么保守派会同意这种思想暴政？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在非正统学院研究主任亚历克斯·阿诺德看来，在“黑人的命也是命”（Black Lives Matter）运动兴起以及密苏里州等多地发生警察枪击黑人事件后，各个大学开始加大对热点问题的声明力度。2022年俄乌冲突爆发后，哈佛大学时任校长质疑俄罗斯的军事行动，并在校园里悬挂乌克兰国旗。康奈尔大学校长表示，他对弗洛伊德事件中的警察暴行表示“感到恶心”。一些保守派人士一直对此类言论表示不满，认为它们过于左倾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月爆发的新一轮巴以冲突改变了这种局面。2024年春季，超过140所美国大学校园爆发反战抗议，部分大学的管理层因未能及时发表谴责言论或采取“镇压”措施受到国会和大学捐赠者的严格审查，甚至造就宾夕法尼亚大学、麻省理工大学和哈佛大学三校校长在听证会遭国会议员盘问的戏剧性场面。最终，宾大、哈佛和哥大的校长在压力下辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后更多大学确定了“机构性中立”（institutional neutrality）原则，即高等院校作为机构本身不应在社会和政治问题上采取立场，除非这些问题“威胁到大学的使命及其自由探究的价值观”。相反，这些讨论应该留给学生和教师本人。“机构性中立”原则的反对者认为，遵循这一原则的大学管理层不仅在回避有关加沙冲突的艰难辩论，更是害怕激怒捐助者和立法者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由数百名教授组成的非正统学院组织“异端学院（Heterodox Academy）”11日发布的一份新报告显示，截至2024年底，美国大学中已有148所采用了“机构性中立”政策。《纽约时报》则认为，这一趋势表明美国大学所面临的严峻政治审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耐人寻味的是，这项政策并未使大学管理层在政治议题上保持缄默，密歇根大学校长小野三太（Santa Ono）本月在一次活动中批评抵制以色列的行为。该校在事后辩称，打击反犹太主义属于大学职能，符合此项原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，随着亿万富翁马斯克领衔的“政府效率部”正推进联邦支出削减，包括麻省理工学院和哈佛大学在内的高校恐更难获得政府拨款。哈佛大学校长艾伦·加伯3月10日表示，由于“联邦政策迅速变化带来的巨大财务不确定性”，哈佛大学将冻结招聘并采取其他财政紧缩措施。此外，该校将“仔细审查”可自由支配的支出并“重新评估”相关项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学表示，该校从美国国立卫生研究院获得的研究经费将减少约2.4亿美元。该校教务长约翰·L·杰克逊3月10日在写给教职员工的信中说：“联邦研究资金的变化可能会大幅削减我们的运营预算。”在此之前，麻省理工学院校长萨莉·科恩布鲁斯下令冻结部分岗位的招聘，原因是特朗普政府削减了研究经费，并威胁要提高大学捐赠基金的税收。科恩布鲁斯说：“麻省理工学院正面临一系列不断变化的压力。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 23:31:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741771979621_Wf7dz1_1741771979792.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30375246</guid></item><item><title>吹嘘特朗普“50天50胜”，白宫击穿美国人底线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30367250</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741704646536_G1jrM2_1741704646712.png" alt="吹嘘特朗普“50天50胜”，白宫击穿美国人底线"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;吹嘘特朗普“50天50胜”，白宫击穿美国人底线&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;特朗普上任50天，许多美国民众还没搞清楚其政策和影响，白宫就以“50天50场胜利”为题发文，吹响“胜利”的号角。不少人起疑，白宫怎么越来越爱“尬吹”特朗普？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 23:27:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741704646536_G1jrM2_1741704646712.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30367250</guid></item><item><title>普京：要彻底夺回库尔斯克地区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382232</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741819813478_nJEyAN_1741819821516.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="343094349"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年3月12日，俄罗斯总统普京在俄罗斯库尔斯克地区的军事指挥部进行视察。视觉中国  图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统普京12日在库尔斯克地区视察时表示，要彻底夺回库尔斯克地区，并考虑沿国家边界建立安全区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据克里姆林宫网站消息，普京当天在库尔斯克地区一个指挥中心召开的会议上说，当前俄军的任务是迅速彻底击溃库尔斯克地区的乌克兰武装力量，恢复边界沿线局势。同时，也需要考虑未来在国家边界沿线建立一个安全区的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄武装力量总参谋长格拉西莫夫在会上向普京汇报说，俄军已夺回库尔斯克地区超过86%的乌军占领地区。俄军在过去5天控制了24个定居点和259平方公里的领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄新社12日援引俄北方集团军官员的话报道，俄国旗当天在库尔斯克地区苏贾市中心广场升起。苏贾是乌军控制的库尔斯克地区最大定居点，该地被用作乌军在库尔斯克地区的主要后勤枢纽。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>澎湃新闻记者</author><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 23:27:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741819864697_ppEQHr_1741819865032.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30382232</guid></item></channel></rss>