<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>4月一二线城市新房价格环比上涨，沪杭涨幅居百城前列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757187</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746066644056_6hxENS_1746066644216.png" data-imageid="347634893"&gt;&lt;p&gt;5月1日，第三方研究机构中指研究院发布《百城价格指数报告》，报告显示，4月尽管房企推盘节奏有所放缓，但在部分城市优质改善项目入市带动下，百城新建住宅价格环比保持结构性上涨；二手房方面，核心城市二手房市场维持一定活跃度，但在挂牌量较高情况下，“以价换量”仍是市场主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一二线城市新房价格环比上涨，沪杭涨幅居百城前列&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，4月，全国100个城市新建住宅平均价格为16764元/平方米，环比上涨0.14%，同比上涨2.50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分梯队看，4月，一线城市新房价格环比上涨0.37%，其中上海在象屿苏河琹庐、浦发莲园等改善项目入市带动下，新房价格环比上涨0.61%，位居百城第二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二线城市新房价格环比上涨0.10%，其中杭州环比上涨0.95%，居百城首位，部分低密加推项目如晴澜轩、滨江潮语映月轩等触发摇号机制。三四线城市新房价格环比下跌0.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从百城新建住宅价格环比涨跌幅个数来看，4月，新建住宅价格环比上涨城市个数为35个，除了上述提及的上海、杭州，合肥新房价格环比涨幅为0.59%位居第三；徐州、金华等7个城市新建住宅价格环比涨幅均在0.2%-0.4%之间；北京、石家庄等25个城市新房价格环比涨幅均在0.2%以内。4月，东营、银川等10个城市新房价格环比持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月，新建住宅价格环比下跌的城市个数为55个，秦皇岛、乌鲁木齐和北海新建住宅价格环比分别下跌0.92%、0.88%和0.82%；江门和东莞紧随其后，跌幅分别为0.61%、0.59%；重庆（主城区）、连云港等8个城市新建住宅价格环比跌幅均在0.2%（含）-0.4%之间；廊坊、马鞍山等42个城市环比跌幅在0.2%以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心城市二手房市场维持活跃度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二手房方面，核心城市二手房市场维持一定活跃度，但在挂牌量较高情况下，“以价换量”仍是市场主流，4月百城二手住宅均价为13892元/平方米，环比跌幅扩大至0.69%，同比下跌7.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，4月，一线城市二手住宅价格环比下跌0.36%，整体保持稳定，梯队内上海二手房市场保持较高活跃度，购房需求释放带动业主预期修复，4月二手住宅价格环比跌幅收窄至0.32%。二线城市二手住宅价格环比下跌0.77%，部分城市受取消限售影响，二手房挂牌量有所增加，短期房价面临一定压力。三四线城市二手住宅价格环比下跌0.73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从涨跌幅个数来看，4月，100个城市二手住宅价格环比均下跌。其中，淮安、盐城等19个城市二手住宅价格环比跌幅均超1%，其中淮安跌幅最大，为1.90%；福州、常州等48个城市跌幅在0.5%（含）-1%之间；重庆（主城区）、广州等17个城市跌幅在0.3%（含）-0.5%之间；西宁、泰州等16个城市环比跌幅均在0.3%以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院认为，政治局会议强调“持续巩固房地产市场稳定态势”，预计未来楼市利好政策仍将出台。一方面，城市更新将成为激活住房消费的重要引擎，城中村和危旧房改造作为城市更新重要内容有望提速；更多城市或通过降低购房门槛、加大购房补贴力度等方式促进购房需求释放。另一方面，存量商品房收购政策的支持力度有望加大，通过完善配套政策打通收储卡点，加快存量盘活，并继续加大“白名单”措施的落实，进一步缓解房企资金压力。同时政治局会议明确“加大高品质住房供给”，未来以供给端产品创新激发住房消费潜力，也是促进市场回稳的重要举措。从趋势来看，预计在房地产供需两端政策持续发力、优质住房供给增加带动下，5月核心城市市场有望保持修复，但分化格局仍将延续。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 03:20:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746066644056_6hxENS_1746066644216.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757187</guid></item><item><title>讲武谈兵｜朝鲜“崔贤”号驱逐舰下水，朝版“宙斯盾”战力如何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757125</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社4月30日援引朝中社报道，朝鲜海军新型5000吨级多用途驱逐舰“崔贤”号于4月28日和29日进行了首次武器系统战斗适用性测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，“崔贤”号于28日进行了超音速巡航导弹、战略巡航导弹、防空导弹试射和127毫米舰上自动炮试射。朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩表示，建立以强有力攻击能力为前提的主动攻击型防御体系很重要。29日，“崔贤”号进行了舰对舰战术制导武器和各类舰上自动火炮、烟幕发射装置及电子干扰装置测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为朝鲜海军有史以来排水量最大的主力战舰，“崔贤”号导弹驱逐舰一下水就引起了外界舆论的高度关注，下水3天后就进行多项武器测试更是让人震惊。虽然朝中社在报道中并没有公布该舰的具体性能数据以及舰载武器、设备的技术情况，但是通过大量首次公开的图片，依然可以对这艘在设计上颇为独树一帜的“所向无敌的战舰”（朝中社语）进行初步分析，评价其作战能力和技术水平究竟如何。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746064518741_mjJYzS_1746064536399.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347634435"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“崔贤”号导弹驱逐舰下水3天后就进行多项武器测试让人震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总体设计布局具有现代化特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“崔贤”号导弹驱逐舰的总体布局采用了目前世界流行的隐身化设计，舰体中部有一条明显的折线，上层建筑内倾，高大的舰艏楼顶部设有装备了四面相控阵雷达天线的主桅杆基座，舰体中部、烟囱以及后部基本上保持大平面式的整体结构设计，舰艉部则是标准的直升机起降甲板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来说，笔者认为“崔贤”号导弹驱逐舰的布局设计有可能在一定程度上参考了俄罗斯海军新锐主力舰——22350型导弹护卫舰。但是，22350型导弹护卫舰的满载排水量约为4500吨，而根据朝中社报道，“崔贤”号属于5000吨级的导弹驱逐舰，很明显后者要比前者大很多。不过，朝中社并没有明确所谓的“5000吨”指的是标准排水量还是满载排水量。根据下水现场拍摄的图片分析，笔者认为5000吨很可能是标准排水量，“崔贤”号导弹驱逐舰的满载排水量有可能超过6000吨，总体尺寸应该比韩国海军“忠武公李舜臣”级导弹驱逐舰相当甚至略大。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746064521677_fnjEWp_1746064536386.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347634436"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“崔贤”号导弹驱逐舰配备了多种导弹系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，为了容纳大量的导弹发射系统，包括垂直发射单元和倾斜发射装置，以及近防系统、电子战系统等武器设备，“崔贤”号导弹驱逐舰的中部和后部进行了较大幅度的修改。比如，弹炮合一舰载近防系统安装在烟囱后部的高台位置，担负舰体两侧以及后部的防空反导拦截任务。而且，为了安装可以发射舰载弹道导弹的大型垂直发射单元，占用了原本的直升机库内部空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;配备多种导弹的“武库舰”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比隐身布局设计，“崔贤”号导弹驱逐舰上最让人感到吃惊的是其装备的大量舰载武器，从大口径主炮到小口径近防炮，从弹炮合一防空系统到舰载鱼雷乃至各种不同类型的导弹，可谓“武装到牙齿”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746064524417_P4fNWS_1746064536366.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347634437"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“崔贤”号导弹驱逐舰进行防空导弹发射试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从舰艏开始，可以看到的是一座外形颇为现代化的大口径隐身主炮，根据朝鲜官方公布的信息，该炮口径为127毫米，火炮采用隐身设计，可用于打击水面或陆地目标，是否具备防空能力，有待进一步观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主炮的后方是两款不同尺寸的垂直发射单元，其中小型垂直发射单元有32个，分为4个8联装模块，而大型垂直发射单元有12个，分为2个6联装模块。目前分析，小型垂直发射单元主要装备中近程舰空导弹，从该舰试射的图片中可以看到，该型单元发射的应当是朝鲜自主研发的“流星”-1-2地空导弹的舰载型。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746064527307_kr8e51_1746064536374.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347634438"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“崔贤”号导弹驱逐舰尾部配备了大型垂直导弹发射装置，可能用于发射弹道导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而12个大型垂直发射单元类似于俄罗斯3S14ME通用发射系统，可以用于发射反舰导弹、反潜导弹、对陆攻击巡航导弹乃至高超音速导弹等。在“崔贤”号导弹驱逐舰试射的相关图片中可以发现，这款大型垂直发射单元相继发射了舰载型“箭矢”-2远程巡航导弹以及一款未知型号的高超音速巡航导弹。尤其是后者，其弹头部分采用了造型非常独特的乘波体设计，属于首次公开露面，也是目前为止全世界公开的第二款舰载高超音速巡航导弹（第一款为俄罗斯研发的“锆石”舰载导弹）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舰体中部下方设有一个可以开合的隐蔽式舱门，按照朝鲜人民军海军的传统，其内部很可能是苏俄传统制式的双联533毫米重型鱼雷发射管，主要用于中远距离反潜甚至反舰任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舰体中部的中层位置安装有4座4联装小型多用途导弹发射架（两侧各2座），很可能装备的是“火鸟”-4导弹的舰载型，主要用于拦截小型舰艇，特别是自杀式无人艇。从最近两年的俄乌冲突态势来看，自杀式无人艇对于各类大中型舰艇的威胁相当大，俄罗斯黑海舰队有相当数量的舰艇遭到了类似的袭击，被击伤乃至击沉的战例屡见不鲜。所以，朝鲜舰船设计人员也与时俱进，以舰载型“火鸟”-4多用途导弹配合2座6管30毫米近防炮（两侧各1座），可以大大增强“崔贤”号导弹驱逐舰防御小艇的能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746064530117_sbyCSF_1746064536393.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347634439"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“崔贤”号导弹驱逐舰发射巡航导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在舰体中部上方还装备了一座大型导弹隐身发射舱，斜向上方的舱门可以打开，其内部很可能安装有“金星”-3舰舰导弹或者“箭矢”-1巡航导弹的4多联装发射架。由于下水时此处舱门一直关闭，因此其内部究竟装备的是哪型导弹，尚待观察。在发射舱下部位置还设有可以开合的排焰口，用于引流导弹发射时产生的尾焰和浓烟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“崔贤”号导弹驱逐舰的舰体后部才是全舰最强火力的安装位置，包括：10个超大型垂直发射单元，可能用于发射舰载型的“火星”-11战术弹道导弹，最大射程超过500公里；2座6联装中型垂直发射单元，用于发射中远程舰空导弹，以及2座4联装大型垂直发射单元（与舰体前部相同）。此外，烟囱后部的高台上安装有一座外形上与俄罗斯“铠甲”-ME（也被称为“海铠甲”）相似的大型弹炮合一近防系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“崔贤”号导弹驱逐舰的总体评价，外界讨论非常多。笔者认为，朝鲜舰船工业从之前只设计建造过1500吨级的“南浦”-B型轻型护卫舰，到如今仅用四百余天就自主设计建造成功了5000吨级驱逐舰，而且还是具备区域防空能力的朝鲜版“盾舰”，对于朝鲜海军和造船工业来说都是一个具有里程碑式意义的成绩，其后续表现如何以及朝鲜海军如何使用这款驱逐舰，值得持续关注。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 03:09:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746064682764_jcJx5c_1746064683003.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757125</guid></item><item><title>49:49白热化，美参议院对新关税政策产生巨大分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757220</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2186004" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/a709ecbc-eecc-4f06-9b8b-559c58dace35.jpg" data-imageid="347635125"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月30日，美国参议院以50票同意、49票反对的投票结果，通过了一项动议，&lt;strong&gt;暂时搁置了一项涉及阻止总统特朗普对全球多国征收关税的表决要求&lt;/strong&gt;。美媒报道说，这一投票结果意味着，下周参议院可能将再次就阻止特朗普关税进行投票表决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;围绕取消关税，一度平票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，参议院首先进行了一场有关阻止特朗普对全球多国征收关税的表决，表决结果一度维持49票赞成、49票反对的平票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新动议要求暂时搁置，副总统万斯投下关键一票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于一直未能达到通过该决议并提交众议院审议所需的简单多数票，随即民主与共和两党就暂时搁置这次表决进行新的动议表决。在搁置取消关税的动议表决也呈现出49票赞成、49票反对的平票后，美国副总统万斯最终对该动议投下赞成票，由此暂时搁置了此前阻止特朗普关税政策的表决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投票当天，美一季度经济数据出炉，三年来首次萎缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在参议院进行投票的稍早前，美国商务部公布最新数据显示，2025年第一季度美国国内生产总值（GDP）环比按年率计算萎缩0.3%，&lt;strong&gt;这是美国经济三年来首次出现萎缩&lt;/strong&gt;。分析普遍认为，特朗普的关税政策是导致美一季度经济萎缩的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 03:06:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746068410885_K5pYJ3_1746068411112.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757220</guid></item><item><title>苹果手机为何无法在美制造？全球供应链难迁移</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757198</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;英国《金融时报》网站日前发表题为《特朗普政府为何不能在美国制造苹果手机》的文章。文章称，只需查看苹果手机的内部，就能清楚地证明苹果的供应链已经变得多么复杂——这也是为什么分析人士认为，美国幻想通过加征关税让制造业回流美国的“愿景”不切实际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，现在美国政府希望苹果公司在美国生产智能手机，有人预测，如果完全在美国组装，那么一部苹果手机的成本可能高达3500美元。而苹果公司的生产很难转移到美国的原因并不单纯是人工成本。更大的问题在于无法转移几十年间建立起来的复杂全球供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;英媒：苹果供应链不会轻易被美关税瓦解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185947" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/13d04d0f-cc01-4a95-b6c5-45f49859bfeb.jpg" data-imageid="347634929"&gt;&lt;p&gt;苹果手机的新机型是由大约2700个不同零部件组成的精密拼图。苹果在28个国家和地区拥有187家供应商。数据显示，目前只有不到5%的苹果手机零部件在美国制造，包括玻璃外壳和部分芯片。其余大部分零部件由中国大陆制造，大部分高科技零部件在中国台湾地区生产，其他一些关键零部件则在韩国和日本制造。苹果公司的全球供应链展示了目前主导全球经济的复杂网络，而这些网络不会轻易被美国加征关税瓦解。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185948" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/dd367c8f-c38e-40b5-aa6a-e45d6a67ccad.jpg" data-imageid="347634930"&gt;&lt;p&gt;如今苹果手机的供应链利用了多个国家和地区在特定零部件领域积累的专业技术，然后以中国供应商集群为支柱。专家称，在特朗普的总统任期内，将这种组织、规模和技能的混合体连根拔起是不现实的。根据加拿大技术洞察公司的一份报告，苹果公司“极不可能将苹果手机的组装迁往美国”，“这条智能手机供应链在中国根深蒂固”。虽然苹果公司可能会为一些零部件找到替代制造商，但有些零部件是独家生产的，而将这些零部件的生产转移到美国将需要数年甚至数十年在自动化、工具、基础设施和培训方面的协调投资。鼓励外国零部件制造商在美国建厂也将是一项挑战，即使在美国建设新的苹果手机工厂，美国加征的关税也会给建设成本带来“噩梦”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 02:57:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746067367918_ZeWnrJ_1746067368172.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757198</guid></item><item><title>美国第一季度经济环比萎缩0.3%，特朗普：怪拜登，与关税无关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746064323413_Xe8yW8_1746064331029.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347634419"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年4月3日，美国加利福尼亚州洛杉矶，洛杉矶港堆放在轨道车上的集装箱鸟瞰图。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国商务部4月30日公布最新数据显示，2025年第一季度美国国内生产总值（GDP）环比按年率计算萎缩0.3%。2024年第四季度，美国GDP环比按年率计算增长2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普4月30日在个人社交平台上发文回应，就当前美国股市表现与经济走势发表看法。他表示，是拜登政府留下了“糟糕的数据”，影响当前市场表现，与关税政策无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还呼吁民众“保持耐心”。“随着关税的逐步生效，越来越多企业正以前所未有的速度迁回美国，美国即将迎来经济繁荣。但我们必须摆脱拜登的‘遗留问题’。这需要时间，与关税无关，只是因为他给我们留下了糟糕的数据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，30日，美国参议院否决了一项旨在推翻特朗普总统一系列关税的提案。“而就在数小时前，由于关税政策混乱，美国经济三年来首次出现萎缩。”报道如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社称，一季度下滑0.3%的数据低于预期的-0.2%，远低于前两年约3%的平均增长率。经济学家普遍预测，随着关税推高价格、政策不确定性抑制企业投资，未来数月支出和投资将放缓。此番萎缩标志着特朗普关税政策的连锁反应初步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以美国最大、最繁忙的集装箱港口洛杉矶港为例，该港官员预计下周入境货运量将大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国阿波罗全球管理公司首席经济学家托斯滕·斯洛克则给出一份经济衰退“时间表”：5月上旬至中旬，美国港口集装箱船进港逐渐停止；5月中下旬，卡车货运需求逐渐停止，商店出现空货架，企业销售额下降；5月底至6月初，卡车货运和零售业裁员；2025年夏季，经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府对贸易伙伴广泛加征关税，让经济学家、商界人士普遍对经济前景感到忧虑。据《华尔街日报》报道，美国航空、百事可乐、宝洁等企业CEO均发出警告，特朗普关税政策的反复无常正扰乱商业计划、动摇消费信心。通用汽车4月29日因汽车关税撤回了2025年盈利预测。高露洁CEO诺埃尔·华莱士上周下调全年盈利预期时称：“不确定性导致消费者审慎焦虑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国彼得森国际经济研究所高级研究员、前财政部官员加里·赫夫鲍尔日前表示，关税政策正给企业决策者们带来巨大不确定性，他们不仅担心自身供应链和客户，还担心其他领域的影响。这导致企业推迟投资决策，也导致消费者信心急剧下滑。他认为，美国经济在今年下半年可能陷入衰退。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 02:50:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746064362322_esP7DW_1746064362525.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757139</guid></item><item><title>居委业委居民群策群力，7位一级演员来到上海一小区唱戏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30754917</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月28日中午，上海嘉利明珠城小区热闹起来，陆续有居民赶到中央喷水池广场。当天，小区创建二十周年戏曲庆典在这里举行。这场由居委会、业委会主办的社区戏曲演出请来了越剧、评弹、京剧、上海说唱、滑稽戏等剧种的十几位戏曲名家，其中有七名是国家一级演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我们第一次邀请到这么多资深演员来到社区。”嘉利社区党总支书记黄书记介绍，为了这次演出，社区安排了很多会务志愿者，做了周密安排，也租了专业音响设备，“但我们再精心准备，对他们来说也是简陋的场地。这些名家有这样的情怀，能够放下身段亲近社区居民，让我们非常感动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7位一级演员走进社区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“侬大概就是《老娘舅》里的富贵嫂了？是的，我是富贵嫂。”演出开场，85岁的一级演员、评弹表演艺术家刘敏几句开场白就拉近了与台下的距离。《老娘舅》是上海人家喻户晓的情景喜剧，“富贵嫂”来到小区，让观众们开心不已。她用一首评弹开篇《新时代新上海》拉开了演出的序幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185349" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746039548676_aFZSfM_1746039671259.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347603130"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“富贵嫂”刘敏（左）登台演出。 本文摄影 澎湃新闻记者  李思洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧随其后的一级演员、京剧表演艺术家夏慧华已经82岁高龄，工梅派青衣，表演以简洁细腻、音色甜美宽亮、行腔大方自然、韵味醇厚著称。由于身体原因，夏慧华近年来几乎不再登台演出，这次来到社区，考虑到基层剧迷的喜好，她选择演唱老一辈观众熟悉的红色京剧片段《红灯记》和传统戏片段《苏三起解》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185350" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746039554373_rxr5pT_1746039734398.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347603137"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;82岁的夏慧华演唱观众熟悉的《红灯记》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪剧《敦煌女儿》是上海沪剧院近年来创排的一部大型原创沪剧，讲述了敦煌研究院第三任院长樊锦诗的故事。著名滑稽戏女演员、一级演员顾竹君为小区居民带来了这出广受好评的戏剧选段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其后，上海越剧院几位中坚力量一一登场，献上越剧盛宴。王柔桑带来《劈山救母·对月思家》，邓华蔚带来《红楼梦·金玉良缘·想当初》等，李旭丹带来《红楼梦·劝黛》等，盛舒扬带来《珍珠塔·赠塔》等，斯钰林带来《孔雀东南飞·娘子你笑得美也》等，樊婷婷带来《盘夫索夫》选段。几位越剧名票也登台献唱，现场气氛一浪高过一浪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是小区二十年来第一次，演出规模大，大家都喜欢！”小区业主周阿姨激动地对记者强调对这次活动的喜爱。当天上海阳光灿烂，为了不干扰大家观演，前排观众都自觉地没有撑伞，用遮阳帽、扇子等遮挡阳光。整场演出两个多小时，几乎没有观众离场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185351" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746039539754_J4cn1f_1746039782529.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347603136"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;小区广场上坐满了居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185352" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746039564265_nKt5Dd_1746039853097.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347603135"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;未抢到座位的居民坐在广场边的凉亭下观演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至有浙江的越剧迷从戏迷圈子中得知了这场演出，专门赶来观演。“我很喜欢上海越剧院的王柔桑和盛舒扬。这次我在上海七宝那边玩，有上海的戏迷和我说他们在小区演出，我马上赶来了。”网名为“台州梦浪”的剧迷也是抖音博主，他拍下了演出现场的盛况，放在自己的抖音号上，“之前我看演出基本都在剧场，没见过戏曲名家进小区，这种形式非常好，可以让更多人了解戏曲，了解越剧。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185358" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746039584264_nyX1Wt_1746040342425.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347603133"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;抖音博主“台州梦浪”在自己的账号上发布了小区演出的视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;居委&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;业委&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;居民群策群力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场演出从2024年底开始策划。黄书记介绍，小区共有2219户居民，其中老年人占比30%多。在小区成立二十周年之际，举办一场活动，丰富社区文化生活，造福小区居民，是他们策划的初心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社区居民张贵彬是上海大学退休教师、资深越剧迷，与许多戏曲名家相识。他提出可以为小区牵线举办一场戏曲演出，“让大家看到电视上才能看到的著名演员。”这个方案经过讨论后最终获得通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月14日，张贵彬约相识多年的上海越剧院一级演员盛舒扬、王柔桑、斯玉林碰头，提出社区想要办一台惠民戏曲演出，3人欣然答应参加。越剧演员汪秀月则推荐了自己的弟子王婉娜加入。其后，上海越剧院红楼越剧团团长樊婷婷得知自己手下的团员已有4人参与，也欣然加入这场演出，还推荐了越剧院另一位演员李旭丹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为保证丰富性，在越剧之外，这场演出还加入了其他剧种。小区居民吴国庆是一位滑稽戏演员，其父吴双艺是上海著名滑稽戏演员。小区要举办戏曲演出，居民们立刻想到了他。吴国庆已经60多岁，早已退休，听到消息后高兴地加入了演出队伍，为小区居民带来一场滑稽戏《普通话与方言》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张贵彬还通过相识的《每周电视报》记者，介绍认识了“富贵嫂”刘敏和 “新上海滩女滑稽第一人”顾竹君。刘敏虽已85岁高龄，但仍坚持每周演出3场，很愿意深入社区。顾竹君也义不容辞地加入了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏慧华与张贵彬相识已经近20年，一直很“谈得拢”。82岁高龄的夏慧华由于身体原因近年来很少登台演出。张贵彬向她提出，希望其能支持演出，或者推荐一位学生参演。面对邀请，夏慧华沉思片刻后决定亲自上阵，“还是我来唱两段吧！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让传统戏曲走近居民&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“社区平时也有演出活动，但大部分都是社区的团队唱歌跳舞，自娱自乐，这是第一次有这么多戏曲名家来到小区。”黄书记介绍，得知演出的消息，小区居民特别是喜欢戏曲和传统文化的居民都十分激动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场精心策划的演出，在举办前一周就已经成为小区中津津乐道的话题。记者于演出开始前4天来到嘉利明珠城，见到小区三个大门门口都张贴了大幅海报，每栋居民楼下都张贴了节目单。嘉利居委会通过社区公众号也早早发布了演出信息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185356" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746040267946_j17RbH_1746040287475.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347603134"&gt;&lt;img alt="" media-id="2185357" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746040274428_WKZJ4z_1746040298365.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347603132"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出节目单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在小区西北门，两位老年人扶着眼镜仔细研究节目单。张贵彬主动上前介绍，“28日下午1：30开始唱，12点半以后就可以来占座位了，不然可能坐不到。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185353" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746039592178_d73bd5_1746039923860.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347603131"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出举行4天前，小区大门口已张贴海报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在演出场地中央喷水池广场，物业的保洁人员拿着几个大水桶，用水枪清洁地面，并擦洗小区凉亭的玻璃。物业工作人员介绍，这既是为了保障演出进行，也是借此机会，对小区环境进行彻底的清洁，造福居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连居委会干部在内，这场戏曲庆典共有约20名志愿者参加，其中有路线引导员、现场秩序维护员、医疗保障人员。社区做了周密的组织安排，还租借了专业音响设备，确保演出顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然面向嘉利社区居民，但该戏曲庆典并未设置障碍，开放的场地，欢迎每一位戏曲爱好者。演出当天，现场不乏上海其他地区的剧迷专程赶来听戏，大家对于小区中这场免费的演出都给予很高评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从浦东赶来的蔡先生告诉记者，自己老家是浙江台州，从小耳濡目染喜欢越剧，但通常是在剧院看戏，从未在社区看到如此高水平的演出，“这场演出非常好，可以让不了解戏曲的居民走近戏曲，也给我们这些越剧迷提供了了解其他剧种的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“越剧起源于嵊州，发展于上海。浙江是越剧的发源地，但上海是越剧的发祥地。”“台州梦浪”告诉记者。上海在越剧迷心目中地位很高。越剧在上海得到改良、创新并走向成熟，形成了独特的风格和众多流派，成为具有全国影响力的大剧种。通过这场演出他感受到了越剧在上海的群众基础以及上海戏剧名家深入基层普及戏剧的热情，也对上海戏曲环境更有信心和期待，“以后有机会还会来上海看戏。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 02:42:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746067239947_aMTddE_1746067240200.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30754917</guid></item><item><title>长三角铁路今日预计发送旅客420万人次，有望创单日客发量新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757166</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今日长三角铁路迎来“五一”假期客流高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月1日，澎湃新闻记者从中国铁路上海局集团有限公司（简称“上铁集团”）获悉，今日长三角铁路迎来“五一”假期客流高峰，预计发送旅客420万人次，同比多发送旅客46.7万人次，增幅约12.5%，有望创单日客发量新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746065821401_ibaQ1Q_1746065840810.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347634823"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海虹桥站迎来“五一”假期大客流。陈瑶 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“五一”假期，适宜的气温和连续的假期激发了长三角地区民众跨省中长途旅行热情，1500公里以内的出行需求得到进一步释放。客流成分以旅游、探亲为主，铁路客运市场增势明显。在刚刚过去的4月30日，长三角铁路发送旅客逾361.1万人次，同比增长12.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月1日，长三角铁路部门在启用高峰运行图的基础上，加强北京、广州、福州、南昌、长沙、汉口、郑州等直通方向以及管内往返上海、杭州、南京、合肥、扬州、苏州、无锡、常州、宁波、温州、金华、义乌、黄山、芜湖、阜阳、徐州等长三角区域内热门旅游城市间的运力增补。当天计划增开旅客列车469列、组织动车组列车重联运行424列，努力满足旅客乘车出行需求。其中，5月1日、5月5日长三角铁路将加开如G9246上海至徐州东、C2441上海虹桥至宁波等夜间高铁246列、194列，进一步补强重点方向运能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746065817933_1eFFYe_1746065840766.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347634820"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海虹桥站客运员在服务台解答旅客问询。 陈瑶 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据上铁集团介绍，截至5月1日8时，长三角多地去往武汉、长沙、福州、厦门、青岛等多个直通方向车票基本售罄。上海至安徽、苏北等管内方向晚间尚有少量余票；南京去往郑州、厦门、合肥、南通、芜湖、徐州等方向少量列车尚有余票，南京往北京、太仓、上海方向余票较为充足；合肥至杭州、上海、芜湖、阜阳，亳州至等管内方向尚有余票；宁波、台州、绍兴至杭州、上海、南京、徐州，宁波至温州、台州等管内方向车票紧俏；黄山北去往合肥、南京、武汉方向余票紧张，去往杭州方向余票相对充足，夜间去往上海仍有余票。5月3日杭州至北京、郑州、西安、南昌、长沙、广州、武汉、福州、川渝等多个直通方向尚有余票。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746065834682_NTRckd_1746065840804.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347634821"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杭州客运段工作人员帮助旅客上车。 周围  图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路部门提醒广大旅客，假期出行宜提前准备，合理安排行程，预留充足时间进站乘车；“五一”假期运输期间动态开行的列车较多，请广大旅客及时关注车站公告或铁路12306网站信息，提前安排行程；暂未买到车票的旅客，可使用中国铁路12306网站、12306手机APP中的候补购票功能候补购票；许多城市有两个或两个以上火车站，出行前务必看清票面信息标注的乘车站名，勿因跑错车站而耽误行程；假期客流密度大，请广大旅客在乘坐列车时遵守社会公德、文明出行，共同维护良好公共秩序和旅行环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 02:34:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746065939764_t3z1A8_1746065939957.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757166</guid></item><item><title>王毅谈金砖国家反恐和网络安全合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757135</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年4月30日，中共中央政治局委员、中央外办主任王毅在巴西利亚出席第十五次金砖国家安全事务高级代表会议。会议审议了金砖国家反恐工作组和网络安全工作组工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，恐怖主义是人类公敌。当前反恐领域面临新的挑战，国际恐怖势力趁乱勾连，重大恐袭事件多发频发，新兴技术为国际反恐斗争增添复杂因素。金砖国家要携手打击一切形式的恐怖主义，反对将反恐问题政治化、工具化，反对在打击恐怖主义问题上搞“双重标准”。要支持联合国发挥中心作用，推动落实《联合国全球反恐战略》。要坚持标本兼治，强化反恐能力建设，从根本上铲除恐怖主义滋生土壤。中方全力支持就当前突出问题和新兴风险共商应对举措，对恐怖主义零容忍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，当前，网络空间政治化、军事化、碎片化风险加剧。大规模、长时间、系统性的网络攻击时有发生，不仅危害全球数字发展与合作，也威胁着国际和平与安全。面对新形势新挑战，金砖国家应当加强协调配合，维护网络空间秩序，推动就数据安全、供应链安全等各方关切问题制定普遍性的全球规则，构建公正合理的全球网络治理体系。要发挥《金砖国家网络安全务实合作路线图》作用，推动“大金砖”网络安全合作高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，人工智能应是服务人类福祉的国际公器，不应是谋求地缘私利的政治工具。以所谓防范安全风险为由，构筑“小院高墙”，人为制造分裂，将一部分国家排除在人工智能技术进步之外，只会引发新的风险甚至对抗。中方提出《全球人工智能治理倡议》，宣布《人工智能能力建设普惠计划》，愿同金砖国家一道推动落实，深化拓展人工智能合作，共同发展向善为民、安全可控、普惠包容的人工智能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 02:20:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746065173265_1MKRFR_1746065173481.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757135</guid></item><item><title>中国金茂向滨江集团提供11.21亿元诚意金借款，拟合作开发3月获取的地块</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752810</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，中国金茂（00817.HK）公告称，公司全资附属公司上海金茂与杭州滨鉴企业管理有限公司签订借款协议，据此，为后续就标的地块的开发开展合作谈判，上海金茂同意向杭州滨鉴提供合计不超过约11.21亿元的诚意金借款，按年利率1.55%计息，杭州滨鉴不得用于与标的地块开发无关的用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州滨鉴为杭州滨江房产集团股份有限公司（002244.SZ）的全资附属公司。杭州滨江将其所持杭州滨鉴20.6%股权及杭州滨鉴将其所持项目公司20.394%股权质押给上海金茂，作为杭州滨鉴足额偿还借款本金及应计利息的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据借款协议，借款期限一年后届满，杭州滨鉴应一次性偿还全部借款本金及应计利息。若于借款期限届满前，上海金茂完成增资扩股，则借款将转为对杭州滨鉴提供的股东借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述提到的标的地块是杭州滨江在2025年3月25日通过公开竞买程序以52.03亿元的代价竞得的标的地块的土地使用权，并于2025年3月31日与其全资附属公司杭州滨鉴按照 1%及99%的股权比例合资设立项目公司杭州滨昂房地产开发有限公司以开发标的地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标的地块位于中国浙江省杭州市滨江区，为住宅用地，占地面积约28545平方米，规划计容建筑面积约为71362.5平方米。 截至目前，标的地块尚未支付的土地出让金合计约为45.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国金茂表示，此次交易也为集团在杭州市获取优质土地资源储备的目的，上海金茂向杭州滨鉴提供诚意金借款有利于集团进一步落实标的地块合作开发各项事宜，充分发挥相关各方资源优势，共同争取项目收益优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 02:13:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746019746722_mNGAZQ_1746019746931.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752810</guid></item><item><title>Meta一季度净利增长三成：上调全年资本支出，受关税影响亚洲出口电商广告支出减少</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756974</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746060820964_znehAy_1746060821166.png" data-imageid="347632918"&gt;&lt;p&gt;面对宏观经济的不确定性，科技巨头Meta继续加码AI（人工智能）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月30日，Meta公布了截至2025年3月31日的2025财年第一财季业绩，公司第一财季营收423.14亿美元，较去年同期增长16%，高于市场预期的414亿美元；净利润同比增长35%至166.44亿美元；摊薄后每股收益同比增长37%至6.43美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，公司的营业利润率从上年同期的38%升至41%。Meta旗下社交平台Facebook的第一季度日活跃用户数（DAP）为34.3亿，同比增长6%，高于市场预期的33.9亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta的CEO扎克伯格表示：“我们迎来了重要一年的强劲开局，社区持续发展、业务表现优异。我们在AI眼镜和Meta AI方面进展顺利，目前Meta AI的月活跃用户已接近10亿。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746060436680_eAMFbA_1746060481064.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347632438"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Meta一季度业绩概要。来源：Meta财报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30日当天，Meta（Nasda：META）股价微跌0.98%收于每股549.00美元，总市值1.39万亿美元。财报发布后，Meta盘后股价一度涨超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业绩指引方面，Meta预计2025年第二季度的营收将在425亿美元至455亿美元之间，与市场预期的440亿美元基本相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，受关税影响，Meta的首席财务官Susan Li在财报后电话会上表示，公司已开始看到来自亚洲电商出口商的广告支出有所减少：“部分支出已被转移到其他市场，但这些广告商的总体支出低于4月之前的水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，扎克伯格表示：“公司的业务表现非常好，我认为我们有能力应对宏观经济的不确定性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资本支出方面，Meta下调了2025年全年总支出的预估范围，从1140亿美元至1190亿美元之间下调到1130亿美元至1180亿美元之间。与之相对的，Meta将全年资本支出的范围从600亿至650亿美元之间上调到640亿美元至720亿美元之间，主要用于生成式AI以及核心业务方面的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报表示，本次资本支出预期上调“反映了公司为支持AI工作而对数据中心进行的额外投资，以及基础设施硬件预期成本的增加”。Li在电话会上补充道，预期基础设施硬件需求的增长是由于“供应商从世界各地进行采购”：“鉴于正在进行的贸易谈判，这方面存在很多不确定性。”她还表示，公司“正在努力通过优化供应链来缓解影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分业务来看，作为Meta营收的主要组成部分，包括Instagram、Facebook和WhatsApp在内的Meta应用系列Family of Apps（FoA）一季度营收达到419.02亿美元，同比增长16%。来自社交媒体平台的广告收入在一季度达到413.92亿美元。Meta方面表示，第一季度广告展示量同比增长5%，广告单价同比增长10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎克伯格还在电话会上透露了关于旗下社交平台Threads的最新数据，称目前月活跃用户数达到3.5亿，该数据在1月份时为3.2亿。就在上周，Meta方面宣布，“全球符合条件的广告商”都将能在Threads上投放广告。不过，公司预计Threads广告的收入不会在2025年对总收入产生显著的推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于AI应用方面的进展，扎克伯格表示，智能助手Meta AI的月活跃用户已接近10亿，WhatsApp是用户访问Meta AI的主要途径。一天前的4月29日，Meta刚发布了对标ChatGPT的独立AI应用程序Meta AI App。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎克伯格表示，Meta计划将Meta AI打造成一个可以展示广告的平台，并表示公司可能会对Meta AI的高级版收费，但至少将在未来一年内专注于产品开发，之后再开始盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边，元宇宙相关部门、负责AR（增强现实）和VR（虚拟现实）业务的Reality Labs（现实实验室）的表现依然不尽如人意，一季度营收同比下降6%至4.12亿美元，巨亏42.1亿美元，亏损同比扩大9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，针对欧盟近期为Meta无广告服务商业模式开出的2亿美元罚单，Meta表示其可能导致欧洲用户的用户体验大幅下降，并最早在第三季度对Meta的欧洲业务和收入造成“重大影响”。Li表示：“我们将继续就此事与欧盟委员会进行积极沟通，希望在下一季度的电话会议上能提供更明确的答案。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 02:11:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746060820964_znehAy_1746060821166.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756974</guid></item><item><title>微软上财季净利增长18%：云业务增速环比提高，业绩指引高于预期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756455</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;微软公布了在云业务的推动下表现好于预期的业绩，并发布令投资者惊喜的强劲指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月30日，微软公布截至2025年3月31日的2025财年第三财季业绩，第三财季营收700.66亿美元，高于市场预期的684.2亿美元，同比增长12%；净利润同比增长18%至258.24亿美元；摊薄后每股收益同比增长18%至3.46美元，高于市场预期的3.22美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在业绩指引方面，微软预计公司第四财季营收将达到731.5亿美元至742.5亿美元之间，高于市场预期的722.6亿美元；预计Azure云业务的增长率达到34%至35%之间，高于市场预期的31.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软董事长兼CEO萨蒂亚·纳德拉（Satya Nadella）表示：“为了扩大产出、降低成本和加速增长，云和AI是每家企业都需要的重要投入。从AI基础设施和平台到应用程序，我们正在进行全方位创新，为客户提供服务。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746056547269_iQNzQK_1746056628768.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625221"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;微软第三财季业绩概要。来源：微软财报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30日当天，微软（Nasdaq：MSFT）股价涨0.31%收于每股395.26美元，总市值2.94万亿美元。财报发布后，微软盘后股价一度涨超9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，市场正在密切关注美国关税对各大企业造成的影响，与苹果和亚马逊等科技巨头相比，关税对微软造成的影响相对较小，因为其产品和服务对贸易的依赖程度较低。不过，微软的企业客户也可能会在云服务、软件和AI支出方面表现得更为谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报后电话会上，当被问到如何应对潜在的经济衰退，纳德拉称公司将聚焦于为客户提供帮助：“由于云服务的效率、公司业务版图的覆盖范围以及从SaaS（软件即服务）应用端到基础设施端所具有的独特技术栈层级优势，我们觉得微软能在（帮助客户）这方面发挥很大作用......当我们面对任何通胀压力或需要用更少资源做更多事情的增长压力时，软件是最具可塑性的资源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报后电话会上，微软方面指出，本财季公司资本支出达到214亿美元，其中包括通过融资租赁购买的设备费用。此前，微软方面表示，预计2025财年的资本支出将超过800亿美元。在“其他项目”中，微软的支出达到6.23亿美元，其中包括对OpenAI的部分投资。该数字在上一季度为22.9亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分业务来看，微软最受市场关注的智能云部门在本财季营收267.51亿美元，较上年同期增长21%，增速高于上一财季的19%。其中，Azure云业务营收同比增长33%，高于上一财季的31%，微软称有16%的增长受到对AI需求的驱动，该比例在前一个财季为13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软首席财务官艾米·胡德（Amy Hood）在电话会上表示，微软非AI云业务的供需紧张情况在本季度得到了改善：“情况略有好转，我们在规模化方面还有一些工作要做，已取得的进展让我们感到鼓舞。”她还指出，在AI领域，微软的基础设施容量上线速度比预期要快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳德拉在电话会上宣布，目前已有超过1500万人使用微软旗下开发者AI助手GitHub Copilot，该数字达到了去年同期的4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软的生产力和业务流程部门在上财季营收同比增长了10%至299.44亿美元，高于市场预期的295.7亿美元。微软365商业产品及云服务同比增长了11%，其中，商业云服务营收增长了12%；微软365消费者产品及云服务同比增长10%，其中，消费者云服务营收增长了10%；商业社交网站LinkedIn营收同比增长7%；商业应用Dynamics产品和云服务营收同比增长11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，包括游戏业务在内的个人计算部门营收达到133.71亿美元，同比增长6%。其中，Xbox内容和服务营收同比增长8%；为设备制造商提供的Windows OEM操纵系统许可证和设备营收同比增长3%；不包括流量获取成本的搜索和新闻广告服务营收同比增长21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，为设备制造商提供的设备和Windows操作系统许可证的销售量增加了3%，微软方面表示，由于关税的不确定性，其库存水平保持在高位。纳德拉还指出，随着对操作系统Windows 10的支持即将在今年10月结束，下一代Windows 11在商业客户中的部署量增长了约75%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 02:03:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746059739545_8DfFiD_1746059739747.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756455</guid></item><item><title>王毅谈金砖国家开展斡旋调解的经验和独特优势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757128</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年4月30日，中共中央政治局委员、中央外办主任王毅在巴西利亚出席第十五次金砖国家安全事务高级代表会议。会议围绕金砖国家在斡旋和冲突预防中的作用进行深入讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅说，今年是世界反法西斯战争胜利80周年，也是联合国成立80周年。尽管当今世界很不太平，但和平始终是人心所向。通过斡旋调解预防冲突、实现和平是绝大多数国家的最优先选项。在斡旋调解方面，金砖国家一直走在世界前列。从推动沙特和伊朗实现历史性和解到斡旋加沙停火，从促成俄乌换俘到发起乌克兰危机“和平之友”小组，金砖国家展现了积极担当，发挥了不可替代的作用。王毅结合中方实践总结了金砖国家的三条经验和独特优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是不寻求任何私利。始终致力于给和平一个机会，为政治解决寻找出路。从不以斡旋的名义寻求干涉别国内政，也从没有地缘政治上的算计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是秉持客观公正。根据事情本身的是非曲直作出公正评判，公平对待所有各方合理关切，寻求普遍接受的解决方案。始终以联合国宪章和公认的国际法原则为准绳，反对任何双重标准或选择性适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是坚持综合施策。解决复杂问题没有简单办法，疑难杂症也没有“速效药”。坚持着眼长远，超越零敲碎打的危机管控，通过静悄悄外交耐心寻找全面解决办法，消除冲突产生的根源。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 01:58:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746062880045_xzhHsH_1746062880257.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30757128</guid></item><item><title>五一怎么安排？“时代交响”音乐会解锁艺术假期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750342</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;五一小长假去哪玩？不如跟着耳朵走，在一场场“时代交响”音乐会里解锁假期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“时代交响”全国优秀乐团邀请展演正在上海热闹上演，各地代表性的文化名片齐聚上海，陆续带来中国原创作品和西方经典作品。180元、240元、280元，音乐会的三档票价也很亲民。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2181653" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744626237000_CAw2Ha_1745991405005.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546350"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;零·壹｜中国色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间：5月1日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地点：上海音乐厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海民族乐团的“零·壹|中国色”，是全国首台AI创作的民乐音乐会，尝试用音乐来表达色彩背后的不同情绪。幕后作曲的神秘AI，被戏称为“A先生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9首原创曲目和9首中国诗词融合，这场AI作曲音乐会没有想象中冰冷，而是很有趣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2181656" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745205636000_ys76yc_1745991423223.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546349"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国乐咏中华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间：5月2日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地点：上海音乐厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海民族乐团的“国乐咏中华”由姚申申指挥，沿中华文明长河溯流而上，咏叹中华文化之美。其中，第三乐章用一根线串起了十余种少数民族乐器，琳琅满目。这些色彩纷呈的乐器，将中国人浪漫、豪放、粗犷的天性淋漓尽现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2181662" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744958872000_GSFJaE_1745991447391.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546351"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印象诗篇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间：5月2日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地点：上海交响音乐厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国交响乐团的“印象诗篇”由水蓝执棒，将带来拉威尔笔下洋溢着童真幻想的《鹅妈妈》组曲，以及拉威尔《达芙妮斯与克洛埃》第二组曲和福雷《佩利亚斯和梅丽桑德》组曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男中音歌唱家廖昌永也将到场，献唱马勒的《旅行者之歌》。这是马勒的第一部艺术歌曲套曲，带有自传性质，勾勒了他和一位女歌手之间的爱情纠葛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2181664" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745227410000_AjWeRc_1745991474816.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546348"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国交声 华夏情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间：5月3日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地点：上海交响音乐厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国交响乐团的“国交声 华夏情”由景换执棒，小提琴家陈曦助阵，将带来施万春的《节日序曲》和赵季平的《第一小提琴协奏曲》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型交响套曲《山河颂》是这场音乐会的亮点，由五位青年作曲家分别执笔五个乐章，以磅礴气势描绘祖国山河的壮丽画卷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2181666" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744709350000_dKeRAR_1745991488114.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546347"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吟游他乡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间：5月5日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地点：上海交响音乐厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州交响乐团的“吟游他乡”由张国勇执棒，女高音宋元明、小提琴家张金茹加盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王西麟的《火把节》、赵季平的《第一小提琴协奏曲》、郭文景的《远游》都是民间土壤中生长的民族乐派经典，从西南秘境到黄土高坡，从盛唐气象到当代哲思，共同编织出中国作曲不断突围的精神轨迹。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2181667" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1744774961000_HxFcjb_1745991497672.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546346"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纪念肖斯塔科维奇逝世五十周年专场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间：5月6日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地点：上海交响音乐厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州交响乐团的“纪念肖斯塔科维奇逝世五十周年专场”，是肖斯塔科维奇的三棱镜。音乐会上的《节日序曲》《第二钢琴协奏曲》《第五交响曲》将带领观众穿越铁幕时代的迷雾，触摸铮铮作响的艺术脊梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钢琴家宋思衡加盟现场，肖斯塔科维奇的作品也一直是指挥家张国勇的拿手好戏。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 01:12:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746064255080_AP6mbj_1746064255446.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750342</guid></item><item><title>假期刷短剧，推荐三部高口碑作品</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30722415</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2024年春节期间，一部名为《我在八零年代当后妈》的短剧横空出世，自大年初三上线后，很短时间内就突破了7亿的播放量。自此之后，看微短剧就成为许多人假期里重要的文娱活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月17日，著名导演贾樟柯在微博上分享了一段关于短剧观感的幽默文字：“有人送了专业看短剧的设备给我，虽然没留名字，但我猜一定是林氏集团总裁林清月的手笔。她们家的产品在大夏是顶级，甚至拥有至尊七星黑卡都得排队。”此话一出，网友们纷纷调侃：“科长也被短剧腌入味儿了。”面对热烈的评论，贾樟柯仅简短回应：“看得挺开心的。”这句轻描淡写的回应，流露出他对短剧开放包容的态度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745590200939_42jh4P_1745590201394.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347211965"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;贾樟柯微博截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，短剧早已不是单纯为爽感服务的“轻量型”内容。随着行业的不断发展和深耕，特别是在女性成长题材上，短剧逐渐涌现出一批兼具娱乐性与深度的佳作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下，我们聚焦三部高口碑的短剧，探讨它们如何结合悬疑、古风、家庭情感等多种创作元素，跳出传统叙事的窠臼，展示女性主题的新可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五一假期看起来吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《引她入室》 悬疑外衣下的女性觉醒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://image.thepaper.cn/image/340/510/848.jpg" alt="" data-imageid="347559014"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《引她入室》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《引她入室》用“反杀渣男”的爽感外壳，包裹着女性互助的精神内核。当全职主妇郑萋发现丈夫出轨转移财产，没有上演传统“暴打小三”的戏码，反而与保姆马红丽、第三者贝翩翩结成“复仇者联盟”。三人分工精妙：假扮富婆设局、搜集出轨证据、破解财产陷阱，甚至利用丈夫贪念引其自投罗网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人耳目一新的，是三位女性跨越阶层的共生智慧。郑萋从被豢养的“金丝雀”蜕变成创业者，马红丽用菜场砍价的生存智慧破解资本迷局，贝翩翩则撕掉“小三”标签重拾尊严。当她们在豪宅客厅举着红酒杯碰出清脆声响，这场“姐妹帮姐妹”的反杀，已超越私人恩怨，成为女性觉醒的宣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《此生更如意》重生剧里的现代灵魂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说《引她入室》是现代女性的生存指南，《此生更如意》则让古装短剧焕发女性主义新声。女主柳如意重生后，没有沉溺于“宅斗打脸”的套路，反而在嫡姐抢婚时掷地有声：“我不嫁王侯将相，要嫁就嫁自己挣来的前程。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2184163" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/8225ce33-0ee7-47e9-90b8-5739aec52c3d.jpg" data-imageid="347559104"&gt;&lt;p&gt;剧中充满打破时空壁垒的巧思：面对郡主“女子就该相夫教子”的讥讽，她回怼“社会地位高的女性更应做出一番事业”；当男主想替她解决难题时，她笑拒道：“公子且看我的手段。”这些穿越古今的对话，让封建背景下的庶女逆袭，成了现代独立女性的精神投射。编剧和导演甚至安排女主最终创办女学，让“重生”不再停留于个人复仇，而是化作推动性别平等的火种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《家里家外》烟火气中的母职重构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《家里家外》的川渝巷弄里，后妈蔡晓艳正改写传统家庭叙事。这个“歪婆娘”既不温柔也不隐忍：继女被诬陷偷钱，她抄起扫帚冲进学校理论；丈夫创业失败，她转身支起路边摊撑起全家。但粗粝外表下藏着细腻——悄悄续织继女生母未完成的毛衣，清明带着孩子祭拜亡妻，用“后妈也是妈，但不是替代品”的哲学，重构了母爱的边界。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1743060154645_4rpj7z_1743060168660.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="347559110"&gt;&lt;p&gt;《家里家外》导演杨科南的镜头充满人间烟火：全家分食蛋糕时，她一刀切掉姓氏牌——这些充满生命力的细节，让女性成长不再是空洞口号，而是浸着汗味、沾着煤灰的真实蜕变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些作品的成功，预示着女性叙事正在短剧赛道找到独特表达。首先是，反套路的人物弧光：从“等待拯救”到“主动破局”，女主们用创业、破案、持家等多元方式实现价值；其次是去标签化的关系：撕掉“正宫”“小三”“后妈”的刻板身份，展现女性间复杂流动的情感联结；最后是接地气的隐喻系统：毛衣针里的母爱传承、蛋糕刀下的家庭重组，让思想表达具象可感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当贾樟柯们的专业设备开始对准竖屏，短剧也不再是“快餐”的代名词。这些每分钟都在与流量算法博弈的作品，正用最潮流的媒介形态，讲述着最本真的女性力量——就像《家里家外》中那件女主人公用新旧毛线织就的毛衣，在传统与创新的交织中，编织出新的纹理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2156441" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250425/9114592c-bc9f-4677-904d-9ed4931056b3.jpg" data-imageid="347211869"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;贾樟柯曾和某平台合作拍摄短剧《麦收》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 01:08:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746008640750_ibykcM_1746008640992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30722415</guid></item><item><title>国际油价重挫！美股道指连跌三月，啥情况？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756997</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国际油价盘中跳水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月30日，受美国经济数据影响，美股三大指数集体低开，盘初大幅走低，盘中逐渐收窄跌幅，收盘涨跌不一，道指和标普500指数收涨，纳指微跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价盘中大幅跳水，布油一度跌近4%，美油一度跌超4%。有消息称，沙特方面释放出其能够接受较低油价的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数涨跌不一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道指周三收涨141.74点，涨幅为0.35%，报40669.36点；纳指跌14.98点，跌幅为0.09%，报17446.34点；标普500指数涨8.23点，涨幅为0.15%，报5569.06点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185538" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/c4f0c4d7-3bd8-45bd-b347-20ee4a9cfcd0.jpg" data-imageid="347632432"&gt;&lt;p&gt;周三是4月最后一个交易日，整个4月来看，道指累计下跌3.17%，标普500指数下跌0.76%，二者均为连续第三个月下跌。纳指上涨0.85%。当地时间4月2日，特朗普宣布所谓的“对等关税”，引发了月初美股的剧烈动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济数据面，ADP就业机构报告称，美国4月ADP私营就业人数增加6.2万人，为2024年7月以来最小增幅，大幅低于预期的11.5万人，前值15.5万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ADP报告显示，4月教育和卫生服务、信息以及专业和商业服务部门的就业人数减少，而其他部门的招聘人数则增长温和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月份工资稳步增长，就业人员薪资较上年同期增长4.5%，较3月略有放缓。跳槽者的工资同比增长加速，从3月份的6.7%上升至4月份的6.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部周三发布的初步估算数据，第一季度经通胀调整后的国内生产总值（GDP）折合年率下降0.3%，远低于前两年约3%的平均增长率。分析称，美国第一季度GDP萎缩，企业为规避成本上涨而大量囤积进口商品成为主要拖累，凸显特朗普混乱关税政策的破坏性影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在GDP数据发布后，特朗普将经济的糟糕表现归咎于前总统拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块方面，标普500指数十一大板块七涨四跌。医疗板块和工业板块分别以0.89%和0.74%的涨幅领涨，能源板块和非必需消费品板块分别以2.61%和1.11%的跌幅领跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型科技股涨跌不一。超微电脑跌超11%，特斯拉跌超3%，亚马逊、英特尔跌超1%，Meta、谷歌-A、英伟达、甲骨文小幅下跌，阿斯麦、微软、奈飞、苹果、波音、博通小幅上涨，高通、超威半导体、台积电涨超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融股多数下跌。德意志银行跌超2%，第一资本金融、大都会人寿跌超1%，瑞穗金融、瑞银集团、花旗集团、贝莱德、美国国际集团、地区金融、巴克莱、美国合众银行、美国银行、高盛、美国运通、好事达保险、富国银行小幅下跌，摩根大通平盘，旅行者保险、摩根士丹利、嘉信理财、哈特福德保险、纽约梅隆银行小幅上涨，维萨、万事达涨超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源股多数下跌。阿帕奇石油跌超4%，康菲石油跌超3%，帝国石油、埃克森美孚、斯伦贝谢、雪佛龙、西方石油、英国石油(US)、巴西石油跌超2%，壳牌跌超1%，美国能源平盘，杜克能源小幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热门中概股涨跌不一，纳斯达克中国金龙指数（HXC）收跌0.95%。蔚来跌超4%，爱奇艺跌超2%，百度、极氪跌超1%，腾讯音乐、京东、唯品会、携程、小鹏汽车、哔哩哔哩、新东方小幅下跌，老虎证券、富途控股、阿里巴巴、网易、理想汽车小幅上涨，拼多多涨超1%，虎牙涨超4%，金山云涨超9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际油价跳水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三盘中，国际油价大幅跳水。ICE布油收跌3.37%，报61.15美元/桶，一度跌近4%；NYMEX WTI原油收跌3.64%，报58.22美元/桶，一度跌4.15%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185541" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/d8069662-07d4-480e-b42d-ad6ae67cd402.jpg" data-imageid="347632431"&gt;&lt;img alt="" media-id="2185540" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/4720106f-94a3-4c23-aefa-2fdad950a428.jpg" data-imageid="347632430"&gt;&lt;p&gt;消息面上，据路透社报道称，五位了解相关会谈情况的消息人士称，沙特阿拉伯官员正在向盟友和行业专家通报情况，表示沙特不愿通过进一步减产来支撑石油市场，并且能够应对油价长期处于低位的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，沙特这一可能的政策转变或许意味着该国将朝着增加产量并扩大其市场份额的方向发展。在过去五年里，作为石油输出国组织及其盟友（欧佩克 +）这一石油生产国集团的领导者，沙特一直通过大幅减产来平衡市场，如今这将是一个重大转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，油价遭遇供给和需求的双重打击。事实上，当天，受美国经济在第一季度出现萎缩影响，美油、布油盘中均跌超2%，随后逐渐收窄跌幅。不过，在沙特方面释放出其能够接受较低油价的信号后，国际油价直线跳水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，欧佩克在月初发表声明说，欧佩克+决定自今年5月起日均增产41.1万桶——这一增产量远高于市场预期。此次增产包含原定于5月增加的产量以及额外两个月的增产量。同时，欧佩克+将根据市场情况灵活调整增产节奏，以维护石油市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署此前发布的4月石油市场报告称，鉴于贸易紧张局势升级已经对经济前景带来负面冲击，将2025年全球日均石油需求增幅预测下调30万桶/日至73万桶/日。国际能源署预计，2026年全球石油需求增幅将进一步放缓至69万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克4月14日发布的月度石油市场报告，也下调了对2025年和2026年全球石油需求预期。报告显示，欧佩克将2025年全球日均石油需求较上年增长量预期从145万桶下调至130万桶，调整后的全年日均石油需求预计约为1.051亿桶；将2026年全球日均石油需求较2025年增长量预期从143万桶下调至128万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《国际油价重挫！美股道指连跌三月，啥情况？》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 00:57:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746060952702_XAieyC_1746060952950.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756997</guid></item><item><title>今年五一假期出游人群规模预计比去年提升8%，哪里最热门？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756764</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;大数据分析发现，今年五一假期出游热度从4月22日就开始升温了，5月1日直接冲顶！出游人群规模预计比去年提升8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内游方面，北京、广州、深圳、上海等一、二线城市依旧是“顶流”，直接包揽了全国近六成游客！节前一周乡村游客规模也涨了12%，云南、贵州、新疆、湖南等地稳居乡村游C位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185510" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/9fe1db42-d93e-4dc7-93a7-a926f5bd8983.jpg" data-imageid="347629449"&gt;&lt;p&gt;我的假期我做主，用AI做出行规划、租车自驾成为这个假期的新亮点。相关App活跃用户数直接“起飞”，节前一周，AI类、租车类App活跃用户数比平时分别增长14%和32%；骑行类App比平时增长27%，长三角地区的小伙伴尤其“上头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析国际漫游的数据发现，节前一周国际漫游业务订单量同比增超过50%。日韩、东南亚等短线出境游占比超六成。欧洲方向的长线出境游也增长了27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过境免签、离境退税服务等利好政策的刺激下，来中国打卡的外国友人越来越多了。节前一周，来自免签国家的游客占比接近七成，法国、墨西哥、奥地利、俄罗斯、德国来的游客增幅超过79%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些歪果仁都喜欢去哪呢？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185509" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/a6032914-29fc-404f-bab9-066dd673c955.jpg" data-imageid="347629448"&gt;&lt;p&gt;大数据发现，东南亚游客扎堆川渝、云贵，日韩游客喜欢打卡上海、张家界和青岛，欧美游客偏爱北上广，上海南京路、成都春熙路、广州天河路是老外们最爱逛的商圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您的五一计划被大数据“算”到了吗？让我们一起用大数据解锁五一新玩法！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《五一假期哪里最热门？歪果仁都喜欢去哪？大数据揭秘》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 00:54:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746059891665_PtWezm_1746059891902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756764</guid></item><item><title>三家“券商系”公募同日变更掌门人，新董事长均为公司股东方老将</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753037</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一日内，三家公募变更掌门人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，三家“券商系”公募——东海基金、华富基金、江信基金同日官宣董事长变更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，“东海系”老将袁忠出任东海基金董事长，原董事长杨明已离职；华安证券总助余海春履新华富基金董事长；孙剑新任江信基金董事长，同时代任公司总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述三人的任职日期均为2025年4月29日，且均为公司股东方老将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者据Wind数据统计，2025年初至今，已有74家公募发生高管变更，有16家公募变更了董事长，其中包括易方达基金、国海富兰克林基金、兴银基金、天治基金、海富通基金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东海基金原董事长杨明已离职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，东海基金公告称，杨明因“个人原因”离任董事长一职，袁忠履新该职，任职日期为4月29日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，澎湃新闻记者查询中国证券投资基金业协会官网后发现，杨明目前已从公司离职。此前2023年10月，杨明出任东海基金董事长，任职时长已有一年半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，新董事长袁忠为“东海系”老将，80后，现任东海证券股份有限公司党委委员、执行委员会委员、董事会秘书、办公室主任（兼）、战略规划部总经理（兼），兼任东海期货有限责任公司监事会主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公告中披露的个人过往从业经历，袁忠历任江苏省启东市国家税务局科员，江苏省常州市国家税务局科员，常州市人民政府金融工作办公室副处长、主任科员，常 州市地方金融监督管理局地方金融监管一 处处长，东海证券股份有限公司总裁助理 (挂职)，东海证券股份有限公司党委办公室主任。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185263" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746025874000_FRhrW5_1746025886670.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347577412"&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，东海基金于2013年2月25日正式成立。注册地上海，注册资本1.65亿元人民币，中国证监会批准设立的第78家公募基金管理公司。公司第一大股东为东海证券股份有限公司（持股49.9403%），其他主要股东包括苏州市相城区江南化纤集团有限公司（持股22.7544%）、深圳鹏博实业集团有限公司（持股22.6027%）、常州交通建设投资开发有限公司（持股4.7026%）。其中，深圳鹏博实业集团有限公司（下称“鹏博实业”）所持有的公司股权被质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前2024年5月，深圳中院对被执行人鹏博实业持有的东海基金27.3053%的股权进行公开拍卖。拍卖结果显示，常州交通建设投资开发有限公司以785.10万元成功拍下4.7026%的股权，而剩余22.6027%的股权则遭流拍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据，东海基金的管理规模曾于2024年末达到峰值，为278.99亿元；截至2025年一季度末，东海基金的管理规模小幅缩水至261.47亿元。其中，债券型基金规模为259.85亿元，占比高达99.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据东海证券2024年报数据，东海基金实现全年营业收入6375.23万元，同比增长46.52%；净利润仍亏损436.36万元，但较2023年同期的亏损幅度有所收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;股东方总助接任华富基金董事长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家“券商系”公募——华富基金同样于4月30日迎来新董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华富基金公告称，赵万利因工作调整离任公司董事长，由余海春接任该职，任职日期为4月29日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与赵万利一样，余海春也来自华富基金的股东方，现任华安证券股份有限公司总经理助理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，余海春，拥有34年证券从业经验，历任中国人民银行和县支行员工，安徽省证券公司合肥营业部员工，上海自忠路营业部业务经理，合肥第二营业部业务经理、经理助理，华安证券股份有限公司证券投资总部交易部经理、副总经理，池州东湖南路营业部总经理，合肥花园街营业部总经理，办公室主任、固定收益部总经理、证券投资管理总部总经理，华富基金总经理，华安证券机构管理部总经理，现任华富基金董事长，兼任华安证券总经理助理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，华富基金于2004年4月19日在上海正式注册成立，注册资金2.5亿元。公司的三大股东分别为华安证券、安徽省信用融资担保集团有限公司和合肥兴泰金融控股（集团）有限公司各股东持股比例分别为49%、27%和24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据，华富基金曾于2023年末触及管理规模峰值，彼时管理规模为1124.79亿元；截至2025年一季度末，华富基金的管理规模已降至840.60亿元。其中，债券型基金规模为452.21亿元，占比超五成；股票型、混合型基金规模分别为46.95亿元、39.48亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据华安证券2024年报数据，华富基金实现全年营业收入3.14亿元，同比下滑12.84%；实现净利润3134万元，同比下滑20.35%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185265" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746025930000_kEMdWk_1746025943330.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347577413"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;江信基金董事长、总经理双双离任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与上述两家“券商系”公募不同的是，江信基金除了变更董事长，总经理也于同日离任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，江信基金公告称，孙桢磉因个人原因卸任江信基金董事长职务，不转任公司其他工作岗位；原亮因工作安排离任总经理，但保留其他现有职务。孙剑则履新公司董事长，同时代任公司总经理，任职日期为4月29日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，孙剑，历任江西省交通厅航务管理局港航工程处打捞队副队长、团委书记，江西沃德律师事务所律师，江西豫章律师事务所律师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，孙剑也为公司股东方老将，曾任国盛证券总裁办法律部经理、合规管理总部部长、法律风险总部总经理、合规风险控制总部总经理、风险管理部总经理、合规法律部副总经理、合规法律部首席律师（部门总经理级）、合规法律部总经理助理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，江信基金于2012年12月经中国证监会批准，2013年1月28日注册成立，公司注册地在北京市，注册资本1.8亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从公司的股权结构来看，国盛证券有限责任公司为第一大股东，出资比例为30%；金麒麟投资有限公司、安徽恒生阳光控股有限公司、鹰潭聚福投资管理有限合伙企业、鹰潭红石投资管理有限合伙企业的持股比例均为17.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据，截至2025年一季度末，江信基金的管理规模仅为20.38亿元。其中，债券型基金规模便达17.75亿元。另据国盛证券2024年报数据，江信基金实现全年营业收入1131.41万元，同比下滑32.19%；而净利润亏损3299.98万元，已连续五年深陷“千万级亏损”泥沼。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185266" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746025937000_TB5d7H_1746025955363.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347577414"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 00:48:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746050953339_YBzimT_1746050953501.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753037</guid></item><item><title>新能源车盈利拐点：8家上市车企去年合计净利854亿元，多家扭亏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753014</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2024年中国汽车市场竞争激烈，各大车企交出的成绩单各有千秋。从营收、净利润、销量等核心数据对比来看，车企间的发展态势差异显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中比亚迪凭借427.21万辆的销量和超7700亿元的营收继续领跑；赛力斯以305%的营收增速成为行业“黑马”并实现5年来首次盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来看，这8家车企2024年的营收总额为23524.55亿，相较于2023年增长了约2367亿元，增速超10%。这一数据不仅印证了中国汽车市场的强劲韧性，更意味着行业头部阵营的话语权正在提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，增长并非均匀分布，新能源转型坚定的企业普遍实现跨越式发展，而依赖合资品牌的传统巨头仍在经历转型阵痛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746015951060_7TkRAZ_1746024638481.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347577253"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;车企营收：比亚迪第一，赛力斯增速最高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营业收入方面，比亚迪（002594.SZ；01211.HK）以7771.02亿元的营收规模位居榜首，同比增长29.02%。紧随其后的是上汽集团（600104），营收达6140.74亿元，不过受市场环境等因素影响，同比下降15.44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安汽车（000625）、吉利汽车（00175.HK）、长城汽车（601633.SH，02333.HK）营收均实现正增长，分别为1597.33亿元（同比增长5.58%）、2401.94亿元（同比增长34%）、2021.95亿元（同比增长16.73%），&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛力斯（601127.SH）成为营收增长的“黑马”，1451.76亿元的营收同比暴增305.04%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广汽集团（601238.SH；02238.HK）营收1077.84亿元，同比下滑16.9%。东风集团股份（00489.HK）营收1061.97亿元，同比增长6.86%。在排名中垫底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车企的销量普遍是营收最大影响因素。具体来看，比亚迪以427.21万辆的成绩稳居第一，同比增长41.26%；上汽集团全年销售401.3万辆，同比下降20.07%；吉利全年销量217.66万辆，同比增长32%；长安汽车销量268.4万辆，同比增长5.12%；广汽集团全年销售200.31万辆，同比下滑20.04%。长城汽车销量123.33万辆，同比仅微增0.21%；赛力斯全年销量49.7万辆，同比增长96.98%。东风集团股份销量下滑9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被统计的8家上市车企中，仅广汽集团和上汽集团两家2024年的营收出现下滑。这两家企业的销量同样出现两成左右的下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了价格战等外部因素影响，合资品牌依旧是拖累这两大车企的重要原因。曾为集团贡献超七成利润的广汽本田、广汽丰田，2024年销量分别同比下滑26.52%和22.32%；2024年，上汽大众销量为114.81万辆，同比下滑5.51%；上汽通用销量43.50万辆，同比下滑56.54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家车企新能源车开始盈利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;净利润方面，8家上市车企2024年总共赚了854亿元，较2023年增加近200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，比亚迪以402.54亿元的净利润遥遥领先，同比增长34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉利、长城汽车也表现出色，净利润分别为166.32亿元、126.92亿元，同比增幅达213%、80.76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安汽车净利润73.21亿元，但同比下降35.37%。上汽集团、广汽集团净利润分别为16.66亿元、8.24亿元，同比降幅88.19%、81.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛力斯的净利润为59.46亿元，同比扭亏，其2023年净利润为-24.5亿元。东风集团股份2024年净利润0.58亿元，同样实现了扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，传统车企一直在谈论造新能源车亏钱的处境，长久以来，只有比亚迪和造车新势力理想两家新能源车企实现盈利。而2024年车企的财务数据证明，新能源车广泛盈利的大幕已经拉开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年赛力斯和吉利汽车新能源车板块都已经实现盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉利方面在业绩说明会上提到，新能源车板块已经在2024年实现全部盈利。赛力斯也实现了5年来首次盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，东风方面也提及扭亏为盈与新能源车相关，“2024年毛利率改善源于新能源高端化转型、全链条降本增效及规模效应显现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉利等车企新能源车板块实现盈利，意味着新能源汽车行业前期投入已经开始获得回报，规模效应越来越明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了新能源汽车，海外市场也是中国车企盈利的重要增量市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长城汽车在财报中提及，海外销售增长和产品结构优化，带动归属于母公司所有者的净利润同比大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，2024年，公司全年实现销量123.45万辆，同比增长0.37%。其中，海外年销售45.41万辆，同比增长44.61%，海外累计销量已超180万辆；内销销量则为78.04万辆，同比下滑14.8%。从销量数据也可以看出来，长城汽车的增长主要来自海外业务的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，2024年新能源转型成效显著的车企在营收、利润和销量上更具优势，合资品牌占比较大的车企在转型过程中面临着机遇与挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 01 May 2025 00:12:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746024953935_3GSZEY_1746024954097.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753014</guid></item><item><title>乌方公布矿产协议详情：未提债务义务，包含美再援助条款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756443</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2185438" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/f714c0cb-f854-455a-896a-46fe9d94b66c.jpg" data-imageid="347625180"&gt;&lt;p&gt;乌克兰当地时间5月1日，乌克兰第一副总理兼经济部长斯维里坚科在社交媒体上透露，根据乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与美国总统唐纳德·特朗普达成的协议，她与美国财政部长斯科特·贝森特共同签署了《美乌重建投资基金成立协议》，即此前各界所称的“美乌矿产协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据乌方5月1日公布的协议内容，美乌共同创建乌克兰重建投资基金，旨在吸引全球投资注入乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议的主要条款如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所有权与控制权：&lt;/strong&gt;全部所有权和控制权依旧归属于乌克兰。乌克兰领土和领海内的所有资源均为乌克兰所有，乌克兰政府有权自主决定资源开采地点，协议明确规定地下矿产归乌克兰所有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平等伙伴关系：&lt;/strong&gt;基金设立比例为 50:50，乌克兰与美国将共同管理该基金，双方均无主导投票权，充分体现了两国间的平等伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家财产保护：&lt;/strong&gt;协议未涉及私有化进程或国有企业管理的变动，国有企业将继续归乌克兰所有，例如乌克兰石油和乌克兰能源等公司仍保持国有性质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无债务负担：&lt;/strong&gt;协议未提及乌克兰对美国的债务义务，其实施将通过平等合作与投资提升两国经济潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;符合宪法与欧洲一体化进程：&lt;/strong&gt;该文件符合国家立法，不违反乌克兰任何国际义务。尤为重要的是，此协议将向其他全球参与者释放信号，表明与乌克兰开展长期（数十年）合作具有可靠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基金资金来源：&lt;/strong&gt;基金将完全由新许可证收入填充，涵盖关键材料以及石油天然气领域项目新许可证资金的 50%，这些资金将在基金成立后纳入预算。已在进行的项目收入或预算收入不包含在该基金内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;立法变动适度：&lt;/strong&gt;基金运作仅需对预算法进行修改，协议本身需得到乌克兰最高拉达的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国助力吸引投资与技术：&lt;/strong&gt;基金由美国政府通过美国国际开发金融公司（DFC）提供支持，将助力吸引来自美国、欧盟以及其他支持乌克兰对抗俄罗斯的国家的基金和公司的投资与技术。技术转让和开发是协议的重要组成部分，因为乌克兰不仅需要投资，更需要创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;税收保障：&lt;/strong&gt;基金的收入和捐款在美国和乌克兰均不征税，以确保投资获得最大收益。美国向该基金提供了捐款，除直接资金外，还可能提供新的援助，如为乌克兰提供防空系统。乌克兰则通过新地块的新许可证新租金贡献50%的国家预算收入，若有必要，还可在此基础数额之外额外捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌方称，该基金随后将投资于采矿、石油天然气项目以及相关基础设施或加工项目，乌克兰和美国将共同确定资金投向的具体投资项目，且该基金可专门投资于乌克兰。预计在最初的10年里，基金的利润和收入不会进行分配，而是全部投资于乌克兰的新项目或用于重建，具体条件将进一步商讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌方说明，该协议的达成对两国而言均有利好。美国在协议中表明愿意为乌克兰实现长期和平贡献力量，并认可乌克兰通过放弃核武库对全球安全所做的贡献，彰显了其对乌克兰安全、恢复和重建的坚定承诺。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 23:57:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746056516786_6be2ak_1746056517025.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756443</guid></item><item><title>女冰队长于柏巍，拒绝被年龄定义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756453</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“柏巍，体能还行吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是36岁的中国女子冰球队队长于柏巍最不愿听到、却总要面对的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为队中唯一的“80后”，从17岁披上国家队战袍，到如今走过20年，这个哈尔滨姑娘早已是中国女冰不可替代的存在。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185459" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/43879097-7264-4bef-9a17-293527e96535.jpg" data-imageid="347625214"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2010年2月16日，于柏巍（右二）在温哥华冬奥会女子冰球小组赛中与芬兰队员争抢。新华社记者 武巍 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她征战过2010年温哥华冬奥会，随队取得第七名的佳绩。12年后的北京冬奥会上，这位拥有海外联赛经验的后卫再次披挂上阵，带领东道主取得第九名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近日结束的国际冰联女子冰球世锦赛甲级A组比赛中，于柏巍依然是中国队上场时间最多、表现最稳定的球员之一，并荣膺本届赛事中国队“最佳球员”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于柏巍的人生词典里，从未有“被定义”这三个字。“不要用年龄来定义我。体能行不行，到场上看就知道了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185460" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/a18415b8-6fed-43a3-bede-87ed826011aa.jpg" data-imageid="347625213"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年11月2日，于柏巍在女子冰球亚锦赛中控球。新华社记者 陈钟昊 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;36岁，也是上升期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10岁第一次接触冰球，14岁进入专业队，17岁为国出战。回望职业生涯，于柏巍说：“其实，我的上升期是从29岁开始，一直到现在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秘诀就是自律和加练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“29岁以后，我假期几乎没真正休息过。回到哈尔滨，就跟男队员一起上冰训练，让技术好的选手教我弹射技巧、弥补弱点，还去健身房加练，始终让自己保持在最好的状态。因为我知道，一旦停下来，恢复需要更多时间。”她说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185456" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/e2fbd2bf-2a50-4ff3-8491-8ee914e0009a.jpg" data-imageid="347625210"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2022年4月15日，于柏巍高举奖杯与队友庆祝在女冰世锦赛甲级B组夺冠。新华社发（马尔钦·布兰达摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是这份对自我的高要求，让她成为全队年轻球员眼中的榜样。19岁的门将詹佳慧感慨：“柏巍姐是一个极其自律的人。陆地训练的时候，她哪里不舒服，就着重去练这块地方，保证自己的身体状态。她的年龄是队里最大的，但竞技水平依然很高，让我非常敬佩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论是连续上场，还是两组人员轮换，我都能顶上。我的意志力早就适应这种强度了。”于柏巍平静地说，“只要心中有目标，我会付出120%的努力去追求它，看看自己还有没有提升的空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于柏巍希望自己的经历可以向那些不再年轻、但还想突破自我的人传递一个信号——“不要因为年龄而退缩，有梦想就去尝试，任何时候都不晚”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185455" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/053bf21d-3213-4d6c-a155-cc781421195f.jpg" data-imageid="347625212"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2023年7月13日，于柏巍（上）在第十四届全国冬季运动会女子冰球（公开组）比赛中得分后与替补席球员击掌庆祝。新华社记者 贝赫 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与伤病“和解”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;右肩习惯性脱臼、左膝前交叉韧带断裂、左膝后交叉韧带撕裂、左踝跟腓韧带撕裂……从进入国家队开始，于柏巍从未彻底摆脱伤病。提到这些伤痛，她笑着说，“不舒服，但已经适应了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京冬奥会前夕，她遭遇了职业生涯最严重的伤病，左膝前交叉韧带断裂。医生建议做手术，但为了不留遗憾，于柏巍选择带伤出战。北京冬奥会上，她戴着支具坚持比赛，靠肌肉训练来减轻韧带断裂带来的痛感。从那以后，她再也没摘下过支具，哪怕滑行受限，她也没有停下。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185461" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/b8060ce5-e31f-4108-a669-e304dd6f7527.jpg" data-imageid="347625209"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2022年2月3日，于柏巍（前右）与捷克队球员在北京冬奥会女子冰球小组赛中拼抢。新华社记者 武巍 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几次大伤，医生都劝她手术，但为了不耽误比赛，她一次次拒绝，靠康复训练和自我调理挺过来。“有人说我是‘医学奇迹’，应该送去做研究。”她打趣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，在米兰冬奥会预选赛期间，于柏巍在热身赛中伤了右肩，拿杆的右手完全使不上劲。可在对阵东道主日本队的比赛中，她仍凭借腰腹力量，打进了一粒进球，全队大受鼓舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“伤病确实让人很痛苦、很难熬，但经历过以后，反而觉得人生更有意思了。”她说，“遇到艰难的时刻，我会告诉自己，这些困难只是过程，都会过去的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;圆满与遗憾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2010年温哥华冬奥会的高光，到2015年前后的低谷，再到2022年北京冬奥会的再度奋起，于柏巍见证了中国女冰的跌宕起伏，也始终是这支队伍的顶梁柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“感叹时间很快吧，不同的年龄，在队里承担了不同的责任。我很荣幸能陪伴女冰20年。两次出战奥运，已经很圆满了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185458" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/4d6bd321-332a-4080-9d9b-d640756fb435.jpg" data-imageid="347625208"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2017年2月20日，中国队球员赵启男、孔明会、张梦莹和于柏巍（从左至右）在第八届亚冬会冰球女子组循环赛战胜哈萨克斯坦队后高唱国歌。新华社记者 贺长山 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实遗憾还是有的。她的梦想是中国女子冰球能够重返世界前八。“我希望队员们始终记得，当你穿上国家队的队服，那不仅是荣誉，也是责任。这个信念，我一直牢牢焊在心里，也希望自己能把女冰精神传承给下一代球员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“团结、拼搏，为了团队胜利可以牺牲自我”，这种精神是于柏巍从老女冰身上获取的最强大的力量。她知道，一支球队的传承，不只是技术的延续，更是精神的传承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女冰正处在新老交替中，于柏巍、孔明会、赵启男、方新、张梦莹、王雨晴等老将还在默默坚守。她们以经验稳住比赛节奏，用责任感支撑起整支队伍，为年轻人遮风挡雨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185457" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/09ea288c-1284-4cf3-bd70-461ee0b59958.jpg" data-imageid="347625211"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月16日，詹佳慧（左）与于柏巍在2025年女子冰球世锦赛甲级A组战胜荷兰队后拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从姐姐们身上学到了很多调节心态、管理身体的方法并运用到了比赛中，我非常感激她们教会我的一切。”詹佳慧说，“这次世锦赛打赢荷兰后奏唱国歌，那一刻看到姐姐们流泪了。作为一名小队员我感同身受，看到她们那么热爱冰球，那么热爱队伍和国家，也增长了我对这个项目的热情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次世锦赛，于柏巍还承担了助理教练的职责。她说：“未来无论以什么身份，我都想继续帮助中国冰球。我所有的精力和时间都围绕这件事情，我希望中国女冰有一天能在世界舞台上真正站稳脚跟。集体项目很难出成绩，但是能找到自己喜欢的事并做出一份贡献，我是幸运的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 23:40:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746056398279_zP3m5X_1746056398543.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756453</guid></item><item><title>体坛联播｜欧冠巴萨3比3战平国米，柯洁未进入国家集训队</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756433</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054035696_e3cwT6_1746054187872.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625073"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴塞罗那战平国际米兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧冠半决赛首回合巴萨3比1战平国米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月1日凌晨，欧冠半决赛首回合，巴塞罗那在主场迎战国际米兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方上演进球大战，开场仅仅30秒，邓弗里斯右路就送出传中，小图拉姆前点脚后跟破门，国米取得梦幻开局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054465073_YDtQeN_1746054504105.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625133"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;小图拉姆闪电进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054470116_PN3FJC_1746054522389.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625134"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;邓弗里斯侧钩破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第21分钟，国米左侧角球开出，小禁区内邓弗里斯侧钩破门，比分被扩大为2比0，随后亚马尔单骑闯关为巴萨扳回一球，费兰·托雷斯包抄破门帮助主队扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第63分钟，邓弗里斯头球破门，国米3比2再次领先巴萨，仅仅两分钟后，拉菲尼亚爆射击中横梁，弹在门将索默背上入网，最终双方以3比3激战成和。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054476633_68A7zj_1746054545345.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625137"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔独闯龙潭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054482462_NzGQrb_1746054558869.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625138"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;费兰·托雷斯包抄破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054487853_T7c2fG_1746054582974.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625139"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;邓弗里斯头球破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054493026_84Kt8s_1746054597486.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625141"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉菲尼亚扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本场比赛国米的控球率仅为28%，据媒体统计，国米是欧冠历史首支在淘汰赛单场比赛控球率低于30%情况下，进球达到3粒的球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚马尔赛后表示，“尽管首回合战成平局，但我们在比赛中占据了优势，我们只想着赢球。这场比赛的结果不算完美，但次回合我们会竭尽全力去争取胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国米主教小因扎吉则表示，“我们非常满意，因为我们与目前世界上最强的球队进行了一场伟大的比赛。他们本赛季已经打入了150球，赢得了两座冠军奖杯，有着极高的素质，但我们踢出了一场非常有组织的比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054059718_QtnJDm_1746054204893.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625074"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;柯洁 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;柯洁未进入新一届国家围棋集训队名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，据新华社报道，新一届国家围棋集训队已经开始在京训练，新科世界冠军王星昊、丁浩等名将入选，而柯洁未在集训名单中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据集训队选拔小组负责人介绍，共有54人入选2025届国家集训队。男队由王星昊、丁浩、党毅飞、杨鼎新、李轩豪、李维清、李钦诚等34名棋手组成。女队有12人，包括周泓余、於之莹、唐嘉雯等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，国少队还有8名棋手。国家围棋集训队的教练组由5人组成，俞斌担任总教练，王磊、黄奕中担任教练，段荣和汪涛任助理教练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照国家体育总局《国家队管理办法》的要求，54名入选队员均签署了《入队协议》，必须遵守《国家围棋集训队规范手册》。在规范手册中，详细列举了训练时间、请销假制度、媒体采访、因私出国审批、广告代言、自媒体平台直播、兴奋剂管理等规章制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾8次获得世界个人棋战冠军的柯洁未在这次的集训名单中。选拔小组负责人告诉记者，国家集训队向他发出了入队通知。不过柯洁没有就入队一事给出明确答复，也没有签署《入队协议》，国家集训队教练组多次就此事联系他本人未果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“柯洁可能有自身考虑，这次没有入队。国家队的大门始终向所有符合标准和要求、遵守国家队管理规定的优秀棋手敞开。”这位负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054071710_wcsZsA_1746054217283.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625075"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;C罗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利雅得胜利不敌川崎前锋无缘亚冠决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月1日凌晨，亚冠精英联赛半决赛，利雅得胜利迎战川崎前锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第10分钟，伊藤达哉凌空抽射轰出一记世界波，川崎前锋1比0领先利雅得胜利。第28分钟，马内起脚攻门折射入网，场上比分被改写为1比1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第41分钟，伊藤达也单刀射门被本托化解，大关友翔补射得手。第76分钟，家长昭博接到倒三角传球打空门得分，川崎前锋扩大领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第87分钟，叶海亚禁区外起脚劲射扳回一球，但还是未能阻止利雅得胜利最终以2比3不敌川崎前锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本场对抗，利雅得胜利的首发阵容身价高达1.3亿欧，是川崎前锋首发身价的24倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最后，拥有C罗、马内、杜兰、B罗等众多高水平外援的利雅得胜利没有能够收获亚冠决赛的门票，只能眼看着对手去争夺最后的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚冠出局后，利雅得胜利目前只剩下沙特联赛一条战线，目前他们在联赛中剩5轮排名第3，落后榜首吉达联合8分，争冠希望渺茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的头号球星C罗本赛季共出场37场，收获了33球4助攻，然而自C罗加盟利雅得胜利至今，球队还没有拿到过正式赛事的冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054090988_iSdsB4_1746054229667.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625116"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;曾凡博 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾凡博腰椎左侧横突骨折赛季报销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间4月30日，CBA北京队发布公告称，球员曾凡博腰椎左侧横突骨折，不需要手术，但需要休养恢复至少2至3个月，将缺席球队本赛季余下全部比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告表示，30日下午，曾凡博抵达北京后经救护车第一时间送往积水潭医院进行专家会诊，神经外科、运动医学以及脊柱外科的主任专家都参与了会诊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经检查评估，曾凡博腰部横突骨折的情况不需进行手术治疗，但需要静养恢复2至3个月的时间，恢复好之后，对他未来的职业生涯应该不会造成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在29日进行的北京队与山西队的季后赛半决赛第二场比赛中，第三节末段，曾凡博在一次跃起上篮时与山西队球员刘传兴发生身体接触，摔倒在地，随后因伤离场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054152283_3Nypch_1746054248554.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625117"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李诗沣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国队小组第一晋级苏迪曼杯八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，2025年苏迪曼杯世界羽毛球混合团体锦标赛展开最后一轮小组赛较量。中国队以4比1战胜泰国队，排名A组第一晋级四分之一决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首场混双比赛，中国队派出今年开始尝试配对的冯彦哲/魏雅欣，迎战帕克卡波/慕恩旺。23比21惊险赢下首局后，中国组合越打越开，21比11再胜一局，为中国队拿下首分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单比赛由李诗沣对阵王高伦，双方在前两局势均力敌战成1比1。决胜局中，李诗沣抓住对手体能下降空档，确立领先优势，21比13赢下这场耗时85分钟的对决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三场王祉怡与因达农的女单对决打到决胜局，王祉怡一度手握赛点，却遗憾被对手逆转，以21比23告负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后登场的两对巴黎奥运会银牌组合梁伟铿/王昶、刘圣书/谭宁没有给对手任何机会，干净利落地以两个2比0赢下比赛，为中国队锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B组最后一轮，韩国队4比1战胜中国台北队获得小组头名。淘汰赛抽签仪式将在5月1日所有小组赛结束之后进行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054167574_kcjPB1_1746054262222.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347625129"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赵心童&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赵心童跻身斯诺克世锦赛四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，2025年斯诺克世锦赛四分之一决赛，中国选手赵心童以13比5大胜英格兰球员克里斯·韦克林，闯入世锦赛四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，这位27岁的中国选手刷新了个人职业生涯的世锦赛最佳战绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资格赛阶段，这位世界排名第87位的选手先后以10比3战胜张家玮、10比8险胜龙泽煌、10比4轻取吕昊天、10比8力克斯莱塞，四场资格赛累计轰出12杆单杆破百，其中最高单杆141分，强势晋级正赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正赛阶段，赵心童延续火热状态。首轮对阵上届亚军杰克·琼斯，他以10比4爆冷取胜，次轮他又以13比10艰难击败中国选手雷佩凡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四分之一决赛对阵克里斯·韦克林，赵心童在前两个阶段分别取得6比2、12比4的绝对优势，最终以13比5锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，整届赛事赵心童已累计完成13杆单杆破百，正赛阶段打出最高单杆142分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借出色的发挥，赵心童也成为继傅家俊、丁俊晖、斯佳辉之后，第四位跻身世锦赛四强的中国选手，以及单届赛事破百数最多的资格赛选手。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 23:29:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746054182026_PT1jSj_1746054182173.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756433</guid></item><item><title>从品牌日看上汽大众合资进化论，德系基因如何解码中国需求</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749695</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;没有浮华的灯光秀，没有夸张的营销话术，更没有博眼球的“擦边”表演。今年的上海车展，上汽大众不仅推出3款重磅新车，也布置了一个“含车量”最低的展台。工程师们将发动机零部件、电池包解剖模型、车身安全结构件以及造价过亿的碰撞测试假人阵列直接呈现在观众面前。这种“透明厨房”式的坦诚，是上汽大众对“德系品质”最鲜活的诠释。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2180993" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745985215236_kHN6yZ_1745985300337.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536825"&gt;&lt;p&gt;在“全民智驾”遭遇“最强监管”，动力电池碰上“最严新规”时，这家合资车企正以品质为原点，将企业合资2.0战略落地的成果展现给公众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全势能布局：让用户不做选择题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届车展，大众首款全尺寸增程式SUV概念车ID.ERA全球首秀。这款意为“时代”的车型，是合资车企在动力技术路线上的重大突破，也是企业战略快速落地的一大成果。当行业还在为“纯电与增程谁更先进”争论不休时，上汽大众用实际行动证明，技术路线的选择权，终究是基于用户需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种“全品类平权”的思维，贯穿于上汽大众的全势能布局。展台上，奥迪E5 Sportback的流线型车身与全新A5L Sportback的轿跑姿态形成奇妙呼应，前者基于Advanced Digitized Platform平台打造的800V高压架构可实现快速补能，后者作为全球首款搭载本土化智能驾驶系统的燃油车，其辅助驾驶能力颠覆了传统燃油车的智能化认知。途昂Pro越野改装版“征服者”与ID.3 GTX套件款的亮相，前者以强劲动力输出挑战硬派越野市场，后者则用运动设计唤醒驾驶激情，这种燃油与电动、硬派与时尚的碰撞，是上汽大众“全势能”战略的生动注脚。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2180991" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745985220415_eksXr7_1745985300320.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536822"&gt;&lt;p&gt;根据官方规划，到2030年，仅大众品牌就将推出超20款新车型，构建覆盖燃油、纯电、插混、增程的全品类产品矩阵，满足不同消费群体的差异化需求。在混动市场，上汽大众依托先进平台打造的增程车型明年即将量产；在纯电领域，ID.家族通过价格下探与智能化升级，正在构建覆盖多个价格区间的完整产品矩阵；即便在燃油车市场，Pro家族三部曲正用“聪明的油车”定义传统品类的新价值，途昂Pro更搭载第五代EA888发动机，燃油车用户依然有新产品选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;合资2.0：从技术引进到价值共创&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年车展，是上汽大众自去年迎来成立40周年后的第一次大型车展。在这个主场，它将合资2.0时代的成果一一带到展台上。从大众增程式SUV概念车 ID. ERA，到奥迪E5 Sportback，不到一年时间，多款汇集中德研发团队与全球供应商、科技企业前沿技术的新车就密集亮相，上汽大众战略推进落地的速度和品质可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于1.0时代单向的技术引进，合资进入2.0时代，中德双方已演变为深度融合的“技术共创”——A5L的智能座舱由本土科技企业提供底层架构，但其交互逻辑却经过上汽工程师针对中国路况的专项优化；新AUDI品牌的奥迪E5 Sportback的电池包采用最新电池技术，但热管理系统却保留了德系车对极端工况的严苛要求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2180992" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745985224490_YXxdxK_1745985300366.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536824"&gt;&lt;p&gt;这种合作方的深度融合也延伸到了深度融合上汽大众的产业链生态中。当上汽奥迪A5L SportBack的曲面一体屏点亮时，先进操作系统与智能助手的图标同时跃然屏上。这种跨生态的融合，得益于上汽大众构建的智能科技“朋友圈”。在车展期间，上汽大众与多家头部科技企业签署战略合作协议，覆盖智能驾驶、智能座舱、电池技术等全链条。这种合作不是简单的供应商关系，而是基于“开放创新+品质对标”的深度绑定。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2180995" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745985227806_4K5zX5_1745985300378.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536821"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严苛标准：在数字化时代续写品质故事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在品质实验室的展区，一台被剖开的途昂Pro车身吸引了最多目光。26.8%热成型钢占比，82.3%高强度钢占比、先进焊接工艺带来的连接强度提升，这些数据背后是德系制造的严苛标准。当某些新势力品牌还在用“全铝车身”作为宣传卖点时，上汽大众的工程师更愿意展示其独创的制造工艺。这项源自豪华轿车制造的技术，如今已普及到多款车型，使车身性能显著提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2180994" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745985231237_8Y7ESb_1745985300420.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536823"&gt;&lt;p&gt;这种对品质的极致追求，在电动时代被赋予新的内涵。在电池安全展区，一块经历多次充放电循环的电池包依然保持着高健康度，其背后的秘密是上汽大众独创的结构设计：电芯模组与冷却系统之间设置多层隔离，即便在极端碰撞下也能确保电解液不泄漏。更下血本的是假人测试军团，这些造价高昂的“数字化乘客”涵盖了全年龄段，其生物拟真度达到极高水平，能够精确模拟并反馈碰撞时的人体反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025上海车展对上汽大众这家二次创业的合资企业来说，只是一个开始。合资2.0战略、全势能布局和品质坚守，成为上汽大众持续转型的全新推动力。这种将品质基因注入智能血脉、以开放姿态整合全球智慧的实践，或许正是中国汽车产业从“规模领先”走向“价值引领”的关键密码。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 23:19:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745985519306_tAPGwd_1745985519458.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749695</guid></item><item><title>澎澎看车展：2025上海车展之“最”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753046</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="664673" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/63f5a01051bd406cac83ee47086e63c9/hd/1746025033969_NBaFQf_1746026423670.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746026306834_dfGyne_1746026421125.png" data-duration="01:24" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;两年一度的上海车展即将迎来尾声，这届车展有哪些新奇有趣的车型呢？派生万物发来特别报道，我们一起看看特约评论员澎澎眼中的四个车展之最吧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 23:17:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746026473296_hEaipr_1746026473486.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753046</guid></item><item><title>试驾｜广汽丰田铂智3X：传统大厂打响智能反击战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750589</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;伴随着丰田全力强化本地化研发，给予中国团队极高的决策权之后，他们在智能化领域开始迎头赶上。相比近两年流量品牌和新势力展台上遥遥领先的人气，一周前的上海车展媒体日上，丰田的bZ/铂智系列是各大媒体争相抢拍的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当动力电池“不起火、不爆炸”成为强制性国家标准，当智能驾驶辅助系统被套上“组合驾驶辅助”的紧箍咒，中国汽车市场正经历着有史以来最严苛的安全洗礼。这可能是“新势力”与“传统车企”在这场卷斗中的命运转折点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996619869_FGHAwp_1745997467381.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548676"&gt;&lt;p&gt;近日，我们在嘉兴试驾了中国创新和丰田标准下的最新产品——广汽丰田铂智3X。这款车证明，在竞争激烈的15万级纯电SUV市场，安全与智能从来不是选择题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996622972_AWSjD3_1745997467385.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548677"&gt;&lt;p&gt;铂智3X的设计哲学，是功能美学与东方意蕴的精妙平衡。前脸以极简曲面勾勒出未来感，分体式大灯组内嵌240颗LED灯珠，7组动态灯语在解锁瞬间如星河流转，这种将科技隐藏于克制的表达，恰是丰田对纯电时代设计的新注解。车身侧面，矫健的腰线从前轮拱延伸至尾灯，与18°接近角、25°离去角共同勾勒出SUV的野性基因，而0.27cd的风阻系数，则是空气动力学与造型美学的完美妥协。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996628699_6AH2Gw_1745997527267.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548690"&gt;&lt;p&gt;拉开车门，候鸟归巢的设计主题化为触手可及的温情。仪表台与门板处，方圆相济的线条形成环抱式布局，深空灰软包材质与月白色缝线的碰撞，营造出居家般的松弛感。空调出风口设计暗藏的金属饰条以0.618黄金比例分割视觉重心，这种将东方美学与现代工艺结合的巧思，在合资车型中实属罕见。而当指尖划过14.6英寸悬浮中控屏时，8155芯片带来的流畅交互，与四音区语音识别系统构成的智能座舱，又瞬间将人拉回数字时代。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996630637_QjX2R3_1745997467387.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548680"&gt;&lt;p&gt;空间方面，在4米6的车身长度下，隐藏着2765mm的越级轴距，后排腿部空间达到惊人的1145mm，7岁孩童可直立行走的纵向空间，让传统B级车相形见绌。更妙的是空间变换能力，前排座椅放倒后形成1.8米纯平空间，与后排衔接可组成3米超长睡眠区，搭配同级独有的后排可折叠小桌板，化身移动办公室。全车30处收纳空间的设计更显出工程师的巧思，21处位于驾驶者触手可及的黄金区域，连无线充电板都配备散热风扇——这个常被忽视的细节，恰是广汽丰田工程师的独到之处。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996632710_WBmNif_1745997467383.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548681"&gt;&lt;p&gt;14.6英寸悬浮中控屏与8155芯片构建的交互系统已足够吸睛，但真正令人深以为然的是藏在智能座舱下的安全执念。中央扶手箱内嵌的紧急下电按钮并非装饰，这个物理开关与双冗余制动系统形成最后防线。即便主制动系统失效，iBooster与ESP构成的双重保障仍能提供充沛制动力，而制动助力电源的双备份设计，确保车辆能在任何突发状况下稳稳停住。这种将安全冗余做到极致的工程思维，在10万级纯电市场堪称降维打击。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996656312_KbZ6eB_1745997596610.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548722"&gt;&lt;p&gt;被动安全方面，是丰田绝不妥协的底线。72%高强度钢构成的骨架中，1500MPa热成型钢材如铠甲般包裹着乘员舱，这种常用于装甲车的材料占比达到30%，在A柱、B柱等关键部位形成坚固的防护壁垒。环抱式笼状结构机舱在遭遇90°侧柱碰撞时，高强度钢与热成型钢材的组合，将车身变形量严格控制在安全阈值内。当测试车辆以30km/h速度撞击模拟障碍物时，高阶焊接工艺与大面积防腐涂层共同作用，车身A柱变形量仅为3.2mm，远低于行业平均水平的5mm。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996635048_Ma47SF_1745997467395.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548682"&gt;&lt;p&gt;智能驾驶辅助系统的表现更具颠覆性。激光雷达与11个高清摄像头组成的感知矩阵，将Momenta一段式端到端大模型的决策逻辑展现得淋漓尽致。系统对模糊车道线的识别精度达到厘米级，对左右转时横向来往的机动车和非机动车可以早早地进行探测并做出拟人化的执行，既不会像愣头青那样横冲直撞，也不会过度礼让影响交通效率。唯一差点火候的是，当城区道路中相邻车道有体型庞大的重卡时，系统出于对卡车轨迹的质疑，不太敢果断超越卡车。不过，这也是“安全第一”的理念下产生的反应。这种将硬件性能转化为实际场景适应力的能力，源于丰田植入车辆的8项安全要件。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996637314_te4A3G_1745997467378.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548683"&gt;&lt;p&gt;泊车环节的安全表现同样可圈可点。面对左侧立柱紧贴的极限侧方位，360°环视摄像头与超声波雷达协同作业，以高精度完成泊入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电池安全防护更展现出丰田的造车理念。当领克900喊出自己是首款满足动力电池新规的车型时，铂智3X的电芯早已全面满足2026年动力蓄电池安全新国标，底部球击试验中电芯侵入量被控制在0.5mm以内，这个仅相当于铅笔尖直径的数据，背后是超140个高成本贴片式保险丝与独特点胶工艺构筑的防护网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在模拟电池包热失控测试中，单一电芯故障未引发任何热蔓延，相邻电芯温度始终低于60℃安全阈值。电芯间采用高强钢+硬质泡棉全填充，确保电芯无损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后排乘坐时，后排可折叠小桌板与YAMAHA音响系统营造出移动起居室的氛围。同级独有的“伴我成长”身高刻度线正默默守护着每个家庭的出行安全。这款起售价仅10.98万元的车型，用超越价格维度的产品力诠释着丰田的转型决心。当同行者还在讨论性价比时，铂智3X用16项安全大项、近百项安全考量，重新定义了10万元级纯电市场的安全新标准。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 23:11:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745997849621_CWC8Ee_1745997849858.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750589</guid></item><item><title>美乌签署协议建立美乌重建投资基金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756428</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2185380" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/636e4e30-54b9-4c71-89f7-c51dd8b09207.jpg" data-imageid="347625055"&gt;&lt;p&gt;美国财政部当地时间4月30日宣布，美国和乌克兰签署协议建立美乌重建投资基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据声明，美国财政部和美国国际开发金融公司（DFC）将与乌克兰政府合作，最终确定项目的进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第一副总理、经济部长 斯维里坚科对此予以证实。彭博社报道称，该协议将使美国享有新投资项目的特权，以开发乌克兰的自然资源，包括铝、石墨、石油和天然气等。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 22:45:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746052011626_R4Hnfp_1746052011870.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756428</guid></item><item><title>乌副总理：乌美签署矿产协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756426</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间5月1日，乌第一副总理兼经济部长斯维里坚科表示，乌克兰和美国签署了矿产协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 21:58:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746050380665_d3GNE3_1746050380854.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756426</guid></item><item><title>耶路撒冷发生山火，以防长宣布紧急状态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756387</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="664684" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a6c72dd20faf46d085c14bcc044f6838/hd/1746046279014_G3J5ea_1746046341555.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746046334644_seWspP_1746046334884.png" data-duration="00:13" data-verticalvideo="0" data-width="640" data-height="360"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间30日，耶路撒冷山区突发大规模山火。以色列消防部门负责人表示，这场火灾可能是该国近年来最大规模的火灾，当前距全面控制火势仍有较长距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天下午，以色列国防部长办公室发布声明，称以色列当前正处于“国家紧急状态”，需集中一切可用力量拯救生命、遏制火势。以色列消防部门也已发布最高级别警戒。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185376" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/3e52af2a-ad9c-4989-95dd-22c12fbf8c1c.jpg" data-imageid="347624483"&gt;&lt;p&gt;据悉，火灾发生于当天上午9时30分左右，起火点位于耶路撒冷以西地区，随后迅速蔓延至1号高速公路，导致该高速路双向封闭。截至当晚，耶路撒冷郊外多处地区火势仍在肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，火灾已导致多个社区、旅游景点的居民、游客及工作人员被紧急疏散。以色列电视台第12频道位于耶路撒冷郊区的一处演播室也于当晚紧急撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，来自以色列全国百余支消防队已奔赴重点灾区参与灭火，以色列消防部门、警方和军方也动用多架飞机提供空中支援。以军发表声明说，已派士兵协助火灾应对和人员撤离，军方还出动空中力量提供现场实时图像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，起火原因尚不明确。以色列消防部门警告称，30日晚间风力预计将显著增强，风速可达每小时90至100公里，恐将进一步加剧火势蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，以色列外交部已向希腊、塞浦路斯、克罗地亚、意大利、保加利亚等多国请求紧急消防援助，预计国际救援力量最早将于5月1日抵达。与此同时，巴勒斯坦民族权力机构也主动提出派遣消防队协助灭火，但以色列方面尚未对此作出正式回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 20:52:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746046389446_tprbWJ_1746046389667.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30756387</guid></item><item><title>印度宣布即日起对所有巴基斯坦航班关闭领空</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30755591</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月30日夜间，印度发布航行通告，现在开始到印度时间5月24日清晨5时29分为止，限制所有在巴基斯坦注册、运营或租赁的飞机进入印度领空，包括商业航空公司和军用飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是巴基斯坦决定对所有印度航空公司拥有和运营的航班关闭领空六天后，印度宣布采取的对等行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 19:45:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746042395600_H5F5DJ_1746042395815.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30755591</guid></item><item><title>中国代表：美“对等关税”和歧视性补贴政策严重破坏世贸规则</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30755141</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2185359" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/756e2ff8-e8a1-4fe6-ad24-b7ebd7359916.jpg" data-imageid="347605886"&gt;&lt;p&gt;在29日举行的世界贸易组织补贴与反补贴措施委员会会议上，中国代表全面驳斥美国等个别成员就“产能过剩”对中国提出的不实指责，谴责美国“对等关税”和歧视性补贴政策严重破坏世贸组织规则，呼吁成员团结合作，反对单边主义、保护主义，捍卫以世贸组织为核心的多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方表示，“产能过剩”不存在统一公认的判断标准或测算方法，供需不平衡是常态、绝对的。在经济全球化背景下，一国产能和产品不只是供应本国市场，而是基于比较优势参与全球贸易与市场竞争。美国的芯片、飞机、大豆，德国和日本的汽车都大量出口。美国等成员炒作“产能过剩”违反市场经济规律和全球化逻辑，本质是担心自己的竞争力和市场占有率，以“产能过剩”为借口制造焦虑，抹黑打压中国，为自身采取单边主义、保护主义措施寻找拙劣的借口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方强调，中国产业发展和中国产品竞争优势不是补贴的结果，而是源于不断技术创新、协同发展。中国高度重视贸易政策合规工作，持续确保包括补贴政策在内的贸易政策符合世贸组织规则，积极履行补贴通报等透明度义务，坚定维护多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方指出，美国“对等关税”扰乱全球贸易，损害发展中成员利益，中国则是全球贸易增长“稳定器”，始终坚定站在发展中成员一边。美国之所以在产能问题上反复指责抹黑中国，将中国描述成“威胁”，根本原因是美国始终坚持“零和博弈”和“美国优先”，只在乎自己的利益，不相信可以通过经贸合作获得共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中方在该委员会“美国歧视性补贴政策”议题下，严正批评美国《芯片与科学法》等相关歧视性补贴和“对等关税”扭曲市场、奉行“双标”、破坏世贸组织规则，并指出，美国做法背离市场经济规律，严重扰乱国际贸易投资正常秩序。中方呼吁成员加强合作，反对美单边霸凌行径，共同维护以规则为基础的多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 19:29:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746041428901_e4WrM3_1746041429162.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30755141</guid></item><item><title>美国务院宣布新一轮与伊朗相关的制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753157</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2185348" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250501/72acdc4a-908e-40f2-83e4-69f69d72b7d4.jpg" data-imageid="347578694"&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间4月30日获悉，美国国务卿鲁比奥宣布，对从事伊朗石油、石化贸易的实体实施新制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，此次制裁针对七家从事伊朗石油和石化产品贸易的实体，以及两艘隶属于一家受制裁海事管理公司的船只。根据声明，其中五家实体的总部设在阿拉伯联合酋长国。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 18:16:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746037011323_E3BkaY_1746037011574.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753157</guid></item><item><title>美乌矿产协议签署被曝“临门一脚”时生变，美方提附加条件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753042</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据《金融时报》报道，美国与乌克兰原定于4月30日签署矿产资源框架协议，但在最后关头遇到障碍。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185281" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/58c82a55-e03e-40c8-a978-50184d995f4a.jpg" data-imageid="347577436"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;斯维里登科（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》援引三名乌克兰官员消息称，乌克兰第一副总理兼经济部长斯维里登科已飞赴华盛顿，原计划与美国财政部长贝森特签署矿产协议。然而在最后关头问题浮出水面。三名知情人士透露，美方告知斯维里登科，“要么准备好签署所有协议，要么回国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名乌克兰官员称，美国方面希望乌克兰不仅签署框架协议，还要一并签署一份详细的基金协议，以完成整个矿产协议的落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位参与谈判的乌克兰官员对美方表达了不满，称担心“无论我们做什么，美国都不会满意”。这位官员表示“我们已经准备好今天签署框架协议”，但坦言达成协议的可能性“仅五五开”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 15:20:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746026426892_6DHCyM_1746026427090.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753042</guid></item><item><title>近七成科创板公司2024年营收增长，285家营收创历史新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;截至2025年4月30日，科创板全部586家公司披露了2024年度主要经营业绩信息。面对复杂多变的外部环境，科创板上市公司坚定创新驱动发展理念，砥砺奋进、攻坚克难，以点带面、稳链强链，引领集成电路、人工智能、创新医药、先进制造等重点产业高质量发展，为我国加快发展新质生产力、推进高水平科技自立自强贡献科创板力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、砥砺奋进巩固“稳”的态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体业绩稳中有进。2024年度，科创板公司共实现营业收入14,221.70亿元，同比增长0.24%；近七成公司实现营业收入增长，同比增加3.09个百分点，其中54家公司增幅超过50%，285家公司营收创历史新高。全年共实现净利润475.23亿元，五成公司实现净利润增长，同比增加7.17个百分点，其中30家公司实现翻番，32家公司扭亏为盈。值得关注的是，30余家公司结合自身业务与资本投入特点，披露了非标准会计准则（Non-GAAP）口径下的财务数据，为投资者了解公司核心业务发展情况提供了增量信息。如上市时未盈利的创新药企业百济神州，持续披露了公司在剔除股份支付、折旧摊销等非现金费用影响后的经营利润情况，基于其全球收入的快速增长和对经营费用的有效管控，已连续三个季度实现调整后营业利润转正，2024年度经调整营业利润达5.28亿元，同比增加57.04亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技领军企业发挥龙头作用。科创板发挥支持科技创新企业的独特优势，正逐步成为我国培育科技领军企业的沃土和“摇篮”。数据显示，中芯国际、海光信息、金山办公、百利天恒等科创板市值前10名公司，2024年度合计实现营收、净利润同比增长21.2%和24.3%；较科创板上市前，累计增长175.6%和394.8%，实现跨越式发展。其中，中芯国际营收规模首次达成500亿元里程碑；中微公司的高端刻蚀设备在国内先进存储器件生产线至关重要的超高深宽比刻蚀工艺中，得到大规模应用；海光信息、寒武纪、金山办公等公司引领人工智能底层技术发展和规模化应用加速落地。同时，部分科技领军企业逐步发挥产业链“链主”的核心作用，通过技术赋能与供应链生态共建，引领行业科技创新和产业协同发展。如联影医疗积极构建全链国产化生态，已形成具有行业示范效应的产业创新集群，培育了近千家优质国产供应商，其中“专精特新小巨人”企业近百家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民营经济释放活力与韧性。民营企业是科创板的重要力量，占板块公司总数的八成以上。在一系列促进民营经济高质量发展的政策支持下，科创板民营企业投资信心、发展活力、经营质效稳步提升。2024年度，160余家次公司公告拟投资建设新项目或项目建设进展，如南亚新材拟投入12亿元建设高端IC载板材料及高端覆铜板产业化建设项目，海目星拟投资10亿元建设高端激光与智能装备研发中心及制造基地项目。从业绩表现看，民营企业依托资本市场实现跨越式发展，154家公司上市后营收实现翻番，70家公司净利润实现翻倍或扭亏为盈，如拓荆科技上市后营收、净利润较上市前复合增长率分别达75.6%、115.8%。2024年度，科创板民营企业整体回款情况得到改善，销售商品、提供劳务收到的现金金额合计10,507.58亿元，同比增加3.7%，较收入增速高出2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上市时未盈利企业发展向好。在资本市场助力下，上市时未盈利企业加大研发投入和产业化进程，科技创新屡获突破，发展动能积厚成势。2024年度，54家上市时未盈利企业合计实现营业收入1,744.79亿元，同比增长24%，26家公司营收超过10亿元；合计净亏损136.41亿元，同比缩亏35.5%，天岳先进、拓荆科技从上市前的连续多年亏损到2024年净利润分别突破1亿元和6亿元。截至目前，科创板累计已有22家公司上市后首次实现盈利并“摘U”，其中神州细胞、百利天恒、微电生理3家公司于本年度实现“摘U”。科创板第五套标准上市的全部20家公司中，目前已有18家实现核心产品上市，其余2家公司核心产品上市申请已获受理；16家公司营收超过1亿元，其中4家公司营收超过10亿元，艾力斯、神州细胞等公司立足内需，推出年销售额突破15亿元的重磅单品，实现从上市前的零收入到2024年度营收分别突破35亿元、25亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、笃力创新积蓄“进”的动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科创板公司坚持创新驱动发展，秉持“长期主义”，创新要素加速汇聚，创新动能积厚成势，“进”的步伐坚实有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技创新能力不断增强。科创板全年研发投入总额达到1,680.78亿元，超过净利润的2.5倍，同比增长6.4%，最近3年复合增速达10.7%。研发投入占营业收入比例中位数达12.6%，持续领跑A股各板块，其中107家公司连续3年研发强度超20%。截至2024年末，科创板已汇聚研发人员24万人，研发人员占员工总数比例近3成。全年新增发明专利2万项，累计形成发明专利超12万项，中芯国际、信科移动等龙头企业专利储备均超万项；累计138家次公司牵头或参与的项目荣获国家科技进步奖、国家技术发明奖等重要奖项；超六成公司入选国家级专精特新企业，64家跻身单项冠军企业行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自主可控水平稳步提升。面向全球科技竞合的关键领域，科创板公司加快推进进口替代和国际首创，带动行业实现从无到有、从弱到强的质的飞跃。据统计，超八成公司核心产品瞄准进口替代及自主可控，超380家公司的850余项产品或技术达到国际先进水平。如华海清科已达成超500台12英寸化学机械抛光（CMP）装备出机里程碑，产品实现对国内12英寸集成电路大生产线的基本覆盖；爱博医疗推出的中国首款非球面有晶体眼人工晶状体产品获批上市，有望打破该领域长期被海外龙头垄断的局面。超60家公司推出全球首创性产品，引领医疗装备、半导体材料、光伏组件等细分领域实现“弯道超车”。如天岳先进推出全球首款12英寸碳化硅衬底产品，标志着我国第三代半导体领域从“国产替代”迈向“全球引领”；联影医疗助力全球首台运用“零噪声”数字减影血管造影（DSA）技术的复杂冠脉介入（PCI）手术圆满完成，有力印证了国产医疗装备的技术实力与临床价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;积极竞逐国际价值链上游。科创板公司多元布局“出海”战略，深度融入全球产业链供应链，竞逐价值链上游，呈现向好势头。2024年度，科创板公司境外收入合计4,303.61亿元，同比增长6.1%；173家公司境外收入同比增长超过30%，63家公司产品远销50个以上国家或地区。高附加值产品在全球市场加速渗透，科创板公司境外销售毛利率中位数达到40.8%，37家公司产品在出货量、市占率、销售额等方面位列所在领域全球第一，58家公司参与制定国际标准，10家创新药企业通过对外授权（license-out）形式将创新药海外权益授予境外企业，在技术领域输出全球影响力。此外，110家科创板公司在37个国家或地区建设产能，如容百科技韩国工厂支撑公司三元材料出货量连续四年领跑全球，希荻微等80余家公司拥有海外子公司，进一步打通海外产品、渠道、客户资源，打造合作共赢全球供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、串珠成链打造硬核产业体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科创板重点服务的战略新兴产业与新质生产力发展方向高度契合，新一代信息技术、生物医药、高端装备制造等新兴产业公司占比超八成，合计市值超五万亿元，成为推进新型工业化与经济高质量发展的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集成电路企业迎来良好发展机遇。近120家集成电路企业合计实现营收2,777.66亿元，同比增长22.2%，业绩重拾上升通道。受益于AI技术发展与消费电子需求复苏，海光信息、澜起科技等70余家芯片产品公司紧跟行业向好趋势，营收、净利润分别同比增长22.5%和41.4%。国产替代叠加行业景气度回升带动业绩攀升，中芯国际、华虹公司、晶合集成、芯联集成等4家公司市场份额跻身全球专属晶圆代工企业第二、五、九、十名。10余家半导体设备公司把握自主可控机遇，2024年度设备出货数量合计超过16,000台，驱动营收同比增长38.8%。中微公司、拓荆科技、盛美上海等细分龙头面向刻蚀、薄膜、清洗环节的高端产品研发屡获突破性进展，华海清科、芯源微等着力补强离子注入、涂胶显影等产业链“卡脖子”环节，推动我国集成电路产业向高端迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生物医药企业迈向商业化发展新阶段。110余家生物医药企业合计实现营收1,482.77亿元，同比增长18.1%，实现净利润33.91亿元，同比扭亏为盈，创新创收齐头并进。截至目前，科创板生物医药企业共推动27款国产1类创新药获批上市，16款产品的32项适应症被纳入突破性治疗品种，在肿瘤、心脑血管、罕见病等重点治疗领域填补国内空白、改写全球医疗格局。如荣昌生物以自身免疫疾病领域的泰它西普为核心，持续拓展重症肌无力、IgA肾病等新适应症，为全球患者带来更多治疗选择；迪哲医药的舒沃替尼是全球唯一获批治疗EGFR20号外显子插入突变非小细胞肺癌的口服小分子靶向药。商业化落地亦加速推进，31家创新药企业2024年度合计实现营收617亿元，同比增长45.6%，净利润同比缩亏62.1%。医疗器械企业在电生理、血管介入、骨科材料方向持续深耕，上市后累计实现1,000余项第III类医疗器械产品获批注册。惠泰医疗自主研发的三维脉冲多形态整体解决方案正式获批进入临床应用，标志着国产器械在房颤消融治疗领域取得新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高端装备制造与新材料企业争当“隐形冠军”。近180家公司合计实现营收2,946.09亿元，同比增长3.7%，边际改善趋势显著；近七成实现营业收入同比增长，近五成第四季度单季度净利润环比增长。科创板公司持续赋能制造业向“高端化、智能化、绿色化”升级。如科德数控的高端数控机床在航天、航空等领域实现1,300余台规模化应用，成功填补多项国内技术空白，核心零部件自主化率达85%，国产化率达到95%；铁建重工自主研制的超大直径盾构机“江海号”等100余台全球或国内首台重大装备，成功应用于200余项国内外重大工程，展现了“大国重器”的技术实力；西部超导的超导产品、高端钛合金等产品完全实现进口替代，解决了飞机制造的“卡脖子”问题，广泛应用于国家重大装备、大型科学工程等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，科创板公司立足核心技术储备与产业化优势，主动融入国家战略布局，前瞻布局未来产业新赛道，积极培育发展新动能。具身智能领域，10余家公司为机器人提供从本体开发、动力硬件到控制系统的全链条支持；人工智能领域，30余家公司扎根大模型训练、算法优化与场景落地，推动AI技术在智能驾驶、智慧医疗、智能制造等新场景实现规模化应用；低空经济领域，近20家公司围绕机身材料、无人机研发制造与空管控制系统等环节协同发力，形成了较为完备的产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、锐意改革助推高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着“科创板八条”“并购六条”等新一轮资本市场改革举措加快落地见效，科创板制度适应性、包容性不断提高，支持新质生产力发展能级再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并购重组支持高质量产业整合。自2024年6月“科创板八条”发布以来，科创板新增产业并购100单，已披露交易金额超247亿元。其中，32单涉及重大资产重组或发行证券，交易数超“科创板八条”发布前各年之和；27单涉及收购未盈利标的，7单涉及收购拟IPO企业、14单收购境外资产，资产评估、交易定价、业绩承诺日趋市场化、多元化。交易各方紧扣产业逻辑，积极推动补链强链、做优做强。如国产EDA领军企业概伦电子拟收购IP设计龙头公司锐成芯微，率先打造国产“EDA+IP”深度融合的产业形态；半导体封装材料头部企业华海诚科拟收购同行业公司衡所华威，巩固行业领先地位，打造世界级半导体封装材料企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股债融资助力持续研发创新。再融资方面，发布“轻资产、高研发投入”认定标准，支持符合条件的企业突破补流比例限制、将募集资金投入研发，目前已有8家公司按照该标准披露相关再融资方案，融资规模超175亿元，迪哲医药案例率先落地、已成功募集17.73亿元，其中9.67亿元将用于DZD8586等具有“全球新”潜力的药物研发。债券方面，中国通号按2.2%-2.4%的票面利率发行首支科创板央企科技创新公司债，成功募集25亿元，促进公司研发实力和技术创新能力的持续提升。此外，天岳先进、迈威生物等5家公司向香港联交所递交H股发行申请，对接国际资本助力全球布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有资本、产业资本赋能效应显现。9家科创板公司积极引入国有资本或产业资本成为控股股东，通过技术、市场、渠道等关键资源赋能长期健康发展。如半导体设备企业芯源微引入行业龙头国企北方华创作为控股股东，双方将全面共享供应链、研发、客户资源；量子科技企业国盾量子获中国电信集团旗下中电信量子集团入主，依托中国电信全网资源优势共推量子通信产业体系化发展；体外诊断企业浩欧博获港交所上市公司中国生物制药控股，双方在临床研发、营销渠道布局和产品方面深化合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、多措并举提升投资者获得感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“提质增效重回报”理念加速形成。自2024年1月科创板率先开展“提质增效重回报”专项行动以来，科创板公司踊跃参与，自觉承担提升公司质量与投资价值的主体责任。本次年报披露期间，超470家科创板公司评估2024年度行动方案同时发布2025年度行动方案，板块覆盖面超八成，较去年提升6.14个百分点。从披露情况看，多数公司在深入评估上年度执行情况的基础上，围绕提升经营质量、加快发展新质生产力等方面，针对性提出本年度的务实举措。如乐鑫科技、昊海生科等公司按期完成募投项目推进计划，拟继续提高募投项目经济效益；电气风电、君实生物等公司按计划完成降本增效目标，拟持续提升降本控本能力；安集科技、中科星图等公司顺利完成研发和发明专利申请目标，拟继续加大研发投入强度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者获得感持续增强。科创板公司在兼顾研发投入、可持续发展的同时，增加投资者回报的意识和行动显著提高。超六成公司推出2024年现金分红方案，合计分红总额达386.82亿元，其中，超290家公司现金分红比例超过30%；119家次公司中期报告、春节前实施分红，与投资者分享业绩成长红利。2024年以来，320家公司推出回购、增持方案，合计金额上限超350亿元；78家公司利用专项贷款实施回购、增持，合计金额上限近90亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ESG信披质效得到提升。科创板公司积极将ESG理念和要求融入商业模式和管理体系，持续探索ESG实践的科创样本。2024年度，241家科创板公司单独披露ESG报告，科创50指数公司实现全覆盖，科创100指数公司覆盖率达66%；全部586家公司均在年度报告相关章节中多样化披露ESG实践信息。在科技伦理方面，创新决策和实践中遵守科学伦理规范，如君实生物在保障研究科学性与可靠性的同时，最大程度地兼顾动物福利。在供应链安全方面，努力打造共建共赢的生态系统，如英科再生对1,040家供应商开展案头或现场评估，为368家供应商提供能力建设项目。在数据安全方面，全方位多角度守护数据安全，如萤石网络构建包含数据安全管理、技术、运营、监督评价体系的治理框架，已通过全球多个咨询和审计机构的信息安全和隐私合规认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、久久为功持续优化市场生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指数化投资成为新趋势。2024年以来，科创200指数、科创综指等16条指数陆续发布，目前科创板指数数量已达到28条，构建了覆盖规模、主题、策略等类型的科创板指数体系，为中长期资金提供多元投资选项。截至2024年底，科创指数境内外产品规模2,436.95亿元，其中科创50产品境内外规模1,854.31亿元，较2024年初增长25.8%，成为境内第4大宽基指数产品和最大的单市场ETF产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耐心资本持续壮大。截至2025年一季度末，专业机构投资者活跃账户数超过7.7万户，全部机构投资者持仓占比超六成；基金类投资者持有科创板市场总市值超1.2万亿元，同比增长37%，占比超2成；沪股通、QFII、RQFII等境外专业机构投资者持仓占比超过3%，社保、保险、年金等长线基金持仓占比均超过4%，2025年一季度内，上述两类机构持仓占比均有所增加，“长钱长投”趋势逐渐增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价值投资导向显现。2024年，科创50公司市值占科创板整体的45.4%，成交金额占科创板整体的比例超过34%，较2023年增加超3个百分点，其中市值前10名公司的市值和成交额占比分别为23.5%和19.2%，交易集中度提升，市场资金正在越来越多投向头部公司。同时，根据一季报披露数据，79家科创板公司为社保基金重仓股，合计持仓市值超过160亿元，其中30家为科创50、科创100公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《向“新”发力 提质筑基——科创板公司2024年度经营业绩概览》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:58:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746024795563_7Z6A7x_1746024795796.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753013</guid></item><item><title>八成盈利，2024年沪市主板公司实现净利润4.35万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753002</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;截至2025年4月30日，沪市主板公司完成2024年年报披露。数据显示，在一揽子增量政策的有力支撑下，沪主板再次呈现出基础稳、韧性强的板块底色。上市公司以积极有为的微观笔触，描摹出中国经济大格局的稳健形制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、稳定性力量不断扩围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，沪市主板公司合计实现营业收入49.57万亿元，同比保持稳定；净利润4.35万亿元、扣非后净利润4.14万亿元，同比增长1.9%、2.4%。八成公司实现盈利，四成公司净利润同比增长，230余家净利润增幅超30%，78家扭亏为盈。年度走势先抑后扬，净利润上半年同比下降1%、下半年大幅回升至增长5%；经营性现金流改善明显，四季度同比增速进一步扩大至15%，全年已恢复至上年同期水平。2025年一季度，实体企业净利润重拾升势，经营性现金流大幅转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉长区间看，沪市主板稳定性力量不断增量扩围。近五年，板块营业收入、净利润复合增速均为5%。744家“长跑型”公司近五年收入、净利润均实现复合正增长，贡献近七成营收、超八成利润；310家“抗跌型”公司连续三年收入、净利润均同比增长或小幅波动。这批公司经营稳健，抗风险能力强，成为沪市内生稳定性的“基因密码”。这其中，金融、能源、建筑、交运等上证180公司发挥压舱石作用，贡献超八成利润；以汽车、医药生物、智能制造、精细化工为代表的新质变量也持续注入，净利润三年复合增速达10%，成为抵御外部冲击和经济周期波动的新兴力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、上市公司结构向新嬗变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴产业公司顺势成长，上市公司结构不断优化。近十年，以电子、通信、医药生物、汽车为代表的新兴行业公司家数占比持续攀升至四成，半导体、新能源汽车等细分领域数量翻倍。盈利贡献同步抬升，新兴行业公司近十年净利润复合增速达11%，较传统行业高出5个百分点，贡献制造业、服务业净利润超四成，较十年前提升8个百分点。2024年，受益于AI技术、云计算需求、电动化智能化趋势，电子、通信、汽车等行业净利润同比分别增长11%、6%、4%，新旧动能转换脉络清晰可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;估值体系映射产业向新转换。近十年，沪主板市值领军行业逐步由金融、能源等传统产业转向汽车、医药生物等多元新兴产业。汽车、有色金属、电子行业市值规模跻身前十大，分别跃升至2.0万亿元、1.5万亿元、1.5万亿元。基础化工、通信等行业排名提升明显，市值规模较十年前均实现翻番。前50大市值公司焕然一新，新兴产业公司占比达五成，数量和占比均大幅提升，半导体、通信、新能源汽车等代表“新经济”成分的上市公司逐渐崭露头角。同时，新兴产业估值中枢上移，整体市盈率提升至24倍，成为去年以来中国资产重估的重要表征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、消费焕新升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多元化消费场景融合创新，服务消费提质惠民。新场景提振新需求，东鹏饮料积极拓展运动健身、职场拼搏、户外社交等多元场景的饮料消费需求，实现全年营收、净利润的爆发增长；晨光股份以“探店”+“种草”+“情绪价值”的内容形式，进行国潮与品牌的融合创新，晨光生活馆营业收入同比增长10%；有友食品拓展泡卤风味休闲零食的需求场景，净利润同比增长35%。服务消费亮点频现，百联股份发力首发经济，全年引进首店超100家、新品首发167项、举办首展26场；王府井持续打造新生活消费组合，创新融合零售、服务、体验等业态，旗下各店全年引入生活服务类资源超1000个；豫园股份蛇年灯会运用VR技术打造山海经主题沉浸式光影展，灯会期间豫园商城成交总额增长62%。旅游出行活力强劲，国航、南航、东航合计收入增长14%，净利润较上年继续大幅减亏，上海机场、白云机场合计收入增长13%，净利润均翻倍增长；长白山依托优质自然资源打造冰雪经济集聚区，保持营收净利润双增长；入境游热度持续，中青旅出入境旅行社业务收入大幅增长58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以旧换新政策发力，汽车、家电、数码产品迎来“焕新潮”。智能化、新能源车型成为市场需求主流，汽车行业净利润同比增长4%。赛力斯新能源汽车销量增长183%，净利润增长超300%。家电行业全年净利润增长5%，其中四季度净利润增长16%。海信视像推动传统屏幕向高画质和绿色节能升级，四季度净利润翻倍；科沃斯持续推出多款畅销扫地机器人新品，全年净利润增长32%。高端智能手机、智能穿戴等数码设备需求复苏，带动上游消费电子行业收入、净利润分别增长26%、9%。华勤技术、龙旗科技深耕个人电脑、手机等智能产品ODM领域，收入大幅增长29%、71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、万亿研发标注创新力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，沪市公司研发投入规模再超万亿，占全国企业研发经费投入近四成。其中，主板实体企业研发投入金额合计约9200亿元，连续多年保持增长，五年实现翻倍。723家公司研发投入过亿，831家公司研发投入保持增长。钢铁、基础化工、汽车、电子、机械设备行业研发增速居前，分别为12%、8%、7%、6%、5%；计算机、机械设备、国防军工、汽车、医药生物、通信研发强度较高，分别达14%、6%、5%、5%、4%、4%。创新投入带动业绩和估值增长，近三年累计研发投入金额超10亿元、复合增速高于5%的公司，2024年平均净利润增速较实体整体水平高出3.6、6.1个百分点；近三年平均研发强度排名前20%、40%的公司，整体市盈率约50倍、32倍，较研发强度后20%的公司分别高出约31倍、13倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统产业升级与新兴赛道竞速齐头并进。灯塔工厂树立全球制造业智能化、数字化转型标杆，三一重工已有37座灯塔工厂建成达产；海天味业高明工厂成为全球酿造调味品行业中首家入选的灯塔工厂。钢铁、建筑等行业聚焦绿色化智造，宝钢股份建成智能化算力中心推动125个场景落地，碳排放强度再降6%；中国电建、中国能建聚焦新能源建设开发业务，强化核心技术攻关。医药、半导体等行业引领技术高点，恒瑞医药创新药出海成为业绩增长第二引擎，近5年达成13项对外授权交易；韦尔股份发力高端图像传感器解决方案等领域，在高端智能手机和汽车自动驾驶领域实现20%以上业绩增长。设备、通信等行业加快技术创新互通互融布局未来赛道，鸣志电器、卧龙电驱依托多年自动化运动控制技术积累拓展机器人关节驱动系统，攻克多项核心技术；三大运营商重资布局6G、AI算力领域，中科曙光、移远通信等一批算力服务厂商实现产业链布局拓深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、民企国企各擅胜场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民企展现质效提升。沪市实体企业中，民企家数占比约六成，2024年经营质效持续提升，营收同比增长2.6%，高于市场整体水平，433家民企净利润实现增长。各项经营指标进一步优化，总资产周转率0.65次，同比转增；存货周转率同比提升0.43次，增幅进一步扩大；资产负债率56.88%，同比下降0.18个百分点，优于市场整体。盈利现金含量更足，经营性现金流覆盖2.35倍利润规模，同比增长0.46倍，现金流同比增幅逐季扩大，四季度同比增幅达12%，超八成公司实现经营性现金流净流入。值得一提的是，民营企业在研发上敢于投入，以创新撬动增长动能，全年研发投入达2664亿元，研发强度高于整体水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央国企保持稳定增长。沪市主板央国企合计实现营业收入40.75万亿元，同比微降1.3%，实现净利润4.00万亿元，同比增长4.4%，增幅扩大3.5个百分点。其中，国务院下属央企增势更加强劲，净利润同比增长5.7%，进一步提升2.4个百分点。在经营业绩稳中有进的同时，央国企强化市值管理，围绕整合优质资产、稳定投资者回报预期、增强市场信心等方面主动发力，截至2024年末沪市主板央国企境内总市值同比增长20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、补链强链集群演进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集群发展打开产业链新格局。船舶领域，借助材料技术实现高端船型全谱系发展。宝钢股份LNG船用殷瓦钢打破技术垄断，为高端船型迈出关键一步；中国船舶中高端船型占比超80%，已研制出第五代大型LNG船，多个细分船型订单数量居全球前列；中船防务2400TEU甲醇双燃料集装箱船碳排放量较传统燃料降低约30%，全面满足IMO 2050温室气体减排目标，成为国际航运巨头布局绿色航运赛道的硬核装备。汽车领域，以整车龙头为链主，带动三电系统、智能驾驶等细分赛道升级。福耀玻璃推出全球首款量产5G天线玻璃，均胜电子智能座舱域控制器打入高端市场，伯特利线控制动系统WCBS终结海外技术依赖，80余家零部件企业形成铝合金压铸、轻量化底盘、车灯控制、胎压监测等协同网络，在产品性能、营销渠道、中高端配套等方面继续发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上下游发力布局补链强链。化工领域，一体化布局构建全产业链的“护城河”，实现从传统化工品到化工新材料的跃升。恒力石化贯通“石油炼化—聚酯—化纤”全链条，实现高端化工原料进口替代；万华化学依托深度一体化的聚氨酯产业链，成为全球最大的MDI和TDI供应商；皖维高新以“电石—VAC—PVA—光学薄膜—偏光片”闭环产业链打破国际垄断，稳坐PVA龙头。电力领域，新型电力系统建设带动发电—输电—配电链上企业突破创新。国电南瑞提出适应“双高”特性的继电保护新原理，攻克新型电力系统继电保护关键技术；平高电气550千伏电压等级无电容断路器开断性能取得革命性突破，解决进口电容器“卡脖子”难题。全球产业链布局稳步推进，2024年以来，超200家公司披露海外产能投资公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、多元化外贸格局形成势起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口市场呈现多元化格局。2024年，沪市主板公司全年实现海外收入6.09万亿元，同比增长7%。其中，非美出口占比超八成，同比呈现上升趋势，东盟、非洲和“一带一路”沿线国家成为重要出口目的地。三一重工产品销售覆盖150多个国家与地区，非洲区域业绩同比增长44%；上汽集团在东盟地区的销量达13万辆，同比增长30%，其中新能源车占比达43%；中国中车国际业务新签订单约472亿元，实现海湾阿拉伯地区高端市场重大突破；苏美达对“一带一路”共建国家和地区进出口总额达56亿美元；八大建筑央企积极拓展海外市场，重点布局“一带一路”沿线国家和地区，项目主要集中在非洲、中东、东南亚等区域，合计新签海外订单1.87万亿元，同比增长高达15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口含“新”量更足。高端装备、集成电路、智能家电、电动汽车等高科技属性产品加速出海，带动电子、汽车、家用电器、机械设备等行业海外收入增长分别达15%、10%、9%、7%。东方电缆持续开拓国际海缆市场，交付首个欧洲海上风电超高压海缆；兆易创新NOR Flash存储产品持续全球领先，32位通用MCU等产品矩阵不断完善，出货量创出历史新高；海尔智家坚持高端创牌战略，亚洲、北美、澳洲大家电市场份额排名第一。同时，受益于跨境电商、直播带货等新业态模式兴起，一批新锐国货畅销海外，带动轻工制造、商贸零售、食品饮料等行业海外业务收入增长。小商品城全年跨境清算资金超40亿美元，建立覆盖多个新兴市场的全球贸易网络；顾家家居深耕自主品牌出海，跨境电商销售额逐年增长，沙发品类全球销量第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八、并购六条推动案例渐次落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年至2025年一季度末，沪市主板公司新增并购交易超1500家次，交易金额超1.4万亿元，活跃度持续提升。其中非重大交易新增披露超1400家次，交易金额超1万亿元；重大重组方案新增披露量同比增长68%，合计交易金额超4100亿元，同比增长370%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标志性、创新型案例渐次落地。吸并交易方兴未艾，国泰君安吸并海通证券、中国船舶拟吸并中国重工，交易规模均超千亿元；湘财股份拟吸并大智慧为近年来首单非同控下民营上市公司间吸收合并。私有化方式收购上市公司不断涌现，如瀚蓝环境收购港股上市公司粤丰环保，新奥股份拟发行H股私有化港股公司新奥能源。收购优质未盈利资产破冰，如海天股份收购非盈利的贺利氏光伏银浆业务。支付工具更加丰富，中国动力拟发行定向可转债并购柴油机动力资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产业链并购提升规模效应，深挖主业护城河。产业并购及股东注资仍是并购交易的核心逻辑，占比近七成。传统行业通过资产重组进行产业整合、提升集中度，如华电集团向华电国际注入多项发电资产，提升公司控股装机规模及市场竞争力；恒丰纸业拟购买锦丰纸业，增加卷烟纸产能并形成地域互补。新兴行业开展并购完善产业链布局、提升关键核心技术。如兆易创新收购模拟芯片企业苏州赛芯控股权，扩充模拟产品品类，提升技术和团队储备；梅花生物收购协和发酵相关资产，获取氨基酸发酵菌种及相关专利，提升发酵和精制能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;九、提质增效激发主体责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年以来，沪市主板已有946家公司披露“提质增效重回报”行动方案，占比近六成，上证50、180指数公司覆盖率超九成。已披露行动方案的公司中，近九成公司2024年实现盈利，近五成公司实现业绩增长，实体企业净资产收益率7.63%，总资产周转率0.70次，均优于市场整体水平，印证“提质增效”落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分红规模再创新高，一年多次分红成为新亮点。2024年，沪市主板共1259家公司宣告现金分红，占盈利公司的比例达93%；分红总额达1.77万亿元，同比增长6%，整体分红比例达39%，同比提升0.83个百分点，股息率3.6%。其中，1041家公司分红比例超30%、447家分红比例超50%，90家股息率超5%。分红稳定性不断增强，1038家公司连续三年实施分红，占比达61%，701家连续三年分红比例超30%，172家连续三年股息率为3%以上。一年多次分红成为新趋势，全年共366家公司实施中期分红，分红金额达5749亿元，同比分别增加3.4倍、1.9倍，春节前派息金额超2800亿元，140余家公司已将2025年中期分红计划“提上日程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回购增持实现翻番，专项贷款引导支持成效显著。2024年，沪市主板公司新增披露回购计划400家次、重要股东增持计划380家次，同比均实现翻番；拟回购、增持金额上限分别达843亿元、537亿元，同比增长近七成、超八成；82家公司同时披露回购、增持方案，打出稳市“组合拳”。2025年以来，回购增持计划规模再添780亿元，涉及公司220余家。回购增持专项贷款引导支持成效显著。自2024年9月创设以来，沪市主板披露利用专项贷款进行回购增持公告205家次，贷款总额超520亿元。中国石化、中远海能等11家央企发挥带头作用，首批获得贷款额度共计60亿元；民营企业积极响应，海尔智家、三安光电等均获得超10亿元贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十、ESG评级进步明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，沪市主板共1068家公司单独披露ESG相关报告，披露率约63%，同比提高6个百分点，披露率再创新高，自愿披露的公司增长至861家，837家公司连续三年以上披露ESG相关报告。同时，沪市主板公司在全球ESG评级排名中进步明显。数据显示，截至2024年底，沪市主板共306家公司被纳入MSCI ESG评级，其中90家公司在最新一次评级中获得等级提升，9家公司评级“跳升”2-3个等级，8家公司评级获得AAA级，处于全球领先水平。连续两年纳入MSCI评级的296家公司中，A等级以上公司数量由37家增长至49家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ESG理念引领下，沪市主板公司多路径践行社会责任。稳就业方面，近三年员工总数整体平稳，平均每家公司提供近万个就业岗位，以GDP占比测算，预计间接带动就业人数超过2.4亿人，占全国就业人口比重近三成。保民生方面，50余家农林牧渔、农化制品企业，50余家煤炭、石油、天然气开采炼化企业，70余家电力、燃气公司全力稳产保供，共同筑牢粮食安全、能源安全的底线根基。节能环保方面，报告期内环境保护相关资金投入合计超1800亿元，1300余家公司采取减碳措施，全年二氧化碳排放当量减少11.4亿吨。乡村振兴方面，830余家公司通过资金帮扶、消费帮扶、产业帮扶、就业帮扶等举措推动乡村改革发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十一、指数化投资引流长期资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以ETF为代表的指数化投资再上台阶。2024年沪市ETF净流入近8400亿元，其中宽基ETF净流入近7000亿元。沪市ETF参与账户数近1000万户，ETF规模达2.7万亿元，其中股票ETF规模2.1万亿元，较2023年底分别增长73%、96%。交投活跃度方面，沪市ETF成交额居亚洲第1位，2024年整体成交金额近30万亿元，日均成交额1357亿元，较2023年增长52%；股票ETF成交额达11万亿元，宽基ETF占其比重超六成。产品布局方面，债券ETF持续扩容，同时推出央企ETF、红利ETF、绿色主题ETF等多品类产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际资本更加踊跃参与中国投资市场。2024年，703家沪市主板公司获外资增持，增持金额达3893亿元。以沪股通、QFII、RQFII为代表的外资持仓规模较上年增加10%，非美资持股占比近八成，同比增长11%。从外资持仓偏好来看，主要集中在银行、食品饮料、非银金融、公用事业、电力设备等行业；交运设备、国防军工、汽车等行业持仓金额增速居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十二、多元退出渠道更加畅通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常态化退市机制持续巩固。2025年以来，沪市主板共19家公司触及或实施各类退市。其中，12家公司强制退市，这些公司中，5家触及交易类退市，4家公司触及财务类退市，3家公司涉及重大违法退市。此外，31家公司年报披露后触及财务类退市指标，被实施退市风险警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多元退出渠道不断拓宽。主动退市、吸收合并、出清式资产置换等方式成为退市的重要渠道。年初至今，2家公司实施主动退市，2家公司完成或者启动吸收合并，3家公司正在推进出清式资产置换。主动退市等多元退出占全部退市的比例达到37%。另外，5家公司通过破产重整减轻财务负担，改善经营状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风险化解成果落地。部分沪市主板风险警示公司在2024年内积极采取改善主业经营、并购重组、重整化债等有效措施提质增效，阶段性实现了风险化解。2024年年报披露后，11家公司预计符合“摘星”“摘帽”条件，依规提出撤销退市或其他风险警示的申请。目前，已有6家公司完成摘星摘帽工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《形稳势升——沪市主板公司2024年年报综述》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:45:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746023767503_Ce4CeP_1746023768190.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30753002</guid></item><item><title>空调+零食助顶级赛马备战，上海环球马术冠军赛将焕新登场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752919</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月2日至4日，2025上海浪琴环球马术冠军赛即将在上海久事国际马术中心拉开大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一位参赛选手，都在为即将到来的这项马术顶级赛事做着准备，而积极热身的不仅有运动员，也有来到赛场的顶级赛马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前， 99匹参赛马匹已经全部抵达赛场，按计划进行热身训练，这一马匹数量，也创造了赛会历史之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，澎湃新闻记者提前来到上海久事国际马术中心探营，除了一探如何照料这些顶级赛马之外，也看到了不少赛事有别于往年的创新。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746021513255_nMDejt_1746021554296.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347576342"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;参赛马匹得到了悉心的照料。 本文图片 澎湃新闻记者 黄庆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;细致照料，保障赛马竞技状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一项“人马合一”的独特运动，马术除了需要运动员拿出最佳水准，也需要参赛的马匹保持最好状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在上海久事国际马术中心内，马厩就占据了相当大的一块区域，这里也成为了众多马匹临时的“家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回首赛事办赛元年，由于中国大陆和欧盟在马匹检疫方面的标准不一致，无法达成欧盟认证的“非疫区”，如何将来自欧盟的马匹成功运输入境，再安全运送出境，一度成为关键难点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中欧双方的不懈努力和赛事各方的通力协作下，欧盟最终批准将上海比赛区域认可为“临时非疫区”，通过隔离检疫、多重检测、封闭区域设置等多项举措，让这项经典赛事得以年复一年在沪举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想要进入属于“临时非疫区”的马厩，需要经过重重关卡。“我们对马匹和人员的管理非常严格，必须有许可证件才能进入。”上海浪琴环球马术冠军赛马房副经理张梦苑告诉澎湃新闻记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同时进来前也必须洗手消毒，并且绝对不可以触碰马匹。最近上海日夜温差较大，我们也在所有马房配备了空调新风系统，马房经理也会每个小时都进行巡视，按情况进行调整，保证所有马匹的舒适。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为保持状态，马匹每天都会进行活动热身，马粮与草料也都是符合欧洲标准的进口产品，不仅如此，赛会还准备了新鲜胡萝卜、苹果这样的“可口零食”，供马匹加餐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746021501029_abWMMz_1746021576105.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347576343"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;比赛将于5月2日正式开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;顶级选手，奉献马术顶级盛宴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于马匹的照料，可以用“精益求精”四个字来形容。即便在夜间，也会有马房经理等工作人员留守，确保马匹能够得到持续的照顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，不同马匹的“个性化”需求也都能得到满足。浪琴环球马术冠军赛公关经理Floss Bish-Jones就告诉澎湃新闻记者，“不同的马会有不同类型的马粮，有的马需要的热量高一点，有的则低一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是全世界最顶级的马匹，代表了这项运动的最高水平。同时我们也有高水平的兽医，他们对马匹非常了解，一旦出现任何问题，都能以最快速度发现和解决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，除了欣赏马匹的精彩表演之外，骑手们将拿出何种表现更加抓人眼球，本届赛事也即将迎来众多全球最顶尖马术选手的亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连续33个月排名世界第一，并拥有奥运冠军、世锦赛双冠王、世界杯总决赛冠军等头衔的瑞典骑手亨里克·冯·艾克曼；曾加冕东京奥运会个人赛冠军、巴黎奥运会团体赛冠军的英国骑手本·马赫；曾获得世界杯总决赛冠军的德国名将丹尼尔·杜瑟……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这些知名骑手都将在上海的赛场亮相，除此之外，庞钦宇、仉怡凡、尤彦贺这几位中国本土骑手的发挥，也毫无疑问将成为主场观众关注的焦点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746021490256_GY1iRd_1746021597154.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347576344"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;比赛场馆的部分区域将免费开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更丰富的活动等待体验打卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比往年，今年的环球马术冠军赛除了一如既往的赛场竞争，场外的活动也变得更加丰富多彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从5月1日开始，上海久事国际马术中心B1、B2层“跃谷艺廊”区域就将面向所有人开放，表演、展览、集市、品牌一应俱全，并且无需购票也可进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丰富的马术主题活动、邂逅世界顶级骑手签名合影、观看有趣的马术障碍跳跃表演……市民游客可以免费感受这份浓厚的马术氛围。同时，由上海市体育发展基金会体育文化专项基金“人马一心”公益项目所打造的“人马一心亲子驿站”，还将以趣味互动打造亲子空间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今年赛事也吸引到了一众优秀品牌加盟，比如赛事主要赞助商宝骏汽车等品牌，都将在公众区域设立展台吸引观众互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海久事体育赛事运营管理有限公司总经理黄明向记者透露，&lt;strong&gt;除了首次免费开放部分赛事场馆，举办各类活动之外，今年的赛事还有诸多创新，比如增加官方纪念品款式数量、与上海多个旅游项目推出联动优惠门票等等。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些产品受到非常热情的欢迎，比如我们和上海双子山以及温室花园联动的一些产品就已经售罄了。对于即将开始的比赛，大家也都非常期待。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:44:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746021547314_xkEZzr_1746021547479.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752919</guid></item><item><title>2025五一档新片电影总票房破亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752996</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台，截至4月30日22时05分，2025年五一档新片（含重映）总票房（含点映及预售）突破1亿，影片《水饺皇后》《雷霆特攻队*》《人生开门红》《猎金·游戏》《幽灵公主》《苍茫的天涯是我的爱》暂列前六。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2185113" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/f77c1328-6472-4ddb-ad21-ac0f162d82a4.jpg" data-imageid="347577115"&gt;&lt;img alt="" media-id="2185114" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/8a33d3a5-9591-41f5-9a36-0836cd93b374.jpg" data-imageid="347577116"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:35:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746022898540_n75mwp_1746022898715.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752996</guid></item><item><title>美商界报告：全美超86万岗位依赖对华出口，关税将重创美国出口商</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752903</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，美方多次放出所谓中美正在就关税问题进行接触的消息，中国外交部也多次就此作出回应。在4月30日的外交部例行记者会上，外媒记者再次问起，过去24小时内，中美是否就美对华加征关税进行过接触？外交部发言人郭嘉昆表示，“据我了解，中美双方并没有就关税问题进行磋商或谈判。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美方肆意对华加征畸高关税，已经严重影响到了美国出口商。美中贸易全国委员会（US-China Business Council）在4月29日发布的最新《美国对华出口报告》指出，美国总统特朗普发动的关税战以及中国的强力反制，将重创美国出口商并削弱美国的全球竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告数据显示，2024年美国对华商品出口总额约为1407亿美元，目前这些商品均被中国加征至少125%关税。2023年美国对华服务出口463亿美元。2024年，中国仍是美国第三大商品出口市场，2023年则是美国第六大服务出口市场。报告指出，现有的贸易壁垒和升级关税，有可能颠覆美国对华出口多年来基本不间断的增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对华出口支撑着全美超86万就业岗位，其中农业、航空航天、半导体、教育以及旅游业是对华出口创造最多就业的行业。然而，“随着中美贸易的快速萎缩，这些行业正面临严峻风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告披露，农业领域尤其是油籽和谷物，是美国缩小或抵消对华贸易逆差的关键领域之一。2024年美国对华油籽和谷物出口额下降18%至150亿美元，但其仍为美国对华最大宗出口商品。中国占美国油籽和谷物全球出口总量的31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据表明，近期农业产品出口收缩的影响已波及全美各州——向中国出口相关作物的41个州中有34个出现出口下滑。作为主要出口州，伊利诺伊州、爱荷华州和明尼苏达州的出口额同比均下降约20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述美国中部农业带及其相关的近9.8万个就业岗位，极易受到关税的影响。美中贸易全国委员会提醒，中国已对大豆、小麦、玉米和高粱等美国农产品加征关税，此类限制进口的措施将进一步加剧美国农业的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美中贸易全国委员会会长谭森（Sean Stein）表示，“美国对华出口的实时大幅下滑，进一步证明美国企业、农民、工人和消费者正在承受美中两国贸易战的沉重冲击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美中贸易全国委员还特别提醒，2024年的数据尚未反映中美双方在2025年迄今为止实施的加征关税措施。若关税继续生效，美国对华出口预计将出现大幅下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭森称：“若这些关税持续存在，两国贸易将面临断崖式下滑，将牺牲数百亿美元出口、数十万就业岗位，进而有可能动摇美国经济的稳定性，并严重削弱美国的全球竞争力。”他呼吁中美两国展开谈判，采取行动取消或降低相关关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美方所谓“对等关税”，中国外交部多次表态，强调关税战、贸易战没有赢家。中方不愿打，但也不怕打。美方将自身利益凌驾于国际社会公利，以牺牲全世界各国的正当利益服务美国的霸权利益，必然遭到国际社会更加强烈的反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，据《华尔街日报》报道，特朗普考虑大幅下调对华关税，他表示，“下调幅度或超过一半，这取决于中国什么时候会降低关税。”美国财长贝森特28日在接受福克斯新闻频道采访时称，“缓解紧张的关税局势的责任主要在中国一方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，外交部发言人郭嘉昆在29日的记者会上表示，“这场关税战是美方发动的，中方的态度是一贯的、明确的。如果美方真的想通过对话谈判来解决问题，就应该放弃极限施压那一套，停止威胁讹诈，在平等、尊重、互惠的基础上同中方对话。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:30:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746021963931_f5nDwC_1746021964112.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752903</guid></item><item><title>海南机场拟超23亿元收购美兰空港控股权，进一步聚焦机场主业</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752833</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海南机场拟收购美兰空港超五成股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，海南机场设施股份有限公司（海南机场，600515.SH）发布《关于收购海南美兰国际空港股份有限公司控股权暨关联交易的公告》，提出拟以自有及/或自筹资金，收购海口美兰国际机场有限责任公司持有的海南美兰国际空港股份有限公司（以下简称“美兰空港”）2.375亿股，交易价款为23.39亿元，折合每股9.85元。本次交易完成后，海南机场将继续对美兰空港发起全面要约收购，全面要约后拟继续维持美兰空港的上市地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，本次交易完成后，海南机场及全资子公司合计持有美兰空港至少50.19%股份，公司将成为美兰空港的控股股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告还指出，本次交易不会影响公司目前的日常生产经营，也不会对公司未来生产经营及财务状况造成重大不利影响。本次交易完成后，美兰空港成为公司的控股子公司，本次交易不会产生同业竞争，不存在重大委托理财情况。本次交易不构成重大资产重组，本次交易实施结果存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦机场主业做大做强，去地产化再进一步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，海口美兰国际机场有限责任公司持有美兰空港50.19%股份，海南机场集团有限公司及其子公司海南机场实业投资有限公司合计持有海口美兰国际机场有限责任公司46.81%股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年美兰空港实现营收21.71亿元，据计算同比增长4%；归母净利润为-3.81亿元，亏损同比增超1.8倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，本次交易标的公司美兰空港（00357.HK）2024年度业绩亏损，主要系仲裁案支付有关金额及海口美兰国际机场二期改扩建项目相关资产折旧摊销、运营费用增加等因素影响。本次交易完成后，公司将实现对海南自贸港三家机场的统筹管理，未来将通过提升统筹管理效率、优化服务质量，进一步实现降本增效。同时，随着美兰空港仲裁案的顺利解决，以及海南自贸港2025年底前实现封关运作、海口美兰国际机场时刻放量、航线优化等积极因素影响，海口美兰国际机场将进一步发挥区域枢纽机场的重要作用，预期美兰空港的经营状况将逐步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据数据显示，2024年，美兰空港运输旅客吞吐量达2689万人次，同比增长10.5%，创通航以来历史最高纪录。海南机场控股美兰空港后，将实现对海南岛内海口美兰、三亚凤凰、琼海博鳌三大机场的统筹运营，形成年旅客吞吐量超5000万人次的大型机场运营集团，为海南自贸港打造面向两洋航空区域门户枢纽建设注入强劲动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于本次交易对上市公司的影响，公告指出，机场运营管理是公司的主责主业，本次交易完成后，美兰空港将成为公司合并报表范围内控股子公司，公司营收规模和资产规模都将得到进一步扩大，有利于进一步聚焦及做强做优做大公司机场主业，提升公司核心竞争力，同时实现海南自贸港区域内机场资源的统筹协同，把握海南自贸港封关运作机遇期，更好地服务海南自贸港建设，实现上市公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，海南机场实现营业收入10.90亿元，同比下滑8.61%；归母净利润达1亿元，同比下滑超五成。一季度机场管理业务保持平稳增长，实现营业收入5.7亿元，机场管理业务收入占比52.30%。净利润下滑主要由于一季度机场管理业务收入同比增加，但地产业务收入同比下降，联营企业的投资收益下降；同时上年同期包含唐山项目计提利息收入并收回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开资料显示，由海南机场控股股东海南机场集团投资建设的三亚凤凰机场及琼海博鳌机场三期改扩建项目均按照既定计划稳步推进，力争2025年底建成，助力海南自由贸易港建设。项目建成后，预计三亚凤凰机场可满足年旅客吞吐量3000万人次、年货邮吞吐量45万吨的需求；琼海博鳌机场可满足年旅客吞吐量300万人次、年货邮吞吐量3.6万吨的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，海南机场已于2022年10月变更证券简称，但由于房地产业务收入占比较大，目前仍属于房地产业公司。自锚定机场主业以来，海南机场坚定不移推进“去地产化”工作，2024年完成了海口海航大厦、儋州3024亩农业发展观光用地等项目公司处置，通过加快存量项目散售、大宗交易、出售部分项目公司股权等多种方式逐步退出传统房地产业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次交易完成后，按照海南机场、美兰空港披露的2024年度财务指标简单加总来看，海南机场的机场管理业务收入占比将超过60%，预计行业分类后续可由“房地产业”调整为“航空运输业”，公司“去地产化”步伐将再进一步加快，进一步聚焦机场主业战略转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抢抓封关运作历史机遇，打造自贸港航空区域门户枢纽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据政府工作报告，2025年底前封关运作是海南自贸港建设的关键性阶段目标。封关运作后，海南自贸港将采用“一线放开，二线管住，岛内自由”的监管模式。据悉，海南机场以信用管理和大数据分析为抓手，在确保“管得住”的基础上，实现旅客“一次申报，一次过检，一站通关”的目标，以实际行动推进海南自由贸易港封关核心政策及项目落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，海南机场正积极加大境外航线开拓力度，2025年海南全省境外航线开通条数有望实现90条，国际旅客吞吐量达到240万人次，航线网络更加丰富，这将会持续吸引国内外总部企业入驻及开展业务，使得海南自贸港人流、物流、资金流进一步聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南机场方面表示，通过岛内三家机场资源整合，将打造海南岛内“机场+免税”唯一流量入口，更大程度享受自贸港政策红利。后续可根据功能区位统筹管理划分海口美兰、三亚凤凰、琼海博鳌三家国际机场，实现三场差异化发展，发挥三场运营协同效应，助力海南自贸港打造面向两洋航空区域门户枢纽。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:09:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746019990934_DnmriY_1746019991114.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752833</guid></item><item><title>上海：以税务支持鼓励探索更多的创新，助力企业出海</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30743274</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996462100_JJyTjC_1745996462308.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347547945"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新，是可以被优良的环境激发和培育的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在杨浦，上海精智实业股份有限公司的创业及发展历程，就对此做出了论证。创业的19年，上海精智总部办公地点共搬过4个地方，始终未离开杨浦。每一次的搬迁，见证着企业的成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从来图加工、模具夹具等纯机械化产品，到自动化、机电一体化产品的转型升级，从硬件为主到人工智能渗透多应用场景，从“多”走向“专”和“精”，上海精智走出了自己的创新发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这背后，也离不开上海税务部门的支持。2013年，上海精智被认定为高新技术企业，开始享受研发费用加计扣除的税收优惠及相关税收补贴政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鼓励我们做更多的创新探索，对企业来说，相当于实打实的资金支持。”4月28日，在税收宣传月——江河湖海话税收主题活动中，上海精智党支部副书记、政工组织中心总监周杰文告诉澎湃新闻记者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745994948568_8cWNBE_1745994966189.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347547590"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海精智实业股份有限公司。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年4月是全国税收宣传月，自1992年至今，这场“春天的约定”已走过34个年头。今年税收宣传月以“税收·法治·公平”为主题，上海税务部门开展了一系列丰富多彩的活动，宣传解读税务部门规范落实税费优惠政策、构建良好税收营商环境的务实举措，积极引导各类经营主体主动学法知法守法，更好服务经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次江河湖海话税收主题活动涵盖上海市16区，澎湃新闻记者走进上海市杨浦区，进行企业调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鼓励探索更多的创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海精智是从30万元天使基金起步的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，上海精智创始人魏杰还在上海理工大学机械工程学院攻读硕士研究生。临近毕业，他和导师正在为某工厂开发新的高精度转台。彼时，上海正大力推动大学生创业。魏杰便和同门师弟汪伟，将他们正在做的项目申报到上海市大学生科技创业基金会。项目顺利通过后，获得了上海市大学生科技创业基金会资助的30万元天使基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此契机下，上海精智实业有限公司成立，成为上海市大学生科技创业基金扶持的首批企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，没有人手、没有订单、没有方向，所谓“公司”，也是15平方米的大通铺内，摆放了12张桌子，每张桌子就是一家“创业公司”。“当你不知道创业做什么的时候，先来上班，成为一个社会职业人。”魏杰与师弟二人并肩作战，在汽轮机厂从最基础的递扳手、读图纸做起，技术钻研、业务销售样样自己上。整天与老师傅混在一起，专心研究专业的标准、要求和品质化程序，改进工作方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年2月，上海精智的自动化部门成立。“有单必接、有险必抢、有难必帮、有求必应”。上海精智慢慢形成了其独特的“管家式”工厂服务理念。售前、售中到售后全维度对接，但凡客户有需求，能做到“半小时到达，2小时快修”，凭借其贴身、贴近、贴心的专业化、定制化服务，形成了稳定的客户群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周杰文告诉记者，2014年成立自动化公司的时候，就开始采集并积累数据，业务板块中有非标也有量产，有汽车也有通讯，数据足以支撑现在小型的算法运行，应用在自己或业务场景接近的企业工厂中。“我们有自己的算力中心和算法团队，也有业务场景数据，力争在人工智能赋能制造领域形成领跑优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，精智一开始的定位，就是做“先进制造业的高端服务商”，从工艺装备，到智能装备，到人工智能应用，始终在沿着工业4.0的方向突破创新。“智能技术研发方面，客户提出技术需求，发过来的图纸要变成生产工艺，以前是靠人画，现在两秒就转化好了；生产制造方面，用智能排产系统以后，设备开动率大幅度提高，从以前满产62%的设备开动率到现在的90%，尤其在小批量多品种的离散型制造中，我们的竞争力就比较强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新，才有机会。精智建设了产品研发中心，长期与上海理工大学、上海工程技术大学广泛开展科技交流合作，联合开发新技术、新项目，先后取得了百项发明专利和实用新型专利。如用于制造汽车热冲零件的传输臂、机械手线下安装专用工装、机床加工误差在机测量系统研发、磨削专用机床研发、数码图像的三维测量和虚拟重构软件项目开发等。近些年，也实现了从模具、夹具等纯机械化产品到自动化、机电一体化、信息化到人工智能应用的转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，精智的业务板块也从“先有订单，再迭代更新技术”转变到更加聚焦。如自动化业务，经过十年的发展，更加聚焦在汽车传动轴和汽车电子两类其擅长且积淀较深的领域，从技术引领的角度带动未来的业务增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海精智财务负责人潘酉海告诉记者，近些年，在聚焦核心业务的同时，上海精智持续扩大研发体系建设，2024年研发费用投入同比增长约30%，可享受税务部门研发费用加计扣除和先进制造业加计抵减等税费优惠政策。同时杨浦税务以“管家式”服务，及时解决企业涉税难题，帮助企业聚焦研发，加大投入力度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745995397001_EJjmzE_1745996285581.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347547877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨浦区税务局联合第三稽查局在杨浦滨江渔人码头处开展“江河湖海话税收·杨浦滨江行”活动。通过设置政策咨询、税问互答、活动打卡等内容，吸引来往游客市民共同参与，现场解决涉税难题，互动闯关提升税收知识，让滨江沿线成为税收宣传靓丽的风景线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;助力企业“出海”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，上海市税务局聚焦上海国际科创中心建设，推出“科创税立方”税收宣传服务品牌，在持续深化“政策找人”“智算慧享”等系列服务举措的同时，进一步规范政策执行、促进合规经营，推动结构性减税降费政策取得积极效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅这一年，上海市落实科技创新和制造业发展主要税费优惠政策共减税降费及退税1830.6亿元，其中，落实研发费用加计扣除政策减免税费约899.6亿元，享受政策企业约4.2万家，企业数量同比增长53%，享受政策企业数、研发费用投入数以及享受研发费用加计扣除政策的减免税额数，均居全国第一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海对科创的支持，不遗余力。而在当前复杂的国际形势下，税务部门的出口退税支持政策也助力企业的“出海”战略走得更稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上海汽车集团股份有限公司的全资子公司，近年来，上汽大通汽车有限公司的全球经销网络初步建立，形成了五大重点核心市场，产品覆盖海外73个国家和地区，澳大利亚、新西兰、英国、爱尔兰等发达国家成为海外销量主要来源。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745936953292_P6NzeJ_1745936983465.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347487220"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上汽大通数款车型出口海外市场。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上汽大通也是杨浦区出口业务量最大的企业。今年一季度上汽商用车出口2.5万台，在出口退（免）税政策下，享受上亿元出口退税金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对公司出口产品的竞争力至关重要，降低了很多成本，为大通提高资金使用效率、降低成本以及推动国际化业务，带来很大的帮助。”上汽大通财务部负责人金海霞告诉澎湃新闻记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，上汽大通生产的车型主要包括轻客、皮卡、MPV、房车等几大类，在各自的细分市场，都取得了不错的销量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大通的国内和海外市场各占一半。欧洲市场，出口至西班牙、意大利、挪威等国，乐购、英国皇家邮政等为其重要的合作伙伴；澳大利亚新西兰市场中，去年大通的皮卡销量同比增长160%。此外，在南美智利、北美墨西哥等地区，均取得了不错的销售成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“出海的策略是高质高价，而不是以低价去打市场。出口到这么多国家和地区，必须要满足当地的法规认证，还包括参与相关的安全测试，产品品质要过硬来满足最严格的标准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年前后，大通发力新能源领域，并拥有氢能源MPV，综合里程605公里，满足城市运营需求。“产品开发之初，就是针对未来的全球市场做考量。比如，皮卡诞生就是锚定海外销售，基于对用户的精准洞察、先进的技术能力、快速的生产和迭代，进行各项技术的储备分布，并且在产销、发运节奏上满足用户及经销商的需求，带来较好的销量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前大通更多布局发达国家的成熟市场，接下来的出口将更多开拓东南亚等新兴市场，利用已有的积淀，推广MPV等产品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:08:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996462100_JJyTjC_1745996462308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30743274</guid></item><item><title>杭州挂牌临平区两宗住宅用地，起始总价约11.02亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749544</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，杭州市区发布2025年第十四批住宅用地挂牌公告，共2宗，起始总价11.02亿元，地块将于2025年5月30日交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次出让的两宗地块均位于临平区，地块按照价高者得的原则确定竞得人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭政储出[2025]66号地块即临平区杭州地铁18号线乔司车辆段上盖物业综合体项目东侧地块，东至乔司车辆段落地区，南至乔司田园复垦区，西至乔司车辆段上盖相邻地块，北至规划星都大道绿化带。地块土地面积93858平方米，出让地上建筑面积107936.7平方米，出让起始价49047万元，用途为住宅（设配套公建）用地。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745982367833_RPEJfN_1745982377054.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347535737"&gt;&lt;p&gt;此次推出的另一宗地块与66号地块相邻。杭政储出[2025]67号地块为临平区杭州地铁18号线乔司车辆段上盖物业综合体项目西侧地块，东至乔司车辆段上盖相邻地块，西至世纪大道绿化带，南至乔司田园复垦区，北至规划星都大道绿化带。地块土地面积136110平方米，出让地上建筑面积168776.4平方米，出让起始价61165万元，用途为住宅（设配套公建）用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，杭州已完成出让十批次住宅用地，后续第十一批次3宗地块将于5月13日交易；第十二批次3宗地块将于5月20日交易。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:06:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746008013854_BeSejZ_1746008014042.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749544</guid></item><item><title>证监会：坚决拥护党中央对王建军进行纪律审查和监察调查的决定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752925</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日晚，中国证监会党委书记、主席吴清主持召开党委会议，传达中央纪委国家监委对王建军涉嫌严重违纪违法进行纪律审查和监察调查的决定，证监会党委班子成员出席。驻中国证监会纪检监察组有关同志列席。大家一致认为，中央纪委国家监委决定对王建军涉嫌严重违纪违法进行审查调查，充分体现了以习近平同志为核心的党中央一以贯之推进全面从严治党的坚定决心和坚强意志，再次释放了一步不停歇、半步不退让，把反腐败斗争进行到底的强烈信号。证监会党委坚决拥护党中央决定，将切实引以为戒，深入学习贯彻习近平总书记关于党的建设的重要思想、关于党的自我革命的重要思想，全面落实二十届中央纪委四次全会部署，坚持刀刃向内、自我革命，坚定不移把证监会系统全面从严治党向纵深推进，以实际行动坚定拥护“两个确立”、坚决做到“两个维护”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，资本市场领域资金密集、资源富集，“围猎”与反“围猎”斗争尖锐。证监会系统各级党组织和广大党员干部要深刻认识反腐败斗争形势仍然严峻复杂，铲除腐败滋生的土壤和条件任务仍然艰巨繁重，以案为鉴、警钟长鸣，一刻不停推进证监会系统党风廉政建设和反腐败斗争。要着力加强党委班子自身建设，坚持以政治建设为根本，坚持不懈用习近平新时代中国特色社会主义思想凝心铸魂，牢固树立正确权力观、政绩观、事业观，带头做到忠诚干净担当。要压紧压实管党治党政治责任，落实落细党委主体责任清单，巩固拓展中央巡视整改成效，持续营造风清气正的生态。要深入推进风腐同查同治，认真开展深入贯彻中央八项规定精神学习教育，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐，坚决打好证监会系统反腐败斗争攻坚战、持久战、总体战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要坚持把从严管理监督与激励担当作为更好结合起来，振奋干事创业的精气神，不折不扣落实4月25日中央政治局会议等重要决策部署，全力巩固市场回稳向好势头，更大力度服务好科技创新和“四稳”工作，在推动资本市场高质量发展中展现新担当、新作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《中国证监会党委召开会议 坚决拥护党中央对王建军进行纪律审查和监察调查的决定》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:05:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746022071306_piPf8k_1746022071549.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752925</guid></item><item><title>涉嫌严重违纪违法，57岁证监会副主席王建军被查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752802</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;57岁的中国证券监督管理委员会（简称“中国证监会”）党委委员、副主席王建军任上被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，据中央纪委国家监委网站消息，王建军涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/a1eee41a-2a8e-4264-bec4-e7262a35528a.png" data-height="419" data-width="1105" data-filesize="116845" class="ait_item_box img_default" data-id="347575012" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/a1eee41a-2a8e-4264-bec4-e7262a35528a.png"&gt;&lt;p&gt;证监会官网资料显示，王建军，男，汉族，1968年3月出生，现年57岁，经济学硕士，中共党员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746020763825_BWzkYj_1746020785912.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347576211"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，王建军在证监系统工作已近28年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作履历方面，1997年4月起，王建军在中国证监会发行部工作。2001年4月，任中国证监会发行监管部综合处副处长。2003年5月任中国证监会发行监管部综合处处长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年3月，王建军任中国证监会云南监管局党委委员、副局长。2007年12月，任中国证监会办公厅副主任、党委办公室副主任。2012年4月任中国证监会市场监管部副主任（主持工作）。2012年12月任中国证监会市场监管部主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年7月，王建军兼任中国证监会研究中心主任、北京证券期货研究院院长。2015年3月任中国证监会办公厅主任、党委办公室主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年4月，王建军到任深圳证券交易所（简称“深交所”），任深交所党委副书记、总经理。2020年2月，任深交所党委书记。2020年3月，任深交所党委书记、理事长（副部长级）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建军在深交所上任以来，深交所迎来重要发展阶段，如成功开通深港通、上市沪深300ETF期权、金融科技创新、推动国际化深度参与“一带一路”沿线资本市场建设等。同时，王建军任内还完成了创业板改革并试点注册制、顺利实施深市主板与中小板合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，在掌舵深交所五年多后，王建军重返证监会任副主席，成为证监会时任领导班子中最年轻的一位成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年以来，证监系统已有多名干部被调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的3月21日，据中央纪委国家监委网站消息：中央纪委国家监委驻中国证券监督管理委员会纪检监察组原组长、中国证监会原党委委员王会民涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月15日，据中央纪委国家监委驻中国证券监督管理委员会纪检监察组、浙江省纪委监委消息：日前，经中央纪委国家监委批准，中央纪委国家监委驻中国证券监督管理委员会纪检监察组与浙江省台州市监委对上海证券交易所原党委委员、副总经理董国群严重违纪违法问题进行了纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月8日，据中央纪委国家监委驻中国证券监督管理委员会纪检监察组、江西省纪委监委消息：日前，经中央纪委国家监委批准，中央纪委国家监委驻中国证券监督管理委员会纪检监察组与江西省赣州市监委对中国证监会深圳监管局原党委书记、局长陈小澎严重违纪违法问题进行了纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:04:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746019644859_8nJcSW_1746019645020.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752802</guid></item><item><title>伊朗外长：伊美第四轮间接谈判将于5月3日举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752907</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据伊朗伊斯兰共和国通讯社4月30日报道，伊朗外交部长阿拉格齐当天说，伊朗和美国将于5月3日在意大利首都罗马举行第四轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格齐当天在首都德黑兰举行的内阁会议间隙作出上述表示。报道说，作为调停人的阿曼“出于技术和后勤原因”决定，新一轮间接谈判在罗马举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时强调，尽管谈判未设时限，但伊朗“无意进行消耗性谈判或浪费时间”，并表示“相信美方也有相同意愿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及美国在谈判期间仍对伊实施新制裁等敌意措施，阿拉格齐表示，此类行为无疑传递负面信号，可能引发外界对美方诚意的质疑。他同时强调：“我们清楚美国国内不同观点及利益集团的博弈，正密切跟踪所有动向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格齐还说，当前国际原子能机构未参与上述谈判进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与伊朗4月12日在阿曼首都马斯喀特举行首轮间接谈判，这是自2018年5月美国单方面退出伊核协议以来双方首次正式开启谈判。此后，双方于19日在意大利首都罗马举行第二轮间接谈判，26日在马斯喀特举行了第三轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:03:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746021677824_HfG551_1746021677984.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752907</guid></item><item><title>关于“十五五”，在上海召开的这场座谈会释放最新信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751299</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“十四五”规划收官在即，迎来“十五五”的各项准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平30日上午在上海主持召开部分省区市“十五五”时期经济社会发展座谈会并发表重要讲话。他强调，今年是“十四五”规划收官之年，要在加紧落实规划目标任务的同时，适应形势变化，把握战略重点，科学谋划好“十五五”时期经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江大学文科资深教授、国家高端智库浙江大学区域协调发展中心首席经济学家史晋川在接受澎湃新闻记者采访时表示，此次座谈会重点在于“十四五”收官在即时，对“十五五”开局规划，确立前瞻性的总体战略指导思想，“东部、中部及西部的省份在‘十五五’开局之年应有不同担当。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前瞻性把握国际形势发展变化对我国的影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，谋划“十五五”时期经济社会发展，要前瞻性把握国际形势发展变化对我国的影响，因势利导对经济布局进行调整优化。要坚定不移办好自己的事，坚定不移扩大高水平对外开放，多措并举稳就业、稳企业、稳市场、稳预期，有效稳住经济基本盘，加快构建新发展格局，全面推动高质量发展。要更加注重统筹发展和安全，通盘考虑内外部风险挑战，健全国家安全体系，增强维护安全能力，以高效能治理促进高质量发展和高水平安全良性互动，以新安全格局保障新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海财经大学中国式现代化研究院特聘研究员吴一平在接受澎湃新闻记者采访时表示，当今世界正经历变局，第四次科技革命和产业变革带动新的经济增长点形成，同时地缘政治风险弱化了全球经济增长动力，这将对我国社会经济发展形成重大影响。“为了稳定经济基本盘，需要进一步全面深化改革来激发市场活力和社会创造力，并且出台超出市场预期的政策组合，对预期形成积极影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史晋川认为，东部是我国对外开放的前沿阵地，东部各经济大省同时也是对外开放的大省，因此在“十五五”期间，要更加重视前瞻性地把握国际政经形势的变化，以及所带来的不确定性对经济社会发展的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;把因地制宜发展新质生产力摆在更加突出的战略位置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，“十五五”时期，必须把因地制宜发展新质生产力摆在更加突出的战略位置，以科技创新为引领、以实体经济为根基，坚持全面推进传统产业转型升级、积极发展新兴产业、超前布局未来产业并举，加快建设现代化产业体系。要完善国家创新体系，激发各类创新主体活力，瞄准世界科技前沿，在加强基础研究、提高原始创新能力上持续用力，在突破关键核心技术、前沿技术上抓紧攻关。要统筹推进教育科技人才一体发展，筑牢新质生产力发展的基础性、战略性支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央党校（国家行政学院）中国式现代化研究中心主任张占斌对澎湃新闻记者表示，现在是中美战略博弈的关键时期，也是中国式现代化的关键时期，决定大国博弈的一个关键因素在于科学技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因此发展新质生产力是抢占科技制高点、产业制高点的需要，也是在大国博弈中站得住站得直站得稳的需要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张占斌认为，发展新质生产力是推动高质量发展的内在要求，是应对国际竞争的关键着力点，也是构建现代化产业体系的重要支撑。“新质生产力是推动高质量发展的核心动力，能够为经济增长注入新的活力，提升经济发展的质量和效益。在全球科技竞争日益激烈的背景下，发展新质生产力有助于我国在关键领域实现自主可控，提升国际竞争力。通过发展新质生产力，也可以加速传统产业的转型升级，培育新兴产业，布局未来产业，从而构建现代化产业体系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，要以科技创新为引领，加大基础研究和应用基础研究的投入，突破关键核心技术，尤其是原创性和颠覆性技术。坚持因地制宜，各地应根据自身的资源禀赋和产业基础，选择适合的发展路径，避免一哄而上和模式化。此外，还要推动教育、科技、人才一体化发展，通过教育培养高素质人才，以人才推动科技创新，将科技成果转化为生产力。统筹传统产业与新兴产业方面，既要推动传统产业的数字化、智能化改造，又要积极培育新兴产业和未来产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在‘十五五’时期，将新质生产力摆在更加突出的战略位置，体现了我国对科技创新和产业升级的高度重视，是实现经济高质量发展和现代化建设的重要战略部署。”张占斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同时东部各省是发达地区，科学技术和产业都比较领先，因此在发展新质生产力方面应该更加重视并瞄准国际的科技前沿，以科技创新为引领，在全面推进传统产业转型升级的同时积极发展战略性新兴产业和布局未来产业。”史晋川说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴一平指出，突破关键核心技术的重点在于加强科技创新体系的整体运行机制和能力中的系统性薄弱环节，因此，通过深化国家创新体系改革进而形成创新主体之间的协调机制成为关键核心技术突破的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;稳步推动共同富裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，中国式现代化是全体人民共同富裕的社会主义现代化。谋划“十五五”时期经济社会发展，要不忘初心，把造福人民作为根本价值取向，坚持在发展中保障和改善民生，稳步推动共同富裕。要深入研究优化区域布局、促进区域协调发展和巩固拓展脱贫攻坚成果、推进乡村全面振兴和城乡融合发展、加快农业农村现代化等方面的有效措施，稳步增加城乡群众收入。要研究推出一批均衡性可及性强的民生政策举措，着力解决群众急难愁盼问题。涉及老百姓的事情关键在实，各项政策举措要实实在在、富有实效，坚持尽力而为、量力而行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴一平指出，共同富裕是社会主义的本质要求，也是改革开放的初衷与目标。“现阶段，我们需要通过进一步深化改革来打破不合理的利益格局，建立公平竞争的市场规则，通过制度设计激励广大民众参与到做大‘改革蛋糕’的工作中来，为大家创造向上流动的机会，最终形成循环有序、互利共赢的社会生态体系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史晋川表示，东部各省作为发达地区，应在中国式现代化过程当中，在共同富裕方面起到引领作用，用先富带后富，更好地推进乡村振兴和城乡融合发展，更加重视让城乡群众在经济发展过程中能够享受到发展的成果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:54:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746004591320_BzH5dt_1746004591553.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751299</guid></item><item><title>金融监管总局修订发布《行政处罚办法》，7月1日起施行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752780</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为了深入贯彻中央金融工作会议精神，优化行政处罚执法方式，持续推动行政处罚工作高质量开展，国家金融监督管理总局修订发布了《行政处罚办法》，自2025年7月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修订后的《行政处罚办法》包括总则、管辖、立案与调查、取证、审理、审议、权利告知与听证、决定与执行、法律责任、附则等十章共一百条。主要修订内容包括：一是完善行政处罚决策和流程，增加重大复杂案件行政机关负责人集体决策规定，增设行政处罚案件中止办理和销案程序。二是优化行政处罚管辖及协同机制，将行政处罚对象从银行保险机构扩展为金融机构，明确行政处罚管辖分工规则和外部协同机制。三是完善调查取证及当事人权利救济规则，明确不予处罚程序和执行程序。四是强化全流程监督管理和数字化建设，增加主动纠正行政处罚决定错误或行政处罚被撤销程序，建立行政处罚跟踪评价机制，完善电子送达和公告送达等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行政处罚办法》的修订发布实施，有利于提高金融监管行政处罚工作的规范性和科学性，引导金融机构形成正确的行为预期，更好地服务于经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附：国家金融监督管理总局行政处罚办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.nfra.gov.cn/cn/view/pages/governmentDetail.html?docId=1207241&amp;amp;itemId=861&amp;amp;generaltype=1"&gt;https://www.nfra.gov.cn/cn/view/pages/governmentDetail.html?docId=1207241&amp;amp;itemId=861&amp;amp;generaltype=1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家金融监督管理总局有关司局负责人就&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;《行政处罚办法》答记者问&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，《国家金融监督管理总局行政处罚办法》（以下简称《行政处罚办法》）正式发布。金融监管总局有关司局负责人就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、《行政处罚办法》修订主要有哪些考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：《行政处罚办法》修订中主要有以下两方面考虑：一是注重衔接行政处罚法的新规定。《行政处罚办法》根据行政处罚法的新增和修订条款，对行政处罚相关事项作出细化规定，如完善行政处罚种类、行政处罚决策、管辖及外部协同、调查取证、当事人权利救济规则、送达、罚款缴纳、主动纠错程序、跟踪评价机制等规定。二是注重回应金融监管实践的新要求。《行政处罚办法》紧密联系监管实践经验，聚焦执法中的重点难点问题，作出明确规定。如完善行政处罚目标、扩展行政处罚对象、增设行政处罚案件中止办理和销案程序、完善数字化建设等规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、《行政处罚办法》的主要修订内容有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：《行政处罚办法》在文件名称、适用范围、具体内容上都进行了修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在文件名称上，由《中国银保监会行政处罚办法》改为《国家金融监督管理总局行政处罚办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在适用范围上，考虑到金融监管机构改革后，金融监管总局执法对象增加了金融控股公司机构类型，《行政处罚办法》将行政处罚对象从银行保险机构调整为金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在具体内容上，一是完善行政处罚决策和流程，增加重大复杂案件行政机关负责人集体决策规定，增设行政处罚案件中止办理和销案程序。二是优化行政处罚管辖及协同机制，明确总局及派出机构行政处罚管辖分工规则，对于不属于监管部门管辖的违法行为，应依法及时移送。三是完善调查取证及当事人权利救济规则，明确不予处罚程序，完善执行程序。四是强化执法监督和数字化建设，增加主动纠正行政处罚决定错误或行政处罚被撤销程序，要求建立行政处罚跟踪评价机制，完善电子送达和公告送达等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、《行政处罚办法》在完善当事人救济权利方面有哪些规定？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：《行政处罚办法》注重保护当事人合法权益。一是优化行政处罚陈述申辩及听证等当事人权利救济规则，规定采纳当事人陈述申辩、听证意见或者经补充调查，对事先告知书认定的主要事实、理由、依据或者拟处罚决定作出重大调整的，应当重新对当事人进行告知。二是完善不予处罚程序，规定制发送达行政处罚事先告知书后，发现存在依法不予处罚情形的，应当制作不予行政处罚通知并送达当事人。三是完善执行程序规定，明确对于逾期不缴纳罚款的，加处罚款的数额不得超出罚款数额；明确延期、分期缴纳罚款的，申请人民法院强制执行的期限，自暂缓或者分期缴纳罚款期限结束之日起计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、《行政处罚办法》在加强内部约束方面有哪些规定？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：一是规定监管部门主动发现行政处罚决定存在重大错误、被上级机关或者有关部门要求纠正以及被司法判决撤销的，应当撤销原决定，并重新作出决定或者制作不予行政处罚通知。二是规定总局建立行政处罚信息管理系统，对行政处罚各环节工作进行全流程管理。建立行政处罚跟踪评价机制，对执法程序和行为进行评估。三是规定在行政处罚工作中，存在失职失责问题的，依规依纪依法严肃追责问责。构成犯罪的，由有关部门依法追究刑事责任。违法实施行政处罚给当事人造成损害的，应当依法予以赔偿。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:33:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746018989229_XJJsGx_1746018989330.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752780</guid></item><item><title>金砖国家外长会晤主席声明（摘要）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752391</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年4月28日至29日，金砖国家外长会晤在巴西里约热内卢举行。会晤发表主席声明，阐释金砖国家在坚持多边主义、捍卫公平正义、促进共同发展等问题上的共同立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金砖国家外长支持以规则为基础、以世贸组织为核心的开放、透明、公平、可预测、包容、平等、非歧视的多边贸易体系。外长们严重关切违反世贸组织规则的、不公正的单边保护主义行径，包括滥施对等关税。外长们警告此类措施会破坏全球供应链、加剧全球经济不确定性，呼吁各方采取措施捍卫自由贸易和多边贸易体制，应对当前贸易挑战，为各方特别是新兴市场国家和发展中国家创造良好贸易投资环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们强调国际贸易是“全球南方”促进包容性增长、消除饥饿贫困、推动实现可持续发展的重要动力，重申致力于继续推动世贸组织进行必要改革，改善世贸组织各项职能并强化其基本原则，以应对日益增加的单边主义和保护主义。外长们对世贸组织未能在2024年如期全面恢复争端解决机制表示遗憾，致力于尽快建立运转良好、所有成员均可参与的争端解决机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们重申坚持多边主义和遵守国际法律，捍卫联合国宪章宗旨和原则，维护联合国在国际体系中的核心作用。外长们谴责任何单方面破坏多边机构运转的企图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们重申各国应本着平等相待和相互尊重的原则开展合作，促进和保护人权与基本自由。外长们强调要同等重视包括发展权在内的各类人权，在平等互利的基础上推动构建人类命运共同体。外长们重申单边强制措施尤其是违背国际法的单边经济制裁和次级制裁，对受制裁国民众的权益产生深远影响，对贫困和弱势群体影响尤甚。值此第四次世界妇女大会召开30周年之际，外长们重申致力于全面有效落实《北京宣言》和《行动纲领》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们重申推动构建更加公正、平等、更具代表性的国际和多边体系，秉持共商共建共享原则，致力于推进全球治理改革。重申确保发展中国家特别是非洲国家更广泛、更有意义地参与全球治理进程，并使全球治理体系更符合国际政治经济现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们注意到世界多极化为新兴市场国家和发展中国家提供了更多机会，有利于促进普惠包容和公平的经济全球化。强调“全球南方”对推动构建更加公正合理的世界秩序可发挥重要作用，重申将秉持共商共建共享原则，积极推进全球治理改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们强调2025年是第二次世界大战结束80周年，二战给人类造成了惨不堪言的苦难。在联合国成立80周年之际，外长们呼吁推进联合国主要机构改革，为安理会改革相关讨论注入新活力，振兴联合国大会，加强联合国经社理事会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们强调解决国际冲突的根源性问题，认为各国安全不可分割，应通过对话协商及外交途径和平解决国际争端，支持一切有利于和平解决危机的努力。外长们赞赏为和平解决乌克兰境内冲突而进行的调解和斡旋努力，包括中国、巴西等国在联合国发起成立的乌克兰危机“和平之友”小组。外长们重申只有通过和平方式才能实现巴以冲突公正、持久的解决，坚定致力于实现“两国方案”。外长们欢迎黎巴嫩停火，呼吁以色列从黎巴嫩领土全面撤军，重申致力于维护叙利亚主权、独立、统一和领土完整。叙利亚应该坚决反对一切形式的恐怖主义和极端主义。外长们重申“以非洲方式解决非洲问题”原则应继续作为解决非洲大陆冲突的基础，对苏丹不断升级的暴力和人道主义危机表示严重关切。外长们强烈谴责一切恐怖主义行径，敦促确保对恐怖主义零容忍，在反恐问题上拒绝双重标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们强调全面落实2015年联合国第三次发展筹资问题国际会议通过的《亚的斯亚贝巴行动议程》，强调发展中国家有效参与第四次发展筹资问题国际会议的重要性，进一步敦促发达国家履行发展筹资承诺，包括按时足额兑现官方发展援助承诺，以帮助解决发展中国家资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们强调有必要全面改革国际金融架构，以增强发展中国家在国际金融机构中的发言权和代表性。重申应确保国际金融机构改革聚焦扩大资金规模，确保资源可及易及，尤其是对发展中国家和最不发达国家。外长们期待国际复兴开发银行根据利马原则成功完成2025年股权审议，呼吁继续推动国际货币基金组织治理改革和份额调整，包括于2025年6月前在第17轮份额总检查中制定反映其成员经济规模的新份额公式，提高新兴市场和发展中经济体的话语权和代表性。外长们强调在金砖国家及其贸易伙伴间的贸易和金融交易中加强使用本币的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们认识到新开发银行在促进其成员国基础设施建设和可持续发展方面发挥的重要作用，高度评价银行成立十年来取得的成就。鼓励新开发银行遵循成员国主导、需求主导的原则，运用创新融资机制多渠道动员各类资源，加强能力建设和知识分享，助力成员国实现可持续发展目标，进一步提高银行履职尽责的效率和效力，力争使其成为新兴市场国家和发展中国家的主要多边开发机构。外长们同意共同将新开发银行建设成21世纪新型多边开发银行。外长们忆及金砖国家喀山峰会宣言第62条，支持新开发银行进一步扩员，支持根据《新开发银行总体战略（2022－2026）》以及相关政策加快审议金砖成员国的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们关切单边主义、贸易保护主义影响气候行动，承诺支持多边主义，共同努力实现《巴黎协定》的宗旨和长期目标以及《联合国气候变化框架公约》的目标，重申必须遵守共同但有区别的责任原则和各自能力原则，支持巴西主办《联合国气候变化框架公约》第30次缔约方大会。外长们重申有效落实《生物多样性公约》及其议定书，以及《昆明－蒙特利尔全球生物多样性框架》的重要性，赞赏中国设立昆明生物多样性基金及所作贡献。外长们反对以环境关切为借口采取不符合国际法的单边、惩罚性和歧视性保护主义措施，如单边和歧视性碳边界调整机制。反对蓄意破坏全球供应链、扭曲竞争的单边保护主义措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们强调人工智能对促进各国社会经济发展和包容性增长具有重要作用，为此，应确保以负责任、安全、可靠且符合伦理的方式设计、开发和使用人工智能。外长们呼吁通过联合国系统这一充分包容且具代表性的国际框架加强人工智能全球治理，并鼓励开展人工智能领域政策交流与对话，以推动创新和经济发展。外长们期待通过金砖国家合作助力发展中国家加强人工智能能力建设，支持中国在联合国大会提出的第78/311号决议“加强人工智能能力建设国际合作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们认可新工业革命伙伴关系在促进金砖国家合作方面的重要作用，赞赏围绕产业数字化转型、智能制造和机器人等各项关键议题开展讨论。外长们重申致力于深化合作，特别是聚焦包容性培训和能力建设，实现成员国工业部门技术升级。外长们鼓励通过金砖国家新工业革命伙伴关系创新基地、金砖国家工业能力中心等深化合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们重申人文交流对增进金砖国家相互理解、友谊和合作的重要性，呼吁世界各国尊重文化多样性，重视文化传承与创新，倡导开展蓬勃的国际人文交流与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们再次欢迎印度尼西亚成为金砖正式成员，欢迎白俄罗斯、玻利维亚、哈萨克斯坦、古巴、马来西亚、泰国、乌干达、乌兹别克斯坦、尼日利亚成为金砖伙伴国。外长们强调，支持伙伴国参与金砖合作至关重要，拓展金砖国家与新兴市场和发展中国家的伙伴关系有利于促进真正普惠的国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外长们支持巴西担任2025年金砖国家主席国，承诺共同努力确保金砖国家领导人第十七次会晤取得成功。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:15:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746017307039_a5Qkj7_1746017307238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752391</guid></item><item><title>央行就《关于规范供应链金融业务引导供应链信息服务机构更好服务中小企业融资有关事宜的通知》答问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751887</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为强化供应链金融业务规范，提升金融服务实体经济质效，防范潜在金融风险，近日，中国人民银行联合金融监管总局、最高人民法院、国家发展改革委、商务部、市场监管总局印发《关于规范供应链金融业务 引导供应链信息服务机构更好服务中小企业融资有关事宜的通知》（以下简称《通知》），自2025年6月15日起施行。中国人民银行有关负责人就《通知》回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：《通知》出台背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：近年来，一些金融机构、供应链核心企业和第三方公司等，通过搭建供应链信息服务系统，为各类供应链金融活动提供信息服务和技术支撑。其中，部分供应链核心企业通过供应链信息服务系统开立应收账款电子凭证，用于供应链上企业应收账款确权、结转和融资，受到供应链企业欢迎，在提升中小企业收款保障及融资可得性、促进供应链金融发展方面发挥了积极作用，但也潜藏一些问题和风险，如核心企业存在信用过度扩张风险、供应链信息服务系统缺乏必要的设立标准和管理规范等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为落实中央金融工作会议关于全面加强金融监管、有效防范化解金融风险、依法将所有金融活动全部纳入监管等要求，同时进一步提升金融服务实体经济质效，保障中小企业合法权益，中国人民银行会同金融监管总局等部门，在广泛征求意见的基础上，联合制定有关政策规范性文件，进一步明确供应链金融发展内涵方向，规范商业银行供应链金融管理，健全应收账款电子凭证业务规范管理框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：《通知》对中小企业的权益保障体现在哪些方面？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：为切实保障中小企业参与应收账款电子凭证等供应链金融业务的合法权益，《通知》要求：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是发展供应链金融应完整、准确、全面贯彻新发展理念，深刻把握金融工作的政治性、人民性，以服务实体经济、服务社会民生、服务国家战略为出发点，以维护市场公平有序为立足点，促进降低产业链供应链整体融资成本，实现上下游企业互利共赢发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是要求供应链核心企业及时支付中小企业款项，合理共担供应链融资成本，不得利用优势地位拖欠中小企业账款或不当增加中小企业应收账款，不得要求中小企业接受不合理的付款期限，不得滥用非现金支付方式变相延长付款期限。明确应收账款电子凭证付款期限原则上应在6个月以内，最长不超过1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是强化对中小企业的金融支持，要求相关主体不得强制链上企业与特定融资方以高于合理市场利率的水平获取融资服务，提升应收账款融资质效。同时鼓励商业银行发展多样化的供应链金融模式，积极探索供应链脱核模式，支持供应链企业尤其是中小企业开展信用贷款及基于订单、存货、仓单等动产和权利的质押融资业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是规范各类主体对链上企业的收费行为，要求供应链核心企业不得以应收账款确权有关名义对链上企业收费或获取不当费用返还；供应链信息服务机构应合理制定服务收费标准、明确收费对象，并将收费标准公示或与相关方进行协议约定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：《通知》规范应收账款电子凭证业务的主要思路是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：一是要求商业银行完善供应链金融风险管理。商业银行要建立健全基于供应链核心企业的贷款、债券、票据、应付账款等全口径债务监测机制，加强核心风控环节管理、切实履行贷款管理主体责任，严防对核心企业多头授信、过度授信以及不当利用供应链金融业务加剧上下游账款拖欠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是要求供应链信息服务机构应坚持本职定位。供应链信息服务机构要按照依法、诚信、自愿、公平、自律的原则，做好供应链信息归集、整合等信息服务工作。未依法获得许可不得开展支付结算、融资担保、保理融资或贷款等金融业务，不得直接或间接归集资金，杜绝信息中介异化为信用中介。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是加强行业自律和业务统计监测。中国人民银行等部门指导有关供应链金融行业自律组织即中国互联网金融协会对供应链信息服务机构和应收账款电子凭证业务开展自律管理，研究制定自律管理规则，组织开展自律备案和风险监测，督促各业务参与主体合规审慎经营；指导上海票据交易所组织应收账款电子凭证业务信息归集，开展统计监测分析，提供信息查询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是加强业务监管和政策协同。中国人民银行、金融监管总局将依照法定职责分工，对供应链金融业务实施监督管理，同时将加强与最高人民法院、国家发展改革委、商务部、国务院国资委、市场监管总局等相关部门的政策协同和信息共享，共同强化对应收账款电子凭证业务有关参与主体的政策指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：如何理解《通知》对供应链信息服务机构的管理思路？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：《通知》基于“管业务也管风险”的原则，重点从行为监管、功能监管的角度对供应链信息服务机构提出规范性要求，旨在明确供应链信息服务机构的功能定位及在应收账款电子凭证业务中的权责义务，围绕其建立多层次的监测管理体系，在防范金融风险的基础上充分发挥其服务供应链中小企业融资的作用。具体包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是对供应链信息服务机构的基本行为提出要求，即按照依法、诚信、自愿、公平、自律的原则，做好“四流合一”等供应链信息归集、整合等信息服务工作。明确供应链信息服务机构应回归信息服务本源，未依法获得许可不得开展支付结算、融资担保、保理融资或贷款等金融业务，从事企业征信业务的应当依法办理企业征信机构备案，确保一切金融业务均持牌经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是基于供应链信息服务机构职能定位对其参与应收账款电子凭证业务进行规范，包括：做好应收账款电子凭证贸易背景材料信息归集；对凭证转让层级、笔数进行合理管控，对异常的拆分转让行为及时进行风险核查和提示报告；及时停止为存在到期未按约定支付应收账款电子凭证款项、发行债券违约、承兑票据持续逾期等情形且尚未完成清偿的应收账款债务人新开立应收账款电子凭证提供服务；合理制定收费标准、明确收费对象，并将收费标准公示或与相关方进行协议约定；保障供应链信息服务系统的安全性、可靠性、稳定性，保护用户隐私和数据安全，准确、完整记录并妥善保存相关信息；履行信息报送义务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是建立对供应链信息服务机构的自律管理机制，中国人民银行等部门将指导中国互联网金融协会对供应链信息服务机构强化自律管理，组织开展自律备案和风险监测，强化供应链信息服务安全性、合规性评估。后续，将引导各供应链信息服务机构在过渡期内积极申请自律备案，对于备案评估过程中发现风险问题且无法完成整改的机构，商业银行等应当按照《通知》要求限制或拒绝合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:03:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746015796943_c8imnG_1746015797056.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751887</guid></item><item><title>五大光伏龙头一季度亏损超80亿元，行业冬天难言结束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751702</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在热火朝天的抢装潮映衬下，光伏产业仍在艰难前行，几乎全线亏损。五大行业龙头交出的一季报显示，合计亏损额超过80亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组件出货最大的晶科能源（688223.SH）一季度实现营业收入138.43亿元，同比下滑40.03%；净亏损近13.90亿元，较去年第四季度亏损面扩大，而上年同期，其归母净利润为11.76亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晶科能源解释称，一季度行业主产业链价格整体处于低位，叠加海外贸易政策变化扰动需求，行业一体化各环节利润水平承压。公司作为全球市场布局的一体化企业，在保证长期客户履约的前提下，组件交付均价和盈利水平同比呈下降趋势。一季度总出货量为19130MW，其中组件出货量为17504MW，硅片和电池片出货量为1626MW，总出货量较去年同期减少12.68%。在平衡出货规模与盈利的前提下，公司第二季度预计组件出货量为20-25GW。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隆基绿能（601012.SH）一季报显示，实现营业收入136.52亿元，同比降低22.75%；净亏损14.36亿元，同比、环比均实现减亏。该公司在4月30日举行的业绩会上表示，虽然3月份光伏产品价格有所回升，但整个季度价格仍低于生产成本，企业盈利继续承压。报告期内，硅片出货量为23.46GW，电池组件出货量为16.93GW，其中BC组件出货量4.32GW。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在四大组件龙头中，晶澳科技（002459.SZ）一季度亏得最多：净亏损16.38亿元，但已较去年四季度的净亏损41.72亿元大幅好转。一季度，该公司的电池组件出货量为15.65GW（含自用 33MW），其中组件海外出货量占比约45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同期，天合光能（688599.SH）的净亏损达13.20亿元，与去年同期相比盈转亏，但已较去年第四季度减亏超12亿元。该公司高管在4月30日的业绩会上介绍今年整体销售策略时称，目标在各主要市场都保持头部位置，但不刻意追求市占率绝对领先，在量和盈亏之间做好平衡，并在利润相对好的市场，如欧洲、澳洲等区域保持更大的市占率，计划全年实现70-75GW的出货目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为多晶硅龙头，通威股份（600438.SH）自进入组件环节以来出货量排名快速上升，在2024年取代“万年老五”阿特斯，成为全球组件出货第五的光伏公司。但组件价格的大幅下跌，也令通威业绩承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一季度，通威股份净亏损25.93亿元。虽环比减亏，但这是通威有史以来最差的一季报，也是其连续第六个季度出现亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，光伏产业链价格大幅下滑，全行业盈利空间被严重压缩，“内卷外堵”的挑战延续至今。今年以来，虽受到抢装潮的短期提振，但行业冬天依然看不到结束的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隆基绿能董事长钟宝申对于今年的行业回暖节奏表态谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在4月30日的业绩会上称，去年一季度，组件交付价格尚在1元每瓦。今年一季度，价格下跌至0.7元。“去年全行业组件平均价格约为0.85元每瓦，如果按照今年一季度的这个价格继续运行下去，600GW产能对应今年全行业将较去年减收900亿元，亏损幅度比去年更大。按照一季度和目前的情况来说，行业环境会不会变化，我觉得很难说。当然每家企业所处的环节和状态不一样，在此情形下经营状况不尽相同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于隆基自身，钟宝申认为扭亏节点与行业形势关系很大，希望三季度能大致实现盈亏平衡或扭亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及新增装机预期，钟宝申认为2025年很可能是没有增量的一年，也即国内光伏需求将与2024年持平或略增。随着电力系统对新能源消纳能力的进一步提升，2026年需求将重回增长轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部日前对原产自柬埔寨、马来西亚、泰国和越南的晶体硅光伏电池（无论是否组装成组件）的反倾销和反补贴调查作出肯定性终裁。根据裁定，上述东南亚四国光伏产品的反倾销税率范围在0%-271.28%，反补贴税率范围在14.64%-3403.96%，不同产地和生产商面临的税率差异极大。多位光伏行业人士对澎湃新闻表示，这意味着中国企业经由东南亚向美国出口光伏产品的通道近乎彻底关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天合光能判断，今年全球市场需求预计还会保持一定的增幅，新兴市场预计增速较快，中东非预计有30%以上的增速，亚太预计也有两位数的增速，中国预计也有正的增速，美国主要受税率影响，还有待观望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司称，美国市场今年受美国政府关税影响，存在经营上的不确定性。目前看双反税率普遍较高，对等关税也带来不确定性。一方面，将更紧密地追踪美国政策变化，灵活调整出货量。另一方面，公司在印尼的TOPCon电池组件工厂（目前年产能1GW）不受东南亚四国双反的影响，在近期新增对等税率中印尼的税率目前看也相对较低，所以尽管美国市场面临不确定性，印尼工厂具备确定性的相对竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 12:41:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746012711051_4XmTYX_1746012711198.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751702</guid></item><item><title>美国第一季度经济环比萎缩0.3%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752163</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国商务部4月30日公布最新数据显示，2025年第一季度美国国内生产总值（GDP）环比按年率计算萎缩0.3%。2024年第四季度，美国GDP环比按年率计算增长2.4%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 12:33:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30752163</guid></item><item><title>世界黄金协会：一季度全球黄金投资需求同比增170%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751597</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年一季度，全球黄金总需求创2016年以来最强劲的第一季度需求纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，世界黄金协会发布的2025年第一季度《全球黄金需求趋势报告》（以下简称《报告》）显示，2025年一季度，包含场外投资的全球黄金总需求达1206吨，同比小幅上行1%，是2016年以来的同期最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，黄金ETF需求复苏，推动一季度黄金投资需求总量增长逾一倍，达552吨，同比增幅达170%，创下自2022年一季度以来的最高季度水平。金价涨势及关税政策的不确定性促使投资者纷纷为避险而涌向黄金市场，进而推动全球黄金ETF加速流入，一季度累计流入量达226吨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746010580107_FMJB5X_1746010590709.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347559390"&gt;&lt;p&gt;中国市场黄金ETF需求同步激增，一季度流入约167亿元人民币（约合23吨），创历史新高。金价的飙升与空前的流入量推动黄金ETF资产管理总规模和总持仓双双突破历史纪录，分别达到1010亿元人民币和138吨的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，《报告》显示，尽管中国市场黄金ETF仅占全球市场份额的4%，但其一季度总持仓的增长却占全球总增量的10%，这突显了国内黄金ETF市场的快速扩张以及在复杂的地缘政治和全球贸易背景下，中国投资者对黄金ETF需求的激增。同样值得注意的是，这种强劲的需求态势一直持续到二季度。截至4月25日，中国市场黄金ETF单月需求已飙升68吨，已然高于一季度的总流入量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746008624831_xW6SSf_1746010557625.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347559389"&gt;&lt;p&gt;“过去10个月里，投资者纷纷把目光转向黄金ETF，自去年三季度以来持续加大配置力度。今年，亚洲地区的黄金ETF流入量仅4月份就已超过该地区一季度的总和。不过该板块仍有增长空间，目前全球黄金ETF持仓量仍比2020年的峰值低了10%。”世界黄金协会资深市场分析师Louise Street表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金条与金币需求方面，在中国激增的零售投资带动下，一季度金条与金币需求总量同比增长3%至325吨，创下金条和金币季度需求的历史第二高纪录。东方市场投资者成为驱动全球金条和金币需求的主力军，《报告》显示，中国市场中，金条和金币投资需求量跃升至124吨，环比增长48%，同比增长12%，创下有史以来第二强劲的季度表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行购金方面，《报告》显示，2025年一季度，全球央行净购金244吨，同比减少21%，但仍与过去三年的季度平均水平持平，表明购金态势依旧强劲。中国人民银行一季度每月均公布购金，总计增持12.8吨，中国官方黄金储备目前达2292吨，占外汇储备总额的6.5%，创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在金价屡创新高的背景下，金饰需求遭遇骤降，一季度销量跌至自2020年疫情迫使需求中断以来的最低水平；但金饰消费金额却同比增长了9%至350亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，中国市场金饰消费量为125吨，同比下滑32%，较过去十年同期的平均水平低了29%，创下2020年以来最疲软的一季度表现。 一季度国内金价18次刷新历史纪录，令部分消费者持续转向购买克重更小、价格更亲民的金饰产品，另一部分消费者则选择持币观望。但值得注意的是，消费者的金饰消费总支出金额仍保持相对稳定，仅同比下滑7%至841亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在季节性因素的驱动下，今年一季度中国市场金饰消费较去年四季度仍回升18%。得益于需求量吨位的环比回升和金价的显著上涨，金饰消费额环比增幅达29%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746010623886_AXpEDr_1746010629064.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347559391"&gt;&lt;p&gt;世界黄金协会指出，在全球不确定性的背景下，中国消费者更看重金饰作为饰品与投资品的双重属性——特别是在其他本地资产表现疲软而黄金投资前景仍然向好之时。这种双重属性或将为金饰销售提供一定支撑。此外，若未来出台降息等经济刺激政策，通过减轻利息负担来提升居民可支配收入，或将带动整体消费支出回暖。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 12:30:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746010867881_YdhwQA_1746010868151.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751597</guid></item><item><title>深交所修订创业板指数编制方案，引入ESG负面剔除机制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751773</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746015503788_AdAar3_1746015508949.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347561935"&gt;&lt;p&gt;4月30日，深圳证券交易所发布《关于修订创业板指数编制方案的公告》，为进一步完善指数编制方法，提升指数可投资性，深圳证券交易所和深圳证券信息有限公司决定对创业板指数的编制方案进行以下修订：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、引入ESG负面剔除机制，在每次定期调整时剔除国证ESG评级在B级以下的股票；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、在指数计算中，设置权重调整因子，使单只样本股权重在每次定期调整时不超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次修订于2025年6月16日起实施。修订后的指数编制方案可参见深圳证券交易所网站（www.szse.cn）和国证指数网（www.cnindex.com.cn）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 12:19:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746015519965_t3fA8n_1746015520087.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751773</guid></item><item><title>美乌矿产协议预计最早于今日签署</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751709</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2184574" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/e7499e36-0c76-4c5b-a4e9-e5cdafb23e77.jpg" data-imageid="347561233"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尤利娅·斯维里登科（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月30日，总台记者获悉，乌克兰第一副总理兼经济部长尤利娅·斯维里登科正在美国华盛顿同美方就矿产资源协议商讨最后技术细节。&lt;strong&gt;双方可能最早于4月30日签署协议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰内阁2月27日发布政府令，授权与美签署矿产协议人选。乌克兰第一副总理、经济部长尤利娅·斯维里登科和外交部长安德烈·瑟比加都是有权代表乌克兰政府签署矿产协议的人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间线梳理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月28日，乌总统泽连斯基到访白宫并同美总统特朗普会面，双方发生激烈争吵，因此未能签署矿产协议。当时，特朗普想利用该协议逼迫乌交出本国矿产开采权，以补偿美国对乌援助，泽连斯基则认为美方“要价”过高，还不包括对乌安全保障，因此拒绝美方此前提出的协议版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后两国代表多次在沙特阿拉伯会谈。3月28日，乌方称收到美国提供的矿产协议新方案，与前一个版本“完全不同”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月11日和12日，乌方团队赴美就协议内容进行了“技术性”磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月17日深夜，乌副总理斯维里登科在社交媒体发文说，乌克兰与美国当天以线上方式签署了一份有关矿产协议的意向备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月18日，乌克兰政府公布矿产协议意向备忘录文本，其核心要点之一是规定设立乌克兰重建投资基金。该基金的设立旨在吸引美国及国际社会对乌克兰的投资，助力乌克兰在多年冲突后实现经济重建与发展。此外，备忘录规定，美国尊重乌克兰加入欧盟后的义务，或与国际金融机构及其他官方债权人达成协议时所承担的相关义务。这意味着，美乌之间关于矿产协议的制定工作，不会与乌克兰的欧洲一体化道路产生冲突。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 12:16:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746013187883_Di6F5r_1746013188036.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751709</guid></item><item><title>国家网信办举办在欧中资企业座谈会，就数据跨境流动等进行交流</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751747</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月29日，国家互联网信息办公室在京举办在欧中资企业座谈会。国家互联网信息办公室相关局负责同志介绍中欧数据跨境流动交流机制有关情况，就中资企业在欧发展运营情况及面临的数据跨境流动等问题进行了深入交流。商务部有关同志参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参会企业感谢国家互联网信息办公室举办此次座谈会，结合各自行业特点和企业发展实际，就进一步促进中欧网信领域合作进行交流，表示将努力为中欧经贸合作作出更多贡献。15家在欧中资企业代表参加座谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 12:15:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746014086901_1Fts5m_1746014087082.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751747</guid></item><item><title>首开股份：一季度净利润亏损约10.79亿元，签约金额63.9亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749411</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月29日，首开股份（600376.SH）发布2025年第一季度报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告期内，首开股份实现营业收入38.86亿元，同比增长12.34%；归属于上市公司股东的净利润为-10.79亿元，亏损额有所增加；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润为-10.97亿元，经营活动产生的现金流量净额为46.24亿元，较2024年同期实现由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期末，首开股份总资产由2024年末的2298.69亿元减少至2025年第一季度的2226.84亿元，下降3.13%；归属于上市公司股东的所有者权益也由135.72亿元减少至124.38亿元，下降8.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在房地产开发投资方面，首开股份第一季度京内项目合计实际投资额为18.12亿元，在建建筑面积为3550614平方米，新开工面积198051平方米，竣工面积195827平方米；京外项目合计实际投资额为15.38亿元，在建建筑面积3223926平方米，新开工面积0，竣工面积219868平方米，总计实际投资额为33.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从销售情况来看，一季度京内项目已售（预售）面积164850平方米，京外项目合计220368平方米，共实现签约面积38.52万平方米，签约金额63.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月31日，首开股份的货币资金约166.45亿元，较2024年末的188.37亿元有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，首开股份还披露了公司对外担保的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告内容，首开股份将为首开曜成提供不超过8.2亿元的担保金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温州首开曜成置业有限公司为公司的全资子公司，成立于2021年9月，注册资本金10亿元，负责开发温州市首开第五大道项目（以下简称“承贷项目”）。2022年，首开曜成向中国邮政储蓄银行股份有限公司温州市分行申请了15亿元房地产开发贷款，期限3年，以首开第五大道项目土地使用权作为抵押物。截至目前该笔贷款余额为81234.4668万元，到期日为2025年5月11日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为继续满足项目建设资金需求，首开曜成拟以首开第五大道项目向金融机构申请不超过8.2亿元人民币融资（含向中国邮政储蓄银行股份有限公司温州市分行申请展期等形式），期限不超过5年，综合融资成本不高于4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增信方式为：以项目土地使用权提供抵押及在建工程抵押；项目具备办理现房条件时，提供现房抵押；公司提供全额全程连带责任保证担保，具体权利义务以双方签署的协议为准。公司董事会授权公司经营层在此条件下具体处理相关事宜，包括融资谈判、选择金融机构，签署相关融资合同等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年12月31日，首开曜成资产负债率为78.54%。公司本次为首开曜成提供的担保金额为不超过8.2亿元，超出了股东大会给首开曜成的担保额度为8亿元。为满足业务发展需要，公司从资产负债率超过70%的担保对象中进行了调剂，从全资子公司廊坊市首开志泰房地产开发有限公司担保额度中调剂0.2亿元至首开曜成。调剂后，公司为首开曜成提供的担保额度由8亿元增加至8.2亿元。公司为廊坊市首开志泰房地产开发有限公司提供的担保额度由0.5亿元减少至0.3亿元。本次公司向首开曜成提供担保无需另行提请股东会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务数据显示，截至2024年12月31日，首开曜成资产总额约44.19亿元，负债总额约34.7亿元，所有者权益约9.48亿元。2024年1-12月营业收入为0元，净利润为-1237万元。首开曜成营业收入目前为0元，原因是房地产行业存在着销售收入延迟结算的特殊性，首开曜成所开发的房地产项目尚在开发期，尚未进行结算。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:59:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745979648541_B5N4DD_1745979648684.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749411</guid></item><item><title>来论｜受美国“保护”，日本民众要付出什么代价？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751706</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月24日，日本警方通报称，2名在冲绳的驻日美军士兵涉嫌性侵和施暴当地日本女性面临刑事指控。日本内阁官房长官林芳正强调此类案件 “给当地民众带来极大不安，绝不应该发生”。冲绳县知事玉城丹尼愤慨地表示：“将强烈要求美军采取有效措施，避免类似事件重演”。然而，上述表态一直被重复，类似案件却一直在发生。日本媒体称，令人悲哀的是，根据《日美地位协定》赋予美方的“治外法权”，日方甚至连对上述施暴者提起诉讼的权利都没有。这既让日本人愤怒和无奈，也揭示了美国所谓“保护”给盟友带来的深重苦难。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746013283984_DA1SEA_1746013293969.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347560440"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月18日，日本冲绳县冲绳市，美军与冲绳县警察在“盖特街”进行联合巡逻。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻日美军犯罪问题由来已久，冲绳县作为负担了70%驻日美军设施和三分之二人员的地区，受害最为严重。根据日本媒体披露的数据，从1972年到2023年，驻日美军及军属在冲绳共犯下刑事案件6000多起，其中不乏凶杀、强奸、抢劫等恶性案件。但由于美军凌驾于日本法律之上，日本政府和司法部门无权对其进行监管。甚至出现美军士兵驾车撞死日本人后被引渡回国并获释，美议员还要求日本政府道歉的情况，简直令人难以置信。这种“犯罪—抗议—纵容”的恶性循环，恰如古希腊悲剧中的命运轮回——强者书写规则，弱者承受后果。在驻日美军的暴行面前，日本民众连最基本的司法正义都难以企及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军基地不仅是犯罪温床，更成为威胁日本民众生命的“毒瘤”。1959年，美军一架战斗机坠落在冲绳县石川市一所小学，导致包括11名无辜儿童在内17人死亡、210人受伤。此后美军坠机事件频繁发生，造成多场事故，威胁当地民众安全。驻日美军基地长期多发有机氟化物（PFAS）泄漏事故，部分地区污染物浓度超标达32倍，严重污染周边地区的水源和土壤，但美军始终拒绝配合调查并拖延通报,让当地民众长期承受致癌风险。据估计，冲绳一百多万人口中，有约40万人的饮用水受到污染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不堪重负的日本民众苦驻日美军久已，抗议浪潮从未终止。从1970年美军士兵接连驾车伤人引发5000多名冲绳民众参加的反美“胡差暴动”，到1995年美军性侵日本小学生引发超8万人参加的抗议集会，至今仍有大量民众和社会团体持续表达愤怒和不满。但在两国名为同盟实则不平等的关系下，日本政府只能一次次屈从美国，象征性地表达“强烈不满”和“要求改正”，并无视民意继续推进美军基地建设，进一步激化社会矛盾。对此，冲绳市民团体代表发出怒吼：“就因为有基地，事件才持续发生。要到几时才能不再成为牺牲品？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻日美军恶行只是日美不平等同盟关系的一个缩影。日本，自诩为美国最重要的盟友之一，却长期在对美不平等关系中付出政治、经济和安全的沉重代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治上，美国在二战后主导设计了日本的宪法和政治框架。为满足自身反共目的，美国放过大量犯下战争罪行的日军战犯，未对日本进行彻底的战争清算，为日本同被侵略国家关系正常化和双边历史问题埋下暗雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济上，美国曾利用臭名昭著的“301条款”和《广场协议》打压日本经济，让其从高点跌落，经历漫长的“失落的30年”且再未恢复元气。近年，美国打着“经济安全”旗号迫使日本限制对华半导体出口。据测算，2024年该限制导致日半导体产业损失约240亿美元订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全上，除了美军基地成为“法外之地”，日本长期承担驻日美军75%费用，相比之下，德国、韩国负担比例分别为30%和40%。2024年，日政府更设立 “统合作战司令部”，将自卫队指挥权与驻日美军深度绑定。即便如此，美国总统特朗普还大呼“不公平”，在双边谈判中要求日本进一步提高分摊比例，让业已债台高筑的日本政府雪上加霜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不难看出，日美同盟关系实质是美国将日本视为其“战略资产”，日本需要不断向美国证明自身价值，美国则予取予夺，对日本毫无平等、尊重可言。驻日美军的恶行、美方的经济胁迫与外交干预，直至最近的滥施关税都表明，美国同盟体系的本质是美国维护霸权的工具，盟友利益随时可以牺牲。正如美国前国务卿基辛格所言：“做美国的敌人是危险的，但做美国的盟友是致命的。”衰落中的美国尤为危险。在世界多极化大势不可阻挡的当下，日本应从对国家和人民利益负责的角度出发，深刻思考“战略自主”的未来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:55:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746013321748_88FNiw_1746013322013.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751706</guid></item><item><title>国铁集团去年收入12830亿元增3%，全年铁路运输利润总额创新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751676</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746012080412_dKCTQA_1746012080623.png" data-imageid="347560341"&gt;&lt;p&gt;国铁集团披露2024年度和2025年一季度财务决算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，中国国家铁路集团有限公司（以下简称“国铁集团”）披露2024年度和2025年一季度财务决算。2024年，国铁集团实现营业收入12830亿元，同比增长3.0%，净利润39亿元；2025年一季度，国铁集团实现营业收入2814亿元，国铁企业经营业绩持续稳中向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国铁集团财务部负责人介绍，2024年以来，国铁集团以全面深化改革为动力，聚焦服务和支撑中国式现代化，坚持稳中求进工作总基调，落实国家铁路和人民铁路的职责定位，全面做好工程建设、客货运输、改革经营、科技创新、走出去等各项重点工作，推动铁路高质量发展取得了显著成效，有力有效服务了国家重大战略和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是铁路客运多项指标创历史新高。充分用好路网和装备资源，发挥高铁成网运营优势，优化列车开行结构，持续提升客运能力和服务品质，2024年全国铁路发送旅客43.1亿人次、同比增长11.9%，单日最高旅客发送量达2144.8万人，均创历史新高。2025年一季度，圆满完成春运、亚冬会、全国两会运输服务保障任务，全国铁路发送旅客10.74亿人次、同比增长5.9%，创历史同期新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是铁路现代物流体系建设成效显著。大力发展物流总包服务，主动融入企业供应链，积极推动“公转铁”运输，构建快捷物流产品体系，完善市场化定价机制，助力降低全社会物流成本，有效服务实体经济。全力保障电煤、粮食、化肥等国计民生重点物资运输，为建设全国统一大市场、畅通国内国际双循环提供了运输支撑，2024年国家铁路累计完成货物发送量39.9亿吨、同比增长1.9%，连续8年实现增长。2025年一季度，加快推进现代物流体系建设，大力发展集装箱多式联运“一单制”运输服务，铁路物流金融服务合作银行增加至10家，货运能力效率和服务品质持续提升，国家铁路累计发送货物9.7亿吨、同比增长3.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是铁路规划建设优质高效推进。贯彻落实党中央关于构建现代化基础设施体系的决策部署，优质高效推进铁路建设，2024年全国铁路完成固定资产投资8506亿元、同比增长11.3%，投产新线3113公里，其中高铁2457公里，截至2024年底，全国铁路营业里程达到16.2万公里，其中高铁4.8万公里。2025年一季度，聚焦国家“两重”项目和联网、补网、强链工程，加快前期工作，抓好在建工程，全国铁路完成固定资产投资1312亿元，同比增长5.2%，有效发挥了铁路建设投资拉动作用，为扩内需、稳经济、惠民生注入了新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是铁路科技自立自强取得新突破。发挥国铁集团科技创新领军企业作用，加快培育和发展铁路新质生产力，全面提升铁路科技自立自强水平。“复兴号高速列车”项目荣获国家科学技术进步奖特等奖，“高铁技术树起国际标杆”。“CR450科技创新工程”顺利推进，CR450动车组样车发布，时速400公里基础设施关键技术研究取得积极进展。发挥铁路科技创新联盟平台作用，吸纳香港铁路公司加入联盟，安排50余项新技术新产品在铁路开展试验试用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是铁路服务保障国家重大战略有力有效。积极服务共建“一带一路”高质量发展，中吉乌铁路重点控制性工程开工建设，雅万高铁旅客发送量稳步增长，成为中印尼高质量合作的“金字招牌”，中老铁路客货两旺，国际黄金大通道作用日益彰显，匈塞铁路塞尔维亚贝诺段保持安全平稳运营。中欧班列、中亚班列、西部陆海新通道班列保持稳定开行，有力保障了国际供应链稳定畅通，促进了国际贸易往来和高水平对外开放。2024年老少边和脱贫地区完成铁路基建投资4342亿元，坚持开好公益性“慢火车”和乡村振兴列车，助力全面推进乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该负责人指出，2024年，国铁集团加快推进客货运输市场化改革，积极适应人员流动加速、货运需求旺盛的新形势，优化运输产品供给，精准满足市场需求，推动铁路客货运输实现量质齐升，取得了良好的经营结果，全年国家铁路完成运输总收入9901亿元，利润总额创历史最好水平。2024年末，国铁集团资产负债率63.51%，较上年末降低2.03个百分点，铁路高质量发展取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，国铁集团将以深化“六个现代化体系”为载体，以打造“六个市场化运营中心”为带动，加快建设世界一流铁路企业，持续深化铁路改革创新，全面提升铁路运输服务保障水平，推动国铁企业经营质量和效益持续向好，高质量完成铁路“十四五”规划各项目标任务，为巩固和增强我国经济回升向好态势作出新贡献，以实际行动服务和支撑中国式现代化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:49:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746012080412_dKCTQA_1746012080623.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751676</guid></item><item><title>韩国检方结束对尹锡悦私宅的扣押搜查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751698</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月30日下午，韩国首尔南部地方检察厅结束了对前总统尹锡悦位于首尔瑞草区私宅的扣押搜查，这是尹锡悦4月4日被罢免以来，韩国检方首次对其私宅进行扣押搜查。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2184435" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/0443c24f-1b2b-4f19-84e2-c01aecf54c50.jpg" data-imageid="347560367"&gt;&lt;p&gt;首尔南部地方检察厅自当地时间30日上午9时开始对尹锡悦的私宅和尹锡悦夫人金建希之前曾担任代表理事的策展公司办公室展开扣押搜查，搜查持续了大约6小时40分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，首尔南部地方检察厅执行的扣押搜查令上写明的相关嫌疑人为巫俗人士全某，金建希被列为相关证人，但执行扣押搜查的检察官和案件调查人员对金建希的手机和电脑均进行了扣押取证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔南部地方检察厅方面通报称，本次搜查对象与全某涉嫌违反《禁止接受不正当请托和财物法》一案有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，检方发现统一教一名高级人员通过全某将售价超过6000万韩元（约合人民币30万元）的钻石项链及名牌包转交给金建希，并就此重点追查相关内容。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:43:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746013020658_HjZki1_1746013020922.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751698</guid></item><item><title>武汉楼市新政：二孩、三孩家庭购买新房可分别享受6万元、12万元购房补贴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751488</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746008259812_y7ntni_1746008259963.png" data-imageid="347559020"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;武汉 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，武汉市住房和城市更新局官网发布《关于持续巩固我市房地产市场稳定态势的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，在优化青年群体住房贷款服务方面，鼓励商业银行面向在汉就业创业青年群体，提供特色化住房贷款金融产品及多样化还款方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房公积金贷款政策方面，提高第二套个人住房公积金贷款最高额度，与首套房保持一致。加大对“由租转购”缴存职工支持力度，可将租房提取额合并纳入缴存余额计算贷款额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》提到，要加大“以旧换新”收购力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励国有企业及各类市场主体收购个人二手住房推进以旧换新。积极开展住房跨区“以旧换新”，全市计划收购个人二手住房3000套用于各类租赁住房、安置房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在持续支持改善性购房需求方面，2025年12月31日前，对今年内出售自有住房并在6个月内购买新建商品住房，或购买新建商品住房后12个月内出售原自有住房的家庭，其购买的新建商品住房由所在区按契税实缴额度给予全额补助优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》中，对于扩大多子女家庭购房支持范围也给出了明确规定，2025年5月1日至12月31日，符合国家生育政策的二孩、三孩家庭在全市范围内购买新建商品住房的，分别发放6万元、12万元购房补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了住宅方面给予的政策，《通知》中对于商办类的房屋也给予了支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要加大购买商办类房屋支持力度。2025年5月1日至12月31日，对个人购买新建商业、办公商品房用于非经营用途的，按契税实缴额度给予50%补助优惠，商业贷款最低首付比例由50%下调至45%，贷款利率由商业银行根据贷款风险管理相关原则自主确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加快盘活商办类房屋库存，对土地出让合同中约定由房地产开发企业自持的商办类房屋，在不改变房屋规划用途和不影响原土地出让合同履行的情况下，允许以新建商品房形式整体或分层转让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于地下停车位交易服务也有明确规定，为满足购买人车位办证需求，合理调整住宅建设项目配建的地下停车位地价标准，实施阶段性地价支持政策，2025年12月31日前按现有标准1/5执行。开发企业对外销售按规划配建的住宅小区地下停车位（不含人防停车位），应办理商品房预（销）售许可（备案）手续，及时为购买人办理商品房合同网签备案。对2019年3月1日前已交易的地下停车位（不含人防车位），由开发企业申请销售许可手续后为车位租购人补办商品房合同网签备案手续。根据自愿原则，在购买人补交土地出让金后可申请办理地下停车位不动产登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》最后提到，通过安居链公共服务平台实行房源推广、线上网签、线上按揭等“一站式”购房服务。持续举办线上房交会，开展各类促销活动，活动期间购买新建商品住房的，可在安居链公共服务平台申领消费券用于购房款抵扣、装修、家具、家电等消费。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:43:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746008259812_y7ntni_1746008259963.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751488</guid></item><item><title>长实公布中文案名“花语海”，打造全新“维港都会公园圈”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751704</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由长江实业集团有限公司（「长江实业」）发展，全新大型住宅项目「Victoria Blossom」今日正式命名为「花语海Victoria Blossom」。 「花语海Victoria Blossom」不单标志着一个集居住、休闲、文化、娱乐于一身的住宅项目隆重登场，同时亦宣告着「维港都会公园圈」正式诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「维港都会公园圈」是集合香港又新、又矜贵及兼具朝气活力著名地标的全新生活圈; 顾名思义是以饮誉世界的香港维多利亚港为首，贴近全港最大和占地约24公顷的都会公园、一个面积约28公顷及可以容纳50,000人主场馆的启德体育园，再加上与以上三大特色元素同气连枝的住宅项目「花语海Victoria Blossom」，打造一个包含海景、花景和活力的多维度生活圈。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/dddfdf38-4138-44b0-976b-054b996227d9.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/dddfdf38-4138-44b0-976b-054b996227d9.jpeg" data-height="1066" data-width="1600" data-filesize="306889" class="ait_item_box img_default" data-id="347560398"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新闻发布会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长江实业营业部首席经理郭子威表示，「花语海Victoria Blossom」这个项目名称清楚简单地说明了项目本身的先天条件，前迎湛蓝维港景，贴近青葱无垠的都会公园逸趣，是城市中心难得一享的醉人景色，再加上现已开幕的启德体育园在未来日子会举行各类世界级大型活动，繁荣缤纷和悠闲恬静共治一炉， 这点正是「维港都会公园圈」独特之处，也是身居「花语海Victoria Blossom」的业户能贴身感受的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长江实业营业经理詹勋荣表示，「花语海Victoria Blossom」分三期发展，共1005伙，项目第1期及第2期涵盖一房、两房及三房，该两期数已获预售楼花同意书，合共723伙，其售楼说明书及示范单位亦已准备就绪。 为让买家了解项目的各项优点，香港及内地的推广宣传工作亦会陆续展开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:36:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746012843904_Y4spSd_1746012844143.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751704</guid></item><item><title>投资者建议发行优惠套票给“被套”小股东，张家界：将研究考虑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751401</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月29日，有投资者在互动平台向张家界旅游集团股份有限公司（ST张家界，000430.SZ）提问称：“请问贵公司为提升消费有无具体举措，是否考虑发行优惠套票提供给被套的小股东们？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ST张家界回复称：“您提的措施公司将研究考虑。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746004842000_JTrpbe_1746005894117.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347558073"&gt;&lt;p&gt;此前的4月15日A股收盘后，张家界发布公告称，最近三个会计年度归母净利润均为负，被出具了带“与持续经营相关的重大不确定性”段落的无保留意见审计报告。按照相关规定，深圳证券交易所将对张家界公司股票实施其他风险警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张家界股票自2025年4月16日开市起停牌一天，自4月17日开市起复牌，公司股票简称由“张家界”变更为“ST张家界”，证券代码不变。实行其他风险警示后，张家界股票交易的日涨跌幅限制由10%变为5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据张家界同日发布的2024年年报显示，2024年营业收入约4.32亿元（人民币，下同），同比增长2.77%；归母净亏损约5.82亿元，同比增亏143.22%；扣非后归母净亏损约5.82亿元，同比增亏142.83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据张家界此前披露的财报，张家界已连续5年亏损。2020年、2021年、2022年和2023年张家界的归母净亏损分别为0.92亿元、1.35亿元、2.6亿元、2.39亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind资讯和大智慧VIP的数据显示，4月15日ST张家界收盘报8.98元/股，跌幅4.57%。而自4月17日开盘后，ST张家界连续5个交易日跌停，4月23日收盘报6.95元/股，5个交易日股价共跌去22.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，张家界曾在业绩预告中表示，2024年增亏的原因系大庸古城预计计提资产减值较上年同期有所增加所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月25日，有投资者在互动平台建议：“张家界是不缺旅客的，贵司是否应该考虑利用手上的顶流资源盘活大庸古城，个人建议把大庸古城部分建筑改造为低价特色宾馆，旅行社可以安排旅客低价入住，盘活人气。安排特色表演打造亮点，商家免租一到两年进驻刺激市场，和人气IP合作宣传景区，奖励旅行社带旅客过来游览等。”该投资者还表示：“贵司因为投资打造大庸古城导致年年亏损而被ST，但贵司掌握国内顶流旅游资源，完全可以把公司经营成一个基本面非常好的上市公司。如果拿不出改变大庸古城现状的方案，是否考虑剥离这个沉重的包袱，重新轻装上阵，好好盈利，回馈广大股东？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，张家界回复称：“感谢您的关注和建议，公司将认真对待，后续情况请以公司公告为准，谢谢！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，张家界曾在2024年年报中表示，2025年，公司聚焦“重整破局、创新拓路”，围绕“两增一减”经营目标，持续开展“515”行动。计划全力冲刺实现营业收入50968.80万元，较上年同期完成营业收入增收18.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind资讯和大智慧VIP的数据，ST张家界在经历5个跌停板后已连续5个交易日上涨。截至4月30日收盘，ST张家界报7.05元/股，涨幅1.44%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:34:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746006356567_EHbfQx_1746006356719.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751401</guid></item><item><title>万达电影去年净利润亏损约9.4亿元，计划未来三年内新增25块IMAX银幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749690</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745985326874_dxxJPx_1745985326991.png" data-imageid="347536792"&gt;&lt;p&gt;4月29日，万达电影（002739.SZ）披露2024年年报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报数据显示，2024年万达电影营业收入约123.61亿元，同比减少15.44%；归属于上市公司股东的净利润约-9.4亿元，归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润约-10.98亿元，经营活动产生的现金流量净额约16亿元，总资产约233.54亿元，同比减少7.05%；归属于上市公司股东的净资产约68.94亿元，同比减少14.14%。货币资金约36.23亿元，较2024年初增加2.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万达电影称，2024年受全国大盘票房下滑较大影响，公司院线经营短期承压，国内直营影院实现票房64.7亿元，较2023年同期下降25.1%，观影人次1.4亿，较2023年同期下降23.7%。2024年公司澳大利亚院线Hoyts经营保持稳定，票房收入约2.87亿澳元，同比下降2.05%，观影人次1593万，同比下降1.4%。虽然票房和人次受海外市场恢复不及预期影响小幅下滑，但Hoyts澳大利亚市场份额稳步提升至26.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年公司与IMAX公司达成重要战略合作，计划在未来三年内新增25块IMAX银幕，并对重点城市的61家万达影城的IMAX影厅进行激光系统升级，进一步巩固公司技术领先优势，有效降低设备放映成本。目前公司IMAX银幕数量和票房国内市场份额均超过50%，全国6家IMAXGT激光影厅中公司拥有3家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年12月31日，公司国内拥有已开业影院892家、7435块银幕，其中直营影院706家、6140块银幕，拥有IMAX银幕383块、CINITY银幕51块、杜比影院银幕18块。此外，公司澳大利亚院线拥有影院62家、536块银幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万达电影旗下影院采取直营连锁方式经营，截至报告期末公司拥有直营影院706家。万达电影是全国拥有IMAX银幕数量最多的院线，未来三年还将新增25个IMAX影院，并将北京、上海、广州、深圳等城市的61个万达IMAX影院升级为最新的激光IMAX技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日万达电影还披露了2025年一季报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，一季度万达电影营收约47.08亿元，同比增加23.23%；归属于上市公司股东的净利润约8.3亿元，同比增加154.72%；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润约8.16亿元，同比增加165.72%；总资产约241.94亿元，较2024年末增加3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年第一季度，公司国内直营影院实现票房34.2亿元，同比增长44.9%，观影人次6397.9万，同比增长32.7%。报告期内，公司持续加强经营管理，降本增效，在票房显著增长的情况下销售费用同比下降35.4%，经营效率和盈利能力进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:33:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745985326874_dxxJPx_1745985326991.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749690</guid></item><item><title>专访丨西湖大学校长施一公谈AI：是助手而非替代，年轻人无需恐惧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30743243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745939634715_sJQyXr_1745939634958.png" alt="专访丨西湖大学校长施一公谈AI：是助手而非替代，年轻人无需恐惧"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;专访丨西湖大学校长施一公谈AI：是助手而非替代，年轻人无需恐惧&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;西湖大学是中国第一所由社会力量举办、国家重点支持的新型研究型民办大学，学校以“高起点、小而精、研究型”为定位。记者就人工智能等问题专访了校长施一公。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:29:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745939634715_sJQyXr_1745939634958.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30743243</guid></item><item><title>五大国货美妆去年业绩分化：珀莱雅百亿营收领跑，上海家化转亏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30743553</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，珀莱雅（603605.SH）、上美股份（02145.HK）、贝泰妮（300957.SZ）、上海家化（600315.SH）、毛戈平（01318.HK）五家上市国货美妆公司陆续披露了2024年全年业绩。其中，毛戈平为上市后发布的首份财报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据记者梳理，五家上市公司去年营收共计超过300亿元，当前国货美妆行业内部呈现显著的分化格局，除上海家化与贝泰妮去年业绩出现下滑外，珀莱雅、上美股份、贝泰妮三家公司去年的营收、净利均创历史新高。其中，国产美妆龙头珀莱雅成为首个百亿级营收的国货美妆企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而上海家化遭遇近十年首次年度亏损，贝泰妮在去年营收创新高的同时，净利润连续两年下滑，行业“冰火两重天”的态势愈发明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据记者梳理，护肤品牌珀莱雅母公司珀莱雅集团于2017年11月在上交所上市；韩束母公司上美股份成立于2002年，2022年底在港交所上市；薇诺娜母公司贝泰妮成立于2010年，2021年3月底于深交所上市，是“药妆第一股”；玉泽、六神母公司上海家化为国内美妆日化行业历史悠久的民族企业之一，至今已有超125年的历史，2001年于上交所上市；定位高端国产美妆的毛戈平于2024年在港交所主板上市，主要从事美妆产品的研发、生产、销售以及化妆艺术培训服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年度业绩分化显著，龙头领跑与转型阵痛并存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，珀莱雅继续蝉联最赚钱的国货美妆公司，去年营收超107亿元，同比增超两成，净利润同比增三成至15.52亿元，成为首个跻身“百亿俱乐部”的国货美妆企业。不过去年营收和净利增速相比2022年以及2023年有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2175340" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745912526417_iGrzB8_1745912547784.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347462520"&gt;&lt;p&gt;韩束母公司上美股份去年营收大涨超六成至68亿元，净利润也增超七成至8亿元。定位高端国产美妆公司的毛戈平去年营收增超三成至38.85亿元，净利同比增超三成，净利润规模略超过上美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，老牌日化企业上海家化与“药妆第一股”贝泰妮则面临转型阵痛。玉泽、六神的母公司上海家化业绩持续承压，去年由盈转亏，贝泰妮净利润也下滑超三成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海家化将业绩下滑归因于海外业务亏损、商誉减值计提以及金融投资收益减少，同时主动调整线下渠道关闭低效门店等。贝泰妮净利下滑主要受“双 11”销售不及预期、营销费用增加、资产减值计提，以及各类费用有所增长影响，净利润连续两年下滑，凸显敏感肌赛道竞争加剧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2175341" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745912530638_1PpFQQ_1745912560511.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347462521"&gt;&lt;p&gt;进入2025年一季度，市场竞争依旧激烈。三家A股美妆公司的一季度财报显示，业绩分化态势仍在延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度珀莱雅实现营收23.59亿元，同比增长8.13%；归母净利润3.9亿元，同比增长28.87%，业绩创历史新高，但增速同比有所放缓。而贝泰妮和上海家化实现营收、利润双降。上海家化解释称，六神花露水未提价导致经销商进货节奏调整，叠加渠道库存优化与营销投入加大，短期利润承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;渠道变革：线上主导与高端线下突围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从品牌来看，珀莱雅以及韩束等主要品牌为其母公司贡献了大部分的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据记者梳理财报，去年珀莱雅品牌为珀莱雅集团贡献的收入同比增近两成，占比相比前两年有所下滑但继续稳定在八成左右。韩束品牌占上美股份的收入同比增超八成，得益于韩束品牌的整体升级，在各渠道收入快速增长，占比从73.7%提升至82.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从品牌与渠道结构来看，国货美妆的渠道分化特征同样显著，珀莱雅、上美股份、贝泰妮均以线上渠道为主战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年珀莱雅营收大涨主要系线上渠道营收增长，同比增长23.68%，线上占比从93.07%提升至95.06%。上美股份线上渠道占比从85.6%提升至90.5%，线上营收同比增超七成。贝泰妮线上渠道占比进一步提升至近七成，线上收入同比提升10.13%。“线上化”已成为国货美妆增长的核心驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来上海家化也在持续推动线上化转型，去年线上业务占比已提升至近45%，在线下渠道实施了一系列战略性调整举措，其中包括在百货渠道的门店网络布局上，关闭了经营效率低下、持续亏损的门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海家化表示，近年来公司主动实施战略调整，虽然短期业绩有所承压，但公司的经营质量获得提升。2024年期末应收账款较期初下降34.3%；2024年期末存货较期初下降13.3%；2024年经营性现金流同比增长164.9%。此外，公司在推动线上化转型已取得成效，2025年一季度线上业务收入实现了同比10.4%的增长，线上业务收入占比同比提升5.5个百分点，公司战略性聚焦线上的效果得以延续和验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为上述唯一以线下为主的高端品牌，毛戈平去年线下营收占比超五成，通过持续在高端百货设立专柜及开设旗舰店，线下营收同比增长21.6%，展现出差异化竞争策略，但线下占比也从去年的57.6%下滑至52.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，面对国内外品牌加速布局线上渠道的压力，贝泰妮在财报中警示，国际品牌依托资金与品牌优势，可能挤压本土品牌的线上份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI成为国货美妆发展关键词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家统计局数据显示，去年限额以上化妆品类零售总额同比增速低于同期社会消费品零售总额增速。这意味着国内化妆品类消费能力仍有待复苏，化妆品行业需求韧性尚待进一步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛戈平年报指出，去年中国化妆品市场整体保持平稳发展态势，同时结构性变化尤为显著。首先，国产品牌的市场占比显著提升，消费者对本土品牌的认可度持续增强；其次，年成交额过亿的品牌数量明显增加，市场逐步向高端化、集中化方向迈进；再次，随着行业监管体系的不断完善，设计创新和原料创新不断涌现，化妆品品类和原料更加多样化，持续满足并激发消费者的多元化需求，化妆品行业正在迈向高质量发展的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对行业结构性变化，各企业正从战略层面谋划破局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来经营计划，毛戈平在财报中提及，计划探索并寻求投资和收购那些有望实现增长并能带来协同效应品牌的机会，以丰富现有的产品矩阵。此外，计划战略性地进军海外市场，在海外市场建设百货商店专柜及网店的双渠道方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛戈平还指出，目前正在建设杭州研发中心，预期于2026年底完工及开始营运。未来，将设立总部研发基地，同时在海外建立研发中心，以开发专有产品配方，促进与国外科研机构的合作，提高产品功效。此外，还计划升级及扩建现有的培训设施，满足更多客户对专业的化妆培训日益增长的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海家化业绩会指出，力争2025年度营收相比2024年度实现两位数增长，利润扭亏为盈。长期来看。未来1-2年更看重营收的增长、市场份额的提升；未来2-3年，希望重点品牌盈利水平明显提升；未来3-5年中长期，希望各品牌成为细分赛道前三名的水平，利润率达到标杆水平，“如果不能成为细分赛道前三名，公司会做品类调整；长期实现利润至少双位数的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珀莱雅则提及，将继续丰富不同品类、不同功效的美妆护肤产品矩阵。上美股份在年报中也提及，现有多品牌矩阵搭建基础上，未来十年将有更广泛的战略布局，搭建大众嫩肤、洗护个护、母婴用品、皮肤医疗美容、彩妆、高端嫩肤和仪器的六大板块，拓展在化妆品行业的业务边界。贝泰妮年报指出，计划通过品牌差异化突围，打造第二条增长曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在研发建设方面，珀莱雅、上美股份、贝泰姬等公司均提及进一步拓展全球合作网络、研发网络，布局国际资源，创建世界级的研发能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有国货美妆企业呼吁加强国产原料研发。近日，记者从国产美妆护肤集团方面获悉，自然堂集团董事长兼总裁郑春颖表示，“在中美持续贸易战的大背景下，倡导国货品牌加快使用国产原料替代原产于美国的进口原料，保持产品不提价。自然堂集团将继续加大投资自研自产原料，相信国货品牌会以中国品质、领先科技对美国进口品牌取得竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，AI技术正成为美妆行业共识。珀莱雅表示，要扩大AI应用范围，选择一些关键业务流程或部门作为AI应用的试点，进行深度应用和优化；上美股份指出，引入AI管理工具，用于智能化处理大量的数据和信息，进行智能数据分析及预测，为决策提供数据支持，提高集团管理及运营效率、创新能力和竞争力；贝泰妮指出，大力拥抱AI技术，在AIGC内容提效、AI赋能投放以及AI数字人直播等多领域赋能员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，上美股份创始人否认因“AI”裁员。当时有网传截图称，上美股份创始人在工作群里下达了淘汰人员的任务。上美股份创始人、董事长兼CEO吕义雄当时发朋友圈辟谣称，“我们公司不是要裁员，今年上美总体人数会增加800人，总部人员在今年年底会达到2700人。只是有些地方加人，有些地方减人，让运营更科学化，更有效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初，吕义雄发布公开信指出，2024年，上美打了一场漂亮的仗。2025年，将冲刺100亿目标；2030年，冲刺300亿目标，“对我来说，未来我将只研究四件事：第一，思考未来三至十年的发展战略；第二立项目，找人干活；第三，分好钱；第四，建立可持续化的人才梯队。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:24:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745912980137_NPteSR_1745912980397.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30743553</guid></item><item><title>市场监管总局出手整治涉企乱收费，聚焦政府部门及下属单位等领域</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751602</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天了解到，市场监管总局印发《关于开展2025年整治涉企乱收费专项行动的通知》（以下简称《通知》），部署各地严查重处重点领域涉企乱收费行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》指出，要认真落实今年《政府工作报告》和《国务院办公厅关于建立健全涉企收费长效监管机制的指导意见》要求，坚持长短结合、标本兼治，&lt;strong&gt;聚焦政府部门及下属单位、行政审批中介机构、网络平台、行业协会商会、交通物流等领域，持续加大涉企收费监管执法力度。&lt;/strong&gt;通过开展涉企收费监测预警、查办公布违规收费案件、清理规范政策措施、完善监管制度规则，全面推进涉企收费法治监管、信用监管、智慧监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》强调，各省级市场监管部门要加强组织领导和统筹协调，聚焦本地区涉企收费重点领域重点问题，有针对性地开展执法检查，切实做好案件处理和问题整改规范。市场监管总局将通过“三书一函”等方式强化案件指导，适时组织重点检查重点抽查，确保专项行动取得实效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:20:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746011010935_dE8xwX_1746011011101.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751602</guid></item><item><title>网商银行2024年年报发布，客户资产管理规模超过1万亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751669</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，网商银行发布2024年年报，全年实现稳健经营：资产规模4710.35亿元，较年初增长4.2%；营业收入213.14亿元，同比增长13.7%，净利润31.66亿元；累计为超6800万小微提供信贷、理财、支付结算等综合金融服务；客户资产管理规模（AUM）迈上万亿台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小微信贷之外，交易银行业务作为网商银行的第二增长曲线进一步夯实。在资金管理服务方面，为多平台、多店铺经营电商商家提供收款服务的电商通，目前已覆盖超1/3的电商企业；为连锁加盟品牌提供支付、信贷、理财服务的连锁通，已服务全国3.4万个连锁品牌和178万个加盟商；在理财代销方面，网商银行已合作23家银行理财子公司，代销第三方银行理财产品规模位居行业第二。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:16:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746011739007_EtJSkf_1746011739284.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751669</guid></item><item><title>荣盛发展股东所持1.17亿股将被司法拍卖，起拍价约1.788亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750520</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996511255_dKrHSt_1745996518516.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347547984"&gt;&lt;p&gt;4月29日，荣盛发展（002146.SZ）发布关于股东持有的公司部分股份被司法拍卖的提示性公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，公司近日接到控股股东荣盛控股股份有限公司的一致行动人荣盛建设工程有限公司（以下简称“荣盛建设”）函告，获悉其所持有的公司部分股份将被司法拍卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据荣盛建设函告：近日收到河北省石家庄市桥西区人民法院的执行裁定书及京东拍卖网查询，河北省石家庄市桥西区人民法院将于2025年5月8日10时至2025年5月9日10时止（延时除外）在京东网司法拍卖网络平台上公开拍卖荣盛建设持有的公司股票11682.72万股，起拍价为17880.4万元，折合每股价格为1.53元/股。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996191540_TiX3nd_1745996388925.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347547925"&gt;&lt;p&gt;荣盛发展强调，荣盛建设本次股份被司法拍卖事项尚在公示阶段，后续可能将涉及竞拍、缴款、法院执行法定程序、股权变更过户等环节，最终拍卖能否成功存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣盛发展此前披露的2024年年报数据显示，2024年荣盛发展营业收入约380.09亿元，同比减少35.53%；归属于上市公司股东的净利润约亏损84.43亿元，亏损同比扩大2293.07%；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润亏损约80.49亿元，亏损同比扩大2622.1%；经营活动产生的现金流量净额约-16.95亿元，同比减少14.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣盛发展在财报中坦言，2025年是公司实现脱危解困的攻坚之年，公司面临的形势更加艰险，任务更加艰巨，实现2025年的目标比任何时期都更有意义，公司要提高资金的使用效能，减少一切不必要支出，过苦日子、紧日子。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:15:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996526794_AFAhDi_1745996527022.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750520</guid></item><item><title>中美是否在过去24小时内就美对华加征关税接触？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750623</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745998519956_n4B6AE_1745998520118.png" alt="中美是否在过去24小时内就美对华加征关税接触？外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中美是否在过去24小时内就美对华加征关税接触？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月30日，外交部举行例行记者会。有记者提问，在过去24小时内，美中双方是否就美对华加征关税进行过接触？发言人郭嘉昆就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:09:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745998519956_n4B6AE_1745998520118.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750623</guid></item><item><title>过去24小时中美是否就关税问题进行过接触？外交部：没有</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750482</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社记者提问，在过去24小时内，美中双方是否就美对华加征关税进行过接触？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“据我了解，中美双方并没有就关税问题进行磋商或谈判。”郭嘉昆表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:08:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745995679283_tSepyn_1745995679445.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750482</guid></item><item><title>办公空间设计从“以人为中心”升维至“为人文精神而建”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750357</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;聚焦上海核心商务区，国际知名房地产咨询顾问公司数据显示自2024年至2025年一季度，上海迎来78.8万平方米的新增办公供应，包括前海人寿金融大厦、滨港中心、吉宝静安中心等高品质项目。这些新项目在硬件设施和招商策略上表现灵活，成功吸引了一批办公升级需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745994475201_1Ztxbf_1745994475204.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347547452"&gt;&lt;p&gt;从需求端来看，内资企业占据租赁成交的65%，外资占比35%，搬迁行为在新增租赁中占比近60%。南京西路、陆家嘴和竹园成为热点子市场，贡献了66%的成交面积。租金方面，核心商务区平均有效租金为人民币6.5元/平方米/天，其中中央商务区租金达8.0元，次级商务区为5.6元，显示以南京西路、淮海路及陆家嘴三大中央商务区的租金韧性较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一太平戴维斯华东区写字楼租户代表部负责人盛柏康表示未来三年，上海核心商务区预计新增供应114万平方米，占全市总量的34%，但三大中央商务区的新增占比仅为8%，凸显其稀缺性。随着华润中心、K11二期等项目的入市，市场将迎来更多高品质选择。整体来看，尽管高空置率压力仍存，但升级需求和灵活招商策略正推动市场逐步复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，企业办公空间的优化趋势显著，主要围绕“以人为本、技术驱动、可持续发展”三大核心展开。目标导向与人性化设计成为首要因素，企业和员工共同追求使命驱动的办公体验。有相关研究表明，目标导向型企业的市场份额增长速度快于竞争对手3倍。办公空间设计从“以人为中心”升维至“为人文精神而建”，注重员工的情感连接与幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，包容性设计不仅提升团队效率（相关研究显示，神经多样性团队效率可提高30%），还通过性别平等和多元文化策略增强企业竞争力。同时，空间效能指标从密度转向敏捷性，灵活布局和多功能区域（如小型会议室、社交枢纽）成为主流，满足混合办公需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，技术与可持续性深度融合，VR、元宇宙等技术将不断推动数字化办公体验。行业层面，金融和科技企业表现突出。金融业通过“Rebrand”空间强化品牌吸引力，科技企业则以用户画像驱动设计，标准化空间策略降本增效。未来，办公空间将超越物理场所，成为融合创新、健康与品牌价值的综合体验中心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:04:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745994475201_1Ztxbf_1745994475204.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750357</guid></item><item><title>平安资管总经理罗水权因个人工作原因辞职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751244</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，平安资产管理有限责任公司（下称平安资管）发布公告称，2025年4月24日经第七届董事会第十五次会议审议通过，总经理罗水权因工作调整不再担任公司总经理职务。为保证公司持续有效经营，董事会指定董事长黄勇兼任总经理临时负责人，代行总经理职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻了解到，罗水权此番辞职系个人工作原因。平安资管表示，此次人事变动不会对公司正常经营产生影响，目前公司治理架构稳定，人才梯队完备，各项工作有序开展。公司对罗水权的个人职业规划表示尊重，同时感谢他为公司发展作出的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗水权现年49岁，拥有上海交通大学学士及硕士学位。他早年曾任职于埃森哲（中国）有限公司，担任董事总经理。2017年10月，罗水权加入平安资管，历任副总经理、常务副总经理。2019年11月起，出任平安资管总经理，分管科技运营中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来的总经理人选，平安资管表示，目前公司正有序推进新任总经理的聘任工作，并将严格按照相关法律法规和监管要求，及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平安资管是首批经原中国银保监会批准设立的保险资产管理公司之一，于2005年5月成立，总部位于上海，注册资本15亿元。截至2024年12月末，平安资管资产受托管理资产规模达5.80万亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:53:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746004424492_KnYFHE_1746004424597.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751244</guid></item><item><title>小核酸药物企业瑞博生物递表港交所，去年亏损2.81亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750734</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2021年科创板上市未果，时隔四年，国内小核酸药物龙头企业瑞博生物转战港股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月25日，港交所官网显示，苏州瑞博生物技术股份有限公司（简称“瑞博生物”）递交港交所上市申请，中金公司和花旗为保荐人。瑞博生物的历史可以追溯到2007年，专注于研究和开发小核酸药物。早在2020年12月，该公司曾递交科创板招股书，但2021年终止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞博生物最为业内所关注的是2024年1月与知名跨国药企勃林格殷格翰（BI）达成的一项交易。根据协议，勃林格殷格翰与瑞博生物及瑞博国际研发中心共同开发治疗非酒精性或代谢功能障碍相关脂肪性肝炎的小核酸创新疗法，总交易金额超过20亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746001094186_5d4ZEx_1746001103049.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347550506"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;瑞博生物管线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述交易中的小核酸创新疗法是近些年国内外医药行业的热门赛道之一。小核酸药物主要包括小干扰RNA(siRNA)、反义小核酸(ASO)和适配体，它们通过不同的机制发挥作用，调节基因表达和蛋白质水平，进而调控相应的蛋白质功能。弗若斯特沙利文数据显示，全球小核酸药物市场从2019年的27亿美元增长到2023年的46亿美元，复合年增长率为14.3%。在技术持续进步、上市批准及临床验证不断增加的推动下，预计全球小核酸药物市场将加速增长，从2023年起以26.1%的复合年增长率在2033年达到467亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小核酸药物正是瑞博生物的专注领域。最新的招股书显示，瑞博生物是专注于siRNA疗法的全球领军者，目前，公司已创建全球最大的siRNA药物管线之一，有六款自研药物资产处于临床试验，涉及心血管、代谢类、肾脏和肝脏疾病的七种适应证，其中四款处于2期临床试验中。其核心产品RBD4059（靶向FXI的siRNA）是全球首款，也是临床开发进展最快的用于治疗血栓性疾病的siRNA药物。2025年2月，RBD4059在瑞典用于治疗冠状动脉疾病的2a期试验完成患者入组，该试验预计将于2025年底前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了核心产品RBD4059，瑞博生物还在推进RBD5044和RBD1016两款关键产品，其中RBD5044是全球第二个进入临床开发的靶向APOC3的siRNA，针对的疾病是血脂异常。RBD1016是一款在研肝病产品，用于治疗慢性乙型肝炎病毒（HBV）感染患者，包括丁型肝炎病毒（HDV）合并感染患者。瑞博生物称，目前的抗病毒疗法主要是干扰素和核苷类似物，作用有限，并未达到有效实现功能性治愈。RBD1016可能发挥多重抗病毒作用，是未来实现慢性乙肝功能性治愈的联合方法的重要支柱疗法，及治疗慢性丁肝的领先siRNA候选药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牵手勃林格殷格翰之外，瑞博生物还曾与国内大型制药企业齐鲁制药签订合作。2023年12月，瑞博生物将抗PCSK9小核酸新药RBD7022在大中华区的开发、生产和商业化权利授权许可给齐鲁制药，瑞博生物将获得总计超过7亿元的首付款和里程碑付款，以及最高两位数的特许权使用费率。由于尚没有产品实现商业化，瑞博生物当前的收入主要依靠这些授权交易。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745998017996_b1kHeh_1746000963529.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549748"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;瑞博生物2023年和2024年财务情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，2023年和2024年，瑞博生物的收入分别为4.4万元和1.43亿元，期内净亏损分别为4.37亿元和2.81亿元。2023年和2024年的年末现金及现金等价物分别为2.1亿元和1.68亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次港股融资的用途，瑞博生物称，将用于RBD4059、RBD5044、RBD1016等多款在研产品的研发；为研发处于临床前申报试验阶段的管线资产提供资金；推进临床前资产以及加强公司的技术平台；将用于营运资金及其他一般公司用途。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746000713118_hE7iza_1746000963564.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549746"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;瑞博生物股权结构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从股权结构来看，瑞博生物创始人梁子才、莫华、席真、张礼和等构成一致行动，合计控制约30.84%的股份。梁子才是瑞博生物创始人，60岁，担任董事长，执行董事兼首席执行官。招股书披露的简历显示，梁子才在生命科学、生物技术和制药产业研发和管理方面积累了超过35年的丰富经验。2006年1月至2017年8月梁博士在北京大学分子医学研究所工作，历任研究室主任，教授、博士生导师，长聘教授；同期亦兼任该研究所教育委员会主任、学术委员会副主任和北京大学生命学科学位委员会委员。自2017年至2020年，长期离岗创业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:49:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746001688028_ATCtx6_1746001688204.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750734</guid></item><item><title>奔驰一季度利润降四成，受美国加征关税影响放弃全年盈利展望</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750576</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745997393195_fQaXFy_1745997393407.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548670"&gt;&lt;p&gt;又一车企因关税影响撤回了业绩指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，德国豪华车企梅赛德斯-奔驰（下称“奔驰”）发布2025年第一季度财报。数据显示，其汽车业务利润率出现下滑，同时该公司指出，关税问题或影响公司盈利，公司宣布放弃全年盈利展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在一份声明中表示：“目前关税政策、减税措施及其可能产生的直接和间接影响（尤其是对消费者行为和需求的影响）波动过大，无法可靠地评估今年剩余时间的业务发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，奔驰第一季度实现营收332.24亿欧元，上年同期为358.73亿欧元，同比下滑7%；息税前利润（EBIT）为22.89亿欧元，去年同期为38.63亿欧元，同比下滑41%；净利润为17.31亿欧元，去年同期为30.25亿欧元，同比下滑43%；利润率为7.3%，低于去年的9%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2182541" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745994974656_X3xmyR_1745997183767.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548570"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奔驰第一季度主要财务指标&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销量数据显示，2025年第一季度，奔驰全球销量为52.92万辆，同比下降7%。这已是该品牌连续多个季度销量下滑。其中电动汽车销量大幅下滑10%至4.55万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分区域来看，奔驰在欧洲、中国等市场均有明显下滑，仅在美国市场增长1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰方面强调，假设特朗普关税政策继续下去，其利润将受到“负面影响”。对于此前设定的业绩指引，奔驰方面均已放弃，仅表示在关税影响下，预计各项业绩均低于去年同期。而在2024年第四季度财报电话会议上，奔驰曾设定2024年利润率目标为10%-12%，并宣布了一项50亿欧元的股票回购计划。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2182538" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996432519_mzY33M_1745997145999.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548569"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奔驰宣布放弃业绩指引&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普反复无常的关税制度给欧洲和美国汽车制造商带来了巨大压力，奔驰已不是第一家因此而撤回业绩指引的车企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，欧洲豪华车企保时捷警告称利润率将因关税影响而收缩，导致其股价暴跌；美国车企巨头通用汽车表示，公司在评估特朗普关税的影响时，将暂停2025年的盈利预测，并冻结40亿美元的股票回购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，德国奥迪和英国捷豹路虎等欧洲汽车制造商选择了暂停向美国交付汽车，并制定中长期计划以应对关税影响；意大利超跑制造商法拉利表示，受新政策影响，其在美国市场的大部分车型的价格将上涨10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据研究机构GlobalData的数据，美国作为全球最大的汽车进口国，去年销售的汽车中近一半是从国外进口的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲汽车制造商协会数据显示，美国是欧盟汽车最大的出口市场，2024年欧洲汽车制造商向美国出口了总价值384亿欧元的汽车，其中德国最大的三家汽车制造商大众汽车、梅赛德斯-奔驰和宝马约占欧盟对美汽车出口的73%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:44:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745997393195_fQaXFy_1745997393407.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750576</guid></item><item><title>迪卡侬回应出售中国业务30%股份传闻：始终扎根中国长期发展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750638</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745999402121_j4ixnw_1745999402298.png" data-imageid="347549073"&gt;&lt;p&gt;迪卡侬被传曝考虑出售中国业务部分股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间4月29日，据报道援引消息人士的表述称，法国运动用品商店Decathlon（迪卡侬）启动出售其中国业务约30%股份的程序，该交易对中国业务的潜在估值约为10亿美元或更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，迪卡侬中国方面回应澎湃新闻记者称，迪卡侬始终扎根中国长期发展，携手中国消费者和合作伙伴并肩前行，“我们坚定践行企业使命：用运动的力量创造美好生活，让运动的快乐在中国触手可及。对市场传言，我们不予置评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有报道称，迪卡侬正与一家顾问公司合作，并已吸引到潜在投资者的初步意向。迪卡侬也可能不出售业务或考虑其他方案，以帮助其拓展中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪卡侬于1976年在法国成立，现已是全球最大的体育用品零售商，业务遍及72个国家，在全球拥有超过1700家门店 。据最新财报指出，截至2024年底，迪卡侬全球门店数量为1817家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪卡侬进入中国已超过30年。官网信息显示，1994年迪卡侬中国广州生产办公室成立，2003年上海第一家迪卡侬商场开业，2010年迪卡侬中国开始自营物流时代，2015年迪卡侬中国商场数量达到166家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体去年底报道，迪卡侬在全球27个国家和地区设有生产采购中心，其中超过44%的采购份额来自中国。迪卡侬中国副总裁尹洛迪（Elodie LATOUR）曾表示，94.2%的在华销售产品由中国生产，迪卡侬的目标是将这一比例提升至100%。目前，迪卡侬在中国拥有4个自有工厂、11个工业采购办公室、3个物流园区、1个品牌中心以及约200家实体门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，迪卡侬中国方面去年底透露，未来1至2年计划每年新开20至30家门店，重在打造新型运动空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月31日，迪卡侬集团发布2024年度业绩报告，实现营收162亿欧元，同比增长3.8%。迪卡侬净利润同比下滑15.5%至7.87亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报指出，优化运营成本仍然是迪卡侬2025年的首要任务，以支持集团的长期增长。此外，财报指出，迪卡侬持续推进国际化发展。公司宣布，未来五年将在印度投资1亿欧元，以扩大门店数量和提升生产能力。在德国，迪卡侬计划到2027年投资高达1亿欧元，用于开设新店和对现有门店进行现代化改造，从而加强其在全球网络的增长和创新承诺。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:38:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745999402121_j4ixnw_1745999402298.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750638</guid></item><item><title>秦洪看盘｜资金切换主线，重构市场风格</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750699</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周三A股市场出现了震荡中分化的态势。受以银行股为代表的低波红利主线回落的影响，上证综指、沪深300指数等股指表现有所低迷。但得益于机器人概念股、AI主线的崛起，科创50指数、科创成长指数等含“科”量较高的股指出现了较为强劲的态势。看来，市场的交易风格渐渐从偏防御的格局转向较为高弹性的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场新舆情引导资金转向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从周三的相关舆情来看，出现了较为明显的、能够引导资金转向的新信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是随着A股银行股相继披露2025年一季报，一个较为清晰的业绩特征就是大行一季度营收出现了增速回落的态势，甚至部分大行的营收出现同比减少苗头，这将制约着银行股的股息率优势，进而对整个银行股的估值中枢产生较强冲击力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是AI大模型竞争再度进入白热化。4月29日，阿里巴巴通义千问发布了新版Qwen 3系列模型。同一天，马斯克也宣布，下周Grok 3.5早期测试版将向SuperGrok订阅者发布。4月30日，小米大模型微信公众号称，小米开源首个为推理（Reasoning）而生的大模型“Xiaomi MiMo”，联动从预训练到后训练，全面提升推理能力。受此影响，AI产业链个股全线出现了扬升态势，港股的金山云（03896.HK）涨幅更是逾10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的信息自然引导着A股存量资金出现较为明显的调仓方向。一方面是银行股在周三全线回落，进而使得上证50指数、上证综指等股指出现较为明显的疲态。另一方面，存量资金加大对以AI为代表的科技创新产业链个股的配置力度，从而推动含“科”量较高的科创50指数、科创成长指数出现较为积极的扬升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A股或将更为活跃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，短线A股市场存量资金的投资策略有了转变，一是因为业绩的冲击波已渐行渐远，存量资金敢于出击一些高弹性的品种。二是因为前段时间的防御、托底策略，使得A股主要股指的波幅持续收敛，持续的钝化所带来的窘迫感也迫使存量资金去拓展波动幅度，以获得更大的自由发挥空间。而诚如前述，业绩冲击波渐行渐远以及稳定股市、活跃资本市场的表述也强化了存量资金去拓展弹性的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为重要的是，近期一系列新闻也推动着存量资金去追逐科创产业链个股。不仅仅是前文提及的AI大模型的推陈出新，还有“智元机器人已从实验室到生活场景”的相关报道，说明我国人形机器人已具备与全球同行竞技的实力，这正契合了近年来A股市场两大科技创新主题（人形机器人以及AI）的脉络。所以，存量资金按图索骥，在周三迅速调整短线配置方向，一方面是减持低波红利主线，另一方面则是加大以人形机器人、AI为代表的科创主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就意味着，A股市场有望从“稳股市”的阶段走向“活跃资本市场”的阶段。因为以大市值银行股为代表的低波红利主线的功能是稳、托底。但科创主线则是活跃股市，会拓展A股的波动幅度。因此，节后A股市场的风格可能会更为积极一些、更为活跃一些，指数的波动幅度有望拓宽。故在操作中，可适量调整仓位结构，加大对科创类品种的仓位比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:23:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746000559372_HkhyCx_1746000559531.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750699</guid></item><item><title>铁路迎来节前出行高峰，今日全国铁路预计发送旅客1870万人次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751252</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;铁路迎来节前出行高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，澎湃新闻记者从中国国家铁路集团有限公司（下称“国铁集团”）获悉， 今日为五一假期前一天，铁路迎来出行高峰，全国铁路预计发送旅客1870万人次，计划加开旅客列车1166列。4月29日，全国铁路发送旅客1308.4万人次，运输安全平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至4月30日14时，铁路12306已累计发售五一假期车票9455万张。从车票预售情况看，今日热门出发城市主要有北京、广州、上海、成都、武汉、深圳、西安、杭州、郑州、长沙；热门到达城市主要有北京、广州、成都、上海、杭州、武汉、西安、郑州、南京、长沙；北京往返上海、西安往返成都、北京往返呼和浩特、广州至南宁、北京至沈阳、北京至太原、上海至武汉等热门区间客流相对集中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746003881522_CJ6SPd_1746003902659.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347556854"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年4月30日，江苏南京，旅客在南京火车站下车出站。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从余票情况看，上海往返南京，广州往返长沙、湛江，成都往返重庆余票充足。北京往返上海、沈阳，广州、深圳往返汕头，成都往返西安，武汉往返恩施、十堰、襄阳，杭州往返温州，昆明往返大理、景洪，沈阳往返大连，长春往返延边，上海至温州、武汉、徐州、黄山，济南、邯郸、郑州、大同至北京，郴州、衡阳至广州，深圳至潮州，张家界至长沙，洛阳至西安，运城至太原，哈尔滨至佳木斯、牡丹江，南宁至桂林，赣州至南昌等区间尚有余票，有需要的旅客朋友可通过铁路12306网站或客户端查询购票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地铁路部门动态跟踪客流情况，及时在热门线路、方向和时段增加运力投放，加大站车服务保障力度，助力旅客平安便捷温馨出行。哈尔滨局集团公司加开北京、大连等方向的旅客列车143列。呼和浩特局集团公司加开夜间高铁12列，对包头至北京等46列动车组列车重联运行。郑州局集团公司加开去往京津冀、长三角、粤港澳大湾区等热门方向旅客列车121列，其中夜间高铁12列，在部分车站设青年爱心服务岗，为旅客提供购票指引、换乘答疑、行李托运等服务。武汉局集团公司加开北京、广州、上海、成都等方向旅客列车314列，十堰东站为参加樱桃采摘游的旅客提供专业包装服务，并开设快速安检通道。广州局集团公司加开广州、深圳去往长沙、南昌，长沙去往上海、张家界等区间的夜间高铁125列，开行广州至塔河、喀什等地的银发旅游列车4列，广州南、深圳北、长沙南、长沙等站动态增开验证安检通道，优化乘降流线，开设急客通道，方便旅客高效便捷乘车。昆明局集团公司开行“坐着火车游云南”环线旅游列车，串联大理、丽江、西双版纳等旅游城市，为旅客提供白天游景点、晚上宿列车的旅行体验。兰州局集团公司对开往北京、广州、杭州、上海、成都等方向的28列动车组列车重联运行，兰州、天水、武威、银川等主要车站增设人工售票和退改签窗口，服务老年旅客和脱网人群。乌鲁木齐局集团公司加开伊宁、奎屯、石河子、阿克苏、喀什等方向旅客列车82列，乌鲁木齐站开设网约车候车区，方便旅客顺畅接驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路部门提示，假日期间，铁路客流保持高位运行，请广大旅客朋友及时关注出行服务信息和天气变化情况，预留充足时间进站乘车，严格按规定携带随身物品，按照票面始发、终到站有序乘车，切勿“买短乘长”，做到文明出行，共同维护良好乘车秩序。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:09:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746003917119_Aw2Kt3_1746003917313.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751252</guid></item><item><title>亚马逊拟为商品标注“关税成本”引白宫不满，特朗普：问题已解决</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751449</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746006261056_7xxacz_1746006261222.png" alt="亚马逊拟为商品标注“关税成本”引白宫不满，特朗普：问题已解决"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;亚马逊拟为商品标注“关税成本”引白宫不满，特朗普：问题已解决&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月29日，美媒曝出亚马逊计划在商品价格中标注“关税成本”，白宫立即作出强烈反应。特朗普此后与亚马逊创始人贝索斯打了电话，并在采访中暗示，问题已解决。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:02:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746006261056_7xxacz_1746006261222.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751449</guid></item><item><title>南京106亿元成交19宗涉宅地块：建邺区地块楼面单价重回4.5万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30742843</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，南京成交19宗涉宅地块，最终建邺区地块、江宁区九龙湖地块溢价成交，其余地块底价成交，19宗地块共揽金106.34亿元。此次建邺区宅地成交楼面价不仅成为南京最贵楼面价第二，也是南京楼面价时隔近10年重回4.5万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19宗地块分别位于主城区的六合区（3宗）、江宁区（2宗）、浦口区（4宗）、建邺区（1宗），以及溧水区（9宗），总土地面积751138.02平方米，总规划建筑面积1260403.06平方米，总起始价98.30亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2183069" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/8337e606-eed8-4fc2-9e28-4affdd80561a.jpg" data-imageid="347550190"&gt;&lt;p&gt;最受关注的是建邺区地块。该地块位于建邺区兴隆街道兴隆大街以南、螺丝桥大街以西，土地出让面积39508.93平方米，规划建筑面积71116.07平方米，容积率1.8，地块起始价为25.50亿元，起始楼面价为35857元/平方米。该地块经过226轮竞价后，最终由招商局地产(南京)有限公司以总价32.04亿元竞得，成交楼面价45053元/平方米，溢价率25.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块为绿博园储备地块，距离长江江面直线距离仅约700米；所处的河西中部地区，半径800米左右的范围内云集有江苏大剧院、金陵图书馆、奥体中心、滨江公园等公共配套，地块步行至地铁10号线绿博园站仅五六百米，城市配套资源丰富且稀缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院指出，该地块与绿城华发·金陵月华仅一路之隔，金陵月华项目2024年销售额52.08亿元，位居南京商品住宅销售榜榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据江苏省本地媒体现代快报报道，45053元/平方米的楼面价成为南京地价第二，目前，南京最高楼面价纪录为长江尊邸（葛洲坝·中国府）项目的45213元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公开资料显示，排在楼面价第三的是去年成交的建邺区双闸街道元前路以北、尚元街以东地块。2024年6月19日，该地块经过47轮竞拍，被南京奥体建设开发有限责任公司以总价17.4亿元拿下，成交楼面价43888元/平方米。挂牌起始价15.1亿元，起拍楼面价38087元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一宗溢价成交的地块为江宁区九龙湖地块。该地块位于江宁区江宁开发区苏源大道以东、清水亭西路以北，土地出让面积36631.76平方米，规划建筑面积65937.17平方米，容积率1.8，地块起始价为9.90亿元，起始楼面价为15014元/平方米。该地块经过72轮竞价，最终由北京方兴亦城置业有限公司（金茂）以总价11.40亿元竞得，成交楼面价17289元/平方米，溢价率15.15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九龙湖地块的出让文件显示，项目要求打造高品质社区，住宅单套型面积不低于135平米，且175平米以上套型面积占住宅总可售面积比例不低于50%，小区内部须配套游泳池、健身房、家宴厅等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江宁区另一宗成交地块为江宁区同舟路以西、捷运大道以北地块。该地块东至同舟路，南至捷运大道，西至河清路，北至七宝路。规划用地性质为Rb商住混合用地，出让面积18534.75平方米，容积率1.01&amp;lt;Far≤2.6，建筑高度≤60米。挂牌起始价5.96亿元，由南京地铁小镇开发建设集团有限公司以底价竞得，成交楼面价12368元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:00:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746001637474_eGRpWT_1746001637631.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30742843</guid></item><item><title>人物｜德国新外长关键词：总理忠实盟友、外交防务专家、大西洋主义者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751195</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间4月28日，德国候任联邦总理、基民盟主席弗里德里希·默茨公布了基民盟推举的未来内阁成员名单。根据安排，德国联邦议院联盟党（由基民盟及其姐妹党基社盟组成）议会党团副主席约翰·瓦德富尔拟担任联邦外交部长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746003363141_jAQjWa_1746003410107.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347556236"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;约翰·瓦德富尔 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位律师兼预备役中校出生于1962年，自2009年起担任联邦议院议员。在此之前，他曾在出生地石勒苏益格-荷尔斯泰因州的基民盟分支机构历任多个要职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德新社评价瓦德富尔政治生涯始终与德国外交政策和国际关系事务深度交织，拥有丰富的外事经验积淀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治新闻网欧洲版（Politico.eu）28日刊文称，默茨提名瓦德富尔担任外交部长这一要职，或意味着德国的外交政策将显著转向以安全为导向、以跨大西洋为重心的方向，这可能重塑柏林对北京和莫斯科的立场。此外，与默茨来自同一政党的瓦德富尔被外界认为是默茨的忠实盟友，或将减少内部分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打破数十年传统，总理、外长首次出自同一政党&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默茨预计将于5月6日被选为德国总理并于当日接受德国总统委任就职，瓦德富尔也将在同日就任新职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦德富尔1963年2月10日生于德国北部滨海小城胡苏姆。在梅尔多夫文理中学完成高中学业后，瓦德富尔在基尔大学学习法律，后获得博士学位，成为专门从事医疗保健法和社会法的律师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦德富尔于1982年加入基督教民主联盟，自1993年起，担任石勒苏益格-荷尔斯泰因州基民盟领导层成员，1997年至2000年担任该州基民盟秘书长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2000年至2002年，瓦德富尔短暂担任石勒苏益格-荷尔斯泰因州基民盟主席，但很快由彼得·哈里·卡斯滕森接任。在2000年州选举后，他还成为该州议会议员。2005年大选后，瓦德富尔接替卡斯滕森担任基民盟议会党团主席，并自2009年起担任德国联邦议院议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据德新社报道，瓦德富尔进入联邦议院后，于2017年任德国联邦议院联盟党议会党团副主席。在联邦议院履职期间，瓦德富尔深度参与德国外交安全事务，除担任外事委员会、欧盟事务委员会，及国防委员会成员外，作为联邦议院联盟党议会党团副主席，他还负责外交安全政策制定，并多次与默茨一起出访国外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去16年担任联邦议会议员期间，瓦德富尔曾多次公开表达对华立场，主张对中国在欧洲日益增长的影响力采取强硬立场。“对于德国工业界，尤其是与中国有着深厚联系的出口导向型制造业而言，这位新外长上任可能预示着商业外交让位于安全优先的政策转向。”Politico.eu如此分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1966年起，德国外长职位传统上交由执政联盟中较小政党出任。今年这一情况发生变化——近六十年来总理与外长首次出自同一政党。因此，有分析认为，新一届政府在对华政策上或将更趋统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲对外关系委员会的亚娜·普格利林的分析预测，作为新任外长的瓦德富尔将对默茨保持高度忠诚，贯彻总理府制定的外交目标。“默茨已构建起制度框架，将成为在外交政策上握有实权的强势总理。德国与美、中、俄三国关系都将由他亲自掌舵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨大西洋主义者，坚定支持乌克兰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politico.eu将瓦德富尔评价为“德国政坛最直言不讳的大西洋主义者之一”，并主张德国应加大对乌克兰的军事支持，深化北约内部整合。另据法新社报道，他曾推动允许乌克兰使用西方提供的武器袭击俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国总统特朗普对跨大西洋关系带来的严重冲击，瓦德富尔对美欧关系所面临的挑战也有着清醒认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受德国《法兰克福汇报》采访时，瓦德富尔将特朗普、万斯与乌克兰总统泽连斯基的争吵描述为“在情感和理智上都令人震惊”。他还警告说，尽管特朗普治下的美国充满不确定性，但他未曾料到“美国会在乌克兰问题上出现如此彻底的倒退”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提醒，华盛顿近期的一些举动和言论“令人不安”，并不符合真正盟友之间的关系。他还指出，德美之间的价值观差距正在扩大，“德国不会在记者会上驱逐记者、不会削减政见不合高校的经费，更不会如此公开地通过政府行为偏袒马斯克这样的科技平台巨头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politico.eu称，“瓦德富尔的上任正值欧洲盟友对美安全承诺疑虑加深、欧盟内部分歧加剧之际”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普的外交政策具有破坏性，不过，瓦德富尔仍表示希望跨大西洋伙伴关系能够经受住时间的考验。相较于前任绿党籍外长贝尔伯克在经贸务实与价值观外交间的平衡，分析人士预期瓦德富尔仍将着力推动柏林与华盛顿、巴黎的协同。国防开支、能源安全，以及应对威胁的能力或将成为他的优先议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，据德新社报道，瓦德富尔在就职前几周已开始为新职位做充分准备，他先后访问法国、波兰、意大利及英国并与各国外长见面。这些国家是德国最大和最重要的盟友。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:57:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746003435743_Tj1rWh_1746003435923.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751195</guid></item><item><title>共绘“彩色上海”，IP SH艺术共创沙龙首期圆满举办</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30743369</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“在我眼里，上海是粉色的，因为这是一个浪漫之都。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“车水马龙的夜晚，汽车尾灯留下的光影，红色、蓝色或橙色，是我对上海的印象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海的秋天，马路两旁金黄的银杏树叶令我惊叹，这是我爱的色彩！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月26日，IP SHANGHAI艺术共创沙龙首期活动在Fotografiska上海影像艺术中心圆满举办。二十余位来自海内外的艺术爱好者齐聚一堂，参观了日本著名摄影师川内伦子的个展《遥远闪亮的星，在手中闪烁》，并结合摄影师独特的视觉语言，用画笔描绘自己心中的“彩色上海”，定格下这座“柔光之城”令人心动的瞬间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2174685" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/2600e68f-6e8b-4221-b409-09e9f08a04ad.jpg" data-imageid="347461243"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月26日，IP SHANGHAI艺术共创沙龙首期活动在Fotografiska上海影像艺术中心圆满举办 （本文图片均由IP SHANGHAI摄影师孙云逸拍摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川内伦子（Rinko Kawauchi），被誉为“生活的诗人”，是一位擅长用细腻目光捕捉日常之美的影像艺术家。《遥远闪亮的星，在手中闪烁》是她首次在中国举办的个人摄影展，展览中，柔和的色彩与灵动的光线交织成自然细微变化的低语，构建出一幅幅充满诗意与哲思的生活图景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2174682" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/b247ed96-92ae-42de-93d0-475bd18d3532.jpg" data-imageid="347461259"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174688" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/2fec2f50-c07f-4aee-9fe2-e8cdccff76df.jpg" data-imageid="347461256"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174681" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/663f0cac-7c68-479b-ad48-962edb7c4ffd.jpg" data-imageid="347461249"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;欣赏川内伦子的个展《遥远闪亮的星，在手中闪烁》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动当天，在讲解员的引导下，艺术爱好者们细致感受了川内伦子作品中温柔且深刻的视觉语言。IP SHANGHAI还特别邀请了知名艺术家杨婉，为大家深度解析川内伦子的创作理念，并分享自身的艺术灵感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一位杰出的女性摄影师，川内伦子的独特艺术视角和创作理念令人动容。每一个镜头捕捉的瞬间都能触发观者对时间、记忆与情感的深层思考，给予无限的灵感启迪。这次分享会，我也有幸与众多热爱艺术的朋友们面对面交流，极大地拓宽了我的思维方式。”杨婉说道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2174676" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/e6ed825c-7c63-44ca-ab7a-752cf41e260a.jpg" data-imageid="347461258"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174686" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/0e81b182-dbb9-4e01-8723-373e66dee487.jpg" data-imageid="347461245"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;IP SHANGHAI还特别邀请了知名艺术家杨婉，深度解析川内伦子的创作理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川内以诗意的视觉语言描绘生活，而上海，这座城市本身，又何尝不是一首流动的诗？晨曦微光洒落在街角，黄昏暮色晕染天际，一切在光影流转中悄然绽放。这里，是在霓虹与柔光中律动的城市——彩色上海，柔光之城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共创环节中，艺术爱好者们纷纷挥洒创意，用色彩书写心中的上海。来自埃及的女博士Basma描绘了粉色的陆家嘴四件套。在中国生活多年的她，用一口流利的中文分享道：“在我的记忆里，上海是粉色的，是浪漫的。粉色也是我最爱的颜色，它代表了我对这座城市的热爱。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2174677" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/63d1e938-4775-41f3-af05-032d99c9e32a.jpg" data-imageid="347461239"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174687" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/150a727d-56a9-46d2-a198-adcc88294e44.jpg" data-imageid="347461240"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174689" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/a41b6b57-8917-48fb-bed1-ed39a96b8e9d.jpg" data-imageid="347461253"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;艺术爱好者们共创&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2174690" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/9c4f7bf0-6a08-4cf8-8acc-ece040d96b73.jpg" data-imageid="347461242"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;粉色是Basma最爱的颜色，代表了她对上海的热爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对来自俄罗斯的Victoria而言，上海的色彩是明亮的金黄。“我第一次来到上海是秋天，正值银杏叶转黄的季节。骑行在金色的街道上，感受无比美好。”同样来自俄罗斯的Irina则沉醉于外滩的日落美景。日落时分，天空五彩斑斓，四件套在余晖中熠熠生辉。“每次去外滩，我都会拍照留念，那里真的非常美丽，就像我在上海的生活一样，多姿多彩。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2174695" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/ece767f4-3f07-45b8-a9a0-1df74bc180a9.jpg" data-imageid="347461252"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来自俄罗斯的Victoria和Irina的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅有热情的业余艺术爱好者，活动现场还吸引了多位职业插画师的加入。插画师纪社分享道：“现在大家大多用电脑或手绘板作画，已经很久没有用色彩笔亲手绘制了。今天这样的体验非常有趣，尤其是在观展、聆听艺术家分享之后，与大家交流创作感受，带来了许多新的灵感。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2174675" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/72001f64-4d81-4e9c-9aaf-a114a25a4f5c.jpg" data-imageid="347461248"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174680" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/0b00b682-3adc-4ebc-902a-448dd2f642bc.jpg" data-imageid="347461250"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;插画师宣懿和插画师纪社的作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2174679" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/2bdcd855-5f70-4dcf-afe2-50fba2a0e345.jpg" data-imageid="347461247"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174683" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/a1ec69e4-94a9-4200-b955-e598b1f5c091.jpg" data-imageid="347461255"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;插画师曾亦心的国画作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;插画师宣懿也分享了自己的感悟：“川内伦子的展览以及杨婉老师温柔细腻的分享，让我回想起儿时观察世界的眼睛，那时候黑黑小小的眼珠还装不下那么大的世界，只有生活中每一个小处里被放大的色彩和感受，希望未来每一个日子都能留意住身边值得感动的片段。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2174678" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/179946a9-b502-475b-ae09-6789b9290081.jpg" data-imageid="347461241"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174692" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/50bfb020-5090-4618-a2d6-224e40e5f236.jpg" data-imageid="347461251"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174694" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/9d6bc83c-fcca-48f6-9f04-caa033355a51.jpg" data-imageid="347461257"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174684" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/28bcf5bb-0a56-4539-afda-7a4911c2ac8c.jpg" data-imageid="347461246"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174691" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/445d6726-6d72-4dbe-b287-5e6434489c64.jpg" data-imageid="347461244"&gt;&lt;img alt="" media-id="2174693" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250429/513d8035-86a9-4b6e-814b-9dcc64af406d.jpg" data-imageid="347461254"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;艺术爱好者们用创意描绘“彩色上海，柔光之城”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IP SHANGHAI艺术共创沙龙，致力于打造一个跨文化、跨学科的创意交流平台，汇聚全球艺术家、设计师、内容创作者及文化推广者，通过主题策划、互动交流与创意实践，探索全球化时代下IP创新与城市文化表达的无限可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彩色上海，柔光之城，在这里，每一次灵感的闪现，都是一颗远方闪亮的星，在手中悄然绽放。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:52:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30743369</guid></item><item><title>视频丨中国海警位中国黄岩岛领海及周边区域执法巡查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751422</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="664593" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6fd759248ed04aa4b67ec3e4c70e4c1f/hd/1746006876407_b2ip4B_1746006974528.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746006973059_GnYTQA_1746006973141.png" data-duration="00:48" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;4月30日，中国海警位中国黄岩岛领海及周边区域开展执法巡查。4月以来，中国海警持续加强黄岩岛领海及周边区域执法巡查，依法依规开展跟踪监视、喊话警告、拦阻驱离，进一步强化有关海域管控力度，坚决维护国家领土主权和海洋权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:47:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746007004973_HtiEJb_1746007005124.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751422</guid></item><item><title>日本前首相鸠山由纪夫：日本应重新考虑“追随美国”的国家战略</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751412</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746006083158_rZx1i4_1746006083326.png" alt="日本前首相鸠山由纪夫：日本应重新考虑“追随美国”的国家战略"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;日本前首相鸠山由纪夫：日本应重新考虑“追随美国”的国家战略&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，日本前首相鸠山由纪夫表示，虽然日本迄今为止奉行的是追随美国的国家战略，但人们开始反思，日本作为亚洲国家，是否应重新定位自己的地位与作用。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:46:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746006083158_rZx1i4_1746006083326.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751412</guid></item><item><title>朝鲜新型驱逐舰进行多项武器试验，金正恩观摩试射</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746005926700_hXi5Wb_1746005926906.png" alt="朝鲜新型驱逐舰进行多项武器试验，金正恩观摩试射"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;朝鲜新型驱逐舰进行多项武器试验，金正恩观摩试射&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间4月28日至29日，朝鲜新型驱逐舰“崔贤”号进行了多项武器试验。朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩观摩了首次试射。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:45:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746005926700_hXi5Wb_1746005926906.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751405</guid></item><item><title>亚马逊拟为商品标注“关税成本”，特朗普致电贝索斯讨说法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750788</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国媒体29日曝出美国电商巨头亚马逊公司计划在商品价格中标注“关税成本”，白宫立即做出强烈反应，称这一做法是“敌对行为”，总统特朗普则怒而给亚马逊创始人贝索斯（Jeff Bezos）打电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，事件已经快速出现反转。在特朗普与贝索斯通话结束后数小时内，亚马逊公开淡化了相关事件的影响，紧接着宣布，公布关税成本的计划“从未获得批准”，而且“不会发生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜兰大学弗里曼学院商学院教授罗布·拉尔卡分析称，特朗普政府对29日亚马逊的相关报道做出如此回应是有原因的，并指出白宫如此“迅速而严厉”的言辞表明了白宫对电商平台“转移消费者不满情绪”的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家警告称，特朗普的关税政策以及可能引发的反制措施，将推高消费者日常购买的一系列商品的价格，并导致通胀压力加剧。随着贸易战的影响波及更多美国人，特朗普政府的执政风险日益增加。《华盛顿邮报》、美国广播公司新闻（ABC）与民调机构益普索联合开展的民调显示，近三分之二的美国人不满意特朗普的关税处理方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普“生气了”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关风波源于Punchbowl News 29日早间发布的一则报道。报道称，亚马逊即将“在商品总价旁边显示每件商品的成本中有多少来自关税”，此举可能直接向美国消费者展示特朗普的关税政策如何影响商品成本。目前，特朗普已对来自中国的进口商品征收145%的关税，并对所有其他国家征收10%的最低关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）报道称，一位高级官员致电总统并告知了此事。“他（特朗普）当然生气了。”一位不愿透露姓名的官员告诉CNN，“一家价值数十亿美元的公司为什么要把成本转嫁给消费者？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，在与财政部长贝森特举行的联合新闻发布会上，白宫发言人莱维特表示，她“刚刚与特朗普通完电话”，讨论了亚马逊的计划，并对该公司提出了批评。“拜登政府将通胀率推高至40年来最高水平时，亚马逊为什么不这样做呢？”在莱维特发表上述言论后，亚马逊的股价随即下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的知情人士告诉美联社，特朗普在当天早间致电贝索斯，抱怨媒体披露的关税成本公开计划。通话结束数小时后，亚马逊发言人蒂姆·道尔对外表示，公司高层曾考虑亚马逊旗下的低价商品销售平台Haul列出部分产品的关税。“但亚马逊主站从未考虑过这样做，而且亚马逊没有实施过这项举措。”该公司随后在一份更新的声明中表示：“（公布关税成本的）计划从未获得批准，也不会发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“贝索斯人非常好，太棒了。”特朗普总统29日下午离开白宫，在前往密歇根州参加就职百日集会之前向在场媒体表示：“他很快就解决了问题，而且做得对。他是个好人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，亚马逊并非首家公开关税如何影响商品价格的零售商。快时尚巨头希音（Shein）和购物平台Temu的商品因关税大幅涨价，Temu在结账页面会额外出现一项“进口费”，每件商品的附加费约为原商品价格的145%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院少数党领袖舒默鼓励企业采取标明关税费用的做法。他在参议院讲话时表示：“对于那些向消费者销售产品的大企业，我要告诉你们的客户，关税对他们的钱包造成了多大的损害。人们应该知道关税对他们财务状况的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贝索斯被批讨好特朗普，关税致其财富缩水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在29日的记者会上，当问及特朗普与贝索斯的关系现状时，白宫发言人莱维特基本上回避了这个问题。“我不会谈论总统与贝索斯的关系。”她说：“但我可以告诉你，这无疑是亚马逊的敌对和政治行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝索斯在2024年福布斯亿万富翁排行榜中排名第三，自共和党在2024年大选获胜以来频繁向特朗普示好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月，贝索斯对特朗普的第二任期“表示乐观”，称他相信特朗普已经变得“更加冷静和自信”。同月，贝索斯向总统就职典礼捐款100万美元（约合人民币727万元），随后在今年1月的总统就职典礼上被安排坐在贵宾席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝索斯还被指控试图讨好特朗普，迫使其收购的《华盛顿邮报》限制观点版块发表捍卫“个人自由和自由市场”的文章。一些批评人士认为，这表明贝索斯正在转向特朗普，并迎合特朗普追随者的利益。佛蒙特州民主党参议员伯尼·桑德斯表示，“这就是寡头对媒体的掌控。该报的社论版正在走向特朗普右翼……我们必须支持独立媒体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月，贝索斯阻止《华盛顿邮报》表态支持时任副总统、民主党总统候选人哈里斯，不但引发争议，还招致该报采编人员的抗议和读者的退订潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，亚马逊旗下的Prime Video正在制作一部以第一夫人梅拉尼娅·特朗普为主题的纪录片。梅拉尼娅将担任该项目的执行制片人。这部纪录片于去年12月开拍，预计将于2025年中期上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普最近也对贝索斯大加赞赏，他在28日接受《大西洋月刊》采访时表示：“他（贝索斯）状态百分百，非常棒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，贝索斯与特朗普二人曾一度关系紧张。特朗普在第一任期内多次批评亚马逊和《华盛顿邮报》，而贝索斯在2016年指责特朗普的言论“侵蚀我们的民主”，并曾开玩笑说要用火箭把他送上太空。2019年，亚马逊曾因被拒绝百亿美元合约而向美国国防部提出诉讼，并称特朗普出于“个人及政治目的”，打击他所视为“政敌”的贝索斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有观点认为，由于关税战让很多企业陷入不确定之中，特朗普与企业界的关系预计将受到考验。自今年年初以来，贝索斯的净资产已缩水300亿美元，部分原因是特朗普的关税政策及其引发的美股下跌。与此同时，波动的关税给亚马逊这样的企业带来了巨大的风险——企业们不得不配合特朗普的关税战，同时努力向客户表明其价格透明原则。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:44:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746001439930_WCrmW1_1746001440129.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750788</guid></item><item><title>滨江集团：一季度营收225.07亿元，净利润9.75亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750346</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745743308207_SkKjpw_1745743308451.png" alt="" data-imageid="347546447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;滨江集团  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月29日，滨江集团（002244.SZ）披露2025年一季度报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，一季度滨江集团营业收入约225.07亿元，同比增加64.27%；归属于上市公司股东的净利润约9.75亿元，同比增加47.88%；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润约9.59亿元，同比增加48.01%；经营活动产生的现金流量净额约-61.2亿元，同比下降157.43%；公司总资产约2504亿元，同比下降3.34%；归属于上市公司股东的所有者权益约284.84亿元，同比增加3.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月31日，滨江集团的货币资金约330.42亿元，应收账款约5.22亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在一季报发布的前一日，滨江集团在杭州的土地市场上竞得三宗地块，总代价约48.69亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992079265_Hke3Hp_1745992254268.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546418"&gt;&lt;p&gt;在土拍开始之时，滨江集团就以8.21亿元总价竞得康桥单元GS120103-04地块。该地块位于康桥板块，建筑面积48047平方米，容积率为2.7，楼面价17090.14元/平方米，溢价率5.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，滨江集团又以18.63亿元总价竞得西站新城单元YH080601-20地块，位于杭州西站枢纽核心区，建筑面积76606平方米，容积率为2.4，楼面价24324.47元/平方米，溢价率16.94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，滨江集团再以21.85亿元总价竞得萧山城区市北单元XS070202-72地块，连中三元。该地块位于萧山区北单元，建筑面积89302平方米，容积率为2.2，楼面价24471.57元/平方米，溢价率16.53%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:41:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992358066_5C4ntr_1745992358288.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750346</guid></item><item><title>央行4月开展12000亿元买断式逆回购操作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751264</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746004366740_38ZSHi_1746004366863.png" data-imageid="347557253"&gt;&lt;p&gt;央行4月在公开市场继续通过买断式逆回购操作投放中长期流动性，同时，4月未开展公开市场国债买卖操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，中国人民银行发布公开市场买断式逆回购业务公告称，为保持银行体系流动性充裕，2025年4月中国人民银行以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展了12000亿元买断式逆回购操作。其中，3个月（91天）期限7000亿元，6个月（182天）期限5000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月，央行连续通过中期借贷便利（MLF）和买断式逆回购操作投放中长期流动性。4月25日，央行开展6000亿元MLF（中期借贷便利）操作，期限为1年期，由于本月有1000亿元MLF到期，此次操作实现净投放5000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为维护银行体系流动性合理充裕，进一步丰富央行货币政策工具箱，央行在2024年10月启用公开市场买断式逆回购操作工具。操作对象为公开市场业务一级交易商，原则上每月开展一次操作，期限不超过1年。公开市场买断式逆回购采用固定数量、利率招标、多重价位中标，回购标的包括国债、地方政府债券、金融债券、公司信用类债券等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月到2025年4月，央行分别通过买断式逆回购投放了5000亿元、8000亿元、1.4万亿元、1.7万亿元、1.4万亿元、8000亿元和1.2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，央行连续4个月暂停公开市场国债买卖操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行4月30日公告称，2025年4月，中国人民银行未开展公开市场国债买卖操作。1月10日，央行称鉴于近期政府债券市场持续供不应求，2025年1月起暂停开展公开市场国债买入操作，后续将视国债市场供求状况择机恢复。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:22:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746004366740_38ZSHi_1746004366863.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751264</guid></item><item><title>拜登力挺加拿大是“独立国家”：如果我叛逃，就会去那</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746001276074_RfZ6eF_1746001276255.png" alt="拜登力挺加拿大是“独立国家”：如果我叛逃，就会去那"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;拜登力挺加拿大是“独立国家”：如果我叛逃，就会去那&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，一名加拿大公民在梵蒂冈参加教皇葬礼时，提问拜登是否支持加拿大作为一个独立国家。拜登回应称，加拿大当然是一个独立国家。如果我要叛逃，我会去加拿大。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:05:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746001276074_RfZ6eF_1746001276255.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750834</guid></item><item><title>中方发布有关新冠病毒溯源白皮书，外交部：实验室泄漏极不可能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750988</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746002147111_YNeHkn_1746002147220.png" alt="中方发布有关新冠病毒溯源白皮书，外交部：实验室泄漏极不可能"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:36&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方发布有关新冠病毒溯源白皮书，外交部：实验室泄漏极不可能&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月30日，外交部举行例行记者会。有记者就中国国务院新闻办公室发布的《关于新冠疫情防控与病毒溯源的中方行动和立场》白皮书提问。发言人郭嘉昆就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:04:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746002147111_YNeHkn_1746002147220.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750988</guid></item><item><title>4月人民币对美元即期汇率微跌，今年以来升值0.48%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751068</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月最后一个交易日，人民币对美元即期汇率日间以升值收盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，人民币对美元即期汇率16时30分收盘报7.2632，较上一交易日上涨21个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个4月，人民币对美元汇率双向波动，上演“v”形走势，人民币对美元即期汇率4月9日盘中一度跌至7.3506，随后收复失地，4月人民币对美元即期汇率累计下跌116点。微跌0.016%。中间价方面，人民币对美元中间价从7.1782跌至7.2082，累计下跌0.32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，人民币对美元即期汇率累计升值0.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月美元指数下跌超过4%。兴业研究指出，在经历了3个月的持续下跌后，美元指数短期技术性反弹的可能性较高，上方阻力100-102，下方支撑98.5、97.8。中期而言，随着美国再通胀压力浮现，美元指数仍有重返跌势的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华金证券在研报中指出，人民币汇率从4月初低位小幅回升，并于近日与美元指数呈现一定的逆势同升现象，主要反映出因美国对华极端关税措施而导致的人民币个别性贬值过程或告一段落，一篮子汇率可能达到新的阶段性均衡水平。日前召开的政治局会议高度评价了年初以来经济向好态势，同时也明确指出外部冲击影响加大，需充分备足预案，坚定不移办好自己的事。相信我国经济政策组合已经在稳外贸、促内需、稳汇率等方面储备了充足且平衡的增量政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于人民币汇率，央行副行长邹澜近日在出席国新办新闻发布会时表态称，坚持以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，坚持市场在汇率形成中的决定性作用，增强外汇市场韧性，稳定市场预期，加强市场管理，坚决对市场顺周期行为进行纠偏，坚决对扰乱市场秩序行为进行处置，坚决防范汇率超调风险，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:03:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746003243644_4GNJ1T_1746003243784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30751068</guid></item><item><title>新片｜《我仍在此》定档5月，《新·驯龙高手》同步北美上映</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750610</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，两部备受观众期待的外片分别宣布中国大陆上映日期：今年的奥斯卡最佳国际影片奖得主、巴西影片&lt;strong&gt;《我仍在此》&lt;/strong&gt;（Ainda estou aqui）将于5月16日全面公映；而由环球影业出品的奇幻巨制&lt;strong&gt;《新·驯龙高手》&lt;/strong&gt;（How to Train Your Dragon）则将与北美同步，在6月13日上映。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="664549" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/7a6425bc92e240a69d627152462040cf/hd/1745999848966_Hcdn5H_1746000343705.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746000326934_azTEdm_1746000327268.png" data-duration="01:00" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="452"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《我仍在此》预告片(01:00)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《我仍在此》&lt;/strong&gt;出自曾执导《中央车站》《在路上》的巴西名导沃尔特·塞勒斯之手。影片根据马塞洛·鲁本斯·派瓦撰写的同名回忆录改编而成，讲述了20世纪70年代初的巴西军政府统治期间，一位母亲的家庭生活因一次偶然的暴力事件而支离破碎，她被迫重新塑造自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745997731737_4sMYSR_1745998139494.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548871"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我仍在此》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《我仍在此》在2024年的威尼斯电影节主竞赛单元全球首映，并赢下最佳编剧奖。此后，它便成为颁奖季的热门作品，赢得包括金球奖剧情类影片、最佳女主角在内的多个奖项。在今年的第98届奥斯卡奖上，该片入围最佳影片、最佳女主角、最佳国际影片三项大奖，并最终成为首部赢得最佳国际影片奖的巴西电影。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="664550" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/2f0227dd77f2416a95b68fb17f92f11a/hd/1746000209147_Sj1H1Y_1746000449192.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746000440515_Sa58H1_1746000440515.png" data-duration="00:28" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《新·驯龙高手》预告片(00:28)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《新·驯龙高手》&lt;/strong&gt;为高分动画佳作《驯龙高手》的真人版，由原动画系列的导演迪恩·德布洛斯 （Dean DeBlois）亲自打造，梅森·泰晤士、妮可·帕克、杰拉德·巴特勒、朱利安·迪尼森等出演，讲述少年小嗝嗝与传说中能上天入地的巨龙没牙仔之间相识相知的故事。即便有动画版珠玉在前，真人版中的特效设计以及旖旎的山水风光等也不失为新的看点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745997787573_natKCr_1745998139469.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548870"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《新·驯龙高手》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 08:29:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745998777799_eFmfAS_1745998778003.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750610</guid></item><item><title>专访 | 杜普兰蒂斯：爱上中国文化，下一步努力提升速度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750492</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745999414222_si3Wts_1745999424746.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549075"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杜普兰蒂斯接受澎湃新闻专访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两年每次来到中国，25岁的撑竿跳巨星杜普兰蒂斯都会在赛场上下留下精彩的回忆。去年4月在厦门，他成功跃过6米24刷新自己的世界纪录；今年3月在南京，他又完成个人生涯“100次跃过6米”的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3天前，第二次造访白鹭体育场的杜普兰蒂斯再次轻松夺下金牌，以一场胜利开启2025年的室外赛季。而3天之后，他将第一次在浙江绍兴的柯桥参赛，“打卡”中国轻纺城体育中心，并且第12次冲击新的世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我真的很喜欢中国，每一次的经历都非常开心，虽然长途旅行的时差是很大的挑战，但我很喜欢了解中国文化。”就在长三角国际田径钻石赛（上海/绍兴柯桥）之前，杜普兰蒂斯“忙里偷闲”来到上海，和玛胡奇克以及瓦尔霍姆一起参加了一场路跑活动。澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者也借此机会和杜普兰蒂斯聊了聊他的中国之行以及对刷新纪录的态度，“以前我只想着奥运会和世界纪录，但现在我成熟了，我想活在当下，比好每一场比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745999744435_aAn3dn_1745999744585.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347550381"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杜普兰蒂斯为少体校运动员签名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;努力提高助跑速度，为“新武器”亮相做准备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于当今的男子撑竿跳领域而言，只要参赛名单里有杜普兰蒂斯，所有人对于这场比赛的期待只有“他能不能再次刷新世界纪录”，冠军的悬念似乎已经不在考虑范畴了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如4月27日在厦门白鹭体育场举行的2025赛季首场钻石联赛，杜普兰蒂斯最终以5米92的成绩夺得冠军，他身旁的一众对手都没有能够对他造成威胁。而在这场“与自己的较量”中，杜普兰蒂斯没有能够上演一年前的神奇表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望创造佳绩，可能不太走运，也有一些原本我能够掌控的事没有做好，因此有点可惜。”对于自己没有能够跳过6米的表现，杜普兰蒂斯在言语中多少有一些小小的失望，但对于这位已经超过100次跃过6米大关的世界纪录保持者而言，他更在意的是，下一场比赛能不能调整到更好的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于现在的我来说，我不太会去想过去的事，而是更专注于下一场比赛，以及这一年里的整体比赛。”&lt;strong&gt;杜普兰蒂斯告诉澎湃新闻记者，随着年龄的增长，他对于目标的设置已经更加成熟，“我年轻的时候一直有伟大的梦想，那就是奥运冠军和世界纪录，但是现在我变得更专业，我想要活在当下，并且努力把每一场参加的比赛做到最好。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745999846677_22B6Dn_1745999922045.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549191"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一周前，杜普兰蒂斯刚刚拿下劳伦斯最佳男运动员的头衔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用杜普兰蒂斯自己的话说，设置短期目标对于现阶段的他来说，更有动力。其实就在不久之前，在接受媒体采访时，杜普兰蒂斯就有提到，他今年的目标是跃过6米30大关，而他为此也在做着各方面的准备和努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，据媒体报道，杜普兰蒂斯的团队就已经为他准备了“新武器”，那就是一根可以挑战更高纪录的撑竿，但想要在比赛中亮出这个“新武器”，杜普兰蒂斯需要更强的个人能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“对我来说，最重要的是速度。”杜普兰蒂斯向澎湃新闻记者透露，相比于力量，更快的助跑速度可以帮助他控制好新的撑竿，“所以我在训练中有大量的冲刺训练，如果我能取得更快的起跑速度，我就能够用更硬的撑竿，这就是我的比赛逻辑，我也在期待这一天快点到来。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当澎湃新闻记者试探地问道，杜普兰蒂斯口中的“这一天”会不会是今年东京的田径世锦赛，杜普兰蒂斯笑着说，“有可能会是的，永远不要说不可能。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746000134890_P6j51d_1746000143544.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347549240"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这几年，杜普兰蒂斯逐渐成为纪录收割机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“要学会在训练中设定目标”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实在一年前厦门站的比赛刷新世界纪录之后，杜普兰蒂斯在两站比赛的间隙也来到上海，短暂感受了一下他口中的“时尚大城市”的魅力。而这一次，杜普兰蒂斯再次利用两站比赛的间隙造访上海，不过行程中他尝试用不同方式体验了一下上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜普兰蒂斯这次应个人赞助商PUMA彪马的邀请，和玛胡奇克以及沃霍尔姆一起来到上海卢湾体育场，参与了创新跑步空间“彪速驿站”的揭幕，并且和上海的大众跑者们一起在体育场里跑了一圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“中国的跑步氛围真的很棒，我能感受到跑步文化在这里很盛行。”杜普兰蒂斯聊起了这一次在上海跑步给他带来的全新体验，“这让我想起了我的童年，我生活的地方也有很多人在户外运动锻炼，对于每个人而言，积极的户外运动很重要，真的没有什么比这个更好了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这场活动当中，杜普兰蒂斯还观摩了少体校的小运动员们训练，并且回答了小运动员们的提问。一位15岁的体校学生向杜普兰蒂斯抛出了这样一个问题，“我是一名在成长中的运动员，但是我要如何保持一直能够追求更好水平的心态？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜普兰蒂斯思考了片刻，“我觉得重要的是学会明确自己的目标，而且要知道，自己的目标是一直在变化的。你需要做的是保证自己在计划之内，而不是盲目地去训练，这样才能保证自己一直有进步。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746000226711_GCHtK1_1746000226717.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347550382"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杜普兰蒂斯在上海卢湾体育场与一群跑步爱好者一起跑步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在来到上海前，杜普兰蒂斯也和厦门大学的师生进行了一场关于体育的交流。彼时，杜普兰蒂斯已经拥有了一个全新的头衔，那就是2025年劳伦斯世界体育奖年度最佳男运动员。杜普兰蒂斯也成为继博尔特之后时隔多年又一位获此殊荣的田径运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在被问及获得劳伦斯奖和打破世界纪录哪个更让他激动时，25岁的瑞典人如是说：“当然是打破世界纪录。我一直都很享受撑竿跳，对我来说其他所有这些（获奖）都是很自然的、随之而来的。所以我只要专注于这项运动就够了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但想要能够一直保持专注，杜普兰蒂斯就强调，目标的设定很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我一直都会给自己设定不同的目标，然后去追逐它们。我认为运动员最有价值的就是努力追求最好的自己的这个旅程。”杜普兰蒂斯告诉澎湃新闻记者，他的目标就是想要一直越调越高，“如果说我不想获得更多成功，那是假的，但我享受和自己竞争的过程。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是杜普兰蒂斯在此次中国之旅中最希望分享给年轻运动员的经验，“不管结果如何，诚实地付出努力总是一件好事，尽力而为，付出100%，那么你才有机会变得更好。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746000330616_G4Zfnr_1746000330616.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347550380"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杜普兰蒂斯在彪速驿站展出的签名跑鞋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜欢中国文化，享受每一次旅程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，是杜普兰蒂斯第一次来到中国。但在亲身感受了这座遥远东方国度的不同城市之后，这位瑞典小伙子就爱上了中国的文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年在厦门和苏州，杜普兰蒂斯带着极其强烈的好奇心去探索周遭的一切。完全陌生的语言，从未接触过的文化，没有品尝过的食物，再加上不一样的城市建筑和赛场设施，杜普兰蒂斯在比赛之余不停地吸收着在中国经历的一切，“每天你都在接受完全不一样的语言，然后是一大堆翻译，这确实让我觉得有点辛苦，但我很喜欢这样的感觉，我就是想借着比赛到不同的城市，感受不同的文化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，杜普兰蒂斯尝试了不少中国的甜品，给他的味蕾带来了充分的满足，“我吃了很多甜食，这里的糕点、糖果、还有巧克力都是绿色的，都很甜，我非常喜欢。还有冰激凌也是绿色的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这一次来到中国，杜普兰蒂斯开启了一场更加沉浸的文化之旅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746000861138_emi58Y_1746000861138.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347550383"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杜普兰蒂斯、女子跳高世界纪录保持者玛胡奇克（中）和挪威跨栏世界冠军瓦尔霍姆一起亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在厦门喝了茶，而且喝了好多茶，我玩得非常开心。”谈起比赛之外的城市文化探索之旅，杜普兰蒂斯就显露出了年轻人对一切充满好奇的个性，“虽然在上海呆的时间很短，还有很多地方没办法深入了解，但是我看到了许多令人惊叹的建筑，而且又吃了很多好吃的甜品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从厦门到苏州，从上海到南京，杜普兰蒂斯在这两年已经借着比赛游览过中国的不少城市，而这一次，他对于浙江绍兴也充满期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我没有去过浙江绍兴，我也不知道比赛的地方以什么出名，但是这样就可以让我探索更多中国文化。”说起柯桥，杜普兰蒂斯一时还无法找准合适的发音来读出“柯桥”两个字，但当他听说柯桥以纺织出名时，他露出了兴奋的神色，“那我又可以有一段不同的体验了，不管怎样，我想那会很酷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为11次刷新世界纪录的“冠军收割机”，杜普兰蒂斯坦言，自己目前对成绩不会有太多的执念，而更多的是在享受比赛的同时去感受更多不同，其中就包括城市美食和文化。虽然还没有结束这个赛季的中国之旅，但是杜普兰蒂斯已经在畅想着未来了，“希望之后还能来到中国比赛，然后跳得更高。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 08:25:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1746001044926_iKPEhy_1746001045141.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750492</guid></item><item><title>美航母撞船后又遇战机坠海，专家：长时间作战部署疲于奔命是主因</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750318</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美海军“杜鲁门”号航母上的一架F/A-18E战斗机坠入海中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻4月29日报道，当地时间28日，美国海军方面通报，位于红海的美军“杜鲁门”号航母上的一架F/A-18E战斗机当日从航母上坠落，导致一名美国水手受轻伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“杜鲁门”号航母当时或正躲避攻击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN)报道称，一名官员表示，这架战斗机坠海与航母为躲避也门胡塞武装袭击有关。事故发生时，这架战斗机正在机库受主动牵引移动，牵引车操作人员失去对战斗机的控制，战斗机与牵引车一同滑落海中。牵引战斗机的船员在战斗机坠海前已迅速撤离至安全区域。目前已启动相关调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称，目前已清点所有人员，只有一名水兵受轻伤，“杜鲁门”号航母打击群及舰载航空联队仍“保持全面作战能力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，坠海的F/A-18E战斗机已经沉没，美国海军数据显示，一架F/A-18战斗机造价超过6000万美元。目前尚不清楚飞机上是否装载武器或其他物资。美海军是否已经计划打捞这架飞机也不得而知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事专家张军社向澎湃新闻（www.thepaper.cn)分析表示，F/A-18E战斗机坠海时航母很可能遭到胡塞武装发射的导弹或自杀式无人机的袭击，为了躲避攻击，航母在高速航行的情况下进行规避动作，没有时间通知到航母上的各个部门，刚好这个时候F/A-18E战斗机在牵引车的帮助下进行转运，没有进行固定，被甩到海里。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745997925152_dwz8M1_1745997930931.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548796"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美航母上搭载的F/A-18E战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“杜鲁门”号航母躲避胡塞武装攻击的具体细节尚未公布，但美国军方曾多次公布“尼米兹”级或“福特”级航母高速转弯的视频，高速转弯时航母会发生大幅倾斜，若甲板上的设备未进行固定，容易滑落到海里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海军学会新闻网称，当时这架飞机正被转运到航母升降机上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这也说明这次胡塞武装攻击给航母带来了严重威胁，航母不得不进行紧急机动。”张军社说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，就在美国海军这份声明发布前不久，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表视频声明称，胡塞武装通过导弹和无人机袭击了红海上的美军“杜鲁门”号航母及其所在舰队，并成功迫使“敌舰”向北撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞武装此前曾公开展示具备远程打击水面舰艇的武器，包括反舰弹道安东都、反舰巡航导弹和自杀式无人机。英国智库国际战略研究所估计，其至少拥有10款采用引进技术或国外制导套件的反舰导弹，可涵盖40千米至800千米对海打击范围。胡塞武装也曾多次宣称使用相关武器对美航母进行打击，但至今没有成功打击航母的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;空袭胡塞武装效果有限？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航母飞机坠海对美军的空袭胡塞武装的行动并没有明显的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻30日报道，据也门胡塞武装控制的马西拉电视台发布的消息，当地时间4月29日凌晨，美军对也门首都萨那的巴尼哈希什区发动两次空袭，胡塞武装位于该地区的武器库是美军的空袭目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马西拉电视台报道称，28日凌晨，美军空袭了也门萨达省一处拘留所。据也门当地民防部门消息，空袭已造成68人死亡，47人受伤。报道还称，现场遗留了一枚未爆炸的美军导弹。据报道，该拘留所目前关押了115名来自非洲的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自3月15日以来，美军对胡塞武装展开了高强度的空袭行动，不仅集结了双航母打击群，而且还动用了B-2A战略轰炸机，但美军持续空袭胡塞武装的效果和美军的损失却引来诸多讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息援引埃菲社报道，也门胡塞武装组织最高政治委员会主席迈赫迪·马沙特20日表示，美国对胡塞武装组织据点的密集空袭对该组织军事能力造成的影响“连百分之一都不到”。报道援引马沙特的话称：“特朗普或许以为这是场轻松的游戏，但他已陷入无法脱身的战略泥潭。除了杀害平民，他一无所获。迄今为止，这个疯子所取得的唯一成果就是让美国声誉扫地。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745997927974_nsdHrX_1745997931007.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548795"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;航母高速转弯时舰体侧倾严重，若此时战机没有进行固定，将发生位移，在甲板上则容易滑落到海里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》4月4日报道，尽管特朗普宣称，军事行动令胡塞武装“遭受重创”，但“五角大楼和军方官员私下向国会和盟国透露的信息并非如此。”五角大楼官员在闭门简报会上承认，在摧毁胡塞武装庞大的、主要位于地下的导弹、无人机和发射装置武器库方面，过去几周的军事行动“仅取得了有限的成功”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）报道，过去数周以来，美国已多次对也门胡塞武装发动大规模空袭，袭击了包括炼油厂、机场和导弹发射场在内的多个目标，但“胡塞武装并没有被美国的空袭吓倒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞武装除了对美军进行军事报复外，还对军事部署进行了调整。美国匿名军方人士透露，胡塞武装“已经加固了许多掩体和其他目标地点，挫败了美国阻止该武装对红海商船发动导弹袭击的能力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场冲突中，美军的损失也不断增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社24日刊文称，在过去6周内，美军在也门损失7架MQ-9“死神”无人机，总价值超过2亿美元，最近的一次损失发生在4月19日。当日，胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚当地时间19日发表声明称，其武装力量在也门萨那省上空击落一架美军MQ-9无人机，这是24小时内胡塞武装击落的第二架该型号无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军官员说，这显示也门胡塞武装打击无人机的能力增强。《星条旗报》披露，2023年10月至今，胡塞武装击落的该型无人机已达22架，占美军总装备量的7%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MQ-9是美军装备的主力察打一体无人机，通常在1.2万米以上高空飞行，既能执行侦察监视任务，也可挂载导弹打击地面目标。每架MQ-9造价高达3000万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了无人机，高强度的军事行动也让美海军航母疲于应对，这也增加了出现事故的概率，在此次飞机坠海之前，“杜鲁门”号航母打击群还出现了撞船和误击己方舰载机的重大事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月12日深夜，“杜鲁门”号航母在埃及塞得港附近排队等待通过苏伊士运河时，与刚通过运河的“贝西克塔斯-M”号货轮发生碰撞，航母右舷后部多个部位受损，虽然航母的核反应堆在碰撞中没有损伤，也没有人员伤亡，但航母不得不中断部署，事故发生后，“杜鲁门”号赶往附近的希腊克里特岛苏达湾展开紧急评估和抢修。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月20日“杜鲁门”号舰长戴夫·斯诺登上校被解除职务。美国海军在一份简短的声明中表示，这一人事变动的原因是军方在事故发生后“对相关人员的指挥能力失去信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月，“杜鲁门“号航空母舰的舰载机联队一架F/A-18F战斗机被该打击群的巡洋舰“葛底斯堡”号发射的导弹击落——美媒刊文称，持续作战行动通常会在各个方面带来更高的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国为了维护霸权，常年保持一定数量的航母处于部署状态，但受航母建造计划拖延、造船工业衰落和现役航母老化等因素的影响，可实际部署的航母数量不多，”张军社指出，“航母超常规部署的现象频繁出现，长时间部署让舰员长期处于高度紧张的状态，容易出现疲劳和精神疾病，增加了犯错的概率，这也是为什么美国航母事故近期频发的重要原因。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 08:04:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745997968003_HKwNik_1745997968213.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750318</guid></item><item><title>金砖国家外长会晤落幕，外交部：发出了反对单边霸凌行径的“金砖声音”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750488</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者提问，金砖国家外长会晤在巴西落下帷幕，会晤发表主席声明，重申坚持多边主义，对不公正的单边保护主义上升表示严重关切。巴西外长也表示，当前国际形势日益复杂，金砖国家肩负重要责任，必须团结协作，共同应对风险，为世界和平与可持续发展发挥核心作用。发言人能否介绍会晤达成的共识？在应对共同面临的挑战方面释放了什么信息？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，4月28日至29日，金砖国家外长会晤在巴西里约热内卢举行，王毅外长出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会晤发出了坚持多边主义、维护多边贸易体制、反对单边霸凌行径的“金砖声音”。今年是联合国成立 80 周年。各方重申，坚定维护联合国在国际体系中的核心作用，谴责任何单方面破坏多边机构的企图。各方对单边主义、保护主义上升表示严重关切，包括无差别提高对等关税和非关税措施，认为此类措施将破坏全球供应链，加剧全球经济不确定性，呼吁采取措施捍卫自由贸易和多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际社会看到，以金砖国家为代表的全球南方日益成为推动国际关系民主化的进步力量、正义力量。一个团结合作、联合自强的全球南方必将为世界注入更多稳定性和确定性。”郭嘉昆说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:59:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745995854041_CT2jd8_1745995854206.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750488</guid></item><item><title>外交部：中美双方并未就关税问题进行磋商或谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750635</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者问，过去24小时，中美是否就关税问题进行谈判或接触？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，据我了解，中美双方并没有就关税问题进行磋商或谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:45:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745999227470_sAJDck_1745999227566.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750635</guid></item><item><title>美国新任驻华大使出炉，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750625</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745998931963_akDSbc_1745998932104.png" alt="美国新任驻华大使出炉，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国新任驻华大使出炉，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;4月30日，有记者就戴维·珀杜出任美国新任驻华大使提问，外交部发言人郭嘉昆表示，在中美关系和经贸问题上，中方的立场是一贯的明确的。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:44:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745998931963_akDSbc_1745998932104.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750625</guid></item><item><title>中方拟解除对5名欧洲议会议员制裁？外交部：望中欧立法机构相向而行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750485</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。法新社记者提问，根据美媒Politico的一份报道，中方准备解除对5位欧洲议会议员的制裁，这一制裁是2021年因为这些议员批评中国的人权状况而实施的。中方是否认为这是促进中欧关于关税谈判的一步措施吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，当前，中欧关系呈现向好势头。今年是中国同欧盟建交50周年，双方关系发展面临重要机遇，中欧经贸合作优势互补、互利共赢。作为世界主要经济体，中欧在当前形势下共同维护多边贸易体制，促进贸易自由化、便利化，将为世界经济和全球贸易注入宝贵的稳定性和确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中欧立法机构交往是中欧关系的重要组成部分，我们希望双方相向而行、加强交往，欢迎欧洲议会议员多到中国走走、看看。”郭嘉昆说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:43:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745995733362_2FamaP_1745995733546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750485</guid></item><item><title>美参议院通过新任美国驻华大使任命，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750483</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有外媒记者提问，美国参议院投票通过，戴维·珀杜出任美国驻华大使。外交部对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在中美关系和经贸问题上，中方的立场是一贯的、明确的。”郭嘉昆回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:43:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745995703931_bR56Tk_1745995704112.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750483</guid></item><item><title>日菲同意扩大安全合作，外交部：反对任何在本地区拉帮结派的做法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750481</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月30日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。日本经济新闻记者提问，日本、菲律宾昨日举行首脑会谈，双方同意扩大安全领域合作，反对用单方面力量改变东海和南海现状，请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方一贯认为国家间的交流合作不应针对第三方或损害第三方的利益。”郭嘉昆表示，今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。二战时，日本曾对包括菲律宾在内的东亚国家进行侵略和殖民统治，侵占南海诸岛，负有严重历史罪责。我们敦促日方走和平发展道路，在军事安全领域慎重行事。我们反对任何在本地区搞拉帮结派，加剧地区紧张局势的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆强调，需要指出的是，中国在东海和南海的主权和相关权利是在长期的历史过程当中形成的，符合包括《联合国海洋法公约》在内的国际法。中国在有关海域的活动合理合法，无可非议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:43:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745995650984_RCzH1k_1745995651216.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750481</guid></item><item><title>A股三大股指涨跌互现：3343股收涨，两市成交超1.1万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750539</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745997329139_ZjSNTt_1745997329361.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548661"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股三大股指4月30日开盘涨跌互现。早盘指数分化，沪弱深强格局持续，个股呈现普涨态势。尾盘的下挫，导致沪指跌幅略有扩大，深成指和创指涨幅略有收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，AI应用、机器人、算力、消费电子、华为鸿蒙、半导体、低空经济概念股活跃；银行股全线调整，电力、港口、PEEK材料题材跌幅靠前。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745997240255_YT1TJF_1745997259180.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347548606"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.23%，报3279.03点；科创50指数涨0.85%，报1012.42点；深证成指涨0.51%，报9899.82点；创业板指涨0.83%，报1948.03点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共3443只股票上涨，1766只股票下跌，平盘有198只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额11693亿元，较前一交易日的10221亿元增加1472亿元。其中，沪市成交5056亿元，比上一交易日4309亿元增加747亿元，深市成交6637亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有109只股票涨幅在9%以上，26只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银行股大幅下挫，汽车股震荡走高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，科技股大幅上涨，计算机板块领涨两市，创意信息（300366）、新致软件（688590）、凌志软件（688588）、常山北明（000158）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车股大幅走高，菱电电控（688667）、精进电动（688280）、斯菱股份（301550）、精锻科技（300258）、金麒麟（603586）、金鸿顺（603922）、兴民智通（002355）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股走高，湖北广电（000665）、上海电影（601595）、浙文互联（600986）等涨停，中文在线（300364）、值得买（300785）、欢瑞世纪（000892）、奥飞娱乐（002292）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股大幅下挫，华夏银行（600015）一度跌超9%，北京银行（601169）、沪农商行（601825）、工商银行（601398）、农业银行（601288）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钢铁股跌幅靠前，海南矿业（601969）、抚顺特钢（600399）、三钢闽光（002110）、华菱钢铁（000932）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公用事业继续下挫，华银电力（600744）、广西能源（600310）、西昌电力（600505）、韶能股份（000601）、华电辽能（600396）、湖南发展（000722）等跌超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预计短期市场仍以区间震荡为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券认为，4月是年报和一季报密集披露期，市场将从预期驱动转向基本面验证。预计短期市场仍以区间震荡为主，但政策托底与经济韧性为结构性机会提供支撑。市场或延续政策与业绩双轮驱动的结构性行情，投资者需平衡防御与成长，聚焦业绩确定性高、政策催化明确的板块，同时警惕外部风险引发的短期波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，海外方面，本周美国将公布3月核心PCE和4月非农就业等重要经济数据，或将一定程度上影响美国经济预期走势及贸易谈判进程。国内方面，五一假期将近，节前资金避险情绪有所提升，部分资金选择在短期获利离场，市场继续缩量。随着本周财报披露季结束，叠加海外冲击逐渐减弱，A股市场将进入一个相对均衡的阶段。但另一方面，指数目前处于相对纠结的位置，指数上方有压力，同时估值不存在超跌情况，短期缺乏热点催化，市场或将继续缩量盘整。展望后市，由于一季度经济实现“开门红”，3月经济数据均超预期，出口超市场预期，信贷数据呈现总量扩张态势，随着政策措施加力扩围，后续经济将稳中有进、持续向好，预计后续市场在短暂休整后，有望继续企稳向上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券表示，进入4月，蓝筹、绩优股票表现相对稳健。但“四月决断”后，市场风格似乎并未体现出明显的规律，以过去十年指数在5月的表现来看，小盘成长跑赢沪深300的概率恰为50%。中期来看，“宽货币+弱美元”将是影响风格的重要线索，对小盘、成长股的分母端提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券表示，中期的主要方向虽没有变化，但短期政策对冲急迫性下降，市场自主定价权重提升，这或导致场内资金结构发生一些变化，可以看到指数走势不再是“推土机”行情，而且权重股的超额收益开始回吐，周内中小盘股走势更占优，这种趋势是否会持续值得关注。同时，考虑到业绩披露的节奏以及节假日来临，风格切换出现或也是节后了，市场可能再度进入偏题材炒作的状态。另一方面，资金结构变化的过程中，要小心纯资金推升的妖股风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:19:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745997329139_ZjSNTt_1745997329361.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750539</guid></item><item><title>朝鲜海军新型驱逐舰进行首次武器系统测试</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750507</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据朝中社4月30日报道，朝鲜海军新型5000吨级多用途驱逐舰“崔贤”号于28日和29日进行了首次武器系统战斗适用性测试。朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩观摩了测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，“崔贤”号于28日进行了超音速巡航导弹、战略巡航导弹、防空导弹试射和127毫米舰上自动炮试射。金正恩表示，建立以强有力攻击能力为前提的主动攻击型防御体系很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29日，“崔贤”号进行了舰对舰战术制导武器和各类舰上自动火炮、烟幕发射装置及电子干扰装置测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据朝中社此前报道，“崔贤”号于4月25日下水。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:16:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745996105893_MK2ZwJ_1745996106059.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750507</guid></item><item><title>摩根大通任命杜峯为亚太区副主席，加码中国市场业务布局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750189</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;4月29日，摩根大通宣布，任命杜峯为亚太区副主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，杜峯在银行以及另类资产管理领域拥有超过30年的丰富经验。在加入摩根大通前，他任鼎晖投资首席执行官（CEO）。此前，他还曾任美银美林亚太区投资银行联席主管、摩根士丹利中国投资银行业务主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜峯将汇报给摩根大通亚太区CEO李盛德（Sjoerd Leenart）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李盛德表示：“作为亚太区领先的投资银行，聘请杜峯这样的顶尖人才对我们保持业务上的优势地位至关重要，也彰显了我们对中国客户和在华运营的全球客户的承诺。杜峯在与中国客户合作方面有着长期而丰富的成功经验，曾帮助客户完成了一系列最具变革性的重要交易。他富有战略性的建议和洞察力深受首席执行官们和董事长们的尊重。我们期待他与我们的中国团队紧密合作，进一步加强在华业务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通方面称，这一任命显示了摩根大通对包括中国市场在内的亚太区投资银行业务的持续加强与投入，相信杜峯在跨产品、跨市场的标志性交易以及打造优秀团队方面积累的丰富经验、深刻的市场洞察、与中国客户所建立的长期而深入的信任关系，都将为他的新职位带来非常宝贵的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通在中国运营已经有104年的历史，近年来，摩根大通在中国市场持续投入，包括投资银行、环球企业银行、商业银行、环球企业支付、金融市场业务、销售和研究、证券服务以及资产管理等各个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在证券方面，2021年8月，摩根大通证券（中国）有限公司获批成为了中国首家外资全资控股的证券公司。公司在开业后的第一个完整的营运年度就实现了盈利，且一直保持盈利状态。摩根大通证券（中国）4月29日在中国证券业协会官网披露的2024年年度报告显示，2024年，该机构实现营收9.65亿元，同比增长27.37%；实现净利润2.59亿元，同比增长117.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在期货方面，2020年摩根大通的期货业务获得证监会核准，成为了国内第一家外资全资控股的期货公司；在本地法人银行方面，摩根大通银行（中国）有限公司2007年成立，是总部设在北京的第一家外资银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资产管理方面，2023年1月，摩根资产管理宣布获得中国证券监督管理委员会的批准，完成收购旗下合资公司上投摩根基金管理有限公司，正式成为第一家全资收购中国在岸基金公司的外资资管。此外，摩根资产管理向招银理财增资并持有其10%股权的交易于2021年12月获原银保监会批准，2022年5月完成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:59:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745989673740_xCfjbT_1745989673900.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750189</guid></item><item><title>特朗普加征关税冲击波：美国零售、汽车、航空、科技企业纷纷预警业绩波动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749345</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;又一家美国企业对特朗普发起的关税战造成的影响发出预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，“阅后即焚”社交网站Snap发布一季度业绩，其收入略超分析师预期。但Snap拒绝透露第二季度收入指引，理由是关税政策引发的经济波动，冲击了广告需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息传出之后，Snap股价重挫，盘后一度大跌20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Snap首席财务官Derek Andersen在财报电话会议上表示，一些Snap的广告商正在减少支出，原因是特朗普政府调整了对低于800美元小额包裹的关税豁免规则。Andersen指出，公司会继续非常谨慎地关注这一情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Snap只是众多警告关税挑战的公司之一。此前，高露洁、宝洁、联合利华、雀巢、百事可乐等零售巨头也都先后警示了经营环境持续恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝洁公司目前预测2025财年的销售额将持平，而此前的预测是增长2%至4%。宝洁首席财务官Andre Schulten表示：“我们必须动用一切手段来减轻关税对我们成本结构和损益的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百事可乐首席执行官Ramon Laguarta在公司财报中表示：“展望未来，我们预计市场将面临更多波动性和不确定性，尤其是与全球贸易发展相关的波动性和不确定性，这会增加我们的供应链成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些企业的困境折射出关特朗普税政策对全球产业链的深度冲击：零售行业因原材料进口成本激增陷入利润困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国电子商务服务提供商SmartScout追踪了自4月9日以来亚马逊平台上涨价的930种商品，平均涨价幅度达到29%；宝洁公司表示，美国新关税迫使其在2025年前3个月价格同比上涨1%的基础上再次提价；雀巢表示，今年前3个月，其产品价格上涨了2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，航空公司、车企、快递公司等也都难逃关税影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达美航空是宣布撤回业绩预期的航空公司之一。该航空公司表示：“鉴于目前的不确定性，达美航空不会提供2025年全年财务指引。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国车企巨头通用汽车表示，公司在评估特朗普关税的影响时，将暂停2025年的盈利预测，并冻结40亿美元的股票回购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他美国车企一样，通用汽车在墨西哥和加拿大生产多款面向美国市场的车型，将受到关税的极大影响。巴克莱分析师此前警告称，关税甚至可能“几乎抹去”通用汽车、福特、Stellantis在美国市场的全部利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快递业巨头UPS也表示要撤回财务指引，并宣布计划在2025年全年裁员2万人。该公司表示：“鉴于当前宏观经济的不确定性，公司不会对之前发布的全年综合展望提供任何更新。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，关税问题的负面效应已从实体产业向数字经济领域蔓延，对亚马逊、Meta（Facebook 母公司）、Pinterest等电商及社交媒体平台的业绩预期构成系统性扰动。近年来，Snap、Meta等科技巨头的收入激增，部分来自Temu、希音等中国公司的数字广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花旗近日发布北美互联网行业股票第一季度前瞻报告，因关税影响以及由此导致的宏观环境走软的预期，该行下调了该行业覆盖范围内大多数公司的盈利预期和目标价。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:56:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745979597008_XTz6i6_1745979597171.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749345</guid></item><item><title>聚焦各领域顶尖工匠，《上海工匠》第十季于五一播出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由上海市总工会、东方娱乐、SMG纪录片创制中心（真实传媒）联合打造的《上海工匠第十季——奋楫》将于5月1日至5日每天8:05在东方卫视两集连播。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/769a47d0-0053-4e7d-ad04-116594eb6131.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/769a47d0-0053-4e7d-ad04-116594eb6131.jpeg" data-height="427" data-width="1192" data-filesize="82767" class="ait_item_box img_default" data-id="347546170"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;节目海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值此上海市总工会百年华诞之际，节目以“百舸争流，奋楫者先”的进取精神为核，聚焦临床医学、智慧港口、精密测量、海洋工程等领域的十位上海顶尖工匠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;坚冰&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;上镌刻中国&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;精度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在灯火通明的城市背后，在洋山港的万吨巨轮旁，在新能源海域的长风波涛里，有这样一群以匠心为舟、以勇毅作楫的孤勇者，用毫厘必争的精度刻下中国智造的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国网上海电科院的网络安全战场，是张蕾的“代码江湖”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/c2970b0a-b402-46f1-b8c0-fa3082983b81.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/c2970b0a-b402-46f1-b8c0-fa3082983b81.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="72475" class="ait_item_box img_default" data-id="347546171"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张蕾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位非科班出身的“网络尖兵”，在看不见的维度演绎着攻防战。两会、进博会、党的二十大，她在数字洪流中筑坝，用渗透测试撕裂防御假象，以漏洞挖掘构筑坚实护盾。五年间，她在虚拟战场淬炼出的不仅是技术利刃，更是守护光明的信念——每个补丁都在书写“此路不通”的宣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海工业自动化仪表研究院有限公司张怀锁，正用中国力值重新定义世界测量体系。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/cddd1264-00e1-4f78-9dc6-454d88658639.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/cddd1264-00e1-4f78-9dc6-454d88658639.jpeg" data-height="714" data-width="1269" data-filesize="66495" class="ait_item_box img_default" data-id="347546172"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张怀锁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对钢铁、建筑、交通、航空航天等领域的“万吨级”力值检测空白，他带领团队用五年光阴浇筑出世界首台套100MN力标准测力机，在极限载荷下验证了“中国芯”的硬核实力。其主导研发的最大量程70MN轧制力传感器打破国外垄断，推进国产化替代进程，提升重大技术装备国产化水平，通过自主研发实现成本优化，提供了更具性价比的解决方案，为我国钢铁工业树立了新标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在洋山港自动化码头的一片繁忙景象里，上港集团尚东集装箱码头分公司作业主任金燕卿，带领团队打造的“中国方案”正在悄然改变着现代化港口技术的格局。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/27621f71-ef8c-400d-8e0f-e13b02969f69.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/27621f71-ef8c-400d-8e0f-e13b02969f69.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="77210" class="ait_item_box img_default" data-id="347546177"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金燕卿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从最初本地操作桥吊控制杆到成为远程操作室的主心骨，他用二十年时间完成从普通工人到技术专家的蜕变。现在，这位经验丰富的“老师傅”正把创新经验传授给年轻人，让智慧港口的浪潮中涌现更多中国技术能手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中交三航（上海）新能源工程有限公司施工一线，有位被工友称为“技术大拿”的龚权华。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/2e5cf9e6-6770-470c-8f5f-b89bbbb918e1.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/2e5cf9e6-6770-470c-8f5f-b89bbbb918e1.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="75350" class="ait_item_box img_default" data-id="347546175"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;龚权华&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从踏遍中国沿海到转战东南亚海域，他为数个大国工程“保驾护航”。从国内首座吉瓦级海上光伏到被业内称之为“时代典范”的新加坡裕廊船厂，他用日复一日的坚守，将“差不多”的侥幸打磨成“丝毫不差”的极致。作为创新先锋，他带领团队首创“双系统融合动态监测法”，研发多项核心测量软件，锻造了一支具备海洋工程测量特色的专业队伍，在蔚蓝疆域延续着中国建造的精度传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在人间烟火处&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;守护&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;温暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在时代的经纬线上，总有人在以奔跑之姿丈量使命。他们或是穿梭于城市脉络的“蓝骑士”，用速度与温情守护人间烟火；或是立于生死竞速的医学前沿，以仁心仁术托举起生命之重；或是深耕于时光长河的传统沃土，让非遗技艺与现代美学碰撞新生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饿了么上海普陀近铁城市广场站片区经理纵波以“温度+效率”的人性管理模式，让订单与关怀同步抵达。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/16b9650e-5c41-4364-81a3-8a6111ab8c5a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/16b9650e-5c41-4364-81a3-8a6111ab8c5a.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="110537" class="ait_item_box img_default" data-id="347546178"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纵波&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当“蓝骑士”化身社区志愿者，为孤寡老人送去热饭、为交通疏导注入秩序时，纵波用实践证明：真正的奔跑者，不仅追逐效率，更传递温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无影灯下，复旦大学附属中山医院心脏外科主任王春生带领团队与死神进行着毫米级的较量。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/9a3ee80d-bae0-4a88-b97c-0ec79fea0da1.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/9a3ee80d-bae0-4a88-b97c-0ec79fea0da1.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="77841" class="ait_item_box img_default" data-id="347546174"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王春生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40年执刀生涯，他让2万余颗心脏重新起搏，以“亚洲首例心肝联合移植”“中国首例儿童心脏移植”等里程碑式手术，改写医学史册。由他牵头推动的微创技术，将原本汹涌的风浪化为涟漪，为无数患者减轻术后之苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15岁入行，37岁成为上海最年轻工艺美术大师，上海老凤祥有限公司首席设计师兼名师设计中心主任黄雯的成长轨迹本身就是一部匠心传承史。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/281a9fa1-21f0-4b1b-82e0-6fb0d66bb15f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/281a9fa1-21f0-4b1b-82e0-6fb0d66bb15f.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="61956" class="ait_item_box img_default" data-id="347546180"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黄雯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;于无声处守护城市心跳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有这样一群奋楫的“守护者”：他们以精研之术守护生命尊严，以匠人之心呵护城市脉动，用温暖之光照亮人间晚晴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同济大学附属养志康复医院的走廊里，院长靳令经常用“重启人生”形容他的事业。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/eb414ebb-99b8-4e90-8086-f28b44102e47.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/eb414ebb-99b8-4e90-8086-f28b44102e47.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="68284" class="ait_item_box img_default" data-id="347546179"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;靳令经&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对患者的运动控制障碍与绝望的眼神，这位神经康复专家研发系列神经调控技术及智能康复设备，让患者重获身体掌控力；他参与制定的十余项国际国内诊疗标准，将复杂的康复治疗转化为可复制的标准化流程。当曾经颤抖的双手第一次稳稳端起茶杯，当轮椅上的青年重新迈出步伐，靳令经用创新之光为无数家庭重燃了希望的星火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凌晨三点的上海地铁隧道，吉敏的脚步声格外清晰。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/c2746836-a1d5-47b2-acc5-f74ff7945b0f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/c2746836-a1d5-47b2-acc5-f74ff7945b0f.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="50376" class="ait_item_box img_default" data-id="347546173"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吉敏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位守护城市“生命线”的首席技师，二十年间用脚步丈量过超五万公里的电缆网络。他牵头编制的国内首套地铁电缆工艺标准，如同精密的防护网，将电缆的潜在威胁消弭于无形；“电缆防侵限装置”等众多创新发明成果更成为行业标杆，为这座超大城市的血脉通畅筑起铜墙铁壁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市第一社会福利院的照护专区内，95后的生活区副主任赵琼琼总能提前察觉认知症老人的细微需求：褶皱的床单下藏着摸索的手，反复叠衣的动作暗示着焦虑。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/cc731b6e-cea1-4c35-802f-6054d0a03b7d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/cc731b6e-cea1-4c35-802f-6054d0a03b7d.jpeg" data-height="713" data-width="1267" data-filesize="84252" class="ait_item_box img_default" data-id="347546176"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赵琼琼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位最年轻的“上海工匠”，用八年青春解码长者世界的“摩斯密码”，创新总结出认知症照护的“三不五感”。如今，她走进高校课堂讲述养老护理专业与情怀，让养老事业从默默无闻变为温暖有光。正如她所说：“我觉得我从一个追光者，变成了一个发光的人。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:48:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/2e5cf9e6-6770-470c-8f5f-b89bbbb918e1.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750317</guid></item><item><title>白玉兰奖征片综述丨国产剧集创作的此消彼长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750311</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;编者按：&lt;u&gt;第30届上海电视节征片自去年12月上旬开启，至今年3月31日结束，征集到作品近千部。每届上海电视节的白玉兰奖评选荟萃前一年四月份起，到当年一季度的广播电视和网络视听精品力作，折射行业风貌。近期我们邀请业内人士，对中国剧、海外剧、纪录片、动画片、综艺五大类别，在本周期内的创作风貌进行各自梳理，期待五月入围名单公布。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文作者：资深剧评人、《影视独舌》创办人李星文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本文仅代表作者行业观察）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年白玉兰奖中国电视剧的报名时间已经截止。回望从2024年4月1日到2025年3月31日期间首播的作品，琳琅满目，此消彼长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一评奖周期内作品最多，吸纳观众也最多的仍然是古装剧。历史正剧已成稀罕物，古装剧承载着人们认识过往和浪漫抒情的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古装剧包罗万象，这里出于讨论问题的方便，简单把它分为男频剧和女频剧。男频剧重认识过往，女频剧重浪漫抒情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先看男频剧。过去一年到达率最高、商业招商最成功的剧目是《庆余年 第二季》。它是2024年云合数剧唯一集均播放量破亿的剧目。也是视频网站贴片广告总时长最长的剧目。在出圈难、招商更难的今天，《庆余年 第二季》以传奇般的表现，极大提振了长剧集行业的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，它还是少见的基本维持了前作口碑的续集，为第三季的开发打下坚实基础。它是架空传奇剧中少见的做出了历史正剧厚重感的作品，这一点尤其使历史剧爱好者感到欣慰。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745991989525_MBphFB_1745992022615.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546438"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;男频剧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《大奉打更人》的播出是天崩开局，但还是凭借IP的强大号召力和不错的后劲挽回了不少观众，取得了不错的KPI。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《天行健》是介于历史表达和武侠传奇之间的杂糅，豆瓣评分8.8，可能被错过但没有被低估，未来仍有被反复提及和观看的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再看女频剧。从产量上说，古装剧约等于女频剧，女频剧约等于古偶剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一周期中最爆的两个古偶剧是《永夜星河》和《九重紫》。两部剧都是穿书题材，逆天改命。前者偏于喜感，后者偏于悲情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992127794_pTh6zS_1745992136854.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546437"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《永夜星河》和《九重紫》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为微短剧把穿越元素用到了司空见惯的地步，长剧集对穿越梗的使用也松绑了。穿越能瞬间营造反差，能让主人公未卜先知，冲突和爽感一下子都齐了。实际上，《庆余年》系列也是用的这个设定。让主人公们尽情穿越吧，天塌不下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;90大花主演的古偶剧有《长相思2》和《国色芳华》，任务完成，有惊无险。本就与《长相思》是一部剧，生生等了一年再播的《长相思2》，口碑上是吃亏的。《国色芳华》女主人公独立、清醒、正义、强大，处处都正确，也就少了些讨论的余地。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992233397_TA51NQ_1745992243482.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546439"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《国色芳华》《长相思2》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《似锦》女主重生查疑，《掌心》女主组团复仇，古装剧中的女子还是要承受太多委屈，然后抒发不平之气，铲除人间奸佞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992304743_ZrkrBb_1745992314858.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546440"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《似锦》和《掌心》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在古装剧赛道上，现实主义是不多见的，更多是“按需分配”，以便于观众代入，制造爽感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少量带有现实主义色彩的剧目，也是既严肃又活泼，像《庆余年 第二季》和《天行健》。因为历史正剧不可得，它们可以视为历史正剧的代餐，聊补无米之炊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一周期内，一个此消彼长的苗头显现了。都市情感剧走弱，都市职场剧走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当代都市情感剧曾经长期占据电视黄金档和视频网站首屏首页，以至于它几乎就是电视剧的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着中产生活在现实中越来越难以成为示范，也随着都市人情感困顿和情绪焦虑在现实中难以纾解，都市剧干预现实的两个功能都失去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而现有的都市剧仍然停留在金钱压迫和渣男作孽的既有套路中，越来越审美疲劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《凡人歌》沿着物质压迫精神的既定路线做到了极致，并且也注意了男女视角的均衡，引起了观众的热议。《好团圆》《承欢记》着眼于复杂的家庭关系、代际关系和男女关系，一团乱麻同样引起了观众的热议。只是就创作而言，这些传统路线的尽头，是没有出路的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992390061_4Q8tXJ_1745992400588.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546452"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《凡人歌》《好团圆》《承欢记》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《玫瑰的故事》，一女对多男，观照了不同的人生主张和况味。《我的后半生》，一男对多女，观照了人生后半程的“奇葩、奇葩，处处哀”。这两部剧凭着集邮式的人物关系，洞照了更多的风景和征程。阅尽人间春色，还是反求诸己，这应和了当下都市人的心境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《180天重启计划》是一部必须提及的都市情感剧。生活就是无穷无尽的小心思，才华就是把小心思转化成礼花绽放出来。这部剧中的情感互动，突破了粗线条的大开大合，呈现出丰富细腻的质地。可惜的是，很多味蕾宁要细糠，不要珍馐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992480789_nYJP5z_1745992486169.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546469"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我的后半生》《玫瑰的故事》《180天重启计划》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反倒是年代怀旧剧容易获取更多的共情。《北上》中的邻里关系让人羡慕，《六姊妹》中的姐妹情深让人回味，《小巷人家》中两对夫妻的相处，让人百感交集。因为是你走过的路，吃过的苦，打过的仗，庆过的功，这样的菜式常吃常香，这样的剧目常演常新。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992558695_NrpY5A_1745992570427.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546517"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《北上》《小巷人家》《六姊妹》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当代都市情感剧的巅峰期已经过去了。年代怀旧剧虽然仍不时出现共情之作，但也基本上是旧梦重温，创作上缺乏新意。但都市职场剧/行业剧却大有可为，专业交锋+人际矛盾，可演变出万千气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《城中之城》中的赵辉，以其越挣扎越沉沦的人性灰度而进入了电视剧经典人物画廊。银行业的揭秘是观众想看的，好人被腐蚀是令人叹息的，虽然处处有分寸尤其是结尾收力了，这部硬核职场剧仍然是2024年最重要的收获之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《前途无量》同样是银行业的故事，同样是巨万资金打底的搏杀游戏。后半部分的剧情略有失控，但仍然照见了欲望驱动下不安的灵魂，铤而走险难逃审判，正道直行也未必胜天。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992625077_NJwFPs_1745992649398.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546515"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《城中之城》和《前途无量》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《蔷薇风暴》写了媒体迭代中的金融博弈，《无所畏惧之永不放弃》写了女性视角下的律师故事，《赤热》写了半导体科创领域的商战风云，《真心英雄》写了公检法司国安五大政法部门的英模，《海天雄鹰》写了舰载机试飞英雄...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是在这一评奖周期压哨播出的两部医疗剧：《仁心俱乐部》和《以美之名》。两部剧同样是认真搞专业，兼及谈感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《仁心俱乐部》是女A男O，《以美之名》是双女主双A。可见，女性主导是当下剧集流行的叙事模式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992729431_X7JaMz_1745992736427.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546516"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《仁心俱乐部》和《以美之名》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;职场剧/行业剧以双轮驱动代替了都市情感剧的单轮驱动，注定更有发展空间。都市情感剧中惯有的矮化男性的笔法，也在职场剧/行业剧中得到弱化，这同样是扩大观众基数的一步棋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;职场剧肯定比情感剧难写，但观众正在用脚投票倒逼长剧集干更有难度的事，出更有料的作品，这个台阶非迈上去不可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白玉兰奖这一评奖周期内，悬疑剧的创作不可忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三大视频网站的主战场之一就是悬疑剧场的较量。爱奇艺的迷雾剧场正常上新，腾讯视频X剧场有片上、无片休，优酷白夜剧场是这一年中最活跃、成绩也最卓著的一家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悬疑剧往往和刑侦剧同行，刑侦悬疑剧花开两朵。一种是《我是刑警》这样篇幅长、分量重、写实风格的传统剧目，另一种则是视频网站兴起之后发展起来的中短篇网络悬疑剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在传统赛道上，《我是刑警》《黄雀》《驻站》是这一年的代表作。《我是刑警》既是一幅集齐了东西南北中的全境刑侦图，也是纵向回溯30年的办案变迁史。这部剧有着黄钟大吕的史诗气质，塑造了英勇无畏的刑警秦川等人的群像，堪称纪实风格刑侦剧的压舱石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《黄雀》更偏于传奇和炫技，窃贼分层分级，智商和暴力同在。为了安全生产而故意隐去了真实地名和事件，折损了一些写实感，但接连不断的案情奇观仍然让人感到满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《驻站》有刑侦成分，也有职场元素。它写出了基层驻站警的孤勇和强大，也写出了乡村中复杂的族群和人际关系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992810656_PCae1Q_1745992822782.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546559"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《我是刑警》《驻站》《黄雀》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新兴赛道上，作品就数不胜数了。悬疑剧是过去十年中网络剧领域成果最丰硕的题材类型，这一年仍然如此。《边水往事》《新生》《棋士》是最有代表的三部。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745992889375_XkRnAb_1745992902693.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546557"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《边水往事》《新生》《棋士》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《边水往事》以实写虚，以虚见实。它创造了一个“你没见过但并不觉得虚假的世界”，主人公在其中游历、冒险，穿过枪林弹雨，终于回归祖国。整个过程每每出人意料，让人心惊肉跳。逃出生天后，一定会觉得活着真好、秩序真美、平安真可贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《新生》玩的是叙事诡计。电影里的罗生门叙事屡见不鲜，但剧集通篇从不同视角讲述、补充、印证信息，之前罕有先例。因为篇幅一长，便容易知后忘前，丢失戏剧张力。但这部剧在绝大多数时间里保持了反转的质量和牵引的动力，只在最后时刻稍稍有些草率，已属不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《棋士》肯定受到了《绝命毒师》的启发，本土化再造也相当成功。一个普通人被命运播弄而黑化，开头、结尾可得高分，中段略显疏松、拖沓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此以外，《风中的火焰》和《沙尘暴》几乎是同题竞争，写了西北小镇因矿产资源耗尽而衰败，镇上人或留守、或逃离、或挣扎的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《雪迷宫》则行走在东北警察破旧案的主干道上，南北文化差异也是表现的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《漂白》写的是真实世界里最恶劣的案件之一，逼真感带来了高热度和不小的争议。这部剧的影像尺度并不越界，是公众对恶魔们天然的义愤和近年来创作上的保守主义引发了大面积的不安。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2181610" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/fd316d51-bccd-41b0-a656-d9f5aa8aced3.jpg" data-imageid="347546117"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《雪迷宫》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《错位》翻拍自古早的日本小说，语境的转化不够丝滑。《看不见影子的少年》的失子话题过于沉重，影响了到达率。《微暗之火》的真诚触动人心，文艺腔又有些推走观众...&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2181590" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/05cf217d-8458-4e70-8e36-da9172425df3.jpg" data-imageid="347546129"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《微暗之火》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《猎罪图鉴2》和《白夜破晓》都是续作，前者基本接住了观众的期待，后者则有些高开低走。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2181613" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/a464d9a1-af2e-47ec-91db-4e363ea7726a.jpg" data-imageid="347546113"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《猎罪图鉴2》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以悬疑为钩子的类型剧，除了刑侦剧还有谍战剧。谍战剧曾经是中国电视剧的最强类型之一，现在是高峰过后的平台期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《孤舟》是中共与日伪顽强展开的谍战，《哈尔滨一九四四》是日本败局已定之际汉奸们的众生相，《宿敌》则是这两年日渐起势的当代反谍剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些剧保持了基本的类型特点和品相水准，但也有各自的软肋。想要继承谍战剧“五大件”的优良传统，创作者还需要加倍努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;04&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后说说主旋律剧。这一题材每年都是获奖大户，预计今年也不例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先要说的是书写张桂梅老师事迹的《山花烂漫时》。原型人物令人景仰，剧集风格朴素自然，以创业剧手法写学校筹建，确保了戏剧张力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收视率奇高的是战争剧《上甘岭》，它以3.315%的收视率夺得CVB年榜冠军。就在视频网站通过大数据指导逐渐把观众窄化时，沉默的中老年男性观众通过遥控器显示了他们的存在。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745993100053_wysfBT_1745993109450.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546558"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《山花烂漫时》《上甘岭》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;边疆民族题材的剧目，《日光之城》是藏地人民创造美好生活的风景画，《大海道》是汉族和维吾尔族青年追逐拉力赛梦想的故事，《我的阿勒泰》是汉族少女在北疆生活、恋爱的散文诗。尤其是《我的阿勒泰》，回返了中国电视剧非戏剧化叙事的支流，别具一格。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745993182859_pRdjJ7_1745993194992.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546571"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《日光之城》《我的阿勒泰》《大海道》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重大革命历史题材剧有《天下同心》和《西北岁月》。前者写中国共产党领导各民主党派、爱国人士召开第一届全国政治协商会议，共建新中国的故事。《西北岁月》写了习仲勋曲折、辉煌的革命生涯：从星星之火到燎原西北，从保卫硕果仅存的革命根据地，到摧枯拉朽地推翻蒋家王朝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年的剧集产业，遇到了微短剧崛起的强势挑战。虽然长剧集和微短剧是不同的艺术形式，但观众的数量和看剧的时间是有限的，二者不可避免有一定的竞争关系。观众有着“喜新厌旧”的心态，新兴的艺术形式也会自带红利，这在一定程度上给长剧集带来了困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，这一评奖周期不是剧集创作的大年。剧集产业内生的一些结构性问题，比如古偶剧和都市剧的审美厌倦，悬疑剧和职场剧的表达困境，仍然没有找到解决的抓手。长剧集因微短剧对照而现形的问题，比如叙事效率低、注水剧情多，更加一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有就是，舆情的干涉给创作带来了全方位的副作用。舆情发作，自会引来一番手忙脚乱和“引以为戒”。舆情不发作，也会因为害怕舆情而过分求稳，自废武功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按集论价，曾导致剧集生产“为了长而长”。微短剧兵临城下，剧集又出现了“为了短而短”的倾向。笔者认为这两种做法都是不对的，长剧集应对微短剧挑战的唯一出路是：当长则长，当短则短，在差异化中求精。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:47:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745993628134_wEjxSp_1745993628135.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750311</guid></item><item><title>新型算法助力听障人士听得更清晰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750443</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;对听障人士而言，在嘈杂场所中捕捉特定的说话内容是一件非常困难的事。据世界卫生组织预测，到2050年全球将有约25亿人出现听力问题。近日，波士顿大学开发出首次模拟人脑工作原理的新型声音处理算法BOSSA（Biologically Oriented Sound Segregation Algorithm），可为助听器过滤干扰，在嘈杂环境中准确锁定特定说话者的声音。测试发现，该算法在识别词汇的准确率方面，相较当前助听器所用的算法提高40%，该研究成果已发表于《Communications Engineering》期刊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BOSSA算法的灵感来自大脑处理声音的模式。该算法开发者、波士顿大学工程学院生物医学工程副教授Kamal Sen和其所在的“自然声音与神经编码实验室”，多年来致力于研究大脑筛选不同声源的机制，并探究神经回路如何压制干扰信号，发现大脑通过“抑制性神经元”实现内部降噪，从而帮助个体聚焦某个特定声源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它本质上就是一个模仿大脑功能的计算模型”，Sen表示。该算法通过模拟人脑的神经机制，分析声音的空间线索，如音量、声源方向、传入时间等，并根据个体需要“调谐”，适当增强或抑制不同声源，从而真正将声音源分离并优化处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为验证BOSSA的实用性，波士顿大学健康与康复科学学院语言、语言学与听力科学副研究教授Virginia Best召集一批患有感音神经性听力损失的年轻人，使其在实验室内佩戴耳机，模拟多人交谈情境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验分别测试了采用新算法、传统算法与无算法三种情境下受试者识别特定声源的能力，结果显示，传统算法几乎无法改善识别效果，而BOSSA则带来显著提升。但Best也指出，“要确定这项技术最终是否对听障用户有帮助，还必须通过行为学研究才能验证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，该算法的意义远不止缓解听力障碍。Sen认为，大脑神经回路是通用的，核心是聚焦注意力，他希望该技术能够帮助更多有患有注意力缺陷障碍（ADHD）或自闭症的群体。当前，该团队正测试升级版算法，加入眼动追踪功能，帮助用户通过视线控制聚焦听觉焦点，进一步提升算法的交互性与实用性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前， Sen已为这款新算法申请专利，希望能与对该技术感兴趣的公司开展授权合作。他指出，“如果传统助听器企业不尽快创新，可能会被市场淘汰。”当前，苹果公司的最新款AirPods Pro 2就已宣传其具备临床级助听功能。“这是一个临界点。若能将其及时落地，BOSSA有可能彻底改变助听设备的语音处理方式”，Sen表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论文来源： https://medicalxpress.com/news/2025-04-noisy-crowded-spaces-algorithm-aid.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:43:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745993972885_YZDXtz_1745993973054.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750443</guid></item><item><title>ID.ERA首秀开启全势能布局：上汽大众合资2.0战略进入成果收获期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749684</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在2025年上海车展的聚光灯下，传统巨头与新势力品牌同台竞技，而合资车企的转型动作尤为引人注目——上汽大众以首款全尺寸增程式SUV概念车ID.ERA的全球首秀，向行业展现其合资2.0时代的最新成果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745984667928_51bnjY_1745984945655.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536729"&gt;&lt;p&gt;在增程式电动车（EREV）市场以年复合增长率超60%成为行业新增长点的背景下，ID. ERA这款融合了德系机械素质与中国智能科技的战略车型，重新定义了全尺寸SUV的价值标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其搭载的EA211 1.5T EVO II发动机堪称增程器领域的“机皇”，VTG可变截面涡轮增压技术与深度米勒循环的组合，使这台发动机始终以最优呼吸节奏运转，配合350公里CLTC纯电续航，实现油电双优的极致能效。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745984737631_wWc1DJ_1745984945660.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536730"&gt;&lt;p&gt;双叉臂前悬与五连杆后悬的黄金组合，搭配主动后轮转向技术，让这台全尺寸SUV拥有媲美轿车的操控质感；而毫秒级路况预判的智驱系统，则将德系底盘调校哲学与智能驾驶辅助完美融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在造型设计领域，ID.ERA展现出东西方美学的碰撞与共生。设计师将德系包豪斯理念与东方禅意哲学巧妙融合，车身型面如同被风雕琢的岩石，简洁中蕴含张力。标志性的横向贯穿式灯组与智能光语系统构成独特的视觉符号，当激光雷达等科技硬件与流线车身浑然一体，既保留了大众品牌的经典设计DNA，又制定了新能源时代的全新美学标准。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745984741391_8zzHm6_1745984945685.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536731"&gt;&lt;p&gt;智能座舱的进化更彰显上汽大众对中国市场的深刻理解，行业首创的Smart Surface设计将交互界面无缝融入内饰材质，当指尖触碰门板上的隐藏式触控区，科技与人文的温度便在光影流转间传递。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745984744450_WZadby_1745984945665.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536732"&gt;&lt;p&gt;端云一体的多模态AI大模型可实时捕捉驾乘者需求，配合遍布全车的摄像头与传感器，真正实现“所见即所得”的智能交互。六座布局中，第二排行政座椅与副驾女王座椅的组合，将豪华质感与实用主义完美平衡。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745984747651_kCmAR3_1745984945689.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536733"&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，上汽大众在本次车展释放出更宏大的产品布局信号。伴随ID. ERA的亮相，上汽奥迪同步展出全新A5L Sportback与奥迪E5 Sportback，形成覆盖燃油、纯电、增程三大技术路线的立体攻势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745984752807_CpDkdj_1745984945677.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536734"&gt;&lt;p&gt;这一组合不仅标志着上汽奥迪正式迈入全势能产品布局新阶段，更与上汽大众形成双品牌协同效应——前者以Sportback家族强化豪华运动市场，后者以ID.ERA开拓新能源增量市场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745984763014_z4cSjR_1745984945642.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536735"&gt;&lt;p&gt;按照规划，到2030年上汽大众将推出超过20款全新车型，其中2026年底前率先落地10款产品，包含7款新能源车型。这种“全势能”战略的核心，在于打破传统车企“重电动轻燃油”的路径依赖，通过德系品质的平权化落地，确保消费者无论选择何种动力形式，都能获得同级领先的机械素质与智能体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在合资2.0时代的竞争维度上，上汽大众展现出体系化能力的独特优势。依托40年造车经验积累的千万级用户数据，以及贯穿产业链的整合能力，ID.ERA从研发初期就确立了“全球车型标准、中国速度开发”的原则。这种将德国工艺标准与中国本土化创新深度绑定的模式，既保证了产品品质的德系基因，又实现了智能配置的快速迭代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当行业目光聚焦于新能源与智能化的融合赛道，上汽大众正以ID.ERA为起点，打造合资车企转型的样板间。这款概念车不仅承载着品牌电动化转型的决心，更预示着一个油电混智协同发展的新时代正在到来。在全势能布局的战略支撑下，上汽大众正以“全球智慧+中国速度”的组合拳，向行业展示着企业快速转型的破局之道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:34:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745985035061_PMpGE6_1745985035214.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749684</guid></item><item><title>圆桌｜如何应对特朗普政府的关税霸凌？一种联合国视角的思考</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750322</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745991784609_x4ZAWh_1745991795373.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347546317"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月2日，美国加利福尼亚州洛杉矶，港口工人正在卸载货柜船。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普开启其第二任期后，在全球推行所谓的“对等关税”，任性地大搞霸凌，在变乱交织的世界引发的“蝴蝶效应”越来越明显，这种损人害己的单边主义行径严重扰乱国际经贸秩序，损害全球经济发展，也终将反噬美国，自食苦果。围绕如何看“特朗普式”全球关税战与贸易战，以及如何应对，作为纪念联合国成立80周年系列研讨活动之一，上海联合国研究会与上海市美国问题研究所日前组织专家学者举行专题研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胡华：应对特朗普不能再简单“说理”，需有“两手”政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府实行对等关税是典型的背离世贸组织（WTO）原则、扰乱国际经贸秩序的行为。问题在于，特朗普政府不是不知道其所出台的政策是背离WTO原则、与全球自由贸易相悖的行为。但其为什么坚持“对等关税”，重要的原因在于，一是特朗普政府看清了美国综合实力衰退的客观事实；二是对如何解决中美之间存在问题的方法和措施做出了误判，错误地把“对等关税”作为落实“美国优先”的重要措施，看作是解决贸易逆差、政府赤字、通胀等国内问题的“灵丹妙药”；三是作为一位商人出身的交易型政治家习惯于把“威慑”的理论绝对化和极端化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们也要看清特朗普不会傻到与世界为敌，其出台的“对等关税”不是一时心血来潮的产品，而是精心炮制的 “一箭双雕”，其核心是通过威慑逼迫对手国“认怂”。所以面对舆论的谴责，特朗普表示，他的关税改革让几乎所有国家都坐到了谈判桌前，这在过去是难以做到的，“关税赋予我们极大的谈判权力”。这尽管是特朗普的一厢情愿，但我们必须认真对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这位交易型政治家，而且又是一位为了达到自身目的和所追求的利益不择手段、毫不顾忌“信用”和道德制约的总统，正如中国古话所说的“秀才遇到兵，有理说不清”。我们不能再简单地固守道德原则，企图通过说理影响特朗普，而应该在坚持斗争、明示我们决心的前提下，充分发挥制度优势，合理地、巧妙地运用“两手”政策来应对特朗普的关税政策。尽量避免对决，抓住美国践踏联合国和WTO原则的契机，动员和团结一切可以团结的力量，加快推进联合国和WTO改革，为中国营造出更加美好的国际环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（上海美国问题研究所创始所长、学术委员会执行副主任）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王震：“特朗普新政”正加速美国霸权与战后国际体系垮塌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在历史上，尽管美国外交实践中一直充斥着赤裸裸的现实主义利益算计和血腥残忍的武力胁迫，但理想主义却为美国霸权和对外扩张披上了华美的外衣。二战后形成的国际秩序同样掺杂了美国外交中的理想主义和现实主义因素。美国作为二战后的主要世界大国，与苏联一起参与了战后国际秩序的创建和塑造过程。这一秩序在政治上主要体现为以大国协商、集体安全和主权平等为特征的联合国机制，在经济上主要体现为以自由贸易、多边合作，以及美元作为世界货币的全球多边贸易和金融体系。这一制度性设计虽然并不完美，但却有效地维护了战后世界和平，促进了世界经济的一体化进程。对美国来说，这不仅减少了其维护世界霸权的成本，也使得战后美国全球霸权不同于历史上那些以殖民扩张和武装掠夺为主的传统帝国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，特朗普政府的种种做法正在彻底摧毁和颠覆二战以来所形成的国际秩序。在政治层面，美国对于多边机构和国际条约的选择性参与、对其他国家领土的觊觎和对中小国家的霸凌等，严重破坏了大国之间脆弱的战略互信和协商机制，以及建立在主权平等之上的联合国秩序；在经济层面，美国对世界各国挥舞关税大棒的做法，正在彻底摧毁建立在WTO规则之上的新自由主义世界秩序，人为地增加了未来全球多边贸易合作的成本。从美国外交来看，特朗普及其团队的做法也无异于饮鸩止渴。它意味着美国在放弃“平等”“民主”“正义”“道德”等软实力考量的同时，也彻底撕毁了笼罩在其外交之上的虚伪面纱。一旦失去这些光环，未来美国外交和霸权治理也将面临更大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（上海社会科学院国际问题研究所副所长、研究员，上海联合国研究会副会长）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑华：特朗普提高关税对赴美留学构成“寒蝉效应”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，特朗普宣布对华关税提高至125%，中方随即采取了坚定的反制措施。其中，针对美国股市暴跌，美债被大量抛售，大规模游行示威引发美国社会动荡，我国文化和旅游部在4月9日晚间对赴美中国游客发布风险提示。同时，针对美国俄亥俄州通过系列高等教育法案，对中美高校教育交流合作施加限制的举动，教育部于4月10日早间发布2025年第1号留学预警。赴美旅游和赴美留学是美对华服务贸易的重要组成部分，一直存在贸易顺差。中方此次反制措施的出台无疑将使美国高等教育产业遭遇重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年，赴美留学市场已然呈现“寒蝉效应”。自特朗普第一任期以来，美国先后以新冠溯源、国家安全和移民管控等为由，限制中国STEM专业和高科技领域学生赴美留学。另一方面，受中美双边关系和美国社会动荡的影响，我国学生赴美留学意愿呈现下降趋势。美国国际教育研究所发布的《2024年门户开放报告》显示：截至2023-2024学年，在美中国大陆籍学生总数已经由37.3万（2019-2020学年）降为27.7万，在美中国大陆籍学者总数已经由4.8万（2019-2020学年）降为2.3万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2008年金融危机时，美国高校面临严重的财政压力和优质生源减少的风险。由于当时中美关系相对稳定，大量中国留学生赴美留学，在一定程度上缓解了美国高校财政压力。特朗普再度主政以来，美国政府大幅削减联邦层面的科研经费，高校财政压力骤增。近几个月来，加州大学多次发生数万教职工大罢工，抗议高昂的生活成本、工资问题以及人员短缺带来的工作压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以预见：赴美留学将遭遇寒潮，美国高等教育产业的全球竞争力将会遭遇重创，全球的国际教育交流市场将面临重新洗牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（上海交通大学国际与公共事务学院教授、上海联合国研究会副会长）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张磊：“特朗普式”全球关税战与联合国追求倡导的目标背道而驰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普发起的全球关税战对国际公平正义构成重大挑战，深刻影响了以联合国为核心的国际体系和以WTO为核心的多边贸易体制。这一政策以“美国优先”为旗号，采取单边主义和保护主义手段，动摇了二战后建立的全球合作框架。其核心问题在于，特朗普的“互惠关税”基于美国单方面评估他国关税水平，忽视了WTO倡导的非歧视原则和多边协商机制，直接威胁全球贸易秩序的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，WTO旨在通过规则和非歧视性政策促进公平贸易，但特朗普的关税措施与之背道而驰。据WTO总干事奥孔乔-伊韦拉警告，此类单边政策可能导致全球贸易量萎缩约1%，并削弱WTO框架下的贸易占比。这种单边行动不仅引发贸易转移效应，还可能诱发全球范围的报复性关税战，进一步破坏经济稳定，动摇了WTO作为多边贸易体制基石的权威性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，国际公平要求各国在贸易中享有平等机会，尤其应关注发展中国家的特殊需求。然而，特朗普的关税政策未考虑国家发展水平的差异，对发展中国家的出口能力造成显著损害。例如，依赖出口的发展中国家因关税壁垒而面临经济增长放缓，加剧了全球经济不平等。这与正义原则——通过对话而非单边制裁解决争端——背道而驰。贸易战可能加剧地缘政治紧张，威胁联合国所倡导的合作与和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，联合国作为维护国际和平与安全的基石，其核心使命在于促进全球合作与发展，而特朗普的全球关税战直接挑战了这一宗旨。联合国通过可持续发展目标（SDGs）等倡议，致力于消除贫困、减少不平等并推动全球经济可持续发展。然而，特朗普的关税政策可能导致全球贸易量萎缩，阻碍SDGs的实现，特别是对依赖出口的发展中国家造成无差别打击。这些国家的出口能力削弱将直接影响其经济增长和减贫努力，加剧全球不平等，与联合国追求的公平正义目标相悖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，联合国倡导通过对话和多边机制解决争端，而特朗普的单边行动不仅破坏了这一原则，还可能引发全球范围的报复性措施，威胁国际和平与安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这一挑战，联合国和WTO作为国际体系的关键支柱，应发挥其全球治理的核心作用，呼吁各国遵守国际法和多边贸易规则，通过WTO等机制协商解决争端，防止单边主义和保护主义对全球经济和国际关系的破坏，维护国际公平正义与全球贸易秩序的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（上海外国语大学国际关系与公共事务学院教授、上海联合国研究会副会长）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;章玉贵：以理性、建设性应对不确定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球经济和贸易秩序面临重大不确定的关键时刻，为了维护正常的贸易秩序，守住全球不发生系统性贸易风险的底线，建议全球治理体系中有实力、有国际责任感的参与主体紧急行动起来，适时召开由联合国牵头的紧急会议，就维护国际贸易秩序发出理性的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国而言，在坚持底线安全的同时，也应以战略胸襟与全球格局的高度，主动加强与理性贸易伙伴的战略沟通，尽快稳住经贸与投资关系基本盘，强化风险管控机制，稳住国际产业和金融资本在华高质量投资。另一方面，适时出台更大力度的扩大内需政策，加强对出口导向性民营企业的战略扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（上海外国语大学国际金融贸易学院院长、教授，上海联合国研究会副会长）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汪伟民：应对中美关税大战高强度对抗，中国应“长”“短”两策并举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，中美关税大战已进入高强度对抗阶段，中国需要在短期硬抗的同时，做好长期应对的准备。美国通过关税手段试图孤立中国，东盟和欧盟在中美博弈中态度模糊，部分国家可能因美国施压而减少对华支持。美国的关税政策已导致全球供应链出现断裂风险，亚洲股市普遍下跌，美国国内消费者成本上升，进一步加剧了全球经济的不确定性。美国关税措施已对中国出口企业造成冲击。短期内，中美关税战对抗可能升级并僵持，随后在国际协调下寻求谈判机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外交层面积极应对方面，要团结友好国家，实现边打边谈的策略，在强硬反制的同时，保持谈判渠道畅通，适时做出非核心利益的让步，避免局势失控。要坚决捍卫主权和发展利益，确保谈判结果不损害中国经济长期竞争力。例如，在科技领域，坚决反对美国的“对等关税”框架，维护中国在半导体、人工智能等关键技术领域的自主发展权。通过阶段性妥协维持“斗而不破”的局面，为长期调整争取时间和空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美关税大战的走向充满不确定性，但其本质是两国经济模式和全球地位的较量。中国需在短期硬抗的同时，做好长期应对的准备。通过扩大内需、深化区域合作和灵活谈判，有望在这一博弈中保持战略主动，实现经济的可持续发展。未来3-5年将是关键时期，需全民动员，共同应对这一历史性挑战。在此过程中，中国应充分利用自身的经济韧性和市场规模优势，积极应对外部压力，推动全球经济治理体系的改革和完善，为构建更加公平、合理的国际经济秩序贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（上海政法大学政府管理学院院长、教授，上海联合国研究会副会长）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨鹏飞：发挥国际机制作用 助破特朗普贸易霸凌困局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两个月来，美国特朗普政府推行贸易霸凌，挥动关税大棒，肆意破坏全球自由贸易秩序，给世界经济带来巨大冲击。面对这一困境，中国作为联合国安理会常任理事国，作为世界第二大经济体、负责任的世界大国，除了自身直接反制美国霸凌以外，还应充分发挥现有国际机制的作用，破解特朗普贸易霸凌困局，捍卫国际公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国贸易霸凌，我们应积极通过联合国平台，组织相关议题的讨论，形成国际舆论压力，凝聚国际共识，督促美国回归理性。同时，通过联合国协调各国立场，推动对话协商，避免贸易冲突进一步升级激化，为解决贸易争端创造良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WTO则是应对贸易霸凌的核心机制。我国以及各相关受害国应向WTO起诉美国霸凌行为，通过WTO法定程序督促美国纠正。如果美国拒不纠正，各受害国可采取合理反制措施，维护世界贸易规则的严肃性和权威性，保障成员国合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际法为解决贸易争端提供法律依据。我国和相关各国可依据国际法，在国际法庭或仲裁机构对美国提起诉讼，以法律手段追究其责任，迫使美国遵守国际法和国际规则，为国际贸易创造稳定、可预期的法律环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可否认，面对美国霸权，联合国、WTO等国际机制仍然存在相当的局限性，因此，各国更需加强团结，坚定支持国际机制，增强国际机制的独立性和权威性，降低霸凌国的干扰影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（上海社科院研究员、上海联合国研究会秘书长） &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何建华：面对“对等关税”，联合国的作用更显重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在即将迈入2025年之际，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯发表新年致辞，“没有人能保证2025年会发生什么”，但呼吁世界各国更加紧密地携手同行，齐心协力，联合起来，“使2025年成为一个新的开端，不是作为一个分裂的世界”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自诞生以来，联合国始终致力于解决全球性问题，尽管在其发展过程中面临诸多挑战，它依旧是当今世界最具代表性、普遍性、权威性的国际组织，在全球治理中发挥着不可替代的重要作用。特别在美西方炮制所谓“基于规则的国际秩序”说辞、特朗普推行所谓的“对等关税”政策的当下，重申并致力于坚定维护以联合国为核心的国际体系、以国际法为基础的国际秩序、以联合国宪章宗旨和原则为基础的国际关系基本准则更具合法性、正当性与公正性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（上海社科院研究员、原副院长，上海联合国研究会会长）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:34:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745991839690_eZmh8y_1745991839993.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30750322</guid></item><item><title>阿斯利康中国区一季度收入增5%，或面临最高800万美元新罚单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749705</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745986421992_h6hnYw_1745986422249.png" data-imageid="347536990"&gt;&lt;p&gt;当地时间4月29日，跨国药企阿斯利康在公布2025年一季报的同时，再次披露了阿斯利康中国调查事件截至2025年4月的新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿斯利康称，关于涉嫌非法进口药品一事，阿斯利康收到深圳海关缉私局（下称“海关”）出具的《鉴定意见通知书》。意见书显示阿斯利康涉嫌偷逃进口税款，金额达160余万美元。根据相关信息，阿斯利康认为《鉴定意见通知书》中提及的进口税款涉及德曲妥珠单抗（Enhertu）。若阿斯利康被最终判定需承担法律责任，可能被处以未缴进口税款一至五倍的罚金。按此计算，阿斯利康在中国或面临最高800万美元的罚金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是阿斯利康第一次被处罚金。2025年2月，阿斯利康在2024年财报中曾提到，2025年1月，公司收到深圳海关出具的《移送审查起诉告知书》以及《鉴定意见通知书》，意见书显示阿斯利康涉嫌偷逃进口税款，金额达90万美元。这一处罚涉及的产品是度伐利尤单抗（Imfinzi）和替西木单抗（Imjudo）。若阿斯利康被最终判定需承担法律责任，还可能被处以偷逃税款一至五倍的罚金，即最高450万美元的罚金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加上此次最高800万美元的罚金，阿斯利康收到的罚单金额最高已达到1250万美元，明确涉及三款抗癌药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了上述罚金事项，阿斯利康在一季报还提到涉嫌侵犯公民个人信息一事。阿斯利康称，公司收到了来自深圳市公安局宝安分局出具的有关涉嫌侵犯公民个人信息的《案件移送审查起诉告知书》。公司得悉就该等侵犯公民个人信息行为公司无违法所得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上述事项，阿斯利康均强调，公司将继续全力配合中国相关部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月30日，阿斯利康发布消息称，阿斯利康全球执行副总裁、国际业务主席及中国总裁王磊正在中国配合调查。阿斯利康在2024年三季报中称，王磊被拘留，公司了解到中国有关部门对公司现任和前任雇员进行了一些个人调查，调查包括医疗保险欺诈、非法药物进口和个人信息泄露的指控。虽然卷入高管被调查风波，但并未影响阿斯利康在中国的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩层面，2025年一季报显示，阿斯利康全球总营收为135.88亿美元，同比增长10%，其中产品收入128.75亿美元，同比增长9%。分地区来看，阿斯利康美国市场第一季度收入为56.46亿美元，同比增长10%；中国区收入为18.05亿美元，同比增长5%，占据阿斯利康全球市场份额的13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分产品来看，肿瘤药Tagrisso（奥希替尼）第一季度销售额最高，达到16.79亿美元，同比增长8%。在罚金事项被点名的多款产品收入均颇为亮眼，如Imfinzi（度伐利尤单抗）收入12.61亿美元，同比增长16%；替西木单抗（Imjudo）销售额为8000万美元，同比增长33%；明星ADC王牌药物Enhertu（德曲妥珠单抗）销售额为5.96亿美元，同比增长34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资层面，可以看到阿斯利康在持续加码中国。今年3月，阿斯利康宣布一笔25亿美元的在华投资计划，在北京建立第六个全球战略研发中心，并达成多项重大研发与生产合作。4月24日，阿斯利康青岛吸入气雾剂生产供应基地一期建筑主体竣工，预计于2028年底前投产，年产呼吸类药物可达5400万支。此外，阿斯利康方面还介绍，今年以来，公司已有2款新产品和5项新适应证在中国获批，覆盖肺癌、乳腺癌、血液肿瘤、罕见病等多疾病领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年3月的中国发展高层论坛期间，阿斯利康全球首席执行官苏博科表示，中国不仅是全球产业链的重要一环，更是全球化进程中的关键推动者，阿斯利康在中国拥有坚实的基础、经验丰富的研发团队以及世界级的生产基地，为全球70多个国家提供中国制造的药品，彰显了阿斯利康对中国市场不变的承诺。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:14:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745986421992_h6hnYw_1745986422249.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749705</guid></item><item><title>百年传承，再启新程，参天中国迎来2.0时代</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749500</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;1913年，一位名叫内山完造的日本人来到上海，成为日本参天堂（参天公司的前身）在中国的首任销售负责人，他与鲁迅先生长达十多年的友谊至今仍为中日两国文学界所称道。对于参天这家跨国药企而言，这段百年前的往事也成为其在中国发展的重要起点，参天与中国的缘分就此开启。中国改革开放后，参天公司于1988年正式回归中国市场，续写与中国的不解之缘。至今，扎根中国近40年，参天公司已为中国市场引入20余款明星眼科产品，从“深耕中国”到“生根中国”，这家低调的外资药企已然蜕变为中国医疗健康市场不可忽视的眼科头部企业，并继续为助推中国眼健康事业发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月16日，参天公司在上海召开2025年度经销商大会，汇聚全国超过80家经销商伙伴，履职近一年的参天公司中国区总裁向宇博士及管理层成员悉数出席。备受行业关注的是，参天公司在此次大会上正式提出“参天中国2.0战略”。在该战略的指引下，参天公司计划在未来5年，通过从商业渠道、供应链、产品组合、创新研发以及业务模式和团队的全方位优化，完成商业模式的升级和现代化，持续为中国眼科生态圈注入高质量发展动能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745907329666_RxNKjK_1745987700595.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347539954"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;参天公司中国区总裁向宇博士在2025年参天经销商大会上致辞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是全球第二大医药健康市场，更是参天公司全球业务的核心增长引擎。不论是翻看过去近40年的成绩单，还是细读最新的“参天中国2.0战略”，处处都能感受到这家跨国药企对中国眼科市场的信心，以及坚持本土化的决心。正如向宇博士所说：“参天与中国的渊源已久，中国眼科市场拥有巨大的未被满足的需求，这意味着前面还有更广阔的星辰大海。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引入20余款创新产品，参天植根中国眼科市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球眼科领域的知名公司，参天公司每年生产眼药水约4亿瓶，产品远销60多个国家和地区，为5000万以上眼科患者提供眼科解决方案，其眼科处方药市场份额在中国、日本和亚洲更是排名前列。澎湃新闻记者了解到，参天公司在中国发展近40年，已经将20余款眼科创新产品引入中国市场，其中1991年引入的泰利必妥®（氧氟沙星滴眼液）和2004年引入的可乐必妥®（左氧氟沙星滴眼液）长期占据眼科抗菌药市场头部位置，干眼症治疗药物爱丽®（玻璃酸钠滴眼液）在1996年和2012年分别引入0.1%和0.3%两个规格，多年来也稳居市场前列。在患者端，参天公司不少产品的商品名也深入人心，成为一类眼科治疗药物的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国通用技术重药控股股份有限公司高级副总裁李少宏就是参天眼科产品的资深用户，“如果家人眼睛有些感染，我都会推荐用参天的产品”。在工作上，李少宏与参天的接触最早始于1992年，当时刚参加工作的他就开始代理销售参天的产品，但并不了解这家公司。在参观了日本工厂后，参天公司对“精工品质”的追求让李少宏印象深刻，更坚定了与参天公司持续的合作。以治疗白内障的经典产品卡林优®（吡诺克辛滴眼液）为例，参天公司的产品在1993年进入中国市场，国内至今无完全成功的同类产品，很重要的一个原因是卡林优®的药片与溶剂的无菌混合技术难以攻克。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745745116508_rbfM1x_1745987716649.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347539974"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国通用技术重药控股股份有限公司高级副总裁李少宏出席2025年参天经销商大会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李少宏还提到，参天公司的滴眼液产品在细节设计上也颇具巧思，比如一摁就是一滴，帮助使用者控制用量；此外，菱形瓶身包装能够防止滴眼液瓶身随意滚动。从生产质量的高标准到细节上的人性化考虑，“参天在这个细分领域是做得最优秀的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年，参天制药（中国）有限公司成立，公司将原来委托代理销售的产品逐渐转为独立销售。同年，浙江来益医药有限公司董事长兼总经理俞焕明开始了与参天公司长达20年的合作。在他看来，参天在眼科市场这个细分领域，拥有如此高的市场占有率，取得如今的眼科市场地位，不仅得益于高品质的产品，更得益于稳定又有战斗力的团队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745814918180_53WSND_1745987728608.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347539976"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;浙江来益医药有限公司董事长兼总经理俞焕明在2025年参天经销商大会主持圆桌论坛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了广为人知的经典产品，参天公司将创新产品引入中国的步伐也从未停歇。今年3月31日，参天公司宣布其用于青光眼治疗的固定剂量复方制剂他氟噻吗滴眼液泰浦康®(TAPCOM ®)已获中国国家药品监督管理局（NMPA）批准上市，该药是中国首个原研的含有青光眼一线治疗药物PG衍生物且不含防腐剂的眼用复方制剂。据统计，到2020年，全球估计的青光眼患者数量为7600万例，预计到2030年将增至9500万例1。在中国，随着人口老龄化的迅速增加，预计青光眼的总体患病率将显著增加。目前尚无治愈青光眼的方法，降低升高的眼压是唯一经过证实可有效延缓或预防疾病进展的方法。泰浦康®将为中国的青光眼患者提供新的治疗选择，切实提升患者的依从性和生活质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新升级，“参天中国2.0战略”助力中国眼科生态圈建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗健康领域向来有“金眼银牙”的说法。当前，眼科这条黄金赛道在国家政策支持和民众健康需求的双重驱动下，正迎来新的发展机遇期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家卫生健康委每五年更新升级一次眼健康规划，《“十四五”全国眼健康规划（2021-2025年）》提出，进一步构建优质高效的眼健康服务体系，努力为人民群众提供覆盖全生命期的眼健康服务。教育部、国家卫生健康委等部门印发的《综合防控儿童青少年近视实施方案》《近视防治指南（2024年版）》等系列文件进一步体现了国家层面对眼健康的充分关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国庞大的患者群体凸显了眼健康领域巨大的未被满足的刚需。公开数据显示，中国近视患者人数超7亿人，干眼症患者人数高达3.6亿人2，白内障患者人数超过1.5亿人，青光眼患者超过2000万人4。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俞焕明看来，眼科作为医疗健康领域的一个细分赛道，近年来实现高速增长，并呈现出高质量发展、高成长性和高壁垒性的三高特点。“中国患者基数大，需求也大，对参天和我们流通企业来说，这就是机会。但患者的疾病认知教育很重要，参天目前在中国有二十多款产品，可以进一步分析了解患者需求，并实施精准科普教育。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月，参天公司官宣向宇博士成为中国区负责人。此次对外提出的“参天中国2.0战略”，也正是基于他对中国眼科赛道的深刻洞察。中国眼科市场的价值不仅在于规模，更在于通过生态协同释放未被挖掘的潜力和创新能力。中国眼科领域存在疾病知晓率低、就诊率低、用药依从性差等“痛点”，这些问题远远落后于临床指南的期待和要求，与部分发达国家也存在一定的差距。令人欣喜的是，眼健康越来越受到国家以及大众的重视，未来中国眼科市场的潜力会加速释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，“参天中国2.0战略”包含“六维升级”，覆盖商业渠道拓展、产品组合升级、供应链优化、研发升级、团队文化加强和业务模式提升。尤其值得关注的是，参天的“商业渠道2.0”将实现全面拓展，最大化“R-E-A-C-H”。具体来讲，Retail（零售渠道）保持快速、良性增长；E-commerce电商渠道，将线上消费品市场打造为与线下医疗市场同等重要的模块；Ahead是大湾区药械通项目，通过国家绿色通道，尽快实现和提高创新药的患者获益；CSO是合同销售外包，通过改进合作模式，对面向下沉市场的成熟产品和VBP产品做好区隔化，实现产品的价值最大化；Hospital是医院渠道，巩固FOTE眼前节传统优势，持续深耕青光眼、干眼，开拓近视、过敏等BOTE眼底业务新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去，参天在中国主要关注医院渠道，未来会加大在面向消费者的教育和触达方面的能力打造和资源投入。为此，参天中国现已经设立了专门的消费者业务团队，将在此领域持续发力，也会向行业领先的企业学习。”向宇博士在经销商大会上表示，近两年，在合法、合规的前提下，参天公司充分重视品牌建设以及消费者沟通，采用深入浅出的方式、直接易懂的语言，让中国消费者获得更多有价值的用眼健康知识，让大众了解参天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业渠道的升级需要更丰富的产品管线组合。经销商大会中，向宇博士介绍说，一方面，参天公司将继续丰富已有的滴眼液产品管线，帮助患者治疗眼部疾病，同时提升生活质量，包括针对青光眼、近视眼、上睑下垂的滴眼液等。其中，用于治疗上眼睑下垂的滴眼液已在美国获批，预计今年年底在日本获批，“中国正在做临床，患者入组的速度远远超乎我们的想象”。另一方面，参天公司希望打破传统边界，将业务从处方药扩大至医疗器械、OTC和营养品等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们会从过去以处方药滴眼液、以院内市场为主的业务形态，转为全方位地发力，多个不同业务形态共同驱动参天中国的持续增长。”在经销商大会上，向宇博士强调，“参天公司愿意与多方共同打造中国的眼科生态圈，提供更多的产品，投入更多的资源，让经销商及其他合作伙伴与我们共赢发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为参天中国多年的商业伙伴，国内医药流通企业对“参天中国2.0战略”的落地充满期待。李少宏指出，眼科疾病和高血压、糖尿病相似，属于慢病管理，患者一般需要长期用药，且患者的忠诚度和复购率非常高，因此做眼科需要长线布局，不是短期行为。另外，眼科兼具严肃医疗和消费医疗的双重特点，患者首次就医一般在医院，但第二次大概率会通过零售渠道购买，参天在此还有很大的增长空间。“作为医药商业企业，我们非常愿意跟参天一起开拓这块市场。”俞焕明则表示，现在整个医药行业进入调整期和转型期，唯一的出路就是创新。当前，流通企业需要与包括参天公司这样的生产企业，也包括医疗机构、终端零售药店等多方展开合作，在此过程中，医药流通企业不再是简单的配送商，而要转化为高效、系统的服务商，随时、随势、随事而变，与合作伙伴共同成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;价值共生，参天2.0时代的中国承诺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“参天”一词源自《中庸》，企业理念（天机に参与する）为参悟天地万物之规律，为人类健康做贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参天公司在中国近40年，有行业人士评价“参天是一家特别‘中国’的外资企业，是中国的‘老朋友’”。全新战略下的参天将实现从“深耕”中国到“生根”中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参天公司是最早在中国开启本土化生产的外企之一。2007年，参天公司的首个本地工厂在苏州落成。2021年，参天公司继续加码投资，在苏州工业园区投资建设了“明日视界”眼科生产基地，这是参天全球最大的眼科生产基地。该工厂于2021年4月破土动工，并于2024年竣工交付。据悉，参天公司将引进世界先进的滴眼剂配液技术，一期投资最大产能每年超8亿支。新基地目前已进入正式商业化生产的准备和认证阶段，将全面推进商业化生产。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745908400952_RKfFer_1745987780221.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347540120"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;位于苏州工业园区的参天全球最大眼科生产基地“明日视界”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“参天中国2.0战略”进一步强化了生产端的本土化布局，提出“供应链2.0”的概念，即能本地化生产的产品全部本地化生产、销售成本（COGS）实现行业最优水平、既为自己生产也有合同研发生产组织（CDMO）业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于参天公司而言，中国早已不是简单的销售市场，也不只是生产基地，更是创新的策源地。“参天中国2.0战略”包含“研发2.0”，即中国参与全球III期临床试验、实现新产品同步上市或上市时间差缩短至1至2年、实现获批1类新药的突破。“从研发策略上来讲，过去更多的是参天全球做好了，参天中国再拿来做。未来要做到和全球研发同步，让中国的临床研究能够更好地贡献到参天全球研发的加速进程中。”向宇博士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参天公司对中国创新的认可已经付出了积极的行动。2024年11月，参天中国与专注于眼科创新疗法的中国生物技术公司极目生物达成合作，后者将其正在研发中的ARVN001在中国内地的独家商业化权益授权于参天公司。ARVN001作为首个也是目前唯一获批的用于治疗葡萄膜炎性黄斑水肿治疗的脉络膜上腔给药疗法，将通过参天坚实的商业运营基础和一流的学术推广实力，助力创新药实现患者可及。根据协议，极目生物将获得总额高达8500万美元的首付款及里程碑付款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，参天公司对于中国眼科创新和人才培养的支持由来已久。1996年，参天在中国设立“参天奖学金”，累计投入超两千万元，先后资助了600余名中国眼科医学生及青年医生，通过提供丰富多样的学术支持项目，进行专业培训和继续教育。这一跨越经济周期的公益项目，其价值远超商业回报本身。“人才是生态圈的‘毛细血管’，参天愿做中国眼科人才更加专业化的‘摆渡人’。”向宇博士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“参天专注眼科，我们会坚定不移地继续深耕、扎根中国眼科市场。”向宇博士还强调，参天将继续加大在中国的投资和投入，在公司的专业领域深耕细作、敢为人先、持续创新，支持中国卫生健康事业的发展，满足中国患者和消费者未被满足的需求。“这是我们对中国的坚定承诺。”透过向宇博士的这份承诺，我们不难窥见这家百年药企在中国发展的决心。从鲁迅时期的特殊纽带，到如今的眼科生态圈愿景，相信“2.0战略”下的参天公司将书写更精彩的中国故事，也为中国眼科事业的发展增添新的色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据来源：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;World Report on Vision. World Health Organization World report on vision (who.int) Last accessed September 2022 中华医学会眼科学分会角膜病学组,中国医师协会眼科医师分会角膜病学组. 中国干眼临床诊疗专家共识（2024年）[J]. 中华眼科杂志,2024,60(12)：968-976. DOI:10.3760/cma.j.cn112142-20240517-00227&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.新闻透视公众号《全国患者1.5亿，这项价格上万的晶体已正式纳入医保！》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://mp.weixin.qq.com/s/S03bD_CTQLZqkbQwODXZyA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.《中国青光眼指南（2020》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 05:26:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745981487701_aCNt2d_1745981487944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749500</guid></item><item><title>俄伏尔加格勒机场正式更名为斯大林格勒机场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749675</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745985917762_bTfyXt_1745985964277.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347536877"&gt;&lt;p&gt;根据俄法律门户网站当地时间4月30日发布的信息，俄罗斯总统普京29日签署命令，将伏尔加格勒机场正式更名为斯大林格勒机场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命令同时强调，伏尔加格勒市的名称不会因为机场恢复历史名称而更改。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 04:41:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745985935281_xYEHTc_1745985935502.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749675</guid></item><item><title>三大猪企一季度同比均实现扭亏为盈，营收同比均实现增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749234</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，牧原股份（002714.SZ）、温氏股份（300498.SZ）、新希望（000876.SZ）三大上市猪企发布的2025年一季报显示，营收、净利润等多项财务指标较去年同期实现较好增长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745980445875_cpD8Tp_1745980460272.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="347534944"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企2025年一季度主要财务指标。澎湃新闻制图  数据来源：各企业2025年一季报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营收方面，今年一季度三大猪企均实现同比增长。牧原股份一季度营业收入360.61亿元，同比增长37.26%。温氏股份实现营业收入243.18亿元，同比增长11.34%。新希望实现营业收入244.17亿元，同比增长2.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盈利情况看，三大猪企今年一季度均实现同比扭亏为盈。牧原股份一季度归母净利润44.91亿元，上年同期亏损23.79亿元，同比增长288.79%；扣非净利润为45.09亿元，上年同期亏损23.87亿元，同比增长288.92%。温氏股份一季度归母净利润为20.01亿元，同比增长261.92%，上年同期亏损12.36亿元；扣非净利润为19.14亿元，同比增长281.92%，上年同期亏损10.52亿元。新希望一季度实现归母净利润4.45亿元，同比增长122.99%，上年同期为-19.34亿元；扣非净利润为4.35亿元，同比增长122.47%，上年同期为-19.35亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牧原股份表示，业绩同比增长主要为报告期内生猪出栏量、生猪销售均价较去年同期上升，叠加养殖成本的持续下降。一季度销售生猪2265.7万头，商品猪1839.5万头，种仔猪426.2万头。新希望表示，本期归属于上市公司股东的净利润与同期比较增加237910.53万元，增幅122.99%，主要是公司生猪销售价格较去年同期上升同时养殖成本持续改善，猪产业同比减亏，以及饲料业务同比利润增加所致。温氏股份表示，归属于上市公司股东的净利润同比增长261.92%，主要因为肉猪业经营盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从现金流来看，一季度，牧原股份经营活动产生的现金流量净额75.06亿元，同比增加48.14%。温氏股份经营活动产生的现金流量净额为38.19亿元，同比增长69.02%。新希望经营活动产生的现金流量净额9.67亿元，同比增长633.2%。新希望表示，本期经营活动产生的现金流量净额与同期比较增加83483.09万元，增幅633.2%，主要系公司本期利润增加所致。温氏股份表示，经营活动产生的现金流量净额同比增长69.02%，主要因为肉猪销量、价格同比上升，收入增加，导致现金流入增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 04:02:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1700276763201_23jbsM_1745978978402.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749234</guid></item><item><title>融创服务全面退出彰泰服务集团：约8.26亿元出售广西彰泰融创智慧80%股权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749469</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2180321" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250430/931a02d6-08bb-4396-b4c9-063cc1ffa999.jpg" data-imageid="347535268"&gt;&lt;p&gt;4月30日，融创服务（01516.HK）公告宣布，为进一步优化战略布局，将更多资源与管理精力聚焦投入在一二线核心城市，4月29日公司的全资附属公司融远投资与广西老彰家等订立股权交易协议，以实现集团全面退出彰泰服务集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此，融远投资将其间接持有的广西彰泰融创智慧80%股权，以代价8.2662亿元通过相关交易安排转让给广西老彰家。本次交易完成后，集团将不再持有彰泰服务集团任何权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广西老彰家应于本协议签订之日起3个工作日内，向以融远投资指定公司名义开立的、由融远投资指定公司和广西老彰家共管的账户（“定金共管账户”）支付1.5亿元。定金在符合本协议指定条件时，用于支付第四笔交易价款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次交易价款共分四笔，分别为：1.5亿元、8862万元、4.38亿元和1.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，协议中列明的抵押物已抵押给融远投资或其指定公司，该抵押物为位于广西壮族自治区北海市的面积约9万平方米的土地使用权；或由广西老彰家提供等值于4.38亿元的银行履约保函或将等值于4.38亿元的可转让银行存单质押给融远投资。广西彰泰融创智慧持有的彰泰物业的100%股权已质押至融远投资或其指定公司，并办理完毕质押登记手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广西彰泰融创智慧持有彰泰物业100%股权。彰泰物业是一家位于广西壮族自治区的综合性物业管理服务提供商，截至2024年底，在管建筑面积约为2049万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融远投资为融创服务的全资附属公司，集团在中国境内主要从事物业管理及运营服务、社区生活服务及非业主增值服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广西老彰家主要从事物业管理。由广西奋斗阿泰生活服务合伙企业（有限合伙）持有55%权益，由桂林智胜投资有限公司持有40%权益及由桂林福诚商贸有限公司持有5%权益；广西奋斗阿泰生活服务合伙企业（有限合伙）由丁宗华持有79.9%权益及由王兰持有20%权益；桂林智胜投资有限公司由李晓艶持有99%权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融创服务和彰泰服务集团的合作要追溯至2021年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，融创服务宣布投资收购彰泰服务80%股权，收购价格由最初的8亿元调整至7.3亿元。当时彰泰集团董事长黄海涛在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时曾表示，这笔和融创的合作很快就谈好了，用了很短的时间。他认为，融创是一个非常好的买家。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 04:01:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1745980844637_fpkFiM_1745980844854.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30749469</guid></item></channel></rss>