<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>核观察｜美国核武器时隔17年重返英国，意在强化对俄核威慑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240938</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国时隔17年再次将核武器部署至英国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社7月22日援引《英国防务杂志》的报道，一批美军B61-12型热核重力炸弹上周被运至位于英国英格兰萨福克郡的拉肯希思皇家空军基地，这是自2008年以来首次在英国本土部署美国核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国重新计划在英国部署核武器，引起外界高度关注，有关北约与俄罗斯核对抗加剧的担忧日益加重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美为核武器重返英国做了多年准备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据英国《泰晤士报》21日报道，一架美军C-17运输机上周从美国新墨西哥州柯特兰空军基地起飞，约10小时后飞抵拉肯希思基地，且全程飞行轨迹都能被监测到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉肯希思基地常驻美国军事人员。《泰晤士报》报道称，美方近期升级基地设施，为接收B61核炸弹做准备，包括增设防御弹道导弹攻击的掩体和屏障等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉肯希思皇家空军基地是美国在英国的重要军事基地之一，也是美国空军在欧洲的主要基地之一。该基地驻扎美军F-15战斗机以及侦察机，为美国提供在欧洲进行空中作战和侦察任务的能力，并加强了与英国皇家空军的合作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753274795083_R8YpQW_1753274837563.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445884"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;F-35进行携带B61核炸弹的试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国媒体援引军方消息人士报道说，美军计划将54架F-35战机部署在拉肯希思基地，以替代目前部署在该基地的F-15战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次美军将核炸弹运送至英国并不是“一时兴起”的军事部署，美国在数年前就已经为在英国重新部署核武器做准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2022年，相关迹象已经开始显现。当年，美国国防预算文件中提到，计划对拉肯希思基地进行与核任务相关的基础设施升级。2023年8月，英国《卫报》报道称，美国国会批准向空军拨款5000万美元，用于在拉肯希思基地为执行“潜在安全任务”的人员兴建宿舍。分析指出，美国国防部用“潜在安全任务”一词来指代“安全可靠”的方式控制核武器，因此执行“潜在安全任务”人员即指代美国负责运作核武器的军事人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军此次部署至英国的B61-12核炸弹是B61核炸弹家族的最新成员，于2022年开始交付美国空军。该核炸弹配备了制导系统，命中精度在30米以内，比以往的B61系列核炸弹有更高的命中精度，加上爆炸当量可调，更适合在实战运用。B61-12核炸弹当量可在300吨到5万吨之间调整，最大当量只有5万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B61-12核炸弹可以由多种战术飞机投掷，包括F-15、F-16、F-35以及德国的“狂风”战斗机，部署至英国的B61-12核炸弹将由美国空军F-35A隐身战斗机携带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年3月，美国《防务快讯》报道称，美国空军F-35A战斗机已经获得携带新型B61-12核炸弹的资格认证，成为全球第一种具备核打击能力的第五代战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相对于以往投掷核炸弹的非隐身战斗机，F-35A隐身战斗机更难以被探测到，突防能力更强，配备新型核炸弹后将提升美军的战术核打击能力。”空军专家傅前哨告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），“相比具备隐身能力的B-2A、B-21战略轰炸机，F-35A的优势是机动性更强，部署也更灵活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“北约在欧洲战区核战略的重大转变”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是美国时隔17年再次将核武器部署至英国。1954年，美国首次在英国部署核武器。20世纪90年代，美空军在拉肯希思皇家空军基地建造了数十个用于存放核武器的地下储存库，最多可容纳192枚核弹头。冷战结束后，美国认为来自俄罗斯的威胁减弱，逐步减少了在英国部署核武器的规模。2008年，美国宣布从莱肯希思空军基地撤走所有核武器，标志着美国核武器全部撤离英国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，英美政府尚未证实美核武器是否被重新部署至英国。一位美国国防部官员向媒体表示：“根据长期政策，我们既不确认也不否认美国核武器在任何特定地点的存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英国重新部署核武器的军事目的主要是增强美在欧洲的核威慑能力。目前，美国在比利时、德国、意大利、荷兰和土耳其部署了战术核武器。2021年6月，德国汉堡大学和平与安全政策研究所核武器问题项目网站公布的消息显示，美国在欧洲和土耳其的军事基地存有100多枚B61核炸弹。作为安全提议的一部分，俄罗斯2021年曾呼吁美国撤回这些核武器，但遭到美国和北约的拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约32个成员国中，除了法国奉行独立自主的核政策，其余31个成员国均加入了“核共享”安排。和平时期，核武器的日常管理、维护等工作由美国负责，同时美国还定期对上述五国空军飞行员进行核武器投送、核突防等相关战术培训和演练。近年来，北约每年都举行代号“坚定正午”的核威慑演习，提升核打击的协同作战能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753274798550_sjyQKS_1753274837613.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445885"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国在欧洲部署了约100枚B61核炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述部署在欧洲的核武器在北约“核共享”模式下由美军F-16战斗机或德国“狂风”战斗机携带。根据欧洲各国空军升级计划，未来这些战斗机都将换为F-35A。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国为了增强欧洲方向的核威慑能力，一方面将部署在欧洲的核武器替换成最新型的B61-12核炸弹；另一方面在欧洲部署作战能力更强的F-35A隐身战斗机。美空军F-35联合项目办公室发言人戈马尔此前表示，F-35A战斗机已经获得携带B61-12新型核炸弹的认证，将为美国在欧洲“扩大核威慑”提供关键能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在英国重新部署核武器将扩大美在欧洲方向的核武器部署规模。与比利时、德国、意大利、荷兰和土耳其五个国家相比，英国距离俄罗斯较远，相对不易被攻击。一旦美国在欧洲大陆部署的核武器无法作战，部署在英国的核武器将起到备份作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《英国防务杂志》称，美国重新在英国部署核武器将意味着北约在欧洲战区核战略的重大转变。美国此时在英国重新部署核武器也是向盟友传递美将继续履行核承诺，起到安慰盟友的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军事网站“战区”刊文认为，特朗普再度执政以来，欧洲各国纷纷猜测美国是否会削减对欧洲的安全承诺，并开始寻求不依赖美国的“核保护伞”。现在，随着美国核武器运抵或即将运抵欧洲，这方面的担忧可能在一定程度上得到缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国核裁军运动组织认为，英国政府允许核武器的部署是“非常不负责任的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，英国也正寻求空基核力量，以增强核威慑力。上个月，英国首相斯塔默在北约峰会上宣布，英国将通过购买12架F-35A战斗机来获得空射核武器，它们能携带美国的B61-12核炸弹以及常规武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪90年代，随着英国空军“火神”轰炸机及其搭载的WE177核弹陆续退役，英国逐渐失去空基核打击能力，引进具备核能力的F-35A战机将让英国再次拥有空基核力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默在声明中表示：“这批具备双重作战能力的F-35战机将使世界领先的英国皇家空军进入新时代，有效威慑针对英国及其盟友的敌对威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国国际关系研究所核问题专家埃洛伊兹·法耶认为，此次军购表明“在欧洲核武复兴趋势下，面对俄罗斯这样的对手，北约正强化核威慑体系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“战区”刊文称，将战术核武器重新部署到英国，几乎肯定会招致克里姆林宫的愤怒。俄新社称，今年5月，俄罗斯总统新闻秘书、克里姆林宫发言人佩斯科夫表示，欧洲核武扩散并不会增加欧洲大陆的安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 23:30:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753274884574_st3N4k_1753274884680.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240938</guid></item><item><title>接触“永久化学品”可能增加患糖尿病风险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241198</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一项由美国西奈山医院主导的新研究发现，接触全氟和多氟烷基物质（PFAS，俗称“永久化学品”），可能会增加患Ⅱ型糖尿病的风险。相关成果7月21日发表在《柳叶刀》旗下《eBioMedicine》期刊上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队利用“BioMe”这一大型电子健康档案数据库开展了嵌套病例对照研究。该数据库收录了2007年以来在纽约西奈山医院就诊的7万多名患者的健康记录。研究筛选出180名近期确诊Ⅱ型糖尿病的人群，并与180名无糖尿病史，在年龄、性别和祖源上匹配的个体进行了对比分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过分析血液样本中PFAS的浓度发现，PFAS暴露水平越高，未来患Ⅱ型糖尿病的风险也越高。数据显示，每升高一个PFAS暴露范围，患病风险就增加31%。这种关联可能是由于PFAS干扰了体内氨基酸合成和药物代谢等关键代谢通路，进而影响了血糖调节功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PFAS是一类耐热、防油、防水、防污的合成化学物，被广泛应用于不粘锅、防污家具和防水服饰等日常消费品中。由于PFAS难以降解，它们会在环境中、人体内积聚。越来越多研究表明，PFAS还可能是导致肥胖、肝病等慢性疾病的重要环境风险因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;团队呼吁，应重视防范PFAS暴露对公共健康的潜在威胁，并进一步探索其干扰人体代谢的具体机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《接触“永久化学品”可能增加患糖尿病风险》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 23:24:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753313013051_xmzPcx_1753313013277.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241198</guid></item><item><title>石破茂“被辞职”前后：微妙时机达成日美关税协议，自民党“长老会议”上涉险过关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241034</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753281195019_3n1fJH_1753281209769.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353446279"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月23日，日本东京，日本首相石破茂在自民党总部与三位前首相会晤后，回答记者提问。  视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，日本政界和经济界经历了激烈震荡的一天。美日达成贸易协议，随后日媒传出首相石破茂将于8月结束前辞职的消息，日股大幅上升。然而仅几小时后，石破茂亲自辟谣辞职传闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月20日举行的日本第27届参议院选举中，自民党再遭惨败。随着自民党和公民党的执政联盟在参众两院都占少数席位，日本朝野出现了要求首相辞职的声音。但石破茂表达了要继续执政的意愿，21日他在记者会上表示，在日美关税谈判的严峻形势下，要避免出现“政治空白”。此番言论被解读为其将去留问题与关税谈判挂钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔一天，日美关税谈判23日达成协议，石破执政的重要课题取得了进展。当天，在他即将与自民党最高顾问麻生太郎、党副总裁菅义伟、前首相岸田文雄举行会谈之前，日媒称石破茂已经向周围人表明辞意。然而在当天下午与三位前首相闭门会谈80分钟后，石破茂对媒体否认他决定辞职的报道，称“我从未发表过那样的言论”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们之间可能就石破继续执政形成了一些共识。”中国社会科学院日本研究所副所长吕耀东对澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示。“石破暂时过了一关。”上海国际问题研究院东北亚研究中心主任、研究员蔡亮也向澎湃新闻分析认为，四人会谈后石破否认辞职，说明党内元老暂时允许了石破继续执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在自公执政联盟面临参众两院双少数席位的情况下，日本的内政外交都面临极大考验，尤其是如何落实日美关税协议，以及提振日本国内经济和改善民生等问题。“解决不了这些问题，石破也无法延续政治生命。”吕耀东分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂对媒体表示：“虽然日美已达成协议，但对美出口的品项超过4000种，对于各自负责的企业或经营者来说，这是极其重大的问题。”他计划在经济再生担当大臣赤泽亮正从美国返日后听取相关汇报，“将全力以赴，确保国民的生活得到切实保障”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与三位自民党籍前首相的“去留协商”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂上台仅10个月，经历了众议院和参议院选举的“双输”。在21日的记者会上，他面色凝重、语速平稳地表示将继续留任。不过，从自民党总部到地方支部联合会，从政府官僚到社交平台的网友，“倒石破”浪潮席卷而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日媒报道，在21日的自民党临时干部会议上，该党干事长代理福田达夫称在选举投计票后接到了同僚议员的约20通电话。这些议员称“年轻议员们的不满情绪越来越多。请酌情考虑”。由石破任命的农林水产相小泉进次郎也公开提出，要求首相“反省”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自民党茨城县联合会21日决定，以书面形式要求石破及自民党干事长森山裕等党执行部成员辞职。外务政务官松本尚22日在社交平台发文称，“现在正是自民党在新总裁领导下重新出发的关键时刻，否则可能再也无法执政。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23日下午2点，石破茂与三位前首相的会谈被视为一场关乎首相去留的重要党内协商。透过TBS电视台的镜头可见，四人陆续走进自民党总部的一个房间。麻生太郎在电梯门打开时出现，身着西装、戴着标志性的巴拿马帽，双手插在口袋里，缓缓前行，走向走廊深处。这一幕在社交平台上引发热议，有网友称这一阵容充满压迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自民党的长老政治传统长久延续，上述三位前首相在自民党内都拥有一定的影响力和话语权。7月20日，朝日电视台的节目报道称，麻生太郎向身边人表示，“不会容许石破首相继续留任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻生不仅是自民党内唯一一个派阀“麻生派”的领导人，还曾是前首相安倍晋三、岸田文雄等多位前首相的幕后支持者，是名副其实的“造王者”。他与石破曾有过节，此举可谓是率先掀起了“倒石破”行动的序幕。不过，在本次参议院选举中，“麻生派”中也有重量级人物落选，显示出其影响力正在减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在石破与三位前首相会谈的现场，自民党干事长森山裕也陪同在场。会后，石破茂对媒体说，围绕参议院选举，他们都感到了“强烈的危机感”，并称没有谈及他的去留问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场长老会议后，政界议论纷纷。自民党北海道支部联合会向石破茂提交了一份请求书，要求他“就自身的去留问题做出令党员及党友能够接受的决定”。内阁官房长官林芳正表示：“将继续支持石破首相。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《每日新闻》援引一位政府高层人士的消息称，自民党计划在8月内总结关于参议院选举败因等内容，石破茂可能在选举总结之后辞职。报道称，尽管首相心中已有“在合适时机辞职”的打算，但却因某些原因无法明言。其中关键在于与美国的关税问题，以及未来政权架构的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日美关税协议：“恩惠”还是灾难？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本自今年4月与美国举行首次关税谈判后，经过3个月8轮谈判的拉锯战，终于达成贸易协议。这也与石破茂留任的前景紧密相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普于当地时间22日在白宫发表演讲，宣布“签署了史上最大贸易协议”。在此之前他已在社交平台上发帖称“日本在汽车、大米及其他农产品等贸易领域将开放国门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂23日宣布，美方对日本实施的“对等关税”税率将从此前宣布的25%下调至15%。对日本汽车的加征关税税率将从25%减半至12.5%，加上现有2.5%关税合计为15%。日本将在既定的无关税最低进口量（MA）制度框架内增加美国产大米的进口量。石破强调：“在对美贸易顺差的国家中争取到了最大的降幅。这是很大的成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南开大学日本研究院副院长、教授张玉来对澎湃新闻指出，这份贸易协议对日本而言不是最差结果，因为对等关税降至15%，在特朗普看来已经是对日本的“莫大恩惠”了。最现实的意义是，日本汽车出口美国的关税降低了，23日的亚洲市场交易中，日本汽车股大幅上涨。丰田股价上涨超过14%，日产上涨8%，本田上涨11%。日本日经225指数整体上涨了3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车及汽车零部件是日本对美国最大的出口品类。自4月汽车关税生效以来，包括丰田、本田和日产在内的日本汽车制造商纷纷警告称，它们正损失数十亿美元的利润。日本官员将这一汽车关税比作一场“国难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美日双方达成的协议细节目前尚不清楚，其中一些条款仍需协商。日本已同意向美国汽车、卡车、大米和其他农产品开放进口，并向美国投资5500亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社23日报道，日本据称同意购买100架波音飞机，将大米采购量提高75%，并采购价值80亿美元的农产品及其他商品；同时，日本还将通过与美国企业的合作，将年度国防开支从140亿美元提高至170亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美日关税谈判达成协议的时间节点很微妙。”复旦大学日本研究中心副教授王广涛对澎湃新闻表示，谈判一直持续到现在而非在参议院选举之前达成共识，这当中可能存在石破政府对选举的考量因素。如果日方在参议院选举之前对美妥协，这些细节披露出来可能会对自民党的选情不利，因为涉及农产品和汽车的进口问题，会影响相关群体和产业的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本美国商会前主席、前贸易官员格伦·S·福岛（Glen S. Fukushima）对《纽约时报》表示，大选结束后，日本官员发现自己不得不“匆忙制定出一套他们认为能让特朗普政府满意的方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张玉来则认为，如果在参议院选举之前，石破就能拿到日美经贸协议的“成绩单”，选举结果可能就会有所变化。日美关系是日本首相对外的头号课题，甚至是决定政权能否持久的关键标尺，经贸又是日本对美交往的重要筹码，接下来如何跟美国周旋仍然是对日本首相的重要考验，而现在自民党内很难找到替代石破的“合适人选”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据时事通信社报道，23日，当被问及是否有意愿在近期与特朗普举行会谈时，石破茂表示：“会根据需要进行电话或面对面会谈”，表达了积极意愿。不过，遭“逼宫”的弱势首相如何面对一位强势总统，尚待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年10月石破政权上台以来，日本陷入了不稳定政治局势，保守派选民已对自民党失去信心，正在转向更为激进的民粹主义政党。而在野党也处于分裂状态，难有力量发起政权更迭的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡亮指出，石破茂的个人能力并不是很弱，只是当前局面实在困难。从国内来看，经济不佳、民生问题不少，特别是米价上涨，拖了一年才使价格有所下降，但政府与农协的关系变得“一塌糊涂”。从外部来看，日本和美国的关税谈判久拖不决，直到现在才达成协议。换作其他人来应对这样的局面，未必就能做得更好。对石破而言，或许执政能力已经到了极限。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 23:23:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753281228305_pDM58W_1753281228641.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241034</guid></item><item><title>专访｜Meta AI华人科学家田渊栋：“AI没有上限，现在只摸到了智能的边”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239980</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·AI的发展就像一场洪水，如果说每个人的职业技能是高低不等的山峰，洪水来了，那些较低的山峰就会被淹没。关键是发掘自己的独特性，利用AI去做自己想做的事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753238945289_rXDsjn_1753238945534.png" data-imageid="353440932"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Meta AI Research（FAIR）研究科学家总监 田渊栋。来源：受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在写下30万字的《破晓之钟》之前，田渊栋正在美国卡内基隆大学机器人研究所攻读博士学位。科研生活的艰辛和苦闷激发了他的创作欲。在这本非常硬核的长篇科幻小说《破晓之钟》里，他说书中的人物“大师兄”研究员某种程度上有他自己的影子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一开始非常渴望做出震惊世界的科研成果，但入校后才发现，原来全世界最聪明的人都在做科研，你能力不够。”他在书里展现了科研工作者的“痴”，对科研痴迷，也对人性困境的痴迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生于上海的田渊栋从上海交通大学研究生毕业后，2013年在美国卡内基隆大学机器人研究所获博士学位，后加入Meta GenAI担任研究科学家。如今他已是AI领域的重要华人研究者、科幻作家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对于他来说，AI研究员这一身份是他赖以生存的土壤，而脑子里那些“不靠谱”的想法则靠科幻文学来表达，他说自己在理性和感性之间找到了一条平衡之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在和澎湃科技（www.thepaper.cn）长达近两个小时的专访中，这位思维活跃的AI研究员坦诚地表达自己对AI未来走向的看法：乐观和担忧并存。作为AI研究员，他对AI未来的发展非常乐观，但作为一名依然关注社会发展的科幻作家，他又有些担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI的发展现在看下来似乎没有上限，他的想法和有“人工智能教父”之称的杰弗里·辛顿（Geoffrey Hinton）一样。辛顿曾在一场深度专访时表达对人工智能技术发展的担忧，他的观点是，AI替代的是认知劳动，当一个社会中的“普通的智力”不再具有价值时，绝大多数依赖脑力劳动的工作岗位将被颠覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在田渊栋看来，“AI的发展就像一场洪水，如果说每个人的职业技能是高低不等的山峰，洪水来了，那些较低的山峰就会被淹没。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他认为也不用太过担忧，现在大模型的算法效率并不高，对于使用者来说，目前“我们只是摸到了智能的边。”很多时候，我们可以利用AI去探索真正想做的事情。“你平日的生活可以是码农，但你可以利用AI成为一名作家或音乐家。”他建议，我们应该转换成更偏向于科学家的思维，即一个人一生中只要做出一两件让大家惊叹的事情就足够了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科幻小说的世界里，他从第一性原理出发，去思考人类未来在人工智能时代的可能性，我们在浩瀚无垠的未来世界里，如何自处？又如何审视Ta所做的决定？在现实生活里，他作为AI研究员，也从未停止对大模型背后的机制思考和追问。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753239051814_6T7cHs_1753239070848.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353440971"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;田渊栋的科幻小说《破晓之钟》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【以下是澎湃科技专访内容】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“现在大模型的算法效率并不高”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你是Meta  GenAI的研究科学家，很好奇你现在的工作状态和对当前大模型的看法？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;我们研究组整体也专注在大模型的研发上，我们的目的希望把大模型做得更好，整体工作氛围比较紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从技术来看，现阶段大模型整体还是很受限，因为我们最终希望大模型能够对语言能有所理解，语言意味着模型能力的上限。我认为，大模型的智能程度需要比人有更深刻的洞察和见解，即“Insight”，这部分目前模型还没有做得特别好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型需要海量数据，这些数据量可能是人类一生阅读量的千倍或者万倍。我们曾经计算过，一个人即使不眠不休地阅读100年所能接触到的文本量大约在1000亿词汇量级，而目前训练AI模型需要的Token（词元）在10万亿量级，所以人与机器在获取信息量上存在巨大的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但人类拥有敏锐的洞察，对问题的理解深入方式是计算机无法比拟的。对于科学研究或攀登人类智慧高峰这种方向来说，大模型的数据学习效率非常低。一个优秀的专家可能只需通过研究一两个新颖的课题，就能发现其中重要的洞察点，思考如何改进。但大模型目前尚无法做到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为最本质的原因还是现在大模型的训练算法不是特别高效。所以说我们现在还只是“摸到了智能的边”。我们在各种试错的方案过程中找到了神经网络的范式，这个框架能够比较好地对世界数据进行建模，能够产生类似智能的内容，但是否能达到人类的效率，目前尚不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：业界也有科学家质疑过Scaling Law（尺度定律）的训练路径。你怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;现在看下来，AI没有上限。我的观点是，虽然通过 Scaling Law确实能带来大模型性能上的提升，但这种提升所需的时间和代价是巨大的。Scaling Law的横轴是指数级的，而纵轴是线性的，这意味着，为了获得线性的性能提升，我们需要投入大约十倍的各种资源。如果缺乏足够的数据、算力我们迟早会因为资源获取能力受限而停滞不前，最终可能导致所有人被卡在这一瓶颈上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我们不应该仅仅依赖 Scaling Law 来实现强大的功能。相反，我们应该更多地依赖对模型本质的理解，或者对算法进行本质上的修改，从而在更优的成本下达成目标。这确实是一条更具挑战性的研究路线，但可以通过各种深入研究来解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：大模型现在已经展现出它比较强的推理能力，还有哪些问题是你想继续深入研究的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;还是在实现智能上。如果大模型是一种实现智能的解决方案，但这个解决方案是人类摸索出来的，背后究竟为什么而生？又或者是通过怎样的方式？数据本身又是怎样的结构能让大模型有这么好的效果？这正是我想持续深入研究的问题，比如神经网络和生物学习怎样运转有效果？这或许是很核心的问题，属于百年之内不一定成功，但我可以去尝试的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，在这个环境下，大家今后可能会更倾向于深度思考。例如之前我们谈论的公平和正义问题，在研究领域已经有很多相关的讨论，比如著名的“不可能三角”理论，现在很容易得到的思想和观念，AI已经学习和掌握了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：现在AI应用出现大爆发，国内也是如此，这些爆发性的应用往往是由少数人组成的小团队完成的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;我认为这确实是一个趋势，在 AI 时代，许多执行层面的工作已被 AI 取代，我甚至不需要招聘人手。AI 能完成大部分代码工作，你只需要稍作修改。不过，这也需要具备几个关键要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，很多执行层面的工作，其实内容高度重复且容错性较强。高度重复意味着有大量数据可用，容错性强说明即便大模型有诸如幻觉这样比较难解决的问题，其结果仍然可以发布，也可以通过让人站“最后一班岗”来解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，大模型的发展速度很快，并且在这个领域里大家已经开始达成了共识，从“等第一个吃螃蟹的人”到“再不加入就晚了”，这种思维转变可能会在极短的时间内完成。如果主事的人开始有这样的转变，那这种趋势的发展是必然的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的模型能力已经比较强了，能够完成很多任务；此外，模型调用的价格比较低，未来，模型的API价格每年继续成倍下降都非常有可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你观察到中国团队和美国团队在大模型竞争中有怎样的差异？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;中国团队的优势在于，执行非常快，因为执行快一直是中国团队的优势，大家也不怕加班；短板可能在于，方向上可能不够有创新性，短期内可能会一拥而上，出现反常识的东西其实很难。在硅谷，总会有一两个人想跳出来说，“不对，他想要做点别的”，这可能是中美文化比较大的区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“AI会像一场洪水”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你现在对AI未来的发展态度是怎样的？乐观还是有担忧的地方？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;作为AI研究者，我当然持乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一直在强调，AI 会像一场洪水。如果说每个人的技能是高低不等的山峰，洪水来了，那些较低的山峰就会被淹没。这意味着，你原本赖以谋生的技能可能会被 AI 取代，导致很多人难以找到新的工作，比如一些基础的行政/助理类/还有基础写代码工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况正在发生，并且很快会波及所有人，因为 AI 的普及速度非常快。最关键的是，每个人能否找到自己真正想做的，并且与众不同的事情，也就是发掘自己的独特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么挖掘自己的独特性？关键在于，利用 AI 去做你想做的事情。当大家开始使用 AI 后，你可能会发现以前每天需要花费 8 小时以上才能完成的工作，现在只需要 1 小时就能搞定。AI 实际上给了我们更多尝试的时间，你可以利用这些时间去探索你真正热爱的事物。比如平日工作是码农，也可以利用 AI 工具成为一名作家或音乐家。我认为这是未来发展的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：我们需要和AI竞争吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;在执行层面，人类已经没有必要与 AI 竞争，因为你没办法超越它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多时候，我们应该转换成更偏向于科学家的思维：比如一个人一生中只要做出一件让大家惊叹的事情就足够了，为此对生活做什么样的安排，各人随意。比如说我个人还是相对比较“卷”的，严格意义上说，我没有娱乐时间，会一直去思考一些有意思的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：未来，我们和工作的关系是不是也会发生变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;未来，工作可能不再仅仅只是一个“工作”。过去，薪资水平往往与工作量挂钩，譬如加班多、工作量大就能获得更多报酬。但未来，工作量可能不再那么重要，因为重复性的工作AI就能完成。取而代之的，是你的智力或创造力。比如，你发表了一篇开创性的文章，或者创作了一幅极具价值的画作，人们会为此付费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在很多公司的考核体系往往是滞后时代发展的，关于绩效考核，我大胆预测未来一定会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多变化已经在硅谷发生了。比如，在硅谷，裁员现象开始出现，原本计算机专业毕业生非常“吃香”，工作机会众多，但现在这种强劲的上升趋势已不复存在，反而有所下滑。因为大型科技公司发现，通过精简人员和增加工具（AI）的使用，效率可能会更高。所以，整个行业都在发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：如果我们每个人都想拥有自己的AI bot，你有什么建议？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;我认为最好的方式，是大家都能学会自己写代码。现在已经到了人人都能写代码的阶段了，每个人都可以尝试自己写一段代码。AI可以帮你写代码。如果你学会了如何与AI协作编写代码，你就能做很多事情。通过这种为自己制造工具的方式，未来你会有无限的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得这是一个非常有趣的尝试。当然，如果暂时无法自己写代码，也可以依赖各种第三方软件。现在有很多小公司开发了这类工具，它们可以完成很多任务，比如各种插件，或者像ChatGPT、Manus这类平台，你可以通过与它们互动，慢慢地掌握如何有效地利用它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：我看你在个人总结中提到你的女儿，未来你会严格控制她使用手机和电子设备的频率吗？作为父亲，你会担心她沉迷吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;她目前很喜欢和人交流，而且没有沉迷手机，但我肯定还是会担心，特别是在 AI 和机器人普及后，“它们”会无条件顺从孩子，提供一个高度安全且保护性的环境。然而，作为一个成熟的人，孩子必须学会面对不确定性，应对负面评价甚至伤害性言论，并懂得如何处理这些情况，这很难。如果孩子从小就多与人互动，多接触真实环境，他们自然会建立起这种适应能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：为什么现在会出现和AI恋爱、AI虚拟陪伴？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;因为人们知道AI已经被调教成不会背叛你的角色，而且说话也非常友善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“靠谱的想法做科研，不靠谱的想法写小说”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你写的《破晓之钟》这本书里有各类科研人员困境的描写，这是基于你自己的科研经历吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;这本书里提到了很多科研人员的困境。比如，书中的大师兄研究员，他是一个代表科研人员典型困境的角色。他非常渴望做出震惊世界的科研成果，但他能力不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多博士生都曾经历过这种“科研折磨”，第一年信誓旦旦要拿诺奖，第五年博士毕业可能找不到工作。大家最初都抱着崇高的理想去做科研事业，但后来发现找不到路，或者没有办法承受科研事业的各种折磨之苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也是这段路程中的过来人。因为全世界最聪明的人都在做科研，除非天赋异禀，不然你不可能一上手就比别人更厉害，只能靠自己一点一滴去积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个人的出发点和个性导致他们最终走的那条路是不一样的。在写作时我也会带入自己观察自己，好高骛远的心态我当初也有过，只是后面慢慢变得更实际，找到了脚踏实地的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我现在也找到了一种平衡之道，靠谱的想法做科研，不靠谱的想法写进小说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：写科幻小说会担心技术发展太快，写的技术过时了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;我个人并不担忧，这其实是科技发展的必由之路。过去，科幻作品往往能超前现实一两百年，但现在，如果你不及时动笔写，这本书就没用了&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;现在你也会有自己的写作工具让你的速度变快，我觉得最重要的是是否能持续探索出有意思的新范式，把你自己的思路和想法完全呈现给读者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：科研人员跨界写科幻小说，有哪些职业病？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;科研人员在写小说时，往往热衷对某些科学机理的阐释，比如《破晓之钟》这本书里面总会有几段专门解释事物是如何产生的。这或许是科研人员的职业病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我经历过科研，也在Meta担任过管理者，所以书里面自然会有处理人际关系和“政治”关系的讨论。理工科的人相对比较现实，因为他们处理的是现实世界中的问题，所以后期我也反思过，《破晓之钟》可能缺少一部分浪漫主义色彩，浪漫的成分不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你现在会用AI写小说吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;我有尝试用Gemini2.5 Flash/Pro 写，效果还不错，当然很多地方仍有待改进。比如AI写得有点俗气，最麻烦的地方在于，AI没有办法立意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在创作的过程中，那些有意思的高潮段落或者人物性格的发展，我会坚持自己来写，这些内容可能是我过去的经历，或者是我对于生活的观察，这是“人的部分”，当我核心部分构思成熟后，那些次要人物的行为和互动，这部分工作是AI可以完成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：AI时代，大家想看的是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;这是一个很好的问题，我觉得应该是现在快节奏了，大家只关注跟生活息息相关、让自己过得更好的内容。另外一种内容是让自己爽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：听说你现在已经开始构思你的第二部小说了，你想继续探讨的核心问题是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;田渊栋：&lt;/strong&gt;第二部小说在情节上会继续向前推进。第一部《破晓之钟》主要讲述外星人来到地球时正处于人工智能时代。从这个角度看，既然我们人类已达到如此高的智能水平，这些超越人类的外星智能，他们对地球到底有何企图？他们的需求是什么？来到这里的目的又是什么？这个问题在不同时代会有不同的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如在过去机械文明时代，人们可能会觉得外星人是殖民者，会来占领土地、奴役人类。但在信息时代，我们人类对世界的认知已上升到新的台阶。在这种情况下，如果有比我们更强大的外星文明降临，他们到底会想要什么？这是一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个问题是，在科幻世界里，对于已经实现了永生和“所见即所得”的人类，他们的社会形态会是怎样的？大家想要通过什么样的方式生活？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 23:11:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753238945289_rXDsjn_1753238945534.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239980</guid></item><item><title>特朗普称与欧盟达成一项对乌军援协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241123</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2569213" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/6f2ca40f-a5c1-4c86-aa4b-dcfb236d5d19.jpg" data-imageid="353446780"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，美国总统特朗普表示，美国刚刚与欧盟达成协议，欧盟将向美国支付所有军事装备的费用。他们将把这些装备运往欧盟，然后由欧盟进行分发，其中大部分将流向乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 22:22:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241123</guid></item><item><title>特朗普：将对大部分国家征收15%至50%的简单关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241120</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2569202" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/927b4dea-e89f-46a6-b7fa-f0f2d484d8ce.jpg" data-imageid="353446747"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，美国总统特朗普表示，将对世界其他大部分国家征收15%至50%的简单关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还说，美国正在与欧盟进行认真谈判，如果他们同意向美国企业开放，美国将允许他们支付较低的关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 21:51:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753307518000_kb5YiW_1753307518305.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241120</guid></item><item><title>印尼苏拉威西岛附近海域发生6.3级地震，震源深度160千米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241115</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：7月24日4时50分在印尼苏拉威西岛附近海域（北纬0.30度，东经122.05度）发生6.3级地震，震源深度160千米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 21:35:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753306566649_xCHdWZ_1753306566875.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241115</guid></item><item><title>乌外交部：涉及俄乌停火的两份备忘录均为草案，尚未达成共识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241110</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2569190" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/0ade7738-b67b-40b1-a873-3e5329b85030.jpg" data-imageid="353446725"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，在乌克兰与俄罗斯于土耳其举行第三轮直接谈判后，乌克兰外交部发言人季希发表讲话。他指出，当前涉及俄乌停火的两份备忘录均为草案，尚未达成共识。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 20:35:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753302955956_3Qz7ea_1753302956266.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241110</guid></item><item><title>俄乌交换500名战俘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241109</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2569189" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/b51e521f-855e-43f5-892a-f43ee7aa028f.jpg" data-imageid="353446722"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月23日，俄罗斯国防部表示，俄罗斯和乌克兰交换了各自250名战俘，返回的俄罗斯军事人员目前位于白俄罗斯境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基23日通过社交媒体发布消息，根据《伊斯坦布尔协议》，第九轮战俘交换行动完成，又有一批乌军士兵以及被长期囚禁的乌军人员顺利返回乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 19:58:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753300712495_jZHj2T_1753300712808.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241109</guid></item><item><title>俄乌第三轮直接谈判结束，双方同意新一轮换俘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241107</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2569188" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/c6564fa0-6b07-49a4-b331-82bdb964f2fc.jpg" data-imageid="353446718"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，俄总统助理梅津斯基在俄乌第三轮直接谈判结束后表示，俄乌目前正在交换双方各250名俘虏，这是第二轮谈判达成的最后一批。俄罗斯一共向乌克兰交还了7000余具遗体，如果乌克兰方面有足够的冷冻设备，俄方会再交还3000具乌军遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方重申，建议在接触线进行24-48小时停火，以便双方收敛尸体和撤出伤员。俄乌双方同意近期再进行1200人以上的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，俄方建议，成立政治、人文和军事问题三个工作组，乌方承诺考虑这一建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅金斯基表示，双方用了很长时间讨论上次交换的备忘录，但是双方立场相距甚远，不过双方同意继续在代表团和工作组层面继续讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅金斯基称，只有充分讨论协议之后，才能举行双方领导人会晤。梅金斯基说，“领导人会晤是为了给协议画上句号，而不是像现在讨论细节”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌方：提议举行领导人会议 释放愿意停火信号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全和国防委员会秘书乌梅罗夫在谈判后表示，乌克兰提议在8月底前举行一场领导人会议，此次会议将邀请土耳其总统埃尔多安和美国前总统特朗普参加。与此同时，乌克兰方面还释放出愿意停火的信号，特别是提出停止对关键和民用基础设施的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌梅罗夫指出，除了推动停火，另一个重要的讨论话题是进一步交换战俘和相关人员。在战俘交换方面，俄罗斯同意归还被俘超过三年的人员，尤其是重伤者和年轻人，乌俄将进行超1200人规模的人道主义换俘。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 19:28:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753298931511_68Rryf_1753298931788.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241107</guid></item><item><title>俄乌第三轮直接谈判在土耳其伊斯坦布尔举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241099</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2569166" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/df7ad867-8fca-4443-8910-a218d7226388.jpg" data-imageid="353446632"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，第三轮俄乌直接谈判在土耳其伊斯坦布尔契拉昂宫举行。谈判由土耳其外长费丹主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在开幕讲话中，费丹表示，本轮谈判旨在尽早结束俄乌冲突，并表示，土方愿根据相关各方达成的协议履行自身责任，积极推动冲突尽快结束。开幕致辞后，会议随即转入闭门阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫23日说，本轮谈判的主要议题是关于解决两国冲突方案的备忘录草案，双方将讨论继续交换战俘和死亡人员遗体问题，如有必要还将讨论其他问题。佩斯科夫说，俄乌高层会晤只有双方达成备忘录后才有可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基当天也表示，伊斯坦布尔会晤的优先事项是为领导人会晤做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，俄乌双方在伊斯坦布尔重启关于和平解决冲突的直接谈判，首轮和第二轮分别于今年5月和6月举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:51:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753293616947_exaNED_1753293617199.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241099</guid></item><item><title>俄乌代表团团长在伊斯坦布尔举行一对一会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241096</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2569159" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/ddbb8d93-75ef-4647-ab86-beb04dfa6327.jpg" data-imageid="353446620"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间7月23日，乌国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫和俄总统助理梅津斯基在伊斯坦布尔举行了一对一会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全和国防委员会秘书乌梅罗夫表示，乌克兰和俄罗斯双方在伊斯坦布尔的谈判尚未开始。此前乌梅罗夫、土耳其外长菲丹及俄罗斯总统助理梅金斯基举行了简短的会前协调。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:33:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753292020423_Wta6wZ_1753292020706.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241096</guid></item><item><title>美国政府对哈佛大学发起新一轮签证项目合规调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241094</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2569158" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/3a047d23-1b64-4c5c-8211-22ab70835cad.jpg" data-imageid="353446617"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月23日，央视记者获悉，美国政府已对哈佛大学是否遵守一项由政府运营的国际学生与教授签证项目发起新一轮调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿鲁比奥于当日致信哈佛大学校长，通知其该项调查的启动。鲁比奥在信中并未提及任何具体的不当行为指控，而是表示，调查旨在“协助国务院实现其政策目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次调查聚焦于哈佛大学参与的“交流访问学者项目”。该项目通过向学生、教授、研究人员、实习生及互惠生等各类申请人发放签证，旨在促进文化与教育交流。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:22:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753291348891_W1Y4zh_1753291349139.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241094</guid></item><item><title>城市革新的共生密码：传统基因与现代肌理的重塑实践</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238759</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一场跨越古今的城市革新正重塑阿拉伯半岛的城市肌理。以转型愿景为蓝图，这场变革不仅聚焦物理空间的更新，更致力于推动经济多元化与文化影响力提升。尤为瞩目的是，中国与当地的深度合作，在城市更新、文旅融合等领域探索出 “混合发展” 模式 —— 从清洁能源基地的崛起，到历史遗产的现代活化，一系列实践既延续传统基因，又注入现代动能，为全球城市发展提供了兼具可持续性与文化温度的新范本。中沙建交 35 周年（1990-2025）之际，全球最大单体光伏电站等标杆项目的落地，标志着这场协同实践已成为城市革新的重要参照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丝路渊源：古今合作的根基&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙特与中国交往历史悠久，古代丝绸之路时期便紧密相连。沙特的埃尔奥拉古城（AlUla）地处古丝绸之路与香料之路交汇处，吉达古港曾是海上贸易的关键枢纽，见证了双方商贸往来的悠久历史。2018-2019 年，中沙联合考古队在塞林港遗址发掘出宋元至明清时期的中国瓷器残片，为这段跨洋贸易史提供了实物佐证，也为当代合作埋下历史伏笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入现代，沙特推进 “2030 愿景” 的进程中，中国企业以绿色能源技术、基建经验等深度参与其经济转型与能源结构调整，将历史积淀的信任转化为务实合作的动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绿能引擎：城市更新的生态基底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在绿色能源领域，中国能建承建的阿尔舒巴赫光伏电站是沙特 “2030 愿景”“绿色城市” 的标杆项目，不仅为利雅得周边 “零碳住宅社区” 提供能源支撑，更推动该区域成为沙特首个清洁能源示范城区。该项目总装机容量达 2.6GW，在中东已建成光伏项目中位居前列，2025 年 5 月获初始商业运行证书前已实现并网发电，预计每年可减少碳排放约 430 万吨，年发电量可满足沙特超 300 万户家庭日常用电需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样助力沙特能源转型的还有多个重点项目：2024 年，中国能建牵头联营体与沙特 Buraiq 公司签署的 Haden 2GW 光伏电站 EPC 合同，项目计划 2027 年初商业运营；同年 7 月，TCL 中环与沙特企业合资的光伏晶体晶片本土化生产项目启动，总投资 20.8 亿美元，推动沙特光伏产业链完善；中国阳光电源与沙特 ALGIHAZ 公司签约的 7.8GWh 储能项目，2025 年全容量并网后将显著提升电网稳定性，为城市能源安全保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿能项目为城市注入清洁动力的同时，中沙在生态治理领域的合作则为城市可持续发展筑牢根基。2024 年完工的吉达海水淡化厂扩建工程，通过反渗透膜技术使淡水日产能增加 50 万立方米，能耗降低 20%，既缓解水资源短缺压力，又与绿能项目形成 “节能 - 减排” 联动；利雅得 2023 年启动的 “南部新城” 项目，要求新建建筑全部满足全球最高绿色建筑评级之一的 LEED 白金标准，规划建设 5 个大型城市森林公园，预计 2027 年将利雅得城市绿地覆盖率从 12% 提升至 25%，进一步优化城市生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些生态治理举措与绿能项目深度协同，构建起城市绿色转型的完整体系，为沙特城市更新提供全方位可持续支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基建升级：功能迭代的硬件支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基建领域的合作成果显著。中国铁建沙特分公司与沙特迪里耶公司签署的沙特国王大学新校区配套升级项目，合同额 11.3 亿美元，涵盖公用事业和行政办公室设计建造、地区冷却厂、储水设施等，引入基础设施全生命周期管理理念和数字化工程协同体系。地下综合管廊将区域制冷、供水等管线集约化布局，解决传统管线维护难题，既提升了沙特国王大学的基础设施水平，也为德拉伊耶古城更新提供关键支撑，成为中沙基建合作标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建筑领域再添新突破。2025 年 7 月 10 日，装载 1114 吨模块化房屋的 “避风港信使” 轮从东莞港启运至沙特达曼港。这类装配式建筑因定制化、节能环保、可重复拆装等优势，成为沙特快速城市化中应对住房需求激增的优选方案。据沙特建筑协会报告，预计 2030 年沙特预制房屋市场规模将达 60.2 亿美元，2025 至 2030 年复合年增长率 8.59%。此次出口的模块化房屋与沙特“2030 愿景”核心项目——未来城（NEOM）预制装配技术形成协同，且针对当地高温气候进行在地化改造，将快速响应当地住房需求，为沙特建筑市场注入 “中国智造” 动能，标志着中沙建筑合作迈向新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通基建与城市空间扩容同步推进。中国港湾工程有限责任公司参与的吉达港口扩建工程，使港口吞吐能力提升 30%，吉达作为红海枢纽城市的物流效率跃居中东前列，带动周边保税区、临港产业区空间扩容，强化了沙特物流枢纽地位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193890000_iaBN12_1753193946109.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353428321"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;红海吉达港：在扩建中完成了从 “丝路商栈” 到 “港城共生枢纽” 的进化 —— 奥斯曼风格海关大楼的拱门与现代集装箱码头的吊臂形成时空对话，滨水步道既保留了古贸易站的青石板肌理，又通过光伏灯柱与游客服务站实现功能升级。其独特价值在于 “双轨协同”：白天，自动化泊位支撑着中东 30% 的红海贸易流通；夜晚，邮轮码头的灯光与百年灯塔交织，引导游客 15 分钟直达巴拉德老城区的珊瑚石街巷，这种 “物流效率” 与 “文旅体验” 的共生，恰是吉达城市更新中 “传统功能现代转化” 的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国港湾工程有限责任公司承建、中交第四航务工程局有限公司实施的沙特利雅得穆卡布四方城土方包项目，于 2025 年 5 月完成移交，为中沙共建“一带一路”再添成果，同时为利雅得穆卡布四方城后续建设奠定基础，推动城市核心区功能升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿能与基建的硬件升级，为历史遗产活化奠定基础，让古城活化成为传承与创新的关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;古城活化：历史遗产的文旅新生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德拉伊耶古城作为沙特王朝发源地，承载着厚重的历史文化底蕴。城市更新中，当地以萨勒曼国王广场为核心打造新地标，广场 85 米高的旗杆成为利雅得天际线标志，与周边图拉伊夫区、传统市集及文化中心串联成特色旅游线路，年接待超 50 万游客。作为王国诞生地，图拉伊夫遗址修复工程融合传统工艺与现代环保技术，建成 20 万平方米绿色公共空间，配套步行友好型街道和电动汽车充电桩，成为历史保护与现代功能融合的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔奥拉古城则完成了从衰败到复兴的蜕变。这座可追溯至 12 世纪的古城，曾因岁月侵蚀濒临破败。2017-2021 年，埃尔奥拉皇家委员会投入 10 亿美元修缮，遵循 “最小干预” 原则，以传统工艺修复建筑并植入现代化设施，通过 “文化绿洲项目”（涵盖考古遗址公园、生态步道与数字导览系统）平衡历史保护与游客体验，打造 “零碳文旅示范区”。2023 年后，古城通过 “文创产业孵化计划” 带动原住民参与开发，影响力持续扩大，2023 年接待游客 120 万人次，2024 年旅游收入达 3 亿美元，成为沙特文化旅游核心名片。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193890000_FrZyfM_1753193946105.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="353428355"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊克玛山谷遗址：7000 年文明在此凝结成可触摸的层积岩。纳巴泰人古墓群的砂岩不仅刻有全球唯一的纳巴泰文字，更成为 “最小干预” 原则的活样本 —— 考古团队用纳米级渗透技术加固风化浮雕，却让每一道天然裂隙都保持原始形态。这片沙特首个世界遗产划定的 30 平方公里核心区，不仅为埃尔奥拉 “文化绿洲项目” 提供了不可复制的历史基底，更以 “考古禁区 - 缓冲带 - 体验区” 的三级划分，为所有遗产活化项目确立了 “保护优先” 的空间准则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193890000_pnEnWC_1753193946099.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="353428359"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;黑格拉澈笛度假酒店：用建筑语言诠释 “遗产活化的边界艺术”。客房落地窗经太阳轨迹测算，让晨光在墙面投射出与古墓浮雕一致的光影轮廓；生态步道桩基深扎文物层 3 米之下，地面却复刻着纳巴泰商道的走向。更精妙的是其 “隐形环保”：太阳能板倾角与古墓朝向形成热力学呼应，污水处理系统灌溉的耐旱植物，恰是纳巴泰壁画中描绘的香料作物 —— 让 “零碳文旅” 从理念落地为可感知的生活场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193890000_GCbjrc_1753193946103.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="353428358"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马拉亚音乐厅：沙漠中的声学博物馆。这座世界最大镜面建筑的幕墙以 2.5 度倾斜角捕捉风沙共鸣，将自然声转化为天然混响；玻璃穹顶的透光率复刻 12 世纪清真寺窗棂设计，使月光精准照亮舞台中央的纳巴泰文字浮雕。作为埃尔奥拉音乐节的核心载体，其 “古乐复原工作坊” 正通过声学分析还原驼铃商队的韵律，让濒危的传统旋律借助交响乐重生 —— 这正是 “文创产业孵化计划” 最生动的实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老城焕新：传统空间的现代蜕变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说德拉伊耶、埃尔奥拉古城的活化聚焦于历史根脉的延续，吉达巴拉德老城的焕新则演绎了红海沿岸中世纪老城的现代时尚蜕变 —— 这片 2014 年荣膺联合国教科文组织世界遗产的区域，正通过创新改造重获新生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年，沙特启动规模达 2.5 亿美元的修复工程，重点改造街区内三处历史遗产。中国建筑团队引入数字化扫描技术精细记录建筑细节，应用中沙联合研发的低碳材料与环保加固技术，通过特殊工艺加固珊瑚石墙体，在保留历史风貌的同时，使抗震性能与隔热效率较传统工艺提升 30% 以上。这一方案因兼顾保护性与功能性，已被纳入沙特《绿色建筑标准》，成为历史建筑改造的通用范本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修缮后的三处遗产转型为约赫达尔之家、AlRayess 和 Kedwan 三家豪华酒店：既完整保留珊瑚石建筑的原始布局与雕刻纹样，又植入智能客控系统、全景落地窗等现代配置。酒店中央餐厅更以传统饮食文化为基底，用现代烹饪理念重构沙特经典菜式，实现历史韵味与当代体验的融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;街区同步布局文化生态建设，定期举办艺术展览、音乐节等活动，吸引大量国内外游客与艺术爱好者，重新成为城市文化中心与旅游热点。截至 2025 年 6 月，核心区域修缮完成后，游客流量较改造前激增近 40%，周边商业店铺租金同比上扬 30%，印证了老城更新的经济与社会效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交通生态：城市运转的效率革命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市空间的活化与功能升级，离不开交通网络的高效支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年，中国铁建牵头的利雅得地铁南线延伸工程竣工，新增 12 个站点；同年 12 月，利雅得地铁全线投入运营。利雅得地铁作为世界上单期建成规模最大的无人驾驶地铁系统之一，全长 176 公里，设 85 个车站，全线贯通后，设计日均客运量高达 360 万人次，预计减少地面交通量 30%、提升通勤效率 40%，有效缓解地面拥堵。为放大地铁带动效应，沙特编制 TOD 介入手册，涵盖七大领域 100 个问题场景及解决方案，提出增强地铁站标志性、活化上盖空间等措施，以站点为核心推动商业、住宅、办公功能混合开发。目前，利雅得地铁 2 号线沿线已建成 2 个大型商业综合体，日均客流量超 5 万人次，印证了交通对城市空间优化的驱动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在完善现有网络的同时，沙特正探索未来城市交通形态 —— 中国交建联合中国建筑深度参与沙特未来城（NEOM）的智慧城市、交通网络及模块化建筑建设，负责智能交通网络（含自动驾驶轨道系统）和绿色建筑集群的设计施工。其规划的 “The Line” 采用垂直分层设计，全长 170 公里、立体空间高 500 米，实现 “无车化” 立体通勤：居民步行 5 分钟可达生活所需场所，高铁 20 分钟贯穿全城，且 100% 使用可再生能源，为未来城市交通生态提供了可借鉴的前瞻性范本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;革新范式：中沙合作的全球启示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济层面，据沙特旅游部数据，2024 年沙特旅游业对 GDP 的贡献率首次突破 12%，较 2018 年 “2030 愿景” 启动时提升近 8 个百分点。这一跨越的背后，是德拉伊耶古城、吉达巴拉德老城等项目将 “沙漠历史遗存” 转化为 “文旅地标” 的实践 —— 通过传统遗产活化与现代功能植入的结合，为资源型城市经济多元化提供了可复制的路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化维度上，中沙合作不仅推动沙特文化 “走出去”，更以埃尔奥拉音乐节、吉达艺术展等国际活动为载体，构建起跨文明对话的新场景。这种 “保护 - 活化 - 传播” 的链条，让历史遗产成为提升城市全球文化影响力的核心载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文旅融合的深化进一步拓展了城市更新的边界。2025 年，中国锦上添花文旅集团参与打造的沙特埃尔奥拉“沙漠不夜城”，将沙漠景观与夜游经济结合，填补了沙特文旅产品的品类空白；中国民宿企业的加速布局，则通过在地化运营，让传统生活场景成为文旅消费的新亮点，推动合作从硬件建设向内容共创延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制度与资金的双重保障为合作持续赋能。2025 年 5 月，中沙高级别联合委员会达成的 60 余项共识，覆盖数字经济、绿色建筑等关键领域，为城市更新提供了规则协同框架；中国对沙特新能源、智慧城市领域的直接投资 2024 年同比增长 25%，则为技术落地与项目扩围注入了持续动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 NEOM 未来城的垂直城市构想，到德拉伊耶古城墙的现代新生，中沙合作探索的 “混合发展” 路径，既避免了对单一模式的复制，又通过绿能基建、遗产活化、交通升级的系统联动，回答了 “传统如何滋养现代”“技术如何适配在地” 的全球城市更新命题 —— 这正是其为资源型城市转型、历史名城活化提供的核心启示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:09:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193962575_GMePCD_1753193962898.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238759</guid></item><item><title>泽连斯基：伊斯坦布尔会晤优先事项是为领导人会晤做准备</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241088</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2569139" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250724/c8dd4291-ba0e-47f0-806e-df066d68ae21.jpg" data-imageid="353446588"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月23日，乌克兰总统泽连斯基在晚间视频讲话中表示，伊斯坦布尔会晤的优先事项是为领导人会晤做准备。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基指出，乌克兰努力推动被扣押人员回家。他强调，乌克兰期望在此次伊斯坦布尔会晤中，能与俄罗斯方面有进一步推进事务的机会，且绝不浪费任何的契机。乌克兰派出的代表团具备足够能力，也拥有讨论主要问题的指导方针，以应对此次重要会晤。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，泽连斯基宣布，新一轮战俘交换的准备工作正在进行中。他指出，一整天都在准备新一轮战俘交换。乌克兰期待接同胞回家。尽管面临种种困难，乌克兰人正在回家，这一点非常重要。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:52:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753289526995_pQ1nS1_1753289527232.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241088</guid></item><item><title>第三轮俄乌直接谈判即将举行，乌克兰和土方代表均已抵达</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241066</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，乌克兰代表团已经抵达伊斯坦布尔契拉昂宫，准备第三轮俄乌直接谈判。土耳其外长费丹、情报机构负责人卡伦以及总参谋长居拉克也已抵达现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前土方透露，第三轮俄乌直接谈判计划于当地时间7月23日19时左右（北京时间24日0时）在伊斯坦布尔契拉昂宫举行。会议将由土耳其外长费丹主持，费丹将会在谈判前发言。结束后俄乌代表依次发言，进入正式议题讨论。土方将全程在场，但不参与讨论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:29:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753284595578_X5WHXH_1753284595769.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241066</guid></item><item><title>农业农村部：适当调减能繁母猪存栏，减少二次育肥，严控新增产能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241039</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2568986" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/12277b48-2e9c-47e8-979e-8ab58f593de9.jpg" data-imageid="353446274"&gt;&lt;p&gt;7月23日，农业农村部召开推动生猪产业高质量发展座谈会，部党组书记、部长韩俊主持会议并讲话。会议强调，要认真贯彻习近平总书记重要指示精神，落实党中央、国务院决策部署，进一步强化市场引导和政策支持，健全生猪产能综合调控机制，促进生猪市场稳定运行，加快推进生猪产业转型升级，推动生猪产业稳定健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;座谈会上，牧原食品、正大投资、四川德康农牧食品、北京大北农、广西扬翔、山东锦成浩达公司、山西泽州县宋建鹏养殖场、温氏食品、重庆琪泰佳牧、双胞胎集团、河南双汇相关负责人，四川、河南、广东省农业农村厅主要负责人，国家生猪产业技术体系首席专家，中国畜牧业协会主要负责人发言。大家普遍反映，近年来我国生猪稳产保供能力持续增强，种源供给能力明显提升，生物安全防控有效落实，生产效率和产业素质不断提升。去年下半年以来，及时开展逆周期调节，引导各方面有序调减生猪产能，取得了明显成效。生猪养殖自去年5月份以来已连续14个月盈利，生猪生产形势总体较好。韩俊认真听取大家发言，就有关问题作深入交流，要求进一步完善有关政策举措，坚决防止出现生产大起大落、价格大跌，切实消除生猪产业高质量发展的深层次制约，提升生猪产业发展综合素质和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2568985" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/26c165cc-03b7-472c-a474-5eaac99bbd14.jpg" data-imageid="353446273"&gt;&lt;p&gt;韩俊指出，生猪产业是关系国计民生的重要产业，猪肉是城乡居民重要的“菜篮子”产品。要稳住生猪和猪肉价格，切实做好稳产保供各项工作。当前，生猪产业面临产能阶段性偏高、生产和价格波动风险大等问题，同时，做好重大动物疫病防控、畜禽粪污处理、屠宰检疫监管等任务艰巨，推进产业转型升级还有不少短板制约。要&lt;strong&gt;严格落实产能调控举措，合理淘汰能繁母猪，适当调减能繁母猪存栏，减少二次育肥，控制肥猪出栏体重，严控新增产能&lt;/strong&gt;。要加快建立现代生猪良种繁育体系，加强猪种遗传资源开发利用，推进生猪种业自主创新，支持生猪种业企业做优做强。要毫不松懈抓好生猪疫病防控，加快补齐中小养殖场户防疫短板，严格生猪检疫监管，守牢不发生区域性重大动物疫情的底线。要深入开展养殖业节粮行动，大力推广低蛋白日粮技术，持续推进豆粕减量替代。要推进生猪全产业链转型升级，加快畜牧业设施设备更新改造，推动物联网、大数据、人工智能落地应用，集成推广先进适用养殖技术，推动生猪产业数智化改造。要全面推进生猪安全规范屠宰，严厉查处屠宰检疫环节违法行为，积极推进粪肥资源化利用。要鼓励大企业通过订单养殖、托管代养等方式，与中小场户建立紧密联系的合作机制，带动合作农户共享产业发展红利。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2568987" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/0ab02ee8-ceb5-4fda-b324-f4618824d772.jpg" data-imageid="353446272"&gt;&lt;p&gt;农业农村部党组成员、副部长张治礼，国家首席兽医师（官）陶怀颖，总畜牧师王乐君出席会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:35:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753281305009_7XriXF_1753281305308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241039</guid></item><item><title>中方呼吁反对单边关税措施，共同维护多边贸易体制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241035</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月22日至23日，世界贸易组织在瑞士日内瓦召开总理事会2025年度第三次会议。在第二天会议上，中方主动设置议程并提交《关于当前形势下支持多边贸易体制的建议》书面提案，呼吁反对单边关税措施，共同维护多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方表示，当前全球贸易动荡加剧，不确定性和碎片化风险持续上升。过去几个月，新的单边关税措施仍在不断推出，受贸易限制措施影响的贸易额达到2.7万亿美元，是自2009年有统计以来的最高值。在此背景下，中方呼吁世贸组织成员加强团结合作，更加有效地支持多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方在此前5月提出“稳字当先、发展当头、改革当道”的世贸组织工作思路基础上，进一步阐述具体工作建议，包括共同维护最惠国待遇、非歧视等世贸组织基本原则，支持发展中成员更好融入多边贸易体制，以决策机制为突破口推进世贸组织深层次改革等。中方强调，有关成员为缓解贸易紧张局势达成的双边协议或采取的相关措施须符合世贸组织规则，属于自由贸易协定的应在世贸组织履行通报义务。中方建议，世贸组织秘书处加强对单边措施及双边协议的监督分析，及时向成员通报有关协议和措施的影响，特别是对第三方成员可能产生的负面溢出效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西、欧盟、澳大利亚、新西兰、韩国、马来西亚、柬埔寨、俄罗斯、委内瑞拉等成员发言表示，贸易动荡加剧不符合成员共同利益，单边关税措施削弱多边规则基础，显著增加企业和消费者成本，尤其会影响脆弱发展中成员经济增长和社会发展。当前形势下，维护多边贸易体制比以往任何时候都更加重要。各方应通过改革更新世贸组织规则，创造公平竞争环境，维护国际贸易秩序稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:34:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753281091799_2xn5f5_1753281092043.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241035</guid></item><item><title>中孚信息董事长、总经理被留置，称不对日常运营造成重大影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241025</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753280182040_mWWSnC_1753280182287.png" data-imageid="353446216"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中孚信息  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中孚信息股份有限公司（下称“中孚信息”，300659）董事长、总经理被留置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，中孚信息发布《关于重大事项的公告》称，公司于近日收到神农架林区监察委员会签发的关于公司董事长、总经理魏东晓被留置的通知书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，为保证公司经营管理的有序开展，公司董事会、管理层对公司经营管理工作进行了妥善安排，留置期间由董事、副总经理刘海卫先生代行董事长、总经理、董事会秘书职责。目前，该事项不会对公司的日常运营造成重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“截至本公告披露日，公司尚未知悉上述事项的进展及结论，公司将持续关注上述事项的后续情况，并严格按照有关法律、法规和规范性文件的规定及时履行信息披露义务并提示相关风险。”公告进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中孚信息2024年年报资料显示，魏东晓，男，中国国籍，无境外永久居留权，1969年生，现年56岁，本科，计算机信息系统集成高级项目经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏东晓曾任职于山东省机械厅机床通用协会，曾任济南中孚实业有限公司董事长、总经理，济南芙苓科技有限公司执行董事、经理，山东中孚信息技术有限公司（以下简称“中孚有限”）董事长、总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏东晓自2002年中孚信息成立即在公司任职，现任本公司董事长、总经理，北京中孚董事长兼总经理，南京中孚、中孚安全执行董事兼总经理，上海中孚永绥信息技术有限公司、赣州中孚安全信息科技有限公司执行董事，国保联盟信息安全技术有限公司董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，中孚信息成立于2002年，专业从事信息安全产品的研发、销售并提供整体解决方案。2017年5月，中孚信息股份有限公司在深圳证券交易所创业板成功上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中孚信息拥有齐全的业务运营资质和产品质量体系，先后建成了包括重点实验室、技术中心、工程中心在内的多个国家级和省级创新平台，也是山东省数据恢复与清除技术中心的承担单位。中孚信息着力打造信息安全、人工智能和大数据技术深度融合的特色优势，围绕信息设备国产化等方向，集中优质资源打造在整体网络空间安全的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权方面，中孚信息2025年一季报显示，截至报告期末，公司持股比例在5%以上的股东共有2家，分别为魏东晓、陈志江，持股比例分别为21.99%和12.14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，2025年一季度，中孚信息营业收入为8473.58万元，同比减少35.55%；归属于上市公司股东的净利润-8614.78万元，同比减少16.41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在2024年，中孚信息营业收入为7.85亿元，同比减少14.52%；归属上市公司股东的净利润-1.25亿元，同比减亏32.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月23日收盘，中孚信息收报14.45元/股，跌1.7%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:31:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753280182040_mWWSnC_1753280182287.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241025</guid></item><item><title>“2025赛迪百强县”发布：千亿县数量增加3个至62个，前10位江苏省独占6席</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240078</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753277414459_j6Je42_1753277428591.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353446109"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;昆山市风光&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，2025县域经济创新发展论坛在北京举办。会上发布《2025中国县域经济高质量发展研究》研究成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025赛迪百强县”榜单显示，前10位依次为江苏省昆山市、江阴市、张家港市，福建省晋江市，江苏省常熟市，浙江省慈溪市，山东省龙口市，江苏省太仓市、宜兴市，湖南省长沙县。&lt;strong&gt;前10位中，江苏省独占6席，并包揽前3位。同时，千亿县持续扩容，2024年千亿县数量增加到62个（2023年千亿县数量为59个）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究指出，百强县以仅占全国约2%的土地面积和7%的人口规模，创造了超10%的GDP总量；以5%的县域数量贡献了县域26.5%的GDP；百强县贡献县域约30%的二产增加值及规上工业企业数量，专精特新“小巨人”企业数量占全部县域的40%；百强县农村与城镇居民人均可支配收入比率先突破50%大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025赛迪县域经济高质量发展百强区域分布不均。百强县东部地区占67席，中部地区占18席，西部地区占12席，东北地区仅占3席，东部地区优势明显。整体呈现出“强县强省”特征，江苏省、浙江省、山东省三省表现突出，分别占25席、15席和12席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究指出，在高质量发展“经济实现质的有效提升和量的合理增长”的时代要求下，县域经济规模持续增长GDP由2015年的31.6万亿元增长到2023年48.3万亿元；经济结构更加优化，县域二产增加值达40%，产业结构基本形成二产和三产“双轮驱动”格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛迪顾问副总裁、赛迪方略总经理兼县域经济研究中心主任余德彪表示，未来县域实现高质量发展应以新型工业化为核心驱动、以新型城镇化为重要空间支撑、以乡村振兴为必由之路，为推动国家整体经济高质量发展奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究还认为，海洋县和陆地边境县凭借独特的区位优势和资源禀赋条件，是未来县域经济发展的重要增长点，对我国实现“建设海洋强国”等战略具有重要的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，研究建议，“十五五”县域经济高质量发展需从五个方面重点发力。一是加强省级统筹，因地制宜推进县域特色化发展；二是促进四化同步发展，推动县域现代化建设；三是培育发展新质生产力，构建现代化产业体系；四是强化县域节点作用，推动区域协同发展；五是持续推进扩权赋能改革，激发县域发展活力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753237481000_maKXDd_1753277197853.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353446104"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:05:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753277458589_3YrFHD_1753277458869.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240078</guid></item><item><title>长生人寿总经理沈逸波卸任，周捷获批任副总经理（主持工作）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240978</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总部位于上海的长生人寿迎来多名高管调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海金融监管局7月21日发布的任职资格批复显示，核准周捷长生人寿保险有限公司副总经理（主持工作）的任职资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，长生人寿的总经理为出生于1966年的沈逸波。2024年11月，有消息称，沈逸波因身体原因退居二线，董秘周捷主持公司工作。随着周捷新职务的获批，沈逸波的简历现已从长生人寿官网撤下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周捷出生于1972年7月，毕业于黑龙江大学计算机专业，获学士学位，同年进入中国农业银行黑龙江省分行科技部工作，2000年进入中国长城资产管理公司（现中国长城资产管理股份有限公司）哈尔滨办事处工作，历任哈尔滨办事处资金财务部主任科员、综合管理部副高级经理等职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年11月，周捷进入长生人寿工作，历任信息技术部副总经理、江苏分公司临时负责人、中介业务总部总经理等职，曾兼任长生人寿办公室主任、银保业务总部总经理等职。2016年2月起，任董事会秘书；2024年11月起，任副总经理；2025年1月起，任临时负责人、临时合规负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是在今年7月，OHAMA TERUHISA（大滨辉久）获批出任长生人寿副总经理。今年一季度，时任长生人寿副总经理、审计负责人宫川和久离任，大滨辉久出任临时审计责任人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股权方面，中国长城资产及其全资子公司长城国富置业有限公司分别持有长生人寿51%和19%的股权，日本生命保险相互会社则持股30%。由于财政部已将全部所持的中国长城资产73.53%股权划转至中央汇金投资有限责任公司，中央汇金成为中国长城资产以及长生人寿的实际控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，近些年持续回归本源、回归主业的中国长城资产早已挂牌转让长生人寿股权，但迟迟未能完成。2021年4月，长生人寿70%股权转让信息在上海联合产权交易中心预披露；当年7月，长生人寿70%股权转让再度上架上海联交所，股权转让底价为39.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，有消息称，中再集团有意拿下长生人寿的控制权，腾讯也有意竞逐长生人寿股权。中再集团旗下拥有财险、财产再保险、寿险再保险、资产管理以及保险经纪等牌照，腾讯则为三星财险、众安保险、和泰人寿等公司股东，还通过腾讯微保持有保险代理牌照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，2023年7月，上海联交所发布公告称，鉴于存在影响产权交易的事项，根据相关规定，长生人寿70%股权转让进程中止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就近十年的业绩表现来看，长生人寿长期处于亏损状态。除2016年和2021年盈利外，其他年份均为亏损，累计亏损超10亿元。2015年至2024年，长生人寿净利润分别为-0.56亿元、0.02亿元、-1.34亿元、-2.6亿元、-1.66亿元、-0.45亿元、0.15亿元、-1.58亿元、-0.58亿元、-1.99亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度，长生人寿实现保险业务收入5.61亿元，净利润为-1.34亿元。截至一季度末，长生人寿的核心偿付能力充足率、综合偿付能力充足率&lt;span&gt;分&lt;/span&gt;别为101.4%、125.7%，2024年3季度风险综合评级为B级。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:02:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753276242585_M3NTXd_1753276242784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240978</guid></item><item><title>6.52万元/平米！绿城46.67亿元苏州拿地，刷新江苏省住宅用地单价地王</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31235957</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;苏州住宅楼板价纪录再次被绿城中国（03900.HK）刷新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，江苏省苏州市两宗住宅地块成功出让，出让总额53.39亿元，出让面积10.75万平方米，规划建筑面积11.82万平方米，总起始价49.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据苏州工业园区房地产业协会消息，备受关注的苏园土挂（2025）04号地块吸引六位竞买人参与竞拍，经过47轮的竞价，绿城中国旗下的绿城房地产集团有限公司以46.67 亿元的总价竞得，溢价率8.74%，成交楼板价为65242元/平方米，&lt;strong&gt;刷新苏州宅地单价最高纪录，成名苏州单价地王，同时也刷新了江苏省住宅地块楼板价的最高纪录。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2568708" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753272896592_KxE7sh_1753272897086.png" data-imageid="353445760"&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块位于石莲街东、石港路北，出让面积70138.35平方米，规划建筑面积71541.12平方米，容积率1.02，起始价42.92亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照地块出让要求，该地块上项目，分割销售单元为单层的住宅，应为全装修住宅，装修标准不低于5000元/平方米，分割销售单元为非单层的住宅，可选择实施全装修。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是绿城中国近期第二次刷新苏州乃至江苏省的住宅地块单价纪录。去年3月27日，绿城集团经过51轮竞价，以30.8171亿元的总价竞得苏园土挂（2024）02号的地块，溢价率为18.22%，成交楼板价为65022元/平方米。65022元/平方米的楼板价刷新苏州纪录，也刷新江苏省住宅地块楼板价的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2568707" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/2d7c1255-5663-4210-96ea-0930771c2fab.jpg" data-imageid="353445759"&gt;&lt;p&gt;两个地王仅一路之隔。据微信公众号“苏南绿城”，绿城中国去年3月获取的02号地块建设的项目命名为玫瑰园，产品由合院、洋房和叠墅产品组成，拿地约半年之后首开，并在43天内三开三罄，最终实现销售额53.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日成交的另一宗吴中区地块为编号苏地2025-WG-Z13号，位于吴中区郭巷街道林家潭路南侧、通达路东侧，出让面积37331.5平方米，规划建筑面积46664.37平方米，容积率1.25。最终该地块由苏州星鸿房地产开发有限公司以6.72亿元的底价竞得，成交楼板价14400元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好地研究院表示，就本次土拍结果，一定程度上折射出了今年市场回暖以来的两种拿地逻辑：核心区依然“看涨”，今年以来多个核心区地块高溢价成交。次核心优质低密度地块同样受到关注，一定程度上带动了预期回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，经过124轮的激烈竞价，绿城中国以14.29亿元的总价竞得苏地2025-WG-Z02号地块，成交楼面价26754元/平，溢价率21.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月25日，绿城中国以53.24亿元的总价竞得苏园土挂（2025）01号地块，成交楼面价40684元/平方米，溢价率45.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月2日，建发国际集团（01908.HK）旗下的常熟建尚房地产开发有限公司经过51轮竞价，以5.3104亿元的总价竞得江苏省苏州市姑苏区金阊街道金门路北馨泓路东地块，溢价率23.77%，成交楼板价为26054元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:48:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753274006489_kpw71M_1753274006784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31235957</guid></item><item><title>圆桌丨智能体时代到来，人类角色是什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240750</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;”智能体即服务，成为互联网演进的核心标志。“7月23日，在2025中国互联网大会上，中国工程院原副院长、中国互联网协会原理事长邬贺铨，谈了自己关于人工智能的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，随着人工智能技术的发展，传统的“用户主导操作”将转变为“智能体自主执行+人类监督决策”的新型范式。未来，人类将从AI行为的操作者转型为AI行为的决策者、监督者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是智能体？业内人士介绍，是一种能够自主行动、感知环境、作出决策并与环境交互的智能应用或实体。它可以是智能手机里能根据环境变化为用户“量身定制”屏保图案的智能助手，也可以是用于家政服务的机器人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邬贺铨认为，技术与需求将推动单智能体发展到多智能体协同，从而让智能体从“工具辅助”迈向“自主协作”。AI也在从单点效率工具进化为系统性生产力引擎，并继续向智能体互联网发展，不断扩展应用领域，同时为通用人工智能探路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有国际研究机构预测，2028年，三分之一的企业会嵌入Agentic AI（代理式人工智能）；大概15%的日常工作会由智能体自主完成。未来十年，将是智能体互联网发展的关键时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能体时代，人类的角色在发生改变。360集团创始人、中国互联网协会副理事长周鸿祎，在本次大会上也发表了类似观点。他认为，智能体是人类数字化的伙伴、助手、搭档和员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来随着人工智能技术的进步，肯定会淘汰一部分工作岗位。未来会使用人工智能甚至能引导人工智能的人，会淘汰掉不会使用人工智能的人。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周鸿祎给出的建议是，要学会让智能体给自己干活。他认为，未来不仅是领导有管理对象，哪怕是基层员工，可能也需要领导三五十个智能体。人类需要给自己领导的众多智能体分配工作，协调它们互相配合，监督它们能及时纠错。特别是，当不同的智能体给出不同的解决方案时，需要人类自己做出最终决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“另外，沟通能力也很重要。如果你平时和人沟通都很困难，那么让你领导几十个、上百个智能体，你和它们的沟通会更加困难。因为这些机器不懂读心术，不知道你想要什么。只有你的表达够清晰，才能让它们发挥出应有的价值。”周鸿祎说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为网络安全专家，周鸿祎还谈到了人工智能应用在网络安全方面的挑战。一方面，人工智能本身存在随机性，它本身也会出错，比如幻觉问题、数据污染问题等；另一方面，黑客可能会将智能体训练为强大的攻击工具，他们能将经验与能力训练进大模型，打造“黑客智能体”，这样的话，网络攻防的态势，就是人与机器、人与算法的对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何应对挑战？周鸿祎给出的思路是“以模制模”，安全专家们将处置网络攻击的经验和知识，训练成属于安全专家自己的智能体，从而用己方的智能体对抗黑客的智能体，有能力实施好防御和反攻。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:42:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753264244156_zSnfTb_1753264244423.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240750</guid></item><item><title>欧盟：如谈判破裂计划对近千亿欧元美国商品加征关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241003</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会发言人奥洛夫·吉尔23日向新华社记者证实，如果欧盟与美国的贸易谈判破裂，并且美国对欧盟商品征收高关税，欧盟计划迅速对价值近1000亿欧元的美国商品加征关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然我们的首要任务是谈判，但我们同时也在继续为所有可能的结果做准备，包括采取额外反制措施。”吉尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉尔表示，作为首轮反制措施的一部分，欧盟将把此前针对210亿欧元美国商品的反制关税清单与近日提出的涵盖720亿欧元美国商品的额外反制关税清单合并为一个统一方案。这一方案将交由欧盟成员国批准，如果谈判破裂，反制措施将于8月7日开始生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，上述清单涵盖的美国商品包括波音飞机、汽车和波本威士忌等，届时这些商品面临的关税税率将与美方所威胁的对欧盟商品征收的关税相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉尔还表示，欧盟委员会负责贸易和经济安全等事务的委员谢夫乔维奇将于23日下午继续与美国商务部长卢特尼克通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，面对美国日益强硬的谈判立场，包括德国在内的欧盟成员国对美立场也趋于强硬。德国方面表示，如果欧美未能达成协议，德国支持欧盟动用反胁迫工具进行反制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:39:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753277582387_Bzet3i_1753277582577.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241003</guid></item><item><title>事关驾驶自动化技术，科技部发布《指引》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241007</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，科技部官网公布《驾驶自动化技术研发伦理指引》（以下简称《指引》），意在防范技术研发与产品应用过程中的科技伦理风险，推动该领域健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份由国家科技伦理委员会人工智能伦理分委员会组织编写的文件，遵循以人为本、增进福祉，安全优先、尊重生命，公平公正、避免偏见，知情保障、信息公开的基本原则。其中特别强调，&lt;strong&gt;在面对不可避免的交通事故或极端行车环境时，应确保驾驶自动化系统能高度尊重生命，积极寻求有效应对方法最大限度降低对人的伤害；&lt;/strong&gt;与驾驶自动化技术相关的算法、模型等内容应当被清晰记录、随时可查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指引》明确，驾驶自动化技术的研究开发应设计完善的风险监测与应急机制，&lt;strong&gt;确保相关责任主体能够及时发现、干预并控制风险，将潜在威胁降至合理可控的范围内&lt;/strong&gt;。同时，驾驶自动化技术的研究开发和应用应建立健全数据全生命周期隐私保护机制，严格遵循知情同意、最小必要、去标识化等原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指引》还对不同类型驾驶自动化技术明确了相应的伦理规范要求。具体而言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先进驾驶辅助阶段是指2级及以下的驾驶自动化，其责任主体通常是人类驾驶员；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有限制阶段的自动驾驶包括3级和4级驾驶自动化，责任主体因具体运行场景而异，用户和自动驾驶系统都可能成为责任主体；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无限制阶段的自动驾驶为5级的驾驶自动化，除非特殊情况下有用户主动介入操作，否则，无限制阶段自动驾驶的责任主体以自动驾驶系统为主。当自动驾驶系统作为责任主体时，应当能够根据有关法律法规等向相关自然人主体或法人主体清晰追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指引》还强调，在发布重大研究成果时，&lt;strong&gt;相关主体应坚持客观准确、实事求是，不得编造、传播与驾驶自动化系统实际功能和效果不相符的虚假信息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在研发、生产、推广等过程中，相关主体应向社会公众明确告知并清晰阐释驾驶自动化产品的功能分级、使用条件、使用方式等注意事项，及时澄清和纠正可能导致公众对驾驶自动化技术产生误解的误导性信息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:35:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753278098346_xS3A5A_1753278098593.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31241007</guid></item><item><title>融侨集团：截至6月底未能按时偿还的金融机构贷款本金余额约40.15亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240610</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，融侨集团股份有限公司披露了公司当前面临的债务逾期、累计诉讼仲裁及经营情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，融侨集团股份有限公司目前面临流动性风险，部分债务出现逾期，同时存在未完结的诉讼仲裁案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年6月30日，融侨集团股份有限公司逾期金融机构贷款本金余额约为40.151亿元，商业承兑汇票未能如期兑付金额为2063.62万元。公司已披露的诉讼、仲裁案件金额约为35.42亿元，其他未完结诉讼、仲裁案件金额约为8.35亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销售经营方面，2025年1-6月，融侨集团股份有限公司合约销售额约为3.399亿元，合约建筑面积约为3.97万平方米，合约销售均价为0.86万元/平方米。公司指出，可能面临诉讼、仲裁、资产冻结等风险，需支付违约金、罚息等，对生产经营产生不利影响，且目前仍面临流动性问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:26:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753268697717_EKSHar_1753268697944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240610</guid></item><item><title>乌克兰代表团抵达土耳其首都，与土总统进行会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240993</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2568859" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/1d9cfb17-55bd-4af3-ad87-6721a32d6f63.jpg" data-imageid="353446059"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月23日，乌克兰总统办公室主任叶尔马克在社交媒体上宣布，由国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫率领的乌克兰代表团已抵达土耳其首都安卡拉，并与土耳其总统埃尔多安进行了会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌方对土耳其及其总统埃尔多安在政治和安全方面的持续支持表示衷心感谢，并对土耳其愿意提供谈判平台、推动外交努力以实现乌克兰公正和持久和平的举动表示赞赏。会谈期间，双方就当前安全局势、地区稳定面临的挑战，以及未来两国在国防领域深化合作的可能性进行了深入讨论。乌梅罗夫特别强调，乌克兰高度认可土耳其及其人民的坚定立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，乌克兰代表团当天还分别与土耳其总统高级顾问基利奇和土耳其外长费丹举行了会晤。乌方称这些会谈富有建设性，并对此次交流成果表示满意。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:25:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753276784558_6XjPp7_1753276784775.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240993</guid></item><item><title>居然智家：实控人汪林朋解除留置变更为责令候查，已回到工作岗位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240880</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，居然智家新零售集团股份有限公司（居然智家，000785.SZ）发布关于公司实际控制人、董事长兼CEO解除留置并变更为责令候查的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，居然智家于2025年4月18日披露了《关于公司实际控制人、董事长兼CEO被留置的公告》（公告编号：临2025-018）。公司实际控制人、董事长兼CEO汪林朋被武汉市江汉区监察委员会留置、立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，居然智家收到公司实际控制人、董事长兼CEO汪林朋家属转来的武汉市江汉区监察委员会签发的关于汪林朋的《变更留置通知书》，武汉市江汉区监察委员会已解除对汪林朋的留置措施，变更为责令候查措施，汪林朋已回到工作岗位正常履职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月18日，居然智家发布《关于公司实际控制人所持公司股份被司法冻结的公告》称，截至本公告披露日，汪林朋为公司实际控制人，公司控股股东北京居然之家投资控股集团有限公司（下称“居然控股”）与霍尔果斯慧鑫达建材有限公司（下称“慧鑫达”）与汪林朋为一致行动人，居然控股、慧鑫达、汪林朋所持公司股份累计被冻结3.72亿股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月12日，居然智家（000785.SZ）召开2024年度业绩说明会，董事兼执行总裁（代行董事长、CEO职责）王宁、副总裁朱蝉飞、董事会秘书王建亮等出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于公司实际控制人、董事长兼CEO汪林朋被留置，居然智家彼时回复称，公司将持续关注该事项的后续进展，并严格按照有关法律、法规和规范性文件的规定及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/a4d9bf3b-fa7a-4950-8315-9c2caee6ed36.png" data-height="187" data-width="689" data-filesize="31736" class="ait_item_box img_default" data-id="353445849" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/a4d9bf3b-fa7a-4950-8315-9c2caee6ed36.png"&gt;&lt;p&gt;居然智家2024年年度报告资料显示，汪林朋，男，1968年出生，现年57岁，中共党员，硕士研究生学历，中级会计师。1990年至2001年，汪林朋先后任职于商业部财会司、中商企业集团公司、全国华联商厦联合有限责任公司；2001年至2020年12月，任北京居然之家投资控股集团有限公司总裁，2015年至今任北京居然之家投资控股集团有限公司董事长，2015年至2019年12月先后任北京居然之家家居连锁有限公司执行董事、经理、董事长，2019年12月至2020年12月任公司董事长，2020年12月至今任公司董事长兼首席执行官（CEO）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居然智家原名居然之家，于2024年12月10日更名，公司中文名称由“居然之家新零售集团股份有限公司”变更为“居然智家新零售集团股份有限公司”，证券简称由“居然之家”变更为“居然智家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，居然之家成立于1999年，是以大家居为主业，以大消费为平台的大型商业连锁集团。公司的业务范围涵盖设计和装修、家具建材销售、物流配送、家政服务、购物中心和生活超市等商业业态，为消费者提供全生命周期装修和家居服务解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2018年始，公司陆续引进阿里巴巴、泰康人寿、北京金隅集团等知名企业作为战略合作伙伴，并于2019年12月26日在深圳证券交易所主板上市，成为国内首支家居新零售概念股。截至2024年年底，居然之家已在全国累计开业家居卖场407家、购物中心4家、生活超市173 家，年市场销售额超过1200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权方面，居然智家2024年年报显示，截至报告期末，公司持股比例在5%以上的股东共有5家，分别为居然控股、慧鑫达、北京金隅集团股份有限公司、杭州灏月企业管理有限公司、汪林朋，持股比例分别为26.37%、11.44%、10.06%、9.68%、5.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，居然智家2024年年度报告显示，报告期内，公司实现营业收入129.66亿元，同比下降4.04%；实现归属于上市公司股东的净利润7.69亿元，同比下降40.83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月23日收盘，居然智家收报3.17元/股，涨1.28%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:19:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753272356796_XC14Qk_1753272356987.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240880</guid></item><item><title>泰国代总理称将降低与柬埔寨外交关系等级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240940</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月23日，泰国代理总理普坦发表声明，将降低与柬埔寨的外交关系等级，召回泰国驻柬埔寨大使，驱逐柬埔寨大使出境，并已指示泰国外交部提交抗议信。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:10:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753276021727_Zxx8jR_1753276021914.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240940</guid></item><item><title>辛葆琏获准出任花旗银行董事长，曾参与瑞银证券有限责任公司设立</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240611</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;花旗银行（中国）有限公司（下称“花旗中国”）一日内迎来新任董事长及两位副行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，国家金融监督管理总局上海监管局披露的批复显示，核准辛葆琏（SAN AVELINE PAU LEN）花旗中国董事、董事长的任职资格；核准林海（LIN HAI）、晶玮花旗银行（中国）副行长的任职资格。批复的落款时间均为7月16日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2568531" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753269204372_6QFhY7_1753269204583.png" data-imageid="353445415"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻独家获悉，辛葆琏于2019年4月加入花旗集团，出任亚太区合规部总监，2022年起任花旗集团香港及澳门区行政总裁，2023年开始兼任花旗集团香港及澳门区银行业务主管。2024年10月至2025年7月间，辛葆琏任代理花旗集团中国区总裁，2025年7月正式获批出任花旗中国董事、董事长。在担任花旗中国董事、董事长的同时，辛葆琏仍任花旗集团香港及澳门区行政总裁及银行业务主管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻了解到，辛葆琏热衷于促进创新和社会影响方面的行业合作，积极参与影响金融业的政策和监管发展的相关工作。目前，辛葆琏担任香港金融科技协会、妇女基金会和香港公益金和香港金融发展局董事会成员；香港总商会金融及财资服务委员会副主席、香港银行学会副会长、财资市场公会理事会成员及香港银行公会执行委员会成员，并于2024年获香港银行家学会授予荣誉认证银行家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，辛葆琏在瑞银工作14年，曾任不同的高级管理职位，包括集团亚太区合规及营运风险控制部主管兼北亚财富管理业务总法律顾问，以及瑞银（中国）董事会监事。任职期间，辛葆琏曾领导多个A股和H股资本市场交易，并参与瑞银证券有限责任公司的设立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛葆琏于1997年在澳大利亚获得事务律师和大律师资格，开始其银行和资本市场律师的职业生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，不久前，花旗还任命了花旗集团中国区总裁及花旗中国行长。6月2日，澎湃新闻获悉，花旗当日宣布任命张文杰为花旗集团中国区总裁及花旗中国行长、执行董事；7月8日，张文杰获准出任花旗中国董事、行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获悉，张文杰于2025年7月正式加入花旗，就任于上海。此前，张文杰曾担任汇丰中国总行副行长及环球银行中国联席主管、美国银行中国区执行总裁兼上海分行行长等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花旗中国前任总裁、行长及董事陆烜是一名花旗老将，在香港和中国内地拥有25年的银行从业经验，于2002年在上海加入花旗，先后在企业银行部及商业银行部担任重要职位，2024年1月被选宣布任命为花旗中国总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花旗于1902年开始在中国市场展业，2007年又成为首批注册成为本地法人银行的国际银行之一。据悉，2024年，花旗帮助中国企业在境外市场筹集了约200亿美元资金，包括股权和债券，涵盖各个行业的企业以及金融机构。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:44:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753269631864_hiYiP6_1753269632027.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240611</guid></item><item><title>海关对海南自贸港加工增值免关税货物税收征管暂行办法公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240925</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为贯彻落实《海南自由贸易港建设总体方案》要求，支持海南自由贸易港建设，根据《中华人民共和国海南自由贸易港法》《中华人民共和国海关法》《中华人民共和国关税法》和其他相关规定，经商国家发展改革委、工业和信息化部、财政部、农业农村部、商务部和税务总局等部门，特制定《中华人民共和国海关对海南自由贸易港加工增值免关税货物税收征管暂行办法》，经国务院同意，现予发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月23日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中华人民共和国海关对海南自由贸易港加工增值免关税货物税收征管暂行办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一条 为积极推进海南自由贸易港建设，根据《中华人民共和国海南自由贸易港法》《中华人民共和国海关法》《中华人民共和国关税法》和其他相关规定，经国务院同意，制定本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二条 对海南自由贸易港内鼓励类产业企业生产的含进口料件在海南自由贸易港加工增值达到或超过30%的货物，从海南自由贸易港进入内地免征进口关税，照章征收进口环节增值税和消费税（以下称加工增值免关税政策）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三条 本办法所称鼓励类产业企业，是指从事海南自由贸易港鼓励类产业目录中规定的产业项目生产加工业务的企业。鼓励类产业企业应当在海南自由贸易港登记注册，具有独立法人资格，并在海南省建立的相关公共信息服务平台完成备案（以下统称备案企业）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本办法所称加工增值达到或超过30%，是指备案企业在海南自由贸易港内对含有进口料件的货物进行制造、加工后的增值部分，达到或超过进口料件和境内采购料件价值合计的30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本办法所称进口料件，是指从境外进入海南自由贸易港的未完成进口税收缴纳手续的货物，包括保税货物和“零关税”货物。对申报出口进入海南自由贸易港海关特殊监管区域的货物实施保税监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“零关税”货物范围按《财政部、海关总署、税务总局关于海南自由贸易港货物进出“一线”、“二线”及在岛内流通税收政策的通知》（财关税〔2025〕12号）执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四条 加工增值达到或超过30%的计算公式为：〔（货物内销价格-∑进口料件价格-∑境内采购料件价格）/（∑进口料件价格+∑境内采购料件价格）〕×100%≧30%。其中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）货物内销价格，以备案企业向内地销售含有进口料件的制造、加工所得货物的成交价格为基础确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）进口料件价格，以备案企业进口该料件的成交价格为基础确定，并且应当包括该料件运抵中华人民共和国境内输入地点起卸前的运输及其相关费用、保险费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算公式中货物内销价格和进口料件价格的确定，参照《中华人民共和国海关确定进出口货物计税价格办法》和《中华人民共和国海关确定内销保税货物计税价格办法》相关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）境内采购料件价格，应是公认的会计准则认可的价格，以备案企业自境内采购该料件的到厂价格为基础确定，不包括国内增值税。经认定的海南自由贸易港自产货物价值可从境内采购料件价格中扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南自由贸易港自产货物认定办法由海南省商务厅牵头研究制定并报国务院相关部门备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五条 海南自由贸易港海关特殊监管区域、保税监管场所内的企业以及从事加工贸易的企业保税进口的货物，在海南自由贸易港内经过生产工序上下游不同的备案企业加工制造产生增值的，增值部分可以累计计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累计情形下加工增值达到或超过30%的计算公式为：〔（货物内销价格-∑参与累计企业进口料件价格-∑参与累计企业境内采购料件价格）/（∑参与累计企业进口料件价格+∑参与累计企业境内采购料件价格）〕×100%≧30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算公式中，参与累计企业进口料件价格为各备案企业投入生产的进口料件价格之和；参与累计企业境内采购料件价格为各备案企业投入生产的境内采购料件价格之和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六条 海南省建立的相关公共信息服务平台应当满足企业备案及其相关料件、加工制成品备案和加工增值相关业务办理等要求。海关通过该公共信息服务平台与海南省相关部门共享企业备案等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七条 企业首次申请享受加工增值免关税政策的，应当向海南省商务厅指定单位提交申请及相关材料，经市县初核并报经海南省商务厅会同海南省内相关单位审核同意，经海口海关评估符合海关监管条件后，通过海南省建立的相关公共信息服务平台向海关进行备案。备案信息包括企业信息、料件及加工制成品信息、加工工艺和参与增值部分累计计算的直接上下游备案企业相关信息等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八条 从海南自由贸易港进入内地的货物申请享受加工增值免关税政策前，备案企业应当按规定向海关办理加工增值申报手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备案企业应当准确核算，如实申报内销货物的加工增值相关信息，对自主核报信息数据的真实性、准确性、完整性负责，并承担相应的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加工增值达到或超过30%的，海关系统自动生成内销免征进口关税确认编号。企业凭内销免征进口关税确认编号办理进口申报纳税手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九条 海关动态收集涉及加工增值业务的风险信息，组织开展风险分析，对备案企业申报的加工增值比例和价格、归类、原产地等涉税要素进行抽查审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十条 海关对备案企业实施电子账册管理，依法对企业开展稽查、核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十一条 加工增值达到或超过30%的货物内销时，有下列情形之一的，不免征进口关税：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）进口料件或其加工后制成品属于涉及实施关税配额管理，贸易救济措施，中止关税减让义务、加征关税措施，为征收报复性关税而实施加征关税措施（加征关税均获得排除的除外）的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）仅经过掺混（含掺水、稀释等）、粘贴标签、更换包装、分拆、组合包装、削尖、去壳、简单研磨或者简单切割等一种或多种微小加工或者处理的。微小加工由海南省商务厅会同海南省内相关单位认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）其他按有关规定应当征收进口关税的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十二条 海南省人民政府应针对加工增值免关税政策实施过程中可能出现的风险隐患，制定风险防控工作预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十三条 本办法未列明的其他情形，已有现行规定的，按现行规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十四条 本办法由海关总署负责解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五条 本办法自海南自由贸易港封关运作之日起施行。本办法生效前，《海关对洋浦保税港区加工增值货物内销税收征管暂行办法》继续有效；自本办法生效之日起，《海关对洋浦保税港区加工增值货物内销税收征管暂行办法》停止执行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:38:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753273797099_ZKt36D_1753273797341.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240925</guid></item><item><title>三菱汽车：彻底退出中国生产舞台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240879</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月22日，三菱汽车宣布，终止和沈阳航天三菱汽车发动机制造有限公司（以下简称“沈阳航天三菱”）的合资合作，以及合资公司的发动机业务运营。这也就意味着，从整车生产到核心发动机业务，这家在华深耕四十余载的日系车企，彻底退出了中国汽车生产的舞台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753271636543_Ch17Qd_1753271646044.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445660"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三菱汽车标志&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三菱汽车坦言，考虑到中国汽车产业迅速转向电动化，公司对中国地区的市场环境重新评估，不得不对区域战略进行调整，决定终止在合资企业中的参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他外资企业不同，三菱汽车在华采取“先零部件后整车”的经营思路。1973年，三菱汽车以出口中型卡车开启中国业务。上世纪80年代，三菱汽车借着发动机技术合作的东风，深度切入中国市场。1997年，中国第一家发动机合资公司沈阳航天三菱正式成立，引入三菱发动机技术。次年，三菱汽车在中国成立了第二家发动机合资公司——哈尔滨东安汽车发动机制造有限公司（简称“东安三菱”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沈阳航天三菱、东安三菱两大合作平台，让三菱发动机成为众多自主品牌的“心脏”，一度占据国产车型30%的发动机份额。当时自主品牌正处于初创阶段，包括比亚迪、吉利、长城等在内的车企都曾采购或逆向开发三菱发动机。这也奠定了三菱汽车“国产教父”的地位。此外，上世纪90年代，帕杰罗等进口车型凭借强悍性能，成为公务车市场的“宠儿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很长一段时间，三菱汽车在华秉持“只卖技术不参与经营”的合作理念，直至2012年广汽集团、三菱汽车和三菱商事合资成立了广汽三菱，整合进口车业务，并成立了销售公司，形成了帕杰罗、欧蓝德、劲炫、奕歌等为代表的SUV矩阵，2018年销量达到14.4万辆。之后由于电动化转型迟缓、迟迟未推出全新车型、雷诺-日产-三菱联盟内耗等因素，广汽三菱销量开始下滑，2019-2022年分别为13.3万辆、7.5万辆、6.6万辆、3.36万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到2023年10月，三菱汽车宣布，完全退出在中国的整车生产。广汽三菱重组成为广汽集团全资子公司，长沙工厂则被广汽埃安以1元象征价接盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在中国的整车生产业务走到了终点，但彼时三菱汽车还有发动机业务。不过，之后发动机业务也在清退。其中，沈阳航天三菱已更名为沈阳国擎动力科技有限公司，股东结构也有同步调整，三菱汽车等退出，新增北京赛苜科技有限公司。至于东安三菱，股东中也已经没有了三菱汽车的影子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三菱汽车在华四十余载，从最初凭借发动机技术打开市场的辉煌，到后来涉足整车生产销售的扩张，再到如今逐渐淡出主流视野的落寞，这一路的起伏不仅折射出其自身在战略布局上的摇摆失误、产品竞争力的下滑，更成为中国汽车市场四十多年间从蹒跚起步到快速崛起、从外资主导到自主突围的生动注脚，见证了市场格局的剧烈重构与消费需求的深刻变迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而今，从整车生产到核心发动机业务，三菱汽车在华生产版图彻底清零，一个时代就此画上句点。今后，三菱汽车将加码东南亚市场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:02:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753271662754_JdZjCw_1753271662955.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240879</guid></item><item><title>北京证券来了！北京国资入主瑞信证券完成工商变更，并已更名</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240813</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着北京国资正式入主，瑞信证券（中国）有限公司（下称“瑞信证券”）更名为北京证券有限责任公司（下称“北京证券”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，方正证券股份有限公司（下称“方正证券”，601901）发布《关于出售瑞信证券49%股权的进展公告》表示，2024年6月24日，公司第五届董事会第七次会议同意公司向北京市国有资产经营有限责任公司出售持有的瑞信证券49%股权，并于2025年7月21日就出售事项签署补充协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“7月23日，瑞信证券（已更名为北京证券）办理完成上述股权变动的工商变更登记，并取得换发的营业执照，公司不再持有瑞信证券股权。”方正证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网信息显示，目前瑞信证券的公司名称仍显示为“瑞信证券（中国）有限公司”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/116115a3-8dcf-43a6-a7c8-081b2780a65c.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/116115a3-8dcf-43a6-a7c8-081b2780a65c.png" data-height="570" data-width="1007" data-filesize="362271" class="ait_item_box img_default" data-id="353445305"&gt;&lt;p&gt;7月21日，方正证券发布公告称，公司与瑞士银行有限公司（下称“瑞银”）、北京市国有资产经营有限责任公司（下称“北京国资公司”）就《关于瑞信证券（中国）有限公司85.01%股权之股权出售和购买协议》（简称“《股权出售和购买协议》”）签署《补充协议》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，2024年6月24日，经第五届董事会第七次会议同意，公司与瑞银、北京国资公司共同签署《股权出售和购买协议》，将公司持有的瑞信证券49%股权出售给北京国资公司，转让对价8.85亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025年3月12日，瑞信证券收到中国证监会批复，核准北京国资公司成为瑞信证券主要股东、实际控制人，对北京国资公司依法受让瑞信证券85.01%股权无异议。”公告进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从设立之初至今，瑞信证券的股权结构经历多次变化。不过随着2023年瑞信并入瑞银，为解决“一参一控”问题，北京国资最终入主瑞信证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，瑞信证券是由Credit Suisse AG（瑞信银行股份有限公司）与方正证券共同出资设立的中外合资证券公司，于2008年10月24日正式设立，公司原称“瑞信方正证券有限责任公司”，总部位于北京。设立之初，瑞信的持股比例为33.3%，方正证券则是瑞信证券的大股东，持股比例为66.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年6月，公司完成注册资本增加和变更，瑞信成为公司的控股股东，持有瑞信证券51%股权。2021年6月，公司更名为“瑞信证券（中国）有限公司”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年9月，方正证券公告，拟以11.40亿元的价格向瑞信转让所持瑞信证券49%的股权，瑞信将持有瑞信证券100%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，2023年6月，瑞信并入瑞银集团。根据“一参一控”的规定，一家机构不能同时控股两张证券业务牌照。因此根据政策要求，瑞银需要解决控股瑞银证券和瑞信证券的股权问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月24日，公告显示，瑞银和方正证券已经与北京国资公司就出售瑞信证券共85.01%股权达成三方协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，瑞银向北京国资公司出售所持有的瑞信证券36.01%股权，对价为9135万美元（约合人民币6.505亿元）；方正证券向北京国资公司出售其所持有的瑞信证券49%股权，对价为1.24亿美元（约合人民币8.85亿元）。股权转让完成后，北京国资公司将合计持有瑞信证券85.01%股权，接替瑞银成为瑞信证券新任大股东。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:54:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753268096704_P46CHH_1753268096888.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240813</guid></item><item><title>旭辉控股集团百亿公司债重组博弈：“HPR旭辉1”分期款项兑付日已到期，投票时间再延长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240725</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;旭辉控股集团仍在和持有人博弈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，澎湃新闻从知情人士处获悉，旭辉控股集团（00884.HK）旗下公司债“HPR旭辉1”的重组方案仍未获投资人通过，投票时间延长至7月24日18:00。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照此前方案，旭辉方面应该在7月22日前兑付超过1.6亿元的分期款项。按照此前的兑付方案，发行人应于7月22日之前兑付本只债券4.1%的本金和2024年5月29日至2025年7月22日期间的利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旭辉方面则表示，截至公告日，发行人仍未能与债券持有人达成新的偿付安排，也未能足额筹措资金按原定到期日偿付，需继续协商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“HPR旭辉1”原简称为“20旭辉01”，发行总额为21.20亿元，余额为18.8892亿元；本计息周期的利率为4.00%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自6月3日旭辉控股集团旗下7只公司债券全部停牌至今，截至目前四只债券的持有人投票通过了重组方案，余额合计为60.69758亿元，另外三只为“H20旭辉3”、“H20旭辉2 ”、“H21旭辉01”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年末，旭辉控股集团有息负债降至866亿元，较峰值压缩超30%，主要来自新房交付后偿还的抵押贷款。除了70%的信用债以外，旭辉控股集团剩余抵押类有息负债规模约260亿元，其中约三分之一为依托存量商业地产项目获取的经营物业贷款，剩余三分之二以住宅项目开发贷为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司债之外，旭辉控股集团此次重组的范围并未涵盖中期票据。7月14日有持有人证实，收到“22旭辉集团MTN001”的2025年度利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境外债务方面，6月4日，旭辉控股集团境外债务重组方案于6月3日获债权人会议通过。据悉，本次重组预计削减境外债务约52.7亿美元（约合379亿人民币），占境外债务总额的66%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:48:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753264591670_sYTfTp_1753264591866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240725</guid></item><item><title>中信金融资产加码购入银行股，持有光大银行股份增至8%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240789</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中信金融资产加码“买入”银行股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日晚间，光大银行（601818.SH，06818.HK）发布关于股东权益变动触及1%刻度的提示性公告称，近日，中国光大银行股份有限公司收到中国中信金融资产管理股份有限公司（中信金融资产，02799.HK）的通知，获悉中信金融资产增持该行部分股份。中信金融资产于2025年1月20日至2025年7月22日期间，增持光大银行A股股份263619600股，H股股份279112000股，合计占总股本的0.92%。中信金融资产持股比例由7.08%增加至8.00%，触及 1%的整数倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;购入光大银行股份是中信金融资产去年11月披露的一份总额不超过503亿元的投资配置计划中的一项内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为实现股东利益最大化，中信金融资产去年11月曾发布关于进一步推进投资配置的议案的公告，表示拟在前期投资的基础上，进一步优化投资路径，加大投资力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步推进投资配置的方案包括在合计投资规模不超过人民币503亿元的范围内：①通过签订股份转让协议以人民币 11266222182.90元进一步购买中信股份的4.88%股份；②以不超过人民币260亿元进一步购买中国银行股份；③以不超过人民币40亿元进一步购买光大银行股份；及④委托中信信托（作为受托人）、中信证券（作为顾问）、中信建投（作为顾问）及中信银行（作为托管人）以不超过人民币200亿元设立单一资产服务信托开展投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信金融资产于2023年3月从二级市场上购买光大银行发行的可转债并实施转股。截至去年11月8日公告发布日期，中信金融资产持有光大银行7.08%股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信金融资产在上述公告中表示，购买光大银行之股份事项是一项中长期投资，将带来稳健的财务收益。中信金融资产称，相信光大银行是优质投资标的。在行业整体经营承压的大环境下，光大银行2023年资产质量改善，拨备水平提升，整体看经营较为稳健，具备中长期持有价值。同时，相信光大银行估值仍存在修复空间。光大银行A/H股估值低于同行业平均水平，且估值处于历史较低点位。长期看光大银行估值有望得到修复，叠加高股息资产受到资本市场重视，光大银行股价具备上涨空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月23日收盘，光大银行A股持平收于4.24元/股，H股收于3.95港元/股，上涨1.02%；中信金融资产收于1.24港元/股，上涨1.64%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:44:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753269190172_Ws1aXr_1753269190410.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240789</guid></item><item><title>沙海寻铀：塔里木盆地地下1820米，厚大工业铀矿化如何被找到</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240796</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一周之内，我国铀资源勘探开发接连迎来重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先是7月12日，位于内蒙古鄂尔多斯的“国铀一号”示范工程生产出第一桶铀产品。“国铀一号”是我国规模最大的天然铀产能项目，建成后不仅将为国家能源安全与核工业发展提供资源保障，也将大幅提升我国天然铀产业的国际竞争力。在更上游的铀矿勘查环节，中核集团专家团队7月18日宣布在新疆塔里木盆地地下1820米发现全球最深的砂岩型工业铀矿化，刷新了世界砂岩型工业铀矿化发现最深纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核工业是国家安全重要基石，而铀被称为核工业的“粮食”，铀资源保障对核强国建设意义重大。铀矿勘查的目的是探寻和确定具有工业价值的铀矿床，并评估其资源量和开发利用前景，工业铀矿化是寻找工业铀矿床的直接可靠线索。为什么要在塔克拉玛干沙漠腹地找铀？这个1820米深处的发现，意义到底是什么？澎湃新闻注意到，中核集团首席科学家、塔里木盆地项目负责人秦明宽近日在知乎平台作答，详解在被国际地学界判定为“找铀禁区”的世界第二大流动沙漠如何突围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能不能在塔里木盆地找到铀，始终是悬在我国核地矿人心头的未解之谜，业内不乏争议和质疑。这片位于我国西北的巨型盆地，是我国第一大沉积盆地，面积比鄂尔多斯和松辽两大产铀盆地之和还要多出近5万平方千米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自90年代中期以来，我们在塔里木盆地断续开展过不少科研和勘查工作，但一直未能取得找矿突破。塔里木能否成为新的资源接续基地，对国家能源安全至关重要。”秦明宽介绍，塔里木盆地寻铀存在几点“先天不足”，曾历经多年勘探却收获甚微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这主要表现在：盆地周缘构造复杂，中新生代以来经历了多期强烈的构造运动，缺乏理想的成矿构造背景；盆地内广泛分布的新近系地层更是“遍地红”，原生灰色砂体不发育，地层还原能力低，按照传统理论这红层就是“找铀禁区”；塔克拉玛干沙漠占盆地面积60%，常规技术装备和方法面临严峻挑战；塔里木盆地个头大、内部结构极其复杂，成矿类型有别于国内其他成功的产铀盆地，国内外都没有针对这种特殊盆地的成熟找矿模式可套用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2018年战略研讨会上，‘沙海找铀无异于大海捞针’的质疑，反映的就是这种困境。”他写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这里，又有一个让核地矿团队无法放弃的理由：既然地质背景相似的中亚地区能形成百万吨级的铀矿宝藏，为什么一山之隔的塔里木盆地深部就不能？是不是方法不对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转机源自一次颠覆性认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦明宽回忆道，当团队重新梳理过去30年的勘探数据时，一个曾被忽视的细节引起了大家的注意：在远离盆地边缘、传统理论认为不可能成矿的“红杂色”地层中，存在一些放射性异常信号。基于各种研究，该团队提出了一个“渗出-渗入复成因型砂岩铀矿区域预测模型”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单解释，就是认为深部铀气活动（渗出）携带的还原物质，与浅部含氧含铀水（渗入）在特定地质条件下相互作用，能够在红层中形成铀的富集。“这个模型为我们挑战‘红层禁区’，向盆地腹地深部500-2000米（我们称之为‘第二找矿空间’）的进军提供了理论武器。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753267793000_A6fC11_1753267864852.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445306"&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻了解，如果把500米以浅称为找铀矿的第一空间，那么500米至1500米为第二空间。我国铀矿勘查的深度直到本世纪初大部分在500米以浅，近些年来进入更深更广的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，来自地质、物探、化探、遥感、钻探、人工智能及GIS技术等多学科的30余人攻坚团队组建，其中半数为拥有博士学位的“80后”、“90后”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对塔里木盆地56万平方公里的广阔面积，团队突出重点，选择了西南部、北部和东北部三片最有潜力的区域作为主攻战场。在技术上，面对巨厚沙漠覆盖层的“屏蔽”效应和探测难题，集成创新了“天-空-地-深”三维探测技术体系：“天”，是利用卫星遥感宏观把握盆地构造格局；“空”，指采用航空物探/遥感技术，获取更精细的地球物理和地表信息；“地”，是开展地面地质调查、地球物理（物探）、地球化学（化探）工作，采集一手数据；“深”，最终依靠钻探验证、测井，一锤定音。同时，首次引入人工智能技术，构建了巨型复合盆地铀矿找矿智能预测模型。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753267557000_s3JfJe_1753267681695.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445296"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中核集团官微图 随着钻探查证的不断推进，深部找矿线索逐渐显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在理论指导下，找铀团队构建了区域预测模型，在全盆地范围内预测了10余片不同级别的成矿远景区。 对最有希望的一类远景区，再开展大比例尺的地质、物探、化探、遥感精细探测，进一步缩小靶区范围，最终对优中选优的靶区实施钻探查证。“经历了千难万难，终于在2024年初冬找到了厚度8米多的工业铀矿化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦明宽表示，这是国内地质团队首次在塔里木巨型盆地腹地发现厚大砂岩型工业铀矿化（体），大大提振了在该盆地寻找大型、特大型地浸砂岩型铀矿的信心，对我国砂岩铀矿勘查战略布局具有重要影响。这也创造了我国工业铀矿化、全球砂岩型工业铀矿化发现的最大深度纪录，对铀成矿理论创新发展而言，科学意义重大。另外，首次在巨型复杂疑难盆地沙漠覆盖区的新近系红层中发现厚大工业铀矿化，初判其成因为叠出-渗入复成因型，实现了“四新”找矿重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“实践证明，即使在传统理论认为不利的‘红层’和盆地腹地深部，也能形成有工业价值的铀矿化。因此，2025年，塔里木铀矿勘查投入增加到去年的近3倍。”秦明宽认为，这套应对极端复杂环境的“中国方案”，对全球类似地区的铀矿乃至其他资源勘探，都有重要借鉴价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，这次在塔里木盆地深部空白区的重大发现，证实了其巨大的铀资源潜力，开辟了新的战略找矿空间，为后续落实大型铀矿床乃至新疆新的铀资源大基地奠定了坚实的科学基础。它将大幅提升我国在荒漠-沙漠覆盖区铀资源勘查的能力和水平，为我国核能事业的稳健发展和能源结构的优化提供资源保障支撑，是服务国家战略需求的重大成果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:43:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753267523371_wxhxrN_1753267523659.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240796</guid></item><item><title>市场监管总局支持引导电商平台开展信用修复服务，排查商家近千万户</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240862</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天了解到，市场监管总局支持引导电商平台采取多种形式为平台内商家提供信用修复服务，推动平台商家提升信用水平、恢复发展活力，促进平台经济持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局开展数据共享试点，向部分电商平台试点开放信用修复数据查询比对，累计提供数据比对45.01亿条次，排查平台商家近1000万户，协助发现平台内列入经营异常商家名录167万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对上述经营异常商家，市场监管总局引导相关电商平台采取站内信、邮件等形式，点对点发送提示信息，提醒失信商家及时修复受损信用。同时，鼓励电商平台在门户网站首页增加信用修复通道，提供信用修复指南，引导商家开展信用修复。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:41:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753270643466_dMcrP5_1753270643728.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240862</guid></item><item><title>俄乌谈判乌方代表团已抵达土耳其，预计先在安卡拉与土方会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2568532" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/7bd0b6de-a257-404e-8ec7-9a7262735652.jpg" data-imageid="353445428"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;安卡拉（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月23日，据消息人士透露，乌克兰代表团已抵达土耳其。该代表团将首先在安卡拉与土耳其代表举行会谈，之后赶赴伊斯坦布尔，与俄罗斯代表团就筹备领导人会晤展开谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:25:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753269383646_t6Rf8p_1753269383879.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240834</guid></item><item><title>《商品二维码》新国标7月正式实施，价格、溯源一个码搞定</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240820</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从市场监管总局了解到，我国新修订的《商品二维码》国家标准7月起正式实施。今后消费者只需扫描商品上的一个二维码，就能同时获取价格结算、产品溯源、数字标签等所有需要的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新标准实施后，二维码将会呈现如下特点：国内外通用，符合国际标准，出口商品也能“一码通行全球”；信息全面，一个二维码就能显示商品身份、生产批次、数字标签、环保数据等信息；安全可靠，通过建立备案和检测机制，防止虚假二维码在市面上使用。以出口商品为例，企业只需在包装上印一个网址型二维码，就能同时满足相关标签法规规定、出口要求和营销功能需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着二维码应用的日益普及，很多商品的包装上经常出现多个二维码——有的用来付款，有的用来查真伪，还有的用来参与营销活动。这不仅让消费者扫码时觉得麻烦、容易搞错，还可能存在信息安全隐患。同时，企业需要一次性管理若干个不同的二维码系统，不光增加成本，还易造成资源浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新标准实施后，对于生产企业来说，扫码就能实现出口商品的全程追踪，有效防止“串货”等现象发生。通过扫码，也可以随时查看产品详细成分或配件、相关检测报告等。对于销售方来说，收银系统能自动识别到商品保质期等信息，自动拦截过期商品。对于消费者而言，扫码便可获取商品从生产到销售的全流程信息，不再被“扫码陷阱”欺骗。同时，通过国家平台提供统一技术支持，技术服务商的开发成本也会有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，新标准将促进国内外市场互联互通，有助于全国统一大市场建设。通过二维码可以实现单品级质量监管，也能更好地保障消费者权益。目前，国家二维码综合服务平台已开放企业注册。相关部门将在全国范围内推广新标准，帮助企业用好二维码，赋能企业数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:20:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753268861059_FDrE2x_1753268861240.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240820</guid></item><item><title>高温天气持续影响欧洲，“该不该装空调”成为政治热点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240703</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年入夏以来，高温天气削弱了欧洲民众此前对空调的抵制情绪。“是否应该像美国一样到处安装空调”，成为欧洲现阶段新的政治讨论热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间22日，热浪天气继续影响欧洲多国，多地气温突破40摄氏度。西班牙南部数日前记录到46摄氏度的高温；意大利南部西西里岛最高气温达40摄氏度；罗马尼亚首都布加勒斯特出现41摄氏度高温；希腊首都雅典最高气温达到43摄氏度，雅典卫城也因高温分时段暂停对游客开放。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753263811885_xtzRKd_1753263819576.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353444891"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月17日，西班牙马德里，一名儿童在太阳门广场的喷泉中消暑。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而欧洲国家的家庭空调平均覆盖率仅约20%，部分国家的普及率甚至更低。在英国，只有约5%的家庭安装了制冷系统，其中很多是便携式空调，而德国的比例仅为3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治新闻网politico在报道中指出，欧洲央行行长拉加德在葡萄牙的年度研究会议开始时恳请嘉宾多喝水，避免医疗中心超负荷运转。在布鲁塞尔举行的欧洲理事会峰会上，闷热难耐的记者们靠冰淇淋解暑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网（CNN）在一篇报道指出，欧洲的空调覆盖率之所以较低，很大程度上在于该地区的制冷需求甚少，北欧地区尤其如此。历史上，尽管热浪天气时有发生，但极端高温次数并不频繁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国媒体警告称将室温调至比室外低4度以上可能引发“热休克”，导致恶心、意识丧失甚至呼吸骤停等症状。也有欧洲人担心，长期待在空调房里会引发呼吸道感染。对于特别关注气候变化的部分欧洲人而言，避免使用空调意味着减少温室气体排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《大西洋月刊》撰稿人汤姆•麦克塔格称，对很多英国人来说，空调有点“暴发户”、“外国人”、“美国人”的味道。此外，英国大部分房子建造时，并没有考虑到空调的安装。根据英国政府数据，英国六分之一的住宅建于1900年之前，46% 的住宅建于1930年至1982年之间，很多房子都是用砖块建造，没有足够的建筑空腔。已经装好的热水和电力系统也造成阻碍，让空调安装变得困难又昂贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而世界气象组织数据显示，欧洲是全球变暖速度最快的大陆。自20世纪80年代以来，欧洲的升温幅度达到全球平均水平的两倍。欧盟哥白尼气候变化服务局指出，西欧地区今年6月的温度达到有记录以来最高水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753264053712_HZsJNN_1753264058280.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353444923"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月1日，法国巴黎，市民和游客在特罗卡德罗喷泉旁纳凉。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，空调安装问题正成为欧洲今夏政治博弈的焦点。法国极右翼政党“国民联盟”领导人勒庞提议开展一场大规模安装空调运动，分布于学校和医院等场所。他们认为，由于缺乏空调，学校和医院等公共服务中断，政府的责任在于政府。法国保守派甚至在本月的立法中提出：“在国外，对比是惊人的——美国正在投资数十亿美元实现学校空调的现代化，而那里的医院已经在很大程度上实现了空调的全面覆盖。”美媒称，美国的空调覆盖率已接近90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国政府反对强制安装空调，称“如果大规模安装空调，设备产生的热量会使街道温度升高，加剧热浪”。生态转型部长阿涅斯·帕尼耶-鲁纳谢尔称，空调是一种“不充分的适应措施”，并指出空调总体上是一个净热量产生器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国保守党议员安德鲁·鲍伊本月向工党籍伦敦市长萨迪克汗喊话，要求废除限制在新住房中安装空调的规定。在西班牙，极右翼政党Vox一直以空调故障为由批评执政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大规模普及空调安装预计将大幅推高南欧地区年度用电需求——有研究预测，到2050年意大利用电量将增长约10%。在北欧地区，冬季供暖需求减少本可部分抵消夏季新增的能耗，但政府计划用兼具冷暖功能的电动热泵取代天然气供暖，这将导致电网面临新的压力。有分析认为，这种能源格局变化正倒逼欧洲大陆加速发展可再生能源，以应对激增的电力需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分环保人士和科学家指出，欧洲无需大规模依赖空调亦可保持凉爽，例如增加建筑物与街道的绿化覆盖率、优化建筑通风设计以及安装遮阳百叶窗等措施同样能起到降温效果。与此同时，法国政府正大力推广地热供暖制冷系统，以替代传统空调。据《华尔街日报》报道，这项技术通过循环使用深层地下水，夏季将建筑体的热量导入地下，到冬季时再将热能回输，其能效远超传统空调，且不会排放剩余的热量。然而，高昂的初期投资成为主要障碍，原因是欧洲城市遍布着历史建筑，改造难度极大。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:08:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753264095889_WrXG47_1753264096020.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240703</guid></item><item><title>外交部回应微软指控“中国黑客”攻击：反对借网安问题对中国污蔑抹黑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240663</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753262182487_QDGYrN_1753262182728.png" alt="外交部回应微软指控“中国黑客”攻击：反对借网安问题对中国污蔑抹黑"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应微软指控“中国黑客”攻击：反对借网安问题对中国污蔑抹黑&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月23日，就微软称其软件遭与中国有关的黑客攻击一事，外交部发言人郭嘉昆表示，网络安全是各国面临的共同挑战，各方应该携起手来共同应对。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:07:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753262182487_QDGYrN_1753262182728.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240663</guid></item><item><title>国家国际发展合作署署长陈晓东访问尼泊尔</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240634</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月20日至22日，国家国际发展合作署署长陈晓东访问尼泊尔期间，礼节性拜会尼总理奥利，并与尼副总理兼财长鲍德尔举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2567989" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/884e2f63-e306-4fa7-b4d7-e9a8b04712d8.jpg" data-imageid="353444522"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;礼节性拜会尼总理奥利  本文图均为 国家国际发展合作署微信公众号 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈晓东表示，中尼是山水相连的友好邻邦，两国友好交往源远流长。建交70年以来，中尼关系始终保持健康稳定发展，特别是2019年中尼关系提升为面向发展与繁荣的世代友好的战略合作伙伴关系新定位，为中尼合作注入强劲动力。中方愿同尼方认真落实好两国领导人达成的重要共识，加强发展合作战略对接，加快推进跨喜马拉雅立体互联互通网络建设，在农业、新能源、卫生、教育等领域实施更多促进尼经济社会发展和民生改善项目，更好造福两国和两国人民，构建中尼命运共同体。感谢尼方积极搜救近期因边境泥石流灾害失踪的中方人员，愿继续向尼方提供支持与协助。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2567991" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/7686ba05-395f-4e6c-8148-f80b70561d06.jpg" data-imageid="353444531"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;与尼副总理兼财长鲍德尔会谈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼方表示，尼中友好深入人心。尼方感谢中方长期以来对尼提供的各种无私宝贵支持，帮助尼加快从“陆锁国”向“陆联国”转化。尼方坚持一个中国政策，愿同中方进一步密切交往，学习借鉴中国成功经验，巩固传统友谊，促进各领域务实合作，推动两国关系取得更大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访尼期间，陈晓东署长与尼相关部门负责人签署多个合作文件，并实地考察有关合作项目。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:04:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261984245_ZceFFJ_1753261984546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240634</guid></item><item><title>第五届长三角青少年人工智能奥林匹克挑战赛“AIGC艺术创生者”赛道终评活动成功举办   </title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240050</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当青少年遇上人工智能，会碰撞出什么样的火花？答案或许藏在一场大赛里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月17日，第五届长三角青少年人工智能奥林匹克挑战赛“AIGC艺术创生者”赛道终评活动，在上海市普陀区青少年教育活动中心（枣阳路108号）成功举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 本届赛事由上海市教育委员会、中共上海市委网络安全和信息化委员会办公室、共青团上海市委员会共同主办，上海市科技艺术教育中心、上海市教师教育学院（教学研究室）、上海市人工智能行业协会、同济大学设计创意学院、上海音乐学院联合承办。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753266160676_5aDGXp_1753266175733.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445167"&gt;&lt;p&gt;赛道分为“AIGC绘画创作”和“AIGC音乐创作”两个项目。终评现场不仅设置了作品问辩环节，还引入实时创作测试，要求参赛学生在30分钟内围绕命题，利用AI技术现场完成艺术作品，全面考察其综合素养与创新能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753266344375_SRNFr4_1753266425238.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445206"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AIGC绘画创作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五届长三角青少年人工智能奥林匹克挑战赛暨“模塑申城杯·人工智能+教育”竞赛——AIGC绘画创作项目吸引了来自上海16个区及外省市共300余所学校的中小学生踊跃参与。经专家初评，122位小学、初中、高中组学生脱颖而出，进入线下终评角逐一等奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海图书馆、上海交通大学设计学院、上海朵云轩集团有限公司、百度（中国）有限公司、上海派生万物智能科技有限公司和地牯牛（上海）科技有限公司都作为协办单位，为本次AIGC绘画创作项目提供了支持。上海派生万物智能科技有限公司CEO孙挥告诉记者：“我们不仅看到了孩子们的非凡创意和奇思妙想，更在许多作品中观察到一个重要趋势：参赛选手们已经超越了单一AI工具的使用，而是能够熟练地整合、驾驭多款AI产品，构建出属于自己的创作工作流。这充分展现了当代青少年作为‘数字原生代’，对前沿技术与生俱来的敏锐度和深入骨髓的探索精神，他们对新事物的理解和应用深度，已经超出了我们的预期。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753265996545_6Q13hk_1753266175726.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445172"&gt;&lt;p&gt;围绕“2050智慧城市”的命题，选手们结合生态、交通、建筑等现实议题，借助AI技术展开创意构思与视觉表达。从小学组的童真幻想，到中高年级学生对未来城市问题的理性思考，一幅幅作品展现了孩子们对科技、社会与自然关系的深刻理解。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753266160968_HjWDr6_1753266175744.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445173"&gt;&lt;p&gt;来自嘉定的韩同学围绕“人与自然和谐共生”主题展开创作，灵感来源于其小学与初中学校周边河流的生态对比，创作出融合自然生态与现代科技的未来居所，旨在探索通过动态模拟和可视化创作，将 AIGC 技术深度应用于人与自然和谐共生实践。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753266161036_jDhkBw_1753266175745.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445174"&gt;&lt;p&gt; 来自浦东的周同学更为关注城市内涝与水资源污染问题，以“河流的智慧防线”为主题，依托苏州河治理案例与相关数据，通过AI技术构建“水脉智盾”管理系统，实现防洪与文化保留并重，展现技术赋能城市可持续发展的可能性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753266171586_K4SJWD_1753266175732.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445175"&gt;&lt;p&gt;小学组学生则发挥他们天马行空的想象力和创造力，创作出未来城市的雏形。如来自普陀的李同学创作了一本名为《光河之下，未来童行》的绘本，展现了两个小朋友和一位AI机器人在2050年智慧城市中的一天旅程：从空中城市到低空交通、绿色社区、数字博物馆，再到夜晚的光影广场，一条发光的河流贯穿始终，象征着智慧、连接与希望。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753265996560_XK2BAs_1753266175714.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445176"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AIGC音乐创作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 经过专家评审团的专业遴选，小学、初中、高中三个组别共计101支队伍脱颖而出进入终评。在终评现场，学生们需要在30分钟内，围绕现场命题，尝试运用AI技术生成旋律、创作歌词、处理音频。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753266373259_JafmFk_1753266425218.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445207"&gt;&lt;p&gt;创作现场，电脑屏幕上音符与代码交织，同学们用AI工具当“灵感助手”——有的用算法捕捉传统民乐的韵律，让千年古调焕发电子律动；有的以数据解构青春心事，将校园故事谱写成流行乐章。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753265996586_bdJ4jR_1753266175708.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445179"&gt;&lt;p&gt;参赛选手王同学利用AI创作了名为《沙漠绿洲》的音乐作品，主题突出绿洲带来的喜悦。他选用快板节奏，通过AI生成小提琴主旋律，并筛选出轻松欢快的版本。随后，添加和声和鼓点，增强电子风格与欢快氛围。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753266407620_DQHQeX_1753266425277.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445208"&gt;&lt;p&gt;学生们不仅通过展演环节呈现音乐的听觉魅力，更在评委问辩中侃侃而谈创作理念：从AI模型的选择逻辑到艺术表达的深层思考，字里行间满是对“科技如何服务于情感传递”的深刻探索，这份专业与朝气，给现场评委留下了深刻印象。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753265996595_WzkXbF_1753266175792.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445182"&gt;&lt;p&gt;此次活动中诞生的每一件作品，都是学生们音乐才华与AI应用能力的双重展现，折射出新一代青少年将传统与现代、感性与理性和谐融合的能力与潜力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753266161352_pxTw4X_1753266175764.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353445183"&gt;&lt;p&gt;本次“AIGC艺术创生者”赛道终评活动是展现青少年想象力、促进青少年能力发展的平台。活动将助力青少年在实践场景中使用和掌握AI技术，激发创新潜能，娴熟驾驭智能化工具，拥抱科技变革，为其搭建通往未来数字创意领域的坚实桥梁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:39:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753266160676_5aDGXp_1753266175733.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240050</guid></item><item><title>大华·静安年华项目久光展厅开放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31237524</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，大宁久光广场搭建了一个“城市发光体”，白天是简约高级感，一到晚上直接变身赛博童话世界。用悬浮屏 + 快闪这样一种营销方式，在地产界也算是不多见的创新了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是大华·静安年华项目展厅正式开放，本次活动巧妙融合了光影艺术、香氛美学与精致的海派风情，堪称大华·静安年华所倡导的海派摩登生活方式的生动缩影。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753170187000_ABPQMX_1753170213801.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353416051"&gt;&lt;p&gt;项目凭借臻稀高低配规划 + 空中浮岛 + 自持商业 + 突破性户型设计 + 顶配装标 + 城市资源聚合等六大核心优势的全面赋能，从地段到产品、从配套到细节，每一处都刷新着区域标准，注定成为居住风向的典范之作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753170187000_2TYAwK_1753170213800.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353416052"&gt;&lt;p&gt;在业态规划上，项目打破常规思路，创新采用臻稀的“高层+叠墅”高低配设计：105户高层与70套叠墅有序排布，以“北高南低”的科学布局，既保障了高层住户的充足采光，又拓展了景观视野的纵深感。更值得一提的是，高层建筑被打造为“悬浮空中浮岛”，直接架设于3层商业之上，让阳光毫无遮挡地倾泻而入，这样的采光体验堪称“心动级”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753170187000_Nnbhmb_1753170213945.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353416053"&gt;&lt;p&gt;社区配套的升级同样“打造”出新高度：约2300㎡自持商业被升级为“三层商业基座”，融入室内泳池、健身房、瑜伽房等多元功能，通过配套的迭代，大华正引领静安进入“新生活方式”时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;户型设计更是刷新上海楼市认知——市区首个全系“三阳台”神户型在此诞生。高层建面约108㎡与123㎡两种主力户型均采用这一突破性设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从业态的创新布局，到户型的颠覆设计；从社区的配套升级，到装修的高标配置，大华·静安年华以超越静安过往的匠心打磨，正重新定义区域人居的高度与未来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:32:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753170438437_nNQQZ5_1753170438886.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31237524</guid></item><item><title>陆家嘴太古源 源邸约180/240㎡样板房开放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31237422</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月19日，陆家嘴滨江全新180-240㎡艺境样板房正式开放，以艺术化的空间设计重新诠释滨江品质生活。现场持续的热度印证了市场对优质滨江资产的认可，活动当日高净值人群纷至沓来，对项目的户型格局、精装细节及后续推盘计划表现出浓厚兴趣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753169993000_4MBesj_1753170045224.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353416013"&gt;&lt;p&gt;除了地段上的不可替代、无法复制，陆家嘴太古源 源邸在审美和品位方面亦具有极高的造诣。此次以“流韵藏心”为主题的样板间开放活动，旨在打造一个既平和恬静，又超然奢享的艺术生活空间，彰显独属于滨江的流动意蕴与人文魅力，完成从“滨江顶豪”到“艺术藏品”的跨越。正如同设计师在活动现场所分享的，让家不仅仅是一个居所，更是一个拥有“生活”的艺廊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全新推出的新品，约180/240㎡新品样板房早在面世之前便赚足了期待。走进 180㎡样板房，第一感觉是“通透”。四开间全朝南的布局，让客厅、三个卧室都浸在阳光里。西侧“取景框”，直面陆家嘴城市景观。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753169993000_n3Tsyb_1753170045237.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353416014"&gt;&lt;p&gt;入户玄关设大容量柜体区。约40余㎡的客餐厅一体化空间，尺度宽绰。中西双厨设计，岛台可切换为早餐区、轻办公区或亲子空间。厨房旁设有储物间，有效缓解厨房与阳台储物压力。南向双卧设计，约30㎡套房主卧空间，配备五件套卫浴、步入式衣帽间及独立浴缸区。次卧预留X灵动空间，既可以做一个储藏室、衣帽间，甚至是卫生间、办公学习区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约240㎡样板房，入户即与江天对望，约8.6米的大面宽横厅，将黄浦江 S 湾的蜿蜒曲线尽收眼底。玄关处采用隐形收纳系统，与墙体完美融合拓展视觉通透感。约55㎡LDK一体化空间，采用创新洄游动线设计，餐厅、客厅与西厨岛台形成家庭互动空间，中西厨之间设置可移动隔断，在保障烹饪私密性的同时，实现空间使用的弹性切换。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753169993000_YBws18_1753170045236.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353416015"&gt;&lt;p&gt;动静分离布局，打造南北双套房体系。约30㎡南向主卧套房，集成独立衣帽间、4.3米开间睡眠区及SPA卫浴空间。北向25㎡套间同样配备4.3米景观开间及三件套卫浴，位于户型尽端的布局确保极致静谧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753169993000_YDbf6c_1753170045147.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353416012"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;效果图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前约180/240㎡艺境样板房限量预约，三批次藏品级大宅即将加推。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:32:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753170163373_t5sEyZ_1753170164231.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31237422</guid></item><item><title>京东外卖餐饮布局动作不断：推外卖自提店，拟进军香港市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240672</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“我们知道大家很关心，外卖自提模式是不是京东在抢餐饮店的生意？我们的目标是和优秀的餐饮商家一起，从幽灵外卖和黑外卖手里夺回本来就属于他们的生意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东入局外卖后，首次推出外卖自提店模式，受到业内广泛关注。7月23日，京东七鲜小厨负责人刘斌告诉澎湃新闻记者，截至目前京东已经收到2万多份报名信息，其中包含大量餐饮企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，京东正式启动“菜品合伙人”招募计划，投入10亿现金，面向全国餐饮品牌与个体厨师为1000道招牌菜招募合伙人。在全新的供应链模式下，合伙人仅需提供菜品配方并参与研发，由合营品质餐饮制作平台“七鲜小厨”承担现炒制作及严格品控，以外卖、自提两种形式销售。竞选胜出成为每道菜品的合伙人后，可直接获得100万元现金保底分成，后续该菜品的销售分成上不封顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘斌向记者介绍，在七鲜小厨的菜品合伙人模式上，针对每道菜的合伙人首先会给100万的保底分成，后续菜品销售，还会继续给到分成，上不封顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次从七鲜小厨的菜品定价上，10-20块吃饱一顿饭，从定价来看，京东希望竞争的市场并不是客单在30元、50元以上的那些正餐餐厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在七鲜小厨的开店选址上，会充分考虑到附近的供给情况，更多会选在那些幽灵外卖订单占比高的地段。同时，也会考虑菜品合伙人的已有门店布局，“毕竟我们是帮助菜品合伙人做增量市场，而不是去争抢老店的存量生意。”刘斌称，目前报名的餐饮品牌包括嘉和一品、紫燕百味鸡、朴大叔拌饭等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在供应链方面，七鲜向前一步参与到了食材供应链的环节，向深一步以合伙的方式开店运营。七鲜小厨的菜品合伙人模式，租金、人力、运营成本都是京东出资，餐饮商家只需要负责菜品研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，京东表示，只要消费者有需求，七鲜小厨不排除入驻其他平台，并称该模式不与餐厅及外卖平台竞争，亦不限定单一平台经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前外卖补贴大战曾经一度如火如荼，针对近期“外卖大战”愈演愈烈的情况，国家市场监督管理总局于7月18日集中约谈饿了么、美团、京东等平台企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为政策落地的具体响应，上海市市场监管部门同步约谈饿了么等平台。目前相关平台已执行三项整改：全面下线“零元购”类促销活动；大幅收缩免单营销范围；成立专项工作组加强活动监测、价格管控及骑手权益保障，并强化社会监督与信息透明度建设。上海相关部门将持续贯彻规范与发展并重的治理原则，通过强化监管措施严查违法行为。同时要求平台严格遵循法规开展促销，确保交易真实性与商业合理性，构建消费者、商家、骑手、平台多方共赢的生态体系，全面推动餐饮服务行业健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到对于京东外卖的未来规划，京东创始人刘强东曾在内部演讲中表示，目前京东外卖的商业模式和美团完全不同，未来将有新的项目，会在一个月后和大家见面，期待这种商业模式能真正彻底解决食品安全问题，让消费者买到高性价比又安全的食物。他提到，在未来一年半时间里，京东集团预计还将推出6个创新项目，但不打算推出全新的商业模式，会把现有七八个围绕供应链为核心的商业模式做深、做强，做成国际化业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东近期围绕零售餐饮外卖的布局相当频繁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月22日，京东被曝光入局香港市场，拟收购香港佳宝超市，据悉，双方约4个月前已经完成签约，交易作价达到40亿港元，包括购入佳宝零售网络及物业，将分批交付交易金。上述交易完成后，按计划京东及佳宝将会在8月1日成立新公司，并以新公司维持日常营运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息指，今次收购协议中还包括“过渡期”条款，即京东暂不会立即接管，仍由佳宝创始人林晓毅等代为管理3年，待过渡期结束，再确认下一步动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，知情人士向澎湃新闻记者表示，实际交易金额远没有40亿港元这么大，后续京东将通过供应链优势，进一步丰富香港零售消费市场的优质供给，具体官方信息或在8月份公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华东政法大学竞争法研究中心执行主任翟巍告诉澎湃新闻记者，京东进军香港市场，应当是为了拓展在大湾区乃至全国的线上线下零售业务版图，它不只聚焦于香港地区的线下零售市场，而且可能进一步进入香港地区以外卖为代表的即时零售市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟巍认为，京东进军香港市场的优势在于，京东原本在香港生鲜零售领域已有投资，而且它在大湾区的供应链体系也可以发挥外部赋能效应，不过如果京东想要进一步涉足香港市场的外卖行业，可能会面临较大竞争压力，需要支付较大获得获客成本。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:25:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753262939450_MtFFND_1753262939694.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240672</guid></item><item><title>印度自7月24日起恢复向中国公民发放旅游签证，机票搜索量瞬时增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视网消息，7月23日，@印度驻华大使馆发布微博称，自2025年7月24日起，中国公民可申请旅游签证到访印度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2568256" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261756000_n4dQAa_1753264233886.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353444968"&gt;&lt;p&gt;据央视网报道，这是自2020年暂停后，印度时隔5年首次恢复向中国公民签发旅游签证。此前印度对中国公民赴印商务签证也有所限制，近期也得到了一定程度的放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息发布后，多家在线旅游平台上前往印度的搜索量快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿指数数据显示，去哪儿平台上以印度德里为目的地的机票搜索量瞬时增长，最高时达10倍以上。其中，香港至德里的机票搜索量最高，平均含税价格在862元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据携程签证平台数据显示，今年以来，前往印度的商务签证量同比实现63%的增长。在此之前，2019年赴印度的旅游签和商务签同比均有正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士表示，印度签证是最难办的签证，拒签率很高。新政下也要求存款达到100万元，未来趋势不明朗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:14:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753264541197_XrSGEZ_1753264541391.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240736</guid></item><item><title>印度和孟加拉国对中国雅下水电工程项目表达关切，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240633</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261699526_hpFHKh_1753261699639.png" alt="印度和孟加拉国对中国雅下水电工程项目表达关切，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;印度和孟加拉国对中国雅下水电工程项目表达关切，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月23日，外交部发言人郭嘉昆表示，中方同有关下游国家开展了水文报汛、防洪减灾等合作，也就雅下水电工程进行了必要沟通，将继续同下游国家加强合作，造福流域人民。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:03:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261699526_hpFHKh_1753261699639.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240633</guid></item><item><title>俄称第三轮俄乌谈判定于莫斯科时间今日19时举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240726</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2568295" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/674fecf5-b244-49e5-9602-5290acdd1aba.jpg" data-imageid="353445032"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;佩斯科夫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月23日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，克里姆林宫证实，由俄总统助理梅金斯基率领的俄罗斯代表团已前往土耳其伊斯坦布尔。&lt;strong&gt;与乌克兰的谈判计划于当日晚上举行。&lt;/strong&gt;双方计划讨论与和平解决方案备忘录草案、战俘互换事宜等相关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有俄媒称，谈判预计于莫斯科时间当日19时（北京时间24日0点）举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，有消息人士表示，乌克兰国家安全和国防委员会秘书乌梅罗夫率领的乌克兰代表团已前往伊斯坦布尔与俄方进行谈判。会谈将于当日19时在伊斯坦布尔举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰和俄罗斯代表团5月16日在伊斯坦布尔重启关于和平解决俄乌冲突的直接谈判。6月2日，双方代表团在伊斯坦布尔举行第二轮谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:46:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753264167174_xjBDKA_1753264167360.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240726</guid></item><item><title>重金属音乐传奇奥兹·奥斯本去世，享年79岁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240645</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261401783_tkxNFF_1753261402041.png" alt="重金属音乐传奇奥兹·奥斯本去世，享年79岁"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:48&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;重金属音乐传奇奥兹·奥斯本去世，享年79岁&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月22日，重金属音乐奠基人、英国摇滚传奇奥兹·奥斯本在与帕金森对抗多年后去世，享年79岁。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:46:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261401783_tkxNFF_1753261402041.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240645</guid></item><item><title>润田老板娘自曝家丑？润田实业：公司与黄安根及其配偶无任何关系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240181</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;润田实业发声明回应“润田饮料创始人配偶”网络言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，一名为“暴躁十亿姐”的用户在抖音平台发布多条视频，该账号主页介绍是“江西润田上市公司创始人老板娘”。在视频中，“暴躁十亿姐”魏苗苗称丈夫黄安根有过四段婚姻，生了5个孩子，而自己生了2个，并在视频中评价娃哈哈的遗产纷争，引发网友围观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，魏苗苗还在7月21日发布的一条视频中爆料，指控润田有股东涉嫌侵占国有资产并转移到境外。澎湃新闻23日查询发现，已看不到该视频内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“润田翠”系列天然矿泉水、“润田”纯净水是江西润田实业股份有限公司（润田实业）的核心产品，该公司官网显示，润田实业是江西省内生产经营包装饮用水的龙头企业，是国有控股企业，公司在全国布局10大包装饮用水生产基地，建立了覆盖全国 22 个省级行政区的经销销售网络，产品远销香港、澳门地区和新加坡等海外市场，2024年位列中国饮料行业包装饮用水及天然矿泉水全国“双十强”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对上述网传信息，润田实业7月22日发布声明称，近日，自称润田创始人黄安根配偶的网民在多个网络平台上发布视频，其中涉及公司股权变动、业务经营等言论与事实严重不符，引发网络舆论关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，黄安根及其配偶魏苗苗与润田实业无任何关系。黄安根为江西润田饮料股份有限公司（润田饮料，成立于2003年1月7日）的法定代表人及实际控制人，2014年该公司因资金链断裂，严重资不抵债，陷入危机。2014年10月11日，润田饮料的相关债权人成立润田实业，对润田饮料进行承债式资产重组。重组后润田实业作为唯一主体从事“润田”纯净水、“润田翠”矿泉水等包装饮用水业务，并于2016年引入国资，从民营企业变更为国资控股企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，&lt;strong&gt;黄安根及其配偶魏苗苗与润田实业自始至终无任何股权关系、劳动关系等关系。&lt;/strong&gt;黄安根担任法定代表人的润田饮料已于2020年6月5日被吊销营业执照，“自称润田创始人黄安根配偶的网民在网络上持续散布涉及公司的不实言论，严重损害了公司品牌形象和市场声誉，对公司的正常生产经营造成了较大负面影响，对此，将依法依规对不实言论发布者追究法律责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏苗苗则在7月23日的直播中称，按照当时的重组协议，润田饮料的债权债务问题由江西丰源实业集团有限公司法定代表人查加智承担，但至今润田饮料的债务问题都没有解决，导致丈夫黄安根至今仍为失信被执行人，“债务问题有纠纷。如果我和老查（查加智）打官司，我赢了，老查还，我输了我还.....老查人在海外......他派了人跟我谈......”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照魏苗苗的说法，2014年查加智与黄安根签订了《重组协议》，查加智收购了旧润田（即润田天然饮料）的全部债权和债务，此后，查加智又引进了江西国资委，套现离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上述信息来看，润田矿泉水的创始人黄安根早在10年前已出局。天眼查APP显示，黄安根任法定代表人的润田饮料有2条限制消费令、2条失信被执行人，最近一条限制消费令发布日期是2022年11月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的润田实业正欲“借壳”ST联合（600358），ST联合与润田实业均属于江西旅游集团股份有限公司旗下资产。今年5月，国旅文化投资集团股份有限公司（ST联合）发布公告，正在筹划以发行股份及支付现金的方式购买润田实业部分或全部股权并募集配套资金，以实现公司对润田实业的控制。公告显示，润田实业2023年和2024年分别实现营收11.5亿元、12.6亿元，净利润约1.47亿元和1.77亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这一业绩，魏苗苗也提及“我老公2000年到2004年经营润田，把润田从0做到了12.8亿元，他们重组，去年才做到了12.5亿元。我老公是2015年离开的，也就是说这十年当中，润田的市场份额毫无增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从润田实业官网信息看，该公司产品包括天然含硒矿泉水、饮用纯净水、苏打水饮料、即饮蜂蜜饮料等。在天猫旗舰店，销量最高的产品为润田饮用水550ml 24瓶装，售价28元，折合在1.16元/瓶，价格与类似规格的怡宝、娃哈哈差异并不大。润田翠500ml的矿泉水折合在2.70元/瓶，与农夫山泉的长白雪天然矿泉水相比，价格稍贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为对比，农夫山泉（9633.HK）2024年包装饮用水产品的收益为159.52亿元，怡宝母公司华润饮料（02460.HK）的包装饮用水收入是121.24亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据灼识咨询报告，按零售额计，中国即饮软饮市场预计到2028年将扩大至1.2万亿元，中国即饮软饮市场相对集中，按2023年零售额计，前五大企业贡献的市场份额为42.6%，预计将继续上升。包装饮用水是中国即饮软饮中最大的品类，在这一细分品类，2023年，包括农夫山泉、怡宝等在内的前五大品牌占据了超50%以上的市场份额，其他品牌所占份额不高，也面临更大的压力。灼识咨询报告预计，中国包装饮用水市场规模预计到2028年将达到3143亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:33:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753259128218_iEGpYm_1753259128410.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240181</guid></item><item><title>数量接近去年全年！上半年我国批准创新药43个，涉及罕见病、肿瘤等</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240597</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家药监局统计显示，我国上半年批准创新药43个，同比增长59%，接近2024年批准创新药48个的全年数量。新批准的创新药有哪些突破和值得关注的药品？患者有哪些临床急需用药新选择？对药企有哪些利好政策？我国创新药行业的国际竞争力如何？总台记者就此采访了国家药监局药品注册管理司负责人。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="681274" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/1b2e3f19382b4dcf9327ee024d3d8387/hd/1753261192688_NTZ13h_1753261220828.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261234948_aDsJyk_1753261235159.png" data-duration="02:55" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;据了解，我国2018年启动药品审评审批改革，提高审评审批标准，从研发前端到审评末端全流程加快创新药上市，尤其是临床急需新药。今年上半年我国创新药获批数量同比增长59%，源于改革政策精准发力、效能提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家药监局药品注册管理司 司长 杨霆：国家药监局通过提前介入、一企一策、全程指导、研审联动的方针来指导企业，以临床价值为导向提升产品研发的质量和效率。我们通过设立了突破性治疗药物、附条件批准、优先审评审批和特别批准四个通道，鼓励企业不断研发和申请创新药医疗产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨霆表示，我国药品审评审批改革，让企业能更清晰预判研发回报周期，专注源头创新，敢于投入高风险、长周期的创新药研发，形成创新药申报数量和质量提升的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家药监局药品注册管理司 司长 杨霆：药品获批上市不是我们一个产品研究的终点。在产品上市以后，我们企业还要通过上市后的研究来进行工艺的优化、标准的提升还有降本增效和扩大产能，而这些研究工作最终都要通过补充申请的形式获得批准后才能实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者采访了解到，依据我国法规，药品补充申请的审评审批时限为200个工作日，为了支持创新药迭代升级，国家药监局在医药产业基础好、补充申请申报量大、有能力有条件的11个省市，进行改革试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家药监局药品注册管理司 司长 杨霆：我们通过改革试点将200个工作日调整到了60个工作日。提前介入、提前服务同时将审评检查和检验并联进行，给了企业极大的方便。通过这种变化，我们企业的产品能够不断提升产品质量对患者提供更好的保障，也鼓励我们的企业产品能够走入国际市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我国新药好药呈现快速增长态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="681275" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/077a5350e43c4edd9fd3810470aa9643/hd/1753261187935_CdFEni_1753261314907.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261328680_EJa4iD_1753261328680.png" data-duration="01:56" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;通过药品审评审批改革，我国新药好药呈现快速增长态势，那么，今年上半年新批准的创新药有哪些突破？哪些患者新增临床急需用药的选择？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家药监局药品注册管理司 司长 杨霆：今年上半年我们一共批准了43款创新药上市，已经接近了去年全年48个创新药上市的水平，其中有很多都是肿瘤、代谢和免疫等重大疾病治疗的药物，比如我们批准了国内首款基因治疗产品，用于血友病B基因治疗，另外我们还批准了一个罕见病的药物用于免疫代谢疾病的治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨霆告诉记者，今年上半年获批的新药中，有不少社会高度关注的“明星”产品，包括我国首款干细胞治疗药品、抗甲流新药、罕见病治疗药物等，为患者临床急需提供新的治疗选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家药监局药品注册管理司 司长 杨霆：国家药监局也是高度重视罕见病药物和儿童药物的研发，相继推出了罕见病药物研发审批的关爱计划和儿童药物研发审批的星光计划。对于这类药物实行优先审评审批，2025年我们一共批准了70个儿童药，21个罕见病药，其中我们在5月份批准了一款药很具有代表性，它既是罕见病药，又是儿童药，既是成人的组织细胞瘤的治疗药物，又是儿童患者的神经纤维瘤的治疗药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国医药创新展现出强劲的上升势头，正从“跟跑”向“并跑”甚至部分领域“领跑”加速迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家药监局药品注册管理司 司长 杨霆：在研发管线方面，中国目前创新药的研发管线占到了全球的大约1/4，在临床试验上我们每年有大概3000个项目正在开展临床试验，这都在世界上居于前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多举措助力我国创新药研发上市和“出海”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新药，关乎群众健康，也体现我国生物医药产业的科技创新水平。为了让更多创新药快速从实验室走向临床，让更多患者有药可用，有药可选，国家药监局下一步还将推出多项举措助力我国创新药的研发和上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，国家药监局下一步将着力增加政策供给，引导和鼓励企业以临床价值为导向开展创新药研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家药监局药品注册管理司 司长 杨霆：我们在完善创新药临床试验的方案中，明确将临床有价值，有治疗重大疾病，全球同步研发和国际多中心临床的产品，列为我们重点支持和鼓励的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨霆告诉记者，国家药监局还将完善药品审评审批程序和规则，提高研发质量和效率，鼓励多联疫苗、细胞和基因治疗产品研发创新等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家药监局药品注册管理司 司长 杨霆：我们正在修订附条件批准的审批程序。我们也在开展相应的知识产权保护的工作，已经起草并征求意见，完成了实验数据保护的管理规定，进一步保护我们研发企业的动力。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="681276" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3ef7a333cca94b958f1d4ccfb968b5a3/hd/1753261184985_SEtimT_1753261441633.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261459500_SmnP3w_1753261459501.png" data-duration="01:49" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;为了助推中国创新药企业和药品快速“出海”，国家药监局还将强化国家间的协作与监管，支持中国创新药走向国际市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家药监局药品注册管理司 司长 杨霆：我们和世界卫生组织，还有人用药品注册的协调机构和我们国际药品的检查机构持续开展合作，保证我们的审评检查与世界接轨，标准和规范和世界在同一个水平，这样企业可以更多参与国际竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《数量接近去年全年！上半年我国批准创新药43个 涉及罕见病、肿瘤等》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:27:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261508117_cmch4a_1753261508265.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240597</guid></item><item><title>俄乌谈判俄方代表团已启程前往谈判地伊斯坦布尔</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240620</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，消息人士称，&lt;strong&gt;俄罗斯代表团已于莫斯科时间7月23日午间从莫斯科飞往伊斯坦布尔，&lt;/strong&gt;预计当天将与乌克兰代表团举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家总统网站当地时间23日公布，乌克兰总统泽连斯基已批准组建乌克兰代表团，该代表团将参与同乌克兰国际伙伴及俄罗斯代表就实现公正且可持续和平举行的谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:22:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261297725_b5KCEr_1753261297900.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240620</guid></item><item><title>上交所举办上海市人工智能产业链企业座谈会，希望优质科技企业把握资本市场发展机遇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240641</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为落实习近平总书记考察上海时的指示精神，助力上海加快建成具有全球影响力的科技创新高地，稳步推进科创板改革“1+6”政策落地见效，在科创板开市6周年之际，上交所专题调研上海“模速空间”，并联合徐汇区人民政府共同举办上海市人工智能产业链企业座谈会，与重点企业、投资机构、保荐机构面对面深入交流，充分听取意见建议，加速构建适配人工智能科创新时代的良好生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐汇区政府表示，徐汇人工智能产业集群是上海唯一入选的全国首批战略性新兴产业集群，全国首个大模型创新生态社区“模速空间”更是带动了全区超千家人工智能企业蓬勃发展。后续，徐汇区将进一步深入贯彻习近平总书记考察上海时的重要讲话精神，抓住科创板“1+6”改革契机，进一步健全多层次金融服务体系，全力服务上海国际科技创新中心建设，加快向全国人工智能高地目标迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会企业普遍表示，全球人工智能博弈已进入深水区，亟需加快构建科技-产业-资本的良性循环，培育更具全球竞争力的本土领军企业，全面带动从应用场景到产业生态的整体跃升。科创板改革“1+6”政策，为优质人工智能企业在科创板申报上市提供了难得的发展机遇和强有力的政策支撑，有望大大加速我国人工智能行业关键核心技术创新和产业生态构建完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会机构一致认为，人工智能是引领新一轮科技革命和产业变革的战略性技术，上交所和徐汇区政府加快发力支持人工智能创新发展，让市场各方倍受鼓舞。科创板改革“1+6”政策持续提升资本市场的包容性、适配性，畅通资本退出渠道，将更有效地引导金融活水灌溉人工智能创新沃土，助力我国在全球人工智能竞争中占据更有利地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上交所表示，当前全球科技竞争格局深度重构，科技创新已成为驱动经济高质量发展的核心引擎。本次科创板改革“1+6”政策是继去年“科创板八条”之后，中国证监会连续第二年推出的一揽子更具包容性、适应性的制度改革，是科创板开市“六周岁”后的新征程、再出发。希望不同发展阶段的优质科技企业把握资本市场发展机遇，用足用好政策改革工具，借助资本市场做优做强，以科技创新赢得未来发展新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，上交所将按照证监会统一部署，以科创板改革“1+6”政策为契机，广泛凝聚市场共识，携手各方同向发力，以人工智能等前沿科技领域为战略支点，进一步强化优质科技企业全生命周期、全产品线、全业务链条培育和服务，加快推动典型案例早日落地，充分发挥示范带动效应，促进新质生产力发展迈上新台阶，助力科创板深化改革谱写新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《上交所举办上海市人工智能产业链企业座谈会》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:15:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240641</guid></item><item><title>美方称一名美政府雇员被中方禁止离境，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240632</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261396130_nZGjzE_1753261396299.png" alt="美方称一名美政府雇员被中方禁止离境，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美方称一名美政府雇员被中方禁止离境，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月23日，外交部举行例行记者会。有记者提问，美国国务院证实，一名美国政府雇员被禁止离开中国。中方能否提供更多信息？发言人郭嘉昆就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:09:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753261396130_nZGjzE_1753261396299.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240632</guid></item><item><title>印度时隔5年恢复向中国公民发放旅游签证，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240581</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753260147972_rSYjQR_1753260148203.png" alt="印度时隔5年恢复向中国公民发放旅游签证，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;印度时隔5年恢复向中国公民发放旅游签证，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月23日，有记者就印度将恢复向中国公民发放旅游签证提问，外交部发言人郭嘉昆表示，我们注意到这一积极举措，推动人员往来便利化，符合各方共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:08:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753260147972_rSYjQR_1753260148203.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240581</guid></item><item><title>公安部交管局回应智能驾驶问题：驾驶人是行车安全的第一责任人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240558</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;下一代智驾系统会彻底“解放双手”？7月23日，国务院新闻办公室举行“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会，公安部交通管理局局长王强对此回应称，驾驶人始终是行车安全的第一责任人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，我国智能驾驶技术发展迅速，有的在售新能源汽车配备了智驾系统。澎湃新闻注意到，有车企表示，下一代的智驾系统会彻底“解放双手”，实现真正的智能驾驶和无人驾驶？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个社会普遍关注的问题。”王强介绍，目前我国市场上销售的汽车搭载的“智驾”系统都不具备“自动驾驶”功能。这些“智驾”系统都还暂时停留在辅助驾驶阶段，也就是说是由系统辅助驾驶人来去执行一些动态驾驶的任务，车辆还是需要人来操控，驾驶人才是最终的责任主体。如果驾驶人在驾驶车辆的时候“脱手脱眼”，也就是我们说的双手脱把，两眼不是观察前方，而是低头看手机，甚至是睡觉打盹，不仅存在严重的交通安全风险，一旦出事，还可能面临着民事赔偿、行政处罚和刑事追责三重法律风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王强表示，为进一步加强规范管理，公安机关将会同有关部门从以下三方面开展工作：首先，加强车企管理。积极配合工业和信息化部等行业主管部门，督促车企落实主体责任，充分开展组合驾驶辅助测试验证，明确系统功能的边界和安全响应措施，严格遵守《中华人民共和国广告法》，杜绝进行夸大和虚假宣传；督促车企严格履行告知义务，强化新用户培训，帮助新用户熟悉掌握汽车辅助驾驶功能的使用方法和禁止事项，切实担负起生产一致性和质量安全的主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，加强法律配套。会同相关部门推动细化《中华人民共和国道路交通安全法》及配套法规规章，明确0到2级辅助驾驶系统“人机共驾”的法律属性，同时推动智能网联汽车生产企业不断提升辅助驾驶系统技术可靠性，制定相关的安全技术标准，并探索将自动驾驶分级标准、辅助驾驶的操作规范纳入到驾驶人教育培训和考试范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，加强宣传提示。驾驶人始终是行车安全的第一责任人。我们希望通过采取多种形式的宣传提示，使广大驾驶人清楚认识到现阶段辅助驾驶不等于自动驾驶，在购车和使用的时候，都应该全面了解、掌握辅助驾驶系统的功能特性以及启动和关闭的方法。在使用的过程中，应该清楚认知辅助驾驶的技术边界，一旦我们“脱手脱眼”，可能面临严重交通安全隐患和法律风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:54:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753259998673_zpwf8t_1753259998867.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240558</guid></item><item><title>秦洪看盘｜冲高受阻中积蓄新攻击能量</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240499</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周三A股市场出现了冲高受阻的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，上证综指在盘中一度突破3600点整数关口，但基建主线的分化令短线冲关能量有所减弱，从而使得上证综指等主要股指在日K线图纷纷收出上影线。不过，随着以创新药、AI为代表的新质生产力主线再度活跃以及牛市旗手之称的券商股渐趋强势，A股仍将进一步冲击新高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短线抛压有所增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，短线A股市场的压力主要来源于近期强势股的获利回吐，主要体现在两方面，一是基建主线。在雅江水电站信息的刺激下，基建主线出现了强有力的拉升走势，龙头股更是走势凌厉，比如说中国电建（601669）持续三个10%涨停板，铁建重工（688425）更是挂线三个20%的涨停板，这就迅速积累了巨量的获利盘。更何况，基建周期长，业绩兑现周期也随之拉长，所以，部分获利盘在周三盘中开始了套现行为，尤其是一些水泥、钢铁、民爆等领域的龙头股出现了高开低走的长阴K线，对市场人气产生了一定的抑制效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是量化资金关注的强势股在近期也持续急跌。今年以来，量化资金的相关产品盈利能力超群，但A股历来有均值回归的惯例，因此，越来越高的超额收益率背后往往会带来较强的回落波动力量。又由于量化策略主要是以小盘股、微盘股为底基，所以，在近期微盘股、小盘股的表现就相对欠缺一些，部分先知先觉的量化资金已经有意识地降低仓位，这可能既是北证50指数等小盘股、微盘股集中的股指在近期表现逊色的原因，也是周三那些明显受量化交易策略影响下的相关个股大幅下跌的原因，比如说兰生股份（600826）等个股出现了跌停板，这也对短线A股的人气产生了一定的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚集新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，就在基建主线分化、微盘股以及小盘股回落的同时，当前A股主流资金出现了较为积极的布局。一方面是长线资金继续加大对红利主线的配置力度，体现在盘面中，就是调整已有数个交易日的银行股等红利股龙头品种在盘中反复活跃，建设银行（601939）等个股均形成了止跌信号强烈的阳K线。此类个股是A股的中流砥柱，不仅仅是因为他们是长线资金战略性持有品种，还因为他们市值庞大，单单银行股一个板块的总市值就逾13万亿元，所以，此类品种的企稳，就意味着A股在当前位置处已有较为强大的支撑力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面则是近期加仓的动量资金或者从微盘股、小盘股减持的部分动量资金，开始重新审视当前A股市场的热点格局，他们发现微盘股、小盘股的确估值高企，且在今年以来涨幅较大，交易价值不大。所以，他们转向关注那些行业积极信息增多、业绩开始改善的品种，这些品种又主要体现在医药股、军工股、AI产业链个股、资源股、券商股等领域。所以，此类个股在周三盘中反复活跃，比如说医药股中的CXO领域龙头、券商股龙头等均有不俗的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，就当前A股市场的热点动向来看，虽然存在着基建主线分化以及微盘股疲软所带来的短线压力，但也存在着新质生产力主线、券商股等品种反复活跃所带来的动能。与此同时，恒生指数在近期也表现突破，尤其是腾讯控股（00700）再创近四年来的高点，说明海外资本的确又开始加大对优质中国资产的配置力度。由于前文提及的新质生产力主线龙头品种大多是优质中国资产的代表，所以，不仅仅是本土资金，还包括海外资金，均开始配置这些龙头品种，如此必然会带来A股新的扬升能量。故，在操作中，对短线A股的走势仍可持积极态度，操作策略上仍宜高仓位，且利用盘中的每一次调整，积极加大对优质生产力主线龙头股的配置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:53:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753258687129_GmPFBk_1753258687242.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240499</guid></item><item><title>微软声称遭“与中国有关的”黑客攻击，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240578</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753259840552_nPp1Pf_1753259840749.png" alt="微软声称遭“与中国有关的”黑客攻击，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;微软声称遭“与中国有关的”黑客攻击，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月23日，外交部发言人郭嘉昆表示，网络安全应该通过对话合作共同应对。中国一贯反对并依法打击黑客活动，同时反对借网络安全问题对中国进行污蔑抹黑。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:47:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753259840552_nPp1Pf_1753259840749.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240578</guid></item><item><title>国产细胞疗法官宣最高总额21亿美元交易，创新药BD还有多少潜力？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240440</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;又有国产创新药通过交易授权出海，这次是“百万一针”的CAR-T疗法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月22日，科弈（浙江）药业科技有限公司（简称“科弈药业”）对外宣布，与美国生物医药企业ERIGEN LLC达成战略合作，双方签署了关于科弈药业自主研发的全球首个并联增强型双靶向CAR-T细胞治疗产品KQ-2003（靶向BCMA/CD19）的独家海外授权许可协议。此次合作涵盖大中华区以外（不含印度、土耳其及俄罗斯）的全球权益，ERIGEN将获得该产品在相关区域的独家开发、注册和商业化权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次交易标的KQ-2003目前正在中国进行临床1b期试验。根据合作条款，科弈药业将获得1500万美元近期开发里程碑付款，并有资格获得总金额最高达13.2亿美元的研发、注册及商业化阶段里程碑付款，此外，科弈药业还将基于KQ-2003在授权区域的净销售额，获得最高8亿美元的销售分成。按此计算，此次交易的最高总金额超过21亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CAR-T疗法属于细胞治疗，主要是通过基因工程技术，人工改造肿瘤患者的T淋巴细胞，在体外大量培养后生成肿瘤特异性CAR-T细胞，再将其回输入患者体内用以攻击癌细胞，进而达到治疗疾病的目标。目前，国内已经有6款产品获批，价格普遍在百万元级别。在KQ-2003之前，传奇生物的西达基奥仑赛注射液通过与美国强生公司合作而成功出海。据强生近期公布的2025年半年报，该产品上半年收入达到8.08亿美元，实现翻倍增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受限于生产成本、价格等多重因素，CAR-T疗法的商业化和可及性始终是相关企业持续发展过程中面临的一大挑战。此次科弈的对外授权也给国产CAR-T企业的发展提供了新案例，一方面可以为国产企业提供实打实的现金流，另一方面有望加快CAR-T产品海外上市步伐。科弈药业董事长兼总经理吴国祥表示，此次合作是对科弈药业技术创新与临床价值的认可，我们将携手ERIGEN LLC为全球患者提供可及、可负担的细胞疗法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年以来，国产创新药对外交易授权不断。据insight数据库，2025 年上半年，国内药企达成了超150笔BD（业务发展）交易，其中差不多一半都是对外授权（License out）。6月和7月，也有不少药企公布BD订单，如荣昌生物于6月26日公告称，将公司产品泰它西普有偿许可给美国Vor Bio公司，美国Vor Bio公司将获得在除大中华区以外的全球范围内开发和商业化的独家权利，总交易额超40亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中邮证券研报指出，2025上半年中国创新药License out总金额已接近660亿美元，赶超2024全年BD交易总额。ADC和双抗是2025年上半年重要的交易品类。对于未来医药行业BD的预期，研报认为，短期内ADC、双抗领域交易有望延续，2025下半年或有数项相关BD落地。中长期看，三抗、CAR-T、TCE、干细胞等平台产品BD有望快速增多。疾病谱方面，MNC公司对于代谢内分泌、自身免疫产品购买意愿显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在BD交易中，手握丰沛现金流的跨国药企是重要的买方。那么，什么样的创新药更受跨国药企欢迎？诺和诺德亚太区外部创新和对外合作负责人Jenny Yang在2025生物药全球创新研发领航者峰会上表示：“我们寻找的是管线或技术平台独特的竞争优势。这不仅需要扎实的实验数据支撑，更要从项目选择、实验设计之初，就以买方视角出发，着力构建项目优势。很多时候，我们不一定急于出手，而是采取长期观察、持续跟进的策略。因此，我建议大家尽早沟通，清晰阐述项目的差异化定位及关键里程碑。这不仅能建立长期互信，也能让合作流程更加顺畅高效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环球律所生命科学医疗业务负责人周磊指出，当前医药出海已不再局限于传统的区域授权模式，合作形式呈现出多元化趋势。许多项目开始融合共同研发、联合推广，甚至采取“虚拟合资”等新型结构，以满足不同市场对本地化运营的需求。这一转变不仅提升了交易的复杂度与谈判深度，也对企业的战略前瞻性提出更高要求。成功的国际化合作，依赖的不仅是产品本身，更在于对政策环境、文化差异和监管体系的深刻理解与精准应对。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:47:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753257344033_KczcKH_1753257344143.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240440</guid></item><item><title>波兰政府进行大规模改组</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240518</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月23日，波兰总理图斯克宣布对政府进行大规模改组。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:41:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753258824793_8GkY5K_1753258824989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240518</guid></item><item><title>刘清勇任哈电集团总经理、党委副书记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240461</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年7月23日，哈尔滨电气集团有限公司召开领导班子（扩大）会议。受中央组织部领导委托，中央组织部有关干部局负责同志宣布了党中央关于哈尔滨电气集团有限公司总经理任职的决定：&lt;strong&gt;刘清勇同志任哈尔滨电气集团有限公司董事、总经理、党委副书记。&lt;/strong&gt;相关职务任命按有关法律和章程的规定办理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:36:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753258470301_ST8E7j_1753258470493.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240461</guid></item><item><title>美财长称中美第三轮磋商下周在瑞典举行，外交部表态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240567</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753259469126_XfWcrx_1753259469282.png" alt="美财长称中美第三轮磋商下周在瑞典举行，外交部表态"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美财长称中美第三轮磋商下周在瑞典举行，外交部表态&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月23日，就美财长称中美第三轮磋商将在瑞典举行一事，外交部发言人郭嘉昆表示，希望中美双方通过对话沟通增进共识，减少误解，加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:36:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753259469126_XfWcrx_1753259469282.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240567</guid></item><item><title>上海低空经济产业发展有限公司董事长：今年重点是工业测试基地布局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240484</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，上海低空经济产业创新大会（第六届华东无人机基地创新发展论坛）上，上海机场（集团）有限公司副总裁、财务总监，上海低空经济产业发展有限公司董事长宋雪枫在演讲中表示，从低空产业公司角度出发，上海发展低空经济有很多好的条件。例如，中国70%的航空人才在上海，除了中航工业、商飞、商发外，还有上汽等企业，很多与航空相关或是跨界做航空的人才队伍都很多，此外50%以上的eVTOL企业都发端于上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了整体人才资源充足外，宋雪枫还认为，上海作为长三角地区的龙头，低空经济在商业上应用的可能性很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，在上海市经信委、市国资委的指导下，上海机场集团作为牵头单位，与相关国有企业共同筹建上海低空经济产业发展有限公司。上海低空经济产业发展有限公司于去年12月20日注册成立，注册资本9亿元。据记者梳理，上海机场集团作为该公司的大股东，持股比例超过六成。其主要股东覆盖了低空产业中包括机场运营、城市交通、基础建设、信息通信、投资运营等多个环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者在国际低空经济博览会现场获悉，上海低空经济产业发展有限公司定位功能性企业，承担上海市低空“四张网”包括设施网、空联网、航路网、服务网的搭建，承担低空航空器枢纽起降设施、主要航线通导链路等建设和运营，以主干线枢纽建设引导撬动社会资本联合建设布局分布式设施网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资及技术创新方面，该公司具备一定投资建设能力以及技术创新属性，前瞻性布局氢动力无人机、空天地一体通讯导航系统、低空大脑、空域仿真、三维地图、无人机反制、智能驾驶等前沿技术。通过低空主枢纽、主航路、主节点等基础设施建设运营带动上海市低空经济产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为低空基础设施公司，后续有哪些规划？宋雪枫指出，上海低空经济产业发展有限公司在半年多的时间里一直在和各方联系、学习取经，基本形成了发展的“12345”方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“1”代表“立足当下，着眼未来”的理念。宋雪枫介绍，当前低空领域尚未形成专属标准，主要沿用民航相关标准。中国民航现有航空器四千多架，飞行塔台与机组间的呼叫采用人工对人管理模式。然而，低空经济若要真正发展，必然面临规模化运营的挑战，届时许多沿用民航的人对人的管理模式将难以为继。因此，需进行前瞻性布局，提前规划未来低空实现规模化运营后，相关技术标准与安全体系应如何构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋雪枫强调，低空领域需立足现实，借鉴民航现有规范与经验先行先试，“百年民航积累的丰富经验值得借鉴，同时更要着眼未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2”指两个场景，分别是工业试飞场景与商业闭环场景。宋雪枫介绍，在商业闭环场景中，现有技术还难以满足安全零差错的要求。同时，上海路网发达，地面、地下及水上交通均十分便捷，对空中货物运输的需求并不迫切，因此商业闭环场景的推进面临较大挑战。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，宋雪枫认为，随着低空经济的发展，相关技术与产品将进一步成熟，安全性也会更可靠，商业闭环的实现是必然趋势，只是现阶段上海大规模开展商业运营的可能性较小。而另一个场景是工业测试，这是公司今年重点推进的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“3”指三个对接。宋雪枫在现场指出，一是对接政府部门，明确各行业主管部门的管理要求、安全规范并落实到位。二是对接市场主体需求，三是对接科研院校的技术水平，低空领域技术迭代迅速，作为基础设施投资运营企业，最需警惕的是刚完成投资就面临技术落后的风险，因此需通过对接把握技术发展趋势。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“4”是四网协同，即要实现四张网的数据打通，同时注重远近结合：现阶段需确保相关业务能够开展，同时关注长远技术变革。“5”为五个重点方向，包括安全、立法、平台、技术及商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年公司的工作重点是工业测试基地的布局。”宋雪枫在现场表示，低空经济若要进入城市场景，必须在真实城市环境中接受检验，仅在开阔空间进行飞行测试无法满足需求。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋雪枫介绍，公司已在上海闵行吴泾地区找到了合适的场地。他介绍，该区域因规划调整，形成了14.2平方公里的10年规划留白区域，恰好可用于发展低空经济。这里还具备三元环境，既有真实建筑，部分区域人员稀少甚至无人，这种环境在上海乃至其他大城市的中心区域都较为稀缺。​此外，该区域空域条件良好，沿黄浦江向南可至杭州湾，北可延伸至龙华、宝山、崇明乃至江苏启东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是今年重点打造的项目，目前已有数十家企业对真实城市环境下的测试表现出浓厚兴趣，相关测试已启动。”宋雪枫最后介绍，考虑到民航测试、eVTOL测试等还需应对极寒、极热、高原等特殊环境，公司正在全国范围内寻找相应的测试方案，以便为企业提供配套服务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:35:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753258767750_sff37x_1753258767948.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240484</guid></item><item><title>美中贸易全国委员会报告显示82%美企在华实现盈利，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240446</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。总台央视记者提问，近日，美中贸易全国委员会报告显示，82%美国企业在华实现盈利。许多企业表示，中美关系的不确定性和关税是它们当前最担心的问题，但仍认为中国市场至关重要。发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2567383" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/6f41301c-6e02-4a9e-8067-bef96ba53d89.jpg" data-imageid="353443500"&gt;&lt;p&gt;对此，郭嘉昆表示，投资中国、共赢未来，成为全球投资者普遍共识。数据显示，今年上半年全国新设立外资企业实现两位数增长。在刚刚闭幕的第三届链博会上，参展商范围从首届的55个国家和地区扩大到75个，其中美国参展商数量比上届增长15%，继续位列境外参展商之首。外资企业用行动为中国经济前景投下了信任票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆指出，中国政府最近出台鼓励外商投资的新举措，体现了推进高水平对外开放的诚意和决心。我们欢迎包括美国在内的各国企业参与中国式现代化，在融入高质量发展进程中实现更大作为、更好发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:35:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753256928601_ywWHfF_1753256928940.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240446</guid></item><item><title>外交部回应中美经贸磋商：望美方同中方通过对话沟通增进共识</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240423</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者就中美经贸磋商相关问题提问。对此，郭嘉昆表示，在经贸问题上，中方的立场是一贯、明确的，希望美方同中方一道，落实两国元首通话达成的重要共识，发挥中美经贸磋商机制的作用，在平等、尊重、互惠的基础上，通过对话沟通增进共识，减少误解，加强合作，推动中美关系稳定、健康、可持续发展。具体问题请向中方主管部门询问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:34:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753258283796_D6aMAw_1753258283974.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240423</guid></item><item><title>外交部回应“美日达成贸易协议”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240549</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753259252113_4z1a3p_1753259252345.png" alt="外交部回应“美日达成贸易协议”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应“美日达成贸易协议”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月23日，有记者就特朗普称美日达成贸易协议提问，外交部发言人郭嘉昆表示，中方一贯主张各方通过平等对话协商解决经贸分歧，维护良好的国际经贸合作环境。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:34:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753259252113_4z1a3p_1753259252345.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240549</guid></item><item><title>美国第三次退出联合国教科文组织，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240555</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753259310941_EpaS2d_1753259311161.png" alt="美国第三次退出联合国教科文组织，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国第三次退出联合国教科文组织，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月23日，外交部发言人郭嘉昆表示，美国第三次退出联合国教科文组织，并且长期拖欠会费，这不是负责任大国应有的作为。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:32:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753259310941_EpaS2d_1753259311161.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240555</guid></item><item><title>《公民凯恩》标志性雪橇拍出影史道具第二高价</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在上周举办的一场电影周边拍卖会上，奥逊·威尔斯的经典之作《公民凯恩》中用到的一把红色松木雪橇，以1475万美元的价格售出，成为好莱坞历史上成交价格第二高的电影道具，仅次于2024年年底以3250万美元成交的《绿野仙踪》女主角多萝西穿过的那双小红鞋。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753249647034_E8TmmZ_1753257987953.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353443696"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本次拍卖的雪橇为存世的三把之一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，这把雪橇的新主人身份成谜。至于上一任主人，则是美国著名导演乔·丹特（Joe Dante）。今年78岁的他，1985年为派拉蒙影业拍摄科幻片《冲向天外天》（Explorers）时，正好遇到道具仓库大清理，于是就拿到了这件传奇道具。他当时拍摄所在的那一片派拉蒙外景场地，位于洛杉矶县卡尔弗城，前身正是拍摄《公民凯恩》的雷电华影业的外景场地，包括1933版的《金刚》、《乱世佳人》等影片，都在这里拍摄过外景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了1957年，那片外景地被电视明星露西尔·鲍尔（Lucille Ball）夫妇买下，作为他们名下的Desilu电视制作公司的拍摄场地。十年后，这家公司又被当时派拉蒙的母公司海湾和西方工业公司（Gulf and Western Industries）收购，一来二去，这里就成了派拉蒙影业的外景场地。而长期以来都在道具仓库里扔着的《公民凯恩》的道具雪橇，也就在时隔40多年后，有了乔·丹特这位新主人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753249986160_kw43ra_1753257987947.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353443694"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演乔·丹特在《冲向天外天》拍摄现场，正是因为这部电影让他得到了《公民凯恩》中的雪橇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当时，一位知道我是老电影影迷的工作人员，拿着这东西对我说，他们准备把这些东西都扔掉，问我是不是想要这个。”乔·丹特在拍卖前接受采访时回忆道，“我不确定他是否知道这把雪橇的意义，但他应该有所了解吧，否则为什么会专门拿过来问我呢？我当时非常惊讶，因为我可是《公民凯恩》的铁杆影迷啊。所以我说，好的，我很乐意拿走它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据负责组织拍卖的好莱坞著名拍卖公司Heritage Entertainment表示，当初奥逊·威尔斯拍摄《公民凯恩》时，雷电华公司其实按照惯例，制作了好几把几乎一模一样的道具雪橇。其中有一把在1982年时被史蒂文·斯皮尔伯格拍下，当时的价格是6.05万美元，另一把则在1996年以23.3万美元的价格出售给匿名买家。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753249900908_WhbfQb_1753257988001.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353443695"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1941年上映的《公民凯恩》由奥逊·威尔斯自编自导自演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《公民凯恩》上映于1941年，是奥逊·威尔斯的第一部剧情长片，由他自编自导，自己制片，自任主演。影片讲述的是虚构的美国报业大王查尔斯·凯恩的传奇一生。影片一开始，年迈的主人公已在弥留之际，他手握雪花玻璃球，吐出最后的遗言“玫瑰花蕾”（Rosebud），然后死去。凯恩的死讯轰动全球，为探寻“玫瑰花蕾”究竟是什么意思，记者杰瑞走访多人，包括死者的好友、前妻、管家等，虽对这位富豪的人生经历有了不少了解，却始终无法解开遗言“玫瑰花蕾”的谜团。影片末尾，工人开始分类清理凯恩的遗物。其中就有一把雪橇，那是凯恩八岁时被寄养家庭由家中带走那天正在玩的玩具。工人把它和其他物品一起扔进了火炉，雪橇上赫然印着生产商的名字：玫瑰花蕾。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753254175982_Jrj2Y2_1753257988036.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353443693"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《公民凯恩》中的火烧雪橇戏拍了很多遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当初拍摄这一场火烧雪橇的戏，对画面有着严格要求的奥逊·威尔斯，一口气指导工作人员拍了很多遍，一度烧得拍摄现场浓烟滚滚，惹来卡尔弗城消防队的关注。道具组为了这一场戏，相信也准备了不少一模一样的松木雪橇。拍完之后，剩下没有烧过的，就一直留在了仓库中，但时至今日，已知保存下来的，就只有上述这三件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，《公民凯恩》也早已成为影史经典，连续四十年都被英国《视与听》杂志选为影史最伟大电影的第一名，而“玫瑰花蕾”一词几乎也成了这部电影的同义词，为全球影迷所津津乐道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了《公民凯恩》中的雪橇之外，这次在拍卖会上亮相的拍品还包括经典史诗片《十诫》（1956年）中用到的道具石板，《星球大战：帝国反击战》（1980年）中天行者卢克驾驶的红色X翼战机模型，哈里森·福特在《夺宝奇兵3》（1989年）中甩过的鞭子以及《王牌大贱谍》里主人公奥斯汀·鲍尔斯穿过的绿色天鹅绒西装，但它们的转手价格都远远不及《公民凯恩》里的这把雪橇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责拍卖的Heritage Entertainment工作人员表示，“这些可不仅仅是电影道具，它们讲述的是好莱坞最伟大的时刻，每一件都与一段记忆、一次演出、一段传奇息息相关。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:26:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753258448883_1NmdCi_1753258449053.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240497</guid></item><item><title>商务部：何立峰将赴瑞典与美方举行经贸会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240539</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;有记者问：6月上旬，中美双方在英国伦敦举行经贸会谈，达成了伦敦框架。近期有消息称，中美双方很快将举行下一轮经贸会谈。请问商务部是否有最新消息？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：经中美双方商定，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰将于7月27日至30日赴瑞典与美方举行经贸会谈。中美双方将按照两国元首6月5日通话重要共识，发挥好中美经贸磋商机制作用，本着相互尊重、和平共处、合作共赢的原则，继续就彼此关心的经贸问题开展磋商。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:23:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240539</guid></item><item><title>石破茂回应“辞职”传言：毫无事实依据，将留任继续执政</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240512</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753258386003_GenGyH_1753258386189.png" alt="石破茂回应“辞职”传言：毫无事实依据，将留任继续执政"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:32&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;石破茂回应“辞职”传言：毫无事实依据，将留任继续执政&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据央视新闻报道，石破茂7月23日下午对媒体表示，日本媒体关于他本人将辞职的报道“全都没有事实依据”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:21:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753258386003_GenGyH_1753258386189.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240512</guid></item><item><title>俄乌第三轮谈判在即，双方代表团人员披露</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240445</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2567370" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/6a655c42-3141-4b7b-aeba-4885d07d20bd.jpg" data-imageid="353443499"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间6月2日，俄乌在伊斯坦布尔举行直接谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家总统网站当地时间23日公布，乌克兰总统泽连斯基已批准组建乌克兰代表团，该代表团将参与同乌克兰国际伙伴及俄罗斯代表就实现公正且可持续和平举行的谈判。谈判定于7月23日在土耳其伊斯坦布尔举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌方代表团包含14人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌方代表团由乌国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫担任团长，成员包括乌克兰总统办公室主任顾问别夫兹、乌克兰外交部第一副部长谢尔盖·基斯利齐亚、乌克兰安全局副局长波克拉德、乌克兰对外情报局第一副局长卢霍夫斯基、乌克兰国防部总情报局副局长斯基比茨基。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰武装力量代表团成员有：乌克兰武装力量总参谋长奥斯特良斯基、舍甫琴科，总参谋部作战总局高级军官谢里霍夫，乌克兰武装力量总参谋部中央法律局国际法处处长福明，乌克兰武装力量空军司令部副参谋长申卡廖夫，乌克兰武装力量海军司令部副参谋长迪亚科夫，乌克兰武装力量总司令办公厅礼宾官库兹米乔夫。经同意，乌克兰最高拉达人权事务专员驻安全和国防部门系统代表尤里・科夫巴萨被纳入代表团。此次批准的代表团规模为14人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄方代表团包含8人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，总台记者从俄罗斯消息人士处获悉，在伊斯坦布尔的俄罗斯谈判小组仍然包括代表团的4名主要成员和4名专家，与上一轮没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方代表团成员包括俄总统助理梅金斯基、俄副外长加卢津、俄武装力量总参谋部总局局长科斯秋科夫、俄国防部副部长福明，以及俄外交部独联体事务二司司长波利修克、俄国防部国际军事合作总局副局长舍夫佐夫等4名专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，两国在土耳其城市伊斯坦布尔已举行两轮直接谈判，双方就释放重伤和重病战俘、移交死亡人员遗体等人道主义问题达成共识，但在实现全面无条件停火及停战原则条件等核心问题上未能取得突破。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:14:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753256965704_tESbxc_1753256965939.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240445</guid></item><item><title>观察｜印度欲研制战略轰炸机，航空工业支撑这份雄心壮志吗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239693</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;印度正酝酿一个雄心勃勃的航空计划——计划研制一款达到洲际航程的战略轰炸机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》日前援引印度媒体的报道，印度计划研制一款能够打击1.2万公里以外目标的超远程轰炸机，还将为其配备“布拉莫斯-NG”导弹以及其他先进武器，首架原型机预计将于2035年问世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度这一雄心勃勃的想法引起了外界的关注和热议。提出研制轰炸机的想法很简单，拿出轰炸机的设计图纸或者PPT也不是难事，最难的是如何让图纸变成实际的产品，而且实际的产品还得飞上天和批量生产。印度没有独立研制生产过轰炸机，战斗机研制也是磕磕绊绊，核心技术更是高度依靠国外，这种情况下提出研制新的战略轰炸机，外界质疑其能否按时完成也是情理之中的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原型机计划在2032年至2035年间首飞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据媒体报道，这款轰炸机源于“超远程打击飞行器”项目，标志着印度国防政策的重大转变，从“关注地区”转向“洲际延伸”。该机将参照俄罗斯的图-160轰炸机和美国的B-21轰炸机，可能采用可变后掠翼设计，从而节省燃料以及更有效地控制飞行速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度希望这款轰炸机的航程能够突破B-21轰炸机9300公里航程的极限，这意味着它无需空中加油就能打击美国、欧洲、非洲或澳洲的目标。报道还称，这款轰炸机将能携带多达4枚射程290至450公里的“布拉莫斯-NG”导弹，并且也可以携带新型短程弹道导弹、激光制导炸弹和反辐射导弹等先进武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从零开始建造轰炸机绝非易事。印度政府、印度国防研究与发展组织、印度斯坦航空有限公司以及印度航空发展局正在牵头研发工作，与俄罗斯和法国就技术转让协议进行谈判。虽然这款轰炸机的设计工作尚处于初期阶段，但模型模拟和初步研究已经开始，首架原型机预计将在2032年至2035年间首飞。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753250934000_w1tsPh_1753252985590.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442698"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度空军此前装备了“堪培拉”轰炸机，但这种轰炸机载弹量只有4 .5吨，属于轻型战术轰炸机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略轰炸机是一种大型空中作战平台，核心特点是长航程、大载弹量以及强大的突防能力，指能够执行远程打击任务，对敌方纵深战略目标（如军事基地、工业设施、政治中心等）实施精确或大规模轰炸。从印度媒体的报道来看，印度这款正在酝酿的轰炸机可能还处于早期论证阶段，因为美国B-21轰炸机采用的是飞翼式气动布局，非常重视隐身性能，而后掠式布局隐身性能相对较差，注重超音速飞行。新一代轰炸机普遍重视隐身能力，而后掠式气动布局的轰炸机是上世纪七八十年代的潮流。如果印度轰炸机真的采用后掠式布局，那在当代作战环境下，其更多充当远程空射导弹的投掷平台，那还不如参考美国空军的“速龙”项目，让运输机承当这种作战任务，把重点放在研制空射导弹上，不仅可以节省大量的经费，技术风险也小很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称印度轰炸机可搭载“布拉莫斯-NG”导弹。这款导弹是为满足机载和潜艇发射的需要，在原有空射型“布拉莫斯”超音速巡航导弹的基础上研制的缩小版“布拉莫斯”巡航导弹，全重降至1.5吨左右，长度减小到5米，弹径减小到500毫米左右，最大飞行速度3马赫。此外，“布拉莫斯”NG增加了隐身涂层，提升隐身能力，并且采用了改进型主动雷达导引头，用更加先进的有源相控阵雷达代替原有的机械扫描雷达，精度提高，抗干扰能力更强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“有声有色”大国需要战略轰炸机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，战略轰炸机可以说经历了冰火两重天。6月初，乌克兰特工利用改造过的民用卡车+智能自杀式无人机的方式渗透到俄罗斯境内多个战略轰炸机部署基地附近，远程遥控无人机偷袭成功，击毁击伤多架俄军战略轰炸机。造价低廉的小小无人机让威震八方的战略轰炸机黯然失色，这也引发了战略轰炸机是否还有用武之地、是否要发展造价高昂轰炸机的讨论，质疑之声充斥着网络空间。但20多天后，美国至少7架B-2A隐身战略轰炸机携带重磅钻地弹万里奔袭，深入敌后，对伊朗两个核设施发动袭击，最后全身而退，这可以说是战略轰炸机的高光时刻。这次袭击又让轰炸机的价值凸显，因为如果没有这种轰炸机，现有武器平台很难做到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在笔者看来，无人机的快速发展确实给轰炸机带来了不小的挑战，但能彻底取代的轰炸机的空中平台又没有出现，战略轰炸机犹如航母，“航母无用论”也不时成为讨论的话题，但航母的地位依然难以被撼动。作为大国空军战略威慑和远程打击体系的重要平台，大型轰炸机在未来几十年内不会退出历史舞台，现在的无人机也无法对付类似于福尔道核设施那样的深埋地下加固目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度为何这个时候想要研制战略轰炸机呢？其实，上世纪70年代，印度就有机会获得一款准战略轰炸机——图-22，这种最大起飞重量约92吨、载弹量12吨的大型轰炸机，如果增加空中受油管，也可以作为战略轰炸机使用，但最后印度拒绝了苏联的推销。冷战结束后，俄罗斯也曾提议向印度租借或出售图-22M超音速轰炸机，但印度方面在实地考察了俄罗斯空军现役图-22M轰炸机的状况后，认为其自身确实没有能力维护保障如此复杂且技术状态不佳的图-22M飞机，印度再度与战略轰炸机失之交臂。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753250998000_SrmyY1_1753252985545.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442697"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度空军此前有多次机会获得图-22M轰炸机，这种轰炸机空中加油后也能够执行洲际战略打击任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年8月，一则印度正寻求向俄罗斯购买图-160M战略轰炸机的新闻引起热议。当时，印度前空军司令阿鲁普·拉哈元帅在新德里的一个论坛上发表演讲称，印度正从俄罗斯购买轰炸机，双方正在就图-160战略轰炸机的出口进行谈判，目前已经取得了很大进展，双方达成了初步协议，谈判进入了最后的阶段。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753250706000_p2FfHX_1753252985532.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442696"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图-160M战略轰炸机，有消息称，印度计划购买这种轰炸机，并与俄罗斯进行了谈判，但至今没有谈判结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图-160是苏联时期研制的战略轰炸机，采用变后掠翼，可超音速飞行，最大起飞重量285吨，转场航程15000公里，作战半径7300公里，最大载弹量40吨，弹舱内的旋转式挂架可以挂载12枚KH-55系列或Kh-101/102巡航导弹。2015年，俄罗斯决定重启图-160战略轰炸机生产线，开始生产全新的图-160M战略轰炸机。新生产的图-160M进行了改进，通过换装新型发动机、电子设备和机载武器，其作战半径、防护水平和打击能力等战技指标都有一定程度提高，核打击和常规打击能力都有增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年1月，俄首架全新制造的图-160M在喀山航空工厂的机场成功首飞。按计划，该轰炸机将在2023年开始量产。俄国防部副部长鲍里索夫此前向媒体表示，未来空天军将每年装备3-4架该型飞机，计划总共生产50架图-160M。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是多年过去了，最后阶段的谈判结果迟迟没有公布。有消息称，俄罗斯目前没有答应向印度出口图-160M战略轰炸机。考虑到俄乌冲突持续、美印军事关系深化和俄印关系微妙变化，加上印度计划自研战略轰炸机的消息出现，上述图-160M谈判无果而终的消息可能是真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度计划研制战略轰炸机的目的主要是弥补空基核力量的短板。经过20多年的发展，随着“烈火-5”远程弹道导弹、“歼敌者”战略核潜艇服役，印度拥有了与大国地位初步匹配的陆基核力量和海基核力量，唯独空基核力量没有装备任何大型战略轰炸机，发展空基战略核打击能力完全无从谈起，战术飞机只能携带核炸弹——印度是否装备核炸弹还存在比较大的争议，而印度核弹头小型化技术很可能无法研制出适配“布拉莫斯”巡航导弹的核弹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略轰炸机作为大国战略威慑和远程打击的核心平台，是核大国“三位一体”核威慑体系的关键一环。与陆基导弹和潜射导弹相比，轰炸机具有可召回性和灵活部署的特点，能够在危机时展示威慑力而不必立即发动攻击，而且战略轰炸机核常兼备特点，在常规作战中也有用武之地。此外，印度一直致力于成为“有声有色”大国，战略轰炸机是大国的专属武器，如果拥有这一武器，无疑会让印度谋求的大国地位更加“有声有色”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，印度虽然雄心勃勃，但战略轰炸机并非想造就造，目前，研制成功并批量装备战略轰炸机的国家只有中美俄三个国家，而且三个国家既是航空强国，也是地位举足轻重的世界大国。战略轰炸机涉及大型飞机、先进航空发动机、航电等关键技术，而印度既没有研制过轰炸机，也没有研制过80吨级以上的大型飞机，国产“卡佛里”涡扇发动机项目也已经下马。国产隐身战斗机项目AMCA如果顺利推进，也要到2035年才服役。在这种情况下想要在2035年研制出战略轰炸机，属实难为印度航空工业。除非俄罗斯向印度提供图-160M轰炸机的设计图纸并协助印度研制轰炸机，但这种可能性非常低。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:11:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753253170779_GrbJZx_1753253170938.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239693</guid></item><item><title>市场监管总局：禁止武汉用通医药收购山东北大高科华泰制药股权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240462</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场监管总局关于禁止武汉用通医药有限公司收购山东北大高科华泰制药有限公司股权案反垄断审查决定的公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局收到武汉用通医药有限公司（以下简称武汉用通）收购山东北大高科华泰制药有限公司（以下简称山东华泰制药）股权案（以下简称本案）的经营者集中反垄断申报。经审查，市场监管总局决定禁止此项经营者集中。根据《中华人民共和国反垄断法》（以下简称《反垄断法》）第三十六条规定，现公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、受理和审查程序&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本交易未达到国务院规定的申报标准，但有证据证明具有或者可能具有排除、限制竞争效果，市场监管总局依法于2025年1月3日书面要求武汉用通及其最终控制人就本交易进行申报。本案于2025年2月18日申报。2025年2月26日，市场监管总局确认申报材料符合《反垄断法》第二十八条规定，对此项经营者集中予以受理并开始初步审查。2025年3月26日，市场监管总局决定对此项经营者集中实施进一步审查。2025年6月20日，经申报方同意，市场监管总局决定延长进一步审查期限。目前，本案处于进一步审查延长阶段，截止日为2025年8月18日。市场监管总局认为，此项集中对中国境内盐酸罂粟碱注射剂市场具有排除、限制竞争效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审查过程中，市场监管总局征求了有关政府部门、行业协会、同业竞争者和下游客户意见，了解相关市场界定、市场结构、行业特征和集中对各方面影响等信息，并对申报方提交的文件、材料真实性、完整性和准确性进行了审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、案件基本情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收购方：武汉用通。2015年在湖北省武汉市成立，最终控制人为中国籍自然人郭某某，主要从事药品销售业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被收购方：山东华泰制药。1992年在山东省烟台市成立，主要从事盐酸罂粟碱注射剂等药品生产供应业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年11月，武汉用通与股权出让方深圳中国农大科技股份有限公司签订协议，收购山东华泰制药50%的股权。交易后，武汉用通取得对山东华泰制药的控制权。2019年3月，完成股权变更登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，武汉用通、山东华泰制药2017年度在中国境内的营业额均低于8亿元人民币，本项集中未达到《国务院关于经营者集中申报标准的规定》第三条规定的申报标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、相关市场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经审查，武汉用通从事盐酸罂粟碱原料药销售业务，山东华泰制药从事盐酸罂粟碱注射剂的生产供应业务，盐酸罂粟碱原料药为盐酸罂粟碱注射剂的上游原材料，双方存在纵向关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）相关商品市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.盐酸罂粟碱原料药销售。盐酸罂粟碱原料药是用于生产盐酸罂粟碱注射剂的化学原料药。对下游盐酸罂粟碱制剂生产商而言，盐酸罂粟碱原料药是其必备的原材料，其他化学原料药无法实现替代。盐酸罂粟碱原料药可通过生物提取、化学合成两种方式制得，但两种方式生产的原料药在化学成分、性能、使用场景方面基本没有差异，无需进一步细分。近年来，中国境内市场的盐酸罂粟碱原料药产品主要通过代理销售方式供应，生产环节和供应环节市场结构差异较大。武汉用通不从事盐酸罂粟碱原料药生产，仅从事盐酸罂粟碱原料药销售业务。因此，本案将盐酸罂粟碱原料药销售界定为单独的相关商品市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.盐酸罂粟碱注射剂。盐酸罂粟碱注射剂是一种血管扩张药，主要用于治疗脑、心及外周血管痉挛所致的缺血，肾、胆或胃肠道等内脏痉挛，且在手指显微手术中具有独特疗效，其他血管扩张药无法对其有效替代。临床上使用的盐酸罂粟碱药品主要包括注射用盐酸罂粟碱（粉针）、盐酸罂粟碱注射液（水针）和盐酸罂粟碱氯化钠注射液等剂型，其中前两者为医保药品，盐酸罂粟碱氯化钠注射液为非医保药品。在断指再植、手指再造等手部显微手术中，盐酸罂粟碱药品使用方法为微量泵24小时不间断输入或直接滴注，仅能使用注射用盐酸罂粟碱（粉针）和盐酸罂粟碱注射液（水针），盐酸罂粟碱氯化钠注射液无法有效替代。注射用盐酸罂粟碱（粉针）和盐酸罂粟碱注射液（水针）可以相互替代，将两者统称为盐酸罂粟碱注射剂，界定为单独的相关商品市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）相关地域市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国境内原料药和相关制剂均受到严格监管，必须获得有关部门颁发的批文、药品生产许可证等资质，满足注册检验、专家评审、临床测试、定期检查等监管要求。因此，盐酸罂粟碱原料药销售和盐酸罂粟碱注射剂相关地域市场均界定为中国境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、竞争分析&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《反垄断法》第三十三条规定，市场监管总局从参与集中的经营者在相关市场的市场份额及其对市场的控制力、相关市场的市场集中度、集中对下游用户和其他有关经营者的影响等方面，深入分析了此项经营者集中对市场竞争的影响，认为此项集中对中国境内盐酸罂粟碱注射剂市场具有排除、限制竞争效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）集中后实体掌握盐酸罂粟碱注射剂市场的重要原料且具有较强控制力，具有排除、限制竞争的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年9月，武汉用通与青海制药厂有限公司（目前已更名为青海制药有限公司，以下简称青海制药）签署《盐酸罂粟碱原料代理协议书》，约定武汉用通成为青海制药生产的盐酸罂粟碱原料药的全国独家经销单位，供应用于生产盐酸罂粟碱注射剂的原料，未经武汉用通书面同意青海制药不可向第三方销售，合同期限为十五年。2018年，除另一家经营者自产自用外，武汉用通是市场上唯一的盐酸罂粟碱注射剂原料药供应来源，具有市场支配地位。2019年至2022年，从我国盐酸罂粟碱注射剂企业原料药来源看，武汉用通占比分别为90%—95%、80%—85%、80%—85%、80%—85%，具有较强市场控制力，盐酸罂粟碱注射剂企业高度依赖武汉用通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）集中后实体具有排除、限制中国境内盐酸罂粟碱注射剂市场竞争的动机，且产生了排除、限制竞争效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是集中后山东华泰制药在下游市场的份额明显提升。2019年至2022年期间，山东华泰制药借助武汉用通掌握原料药的自身优势，在中国境内盐酸罂粟碱注射剂市场的份额从2018年的25%—30%快速提升，2019年至2022年市场份额分别为50%—55%、50%—55%、40%—45%、40%—45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是盐酸罂粟碱注射剂价格显著上涨，严重损害下游消费者权益。2016年9月，武汉用通成为青海制药原料药独家销售商后，原料药价格大幅上涨，盐酸罂粟碱注射剂价格也随之上涨，2018年平均出厂价格较2017年上涨超过400%。集中完成后，2019年盐酸罂粟碱注射剂平均出厂单价进一步上涨60%—65%。2020年至2022年的平均出厂价格也均高于2018年。同时，集中完成后，山东华泰制药盐酸罂粟碱注射剂的挂网价一直维持在较高水平，严重损害患者利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、审查决定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审查过程中，市场监管总局将本案具有排除、限制竞争效果的审查意见及时告知申报方，并与申报方就如何减少此项经营者集中对竞争产生的不利影响等有关问题进行了多轮商谈。申报方提出了解决方案，具体包括转让山东华泰制药股权、解除盐酸罂粟碱原料药相关代理协议、不再在盐酸罂粟碱领域从事经营者集中等措施。经评估，市场监管总局认为，申报方提交的解决方案表明其愿意采取措施恢复到集中前状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于此项经营者集中在中国境内盐酸罂粟碱注射剂市场具有排除、限制竞争效果，且申报方愿意采取措施恢复到集中前状态，市场监管总局决定禁止此项集中，并责令武汉用通及其最终控制人采取以下措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）2026年1月22日以前，向无关联关系的第三方转让其间接持有的山东华泰制药股份。若有特殊情况导致股权转让无法完成，应提前向市场监管总局申请并说明理由。如在规定期限或市场监管总局同意延长的期限内未能找到买方，应委托剥离受托人寻找合适的买方并完成股权转让。股权转让完成前，不得以任何方式参与山东华泰制药的经营管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）2025年9月30日前，解除与青海制药等经营者之间的盐酸罂粟碱原料药代理协议，解除前不得执行相关协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）向市场监管总局及时报告转让股权和解除原料药代理协议的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，武汉用通的最终控制人主动承诺未来不再在盐酸罂粟碱原料药、盐酸罂粟碱注射剂领域从事经营者集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局有权监督检查武汉用通及其最终控制人履行上述义务的情况。武汉用通及其最终控制人如未履行或违反上述义务，市场监管总局将根据《反垄断法》相关规定作出处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本决定自公告之日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月22日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:02:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753258981111_nKMy46_1753258981292.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240462</guid></item><item><title>外交部介绍中、伊、俄就伊核计划进行磋商情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240274</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。法新社记者提问，据报道，伊朗、俄罗斯和中国的代表周二（7月22日）在德黑兰举行会谈，就伊核计划进行了磋商。请问讨论了什么内容？中方持何立场？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中方一贯主张通过政治外交手段和平解决伊朗核问题，始终同有关各方保持着沟通协调，将继续发挥建设性作用，推动有关方重启对话谈判，达成兼顾各方合理关切的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:35:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753254126586_8miGJs_1753254126851.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240274</guid></item><item><title>印、孟关切雅下水电工程，外交部：不会对下游产生不利影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240273</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。彭博社记者提问，印度和孟加拉国都对中国的雅鲁藏布江下游水电工程项目表达了关切，担心生物多样性受损和民众生计问题。外交部对这些关切作何回应？在建设该项目对下游影响方面，中方是否与邻国有过沟通？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，雅下水电工程建设是中国主权范围内的事，旨在加快发展清洁能源，大力改善当地民生，积极应对气候变化。中方在跨境河流开发上始终秉持高度负责任的态度，也有丰富的水电工程开发经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅下水电工程规划设计和建设，严格按照中国行业最高标准，全方位开展工程建设，生态环保，避让多处重要生态环境敏感区，最大限度保留原始生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，雅下水电工程建设有利于全流域防灾减灾，不会对下游地区产生不利影响。“中方同有关下游国家开展了水文报汛，防洪减灾等合作，也就雅下水电工程进行了必要沟通，将继续同下游国家加强合作，造福流域人民。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:32:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753254074744_K4C8fY_1753254074951.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240273</guid></item><item><title>A股午前拉升，午后单边下行：沪指3600点得而复失，大金融走强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240319</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指7月23日开盘涨跌互现。早盘在大金融走强带动下，沪指重返3600点之上。午后两市走出单边下行走势，三大股指都相继转跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，雅江水电站概念分歧加剧，水泥、特高压、机械板块多数下挫，中国能建尾盘炸板；军工、化工板块表现低迷；大金融、医药板块表现强势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.01%，报3582.3点；科创50指数涨0.45%，报1020.86点；深证成指跌0.37%，报11059.04点；创业板指跌0.01%，报2310.67点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共1269只股票上涨，4025只股票下跌，平盘有120只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额18646亿元，较前一交易日的18931亿元减少285亿元。其中，沪市成交8570亿元，比上一交易日8406亿元增加164亿元，深市成交10076亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有71只股票涨幅在9%以上，30只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大金融走强，国防军工走低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，大金融走强，非银金融领涨两市，国盛金控（002670）一度涨停，国信证券（002736）、哈投股份（600864）、九鼎投资（600053）等涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股涨幅居前，农业银行（601288）、齐鲁银行（601665）、长沙银行（601577）等涨超1%，中国银行（601988）、邮储银行（601658）、郑州银行（002936）等涨幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅江水电站概念股继续掀起涨停潮，铁建重工（688425）、深水规院（301038）、筑博设计（300564）、西宁特钢（600117）、浙富控股（002266）、中国电建（601669）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防军工领跌两市，广联航空（300900）跌超10%，北方长龙（301357）、新余国科（300722）、国瑞科技（300600）、长城军工（601606）、中船应急（300527）等跌超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建筑材料走低，福建水泥（600802）、上峰水泥（000672）、万年青（000789）、冀东水泥（000401）、海南瑞泽（002596）、四方新材（605122）、海螺水泥（600585）等跌超7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机械设备跌幅靠前，华伍股份（300095）、唯万密封（301161）、国机通用（600444）等跌停或跌超10%，伍奥智能（300836）、新锐股份（688257）等跌超7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A股市场延续结构性牛市逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太平洋证券认为，A股市场延续结构性牛市逻辑。大基建板块持续走强，三大指数创年内新高，市场情绪积极。上证指数短线支撑位在3420点附近，中期需关注三个关键观察点：油价高点、成交温和放量、人民币汇率稳定。当前政策推动反内卷逐步落地，光伏、生猪、玻璃等板块已现底部迹象，建议积极参与；固态电池、创新药等产业转折板块亦具配置价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券表示，在宏观预期平稳、资金面充裕背景下，市场结构性活跃有望延续。中央汇金的多轮ETF增持增强了市场对流动性和系统性支撑的预期，即便在外部扰动下，A股仍展现出较强的修复能力和资金韧性，日成交额维持在高位，验证了政策对市场信心的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券策略团队表示，回顾历史，金融市场的大级别行情均依靠资金面的正反馈机制，即市场进入到“浮盈赚钱——加仓——资金驱动市场进一步上涨——继续加仓”的经典正反馈。而要形成增量资金正反馈机制，需要指数突破关键的扭亏阻力位。从过去五年密集成交区域来看，当前上证指数扭亏阻力为3450点左右，而WIND全A指数为5400点左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，上证指数已经突破我们提到的扭亏阻力位，市场也逐渐产生了增量资金流入的正反馈。”招商证券判断。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:27:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240319</guid></item><item><title>美日达成贸易协议日本同意向美国支付15%关税，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240272</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。当地时间22日，美国总统特朗普宣布，美国与日本达成贸易协议，日本将向美国支付15%的对等关税。会上，路透社记者提问，中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆回应，中方一贯主张各方通过平等对话协商解决经贸分歧，维护良好的国际经贸合作环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:26:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753254051322_PwmHcR_1753254051473.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240272</guid></item><item><title>海南自贸港封关时间定了 封关后有哪些新变化？一文看懂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240385</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:26:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240385</guid></item><item><title>美国将再次退出联合国教科文组织，外交部：不是负责任大国应有的作为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240270</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。路透社记者提问，美国总统特朗普表示，美国将再次退出联合国教科文组织（UNESCO）。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，我们注意到，联合国教科文组织以及多国对美方再次“退群”表示遗憾，这已经是美国第三次退出联合国教科文组织，并且长期拖欠会费，这不是负责任大国应有的作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆指出，联合国教科文组织的宗旨是推动教育科学文化领域的国际合作，促进文明相互理解和融合，维护世界和平，实现共同发展。中方始终坚定支持联合国教科文组织工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在联合国成立80周年之际，我们呼吁各国重申对多边主义的承诺，以实际行动支持以联合国为核心的国际体系，以国际法为基础的国际规则，以联合国宪章宗旨和原则为基础的国际关系基本准则。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:24:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753254012058_F2D7FZ_1753254012218.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240270</guid></item><item><title>印度时隔五年恢复向中国公民发放旅游签证，外交部：符合各方共同利益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240271</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。路透社记者提问，印度表示，将于今年7月24日起恢复向中国公民发放旅游签证。这也是印度五年来首次恢复向中国公民发放旅游签证，请问外交部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此 郭嘉昆表示：“我们注意到这一积极举措，推动人员往来便利化，符合各方共同利益。中方愿同印方保持沟通与协商，不断提升两国人员往来便利化水平。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:24:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753254030208_xBh3tC_1753254030354.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240271</guid></item><item><title>韩国华城电池厂火灾造成23人遇难，涉事企业代表被判20年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2566816" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/7411e19a-8aa9-473c-b724-649bbd7d80d5.jpg" data-imageid="353442744"&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，由于发生火灾导致23人死亡的韩国Aricell电池厂代表朴顺宽（音）被判处有期徒刑20年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月24日，位于韩国京畿道华城市的Aricell电池厂发生火灾，造成23人遇难，其中包括17名中国公民。事故调查组公布的调查结果显示，该电池厂一直采用调包等方式通过质量检查，生产过程粗制滥造，最终导致不良电池产品起火并造成重大人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:17:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753254270816_drPBkF_1753254270992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240282</guid></item><item><title>印度驻华大使馆：明起中国公民可申请旅游签证到访印度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240208</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据印度驻华大使馆消息，自2025年7月24日起，中国公民可申请旅游签证到访印度，需先在线填写签证申请表并打印，然后进行预约，之后需本人持护照、签证申请表及其他相关文件前往以下相应管辖区的印度签证申请中心提交申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京：北京市朝阳区东三环北路18号佳程广场A座5层&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海：上海市长宁区延安西路2299号11B38室&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州：广州市天河区华强路3 – 2号富力盈力大厦北塔2401A室收起&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:10:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753250481226_rTFcNn_1753250481493.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240208</guid></item><item><title>重庆上半年GDP为15929.58亿元，同比增长5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753253520243_JchtdX_1753253520371.png" data-imageid="353442789"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年4月30日，重庆渝中区，游客们在千厮门大桥下的江滩公园拍照。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，重庆市统计局发布2025年上半年重庆市经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据地区生产总值统一核算结果，上半年全市实现地区生产总值15929.58亿元，按不变价格计算，同比增长5.0%。其中，第一产业实现增加值714.82亿元，同比增长3.1%；第二产业实现增加值5555.75亿元，同比增长4.2%；第三产业实现增加值9659.01亿元，同比增长5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全市规模以上工业增加值同比增长5.6%，比一季度提高2.0个百分点。分三大门类看，制造业增加值增长6.0%，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长5.1%，采矿业下降5.8%。支柱产业“七增一降”，摩托车和装备产业增长较快，分别增长27.7%、10.2%；汽车、材料、消费品、能源工业和电子产业分别增长8.4%、7.0%、4.1%、2.4%和0.4%；医药产业下降4.7%。上半年，全市集成电路产量同比增长67.3%，工业机器人增长54.9%，医疗仪器设备增长31.4%，液晶显示屏增长26.2%，新能源汽车增长25.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全市实现社会消费品零售总额8300.37亿元，同比增长4.5%，比一季度提高0.4个百分点。全市固定资产投资同比增长3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，全体居民人均可支配收入22117元，同比增长5.1%。按常住地分，城镇居民人均可支配收入28051元，增长4.5%；农村居民人均可支配收入11845元，增长6.2%。城乡收入比持续缩小，由上年同期的2.41:1下降为2.37:1。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753253520243_JchtdX_1753253520371.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240243</guid></item><item><title>斩获大单背后，上汽大通如何成为全球绿色物流转型的“中国引擎”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240232</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月15日，百台上汽大通MAXUS eDELIVER3（EV30）整齐停在上海海通码头上，逐一驶上旁边的滚装船开赴欧洲，作为DHL采购的300台EV30中的首批发运车型，即将成为DHL欧洲物流网络的一员。而这笔订单，不但是中国品牌在DHL欧洲地区的最大单一订单，也让上汽大通成为DHL欧洲地区采购数量最多的中国品牌，象征着双方商业合作的升级。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/1a40859e-f4b7-4792-a9ed-a487cb2a26ad.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/1a40859e-f4b7-4792-a9ed-a487cb2a26ad.jpeg" data-height="797" data-width="1266" data-filesize="295794" class="ait_item_box img_default" data-id="353442510"&gt;&lt;p&gt;而在这一切的背后，我们能看到的是，中国新能源技术对全球物流绿色革命的推动，以及中国智造带来的解决方案，正在加速一场由技术、标准与理念共同驱动的产业变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球巨头背书，中国新能源车成为绿色物流“关键拼图”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不夸张地说，全球物流业正经历一场虽称不上人尽皆知，但足以翻天覆地的绿色革命。随着全球多处主要经济体纷纷开始颁布更加严苛的碳排放法规，“碳中和”目标业已成为国际企业的生存考题，而DHL这样的物流巨头，更是面临着紧迫的车队电动化转型任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但作为一家业务覆盖全球的物流巨头，哪怕是面临变革转型的压力，DHL也不可能放松对车辆供应商的筛选标准，包括技术可靠性、场景适配性、全生命周期服务响应在内的硬指标都要一一符合才行。而在众多竞争者中，有一家中国车企脱颖而出，它就是上汽大通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何上汽大通能够击败诸多竞争者？答案藏在双方长达八年的合作历程中。自2017年开启合作以来，上汽大通的电动车型已经跟随DHL的物流网络遍布四大洲。从德国、法国的街头，到智利、秘鲁的山路，再到澳大利亚的广袤土地，上汽大通的产品经受住了全球复杂环境的考验。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/f829af9b-271e-4de6-9a9d-28d3e91313d9.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/f829af9b-271e-4de6-9a9d-28d3e91313d9.png" data-height="841" data-width="1267" data-filesize="1291138" class="ait_item_box img_default" data-id="353442513"&gt;&lt;p&gt;“去年，我们首批试运行的50辆EV30在德国投入DHL最后一公里配送网络，以‘零故障率’和98%的出勤率赢得了欧洲团队的信赖。”在即将发运的车辆旁，上汽集团商用车执管会主席、上汽大通总经理杨怀景向我们透露了这一关键细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是这份信任的积累，让300台订单水到渠成。此单使上汽大通跃居DHL在欧采购量最大的中国品牌，更成为双方合作升级的重要里程碑。而从中我们也不难看出，中国智造的优秀产品，正在重构全球绿色物流装备体系，为全球更多商业巨头带去解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从技术到场景全面优化，破解中国智造的“出海密码”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为汽车市场传统发达市场，欧洲市场素有“汽车行业试金石”之称，Euro NCAP安全评级、区域法规适配性等标准都堪称严苛门槛，曾将全球诸多品牌拒之门外。而上汽大通EV30能突破层层筛选获得DHL的青睐，靠的正是精准击中欧洲物流核心需求的硬实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在技术层面，EV30搭载了行业首创的纯电动专属平台，彻底摆脱了“油改电”的局限。其城市道路续航超400公里，30分钟可以充电至80%，完美匹配欧洲物流企业对续航与补能效率的严苛要求，以及高强度的作业节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全性能上，上汽大通更展现了“全球五星安全专业户”的实力。EV30系列车型荣获欧洲Euro NCAP 2025年新规下商用车五星安全评级，从而让“中国智造”的国际品质赢得了国际客户的广泛信赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不只是技术硬核和安全卓越，EV30的场景适配能力更是一大制胜法宝。上汽大通欧洲团队针对DHL需求，对EV30进行了场景化升级，包括电池热管理系统迭代、底盘耐久优化及快充效率提升。其540mm超低货台设计让装卸效率显著提升，而6.3立方米的同级最大载货空间，则确保单次运输量最大化。相比传统燃油车，这种场景化的适配让用户可以在最少物流次数中完成最多货物运输，为用户创造更多价值。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/de52ef15-913b-4be1-aff6-5177abed5893.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/de52ef15-913b-4be1-aff6-5177abed5893.jpeg" data-height="845" data-width="1267" data-filesize="119959" class="ait_item_box img_default" data-id="353442511"&gt;&lt;p&gt;谈及EV30的产品适配性，DHL全球货运大中华区首席执行官艾若馨表示：“我们通过与欧洲多个国家的场景匹配，发现上汽大通EV30可以精准适配欧洲城配场景，在续航能力、装载空间、充电效率、售后保障，甚至是满足企业在当地的人文关怀等方面，上汽大通几乎完美符合我们在欧洲等全球多个地区的工况需求。”不止如此，她还表示包括DHL在内的很多企业已经对以上汽大通MAXUS新能源商用车型为代表的中国新能源车“从‘尝鲜’转向‘信赖’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而上汽大通旗下产品在欧盟严苛标准下适应标准，甚至超出标准乃至再造标准，最终实现技术标准“反向输出”的行为，正是DHL选择上汽大通，与其签订“最大单”背后的真实逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绿色浪潮下，中国汽车产业&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;如何升维制胜&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，不只是产品的输出，DHL与上汽大通签订“最大单”这一里程碑事件的背后，一幅更大的产业图景正在徐徐展开。以上汽大通为代表的中国汽车企业，正在以中国新能源技术改变着全球绿色竞争格局的浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从EV30交付欧洲后，DHL在德国的最后一英里配送车队电动化比例将突破50%关口。而到2030年，这家物流巨头计划将全球首尾英里配送车辆的电动化比例提升至三分之二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不止如此，在欧洲市场，上汽大通已经进入27个国家，并在多个国家的新能源细分市场占有率超过50%。今年一季度，EV30、EV90等纯电轻客在挪威、西班牙、意大利等市场占有率稳居第一，在英国、北欧等地区也稳居前列。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/3934b093-461f-4b95-97bc-475742ac0217.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/3934b093-461f-4b95-97bc-475742ac0217.jpeg" data-height="813" data-width="1216" data-filesize="991927" class="ait_item_box img_default" data-id="353442512"&gt;&lt;p&gt;这种市场表现背后，是中国车企从“参与”到“引领”的战略转型。当奔驰、福特等传统巨头仍在应对电动化挑战时，上汽大通凭借正向开发的专属电动平台和本地化深度适配能力，逐步改写“游戏规则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在绿色影响力方面，以DHL即将投入使用的这批EV30为例，该批车型将成为DHL实现其2030年全球车队电气化、2050年净零排放的目标的直接助力。相比化石能源，电力可以采用清洁能源方式实现发电，从而进一步降低对环境的影响，带来显著的环境效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而更为深远的影响，则在于产业标准领域。上汽大通已连续三年在英国、爱尔兰获得“年度轻型商用车制造商”提名及奖项，终结了欧美日系车企在该领域的长期垄断。而其技术专利如铝车身框架已在欧盟获得授权，标志着中国技术标准正逐步被纳入全球物流减排指南体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当传统国际汽车巨头的燃油货车，在欧洲街头逐渐被中国制造的电动物流车取代，当中国技术标准被纳入联合国物流减排指南，全球汽车产业的天平正在逐步向更先进的一侧倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而上汽大通坚定而有力的全球化、累计出口超40万辆的背后，不但实现了中国新能源车企从“产品输出”到“技术输出”的跨越，更是为全球汽车产业绿色转型贡献着中国力量，标志着一场由中国新能源技术驱动的绿色物流革命刚刚开始。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:55:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753252157351_KdzQQa_1753252157638.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240232</guid></item><item><title>石破茂重申留任意向，称辞职报道不属实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240253</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本首相石破茂23日在东京接受媒体采访时重申留任意向，并表示此前有关其辞职的媒体报道不属实。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:51:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753253224491_pxdwcY_1753253224647.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240253</guid></item><item><title>亚马逊收购可穿戴设备制造商Bee AI，继续加码AI硬件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240075</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;通过收购初创公司，美国科技巨头亚马逊加码AI（人工智能）硬件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月22日，亚马逊宣布收购AI可穿戴设备初创公司Bee AI。亚马逊发言人Alexandra Miller表示，作为交易的一部分，Bee AI的所有员工都收到了加入亚马逊的邀请。不过，交易尚未完成，双方没有透露具体的交易条款。交易完成后，Bee AI旗下的AI手环将加入亚马逊的硬件产品集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bee AI的联合创始人Maria de Lourdes Zollo在公告中写道：“当我们创立Bee时，我们希望看到一个AI真正个性化的世界，技术能够与你一同学习，理解并提升你的生活。我们拥有出色的团队和社区，如今，最初的梦想在亚马逊找到了新的归宿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，Bee AI由Maria de Lourdes Zollo和Ethan Sutin成立于2022年，是一家总部设在美国旧金山的AI可穿戴初创公司。公司获得了150万美元的种子轮融资，在去年7月由Exor集团领投的一轮融资中筹集了700万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月，Bee AI推出的AI可穿戴设备Bee开始上市，售价49.99美元。从外形来看，Bee就像一块智能手环，内置两个麦克风，能够实时转录并分析用户的对话，在关联应用中提供会议纪要、聊天重点和“每日回顾”等。目前，该产品在Bee AI官网上接受预订，将从今年9月起在美国发货。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753241226507_WRjatw_1753241249846.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353441577"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Bee手环售价49.99美元。来源：Bee官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和其他竞品相比，Bee AI的设备售价相对较低，更容易被用户接受。近两年来，Rabbit和Humane AI等AI可穿戴设备初创公司也曾尝试打造类似的产品，但至今未能取得广泛成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一边，对于亚马逊来说，本次收购体现了公司加码AI硬件的决心。此前，亚马逊曾推出过自研腕戴式可穿戴设备Halo Band系列，将其定位为轻量级健康追踪器，结合订阅服务与手机应用使用，依靠AI实现语调分析功能。不过，由于市场入局较晚和产品体验等问题，Halo Band系列已于2023年8月停止服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着科技巨头之间的AI竞赛愈演愈烈，亚马逊重新展现出对AI硬件和相关技术的重视。今年2月，亚马逊语音助手Alexa自2014年发布以来首迎重大更新，成为了被称为“Alexa+”的新版AI智能体。据介绍，Alexa+使用了多个AI模型，包括亚马逊自研的Nova模型，以及由亚马逊支持的AI初创公司Anthropicd的Claude模型等等，可以执行购物等日常任务并具有视觉功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析指出，收购完成后，亚马逊可能会将Bee AI的语音识别技术融入未来的Alexa设备中。不过，亚马逊或将需要处理用户信息安全问题。Bee AI在现行的隐私政策中表示，用户可以随时删除其数据，并且公司不会保存、长期存储或使用录音进行AI训练。目前，尚不清楚这些隐私政策是否会发生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日当天，亚马逊（Nasdaq：AMZN）股价跌0.83%收于每股227.47美元，总市值2.41万亿美元&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:50:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753241484044_2GKMWr_1753241484399.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240075</guid></item><item><title>美国对日本汽车关税降至15%：丰田股价盘中创38年来最大涨幅，本田创年内新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240149</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本汽车巨头丰田汽车股价创1987年以来最大涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月22日，美国总统特朗普通过社交媒体宣布美国与日本达成贸易协议：原定25%的对等关税税率将下调至15%，日本将向美国投资5500亿美元并放开大米等农产品市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还称，或许最重要的是，日本将开放其市场进行贸易，包括汽车、卡车、大米以及其他部分农产品和商品。日本将向美国支付15%的对等关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据央视新闻报道，当地时间7月23日，总台记者获悉，日本首相石破茂称，将在8月结束前正式表明辞职意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受上述相关消息影响，23日日本股市开盘后迅速拉升，日经225指数突破41000关口，截至发稿前涨幅达3.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，日本汽车股也集体走强，丰田汽车、本田汽车、日产汽车三大车企股价同步拉升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿前，丰田汽车涨幅超15%，报2881日元/股，盘中股价一度涨超16%，创1987年以来最大涨幅；马自达汽车股价涨超17%，三菱汽车股价涨超13%，本田汽车股价涨超11%，创下年内新高，日产汽车股价涨超8%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2566242" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753245994000_sCrc1e_1753246004369.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442059"&gt;&lt;p&gt;此前5月8日，丰田汽车发布了截至2025年3月31日的2025财年财报。财报显示，丰田在2025财年的销售收入达48.04万亿日元，高于上一财年的45.1万亿日元；营业利润为4.8万亿日元，而2024财年的营业利润则曾创下5.35万亿日元的历史新高；净利润为4.77 万亿日元，低于上一财年的4.94万亿日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对2026财年的销量，丰田方面预期实现增长。财报称，由于产量回升，预计在2025年4月至2026年3月的2026财年中，丰田和雷克萨斯品牌的车辆销售有望达到1040万辆，同比增长1.2%。其中，电动化车型的销量预计为518.4万辆，占总销量的49.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过对于2026财年的财务表现，丰田方面并不乐观。该公司表示，预计截至2026年3月31日的财年营业利润为3.8万亿日元，远低于分析师此前预期的4.7万亿日元，也低于2025财年的数据。预计净利润3.1万亿日元，较2025财年下滑34.9%。丰田称，净利润将大幅萎缩的主要原因是美国相关关税政策的冲击及日元对美元升值的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于美国关税的影响，丰田方面强调，目前仅暂时考虑了2025年4月和5月的预估影响。财报指出，该公司初步计入4月和5月美国关税将导致其营业利润损失1800亿日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本是美国主要贸易伙伴之一，两国因贸易逆差、汇率和汽车市场准入等发生过贸易摩擦。特朗普本月7日曾致信日本首相石破茂，宣布将自8月1日起把几乎所有日本输美商品关税提高至25%。新协议下，美国对日本汽车的加征关税税率将从25%减半至12.5%，加上现有2.5%关税合计为15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此次关税下调无疑将为日本汽车制造商在美国市场的发展提供更强的竞争力。此前4月，特朗普关税政策对全球汽车行业的影响不断扩大，当前市场各方仍在关注是否会有进一步的细则出台，以明确相关政策对其他国家汽车品牌的适用性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日经中文网报道，此前日美关税谈判最大障碍就是汽车产业，包括零部件在内，日本每年汽车出口额约为20万亿日元，占日本整体出口额的两成。尤其是对美国的出口，在2024年达到近137万辆，占汽车出口的三成，是日本最大的汽车出口市场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:38:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753246430981_ATwwDf_1753246431155.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240149</guid></item><item><title>泽连斯基签署法案限制反腐机构，乌克兰爆发俄乌冲突以来首次大规模反政府抗议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240014</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753241367480_1DQc5M_1753241367710.png" alt="泽连斯基签署法案限制反腐机构，乌克兰爆发俄乌冲突以来首次大规模反政府抗议"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基签署法案限制反腐机构，乌克兰爆发俄乌冲突以来首次大规模反政府抗议&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月22日，乌克兰全国多地爆发针对泽连斯基政府的抗议活动，起因是泽连斯基政府批准了一项限制反腐机构的法案。这是俄乌冲突以来，乌克兰首次出现大规模反政府示威活动。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:36:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753241367480_1DQc5M_1753241367710.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240014</guid></item><item><title>黄晓明和阿云嘎都去看了《浪浪山小妖怪》首映</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240186</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753248913790_r5RZCi_1753248913989.png" alt="黄晓明和阿云嘎都去看了《浪浪山小妖怪》首映"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;黄晓明和阿云嘎都去看了《浪浪山小妖怪》首映&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月22日，影片《浪浪山小妖怪》在上海举行首映礼。黄晓明在看完影片后说:“人生的每一段苦难都是荣耀。”阿云嘎则表示，在影片中看到了每一个人闯荡江湖的样子。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:27:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753248913790_r5RZCi_1753248913989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240186</guid></item><item><title>特朗普回应“访华计划”：“可能”，“在不远的将来”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240209</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753248657806_5kYew1_1753248657918.png" alt="特朗普回应“访华计划”：“可能”，“在不远的将来”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普回应“访华计划”：“可能”，“在不远的将来”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月22日，美国总统特朗普回应“访华计划”时称，“我们可能会在不远的将来去中国，虽然要过一段时间，但不会太久”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:16:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753248657806_5kYew1_1753248657918.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240209</guid></item><item><title>剑指智能越野第一车，猛士M817开启预售</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240091</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;与华为携手，东风猛士科技宣告打造了一辆“越野车中最智能、智能车中最越野”的豪华智能越野 SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风华正猛——猛士M817技术发布暨新车预售”近日在武汉举行，一款具备“全栈华为、全域通达、全维安全”三大硬核技术集群的“智能越野第一车”应时而生。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2566040" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753241744714_4sdexK_1753241745116.png" data-imageid="353441635"&gt;&lt;p&gt;活动现场，猛士M817同步开启预售，新车提供两个版本，其中Pro版预售价32.99万元，Max版预售价35.99万元。猛士科技总经理曹东杰表示，“猛士M817既有城市SUV的舒适智能，又有越野车的强悍性能，还有床车的豪华空间！我们用顶流科技，为大家带来智能越野满格体验，开启中国豪华智能越野SUV新时代！”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2566044" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753241744756_xi6nXs_1753241745108.png" data-imageid="353441629"&gt;&lt;p&gt;新车以东方醒狮为魂，车身线条硬朗富有力量感，营造出雄狮气场。车内先锋机甲座舱横平竖直、中轴对称，极具未来感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车长 5100mm、宽 1998mm、轴距 3005mm，主副驾座椅可放倒与后排衔接成大床，后备厢容积828L，二排放倒后最大拓展容积2112L，储物能力强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过乾崑智驾 HUAWEI ADS 4、鸿蒙座舱 5、乾崑车云、乾崑车控等全“华”系配置，猛士M817带来驾乘体验的智能化革新。支持车位到车位辅助驾驶，覆盖全国50万停车场，有位就能停高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，猛士M817“磐石底盘、猛士智能越野全地形系统、极猛动力、战甲车身”四大核心技术首发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;150mm上下可调空气悬架、900mm最大涉水深度、CDC连续阻尼可变减振器、同级唯一双向 20°后轮转向角度、最小3.5米转弯半径原地掉头功能，让越野通行无阻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2566042" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753241744846_Tdp61x_1753241745085.png" data-imageid="353441632"&gt;&lt;p&gt;极猛动力混动系统，2挡纵置11模PHEV架构，11种工作模式满足不同出行场景，505kW系统综合功率、848N·m系统综合扭矩等，动力澎湃，CLTC综合续航1300km。此外，战甲车身采用超高强度笼式安全结构，车身高强度钢占比超 83.2%；搭载宁德时代越野专用电池，10层全方位装甲防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:04:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753241741432_rEF5Yf_1753241741634.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240091</guid></item><item><title>特朗普为“金穹”寻找SpaceX替代方案，马斯克暗指违法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240153</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道称，美国总统特朗普于今年5月在白宫发布了名为“金穹”（Golden Dome）的天基导弹防御系统的发展规划，称该系统计划在3年内“全面运转”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社7月22日报道，因特朗普与马斯克关系紧张，太空探索技术公司（SpaceX）在“金穹”计划中的主导地位已然受到威胁。目前，特朗普政府正在扩大寻找合作伙伴以继续建设该导弹防御系统，并向美国亚马逊公司的“柯伊伯计划”（Project Kuiper）和其他大型国防承包商示好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克则在社交媒体对路透社报道评论称：“联邦采购法规要求以最优惠的价格使用最好的供应商，任何其他做法都是违法的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，“柯伊伯计划”是亚马逊旗下的近地轨道卫星宽带网络项目，该计划目标是在近地轨道部署超过3200颗卫星，为全球用户提供快速、可靠的互联网服务。五角大楼已就其接洽加入“金穹”计划。但目前“柯伊伯计划”的发言人、五角大楼、白宫均为对此事置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普和马斯克与今年6月5日公开决裂并开启网络骂战以来，二者紧张关系正持续影响到SpaceX在“金穹”计划中的主导地位。有消息人士称，甚至在争吵之前，五角大楼和白宫的官员就已经因担心过度依赖单一合作伙伴而开始探索SpaceX的替代方案。而目前有官员已经联系了火箭公司Stoke Space和Rocket Lab(RKLB.O)等以代替SpaceX所占有的部分份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而值得注意的是，由于其庞大规模、发射了9000多颗“星链”（Starlink）卫星的记录以及在政府采购方面的经验，SpaceX 仍然拥有内部渠道如发射合同来协助“金穹”的大部分工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《中国青年报》报道，“金穹”导弹防御系统缘起于以色列的“铁穹”反火箭弹、反短程导弹系统。因该系统在诸多防空反导作战中表现优异，从而引起特朗普的关注。在特朗普再次上任后，即签署建造“美国铁穹”系统的行政令，要求美国国防部长提交美国下一代导弹防御系统的计划。后经批准国防部将这一系统命名为“金穹”。该系统意在“保护美国国土免受巡航导弹、弹道导弹、高超音速导弹、无人机的袭击”，包括“保卫美国盟国以及前沿部署的美国部队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社此前报道称，特朗普表示“金穹”将与美国现有的导弹防御能力整合，一旦完全建成，将能够拦截从世界其他地方甚至太空发射的导弹，而整个系统将耗资约1750亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:59:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753246611402_hYp2AE_1753246611647.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240153</guid></item><item><title>“好协议”比“快协议”更重要：加拿大各省对美国关税威胁达成一致</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240158</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，加拿大总理卡尼当地时间7月22日表示，加拿大将在谈判桌上与美国特朗普政府据理力争，确保获得对加拿大最有利的贸易协议。卡尼还称，目前加拿大正采取尽可能多的措施来支持受关税影响的行业，以确保加拿大经济稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普宣布延长所谓“对等关税”暂缓期至8月1日。最后期限临近，卡尼仍在与特朗普进行斡旋，他正在降低与特朗普达成协议的预期，并暗示加拿大可能会“空手而归”。据《纽约时报》22日报道，卡尼在与加拿大10个省和3个地区的官员举行紧急会议后，发表讲话回应特朗普对加拿大出口产品征收35%关税的威胁。当被问及在截止日期前达成协议的可能性时，卡尼表示，“如果达成的协议符合加拿大人的最佳利益，我们就会同意”，但随后他又用法语补充道，“我们的目标不是不惜一切代价达成协议”。加拿大内阁部长多米尼克·勒布朗（Dominic LeBlanc）将在本周剩下的时间留在华盛顿，他一直是加拿大政府与特朗普政府及其他加拿大官员之间的主要联络人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼曾声称自己是与特朗普谈判的最佳人选，但现实进展远比想象艰难，加拿大各省省长大多也对达成协议持消极看法。据美国政治新闻网（POLITICO）22日报道。在历时三个小时的会谈结束后，卡尼与各地区领导人淡化了8月1日达成协议的希望，并表示达成“好的协议”比在最后期限前达成协议更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安大略省省长道格·福特（Doug Ford）直言，特朗普“非常非常难对付”，“因为他总是变化无常，总是在变化，今天你还和他谈话，第二天他突然出现在某个媒体上说要征收35%的关税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望尽快达成理想的协议。但我们能得到什么呢？”魁北克省省长弗朗索瓦·勒戈（François Legault）表示。“你几乎需要问问唐纳德·特朗普，我甚至不确定他自己是否知道自己想要什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据POLITICO消息，随着美加谈判的继续，各省省长于22日制定了一项战略，以抵消特朗普关税对铝、钢铁、汽车和木材行业造成的经济影响。他们谈到了开发大型基础设施项目、打破省际贸易壁垒以及鼓励“购买加拿大产品”的做法。新不伦瑞克省省长苏珊·霍尔特（Susan Holt）表示，“我们希望达成一项好的协议，而不是快速的协议。我们也不想为了快速达成协议而牺牲好的协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，特朗普22日先后通过社交媒体宣布已与菲律宾和日本达成贸易协议。另据路透社报道，美国和印尼已在一份声明中公布了贸易协议框架，两国谈判代表将在未来几周内敲定实际协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:57:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753246963220_d5XKeY_1753246963453.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240158</guid></item><item><title>第一集｜《她的生存之道》：走投无路，先吃一顿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240096</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;帮大家看剧的“第一集”，最近开播的剧集，值不值得入坑？也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，本文仅评测开头几集供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《她的生存之道》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;开播时间：7月21日&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;播出平台：腾讯视频、爱奇艺&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十二年等一个抛弃你的人，值吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受一个没有血缘的弟弟，值吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了一个赌徒去送死，值吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《她的生存之道》第六集结尾，为了帮下落不明的赌徒母亲还债，不得不与实力悬殊的对手拼死一搏的落魄拳手刘盐（窦靖童 饰），在迈向黑拳赛场前，对自己提出的三个问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753242169064_Xz7XSB_1753242257677.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353441683"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;窦靖童 饰 刘盐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是在观剧的过程中，观众反复追问的问题，这事儿到底值不值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《她的生存之道》的整体风格，可以说是丧燃丧燃的。从一开始，小小年纪的刘盐就被母亲江芳（颜丙燕 饰）丢在一个破拳馆当陪练。数年后，一直痴痴等待江芳回来接她的刘盐，就像她的小名“咸姐儿”，早已品过了人间冷暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收到一封“律师”寄来的继承遗嘱的信，刘盐踏上了奔赴异国他乡之路，凭借不服输、不妥协、抗争到底的精神，在同样丧燃丧燃的废柴律师陆天驰（王传君 饰）的支持与守护下，在拳击和餐饮这两个男人主导的领域中，她打出自己的天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧以刘盐、弟弟李瓒、律师陆天驰三人为主线，在为母还债的重压之下，却意外迸发出一种特别的喜剧效果，颇有点黑色幽默的意味。尤其是继承江芳大厨天赋的刘盐，不管遇到多么令人沮丧的事情，都能用一顿顿美食来化解。“走投无路，先吃一顿！”成为本剧最治愈的台词。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753242424664_QKrywk_1753242454109.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353441725"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“走投无路，先吃一顿！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《她的生存之道》称得上是穷鬼的美食番，每集刘盐都能利用各种看似朴实无华的食材，做出一道道惊喜的菜色，看得人眼馋，甚至有点跃跃欲试。怪不得弹幕一直说，“咸姐儿，但凡你给罗老（田壮壮 饰）做顿饭，这债就能还上了！”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753242535321_4HjWye_1753242548697.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353441748"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美食不会辜负人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;窦靖童在本剧中的演绎，自然又生动。你会很容易与刘盐这个小姑娘共情，她虽然遇到了很多糟心事，却从来没有被打击到意志消沉，反而是一直在默默寻求出路。这种刻在骨子里的傲娇和坚韧，被窦靖童演得恰如其分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虐我别用亲情刀，刘盐对母亲的爱恨交织，是本剧的一大看点。她看似对不辞而别的母亲抱怨颇多，却始终珍藏着当年与母亲约定的戒指糖。她从弟弟的老师那边，试图一点点拼凑出江芳对待弟弟的方式，再慢慢找到她的生活轨迹，仿佛这样，就能抠出一丢丢逝去的亲情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753242237244_5RSkpT_1753242257766.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353441686"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;儿时与母亲的约定，成为刘盐的羁绊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她与王传君，两个人一边互呛，又一边关心彼此的微妙氛围，也能读出一丝西皮感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753242226114_F3BJQi_1753242257724.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353441685"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘盐与陆天驰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和毫无血缘关系的弟弟之间的逗趣互动，也能品出一种保护欲。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753242184904_45sWCs_1753242257660.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353441684"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘盐与弟弟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多看起来简单且生活化的戏，反而能带出人物间的矛盾冲突，演员与演员之间的戏剧张力，是弥足珍贵的火花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她虽有一身傲骨，却也能为在乎的人低头。“我不知道值不值啊，我只知道，我想做什么。”或许这种明知山有虎，偏向虎山行的倔强，才是刘盐真正的生存之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;近期豆瓣评分&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《扫毒风暴》8.0分（2.5万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《锦绣芳华》7.1分（17万人打分）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《正当防卫》6.0分（1.4万人打分）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:55:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753242621659_wsnBPX_1753242621902.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240096</guid></item><item><title>氪星犬比超人更受欢迎，灵感来自导演的小狗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240156</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;电影《超人》热映，也带动了美国民众收养小狗的热潮。最新这一版中，氪星犬的魅力从一定程度上来说，甚至已超过了主人公超人克拉克·肯特。按照专做狗狗训练的应用程序Woofz提供的数据，自《超人》上映之后，搜索引擎上“领养我附近的狗狗”的搜索量猛增513%，而“搜索我附近的被弃养小狗”的搜索率也上升了163%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753244853765_ZrJ6KA_1753246404178.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442096"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《超人》中的小狗Krypto是雪纳瑞和梗犬的混种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，因为片中的小狗Krypto是雪纳瑞和梗犬混种的关系，自《超人》上映以来，“领养一条雪纳瑞”的搜索量也上升了近300%。对于一向提倡收养代替购买的相关公益组织来说，实在是意外的惊喜。而《超人》的编剧兼导演詹姆斯·古恩（James Gunn）也在社交媒体上表达了他对这些数据增长的欣喜之情，希望能有更多被弃养的小狗找到新的主人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753246046622_SABnes_1753246404209.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442090"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;詹姆斯·古恩与小狗“小津”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在去年，古恩就为《超人》宣传与Woofz有过合作。“氪星犬的灵感来源于我们家的狗‘小津’（Ozu），在我开始创作《超人》后不久，我们便收养了它。”他在接受Woofz采访时透露。古恩的爱犬是一条混种犬，名字源于日本名导小津安二郎。不过，片中的那只小狗其实是电脑CG制作而成，而其造型来自3D成像技术捕捉到的“小津”的动态和造型。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753244915138_wndkK5_1753246404189.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442092"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;氪星犬的造型来自3D成像技术捕捉到的“小津”的动态和造型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照古恩的说法，“小津”原本来自狗场，生活条件并不怎么好，要和其他60多条狗挤在一起生活，也没怎么接触过人类。“被我们收养之后，它一进门就毁了我们的家。我们的鞋子，我们的家具，甚至就连我的笔记本电脑都要咬。我们花了很长时间，才让它接受我们碰触它。我记得当时我就在想：天哪，要是‘小津’还拥有超能力的话，我们家就会更惨了吧。就这样，氪星犬出现在了我的剧本中，改变了整个故事，就像‘小津’改变了我的生活一样。当然，现在的‘小津’，绝大部分时间里，已经变得很乖很乖。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753245943972_TPwXjd_1753246404170.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442091"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《101真狗》的上映曾引发大麦町犬的销售热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，因为电影受欢迎而掀起犬只收养热潮的情况，过去也曾发生。例如，1996年电影《101真狗》上映后，就带来了俗称斑点狗的大麦町犬的销售热潮，大量家长心血来潮，替孩子买回斑点犬当宠物，却对大麦町犬的天性及饲养难度估计不足，导致之后几年里大量大麦町犬遭到弃养，也惹来动物权益组织对于电影出品方迪士尼的强烈不满。因此，2000年《102真狗》上映时，迪士尼特意在片尾加上了提醒观众谨慎饲养宠物的话语。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:54:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753249133726_TaYHjJ_1753249133991.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240156</guid></item><item><title>新剧｜杨洋主演《凡人修仙传》7月27日开播</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240115</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;杨洋、金晨主演的古装仙侠剧《凡人修仙传》，将于7月27日在优酷播出。该剧由杨阳执导，王裕仁、贾东岩编剧，演员阵容中还有汪铎、赵小棠、赵晴、柳岩、李乃文、金士杰、吴樾、曹骏、徐海乔、张晓晨等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《凡人修仙传》改编自忘语的同名小说，讲述了资质平庸的山村穷小子韩立（杨洋 饰），在机缘巧合下进入修仙门派，依靠自己的谋略与谨慎，一路不断努力突破、热血修仙的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是杨洋继2022年播出的《且试天下》之后，再次挑战古装剧。女主金晨曾和杨洋在《你是我的荣耀》中有过合作。她近年主演了电影《孤注一掷》，电视剧《庆余年2》《南来北往》等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753243292567_2RBAcH_1753243374365.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353441854"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《凡人修仙传》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演杨阳，代表作有《梦华录》《将夜》《不完美受害人》《牵手》《心术》等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753244614046_PA2W4G_1753244834575.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353441942"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金晨、杨阳、杨洋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原著《凡人修仙传》是&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_8434869"&gt;忘语&lt;/a&gt;自2008年2月20日起在起点中文网上连载的网络小说作品。2021年，该作被列入“中国网络文学影响力榜（2020年度）IP改编影响力榜”。据《中国文化产业IP影响力报告（2024）》，在“2024年文化产业IP价值综合榜TOP50”中，《凡人修仙传》排名第十。2020年，《凡人修仙传》动画版开播，每年更新一到两部，一直保持较高水准和口碑。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="681198" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5664a60ebbe44661a85fc131620a7334/hd/1753243326891_fcTXTa_1753243629781.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753243653423_d8Yzhw_1753243653813.png" data-duration="03:23" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;由石岩为《凡人修仙传》演唱的问心曲《蜉蝣志》MV。视频来源@剧集凡人修仙传(03:23)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:54:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753243805784_jz7nXS_1753243806000.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240115</guid></item><item><title>中东睿评｜从加沙到伊朗，“第六次中东战争”改变了什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239747</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月21日，英国和法国、意大利、澳大利亚、丹麦等20多个国家发表联合声明，呼吁立即结束加沙冲突，并表示准备采取进一步行动，为政治解决巴以冲突作出努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2023年10月7日新一轮巴以冲突爆发，到2025年6月24日以色列与伊朗经历短暂的高烈度“十二日战争”，&lt;strong&gt;以色列与伊朗领导的“抵抗之弧”的冲突大致完成了一个循环。在此过程中，已经变成战争机器的以色列对巴勒斯坦哈马斯、黎巴嫩真主党、胡塞武装、叙利亚以及作为“抵抗之弧”核心的伊朗进行了循环式的打击，使“抵抗之弧”遭到了致命的打击。&lt;/strong&gt;在以色列和伊朗的冲突中，以色列还裹挟美国对伊朗核设施进行了大规模轰炸，进而使伊朗遭遇了自1979年伊斯兰革命以来最严重的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，在“抵抗之弧”中，除了伊拉克的什叶派民兵组织相对低调未遭到严重打击外，其他力量均遭到不同程度的打击并难以对以色列发起较具危险性的攻击，&lt;strong&gt;只有胡塞武装仍高调地进行反以斗争，但也很难对以色列形成严重的威胁。&lt;/strong&gt;颇为吊诡的是，&lt;strong&gt;在以色列完成对伊朗的打击后，又回到此次冲突的原点加沙冲突，继续对哈马斯进行打击，&lt;/strong&gt;使加沙的人道主义危机更加严重，以色列与哈马斯的数次停火谈判均陷入僵局。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753246335616_nr2Y5z_1753246386708.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442089"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月21日，加沙地带加沙城，以色列战机对加沙中部纳赛尔社区的迈赫兰大楼发动袭击，此前以色列军方曾发出警告电话。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与“抵抗之弧”的冲突以哈马斯与以色列的冲突为开端，亦即哈马斯通过挑起冲突对巴勒斯坦问题边缘化和以色列右翼激进政策表达强烈抗议，但其悲剧性在于在经历了近两年的冲突后，&lt;strong&gt;哈马斯自身和整个巴勒斯坦陷入了更加严重的危机，而由伊朗领导的“抵抗之弧”作为由国家和非国家行为体组合而成、以伊斯兰主义为反以意识形态的奇怪联盟也似乎走到了命运的尽头。&lt;/strong&gt;受此次冲突的影响，&lt;strong&gt;巴以问题、“抵抗之弧”、中东地区核心矛盾、中东地区格局和秩序都发生了深刻的变化，&lt;/strong&gt;这无疑是新一轮巴以冲突演变为第六次中东战争所释放的巨大能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;性质特殊的第六次中东战争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与“抵抗之弧”冲突的规模和影响显然已经构成第六次中东战争，但它显然不同于前五次中东战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1948年第一次中东战争&lt;/strong&gt;是阿拉伯国家集体反对以色列建国而引起的战争；&lt;strong&gt;1956年的第二次中东战争&lt;/strong&gt;是以色列、英国、法国与埃及之间围绕苏伊士运河危机爆发的战争，其特殊性在于它是埃及与以色列以及老牌殖民国家之间的双重冲突，并非纯粹的阿以冲突；&lt;strong&gt;1967年的第三次中东战争&lt;/strong&gt;是阿拉伯国家遭遇的最严重的失败，阿拉伯民族主义从此一蹶不振；&lt;strong&gt;1973年的第四次中东战争&lt;/strong&gt;则是埃及为进行埃以谈判的“以打促谈”之战。战后埃及和以色列逐步媾和并于1979年建交，埃及基本上已退出阿以冲突。阿拉伯国家也因此分化为温和派和抵抗阵线，从此以后再未爆发真正意义上的阿拉伯国家集体对以色列的战争，阿以冲突逐步向巴以冲突转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1982年第五次中东战争&lt;/strong&gt;是以色列为消灭转移到黎巴嫩南部的巴解组织而发动的战争，最终迫使巴解组织及其武装力量脱离巴以冲突前线，转赴突尼斯等非洲阿拉伯国家。这次战争是&lt;strong&gt;阿以冲突转变为巴以冲突的标志，&lt;/strong&gt;也决定了中东不太可能再爆发阿拉伯国家集体与以色列的战争。尽管叙利亚、黎巴嫩也参与了战争，但此后阿以冲突已转变为巴勒斯坦与以色列的冲突，其形式也已发生巨大的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1987年巴勒斯坦爆发哈马斯领导的大起义和1988年巴解组织宣布巴勒斯坦建国，以及20世纪90年代中东和平进程启动以来，&lt;strong&gt;巴以问题和阿以问题日益剥离。其突出特点是，无论是冲突与和平，都是相关阿拉伯国家与以色列分别展开，&lt;/strong&gt;如叙以、约以、黎以、巴以谈判成为中东和平进程的谈判形式。阿拉伯国家已经很难集体对抗以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，正是1979年伊朗伊斯兰革命以来，&lt;strong&gt;伊斯兰主义成为伊朗凝聚哈马斯、真主党等力量反美、反以的意识形态，&lt;/strong&gt;而作为伊朗盟友的&lt;strong&gt;叙利亚&lt;/strong&gt;尽管并不信奉伊斯兰主义，但&lt;strong&gt;却充当了“抵抗之弧”的枢纽，&lt;/strong&gt;成为伊朗向黎巴嫩和巴勒斯坦渗透的走廊。&lt;strong&gt;此后，日渐形成的“抵抗之弧”与以色列、美国矛盾的累积，是新一轮巴以冲突即哈马斯与以色列的冲突爆发后不断外溢，并演变为以色列与“抵抗之弧”全面战争的历史逻辑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在近一年前的评论中，笔者就把这场冲突定性为第六次中东战争，并强调了其不同于前五次中东战争的特殊性：新一轮巴以冲突不仅是以色列和哈马斯之间&lt;strong&gt;异常残酷的对抗，&lt;/strong&gt;而且以黎巴嫩真主党、也门胡塞武装与以色列冲突，乃至以色列与伊朗冲突的外溢方式，对中东局势产生了严重影响，并且&lt;strong&gt;造成了伊朗领导的“抵抗之弧”与美国、以色列的阵营化对抗。&lt;/strong&gt;（参见：刘中民：&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28466116"&gt;《新一轮巴以冲突是一场更复杂的“第六次中东战争”》&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753246341864_AW7FJR_1753246386743.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442088"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月20日，加沙地带，人们聚集在加沙城的一个食物分发点。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第六次中东战争对中东地区格局的冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一，“抵抗之弧”遭到毁灭性打击，其组成力量或面临生死存亡的危机，或进行重新定位，或陷入进退失据的困境，其作为整体性力量复兴和重建的可能已经微乎其微。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，哈马斯陷入生存危机。&lt;/strong&gt;在“抵抗之弧”的众多力量中，哈马斯已经到了生死存亡的时刻，即使是阿拉伯国家的加沙重建计划也把哈马斯排除在外，而以色列仍未放弃彻底消灭哈马斯的目标。因此，&lt;strong&gt;哈马斯已难以挽回失去加沙统治权的结局，&lt;/strong&gt;甚至其组织存续也面临严重危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，黎巴嫩真主党遭到严重削弱，黎巴嫩更加向伊斯兰教逊尼派的核心沙特靠拢。&lt;/strong&gt;目前，真主党武装一方面受到以色列沉重打击，另一方面面临以色列和黎巴嫩国内要求其解除武装的压力，进而使其军事和政治地位受到双重削弱。从黎巴嫩国家层面看，逊尼派力量显然有所上升，并在国家定位上向沙特和西方靠拢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再次，叙利亚重返阿拉伯世界，并且向沙特和美国、西方靠拢，并改善与以色列的关系，甚至不排除与以色列关系正常化的可能。&lt;/strong&gt;叙利亚巴沙尔政权倒台后，沙拉领导的过渡政权在地区层面远离伊朗并积极重返阿拉伯世界，向阿拉伯国家靠拢，尤其是更加倚重沙特；在国际层面则向西方靠拢，美国已解除对其制裁。伊朗和俄罗斯等影响叙利亚的传统力量地位一落千丈，尤其是&lt;strong&gt;叙利亚作为“抵抗之弧”的枢纽地位将不复存在。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后，伊朗作为“抵抗之弧”的核心，在是否重建“抵抗之弧”问题上陷入进退失据的困境。&lt;/strong&gt;伊朗在与以色列和美国的冲突中受到严重削弱，在政治、军事、外交、社会等层面均面临严峻挑战。伊朗遭遇的危机很大程度上来自其领导的“抵抗之弧”与美以的矛盾冲突，更植根于其输出革命的地区政策。无论如何，&lt;strong&gt;未来伊朗重建“抵抗之弧”的可能性都已经微乎其微。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，中东地区核心问题和主要矛盾发生变化，伊朗问题日益成为中东地区的核心问题，以色列与伊朗及其领导的“抵抗之弧”的矛盾成为地区主要矛盾，并有可能再度爆发冲突。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，&lt;strong&gt;阿以冲突的巴以化&lt;/strong&gt;（阿拉伯民族主义衰落、阿拉伯国家退出阿以冲突）——&lt;strong&gt;民族冲突的宗教化&lt;/strong&gt;（宗教因素作用上升使伊朗通过支持伊斯兰主义组织介入巴以冲突）——&lt;strong&gt;以伊矛盾的结构化&lt;/strong&gt;（以色列与伊朗领导的“抵抗之弧”矛盾主导巴以冲突）——&lt;strong&gt;美伊矛盾的伊以化&lt;/strong&gt;（美国与伊朗矛盾和以色列与伊朗矛盾交互影响），是导致&lt;strong&gt;巴以冲突和伊朗问题合流，并导致伊以冲突爆发和扩大化，以及美国被迫参与的深层次根源。&lt;/strong&gt;（详尽论述参见：刘中民：&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31024534"&gt;《美国为何会下场？阿以-巴以-伊以冲突的嬗变及其转换机理》&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体说来，传统中东核心问题的巴勒斯坦问题与新生的地区热点问题伊朗问题纠结在了一起，即伊斯兰革命后的伊朗外交尤其是支持伊斯兰主义的“输出革命”外交，使伊朗通过支持哈马斯、真主党等与巴勒斯坦问题捆绑在一起，并使巴以问题与复杂的伊朗核问题，根深蒂固的美国与伊朗对抗等“伊朗问题”结合在一起，进而使巴以问题、伊朗问题实现了捆绑。而巴以问题构成了以色列和伊朗的对抗的载体，并最终超越出巴以冲突走向当下以色列和伊朗的直接大规模冲突。在此次冲突中，美国压制以色列和伊朗实现停火，以色列和伊朗的根本矛盾和伊核问题均未得到解决，&lt;strong&gt;未来以色列和伊朗因矛盾激化再度爆发冲突并挟裹美国介入的可能性依然存在。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，美国中东政策混乱对中东地区的破坏作用持续上升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普第二次入主白宫以来，美国中东政策最大的特点是无道、无序和无常。&lt;strong&gt;首先是无道，主要表现为美国已放弃过去拯救中东和民主改造等所谓的“普世价值”，而转向利益优先、侧重交易的实用主义。其次是无序，主要表现为美国的中东政策缺乏系统性、全局性、协同性的战略规划，而是带有投机性、随意性的战术应对。&lt;/strong&gt;特朗普的中东政策除着眼于美国利益之外，既缺乏宏大的战略目标，也缺乏系统的战略安排，而是以短期利益为主的一系列投机行为。&lt;strong&gt;最后是无常，主要表现为美国中东政策缺乏持久性和可持续性，通常是缺乏可信度的威慑或漫天要价受阻后始乱终弃，使美国中东政策的信用不断下降。&lt;/strong&gt;这同样在美国对巴以冲突、胡塞武装、伊核问题的政策上得到了具体体现。（详尽论述参见刘中民：&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30991499"&gt;《特朗普的“三无”政策是以色列伊朗冲突的重要根源》&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以美国此次对以色列-伊朗冲突的政策为例：&lt;strong&gt;美国在与伊朗就核问题进行谈判的过程中默许、纵容以色列对伊朗进行军事打击，在以色列与伊朗冲突不断升级之际又悍然打击伊朗核设施，随后又压制伊、以在缺乏监督和保障的情况下实现脆弱的停火。&lt;/strong&gt;由此可见，美国对此次冲突的危机处理是十分简单粗暴而又缺乏信誉的霸权主义做法，不仅无助于地区安全的稳定，而且严重破坏了美国的国际信誉和国家形象，也将不可避免地加剧美国中东霸权的衰落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，伴随美国在中东的破坏性作用增强，以及大国在中东竞争的加剧，&lt;strong&gt;大国协调解决中东热点问题的难度不断加大，这在加沙停火问题的大国协调失灵中得到了具体体现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四，中东地区格局重组加快，三大次区域分化严重，沙特、土耳其的优势地位突出，以色列和伊朗的影响力下降。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，受俄乌冲突、巴以冲突两场冲突及其外溢，以及地区国家对外政策选择不同等因素影响，中东地区的力量格局处在不断重组之中，并使中东地区大国呈现出截然不同的境遇。&lt;strong&gt;从地区大国的角度看，沙特、土耳其、伊朗、以色列四大传统强国的地位发生了较为明显的分化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于受国内发展、对外政策、国际和地区形势等因素影响不同，&lt;strong&gt;沙特、土耳其&lt;/strong&gt;在地区格局中处于较为有利的地位，尤其是它们对于俄乌冲突、巴以冲突的斡旋调解，对于美国和西方的战略重要性上升，都使其国际地位和地区地位不断上升。&lt;strong&gt;以色列&lt;/strong&gt;尽管在军事安全上优势突出，但其在外交上却陷入了前所未有的困境，并难逃战术胜利、战略失败的命运。&lt;strong&gt;伊朗&lt;/strong&gt;的处境则更加艰难，其领导的“抵抗之弧”遭到重创，地区影响力和辐射范围大为萎缩，且在核问题上承受着来自美国的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五，地区国家战略自主和战略投机同时加强。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，特别是2021年中东地区的和解潮流、发展潮流不断深化以来，&lt;strong&gt;中东国家对内更加重视自主选择发展道路，制定发展战略；对外不选边站队，从自身利益出发决定外交政策。&lt;/strong&gt;就阿拉伯国家而言，它们在政治、经济、安全等领域与美国、欧洲、中国、俄罗斯、印度以及更为广泛的全球南方国家展开了多元合作，并在巴以冲突等地区问题上坚持自身的主张和方案。土耳其在美欧俄之间的平衡外交更加从容。作为美国的北约盟友，土耳其敢于在涉及自身利益的问题上与美国、欧洲和北约进行斗争和博弈，甚至采取与美国相悖的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但是，由于大国协调、国际约束下降，地区国家在战略自主增强的同时，其战略投机的动机和行为也在不断加强，&lt;/strong&gt;中东国家中的沙特、卡塔尔、阿联酋、土耳其、埃及均具有“摇摆国家”的特征，尤其是这些国家在大国关系、域外核心利益（东非、北非）、地区热点问题上的投机行为，都加剧了地区国家的竞争和热点问题的复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，第六次中东战争的独特性在于它源于巴以冲突，但其冲突的主体、性质和影响却越来越偏离巴勒斯坦问题，其结果是不仅巴勒斯坦的处境更加艰难，&lt;strong&gt;巴以问题的解决更加无望，而且通过以色列与“抵抗之弧”的冲突滋生和孵化出更加复杂的恶果，进而使中东地区格局再次发生严重的扭曲和异变。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“中东睿评”是上海外国语大学中东研究所刘中民教授的专栏，坚持现实性、理论性、基础性相结合，以历史和理论的纵深回应现实问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:50:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753246548540_T7hJH8_1753246548797.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239747</guid></item><item><title>特朗普称不介意菲律宾与中国“好好相处”，菲总统愣住了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240184</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753249088556_AhM6Cx_1753249088752.png" alt="特朗普称不介意菲律宾与中国“好好相处”，菲总统愣住了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:51&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普称不介意菲律宾与中国“好好相处”，菲总统愣住了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月22日，特朗普在白宫会见菲律宾总统小马科斯时，被问及美菲如何看待与中国的关系，特朗普的表态让小马科斯表情难看，欲言又止。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:50:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753249088556_AhM6Cx_1753249088752.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240184</guid></item><item><title>好奇湃｜15年，霍肯博格的第一个F1领奖台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175254</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;尼克·霍肯博格一九八七年出生于莱茵河河畔的一个小镇，并在那里长大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十岁开始，他便以卡丁车手的身份在欧洲四处比赛，人生的第一个奖杯是在第二次卡丁车比赛获得的，是一个很小的奖杯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753237539000_NxtnK2_1753237576419.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353440637"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2007年4月29日，在英国朗菲尔德举行的英国 A1 大奖赛特色赛结束后，德国车手尼科·霍肯伯格在领奖台上庆祝胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍肯博格对速度的迷恋几乎是天生的，只是在一旁看着赛车一圈又一圈地飞驰便会令他兴奋不已，心脏狂跳不止。作为卡丁车手，他始终追逐着F1的梦想。在接连拿下A1大奖赛冠军、F3欧洲系列赛冠军以及GP2系列赛冠军之后，霍肯博格收到了威廉姆斯车队的橄榄枝，于是顺理成章地进入F1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯独，F1的成功比任何东西都来得更为漫长。在F1十五年，霍肯博格已是围场里年纪第三大的车手，比他大两岁的汉密尔顿自不必说，仍旧保持着最多领奖台完赛的纪录，202次。比他大六岁的阿隆索，已经登台106次。就连十八岁刚进入F1的安东内利（如果你不知道安东内利是谁，欢迎查看&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30866562"&gt;被亿万富翁选中的车手&lt;/a&gt;），也在自己职业生涯的首个赛季如愿获得了一次喷洒香槟的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而十五年共计238场比赛里，霍肯博格从没站上过一次领奖台，也未曾尝过香槟的味道。简直令人难以置信。所幸，他对香槟也提不起兴趣，自称是甜食爱好者，更喜欢巧克力。在此期间，他结识了一位来自立陶宛的女孩，与她结婚，并生下了一个可爱的女儿，五岁的Noemi能叫出所有F1现役车手的名字。同样令人难以置信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十五年，霍肯博格辗转过五个不同的车队，威廉姆斯、印度力量、索伯、雷诺、哈斯。错过了进入大车队的机会，霍肯博格始终在中游徘徊。“那地方······相当艰难又粗糙。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，霍肯博格首次驾驶威廉姆斯，在巴西圣保罗的英特拉格斯以1分14.470秒（领先其他车手超过一秒）的最快圈速拿下排位赛的杆位。那是他作为新秀在F1的第一年。正是这一圈终结了威廉姆斯车队长达五年的杆位荒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一个赛季之后，霍肯博格在威廉姆斯的席位便被一个叫帕斯托尔·马尔多纳多的年轻人所替代。倒不是因为委内瑞拉人有多么高超的驾驶技巧，车队看中的其实是马尔多纳多背后的赞助商，只因当时威廉姆斯正处在复兴之中，而他们比以往任何时候都更需要钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无奈之下，霍肯博格转投印度力量，他在那里度过了相当长的一段时间，其间还在索伯待过一阵，后来又去了雷诺、哈斯，最后又回到了索伯。在中游，车辆故障是家常便饭，策略失误比比皆是，更不用说意外碰撞导致的退赛。霍肯博格本有希望在2012年的巴西大奖赛登上领奖台，然而在比赛的最后阶段，他的车不幸与汉密尔顿的车撞在了一起。238场比赛里，他的最好成绩是第四名，好几次与领奖台只一步之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，他从没有离开过他口中这个“艰难又粗糙”的地方。这么说或许并不完全准确。2020年到2022年，这三年，霍肯博格并不属于任何车队，他只是偶尔作为替补车手出现在围场里，直到哈斯向他发出邀请。2023年，再回到F1时，记者问他，“是否认为自己仍有可能成为世界冠军？”那时他已经失败了181次，并且仍将继续失败58次。霍肯博格是这么回答的，“我认为那不现实。成功需要一些条件，除非发生极其疯狂、无法预测的意外。所以，对我来说，重要的是享受过程，并从中获得乐趣。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753237062000_nXayF4_1753237102312.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353440516"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月6日，英国托斯特，F1英国大奖赛在银石赛道举行。索伯车队车手尼科·霍肯伯格在颁奖典礼上庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月6日，霍肯博格迎来了自己的第239场F1比赛，在英国的银石。银石赛道的前身是一座二战时的军用机场，F1历史上第一场大奖赛正是从这里开始。统计数据显示，过往59场银石大奖赛里，有41场比赛夺冠的都是第一排发车的车手。第十五次站在银石的发车格上，霍肯博格从19位起步，也就是最后一排，想要赢，除非真的发生一些“极其疯狂、无法预测的意外”。然而，这一天，出乎所有人的意料，最后一排发车的霍肯博格以第三的成绩，站上了银石的领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，我重看了这场长达两个半小时的比赛，属于霍肯博格的镜头寥寥无几。然而，在无人在意的角落，他步步超车。到了比赛后半段，还险些被主场宠儿汉密尔顿追上。那天在银石，真的发生了如霍肯博格所说的“极其疯狂，无法预测的意外”，汉密尔顿的一次失误以及雨天造成的混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨势加剧时，凭借一次恰到好处的进站策略，霍肯博格成功提升了自己的排名，从倒数第二上升到第十再一路追到了第三。这不由让人想起，2010年在巴西圣保罗，直到排位赛开始前，大雨还在不停地下。而那天，霍肯博格拿下了堪称神勇的一圈。雨或许是霍肯博格人生的某种隐喻，作为赛车手，他有一种明确的姿态，就是要坚忍不拔地顶住狂风暴雨坚持下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过线时，索伯车队通过无线电恭喜了霍肯博格。他好像还没回过神来，“难以置信。”霍肯博格对车队说。索伯的车想必不是霍肯博格认为的“合适”的赛车。进入F1之后，儿时曾一度令霍肯博格迷恋的如火箭般的速度很快便消失了。徘徊在艰难又粗糙的中游，他从没有机会开上更快的车。然而，父亲在霍肯博格很小的时候就提醒过他，速度只是赛车的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这天结束时，霍肯博格站在领奖台上，有些郑重地喝了一口他不喜欢的香槟，脸上露出了一丝略带腼腆的笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些相信他至少能够赢一次的人终于等到了属于霍肯博格的香槟时刻。“这花了不少时间，”他说，“不是么”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还在继续更新着F1系列，如果你对F1感兴趣，欢迎查看过往在好奇湃这个栏目下与F1有关的文章：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29853966"&gt;好奇湃｜有史以来最好的关于F1的书&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27119828"&gt;好奇湃｜周冠宇，4月21日这一天&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27704766"&gt;好奇湃｜当我们从里卡多和霍顿认识澳大利亚&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29009299"&gt;好奇湃｜丰田，在秋天开始新的冒险&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30200702"&gt;好奇湃｜F1的下游车队威廉姆斯，相信成功就在下一个弯道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384768"&gt;好奇湃｜天才维斯塔潘&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30483125"&gt;好奇湃｜最贵的F1观赛体验&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30502906"&gt;好奇湃｜再谈维斯塔潘&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622802"&gt;好奇湃｜F1的美国之旅：从人们宁愿看飞鸟比赛到最成功的赛道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30866562"&gt;好奇湃｜被亿万富翁选中的车手&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_31002661"&gt;好奇湃｜F1，又一次成功抓住少女心&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:46:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753237127778_zwiKXS_1753237128034.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175254</guid></item><item><title>一家工程公司拍下泰禾集团上海总部大厦，成交价比评估价低近3亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240157</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;闽系开发商泰禾集团位于上海的总部以6.597亿元的价格被上海本地一家企业拍下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月23日，据京东司法拍卖披露的信息显示，7月18日，标的物上海市静安区恒丰路232、238、242、248、252、258、262号，汉中路233、243、247号房地产以起拍价6.597亿元的价格成交，评估价约9.424亿元。这处标的物为泰禾集团在上海的总部。而泰禾集团此前对外出售时的报价超过16亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753246731195_etCcZs_1753246733006.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442125"&gt;&lt;p&gt;资料显示，整栋建筑面积25471平方米，可运营的地上面积18275平方米，成交折合地上单价仅约36098元/平方米。有房企人士表示，这个价格相较项目的评估价9.424亿元、开发成本约13.5亿元的价格来看，属于罕见低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目结构清晰，部分1-3层及4-5层为市政单位使用，不计入交易标的；其余近整栋空间整体拍出，产权连贯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次的买家为上海舜晟建设集团有限公司，该公司是一家民营企业，主营建筑工程、市政工程、水电安装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据天眼查披露的信息显示，上海舜晟建设集团有限公司成立于2003年，法定代表人为杨勇，公司的股东为两名自然人，分别为潘根富和潘国娟，持股比例分别为70%和30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻了解到，上海舜晟建设集团拟将总部迁入该项目，并对外出租运营剩余面积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰禾集团自2020年公开市场债务违约以来，这家曾以"院子系"豪宅闻名业内的房企也在一直尝试自救，但效果却并不显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新披露的数据显示，截至2024年12月31日，公司已到期尚未还款的借款本金为734.9亿元。公司被查封、扣押、冻结或者被抵押、质押的资产账面值合计为1071.79亿元。此外，2024年度公司收到政府纾困资金9.47亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，泰禾集团称旗下7家子公司收到法院受理破产清算/重整申请的裁定，这意味着泰禾集团在法律层面的债务处置程序全面启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，泰禾集团旗下的资产从早期和买家协商出售到如今的司法拍卖，泰禾集团正变得越来越被动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，泰禾集团位于福建省福州市石狮市宝岛中路的石狮·泰禾广场10幢、10幢附B、11幢共计44处商业房地产也被摆上了法拍平台，起拍价约6.31亿元，评估价9.01亿元。但最终因无人报名而流拍。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:35:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753246810758_G7mne3_1753246810998.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240157</guid></item><item><title>和新民晚报杯一起成长的C罗迷弟，他的责任与担当因热爱而生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238860</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;温度高达31℃的卢湾体育场，一位身穿7号球衣的少年身影格外醒目。他用精准直塞撕裂对手防线，用冷静的拦截化解门前危机，以近乎统治级的表现率队取得了17比1的大胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当同龄人还在享受暑假，来自星河湾双语学校的15岁少年胡桐源早已主动扛起了“灯泡队”的重担——教练远赴国外比赛，队内队长因年龄限制缺席比赛的困境下，他自发组织训练、约战强队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他带领的这支去年饮恨四强的“无厘头”之师势必要在今年卷土重来。这正是我们走近胡桐源，探寻这位少年领袖和他背后团队故事的意义——见证校园足球的蓬勃朝气，感受那份因热爱而生的责任与担当。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753202345378_GKChiK_1753202563416.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353428588"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;身穿7号球衣的胡桐源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因C罗和葡萄牙而爱上足球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年欧洲杯，6岁的小胡坐在电视机前深深地被这位身穿7号的葡萄牙前锋所吸引，“当时我基本上葡萄牙的比赛都会熬夜看，然后还把我自己眼睛都给看坏了，现在戴OK镜。也就这样喜欢上了C罗。”小胡害羞地低下了头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份源于对偶像的热爱，点燃了他心中的足球火种。从小学一年级就开始踢球的他，却能常年在校队占据着主力位置，其中的艰辛也只有他自己知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一开始我在球队踢不上首发，教练就一直鼓励我。当时大冬天有早训，我就克服自己很早来学校训练，而且我耐力不好，就经常早上会跑个两公里来提升自己。” 这份刻苦，是他足球道路上一路前进的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位从电视机前痴迷C罗的少年，到卢湾体育场上扛起球队前行的“7号领袖”，他向我们展示了热爱的力量——能驱动一个人在寒冬天下坚持训练，也能让一个少年在教练缺席时主动扛起大旗，凝聚团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被提及为什么会喜欢C罗，小胡青涩的脸庞上写满对偶像的崇拜，“我觉得他很强，很有魅力。但我也很喜欢梅西，因为我身边有很多朋友喜欢梅西的。也是因为C罗，所以我喜欢穿七号，然后左右两边我都可以踢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;左脚球员在足坛并不常见，而小胡就是其中之一，“我第一次接触球就是左脚，我都不太清楚，但我从小就一直就喜欢用左脚踢，也可能因为我爸是左撇子啊，跟这个稍微有点关系吧。”赛场上的他多次用他的黄金左脚为队友创造多次绝佳机会，也用左脚洞穿了对方门将的十指关。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753202347739_3TxZ2W_1753202579162.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353428589"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;胡桐源在比赛中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“灯泡队”的青春自白&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“队长说叫灯泡，我们就跟着喊！” 这支队伍从去年起就沿用这个无厘头队名。在去年的闵行区晚报杯的比赛里，他们过五关斩六将，但因为最后关头的防守问题，遗憾倒在了四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也成为了小胡的心结，“我们几乎每场都是在最后三分钟的时候被对手扳平，然后又被打到点球大战，最后输掉。所以就挺可惜。这也让我意识到球队的防守问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失败催生了成长。每次比赛失利后，小胡就约上球队的队员去吃饭，大家敞开心扉地去分享自己的收获和不足，一起定下球队的目标。相互鼓励，更有动力地去练球。这种开放式的氛围也进而帮助了他们解决了场上很多问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们有队员喜欢自己带球，有时会因此产生小矛盾。我们平时就会交流，教练也会从中去协调。通过多踢比赛，让大家一起意识到互相传球的重要性，因为足球毕竟还是个团队运动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这支“灯泡队”有着最纯粹的青春热血和对胜利的执着渴望。胡桐源和他的队友们，正用他们的汗水、智慧与团结，在晚报杯的舞台上书写着属于他们自己的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753202346588_tATzYf_1753202591605.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353428590"&gt;&lt;p&gt;晚报杯是历练的舞台，也是传承的温度。两度参赛的他明显感受到本次赛事的变化，“去年遇到争议判罚，我们还想着要去看录像。今年的裁判之间的沟通，整体判罚方面都特别好，赛事的效率也非常高。今年拿冠军我觉得还是有希望吧，走一步看一步，遇到弱队不轻敌，遇到强队不放松。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于今年第40届新民晚报杯的举办，小胡坦言很震撼，“一个面向中学生的足球比赛能坚持40届，我觉得相当不容易。而且大家还那么踊跃地去报名。它也提供了一个互相交流的平台，大家都能互相切磋，互相之间能够很好进步，能见识到更多更强的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如小胡和灯泡队这样平常小球员和球队，是新民晚报杯40年传承中跃动的不可或缺力量，是上海乃至中国校园足球蓬勃生命力最鲜活的注脚。这也在告诉我们：足球的土壤在校园，未来的希望在少年。他们追逐的不仅是眼前的冠军奖杯，更是那份对足球的热爱与坚持。这份纯粹的执着与担当，值得被看见，也值得被期待。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:34:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753202619626_Z43MnS_1753202619903.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238860</guid></item><item><title>印度将在印巴边境举行大型空军演习</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240164</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753247393071_w2Ecp8_1753247402972.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353442177"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度空军“阵风”战斗机（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度空军日前公布，将于7月23日至25日在拉贾斯坦邦印巴边境地区举行一场大型军事演习，将重点加强该地区战略要地沙漠地带的作战准备。印度已针对该地区空域发布了航行通告（NOTAM），警示民航飞机不要进入特定空域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据印度空军的通报，此次演习将包括“阵风”、苏-30和“美洲虎”等前线作战飞机。印度空军预计会使用“阵风”和“幻影-2000”战机在边境地区进行密集演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度官员称，这是一次预先计划好的例行训练，旨在模拟各种战争场景，包括空中和地面目标。演习还将涉及复杂夜间行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:31:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753247432685_CwKmfc_1753247433000.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240164</guid></item><item><title>大悦城：连续12个月内累计诉讼仲裁金额约13.18亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238779</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193222940_53jHdj_1753193223164.png" data-imageid="353428241"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大悦城  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月22日，大悦城（000031.SZ）披露累计诉讼及仲裁事项的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告内容，截至目前，除已披露的诉讼事项外，公司及控股子公司连续12个月内发生的诉讼及仲裁事项累计金额合计131828万元，占公司最近一期经审计归母净资产的12.44%。其中，公司及控股子公司作为原告或申请人涉及的诉讼及仲裁事项合计金额约为66380万元；公司及控股子公司作为被告或被申请人涉及的诉讼及仲裁事项合计涉案金额为65448万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大悦城表示，以上累计诉讼中，多数案件类型为建设工程施工合同纠纷、商品房买卖合同纠纷或商业物业租赁合同纠纷等因房地产行业特点导致的纠纷。截至本公告日已结案诉讼、仲裁金额约24870万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大悦城表示，对于公司涉及的诉讼、仲裁案件，公司将积极通过法律途径妥善处理，依法保护公司及广大投资者的合法权益。鉴于部分诉讼、仲裁案件正在诉讼、仲裁过程中，其对公司本期利润或期后利润的影响存在不确定性，最终实际影响以法院/仲裁生效判决/裁决为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前大悦城披露的2025年半年度业绩预告显示，预计今年上半年业绩实现扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，归属于上市公司股东的净利润预计盈利0.8亿元至1.2亿元，而2024年同期亏损3.64亿元；扣除非经常性损益后的净利润预计盈利0.62亿元至1亿元，2024年同期亏损4.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大悦城表示，公司预计归属于上市公司股东的净利润扭亏为盈，主要受结算资源、周期影响，毛利率同比上升，毛利额同比增加。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:26:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193222940_53jHdj_1753193223164.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238779</guid></item><item><title>为何乐观者的想法总是相似的？新研究揭示乐观“脑回路”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;·常抱有“祸兮福之所倚”、“凡事都有好的一面”想法的人，可能并不乐观。相反，乐观者认为“好事就是好事，坏事就是坏事”。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人的“朋友圈”里总有那么一群乐观的伙伴，他们似乎总能一拍即合，对未来的看法、处理问题的方式乃至幽默感都惊人地相似。相反，悲观或不那么乐观的人，其忧虑的焦点和方式却五花八门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种“乐观者趋同，悲观者各异”的现象，如今得到了来自神经科学的印证。2025年7月21日，一篇发表在《美国国家科学院院刊》（PNAS）上的研究首次揭示了乐观主义背后共享的神经表征机制。研究团队发现，乐观者在展望未来时，其大脑特定区域的活动模式相似，而悲观者的神经活动则表现出显著的个人特色。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753245313793_3EWbkB_1753245322324.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353441991"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“安娜·卡列尼娜”原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“幸福的家庭都是相似的，不幸的家庭各有各的不幸。”这是列夫·托尔斯泰在《安娜·卡列尼娜》中的经典开篇。研究者们受此启发，提出了乐观者与悲观者的“安娜·卡列尼娜原则”：“乐观的人都是相似的，而每个不那么乐观的人都以自己的方式想象未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了验证这个假设，研究团队将目光投向了大脑的内侧前额叶皮层（MPFC），这是大脑的“自我规划中心”，它在自我反思、情绪整合以及想象未来（即“情景性未来思维”）中扮演着核心角色。当我们在脑海中预演未来的场景时，无论是对升职加薪的美好憧憬，还是对失业的担忧，MPFC都在高速运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“想象未来”实验：乐观者与悲观者的大脑图景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了捕捉这种微妙的思维差异，研究人员设计了一项功能性磁共振成像（fMRI）实验。参与者躺在扫描仪中，屏幕上会展示一系列简短的未来生活事件描述，例如积极的“你将进行一次史诗般的环球旅行”，中性的“你将提交一份简历”，以及消极的“你将被公司解雇”。参与者需要尽可能生动地想象这些事件发生在自己（或伴侣）身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统的fMRI分析往往关注某个脑区的活动强度，即神经活动产生的电信号怎样“点亮”大脑，而该研究采用了“跨被试表征相似性分析”（IS-RSA）来对大脑活动模式进行进一步的比较。这种方法不只看大脑“亮不亮”，而是比较不同参与者在处理相同信息时，其大脑活动“模式的相似度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当研究者将所有参与者的“神经活动模式相似度”进行可视化后，一幅清晰的图景浮现出来：那些乐观分数高的参与者，在图上紧密地聚集在一起，形成一个高密度区域，表明他们想象未来时的神经活动模式高度一致。相反，乐观分数较低的参与者则像夜空中的散星，零零散散地分布在各处，且位置各异。这证明了“安娜·卡列尼娜原则”在大脑层面是成立的：乐观者的未来构想共享着相似的神经通路，而悲观者的构想则路径各异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乐观者的秘密：划清积极与消极的界限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐观者大脑中这个共享的思维模式究竟是什么样的？该研究进一步绘制的“思维地图”主要通过“情感维度”（区分事件是积极的还是消极的）和“人称维度”（区分事件是关于自己还是关于伴侣）来进行解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果显示，一个人的乐观程度直接决定了他在多大程度上依赖“情感维度”来组织自己的未来构想。越是乐观的人，其大脑在“情感维度”上的权重就越高，这意味着在他们的“思维地图”上，积极事件和消极事件被远远地分离开来，界限分明，位于“地图”的两端。而对不那么乐观的人来说，这两个点的距离则要近得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个发现颠覆了一种直觉猜想，即乐观者可能会通过积极地重新诠释坏事来缩小好坏事件的差距。也就是说，常抱有“祸兮福之所倚”、“凡事都有好的一面”想法的人，可能并不乐观。相反，乐观者认为“好事就是好事，坏事就是坏事”，在神经层面清晰地“隔离”了消极事件，减弱其情绪影响，同时强化了积极事件的心理显著性，从而在认知结构上为积极心态打下了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究为我们理解乐观如何促进身心健康和社交成功提供了新的视角。以往的研究表明，乐观者通常拥有更广泛的社交网络和更和谐的人际关系。而本研究的结果暗示，这可能因为他们共享着一种解读和展望未来的神经框架，这种“心有灵犀”使得沟通和共情变得更加容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究也存在一些待解的谜题。例如，这种“乐观者趋同”的效应在想象与自己相关的未来时非常显著，但在想象伴侣的未来时效应有所减弱。这究竟是统计功效的限制还是反映了乐观的自我中心特性，还需要未来的研究进一步探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;参考文献：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kuniaki Yanagisawa, et al. Optimistic people are all alike: Shared neural representations supporting episodic future thinking among optimistic individuals. PNAS, 2025, 122 (30) e2511101122.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:12:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753245334977_fYM3Z4_1753245335180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240139</guid></item><item><title>AI人才争夺战持续，微软挖走DeepMind约24人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240104</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“AI人才争夺战”硝烟弥漫，微软人工智能部门持续挖角谷歌DeepMind人工智能人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有知情人士日前表示，近几个月来，微软已从DeepMind人工智能研究实验室招募了约24名员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谷歌工作16年、负责开发Gemini助手的工程副总裁阿马尔·萨勃拉曼尼亚（Amar Subramanya）周二在领英上表示，已加入微软人工智能部门，担任公司副总裁。今年6月，在谷歌拥有近18年工作经验、担任D&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepMind杰出软件工程师兼高级总监的亚当·萨多夫斯基（Adam Sadovsky）跳槽至微软，目前担任微软人工智能部门副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔纳斯·罗弗斯（Jonas Rothfuss）此前在DeepMind担任了一年研究科学家，5月份加入微软人工智能部门担任技术人员。7月份，DeepMind的工程主管索纳尔·古普塔（Sonal Gupta）在领英上表示，自己目前已经是微软人工智能团队的技术人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软新招募的人才将加入由DeepMind曾经的联合创始人、现在的微软高管穆斯塔法·苏莱曼（Mustafa Suleyman）领导的人工智能部门，该部门直接向微软首席执行官萨提亚·纳德拉（Satya Nadella）汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软挖角并非个案，全球科技巨头正纷纷斥巨资争夺人工智能顶尖人才。谷歌也豪掷24亿美元聘请了人工智能编程初创公司Windsurf的首席执行官和该公司其他员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI首席执行官山姆·奥特曼上月表示，Meta曾向自己的员工开出1亿美元签约奖金。目前Meta挖走了OpenAI的特拉皮特·班萨尔（Trapit Bansal）以及Huiwen Chang、Ji Lin、Jiahui Yu、Shuchao Bi、Shengjia Zhao和Hongyu Ren等OpenAI华人前员工，此外还有Anthropic前员工乔尔·波巴（Joel Pobar）、DeepMind前研究员Jack Rae和Pei Sun。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta还成功聘请Scale AI首席执行官Alexandr Wang和GitHub前首席执行官纳特·弗里德曼（Nat Friedman），更是以超过2亿美元的薪酬挖走了苹果前杰出工程师、苹果人工智能模型团队负责人Ruoming Pang。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于1亿美元招募一个人工智能天才，从2006年开始在谷歌工作了10年的谷歌前人力资源副总裁拉斯洛·博克（Laszlo Bock）称“这很划算”。博克认为，上亿美元的薪酬包对大型科技公司而言不过是“零头”。如果被挖者能在人工智能人才战中发挥关键作用，这笔投入就值得。Meta既能从中获得可观的投资回报，也因为拒绝让对手得到这类人才可能给对手造成打击。“我认为Meta提出这样的邀约其实非常合理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博克表示，科技公司常面临“赢家通吃”的市场格局，这让它们更有必要全力以赴抢占先机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:10:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753242738525_eN3iDz_1753242738729.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240104</guid></item><item><title>俄海军在太平洋、北冰洋、波罗的海及里海进行作战演习</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240154</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2566246" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/30bcd0e1-82b9-4916-8c08-71bdd54f70ac.jpg" data-imageid="353442065"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月23日，俄罗斯国防部通报称，23日至27日，在俄罗斯海军总司令莫伊谢耶夫上将的指挥下，俄海军在太平洋、北冰洋、波罗的海和里海水域进行“七月风暴”作战演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报称，此次参演兵力包括150多艘作战舰艇和保障船只、120架飞机、10套岸基导弹系统、950件军事和特种技术装备以及15000多名军人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演习将检验舰队兵力和部队集群应对非标准作战任务的准备情况，以及远程高精度武器、无人系统、先进和现代武器装备的综合运用能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:08:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753247219571_533jGk_1753247219787.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240154</guid></item><item><title>柬埔寨开展全国性打击网络诈骗行动逮捕数千人，中使馆发提醒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240009</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753239778123_ZYZS8k_1753239778359.png" data-imageid="353441167"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月17日，柬埔寨干丹省，警方在一次突袭诈骗中心的行动中查获的电脑、智能手机和其他设备。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，柬埔寨政府组织开展全国性打击网络诈骗专项行动，先后突击检查了几十处涉嫌网络诈骗的窝点，逮捕嫌疑人数千人。中国驻柬埔寨大使馆在此提醒各位旅柬同胞遵纪守法，尽量避免前往高风险省份，随身携带齐备证件，积极配合当地警方执法调查，如需咨询救助，请通过以下正规方式联系中国驻柬使馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.驻柬使馆24小时领事保护与协助电话：023-210206，中国公民领事保护、侨务工作咨询邮箱：phnom-penh_lb@csm.mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.驻柬使馆驻暹粒领事办公室24小时领事保护与协助电话：078-946178，邮箱：consulate_sr@mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（暹粒领办领区范围：暹粒省、磅通省、柏威夏省、奥多棉吉省、班迭棉吉省、马德望省）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.驻柬使馆驻西哈努克领事办公室24小时领事保护与协助电话：061-983749，邮箱：consulate_shv@mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（西哈努克领办领区范围：西哈努克省、国公省、贡布省、白马省）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话： +86-10-12308或+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:24:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753239778123_ZYZS8k_1753239778359.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240009</guid></item><item><title>大金融走强，沪指早盘冲破3600点关口：两市半日成交1.1万亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240089</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指7月23日开盘涨跌互现。早盘指数分化，沪指在大金融走强带动始终保持强势格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，大金融午前齐升助推指数突围，CRO、眼科概念携手走强；雅江水电概念开始分化，特高压、水泥股多数掉队，军工、PCB概念表现萎靡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至午间收盘，上证综指涨0.75%，报3608.58点；科创50指数涨0.97%，报1026.09点；深证成指涨0.31%，报11134.07点；创业板指涨0.72%，报2327.48点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共2065只股票上涨，3146只股票下跌，平盘有203只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市早盘成交总额11380亿元；据大智慧VIP，两市及北交所共有78只股票涨幅在9%以上，9只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块上，大金融走强，非银金融领涨两市，国盛金控（002670）涨停，国信证券（002736）、哈投股份（600864）、九鼎投资（600053）、中银证券（601696）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股涨幅居前，农业银行（601288）、齐鲁银行（601665）等涨超3%，郑州银行（002936）、中国银行（601988）、邮储银行（601658）、长沙银行（601577）等涨超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，从技术分析角度看，上证指数在3500点站稳后继续上攻走势，上证指数维持在5日均线上方。近期市场呈现出积极信号，上证指数持续运行于3500点上方，并逐步逼近3600点，A股整体运行中枢有望上移。尽管外部环境仍存在不确定性扰动，但当前权益市场的核心定价逻辑更多体现在“国内大循环”和“反内卷”等政策预期的强化，叠加各类主题性投资机会的活跃，A股市场有望延续震荡上行走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券表示，在突破3500点关口后，市场情绪阶段性升温，资金活跃度显著提升，短期内板块之间呈现出快速轮动特征。然而，从更中期视角看，政策性资金的持续入场正不断夯实市场底部。中央汇金通过多轮ETF增持释放出稳定信号，在应对外部扰动和提振风险偏好方面发挥了关键作用，“政策底”效应正持续强化市场对流动性和系统性支撑的预期。在当前宏观预期平稳、资金面整体充裕的环境下，市场结构性活跃有望延续。应充分认识到政策托底的长期意义，在市场调整与轮动中保持对核心配置资产的信心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:13:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753241748902_wAy2JX_1753241749056.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240089</guid></item><item><title>财政部等三部门发布海南自由贸易港全岛封关货物税收政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240130</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为稳步推进海南自由贸易港建设，财政部、海关总署、税务总局联合印发《关于海南自由贸易港货物进出“一线”、“二线”及在岛内流通税收政策的通知》《关于海南自由贸易港进口征税商品目录的通知》，明确海南自由贸易港全岛封关时的货物税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策规定，海南自由贸易港与中华人民共和国关境外其他国家和地区之间设立“一线”，海南自由贸易港与中华人民共和国关境内的其他地区之间设立“二线”。一是在海南自由贸易港登记注册的独立法人企业，自由贸易港内符合条件的事业单位及民办非企业单位（以下称享惠主体）经“一线”进口征税商品目录以外的货物（以下称“零关税”货物）免征进口税收（包括进口关税、进口环节增值税和消费税）。二是“零关税”货物及其加工制成品在岛内享惠主体间流通时免于补缴进口税收。三是对“零关税”货物及其加工制成品经“二线”进入内地，以及流通至非享惠主体和个人时补缴进口税收。其中，对海南自由贸易港鼓励类产业企业加工增值达到或超过30%的货物，经“二线”进入内地免征进口关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述政策的享惠主体将基本覆盖全岛有实际进口需求的各类企事业单位、民办非企业单位等，“零关税”商品范围扩大至约6600个税目，“零关税”商品比例达到74%。政策实施后，将进一步降低岛内企业生产成本，激发市场活力，大幅提升海南自由贸易港货物贸易自由化便利化水平，对于展示我国坚定不移扩大对外开放的决心、把海南自由贸易港打造成为引领我国新时代对外开放的重要门户具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关文章：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://gss.mof.gov.cn/gzdt/zhengcefabu/202507/t20250722_3968312.htm" target="_blank" rel="noopener"&gt;关于海南自由贸易港进口征税商品目录的通知&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://gss.mof.gov.cn/gzdt/zhengcefabu/202507/t20250722_3968309.htm" target="_blank" rel="noopener"&gt;关于海南自由贸易港货物进出“一线”、“二线”及在岛内流通税收政策的通知&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:10:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753244033735_WfDS2F_1753244033968.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240130</guid></item><item><title>商务部公布海南自由贸易港禁止、限制进出口货物、物品清单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240129</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部公告2025年第43号 公布海南自由贸易港禁止、限制进出口货物、物品清单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为贯彻落实《海南自由贸易港建设总体方案》，推动海南自由贸易港建设，根据《中华人民共和国海南自由贸易港法》《中华人民共和国对外贸易法》等相关规定，现公布《海南自由贸易港禁止、限制进出口货物、物品清单》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件：&lt;a href="http://www.mofcom.gov.cn/api-gateway/jpaas-web-server/front/document/download?fileUrl=YW5UzzlvCwcM%2FNHHX%2FtT6IUGocRLW0LNDEVpTW%2FZzw%2FWbLZZYLCp7kPJ43AIlRU53e3%2Bfwr%2F%2FSnLoTnqHFgA3lMtdR8n82RNsIL6o9gFhmV7ZdzLgByr6SCIatz%2F0ckSsLqVW%2F6%2FMSGViZ%2Ff5uUHJSjuv82b523ItYmICgR6zmE%3D&amp;amp;fileName=%E6%B5%B7%E5%8D%97%E8%87%AA%E7%94%B1%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%B8%AF%E7%A6%81%E6%AD%A2%E3%80%81%E9%99%90%E5%88%B6%E8%BF%9B%E5%87%BA%E5%8F%A3%E8%B4%A7%E7%89%A9%E3%80%81%E7%89%A9%E5%93%81%E6%B8%85%E5%8D%95.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;海南自由贸易港禁止、限制进出口货物、物品清单.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年7月15日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:09:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753244078116_mTHGGZ_1753244078328.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240129</guid></item><item><title>中医+音乐，大暑天的这台演出为观众吹来习习凉风</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239223</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;音乐会开始前，上海市中医文献馆馆长贾杨不断接到求票电话，他没想到，这台小众的音乐会这么火爆，“300张票早就售罄，求票者90%都不是医疗行业的，各行各业都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月22日，大暑节气这一天，上海市中医文献馆与上海交响乐团联手，打造"五音能量场，暗香随弦动"音乐会，为观众吹来习习凉风。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193691000_D25cpy_1753211395887.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353433731"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《黄帝内经》记载，人体与自然是同频的“小宇宙”，以五行为纽带，构建起五音（宫商角徵羽）与五脏（脾肺肝心肾）的对应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大暑当天的这台音乐会，以"五音疗疾"理论为原点，探索了声音对生命能量的调节奥秘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在古人眼中，无论汉族，还是少数民族，鼓都是通神的乐器。音乐会由中国鼓作为开篇，充满仪式感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后的五个乐章，《阳关三叠》《梅花三弄》等中国古曲、《声声慢》《烟雨唱扬州》等江南乐曲，次第响起。编曲对作品进行重新编配，小提琴、中提琴、大提琴、低音提琴、打击乐和埙、竹笛、箫、古琴、古筝同台，中西乐器交融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一个乐章“天人合一”， 在一筝一笛的旋律下，引导观众卸下心头烦忧，重归身心宁静。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193692000_z1E6wb_1753211319659.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353433563"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在创作中，我的内心逐渐松弛，也希望把这份松弛带给观众，感受音乐带来的凉爽意境。”编曲席勤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王丽尼身兼多职，在现场吹响竹笛、箫、埙，她本人也是中医爱好者，“埙、箫、竹笛、古琴、古筝都是起源于中国的民族乐器，和中医一样，都是中国的优秀传统文化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“吸气，呼气，目视前方，不要往上看……”非遗项目“巢氏导引法”传承人徐海朋身着一席中式服饰登台，带领观众沉浸式体验导引。音乐会上的这个小彩蛋，让观众更加放松身心。为了让大家能顺利伸展手臂、移动身体，现场特地撤掉了三排座椅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出结束后，中医文献馆还为每位观众准备了小礼品：和孙中山纪念馆合出的香囊，上面印有孙中山写的福字；“春夏秋冬”四季护手霜，随机赠送。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193691000_aGhZEe_1753211358150.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353433622"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大暑天闷热，人容易烦躁，我推荐大家在家里听偏轻快、轻盈的音乐，不要太厚重。”贾杨说，如今，中医、西医都在研究音乐对人体的作用，“比较肯定的是，音乐对神经系统和血液中的一些指标，都会有积极的正向的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在中国古代和近代，真正的中医大家都是集大成者，擅长琴棋书画，知识储备丰富，各项技能拉满。”在新时代，年轻一代的中医们如何掌握“大中医”范畴的精华？贾杨认为，音乐是提升他们个人修养的一条有效途径，而和上海交响乐团的跨界合作是一次有趣探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经有中医对这种跨界形式产生了兴趣。在马耳他和摩洛哥，中医们参与了当地中医援助工作，演出前一天，从马耳他回上海不久，贾杨便接到了同事电话，问下一场音乐会什么时候开始。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193689000_G2Gywb_1753211423809.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353433773"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在跨界之旅上，上海交响乐团不断拓宽着边界。乐团曾和“网红”宛平南路600号推出联名咖啡，5000份迅速售罄。乐团还走进养老机构，探索音乐的疗愈效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中医比较高深，又和人们的生活息息相关，是一个取之不尽的宝库。”上海交响乐团团长周平对中医的兴趣，也越来越浓，“如何讲好中医这个‘中国故事’？我们用音乐试试水，先对中国人讲明白，再进一步推给外国友人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出当天，双方签署了战略合作协议，未来将继续探索传统中医药文化与当代音乐的多方位合作，用世界通用的语言，讲好中国文化故事。双方还会共同研发蕴含中医理念与音乐元素，兼具文化底蕴和实用、健康的文创产品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753200399000_QaM286_1753211441763.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353433774"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导引体验&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:59:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753211515013_pxHFiH_1753211515330.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239223</guid></item><item><title>一图看懂丨海南全岛封关意味着什么</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240028</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日，国新办发布会介绍海南自由贸易港建设情况，宣布海南自由贸易港封关12月18日启动。什么是封关运作？“一线放开、二线管住、岛内自由”是什么意思？戳图↓&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2565785" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/8fc363dc-c380-4852-aa1e-63e4550bfff0.jpg" data-imageid="353441215"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:42:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753242431659_QcZXJJ_1753242431896.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240028</guid></item><item><title>两部门：实施向中度以上失能老年人发放养老服务消费补贴项目</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240094</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;民政部、财政部日前联合印发《关于实施向中度以上失能老年人发放养老服务消费补贴项目的通知》（以下简称《通知》），在全国范围内组织实施向中度以上失能老年人发放养老服务消费补贴项目。这是我国首次在国家层面以消费补贴形式支持失能老年人照护服务，将推动降低失能老年人照护支出压力，更好满足失能老年人照护服务刚需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;居家、社区、机构养老服务均可享受补贴政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》明确，本次项目补贴对象为经统一评估为中度、重度和完全失能等级的老年人，补贴项目包括居家、社区、机构养老服务，其中居家、社区养老服务主要包括助餐、助浴等“六助”服务，以及康复护理、日间托养等；机构养老服务包括长期服务（入住机构时间在30天以上）和短期服务（即“喘息服务”，入住机构时间在30天以内）。补贴资金通过“民政通”（含小程序、App）以电子消费券形式按自然月发放，中度以上失能老年人在购买养老服务时，可以在消费券额度内按比例抵扣相关费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;补贴项目今年七月起实施，老人可自愿申请&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目于今年7月起，在浙江省、山东省、重庆市以及辽宁省沈阳市、安徽省滁州市、江西省新余市、四川省成都市等试点地区先行开展，后续将根据试点情况于2025年底前在其他省份推开。各个地区项目实施期限为12个自然月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》指出，项目坚持自愿申请原则，老年人及其代办人可以通过“民政通”注册申请，按照《老年人能力评估规范》评估后符合条件的失能老年人将按月获得电子消费券。为符合条件的失能老年人提供服务的养老机构、社区养老服务机构、第三方评估机构可按有关程序获得相关结算资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》要求，各地要结合本地实际细化风险防范措施，守牢资金使用底线红线；要对本地老年人能力评估数据进行审核把关，提升评估质量和评估效率；要通过线上线下核查等方式，加强对养老服务质量的抽查检查，防范出现虚假服务、以次充好、“先涨价后抵扣”等行为。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:40:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753242331534_BysQTb_1753242331734.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240094</guid></item><item><title>泽连斯基签署争议法案被指限制反腐机构独立性，多地爆发抗议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753238157342_Jm6RaK_1753238157564.png" data-imageid="353440740"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泽连斯基。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰最高拉达（议会）22日通过一项争议法案，实质上取消了乌克兰国家反腐败局（NABU）及其附属的反腐败专门检察官办公室（SAPO）的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案赋予乌克兰总检察长广泛的新权力，使政府能更轻易地控制案件调查方向。批评者指出，该法案允许政治干预，是乌克兰反腐斗争的一次倒退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日，议会网站更新了该法案的状态，显示乌克兰总统泽连斯基已将其签署成为法律。总统办公室尚未立即确认。《经济学人》披露，该法案是在总统办公室施压下被议会快速通过的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泽连斯基签署法案前的21日，乌克兰安全部门突击搜查了两家正在调查泽连斯基圈内人士的机构，称其已被俄罗斯情报部门渗透。这一举动也引发了外界猜测，认为调查可能已触及泽连斯基核心圈层。与此同时，乌克兰反腐活动家沙布宁上周被控逃避兵役和欺诈，若罪名成立，将面临十年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在泽连斯基签署法案前，约1500名抗议者聚集在总统府建筑群附近。他们高呼“可耻”、“否决法案”等口号，挥舞着手制标语牌谴责该法案。第聂伯罗、利沃夫和敖德萨等大城市也爆发了抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是俄乌冲突爆发以来的首次大规模反政府示威。《纽约时报》报道称，总统府外的抗议人群包括平民和军人，标志着乌克兰全民团结的局面出现了显著裂痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若法案通过，乌克兰加入欧盟将更加困难。”抗议者萨莎·卡津采娃在泽连斯基批准法案前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项法案同时遭到了欧盟的谴责。欧盟扩大事务专员玛尔塔·科斯批评称：“削弱国家反腐局独立性的关键保障是严重倒退。”她在社交媒体上强调，NABU和SAPO这两个机构对乌克兰加入欧盟“至关重要”。《卫报》报道称，乌克兰的入盟申请取决于反腐进展，而自2022年以来欧盟已对乌克兰提供数十亿欧元军事和经济援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NABU和SAPO是乌克兰2014年“广场革命”后设立的自治机构，美欧领导人和乌克兰活动人士曾力推此类独立机构以清除政坛积弊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战时状态使乌克兰总统任期延长和未能如期举行大选，引发国内外一些批评。今年6月，基辅国际社会学研究所的一项民意调查发现，65%的乌克兰受访者信任泽连斯基，而30%的人表示“不信任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，泽连斯基推动乌克兰内阁改组，涉及总理、国防部长等多个重要职位。不少乌克兰网友质疑新政府换汤不换药，有人提到国防后勤腐败、乌军战力不足、社会缺乏信心等严峻情况。英文报刊《基辅独立报》甚至在宣布新内阁人选后刊出批评文章，抨击新的政府组成凸显泽连斯基本人不断加强权力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:37:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753238157342_Jm6RaK_1753238157564.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239954</guid></item><item><title>三个试点调研：车、桩亟须统一标准协议，要引入保险机制护航</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31237520</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·上海电动汽车保有量大、增长快，V2G资源基础好。推动V2G规模化应用，是上海破解城市电力供需矛盾的重要路径。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·当前，面对网、桩、车全链条存在的关键问题，不仅需要多方协同，也需政策支持产业度过早期发展阶段，调动车企、车主参与的积极性。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·亟待解决的关键问题如下：一是统一车、桩标准协议，激活V2G充放电资源；二是将保险机制引入V2G，减少车主参与V2G的顾虑；三是创造更多 V2G应用场景吸引消费者，从需求端促进 V2G的落地推广。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为支撑新型能源体系和新型电力系统构建，促进新能源汽车与电网融合互动，今年4月2日，国家发展改革委等多部门公布了&lt;a href="https://www.ndrc.gov.cn/xwdt/tzgg/202504/t20250402_1396960.html#:~:text=%E4%B8%BA%E6%94%AF%E6%92%91%E6%96%B0%E5%9E%8B%E8%83%BD%E6%BA%90%E4%BD%93,%E7%94%B3%E6%8A%A5%E5%8F%8A%E8%AF%84%E5%AE%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E3%80%82"&gt;首批车网互动规模化应用试点&lt;/a&gt;，9个城市、30个项目列入其中，上海有4个试点项目，数量最多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冬夏用电高峰期，电网往往面临着较大的负荷压力。车网互动（vehicle-to-grid，以下简称“V2G”）模式作为“移动储能”，能以较为灵活的方式响应电网调节需求，保障用电的安全性、稳定性。上海发展V2G具有优势性和必要性。&lt;strong&gt;一方面，上海电动汽车保有量大、增长快，V2G资源基础好；另一方面，上海在冬夏用电高峰期电网负荷面临较大压力，峰谷价差大，还可参与需求响应，收益空间大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V2G如何从试点逐步走向规模化应用？当前网、桩、车全链条面临哪些关键难题？2025年4月22日至6月6日期间，澎湃研究所研究员实地调研了上海3个国家试点项目——基于新型电力负荷管理系统的城市车网互动综合试点项目（以下简称“综合试点项目”）、基于个人响应的全场景V2G充换电站建设试点项目（以下简称“充换电站试点”)、居民社区私人充电桩规模化参与车网互动项目，并与电力企业、新能源车企、电池企业、负荷聚合运营商、车主、V2G领域专家、政府相关负责人等深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动V2G规模化应用，&lt;strong&gt;一是需更好构建数字化平台管理V2G充放电资源；二是急需统一车、桩标准协议；三是提升车主对V2G的认知水平，打消其对电池安全和寿命的顾虑。&lt;/strong&gt;因此，不仅需要网、桩、车全链条协同，也需要更多的政策引导与鼓励，为规模化和商业化提供保障。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:29:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753180591192_sYxwKe_1753180591484.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31237520</guid></item><item><title>《浪浪山小妖怪》首映：笑料百出，热血催泪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240068</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753240380255_PahpXh_1753240380506.png" alt="《浪浪山小妖怪》首映：笑料百出，热血催泪"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:44&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;《浪浪山小妖怪》首映：笑料百出，热血催泪&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7 月 22 日，备受期待的动画电影《浪浪山小妖怪》在上海举行首映礼，上海影城SHO化身现实版“浪浪山”，小猪妖和它的小伙伴们的人偶及周边装点影院。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:24:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753240380255_PahpXh_1753240380506.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240068</guid></item><item><title>沪指站上3600点，再创年内新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240058</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:20:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753240908764_ye44tE_1753240909005.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240058</guid></item><item><title>可口可乐二季度净利增长58%，计划秋季在美推蔗糖版可乐</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239683</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;可口可乐将在美国推出新款蔗糖版可乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月22日美股盘前，可口可乐公司（KO.N）发布了2025年二季度财报，财报显示，公司二季度营收125.35亿美元，同比增长1%，有机营收（非公认会计准则）同比增长5%；净利润为38.1亿美元，同比增长58%；营业利润增长了63%，营业利润率从上年同期的21.3%提升至34.1%；每股收益（非公认会计准则）为0.87美元，同比增长4%，预估0.83美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报中，可口可乐公司表示，该公司计划于今年秋季在美国推出一款采用美国蔗糖制成的产品，以扩大其可口可乐商标产品系列。此次推出的产品旨在补充公司核心产品组合，为不同场合和偏好的消费者提供更多选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753225174000_Pby2pZ_1753231500712.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353439267"&gt;&lt;p&gt;在当日的财报会上，可口可乐的高管重申了这一计划，“正如你们上周可能看到的，我们感谢总统对我们可口可乐品牌的热情，”可口可乐公司董事会主席兼首席执行官詹鲲杰（James Quincey）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹鲲杰指出，该公司已经在多款饮料中使用了这种甜味剂，“实际上，我们在美国产品组合中的许多其他品牌都使用蔗糖，从柠檬水到茶，再到一些咖啡产品，以及一些维他命水饮料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，环球网援引多家美媒报道称，美国总统特朗普当地时间16日表示，可口可乐公司已同意在美国使用真正的蔗糖生产可乐。当时，可口可乐发言人虽未直接承认配方的变更，但承诺“将很快公布可口可乐系列产品的创新细节”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美国市场销售的可乐通常以玉米糖浆作为甜味剂，而墨西哥、英国、澳大利亚等国的可口可乐则多采用蔗糖配方。一些食品科学家表示，这两种甜味剂在风味上存在细微差别：高果糖玉米糖浆的甜味峰值来得更早，有助于增强水果和香料的风味，而蔗糖的甜味则更为宽泛，且持续时间更长。行业分析师则表示，改用蔗糖也会推高成本，包括对供应链进行重大调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有美媒指出，特朗普之所以希望推动可口可乐用蔗糖替代玉米糖浆，原因是一位重要的共和党金主几乎掌控着佛罗里达州的全部蔗糖产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦可口可乐公司业绩，詹鲲杰表示：“面对第二季度不断变化的外部环境，我们系统保持专注与灵活应变，确保了业务在上半年稳步推进。我们将继续坚定执行战略重点，有信心实现更新的2025全年业绩指引及长期目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“全球贸易动态”造成的成本冲击，可口可乐重申影响仍在可控范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度，可口可乐整体出货量下降了1%，原因是“中亚、阿根廷和中国市场的增长被墨西哥、印度和泰国市场的下滑所抵消”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，含气软饮料销量下降1%，可口可乐品牌销量下降1%，原因是欧洲、中东和非洲市场的增长被拉丁美洲市场的下滑所抵消。零度可口可乐增长14%，这主要得益于所有地区运营部门的增长。含气口味饮料销量下降2%，原因是欧洲、中东和非洲市场的增长被亚太地区的下滑所抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果汁、增值乳制品和植物基饮料销量下降4%，原因是拉丁美洲市场的增长被亚太地区的下滑所抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水、运动饮料、咖啡和茶销量持平。水销量持平原因是亚太地区以及欧洲、中东和非洲市场的增长被拉丁美洲市场的下滑所抵消。运动饮料销量下降3%，原因是北美市场的增长被拉丁美洲市场的下滑所抵消。咖啡销量增长1%，主要得益于亚太地区的增长。茶业务表现平稳，欧洲、中东和非洲地区的增长主要被北美地区的下滑所抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可口可乐公司第二季度价格/产品组合增长6%，主要受市场定价策略和有利的产品组合推动。2025年第二季度，受市场剧烈通胀影响，销售额同比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在可口可乐亚太区市场表现方面，该公司整体出货量下降3%，原因是水、运动饮料、咖啡和茶饮料的增长被气泡口味和果汁、增值乳制品和植物基饮料的下滑所抵消。价格组合增长10%，这得益于投资时机、市场定价策略以及有利的产品组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可口可乐公司预计第三季度和下半年的汇率变化将对可比营收和每股收益分别产生负面影响。展望2025年全年，该公司预计有机收入增长5%至6%。“全年指引已反映出我们对下半年销量恢复正增长的信心，上半年利润表现优于预期，为下半年提供更多投资选择空间。”可口可乐高管在财报会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至美东时间7月22日收盘，可口可乐股价跌0.59%，报69.660美元/股，总市值2998亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:04:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753232361316_4a1CbG_1753232361495.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239683</guid></item><item><title>麦积山的微笑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31236459</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753157037397_2F2E4K_1753157037696.png" alt="麦积山的微笑"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:27&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;麦积山的微笑&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;“麦积山石窟艺术特展”这些天在上海宝龙美术馆对外展出，呈现了麦积山泥塑造像、复制洞窟等，讲述麦积山石窟雕塑艺术的东方美学。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:04:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753157037397_2F2E4K_1753157037696.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31236459</guid></item><item><title>下线“零元购”活动！上海同步约谈相关外卖平台并执行三项整改</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240016</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人民财讯7月23日消息，针对近期“外卖大战”愈演愈烈的情况，国家市场监督管理总局于7月18日集中约谈饿了么、美团、京东等平台企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者独家获悉，作为政策落地的具体响应，上海市市场监管部门同步约谈饿了么等平台。目前相关平台已执行三项整改：全面下线“零元购”类促销活动；大幅收缩免单营销范围；成立专项工作组加强活动监测、价格管控及骑手权益保障，并强化社会监督与信息透明度建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海相关部门将持续贯彻规范与发展并重的治理原则，通过强化监管措施严查违法行为。同时要求平台严格遵循法规开展促销，确保交易真实性与商业合理性，构建消费者、商家、骑手、平台多方共赢的生态体系，全面推动餐饮服务行业健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:03:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753240066398_bBxkPQ_1753240066633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31240016</guid></item><item><title>可支持超200万枚芯片运行！OpenAI宣布牵手甲骨文，加码“星际之门”数据中心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“星际之门”（Stargate）被曝受阻后，与甲骨文的新合作落定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月22日，OpenAI宣布，甲骨文与公司达成协议，将共同在美国开发4.5GW新增“星际之门”数据中心算力。据介绍，结合德州阿比林市在建的首个”星际之门“基地，此次与甲骨文的合作将使OpenAI开发中的AI数据中心总容量突破5GW，可支持超200万枚芯片运行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2564355" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753229138926_srxNmB_1753231913977.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353439536"&gt;&lt;p&gt;OpenAI CEO山姆·奥特曼（Sam Altman）发文表示：“新增4.5GW的算力容量，数字说起来容易，但这确实是一个‘规模空前’的基础设施建设项目”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前外媒报道，4.5GW的算力资源的耗电量相当于两座以上胡佛水坝，相当于能满足约400万户家庭的用电需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI表示，此次合作还将在未来数年创造预计数十万就业岗位中的大部分，据估算，本次合作将直接在美国创造超10万个建筑与运维岗位，包括数据中心全职运维岗、短期建筑岗（如德州阿比林基地所需的专业电工）以及制造业与本地服务业等间接岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI强调，阿比林“星际之门”一期建设进展顺利，部分设施已投入运营。甲骨文上月交付了首批英伟达GB200机架，近期已开始运行早期训练与推理任务，借此突破OpenAI的下一代前沿研究极限。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2564356" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753229170839_P5Xns2_1753231928272.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353439535"&gt;&lt;p&gt;早在7月初，就已传出OpenAI将向甲骨文追加租用总计约4.5GW的计算资源作为其“星际之门”计划的重要组成部分的消息。据外媒援引知情人士的消息称，OpenAI未来三年将向甲骨文支付超300亿美元用于租用数据中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牵手甲骨文早有信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月30日，甲骨文CEO萨弗拉·卡兹（Safra Catz）在一份提交给美国证券交易委员会（SEC）的文件中表示，公司从6月1日开始的2026财年迎来了强劲开局，云业务继续快速增长：“我们的多云数据库营收继续以超过100%的速度增长。我们签署了多项大型云服务协议，其中一项协议预计将从2028财年开始贡献超过300亿美元的年收入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月30日当天，受该消息推动，甲骨文（NYSE: ORCL）股价在盘前交易中涨超7%，开盘后更是一度涨超8%创历史新高&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月21日，OpenAI被曝出与软银在“星际之门”项目的关键条款上存在分歧，选址问题成为主要障碍。据知情人士称，项目计划调整为在2025年底建造一个小型数据中心，地点可能在俄亥俄州，且至今未签署任何正式协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI在22日的声明中表示，与软银的伙伴关系保持强劲发展势头，公司正与软银加速推进选址评估，并重新构想支持先进AI的数据中心设计范式。同时，微软也将继续通过“星际之门”等渠道为OpenAI提供云服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据OpenAI官网1月的宣布声明，“星际之门”计划在四年内投资5000亿美元，并立即部署1000亿美元，初始股权投资人包括软银、OpenAI、甲骨文和MGX。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》指出，此番与甲骨文合作后，再加上与CoreWeave达成的一笔小规模的交易，OpenAI现已完成的数据中心交易总容量，已接近星际之门项目1月份时承诺的年内目标，即1000亿美元建设5GW规模的数据中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，分析人士对“星际之门”能否获得资金（包括用于立即部署的1000亿美元）表示怀疑。今年1月，xAI创始人埃隆·马斯克（Elon Musk）也驳斥了该组织，称“他们实际上没有钱”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:58:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753233074625_BNC1Fs_1753233074787.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239736</guid></item><item><title>《海南自由贸易港禁止、限制进出口货物、物品清单》制定出台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239964</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;商务部部长助理袁晓明7月23日在国新办发布会上说，按部署，商务部会同相关部门制定出台《海南自由贸易港禁止、限制进出口货物、物品清单》。清单首次全面系统地列明了国家现行实施禁止、限制管理措施的进出口货物、物品范围，经营主体能够清晰便捷地了解管理边界。清单取消了60个商品编码的旧机电产品的进口许可证，覆盖约80%纳入进口许可证管理的旧机电产品，基本能够满足海南企业生产自用需要；在现行自贸试验区、综合保税区相关政策基础上，允许38个商品编码的产品在海南自贸港开展保税维修，实现保税维修领域全国最高开放水平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:53:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753238732384_zkzxEs_1753238732591.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239964</guid></item><item><title>农业农村部畜牧兽医局拟召开推动生猪产业高质量发展座谈会，头部猪企等参会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239903</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从上市猪企获悉，为加快推进生猪产业转型升级，提升全产业链协同发展水平，农业农村部畜牧兽医局拟于7月23日在北京召开推动生猪产业高质量发展座谈会。会议不仅邀请牧原、新希望等头部生猪养殖企业，也邀请了双汇、金锣等大型屠宰加工企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议将分析研判生猪生产形势，围绕全产业链高质量发展，听取企业、主产省份、专家和行业协会意见，提出推动产业高质量发展的措施建议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:41:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753237684721_fFZtdr_1753237684932.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239903</guid></item><item><title>海南省委书记：海南自贸港封关政策已准备就绪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239910</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海南省委书记冯飞7月23日在国新办发布会上表示，封关政策方面，已准备就绪。进口征税商品目录、禁限清单、加工增值内销免关税等政策和配套文件都制定好了。软硬件条件方面，已全面完成。封关硬件设施通过国家验收，国际贸易“单一窗口”、海关智慧监管平台等信息系统也建好了。压力测试演练方面，正压茬推进。加紧“全流程、全要素、全覆盖、大样本、实战化”压力测试，“管得住”的能力明显增强。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:38:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753237223577_Q63sJB_1753237223748.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239910</guid></item><item><title>国家发改委：海南自贸港现阶段封关政策措施可概括为“四个更加”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239901</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委副主任王昌林7月23日在国新办发布会上表示，按照总体方案关于“分步骤、分阶段建立自贸港政策制度体系”的要求，结合海南发展实际，我们会同有关方面制定了现阶段的封关政策措施，具体可以概括为“四个更加”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是实施更加优惠的货物“零关税”政策。“一线”进口的“零关税”商品税目比例将由21%提高至74%，在岛内享惠主体之间可以免进口税收流通，加工增值达到30%的可免关税销往内地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是实施更加宽松的贸易管理措施。在“一线”进口方向，对全国现有的部分禁止、限制类进口货物作出开放性安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是实施更加便利的通行措施。以岛内现有8个对外开放口岸作为“一线”口岸，对符合条件的进口货物径予放行；设置运行海口新海港、海口南港等10个“二线口岸”，对进入内地的货物创新采取多种便捷通行举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是实施更加高效精准的监管模式。对“零关税”货物、放宽贸易管理措施货物等实行低干预、高效率的精准监管，保障各项开放政策平稳落地。有关政策文件稍晚时候将陆续对外公布，并于全岛封关之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:37:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753237137126_3CGEwt_1753237137265.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239901</guid></item><item><title>财政部：海南自贸港封关后零关税商品覆盖面显著提高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239935</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：“零关税”是海南自贸港政策制度体系的主要特征之一。财政部副部长廖岷在7月23日召开的国新办发布会上表示，与封关运作前政策相比，“零关税”商品覆盖面显著提高。现行3张进口“零关税”商品清单共约1900个税目。全岛封关运作后，进口“零关税”商品将实行负面清单管理，用进口征税商品目录取代此前的“零关税”商品正面清单。“零关税”商品范围扩大至约6600个税目，占全部商品税目的比例达到74%，比封关前提高了近53个百分点，显著提高了开放水平。享惠主体范围明显扩大。全岛封关运作后，享惠主体将基本覆盖全岛有实际进口需求的各类企事业单位、民办非企业单位等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:35:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753238542717_mKdMG8_1753238542868.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239935</guid></item><item><title>日本首相石破茂计划8月结束前宣布辞职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239943</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2565489" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/3aed05fe-e0ea-4417-91a8-0920cbedb78e.jpg" data-imageid="353440848"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月23日，总台记者获悉，日本首相石破茂称，将在8月结束前正式表明辞职意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂向周围人士透露，自民党将于8月汇总参议院选举情况相关报告，他本人计划在8月结束前宣布辞职，已基本确定该意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本自民党和公明党组成的执政联盟20日在日本第27届参议院选举中落败后，石破茂内阁的支持率跌至新低，自民党内开始出现要求首相、自民党总裁石破茂辞职的呼声。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:31:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753238324705_zKENWB_1753238324914.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239943</guid></item><item><title>国家发改委：封关后到海南出差、旅游等不需要额外办理证件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239938</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委副主任王昌林7月23日在国新办发布会上表示，封关不是封岛，而是要进一步扩大开放，促进海南自贸港高质量发展。封关后，海南与国际的往来将更加顺畅自由，与内地的联系将保持便捷高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照现阶段的封关制度设计，除部分货物从海南自贸港进入内地需要接受查验外，大多数货物以及所有的人员、物品、交通运输工具等进出海南岛，仍按现行规定管理，封关前后没有变化。大家到海南出差、旅游等，都和现在一样，不需要额外办理证件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:31:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753238501661_BjX8Nh_1753238501816.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239938</guid></item><item><title>商务部部长王文涛与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239900</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月22日，商务部部长王文涛与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈，就中欧经贸合作及其重点问题进行了坦诚、深入的讨论，并就欧盟在第18轮对俄制裁中列单两家中国金融机构进行严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:15:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239900</guid></item><item><title>特朗普指控奥巴马“叛国”，奥巴马方回怼其“转移视线”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239769</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普22日会见媒体时指控民主党籍前总统奥巴马犯“叛国罪”，称其试图“窃取选举”。奥巴马发言人随即予以驳斥，称这是“转移视线的拙劣伎俩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普当天在白宫椭圆形办公室会见媒体，当被问及已故美国富商杰弗里·爱泼斯坦案相关问题时，他转而指控奥巴马。“他们企图操纵选举，结果被逮个正着。对此必须严惩不贷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还说，包括拜登、希拉里·克林顿等在内的民主党团队从2016年大选起开始操纵选举，直到2020年。“这是叛国罪……他们试图窃取选举。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥巴马的发言人帕特里克·罗登布什在一份声明中说，出于对总统职位的尊重，奥巴马办公室通常不会回应这届政府“持续不断散布的胡言乱语和虚假信息”。只是，此番指控实在荒谬至极，是“转移视线的拙劣伎俩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱泼斯坦与大量美国政商名流交往密切，因涉嫌性犯罪被捕后，于2019年8月死于狱中，被判定为自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2024年竞选总统期间承诺，上台后将公布爱泼斯坦案相关文件档案。但美国司法部和联邦调查局本月7日发布联合备忘录，认定不存在“客户名单”，且不会发布更多爱泼斯坦案相关文件。特朗普政府对该事件的前后态度转变，引发包括其支持者在内的美国国内舆论的不满和质疑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:13:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753234383478_iWaAbx_1753234383665.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239769</guid></item><item><title>海南自贸港全岛封关运作将实施以“‘一线’放开、‘二线’管住、岛内自由”为基本特征的自由化便利化政策制度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239879</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委副主任王昌林7月23日在国新办发布会上表示，全岛封关运作是海南自贸港建设的标志性工程，是进一步扩大开放的重要举措，具有里程碑意义。海南自贸港全岛封关运作将实施以“‘一线’放开、‘二线’管住、岛内自由”为基本特征的自由化便利化政策制度。“一线”放开，就是将海南自贸港与我国关境外其他国家和地区之间作为“一线”，实施一系列自由便利进出举措；“二线”管住，就是将海南自贸港与内地之间作为“二线”，针对“一线”放开的内容实施精准管理；岛内自由，就是在海南自贸港内，各类要素可以相对自由流通。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:11:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239879</guid></item><item><title>海南自贸港全岛封关将于2025年12月18日正式启动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239887</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2565225" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753237029123_pa55NJ_1753237064621.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353440510"&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委副主任王昌林7月23日在国新办发布会上表示，关于海南自贸港封关的具体时间，经党中央批准，定于2025年12月18日正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王昌林表示，1978年12月18日，党的十一届三中全会开启了改革开放和社会主义现代化的伟大征程。在12月18日这一天启动封关运作，具有重要象征意义，也是向世界展示我国坚定不移扩大高水平开放的决心和信心。接下来还有几个月时间，我们将抓紧做好后续准备工作，帮助经营主体充分了解封关政策、开展相关业务测试。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:10:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753237089326_TcBwX7_1753237089656.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239887</guid></item><item><title>石破茂证实日美达成协议：美对日征15%关税，日增加进口美大米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239858</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753236419985_YcG2N5_1753236429177.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353440358"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月23日，日本东京，日本首相石破茂在首相官邸就美国对等关税问题向媒体发表讲话。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，日本首相石破茂在直播记者会上称，日本与美国就关税问题达成一致，美方将向日本征收15%的关税，并增加进口美国大米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，石破茂表示，日美双方就通过日本企业在半导体、钢铁、造船、能源、汽车等领域的投资，加强与美方供应链合作、保障经济安全，达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂还称，将在日本现行的大米“最低准入制度”下，增加从美国进口大米的比例，并称此举不会牺牲日本农业。本次日美协议不包含日本对美国商品降低关税，包括农产品关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，总台记者获悉，日本政府相关人士透露，在此次日美关税交涉结果中，汽车方面，美国对自日本进口的汽车加征12.5%关税，加上此前2.5%的关税税率，合计为15%。钢铁、铝关税维持现行的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本是美国主要贸易伙伴之一，两国因贸易逆差、汇率和汽车市场准入等发生过贸易摩擦。特朗普本月7日曾致信日本首相石破茂，宣布将自8月1日起把几乎所有日本输美商品关税提高至25%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:05:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753236491774_2jkTpa_1753236491930.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239858</guid></item><item><title>特朗普避谈爱泼斯坦案指控奥巴马“叛国”，奥巴马方直接开喷</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239780</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753234642378_s7bWBN_1753234642501.png" alt="特朗普避谈爱泼斯坦案指控奥巴马“叛国”，奥巴马方直接开喷"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:04&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普避谈爱泼斯坦案指控奥巴马“叛国”，奥巴马方直接开喷&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月22日，美总统特朗普被问及爱泼斯坦案时，将话题转向前总统奥巴马，称其炮制“通俄骗局”，是“叛国”行为。当天，奥巴马办公室回击特朗普指控“荒唐可笑”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:02:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753234642378_s7bWBN_1753234642501.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239780</guid></item><item><title>加拿大商会最新报告：关税政策将大幅增加美房屋建造成本</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239770</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日，美国有线电视新闻网援引加拿大商会最新研究报道称，特朗普政府的关税政策或大大增加未来美国房屋的建造成本，这将进一步加剧美国本已严峻的住房危机。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="681152" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ac7b1e3ab5d945ea816143d944fb007d/hd/1753234234253_1dYDkd_1753234303257.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1753234227764_EPaBMy_1753234310244.png" data-duration="01:23" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;报告指出，如果特朗普政府继续推行其关税政策，特别是针对加拿大的进口商品关税，那么预计到2027年底，在美国建造一套住宅的平均成本将会增加约1.4万美元。报告称，仅在2023年，美国69%的进口木材、25%的进口钢铁和18%的进口铜来自加拿大，这些都是关键的建筑材料。报告还指出，得克萨斯州、佛罗里达州和加利福尼亚州可能受到的影响最为严重，因为这些地区严重依赖进口建筑材料。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2564619" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/4adbb713-900e-4f0e-b9a0-0e633e64971a.jpg" data-imageid="353439665"&gt;&lt;p&gt;全美住宅建造商协会发布的最新数据也显示，加拿大是美国住宅建设材料的第三大进口来源国，在美加贸易战持续升级的背景下，目前约60%的建筑商已经开始面临建筑材料涨价的压力。而此前美国政府一直声称，关税成本将由“依赖美国经济的外国出口商”承担。对此，全美住宅建造商协会表示，目前美国房价在创纪录高位附近徘徊、房屋抵押贷款利率居高不下，这样的情形下，关税政策只会进一步推高房价，而高昂的住房成本最终还是由普通的美国消费者来承担。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 01:50:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753234178838_AwJaar_1753234179029.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239770</guid></item><item><title>我国首台第四代百万千瓦商用快堆完成初步设计</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239687</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;先进核能产业发展座谈会7月22日在福州举行。座谈会上，中核集团宣布，我国首台第四代百万千瓦商用快堆CFR1000完成初步设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中核集团副总工程师郑砚国介绍，我国首台百万千瓦商用快堆全面体现第四代核能系统对于安全性、可持续性和经济性的要求，装机容量将达到120万千瓦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快堆即快中子增殖反应堆，它利用快中子进行核反应产生热量发电，是国际上公认的第四代先进核能系统中的优选堆型。目前国际上列入四代核电的六种堆型中三种是快堆，即钠冷快堆、气冷快堆和铅冷快堆。其中，钠冷快堆因增殖比高、嬗变长寿命放射性核素能力强以及固有安全性高三个特性，成为四代核电的首选堆型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，作为四代核电里研究最为广泛深入、运行经验最多的堆型，钠冷快堆目前已有超过400堆年的运行经验，是四代核电里发展最快、技术积累最丰富的堆型。快堆技术的发展和推广，对我国实现能源安全以及核能的可持续绿色发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑砚国说，快堆是我国“热堆-快堆-聚变堆”核能发展三步走战略至关重要的一步。2011年，中国实验快堆成功并网发电；经过十余年的研究、探索和工程实践，目前我国已自主掌握了大型快堆的全部核心技术和配套技术，同时形成了一条全球最为完整的快堆产业链。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 01:29:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753232458821_28yCM7_1753232458953.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239687</guid></item><item><title>菲律宾多地暴雨成灾：已致7人遇难，超141万人受灾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239728</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2564488" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/7cce0ee7-e2ae-4194-bdcd-c4442aea707b.jpg" data-imageid="353439482"&gt;&lt;p&gt;菲律宾国家减灾管理委员会（减灾委）通报，截至7月23日6时，受台风“韦帕”、西南季风及低压区共同影响，菲律宾多地暴雨成灾，已经有7人死亡，8人失踪，受灾人口超过141万。农业方面的损失超过4.6亿比索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾国家气象局在23日8时对三描礼士省和巴丹省发布暴雨橙色预警，包括首都大马尼拉地区在内的多地已经降至黄色预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，菲律宾东部新生成的热带低压可能将在12小时内升级到热带风暴级，可能发展成为今年的第7号台风“范斯高”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 01:29:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753232771155_nAA7yW_1753232771318.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239728</guid></item><item><title>特朗普称与菲律宾、日本达成贸易协议，透露与印尼协议细节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239686</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2564305" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753231272493_8izDaG_1753231279981.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353439263"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月22日，美国总统特朗普（左二）在华盛顿白宫欢迎到访的菲律宾总统马科斯（右二）。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国总统特朗普22日在社交媒体发文，宣布与到访的菲律宾总统马科斯达成贸易协议。特朗普称，菲律宾将对美国开放市场并实施零关税，而美国将对菲律宾进口商品征收19%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据央视新闻报道，当地时间22日，特朗普通过社交媒体宣布美国与日本达成贸易协议：对日关税税率为15%及日本5500亿美元对美投资。他说，日本将开放其市场进行贸易，包括汽车、卡车、大米以及其他部分农产品和商品。美国将从这笔投资中获得90%的利润。这项协议将创造数十万个就业岗位。特朗普还表示，美国将与日本达成另一项关于液化天然气（LNG）的合作协议。他透露，日本方面正计划与美方在阿拉斯加成立一家LNG合资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫尚未公布美菲和美日贸易协议的更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普会见马科斯后在社交平台“真相社交”发文称，二人进行了“愉快会晤”。他在和马科斯共进午餐前称，马科斯是一位“非常强硬的谈判者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年是美菲建交80周年，特朗普称两国还将扩大军事合作，但他尚未公布其他细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心东南亚问题专家格雷戈里·波林向路透社表示，现在对菲律宾贸易协议发表评论还为时过早，因为尚未公布任何细节，与印度尼西亚和越南的类似协议也是如此。“我认为，菲律宾政府不会太在意最终的数字，只要菲律宾制造的商品能够与其邻国的商品保持竞争力即可。”波林说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国对菲律宾设定的关税税率略低于特朗普本月早些时候威胁开征的20%，但仍高于4月特朗普宣布向数十个国家实施的17%的“对等关税”。此外，菲律宾的关税与印尼19%的税率持平，优于越南的20%税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，特朗普政府透露了与印尼达成的贸易协议的更多细节，称印尼政府已同意撤销美国企业抱怨的多项贸易壁垒，并购买美国石油、天然气和农产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿具名的高级官员在电话会议上向媒体表示，这份贸易协议的内容包括：印尼同意取消对美国农产品的繁琐检验、接受美国联邦机动车安全标准及食品药品监督管理局认证、解除关键矿物出口限制；取消要求美国企业必须使用印尼零部件和雇工的本地化含量规定；停止在世界贸易组织推动对跨境电子产品加征关税的提案。该官员预估，通过扩大美国企业市场准入及印尼采购美国产品，该协议将为美国创造约500亿美元价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于在印尼生产但含有一定比例来自所谓“非市场经济国家”零部件或原材料的产品，美国将大幅提高关税——这类国家包括中国、俄罗斯和越南。该官员称，这些产品进入美国时将面临40%的税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》报道称，随着特朗普寻求重构美国的全球贸易关系，白宫已与英国、越南和印尼达成框架协议，并与中国达成撤回部分关税的“休战”协议。不过，特朗普通常只在社交媒体账户上宣布这些协议，未透露双方达成一致的细节，白宫则是在数小时或数天后发布更多信息。至于7月2日与越南达成的贸易协议，特朗普至今仍未公布任何细节。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 01:29:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753231313978_kJjyQ7_1753231314283.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239686</guid></item><item><title>聂耳离世两年前，这封写给妈妈的信里满是自豪和对未来的期待</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238758</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753191266950_WHJHDp_1753191267197.png" alt="聂耳离世两年前，这封写给妈妈的信里满是自豪和对未来的期待"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:02&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;聂耳离世两年前，这封写给妈妈的信里满是自豪和对未来的期待&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;一场深度探寻聂耳音乐成长之路的主题特展“乐耳——聂耳故里的岁月回响”于7月22日在上海《义勇军进行曲》灌制地纪念馆正式拉开帷幕，全方位展现聂耳的音乐成长历程。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 01:25:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753191266950_WHJHDp_1753191267197.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31238758</guid></item><item><title>为动漫行业注入新活力，浦东动漫技能竞赛成果展启幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31236386</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193307832_Z2eCkj_1753193308115.png" alt="为动漫行业注入新活力，浦东动漫技能竞赛成果展启幕"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:42&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;为动漫行业注入新活力，浦东动漫技能竞赛成果展启幕&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，“漫绘未来——浦东新区动漫行业劳动技能竞赛成果展”在浦东新区工人文化宫正式开幕。集中呈现第四届浦东新区漫画师技能竞赛的优秀成果与行业前沿探索。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 01:20:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753193307832_Z2eCkj_1753193308115.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31236386</guid></item><item><title>居住环境→租赁关系→资金安全……全方位保障！一文读懂《住房租赁条例》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239724</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="flash_0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　央视网消息：&lt;/strong&gt;《住房租赁条例》（以下简称《条例》）7月21日公布，将自2025年9月15日起施行。《条例》的出台，作为我国住房租赁市场规范化、法治化进程的重要里程碑，对规范住房租赁各相关主体行为、健全监管机制、完善租购并举住房制度、推动构建房地产发展新模式都有重要意义。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215205027073.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次公布的《住房租赁条例》，涉及规范出租承租活动、规范住房租赁企业行为、规范经纪机构行为、强化监督管理、严格责任追究等内容。在业内人士看来，《条例》的出台，将更好地规范住房租赁活动，从居住环境、租赁关系、资金安全、权益落地和纠纷解决等方面为承租人提供全方位保障。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215210186714.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学房地产研究中心主任吴璟表示，《条例》进一步对地方政府在住房租赁市场和租赁行业，这个偏市场化的领域的发展进程中，应该做什么、应该怎么做给出了很详细的指引。对于推动住房租赁领域的市场加保障齐头并进共同发展，提供了一个基本遵循。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215210884149.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉表示，开宗明义讲出来，《条例》是为了促进这个市场的高质量发展，稳定住房租赁关系，这个给市场传达出个非常重要的信号，对于所有的参与方都有权利义务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　&lt;strong&gt;给予租房人全方位保障&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_1"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，由于多种原因，庞大的住房租赁市场乱象频发。如房屋安全隐患、任意中止合同、霸王条款、合同陷阱、虚假房源、押金退还难等，严重侵害了承租人的合法权益，影响了市场的健康发展。为此，《住房租赁条例》从居住环境、租赁关系、资金安全等方面，为承租人提供全方位保障。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215211885516.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，部分租赁房屋设施陈旧、卫生条件差、安全隐患多等问题屡见不鲜。其中“隔断房”和“甲醛房”等现象尤为突出。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215213034216.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》要求，用于出租的住房应当符合建筑、消防、燃气、室内装饰装修等方面的法律、法规、规章和强制性标准。且明确规定，租住人数上限和人均最低租住面积应符合相关标准以及非居住空间不得单独出租用于居住，从源头上保障承租人能够获得安全、健康、相对舒适的居住环境。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215213968612.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对租赁关系不明确、不稳定等问题，《条例》规定出租人和承租人使用实名签订住房租赁合同，并要求出租人应当按照规定通过住房租赁管理服务平台等方式将住房租赁合同向租赁住房所在地房产管理部门备案。同时，《条例》还赋予承租人一定的自主权，若出租人未办理合同备案的，承租人可以办理备案。用租赁合同和租赁备案保护承租户权益和相对稳定的租赁关系。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215215070953.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴璟表示，《条例》有针对性建立管理制度，逐一加以整治。它对于出租人、租赁企业、经纪机构等主体的违法行为都设定了具体的处罚措施，为有效治理住房租赁市场中的问题和乱象，提供了很有力的法律武器。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215215812416.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对住房租赁企业、住房租赁经纪机构提供虚假房源、克扣押金等行为，《条例》要求建立住房租赁档案，如实记载相关信息，并保证发布的房源信息真实、准确、完整、一致。同时，要求规范押金管理，明确从事转租经营的住房租赁企业应设立住房租赁资金监管账户并向社会公示。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215220768023.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》还明确规定出租人应为承租人腾退租赁住房留出合理时间，且不得采取暴力、威胁或者其他非法方式迫使承租人解除住房租赁合同或者腾退租赁住房，保障承租人基本居住需求。同时，通过构建多元化、多层次的纠纷化解体系，明确了承租人可通过协商、调解、仲裁以及诉讼等多种途径解决租赁纠纷，有效破解了承租人“维权难”的问题，充分保障了承租人的合法权益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　&lt;strong&gt;建立住房租金监测机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_2"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，此次公布的《住房租赁条例》中，还有一项内容引人关注，就是明确要建立住房租金监测机制。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215221763339.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》第二十九条明确提出，“设区的市级以上地方人民政府应当建立住房租金监测机制，定期公布本行政区域内不同区域、不同类型住房的租金水平信息。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215222861754.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，这一机制的建立，将有助于提高市场透明度，便于政府及时掌握市场动态，稳定市场租金。同时，定期发布租金水平也为租赁双方提供参考依据，提升了交易的公平性，有助于推动市场朝向更加规范的方向发展。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215223685023.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李宇嘉表示，有了租金价格监测机制，对于出租人，租金应该定多少；对承租人来讲，这个租金到底合不合适。有了这个是一个准绳，起到一个非常好的一个作用。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/22/2025072215224421317.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，随着《条例》的出台，下一步的落实很重要。一方面，地方要根据《条例》结合当地实际，加快出台地方性住房租赁条例，尽快在全国范围形成完备的住房租赁法规体系。另一方面，要强化监管执行力度，对有关出租人、承租人、住房租赁企业、经纪机构、网络平台经营者的违规行为，该改正的限期改正，该处罚的依法处罚。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 01:04:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753232858775_hNm1SJ_1753232858929.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239724</guid></item><item><title>水利部部长李国英调研西藏水利工作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239674</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2564262" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/c36cd1d0-e3ce-46fc-a955-2d304af3e2f2.jpg" data-imageid="353439206"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李国英调研帕孜水利枢纽工程（在建）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月19日至22日，水利部党组书记、部长李国英在西藏自治区调研水利工作。他强调，要深入贯彻习近平总书记“节水优先、空间均衡、系统治理、两手发力”治水思路和关于治水重要论述精神，认真落实《中共中央办公厅 国务院办公厅关于全面推进江河保护治理的意见》，立足西藏区情水情，统筹高质量发展和高水平安全，加快完善城市防洪体系、重大水利工程建设、灌区现代化建设与改造，为促进西藏长治久安和高质量发展提供有力的水安全保障。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2564264" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/c360a06a-a6e0-455e-b913-1deb46cb4b0a.jpg" data-imageid="353439209"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李国英调研满拉水利枢纽工程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李国英先后深入雅鲁藏布江及拉萨河、年楚河等流域拉萨市、日喀则市、萨迦县、拉孜县、昂仁县、白朗县、江孜县，调研江河流域保护治理，拉萨、日喀则城市防洪工程，帕孜水利枢纽工程（在建）、满拉水利枢纽工程，满拉灌区、萨迦蓄水灌溉系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李国英指出，要深入贯彻落实习近平总书记“两个坚持、三个转变”防灾减灾救灾理念，坚持系统观念，树牢底线思维、极限思维，预字当先、以防为主，以流域为单元，统筹上下游、左右岸、干支流，充分发挥流域上游水库拦洪削峰作用，加快河道整治和堤防达标建设，完善流域防洪工程体系。构筑气象卫星和测雨雷达网、雨量站网、水文站网“三道防线”，建立健全雨水情监测预报体系。强化预报预警预演预案措施，建立健全防御工作体系，压实人员转移“谁组织、转移谁、何时转、转何处、不擅返”五个关键环节责任，确保人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2564263" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/9a85519b-fb05-416c-b180-a94e22679d8c.jpg" data-imageid="353439210"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李国英调研满拉灌区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李国英强调，对已建水库，要全面推进现代化水库运行管理矩阵建设，在充分发挥水库功能作用的同时，从严从细从实兜牢水库安全底线。对在建水库和拟建水库，均应把握建设“安全大坝、生态大坝、智能大坝”目标要求，紧密结合当地生态资源环境条件实际，有针对性地研究落实相关措施，优化建设方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李国英要求，要加快灌区现代化建设与改造，统筹推进灌区灌排渠系建设，研究并优化灌溉制度，努力提高水分生产率。要加强水文化遗产研究、保护和利用，大力传承弘扬水文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文标题《李国英调研西藏水利工作》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:30:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753230363207_YZ2eQe_1753230363548.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239674</guid></item><item><title>牛市早报｜上半年房地产贷款增速回升，特朗普称美日达成贸易协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239639</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至7月22日收盘，上证综指涨0.62%，报3581.86点；科创50指数涨0.83%，报1016.27点；深证成指涨0.84%，报11099.83点；创业板指涨0.61%，报2310.86点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月22日，美国三大股指收盘涨跌不一，道指涨0.4%报44502.44点，标普500指数涨0.06%报6309.62点，纳指跌0.39%报20892.69点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价22日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所8月交货的轻质原油期货价格下跌99美分，收于每桶66.21美元，跌幅为1.47%；9月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌62美分，收于每桶68.59美元，跌幅为0.90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据澎湃新闻，7月22日下午，国新办举行新闻发布会介绍2025年上半年外汇收支数据情况。国家外汇管理局副局长、新闻发言人李斌表示，今年以来，我国经常账户顺差稳中有增，总体处于合理均衡水平。与经常账户顺差相对应，非储备性质金融账户呈现逆差，与经常账户顺差规模大体相当，国际收支呈现出自主平衡格局。来华各类投资总体向好。1-5月份，股权性质来华直接投资净流入311亿美元，同比增长16%；来华证券投资净流入约330亿美元，逆转了去年下半年净流出态势。对外投资有序推进。1-5月份，股权性质的对外直接投资519亿美元，同比基本持平，对外证券投资保持活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据央视新闻，国家外汇管理局副局长、新闻发言人李斌表示，今年以来，面对外部冲击，我国外汇市场顶住压力，运行平稳，表现出较强韧性。具体来看：人民币汇率保持基本稳定。今年上半年，人民币兑美元汇率升值1.9%，上半年人民币兑美元汇率在7.15~7.35之间双向浮动，既在合理均衡水平上保持了基本稳定，也发挥了调节宏观经济和国际收支自动稳定器的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据澎湃新闻，中国人民银行7月22日公布的《2025年二季度金融机构贷款投向统计报告》显示，2025年二季度末，金融机构人民币各项贷款余额268.56万亿元，同比增长7.1%，上半年人民币贷款增加12.92万亿元。新增贷款主要投向制造业、基础设施业等领域。报告显示，房地产贷款增速回升。2025年二季度末，人民币房地产贷款余额53.33万亿元，同比增长0.4%，增速比上年末高0.6个百分点，上半年增加4166亿元。2025年二季度末，房地产开发贷款余额13.81万亿元，同比增长0.3%，上半年增加2926亿元。个人住房贷款余额37.74万亿元，同比下降0.1%，增速比上年末高1.2个百分点，上半年增加510亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、商务部网站7月22日消息，商务部条约法律司负责人就世贸组织公布中欧有关世贸争端案件上诉仲裁裁决事答记者问。有媒体问：我们注意到，日内瓦时间7月21日晚，世贸组织就欧盟诉中国标准必要专利禁诉令世贸争端案（DS611）公布“多方临时上诉仲裁安排”（MPIA）项下的裁决。请问中方对此有何评论？答：我注意到你所说的情况。仲裁庭维持专家组裁决，认定中方禁诉令未影响其他世贸成员保护专利权，也不属于世贸规则所管辖的知识产权实施措施，中方对此表示欢迎。同时，仲裁庭在缺乏规则依据的情况下，错误地认为世贸成员应避免影响专利权人在其他成员境内实施其权利。此举不当扩大世贸成员义务，中方对此表示不满。下一步，中方将认真评估相关裁决，按照世贸规则妥善处理。中方认可MPIA对于通过法律途径有效处理贸易争端的价值，将与其他MPIA参加方一道，继续致力于推动MPIA良好有效实施，共同维护以规则为基础的多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据澎湃新闻，7月22日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。彭博社记者提问，美国财政部长贝森特表示，下一轮中美关税谈判可能包括讨论中国购买俄罗斯和伊朗石油的问题。外交部对此有何评论？郭嘉昆表示，中方立场是一贯和明确的，希望美方同中方一道，落实两国元首通话达成的重要共识，发挥中美经贸磋商机制的作用，通过对话沟通，增进共识，减少误解，加强合作，推动中美关系稳定、健康、可持续发展。“具体情况请向主管部门询问。”郭嘉昆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据中新网，7月22日，2025年全国民航年中工作电视电话会议在京召开。围绕扎实做好2025年下半年民航工作，会议提出九点要求。一是牢固树立安全发展理念，确保安全态势总体平稳。二是优化航线网络布局，积极服务扩大内需和对外开放。三是加快构建民航领域统一大市场，综合整治行业“内卷式”竞争。四是扎实做好“十四五”规划收官，高水平编制民航“十五五”规划。五是深化协同运行机制建设，持续提升航班运行效率。六是夯实低空安全管控基础，有序推进通用航空和低空经济发展。七是持续深化重点领域改革，不断增强行业发展内生动力。八是一体推进科教人才工作，提升行业自主可控发展能力。九是坚持以党的政治建设为统领，坚定不移推进全面从严治党。上半年，民航高质量发展取得新成效，行业整体呈现出“总体局面稳、国际增速快、货运韧性强、效率效益增”的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、“市说新语”微信公号7月22日消息，市场监管总局暂停对杜邦中国集团有限公司的反垄断调查程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据证券时报，记者独家获悉，自《关于深入推进深圳综合改革试点 深化改革创新扩大开放的意见》印发以来，深圳相关部门加强与中央部委的沟通，同时全面梳理相关上市的粤港澳大湾区企业情况，充分了解企业的相关诉求。目前，主管部门已与中国证监会相关司局就资本市场支持深圳综合改革建立了常态化沟通机制，预计年内将有包括香港交易所上市的粤港澳大湾区企业按照政策规定回深圳证券交易所上市等一系列改革成果落地。后续，还将积极调研、广泛收集企业诉求，继续抓好优质上市后备资源培育，深化资本市场协同合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、7月22日，煤炭板块午后集体爆发，截至收盘，多只煤炭股涨停。期货价格同比上涨，焦炭、焦煤主力合约午后开盘后双双涨停，分别报1697.5元/吨、1048.5元/吨。消息面上，当日午间，一则有关“煤矿生产核查”的通知流传于市：国家能源局综合司近日发布了《关于组织开展煤矿生产情况核查促进煤炭供应平稳有序的通知》。《通知》提到，今年以来，全国煤炭供需形势总体宽松，价格持续下行，部分煤矿企业“以量补价”，超公告产能组织生产，严重扰乱煤炭市场秩序。本次核查范围为山西、内蒙古、安徽、河南、贵州、陕西、宁夏、新疆等8省(区)的生产煤矿，已进入联合试运转的煤矿参照生产煤矿进行核查。澎湃新闻记者从中国煤炭运销协会了解到，该文件内容属实，何时开始核查尚不确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，中国核电（601985.SH）7月22日晚间公告，为响应国家未来产业战略发展要求，落实中国核能“三步走”战略，拟参股投资中国聚变能源有限公司（下称中国聚变能源公司）。公告显示，中国聚变能源公司目前为中核集团全资子公司，本次交易将由中核集团、中国核电、昆仑资本、上海聚变、国绿基金、浙能电力及四川聚变以1.0019元/注册资本的价格共同向中国聚变能源公司投资约1149157.48万元，认购后者新增注册资本1146927.00万元。增资完成后，中国聚变能源公司的注册资本达到150亿元。据澎湃新闻多方了解，中国聚变能源公司已于7月22日在上海正式挂牌成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据澎湃新闻，7月22日，国家新闻出版署发布2025年7月份国产网络游戏审批信息，7月共127款游戏获批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、据央视新闻，当地时间7月22日，美国总统特朗普通过社交媒体宣布美国与日本达成贸易协议：对日关税税率为15%及日本5500亿美元对美投资。特朗普在其社交平台“真实社交”上发文称，美国刚刚与日本达成了一项“巨大的”协议，可能是有史以来最大的一项。他表示，按照其指示，日本将向美国投资5500亿美元，美国将获得其中90%的利润。这项协议将创造数十万个就业岗位。特朗普还称，或许最重要的是，日本将开放其市场进行贸易，包括汽车、卡车、大米以及其他部分农产品和商品。日本将向美国支付15%的对等关税。截至目前，日本方面暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:27:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753229340819_JD3DKn_1753229340990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239639</guid></item><item><title>机构致歉：“北京燃油车彻底禁入网约平台”信息未经核实造成误导</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239664</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国城市公共交通协会网约车分会7月23日发布致歉声明：7月22日，由《中国网约车分会》公众号发布的每日简讯中关于“北京燃油车彻底禁入网约平台”转载报道的信息，由于未经权威部门核实，给公众造成了误导，在此我们深表歉意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，该条消息已经做了撤架处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还称，再次向因我们的失误而受到困扰的各界人士表示诚挚的歉意，同时对值班编辑已作处理，并在后续工作中对公众号发布信息加强审核。感谢社会各界的监督与指正，我们将以更严谨的态度开展工作，为公众提供更专业、更可靠的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:19:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753230233009_S1DsGr_1753230233225.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239664</guid></item><item><title>中欧50年｜普罗迪：外交就像一座桥，来者不同规则要一致</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31229058</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753191335360_macdnz_1753191358327.jpg" alt="中欧50年｜普罗迪：外交就像一座桥，来者不同规则要一致"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中欧50年｜普罗迪：外交就像一座桥，来者不同规则要一致&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;在中欧建交50周年之际，澎湃新闻推出《再遇见——中欧建交50周年特别策划》。欧盟委员会前主席、意大利前总理普罗迪接受采访时表示，外交政策就像一座桥，来者各有不同，但必须建立起共同的“交通规则”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:17:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753191335360_macdnz_1753191358327.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31229058</guid></item><item><title>江苏连云港田湾核电7号机组全面转入调试阶段</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239633</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月23日6时30分左右，位于江苏连云港的田湾核电7号机组成功完成冷态功能试验，标志着7号机组由安装阶段全面转入调试阶段，为后续机组全面调试工作安全有序开展奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2564231" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250723/e675e13a-7277-4bc6-9ba8-5d3af81a8a2f.jpg" data-imageid="353439089"&gt;&lt;p&gt;作为核电厂大型综合专项调试试验，冷态功能试验是对整个反应堆性能的第一次全面考验，这一阶段，核电机组的核反应堆已经完成安装。冷态功能试验主要目的是全面验证核电厂系统和设备及其辅助管道在高压下的各项性能，并在各个压力平台下进行主系统和辅助系统的相关试验，确保后续安全稳定运行。后续田湾核电7号机组还会进行安全壳打压试验、热态功能试验、装料、临界试验、冲转并网以及并网后各功率平台试验等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，田湾核电规划建设8台核电机组，其中1-6号机组已累计安全发电超4800亿千瓦时，相当于1.3亿户家庭一年的用电量，等效减排二氧化碳约3.84亿吨。7号和8号机组功率均为126.5万千瓦，是田湾核电站装机功率最大的两台机组，分别计划于2026年和2027年投入商业运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8台机组全部建成后，田湾核电基地总装机容量超900万千瓦，将成为全球装机总量最大的核电基地&lt;/strong&gt;，每年可提供清洁电力超700亿千瓦时，相当于每年减少二氧化碳排放5740万吨。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 23:41:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753227226890_W8BDBm_1753227227058.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239633</guid></item><item><title>特朗普称美日达成贸易协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239635</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月22日，美国总统特朗普通过社交媒体宣布美国与日本达成贸易协议：对日关税税率为15%及日本5500亿美元对美投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在其社交平台“真实社交”上发文称，美国刚刚与日本达成了一项“巨大的”协议，可能是有史以来最大的一项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，按照其指示，日本将向美国投资5500亿美元，美国将获得其中90%的利润。这项协议将创造数十万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还称，或许最重要的是，日本将开放其市场进行贸易，包括汽车、卡车、大米以及其他部分农产品和商品。日本将向美国支付15%的对等关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，日本方面暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 23:40:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753227999598_isC4xA_1753227999826.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31239635</guid></item><item><title>专访｜联合国助理秘书长：拥有更多气候解决方案的当下，更需政治共识和领导力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31237207</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在《巴黎协定》十周年之际，全球气候治理正站在关键十字路口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正处于一个新时代的拐点。化石燃料即将走到尽头，一个清洁能源时代正如同旭日冉冉升起。”联合国秘书长古特雷斯7月22日在纽约总部的特别演讲中说道。面对加剧的地缘政治紧张与气候行动滞后，他再次迫切呼吁各国加速迈向可再生能源转型，并通过发布一份特别技术报告，全面回顾十年来全球清洁能源发展的进展与挑战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753166429744_5K3RdD_1753166435383.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353414636"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;联合国秘书长古特雷斯。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古特雷斯指出，世界正处于能源革命的转折点，一个由可再生能源驱动的新时代正在迅速到来。根据新发布的报告，自《巴黎协定》生效以来，全球清洁能源投资增长了近70%，2024年已达到2万亿美元；全球90%以上的新建发电项目使用可再生能源，太阳能与风能的成本分别比传统能源低41%与53%。目前，可再生能源已占全球发电量近三分之一，为全球提供超过3500万个就业岗位，对2023年全球GDP增长的贡献达10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古特雷斯强调，这一转型不仅是气候灾害和动荡局势中出现的希望和机遇，更关系到全球的能源安全、公共卫生、就业与发展公平。他警告称，尽管化石燃料利益集团仍在设障，但“世界已经迈过不归点”，清洁能源时代不会自动到来，需要各国立即采取协同行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次讲话为即将在联合国大会高级别周举行的全球气候会议预热，古特雷斯表示，将邀请各国领导人在9月的高级别会议上提出新的国家自主贡献计划（NDCs），为即将于11月在巴西召开的《联合国气候变化框架公约》缔约方大会第三十届会议（COP30）奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在古特雷斯发表演讲前夕，其气候行动与公正转型特别顾问、联合国助理秘书长塞尔温·哈特（Selwin Hart）开展了约一周的访华行程。在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）独家专访时，他指出，尽管全球减排承诺仍不足以实现1.5℃控温目标，但中国在风电、光伏和电动车等清洁技术领域的迅猛发展已成为全球典范。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2561747" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250722/39281958-7096-4ef4-9838-40efde2a86b7.jpg" data-imageid="353415763"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;塞尔温·哈特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈特呼吁改革全球金融体系，调动更多资金流向发展中地区，并直言地缘政治不应阻碍绿色技术合作。展望COP30，他强调大会必须释放“加速转型”的清晰信号，并落实1.3万亿美元的气候融资路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们确实在同一条船上。”哈特以一则中国谚语“同舟共济”来呼吁各国共同应对气候危机，并在挑战中抓住清洁能源革命的历史机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为专访全文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当前全球多边气候合作的挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您这次中国之行的目的是什么？有哪些收获？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;我们正处在《巴黎协定》实施的关键节点。今年是协定签署十周年，也是所有缔约方提交新版国家自主贡献（NDC）气候行动方案的截止年。而这一切都发生在全球地缘政治紧张加剧与气候影响持续恶化的双重背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年是有记录以来最热的十年，所有气候指标都在亮红灯：气温攀升、海平面上升、极端天气频发。当前正是需要加速应对的关键时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在其中扮演着独特角色。作为全球主要经济体之一，国际社会需要从中国等大国获得积极信号。中国在清洁能源转型领域处于领先地位，我们需要共同推动这场变革提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我此行的目的，就是与中国同仁开展坦诚对话：如何让2025年成为清洁能源革命的转折点？如何以此为契机强化多边主义应对气候危机？以及中国将如何定位自身角色？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得庆幸的是，与十年前不同，我们现在已掌握解决方案。各国国情虽有差异，但主要经济体将如何回应这一挑战？这正是我们围绕“如何让今年成为真正转折点”展开实质对话的核心议题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2561522" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250722/ef13f82d-0ccf-405a-b5d9-c658ab1a725a.jpg" data-imageid="353414929"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月7日，生态环境部部长黄润秋在北京会见联合国秘书长气候行动和公正转型特别顾问、联合国助理秘书长塞尔温·哈特。“生态环境部”微信公号 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您提到《巴黎协定》已签署十年——十年前欧洲刚经历巴黎恐袭，到处弥漫着紧张氛围。而如今，地缘政治紧张局势再度升温。正如您所说，有些国家又对《巴黎协定》产生动摇，该如何说服其他国家保持应对气候变化的团结与承诺？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;目前仅有一个国家表示退出《巴黎协定》——这是各国的主权决定。但现实是气候危机正在加剧：洪水、干旱、山火频发。采取气候行动保护人民生计，符合所有国家的根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决方案已今非昔比：十年前全球电动车仅占新车销量1%，今年国际能源署预计将达25%，中国更是突破50%。风电、太阳能等可再生能源的部署规模和成本降幅都创下纪录。当下真正需要的是主要经济体的政治共识和领导力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2561561" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250722/fc7321df-ba53-4550-8344-342d58ab4c28.jpg" data-imageid="353414947"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年7月10日，联合国助理秘书长塞尔温·哈特参观星星充电工厂。“星星充电”微信公号 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;所以我可以理解当前应对气候变化最大障碍是政治意愿吗？还是其他因素？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;坦率地说，政治意愿确实关键，但还存在其他问题。发展中经济体和新兴经济体面临着诸多经济与金融壁垒。此刻我们亟须展现政治决心，同时必须解决这些国家面临的系统性障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，在清洁能源领域每投入5美元，仅有1美元流向中国以外的发展中及新兴经济体。令人遗憾的是，现行全球金融体系仍在助长不可持续的发展模式，包括化石燃料消费。尽管技术成本已降至历史新低、普及度空前提高，但破除这些系统性壁垒依然至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;我注意到您多次提到我们已有解决方案，但我们也清楚技术和资金是许多发展中国家面临的主要障碍。多年来，发展中国家一直在向发达国家呼吁资金支持问题。您本人也来自小岛屿国家，所以更能理解并共情他们的忧虑。他们质问：“我们的家园年复一年被洪水吞噬，当我们连应对现有挑战都举步维艰时，该如何发展清洁能源？”对此您作何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;遗憾的是，当前现状是许多发达国家作出的资金承诺都未能兑现。这就是现实。现阶段我们既需要发达国家履行资金承诺，还必须采取一系列配套措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦白说，过去几年我们已看到更多元化的解决方案：不仅要扩大对多边开发银行的改革力度，更需要这些银行以更大规模、更成熟机制和更具创新性的方式，支持发展中国家应对气候变化与不可持续发展问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们还需解决发展中国家的债务挑战，为其创造财政政策空间。同时必须找到更有效的大规模动员私人资本的方式，尤其是在清洁能源领域，因为随着能源解决方案成本快速下降，如今调动私人资本或社区资金已变得更为可行。因此，我们并非没有应对发展中国家（特别是清洁能源方面）融资挑战的工具和手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在我看来，适应气候变化方面的挑战更令人担忧——气候灾害已在肆虐且不断加剧，而绝大多数适应资金必须来源于公共部门。可目前发达国家的出资意愿却在持续下降，这种趋势亟须我们全力扭转和应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;当下众多地缘政治冲突、贸易冲突等因素分散了国际社会对气候问题的关注，有观点认为多边气候外交日渐式微，这种背景下，联合国如何协调各国在气候领域的合作，凝聚气候共识和动力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;气候变化是一项全球性挑战。而像气候变化这样的全球性挑战需要全球共同应对。多边合作至关重要，现在绝不是从多边主义和国际合作中退缩的时候。气候危机的严峻性和复杂性比以往任何时候都更需要加强多边合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《巴黎协定》正是应对气候危机的多边解决方案之一。今年我们将通过审核机制证明《巴黎协定》正在发挥作用，正在取得成果。虽然目前进展可能还不够迅速，这也正是下一轮国家自主贡献目标如此重要的原因。新的承诺必须向世界证明，即便面临种种挑战，《巴黎协定》仍在持续推进。现在不是弱化多边机制的时候，而是应该强化应对气候危机的国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;众所周知，贸易关税战已经对绿色技术合作共享造成了严重损害。您如何看待这一问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;贸易政策本应助力清洁能源转型，而不该成为加速这一进程的障碍。长远来看，我们需要进一步实现清洁能源供应链的多元化。各国确实需要以成熟、建设性的方式化解贸易分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但与此同时，必须明确认识到：贸易政策必须对应对气候危机的努力起到支撑作用。各国应坐下来，以成熟务实的态度解决这些问题。随着时间的推移，供应链需要更加多元化，但绝不能因此剥夺发展中国家获取这些廉价高效清洁能源技术的权利。发展中国家获得这些技术的渠道不应受到阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国的气候贡献与行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;除了北京、上海，听说您此行还去了一些地方城市？我知道您曾多次访华，此次有哪些新的发现？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2561617" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250722/f217b7d6-9965-499f-a561-464e87c22fae.jpg" data-imageid="353415008"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年7月11日，上海，由联合国全球契约组织举行的“对话联合国助理秘书长暨气候公正转型圆桌”会议圆满完成。“UNGC联合国全球契约组织”微信公号 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;这是个很好的问题。每次访问中国，我都能感受到私营部门日益增强的信心。因为我不仅会见政府官员，也始终注重与企业交流。这次我明显感受到，各界对加快清洁能源部署的信心更足了。从数据就能看出这种趋势：无论是可再生能源、电动汽车的大规模应用，还是解决可再生能源间歇性、电网稳定性等技术方案都在加速推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私营部门给我的深刻印象是：他们不仅坚信能源转型势不可挡，更确信中国当前积累的经验和研发的解决方案，完全可以推广到其他发展中国家和新兴经济体。听到企业界人士在交流中传达这样的信心，着实令人振奋。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2561710" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250722/2e5bc0c2-1a89-49ed-a3f8-fb4357f3e36a.jpg" data-imageid="353415316"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;联合国助理秘书长塞尔温·哈特在“对话联合国助理秘书长暨气候公正转型圆桌”会议上发表讲话。“UNGC联合国全球契约组织”微信公号 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您如何评价过去十年来中国在气候行动和全球气候治理方面的总体贡献？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;在过去十年中，我们看到中国提前6年完成了上一轮国家自主贡献中的2030年可再生能源发展目标及指标。中国的“双碳”目标也获得了联合国秘书长的赞赏。我们见证了可再生能源在各领域的快速发展。中国真正践行了承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在审视新版国家自主贡献时，关键要看主要经济体如何通过承诺助力《巴黎协定》目标实现，如何在发展清洁能源的同时推动化石能源转型。这将成为包括中国在内所有主要经济体国家自主贡献中的重要信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在清洁能源发展方面成就斐然，但我们必须认识到化石能源仍是气候危机的根源。国际社会都将密切关注主要经济体如何落实COP28关于“有序摆脱化石能源”的承诺，我们也不例外。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753167834046_7KtZF3_1753167837436.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353415132"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年7月21日，黑龙江省佳木斯市桦南县横岱山风电场风车随风旋舞，绿色清洁能源源源不断供给电力市场。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;谈到能源转型，我还记得在迪拜参加COP28大会时，各国就“摆脱化石燃料”达成共识的艰难历程。但如今许多国家似乎对此犹豫不决，有些甚至重新加大化石燃料投资。您到过许多国家，他们如何评价中国的发展？希望从中国经验中学到什么？中国又能为他们提供哪些支持？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;现实情况是，我们都知道化石燃料，或者说对化石燃料的依赖是气候危机的首要根源。尽管可再生能源发展创下纪录，化石燃料仍在能源结构中占据主导地位，这构成了严峻挑战。必须承认，尽管能源转型取得积极进展，但转型速度依然不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加速行动的两大关键指标在于：第一，必须加快摆脱化石燃料、转向可再生能源的进程，因为当前转型速度远远不够；第二，要确保发展中国家和新兴经济体平等参与转型。目前在中国以外地区，每5美元能源投资中仅有1美元流向这些国家，而它们却承载着全球三分之二人口。这种可再生能源部署的严重失衡亟待改变。以非洲为例，尽管占全球人口20%，该地区仅获得2%的清洁能源投资。我们必须消除阻碍发展中国家真正参与转型的系统性壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多发展中国家正以中国快速推进可再生能源的实践为典范，渴望复制这样的发展路径。我认为只要给予选择，大多数发展中国家都会选择清洁能源，原因有三：首先是成本优势；其次能确保能源主权与安全——当建成太阳能电站、风力发电机并配备储能系统后，就能彻底摆脱化石燃料价格波动的束缚。若依赖燃气或燃煤电厂，则不得不受制于进口能源及其地缘政治风险，无论是乌克兰危机还是中东紧张局势引发的化石能源价格波动都印证了这点。可再生能源恰恰能保障能源安全与自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三大优势在于能源可及性。在这个物质丰裕的时代，全球仍有7亿人缺电数十载，化石燃料始终未能弥合能源鸿沟。可再生能源才是终结能源贫困、实现电力普及的唯一现实途径。综上所述，市场规律决定了可再生能源是最快速、最经济的选择；它同时保障能源安全自主权；更是消除能源鸿沟的根本解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;中国将在未来几个月内将宣布新的国家自主贡献目标（NDC），全球都在密切关注。您此次访问从中方那里得到了什么反馈？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;这些讨论属于私下交流，但氛围是积极的。基于今年4月习近平主席在气候和公正转型领导人峰会上的致辞，各方明确承诺坚持多边主义，将强化多边机制与加强《巴黎协定》实施紧密结合。正如习主席所强调的，我清楚地听到：中国不会放缓清洁能源转型步伐，中国将继续与各国携手加强全球气候治理。当然，我们也坦率探讨了这一承诺对中国下一阶段国家自主贡献目标的具体含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，我们无法从外部强加雄心。但中国提出的国家自主贡献（NDC），或者说世界迫切需要中国提出的国家自主贡献是一份能够激励全球、让国际社会确信能源转型势在必行且不可逆转的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们需要的，是中国和其他主要经济体共同展现的这样一份国家自主贡献：它能够奠定从现在到2035年的关键十年，一个加速行动、加快减排的十年，确保我们朝着实现《巴黎协定》目标的轨道全力迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我仍持乐观态度。每个国家都需要做出一些艰难的决定，正如我之前所说，当前地缘政治存在不确定性，发展中国家必须在满足自身发展需求的同时采取气候行动。但现实是，可再生能源已成为最经济、最快速的新增发电方式。我们看到经济增长正与碳排放脱钩。许多国家证明，在减排的同时仍能实现经济快速增长，甚至加速摆脱对高碳增长的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，经济增长、社会发展与气候行动之间已不再是非此即彼的矛盾。但另一方面，气候灾害正随着时间推移不断累积。如果我们不紧急行动，如果错失先机，这些影响只会愈演愈烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; COP30巴西气候大会的目标与挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;联合国秘书长对COP30有哪些期待？希望会议能达成哪些成果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;《巴黎协定》通过十年后的第三十次缔约方大会（COP30）必须释放明确信号：未来十年将是加速转型的十年。所有会议成果都应体现这一核心精神。我们将提交新一轮国家自主贡献（NDC），这些承诺将表明我们距离协定目标还有多远。但NDC或许无法完整反映已取得的进展和待实现的突破。关键在于，主要经济体必须通过NDC发出强烈信号，表明转型正在加速，未来十年我们将弥合雄心与执行力的鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COP30会议上，我们还需要在资金问题上取得实质性进展：制定可信的1.3万亿美元融资路线图。由COP29和COP30主席国牵头制定的这份路线图，必须确保所有会议成果的可信度。虽然巴西方案的具体内容尚不明确，但这些成果必须证明未来十年是加速行动的十年。我们已掌握解决方案，现在需要的是大规模快速部署。与十年前相比，我们已具备更强大的能力来实现《巴黎协定》目标。这必将成为多边主义和国际合作的胜利时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;最后一个问题，我知道您来自小岛屿国家。您能否代表那些受气候变化威胁最严重的人们，向中国读者说几句话？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈特：&lt;/strong&gt;我无法代表所有岛国发言。但中国有句谚语深得我心——“同舟共济”。虽然气候危机的冲击在某些前沿国家表现得更为剧烈、更早显现，但中国同样有许多社区和地区正身处气候危机的最前线。采取气候行动符合我们共同的集体利益，因为我们确实在同一条船上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 23:33:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753169005857_EGb2mH_1753169006104.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31237207</guid></item><item><title>多家房企进行重大组织架构调整：减少管理层级，集团直接向一线项目要业绩</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31237423</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年上半年以来，多家地产公司的人事与组织架构频繁调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻近日获悉，华润置地（01109.HK）将对管理架构进行重大调整，核心方向为弱化大区平台职能，强化总部与城市公司的直管模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，大区层面涉及住宅开发业务的投资、营销、设计、成本、工程、财务等核心职能将全部取消，其相关权限要么收归总部，要么下沉至城市公司。大区仅保留商业综合体开发、供应链、人力、党建、审计法务等职能——由于商业业务占比高且需要体系化运营，区域仍需承担其开发建设职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，目前华润置地已有20位城市总直接向总部汇报，大区角色转变为“运营督导”，由此将形成“强总部+强一线+弱大区”的管理模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，招商蛇口（001979.SZ）和中国金茂（00817.HK）都从三级管理体系转变为两级架构，联发集团也全面撤销所有城市公司重新设立10家事业部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月25日，招商蛇口公告称，在开发业务层面，公司减少管理层级，取消华东区域、华南区域、华西区域、华北区域和江南区域五个区域公司，由公司总部直接管理下属城市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，招商蛇口在2024年已将原有的七大区域公司进行收缩。招商蛇口原本有七大区域公司，分别为华北区域、华东区域、江南区域、华中区域、西南区域、华南区域和深圳区域，调整后，招商蛇口形成了华东区域、华南区域、华北区域、江南区域以及华西区域的五大区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国金茂的调整比招商蛇口更早一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，中国金茂也直接取消大区层级，将“总部—区域—城市”三级管控架构调整为“总部—地区”二级管控架构，取消华北、华东、华南、华中、西南五个区域公司，并对现有近20个城市公司进行裁撤重组，变为14个城市公司与6个事业部/片区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再早些时候，今年1月份保利发展对区域公司进行了合并。保利江苏与淮海公司合并为江苏公司，保利浙江与浙南公司合并为浙江公司，保利山东与齐鲁公司合并为山东公司，保利辽宁与大连公司合并为辽宁公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据克而瑞研究中心发布的报告显示，克而瑞监测的65家重点房企情况来看，2025年上半年包括保利发展、中海地产、招商蛇口等在内的头部房企纷纷着手进行重大组织架构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对市场下行压力，头部房企正通过“换血”与资源重组，寻求降本增效与战略转型的新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告认为，从各大房企上半年组织架构调整来看，如果前期调整属于区域架构简单的合并整合，那么本轮调整可谓是“大刀阔斧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有房企人士对澎湃新闻表示，以前行情好的时候，项目多，区域分散，用三级架构能更好的管理各地项目，但现在大环境不一样了，事实上已经不需要多架构来管理，三级架构反而会导致效率低，决策慢，人员职能重复，企业也需要降本增效，优化资源配置。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从业务发展层面来看，销售和利润压力、投资聚焦，都成为房企组织变革的深层动因。通过集团总部扁平化对接一线，有效缩短管理半径与决策链条，有助于企业在市场分化加剧的新周期中，精准把握城市发展机遇，持续巩固竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个明显的趋势是，集团直接对城市公司负责、向一线项目要业绩，已成为当下各大房企组织架构调整的重要方向。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2561658" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753167458213_wrsnnd_1753167862793.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="353415166"&gt;&lt;p&gt;克而瑞在报告中表示，典型房企正通过调整组织架构扁平化，来应对市场挑战、提升管理效率，在缓解流动性压力的同时，向管理要效益。尤其是二季度以来组织架构的调整从区域的合并整合过渡至集团层面从三级到二级管控架构的调整，随之而来的是一系列人事调整，行业变革再提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，房企组织架构调整的同时，面临一系列的附带问题，比如管理层的调整与变动，或面临其管理团队人员的连带变动、人才流失，同时也面临组织架构调整过渡期带来的挑战，比如调整后总部和区域内部人员的统筹协调和衔接等几大问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 23:32:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1753169366699_8kWjPP_1753169366889.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31237423</guid></item></channel></rss>