<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>丰田章男高票连任丰田会长，集团战略转型引发关注</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989238</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;虽然成为丰田会长就是默认退居二线了，但丰田章男的支持率反而更高了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月13日举行的丰田汽车年度股东大会上，丰田章男以高支持率连任会长，延续了其家族对这家全球最大汽车制造商的掌控。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750034533000_nmRF7Y_1750034540441.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428381"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月12日，日本爱知县丰田市，丰田汽车公司股东前往股东大会会场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管海外投资者对丰田汽车4.7万亿日元（约合330亿美元）收购丰田工业（Toyota Industries）的计划提出质疑，但日本本土散户股东的力挺确保了丰田章男的连任。此次大会折射出丰田在电动化转型、供应链整合及全球市场博弈中的战略雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《日本经济新闻》报道，丰田章男此次得票率预计超过96%，较2024年72%的历史低点显著回升。这一结果与两大代理顾问机构Glass Lewis和Institutional Shareholder Services（ISS）的推荐直接相关——两家机构此前曾因治理问题连续两年反对丰田章男连任，但今年均转而支持。分析认为，丰田章男推动的集团重组计划及其个人投资10亿日元参与收购的举措，缓解了部分投资者对家族控股的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丰田章男在会后表示：“股东的支持是责任，也是动力。丰田将继续以‘移动出行公司’为愿景，推动技术革新与可持续发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，丰田汽车通过收购将把丰田工业私有化，旨在整合集团内发动机、电子设备及纺织机械等核心业务，提升供应链效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丰田工业作为丰田集团的“发源企业”，曾孵化出丰田汽车的前身，目前持有丰田汽车9.1%股权及电装公司5.41%股份。收购完成后，丰田汽车将直接控制这一关键供应链节点，为电动化转型铺路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，收购方案引发了海外股东不满。部分投资者认为，每股16300日元的报价低估了丰田工业的价值，且可能进一步强化丰田家族对集团的控制。对此，丰田汽车解释称，私有化将使丰田工业摆脱短期盈利压力，专注长期技术投入，例如氢燃料电池与固态电池的研发。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750034557494_p6BMSf_1750034557768.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428355"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年2月25日，日本东京千代田区，丰田汽车集团董事长丰田章男&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丰田在电动化领域的布局正加速落地。公司计划2026年量产固态电池，目标实现10分钟快充及1200公里续航，较现有锂离子电池技术实现跨越式提升。丰田CTO前田昌彦表示：“固态电池是电动化革命的关键，我们将通过日本政府的支持确保技术领先。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，丰田在氢燃料电池领域持续深耕。2025年，第二代Mirai车型在中国市场上市，搭载自主研发的氢燃料电池系统，续航里程达850公里。丰田还与中国企业合作，推动加氢站基础设施建设，计划到2030年在中国建成1000座加氢站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年第一季度，丰田汽车以206.3万辆的全球销量稳居行业首位，但在中国市场面临挑战。数据显示，2024年丰田在华销量同比下降6.9%至177.6万辆，其中广汽丰田下滑14.5%，一汽丰田勉强持平。为扭转局势，丰田加速本土化战略，例如与广汽集团联合开发的铂智3X迅速获得市场青睐，明年即将上市的铂智7电动轿车成为体系内首款搭载华为鸿蒙智能座舱的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丰田中国董事长上田达郎坦言：“中国消费者对智能化、电动化的需求领先全球，我们必须以‘中国速度’创新。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内卷加剧的中国汽车市场，丰田是少数拥有开放合作姿态且严格坚守自身价值观的企业之一。虽然短期销量受到来自新势力网红车型的挤压，但汽车行业是场马拉松，从不缺短期爆款，最终比拼的是穿越周期的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最新的5月销量中，丰田在华两家合资企业表现已经企稳回升。广汽丰田5月销量64541台，环比增长7.5%，且1-5月同比实现正增长。，一汽丰田5月销售新车68127台，同比增长24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务方面，利润同样出现下滑的丰田，仍然是全球最会赚钱的车企。根据最新财年（2024年4月-2025年3月）财报，丰田汽车营收同比增长6.5%至48.37万亿日元，营业利润同比下降10.4%至4.8万亿日元，净利润下降3.6%至4.765万亿日元。此外，丰田仍手握8.98万亿日元现金储备，为其转型计划提供坚实后盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丰田章男的连任与收购案的推进，标志着这家百年车企正以“破釜沉舟”的姿态拥抱变革。从固态电池到氢能社会，从供应链整合到本土化创新，丰田的每一步都承载着传统汽车巨头在电动化时代的生存焦虑与突围决心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 05:35:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750034557494_p6BMSf_1750034557768.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989238</guid></item><item><title>以色列国防军称对伊朗军队总部发动袭击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30990025</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2401638" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/27dbcd03-9607-4cff-bdbb-cdfd33a37c6e.jpg" data-imageid="350436096"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊朗首都德黑兰（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间16日，以色列国防军发表声明称，在情报部门的精确情报指导下，以军对位于伊朗首都德黑兰的伊朗伊斯兰革命卫队下属“圣城旅”总部和伊朗军队总部发动了袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，伊朗方面尚未就此事进行回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根据以色列急救组织“红色大卫盾”16日发布的消息，已有4名以色列人在当天凌晨伊朗对以色列的导弹袭击中死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗16日凌晨对以色列发动了新一轮导弹袭击。这是伊朗伊斯兰革命卫队“真实承诺-3”行动的第八轮导弹袭击。据悉，导弹袭击了以色列的海法、特拉维夫以及佩塔提克瓦、布内布拉克等地区，多枚导弹击中了海法发电厂和炼油厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自13日凌晨以来，以色列对伊朗多地发动大规模空袭，轰炸伊朗核设施和军事目标，造成大量人员伤亡。作为报复，伊朗向以色列境内不同目标发动多轮导弹和无人机袭击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 05:27:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750048603099_GDp3Ny_1750048603351.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30990025</guid></item><item><title>国内首个创意写作智能体即将上线，一小时或可完成30万字小说</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989981</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月16日，澎湃科技（www.thepaper.cn）获悉，华东师范大学传播学院推出的国内首个创意写作智能体——“灵咔灵咔”创意写作智能体（CWA）于6月21日正式开始公测。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750047960645_Znt8SP_1750047994937.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350435101"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;灵咔灵咔创意写作智能体页面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华东师范大学传播学院院长王峰介绍，“灵咔灵咔”创意写作智能体努力的目标是一小时完成一部30万字左右的长篇小说，用户可以登录LinkLink.ecnu.edu.cn试用公测结束后，后续将依据数据来采取会员制度。“我们正不断完善，以适应人工智能飞速发展的技术状态和人们对高质量文化生活的创新性需求。”王峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年5月，华东师范大学传播学院院长王峰团队推出了国内首部AI生成的百万字长篇小说《天命使徒》，仅仅五个月后，华东师范大学传播学院联合上海市作家协会、新华传媒·新华连锁，延续《天命使徒》研讨会的成功势头，推出了“灵咔灵咔”创意写作智能体（CWA），并宣布了包括科幻长篇小说《机纪觉醒：破茧之战》在内的“十部智能小说发布计划”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于是否要拥抱AI进行创意写作，文学界有人持乐观态度，也有人持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有观点认为，AI将推动内容创作的民主化，提高写作的可及性，激发灵感，推动文学创作的普及。保守一派则认为，AI缺乏内在情感，写不出真情实感。晋江文学城总裁刘旭东曾在接受媒体采访时指出，他不鼓励AI创作，他认为，人类作者参与这种行为是饮鸩止渴。迟早有一天，平台会用自己训练的AI虚拟作者代替人类作者。在未来的文学世界里，人类作者很可能没有位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王峰曾在接受澎湃新闻采访时指出，在数字化高速发展的当下，内容创作的重要性日益凸显。传统的写作方式耗时耗力，已难以满足市场对迅速变化的需求。智能写作平台的推出，正是为了极大提升写作的效率和质量。他也同时强调：“平台还能够根据用户的不同需求，提供个性化的写作服务，满足不同用户的个性化需求。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 05:05:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750048106400_SRYGYy_1750048106551.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989981</guid></item><item><title>习近平离京赴阿斯塔纳出席第二届中国—中亚峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30990237</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月16日上午，国家主席习近平乘专机离开北京，应哈萨克斯坦共和国总统托卡耶夫邀请，赴阿斯塔纳出席第二届中国—中亚峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陪同习近平出访的有：中共中央政治局常委、中央办公厅主任蔡奇，中共中央政治局委员、外交部部长王毅等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 05:02:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30990237</guid></item><item><title>中足联：对伤害球迷情感、损害职业联赛形象的行为强烈谴责</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989918</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国足球职业联赛联合会6月16日发布倡议，全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在中超联赛第14轮河南俱乐部酒祖杜康对阵成都蓉城的比赛前后发生了极端球迷的不当行为，&lt;strong&gt;中足联对此高度关注，并对伤害球迷情感、损害职业联赛形象的行为强烈谴责。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国足球职业联赛是展现城市特色、传递人文精神的平台，中足联始终珍视每一座城市对足球的热爱，更呼吁球迷以联赛为纽带进行友好的地域交流，用尊重和理解展现文化特色，而非将激情异化为地域攻击的不文明言行。各俱乐部球迷同属于中国职业足球大家庭，共同肩负着推动中国足球发展的使命，任何形式的侮辱、挑衅、地域诋毁，都与职业足球文化交流共融的本质背道而驰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中足联一贯倡导文明、理性、包容的球迷文化，反对任何侮辱性言行、破坏公共财物、煽动地域歧视的恶习，坚持维护“公平、安全、干净、平稳、有序”的联赛环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在此中足联郑重呼吁：希望全体球迷以主人翁姿态，坚决抵制不当行为，秉持理性态度，尊重赛事各方，以团结取代对立，用尊重化解矛盾，共同守护联赛形象，建设充满激情、健康向上的足球文化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;足球是凝聚人心的运动，职业联赛是全体球迷共同的节日。让我们携手践行文明倡议，共同守护球场家园，以足球之名传递正能量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 04:50:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750047754671_1EXN8B_1750047754892.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989918</guid></item><item><title>国家统计局：外部不确定不稳定因素较多，但我国外贸发展综合优势依然明显</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989871</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月16日，国新办举行新闻发布会，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖介绍2025年5月份国民经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;付凌晖表示，5月份，我国外贸继续顶住压力，保持平稳增长。5月份我国货物进出口总额增长2.7%，出口增长6.3%，保持平稳较快增长。根据市场机构数据，5月份全球制造业PMI新出口订单指数低于荣枯线，连续2个月处在收缩区间。贸易保护主义和不确定性对全球贸易增长负面影响逐步显现。在这样的背景下，我国货物贸易保持增长，体现出了外贸较强国际竞争力和韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从贸易伙伴看，尽管对美进出口有所下降，但对于东盟、欧盟、共建“一带一路”国家进出口保持增长，体现出我国外贸多元化发展的积极成效。1-5月份，我国与东盟、欧盟、共建“一带一路”国家进出口额分别增长9.1%、2.9%、4.2%。从经营主体看，我国民营外贸企业善于开拓市场，在外贸形势波动中调整能力较强，拓市场、促发展作用有效发挥，也为外贸增长提供有力支撑。1-5月份我国民营企业进出口同比增长7%，其中出口增长8%、进口增长4.9%，都明显好于全部外贸进出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从出口情况看，我国产业升级发展，商品技术含量逐步提升，国际竞争力不断增强，表现在机电产品成为出口的重要增长点，集成电路等高端产品出口也呈现较快增长态势。1-5月份，我国机电产品出口额同比增长9.3%，其中集成电路出口增长18.9%。高新技术产品竞争优势持续显现，前5个月高新技术产品出口额增长7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国际环境复杂严峻，单边主义、保护主义抬头，严重冲击国际经贸秩序的背景下，我国外贸保持平稳增长，这得益于我国坚定不移地扩大开放，积极推动外贸多元化发展，也得益于我国产业高端化、智能化、绿色化发展，产品结构升级，市场竞争力增强，还得益于我国积极支持外贸企业发展，通过提升贸易便利化程度等措施，为外贸发展创造有利条件。下阶段，外部不确定不稳定因素较多，对我国外贸增长带来一定压力，但我国外贸发展综合优势依然明显，在互利共赢基础上的高水平开放持续扩大，将继续支撑外贸稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 04:45:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750046108787_B4K5B1_1750046109070.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989871</guid></item><item><title>国家统计局：今年将开展第四次全国农业普查，全面摸清新时代我国“三农”家底</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989813</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月16日，国新办举行新闻发布会，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖介绍2025年5月份国民经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;付凌晖表示，国务院近期印发了通知，决定在2026年开展第四次全国农业普查，这是在以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴的新征程上开展的一次重大国情国力调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国统计法》和《全国农业普查条例》规定，农业普查每十年举行一次，尾数逢6的年份为普查年度。2026年我国将开展第四次全国农业普查，主要目的是全面摸清新时代我国“三农”家底，客观反映农业发展新情况、乡村建设新面貌、农村生活新变化、农村改革新成效，对于科学制定“三农”政策、推进乡村全面振兴、加快农业农村现代化、建设农业强国具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次农业普查主要调查五个方面的内容：一是农业生产条件，主要包括农业从业人员、土地利用和流转以及农业社会化服务等；二是粮食和大食物生产情况，主要包括粮食和经济作物、肉蛋奶等畜产品、林产品、水产品等；三是农业新质生产力情况，主要包括新型农业经营主体、现代设施农业、智慧农业等；四是乡村发展基本情况，主要包括乡村产业发展、乡村建设和乡村治理等；五是农村居民生活情况，主要包括农户家庭情况、生活质量等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与前三次全国农业普查相比，第四次全国农业普查主要变化有：一是与时俱进。从普查内容看，这次普查在摸清“三农”家底的基础上，对多元化食物供给、农业新质生产力、宜居宜业和美乡村建设等新情况进行调查。二是科学高效。从普查方法看，这次普查采用全面普查与抽样调查相结合、长表与短表相结合的方法开展，将有力提高普查工作质效，减轻基层工作负担。三是数字赋能。从普查手段看，这次普查将加强现代化调查手段的应用，充分利用卫星遥感、无人机和人工智能等现代信息技术，提高普查数智化水平。四是共治共享。从资料利用看，这次普查将广泛应用行政记录，加强普查资料开发利用，打造农业普查数据“一张图”，促进普查成果的广泛应用和共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 04:32:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750045209218_Gnn8dS_1750045209344.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989813</guid></item><item><title>国家统计局：消费市场活力逐步增强，消费内生动能仍需增强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月16日，国新办举行新闻发布会，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖介绍2025年5月份国民经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;付凌晖表示，消费是经济增长的重要引擎，大力提振消费是应对外部环境变化、畅通国内大循环、提升居民生活品质的关键。今年以来，各地区各部门坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，积极推进提振消费专项行动，加力扩围实施消费品以旧换新政策，市场销售较快增长，服务消费潜力释放，有效支撑了经济稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从5月份情况看，在“五一”“端午”假期、“6·18”平台促销、消费品以旧换新政策等共同作用下，5月份，社会消费品零售总额同比增长6.4%，比上月加快1.3个百分点。1-5月服务零售额增长5.2%，比1-4月加快0.1个百分点。消费增长加快主要有以下几个方面支撑因素：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是以旧换新政策带动明显。消费品以旧换新政策成效持续显现，带动了居民消费潜力释放，相关商品销售快速增长。5月份，限额以上单位家用电器和音像器材类、通信器材类、文化办公用品类、家具类商品零售额同比分别增长53%、33%、30.5%、25.6%，合计拉动社会消费品零售总额增长1.9个百分点，比上月提高0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是“6·18”网购促销拉动。今年“6·18”网络零售平台促销活动自5月13日启动，与消费品以旧换新政策叠加，带动网上零售商品销售加快。1-5月份，实物商品网上零售额同比增长6.3%，比1-4月份加快0.5个百分点，占社会消费品零售总额比重达24.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是假日消费态势良好。“五一”“端午”假期居民旅游出行明显增多，“五一”假期国内旅游出游人次同比增长6.4%。各地积极探索文旅消费新模式，以多元化供给为扩大消费注入新动力，文旅休闲、出行服务、聚会就餐等消费较快增长。5月份餐饮收入同比增长5.9%，比上月加快0.7个百分点。1-5月份旅游咨询租赁服务类、交通出行服务类、文体休闲服务类零售额均保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是消费新动能持续释放。市场供给不断丰富，消费环境逐步优化，居民高品质生活需求增加，带动相关商品和服务销售较快增长。5月份，限额以上体育娱乐用品类、金银珠宝类商品零售额同比分别增长28.3%、21.8%，继续保持两位数增长。网络技术快速发展带动居民通信交流服务需求扩大，1-5月份通信信息服务类零售额增长超过10%，比1-4月份加快0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，我国逐步扩大入境免签国家范围，促进了人员往来，也活跃了消费市场。“五一”假期，入境外国人中适用免签政策入境人次同比增长超过70%。一些旅游平台数据显示，入境旅游订单量成倍增长，银联、网联处理境外来华人员支付交易笔数和交易金额分别增长2.4倍和1.3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来看，经济保持平稳运行，消费品以旧换新政策效果不断显现，消费市场活力逐步增强。从未来发展看，直播带货、即时零售等消费新业态新模式日益成熟，银发经济、首发经济、低空经济等快速发展，消费经济新的增长点不断涌现。但也要看到，居民消费能力和信心仍有待提升，消费内生动能仍需增强。下阶段，要进一步落实好《提振消费专项行动方案》，着力提升居民消费能力和消费意愿，进一步完善消费环境，大力增加优质产品供给，积极推动服务消费提质扩容，促进消费市场稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 04:30:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750045553662_XawAnx_1750045553824.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989834</guid></item><item><title>大外交｜第二届峰会在即，中国-中亚合作如何在众多C5+1机制中冒尖？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989843</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750045312688_3KxwT3_1750045323866.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350433740"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt; 6月13日，人们在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳的伊希姆河畔休闲。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，应哈萨克斯坦共和国总统托卡耶夫邀请，国家主席习近平6月16日至18日赴哈萨克斯坦阿斯塔纳出席第二届中国-中亚峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林剑6月13日在例行记者会上表示，“我们相信，通过本次峰会，中国同中亚五国将进一步夯实互信基础，凝聚合作共识，深化战略对接，推动各领域合作提质升级，为构建更加紧密的中国-中亚命运共同体注入更多正能量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰州大学上海合作组织研究中心主任、教授曾向红接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，从1992年到现在的30多年时间里，“中国跟中亚五国的合作稳步向前，也一直在推进关系的提质升级。”他表示，中亚五国在中国的外交布局当中具有极为重要的地位，“在中国的外交布局中，中亚五国既涉及到周边，也涉及到大国，也涉及到发展中国家，还涉及到多边外交，这个地位是很重要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海外国语大学上海全球治理与区域国别研究院执行院长、教授杨成对澎湃新闻表示，中亚地区是中国在所有周边地区中拥有合作机制最完善的地区，此次会议将进一步夯实合作基础，聚焦于务实合作，为中国-上合组织命运共同体、中国-中亚命运共同体及中国-中亚国家双边命运共同体构建提供新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“两大地区加强合作的新里程碑”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据林剑介绍，此次中国-中亚峰会是首次在中亚国家举行。习近平主席将出席峰会并发表主旨讲话，同与会中亚国家领导人围绕中国-中亚机制发展成就、框架内互利合作以及国际和地区热点问题等交换意见，并共同出席相关活动。峰会期间，习近平主席还将分别同中亚国家领导人举行会晤，对中国同中亚五国关系发展做出顶层设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社6月13日报道，10多年来，习近平主席一次次踏上中亚大地，同中亚国家领导人保持密切沟通，加强双边和多边互动。中国同中亚国家携手推动丝绸之路全面复兴，倾力打造面向未来的深度合作，将双方关系带入崭新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，中国同中亚五国实现了全面战略伙伴关系的全覆盖，共建“一带一路”合作文件签署全覆盖，在双边层面践行人类命运共同体理念的全覆盖。三个“全覆盖”，彰显中国同中亚国家政治互信的高度、睦邻友好的深度、务实合作的广度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，中方倡导成立中国-中亚机制。2022年1月，中国同中亚五国建交30周年视频峰会举行，各方提议将中国-中亚机制升格至元首层级。习近平主席在峰会发表讲话时强调，“无论国际风云如何变幻，无论未来中国发展到什么程度，中国都始终是中亚国家值得信任和倚重的好邻居、好伙伴、好朋友、好兄弟。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，首届中国－中亚峰会在中国西安成功举行，会议发表了《中国-中亚峰会西安宣言》，中国-中亚元首会晤机制正式建立，开启中国同中亚关系新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月26日，中国-中亚外长第六次会晤在哈萨克斯坦阿拉木图举行。与会中亚国家外长高度评价同中国的高水平团结互信和中国－中亚机制重要作用，表示将深入挖掘双方合作潜力，打造中国－中亚命运共同体建设新的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据哈萨克斯坦《阿斯塔纳时报》报道，在6月4日举行的第五届中国-中亚智库论坛（Forum of Analytical Centers）上，哈萨克斯坦国务顾问卡林表示，中亚与中国关系正迈上新台阶，并指出，第二届中国-中亚峰会在阿斯塔纳举行，标志着“两大地区加强战略关系的又一个里程碑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨成表示，中亚在中国“整个外交布局里面很特殊，是中国对外政策很多概念与构想酝酿、生成、实践、发展和升华并应用到其他区域的先行先试的试验田”，“尽管中亚五国都不是大国，但在这个地区我们有上合组织、中国-中亚峰会等多重多边制度安排，充分证明中亚的战略价值及中国对中亚的高度重视。”他表示，未来合作中，要更多考虑如何进一步让合作的制度性安排真正生根发芽和开花结果，“要把合作潜力、互补性依据共商共建共享原则更充分地在已有基础上提质增效，使其成果的惠民性更加突出，让中亚各国加深对中国的理解、认可和认同，促进双方合作从利益共同体向责任共同体过渡，并为最终建成命运共同体奠定坚实基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾向红表示，中亚在中国周边是一个比较稳定的区域，“可以说是我们应对西方遏制中国政策的战略后方。这次峰会也是希望传递出双方希望把有关机制做好的信号，希望能够形成比较稳定的心理预期。”他表示，“中国是一个可靠负责任的大国，不仅希望能够实现自身发展，也希望能够跟中亚国家实现互利共赢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多个抓手推动中国中亚协同发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首届中国-中亚峰会上，习近平主席在主旨讲话中就怎样发展中国同中亚国家合作提出“八点建议”。“中方将出台更多贸易便利化举措”“中方将全面提升跨境运输过货量，支持跨里海国际运输走廊建设，推进航空运输市场开放，发展地区物流网络”……在经贸、互联互通领域，一系列务实举措有力推动中国中亚合作不断迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，2025年4月29日，中吉乌铁路吉尔吉斯斯坦境内段重点控制性工程费尔干纳山、纳伦1号、科什特伯三座隧道开工建设，标志着中吉乌铁路项目正线工程进入实质性施工阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中吉乌铁路是中吉乌三国元首亲自推动的共建“一带一路”合作的标志性工程，2024年12月项目正式启动，习近平主席向启动仪式致贺信。习近平主席在贺信中表示，“建设中吉乌铁路是三国政府着眼区域互联互通、促进地区繁荣稳定作出的战略决策，彰显了三国人民对打通这条战略通道的美好愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《人民日报》6月14日报道，吉尔吉斯斯坦市场协会主席谢尔盖·波诺马廖夫在接受采访时表示，“从某种意义上说，这将是内陆国吉尔吉斯斯坦第一次拥有通往海洋的道路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以高质量共建“一带一路”为新起点，中国和中亚国家在多领域发展取得诸多成就。秉持共商共建共享原则，中国中亚合作内涵日益丰富，全方位、多维度的立体合作格局日益完善，机制框架内成立的经贸、产业和投资、农业、交通、海关、公安内务、应急管理等部级合作机制高效运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾向红表示，多年来，中国跟中亚五国的合作一直都呈现向上发展的趋势。他表示，近年来受到俄乌冲突等地缘事务和美国滥用关税和保护主义等的影响，中国与中亚五国的合作确实也面临一些挑战和不确定性。不过，他表示，“中国参与中亚事务有很多抓手，比如上合组织、‘一带一路’、‘三大倡议’等等，要明白这些抓手怎么发挥各自的比较优势，实现协同发力，最终实现整体的协调效应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，随着中欧班列、两国直航、道路交通的不断增加，中国与中亚间贸易往来快速增长。海关总署数据显示，2024年，中国与中亚国家贸易额达到948亿美元，较前一年增加54亿美元，再创新高，而1992年中国与中亚五国建交时，双方贸易额仅为4.6亿美元。数据显示，到2024年，中国已经成为几乎所有中亚国家最大的贸易伙伴，双方在经贸领域的合作也开始进一步提质升级，拓展了数字经济、绿色能源、科技创新等领域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国还加快了在中亚地区投资和产业布局的步伐。据《人民日报》报道，截至目前，中国累计对中亚国家投资超过300亿美元。在基础设施、油气采矿、加工制造、医疗卫生、教育科技、数字经济等领域，一批大项目成功落地，助力中亚各国产业升级、互联互通和民生改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾向红表示，具体到经济领域，还是要更好地发挥中国与中亚五国在经济上的互补作用，“比如中国的电动汽车、清洁能源、数字智能等等，中亚五国有需求，我们有能力提供；中国需要的一些产品，中亚国家也能提供，这就实现了互补。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来（进一步合作）的话，还是要明白彼此的需求，要去仔细研究中亚国家的发展战略，根据人家的发展规划，我们去参与，最终实现彼此获益、互利共赢。”曾向红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;制度性安排需转化为务实合作成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位专家都指出，由于特殊的地理位置，中亚地区是当前大国博弈的热点地区，强化与中亚国家的关系，中国需要更多地将制度性合作转变为一个个务实的、具体的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卡内基国际和平基金会2024年7月曾刊文指出，中亚国家本身正在寻求使其外交政策参与多样化，“他们没有在俄罗斯和中国之间做出选择，而是认识到让这两个大国积极参与该地区的价值……此外，中亚正在促进内部合作，并与各种非区域参与者建立伙伴关系，从日本和韩国到海湾国家和土耳其。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，中国-中亚合作机制并不是目前中亚唯一的“C5+1”机制。杨成介绍说，目前除中国外，中亚五国与美国、日本、印度等多个国家都建立了类似的机制，地区还存在着上海合作组织、欧亚经济联盟等多个多边机制，“这个地区的竞争是非常激烈的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾向红也表示，在目前地缘政治博弈日趋激烈的背景下，中亚地区作为亚欧大陆的心脏地带，“大国都在加大对这个地区的投入。”他表示，随着越来越多国家开始加大对中亚地区的投入，也让这里出现了所谓的“机制冗余”或“制度拥堵”的情况，“这就导致大国如果要想扩大在中亚的影响力，必须提供更多的公共产品，这也在提高了中亚国家对大国合作的预期。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，近年来，中国与中亚国家的合作也在更多地从基础设施、经贸等领域，转向绿色发展、文化、教育和培训、环境保护等领域。在乌兹别克斯坦，中国企业承建的布卡光伏项目，建成后每年可发电超过57万兆瓦时，减少碳排放44万吨，有望显著改善当地供电状况，助力乌兹别克斯坦能源转型。在塔吉克斯坦，中亚地区首个鲁班工坊运行超过两年，为当地培养城市热能应用技术和工程测量技术人才；在哈萨克斯坦东哈萨克斯坦州，鲁班工坊专注培养汽车专业人才；在阿斯塔纳，哈第二个鲁班工坊正紧锣密鼓地筹备。中国还与多个中亚国家开展古城修复、考古等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌兹别克斯坦政治观察家沙罗菲丁·图拉加诺夫在接受新华社采访时表示，中国－中亚机制成为推动文明互鉴、增进民心相通的重要平台，为深化彼此理解和信任提供重要支撑，为维护地区和平与稳定注入更多人文力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨成表示，中亚是欧亚大陆上非常重要的战略要冲，也拥有丰富的资源，中国和中亚国家毗邻而居，双方在投资、贸易、科技以及政权安全等问题上有着广泛的共同利益。在中亚国家独立33年来已经形成了相互依赖的合作结构，这构成了中国-中亚命运共同体的底层逻辑和“压舱石”，也是“初级阶段”和最低要求。未来中国与中亚合作应根据本次峰会的共识，形成新战略重点。在经济合作领域，要突破现在的商品贸易为主的框架。要抓住数字文明发展的战略机遇，加大创新、科技等领域合作。同时要将合作下沉到地区、地方，使中国-中亚合作的毛细血管充满活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾向红表示，多元平衡是中亚国家自身的外交政策，中国“只能尊重、认可和支持”。“在这个过程中，你投入得越多，才会更多赢得对方的关注，”他表示，“‘民心相通’是个非常关键的问题，也是一个需要长远关注的问题。真的‘民心相通’了，人家对我们的认知大大改善了，我们的‘软实力’在中亚地区才能发挥更大的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾向红表示，不管是“C5+1”峰会的召开，还是习近平主席对中亚的访问，抑或是中国与中亚国家各种机制化的合作，“本身就是我们努力的一部分。”“30多年来，中国的中亚外交取得的成效是非常大的，”他表示，“只要把工作继续稳步向前推进，这种成效一定是会慢慢彰显出来的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 04:27:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750045334842_3hrCah_1750045335056.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989843</guid></item><item><title>时政微观察丨从习主席引用的谚语，读懂中国－中亚命运共同体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989904</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 04:09:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750047057798_h7AXZ4_1750047058017.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989904</guid></item><item><title>习主席的丝路故事——听习主席和中亚好伙伴话合作丨 “中哈关系将像金鹰展翅高飞”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989906</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250614/image/content/d1aaf28f63cf4c668e18904bab8362d3.jpeg" class="319077387"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应哈萨克斯坦共和国总统托卡耶夫邀请，国家主席习近平将于6月16日至18日赴哈萨克斯坦阿斯塔纳出席第二届中国－中亚峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊希姆河畔绿荫蓊郁，“草原之国”处处洋溢着盎然生机，习近平主席将与中亚国家元首齐聚于此，深入推进睦邻友好，共同谱写合作新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间的指针拨回到2年前的西安，在这古丝绸之路的东方起点，首届中国—中亚峰会成功举行。中国与中亚国家续写往来历史，共筑命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年5月17日，哈萨克斯坦总统托卡耶夫在其70岁生日当天飞抵西安，出席峰会并对中国进行国事访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再次祝你生日快乐”，风尘仆仆赶赴会场，习近平主席热情迎接这位老朋友：“在这个特殊日子里，你来华进行国事访问，彰显了两国关系的高水平，也再次印证了你同中国的不解之缘。”“谢谢！”在中国学习工作多年的托卡耶夫总统，微笑着以中文回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250615/image/content/376e0b958fe046a2abdec88b46e8366b.png" class="319102671"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="edit_img_input"&gt;&lt;span&gt;2023年5月17日下午，国家主席习近平在西安同来华出席中国－中亚峰会并进行国事访问的哈萨克斯坦总统托卡耶夫会谈。新华社记者 刘彬 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;一句祝福温暖人心，一枚勋章饱含深意。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;2022年&lt;/span&gt;9月14日，哈萨克斯坦总统府大理石厅金碧辉煌，中哈两国国旗整齐排列，气氛庄重而热烈。在这里，习近平主席接受托卡耶夫总统授予“金鹰”勋章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中亚地区的历史文化中，鹰是重要的精神象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这枚沉甸甸的勋章，是哈萨克斯坦的最高荣誉，饱含着哈萨克斯坦人民对习近平主席的崇高敬意、对中国人民的深情厚谊。托卡耶夫总统致授勋辞时表示：“习近平主席是一位真正的伟大领袖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席指出，相信在双方共同努力下，中哈关系将像金鹰展翅高飞，鹏程万里，更多造福两国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1700多公里的共同边界，2000多年的友好交往历史，一条古丝绸之路，将中哈两国紧紧联系在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年9月，习近平主席在哈萨克斯坦首次提出“丝绸之路经济带”倡议，得到哈萨克斯坦社会各界积极回应，中哈共建“一带一路”的宏伟画卷就此铺展开来，双边关系步入发展新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——互相支持，同舟共济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两国元首战略引领下，中哈关系不断取得跨越式发展，达到永久全面战略伙伴关系的高水平，世代友好、高度互信、休戚与共成为双边关系的主旋律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中哈在涉及彼此核心利益和重大关切问题上始终坚定相互支持，始终尊重彼此根据本国国情自主选择的发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——互利共赢，协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，中哈双边贸易额达到创纪录的438.2亿美元。许多中国汽车品牌成了哈萨克斯坦消费者的“心头好”；由哈萨克斯坦优质小麦加工而成的面粉等产品，丰富了中国百姓的餐桌……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，坐落于里海之滨的哈萨克斯坦阿克套港，迎来了装载中欧班列跨里海运输第10万标箱的列车，标志着我国在里海沿岸启用的首个物流项目正式投入运营；在哈萨克斯坦最大城市阿拉木图，中国·西安哈萨克斯坦码头投用仪式举行，标志着哈萨克斯坦阿拉木图物流场站正式开通运营……一个个标杆项目相继投运，为中哈高质量共建“一带一路”再添新的引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——互学互鉴，人文相亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合作更多了，心也更近了。从中国高校在哈萨克斯坦分校、鲁班工坊等合作项目渐入佳境，到互免签证让两国民众实现像走亲戚一样常来常往，再到地方合作蓬勃发展，这些年中哈人文交流不断深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从丝路起点到中亚腹地，中国—中亚国际人文旅游专列（西安—阿拉木图段）日前首发开行，带动中哈文旅“双向奔赴”，为民心相通架设新的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，中哈合作大有可为，且必将大有作为。习近平主席提出殷切希望：“中方愿同哈方一道，携手构建更加富有内涵和活力的中哈命运共同体，为地区乃至世界的发展稳定注入更多正能量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;策划：田俊荣、马小宁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;统筹：杨学博、陈振凯、吴乐珺&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;协调：李  翔、梁昌杰、邓志慧、钱一彬、黄子娟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;文字：陈尚文&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;编辑：徐杭燕&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;校对：朱利&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 04:09:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750047123790_ekQk35_1750047123958.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989906</guid></item><item><title>竖屏微视频丨古道新程 共促繁荣</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989909</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 04:09:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750047215840_aP8maR_1750047216025.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989909</guid></item><item><title>海报 | 九图了解中国－中亚峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989910</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 04:09:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750047293507_PC1Pef_1750047293750.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989910</guid></item><item><title>郑钦文WTA女单排名升至第4，创造个人新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989833</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750044364961_zTYGi1_1750044373665.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350433580"&gt;&lt;p&gt;@人民体育 6月16日消息，新一期PIF WTA世界排名发布，凭借在伦敦站闯入首个草地四强的成绩，郑钦文本周前进一位来到第四，创造个人新高。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 03:47:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750044382113_HrYQRD_1750044382247.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989833</guid></item><item><title>全球前瞻｜第二届中国-中亚峰会本周举行，新西兰总理拉克森明起访华</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989663</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周6月16日至6月22日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，外交部发言人6月13日宣布：应哈萨克斯坦共和国总统托卡耶夫邀请，国家主席习近平将于6月16日至18日赴哈萨克斯坦阿斯塔纳出席第二届中国-中亚峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应国务院总理李强邀请，新西兰总理拉克森将于6月17日至20日对中国进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，七国集团（G7）峰会于当地时间6月15日至17日在加拿大艾伯塔省卡纳纳斯基斯举行，加拿大总理卡尼、美国总统特朗普、英国首相斯塔默等G7国家领导人将与会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据马来西亚国家新闻社报道，马来西亚投资、贸易及工业部长扎夫鲁将于6月18日前往美国华盛顿，继续就马来西亚商品关税问题与美方展开谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;习近平将出席第二届中国-中亚峰会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应哈萨克斯坦共和国总统托卡耶夫邀请，国家主席习近平将于6月16日至18日赴哈萨克斯坦阿斯塔纳出席第二届中国-中亚峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首届中国-中亚峰会于2023年5月在西安召开。此次，中国-中亚峰会将首次在中亚国家举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林剑13日在例行记者会上介绍，习近平主席将出席峰会并发表主旨讲话，同与会中亚国家领导人围绕中国-中亚机制发展成就、框架内互利合作以及国际和地区热点问题等交换意见，并共同出席相关活动。峰会期间，习近平主席还将分别同中亚国家领导人举行会晤，对中国同中亚五国关系发展做出顶层设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据哈通社6月11日报道，访问期间，中哈将举行高层双边会晤，重点讨论进一步加强两国全面战略伙伴关系，两国领导人将就深化各领域合作交换意见。第二届中国-中亚峰会将于17日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌兹别克斯坦知名政治学家、全球经济与外交大学国际关系副教授穆拉特·巴哈迪罗夫认为，即将举行的峰会将明确未来的合作方向，各国领导人预计将重点讨论信息技术、农业和绿色能源项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴哈迪罗夫预测，峰会期间各国领导人可能制定涵盖贸易经济、创新技术、教育和人文领域的路线图。他表示，此次峰会将“为中国与中亚国家的外交关系注入新活力，为合作框架的战略稳定性和地区互动提供保障”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据阿塞拜疆“报道”通讯社（REPORT）今年2月报道， 2024年中国和哈萨克斯坦双边贸易额增长9%，达到438亿美元。报道称，中国是哈萨克斯坦经济的重要投资国之一。两国已实施和正在实施多个项目，投资金额达数百亿美元，为哈萨克斯坦创造了数万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新西兰总理拉克森本周访华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应国务院总理李强邀请，新西兰总理拉克森将于6月17日至20日对中国进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林剑13日在例行记者会上介绍，此访是拉克森总理就职以来首次访华，正值中新全面战略伙伴关系开启第二个10年。访问期间，中国领导人将同拉克森总理分别举行会见、会谈，就中新关系和共同关心的国际和地区问题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建交50多年来，中新关系实现长足发展。去年11月，习近平主席在利马出席亚太经合组织领导人非正式会议期间会见拉克森总理。李强总理成功访问新西兰。两国领导人一致同意加强对话合作，推动双边关系持续深入发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新西兰政府当地时间13日发表声明宣布，拉克森将率领新西兰商界高层代表团访问中国，计划前往上海和北京。中新两国领导人将讨论双边关系以及重要的地区和全球问题。拉克森强调，“当前全球形势充满挑战，因此我们必须就新西兰关切的重要议题与中方分享观点、加强交流。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，此次访问的重点是促进中新两国贸易增长，同时还将加强教育和旅游联系，最大限度地为新西兰企业创造机会。拉克森表示，“中国是新西兰最大的贸易伙伴，也是我们经济的重要组成部分。”声明指出，去年中新两国贸易额超过380亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新西兰广播电台（RNZ）14日报道，中国是新西兰最大的国际学生来源国和第三大旅游市场，但相关人数仍未恢复到疫情前的水平。拉克森向媒体表示，“此次访问旨在助力国际教育和旅游业复苏，并让新西兰成为全球瞩目的世界级旅行、求学与长期交流目的地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;G7峰会在加拿大举行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，七国集团（G7）峰会于15日至17日在加拿大艾伯塔省卡纳纳斯基斯举行，加拿大总理卡尼、美国总统特朗普、英国首相斯塔默等G7国家领导人将与会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将是特朗普开启第二个总统任期以来首次参加G7峰会。美欧媒体认为，G7内部就美国特朗普政府滥施关税以及如何应对乌克兰危机等问题分歧严重。加拿大政府官员告诉媒体记者，卡尼已表示将放弃以往在峰会结束时发表联合公报的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，关税问题横亘在G7内部，已经成为难以克服的障碍。美国外交关系协会格林伯格地缘经济研究中心主任马修·古德曼说，此次G7峰会将难以酝酿出解决与美关税争端的集体行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如何应对乌克兰问题，目前G7内部也存在严重分歧。乌克兰总统泽连斯基将参加此次G7峰会，并提出在会议期间与特朗普会面，以敦促美方加大对俄制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次受东道主邀请参加峰会的非G7领导人包括印度、乌克兰、巴西、南非、韩国、澳大利亚、墨西哥和阿联酋的首脑。法新社认为，邀请其他国家首脑作为嘉宾出席，凸显了在全球动荡和美国对国际事务采取全新策略的背景下，G7正试图适应这个快速变化的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，上周以色列对伊朗的袭击以及德黑兰的报复行动把中东推向“极度危险的未知局势”。美联社报道也指出，此次G7峰会笼罩在中东地区不断扩大的战火以及特朗普的贸易战阴影之下。斯塔默在飞往加拿大参加峰会的飞机上表示，他已与特朗普、内塔尼亚胡等领导人讨论了缓和局势的可能方法。他表示预计峰会将会就这一议题继续进行“激烈的讨论”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马来西亚与美国进行第二轮关税谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据马来西亚国家新闻社报道，马来西亚投资、贸易及工业部长扎夫鲁将于6月18日前往美国华盛顿，继续就马来西亚商品关税问题与美方展开第二轮谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎夫鲁11日说道，“我将在下周前往美国，继续进行面对面谈判。此前（主要）是在线上讨论，我下周将在华盛顿会见美国贸易代表。”报道称，扎夫鲁计划会见美国贸易代表格里尔，以及其他美国政府官员和投资者。他还将借此机会与数个商会、公司和利益团体进行交流，其中包括大马美国商会和美国-东盟商务理事会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎夫鲁12日再次表示，本次谈判旨在为受关税影响的马来西亚出口商争取更公平的待遇。“美国目前对马来西亚部分出口产品征收24%的关税。我们的首要目标是降低这个税率。其次是确定理想情况下关税应低于10%的领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据越通社此前报道，今年4月底，扎夫鲁率高级代表团访问华盛顿。马来西亚已表示愿意在缩小与美国的贸易不平衡、解决非关税壁垒、加强技术和安全保护以及探索达成双边贸易协议的可能性等四个主要领域上开展谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一轮谈判结束后，扎夫鲁接受媒体采访时曾表示，他希望在关税暂停征收期满后，能达成部分协议。然而，他也表示，无论是否达成协议，马来西亚与许多邻国一样将继续致力于实现出口市场多元化，以减少对美国的依赖。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 03:25:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750041432721_NHpPmB_1750041432944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989663</guid></item><item><title>国家统计局：房地产市场继续朝着止跌回稳的方向迈进</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989810</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月16日，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖在国新办发布会上表示，今年以来，随着各项稳定房地产的政策加快落实，房地产市场继续朝着止跌回稳的方向在迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从5月份情况来看，房地产市场运行总体平稳。70个大中城市房价同比降幅继续收窄，商品房的库存持续减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从市场交易来看，在各项稳楼市政策作用下，房地产销售基本平稳。1—5月份新建商品房销售面积和销售额同比分别下降2.9%和3.8%，与1—4月份基本持平。部分一线二线城市的市场交易较为活跃，商品房销售的面积和销售额保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从市场价格来看，新建商品住宅的同比降幅继续收窄。5月份70个大中城市当中，多数城市的商品住宅销售价格同比降幅继续收窄。其中一二三线城市新建商品住宅销售价格同比降幅比上月收窄了0.4、0.4和0.5个百分点。二手住宅销售价格同比降幅分别收窄了0.5、0.4和0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从商品房库存来看，5月份商品房待售面积比4月末是减少了715万平方米，连续三个月减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;付凌晖强调，总的来看，促进房地产市场止跌回稳的政策持续显效，5月份房地产市场运行总体平稳。但要看到房地产市场仍在调整过程当中，市场信心还待持续修复，市场供求关系仍待改善，促进房地产止跌回稳还需要继续努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 03:21:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750044701928_KWD85B_1750044702113.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989810</guid></item><item><title>国家统计局谈今年以来货物进口下降：受国际贸易政策不确定性、大宗商品价格下滑等影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989609</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月16日，国新办举行新闻发布会，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖介绍2025年5月份国民经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;付凌晖表示，今年以来，我国货物进口下降是由多方面因素共同作用的结果。今年以来，受国际贸易政策不确定性影响，全球世界经济增长动能减弱，全球贸易增长也在放缓，这不可避免地会影响我国进口的增长。同时，部分国家加码贸易限制性措施，也对我国进口产生一些不利影响。今年国际经济增长动能减弱后，国际大宗商品价格明显下滑，特别是能源价格，我国作为能源原材料进口大国，大宗商品价格下降会对我国进口额增长有影响。前5个月，我国进口的铁矿砂、原油、煤、大豆进口均价分别下降16.4%、10.6%、22.5%、13.9%，这些因素都会对进口产生一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在部分商品进口额下降的同时，我国主要工业产品进口保持增长，前5个月机电产品进口额同比增长6%，其中自动数据处理设备及其零部件、集成电路进口额分别增长69%、7.3%。下阶段，随着国内需求不断扩大，自主开放和单边开放有序扩大，中国大市场必将为世界提供更大机遇和更多选择。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 03:07:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750042472005_FC7YZC_1750042472243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989609</guid></item><item><title>释新闻｜以伊冲突3天后：伊朗3个关键核设施受损程度如何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989641</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以伊冲突进入第四天，双方的袭击仍在加剧。以色列的轰炸已破坏了伊朗关键的核基础设施，并暗杀了多名伊朗核科学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，以色列国防军当地时间6月15日下午发布消息称，以军战机当天对伊朗位于伊斯法罕的核设施进行了“猛烈”打击。以色列将持续打击伊朗的战略能力，尤其是与核项目相关的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美媒报道，以色列和联合国原子能机构官员称，在以色列的袭击行动开始3天后，已经摧毁了伊朗位于纳坦兹的最大浓缩设施中的离心机，杀死了多达10名伊朗顶级核科学家，并破坏了制造核弹所需的重要供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列此次空袭将目标对准伊朗的3个关键核设施，分别为纳坦兹（Natanz）、伊斯法罕（Isfahan）和福尔道（Fordow）。联合国原子能机构14日称，位于伊朗北部库姆省的福尔道燃料浓缩厂和中央省在建的洪达卜重水反应堆现场均未发现损坏。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750040747000_6sNsrT_1750040764694.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350432560"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊朗的主要核设施。 制图 彭玉洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福尔道燃料浓缩厂是以色列袭击的重要目标之一，伊朗利用该设施生产高浓缩铀。曾在拜登和奥巴马政府担任伊朗问题谈判代表的理查德·内普尤表示：“以色列迄今为止针对的目标是伊朗核计划的重要部分。如果担心核突破，福尔道才是关键所在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受损的纳坦兹和伊斯法罕核设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡称，伊朗位于纳坦兹地区的主要铀浓缩设施是以军的空袭目标。一名以色列官员对《华尔街日报》表示，有迹象表明纳坦兹设施的地下部分可能已经坍塌，不过他提醒说还需要进一步评估。另有两名美国官员告诉美国有线电视新闻网 （CNN），初步评估显示，以色列对伊朗纳坦兹核设施的袭击，不仅对外部结构造成表面损坏，还导致储存铀浓缩离心机的下层电力中断。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750040912000_T4rBfw_1750040974467.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350432607"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;空袭过后的伊朗纳坦兹铀浓缩设施。 图片来源：Maxar Technologies&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳坦兹工厂规模庞大，自2003年以来一直在运行，伊朗曾在那里将铀浓缩到60%丰度，接近武器级的约90%丰度。据非营利性组织核威胁倡议（NTI）称，纳坦兹拥有6座地上建筑和3座地下建筑，其中两座可容纳50000台离心机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在将近20年的时间里，以色列和美国一直在打击纳坦兹设施内运转的离心机，试图切断伊朗科学家制造核武器所需的关键原料。两国联合开发了“震网”（Stuxnet）蠕虫，这是一种旨在让离心机失控旋转的网络武器。这个代号为“奥林匹克行动”（Olympic Games）的计划起始于小布什政府，并在奥巴马政府期间延续，直到行动被曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际危机组织伊朗项目主任阿里·瓦兹指出，纳坦兹还有一批高浓缩铀库存，位于以色列尚未实施打击的建筑物之一，“风险在于，如果发生爆炸，可能会把这批库存变成一颗‘脏弹’，造成放射性污染，并带来灾难性的环境和人道主义后果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列还袭击了制造核武器的关键供应链——位于伊朗中部的伊斯法罕设施，袭击摧毁了4座建筑，其中两座对核武器制造至关重要：一座是铀转换设施，将铀转化为气态形式以供离心机使用；另一座是燃料加工厂，将浓缩铀转化为金属铀，这是核弹头的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750040828000_JpDHzp_1750040833982.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350432566"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;空袭过后的伊朗伊斯法罕铀浓缩设施。 图片来源：Maxar Technologies&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊斯法罕铀转换设施早在2007年便投入使用。空袭后，卫星图像显示伊斯法罕浓缩设施受损。专家指出，除非伊朗事先储备了备用设备，否则重建燃料加工厂可能需要长达一年时间。国际原子能机构称，伊朗目前没有制造核弹所需的高浓缩金属铀库存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，伊朗多名核科学家在袭击中死亡。据央视新闻报道，以色列国防军当地时间14日公布通过本轮军事行动成功暗杀的9名伊朗核科学家名单，称这些科学家此前为伊朗获得核武器计划作出贡献。路透社15日援引海湾消息人士称，至少有14名核科学家被暗杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡表示，针对科学家的袭击可能会让伊朗制造核武器的进程倒退数年。然而，一些专家与前官员对此表示质疑，认为伊朗已经建立了成熟的网络体系，将核技术知识传授给新一代科学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚伊朗存放在纳坦兹、伊斯法罕和福尔多的浓缩铀库存的下落。以色列官员称，伊朗近期可能出现将这些库存分散到全国各地的迹象，促使以色列认为必须在此时对伊朗发动打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;防御严密的福尔道燃料浓缩厂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福尔道燃料浓缩厂是一个防御严密、难以打击的目标，该工厂深埋在伊朗北部库姆附近的深山之中，内部安装了用于高丰度铀浓缩的先进离心机。福尔道被认为是伊朗核计划的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在13日的袭击中曾对福尔道燃料浓缩厂进行打击，但国际原子能机构表示该设施未受到影响，以军也未宣称在此处造成任何重大破坏。美媒指出，福尔道的命运可能将成为以色列整体打击行动成败的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原子能机构曾于2023年证实，在福尔道发现了浓缩至83.7%丰度的铀粒子，这一浓缩水平接近制造核武器所需的90%。曾到访福尔道的国际原子能机构总干事格罗西（Rafael Mariano Grossi）称，该设施距离地表约半英里（约800米）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会核政策项目联合主任詹姆斯·M·阿克顿13日称，如果福尔道继续运作，以色列的打击可能几乎无法减缓伊朗通往核武器的步伐。他指出，以色列也许能够炸塌该设施的入口，但摧毁更多区域将是一项极其困难的任务，需要使用只有美国才拥有的钻地炸弹和大威力炸药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非营利组织科学暨国际安全研究所所长戴维·奥尔布赖特对美媒表示，如果伊朗能够继续在福尔道进行铀浓缩活动，其现有库存的核材料可在第一个月内用于制造9枚核武器，到第二个月底可用于制造13枚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列情报机构摩萨德研究评估部门前负责人西玛·夏恩表示，以色列军事行动的成功在很大程度上取决于其削弱伊朗核计划的能力，以色列有可能最终陷入最糟糕的境地，即袭击行为反而使伊朗方面有了正当理由，加紧推进秘密制造核弹的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月14日，中共中央政治局委员、外交部长王毅同以色列外长萨尔通电话。王毅表示，中方一贯主张任何国际争端都应通过对话协商予以解决，反对使用武力和制裁手段。鉴此，中方明确反对以色列违反国际法以武力袭击伊朗，尤其是在国际社会仍在寻求政治解决伊朗核问题的情况下，这一行径更是不可接受的。以色列、伊朗都是中东重要国家，以伊关系牵动中东战和全局。当务之急是立即采取措施避免冲突升级，防止地区陷入更大动荡，回归外交手段解决问题的轨道，这也是国际社会的普遍共识。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 02:55:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750040863496_7DxJyF_1750040863758.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989641</guid></item><item><title>航拍以色列被炸地区：以伊互袭升级，伊朗瞄准内塔尼亚胡住所</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750039048492_jAANTA_1750039048694.png" alt="航拍以色列被炸地区：以伊互袭升级，伊朗瞄准内塔尼亚胡住所"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:36&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;航拍以色列被炸地区：以伊互袭升级，伊朗瞄准内塔尼亚胡住所&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;以伊冲突明显扩大升级。当地时间6月15日，伊朗发射导弹，袭击以色列特拉维夫以南的巴特亚姆地区，导致至少9人死亡，超过200人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 02:14:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750039048492_jAANTA_1750039048694.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989540</guid></item><item><title>特朗普：以伊达成协议机会很大，美国或介入对伊朗军事打击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989515</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750038588375_wpSNPN_1750038588621.png" alt="特朗普：以伊达成协议机会很大，美国或介入对伊朗军事打击"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：以伊达成协议机会很大，美国或介入对伊朗军事打击&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月15日，美国总统特朗普谈及以伊冲突时表示，他认为以色列与伊朗“有很大可能”达成协议，但也称“有时他们需要打一仗”。特朗普还称，美国以后“有可能”会介入冲突。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 02:10:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750038588375_wpSNPN_1750038588621.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989515</guid></item><item><title>5月份社会消费品零售总额增长6.4%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月份，社会消费品零售总额41326亿元，同比增长6.4%。其中，除汽车以外的消费品零售额37316亿元，增长7.0%。1—5月份，社会消费品零售总额203171亿元，增长5.0%。其中，除汽车以外的消费品零售额184324亿元，增长5.6%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2400742" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/a473016e-2cb8-4733-b3c4-c3a560b1556a.jpg" data-imageid="350431977"&gt;&lt;p&gt;按经营单位所在地分，5月份，城镇消费品零售额36057亿元，同比增长6.5%；乡村消费品零售额5269亿元，增长5.4%。1—5月份，城镇消费品零售额176490亿元，增长5.1%；乡村消费品零售额26681亿元，增长4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按消费类型分，5月份，商品零售额36748亿元，同比增长6.5%；餐饮收入4578亿元，增长5.9%。1—5月份，商品零售额180398亿元，增长5.1%；餐饮收入22773亿元，增长5.0%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2400743" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/069fd178-0642-4e27-9e04-7cf2041e07c8.jpg" data-imageid="350431978"&gt;&lt;p&gt;按零售业态分，1—5月份，限额以上零售业单位中便利店、专业店、超市、品牌专卖店和百货店零售额同比分别增长8.5%、6.3%、5.7%、1.8%和1.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1—5月份，全国网上零售额60402亿元，同比增长8.5%。其中，实物商品网上零售额49878亿元，增长6.3%，占社会消费品零售总额的比重为24.5%；在实物商品网上零售额中，吃类、穿类、用类商品分别增长14.5%、1.2%、6.1%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 02:04:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750039911975_d177bQ_1750039912152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989570</guid></item><item><title>1-5月份全国固定资产投资增长3.7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989562</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年1—5月份，全国固定资产投资（不含农户）191947亿元，同比增长3.7%（按可比口径计算）。其中，民间固定资产投资同比持平。从环比看，5月份固定资产投资（不含农户）增长0.05%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2400731" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/a45a8898-4ba0-45a0-b3c5-48504d06bdd2.jpg" data-imageid="350431946"&gt;&lt;p&gt;分产业看，第一产业投资3847亿元，同比增长8.4%；第二产业投资67996亿元，增长11.4%；第三产业投资120104亿元，下降0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二产业中，工业投资同比增长11.6%。其中，采矿业投资增长5.8%，制造业投资增长8.5%，电力、热力、燃气及水生产和供应业投资增长25.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三产业中，基础设施投资（不含电力、热力、燃气及水生产和供应业）同比增长5.6%。其中，水上运输业投资增长27.2%，水利管理业投资增长26.6%，航空运输业投资增长4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分地区看，东部地区投资同比增长0.5%，中部地区投资增长4.5%，西部地区投资增长4.9%，东北地区投资增长2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分登记注册类型看，内资企业固定资产投资同比增长3.7%，港澳台企业固定资产投资增长6.5%，外商企业固定资产投资下降13.4%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 02:03:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750040105528_cfw84k_1750040105708.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989562</guid></item><item><title>5月份规模以上工业增加值增长5.8%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989557</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月份，规模以上工业增加值同比实际增长5.8%（增加值增速均为扣除价格因素的实际增长率）。从环比看，5月份，规模以上工业增加值比上月增长0.61%。1—5月份，规模以上工业增加值同比增长6.3%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2400717" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/b385ce3a-b455-47ad-b7bf-934e519575b7.jpg" data-imageid="350431929"&gt;&lt;p&gt;分三大门类看，5月份，采矿业增加值同比增长5.7%，制造业增长6.2%，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分经济类型看，5月份，国有控股企业增加值同比增长3.8%；股份制企业增长6.3%，外商及港澳台投资企业增长3.9%；私营企业增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分行业看，5月份，41个大类行业中有35个行业增加值保持同比增长。其中，煤炭开采和洗选业增长5.5%，石油和天然气开采业增长5.3%，农副食品加工业增长7.6%，酒、饮料和精制茶制造业增长4.1%，纺织业增长0.6%，化学原料和化学制品制造业增长5.9%，非金属矿物制品业下降0.6%，黑色金属冶炼和压延加工业增长4.8%，有色金属冶炼和压延加工业增长8.1%，通用设备制造业增长6.3%，专用设备制造业增长2.3%，汽车制造业增长11.6%，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业增长14.6%，电气机械和器材制造业增长11.0%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长10.2%，电力、热力生产和供应业增长2.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分产品看，5月份，规模以上工业623种产品中有326种产品产量同比增长。其中，钢材12743万吨，同比增长3.4%；水泥16500万吨，下降8.1%；十种有色金属683万吨，增长2.9%；乙烯303万吨，增长14.4%；汽车264.2万辆，增长11.3%，其中新能源汽车124.5万辆，增长31.7%；发电量7378亿千瓦时，增长0.5%；原油加工量5911万吨，下降1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，规模以上工业企业产品销售率为95.9%，同比下降0.8个百分点；规模以上工业企业实现出口交货值12682亿元，同比名义增长0.6%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 02:01:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750039314337_3DEi6P_1750039314431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989557</guid></item><item><title>国家统计局：5月份国民经济运行总体平稳、稳中有进</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989556</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;5月份，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，完整准确全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，扎实推动高质量发展，加紧实施更加积极有为的宏观政策，国民经济顶住压力平稳运行，生产需求稳定增长，就业形势总体稳定，新动能成长壮大，高质量发展向优向新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、工业生产平稳增长，装备制造业和高技术制造业增长较快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，全国规模以上工业增加值同比增长5.8%，环比增长0.61%。分三大门类看，采矿业增加值同比增长5.7%，制造业增长6.2%，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长2.2%。装备制造业增加值同比增长9.0%，高技术制造业增加值增长8.6%，分别快于全部规模以上工业增加值3.2和2.8个百分点。分经济类型看，国有控股企业增加值同比增长3.8%；股份制企业增长6.3%，外商及港澳台投资企业增长3.9%；私营企业增长5.9%。分产品看，3D打印设备、工业机器人、新能源汽车产品产量同比分别增长40.0%、35.5%、31.7%。1-5月份，全国规模以上工业增加值同比增长6.3%。5月份，制造业采购经理指数为49.5%，比上月上升0.5个百分点；企业生产经营活动预期指数为52.5%，上升0.4个百分点。1-4月份，全国规模以上工业企业实现利润总额21170亿元，同比增长1.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、服务业增长加快，现代服务业增势良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，全国服务业生产指数同比增长6.2%，比上月加快0.2个百分点。分行业看，信息传输、软件和信息技术服务业，租赁和商务服务业，批发和零售业生产指数同比分别增长11.2%、8.9%、8.4%，分别快于服务业生产指数5.0、2.7、2.2个百分点。1-5月份，全国服务业生产指数同比增长5.9%。1-4月份，规模以上服务业企业营业收入同比增长7.2%。5月份，服务业商务活动指数为50.2%，比上月上升0.1个百分点；服务业业务活动预期指数为56.5%，上升0.1个百分点。其中，铁路运输、航空运输、邮政、电信广播电视及卫星传输服务、互联网软件及信息技术服务等行业商务活动指数位于55.0%以上较高景气区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、市场销售明显回升，以旧换新相关商品快速增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，社会消费品零售总额41326亿元，同比增长6.4%，比上月加快1.3个百分点；环比增长0.93%。按经营单位所在地分，城镇消费品零售额36057亿元，同比增长6.5%；乡村消费品零售额5269亿元，增长5.4%。按消费类型分，商品零售额36748亿元，增长6.5%；餐饮收入4578亿元，增长5.9%。基本生活类和部分升级类商品销售增势较好，限额以上单位粮油食品类、金银珠宝类、体育娱乐用品类商品零售额分别增长14.6%、21.8%、28.3%。消费品以旧换新政策持续显效，限额以上单位家用电器和音像器材类、通讯器材类、文化办公用品类、家具类商品零售额分别增长53.0%、33.0%、30.5%、25.6%。1-5月份，社会消费品零售总额203171亿元，同比增长5.0%。全国网上零售额60402亿元，同比增长8.5%。其中，实物商品网上零售额49878亿元，增长6.3%，占社会消费品零售总额的比重为24.5%。1-5月份，服务零售额同比增长5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、固定资产投资继续扩大，制造业投资增长较快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-5月份，全国固定资产投资（不含农户）191947亿元，同比增长3.7%；扣除房地产开发投资，全国固定资产投资增长7.7%。分领域看，基础设施投资同比增长5.6%，制造业投资增长8.5%，房地产开发投资下降10.7%。全国新建商品房销售面积35315万平方米，同比下降2.9%；新建商品房销售额34091亿元，下降3.8%。分产业看，第一产业投资同比增长8.4%，第二产业投资增长11.4%，第三产业投资下降0.4%。民间投资同比持平；扣除房地产开发投资，民间投资增长5.8%。高技术产业中，信息服务业，航空、航天器及设备制造业，计算机及办公设备制造业，专业技术服务业投资同比分别增长41.4%、24.2%、21.7%、11.9%。5月份，固定资产投资（不含农户）环比增长0.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、货物进出口持续增长，贸易结构继续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，货物进出口总额38098亿元，同比增长2.7%。其中，出口22767亿元，增长6.3%；进口15331亿元，下降2.1%。1-5月份，货物进出口总额179449亿元，同比增长2.5%。其中，出口106682亿元，增长7.2%；进口72767亿元，下降3.8%。1-5月份，一般贸易进出口增长0.8%，占进出口总额的比重为64.2%。民营企业进出口增长7.0%，占进出口总额的比重为57.1%，比上年同期提高2.4个百分点。机电产品出口增长9.3%，占出口总额的比重为60.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、就业形势总体稳定，城镇调查失业率下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-5月份，全国城镇调查失业率平均值为5.2%。5月份，全国城镇调查失业率为5.0%，比上月下降0.1个百分点。本地户籍劳动力调查失业率为5.0%；外来户籍劳动力调查失业率为5.0%，其中外来农业户籍劳动力调查失业率为4.9%。31个大城市城镇调查失业率为5.0%，比上月下降0.1个百分点。全国企业就业人员周平均工作时间为48.5小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、居民消费价格低位运行，核心CPI温和回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，全国居民消费价格（CPI）同比下降0.1%，环比下降0.2%。分类别看，食品烟酒价格同比上涨0.1%，衣着价格上涨1.5%，居住价格上涨0.1%，生活用品及服务价格上涨0.1%，交通通信价格下降4.3%，教育文化娱乐价格上涨0.9%，医疗保健价格上涨0.3%，其他用品及服务价格上涨7.3%。在食品烟酒价格中，鲜菜价格下降8.3%，粮食价格下降1.4%，猪肉价格上涨3.1%，鲜果价格上涨5.5%。扣除食品和能源价格后的核心CPI同比上涨0.6%，涨幅比上月扩大0.1个百分点。1-5月份，全国居民消费价格同比下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，全国工业生产者出厂价格同比下降3.3%，环比下降0.4%；全国工业生产者购进价格同比下降3.6%，环比下降0.6%。1-5月份，全国工业生产者出厂价格和购进价格均比上年同期下降2.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来看，5月份，随着政策组合效应持续释放，稳经济促发展效果显现，国民经济保持总体平稳、稳中有进发展态势，充分展现了我国经济的韧性和活力。也要看到，外部不稳定不确定因素较多，国内需求扩大内生动能尚需增强，经济持续回升向好基础仍需稳固。下阶段，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，完整准确全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，统筹国内经济工作和国际经贸斗争，坚定不移办好自己的事，把扩大内需、做强国内大循环摆到更加突出的位置，着力稳就业稳经济推动高质量发展，推动经济持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）规模以上工业增加值及其分类项目增长速度按可比价计算，为实际增长速度；其他指标除特殊说明外，均按现价计算，为名义增长速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）规模以上工业的统计范围为年主营业务收入2000万元及以上的工业企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于规模以上工业企业范围每年发生变化，为保证本年数据与上年可比，计算产品产量等各项指标同比增长速度所采用的同期数与本期的企业统计范围尽可能相一致，和上年公布的数据存在口径差异。主要原因：一是统计单位范围发生变化。每年有部分企业达到规模纳入调查范围，也有部分企业因规模变小退出调查范围，还有新建投产企业、破产、注（吊）销企业等影响。二是部分企业集团（公司）产品产量数据存在跨地区重复统计现象，根据专项调查对企业集团（公司）跨地区重复产量进行了剔重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）服务业生产指数是指剔除价格因素后，服务业报告期相对于基期的产出变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（4）社会消费品零售总额统计范围是从事商品零售活动或提供餐饮服务的法人企业、产业活动单位和个体户。其中，限额以上单位是指年主营业务收入2000万元及以上的批发业企业（单位、个体户）、500万元及以上的零售业企业（单位、个体户）、200万元及以上的住宿和餐饮业企业（单位、个体户）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于限额以上批发和零售业、住宿和餐饮业企业（单位、个体户）范围每年发生变化，为保证本年数据与上年可比，计算限额以上单位消费品零售额等各项指标同比增长速度所采用的同期数与本期的企业（单位、个体户）统计范围相一致，和上年公布的数据存在口径差异。主要原因是每年都有部分企业（单位、个体户）达到限额标准纳入调查范围，同时也有部分企业（单位、个体户）因规模变小达不到限额标准退出调查范围，还有新开业企业、破产、注（吊）销企业（单位、个体户）的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网上零售额是指通过公共网络交易平台（包括自建网站和第三方平台）实现的商品和服务零售额之和。商品和服务包括实物商品和非实物商品（如虚拟商品、服务类商品等）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会消费品零售总额包括实物商品网上零售额，不包括非实物商品网上零售额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据第五次全国经济普查结果对社会消费品零售总额、网上零售额数据进行了修订，2025年社会消费品零售总额、网上零售额相关指标月度增速按照可比口径计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（5）服务零售额指企业（产业活动单位、个体户）以交易形式直接提供给个人和其他单位非生产、非经营用的服务价值总和，旨在反映服务提供方以货币形式销售的属于消费的服务价值，包括交通、住宿、餐饮、教育、卫生、体育、娱乐等领域服务活动的零售额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（6）根据投资统计制度方法改革、第五次全国经济普查和统计执法检查等规定，对上年同期固定资产投资数据进行修订，固定资产投资增速按可比口径计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（7）进出口数据来源于海关总署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（8）就业人员是指16周岁及以上，有劳动能力，为取得劳动报酬或经营收入而从事一定社会劳动的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（9）部分数据因四舍五入，存在总计与分项合计不等的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750039631506_FP5epB_1750039647620.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350432007"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 02:01:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750039739622_2f1ki3_1750039739804.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989556</guid></item><item><title>伊朗向以色列发起新一轮导弹袭击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989489</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列国防军说，伊朗16日凌晨向以色列发起新一轮导弹袭击，以色列多地响起防空警报。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 01:38:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750039624503_585b4s_1750039624757.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989489</guid></item><item><title>国家统计局：5月份70城商品住宅售价环比下降，同比降幅收窄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989479</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家统计局城市司首席统计师王中华解读2025年5月份商品住宅销售价格变动情况统计数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年5月份，70个大中城市中，各线城市商品住宅销售价格环比下降，同比降幅继续收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、各线城市商品住宅销售价格环比下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，一线城市新建商品住宅销售价格环比由上月持平转为下降0.2%。其中，上海上涨0.7%，北京、广州和深圳分别下降0.4%、0.8%和0.4%。二线城市新建商品住宅销售价格环比由上月持平转为下降0.2%。三线城市新建商品住宅销售价格环比下降0.3%，降幅比上月扩大0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，一线城市二手住宅销售价格环比下降0.7%，降幅比上月扩大0.5个百分点。其中北京、上海、广州和深圳分别下降0.8%、0.7%、0.8%和0.5%。二、三线城市二手住宅销售价格环比均下降0.5%，降幅均扩大0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、各线城市商品住宅销售价格同比降幅继续收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，一线城市新建商品住宅销售价格同比下降1.7%，降幅比上月收窄0.4个百分点。其中，上海上涨5.9%，北京、广州和深圳分别下降4.3%、5.8%和2.6%。二、三线城市新建商品住宅销售价格同比分别下降3.5%和4.9%，降幅分别收窄0.4个和0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，一线城市二手住宅销售价格同比下降2.7%，降幅比上月收窄0.5个百分点。其中，北京、上海、广州和深圳分别下降0.7%、0.1%、6.6%和3.2%。二、三线城市二手住宅销售价格同比分别下降6.1%和6.9%，降幅分别收窄0.4个和0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;70个大中城市房地产价格统计一二三线城市划分：一线城市指北京、上海、广州、深圳等4个城市；二线城市指天津、石家庄、太原、呼和浩特、沈阳、大连、长春、哈尔滨、南京、杭州、宁波、合肥、福州、厦门、南昌、济南、青岛、郑州、武汉、长沙、南宁、海口、重庆、成都、贵阳、昆明、西安、兰州、西宁、银川、乌鲁木齐等31个城市；三线城市指唐山、秦皇岛、包头、丹东、锦州、吉林、牡丹江、无锡、徐州、扬州、温州、金华、蚌埠、安庆、泉州、九江、赣州、烟台、济宁、洛阳、平顶山、宜昌、襄阳、岳阳、常德、韶关、湛江、惠州、桂林、北海、三亚、泸州、南充、遵义、大理等35个城市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750037678440_EQKwbw_1750037843201.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350431423"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附注：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.调查范围：各城市的市辖区，不包括县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.调查方法：新建商品住宅销售价格调查为全面调查，基础数据采用当地房地产管理部门的网签数据；二手住宅销售价格调查为重点调查和典型调查相结合，基础数据来源于房地产经纪机构或房屋居住服务平台等相关企业上报和调查员实地采价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.价格指数的计算方法详见《房地产价格统计报表制度》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.如某城市当月无成交，则视为价格水平总体无变动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 01:32:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750037816339_Q7BBaS_1750037816440.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989479</guid></item><item><title>二维半导体工程化验证示范工艺线在沪启动，计划2029年量产首款芯片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988182</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;摩尔定律逼近物理极限，具有单个原子层厚度的二维半导体是目前国际公认的破局关键，业界探索如何将二维半导体材料应用于集成电路中。6月13日，原集微科技（上海）有限公司（以下简称：原集微）宣布启动二维半导体工程化验证示范工艺线。原集微计划2026年实现硅基28纳米性能的二维半导体集成芯片，并实现和硅基材料的异质集成，2029年全球量产首款基于二维材料的低功耗边缘算力芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原集微由复旦大学微电子学院研究院研究员包文中2025年创办。集成电路进入3nm以下技术节点，传统芯片制造技术面临极大挑战。当传统三维半导体材料的厚度减薄到5nm及以下时，表面由于存在悬挂键，其造成的散射导致器件迁移率降低，阈值电压难以精确调控，从而导致电流控制能力降低、工艺复杂度提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而二维半导体由于其天然的原子级厚度和表面无悬挂键的独特属性，电子能在原子厚度的平面内无损输运，并能被优良调控，具有栅控能力强、功耗低、工艺简化等优势，有利于晶体管的尺寸微缩。“晶体管就像水管，评价一个晶体管的好坏，就要看水管开的时候水流非常大，关的时候一滴水都不能漏。”包文中表示，二维半导体表面光滑无缺陷，就像内壁光滑的水管，能够良好控制开和关。同时，二维半导体只有单个原子层厚度，厚度决定了未来先进制程的器件性能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749996979000_nBYGBm_1749997014065.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350414945"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;二维半导体微处理器“无极”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包文中2006年开始从事二维材料的电子器件基础和应用研究，2015年在复旦大学搭建世界首条二维半导体专用试验线，推动二维半导体材料在工程实际应用的关键技术研究。今年4月，复旦大学集成芯片与系统全国重点实验室周鹏、包文中联合团队成功研制全球首款基于二维半导体材料的32位RISC-V架构微处理器“无极”，该成果突破二维半导体电子学工程化瓶颈，首次实现5900个晶体管的集成度，相关成果发表于《自然》期刊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合团队开发AI驱动的一贯式协同工艺优化技术，通过“原子级界面精准调控+全流程AI算法优化”实现精准控制。包文中曾表示，二维半导体研发工艺参数的复杂性远超传统硅基工艺。二维半导体作为一种最薄的半导体形态，必须采用更温和、精细的工艺方法进行“雕刻”，“如果把制造硅基芯片比作在石头上雕刻，那么二维芯片就是在一块豆腐上雕花。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，原集微计划利用工程化验证示范工艺线，围绕二维半导体材料，重点突破大面积高质量二维单晶晶圆的材料和工艺协同优化，攻克二维半导体材料和硅基工艺的兼容性问题，开发二维集成电路关键核心工艺。“这么多年，我们都在研究器件工艺，而工艺研究在学术界的性价比较低，因为发不了太好的论文。但我们一直在啃硬骨头，啃完以后把这些单步工艺全部联立起来，只有集成工艺优化好了，良率提升了，才能做出真正的芯片。”包文中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市科委有关部门负责人表示，在全球半导体产业经历重大变革之际，二维半导体作为后摩尔时代的关键材料，承载着突破芯片性能瓶颈、重塑产业竞争格局的重要使命。为培育二维半导体未来产业，市科委高度重视二维半导体前沿技术的前瞻性布局，近年来持续支持材料制备、器件工艺、集成技术等关键核心技术攻关，推动产学研深度融合。同时将积极搭建公共服务平台，为企业提供技术研发、中试验证、检验认证等一站式服务。建设重点产业园区，通过产业基金引导、税收优惠、土地保障等政策，吸引产业链上下游企业集聚发展，打造专业化的二维半导体产业聚集地，形成协同创新的产业生态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 01:26:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749997125215_frwned_1749997125421.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988182</guid></item><item><title>今年前5个月我国对中亚五国进出口快速增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989422</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央视网消息&lt;/strong&gt;（新闻联播）：记者今天6月15日从海关总署获悉，今年前5个月，我国对中亚五国进出口2864.2亿元，同比增长10.4%，规模创历史同期新高。其中，出口1881.8亿元，增长5.6%；进口982.4亿元，增长21%。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/06/15/2025061520203311960.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为共建“一带一路”首倡之地和高质量共建“一带一路”示范区，中亚地区与我国经贸往来持续深化，双边贸易规模稳步扩大。我国对中亚五国进出口由2013年的3120.4亿元扩大至2024年的6741.5亿元，增长116%，年均增速达7.3%，高出同期我国整体进出口年均增速2.3个百分点。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 01:13:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750036866042_cjZsDz_1750036866272.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989422</guid></item><item><title>联播+｜友谊硕果盈枝头</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989415</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="text_area" id="text_area"&gt;
			

			
				&lt;p&gt;&lt;span id="myFlash"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_05 blue"&gt;&lt;p class="title"&gt;&lt;span class="label"&gt;&lt;em&gt;联播+&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="text"&gt;应哈萨克斯坦共和国总统托卡耶夫邀请，国家主席习近平将于6月16日至18日赴哈萨克斯坦阿斯塔纳出席第二届中国—中亚峰会。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;2023年5月，习近平主席在西安成功主持召开首届中国—中亚峰会，中国同中亚国家关系迈入了新时代，双方合作持续走深走实，为地区发展源源不断注入新动力。在首届中国&lt;span&gt;—&lt;/span&gt;中亚峰会结束后，习近平主席和中亚五国元首共同在中国&lt;span&gt;—&lt;/span&gt;中亚友谊林种下6棵石榴树。如今，这6棵象征友谊的幼苗已是繁花满枝、硕果累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，中国与中亚国家携手构建更加紧密的中国&lt;span&gt;—&lt;/span&gt;中亚命运共同体，在发展战略、安全诉求和文明交流等方面的共同利益不断扩大，合作空间持续拓展。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ystg_ind_08 blue"&gt;&lt;p&gt;总监制丨骆红秉 魏驱虎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监   制丨王敬东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主   编丨李璇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编   辑丨刘禛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视   频丨张紫曦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视   觉丨陈腾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校   对丨李丹 蔡纯琳 鲁杨 李英卓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出   品丨中央广播电视总台央视网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支   持丨中国互联网发展基金会&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;	
			
		&lt;/div&gt;
		
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 01:11:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750036639896_aNpXiG_1750036640091.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989415</guid></item><item><title>第一观察 | 习近平主席同中亚五国元首互动的难忘瞬间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989399</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 01:11:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989399</guid></item><item><title>一见·中国中亚复携手，分量何以重千金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989401</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;“长安复携手，再顾重千金”。2023年在西安举办的首届中国—中亚峰会上，习近平主席引用这句唐诗，赋予中国和中亚五国续写千年友谊、开辟崭新未来以深厚的历史韵味。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2年过去，第二届中国—中亚峰会即将在哈萨克斯坦阿斯塔纳举行。应哈萨克斯坦共和国总统托卡耶夫邀请，习近平主席即将前往出席。从西安到阿斯塔纳，中国与中亚的又一次携手，注定令世界瞩目，注定分量十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="" data-src="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250615/image/content/f3bac38cb2e44b2fb105556e21923bd1.jpeg" class="319104739"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分量源于深厚的历史渊源——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大漠孤烟，长河落日。2100多年前，中国汉代使者张骞自长安出发，打开了中国同中亚友好交往的大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“凿空”以后，驼铃声声，在这条大动脉上，资金、技术、人员等生产要素自由流动，商品、资源、成果等实现共享，古丝绸之路沿线地区实现了大发展大繁荣。而这，正是中国同中亚各族人民共同为世界文明交流交融、丰富发展作出的历史性贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“推动丝绸之路全面复兴”，在首届中国—中亚峰会的主旨讲话中，习近平主席从历史出发，为世界观察“丝绸之路经济带”倡议、观察中国中亚的携手提供了一个厚重的视角。彼此成就的历史，何尝不是携手复兴的底气所在？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邻，依旧在那里；路，依旧在那里。波澜壮阔的历史长河里，有今天的前行密码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分量源于实打实、沉甸甸的成果——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行胜于言。能够让宏伟愿景成为施工图纸、可感现实的，唯有行动。中国中亚间扎实合作带来的变化，就发生在广袤的大地上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，昔日丝路上的阵阵马嘶有了更现代化的表达。那是横跨天山的中吉乌公路，是征服帕米尔高原的中塔公路，是穿越茫茫大漠的中哈原油管道，是日夜兼程的中欧班列，是拔地而起的一个个“国家地标”“民生工程”“合作丰碑”……中国—中亚合作之路越走越宽广，给地区人民带来了实实在在的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深化的、加速的合作，也被时间刻度丈量着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国同中亚五国建交33年，国家关系实现“从睦邻友好到战略伙伴，再到命运共同体的历史性跨越”；“丝绸之路经济带”倡议提出12年，中亚五国全部同中国签署共建“一带一路”合作文件，高质量共建“一带一路”同向同行；2020年中国—中亚机制应运而生，隔年即升格至元首层级，又一年后首届中国—中亚峰会成功举行，合作跑出“加速度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如习近平主席所说，中国同中亚国家“倾力打造面向未来的深度合作”，中国同中亚国家关系“在新时代焕发出勃勃生机和旺盛活力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分量源于共同的现代化追求——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国—中亚，携手合作，植根历史更面向未来。“深化中国—中亚合作，是我们这代领导人着眼未来作出的战略抉择”。这是习近平主席的大擘画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相似的历史际遇、共同的发展诉求、相通的振兴梦想，中国与中亚是实现现代化道路上的同路人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们愿同中亚国家加强现代化理念和实践交流，推进发展战略对接，为合作创造更多机遇，协力推动六国现代化进程。”首届中国—中亚峰会上，习近平主席的话掷地有声，也为变乱交织的世界展示了国与国之间正确的相处之道——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国一起发展才是真发展，大家共同富裕才是真富裕。中国—中亚机制是六国的共同创举，它属于六国，也面向世界，促进的是共同发展与繁荣，追求的是1360多万平方公里上的光明未来与美好生活，而不针对任何第三方，也不受制于第三方，不搞封闭排他的“小圈子”，更反对集团政治和冷战对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有句中国古话说得好，“不私，而天下自公”。立天下之正位，行天下之大道，中国正把治理经验自九州延展向五洲。这样的发展观、国家观、世界观，在今天这个变乱交织的世界弥足珍贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;策划：杜尚泽&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;撰文：王洲&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;海报：田兴洲&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;编辑：王萍萍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;校检：吴玥&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 01:11:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750036978710_xSpprM_1750036978891.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989401</guid></item><item><title>历史“深”一度·这条路，习主席为何称其“名垂青史”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989409</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p class=""&gt;&lt;video data-vertical="1" controls="" poster="https://cdnjdphoto.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250614/image/content/ae86e6e9580842d5aea09b390b2989b3.jpeg" data-setup="21487849" class="21487850" src="https://cdnjdout.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250614/vod/content/output/5392cc1b4ce34d4f8ef236c9fb41378f_opt.mp4" data-width="1080" data-height="1350"&gt;&lt;source src="https://cdnjdout.aikan.pdnews.cn/zhbj-20250614/vod/content/output/5392cc1b4ce34d4f8ef236c9fb41378f_opt.mp4"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化和自然遗产日，让我们把目光聚焦历史深处的丝绸之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条路，不仅是经贸往来之路，更是和平合作之路、文化交融之路。从张骞策马到玄奘西行，再到传向世界的“四大发明”，“古丝绸之路之所以名垂青史，靠的不是战马和长矛，而是驼队和善意；不是坚船和利炮，而是宝船和友谊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;元首外交所达之处，有带着浓厚伊斯兰文明色彩的中亚古城撒马尔罕，有印度文明古迹马哈巴利普拉姆古寺庙群......让文化和自然遗产“在新时代焕发新活力、绽放新光彩”，世界文明百花园中，美美与共的种子生根发芽。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 01:11:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750036819047_fWiDYZ_1750036819225.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989409</guid></item><item><title>特朗普称美国“有可能”介入以伊冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989222</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普15日在接受美国广播公司采访时说，美国目前没有参与以色列对伊朗的军事打击，但以后“有可能”会介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对俄罗斯总统普京提出的由普京本人出任以伊冲突调解人的想法，特朗普表示持开放态度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:50:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750032383373_b8FdfS_1750032383621.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989222</guid></item><item><title>经济日报：协同共治金融诈骗新“马甲”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989242</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;金融诈骗又出新手段了。近期，多家基金公司密集发布公告，提醒投资者警惕以“股票知识分享”“大宗交易”等为幌子的非法金融活动。从公告内容来看，不法分子大多冒用基金公司名义，通过搭建虚假投资平台、仿冒官方App，诱导投资者充值汇款甚至转账至个人账户，从而实施诈骗。等投资者发现不对劲时，不法分子早已卷钱跑路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于过去简单的电话诈骗、短信诈骗等传统方式，如今的金融诈骗更具隐蔽性和系统性。不法分子不再只是声称有高收益投资项目，而是通过营造看似正规的投资环境，比如伪造官方平台、租用高端写字楼、聘请“演员”充当工作人员等一系列手段，让投资者放松戒备，误以为自己是在正规、安全的平台上进行投资操作。面对这些高度仿真的内容，普通投资者难分真假，就连一些经验丰富的投资者也可能上当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打假的第一步，需要广大投资者不断增强自身的金融知识储备和风险防范意识。面对各种投资机会时，要时刻保持冷静理性的头脑，不要被表面上的高收益和看似高端的专业名词所蒙蔽。投资时，要牢记一些基本原则，比如不随意点击未知链接、不轻信来路不明的内幕信息、不轻易透露个人信息，还应仔细核实对方身份、购买产品，认准官方购买渠道。这些看似简单的操作，能够让投资者在很大程度上避免掉入陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打假要想彻底，还需要监管部门和金融机构协同配合。一方面，应加强对金融市场的监管，加大对非法金融活动的监测和排查力度，一旦发现类似冒用基金公司名义等违规行为，及时采取行动，从源头上遏制骗局蔓延。另一方面，金融机构应加强对自身品牌和声誉的保护，及时发现并向有关部门举报不法分子的假冒行为。同时，积极开展金融知识普及活动，向社会大众广泛普及金融诈骗的常见手段和防范方法，提高他们识破金融诈骗的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对手段不断迭代的金融诈骗，只有保持警惕、多方协作，才能守护好投资者的钱袋子，让金融市场在安全的轨道上稳健前行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:16:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750033195779_QjMexm_1750033195884.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989242</guid></item><item><title>牛市早报｜国常会：研究优化药品和耗材集采有关举措</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月13日收盘，上证综指跌0.75%，报3377点；科创50指数跌0.51%，报972.94点；深证成指跌1.1%，报10122.11点；创业板指跌1.13%，报2043.82点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约股市三大股指13日下跌。截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日下跌769.83点，收于42197.79点，跌幅为1.79%；标准普尔500种股票指数下跌68.29点，收于5976.97点，跌幅为1.13%；纳斯达克综合指数下跌255.66点，收于19406.83点，跌幅为1.30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，国务院总理李强6月13日主持召开国务院常务会议，部署中国（上海）自由贸易试验区试点措施复制推广工作，听取构建房地产发展新模式和推进好房子建设有关情况汇报，审议通过《关于进一步完善信用修复制度的实施方案》，研究优化药品和耗材集采有关举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，构建房地产发展新模式，对于促进房地产市场平稳、健康、高质量发展具有重要意义，要着眼长远，坚持稳中求进、先立后破，有序搭建相关基础性制度。要扎实有力推进“好房子”建设，纳入城市更新机制加强工作统筹，在规划、土地、财政、金融等方面予以政策支持。要对全国房地产已供土地和在建项目进行摸底，进一步优化现有政策，提升政策实施的系统性有效性，多管齐下稳定预期、激活需求、优化供给、化解风险，更大力度推动房地产市场止跌回稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，要加强药品和耗材集采政策评估，总结经验、补齐短板，推动集采工作规范化制度化常态化开展。要更好促进“三医”协同发展和治理，完善公立医院补偿机制，支持医药企业提高创新能力，更好满足群众多元化就医用药需求。要加强对药品和耗材生产、流通、使用全链条质量监管，扎实推进仿制药质量和疗效一致性评价，让人民群众用药放心安心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据央视新闻客户端，6月14日，中共中央政治局委员、外交部长王毅同伊朗外长阿拉格齐通电话。王毅说，以色列袭击伊朗后，中方已在第一时间公开表明立场。中方明确谴责以色列侵犯伊朗的主权、安全和领土完整，坚决反对针对伊朗官员并造成平民伤亡的粗暴攻击，支持伊朗维护国家主权、捍卫自身合法权益和人民生命安全。以色列的行为严重违反联合国宪章宗旨原则和国际关系基本准则，特别是攻击伊朗核设施开创了危险的先例，有可能造成灾难性后果。中方支持国际社会主持公道，尽快发声。我们也敦促对以色列有影响的国家为恢复和平做出切实努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据澎湃新闻，中国人民银行6月13日公布的最新数据显示，前五个月人民币贷款增加10.68万亿元；前五个月社会融资规模增量累计为18.63万亿元，比上年同期多3.83万亿元。其中，5月人民币贷款增加0.62万亿元，新增社会融资规模2.29万亿元，5月末社会融资规模存量同比增长8.7%，与上月末持平。数据显示，5月末，广义货币(M2)余额325.78万亿元，同比增长7.9%。狭义货币(M1)余额108.91万亿元，同比增长2.3%，较上月增0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据澎湃新闻，6月16日，央行将以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展4000亿元买断式逆回购操作，期限为6个月（182天）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据央视网消息，6月15日上午，由工业和信息化部、国家发展改革委、农业农村部、商务部、国家能源局五部门组织的2025年新能源汽车下乡活动在江苏如皋启动。在2025新能源汽车下乡的首站——江苏如皋，记者在活动现场看到，今年的新能源汽车下乡的主题是“绿色、低碳、智能、安全——赋能新农村，畅享新出行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据市场监管总局网站，近期，有违法分子擅自冒用“国家市场监督管理总局”名义，伪造国家市场监督管理总局印章，制作虚假文件，谎称在国家市场监督管理总局组织协调下，受托对部分公司的债权进行处理，并以“开展兑付工作”“线上退款”“线上清退”等为名，诱导公众访问虚假办理网址，严重损害群众合法权益和政府机关形象。国家市场监督管理总局严正声明：国家市场监督管理总局从未委托任何机构（含网站）和个人办理“企业债权兑付”“线上办理退款服务”“线上清退”等业务，虚假文件所载印章系伪造，其行为均与国家市场监督管理总局无关。目前，国家市场监督管理总局已将违法线索移交公安机关，将依法追究有关违法分子的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据证券时报，上交所党委委员、副总经理苑多然近日在上海参加公开论坛时表示，上交所将扎实推进“科创板八条”落地落实落细，一体推进发行承销、股债融资、并购重组、交易机制等各项制度深化改革，增强制度包容性和适应性。在服务新质生产力发展的新征程中，上交所股票市场为科技创新与产业创新融合提供强大资本支持，促进“科技—产业—资本”良性循环。以科创板为例，科创板目前已支持588家科创企业上市，IPO募资额超9200亿元，再融资募资额超1800亿元，合计支持资金超万亿元。在资本市场支持下，科创板公司创新投入不断加大，板块年均研发强度保持在10%以上。截至2024年年末，科创板公司累计形成发明专利超12万项，为产业创新发展提供基础支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据证券时报，6月16日为A股系列指数定期例行调整的生效日。此次调样的指数包括上证50、上证180、上证380、科创50等沪市指数，深证成指、创业板指、深证100等深市指数，以及沪深300、中证500、中证1000、中证A50、中证A100、中证A500等跨市场指数。其中，跨市场指数方面，沪深300指数更换7只样本；中证500指数更换50只样本；中证1000指数更换100只样本；中证A50指数更换4只样本；中证A100指数更换5只样本；中证A500指数更换21只样本。6条跨市场指数合计更换187只样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，6月15日，在上海举办的第27届上海国际电影节开幕论坛上，光线传媒董事长王长田表示，预计《哪吒2》的海外票房将超过1亿美元。对于《哪吒3》的制作进程，王长田向澎湃新闻记者表示，现在谈《哪吒3》还太早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、国务院新闻办公室将于6月16日（星期一）上午10时举行新闻发布会，请国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖介绍2025年5月份国民经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据证券时报，以色列-伊朗袭击开始以来的首个交易日，中东股市集体大跌。周日，埃及股指大跌7.4%，科威特股指Premier市场指数大跌逾5%，以色列特拉维夫股市开盘下跌1.7%，沙特基准指数重挫3.6%。以色列货币新谢克尔暴跌至11个月来最大跌幅，国际油价则飙升7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、据新华社，伊朗首都德黑兰上空当地时间16日凌晨再度传出密集爆炸声。另据央视新闻，据伊朗卫生部当地时间6月15日夜间消息，截至目前，以色列袭击已致伊朗224人死亡，另有1200多人受伤。13日凌晨以来，以色列持续大规模空袭伊朗，轰炸核设施和军事目标，造成大量人员伤亡。伊朗当晚动用弹道导弹、无人机发起反击。此后，双方持续相互空袭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:12:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750031692039_1RrXw5_1750031692186.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987954</guid></item><item><title>十大券商看后市｜中东冲突影响有多大？政策预期将呵护风险偏好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988617</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海外局部地缘冲突扰动之下，A股近期将作何表现？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，中东冲突对中国资产的实际影响有限，内因才是市场走势的主要矛盾。中国的确定性是当下中国股市稳定和阶梯式上升的重要基础，短期海外事件性冲击引发的下跌反而提供布局机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券表示，外部疑云并不足以趋势性阻断中国股市，相反中国的确定性是当下中国股市稳定和阶梯式上升的重要基础。股市预期和微观流动性均进入上升的趋势，继续看多A股，行情升势“未完待续”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“短期海外事件性冲击引发的下跌反而提供布局机会。情绪修复过后，内因仍是决定市场走势的主要矛盾。国内经济平稳运行，在新的宏观变化出现之前，具备产业趋势支撑、有基本面改善预期的科技成长板块依然有望是支撑行情的结构性亮点。”兴业证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华西证券进一步指出，虽然近期中东地缘局势再次扰动全球风险偏好，A股短期跟随震荡调整。不过地缘事件对国内而言更多是情绪上的短期冲击，影响A股的核心因素还是自身结构问题。6月18日陆家嘴论坛期间中央金融管理部门将发布若干重大金融政策，投资者对此抱有积极预期，有望呵护股市风险偏好，助力A股“稳中有涨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，多家券商继续看好科技板块。例如，兴业证券表示，当前从拥挤度、滚动收益差、成交占比、日历效应等各项指标来看，当前科技板块整体仍处于高性价比区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，银河证券建议投资者，这个时候不妨降低操作频率，控制仓位，多一些耐心。即便很多资金愿意接受“东稳西荡”的叙事，但情绪扰动还是很大。因此，短期需顺应市场情绪选择更优，中期则要坚定基本面逻辑，这也正是当前A股难交易的核心问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：警惕微盘波动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，虽然中东冲突的地缘影响很大，但对中国资产的实际影响有限。不过，中东冲突引发了风险偏好的突然变化，结构上受影响最大的是高位、高成交且高度共识的板块，支持微盘股抱团上涨的因素在出现裂纹，此类板块接下来更容易出现波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，小票和题材轮动模式的削弱，同时意味着回归以AI为代表的强产业趋势的逻辑会加强；而另一条值得开始跟踪的线索回到了政策，价格信号的持续且普遍低迷可能成为新的催化，但需要耐心等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体而言，淡化宏观扰动、回归产业趋势、警惕微盘波动依然是下个阶段的核心策略思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;行情升势“未完待续”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，继续看好A股，行情升势“未完待续”。外部疑云并不足以趋势性阻断中国股市，相反中国的确定性是当下中国股市稳定和阶梯式上升的重要基础。股市预期和微观流动性均进入上升的趋势，继续看多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，投资人关于经济形势与国际形势的复杂性认识是充分的，而新技术、新消费等商业机会开始涌现，这并不是短期现象，而是结构趋势的积极转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，利率降至低位后，长期国债收益破2与存款利率破1，中国股市的无风险利率实质性降低，投资股票的机会成本下降，长期入市和居民入市进入历史转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，及时、得当与合理的宏观政策，更重视投资者回报的资本市场基础制度改革，对于推动经济社会风险评价的降低与改变投资人面对风险的保守态度具有关键意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，风格不会切换，新兴科技是主线，金融周期是黑马，具备长期逻辑的板块跑赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;降低操作频率，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;控制&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;仓位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，中东冲突加剧可能性较大，资金避险情绪或将持续，需先观察事件进展，密切跟踪原油价格及库存的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体策略上，短期需顺应市场情绪选择更优，中期则要坚定基本面逻辑，这也正是当前A股难交易的核心问题，即便很多资金愿意接受“东稳西荡”的叙事，但情绪扰动还是很大。这个时候不妨降低操作频率，控制仓位，多一些耐心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面，短期维度下，市场轮动较快的特点依然存在，在中东冲突爆发后，市场出现恐慌性下跌，并且盘面上很多以“核污染防控”为代表的题材开始活跃，A股继续维持着“大包大揽”且“主动买单”的优良传统，这些方向以回避为主，短期关注非冲突受益标的中逆势抗跌的板块，进行适当的标的储备，比如黄金等有色品种，一旦情绪企稳，反弹力度或值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在中长期维度下，资金大概率继续在医药、新消费与科技当中寻找机会。目前尚无法确认主线方向，但陆家嘴论坛以及即将到来的政治局会议依然是最可能兑现政策落地的重要时间点，需密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：中枢偏高的震荡市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区域冲突可能只是脉冲式影响，短期休整的核心，还是结构性行情已演绎至低性价比区域，市场内在稳定性下降。展望后市，稳定资本市场政策为A股提供了对宏观扰动的“隔离墙”，判断中短期市场，可适当降低宏观分析权重，提升强势板块节奏判断的权重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稳定资本市场“隔离墙”能够基本隔绝大部分短传导链条的宏观风险。当前市场主要的下行风险，只能是长传导链条的风险。可能是美国经济下行超预期，强化全球衰退预期，进而A股供需格局改善拐点可能推后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中国全球竞争力提升的验证过程，也是乐观预期发酵的过程。而预期提升、市场上涨后，验证的容错会有所降低，也可能成为扰动的来源。因此，2025年二季度至三季度为中枢偏高的震荡市是基准判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，新消费(珠宝钻石、IP潮玩、新零食新饮品、美妆个护)和创新药龙头仍在景气叙事中。短期高位波动加剧，但不是中级别风险，基本面趋势投资高举高打仍能维持。短期海外扰动增加，油气和贵金属是对冲资产。此外，港股是潜在牛市中的领涨市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华泰证券：短期或进入歇脚期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周市场先扬后抑，外部扰动下风险偏好回落，交易线索以事件驱动为主。展望后市，大势上，短期或进入歇脚期，指数接近震荡区间上沿、强势品种充分演绎后性价比有所下降，但中期中国资产重估或仍处于进行时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，高交易拥挤度并不意味着立即反转，且强产业趋势行情中往往伴随着拥挤度中枢的抬升，但当前小微盘、新消费、医药等拥挤度升高后短期赔率偏低，调整后或为更好的介入机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，短期沿着赔率思维在哑铃内部切换，关注稳定型红利和军工、贵金属等防御性资产，以及科技中拥挤度相对低位且具备产业催化的方向，中期关注以A50、消费、金融为代表的核心资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;下跌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;提供布局机会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中东局势突变，全球大类资产再受扰动。风险资产普跌，而石油、黄金则大幅上行。地缘风险升温、市场情绪遭受冲击之下，也引发部分投资者对本轮科技成长行情是否会就此终结的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，复盘2020年初美伊冲突及2023年10月巴以冲突这两轮与本轮可比的地缘危机，可以看到其对市场的影响多为短期事件性冲击，内因才是市场走势的主要矛盾。并且从结构上看，科技成长板块均非调整最剧烈的方向，反而由于有独立产业趋势的支撑而表现出较强的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，短期海外事件性冲击引发的下跌反而提供布局机会。情绪修复过后，内因仍是决定市场走势的主要矛盾。国内经济平稳运行，在新的宏观变化出现之前，具备产业趋势支撑、有基本面改善预期的科技成长板块依然有望是支撑行情的结构性亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，当前从拥挤度、滚动收益差、成交占比、日历效应等各项指标来看，当前科技板块整体仍处于高性价比区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：中线走势依旧良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，如果作为“棋眼”的非银金融不能以较快速度向上突破，市场短期大概率会进入震荡的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期随着以、伊冲突爆发，全球金融市场风险偏好明显下降，加之美股在连续反弹后在技术上明显承压。 由于当前权重指数处于“均线多头发散”状态，因此中线走势依旧良好，快速回调是“机”不是“危”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作方面，如果5月12日以来已经完成“降低弹性、调整持仓结构”的相关安排，则可以保持当前中线仓位、多看少动，一旦遭遇市场快速回调则果断增加配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;资金&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;或&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;流向红利等防御性板块&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前中东局势会压制全球市场风险偏好，全球风险资产价格短期预期承压。同时推升原油、贵金属等大宗商品价格，进一步可能传导影响化工、有色金属等板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对A股影响来看，地缘冲突不确定性引发的市场避险情绪可能促使资金流向红利等防御性板块；其中油气与贵金属（黄金、白银等）或将存在较优的投资机会；考虑冲突爆发后中东地区航线受到影响，叠加原油价格飙涨，将会推高运力成本，加剧全球通胀，具有国际航线运营资质的公司将具备较好的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，从披露中报业绩预告来看，仅主板强制要求披露且披露比例高于其他板块；2019年以来，6月15日至7月15日业绩预告向好率较高的行业或是盈利预期改善的行业占优。风格有明显的日历效应，大盘成长风格、创业板指数在收益率上表现较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：市场无向下风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，市场无向下风险，但通胀与金融数据指向内需偏弱，市场上行也缺乏强力支撑。当前政策效果尚未充分传导推动内需回暖，经济复苏仍待政策加码。考虑到此前央行领导表态6月中旬陆家嘴论坛上可能会宣布新举措，后续可密切关注货币宽松加码的潜在可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，创新药交易拥挤度已经触及此前几轮高点，当前仍然处于过热状态；本轮新消费板块高点时交易拥挤度和分位水平均明显高于近几年的数次高点，当前仍然处于较高位水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创新药交易拥挤度在本周初一度达到本轮最高，占市场成交量的接近4.8%、处于2010年以来近100%分位水平，该水平与近几年的阶段性行情高点时水平基本相当，如2022年3月、2023年10月、2024年5月、2024年8月、2025年4月，仅低于2022年12月。尽管后半周有所回落，但截至6月13日，交易拥挤度仍有3.9%、处于97.7%分位水平，创新药交易已经十分拥挤并媲美此前几轮高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而新消费板块交易拥挤度在5月底时触及本轮最高，占市场成交量超过7.2%、处于接近75%分位水平，成交拥挤度上已经高于近几年数次高点（6.2%左右），仅低于2022年底7.9%的水平，分位水平上也明显高于近几年的数次高点（50%左右），略低于2022年底82%的分位水平。截至6月13日，新消费板块交易拥挤度5.1%、处于43%分位，与数次高点相比仍是不低的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华西证券：上攻行情仍在路上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，建议投资者聚焦6月18日陆家嘴论坛，A股上攻行情仍在路上。近期中东地缘局势再次扰动全球风险偏好，A股短期跟随震荡调整。不过，地缘事件对国内而言更多是情绪上的短期冲击，影响A股的核心因素还是自身结构问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期沪深300风险溢价回落至4月以来最低水平，风险偏好进一步回升还需要经济基本面或增量政策的持续发力，6月18日陆家嘴论坛将成为重要政策观察窗口。本次论坛期间中央金融管理部门将发布若干重大金融政策，投资者对此抱有积极预期，有望呵护股市风险偏好，助力A股“稳中有涨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，投资者可适度均衡配置，关注有色金属、军工、AI应用（软件、硬件）、创新药等。主题方面，可关注自主可控、并购重组等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:10:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750026725309_hxjN65_1750026725486.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988617</guid></item><item><title>美国民调：超半数美国人不认可特朗普的表现</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989213</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2399766" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/81e22f45-d6c4-4ade-a691-e7a9ca515c00.jpg" data-imageid="350427947"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月15日，根据一份美国全国广播公司（NBC）新闻决策台进行的民意调查结果，&lt;strong&gt;55%的18岁以上的美国成年人表示不认同特朗普处理总统职务的方式&lt;/strong&gt;，而45%的人表示赞成，这一数字与NBC在4月份进行的一份民意调查结果相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据民调结果，&lt;strong&gt;美国人对特朗普处理几个问题的方式给予了负面评价：&lt;/strong&gt;有60%的受访者反对特朗普在关税问题上的处理方式，有61%的美国人反对特朗普在生活成本和通货膨胀问题上的处理方式，有56%的美国人反对特朗普处理高校相关问题的方式。有51%的受访美国人赞同特朗普对边境安全和移民问题的处理方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，民调结果显示，共和党在支出法案的优先事项上出现分歧。有40%的共和党人表示，他们最关心的是确保减少国家债务，而39%的共和党人表示，他们最关心的是继续并扩大特朗普于2017年颁布的所得税减免和抵免政策。另有20%的共和党人表示，维持现有支出是他们最重要的预算优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该民意调查于5月30日至6月10日进行，全美19410名成年人通过在线调查的方式参与了此次民意调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:02:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750029573433_JjYXZZ_1750029573629.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989213</guid></item><item><title>体坛联播｜巴黎4比0大胜马竞，叶一飞勒芒耐力赛夺冠创历史</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989198</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750027860195_K5c8BJ_1750028070896.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350427888"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴黎圣日耳曼兵不血刃拿下西甲劲旅马德里竞技，维蒂尼亚赛后当选全场最佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世俱杯：巴黎4比0击败马竞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月16日，世俱杯上演焦点战，巴黎圣日耳曼对阵马德里竞技，结果新科欧冠冠军用一个4比0再次证明了自己的强大。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750030623274_1E5Prn_1750030681685.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428004"&gt;&lt;p&gt;第19分钟法比安-鲁伊斯劲射破门，1比0；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750030644447_ZTiwXE_1750030695003.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428005"&gt;&lt;p&gt;上半时伤停补时期间，克瓦拉茨赫利亚助攻维蒂尼亚扩大比分，2比0；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750030660550_AJcbAs_1750030704474.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428006"&gt;&lt;p&gt;第87分钟，姆巴耶助攻，马尤卢低射得分，3比0；&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750030671112_RcmNtX_1750030717162.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428007"&gt;&lt;p&gt;伤停补时第6分钟，马竞球员禁区内手球，巴黎获得点球，李刚仁点球命中，4比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本场比赛是马竞本赛季并列最大比分的失利，去年他们曾经在欧冠客场0比4不敌本菲卡，与此同时这也是西蒙尼执教下马竞正式比赛的并列最大比分失利。值得一提的是，同样在本赛季马竞欧冠中曾经2比1逆转巴黎，看上去如今已经时过境迁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马竞球员科克赛后表示：“巴黎获胜合情合理，他们的实力摆在那里，确实踢得比我们好，我们还得加把劲，但红牌杀死了我们。”他认为朗格莱下半时被罚下场让巴黎占据了人数优势，事实上，那个时间点巴黎已经2比0领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这场胜利，赛后巴黎主帅恩里克表示：“我对比赛感到满意，天气非常炎热，但我们踢了一场非常好的比赛。”但当时巴黎已经两球领先，对于球队的战术，恩里克解释道：“我们有一个特点，那就是进攻的流动性，我们从第一天开始就为此努力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750027931719_rmA7YR_1750028070888.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350427887"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在这场大胜中，老将穆勒也梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世俱杯：拜仁10比0狂胜奥克兰城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月16日，世俱杯C组的一场比赛告诉我们，这项赛事参赛球队的实力有多么悬殊，德甲巨人拜仁慕尼黑面对新西兰超级联赛的球队奥克兰城时，上演了10比0的大屠杀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750030773856_hZB3iC_1750030785437.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428008"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第6分钟，科曼头球破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750030819726_b6Gtz7_1750030831126.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428009"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第18分钟，博埃劲射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750030929941_KZ28YA_1750030941521.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428010"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第20分钟，奥利塞后点推射破门，比分来到3比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750031030616_SWfkai_1750031042928.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428018"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第22分钟，科曼再进一球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从第6分钟直到第89分钟，拜仁打入了10粒进球，穆夏拉上演帽子戏法，科曼和奥利塞、托马斯-穆勒三人梅开二度，博埃打入了加盟拜仁以来的首球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750031082618_HjrHYA_1750031095218.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428020"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第45分钟，穆勒禁区中路抢点破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750031131240_WJ8Gne_1750031142252.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428021"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上半场补时阶段，奥利塞禁区外兜射破门，比分来到6比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;除了疯狂进去，拜仁控球率高达72%，全场射门多达31次，并有17次射正，反观对手全场只有一脚射门……&lt;/strong&gt;当然，拜仁一直以来都没有学会见好就收，球员们自始至终的全情投入是大胜的关键。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750031210890_e36S6p_1750031229288.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428027"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第68分钟，穆夏拉禁区外兜射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750031276110_BPwFMF_1750031295885.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428028"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第73分钟，穆夏拉命中点球，梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750031335518_XimKzM_1750031344928.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428029"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第84分钟，穆夏拉抓住对手失误完成帽子戏法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆勒赛后表示：“每进一球我们都渴望进下一球，10球取胜是我们应得的。”队友奥利塞也谈道：“我们没有因为实力悬殊就同情对手。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750031408332_Sjffzj_1750031421201.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350428032"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第89分钟，穆勒梅开二度，锁定10比0的比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据统计，10比0的比分是世俱杯历史上的单场最多进球纪录，同时也是最大分差纪录，此前最大的比分差为5球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750027798717_SnHHNz_1750028070892.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350427889"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;叶一飞与队友一起高举冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;叶一飞创历史，中国车手首夺勒芒24小时耐力赛冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月15日，刚刚结束的2025勒芒24小时耐力赛，中国车手叶一飞所在的法拉利AF CORSE车队一骑绝尘，夺得冠军！在经历了连续两年领跑却因机械故障遗憾退赛的挫折后，叶一飞终于与队友罗伯特-库比卡、菲利普-汉森如愿在勒芒登顶。同时这也是中国车手首次在这项赛事夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶一飞此前在排位赛首轮仅用一套轮胎完成首个飞行圈，并且创造出全场最快单圈，成功晋级超级杆位排位赛（Hyperpole），既节省轮胎资源又展示出对赛车的精准掌控。尽管在后面的时间里因电子故障未能冲击更高排位，但基础圈速能力已被对手视为隐藏实力的体现，叶一飞最终在全场第13位起步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入正赛，叶一飞两次夜间登场分别实现了20秒和10秒的追击，通过惊人的过弯速度与回场圈策略完成了超越，两度领跑。 最后阶段，尽管保时捷车队还想做最后的冲刺，但AF CORSE稳稳守住了领先地位，最终成功登顶。值得一提的是，这场胜利实现了法拉利在勒芒24小时耐力赛的三连冠伟业（2023-2025）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，叶一飞已在2024年9月2日的WEC孤星勒芒6小时耐力赛中获得全场冠军，成为首位赢得世界耐力锦标赛分站冠军的中国车手。而此次勒芒24小时耐力赛的胜利，也意味着中国车手在国际顶级耐力赛事中取得了历史性突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，小米集团董事长雷军第一时间送上祝贺，他通过社交媒体写道：见证历史！勒芒24h耐力赛，终于有一位中国人拿到了全场冠军，中国赛车的巅峰时刻！叶一飞牛！&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750028006179_dZz6Ce_1750028070919.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350427885"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;整场比赛维斯塔潘一直试图超越领先者拉塞尔，但终究未能如愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F1加拿大站：拉塞尔杆位夺冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月16日，F1加拿大正赛结束，梅奔车手拉塞尔杆位夺冠，红牛车手维斯塔潘排名第二，另一位梅奔车手安东内利排名第三，职业生涯首次登上领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一圈梅奔车手发车顺利，拉塞尔牢牢守住岗位，安东内利3号弯超越皮亚斯特里处在第三的位置，随后的比赛拉塞尔逐渐拉开优势，安东内利则不断逼近排在第二的维斯塔潘，这个过程中，法拉利车手勒克莱尔的轮胎磨损严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第36圈，两辆梅奔赛车展现出良好的长距离节奏，拉塞尔甩开维斯塔潘4.8秒，第38、39圈，维斯塔潘和安东内利先后做出二停，第43圈拉塞尔也完成二停，出站后依然领先维斯塔潘4秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后阶段，迈凯伦的诺里斯和皮亚斯特里两位队友发生罕见的内斗，他们居然在争夺中出现追尾，诺里斯不得已退赛，赛会出动安全车，最终长时间领跑的拉塞尔波澜不惊拿下胜利。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750028048521_dnSZct_1750028070901.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350427884"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加图索担任国家队主帅看上去像是意大利足协的无奈之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加图索成为意大利国家队新任主帅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月15日，47岁的前AC米兰球员加图索接替了离任的斯帕莱蒂，正式成为意大利国家队主帅。据悉，6月19日上午新教头将在罗马的普林西比公园酒店举行亮相仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及加图索的上任，意大利足协主席格拉维纳表示：“加图索是意大利足球的象征，蓝色球衣对他来说就像第二层皮肤。他的积极性、职业精神和经验将是我们更好地应对国家队未来任务的关键，我深知我们目标的重要性，感谢他接受这项挑战……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，球员时代战绩彪炳的加图索执教成绩并不突出，他先后执教过比萨、AC米兰、那不勒斯、瓦伦西亚、马赛和哈伊杜克等俱乐部，一直没有给出具有说服力的表现，此番加图索能够当选主帅也出乎了许多媒体的预料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，意大利足协也有难言之隐，在斯帕莱蒂率领意大利在世预赛0比3不敌挪威后，意大利足协决定将其解雇，足协原本准备邀请老帅拉涅利担任继任者，然而遭到拉涅利的婉拒，一定程度上，当下任用加图索也是无奈之举。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750027957982_b7ii6C_1750028070871.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350427886"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;获胜的王欣瑜赛后喜笑颜开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王欣瑜2比1淘汰大满贯亚军，晋级柏林站正赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月15日晚，WTA500柏林站资格赛第二轮中，中国女网选手王欣瑜以2比1淘汰三次大满贯亚军贾巴尔，两连胜晋级正赛阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一盘，王欣瑜快速进入状态，取得开局3比0的领先优势，随后第六局再度破发，第七局保发，最终6比1轻松拿下首盘。第二盘，前半程比较胶着，但贾巴凭借第四局的关键破发占据先机，最终6比3扳回一城。决胜盘，王欣瑜的手感热得发烫，连续两次连保带破，4比0遥遥领先，眼见大势已去，贾巴尔无力反击，王欣瑜该盘6比0零封对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来王欣瑜将在正赛首轮对阵卡萨金娜，双方的胜者随后迎战2号种子高芙。中国女单头号选手郑钦文在本次比赛被列为赛会5号种子，值得一提的是，她又一次和萨巴伦卡分在同一半区，不出意外，双方很有可能在1/4决赛相遇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 23:51:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750028421835_568PJF_1750028422100.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989198</guid></item><item><title>人民日报头版：相向而行，共谋发展——习近平主席引领中国—中亚机制做优做强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989158</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750028979269_J6jTFR_1750029028603.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350427920"&gt;&lt;p&gt;仲夏之月，世界的目光投向中亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应哈萨克斯坦共和国总统托卡耶夫邀请，国家主席习近平将于6月16日至18日赴哈萨克斯坦阿斯塔纳出席第二届中国—中亚峰会。这是中国—中亚峰会首次在中亚国家举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，中国陕西，古丝绸之路的东方起点，习近平主席同中亚五国元首共聚西安，中国—中亚机制提升至元首层级，首届中国—中亚峰会树起双方关系史上的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百年变局加速演进，世界进入新的动荡变革期，如何推进中国同中亚国家关系，关系着地区乃至世界的和平与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时针拨回2020年，中方倡导成立中国—中亚机制；2022年1月，庆祝中国同中亚五国建交30周年之际，中亚五国元首纷纷提议将中国—中亚机制升格为元首层级；一年后，首届中国—中亚峰会水到渠成、落子西安，中国—中亚机制正式升级定型。此次中亚之行，是习近平主席又一次面向中亚的重大外交行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“打造成推进六国深度合作的重要平台”，这是对机制的清晰定位；“不断做优做强中国—中亚机制，推动中国中亚合作取得更多实打实的成果”，这是对发展路径的深邃思考；“旨在着眼各国当前需要和未来发展，加强互利合作，助力共同繁荣”，这是对未来蓝图的擘画……思与行、谋与干，习近平主席引领中国—中亚机制做优做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“深化中国—中亚合作，是我们这代领导人着眼未来作出的战略抉择”。短短5年，中国—中亚机制，这个“六国的共同创举”从无到有，为深化中国同中亚国家全方位合作提供了重要平台。从携手抗击疫情到聚焦经济复苏，从高质量共建“一带一路”到共促地区稳定，元首外交把舵领航，引领中国同中亚国家的友谊之船驶入更加宽阔壮丽的时代航道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机制建设蹄疾步稳、不断完善——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从六国外长定期会晤机制到中国—中亚元首会晤机制，中国—中亚机制实现提质升级；外交、经贸、农业、交通、海关、应急管理、教育等10多个重点领域部级机制搭建起机制的“四梁八柱”；中国—中亚机制秘书处全面运营，展现携手谋发展、并肩促合作的坚定决心……一个公开透明、互利共赢、平等互惠、务实管用的全方位合作平台，正给六国人民带来更多福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发展战略优势互补、深入对接——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加强共建“一带一路”倡议同哈萨克斯坦新经济政策、吉尔吉斯斯坦“2026年前国家发展纲要”、塔吉克斯坦“2030年前国家发展战略”、土库曼斯坦“复兴丝绸之路”战略、“新乌兹别克斯坦”发展战略等中亚五国倡议和发展战略对接；实现全面战略伙伴关系全覆盖、共建“一带一路”合作文件签署全覆盖、双边层面践行人类命运共同体全覆盖……中国与中亚走出了一条睦邻友好、合作共赢的新路，成为构建新型国际关系的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合作项目互利共赢、开花结果——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中欧跨里海直达快运开通、中吉乌铁路项目正式启动、“霍尔果斯—东大门”经济特区无水港成为内陆发展热土、中亚地区首个中国图书中心成立、中国同中亚国家已建立90多对友好省州（含友城）关系……在机制推动下，中国和中亚合作快速发展、全面推进，2024年双边贸易额达到了创纪录的948亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅仅5年，中国—中亚机制何以成果斐然？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“万物得其本者生，百事得其道者成。”合作的成功密码，“在于我们始终相互尊重、睦邻友好、同舟共济、互利共赢”。这是在合作中积累的宝贵经验，是双方关系行稳致远的政治保障，也是六国友好交往继往开来的力量源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的亚洲，和平稳定是大势所趋，发展繁荣是民心所向。相邻相近的地缘纽带、利益攸关的安全和经济纽带、源远流长的历史文化纽带，让中国—中亚机制成为相向而行的结果，也让“好邻居、好伙伴、好朋友、好兄弟”携手走上互利共赢的康庄大道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼全球，一个地区合作机制何以世界瞩目？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;命运与共，和合共生。世界版图里的中亚，处在联通东西、贯穿南北的十字路口，战略地位举足轻重；时代经纬中的中亚，经济全球化的潮流不可阻挡，保护主义逆风逆水的扰动也在暗涌，正站在历史的“十字路口”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开放还是封闭、团结还是分裂、合作还是对抗，这不仅关乎六国的未来前景，也将从根本上长远影响亚洲乃至世界的前途命运。坚持开放包容，推进融合发展，实现和合共生，中国—中亚机制不仅是亲诚惠容周边外交理念的生动实践，也是构建人类命运共同体的示范，为创造繁荣美好的亚洲和世界注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凡益之道，与时偕行。“做优做强中国—中亚机制，促进全球和区域治理，推动构建人类命运共同体”。一个改革创新、昂扬奋进的中国，正与世界共享广阔的机遇；一个团结互信、互利共赢的中国—中亚，正鼓荡起时代潮水的历史方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来从历史中走来。“这是我们在新的时代背景下，着眼各国人民根本利益和光明未来，作出的历史性选择。”习近平主席的目光，望向未来的深处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本报记者邝西曦参与采写）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 23:49:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750031228647_EQ7cdm_1750031228903.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989158</guid></item><item><title>IPO周报｜本周2只新股申购，国网、南网“小伙伴”来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988630</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周新股申购迎来绝缘纤维材料生产商和国家电网、南方电网合作商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（6月16日至6月20日），有2只新股安排申购。申购的新股分别为湖南广信科技股份有限公司（下称“广信科技”，920037）、山东信通电子股份有限公司（下称“信通电子”，001388）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，广信科技是行业内为数不多的产品覆盖所有电压等级的绝缘纤维材料生产厂商及绝缘方案提供商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信通电子则是聚焦电力行业的工业物联网智能终端及系统解决方案提供商，在输电线路智能巡检系统等细分领域市占率领先。尤其在电力领域，公司与国家电网、南方电网等下游头部企业建立了长期稳定的合作关系。其中，与国家电网的合作历史长达15年，2024年来自国家电网的收入占比接近50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股方面，海天味业（03288.HK）将在本周一（6月16日）申购，并于本周四（6月19日）上市。曹操出行有限公司则于上周通过港交所聆讯。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/3f34ef03-aae8-42f1-9bc6-54dcbb4c5fe6.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/3f34ef03-aae8-42f1-9bc6-54dcbb4c5fe6.png" data-height="178" data-width="822" data-filesize="8843" class="ait_item_box img_default" data-id="350420460"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，广信科技在周二（6月17日）申购，信通电子则在周五（6月20日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/9cb0f6ea-2eef-43c1-954f-f3f31e77fe48.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/9cb0f6ea-2eef-43c1-954f-f3f31e77fe48.png" data-height="277" data-width="960" data-filesize="26322" class="ait_item_box img_default" data-id="350420458"&gt;&lt;p&gt;据开源证券研报，广信科技是绝缘纤维材料及其成型制品的专业供应商，产品主要应用于输变电系统、电气化铁路及轨道交通牵引变压系统、新能源产业以及军工装备等领域。公司为国内少数具备750kV及以上超/特高压等级绝缘纤维材料产品生产能力的企业之一，同时也是行业内为数不多的产品覆盖所有电压等级的绝缘纤维材料生产厂商及绝缘方案提供商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022-2024年，广信科技营业收入分别为3.04亿元、4.20亿元和5.78亿元，增速分别为31.76%、38.05%和37.49%；归母净利润分别为1472.36万元、4940.44万元和1.16亿元，增速分别为89.75%、235.55%和135.14%。2024年，公司毛利率为33.5%，净利率为20.11%。公司营业收入、利润、毛利率以及净利率近年来均保持稳步上升状态。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/a5e5013f-d54f-4a96-9c7c-a70f83de1bf5.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/a5e5013f-d54f-4a96-9c7c-a70f83de1bf5.png" data-height="279" data-width="960" data-filesize="28032" class="ait_item_box img_default" data-id="350420457"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，信通电子系聚焦电力行业的工业物联网智能终端及系统解决方案提供商，在输电线路智能巡检系统等细分领域市占率领先。公司成立于1996年、长期深耕工业物联网制造行业，聚焦电力、通信等特定下游领域，逐步成为了国内具有代表性的工业物联网智能系统提供商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其在电力领域，公司凭借优良的研发实力和产品质量，陆续与国家电网、南方电网等下游头部企业建立了长期稳定的合作关系，产品销售市场也借由大客户、从成立之初的山东省内扩大至全国各省市及部分海外区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，与国家电网的合作历史长达15年，2024年来自国家电网的收入占比接近50%。截至目前，公司多款产品已在业内取得较高市场份额，如核心产品输电线路智能巡检设备在2017年-2024年的国内市占率约为27%-31%、行业排名第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华金证券根据业务的相似性，选取智洋创新、映翰通、申昊科技、优博讯为信通电子的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为7.40亿元、平均PE-TTM为25.82X、销售毛利率为30.16%；相较而言，公司营收规模及销售毛利率均处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、上周新股回报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，本周暂无新股上市。上周共有3只新股上市，分别为四川西南交大铁路发展股份有限公司（下称“交大铁发”，920027）、影石创新科技股份有限公司（下称“影石创新”，688775）、海阳科技股份有限公司（下称“海阳科技”，603382）。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/e70bbb49-9415-47e7-87bd-b2acaa6d9554.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/e70bbb49-9415-47e7-87bd-b2acaa6d9554.png" data-height="178" data-width="590" data-filesize="9626" class="ait_item_box img_default" data-id="350420454"&gt;&lt;p&gt;6月10日，交大铁发在北京证券交易所（下称“北交所”）正式挂牌上市，发行价为8.81元/股，截至上市首日收盘，该股报31.9元/股，涨幅为262.09%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为1.15万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月11日，影石创新在上海证券交易所（下称“上交所”）科创板正式挂牌上市，发行价为47.27元/股，截至上市首日收盘，该股报177元/股，涨幅为274.44%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为6.49万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月12日，海阳科技在上海证券交易所（下称“上交所”）主板正式挂牌上市，发行价为11.5元/股，截至上市首日收盘，该股报55.97元/股，涨幅为386.7%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为2.22万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上交所、深交所、北交所上周均召开新一期上市审核委员会审议会议。其中，拟在北交所IPO的常州三协电机股份有限公司（下称“三协电机”），拟在创业板IPO的苏州汇川联合动力系统股份有限公司（下称“联合动力”），以及拟在上交所IPO的道生天合材料科技(上海)股份有限公司（下称“道生天合”），均成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/aded57a3-1b45-49be-b426-39983acf5386.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/aded57a3-1b45-49be-b426-39983acf5386.png" data-height="214" data-width="455" data-filesize="7507" class="ait_item_box img_default" data-id="350420455"&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，本周上交所、深交所、北交所将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，6月17日，深交所将审议北京昊创瑞通电气设备股份有限公司（下称“昊创瑞通”）的首发事项。公开资料显示，昊创瑞通是一家专注于智能配电设备及配电网数字化解决方案的高新技术企业，主要从事智能配电设备的研发、生产和销售，主要产品包括智能环网柜、智能柱上开关和箱式变电站等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月19日，北交所将审议宁波能之光新材料科技股份有限公司（下称“能之光”）的首发事项。能之光的主营业务为高分子助剂及功能高分子材料产品的研发、生产和销售；产品种类丰富，产品被广泛用于塑料合金、低烟无卤阻燃电缆料、环境友好型材料及玻璃纤维等高性能树脂的生产，应用领域覆盖家电、汽车、线缆等多个终端市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月20日，北交所将审议上海巴兰仕汽车检测设备股份有限公司（下称“巴兰仕”）的首发事项。巴兰仕是一家专业研究、开发和生产汽车维修设备的工厂，主要生产的设备是拆胎机、平衡机和举升机。公司专业从事生产汽车服务设备11年，拥有遍布全国的代理销售网络，产品销往全球近80个国家，主要市场在欧洲及南美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月20日，上交所将审议上海友升铝业股份有限公司（下称“友升股份”）的首发事项。友升股份是集设计、开发、生产、销售、服务于一体的专业铝合金汽车零部件制造商，公司始终专注于轻量化汽车零部件领域，致力于推动新能源汽车的续航升级和燃油车的节能减排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;友升股份主要产品为汽车结构零部件，产品主要聚焦于新能源汽车领域，已经形成了门槛梁系列、电池托盘系列、保险杠系列、副车架系列等多产品体系。目前，公司得到全球领先的新能源汽车整车厂商特斯拉、广汽集团、蔚来汽车、北汽新能源、吉利集团的高度认可，形成了长期稳定的合作关系。在燃油车业务领域，公司主要客户包括凌云工业、富奥股份、华域汽车等知名一级汽车零部件厂商。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/f5b6dc18-ca56-48aa-a9b4-77d01d28bf94.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/f5b6dc18-ca56-48aa-a9b4-77d01d28bf94.png" data-height="236" data-width="480" data-filesize="9384" class="ait_item_box img_default" data-id="350420456"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，海天味业（03288）将于周一（6月16日）申购，并于周四（6月19日）上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三花智控（02050.HK）、佰泽医疗（02609.HK）、药捷安康（02617.HK）等，均将于周一至周三（6月16日至18日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/a13da7a5-4134-445d-94f9-26d367cc09a4.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/a13da7a5-4134-445d-94f9-26d367cc09a4.png" data-height="285" data-width="821" data-filesize="15377" class="ait_item_box img_default" data-id="350420453"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有9家企业递交招股书。其中，广州广合科技股份有限公司、深圳华大北斗科技股份有限公司、深圳创智芯联科技股份有限公司等3家公司为首次递交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东东阳光药业股份有限公司、拨康视云制药有限公司、拨康视云制药有限公司、长风药业股份有限公司、明略科技、广州银诺医药集团股份有限公司等6家均为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云知声智能科技股份有限公司、安井食品集团股份有限公司、曹操出行有限公司、湖北香江电器股份有限公司、颖通控股有限公司、药捷安康(南京)科技股份有限公司、圣贝拉有限公司等7家公司上周通过港交所聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而乾元微珂控股有限公司、上海卓越睿新数码科技股份有限公司等2家公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/ed67e439-56c9-4b32-805b-7f4484bc6601.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/ed67e439-56c9-4b32-805b-7f4484bc6601.png" data-height="434" data-width="933" data-filesize="84282" class="ait_item_box img_default" data-id="350420459"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、6月9日，硅基流动已完成数亿元人民币A轮融资。本轮融资由阿里云领投，老股东创新工场等机构超额跟投，华兴资本担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、6月10日，龙兴航电成功完成亿元A++ 轮融资，此次融资由杭实集团旗下杭州低空产业发展有限公司领投，杭州资本旗下杭州市人才集团有限公司、杭州市科创集团有限公司以及老股东华禹创投跟投。截至目前，龙兴航电已完成五轮融资，估值超10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、6月10日， 北京智联安科技有限公司完成数亿元D+轮融资。本轮融资由北京市商业航天和低空经济产业投资基金领投，资金将主要用于公司多款卫星通信芯片与蜂窝通信芯片的研发加速与市场拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、6月10日，剑虎医疗科技（苏州）有限公司宣布完成1.5亿元战略融资，投资方为先健科技。此外，先健深圳还与剑虎医疗签订战略合作协议，以共同促进创新心脏介入影像平台产品的研究、开发及商业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、6月12日，上海恩井汽车科技有限公司（下称“恩井智控”）成功完成新一轮数亿元战略融资，此轮融资由国投招商领投，将重点投入到新一代汽车智能进出系统的技术研发与产业布局中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、6月13日，苏州美创医疗科技有限公司（下称“美创医疗”），宣布再次完成由苏创投、天堂硅谷、光华梧桐和Medpark等投资方共同出资的亿元级股权融资，凯乘资本连续担任独家财务顾问，这是继2025年1月美创医疗获得红杉中国、倚锋资本、兴证资本、清松资本等投资方超亿元投资之后，再度获得资本方认可，半年内连续获得累计超过2亿元投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 23:47:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750026986325_Jdy8Qk_1750026986560.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988630</guid></item><item><title>印度空难客机两个黑匣子均已找到</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989209</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750029288666_WKDiBG_1750029293659.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350427948"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月13日，在印度古吉拉特邦艾哈迈达巴德，几名男子站在客机残骸旁。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度总理首席秘书米什拉15日晚发表声明说，印度航空公司失事客机的两个黑匣子均已找到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《印度斯坦时报》报道，最新发现的黑匣子为驾驶舱语音记录器，先前发现的为飞行数据记录器。印度航空部长奈杜此前曾表示，失事客机第一个黑匣子13日被找到，将在三个月内公布坠机事故调查报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《印度教徒报》报道，下载和分析黑匣子数据可能需要四到五天，目前已有多家国际调查机构抵达事发地协助印方调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12日下午，一架从印度飞往英国的印度航空公司波音787-8型客机在印度古吉拉特邦艾哈迈达巴德机场起飞后不久坠毁。据印度媒体14日报道，坠机事故遇难人数已升至274人，其中有33名地面人员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 23:35:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750029299316_4wXyQR_1750029299550.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989209</guid></item><item><title>伊朗首都德黑兰上空再度传出密集爆炸声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989210</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：伊朗首都德黑兰上空当地时间16日凌晨再度传出密集爆炸声。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 23:35:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750029684268_NSZSXD_1750029684485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989210</guid></item><item><title>给自己起名叫“山岳”，50岁的阿古拉唱出随时出发的勇气</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987418</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月13日，50岁的“唱作新人”阿古拉在北京举办了一场小范围的音乐试听会，主题为“发丝已如霜初心尚滚烫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次试听会不仅展示了阿古拉的音乐才华，也诠释了“人生应该拥有随时出发的勇气”这一时代命题。这位满头白发的歌手在会上宣布启动“集梦唱想”活动，计划收集到场嘉宾和媒体朋友的初心与梦想，并将这些梦想谱写进新曲的歌词中。这首新歌预计将在一个月后制作完成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2398378" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749831331295_PzraFF_1749973372838.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404739"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿古拉现场演唱《思念陪着鸿雁飞》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿古拉原名潘敬峰，出生在皖西北农村。自小在“乡村艺术之家”长大，母亲擅长安徽河南的地方调及流行歌曲，父亲则精通二胡、三弦、口琴和长笛。在这样的家庭环境中，他从小就展现出音乐天赋，成为村里著名的“小歌星”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿古拉曾迷恋梵音传唱，2003年至2018年间，用干净透亮的声音演绎了近百首梵音乐曲，被誉为“心灵歌者”。2018年后，阿古拉的流行歌曲逐渐被乐迷熟知。2024年，他决定转型为唱作人，从南到北，边走边听，希望创作出更多反映当下人情感和生活的歌曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试听会上，阿古拉现场演唱了新版《思念陪着鸿雁飞》，唱出了辽阔草原上的细腻情感，歌声空灵动听，令人难忘。他表示，这首歌曲源自他在草原生活的真实体验。“在科尔沁沙地阿古拉草原，我结识了一对牧民夫妇，丈夫原是东北人，为了和蒙古族太太的爱情做了‘上门女婿’。他现在晒得又黑又瘦，张嘴就是一口地道的蒙古语，眼神里总是闪烁着幸福和善的光芒。这对守候草原和爱情的夫妇让我特别感动，由此创作了《思念陪着鸿雁飞》。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他从内蒙古回来后就给自己取了艺名“阿古拉”，“阿古拉在蒙古语中有‘山岳’的意思。虽然我已经50岁了，但依然朝着山的方向前行。我的嗓音同藏族、蒙古族的民谣演唱有相似之处，同时在伴奏上也会邀请各大院团的小提琴、大提琴首席来做弦乐，由此希望给草原音乐带来更多元现代的表达。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到场嘉宾，打击乐演奏家、中央音乐学院教授李聪农介绍说，“阿古拉的声音空灵飘逸，有金属的穿透力又很温暖。一般流行歌手的音域唱两个八度就很少见了，他轻轻松松就能唱三个八度，从低音到高音无缝衔接，非常有辨识度。”李聪农年轻时曾担任黑豹乐队的鼓手。在他看来阿古拉的演唱风格可以归为“新世纪音乐（New Age music）”范畴，“这是上世纪70年代出现的一种音乐形式，最早用于帮助冥思和洁净心灵，后来发展出多种风格，比如器乐演奏、环境音乐、电子合成、人声演唱等不一而足，代表的音乐家有恩雅、喜多郎、班得瑞等。国内来讲，萨顶顶是女歌手里的代表人物，男歌手里这样风格的其实并不多见。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 23:27:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750029656477_2wbmHw_1750029656695.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987418</guid></item><item><title>为什么要格外重视中小企业的收款问题？会怎样保障？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30984360</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;和律师朋友聊天，有时候他们会谈到自己的律师费被欠，要了多次也要不回来的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时候我往往会反问他们：“你就是搞法律的，别人欠钱不还，那你去告他们啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他们常常这样回答：“告也不是不可以，但以后那家大公司/大银行整个的业务别想再做了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和律师事务所的一些重要服务对象比起来，律所也算中小企业。律所本来就以法律为业，服务内容也包含了“因对方拒绝履行付款义务，为企业追讨欠款”等法律服务。如果律所自身也经常遇到服务费用的欠款问题，那就可以知道中小企业的收款问题真的有点严重了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我国经济版图中，中小企业扮演着至关重要的角色。它们贡献了超过50%的税收、60%以上的GDP、70%以上的技术创新，承载着80%以上的城镇就业，是国民经济发展的生力军。然而，“收款难”、“拖欠款”问题长期制约其健康发展，甚至威胁生存根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中小企业之痛：拖欠顽疾的系统性危害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中小企业的生存与发展，高度依赖健康的现金流。其规模小、抗风险能力弱的特点，使账款拖欠极易引发连锁危机。当自己辛辛苦苦提供的货物、工程或服务款项被长期拖欠时，企业往往面临发不出工资、还不上贷款、付不清供应商货款的困境。这不仅危及企业自身存续，更可能引发“三角债”风险，冲击就业市场和社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更深层的问题在于市场秩序的扭曲。部分大型企业或政府项目单位利用优势地位，通过设置“背靠背”条款（以自身收款为付款前提）、强制接受超长期商业汇票（变相延长账期）、设定远超行业合理水平的账期（某些领域曾达120天以上）等方式，将经营风险转嫁给中小企业。这种不对等交易关系，使得大企业无偿占用中小企业运营资金（部分大型制造企业负值的营运资金周转率即是明证），实质侵害了弱势方权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期拖欠更严重挤压了中小企业的创新空间。企业被迫将有限资源耗费在追讨欠款上，极大挤占研发投入，不仅削弱自身竞争力，更阻碍产业链整体升级。在政府项目领域，部分地方存在的预算管理不严、要求企业垫资建设、完工后以“财政未到位”“验收复杂”等理由拖延支付的行为，既损害政府公信力，也潜藏债务风险。近年经济下行压力加大，拖欠行为被不少大企业用作缓解资金压力的手段，对困境中的中小企业无异于雪上加霜，直接冲击“六稳”“六保”政策目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破局之道：立法回应与制度创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为破解这一市场顽疾，优化营商环境，我国制定并实施了《保障中小企业款项支付条例》（以下简称《支付条例》），我国于2020年首次施行《保障中小企业款项支付条例》，并于2025年6月1日正式实施修订版。这标志着我国在保障中小企业权益、规范市场秩序方面迈出了制度化、法治化的关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《支付条例》的出台是治理升级的必然选择。虽然2018年修订的《中小企业促进法》已明令禁止拖欠，但原则性条款缺乏可操作性细则，导致中小企业维权困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际上也有不少类似支付法令，为我国治理拖欠提供借鉴。如欧盟《延迟支付法令》强制规定30/60天付款期限，日本《下请法》严令大企业60天内付款并设立专门监管机构。数十年来，我国政府也发起过多次专项清欠行动，虽有效果却难治本，《支付条例》旨在构建预防、约束、惩戒相结合的长效机制，将治理纳入法治化轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;条例核心：刚性规则构建防护网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《支付条例》通过清晰界定与严厉惩戒，为中小企业构筑了坚实法律屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在付款时限上划出明确红线：&lt;/strong&gt;机关事业单位付款自交付起算最长不得超过60日，合同无约定则默认为30日；大型企业支付期限同样不得超过60日。针对常见的验收拖延陷阱，条例规定拖延验收即视为付款期限启动。同时严禁设置“背靠背”条款、强制接受非现金支付（尤其是超长期票据）等不合理条件。特别规定当存在部分争议时，无争议款项必须按时支付，确保中小企业基础权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在约束机制上亮出信用利剑：&lt;/strong&gt;对严重拖欠且情节恶劣者，将其失信信息纳入全国信用信息共享平台实施联合惩戒。机关事业单位面临办公经费预算被削减或暂停的严厉约束；大型企业则在市场准入、行政审批、政府项目参与等方面受限。透明度建设成为重要抓手，机关事业单位需每年在官网公示逾期支付详情（拖欠主体、金额、原因），大型企业须在年报中披露支付情况，让阳光成为最佳防腐剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新性设立债权确认机制：&lt;/strong&gt;要求采购方在中小企业履约后30日内确认应收账款债权（金额、时间）。此举极大提升了应收账款的可信度与流通性，使中小企业可凭此向金融机构申请质押贷款、保理等融资，将“未来债权”转化为“当下现金流”，开辟了缓解融资难的新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;影响：维护健康经济生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《支付条例》的意义远超清欠本身，其深层价值在于对经济生态的维护和促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其一，维护公平竞争秩序。&lt;/strong&gt;强制性时限与信用惩戒有效遏制了滥用优势地位行为，为中小企业创造了可预期的交易环境。已有包括汽车行业龙头在内的多家大型企业主动承诺将付款周期控制在60天内，引领行业规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其二，释放创新发展动能。&lt;/strong&gt;稳定回款保障了企业生存空间，使中小企业能聚焦技术研发与质量提升，激发微观主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其三，倒逼社会治理升级。&lt;/strong&gt;严限支付时限、禁止无预算采购和强制垫资，推动政府部门强化预算管理、提升财政效能，助力构建“亲清”政商关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其四，加固产业链韧性。&lt;/strong&gt;保障中小企业（产业链关键环节）正常运转，避免资金链断裂引发系统性风险，确保供应链安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其五，提振市场信心。&lt;/strong&gt;条例是国家优化营商环境的法治宣言，显著增强各类市场主体（尤其是民企和外企）的发展预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其六，推动诚信体系建设。&lt;/strong&gt;通过提高违约成本，促使市场主体珍视商业信誉，培育“重合同、守信用”的营商文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;条例生命在于执行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《支付条例》的生效是起点，其真正效力取决于执行力。监管部门需畅通投诉渠道，敢于对违规行为“亮剑”，司法系统应为维权提供有力支持。实践中需完善操作细则，加强政策解读，帮助中小企业运用法律武器，同时明确支付主体行为边界。还需建立动态评估机制，根据实施效果与经济环境变化持续优化制度设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《保障中小企业款项支付条例》的施行，是国家对中小企业战略地位的高度认可。它以刚性规则、信用惩戒与融资赋能，构建了保障“及时回款”的长效机制。这不仅纾解企业现金流之困，更深层意义在于规范交易行为、优化资源配置、维护公平竞争、提升治理效能。通过疏通经济“微循环”，激发微观主体活力，努力为高质量发展筑牢根基。随着其落地生根，一个更加公平、透明、诚信的营商环境正在形成，为中国经济行稳致远注入强劲法治动力。未来，我们期待见证这部条例如何深刻重塑中国经济的底层生态，释放万千中小企业的蓬勃生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望以后再和律师朋友聊天时，再不会听到有关大企业拖欠律师费的抱怨了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[作者薛键为某银行分行行长，国际商会中国国家委员会（ICC China）银行委员会保理福费廷专家组组长，著有《证道：国内信用证、福费廷及保理》一书]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 23:26:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749884177037_rfBMCB_1749884177207.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30984360</guid></item><item><title>观察｜经济驱动的能源转型样本：乌拉圭十五年实现99%绿电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30978472</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;眼下，全球能源转型正处于关键时刻。今年5月，巴西与洪都拉斯先后宣布取消新建煤电厂的计划，自此南美洲所有国家都承诺将不再新建燃煤电厂，&lt;strong&gt;南美大陆正式告别了煤炭扩张的时代&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在南美的乌拉圭，其能源转型道路或为全球尤其是全球南方国家提供了绿色转型的可能路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌拉圭辽阔的草原上，风力涡轮机如今成了与牧牛人并肩的“新地标”。就在二十多年前，这个南美小国的电力仍高度依赖进口化石燃料，电价飙升的同时还频繁停电。短短五年间，火力发电在全国电力结构中的占比从40%骤降至不到2%。2024年，乌拉圭99%的电力来自风能、太阳能、水力和生物质等可再生能源。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749801818951_f6dAzM_1749804283613.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350298392"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉蒙·门德斯·加拉因（Ramon Méndez Galain）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在大多数地方，每当提到向可再生能源转型的必要性时，气候变化总是公众讨论的焦点。&lt;strong&gt;然而在乌拉圭，向清洁能源转型的更大动力源于经济需要。&lt;/strong&gt;”乌拉圭前能源部长拉蒙·门德斯·加拉因（Ramon Méndez Galain）在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）专访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门德斯是乌拉圭能源转型的设计师。在短短十多年里，这个人口略超350万的南美小国成功实现能源转型，从依赖进口化石燃料转变为可再生能源的全球领导者，建立起环保、经济且可持续的能源体系。这一过程虽充满挑战，却为世界提供了宝贵的能源转型经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在危机中转向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名核物理学家，门德斯的前半生都在校园里研究宇宙大爆炸后第一微秒内发生了什么。直到2008年，乌拉圭遭遇了罕见的干旱危机和全球金融危机的双重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一年，乌拉圭连续三个月的降雨量仅为历年同期的一半，导致该国四座主要水电站的水库被掏空，而水力发电当时占全部发电的51%。干旱造成的供电缺口令国家能源部门的支出激增。同年发生的全球金融危机扰乱了国际能源供应，彼时，进口化石燃料采购成本已占乌拉圭国内生产总值的2%，乌拉圭能源系统一度陷入困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当时人们给出的唯一解决方案是安装一个核电站——仅此而已。”门德斯说道，“我是一名核物理学家，所以我理解这个方案的局限性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着深入研究，门德斯越来越确信，核能并非乌拉圭的答案。相反，他开始坚定地认为，可再生能源才是出路。他在一篇论文中正式提出了自己的观点，并大胆预测：乌拉圭可以在十年之内完成能源结构的根本性转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当时，在学术界之外，乌拉圭几乎没有提到可再生能源的声音，”门德斯回忆道，“我说的话似乎很乌托邦。很少有人相信它可能会发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而来自总统的一通意外电话改变了一切。不久后，门德斯被正式任命为国家能源局局长，并受总统委托，主持制定了2030年前国家能源政策计划。该计划明确设定了到2015年实现能源供应多样化和电网“绿色化”的短期、中期和长期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门德斯强调，这项能源战略的制定，并非出于“气候环保主义”理念，而是迫于经济现实的紧迫压力。在危机面前，乌拉圭能源系统的脆弱暴露无遗，保障能源安全、降低系统性风险、稳定电价成为当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这个计划中，接下来的30年里，无论哪个政党统治这个国家，我们都将致力于朝着同一个方向前进。”门德斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为争取各党派支持，门德斯在多个场合都会强调一个清晰的信息：“发展可再生能源对经济最有利，我们并不是靠补贴或额外负担来走这条路。”他始终坚持，实现可再生能源转型首先是“对国家经济发展最好的选择”，其次才是减少碳排放的环保议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在短短的两个月里，门德斯与乌拉圭四个主要政党的议员多次会面，为乌拉圭的电网制定了可持续的路线。最终，他们达成了一个共识；新增风力电站和生物质发电能力，并同步推进本土化石能源的勘探计划。这个超越党派的协定成为乌拉圭能源政策稳定延续的基石。此后至今，乌拉圭政府虽两度经历不同政治光谱的执政党轮替，但能源转型的共识目标却没有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门德斯在2023年的TED演讲中回顾了政治支持的重要性，“乌拉圭的道路在不同能源背景的国家都走得通，但前提是国家有一个强有力的领导人和同一股积极向前的政治力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破解资金与技术难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在任何国家的能源转型之路上，资金和技术都是关键的两个因素。2010年，乌拉圭的国内生产总值（GDP）仅为419.5亿美元。而门德斯主导的这项“野心勃勃”的能源转型计划需要筹集到60亿美元，相当于将GDP的12%投入可再生能源项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目启动之初，乌拉圭几乎没有吸引到任何外部投资，甚至连国际货币基金组织与世界银行都因为乌拉圭政府不能保证向私营能源公司提供大量补贴而拒绝了乌拉圭的融资请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门德斯介绍，乌拉圭走出了一条新型融资路径。在确保国家主导的基础上，乌拉圭引入了私营资本和市场机制。在新机制下，乌拉圭国有电力公司保留对输电网、调度系统及电力采购的控制权，同时向私营资本开放发电领域。政府通过招标引入私营企业投资建设风电、光伏及水电项目。中标企业与国有电力公司签订为期20至25年的购电协议（PPA），锁定电价与采购量，显著降低了投资的不确定性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不同于传统的短期电力市场机制，这些公司能够从20年的长期合同中获得回报。”门德斯解释称，“这是从’短期电力市场’向‘长期容量市场’的转变，我们不再购买电力本身，而是购买发电能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时任能源部长的门德斯积极奔走，向全球能源企业阐述他们的愿景。他强调：“我们的目标不是依赖于政府补贴，而是通过证明这是一项安全且具有商业吸引力的项目来吸引市场投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，乌拉圭通过三轮融资就筹集到了60亿美元，甚至当世界著名能源企业高管给门德斯致电表示投资兴趣时，门德斯答复称，“你们已经来晚了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当融资难题破解后，如何确保“靠天吃饭”的可再生能源稳定供电，就成了最棘手的技术难点。面对同样的难题，欧美国家往往选择斥巨资建设庞大的电池储能系统来削峰填谷。但乌拉圭并没有这样选择，而是通过优化风能、水电、生物质能等多种可再生能源的组合与协同调度机制来应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须证明，一套电力系统在非常高比例的可再生能源条件下，也能稳定运行。”门德斯表示，“并且它的成本更低。”据其介绍，转型后乌拉圭电力生产成本下降约50%，目前每千瓦时成本约为5美分（约合人民币0.36元）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749804259247_X7rRyK_1749804283567.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350298393"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌拉圭马尔多纳多的风车&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，乌拉圭的电网结构已经与2008年时截然不同。据乌拉圭《观察家报》的报道，2024年乌拉圭99%发电来自可再生能源。其中水电满足了全国50%以上的电力需求，风能则占总发电量的33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在门德斯看来，数字背后更关键的，是这套可再生能源发电系统本身的可行性，“在乌拉圭，风能和太阳能是王道。我们平均每一兆瓦的水电，就会配三兆瓦的风电。这个比例很重要，风能和水能之间的互补是关键。如果没有水电，我们可能做不到去年99%的可再生电力。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能源主权的追求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在完成几乎百分之百电力“绿化”后，乌拉圭却于2025年宣布将扩大本国海域的石油和天然气勘探。这项决定迅速引发争议，担忧这是否意味着乌拉圭绿色事业的退步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，无论是推动电力系统绿色转型，还是尝试勘探海域化石燃料，背后都是乌拉圭对“能源主权”的持续追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管乌拉圭在电力领域已实现99%的可再生能源覆盖，但整个国家能源消费结构仍未完全摆脱对化石能源的依赖。近年来，乌拉圭一直致力于在发电领域之外的工业、交通等方向进行绿色氢能革命，政府也为绿色氢能研发试点项目拨款1000万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而门德斯指出，至少在接下来的25年里，石油和天然气仍是现实所需。不过他也强调，目前乌拉圭的化石燃料开采尚处于前期勘探阶段，由国际公司开展地质检测，“政府并没有拨款介入，也没决定真的开采。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌拉圭的能源转型也并非没有问题，尽管发电成本明显下降，乌拉圭的民用电价却长期居高不下。全球油价网站（GlobalPetrolPrices）数据显示，2024年乌拉圭居民电价为每千瓦时0.24美元，远高于全球平均值0.16美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，门德斯指出症结所在：发电成本下降未传导至终端电价，而是转化为政府财政收入。“发电这项公共事业成了财政提款机，这些盈余被用于教育、健康等领域。”他回忆道，“我任能源局长期间最糟糕的一天是财政部长告诉我：恭喜你，电力生产成本降了，但这些钱不能全部用于降低电价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌拉圭国家发电和输电工会（AUTE）对这一局面表达了强烈不满。工会的研究指出，工人家庭平均将收入的4%到5%用于电费，而最贫困群体高达10%。相较之下，商业用电费率反而更优惠。“工人阶级家庭支付的电费，是商人的十倍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们也认为，政府与私人发电商签订的长期购电协议（PPA）也并非“一劳永逸”。这些10年或20年的固定价格合同在竞标阶段对公司具有吸引力，但随着可再生能源技术成本不断下降，固定电价反而成为阻碍电价下调的桎梏。国际可再生能源署（IRENA）的数据显示，自2010年以来，太阳能发电成本已下降约85%，陆上风电和海上风电成本则分别下降了56%和48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一条可借鉴的发展路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，尽管乌拉圭人口较1975年增长了近三分之一，经济总量扩大了20倍以上，但全国的化石燃料消耗量却比50年前更少。2016年，《财富》杂志（Fortune）将拉蒙·门德斯评为全球50位最伟大领导人之一，肯定了他在引领乌拉圭绿色能源革命中的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门德斯在离开乌拉圭政府后，致力于在拉丁美洲甚至其他国家推广能源转型经验。他认为，“虽然每个国家要根据自己的情况来制定发展政策，但乌拉圭的道路在许多国家都能复制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多时候，我觉得我们没有正确的气候叙事。比如，《巴黎协定》中的NDC（国家自主贡献）这个词，在我看来，它隐喻着一种牺牲。”门德斯说，“我更愿意把NDC理解为‘nation development catalyst’，即一个国家发展的催化剂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门德斯认为，世界应当改变可再生能源的叙事模式。今天，可再生能源仍面临着许多误解，人们认为能源转型需要大量政府补贴，还有可能会增加失业率，是经济发展的“累赘”。但乌拉圭的实践证明完全不是这么一回事。能源转型给乌拉圭带来的新增就业岗位相当于总劳动力的3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，拉美各国在退出煤炭方面已取得进展，但一些区域性大国，如阿根廷，仍高度依赖石油、天然气等化石能源。门德斯提醒，“在拉美地区，脱碳的主要问题不是煤，而是天然气和石油的广泛使用。不幸的是，许多国家仍按‘水电+火电’的旧体系运营电网。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，推动可再生能源发展，不能仅靠技术和资本，更需要制度设计的更新。“我一直在对拉美各国政府强调：必须重新设计监管体系和电力市场机制，以适应可再生能源的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌拉圭用不到10年时间，实现了从能源危机到绿色电力几乎全覆盖的转变。这个人口不足四百万的国家，借助制度稳定性、市场机制与资源禀赋的协同，在全球能源转型浪潮中走出了一条属于自己的发展道路。它的经验不必照搬，却值得回望。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 23:18:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749804301529_TA4pNr_1749804301767.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30978472</guid></item><item><title>业内领军人物相聚上影节论坛，把脉中国电影“成长的烦恼”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988275</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;每年上海国际电影节的开幕论坛，聚集的都是行业内的领军人物，探讨的都是当下最迫切的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 15日，第 27 届上海国际电影节开幕论坛现场，来自光线传媒、大麦娱乐（原阿里影业）、万达电影、上影集团和华策影业的掌门人，以及由黄建新、董润年、魏书钧等老中青三代一线创作者，围坐台前，直面中国电影产业的 “成长的烦恼”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/f046eafc-a04a-42bf-a4a3-a71c177679a9.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/f046eafc-a04a-42bf-a4a3-a71c177679a9.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="177027" class="ait_item_box img_default" data-id="350415476"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;论坛现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电影自1905年诞生以来，已经走过120年辉煌历程，见证时代巨变，留下无数经典，是一部镌刻时代印记的绚丽长卷。2025年，一面是春节档以95亿元刷新影史票房纪录，另一边是清明档、五一档的接连失利，上半年的日常票房产出持续走低。站在这一重要历史节点，如何在传承中创新，创作出具有独特文化魅力和时代精神的电影作品？如何进一步优化电影制作、发行、放映等各个环节的资源配置和人才培养体系，提高产业的整体效率？这些都是电影人正在思考的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;观众 “不爱看电影”了？其实是观影的底层逻辑已经转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛开场，主持人就提出，中国电影当下正在发生“质变"，在场各位嘉宾都表示认同，并分享自己感受到的中国电影高质量发展过程中市场和观众的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万达电影股份有限公司董事长兼总裁陈祉希谈到，从从胶片到了数字时代，从极致视听体验上，产业已经做出了非常了不起的变革。“我们拥有了8万多块银幕，如何平衡内容产出和8万块银幕之间的关系，也变成当下在产业当中的课题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大麦娱乐总裁李捷介绍了灯塔研究院针对中国电影市场表现的一系列数据，“我们看到类型、题材，进口片和国产片的比重，包括观影人数和年龄结构，包括所有的观众对于电影选择的变化都是发生了巨大变化。”他当场感谢了身边的王长田，“《哪吒》证明中国观众依然是看电影的，它的规模可以达到将近有3亿到4亿人群。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为今年最出风头的电影《哪吒之魔童闹海》的出品人，光线传媒董事长王长田一方面表示，《哪吒》是中国电影发展到当下这个阶段，“必然出现的产品”，同时他也强调，“它的表现是个例。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/816ee8b4-e743-42e0-a0b8-8ce9db9f2812.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/816ee8b4-e743-42e0-a0b8-8ce9db9f2812.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="153457" class="ait_item_box img_default" data-id="350415470"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;光线传媒有限公司董事长  王长田&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，年轻观众“不爱看电影了”的言论并不少见，票房数字和观影人次的断崖式下跌亦是不容忽视的事实。上海电影集团有限公司党委书记、董事长王隽指出，“说观众变了，其实最大的变化也是底层逻辑上的发展变化”，看电影从一种被动的接受，变成了一种更主动的文化消费，“电影接收者们的品位越来越高，需求越来越多元，审美也发生着变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华策影视股份有限公司总裁傅斌星从这一届上影节的影迷们身上，看到了“观众的审美和对文化产品的认知诉求、专业性都在大幅度地提升”，“对于商业的决策和平衡也需要去认知上的更迭，对时代情绪认知的更迭和对年轻人主流消费群体认知的更迭，是非常重要的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在下半场的圆桌论坛上，来自一线的创作者们也佐证了这一观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《年会不能停》的导演董润年自嘲因为“短视频冲击电影”而感到焦虑，为了排解焦虑于是“打开了短视频”，而在长时间的“沉迷手机”后，董润年发现，“不止短视频，整个网络使用时间都是在形成我的‘主体性’，彰显我的‘主体性’的过程。”董润年认为，“现在年轻观众最大的变化，是通过互联网生活，他们对主体性彰显的需求越来越重要了。以往我们给观众看一个好故事，希望观众能够喜欢就可以了，但是现在观众看电影，甚至最重要的是主题表达。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《河边的错误》导演魏书钧同样有类似的感受，“这是观众主体意识觉醒的时代，创作者被动觉醒，大家必须要正视这么一个时间点。观众从原来把看电影当成一种仪式感或者生活方式，到现在更多希望从电影里面得到情感共鸣、心理代偿或者社交话题，这更要求创作者提供丰富的连接。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/719f1d82-f714-4645-8992-45e0f0959703.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/719f1d82-f714-4645-8992-45e0f0959703.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="188348" class="ait_item_box img_default" data-id="350415477"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演 魏书钧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国电影的“系统性问题” 行业呼吁“必须解决”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到中国电影面临的一系列“系统性问题”，各位嘉宾都直言不讳地直击痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现从《哪吒2》的经验出发，王长田指出，“应该重新定义、定位电影在整个文化产品中的地位，思考一系列可能与此相关的问题，比如说行业规模，比如说电影的产量、品质、市场推广等一系列的问题。大家需要冷静地思考，找出应对的办法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从1200万帮大鹏拍出《煎饼侠》开始，陈祉希陪伴了一大批中坚力量的导演的成长。“当年做《煎饼侠》1200万拍一个电影，现在1.2个亿好像都拍不了一个电影。大家在追求工业标准的拉升，就像郭帆导演在去探索《流浪地球》。工业标准拉升，成本高投入，意味着内容周期变得更长，原来一年到18个月可以拍出一个电影，而现在成熟导演都要在3年甚至更长时间才能拿出一部电影，因此出现了市场内容供给少的情况，因为我们导演都有着更高的追求。”陈祉希说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，“新一代从业者补给没有跟上来，不管从内容创作端、编剧端、导演端。专业院校青年导演们，在学校4年学习的都是理论知识和自我表达的技法，以至于他们被推向市场的时候，他们不知道如何链接观众。海外留学的导演回来之后一样有问题，不知道如何讲好中国观众真正喜欢的故事。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/1b1559fa-a855-44ba-afe0-3f947033df84.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/1b1559fa-a855-44ba-afe0-3f947033df84.jpeg" data-height="533" data-width="800" data-filesize="142956" class="ait_item_box img_default" data-id="350415479"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈祉希&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李捷则从投资方维度指出，“市场端观影人次已经出现下降，我们制作成本也必须要下降。我们最近看到一些项目，制作水平、主创片酬等成本，还是在市场最好时间的成本，这样会形成更严峻的制作成本问题。”从宣发来讲，“很多观众会去看短视频，最终并没有买这个电影票，传统的手段（路演、首映）不再有效，新的手段在哪里？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王长田也认同，过去这些年，电影行业的快速发展带来“电影的成本上升得太快，而我们的市场没有能力去消化这些成本。所以必须改革电影的生产机制，从制片的环节，从资金的分配比例。”同时，他也再一次提出希望“重新调整利益分配关系”，王长田表示，按照目前“100块钱里面拿到大约能拿到33块”的分账比例，“无法维持这个行业的基本的投入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个同样不算新的问题是，中国电影高度依赖票房，而这一次《哪吒2》为开拓新的收入路径提供了很好的参考。“降低票房依赖，重新认识电影作为一个IP龙头的地位，电影作为带动IP列车的火车头，提高衍生品收入比例。《哪吒》有很高的衍生品的收入，推测带来GDP增量超过2千亿人民币，我们授权的一部分产品，最多一个产品门类能带来上百亿销售额。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/2f458943-fbd7-40ac-b6ce-3ed938b986a0.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/2f458943-fbd7-40ac-b6ce-3ed938b986a0.jpeg" data-height="534" data-width="800" data-filesize="188282" class="ait_item_box img_default" data-id="350415474"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;论坛现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管亟待解决的问题不少，但电影人对未来依然乐观。李捷说，“信心是今天电影行业很重要的东西，这个信心不是口号，是通过大量的具体改变来达成的。票房好的时候大家急着拍电影，今天的市场，反而给我们静下心来思考的窗口期。保持耐心，从技术上的创新。电影必须要赢回年轻观众的心，这点上我们应该用创新的方式来解决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王长田从出海的“哪吒”身上看到了未来的方向，“中国影片出海是一个必然的选择。中国产品和中国服务在全世界正逐渐打开市场，国外观众需要了解产品背后的文化，这就给中国电影产品出海带来机会。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 22:57:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750026432173_N5BMmA_1750026432552.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988275</guid></item><item><title>人民日报谈人工智能热的冷思考②：拧紧新技术发展的“安全阀”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989152</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;重视AI安全，不是给这辆疾驰向未来的列车套上枷锁，而是铺平轨道，让其沿着健康可持续的方向，跑得更快、更稳&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能浪潮奔涌向前，带来前所未有的发展机遇，也带来不容忽视的风险挑战。“声音克隆”导致电信诈骗防不胜防，“换脸视频”引发的造谣诽谤时有出现，“AI幻觉”让生成内容真假难辨……今天，技术的“双刃剑”效应愈发具象化。经济合作与发展组织数据显示，2024年AI风险事件总数比2022年增加了约21.8倍，并呈快速发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人认为，当下正值AI抢位发展关键期，不应做过多限制；有人则觉得，技术问题会随发展自行得到解决，不必过早干涉。其实不然。要看到，一方面，“先放手后治理”，可能让“小风险”逐步叠加，变为“大问题”，治理代价会更大；另一方面，规范并不等于“设限”，如果放任技术沿着有违公序良俗、有悖产业规律的方向狂奔，有可能导致错失发展良机。重视AI安全，不是给这辆疾驰向未来的列车套上枷锁，而是铺平轨道，让其沿着健康可持续的方向，跑得更快、更稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记指出：“要把握人工智能发展趋势和规律，加紧制定完善相关法律法规、政策制度、应用规范、伦理准则，构建技术监测、风险预警、应急响应体系，确保人工智能安全、可靠、可控。”落实好这一重要要求，才能平衡技术发展与安全，推动人工智能更好造福社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术每前进一步，治理就要跟进一步。时时有边界，技术方能在合理框架内有序前行，不越界；规矩跟得上，技术才会在正确轨道上稳健发展，不逾矩。技术发展的历程，也应是政策法规不断完善的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续织密安全防护网，既要为发展划定红线，也要为创新留足空间。从发布《生成式人工智能服务管理暂行办法》，实行包容审慎和分类分级监管；到公布《互联网信息服务深度合成管理规定》，要求给相关AI内容“进行显著标识”；再到印发《人工智能生成合成内容标识办法》，推进从生成到传播全链条治理……近年来，以网络安全法、数据安全法等为依据，AI领域的政策文件不断出台，推动人工智能治理沿着法治轨道向前迈进。始终跟随技术前进的步伐动态完善政策法规，方能实现促进发展和依法管理的有机统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业是推动人工智能发展的重要力量，也是直面用户的第一道安全防线，必须担负起主体责任。人工智能技术日新月异，但无论形势如何变化，情况如何复杂，“技术向善”应始终是企业追求的原则。以生成式人工智能为例，腾讯宣布，对违规“AI洗稿”发文行为的主体进行限制和清理；抖音明确，对不当利用AI生成虚拟人物的内容严格处罚；今日头条披露，2024年处理低质AI内容超93万条。企业“立规矩、明边界”，既有效防范了风险，也促进了生成式人工智能健康发展。企业增强责任感，不断拧紧“安全阀”、系紧“安全带”，确保技术进步服务于人、造福于人，才能在激烈市场竞争中赢得信任和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发展的问题要靠发展来解决。以技术对技术，以技术管技术，才能真正筑牢安全的底线。针对AI造假，合合信息推出新型检测技术，可捕捉图像篡改过程中留下的细微痕迹，慧眼辨伪；面向网络诈骗，浙江一团队开发“电子标识”，嵌入的音视频若被用于AI加工，就会触发“引信”，破坏生成后的内容；奇富科技研发智能风控系统，2024年发布AI反诈提醒13.8万次，劝阻潜在被骗者超2.9万人。善用“技防”，以技术之盾抵御技术之矛，“通过魔法打败魔法”，安全防护会更及时、更智能、更高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在规范中释放活力，在创新中筑牢防线，这是保障人民群众合法权益的必需，也是推动我国人工智能健康有序发展的必然。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 22:56:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750026340976_i3RhE4_1750026341230.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989152</guid></item><item><title>以军称袭击伊朗中部地对地导弹基地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989155</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间16日凌晨，以色列国防军发言人称，以空军目前正在攻击伊朗中部的地对地导弹基地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 22:49:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750027044680_7HhDMJ_1750027044814.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989155</guid></item><item><title>人民日报刊文：开启中国—中亚关系高质量发展新航程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989150</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在国际形势复杂多变的当下，中国同中亚国家将持续深化团结互信，继续在涉及彼此核心利益问题上坚定相互支持，深入挖掘合作潜力&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二届中国—中亚峰会即将在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳举行。中国、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦、乌兹别克斯坦六国领导人将共商中国和中亚合作发展大计，以建设中国—中亚命运共同体为“舵”，引领中国同中亚国家关系开启高质量发展新航程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中亚深处亚欧大陆腹地，在历史长河中书写了东西方文明交流交融的厚重篇章。中国同中亚国家友好交往源远流长，视彼此为好邻居、好伙伴、好朋友、好兄弟。建交30多年来，在相互尊重、睦邻友好、同舟共济、互利共赢的原则基础上，中国同中亚国家关系实现跨越式发展。进入新时代，习近平主席多次访问中亚国家，中亚国家领导人也常来中国访问，中国迄今已同五国建立全面战略伙伴关系，在双多边层面深入践行命运共同体理念，签署共建“一带一路”合作文件，充分体现了高水平的战略互信和深化互利合作的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年5月，首届中国—中亚峰会在中国西安成功举行，开启了中国与中亚国家关系的新纪元。首届峰会的重要成果是中国—中亚元首会晤机制正式建立，以及六国元首签署《中国—中亚峰会西安宣言》。中国—中亚机制系六国的共同创举，以元首会晤机制为统领，涵盖外交、经贸、交通、农业、海关、教育、应急管理、公安内务、政党等一系列部级合作机制。各方一致同意加强机制“四梁八柱”建设，不断拓宽和提升合作领域及层级，欢迎并支持机制秘书处全面运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界需要一个稳定、繁荣、和谐、联通的中亚。中国同中亚国家加强合作，筑牢地区安全屏障，就是要共同促进地区和平、稳定与可持续发展。近年来，中亚国家政治和安全形势稳定，经济保持较快发展，区域内合作日趋紧密。中亚国家一贯坚定支持和积极参与中国提出的重大主张与合作倡议。中国和中亚国家发展理念高度契合，不断强化发展战略对接，持续推进互联互通建设，共享发展机遇与成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和中亚国家均处在发展振兴的关键时期，都坚持自主探索符合本国国情的现代化发展道路。中国正在全面推进中国式现代化，以新发展理念引领高质量发展。中国式现代化的成功实践为中亚国家带来了更广阔的发展机遇，中国在脱贫攻坚、乡村振兴、绿色产业、数字经济等领域的发展经验对中亚国家具有重要借鉴意义。中国连续多年成为中亚国家第一大贸易伙伴和主要投资来源国。2024年，中国同中亚国家贸易额达到创纪录的948亿美元；中国累计对中亚国家投资超过300亿美元。中国为深处内陆的中亚国家提供“出海口”，助其融入全球市场。驰而不息的中欧班列穿行于中亚运输走廊，维护了全球产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，世界进入新的动荡变革期，单边主义、保护主义抬头，多边贸易体制遭到肆意破坏，世界经济复苏持续承压。中亚国家积极评价中国为维护世界和平稳定和促进全球经济发展发挥的重要作用。中国和中亚国家都坚定捍卫多边主义，维护国际贸易规则，主张加强国际合作，不认同单边主义、保护主义做法。维护全球产供链稳定，创建稳定开放的贸易环境，符合包括中国和中亚国家在内的国际社会的共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国同中亚国家关系即将迎来“阿斯塔纳时间”。在国际形势复杂多变的当下，中国同中亚国家将持续深化团结互信，继续在涉及彼此核心利益问题上坚定相互支持，深入挖掘合作潜力，不断夯实睦邻友好根基，在奔赴现代化、实现国家富强的道路上携手坚毅前行，共同应对挑战，共创美好未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者为中国—中亚机制秘书长）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 22:36:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750025888156_NakSj7_1750025888372.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989150</guid></item><item><title>伊朗警方逮捕2名以色列特工，发现超200公斤爆炸物</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989148</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月16日，一名伊朗警方发言人表示，在伊朗北部雷伊市法沙福耶逮捕了两名以色列情报和特勤局（摩萨德）特工，并发现了超过200公斤的爆炸物以及23架无人机、发射器、制导装置、控制器和一辆运载车。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 21:45:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750023882108_Xc7mNj_1750023882433.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989148</guid></item><item><title>伊朗伊斯兰革命卫队3名高级将领在以色列空袭中身亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989147</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社德黑兰6月15日消息，据伊朗塔斯尼姆通讯社15日报道，伊朗伊斯兰革命卫队情报机构负责人穆罕默德·卡齐米等3名高级将领当天在以色列空袭中身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道援引伊朗伊斯兰革命卫队的声明说，卡齐米及其副手哈桑·穆哈盖格以及另一名高级将领穆赫辛·巴盖里死于以色列对伊朗首都德黑兰发动的空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自13日凌晨以来，以色列对伊朗多地发动大规模空袭，轰炸伊朗核设施和军事目标，造成大量人员伤亡。作为报复，伊朗向以色列境内不同目标发动多轮导弹和无人机袭击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 21:35:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750023262866_mcYbxE_1750023263186.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989147</guid></item><item><title>伊朗外交部大楼遭以军空袭，附近研究所大楼受损</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989137</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月15日，位于德黑兰的伊朗外交部大楼在最近的以色列空袭中遭到袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外交部下属的政治与国际问题研究所所长赛义德·哈蒂布扎德表示，此次袭击还损坏了位于袭击地点对面的伊朗政治与国际研究所大楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列方面尚未就此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 21:12:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750021916387_aP7cwH_1750021916587.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989137</guid></item><item><title>法拉利车组夺勒芒24小时耐力赛冠军，中国车手叶一飞创造历史</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989077</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社巴黎6月15日消息，2025世界耐力锦标赛勒芒24小时耐力赛15日落下帷幕，法拉利AF Corse 83号车组夺得全场冠军，叶一飞成为首个夺得该赛事冠军的中国车手。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2399753" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/96a6c2f2-e394-4dc0-a49a-48e6dd56e90c.jpg" data-imageid="350426560"&gt;&lt;p&gt;冠军车组由叶一飞与库比卡、汉森组成，他们三人驾驶黄色法拉利499P赛车发挥出色，帮助法拉利拿下冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2399752" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/2142552f-6035-4cf0-814c-2da2d2bb1161.jpg" data-imageid="350426559"&gt;&lt;p&gt;这是法拉利连续第三年在这项耐力赛事中夺冠。法拉利在2023年时隔50年重返世界耐力锦标赛顶级组别，当年就问鼎百年勒芒，2024年再度夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勒芒24小时耐力赛是世界著名的汽车耐力赛，每年6月在法国巴黎西南约200公里的勒芒举行，比赛持续24小时，考验赛车的速度与可靠性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 20:51:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750020635957_ywbdKn_1750020636173.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989077</guid></item><item><title>伊朗卫生部：以色列袭击已致伊朗224人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989057</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2399754" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/cc3cb833-76a9-436d-ae21-971787a0c0d1.jpg" data-imageid="350427055"&gt;&lt;p&gt;据伊朗卫生部当地时间6月15日夜间消息，截至目前，以色列袭击已致伊朗224人死亡，另有1200多人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13日凌晨以来，以色列持续大规模空袭伊朗，轰炸核设施和军事目标，造成大量人员伤亡。伊朗当晚动用弹道导弹、无人机发起反击。此后，双方持续相互空袭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 20:42:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750021183378_4PbFCS_1750021183559.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30989057</guid></item><item><title>泰柬第六次联合边界委员会会议在金边落幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988842</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2399750" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/9ab9e22f-59dd-4954-94af-45076678b212.jpg" data-imageid="350423254"&gt;&lt;p&gt;6月15日，为期2天的泰柬联合边界委员会第六次会议在柬埔寨首都金边闭幕。会议由泰国外交部边界事务顾问、泰柬联合边界委员会泰方主席普拉萨与柬埔寨边界事务部长、泰柬联合边界委员会柬方主席朗季共同主持，并代表双方签署会议纪要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次会议在友好的氛围中进行，双方高度评价泰柬联合边界委员会机制在推动边界谈判方面发挥的重要作用，并强调将持续通过对话协商，稳步推进边界勘定与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议中，柬方宣布，为确保边界争议得到公正解决，决定将四个争议区域提交国际法院裁决，并表示，即便泰方不接受国际法院对此案的裁决结果，柬埔寨仍将自主采取法律行动，并明确这四处争议地区今后将不再通过联合边界委员会机制进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬方同时表示，除上述四处争议地之外，柬方仍愿意与泰方在联合边界委员会框架下继续合作，推进其余边界地区的划界工作。柬方重申，柬埔寨政府奉行和平边界政策，致力于与泰国在和平、友好、合作的基础上解决边界问题，双方应继续遵循相关国际条约和谅解备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，泰柬陆地边界全长约800公里，双方一致认为此次会议是边界划定工作取得实质性进展的重要一步，有助于缓解边境地区紧张局势，推动和平与稳定。双方也一致同意继续就未完成的议题保持沟通，并由泰方在今年9月主办下一次特别会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 19:37:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750016128423_YiyMWE_1750016128763.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988842</guid></item><item><title>伊朗再次向以色列北部发射弹道导弹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988308</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2399749" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/44f900f1-7ea0-47f2-b453-0d5c5ee4d12d.jpg" data-imageid="350416041"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月15日晚，伊朗再次向以色列北部地区发射弹道导弹。伊朗导弹击中以色列海法和特拉维夫，造成当地火灾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军表示正在努力拦截导弹。当地民众被指示留在避难所，直至另行通知。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 18:17:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750011409005_tiDKJ6_1750011409223.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988308</guid></item><item><title>以总理：如伊朗放弃核计划，以色列愿停止行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988287</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2399748" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/72dd87c9-dffd-4400-8d63-e53ad7a25a1a.jpg" data-imageid="350415615"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月15日，以色列总理内塔尼亚胡表示，如果伊朗接受美国提出的放弃其核计划的要求，以色列愿意停止其行动。他还表示，“当我们消除这些能力时，这一切就会结束，我们一定会这样做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡称，以色列与美国分享了伊朗正在研制核武器的情报：“很明显，他们正在制定一项将铀武器化的秘密计划。他们的进展非常迅速。他们将在几个月内，甚至不到一年的时间内，制造出一个测试装置，甚至可能是一个初始装置。这就是我们与美国分享的情报。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责伊朗正在制定向也门胡塞武装提供核武器的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡表示，以色列和美国“完全协调”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 18:12:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750011106708_ZGhJrK_1750011106904.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988287</guid></item><item><title>以军称对伊朗西部导弹目标发动袭击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988276</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2399747" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/c457812e-7b64-4d25-8fc2-336c403113ad.jpg" data-imageid="350415480"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以色列国防部大楼（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月15日，以色列国防军称，已开始对伊朗西部数十个地对地导弹目标发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 18:08:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750010867539_PEe1Kt_1750010867965.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988276</guid></item><item><title>特朗普：愿意接受普京担任伊以冲突的调解人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988274</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2399746" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/a1274738-72c8-41b4-a901-2f82b13a0be0.jpg" data-imageid="350415466"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯总统普京（左）与美国总统特朗普（右）（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视记者获悉，当地时间6月15日，美国总统特朗普在接受采访时表示，他愿意接受俄罗斯总统普京担任伊朗和以色列冲突的调解人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月14日，俄罗斯总统助理乌沙科夫表示，普京与特朗普进行了通话。双方在通话中强调了防止中东冲突升级的必要性。普京谴责了以色列对伊朗的军事行动，并表达了对冲突可能升级的严重关切。普京还提到，俄罗斯准备调解以色列与伊朗的冲突。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 18:01:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750010453158_BYNsSd_1750010453466.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988274</guid></item><item><title>伊朗外长会见多国外交官，呼吁国际社会谴责以色列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988270</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2399738" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250616/987f3a90-137c-4963-8639-1bbb40c5503e.jpg" data-imageid="350415441"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月15日，伊朗外交部长阿拉格齐在德黑兰会见各国大使、外交使团负责人和国际组织负责人时，强烈谴责以色列对伊朗核设施、军事基地和民用区域的袭击，称之为“严重违反国际法”的侵略行为，威胁全球和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，这些袭击恰逢伊朗与美国的间接会谈进行之际，意在破坏外交进程，激化冲突。阿拉格齐要求美方采取官方、公开和透明的立场，谴责以色列针对核设施的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格齐强调，伊朗的回应属于自卫范围，警告波斯湾局势可能升级，呼吁立即停止一切侵略行动。他还提到，已请求国际原子能机构召开特别会议处理纳坦兹核设施袭击事件，并敦促国际社会对以色列行为予以谴责和惩罚，以维护国际法和联合国宪章的权威。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 16:33:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750005110331_Xe2GRG_1750005110515.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988270</guid></item><item><title>以色列内阁批准将全国紧急状态延长至6月30日</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988224</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列内阁6月15日批准将以防长卡茨13日宣布的全国紧急状态延长至6月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次延期需要得到以色列议会外交和安全委员会的进一步批准。紧急状态允许内阁颁布凌驾于议会立法之上的法规。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 14:50:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749998821020_t7WP4e_1749998821200.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988224</guid></item><item><title>在上海这座电影之城，创新服务体系助力电影创作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987352</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在2024年的上海国际电影节上，“电影之城三年行动计划”正式发布。跨越百年的上海电影传承着中国电影的精神内核，经过一年的探索实践，上海这座“电影之城”的面貌已经呈现得越发清晰具体。秉承着优秀的历史基因和传统，新时代的节点上，上海也在思考“能继续为好电影做些什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年6月15日，在第27届上海国际电影节的金爵开幕论坛上，上海市委宣传部电影处处长刘祎呐向来自全球的电影人介绍了这座城市在为电影行业和产业发展方面，作出的创新和努力，全面回顾了“电影之城三年行动计划”实施一周年里关于城市与电影“双向奔赴”的成果。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749969604395_GeDEY6_1749969746463.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404310"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专业、精细、高效的服务保障，助力电影全流程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以去年豆瓣评分年度最高的影片《好东西》为例，这部电影在上海取景25处，被誉为“一封写给上海的情书”。而电影成功的背后，也是上海创新服务体系、助力电影创作的一次典型尝试。“从组建服务专班、提供创作空间、协调剧组勘景，到牵头统筹各方、协同保障宣传、创新地推活动、做强特色点映、激发口碑破圈，我们全流程、全链条地深度参与。”专业、精细、高效的服务保障，赢得了行业广泛认同，也嫁接到更多观众。最终，《好东西》以7.21亿元成功跻身年度国产电影票房前10强，不仅赢得了高票房和高口碑，也为上海城市形象和精神作了丰富的展示与宣推，创造了小成本电影的新奇迹。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749969508557_7f5maJ_1749969746422.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404299"&gt;&lt;p&gt;除《好东西》外，过去一年里，42部上海出品电影票房占全国国产电影总票房的五分之一，13部过亿影片票房占全国过亿国产电影票房的四分之一。3部作品获“五个一工程”奖，8部作品斩获华表、金鸡、百花等12项大奖。上海电影创制百花齐放、佳作频出，多部影片获得社会价值与经济效益双丰收，持续引领全国观众的观影热潮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749969516823_t1pSPi_1749969746506.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404300"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749969523729_4nwWK3_1749969746508.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404301"&gt;&lt;p&gt;“佳作频出”的背后，上海也用一系列举措为保障电影创制的可持续发展作出自己的努力。比如我们建立了重点项目库，对所有入库项目在立项备案、取景拍摄、审查宣发等各方面给予大力支持，并依托上海文化发展基金会，做好项目资助与扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了刚刚为本届电影节开幕的陈可辛导演的《酱园弄·悬案》外，今年暑期档还有多部“上海出品”即将与观众见面，其中包括《刺杀小说家2》《浪浪山小妖怪》《分手清单》等，未来还有文牧野导演的《欢迎来龙餐馆》、韩寒导演的《飞驰人生3》等都将持续为中国电影市场注入更多能量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749970672105_T3YRs7_1749970925193.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404483"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年9月28日，上海乍浦路风貌影视街开街，摄影爱好者带着模特前来拍照。电影《酱园弄》曾在当地取景。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在创作端，为充分发掘、培育和扶持上海电影人才，上海开展了包括“春苗编剧计划” “青鸟作家导演起飞计划” “2025年起跑线计划”等多个惠及电影人才的活动。刚刚完成挂牌的“上海归国影人培育基地”则聚焦归国影人文化语境交融、人脉资源整合的实际需求，为他们搭建起探讨创作、交流合作的实体空间，打通“国际经验本土化”的“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合上海国际电影节SIFF“6+1”阶梯型新人培育体系，从影片、项目、影人等多个维度构建起覆盖电影人才全孵化周期的培育闭环，目前已经积累出扎实的青年影人库和剧本项目库，并通过一站式服务保障，让青年影人能够在上海心无旁骛地专心创作，也为中国电影行业努力培育更多新生的上海创制力量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749970427763_RbW2P6_1749970446088.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404444"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;开幕论坛现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每一间影院都是电影之城最鲜活的触角&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了电影内容本身，在上海，每一间影院都是电影之城最鲜活的触角。而上海的观影氛围，也成就了一种独一无二的城市文化生活图景。“为影迷们创造一个更沉浸、更生活、更有态度的电影文化空间”是上海所有影院的共同期许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘祎呐介绍，目前全市16个区共有358家在营影院，银幕数2217块，拥有高科技放映设备的影厅超百个，规模体量排名全球城市第一。依托强大的影院阵地，2024年上海电影总票房达21.5亿元，位列全国城市第一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749969531547_m2sRaf_1749969746462.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404302"&gt;&lt;p&gt;上海全市各区的电影也纷纷围绕自身优势，与电影链接，不断探索“电影之城”的无限可能：松江区在上海科技影都建设上持续发力，浦东新区、静安区、虹口区、青浦区都围绕影视出台了配套政策，黄浦区打造了有声有色、丰富多彩的“首届上海影迷节”，通过主题论坛、展映、嘉年华、Movie walk等活动让上海影迷在SIFF到来之前提前过节。徐汇区成为“好爱上海——跟着电影去旅游”的主要阵地，湖南路街道首条电影街区和美罗城首家动漫主题影院的盛大开幕都探索着电影与文旅结合的全新可能；杨浦区建成了全市首家红色主题影院，闵行区、崇明区分别在“新型农村放映示范点”建设和“电影进校园”工作中创新探索……随着《酱园弄·悬案》的上映，影片在虹口区乍浦路的拍摄地也将成为新一轮的影迷热门打卡地。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749970732700_w5hX5k_1749970754537.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404476"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年6月9日，上海乍浦路风貌影视街入口处挂起《酱园弄》首发巨幅海报。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年以来，“乐影上海”电影消费券发放总额达9000万元，不断带动观影热潮。响应国家电影局“中国电影消费年”号召，上海推出“跟着电影品美食”“跟着电影去旅游”等活动，观众在影院就能品尝到各式各样的上海老字号美食，也可以乘坐电影主题的爱达魔都号邮轮出游，上海“电影+消费”的场景不断推陈出新。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749969559664_YS6W73_1749969746459.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404305"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749969565621_JZ6BXp_1749969746439.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404306"&gt;&lt;p&gt;去年7月，上海还发出了全国首发首映路演的相关政策奖励，推出“首映上海”品牌活动，帮助好电影在上海找到好观众、赢得好口碑。目前已落地近300场活动，票房超过1100万元。刚刚在上海影城举办的《酱园弄·悬案》首映礼票房刷新了上海单场最高票房纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海电影博物馆、发行放映协会、百丽宫等机构和影人共同打造的“周周有影展”品牌活动，在过去一年共举办各类影展21个，观影人次超13万，票房超千万。英国电影大师展、是枝裕和电影展等场次更是出现一票难求的盛况、口碑爆棚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，上海将进一步扩大展映场次，预计将推出2025日本新片展、法国大师展等40多场特色影展与影迷朋友见面，进一步提升上海影迷的获得感、幸福感、满足感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年来，“电影之城”本身也创新性地进行了IP化运营，比如此次在上影节同步发售的徽章，每天能卖出上千个。事实上，“未来我们还会不断拓展‘电影之城’的深度与广度，它将不仅是一张闪闪发光的城市艺术名片，更是推动城市精神文明建设的重要文化力量。”刘祎呐说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749969929637_aTcHGW_1749969944214.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350404321"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“电影之城”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 14:37:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749971038844_kdhxKN_1749971039118.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987352</guid></item><item><title>伊朗新一轮导弹袭击目标包括以总理家庭住所</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988216</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者6月15日自伊朗方面获悉，伊朗本轮导弹袭击的目标之一是以色列总理内塔尼亚胡的家庭住所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军15日下午发布消息称，不久前，由于监测到伊朗再度向以色列发动导弹袭击，耶路撒冷以及以色列中部、北部大范围拉响防空警报。以军称在过去一小时内，伊朗向以色列发射了数枚导弹，其中大部分被拦截。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 14:24:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988216</guid></item><item><title>中国驻伊朗大使馆：领事办证窗口暂停对外办公</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988160</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国驻伊朗大使馆领事办证窗口将于2025年6月15日（星期日）起暂停对外办公。恢复日期另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻伊朗大使馆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年6月15日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 13:53:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749994580642_ka7fzi_1749994580911.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988160</guid></item><item><title>文学花边｜这是一份父亲节书单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988173</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749995061897_HXAk1N_1749995062141.png" alt="文学花边｜这是一份父亲节书单"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;文学花边｜这是一份父亲节书单&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;今天是父亲节。澎湃新闻·文学花边特想向读者推荐5篇（部）文学作品。它们来自作家雷蒙德·卡佛、安妮·埃尔诺、弗朗茨·卡夫卡、V.S.奈保尔、村上春树。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 13:46:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749995061897_HXAk1N_1749995062141.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988173</guid></item><item><title>伊朗对以色列发动新一轮导弹袭击，以多地拉响防空警报</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988171</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列国防军15日下午发布消息称，不久前，由于监测到&lt;strong&gt;伊朗再度向以色列发动导弹袭击，耶路撒冷以及以色列中部、北部大范围拉响防空警报。&lt;/strong&gt;以军请公众遵守国土防线司令部的指示，并称目前空军正在必要时进行拦截和打击，以消除威胁。目前尚无因本次袭击所导致的人员伤亡的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军15日下午表示，在伊朗对以色列发动新一轮导弹袭击后，根据形势评估，国土防卫司令部发布公告，目前允许居民暂时离开防空设施并停留在保护区附近，继续遵循官方指示。据以色列媒体报道，&lt;strong&gt;当天下午的导弹袭击是伊朗首次在白天发动的袭击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据伊朗国家电视台报道，伊朗15日对以色列发动新一轮导弹袭击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 13:41:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749995119422_XirEKK_1749995119747.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988171</guid></item><item><title>以方新一轮出动约50架战机打击伊核目标，多方参与幕后斡旋</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987626</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749990377838_iBQxYb_1749990378060.png" data-imageid="350410673"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是6月13日在伊朗首都德黑兰拍摄的爆炸后升起的浓烟。   新华社/美联 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社消息，13日凌晨以来，以色列持续大规模空袭伊朗，轰炸核设施和军事目标，造成大量人员伤亡。伊朗当晚动用弹道导弹、无人机发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，以色列和伊朗的互袭仍在持续。据以色列国防军通报，以军14日夜间至15日出动约50架战机，对伊朗80余个核项目相关目标实施精确打击。根据最新消息，以色列国防军称，以色列空军在过去一小时内拦截了近20架无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，伊朗15日凌晨分三波向以色列发射70枚导弹及数十架无人机，造成特拉维夫南部巴特亚姆地区6人死亡、180人受伤。伊朗外长阿拉格齐15日表态称，伊方"不寻求战争扩大"，但若形势所迫将坚决自卫。伊朗军方则发出更强硬表态，指控美国暗中支持以军行动，并表示若美英法干预，其中东基地将成打击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在局势升级之际，有外媒报道称各方外交斡旋悄然展开——伊朗通过阿曼、卡塔尔向美国传递停火诉求，德国等欧盟国家提议重启核谈判，塞浦路斯总统则表示将充当以伊传话渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗和以色列持续互袭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，以色列国防军15日发表声明说，在情报机构的指导下，以军战机14日夜间飞越伊朗首都德黑兰，袭击了80多处伊朗核项目相关目标。声明说，袭击目标包括伊朗国防部总部、核项目总部以及伊朗隐藏核档案的一些地方。以军将继续加大打击力度消除伊朗核威胁，使其丧失关键的武器生产能力。以色列国防军补充说，约有50架战斗机参与了袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军发言人阿维凯·阿德拉伊15日在社交媒体上说，以军对伊朗中部伊斯法罕的核设施进行了“有力打击”。但他未说明打击的具体时间。阿德拉伊说，以军将持续打击伊朗的“战略能力”，尤其是与核计划相关的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据半岛电视台报道，以色列正在对伊朗首都德黑兰东部地区实施袭击。据报道，该市已启动防空系统，市政府宣布居民可在全市清真寺、地铁站和学校避难，这些场所将始终保持开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军表示，伊朗14日夜间分三波向以色列发射70枚导弹和数十架无人机，并表示伊朗拥有数千枚能够到达以色列的地对地导弹，伊朗方面计划将其导弹储备量增加一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军官员称，此次开战的主要原因是为了打击伊朗拥有的能够到达以色列的导弹数量，并补充称以色列此次行动确实打击了伊朗的地对地导弹能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军指出，未来与伊朗对抗造成的损害可能比现在更加严重，并强调他们目前正在调查巴特亚姆遭受的影响程度。15日凌晨，伊朗再次对以色列发动导弹袭击，造成特拉维夫南部巴特亚姆地区至少6人死亡、180人受伤，另有7人下落不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊外长称不希望扩大战争，除非“形势所迫”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外长阿拉格齐15日表示，伊朗不希望与以色列的冲突扩大为地区战争，除非“形势所迫”，并补充说伊朗的反应是基于自卫。“将冲突扩大到波斯湾是一个战略错误，其目的是让战火蔓延至伊朗领土之外。”阿拉格齐还表示，伊朗已准备好继续与美国进行核谈判，但以色列的袭击破坏了谈判进程，表明以色列"反对任何形式的谈判"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格齐在当天举行的一场记者会上还强调，在实施报复行动的第一天，伊朗方面只针对以色列的军事设施发动了袭击，第二天才开始针对包括海法炼油厂在内的经济设施发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美国总统特朗普声称“美国与袭击伊朗无关”的言论，阿拉格齐对此表示怀疑。“在我们看来，（以色列）对伊朗的侵略行为不可能在没有美国同意和支持的情况下发生。”阿拉格齐表示，伊朗掌握美国支持袭击的“确凿证据”，但未说明证据内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15日凌晨，特朗普在“真相社交”（Truth Social）网站上发文称：“如果我们遭到伊朗任何形式的攻击，美国武装部队的全部力量和威力都将以前所未有的规模向你们发起攻击。然而，我们可以轻易地在伊朗和以色列之间达成协议，结束这场血腥冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《联合早报》援引伊朗军方的话报道称，伊朗将继续对以色列发动袭击，未来几天目标将扩大到中东地区的美国军事基地。美国官员透露，美军14日曾协助以色列击落来袭的伊朗导弹。伊朗也警告英国和法国，如果它们阻止德黑兰攻击以色列，他们在中东的基地和船只将成为攻击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交运作已在“悄然进行”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位知情人士向《耶路撒冷邮报》透露，伊朗已与阿曼和卡塔尔取得联系，请求他们与华盛顿进行调解，以阻止以色列正在进行的袭击并重启核谈判。与此同时，该消息人士补充说，沙特也在幕后推动旨在恢复谈判的停火框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析称，伊朗的这一外交努力正值华盛顿发出明确信息之际——只有伊朗完全接受美国的提议，包括彻底停止铀浓缩计划，才能结束以色列的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫一名高级官员14日对《华盛顿邮报》表示：“我们仍然致力于谈判，并希望伊朗人能够尽快坐到谈判桌前。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，伊朗外交部发言人纳西尔·卡纳阿尼在次日表示：“只要犹太复国主义政权继续对伊朗进行攻击，与其最大的支持者和伙伴（美国）进行会谈就毫无意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列官员希望，如果伊朗拒绝美国的提议，将促使特朗普政府加入以色列的军事行动。一位以色列高级官员在接受《华盛顿邮报》采访时表示：“我们希望这最终会发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞浦路斯总统尼科斯·赫里斯托杜利迪斯15日表示，伊朗已要求塞浦路斯向以色列传达“一些信息”。赫里斯托杜利迪斯预计当天晚些时候将与以总理内塔尼亚胡通话，并对欧盟在中东危机来临时的“迟缓反应”表示不满。他表示，塞浦路斯是距离冲突地区最近的欧盟成员国，已要求召开欧盟外交事务理事会特别会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在中东地区访问的德国外交部长约翰·瓦德普尔则表示，德国、法国和英国已准备好立即与伊朗就德黑兰的核计划举行会谈，以缓和中东局势。瓦德普尔表示，他正努力为缓和以色列和伊朗之间的冲突作出贡献，并指出伊朗政府此前未能抓住机会进行建设性会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月14日，中国外交部长王毅也先后同伊朗以色列外长通电话。王毅表示，当务之急是立即采取措施避免冲突升级，防止地区陷入更大动荡，回归外交手段解决问题的轨道，这也是国际社会的普遍共识。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 13:39:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749990377838_iBQxYb_1749990378060.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987626</guid></item><item><title>经济随笔丨破解“急难愁盼”要把握好几个关系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988167</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 13:38:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749994959769_NmahQz_1749994960300.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988167</guid></item><item><title>伊朗对以色列发动新一轮导弹袭击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988166</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：据伊朗国家电视台报道，伊朗15日对以色列发动新一轮导弹袭击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 13:34:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988166</guid></item><item><title>大麦娱乐总裁：电影的竞争对手不仅是短视频，还有所有线下娱乐</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“电影的竞争对手不仅是短视频，还有所有的线下娱乐。电影如何发挥最顶级视听语言的优势，吸引观众的注意力，这是需要我们电影人去解决的问题。”6月15日，在上海举办的第27届上海国际电影节开幕论坛上，大麦娱乐总裁李捷说，现在整个电影行业从观众维度、投资人维度、制作方和宣发方维度都需要有很强烈的危机意识和反思能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月21日，阿里大文娱集团更名为虎鲸文娱集团，旗下阿里影业（1060.HK）拟更名为大麦娱乐，全新的大麦娱乐将投入开发优质原创内容，力求成为具有科技基因的现实娱乐公司。阿里影业2025财年业绩显示，截至2025年3月31日，该公司实现收入人民币67.02亿元，同比增长33%；经调整EBITA 8.09亿元，同比增幅61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛上，李捷表示，从观众维度，《哪吒2》证明中国观众依然是看电影的，该影片的受众规模达到3亿至4亿人群。灯塔研究院用户调研发现，《哪吒2》之后，大多数观众对于好电影评价标准上升15%，“从某种角度来讲，是春节档有很多电影票房没有达到预期，它不仅仅是观众的缺失，还是观众期望值没有得到满意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从投资方维度，李捷指出，由于市场情况，整个行业的资金全部在市场内部行业在流转，没有大量外部资金进入电影行业，如果没有大量观影人次作为支撑，投资方资金和信心也会打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从制作方和宣发方的维度，李捷认为，如果市场端观影人次已经出现下降，制作成本也必须要下降，“宣发方面，传统的路演、首映礼、物料的有效性，大家都已经在讨论了，甚至短视频对电影转化有多大作用，很多观众会去看短视频，最终并没有买这个电影票，这是为什么？这样的讨论对于今天整个行业的宣发公司也是严峻的挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当传统的手段不再有效，新的手段又在哪里？李捷也谈了思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李捷认为，要系统性保证电影质量，一是做好电影的性价比，更加强调中小成本，好故事驱动，而不是依靠大的特效、大演员支撑；二是注重体验感，以及影院观众的观赏体验，在工业电影这块投入，希望大家用新的技术来解决今天成本的问题，包括虚拟拍摄以及AI如何应用在后期特效上等，“必须重新建立观众、投资方、制片方和宣发方的信心，信心是今天电影行业很重要的东西，但是这个信心不是口号，要通过大量的具体改变，必须有自我改变的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月13日收盘，阿里影业跌1.94%，报1.010港元，总市值301.75亿。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 13:33:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749992104929_HXBhTa_1749992105227.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987834</guid></item><item><title>黄建新：AI会带来电影制作成本的急剧下降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988048</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749992117039_yrHMXz_1749992117338.png" alt="黄建新：AI会带来电影制作成本的急剧下降"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:46&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;黄建新：AI会带来电影制作成本的急剧下降&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月15日，上海国际电影节开幕论坛举行，厦门大学电影学院院长黄建新分享了他在美国期间的一段见闻，谈及了AI对于电影的影响。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 13:10:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749992117039_yrHMXz_1749992117338.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30988048</guid></item><item><title>爱旭股份董事长：争取较早走出周期，双面率之争即将终结</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987884</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;光伏业内最早“All in BC（背接触电池技术）”的爱旭股份（600732.SH），正处在关键十字路口：今年一季度，其经营现金流转正，N型ABC组件销量达4.54GW，同比增长超500%，超出市场预期，强劲势头在全行业需求放缓大背景下尤为抢眼。但与此同时，爱旭未能从全行业亏损阴霾中幸免，一季度净亏损3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻了解，由于行业洗牌仍深不见底，金融机构对光伏企业贷款慎之又慎。置身寒冬，银行的资金支持力度是否有变化？如何应对高负债风险？近日举行的SNEC光伏展期间，爱旭股份董事长陈刚对澎湃新闻作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一季度我们出报告的时候，市场很意外，我们的经营现金流转正了、销售增长了，经营状况可以说在行业是一枝独秀。在其他同质化企业还没有好转的情况下，我们的经营情况给了银行很大的信心。我们现在的经营状况是很正常的，也感谢银行和金融机构的支持。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年财报及今年一季报显示，爱旭股份的负债率约85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，陈刚向澎湃新闻解释称，爱旭在2024年得到了政府现金补贴。“这个现金补贴在财务上变成了负债，所以我们的实际负债率相较于行业其他企业虚高了9%左右，实际上那是补贴计入了负债类科目中的递延收益，变相拉高了负债率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，未来将通过几种途径降低负债率：一是盈利，二是资本市场，三是新的生产基地将通过爱旭控股、与其他企业合资合作提高有效产能，预计明年ABC组件产能达到50GW左右。“希望到明年，即便是算上9%偏高递延负债的情况下，我们也很有信心能够把负债率降到75%以下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管TOPCon技术仍占据行业主流，但BC阵营逐步起势，自去年以来规模持续扩大。除爱旭股份、隆基绿能之外，协鑫集成、通威股份等多家企业宣布改建BC电池产线、发布BC产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈刚介绍，爱旭从2016年开始研究BC，但ABC组件真正起量是去年三季度。“去年三季度之前全世界都说做BC不行，所有人都不敢买。后来客户用完之后不错，所以三季度起来了，从三季度以来一直是满产。一季度消化库存后，二季度没什么库存可出、加之产能有限，因此销量有可能没有一季度多。但随着欧洲订单占比的提升，二季度的利润有机会显著改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈刚表示，爱旭不会一路追高产能，高毛利产品和高价值市场更关键。爱旭的目标海外销售结构是欧洲、澳新日韩等高价值市场占比在65%左右，国内占35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们争取今年大幅改善经营状况，成为较早走出光伏周期的企业。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对BC产品颇受竞争者诟病的双面率和成本问题，爱旭股份高级副总裁盛健对澎湃新闻等媒体称，下半年由爱旭济南工厂推出的新品将采用新的0BB技术，电池设计端也会有些变更，到年底ABC组件的双面率预计达到80%，与TOPCon持平。 届时，ABC组件的成本也基本能与目前主流的TOPCon持平。“我们预期到2026年，BC在成本上的竞争力会逐步体现出来，这才是完全体现出BC价值和竞争力的时候。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“双面率之争已经达到顶峰，但未来3年、5年或者10年之后，这个指标很难有人再去关注。如果正面效率再提升2%、3%，双面率就不需要考虑。”陈刚认为，双面率之争即将走向终点，光伏技术接下来将重回单面时代。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 12:51:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749990336706_yrMT1h_1749990336867.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987884</guid></item><item><title>王长田：《哪吒》已成现象级，但电影行业期待调整利益分配</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987723</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749980750852_jxFTQb_1749980751214.png" alt="王长田：《哪吒》已成现象级，但电影行业期待调整利益分配"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:37&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;王长田：《哪吒》已成现象级，但电影行业期待调整利益分配&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月15日，上海国际电影节开幕论坛举行。对于《哪吒》，大麦文娱总裁李捷称该片提高了观众口味，光线传媒董事长王长田称其是现象级，但电影行业期待调整利益分配&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 12:26:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749980750852_jxFTQb_1749980751214.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987723</guid></item><item><title>印度西部一大桥坍塌导致至少6人死亡25人失踪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987888</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：据印度媒体15日报道，印度西部浦那一座大桥当天坍塌，导致至少6人死亡、25人失踪。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 12:25:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749990457606_BwnZFB_1749990458082.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987888</guid></item><item><title>心相近｜“当好友谊使者和合作桥梁”——中国中亚共筑友好合作的青春纽带</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987829</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 11:59:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749990233006_8xk3dj_1749990233247.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987829</guid></item><item><title>学习卡丨世界需要一个什么样的中亚？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987828</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 11:58:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749989941760_ndyKps_1749989942008.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987828</guid></item><item><title>澎湃·酒业｜一周白酒资讯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30978914</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 11:43:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749806138133_GxxetK_1749806138354.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30978914</guid></item><item><title>俄方移交1200具乌方人员遗体，乌方证实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987761</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间15日，总台记者获悉，根据在伊斯坦布尔达成的协议，俄方向乌方移交了1200具乌军士兵遗体。截至目前，俄方累计移交遗体4812具，乌方移交27具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰战俘待遇协调总部当地时间15日宣布，1200具包括军事人员在内的遇难者遗体被送回乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2398931" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250615/807f9cd1-685d-4ec7-8913-a294ef816288.jpg" data-imageid="350408946"&gt;&lt;p&gt;乌克兰国防部长乌梅罗夫15日表示，按照伊斯坦布尔协议框架，遇难者遗体运回乌克兰的工作正在进行中。本周，俄方共移交了4812具遇难者遗体，接下来将进行身份确认工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在13日的记者会上表示，乌俄被扣押人员交换和阵亡士兵遗体交换工作有望于6月20日或21日完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌代表团2日在土耳其伊斯坦布尔就和平解决俄乌冲突举行第二轮直接谈判，双方同意以“全部换全部”方式交换被俘的重伤军人以及25岁以下年轻军人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 10:55:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749983442617_krrMAX_1749983442853.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987761</guid></item><item><title>伊朗首都德黑兰市区传出一连串爆炸声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987768</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：新华社记者15日在伊朗首都德黑兰市区听到一连串爆炸声。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 10:44:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749984593131_Bscyib_1749984593590.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987768</guid></item><item><title>大怪路子超级联赛再升级，这项“上海桥牌”在传承中尝试破圈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987718</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749980311709_QC6SZ6_1749980429392.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350408647"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年上海城市业余联赛大怪路子精英赛在上海棋院举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的棋牌类智力运动历史悠久且种类丰富，各个城市几乎都有属于特色棋牌类游戏。不过，真正能够像江苏和安徽的掼蛋，以及四川的“血战到底”这样红遍全国的并不多。如今，上海的大怪路子，就有一股“破圈”的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月15日，2025年上海城市业余联赛大怪路子精英赛暨2025年“适途杯”大怪路子超级联赛开幕式在上海棋院举行。与此同时，一场大怪路子的精英排位积分赛也在开幕式现场举行，12支正赛队伍以及16支欢乐赛队伍，共计120名选手同场竞技，其中不乏中国象棋协会副主席单霞丽、象棋名将董旭彬这样的象棋名家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这项三岁的赛事经过不断地探索和尝试，正在借助互联网科技试图打破大怪路子原本那些不易传播和发展的壁垒，开启一条“走出上海、走向世界”的道路。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749980274138_7FAmTJ_1749980469674.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350408651"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大怪路子超级联赛首次纳入城市业余联赛体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新和升级，为的是打破壁垒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每到周末，上海棋院都会举行各种各样的赛事。而这个周末，上海棋院里的两场赛事呈现了截然不同的“冰火两重天”的氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;棋院四楼临时搭建的围甲赛场，上海聚申体育队迎来了这个赛季围甲的主场首秀，比赛现场四台对弈，棋手们一言不发地专注于纹枰之上，整个赛场只能听见落子的声音和相机快门的跳动；而在二楼举行的大怪路子超级联赛，却是完全不同的景象，愈百位参赛者早早就来到现场，相互交流间气氛已经颇为热烈，即便当比赛开始，过牌的“嗒嗒”敲桌声此起彼伏，和牌桌上的讨论声交织在一起，也让比赛看上去非常热闹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种独特的赛场氛围源自大怪路子的发展历程——和发源于江苏及安徽的掼蛋类似，大怪路子是一项具有强烈地域标志的休闲扑克活动，在上海历史悠久。二十年前，每到夏天，上海的街坊里弄几乎都有正在“激战”的牌桌；桌上三副牌，桌边6个人，再加上围满一圈甚至更多的看客，构成了上海弄堂文化里的一道独特风景线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也正是因为这种在弄堂文化中形成的“对战”模式，让大怪路子在过去20年里一直没有能够“破圈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在要找三个人组队打牌本身就很难，然后到了比赛的层面还可能需要找到水平差不多的牌友，那么更加困难，这就是大怪路子发展的一个非常大的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为大怪路子的资深参与者，赛事冠名以及支持方的适途科技董事长魏宏杰告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者，他们和赛事主办方一起在过去两届中摸索出了一套新的竞技方式，希望能够在未来打破“组队参赛难”的壁垒。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749980251709_pTa3xY_1749980527813.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350408652"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大怪路子在上海有相当扎实的参与群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏宏杰介绍，此次的大怪路子超级联赛就借鉴了掼蛋中的一些模式，设计出了“转怪”的玩法，也就是一桌的6位参赛者可以根据排列组合相互组队，然后通过10副牌的较量，最终根据积分排出名次。而这种全新模式已经在此次开幕式的精英排位积分赛中试行，比赛现场就有一桌对局，是通过专门设计的电脑系统来进行比赛。不同于现场的其他对局，参赛选手还要在比赛过程中调整座位，使用这个网络对局系统的参赛者可以一直坐在自己的座位上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样的模式其实打破了三对三的固有对局方式，一方面增进了友情，另一方面通过电脑系统形成了明确的比赛模式和规则之后，赛事未来还可以做教案，甚至可以做直播。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据魏宏杰吐露，这样的“转怪”模式和“排位积分赛”制度将贯穿于第三届联赛，可以降低参赛的门槛，鼓励更多爱好者加入，然后在总决赛首次推出个人赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正是因为这种全新的赛制和模式，大怪路子超级联赛首次正式纳入城市业余联赛体系。魏宏杰对此也感到非常欣慰，“我们也没想到能够这么快得到协会的认可，上了一个台阶。当然，想要登上大雅之堂，我们还要进一步完善。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749980243651_F2RHt1_1749980555821.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350408656"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;象棋大师单霞丽（左）也是大怪路子的参与者，魏宏杰（右）在现场观摩比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用10年让大怪路子走出上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，过去二十年里，大怪路子在上海还是积累了一定的人气，并且拥有一批黏性相当高的参与者。在过去两届比赛中，包括上海的象棋大师单霞丽以及上海棋迷口中的“董大师”董旭彬都积极参与其中，他们曾经在第一届比赛中组队拿到亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大怪路子是上海人传统的体育赛事，是我们老百姓参与度非常高的棋牌赛事。”单霞丽此前和澎湃新闻记者说起大怪路子时就坦言，20多年前，大怪路子就已在上海拥有专门的赛事，“大怪路子的比赛其实有二十多年历史，当时我记得比赛在体育局的机关大楼里，一样很热闹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位在上海象棋界颇有人气的“董大师”董旭彬就是一位大怪路子高手，他告诉澎湃新闻记者，自己从十七八岁就开始接触大怪路子，这么多年过去，他依旧参与其中，“很高兴在各方的努力和推动下，这项赛事有了长足的进步，从这两年的比赛就能看出，如今参赛选手的水平明显高于过去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，大怪路子作为“上海的桥牌”，一直对上海的象棋名家们有不小的吸引力，除了单霞丽和董旭彬，象棋泰斗胡荣华就曾亲力亲为推广休闲棋牌并且参与制定了“大怪路子”的赛事规则，如今比赛用的“胡氏规则”正源于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不过，从目前的参与群体结构来看，大怪路子的主要参与群体还是以中年人为主。在魏宏杰看来，这也是阻碍大怪路子持续扩张影响力的问题所在。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749980260849_hFH131_1749980637052.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350408659"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海市休闲棋牌协会会长李文壅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实我们在今年的推广中还是碰到了一些困难，比如说要推广到大学生群体里就特别难。”魏宏杰笑称，现在大学生课余时间的选择太多了，包括手机游戏和盲盒，“但是我们相信，有了电脑对局系统的帮助，加上排名积分赛的新玩法，这可以成为在年轻人中的突破口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，就在这场大怪路子超级联赛刚刚诞生之初，魏宏杰就已经设下了一个“10年发展蓝图”，从赛事的改变到电脑对局系统的建立，都是希望能够帮助这项“上海的桥牌”保持他的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个过程不是一蹴而就的，它需要顺应赛事本身的特点。”魏宏杰告诉澎湃新闻记者，在他的预想中，大怪路子超级联赛的10年计划应该分为几个阶段稳步发展，“第一个阶段就是赛制本身需要年轻化，要能够自带破圈能力；第二个阶段就是要通过赛事和相关活动，让年轻人愿意把时间交给你；如果这一步也可以做到，那么，我相信大怪路子想要走出上海，甚至走向世界都没有问题。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 10:32:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749980701676_nc2MHQ_1749980701676.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987718</guid></item><item><title>伊朗警方称逮捕两名以色列摩萨德特工</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987716</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间15日午间，伊朗警方发布消息称，当天在该国北部厄尔布尔士省逮捕了两名为以色列情报和特勤局（摩萨德）工作的特工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗警方在声明中称，抓获两人的同时缴获了炸药等爆炸物。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 09:47:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749980428661_1FYKBR_1749980428938.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987716</guid></item><item><title>美国阅兵日遭遇全美多场抗议，众多共和党人倒戈拒绝观礼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国联邦政府14日在华盛顿特区举行阅兵式，纪念美国陆军建军250周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自1991年海湾战争结束以来，美国首次举行阅兵式。14日也是美国总统特朗普79岁生日。阅兵队伍从五角大楼出发，沿宪法大道行进，持续两个多小时，超6000名官兵参加。特朗普现场观看了阅兵式，随后发表讲话向美国陆军表示祝贺。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749977278850_kYnz6w_1749977285020.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350406838"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月14日，美国华盛顿，美国总统特朗普携夫人出席美国陆军成立250周年阅兵式。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿举行阅兵的同时，全美多地爆发名为“不要国王”（No Kings）的示威活动，抗议特朗普政府举办“昂贵、浪费且不符合美国价值观的阅兵”。据这场抗议的组织方称，示威活动涵盖全美50个州，预计有2000个抗议活动地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于此次阅兵，两党均有反对意见。多名民主党人对阅兵表示反对，理由是“浪费税金”。同样提出批评的还包括加州州长纽森，他此前谴责特朗普在加州部署国民警卫队和调动现役海军陆战队的决定，并表示特朗普“正在强迫美国军队以粗俗的方式庆祝生日”。美国媒体的事先调查亦显示，为数不少的共和党人选择不出席阅兵式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学社会科学高等研究院讲师孟维瞻向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，从历史来看，美国总统偶尔会主持阅兵，但多限于重大胜利或重大典礼期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普对阅兵的偏好在现代总统中颇为少见，反映出他的领导风格和政治理念具有强烈的个人色彩和‘强人’特质。这种做法也与他推崇强势领导、强调爱国主义和个人魅力的风格一脉相承。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;观礼人群稀疏，鲁比奥“打哈欠”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一周以来，华盛顿特区一直在为阅兵仪式进行准备，大量坦克和其他军事装备运抵华盛顿，白宫和国家广场周围的部分地区也开始竖起围栏。据《华盛顿邮报》报道，尽管美国陆军估算此次阅兵的花费将在2500万至4500万美元之间，但华盛顿的市政修复成本乃至联邦政府整体支出仍是一笔难以算清的账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游行开始前，特朗普和第一夫人梅拉尼娅·特朗普在《向统帅致敬》的旋律和21响礼炮的伴奏下走上舞台，副总统万斯夫妇、国务卿鲁比奥以及国防部长皮特·赫格塞斯也出席了游行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阅兵现场展示了美国陆军多款装备，包括M1艾布拉姆斯主战坦克、布雷德利步兵战车、斯特赖克(Stryker)装甲车，以及帕拉丁自行榴弹炮(Paladin)、高机动性多管火箭系统(HIMARS)等。此外，黑鹰直升机、阿帕奇直升机、支奴干运输直升机等组成机队，飞越华盛顿国家广场。整场阅兵仪式持续近两小时，阅兵队伍沿华盛顿宪法大道自西向东行进。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749977485266_JrhKWQ_1749977493181.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350407292"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月14日，美国华盛顿，美国举行成立250周年阅兵式。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新社报道，在白宫的直播画面中，终极格斗冠军赛(UFC)的首席执行官达纳·怀特(Dana White)坐在阅兵式前排，特朗普本人则站在防弹玻璃后的高台上观看了全程。阅兵结束后，特朗普一改往日“滔滔不绝”的演讲风格，其讲话时长仅为8分钟。他重点回顾了美国陆军的起源，以及美国军人在战争中的英勇表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看到这场壮观的仪式，我们心中充满对历代美国军人的感激之情。”特朗普说，“无论是游骑兵、伞兵，还是绿色贝雷帽，陆军锻造了一段关于勇气与牺牲的传奇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因天气原因，阅兵仪式被迫提前了约30分钟。不仅如此，广受观众期待的部分战斗机飞行表演也因此取消。环球网援引美国《野兽日报》报道称，阅兵期间虽然只下了小雨，但现场人群稀疏，美国国务卿鲁比奥还被拍到了打哈欠的画面。一位在场的美国《纽约时报》记者表示，“这场阅兵式的气氛略显散漫。人群平静且轻松，在华盛顿特区闷热的空气中等待了几个小时后，他们略显疲惫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;部分共和党人不出席，民众发起示威&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在华盛顿特区举行阅兵之际，全美各地同日爆发名为“不要国王”（No Kings）的大规模反特朗普政府集会，数十万民众走上街头。部分地区抗议现场发生冲突，有示威者向警方投掷石块等物品。环球网报道称，这是自今年1月特朗普重返总统职位以来，针对其执政的最大规模抗议行动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749977616386_E1PGKR_1749977624233.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350407471"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月14日，美国洛杉矶，在“不要国王”的大规模反特朗普政府集会中爆发冲突，一名示威者将催泪瓦斯罐踢回执法人员。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社援引美媒报道称，抗议之所以选择14日进行，是为了同阅兵式形成对立之势，但抗议者并未在华盛顿特区组织相关活动。特朗普此前表示，在阅兵式期间发生任何抗议活动，都将面临强力镇压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党内部同样对阅兵仪式呈现了不同看法。政治新闻网站Politico此前发起的调查显示，在50名受调查的共和党议员中，约有43人表示他们将不会出席此次活动。据美媒此前报道，参议院多数党领袖约翰·图恩、多数党党鞭约翰·巴拉索以及众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利斯将缺席阅兵仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些共和党人对阅兵的高昂成本表示担忧，称其为“令人震惊的浪费”。“如果是我，我不会花这笔钱。”路易斯安那州参议员约翰·肯尼迪在谈及阅兵必要性时向媒体表示，“我们是一头狮子，但狮子不需要告诉别人‘它是一头狮子’，因为丛林里的其他人都知道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，此前也有特朗普的忠诚盟友声称将参加阅兵仪式，其中包括纽约州众议员艾莉斯·斯特凡尼克(Elise Stefanik) 、佛罗里达州众议员科里·米尔斯(Cory Mills)、佐治亚州众议员里奇·麦考密克(Rich McCormick)、弗吉尼亚州众议员约翰·麦圭尔(John McGuire)和密歇根州众议员丽莎·麦克莱恩(Lisa McClain)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国会内部一直有人对特朗普不满。一些共和党人反对如此高调的炫耀式阅兵，认为这有违美国传统。另外，这次阅兵选择在特朗普生日这一天，很多议员认为这场阅兵含有个人崇拜的意味，因此他们选择尽量回避。还有一些共和党人不出席阅兵，是出于对共和党理念的理解。例如，参议员兰德·保罗认为，美国共和党内部仍有敬畏宪政传统和怀疑大政府、大领袖做派的声音。他们认为特朗普违反了共和党的信仰。”孟维瞻认为，尽管绝大多数共和党议员支持特朗普，但他们并不愿意与之保持太过紧密的关系。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749977808183_aWDDEa_1749977818219.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350407624"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月14日，美国华盛顿，美国举行成立250周年阅兵式。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在报道阅兵仪式一事上，美国主流媒体呈现了不同倾向。美国广播公司（ABC）、全国广播公司（NBC）和哥伦比亚广播公司（CBS）等一些主流新闻媒体告诉《综艺》杂志，他们在当天不会调整常规电视节目，而是将阅兵式“降级”为常规新闻节目。然而，保守派媒体福克斯新闻频道和News Nation（该媒体曾在2021年被旗下员工指控管理层偏向右翼政治）等媒体则选择对阅兵仪式进行详细的特别报道，甚至调整了常规节目的播出时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体报道称，早在特朗普首次担任总统时，他已设想在华盛顿举行一次盛大的阅兵式。不过，这一想法在当时遭到幕僚的阻挠，原因包括成本高昂以及重型军车可能造成的道路损坏等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的演讲撰稿人盖伊·斯诺德格拉斯在书中表示，在特朗普首届政府担任国防部长的马蒂斯曾向助手们坚定地表示，“纳税人的钱最好用在其他地方，而这种炫耀实力的做法只会适得其反，对美国国际声誉造成的损害将超过其国内利益所能抵消的损害”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“马蒂斯属于共和党建制派，与特朗普的理念完全不同。相比之下，特朗普2025年重返白宫后，借美军建军250周年之机再度推动大阅兵，得到了五角大楼的完全配合，足以表明特朗普第二任期对共和党的掌控力有所增强。”孟维瞻分析道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 09:36:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749977907571_mYNCdw_1749977907763.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987436</guid></item><item><title>“创新价值”取代“盈利崇拜”，未盈利企业科创板IPO申请再增一单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987419</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749975644442_2B5ZPd_1749975644632.png" data-imageid="350405152"&gt;&lt;p&gt;未盈利企业科创板IPO申请再增一单！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月13日，上交所官网显示，被业界称为“半导体‘独角兽’”的上海超硅半导体股份有限公司（以下简称“上海超硅”）科创板IPO申请获上交所受理。这是“科创板八条”发布后，又一家未盈利企业科创板IPO申请获受理。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2398404" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250615/dee98919-881a-4bd7-8b37-f94edc93ce11.jpg" data-imageid="350404743"&gt;&lt;p&gt;去年6月，证监会发布的《关于深化科创板改革 服务科技创新和新质生产力发展的八条措施》（简称“科创板八条”）明确提出，进一步完善科技型企业精准识别机制，支持优质未盈利科技型企业在科创板上市。一年来，上交所坚持稳中求进、综合施策，目标导向、问题导向，尊重规律、守正创新的原则，严把“硬科技”入口关，积极推进优质未盈利企业在科创板发行上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未盈利企业科创板IPO申请陆续获受理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海超硅是国内最早从事集成电路大尺寸硅片的企业之一，是国家级高新技术企业，曾获评专精特新“小巨人”企业、知识产权优势企业，还曾入选2024全球独角兽榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据招股书申报稿，上海超硅拟融资49.65亿元，拟投向集成电路用300毫米薄层硅外延片扩产项目和高端半导体硅材料研发项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年底，上海超硅仍处于亏损状态。&lt;strong&gt;事实上，“科创板八条”发布以来，已陆续有3家未盈利企业科创板IPO申请陆续获得了上交所受理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月，境内最大的12英寸硅片厂商西安奕斯伟材料科技股份有限公司IPO申请获得科创板受理，公司是国内主流存储IDM厂商的全球硅片供应商中采购占比第一或第二大的战略级硅片供应商，市场份额排名境内第一、全球第六。今年3月，专注于射频、模拟领域的集成电路设计企业北京昂瑞微电子技术股份有限公司IPO申请获科创板受理，公司在国内率先实现L-PAMiD产品对主流品牌客户大规模量产出货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次“独角兽”上海超硅IPO获受理，进一步宣告资本市场全面拥抱代表新质生产力的硬科技企业的使命和决心。截至目前，还有北芯生命、禾元生物等10家未盈利企业在IPO审核过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6年实践检验 创新底色转化为现实生产力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直以来，对未盈利企业包容性的考量始终是市场关注的焦点。科创板设立伊始，即以科创企业发展的实际出发，针对同股同权的科创企业推出五套上市标准，针对同股不同权企业、红筹企业分别推出两套上市标准，打破了对传统企业盈利门槛的刚性约束。其中，西安奕材选择同股同权的第四套标准，昂瑞微和上海超硅均选择同股不同权的第二套标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，近年来，大国博弈中催生科技竞赛下国产自主可控技术的迫切性，更倒逼硬科技赛道投融资景气度亟需提升。诚如一家科创板公司的创始人所说，真正的科创家会更愿意把赚到的钱投入到下一站的研发上去，而不是创造财务报表上的数字盈余，生生不息的科研力才是科技强国之根基。这是全球化的技术革命推进而至的时代必然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从境外成熟市场看，&lt;strong&gt;“创新价值”取代“盈利崇拜”已成全球共识。&lt;/strong&gt;产业化，周期长、投入大、经营失败风险高，是科技创新企业发展的一般规律，往往企业在初创成长期处于持续亏损状态，依靠耐心资本长期支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股“七巨头”中亚马逊和特斯拉分别于上市后第6年和第11年才首次实现盈利，苹果、英伟达等龙头企业成长过程中也同样经历了营收大幅下降甚至亏损的阶段，但这并不妨碍优质科技型企业成为了近年来最优质的全球投资标的之一。据悉，美股“七巨头”2024年底总市值突破17万亿美元、占标普500成份股总市值的32%，当年股价涨幅中位数44%，成为美股“长牛”的核心引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而科创板开板6年以来，上交所不断推动制度优势向科技竞争优势进行转化，同样获得了瞩目的实践检验。&lt;strong&gt;目前，科创板合计有54家企业上市时未盈利，主要集中于新一代信息技术行业和生物医药行业，包括21家生物医药企业和18家集成电路企业，涵盖中芯国际、百济神州、百利天恒、天岳先进等具备国内国际影响力的龙头企业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;54家公司IPO筹资2027.31亿元，截至2025年5月底，这些公司A股总市值合计1.43万亿元，境内外总市值1.90万亿元，2024年合计实现营业收入1740.89亿元，营收规模再创新高，增速显著高于板块整体水平，同比缩亏30%。其中，已有22家公司上市后实现首次盈利并“摘U”，占上市时未盈利企业总数的41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;54家未盈利企业中不乏已在所属行业中“跑出来”了的行业龙头。芯原股份、沪硅产业、九号公司、艾力斯等32家公司目前A股市值超百亿元，寒武纪、中芯国际、百利天恒等3家公司A股市值超千亿元；神州细胞核心产品安佳因®在国内重组八因子市场占有率已跃居同类产品第一，1类新药安佑平®获批上市，多款产品共同发力，公司业绩扭亏为盈；微电生理在三维电生理手术领域优势明显，2024年国内累计手术量突破7万例，位列国产厂商第一、全国第三，业务规模不断扩大，业绩扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有部分企业通过加大研发投入加速了产业“里程碑式”发展。比如，中芯国际IPO募资532亿元，其中180亿元用于“12英寸芯片SN1项目”，生产技术水平提升至14nm及以下；天岳先进发布了业内首款12英寸碳化硅衬底产品，大幅提升合格芯片产量，助力碳化硅功率半导体产业向新高度发展；百济神州自主研发的第二代BTK抑制剂百悦泽®（泽布替尼）全球销售额突破十亿美元大关，成为首个国产创新药“十亿美元分子”；百利天恒抗体偶联药物（ADC）BL-B01D1的中国大陆外全球权益授权给百时美施贵宝（BMS），潜在总交易额最多将达到84亿美元，打破中国创新药出海授权纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政策组合拳护航 打开更包容的“制度之门”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“科创板八条”发布后，迪哲医药申请向特定对象发行股票顺利落地，为“科创板八条”落地后未盈利企业畅通再融资渠道打出了信号。迪哲医药是一家创新型生物医药企业，专注于恶性肿瘤、免疫性疾病领域创新疗法的研究、开发和商业化。&lt;strong&gt;在市场人士看来，“未盈利”企业频获政策落地支持，显示了资本市场全方位拥抱新质生产力的改革深化路径，为服务新质生产力打开新空间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新“国九条”的配套措施，证监会前后发布了《关于资本市场服务科技企业高水平发展的十六项措施》（下称“十六项措施”）和“科创板八条”政策，均将支持具有关键核心技术、市场潜力大、科创属性突出的优质未盈利科技型企业上市作为重要的举措。其中，集中力量支持重大科技攻关、完善科技型企业股权激励、优化科技型企业上市融资环境等措施，为优质硬科技企业提供了立体化的制度支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，为了支持新一轮科技革命和产业变革，全球各主要资本市场纷纷通过革新制度增加制度包容性。美国的JOBS法案、英国的爱丁堡改革、亚太交易所和港交所对上市条款的修订，目的都是为了加速抢夺优质科技型企业上市资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会主席吴清在今年两会记者会上提出，要坚持有效市场和有为政府相结合，聚焦科技创新活跃、体现新质生产力方向的领域，用好“绿色通道”、未盈利企业上市等制度，稳妥实施科创板第五套上市标准等更具包容性的发行上市制度，更精准支持优质科技企业发行上市。证监会首席风险官、发行监管司司长严伯进日前在国新办新闻发布会上谈到资本市场支持科技创新和新质生产力发展时也表示，要针对科技企业的特点，用好用足现有制度，更大力度支持优质未盈利科技企业上市，积极稳妥推动科创板第五套上市标准新的案例落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以期待，在资本市场改革的坐标系中，科创板的制度试验田会以更强音，开启科技创新和产业创新深度融合发展的资本新航道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：再增一单！未盈利企业IPO申请获上交所受理）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 09:23:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749975644442_2B5ZPd_1749975644632.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987419</guid></item><item><title>南部战区位南海组织海空联合巡航：任何搅局南海、制造热点的军事活动尽在掌握</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987679</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;南部战区新闻发言人田军里空军大校表示，6月14日，中国人民解放军南部战区位南海组织海空联合巡航。菲律宾拉拢域外国家组织所谓“联合巡航”，推高南海地区安全风险，破坏地区和平稳定。战区部队持续保持高度戒备，坚决捍卫国家领土主权和海洋权益，任何搅局南海、制造热点的军事活动尽在掌握。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 09:17:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987679</guid></item><item><title>伊朗中部一武器工厂遭以色列空袭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987634</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者从伊朗方面获悉，当地时间15日午间，位于伊朗中部的一处武器工厂遭到以色列空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗官方和以色列方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 09:08:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749978274178_YYpGYX_1749978274380.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987634</guid></item><item><title>尼日利亚中部一村庄遭枪手袭击，100余人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987412</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2398377" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250615/3e010bc9-a41d-47c4-b46f-beb3c51a1ff9.jpg" data-imageid="350404722"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△尼日利亚（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月14日，尼日利亚中部贝努埃州一个村庄遭到枪手袭击，造成至少100人死亡，数十人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，该地区长期以来存在农民与牧民之间对土地使用权的竞争，民族和宗教分歧也加剧了紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 09:08:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749977960840_3d2fs6_1749977961074.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987412</guid></item><item><title>印度政府就坠机事故召开新闻发布会，承诺3个月内公布调查报告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987416</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12日，印度古吉拉特邦艾哈迈达巴德机场附近发生的坠机事故。目前坠机事故遇难人数已升至279人，一名乘客幸存。遇难者包括241名机上人员和38名地面人员。印度政府14日首次就此次空难召开新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印方官员：3个月内公布空难调查报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印方官员在发布会上表示，政府已成立两个独立的调查委员会分别就技术问题和其他可能因素进行调查，将在3个月内公布坠机事故调查报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11名遇难者身份已经确认&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2398394" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250615/808e227e-89dc-4190-9194-fcbeebc55921.jpg" data-imageid="350404732"&gt;&lt;p&gt;目前正在进行DNA采样，以确认遇难者身份，已经有11名遇难者的身份得到确认。但是大批遇难者家属还在焦急等待，想尽快找到亲人的遗体。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2398393" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250615/bc35abf0-4b0b-49c6-9c41-a827ca1a0296.jpg" data-imageid="350404731"&gt;&lt;p&gt;遇难者家属：我很难过，这样不幸的事情发生在我们家，我们失去了家人，现在每个人都在等着找到遗体。我从12日开始等，我们已经为DNA采样提供了血液样本，需要等待72小时。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 09:01:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749973936187_HnzJfC_1749973936440.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987416</guid></item><item><title>台风“蝴蝶”在越南引发洪灾致6死1失踪</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987513</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据越南农业与环境部15日消息，截至当天6时，台风“蝴蝶”引发的洪灾已在越南中部造成6人死亡、1人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息说，洪灾造成广平省3人死亡、1人失踪，广治省3人死亡。此外，还有5.87万公顷水稻和其他农作物被淹，2260公顷水产养殖区被冲毁，47栋房屋倒塌，8艘船舶沉没或受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据当地媒体报道，河静省、广治省、顺化市、岘港市和广义省等中部地区省市因洪水和强降雨受灾严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南国家水文气象预报中心说，11日晚至13日，越中部地区多省市出现大范围降雨，其中，广治省、岘港市等地降水量在300至600毫米间，其他省份降水量在100至300毫米之间。12日，顺化市等地局部地区降水量超过800毫米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 09:00:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749977117751_pTF8ws_1749977118175.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987513</guid></item><item><title>伊朗南部城市设拉子传出巨大爆炸声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987417</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者从伊朗方面获悉，当地时间15日上午，伊朗南部城市设拉子传出巨大爆炸声。有消息称该市多处地点遭遇新一轮袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方暂未对相关消息做出回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 08:20:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749975322553_iTih3J_1749975322821.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987417</guid></item><item><title>参加研学营可获得强基计划人才库建档？武汉大学辟谣：已报警</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30986892</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，“魔豆梦工厂”“瑞涉奇研学”“自然科学营NSC”等机构利用“武汉大学强基计划”“李德仁院士团队”等相关概念发布“2025武汉大学硬核科技研学夏令营”虚假信息，涉嫌招生诈骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，6月11日，&lt;strong&gt;武汉大学招生办公室发布声明：武汉大学严格遵守教育部有关规定，从未开展任何形式的强基计划模拟面试，从未与任何机构合作开展营利性质的研学活动。同时，李德仁院士及其团队从未与任何第三方机构合作开展研学活动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749958585000_diMwHM_1749958925535.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350397515"&gt;&lt;p&gt;武汉大学本科招生工作由武汉大学招生办公室负责，武汉大学招生办公室通过“武汉大学本科招生网”、武汉大学主页等途径发布招生有关信息、公示选拔及录取结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“武大招办”微信公众号是武汉大学招生办公室唯一官方微信公众平台。武汉大学招生办公室从未授权“魔豆梦工厂”“瑞涉奇研学”“自然科学营NSC”等其他第三方微信公众号发布强基计划、研学夏令营等相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;武汉大学招生办公室现已对相关不实信息进行取证，并报公安等有关部门介入处理，将依法追究相关单位和个人的法律责任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻查询发现，“魔豆梦工厂”“瑞涉奇研学”已无“2025武汉大学硬核科技研学夏令营”相关内容文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自然科学营NSC”还显示有6月3日发布的“硬核AI×遥感卫星丨丨走进武汉大学”的研学营活动。&lt;strong&gt;该项目提到“武大教授亲授卫星核心技术，7天完成6个国家级项目闭环”&lt;/strong&gt;“武大教授签名证书+武大学霸背书，双重稀缺认证/综评面试，AI遥感方案可转化为科创竞赛作品”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749958706000_HjBA36_1749958822861.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350397514"&gt;&lt;p&gt;该项目的第7天安排为“成果展示与答辩及《模拟强基计划面试》”。&lt;strong&gt;在隔了一张照片后，对研学的描述写着“本营学员可获人才库建档”。但是未写明人才库名称。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目：一期5班，每班40人封顶，适合年龄：10-13岁、14-18岁；研学价格：7700元/人。师资包括“武大教科院教授+人工智能学院+计算机学院+遥感测绘学院教授授课+智能制造企业导师指导”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得一提的是，工商资料显示，该账号背后主体上海解度文化科技有限公司，成立于2018年5月11日，在2022年成为失信被执行人，限制高消费。&lt;/strong&gt;2024年员工为“0人”。该公司大股东赵凯辉持股比例50%，同时任职智能制造企业“星舰能源（武汉）有限公司”股东，持股0.5%，该公司2024年员工为“0人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自然科学营NSC”简介以传播自然知识、培养科学精神为己任，依托科研院所、自然保护区、地质公园、科技园区、重大工程等资源，组织青少年开展科学考察和科学研究实践活动。该账号同步发布了“武汉大学招生办公室关于不实研学信息的严正声明”，并表示“对活动上架审核不严，出现有关细节描述未去核实，对家长不负责任；已联系武大有关部门沟通规范科普研学活动表述”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749958365000_mDYAtE_1749958787235.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350397513"&gt;&lt;p&gt;该账号于4月27日还发布了一篇关于“武汉大学夏令营”的活动文章，其中提到“武大教授签名证书+遥感实验室实践报告，为综评/强基计划注入‘战略科技’稀缺履历”。该项目适合10岁以上儿童，暑期（3天2夜含全程食宿）研学价格为2788元/人。包括武汉大学学子讲解母校；武大遥感测绘学院教授团队、智能制造企业导师等费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“魔豆梦工厂”自我介绍为亲子、生活雅趣、职场经验的教育培训与分享，背后公司“魔豆创享文化传媒”既是文化传媒公司，同时也是一家创投服务机构。最早以“魔豆课堂”注册于2017年3月14日，2019年5月16日账号冻结，2024年5月18日申诉恢复后，在2月25日改为“魔豆梦工厂”。目前，该账号显示的消息在2017年10月20日发布一篇介绍“脑魔力”课程的文章后，今年2月27日开始发布一系列关于南京研学项目的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“瑞涉奇研学”的账号主体是瑞涉奇(武汉)教育科技有限责任公司。公众号注册于2017年，2018年更名认证为“瑞涉奇研学”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉大学招生办公室请广大考生及家长注意信息来源，通过官方渠道获取信息，谨防上当受骗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 08:09:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749957862053_xwpnQ5_1749957862261.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30986892</guid></item><item><title>重仓泡泡玛特的95后基金经理：买Labubu到底是在买啥？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987427</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;95后基金经理：买Labubu到底是在买啥？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原创&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年06月14日 11:25&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我非常爱手办这些东西，我是‘死忠粉’，而且是持续地购买。”在面对潮玩、盲盒时，95后基金经理谢添元有着双重身份，他既是消费者，也是投资者，他不仅将潮玩、手办等摆满自己的工位，其管理的公募基金的任内收益也超过40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，潮玩产品Labubu热度不减，其背后公司泡泡玛特市值一路水涨船高，呈现出消费市场、资本市场“同频共热”的现象。有数家机构的研究人员将以潮玩、美妆护肤、宠物经济、即时零售等为代表的产品归类为“新消费”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年轻一代逐渐在投资行业占据一席之地时，会如何用新思维影响投资决策？近日，中新经纬对话了谢添元，探究他对“新消费”的理解与看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“盲盒和抽卡的深度受众”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢添元目前有6年证券从业经验，于2019年7月加入鹏华基金，历任研究部研究员、高级研究员、资深研究员，现担任研究部基金经理。2024年2月，谢添元首次管理公募基金产品，独立担任鹏华优选回报基金经理一职。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2398434" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250615/114f4390-a5c2-4ee5-ad45-23fb0ed4e968.jpg" data-imageid="350404791"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鹏华基金基金经理谢添元工位 来源：受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位出生在北京的基金经理，从小就看动漫、打电玩，对IP和潮流文化有着浓厚兴趣，也是很多手办、卡牌、游戏乃至饰品的深度消费者。在他的工位上，除了电脑、座机等办公用品外，其余空间被各式各样的手办、潮玩所占据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我本身就是部分‘新消费’产品的受众，先成为消费者，后面才成为投资者，比如潮玩、游戏等。我也是盲盒和抽卡的深度受众，并且清楚知道相关产业链的打法，因而会按图索骥筛选、浏览、分析相关上市公司。”谢添元对中新经纬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据披露，在接管鹏华优选回报前，该基金的重仓股以白酒、生猪养殖等板块消费类个股为主。&lt;strong&gt;从2024年二季度开始，谢添元逐步调仓，在当年二季度末时，十大重仓股中出现了名创优品、泡泡玛特。截至2025年一季度末，该基金顶格持有泡泡玛特的股票，股票数量约为36868股，为第一大重仓股。&lt;/strong&gt;除此之外，鹏华优选回报前十大重仓股中还有毛戈平、爱婴室、中宠股份、丸美生物、姚记科技等消费股，与谢添元刚接管时的重仓股名单相比，已有明显变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢添元称，这些赛道的兴起源于供给和需求的共振。从需求端来看，随着95后步入社会、05后成年，这些年轻群体逐渐成为消费的中坚力量，对好产品也有着更强烈的追求和更深的认同。从供给端看，中国消费品企业也为客户提供了选择好产品的契机。中国消费品从最早的代工企业，到模仿、比肩，再到创新，近年来提供了许多不输甚至超越外资大牌的产品，品牌力也随之加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“一言以蔽之，就是最好的产品适逢最懂它的消费者，供需双振碰撞出了发展机遇，并且股价、基本面、媒体也在短期内放大了产业趋势。以谷子经济为例，去年谷子经济快速出圈，但谷子从我的小学时代就有类似的雏形，我从入职开始就在购买类似产品，而实际上相关行业的快速发展早在持续发生，且未来五到十年将继续进行，这是一个慢变量的过程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何理解“新消费”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泡泡玛特、老铺黄金等消费股的影响下，资本市场讨论“新消费”概念的热度逐渐提升。那什么是“新消费”？该如何定义“新消费”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博时基金权益投资四部基金经理王诗瑶对中新经纬表示，“新消费”指基于新技术、新业态形成的消费行为，主要包括智能家电、潮流玩具、美妆护肤、宠物经济、即时零售、茶饮等，核心特征是数字化、绿色化、情绪价值导向。&lt;strong&gt;“新消费”以“情绪价值”和“供给创造需求”为核心，满足“Z世代”悦己、社交需求（如泡泡玛特盲盒、蜜雪冰城性价比）；传统消费依赖物质需求（如白酒、家电）与人口红利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中欧基金消费组研究员韩佳伟对中新经纬称，“新消费”包括美护、潮玩、零食量贩等等，以及一些传统消费/互联网行业中的个别公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谢添元看来，情绪价值并非“Z世代”独有的特征，只是不同阶段“情绪价值”的载体不同。例如，在20世纪80、90年代，衣服颜色从蓝、绿、灰变得更丰富，除遮体避寒外，消费者寻求更好看且更高频的购买，这就是情绪价值。从2000年开始，“无用”的音乐在越来越多场景被使用，远超产品力定价的奢侈品逐渐风靡，这也是情绪价值。2010年开始，越来越多“漂亮饭”、艺术展开始出现，这还是情绪价值。实际上，相比“情绪消费”“悦人悦己”“升级降级”等标签，更重要的是聚焦好公司和好产品，基于每个不同产品的现状和未来趋势加以定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢添元接管基金后，开始降低传统消费板块的仓位。他表示，截至2025年一季度末，鹏华优选回报的主要持仓方向可以总结为三个方面：一是90%的持仓为纯消费类公司；二是消费中又聚焦“新消费”领域。这与大部分消费基金不同，比如很多消费基金聚焦食品饮料和家电，而他的持仓中传统消费行业占比仅10%。他并不刻意划分新、老消费，主要是寻找成长，成长是一个股票未来能够增长的最核心的安全保护，不买白酒是因为暂时看不到它的成长性。三是在消费持仓中，虽然都是“新消费”领域，但与一些耳熟能详的“新消费”企业相比，他持有很多小众的“黑马”公司，希望买到商业模式比较新而没有形成共识的标的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新消费”之所以“新”，在于过去没有，在没有对照物、参照物的情况下，基金经理会如何选股？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢添元称，新产品和新业态在从0到1的过程中，发展是非线性的，很难一开始就进行精准预判，更需要的是动态应对。通过高频产业调研，得知当下终端反馈是高于还是低于线性预期，从而前瞻地对自己的预测做出调整；此外，可以更进一步，找到比高频数据更前瞻的指标。例如，潮玩的二手市场价格领先高频动销，而核心玩家的口碑变化又更领先一步。所以，只要能抓住不同业态的核心矛盾，并先市场一步发现冷暖变化，并作出调整就足够了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢添元继续称，需求没有真伪之分，要做的是跟踪并判断持续性，而不是主观判断存在的合理性。从空间而言，许多“新消费”是全新的产品、业态，并无历史经验可供参照和线性外推。跨行业、跨市场进行对比不失为一个好方法。例如，有潮玩公司把自己比作唱片公司，目前处于帮艺术家变现的过程，这样就可以对标曾经歌手和唱片的破圈阶段去理解空间；再例如，可以通过陪伴养成类非AI游戏以及海外已上线同类产品，去理解AI陪伴类应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大涨后会有泡沫吗?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新消费”领域中的部分个股，股价在近一两年内涨幅明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2024年年初开始，泡泡玛特的股价不断走强，截至2025年6月13日收盘，在不到一年半的时间里，股价累计上涨超过12倍，总市值达3600亿港元。自2024年6月底上市以来，老铺黄金的股价一路走高，股价累计上涨超13倍，总市值达1600亿港元。蜜雪冰城于2025年3月在港上市，当前股价已翻倍，总市值达2000亿港元。今年以来，宠物食品上市公司中宠股份的股价累计上涨超90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多只重仓“新消费”的基金，斩获较高收益。截至2025年6月12日，在谢添元任内，鹏华优选回报的收益率约为44.82%，其中今年以来的收益率约为29.83%；截至2025年一季度末，基金经理吴远怡管理的广发成长领航一年持有的第一、二大重仓股分别是泡泡玛特、老铺黄金，该基金今年以来的收益率约为71.14%；基金经理付娟、刘含管理的申万菱信乐融一年持有重仓了中宠股份、泡泡玛特、老铺黄金等个股，今年以来的收益率约为65.81%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，以盲盒、潮玩为代表的产品，一直都存在着争议，有的人趋之若鹜，有的人直呼“看不懂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢添元称，他对消费板块比较乐观积极，因为各方面的积极因素在持续酝酿，后市消费板块将会继续演绎由点带面的结构性行情，且更为极致和突出。对于消费基金经理而言，要做的就是不断兑现那些由于过热导致预期回报率过低的股票，不断挖掘并持有仍有认知差和较高赔率但趴在地板上的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢添元看好来自于渗透率持续提升并持续呈现高景气的“新消费”方向：潮玩、美妆和部分黄金饰品等相关领域；有极强竞争力、持续提升市场份额的公司，例如整车、个护等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有基金经理提示风险。王诗瑶表示，“新消费”高波动，易受市场情绪影响，而传统消费防御性强，但需求增长乏力。在现在的宏观环境下，“新消费”的高成长性较为稀缺，但也不排除出现局部泡沫的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：95后基金经理：买Labubu到底是在买啥？）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 08:00:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749974435702_TGzzCG_1749974436021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987427</guid></item><item><title>以色列说伊朗导弹袭击致6死180伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987407</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据以色列警方消息，伊朗15日凌晨再次对以色列发动导弹袭击，造成特拉维夫南部巴特亚姆地区至少6人死亡、180人受伤，另有7人下落不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列警方说，一枚携带巨大弹头的导弹摧毁了巴特亚姆多座建筑物，造成人员伤亡，需清理建筑物废墟后才能找到失踪人员。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 07:32:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749972001858_nReP3p_1749972002078.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987407</guid></item><item><title>中国电影为何“供给不足”？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987393</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749971450047_P6akZe_1749971450416.png" alt="中国电影为何“供给不足”？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中国电影为何“供给不足”？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月15日，上海国际电影节开幕论坛举行，制片人陈祉希谈及了当下中国电影“供给不足”的现状，以及背后的深层原因。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 07:26:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749971450047_P6akZe_1749971450416.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987393</guid></item><item><title>以军向伊朗核反应堆和武器工厂周围人员发布撤离警告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2398338" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250615/d7756811-4541-4f85-a6cb-d6325b92a52e.jpg" data-imageid="350404651"&gt;&lt;p&gt;当地时间15日，以色列国防军发言人阿维凯·阿德拉伊发布警告，要求所有在伊朗核反应堆和武器工厂周围人员立即离开相关区域。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 07:19:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749971804641_5rFtzf_1749971804951.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987405</guid></item><item><title>伊朗举行本轮伊以冲突以来首场记者会，强调对以反应出于“自卫”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987385</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2398304" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250615/7ec86d9f-48e3-4db0-938c-d50e491d780b.jpg" data-imageid="350404482"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;记者会视频截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间15日上午，伊朗外长阿拉格齐举行记者会，称伊朗在过去几天中对以色列的反应是出于“自卫”的需要，并且符合国际法的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格齐在记者会上强调，在实施报复行动的第一天，伊朗方面只针对以色列的军事设施发动了袭击，第二天才开始针对包括海法炼油厂在内的经济设施发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 07:18:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749971481568_C54MpJ_1749971481799.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987385</guid></item><item><title>消费热度指数同比增长25.7%，一系列先行指标看我国经济发展强大活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987403</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 07:15:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987403</guid></item><item><title>微视频｜携手共建中国—中亚命运共同体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987397</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article_info" id="detail-content"&gt;
                            
                            &lt;p&gt;&lt;video webkit-playsinline playsinline src="https://vodpub6.v.news.cn/yqfbzx-original/20250615/20250615b6d156dd3ea741c0adfd8a9245c8cef0_f1fe9004f1684936be16e0f23b1553d6.mp4" poster="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/d5d07248580f4aa0830b47c8d5c3e45f.jpg" controls="controls" data-material-id="02826b9c9a9b484f880f61488f97337f" data-name="f1fe9004f1684936be16e0f23b1553d6"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中亚大地，亚欧大陆的中心，与中国山水相连、唇齿相依。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年初夏，习近平主席同中亚五国元首齐聚西安，出席首届中国—中亚峰会。与会各方达成《西安宣言》，宣布携手构建更加紧密的中国—中亚命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;着眼各国人民根本利益和光明未来，习近平主席在主旨讲话中就建设中国—中亚命运共同体提出“四个坚持”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持守望相助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="sDA6b4lRlnIajBLUtI6u" data-src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/d624fbc8c17642f6a0ea1cc4c3b7214a.gif" data-width="480" data-height="270" src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/d624fbc8c17642f6a0ea1cc4c3b7214a.gif" data-material-id="2025061509317384" data-name="20250615f4864afd508e4834954347fdf408f010.gif"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="TM66HiExrJBJt443NmYm" data-src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/073ba8d49da546ddba47f81bd899f6ff.gif" data-width="480" data-height="270" src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/073ba8d49da546ddba47f81bd899f6ff.gif" data-material-id="2025061504872904" data-name="2025061591855bdc972042499592a381e1f3c782.gif"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持普遍安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="j2Oxy44O8cVnBHo7CvhB" data-src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/70e6e1f5474e460db2c94a3015977407.gif" data-width="480" data-height="270" src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/70e6e1f5474e460db2c94a3015977407.gif" data-material-id="2025061509314438" data-name="202506158080b1085a5342ae97a66d9c39d506fc.gif"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持世代友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img id="95mMCUKtZOTVLREZbKWj" data-src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/ed54b12c0bbf44a198ca2e38bf1af729.gif" data-width="480" data-height="270" src="https://xhsc.app.xinhuanet.com/cms/article/image/ed54b12c0bbf44a198ca2e38bf1af729.gif" data-material-id="2025061503894281" data-name="20250615dc5e861f07944aa4b048744d8b29b740.gif"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“四个坚持”中，坚持守望相助筑牢合作基石，落实三大倡议汇聚合作力量，为构建更加紧密的中国—中亚命运共同体提供根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年来，中国与中亚国家合作取得实打实、沉甸甸的成果。如今，第二届中国—中亚峰会如约而至，推动六国迈向中国—中亚命运共同体建设新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;策划：黄豁、秦大军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李薇、祁星&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编导：邓冰雪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合新华社记者报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配音：王帅龙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社音视频部制作&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 07:14:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987397</guid></item><item><title>特朗普再次警告伊朗别打击美国目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987361</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普当地时间15日凌晨说，美国未参与以色列刚刚对伊朗的袭击，再次警告伊朗不要袭击美国目标，否则美军将以“全部力量和威力”打击伊朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上对伊朗喊话：“美国与（刚刚发生的）伊朗遇袭事件毫无关系。如果伊朗以任何方式、形态或形式攻击我们，美国武装力量的全部力量和威力将倾泻于你方，其程度将前所未见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还声称，美方可“轻松”促成伊朗和以色列达成协议，结束两国的“血腥冲突”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列13日突袭伊朗后，美国国务卿鲁比奥曾警告伊朗，美国没有参与其中，伊朗不要以美方为目标进行报复。伊朗外交部表示，“以色列对伊朗的侵略行动不可能没有美国的协调和许可”，以色列和美国要对袭击造成的影响和后果负责。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 07:05:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749970306786_ZHthdD_1749970307048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987361</guid></item><item><title>歼20、歼10CE出国参展，中航工业集团公布巴黎航展阵容</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987351</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第55届巴黎航展将于2025年6月16日至22日举办，中国航空工业集团公布了今年的参展阵容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重磅展品：歼-20、歼-35A、歼-10CE、运-20、直-20、直-10ME&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无人机板块：攻击-11、“翼龙”-2H、“翼龙”-2、“旋戈”-500W、“旋戈”-2000&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民机板块：AG600M、“新舟”60增雨机、AC352&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2398186" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250615/1ec6007f-65a4-4f64-873c-67775f42c305.jpg" data-imageid="350404268"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 06:51:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749969244298_raNeXz_1749969244550.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987351</guid></item><item><title>竞彩湃｜鏖战世俱杯：大巴黎恐有冷门，巴甲豪门力争拿分</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987307</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749966852548_ndKAbP_1749966929710.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350403685"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日009   日职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清水鼓动VS大阪钢巴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.40   3.25   2.48&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   5.50   4.10   1.42&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清水鼓动周中天皇杯主场4比2战胜低级别的松本山雅，近5场比赛2胜1平2负，联赛近5场则是1胜1平3负，目前排名联赛第10位。球队近5个联赛主场2胜2平1负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大阪钢巴因为日联杯早早淘汰，加之没有天皇杯赛程，已经休整了2周，球队上一场比赛还是联赛主场0比1不敌鹿岛鹿角，近5场联赛1胜1平3负，目前排名联赛第12位，落后清水鼓动1分。球队近5个联赛客场1胜2平2负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手清水鼓动1胜2平2负，赛季首回合，清水鼓动客场0比1不敌大阪钢巴。本场比赛初始给出清水鼓动平开，清水鼓动防守并不稳定，在主场胜率44%的情况下，对阵大阪钢巴数据上并无优势。从大阪钢巴方面来看，球队体能充沛，有拿分的动力。因此本场比赛竞彩选择清水鼓动让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749966709352_r283yS_1749966944259.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350403687"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日013   世俱杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴黎VS马竞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.74   33.57   3.65&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   3.30   3.47   1.86&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小组赛阶段为数不多的强强对决，刚刚夺取欧冠冠军的大巴黎将对阵小组赛阶段有过交锋的西甲豪门马竞，本小组还有巴甲的博塔弗戈和美职联的西雅图，实力来看巴黎和马竞还是占优的，本场比赛的交锋基本上对于出线与否不是决定性的，这两队只需要在对阵博塔弗戈和西雅图的比赛中拿到足够多的积分即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎刚刚拿到了欧冠冠军，球队整体士气是比较高的，实力方面也是占优的，但必须要考虑到，巴黎众多国脚在欧冠决赛之后，还参加了欧国联的半决赛和决赛，球队整体的体能和对于本场比赛的专注度是会存在一些问题的。登贝莱和巴尔科拉两名攻击手在欧国联阶段还受到了一些小伤病困扰，本场比赛是否首发存在一定疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马竞相比之下就能够更加专注于本场比赛，球队一线队阵容也没有伤病，上赛季欧冠小组赛阶段马竞曾经做客2比1击败巴黎，西蒙尼球队在面对攻击力较强体系时，总会有办法抵挡。数据情况来看巴黎初始偏浅，后续一味抬高反而聚热，不利于最终打出，本场比赛看好马竞不败，竞彩选择让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749966770511_X4PJ6e_1749966955489.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="350403688"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日016   世俱杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;帕尔梅拉斯VS波尔图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.36   2.92   2.75&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   5.60   3.90   1.44&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本小组另外一场比赛，揭幕战迈阿密国际和开罗国民0比0互交白卷，整体实力来看这个小组四支球队相差不大，彼此很有可能呈现出绞杀的局面，每一场比赛的结果对于最终出线都有很大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕尔梅拉斯在巴甲、解放者杯和杯赛的三线作战中保持着比较不错的状态，18场比赛15胜3负的成绩让人挑不出任何的毛病，国际比赛日正好给了此前连续一周双赛的球队很好缓冲的机会，我认为从状态和兴奋度来看，帕尔梅拉斯是值得信任的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波尔图的联赛早在5月18日就结束了，球队近期安排了两场热身赛磨合状态，过去的一个葡超赛季，波尔图仅仅排名联赛第三，在把中场主力尼科·刚萨雷斯卖给曼城后，波尔图冬窗并未引援补充实力，因此整个下半赛季也是不温不火度过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据对于波尔图比较看低，这也有迹可循，巴甲豪门近期火热的状态的确引人关注，我看好本场比赛他们能够保平争胜，竞彩稳妥选择胜、平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 06:37:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749968282398_nQcnDi_1749968282702.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987307</guid></item><item><title>《一江春水向东流》中配音的幕后故事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987350</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749968199152_jjKs1i_1749968199693.png" alt="《一江春水向东流》中配音的幕后故事"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;《一江春水向东流》中配音的幕后故事&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月15日，由上海电影译制厂制作的方言4K修复版电影《一江春水向东流》正式上映，让我们跟随镜头一起来看看幕后的配音故事。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 06:37:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749968199152_jjKs1i_1749968199693.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987350</guid></item><item><title>视频丨以媒：以色列总理去年11月曾下令摧毁伊核计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987303</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="673764" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/cfa84c8e26794249b180006e131d6dc8/hd/1749966461669_HMiBGb_1749966515824.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749966476893_6EAsz1_1749966514172.png" data-duration="01:56" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;@央视新闻 6月15日消息，《以色列时报》14日发表文章称，以总理内塔尼亚胡在去年11月就曾下达了摧毁伊朗核计划的命令。他表示，一旦真主党不再对以色列构成威胁，伊朗就会急于研发核武器。内塔尼亚胡还表示，以色列希望将袭击伊朗的时间定在4月，但由于“各种原因”，再加上美国的介入，最终打击时间定在了6月13日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 05:54:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749966615203_zM5KYw_1749966615473.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987303</guid></item><item><title>外媒：印度北部发生直升机坠毁事故，致7人遇难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987300</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中新网6月15日消息，据印度ANI通讯社报道，一架载有7人的直升机当地时间15日在印度北部的阿坎德邦地区坠毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，事故发生于当地时间15日清晨5时20分左右，机上包括6名乘客（其中包括一名儿童），以及一名飞行员。报道称，机上人员全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据印度新德里电视台（NDTV）报道，直升机在位于阿坎德邦的高里昆德（Gaurikund）地区和鲁德拉普拉雅格县村庄松普拉雅格（Sonprayag）之间坠毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北阿坎德邦首长达米在社交平台上表示，国家灾难应对部队、地方政府和其他救援队，已经开始投入救援行动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 05:44:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749966671237_bDbSCz_1749966671525.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30987300</guid></item></channel></rss>