<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>日本社民党党首发文抗议高市早苗错误言论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025888</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3084477" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/99eca336-94ba-4593-a2de-7a21349a9bcc.jpg" loading="lazy" data-imageid="362683446"&gt;&lt;p&gt;22日，日本社会民主党党首福岛瑞穗在社交媒体上发文，强烈抗议日本首相高市早苗关于“存立危机事态”的错误发言。福岛瑞穗称，高市早苗相关言论是重大问题，&lt;strong&gt;既违宪又违法，甚至远远超越了迄今为止日本政府的立场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:30:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/99eca336-94ba-4593-a2de-7a21349a9bcc.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025888</guid></item><item><title>李强会见意大利总理梅洛尼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025764</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间11月22日，国务院总理李强在约翰内斯堡会见意大利总理梅洛尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，今年是中意建交55周年。去年7月，习近平主席同总理女士在北京举行会晤，就深化中意关系作出战略规划。一年多来，双方积极落实两国领导人重要共识。中方愿同意方进一步弘扬传统友好，加强发展战略对接，打造更加稳定、更富成果的全面战略伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，中方愿同意方持续推进双向开放，加强市场、产业等联通对接，推动双边贸易优化平衡发展，做强传统合作优势，拓展新兴产业交流合作，促进共同发展繁荣。中方欢迎更多意大利企业借助进博会、服贸会、消博会、链博会等平台进入中国市场，希望意方为中国企业赴意投资提供公平、透明、非歧视、可预期的营商环境。双方要加强旅游、教育、体育、青年、地方等人文合作，便利人员往来，促进国民相知相亲。中方愿同意方加强在联合国、二十国集团等多边框架下的协调配合，凝聚更广泛共识，增强国际社会践行多边主义、筑牢多边机制的信心和定力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，意中关系发展势头良好，双边各层级交往不断，务实合作取得积极进展。意方愿同中方以庆祝两国建交55周年为契机，用好意中政府委员会、经济合作混委会等机制，加紧落实关于加强全面战略伙伴关系的行动计划，深化贸易、投资、科技等领域合作，促进人文交往。意方欢迎更多中国企业赴意投资兴业，鼓励意企业继续投资中国。意方愿同中方加强在多边平台的沟通协调，共同维护多边主义。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:09:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025764</guid></item><item><title>中超17岁小将魏祥鑫将加盟法甲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025860</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763884597252_eHw8eJ_1763884613276.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362683323"&gt;&lt;p&gt;记者23日从梅州客家足球俱乐部了解到，球队17岁小将魏祥鑫将于2026年7月1日正式加盟法甲球队欧塞尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，法国欧塞尔足球俱乐部与梅州客家俱乐部宣布将达成青训战略合作。欧塞尔足球俱乐部董事会主席周云杰说：“欧塞尔会与梅州客家展开更深入的合作，更会努力为中国足球做出更多贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅州客家俱乐部副总经理陈小军表示，将输送优秀青年球员到欧塞尔训练和比赛；通过教练员互访与课程共建融合中外理念；借鉴欧塞尔科学管理模式优化选材与竞赛体系，“这是我们球员‘走出去’战略的关键一步，借助欧塞尔的平台，让年轻球员在更高水平赛场锤炼成长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏祥鑫出生于2008年。2024年12月，他从中乙球队广东铭途加盟梅州客家。今年，魏祥鑫随U17国足征战亚洲杯有着不错表现，在对阵沙特队的比赛中取得进球，并在U17亚洲杯结束后前往欧塞尔试训。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763884620603_MZMX7W_1763884620824.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025860</guid></item><item><title>竞彩湃｜维拉深受伤病困扰，阿森纳延续德比强势？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025761</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3084288" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763882662404_xd5AsC_1763882667537.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362682096"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日021   英超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利兹联VS维拉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         2.84       3.00    2.25&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1    1.47       3.90    5.18&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利兹联最近五场比赛1胜4负，排名下滑到保级区附近，作为升班马，利兹联本赛季明显主强客弱，六个客场仅仅拿到3分，而主场2胜2平1负拿到8分，就输给了热刺一场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于利兹联来说，主场势必有很强的信心，中锋勒温可能缺席的情况下，预计恩梅查继续首发而奥卡福和阿隆森分居两翼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维拉最近10场比赛8胜2负，包括欧联杯3胜1负，联赛5胜1负，但近期维拉中后场遭遇比较严重的伤病危机，卡什、孔萨、明斯、奥纳纳、蒂勒芒斯都有可能缺席比赛，这对于球队来说影响较大，球队是否会遭遇拐点？这需要稍加防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据来看同样对于维拉来说入手过于便宜，本场比赛在经历国际比赛日后，叠加伤病的影响，维拉很难客场拿到三分，看好利兹联不败，竞彩稳妥选择让胜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3084297" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763882828201_eDKM1s_1763882839354.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362682094"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉齐奥主帅萨里压力不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日033   意甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉齐奥VS莱切&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        1.50    3.50    5.65&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    2.80    3.15    2.20&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际比赛日前，拉齐奥反弹势头被国际米兰终结，结束了自德比大战输球后6场比赛3胜3平的不错势头，不过总体来说，拉齐奥这段时间的状态还是不错的。球队攻击线上还是存在一定的伤病，这或许是本场比赛数据对于蓝鹰并不友好的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱切国际比赛日前打平维罗纳，加上此前一轮作客击败佛罗伦萨，球队也在两轮比赛抢到了4分，相比拉齐奥，莱切阵容更加稳定，但他们最大的问题还是攻击线乏力，11场比赛仅仅打进8球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉齐奥目前仅仅排名第九，球队表现不稳定，因此本场比赛热度势必不高，但拉齐奥整体实力还是有一定优势，我认为本场比赛拉齐奥不会错过再次回到赢球轨道的机会，竞彩稳妥选择胜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3084363" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763882975736_R2swNW_1763882985194.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362682095"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日031    英超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森纳VS托特纳姆热刺    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        1.31      4.40    7.20&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    2.07      3.40    2.85&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿森纳上轮联赛客场2比2战平桑德兰，结束了一波10连胜，近5轮联赛也是4胜1平，打进8球丢2球，目前排名联赛榜首，领先第2位的切尔西3分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球队近5个联赛主场4胜1平。本场比赛哈弗茨、热苏斯和加布里埃尔伤停，马杜埃凯、厄德高、约克雷斯、马丁内利和卡拉菲奥里出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热刺上轮联赛主场2比2战平曼联，近5场比赛2胜1平2负，近5轮联赛也是2胜1平2负，打进8球丢6球，目前排名联赛第8位。球队5个联赛客场4胜1平，客场战绩排名榜首。索兰克、麦迪逊等6位球员伤停，此外中场格雷和后卫戴维斯出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，阿森纳4胜1平。阿森纳既缺少后防核心、角球战术爆点的加布里埃尔，又面临接下来的魔鬼赛程，从战术打法上来说并不利好，但面对强势的客场龙热刺，这场德比战在数据上还是透出了对阿森纳的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热刺的问题其实在于稳定性欠缺，反而看好缺兵少将的枪手完胜。本场比赛竞彩稳妥选择阿森纳胜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 07:39:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763883092983_ft8sbk_1763883093201.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025761</guid></item><item><title>美国关税“备用方案”曝光，多名法官质疑特朗普关税政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025758</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周末，关税领域传来一个大消息！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外媒报道，特朗普政府正在秘密准备一套备用方案，如果美国最高法院推翻特朗普使用的一项重要关税权力，他们将尽快换种方式把关税重新征上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税“备用方案”曝光&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社消息，特朗普政府正暗中筹备备用方案，他们的目标是，如果现有关税政策被美国最高法院推翻，将转而动用其他法律授权，以期尽快恢复这些关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，据知情美国官员透露，美国商务部和美国贸易代表办公室都已研究好“B计划”。如果政府败诉，他们将转而依据《贸易法》中的第301条和第122条，这两条法律也赋予美国总统单方面加征关税的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这些备用方案有“风险”：它们要么实施起来更慢，要么征收范围不如特朗普现在用的权力那么广，而且本身也可能被告上法庭。美国政府目前仍希望能直接胜诉。特朗普已多次呼吁大法官维持他依据“经济紧急状态”而实施的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，准备后备方案本身就是一个强烈信号，表明特朗普政府正为可能败诉做准备。此前在法庭辩论中，大法官们已对特朗普的全面关税表现出质疑。这也显示了特朗普无论如何都要征税的决心，哪怕得用上一些没怎么用过的手段。报道称，一位匿名白宫政府官员说，无论法院怎么判，关税都将是特朗普经济政策的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周三表示：“我们正在等待裁决。我们希望结果会是好的，但如果不是，我们也会采取行动——你知道，我们总能找到办法，我们总能找到出路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫拒绝透露准备工作的细节，但承认正在寻找“新方法”来延续特朗普的贸易政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫发言人库什·德赛称：“特朗普总统合法行使了国会授予行政部门的紧急关税权力，政府相信最终将在最高法院赢得此案。政府始终在探索新途径，以解决美国历史上庞大的商品贸易逆差问题，并将对国家和经济安全至关重要的制造业回流本土。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社称，目前尚不清楚最高法院将于何时作出裁决。大法官们可能维持这些关税，也可能完全废除它们，或者采取更有针对性的做法。这一裁决可能会给企业和外国政府带来更多不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库卡托研究所普通经济学副总裁斯科特·林西科姆谈及特朗普团队时表示："我预计他们会立即采取行动恢复关税。他们基本上会把一切重新拼凑起来。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国最高法院审理的此案核心在于特朗普对《国际紧急经济权力法》的运用。他依据该法对全球进口商品征收了所谓"对等"关税。根据彭博经济研究的估算，美国进口商品的总有效关税率约为14.4%，其中超过一半源于依据《国际紧急经济权力法》征收的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国白宫国家经济委员会主任凯文·哈塞特曾表示，如果最高法院作出不利于政府的裁决，特朗普可能会动用301或122条款的权力重新加征进口税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈塞特在11月13日华盛顿经济俱乐部的一场活动中接受媒体采访时表示："我们有很多办法，可以利用其他授权来复制我们现有的政策。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第122条款授权美国总统加征最高15%的关税——这是他在与多国达成的协议中设定的门槛——但期限最长仅为150天。特朗普的贸易顾问彼得·纳瓦罗今年早些时候曾以此时限为由，表示政府不计划主要依赖该措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还曾使用《贸易扩展法》第232条对金属和汽车等行业加征关税。政府已宣布启动新的调查并加征了新关税。此外，受这些关税影响的制成品范围持续扩大，激怒了一些贸易伙伴，包括欧洲国家，他们称这削弱了美欧贸易协议中对行业关税设定的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国贸易谈判代表温迪·卡特勒上月在社交媒体上发文称：“我开始怀疑，如果《国际紧急经济权力法》被裁定违宪，这是否会成为政府B计划的一部分。照此下去，232条款迟早会覆盖我们的大部分制造业基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《关税法》第338条是特朗普另一个潜在工具，但由于此前从未被使用过，它很可能引发新的法律争议。林西科姆表示：“这可能会很快面临诉讼。我谨慎乐观地认为，我们能够避免2025年混乱局面的重演。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，鉴于这些替代工具的局限性，特朗普实施新措施并不会那么容易。官员们将不得不应对新的法律问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据彭博经济研究的估算，不利的法院裁决可能迫使政府退还已征收的超过880亿美元的关税。白宫副幕僚长詹姆斯·布莱尔表示，他认为政府赢得诉讼的几率是五五开，或者更高。但若未能胜诉，官员们基本上会恢复任何被否决的关税。布莱尔在11月18日的一场彭博政府活动中表示："根据现有授权，总统已有相关工具，可以通过不同途径基本恢复原状。我们拭目以待最高法院的裁决。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多名法官质疑特朗普关税政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，美国最高法院多名法官质疑特朗普政府全面关税政策的合法性。对此，特朗普发帖说，如果政府输掉这一案件，影响将“极具破坏性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国最高法院正在审议特朗普全面关税政策的合法性并在当地时间5日听取口头辩论。据新华社援引多家媒体报道，在2个半小时的口头辩论期间，多名保守派和自由派法官“尖锐”提问代表特朗普政府的律师，质疑特朗普是否可以利用一项50年前的法案所赋予的权力为其关税政策辩护，认为这是对行政权力的扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国宪法，美国国会决定关税政策。然而，特朗普政府援引1977年通过的美国《国际紧急经济权力法》推行全面关税政策。该法赋予总统在某些紧急情况下“管制”进口的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普之前，没有美国总统曾依据该法征收关税。受特朗普关税政策影响的美国企业和美国12个州先前发起诉讼，质疑该政策的合法性。多家法院先前裁决，特朗普政府援引该法施行全面关税政策违法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，美国宣布对所有贸易伙伴实施所谓“对等关税”政策，设立10%的“最低基准关税”，并针对包括最不发达国家在内的部分贸易伙伴实施更高税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社援引美联社报道，最高法院各有3名保守派和自由派法官对特朗普关税政策存有疑虑。所以，3名自由派法官加上2名保守派法官投票反对特朗普关税政策，最高法院即可对特朗普实施关税政策的权力予以限制，但不大可能彻底结束其全面关税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国最高法院由9名法官构成，其中6人为保守派，3人为自由派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社报道认为，最高法院至少要数周甚至几个月才能对此案作出裁决。报道说，即使输掉这起官司，特朗普政府仍会援引其他法律推行其关税政策，只是实施关税政策的速度和程度会受到限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题 美国关税,突发!B计划曝光!）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 07:32:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763883148565_7GyHe8_1763883148565.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025758</guid></item><item><title>涉俄乌“28点”计划是否代表美国立场？美政要间表态混乱</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025395</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;围绕美国方面就结束俄乌冲突提出的28点新计划，美国政界的表态陷入了前后矛盾和混乱。当地时间22日，一些美国国会议员称，国务卿鲁比奥向他们保证，该文件并不代表总统特朗普政府的立场。然而同日晚些时候，鲁比奥强调，28点提案计划是由美国起草的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，鲁比奥22日在社交平台“X”上发文称：“和平方案由美国提出。它为正在进行的谈判提供了一个强有力的框架。它参考了俄罗斯方面的意见，同时也基于乌克兰此前与当下的意见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22日早些时候，共和党参议员迈克·朗兹（Mike Rounds）在华盛顿特区哈利法克斯国际安全论坛后的新闻发布会上告诉记者，鲁比奥曾打电话给他和其他参议员，表示这是美国收到并转交给乌克兰的一项提案。朗兹说：“他向我们明确表示，这是我们收到的一份递交给我们代表的提案。这不是我们的建议，也不是我们的计划。作为中间方，我们安排分享它。但我们并未发布，它是被泄露的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朗兹还说，鲁比奥告诉议员，如果乌克兰拒绝28点新计划的条款，他不知情特朗普有没有切断对乌情报共享或军事援助的计划，目前的意图是在已经通过新闻报道公开讨论的内容基础上，让乌克兰有机会作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政客新闻网22日报道形容称，上述在哈利法克斯的新闻发布会上做出的评论，相当于对最近一周以来的乌克兰热点议题180度的转变。据新华社报道，乌克兰及欧洲方面对美方计划非常不满，只是较为谨慎地没有直接拒绝或公开批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，鲁比奥很快在社交平台上发帖“辟谣”。美国国务院发言人汤米·皮格特也在“X”上发布信息，直接回应说：“这是公然的错误。正如鲁比奥国务卿和整个政府一贯所坚持的，这份计划是由美国起草的，并参考了俄罗斯和乌克兰双方的意见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在朗兹等人看来，他们对28点新计划感到担忧，接收到了欧洲方面的强烈反对信号。这些横跨两党的参议员说，鲁比奥应他们要求进行了通话，同意向他们解释情况，并允许议员们公开说明他向他们透露的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国媒体本周早些时候报道的28点新计划草案内容，其要点包括乌克兰从目前控制的顿涅茨克部分地区撤军、俄罗斯与乌克兰和欧洲缔结互不侵犯协议、乌克兰承诺不加入北约等。其中多项内容乌方此前一直拒绝接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕美国方面就结束俄乌冲突提出的28点新计划，乌克兰总统泽连斯基21日与英国、德国、法国等方通电话，称“我们珍视美国、特朗普总统及其团队为结束冲突做出的努力”。特朗普21日称，他希望乌克兰最晚本月27日接受美方计划，泽连斯基“将不得不喜欢”并批准28点新计划。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 07:17:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763873365295_S4FtQr_1763873365522.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025395</guid></item><item><title>王毅在结束对中亚三国访问后接受采访：敦促日方早日反思改错，不要执迷不悟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025615</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年11月19日至22日，中共中央政治局委员、外交部长王毅应邀赴吉尔吉斯斯坦、乌兹别克斯坦、塔吉克斯坦举行外长战略对话，并同三国领导人友好交流。访问结束后，王毅接受中国媒体采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、此访正值中国共产党二十届四中全会胜利闭幕不久，请问中亚国家对此有何评价？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王毅：&lt;/strong&gt;三国领导人都热烈祝贺中共成功召开二十届四中全会，都高度重视“十五五”规划建议对中国未来经济社会发展做出的顶层设计，都对中国的发展振兴前景充满信心。我向三国介绍了“十五五”规划建议的重大意义和核心内涵，强调中方将发挥中国特色社会主义制度的独特优势，一张蓝图绘到底，一茬接着一茬干，在以习近平同志为核心的党中央领导下，接续奋斗推进中国式现代化，续写经济快速发展和社会长期稳定两大奇迹。中国坚持高质量发展，推进高水平开放，将为包括中亚国家在内周边邻国以及世界各国带来新的发展机遇，开拓新的合作空间。三国均高度认同中国的成功治理模式，愿意进一步借鉴有益的治国理政经验，期待中国为地区各国和世界提供更多的确定性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此行切身感到，三国政局保持稳定，相继进入经济快速发展、工业化起步加速的新时期，到处呈现生机勃勃的景象。作为三国的友好邻邦，我们为此感到高兴。明年是中国“十五五”规划开局之年，中方将以此为契机，同中亚各国扩大合作领域、丰富合作内容、提升合作质效、释放合作潜能，做奔向现代化道路上的同行者，开辟中国中亚合作高质量发展新境界，打造更加紧密的中国—中亚命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、当今世界变乱交织，各种挑战层出不穷，中国打算如何与中亚国家共同应对？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王毅：&lt;/strong&gt;习近平主席在上海合作组织天津峰会上郑重提出全球治理倡议，深刻阐述改革完善全球治理需要遵循的原则、方法和路径，为国际社会合力应对世界变局、破解紧迫难题提供了重要的国际公共产品，已经得到140多个国家和国际组织的欢迎支持。中亚三国高度赞赏习近平主席提出的全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议、全球治理倡议，认为这些重大倡议顺应各国人民普遍愿望，符合当今世界迫切需求。他们表示，中方在推进全球治理体系变革中已经并将继续发挥至关重要的引领作用。世界更加需要中国，更加依靠中国，更加信任中国。三国愿同中方一道，以实际行动践行真正的多边主义，共同维护以联合国为核心的国际体系、以国际法为基础的国际秩序，捍卫本地区各国的正当权益和国际公平正义。三国确认将参加全球治理之友小组，尽快加入国际调解院。中方欢迎中亚国家在国际和地区事务中发挥更大作用，愿同各方加大在多边舞台上的相互支持，共同壮大全球南方力量，共同发出全球正义之声，共同为构建更加公正合理的全球治理体系做出努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、近年来，中国—中亚机制快速发展，请介绍一下合作的主要进展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王毅：&lt;/strong&gt;5年前，中国同中亚五国着眼合作需要，顺应时代潮流，共同创立了中国—中亚机制。2023年，中国—中亚机制升级至元首层级后，先后在中国西安和哈萨克斯坦阿斯塔纳两度成功举行峰会，机制建设的四梁八柱迅速成型，13个部级合作平台有效运作，机制常设秘书处全面运营，正在呈现出元首引领、政府推动、各界参与、多轨并行、全面推进的立体多元合作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国同中亚贸易水平不断攀升，已成为中亚最大贸易伙伴。今年前三季度，中国同中亚五国双边贸易额接近800亿美元、同比增长15.6%，全年有望突破1000亿美元大关。双方贸易结构正在不断优化，越来越多的中亚优质产品进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国同中亚投资规模也在持续扩大。中国成为中亚国家主要投资来源国。截至目前，中国对中亚国家投资累计超过500亿美元，农业、能源、基础设施等传统领域持续巩固，5G、新能源、人工智能等新兴领域合作不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国同中亚国家民间往来蓬勃发展。今年前三季度，中亚五国居民入境中国人数同比增长37.7%，中国内地居民赴中亚人数同比增长50%。中国同中亚国家直航航班已突破每周100次，友城数量达到100对。中国文化中心、孔子学院、鲁班工坊在中亚各国广受欢迎，发挥着传播友谊、促进合作的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方愿同中亚国家一道，锚定命运共同体奋斗目标，不断拓展合作领域、扩大合作规模、提升合作层级，在互利合作中加快共同发展，更好造福各国和各国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、一些主要域外力量纷纷同中亚国家建立C5+1机制。请问中国—中亚机制的优势何在？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王毅：&lt;/strong&gt;同其他C5+1机制相比，中国中亚合作的最大特点是毗邻而居、手足相亲；最大优势是互有需要、互为补充；最大共识是互利互惠、合作共赢。中国—中亚机制成立以来，我们立足中亚国家的现实需要，踏踏实实开展各领域务实合作，推动中国—中亚关系实现跨越式发展，形成全方位、宽领域、多层次合作格局，彰显出高效务实的鲜明和独特价值。今年6月召开的第二届中国—中亚峰会确立了以“互尊、互信、互利、互助，以高质量发展推进共同现代化”为核心的“中国—中亚精神”，揭示了中国同中亚国家友好交往的成功密码，为中国—中亚未来合作提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们始终坚持国家不分大小一视同仁，协商一致作决策；我们始终坚持相互信任、相互支持，合作从不附带任何政治条件；我们始终坚持共同发展，携手应对各类风险挑战，维护地区共同安全。正因如此，中国—中亚机制在各类C5+1机制中脱颖而出，得到地区国家广泛认可和支持。中亚国家普遍认为，中国才是最可信赖和依靠的合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、此行同三国外长发表的政治文件中，中亚国家均强调坚守一个中国原则。请问对此有何评价？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王毅：&lt;/strong&gt;在核心利益问题上坚定相互支持，这是中国—中亚命运共同体的应有之义。中方愿意做中亚和平、稳定、发展的坚定支持者和有力维护者，我们反对干涉中亚国家的内政，决不允许任何人、任何势力制造分裂和动荡。我向三国外长介绍了中国在台湾问题上的原则立场，揭露了日本现职领导人公然侵害中国核心利益、挑战二战后国际秩序的错误言行。三国公开强调，世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分，反对任何形式的“台湾独立”，坚定支持中国政府为实现国家统一所作的一切努力。这一集体发声正当其时，既支持了中国在台湾问题上的正当立场，又维护了国际关系的基本准则，再次清晰表明，一个中国原则是国际社会不可动摇的普遍共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，把日本当年“窃取”的台湾归还中国明确规定于《开罗宣言》、《波茨坦公告》、日本投降书等一系列国际文件，是不可否认的二战胜利成果，也是日本作为战败国必须持续遵守的国际义务。在今年这一关键年头，日本最应该做的是，深刻反省当年侵略殖民台湾的历史，深刻反省军国主义犯下的战争罪行，在台湾和历史问题上遵规守矩、谨言慎行。但令人震惊的是，日本现职领导人竟然公开发出试图武力介入台湾问题的错误信号，讲了不该讲的话，越了不应碰的红线。中方必须予以坚决回击，这既是维护中国的主权与领土完整，也是捍卫用鲜血和生命换来的战后成果，维护国际正义和人类良知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民爱好和平、亲仁善邻，但在事关国家主权和领土完整的大是大非问题上，绝不会有任何妥协退让。日本政府在中日四个政治文件中已就台湾问题作出郑重承诺，具有国际法效力，没有任何模糊、曲解的空间。无论日本哪个党派、哪个人执政，都必须恪守。人无信无以立身，国无信无以立世。中方敦促日方早日反思改错，不要执迷不悟。如果日方一意孤行、一错再错，一切主张正义的国家和人民，都有权利对日本的历史罪行进行再清算，都有责任坚决阻止日本军国主义死灰复燃。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 07:11:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763880287253_cArd27_1763880287389.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025615</guid></item><item><title>美国报告H5N5型禽流感致人死亡病例，据信为全球首例</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025490</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3083986" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/3b52f74e-3298-4ef5-9371-9a0502fcb8a4.jpg" loading="lazy" data-imageid="362679473"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国华盛顿州卫生部门说，该州一名确认感染H5N5型禽流感病毒接受治疗的居民于21日死亡。有消息称，&lt;strong&gt;这是全球首例人感染该H5亚型禽流感病毒死亡病例。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿州卫生部门在21日晚发表的声明中说，死者是一名有基础健康问题的老年人，住在该州西部太平洋沿岸地区的格雷斯港县，在自家后院饲养了一群不同品种的家禽，本月初因染疫住院接受治疗。华盛顿州卫生部门在其后院检测到了H5N5型禽流感病毒，判断&lt;strong&gt;家禽或野鸟可能是感染源。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，&lt;strong&gt;这一病例已得到美国疾病控制和预防中心确认。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依照华盛顿州卫生部门通报，目前接触过上述病例及其所养家禽所在环境等相关人员均未检测出禽流感病毒阳性。公共卫生官员将保持密切监测，观察相关人员是否出现感染症状。通报指出，公众感染禽流感病毒的风险仍然很低，&lt;strong&gt;“当前没有证据表明这一病毒会人传人”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，H5N5型禽流感病毒此前仅在动物身上检出过，其对人类健康的威胁并不比更为“出名”的H5N1型高致病性禽流感病毒大，后者自2024年以来已在美国导致数十人感染，大多数感染病例为乳制品和家禽养殖场工人，症状较轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是今年以来美国报告的第二例人感染禽流感病毒后死亡病例。第一例出现在路易斯安那州。死者也是有基础健康问题的老年人，去年12月确认感染H5N1型禽流感病毒D1.1型毒株后接受治疗，今年年初死亡。美疾控中心介绍，D1.1型携带突变可能导致病毒更易感染人类上呼吸道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美疾控中心说，尚未发现H5N1型禽流感病毒人际传播现象，但工作中长期接触鸟类、禽类或奶牛的人感染风险较大。建议避免近距离、长时间或在无保护措施情况下接触患病或死亡的动物，避免在无保护措施情况下接触动物粪便、未经消毒的牛奶等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 05:32:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763875545297_perTJH_1763875545474.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025490</guid></item><item><title>深一度｜打响翻身仗！上海泳军靠什么破局突围</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025197</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全国第十五届运动会于11月21日闭幕，上海队在游泳项目上共获得5金3银2铜，整个游泳运动中心（含游泳、跳水、花游、水球）获得9金5银2铜，迎来了继八运会以来的最佳表现。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763863971482_QFHZ4e_1763864415627.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362676159"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海游泳队在全国第十五届运动会共获得5金3银2铜的好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵观游泳项目8个比赛日，覃海洋（2金）与唐钱婷（2金1银）两位名将扮演了顶梁柱的角色，曾经的“天才少年”郑英昊则用一金一银宣告了自己的回归，但要说最大的惊喜，莫过于游泳最后一项女子4x100米混合泳接力决赛的角逐，上海队勇夺银牌，而在4名接力选手中，除唐钱婷外，李佳蔚和汪增悦是10后出生的小将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海游泳队看上去有些“小鬼当家”的意思，不仅仅是接力，周彦君在女子400米混合泳获得第七。此外，16岁的陆屹宸在男子400米混合泳获得第七，17岁的龙建垚在200米仰泳获得第八……以年轻选手为主体，推动了整个队伍综合实力的提升，这是上海游泳队摘金夺银同时的另一大收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么一届全运会上小运动员们能够集体呈现良好的发展势头？当下澎湃新闻记者采访了上海市竞技体育训练管理中心副主任、游泳运动中心主任盛茂武，试图从中寻找答案，而这个故事要从4年前说起。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763864836143_7rMYw1_1763864845144.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362676168"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;名将唐钱婷领衔的女子4x100米混合泳接力勇夺银牌，而其中就有两位10后小将李佳蔚和汪增悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战略布局，高规格、成体系打造青训队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年西安举行的第十四届全运会上，上海游泳队获得两金，除了覃海洋的200米蛙泳金牌外，另一枚来自于联合组队，这是上海游泳队的低谷，背后的原因在于上海游泳在03年到07年这个年龄段的人才储备厚度不够，有点断档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十四运结束后，上海市体育局对于游泳项目的发展给予了更高度的重视，市体育局党组书记、局长徐彬第一时间带领局相关处室来游泳中心调研，明确提出游泳中心要采取有效措施加强后备人才的培养，而成立青训队被作为推动上海竞技游泳发展的一个战略布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于任何体育项目来说，青训都是重中之重，过往上海游泳队并非没有着眼青少年运动员的选拔培养 ，但据盛茂武介绍，过去的模式通常大部分直接从各区选拔三线的优秀苗子进入一线队，这中间存在着一些弊端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，一线队教练有全运会的任务，会更加聚焦重点队员，很难精准顾及到小队员的训练；另一方面，11、12岁的小队员身心发育尚不成熟，在一线队若长时间训练跟不上，心理会产生落差；加之一线的文化学习时间相对较少，若运动成绩上不去，文化学习又受影响，家长是很担心的。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763621211000_wpCypK_1763866129102.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362677338"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;盛茂武强调，青少年运动员的培养需要针对这个年龄段的特点，扎实打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛茂武看在眼里，“青少年运动员的培养需要针对这个年龄段的特点，有别于成年运动员，上海许多游泳教练和专家一直和我说，游泳青少年运动员需要打好有氧、混合泳技术基础，这必须付出大量的时间打磨，切勿拔苗助长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正是把准这一脉搏，上海市游泳青训队应运而生。作为在一线训练管理岗位历练多年、又在上海市体育运动学校担任校长近十年的专业管理人士，盛茂武坦言成立青训队要解决几个问题：符合年龄段的运动员在哪，怎么挑选出来，放在哪里训练，训练由谁带，训练什么内容，达到什么标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个筹备过程中，上海市体育局各级领导，市体育局分管科研、青训以及竞技体育的领导也都对游泳青训给予了指导和支持。局备战办训练体系贯通（选材育才）委员会主任多次前往有关单位，协调解决问题。上海市体育运动学校与游泳中心密切配合，在招生、场地、教练、食宿、读书和管理等方面给予青训队最大的支持，有力地保障了青训队的高效运作。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763863930482_yASa1i_1763864309591.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362676152"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;原上海队总教练、现国家队总教练崔登荣在青训队及后期的运行过程中给予了大量的指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陕西全运会后，原上海游泳队总教练潘佳章主动辞去一线职务，挑起青训队训练总监的重任，原上海游泳队领队赵振威则主动担任青训队领队，加上一线、市体校以及个别区优秀教练组成了由一二三线教练共同构建的青训教练组，并且聘请了外教和专门的体能教练。原上海队总教练、现国家队总教练崔登荣在青训队成立及后期的运行过程中给予了大量的指导。盛茂武坦言，“我们的很多教练员是有情怀的，在帮助上海游泳做好青训这件事上，大家都义不容辞。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763621217000_SxK8Yb_1763867547563.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362677453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陕西全运会后，原上海游泳队总教练潘佳章主动辞去一线职务，挑起青训队训练总监的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学选拔，不遗漏任何一个有潜力的苗子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青训队成立之后，当务之急是确立一套系统完善的青训队选拔流程。据盛茂武介绍，整个流程覆盖从（寒假、暑期）训练营选拔，从三线选拔苗子进入市体校跟训、走训、驻训，再经过测试和评估，从市体校青训队选拔优秀选手进入东方绿舟上海市水上运动中心试训，直至申报正式入队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年1月，在市体校举办的寒假训练营有53名运动员参加，最终选出17名运动员，作为首批青训队队员。2023年2月，又有71名运动员参加了在上海海事大学举办的寒假训练营。同年7月份，在平湖市举办的暑期训练营吸纳了51名运动员参加，当年总共选拔17名队员进入青训队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的工作延续至今，截至2025年1月，总共有465名小队员参加训练营，有68人被选入青训队。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763621223000_dn1zSA_1763866467341.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362677379"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;针对青训队选拔，上海市每年利用寒暑期开展针对青少年游泳运动员的训练营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛茂武表示，对于参加训练营的小队员，首先会参考运动员在市里比赛的成绩，此外也有各区教练和青训中心专家的推荐，目的就是要让上海更多有从事竞技游泳意愿的小队员们能够参与进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，从训练营进入青训队，乃至今后从青训队加入一线队，这个过程中都有相应的选拔标准。通过集合青训教练、专家和科研人员的意见，青训队制定了《青训运动员评价标准（试行）》和《青训运动员进绿舟基地试训选拔测试标准》，分别对寒暑假训练营的苗子和青训队队员进行测试和评估，内容覆盖身体形态、运动员成绩、专项大腿能力等评分项目，对于存在伤病情况的运动员，则要求进行核磁共振成像，最终得出一份综合测试情况表，力求保证选拔的科学性。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763621210000_i5ypXT_1763866196905.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362677352"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;从寒暑假训练营到青训队、从青训队进入绿舟一线队都有一套科学的选拔标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在这届全运会上有不俗表现的小将汪增悦曾经两次参加训练营都未被选上，问题就出在她的身高，但青训队教练也看到了这名小队员的天赋，一直和汪增悦所在的杨浦区教练保持联系，听取反馈，随后又专程去杨浦区考察，这才最终将汪增悦带到集训队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛茂武表示：“青少年的发育情况和训练阶段存在差异化，不能因为一次训练营就否定一个小运动员，在训练营没有达到标准的一些孩子，我们会采取这样的方式，在周末让运动员到市体校随青训队跟训，我们不希望遗漏掉任何一个有潜力的好苗子。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763621213000_Sm5FCb_1763866165082.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362677346"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;盛茂武不希望青训队遗漏任何一个有潜力的好苗子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青训队选拔之初，徐汇、杨浦等区在运动员输送、教练员配合等方面态度积极，但也有一些三线教练对此存在疑虑，2022年恰逢市运会，出于所在区的成绩考虑，一些教练并不放心将自己的队员交给青训队，但随后的事实证明，加入青训队的小队员成绩都有不同程度的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年上海市运动会上，青训队16人参赛共获得14块金牌、9块银牌、7块铜牌，超9个项目的上海市同年龄组纪录。7名队员评为游泳项目“未来之星”，2人成绩达到运动健将水平。随后从2023年开始，每年参与训练营的小队员数量较第一年都有大幅度增加，很显然，青训队的工作得到了来自区教练、运动员家长等各方的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的工作核心就是把符合年龄段的队员挑选出来，配置能力范围内最好的资源，通过相对科学的训练，把孩子们的基础打扎实，再通过比赛观察，选出优秀的队员。”回顾这几年来的工作，盛茂武认为青训没有统一的模式，但一定要遵循竞技体育的规律，尤其强调每一个环节都需要踏踏实实去做。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763621216000_51SdRE_1763866155303.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362677342"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中心副主任周旻嵚赴高原跟训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青训队成立后，盛茂武每隔一段时间都要听取青训队的阶段性训练反馈。据他介绍，分管游泳的中心副主任周旻嵚每周都要去市体校看训练。此外，每一次训练营、包括去海埂等外省的拉练，运动中心相关领导也都随行，以便更好地观察青训队的实际情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛茂武有自己的一套管理准则，“作为运动中心这一级的管理者，必须亲力亲为，你进到队里熟悉队员的训练过程，远比纸面上看到的数据更为重要，选拔标准是公开的，但你能够实地看到一个队员的潜力，她差一两分到底该不该被选上，这个时候管理者是应该勇于担责的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在青训队不断打磨的过程中，上级领导也对青训队时刻保持关注，最大限度给予青训队支持，2024年在市体校就建成了一个标准50米的气膜游泳池，有效解决了青训队泳池不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一分耕耘一分收获。这几年，上海游泳青训队在各项赛事中获得了优异成绩。2023年全国青少年游泳U系列总决赛中，青训队25人参赛，共获得27金12银10铜，其中7人11项次达到全国游泳冠军赛参赛标准，3人成绩达到运动健将水平。在同年的学青会（校园组）比赛中，青训队9人参赛，最终获得了2金4银1铜、打破2项赛会纪录的成绩。2024年全国青少年游泳U系列总决赛中，青训队29人参赛，共获17金21银9铜牌。2025年全国青少年游泳U系列总决赛，青训队32人获蚕丝啊共获6金8银6铜，并7次打破赛会纪录。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763863935311_HYTMmw_1763864327183.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362676153"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年11月，上海游泳青训队的小队员们进入东方绿舟测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着青训队的不断成熟，2024年1月，青训队输送首批10名队员进入东方绿舟试训，2025年1月，又有20名青训队员进入东方绿舟。盛茂武透露：“进入一线队试训的小队员依然由青训队教练训练，因为我们的教练更了解小队员们的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期间，青训队试训组也有不俗表现，2024年的全国游泳冠军赛上，青训队试训组有8人参赛，获得了1个接力第4名、1个接力第6名、1个单项第7名的成绩，为上海游泳接力项目提升了战斗力，并在比赛中7人9项次突破个人最好成绩。到了2025年亚洲游泳锦标赛，青训队输送的李佳蔚、周彦君分别获得5金1银和4金1银。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四年打磨，十五运小荷露出尖尖角&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从青少年赛事到全国乃至洲际大型赛事，这一周期上海市的游泳青训正在不断结出硕果，而刚刚结束的全国第十五届运动会无疑是一个更大的舞台，也是这些小队员们最好的试炼场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字最具说服力，从青训队选拔进入东方绿舟试训的30名队员中共有20人参加了本届全运会，共计有16人次提高了个人最好成绩。其中李佳蔚和汪增悦在女子4X100米混合泳接力荣获银牌；男女混合4X100米混合泳接力（李佳蔚、汪增悦）、男子4X200米自由泳接力（李爽）、女子4X100米自由泳接力（陈奕舟、汪增悦）均取得第五名；女子4X200米自由泳接力（杨馥祯、刘欣庭、周彦君、汪增悦）获得第六名；在单项上男子400米个人混合泳陆屹宸、女子50米仰泳钱美舜、女子400米个人混合泳周彦君拿下第七名；男子200米仰泳龙建垚获得第八名。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_kyErKt_1763864436934.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362676160"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2011年出生的周彦君在本届全运会上获得女子4X200米自由泳接力第六名和女子400米个人混合泳第七名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者曾在赛后混采区遇见2011年出生的周彦君，当时一脸稚嫩的小朋友笑着摇头，暗示对成绩不满意，对此，&lt;strong&gt;盛茂武直言：“全运会和之前的全国冠军赛完全不同，这一次的第七名也有它的含金量。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛茂武每一个比赛日从早上的预赛一直看到晚上的决赛，他对每一个小队员的表现心中有数， 还特意提到16岁的小将陆屹宸，“400米混合泳预赛中他在同组赢了汪顺，取得第一名，但决赛入水时泳镜翻了，比赛中很多时候得闭着眼睛，成绩比预赛慢了2.03秒，如果没有这个意外，成绩还会更好些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你能从盛茂武的描述中感受到他的欣慰，&lt;strong&gt;对于这个年龄段的小队员，盛茂武强调，“相较于名次，我们更看重他们在个人基础上成绩的提升，在全国最高水平的比赛中，去拿奖牌不是他们自己能决定的。在这个阶段他们还没有达到这样的优秀运动员的水准，但完成阶段性的目标，呈现出较好的比赛能力，这对他们今后的发展非常重要。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763863956229_Hzar1G_1763864372323.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362676157"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;通过青训队输送到全运赛场的部分小队员集体合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这届全运会，游戏项目上呈现出了年轻小将迅速崛起的趋势，比如河北队的于子迪、江苏队的吕沁瑶、浙江队的鲁新辰等小队员都在各自项目上摘金夺银。盛茂武坦承，这个情况在女子项目上尤为明显，不过上海游泳青训队依然要遵循竞技发展的规律，不能拔苗助长，毕竟在这个年龄段就具备全运会冠军水准的小队员本身可遇不可求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“横向对比，我们需要明确差距，尤其是和浙江、山东、河北女队相比，但纵向来看，对比过去，我们还是取得了一些进步，&lt;strong&gt;我个人认为这（在低龄段就获得全运会冠军的队员）有些可遇不可求。从自身来看，我们不能因为有些省份基础好，出现了一些出类拔萃的小运动员，反过来我们就拔苗助长，在这个年龄段还是要根据运动员的生长发育情况、项目特点打好基础，否则心里会感觉不踏实。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763863945300_HCCn1C_1763864351844.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362676155"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;盛茂武强调，青训队的训练必须打好基础，切忌拔苗助长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“切忌拔苗助长”、“打好基础”，与盛茂武的采访中多次听到这两句话，这是一名行业老兵的肺腑之言，同样是上海游泳队这几年青训队建设的感悟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过打造一个新的选拔和培养模式，上海游泳在全运会取得了一定的成绩，更让青训队模式得到了认可，当下盛茂武强调，青训队走过的这四年只是一个开始，青训是一个长期性的工作，还面临更大的挑战、更高的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些孩子进到一线队后，未来如何进一步去达到全国水平甚至世界水平，这是我们努力的方向，因为上海市的各级领导对游泳队期望很大，上海热爱游泳的老百姓们对游泳队的期望更大。希望有一天我们的运动员能够在世界大赛、在奥运会上为国争光、为上海添彩，这也是我们从事竞技体育运动的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十五运已经落下大幕，关于上海游泳的青训故事还将继续。盛茂武笑言：“必须吃着碗里的，看着锅里的，还要想着田里的，必须始终想着如何让我们的这块青训土壤肥沃起来……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还记得2023年在广西南宁举行的全国学生（青年）运动会上，当时游泳队各个项目的参赛运动员处于不满员的情况，这在盛茂武心中始终是一个结，“这说明我们的人才储备出了问题。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763621219000_hX6YXw_1763866205665.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362677353"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;盛茂武与青训团队在工作中秉承着三个“做”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十五运上小队员的不断冒头给上海游泳青训工作交出了一份合格的答卷，&lt;strong&gt;复盘这一路，盛茂武将整个青训归纳为三个“做”： 认认真真地做，踏踏实实地做，反反复复地做。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他坦言：“竞技体育本来就是前人栽树、后人乘凉，搞青训尤其不能好高骛远，需要一定的时间周期，但认定的事情，就要一步一个脚印，不忘初心。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 05:29:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763867729742_wnExwb_1763867729964.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025197</guid></item><item><title>央媒：日本“夺岛”方案，注定出动即失败</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025481</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着日本首相高市早苗涉台挑衅言论持续发酵，日本自卫队在靠近台海的岛屿加强军力部署的情况，引起各方关注。而据日本《东京新闻》报道，早在&lt;strong&gt;2021年，&lt;/strong&gt;自卫队就制定了“台海有事”时，依托“西南诸岛”军事据点作战的行动预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这&lt;strong&gt;三套方案&lt;/strong&gt;是什么？将给地区局势带来哪些影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东观军情，为您解读：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705722" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ddb96d394b5e4dc59b62abf2e339da81/hd/1763874509455_7Tnixj_1763874595518.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763874669336_RQc4ex_1763874669336.png" data-duration="02:23" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;日本陆上自卫队依托“西南诸岛”，针对台海方向，有三套用兵方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其一，&lt;strong&gt;“水陆机动团”实施闪击战。&lt;/strong&gt;作为夺岛先头部队的“水陆机动团”已经扩编到3000人。陆上自卫队或许会利用海上自卫队“大隅”级运输舰、“日向”级直升机母舰以及“出云”级轻型航母运载兵力和装备，使用直升机、“鱼鹰”运输机和气垫登陆艇快速投送部队，谋划快速夺岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其二，&lt;strong&gt;陆上自卫队实施大规模两栖作战。&lt;/strong&gt;陆上自卫队主导建设的“海上运输群”，到2027年将配备10艘运输舰船。日本还计划在2026财年，整合陆上自卫队现有作战力量，组建新的特种作战旅。组建“海上运输群”，是为了向西南方向投送精锐力量以及进攻大部队，并持续实施军事运输与补给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其三，&lt;strong&gt;导弹火力压制与封锁。&lt;/strong&gt;日本陆上自卫队装备的增程型12式反舰导弹、高超声速导弹，针对西南方向，具备打击海上移动目标和岛屿兵力的功能，可掩护“水陆机动团”、特种作战旅去偷袭夺岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样来看，日本自卫队向西南用兵，&lt;strong&gt;这三套方案都打不赢！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，&lt;strong&gt;制空权拿不到。&lt;/strong&gt;航空自卫队的F-15和F-2较为落后，从美国引进的F-35A数量不足，而且战力和性能差强人意。面对先进的双发重型隐身战机、更先进的双发中型隐身战机，航空自卫队都自身难保，更谈不上去掩护海上自卫队的运兵船队和“水陆机动团”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，&lt;strong&gt;远程火力挡不住。&lt;/strong&gt;日本的夺岛兵力在集结或运动中，会面临远程火箭炮、巡航导弹、高超声速导弹的联合打击甚至是饱和打击。注定&lt;strong&gt;出动即失败。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 05:01:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763874690937_B5hfn2_1763874691129.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025481</guid></item><item><title>外交部：驻留刚果（金）东部地区中国公民应立即撤离</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025397</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当前，刚果（金）安全形势复杂严峻，刚东部北基伍、南基伍、伊图里、上韦莱四省及周边安全风险极高，部分地区处于交战状态，针对中国公民和企业的暴力冲突、武装袭击和绑架等恶性事件频发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部和中国驻刚果（金）使馆郑重提醒：在刚果（金）东部地区特别是南基伍省驻留的中国公民和企业，应立即向中国驻刚果（金）使馆报备信息并撤离该地区。如遇紧急情况，请及时报警并同中国驻刚果（金）使馆联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联系方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刚果（金）报警电话：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+243-818906284&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+243-816770006&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+243-827205000&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交部全球领事保护与服务应急热线（24小时）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+86-10-12308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;驻刚果（金）使馆领事保护与协助电话：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+243-851474669&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 04:40:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763872703547_1zt5K3_1763872703699.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025397</guid></item><item><title>中塔外长首次战略对话举行，谈及台湾问题王毅说了三个“绝不允许”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025292</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763867947112_jiD4YT_1763867964776.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362677476"&gt;&lt;p&gt;11月22日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在杜尚别同塔吉克斯坦外长穆赫里丁举行首次战略对话时提到，无论国际形势如何变化，中方永远是塔方可以信赖的可靠伙伴。感谢塔方在台湾等涉及中方核心利益问题上予以坚定支持。中方绝不允许日本右翼势力开历史倒车，绝不允许外部势力染指中国台湾地区，绝不允许日本军国主义死灰复燃，将同各方一道维护一个中国原则的国际共识，共同维护二战胜利成果。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763867949732_MSMwEF_1763867973489.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362677477"&gt;&lt;p&gt;王毅表示，面对变乱交织的国际形势，双方启动战略对话机制正当其时，有利于加强战略沟通，夯实战略互信，共同应对新挑战新风险，维护国际和地区和平稳定，为构建更加紧密的中塔命运共同体提供新动力。他提出五点建议，包括坚定相互支持、推进互利合作、深化人文交流、加强安全合作，以及密切多边协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅强调，阿富汗是中塔搬不走的共同邻居，中方愿意着眼地区和平稳定，继续与塔方在阿富汗问题上加强协作，支持阿富汗推进重建发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《中国和塔吉克斯坦外长首次战略对话在杜尚别成功举行》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 04:28:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763867993386_ZyxFKJ_1763867993574.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025292</guid></item><item><title>2025“天才发现计划”短片展开幕，易烊千玺主演短片压轴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024177</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月22日，由中国电影导演协会、超媒影业主办的2025“天才发现计划”短片展（NOWNESS SHORT FILM TALENTS）于上海油罐艺术中心正式开幕。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/70ec34dd-accf-436d-b86a-b4645c786f00.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/70ec34dd-accf-436d-b86a-b4645c786f00.jpeg" data-height="1730" data-width="1269" data-filesize="368642" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362666743"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;天才发现计划 海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次短片展以“日常奇境(EVERYDAY WONDERS)”为主题，聚焦全球华语青年短片创作，将为观众带来主展映、青葱计划短片精选、舞蹈影像、未来影像、景观档案五大单元的53部短片及多场对话、大师班活动，着力呈现青年创作者如何从现实生活中寻找养分，以独特的视角，重新发现日常中的诗意与不凡。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/d55825c3-48c4-45f4-bf19-24a0660661b1.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/d55825c3-48c4-45f4-bf19-24a0660661b1.jpeg" data-height="845" data-width="1270" data-filesize="200692" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362666741"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑大圣致辞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开幕活动上，导演郑大圣代表中国电影导演协会致辞。“中国电影导演协会希望通过天才发现计划，了解青年电影人才情况，提供更好的资源、助力他们成长，为中国电影创作及产业发展贡献力量。”他说，“我们希望前移培育关口，以短片为核心抓手，发现、扶持和培养青年导演，推动‘短片实践带动长片发展’的全链条培养路径。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/a29c5a87-dcd7-4cd4-8222-49ce7d58d10c.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/a29c5a87-dcd7-4cd4-8222-49ce7d58d10c.jpeg" data-height="845" data-width="1270" data-filesize="227622" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362666740"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;贾樟柯在开幕仪式上感谢合作方&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次短片展荣誉推介人黄尧与耿子涵率先登台，阐述了各自对“日常奇境”主题的理解。黄尧说：“这个主题很妙，‘日常’和‘奇境’两个词看上去有点冲突感，但这种冲突感仿佛打开了一个通道，这个通道就是我们的大银幕。”在随后的环节中，舞蹈影像单元策展人吴孟珂、天才发现计划执行策展人熊帼、未来影像单元策展人龙星如依次登台介绍了单元亮点，向观众阐述通过影像穿越“奇境”，将观看的视点拉回“日常”的必要性。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/69331354-cac7-44a2-8c24-77d46ac81604.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/69331354-cac7-44a2-8c24-77d46ac81604.jpeg" data-height="847" data-width="1270" data-filesize="387684" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="362666742"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场观摩青年导演创作短片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开幕日当天，2025“天才发现计划”短片展青葱计划短片精选、未来影像单元、主展映单元I组、舞蹈影像创作实验室首映礼暨对话先后向观众呈现。11月26日，由赵丹执导、易烊千玺主演、凃力元编舞的短片《潜息》将作为闭幕片进行展映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《潜息》以舞蹈影像的形式呈现人、身体与自然之间的流动关系。短片中，主角（易烊千玺）置身山林深处，在低伏的嗡鸣声中前行。群舞者以身体构成山、水、兽、林等自然形态，在运动中展现自然的生成、抗衡与拥抱。主角的身体在推拒与吸纳之间不断发生变化，既是探索者，也是被自然重塑的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月，天才发现计划还将在北京与观众见面，邀请大家共同认识具有才华与创造力的年轻创作者，见证精彩纷呈的创意影像。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 04:01:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763860536547_jnP3es_1763860536791.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024177</guid></item><item><title>易烊千玺：世界上最难的谜语是毕赣的剧本</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024176</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年11月22日，电影《狂野时代》上映，首日票房7900万，创下近期国产影片的最好成绩。首映当日，导演毕赣携领衔主演易烊千玺、特别出演李庚希，以及主演陈永忠等来到上海，与电影第一批观众畅聊影片创作细节、角色解读及幕后趣事，为这部充满艺术质感的作品增添了更多鲜活的解读维度。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-filesize="217987" alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/a49b282a-da30-474f-883c-6046da6f9936.jpg" data-imageid="362666737"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《狂野时代》首映礼现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演毕赣延续了自《路边野餐》以来强烈的作者风格，并将叙事的框架和版图都构建得更加宏大。影片以六个篇章对应视觉、听觉、嗅觉、味觉、触觉及思维的精神元素，讲述在人类不再做梦的未来世界中，"迷魂者"（易烊千玺饰）沉迷梦境幻觉，但被"大他者"（舒淇饰）潜入意识追捕的故事。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-filesize="334147" alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/3f829780-406c-4c63-9104-5ffc2082d458.jpeg" data-imageid="362666739"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《狂野时代》电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新晋金鸡影帝易烊千玺在片中挑战"一人分饰五角"的高难度设定，涵盖不同年龄层、性格迥异的角色，成为粉丝购票的核心驱动力。他在"视觉篇"中化身怪物，在"听觉篇"中饰演美少年邱默云，在"味觉篇"中饰演还俗和尚，在"嗅觉篇"中饰演年长骗子，在"触觉篇"中饰演混混阿波罗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在角色解读环节，主创们深入剖析了“谜魂者”与“大他者”的核心关系。毕赣导演表示，二者是“绝对理性”与“十分感性”的矛盾体，每个“大他者”都是“迷魂者”成长后的模样。易烊千玺塑造迷魂者的形象，光是在造型上就受罪不少，单次上妆8小时。同时，他分享了自己的理解：“有点像电影创作者和观众之间很微妙的连接。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-filesize="67418" alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/3e631dfc-27f6-493c-904b-a4a9a6745434.jpeg" data-imageid="362666735"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;易烊千玺迷魂者造型&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易烊千玺在触觉篇章中体验了一把毕赣标志性的长镜头。易烊千玺回顾那场戏拍摄得十分“忙乱”，拍摄被打戏份时的细节，不仅要往嘴里藏血浆药丸，还要配合群演完成泼血浆、摔假玻璃等动作，甚至有一场戏还掉落了手里最重要的道具枪。但长镜头不能停，多亏了群演武行现场即兴加戏，才有惊无险完成了原定动作。而导演毕赣则透露，拍摄那场戏时，后景的演员和工作人员其实已经因为小意外混乱不已，而前景中的演员黄觉因为怕自己忘记歌词，根本没顾上身后发生的事。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-filesize="95626" alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/0788cad9-8123-4eb9-b127-ce8056ea2e93.jpeg" data-imageid="362666738"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;主创合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，在谈论这场戏的拍摄时，易烊千玺表示，毕赣也鼓励他用“中二”的方式去演绎，自己在这个角色中融入了过往角色特质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场一个调皮的“吐槽”引得全场发笑，是主持人围绕着影片中“猜谜”的情节，提问易烊千玺“世界上最难的谜语是什么”，易烊千玺给出的回答是：“毕赣导演的剧本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;的确，因为《狂野时代》的剧本创作与拍摄模式极为独特，影片分为六个章节，讲述发生在不同时空的故事。关于毕赣的电影，并非直白直给的商业片，毕赣也强调观众看电影时，不需强求逻辑，而是腾空预设、本能感受。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-filesize="67448" alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/0c10ef8a-2269-434d-a5b3-203243644b07.jpeg" data-imageid="362666736"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;导演毕赣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场，主持人问及“如果电影有第七个章节会是什么”，毕赣导演给出了诗意回应，舒淇把千玺扮回了第一个故事的样子。“我们用这样的造型方式告诉大家，迷魂者没有最真实的样子，他的意识和灵魂最终传递给了观众。如果真有第七个篇章，一定是大家看完电影回到家、躺在床上做梦的时候，那就是我们电影的第七个片段。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 04:00:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763860303752_bay356_1763860303975.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024176</guid></item><item><title>特朗普前重要盟友退出国会，美国MAGA运动内部撕裂持续</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025199</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国共和党籍联邦众议员玛乔丽·泰勒·格林近日与总统特朗普公开决裂，并于11月21日宣布将辞去国会议员职务。然而分析认为，曾是“让美国再次伟大”（MAGA）右翼运动重要人物的格林虽然结束了她的国会生涯，但她在美国政治生活中的角色可能远未结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格林将于明年1月5日正式辞职。她说自己将回到佐治亚州的家，并开启“一条新的道路”。据新华社报道，格林是特朗普MAGA阵营的得力干将，两人闹掰是特朗普第二个任期内最引人注目的一场决裂。格林是少数支持公开爱泼斯坦所涉案件档案的共和党议员之一，她在特朗普迟迟不愿履行公开档案的竞选承诺的背景下，多次批评特朗普。二人由此在社交平台上开启隔空骂战，特朗普连日对格林展开言语攻击，格林则谴责特朗普的“煽动和怂恿”令她面临人身威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主动拥抱争议的右翼新政客&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在决裂前，特朗普曾称格林为“共和党的明日之星”“真正的赢家”；格林则曾头戴写有 “特朗普什么都对”字样的红色棒球帽，为特朗普的国会演讲捧场。英国广播公司（BBC）22日报道形容，格林进入国会时是特朗普最坚定的拥护者之一，如今五年过去，她已被曾崇敬的特朗普贴上“叛徒”的标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在格林的政治生涯中，她常常主动拥抱争议、迎向冲突。她曾是佐治亚州的一名健身教练，从2016年开始涉足政治，当时特朗普正开启第一次总统竞选。她经常前往首都华盛顿特区，指责国会中的民主党议员推行“社会主义和亲伊斯兰”政策。她还宣传“匿名者Q”阴谋论（即称“美国存在一个广泛恋童癖的深层政府”），质疑美国学校枪击案是“摆拍”，并声称民主党由一群有权势的恋童癖者秘密操控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入国会后，格林不仅与民主党人冲突，也在共和党内陷入矛盾。在2021年1月“国会山事件”发生后，许多共和党人选择与特朗普切割，但格林坚持支持特朗普，还附和特朗普“大选遭民主党窃取”的指控。虽然她改口否认了部分阴谋论观点，但众议院仍在她上任不久后投票将其撤出所有委员会职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党重夺众议院多数后，格林实现了政治“复归”，与时任共和党籍众议院议长凯文·麦卡锡合作，为保守派集结力量。然而，当麦卡锡被罢免后，格林又与继任者迈克·约翰逊发生冲突，并试图将约翰逊也赶下台，最终失败。2023年，她被保守派的众议院自由核心小组开除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，格林在国会政治中变得越发难以预测：民主党厌恶她，保守派对她心存疑虑。她依靠和特朗普的密切关系来维持自己的影响力，但这也因二人的近日决裂而瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MAGA阵营分化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，特朗普在一段简短采访中说，格林离开国会是“国家的好消息”。随后，他又在自己旗下的社交平台“真实社交”上发文称格林“变坏了”，但他仍会“永远感激玛乔丽，并感谢她为国家所做的服务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，格林与特朗普间关系紧张已有时日：特朗普上台后，格林曾有意在2026年美国国会中期选举中角逐参议员席位，特朗普称其“毫无胜算”；特朗普今年6月下令空袭伊朗核设施，引发来自MAGA阵营的不满，格林同样对这一做法予以批评；格林还指责特朗普政府应对国内物价高企不力、在加沙事态上对以色列强力支持、对大型科技公司监管不足等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正导致格林和特朗普决裂的导火索，是爱泼斯坦文件问题。这名已故金融家、被定罪的恋童癖者，与权贵阶层有联系。格林谴责特朗普不愿指示司法部全面公开该案的档案，并与爱泼斯坦的受害者以及民主党人站在一起，推动众议院就此表决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近期的政府关门期间，格林也质疑共和党的策略，并与民主党站在一起，呼吁共和党处理对低收入美国人的即将到期的医疗补贴。她公开斥责特朗普过度强调外交政策，忽视了经济问题与民生负担。“美国人民对外国战争或对其他国家的援助毫无兴趣，”她本月早些时候在社交平台“X”上写道，“他们想要的是每天都站出来、做事、为他们奋斗的领导人！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社报道说，特朗普两次当选总统，其选民“基本盘”MAGA发挥重要作用。美国明年举行国会中期选举，MAGA的支持对共和党选情而言同样重要。美联社报道，格林与特朗普的分道扬镳预示着MAGA阵营在明年的中期选举前或将出现更多裂痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，格林仍坚持称自己支持特朗普，但越来越明显的是，她对MAGA运动的理解与特朗普的版本已有明显差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在辞职声明中，格林说：“我拒绝做一个‘受虐妻子’，幻想一切会消失、会变好。如果我被MAGA集团抛弃，被新保守派、大药企、大科技、军工复合体、外国领袖，以及那些与普通美国人毫无关系的精英金主阶层取代，那普通美国人也同样被取代了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有报道说，格林曾表示有意参与明年的佐治亚州长竞选，但她最近强调不会参选，也不会挑战现任民主党参议员乔恩·奥索夫。然而，她选择在1月5日辞职，也意味着她未来仍有可能改变主意。她也可以由此重新定位自己的政治生涯，尤其考虑到公众对特朗普的支持在下降，特朗普在宪法限制下也不能参与下一届总统选举。在佐治亚，现任州长布赖恩·坎普等共和党政治人物已经证明，即便没有特朗普的支持依然能够赢得选举。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 03:52:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763866162821_mGmbbF_1763866163021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025199</guid></item><item><title>“极可能趁乱逃跑”，巴西联邦警察预防性逮捕前总统博索纳罗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025123</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日6时许，巴西联邦警察在巴西前总统雅伊尔·博索纳罗的家中将其逮捕，并押送至联邦警察局总部。警方称这是在执行法院发出的预防性逮捕令，旨在维护公共秩序。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763862647678_3ffjaH_1763862695513.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362676112"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴西前总统雅伊尔·博索纳罗 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，联邦警察在一份官方声明中表示，他们是在执行联邦最高法院签发的预防性逮捕令。根据最高法院签署的逮捕令，预防性逮捕的目的是维护公共秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日晚，博索纳罗之子、参议员弗拉维奥·博索纳罗呼吁巴西民众举行守夜活动，声援这位前总统。联邦警察评估认为，此举对参与者和警方人员都构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，博索纳罗处于居家监禁状态。据法新社报道，巴西最高法院还指控博索纳罗试图破坏脚踝监控器并策划逃跑。最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯表示，在最终上诉过程中，拘押博索纳罗是预防性措施，因为他“极有潜逃风险”。此外，弗拉维奥·博索纳罗号召发起的守夜活动“可能会引起混乱”，从而“为博索纳罗的逃跑创造有利环境”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博索纳罗因涉嫌在2022年总统选举失利后企图政变而受到刑事指控。今年9月11日，巴西联邦最高法院宣布博索纳罗策划政变罪名成立，获刑27年零3个月。他的政变计划包括暗杀卢拉、其副总统阿尔克明以及莫赖斯法官。博索纳罗成为巴西历史上首位因策划政变而被定罪的前总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在博索纳罗被押送至联邦警察局总部后，巴西社会的政治分歧仍显著存在。有人在警察总部外欢呼，也有博索纳罗的支持者披着巴西国旗赶到现场，指控这是政治迫害。随着博索纳罗深陷官司，巴西庞大的保守派选民群体在2026年总统大选当前失去了领军人物。相比之下，现任总统卢拉已在寻求连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博索纳罗家族与美国总统特朗普家族关系密切，意识形态与执政风格类似。特朗普多次表示，对博索纳罗的审判是“一场猎巫行动”，并对巴西实施惩罚性关税和制裁。不过，卢拉和特朗普已于10月底在马来西亚东盟峰会上举行会晤。11月20日，特朗普签署行政命令，取消美国对巴西食品征收的40%关税，其中包括巴西的牛肉、咖啡、可可和水果。这一政策的主要考虑是关税措施导致美国食品成本上升，食品价格上涨是导致特朗普支持率下滑的主要因素之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 03:34:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763862682956_eiFSjN_1763862683117.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025123</guid></item><item><title>阿迪达斯中国：童装是未来五年重要增长引擎，明年加码户外运动等市场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025198</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“今年是阿迪达斯收获满满的一年，全球创下史上最高单季营收，大中华区也实现了季度业绩十连增。明年是体育大年，将迎来史上规模最大的世界杯、冬奥会，阿迪达斯对接下来一年的发展充满信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，阿迪达斯携手清华大学、复旦大学、上海交通大学等12所知名院校共同发起成立大学体育公社。大学体育公社将通过整合阿迪全球体育资源与本土高校优势，在校园运动建设、特色人才培养、体育文化建设、科研创新项目合作等方面协同发力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763730507000_eAiD6z_1763863492618.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="362676117"&gt;&lt;p&gt;“中国体育产业保持稳定发展的势头，成为体育强国必须要从年轻人、从青少年的体育建设开始，阿迪达斯也将通过长期投入来推动学生、青少年的体育发展。”在上述仪式后，阿迪达斯大中华区董事总经理萧家乐接受包括澎湃新闻等媒体采访时表示，阿迪达斯成立大学体育公社，是对中国市场发展的信心，也是对中国市场发展的承诺。当前越来越多的中国年轻人参与运动中，包括传统运动和街舞等新兴运动。运动和时尚的联系也空前地紧密，他们对产品的功能性及社交属性的需求都与过往不同，希望通过产品能表现自我、表现个性化。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763730477000_RbZ5JY_1763863442404.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-imageid="362676116"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿迪达斯大中华区董事总经理萧家乐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月底，阿迪达斯发布2025年第三季度财报。第三季度阿迪达斯品牌全球营收达66亿欧元，创下公司有史以来单季营收最高纪录，同比增3%，按固定汇率计算同比增长12%（剔除Yeezy因素）；净利润为4.85亿欧元，同比增1.9%；归母净利润达4.61亿欧元，同比增4.1%。作为最为重要的战略市场之一，大中华区业绩连续十个季度实现增长，连续四个季度实现双位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘在中国，为中国’的战略是阿迪达斯取得大中华区市场季度业绩十连增的关键。”萧家乐向澎湃新闻记者表示，阿迪依托全球资源推动中国体育事业的发展，希望全世界都能看到中国体育的力量。同时阿迪也依托中国产业优势，通过供应商的赋能以及团队对本土消费者需求的洞察，可以更快速响应他们需要的运动和时尚产品，“中国本土的管理团队有着丰富的经验也充满激情。同时，总部对中国团队也充分信任，对中国市场的产品设计、营销、渠道管理、生产等各方面给到百分百的自主权，可以更快速、灵活响应中国市场的变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萧家乐进一步介绍，阿迪去年开启的设计人才培养项目A.C.E.，2024年第一期在华收到几百份简历，2025年第二期收到几千份申请，“不仅是国内，包括国外很多顶尖设计学院的大学年轻设计师，都申请希望加入阿迪达斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，很多运动装备因为代工问题引发市场关注。谈及中国生产的问题，萧家乐在采访中指出，此前阿迪达斯就提出，希望逐步将在中国发售产品的生产，挪到中国工厂当中，与中国供应商合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萧家乐进一步指出，中国供应商目前处于全球领先地位。和国内成熟、有丰富经验的供应商合作是非常幸运的事情，“我们会继续提升本土化的比重，目前阿迪在中国销售的产品中，有超过六成的产品由中国团队设计，超过95%的产量是中国供应商为中国消费者生产制造，未来上述比例只会越来越高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“阿迪在华已有超7000家线下门店，未来在全国不仅是华南地区，包括华东和西部，甚至东北都有不同的开店计划，明年会开拓更多门店。阿迪更看重门店的生产力，如客流、坪效等数据，以及如何为消费者提供专业的服务体验。”谈及线下门店的布局，萧家乐介绍，阿迪在很多重点城市中都有开新的、大的门店，也在不同的重要商圈中开出能够建立品牌形象的门店。包括上海的安福路、新天地，上海的张园下个月也会开新门店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萧家乐介绍，中国市场体量很大，有很多新兴城市，阿迪和海澜之家合作已经第二年，预计到今年年底，在不同的新兴城市（三、四、五线城市）开设门店数量将达到700家，开店效果也非常好，“我们会继续开拓新的品类店，比如Future of Style店，我们观察到消费者非常喜欢轻户外风、具有城市机能风的产品。此外，我们与滔搏合作，过去一年多开出80多个门店，明年消费者可以在不同地区、不同的细分市场看到新门店的拓展，注重拓展童装和户外运动风的门店。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“阿迪将童装市场定位为公司未来五年的重要增长引擎。”对于童装市场的发展机遇，萧家乐指出，阿迪达斯童装市场的重心定位在7岁至13岁的运动少年，未来会增加本土化的设计，还会和国家级的体育科学研究所共同在产品技术研发和消费者的调研、产品测试方面有更多合作。阿迪也正在调整童装渠道经销商的结构，过去一年引进了一些新的童装经销商共同开拓市场，开了超过50家新门店，反映理想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，中国市场有不少品牌聚焦登山、滑雪等细分小众的运动。谈及竞争，萧家乐回应称，中国体育市场很庞大，是全球最重要的体育发展市场，充满发展潜力，也有足够的空间容纳不同的运动爱好者和不同的新兴、细分的运动品牌。阿迪达斯作为综合体育品牌，在各方面、各运动板块都会支持中国运动的发展，希望中国体育市场可以有蓬勃的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿迪达斯大中华区企业公关及可持续发展高级总监吴亮进一步指出，有些品牌在某些小众领域有专业标签，但阿迪达斯可以为奥运会的28个运动大项中的每一项都提供专业装备，在所有运动品牌当中，阿迪达斯可能是最全面的一个，“我们也关注到有很多小众运动在中国的成长，明年我们也会在户外运动、徒步方面加大发展的力度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及明年在华市场的投入规划，萧家乐表示，明年是体育大年，阿迪希望通过足球盛事作为纽带，让更多人感受足球带来的乐趣。同时也会持续关注、投入新兴运动，包括街舞、户外等，相信中国的体育产业市场会不断有稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年有很多民间赛事，见证了中国足球市场的潜力。萧家乐指出，苏超等赛事火爆的背后反映大众对足球的热爱。阿迪达斯也长期支持中国足球事业的发展，特别是青少年足球，“明年世界杯（举办年），阿迪达斯会继续发布多个国家队的客场球衣，我们相信足球时尚文化，会是明年体育的爆发点。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 03:28:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763863522714_r5G6TS_1763863522890.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025198</guid></item><item><title>俞敏洪内部信再致歉：人和公司互相成就，才是最好的关系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俞敏洪再发内部信，为此前争议言论致歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月23日，澎湃新闻记者从知情人士处获悉，近日新东方创始人、东方甄选CEO俞敏洪在公司内部再次发布员工集体信，为此前言论致歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞敏洪表示，自己没有要向大家炫耀在南极的意思，而是一直希望能够真诚和大家分享自己的观点和情况，“我相信，一个愿意和大家分享的老板，总比一个神秘的老板更加让员工放心和安心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于员工的抱怨，他提到，如果在新东方工作，并且没有放弃这份工作，就有责任维护新东方的发展和形象。如果工作中遇到不公平的待遇或者受到欺负，要尽量通过内部渠道解决，也欢迎大家随时给自己的邮箱写信，“公司也欢迎大家公开吐槽，这是新东方的传统，我也一直鼓励。但那种发表到自媒体上的极端言论，最好慎重一下。新东方一直鼓励言论自由，但只有在公司正常发展的前提下，大家才会有一份安心的工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，俞敏洪还表达歉意称，给大家发信的时候用了红色字体，红色代表着喜庆和欢庆，所以并没有别的意思，但确实有员工对于红色很反感，并说看到红色，似乎看到了老板在用员工的血汗钱旅游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这样的表达也似乎不妥，你在努力工作的同时，老板们也在拼命努力，并承担更大的风险，确保公司的正常发展，为你提供工作保障。我们是互相成就、互相合作、双向选择的过程。不过，如果我用红色字体让你不开心了，我向你道歉。”俞敏洪表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞敏洪还直言：“如果公司不断损害你，就不是好公司；如果你在工作中损人利己或者损人又不利己，就不是好员工。这是一个互相的过程。人生中，不管是人与人的关系，还是人与公司的关系，能够互相成就，才是最好的关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新东方32周年纪念日当天，公司创始人俞敏洪在南极给员工发出全员信，信中用了“冰雪中的坚守”诗意叙事，用企鹅抱团取暖的生存哲学，激励正穿越行业寒冬的员工。不过，员工直言“只觉得讽刺”，吐槽无法与正在旅游的老板共情。全员信发布后，在网上遭遇网友回怼，“您在南极看冰山，我在出租屋看数字。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有网友统计，信中提及17次“我”和5次“南极”，却未涉及员工现实工作压力，引发舆论的不小争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有媒体报道，一家旅行社客服表示，俞敏洪所乘邮轮从巴黎出发，行程20天，一人费用约30万元，且该船隔年才前往南极一次，下一次最快需等到2027年。某旅行平台信息显示，该邮轮29天28晚“霍巴特-南极洲-凯尔盖朗群岛-开普敦”航线目前仅提供豪爵套房房型，一人入住价格约为148万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月20日，俞敏洪公开回应，辟谣了“邮轮价格148万元”的说法：到南极旅游，不同的船和舱位、不同的价格，从5万-30万元不等。自己和奚志农坐的夏古号，是比较先进的破冰级邮轮，12天价格在20万-25万元之间（包含不同舱位），而不是外界所说的148万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在微博中表示，感谢这几天朋友们的关心，允许员工吐槽是新东方的传统，自己一直鼓励。员工有不满，我和公司有问题，及时纠正。也有冒充新东方员工在网上发声的，相信大家也能明辨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“南极是一片纯净的土地，如果大家有机会，可以来看看。我打算明年冬天，选择10个左右的新东方、东方甄选的基层优秀员工，加上东方甄选10个优秀会员，由公司支持到南极来看一看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【以下俞敏洪内部信全文】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲爱的各位新东方人，大家好!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新东方32周年那天，我给大家写了一封信!和大家一起庆祝新东方生日。确实没有想到，一封内部信件会引起那么大的风波。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，我要向大家表达一下歉意。写信的时候我在南极，因此用了一些南极的描述和比喻，触发了一些员工的不满，出现了“老板在南极，我们难极了:老板在看企鹅，我们在加班”的抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，后来的很多言论，已经是外部力量参与了进来和我们员工没有关系了。我并没有要向大家炫耀我在南极的意思，而是一直希望我能够真诚和大家分享我的观点和情况。我相信，一个愿意和大家分享的老板，总比一个神秘的老板更加让员工放心和安心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，还要向大家道歉，给大家发信的时候用了红色字体。我们老一代人，红色基因很深。红色对于我们来说代表着喜庆和欢庆，所以并没有别的意思，但确实有员工对于红色很反感，并说看到红色，似乎看到了老板在用员工的血汗钱旅游。我认为这样的表达也似乎不妥，你在努力工作的同时，老板们也在拼命努力，并承担更大的风险，确保公司的正常发展，为你提供工作保障。我们是互相成就、互相合作、双向选择的过程。不过，如果我用红色字体让你不开心了，我向你道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次到南极来，确实有一定的个人旅游的味道，但同时也是为了工作。奚志农老师邀请我过来，是为了就青少年自然探索教育的问题进行深入探讨。这次我在南极，还是有很大收获的，不仅欣赏到了壮美的风景，而且还碰到了几位优秀的人才，都是做自然教育和探索的专家，未来有可能进入新东方工作，一起为中国孩子提供系统的自然教育让孩子走向世界，把世界带回中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有些人骂我老登，但有关工作和成长的事情，我还是要啰嗦几句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你在新东方工作，并且没有放弃这份工作，我觉得你就有责任维护新东方的发展和形象。如果工作中遇到不公平的待遇或者受到欺负，要尽量通过内部渠道解决，也欢迎大家随时给我邮箱写信。公司也欢迎大家公开吐槽，这是新东方的传统，我也一直鼓励。但那种发表到自媒体上的极端言论，最好慎重一下。新东方一直鼓励言论自由，但只有在公司正常发展的前提下，大家才会有一份安心的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个公司内，每个人都是有分工的。在新东方，尽管也有不正之风，溜须拍马、混吃混喝的也有，但绝大部分员工都是勤奋努力、热爱工作的。我作为创始人，必须确保新东方航行在正确的航道上。我们很多老师熬夜备课，我相信我熬夜的时间一定不比你少，只不过我熬夜的工作内容和你有所不同。另外一个我要尽量保证的，是有才能的人的上升通道，确保你的努力和贡献被看到，被承认，并通过公司的发展，为你提供更大的舞台。新东方是一个自由来去的地方，因为我是创业出身，所以对于员工出去创业一直持鼓励态度，新东方也很少有竞业禁止协议，我不希望以限制人身自由的方式来限制大家的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，我努力做新东方、东方甄选和新东方文旅，是因为自己喜欢做这些事情，从努力中我得到了快乐、成就和成长。我没有那么崇高，也并没有无私奉献。有人说新东方为八万多家庭提供了饭碗，还不如说是你们成就了新东方和我的发展。没有你们，新东方将什么都没有，我也将什么都不是。从实际的角度看，我一直比较喜欢主观为自己、客观为大家的工作态度。主观为自己，就是任何工作，都要符合两点，一点是从内心喜欢这份工作，一点是在工作中能够得到成长(当然也包括经济收入的增加)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作是为了自己，不是为了别人(为父母和子女另当别论)，更不是为了公司；客观为大家就是共赢思维，你的努力客观上也为公司成长做出了贡献、也帮助到了其他人，这就是一份好工作。如果公司不断损害你，就不是好公司；如果你在工作中损人利己或者损人又不利己，就不是好员工。这是一个互相的过程。人生中，不管是人与人的关系，还是人与公司的关系，能够互相成就，才是最好的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，我再次向大家的努力表达真挚的感谢。就像我在上一封信说的那样，正是因为每一个“你”，才成就了新东方伟大的事业。未来的几个月，大家也将会看到我奔忙在新东方和东方甄选的各条战线上，和大家一起共同努力!大家对于新东方的发展有什么意见和建议，也可以随时给我邮箱写信。明年冬天，我们将会选取10名优秀的基层员工到南极去看一看，体会一下南极的壮美风光，让南极的风，把你带向更加广阔的天地！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次抱歉打扰到大家！祝大家工作愉快！我们一起加油！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 03:27:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763863809845_KKMc65_1763863810069.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025196</guid></item><item><title>第十七届傅雷翻译出版奖在京揭晓，在AI时代传递“情感、思想、故事”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025120</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763861826909_Efmncm_1763861876821.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675424"&gt;&lt;p&gt;11月22日，第十七届傅雷翻译出版奖在北京揭晓。黄荭凭借译作《每个人》（让-保罗·杜波瓦著）摘得文学类奖项，王甦凭借译作《疲于做自己：抑郁症与社会》（阿兰·埃伦贝格著）获得社科类奖项，而新人奖则由赵天舒获得，获奖译作是《人与神圣》（罗杰·卡约瓦著）。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763861830012_kkFXB3_1763861894501.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675425"&gt;&lt;p&gt;今年的傅雷翻译出版奖颁奖典礼在北京民生美术馆举办。法国驻华大使白玉堂和众多文学界人士出席颁奖典礼。法国知名作家、2016年法国龚古尔文学奖得主蕾拉·斯利玛尼、中国作家、学者李修文和汪民安作为本届傅雷奖特邀嘉宾出席。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763861832951_RiZEsZ_1763861907137.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675426"&gt;&lt;p&gt;白玉堂在致辞中表示，多年来，中国始终是法国出版行业最重要的国际合作伙伴，中文也是法国图书版权输出的首要语种。他对所有入围译者与编辑表示祝贺，并表示，“你们正是推动中法文化交流高质量发展的珍贵力量。”他同时表示，即使在人工智能和新型翻译技术迅猛发展的当下，译者的工作依然不可或缺：“这些技术无法替代人工翻译，因为只有人工翻译才能重现语言的丰富、细腻和精准。”他向在场的译者们表示：“你们不仅仅是把词语从一种语言转换到另一种语言，你们传递的是情感，是思想，是故事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅雷翻译出版奖组委会主席董强在致辞中强调，在封闭思想日益盛行的当今世界中，翻译的角色越发重要。他指出：“以傅雷奖为例，以几代翻译家的例子为例，我们坚信，没有任何一个国家能够孤立存在，而要与世界建立联系，没有比翻译家更好的桥梁了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，本届傅雷奖收到的参评图书达54部，其中社科类图书32部，文学类作品22部。今年的评委会主席由翻译家、北京外国语大学法语语言文化学院副院长王鲲担任，除了八位常任评委，上届傅雷奖的两位获奖者施雪莹、曹丹红和两名特邀嘉宾李修文、汪民安也参与了终评。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763861836095_3SayQw_1763861921671.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675427"&gt;&lt;p&gt;在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时，董强表示，傅雷奖的一个重要作用就是“不让重要的法语作品、重要的法语作家被遗漏”。他特别以今年得奖的两部译作《人与神圣》和《疲于做自己：抑郁症与社会》举例，表示这两部社科类作品都关注了非常重要的话题，作者本人也在法国拥有很高的知名度，“傅雷奖特别重视的就是填补空白，能够让我们把重要的作者引进来，比如罗杰·卡瓦约的经典作品此前都没有翻译出版过。”他表示，“我们希望能够有一种完整的对法国文化的了解，因为这是文明互鉴，我们越学习越能够激发我们自己的创造力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了揭晓获奖名单之外，本届傅雷翻译奖上，组委会还宣布将启动“翻译家驻留计划”，获奖译者将有机会前往法国著名作家大仲马的出生地——维勒-科特雷，并在那里的“法语国际城”驻留一段时间。董强表示，这可以让译者进一步加深对法国和法国文化的了解，“我们坚信，在人工智能时代，只有通过这种方式能够让人更好地把握一种文化的精髓和细节所在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国驻华使馆文化、教育与科学事务公使衔参赞艾文鸿（Florent Aydalot）在接受澎湃新闻采访时表示，在跨文化交流中，译者扮演了“至关重要”的角色，“如果没有翻译，法国文学在中国基本就无人知晓，译者是接连两国文化并将法国文学、哲学和诗歌等带给中国读者的桥梁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾文鸿表示，文化合作的核心是“美好的”，并强调，法中两国都热爱文学，“这是我们的共同之处，而得益于译者们的工作，两国能够在这一领域进行更深入的交流。”他希望未来能有更多的法语书籍被翻译成中文并在中国出版，也希望更多的法国作家能有机会来中国，“我们鼓励任何在中法间搭建沟通桥梁的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王甦则对澎湃新闻记者表示，作为一名社科类作品的译者，她与其他译者在努力把法国的思想、法国对社会的理解、对人的理解翻译到中国来，“让大家能够理解、去讨论，因为（世界是）多元的。”她表示，只有人们接收不同的信息，才能形成更多讨论，不同的人就会有不同的思考，才能碰撞出火花，“我觉得可能社会就会慢慢地进步或者变得更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅雷翻译出版奖创立于2009年，每年评选出当年的最佳法译中图书作品，以表彰译者的工作及法语译著对中国文坛和知识界的影响。傅雷奖为纪念伟大的翻译家傅雷先生而得名。作为法译汉文学先驱，傅雷先生曾翻译过巴尔扎克、伏尔泰、罗曼·罗兰和普罗斯佩·梅里美的著作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 03:27:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763861934302_BJ7smT_1763861934493.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025120</guid></item><item><title>适用多少国家？是否有施行期限？单方面免签来华常见问题解答</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025290</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（11月23日），国家移民管理局针对单方面免签政策常见问题进行解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.哪些国家人员可适用单方面免签政策来华？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文莱、法国、德国、意大利、西班牙、荷兰、瑞士、爱尔兰、匈牙利、奥地利、比利时、卢森堡、新西兰、澳大利亚、波兰、葡萄牙、希腊、塞浦路斯、斯洛文尼亚、斯洛伐克、挪威、芬兰、丹麦、冰岛、安道尔、摩纳哥、列支敦士登、韩国、保加利亚、罗马尼亚、克罗地亚、黑山、北马其顿、马耳他、爱沙尼亚、拉脱维亚、日本、巴西、阿根廷、智利、秘鲁、乌拉圭、沙特阿拉伯、阿曼、科威特、巴林、俄罗斯、瑞典48国持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过30天，可免签入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.单方面免签政策是否有施行期限？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中方对文莱持普通护照人员的免签政策未设施行期限，对俄罗斯持普通护照人员的免签政策施行至2026年9月14日，对其余46国持普通护照人员的免签政策施行至2026年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083576" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/1644af2c-baae-4ba3-b309-689e2e3ce0ee.jpg" loading="lazy" data-imageid="362677390"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.旅游团组能否适用免签入境？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;符合免签来华条件的外国人，无论是参加旅游团组，还是个人旅游，都可适用免签政策入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.对入境证件种类及有效期是否有要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国人需持有效普通护照来华，有效期须满足在华旅行需要。持旅行证、临时或紧急证件等普通护照以外证件的外国人不适用免签政策来华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.30日停留期限如何计算？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免签入境停留期限自入境次日起计算，可连续停留30个自然日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.外国人免签入境后，经中国边检机关查验盖章的护照遗失，能否持用相关驻华使领馆签发的紧急旅行证件直接出境？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国人免签来华入境后因证件遗失、损毁等原因，出境换持护照、紧急护照、旅行证等出入境证件的，中国边检机关将依法核实上述人员身份信息、入境记录或者报失证明、相关驻华使领馆出具的证明材料，如上述材料无误，且当事人未有超过免签期限停留等违法行为的情况，可依法为其办理出境手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如存在超过免签期限停留等属于边检机关管辖的违法情形，中国边检机关将依法依规进行处理。对于其他超出边检机关管辖范围的违法情形，当事人应当到公安机关出入境管理部门或其他相关主管部门接受处理后，凭有关证明材料到边检机关办理出境手续。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 03:00:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763867133752_6jRXKf_1763867133955.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025290</guid></item><item><title>启境首款车型明年6月交付，要做汽车界的“六边形战士”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32011692</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月20日晚，作为华为乾崑“境”系列开篇之作，广汽集团与华为联合打造的全新品牌——“启境”，在华为乾崑生态大会上首次公开亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，这一由华为乾崑与启境团队联合打造、广汽集团投资的新品牌，旨在成为“年轻高端可信赖的品智旗舰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为智能汽车解决方案BU CEO靳玉志在大会现场以“一启入境，共赴美好”为双方合作定调，强调将秉持“绝不妥协”的态度，打造一款集“美的出色、驾的热爱、智的自在”于一体的“六边形战士”车型，全面突破用户对智能汽车的想象边界。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763768775465_7jceBA_1763768775744.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362631706"&gt;&lt;p&gt;在此前的媒体沟通会上，靳玉志解释为什么还要与广汽再造一个新品牌时表示，启境之所以出现，是因为市场依然有空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前为止，我们很难找到一个既时尚又安全，还要智能，更具有操控的车，所以希望能打造这样的‘Dream Car’，来填补市场空白。”他说，启境的目标就是打造“既要又要还要更要”的车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启境品牌CEO刘嘉铭在现场介绍，启境计划于2026年推出两款新车。目前，被誉为“华系最美猎装轿跑”的首款车型，已完成高温环境测试与设计定型，预计2026年6月正式上市交付。该车型全系搭载华为乾崑全栈智能方案，从底层技术到用户体验均实现深度绑定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘嘉铭透露，第一款车本来没打算做猎装轿跑，双方在合作初期曾因视角差异频繁“碰撞”。“双方的技术团队争执到什么程度呢？拍桌子、甩门而出，这种情况都出现过。”靳玉志说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们‘吵架’是因为项目团队要挑战最高目标。”刘嘉铭补充说，最终双方坚持以用户需求为导向，将分歧转化为挖掘潜在痛点的动力。通过深度协同，团队在造型工程、智能交互、底盘调校及安全体系等关键领域实现高效整合，形成“1+1&amp;gt;2”的协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;启境的亮相，也标志着华为乾崑生态从技术输出向品牌共创升级。通过整合华为的智能技术研发与启境团队的资源整合能力，双方试图在高端市场开辟一条“技术+场景”双轮驱动的新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及启境能否在高端市场上站稳脚跟时，靳玉志表示，信心来自三点原因，一是它在定义上满足了用户需求，填补了市场空白；其二投入特别多，希望能把它做好、做成精品；其三是双方团队决心很大，也在不断精进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 02:54:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763768762258_bdb33A_1763768762504.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32011692</guid></item><item><title>小米回应 “汽车工厂电池产线起火” ：并非电池本身有设计缺陷、材料问题或制造瑕疵</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025210</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;小米公司发言人11月23日发文表示，针对所谓 “小米汽车工厂内电池产线起火” 相关谣言，严正澄清：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，小米汽车工厂电池车间的生产设备，在调试优化过程中，操作人员在手动模式下调试操作失误，使得AGV(自动导引车）上托运的电池包与设备发生磕碰，电芯被划伤，从而造成该电池包短路引起明火，火情极小。车间迅速启动处理预案，相关火情被迅速扑灭，未波及其他生产区域，且没有造成人员受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向大家特别说明，此次事件确实是生产流程调试工作中的偏差，但并不是电池本身存在设计缺陷、材料问题或制造瑕疵。小米汽车所有车型电池包均坚持超高标准开发，小米SU7、小米YU7电池均满足电池国标相关要求，请广大车主放心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，同期网络还流传一则所谓“电池车间事件墙展示”视频，我们一并查证确认：相关图片系2024年初，电池车间相关设备在“最初调试”期间的检测验证问题管理看板，且相关问题在量产阶段之前均已解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业生产领域，在新产线、新设备安装调试初期，都会进行大量的测试、验证、磨合，充分发现问题、磨练团队。正是通过不断解决这些问题，才使得设备验证、产线磨合达到成熟状态，再投入正式生产。综上，这对于产品的正式生产和质量，没有任何影响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 02:50:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763865324999_rQSFY6_1763865325187.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025210</guid></item><item><title>浦东购彩者凭直选单式票中得大乐透第25133期一等奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月22日，超级大乐透第25133期开奖。前区开出号码04、11、23、27、35；后区开出号码07、11。本期全国销售3.37亿元，为国家筹集彩票公益金1.21亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083569" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763866163155_CA3ZBs_1763866204347.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362677356"&gt;&lt;p&gt;本期一等奖出自：河北(基本1注)、上海(基本1注)、浙江(基本2注)、湖南(基本1注 追加1注)、广东(基本2注)、四川(基本2注 追加2注)。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083570" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763866169667_Qx8E6i_1763866209706.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362677355"&gt;&lt;p&gt;本期本市开出1注基础一等奖，出自一张票面金额为10元的5注直选单式票，单票奖金902万余元。该张大乐透彩票出自位于浦东新区新金桥路738号5F啦啦宝都的市属51917网点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083571" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763866177757_PdAkkw_1763866216955.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362677354"&gt;&lt;p&gt;奖池方面，本期开奖结束后，8.18亿元将滚存至11月24日（周一）开奖的第25134期。追加投注是大乐透独有的投注方式，在2元基本投注的基础上，多花1元进行追加投注，可多得80%的浮动奖奖金。超级大乐透为梦想添翼，为生活添彩，期待您持续关注。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 02:50:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763866198460_Aac6HJ_1763866198646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025284</guid></item><item><title>83岁梁谷音和77岁陈少云合璧《坐楼杀惜》，再现舞台佳话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024011</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;83岁的梁谷音和77岁的陈少云，两位京昆艺术家在耄耋之年再度舞台合璧，重现了全本《乌龙院》中的“坐楼杀惜”一折。11月21日晚，这场被誉为“世纪合作”的戏曲演出在上海天蟾逸夫舞台，现场很多观众都慕名赶来。这场难得的京昆合璧全本《乌龙院》，也是纪念京剧大师周信芳诞辰130周年的重要演出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083299" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763826706532_iPM1hB_1763829681789.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362665282"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;83岁昆剧表演艺术家梁谷音和77岁京剧表演艺术家陈少云同台演出《坐楼杀惜》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了两位加起来年龄160岁的国宝级老艺术家同台，这场演出还云集了京剧表演艺术家严庆谷，以及上海京剧院青年艺术家杨扬、于同辉、杨东虎等共同呈现。整场演出由《借茶》、《闹院》、《刘唐下书》、《坐楼杀惜》构成，以“昆曲起，京剧收”的独特编排，汇聚了老、中、青三代演员的全新版本探寻麒派表演艺术的真谛，向大师致敬。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083296" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763826759557_TkDTe6_1763829554579.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362665276"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;京昆合璧全本《乌龙院》演员谢幕合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整出剧以昆剧《借茶》开场，梁谷音与严庆谷以纯正昆曲演绎，展现阎惜娇与张文远初遇时的风情与试探。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083297" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763826729352_eNKJFr_1763829596957.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362665281"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梁谷音和严庆谷以昆剧《借茶》开场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《闹院》一折则是京剧，青年演员于同辉扮演的宋江和杨杨扮演的阎惜娇拌嘴吵架，妙趣横生。《刘唐下书》一折中，陈少云扮演的宋江和杨东虎扮演的刘唐，展现了麒派老生与架子花脸的精彩对决。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083304" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763826744707_yBHrEE_1763831322007.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362665280"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;于同辉扮演的宋江和杨扬扮演的阎惜娇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而全剧的最高潮无疑是京剧《坐楼杀惜》。昆剧表演艺术家梁谷音在这一折中以京剧声腔呈现，和陈少云扮演的宋江再现了这场层次细腻丰富戏剧冲突激烈的对手戏，展现了两位大师深厚的艺术功底和人物塑造能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083305" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763831617244_yHhPGC_1763831636789.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362665279"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《坐楼杀惜》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于两位京昆大家而言，《乌龙院》是十分熟悉的戏。陈少云作为麒派传人，早在1963年跟着侯育臣老师学《乌龙院》，后来又得到了阿甲、明毓昆、张信忠等老师的指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而梁谷音最早接触阎惜姣这个人物，就是在1985年的首届麒派艺术进修班。她学习了《乌龙院》，并在同年和刘异龙舞台首演了《借茶活捉》。她和京剧的缘分不止于此，她的阎惜姣既有“嗲”，也演出了泼辣，还有一份娇媚，这些也都是出自京剧表演艺术家童芷苓的指导。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083301" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763826621513_Dr8QWy_1763830075784.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362665278"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梁谷音扮演阎惜姣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，此次同台合作，已经是梁谷音和陈少云的二度牵手。在5年前的周信芳诞辰125周年纪念演出中，陈少云和梁谷音就曾合作演出了《坐楼杀惜》一折，当时的反响极为热烈，很多观众回味不尽，这一次再度“返场”，也是回应观众期盼。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083303" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763830258188_Psr833_1763830329672.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362665277"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2020年1月21日，陈少云、梁谷音曾合作演出《坐楼杀惜》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 02:36:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763826706532_iPM1hB_1763829681789.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024011</guid></item><item><title>再听一次《长城谣》，周小燕珍贵录音在故土武汉发行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023610</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="705685" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/bffccf6e2fdb4b40bfafdc3ac4bf5bd2/hd/1763822353000_Ti8NRm_1763824981519.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763825033724_zFzrjF_1763825033990.jpg" data-duration="03:00" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="480"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《长城谣》1948年历史录音(03:00)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1937年，抗战歌曲《长城谣》横空出世，20岁周小燕的首唱也传遍大江南北，家喻户晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年适逢中国人民抗日战争和世界反法西斯战争胜利80周年，也是《长城谣》首唱88周年和周小燕逝世9周年。11月22日，《长城谣：周小燕历史珍版录音集萃》在武汉东湖苍柏园发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜色中，上海音乐学院院长廖昌永和上音声乐歌剧系学生唱起《教我如何不想她》《水调歌头·明月几时有》《我住长江头》等艺术歌曲，在周小燕魂牵梦绕的故土，用歌声追思恩师的音容风范。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083270" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763824944000_bTecPW_1763825077183.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362661429"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;专辑封面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这张专辑是对周小燕各个历史时期的声音档案的首次系统性梳理和高保真修复。这些声音档案的跨度在1948年至1962年之间，共计40首作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40首曲目涵盖抗战救亡歌曲、中外艺术歌曲、中外民歌，以及以民歌元素为核心的革命题材歌曲、新创作品和电影插曲，完整展现了周小燕从青年至中年的演唱风格演变、声乐理念实践。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763824944000_kACFBz_1763825381363.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362661447"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;廖昌永用歌声追思恩师&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专辑中所收最早的录音，是1948年5月26日周小燕在百代唱片公司录制的《长城谣》。结束十年欧洲求学生涯的周小燕，刚回上海不久。这一版《长城谣》用钢琴与小提琴伴奏，既保留了传统韵味，又增添了诗意美感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专辑中还收录了一个合唱版《长城谣》，来自1995年——当时，为纪念中国人民抗日战争胜利50周年，78岁高龄的周小燕登上八达岭长城，再次演唱《长城谣》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “站在长城上，和学生们一起看到中国的变化，我就想到这么多为今天中国而牺牲的烈士们。他们没有看到这个场面，我们这些有幸目睹的人应该更加好好工作，为祖国的明天奉献我们所能奉献的力量。”周小燕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专辑中还包含从未面世的珍贵资料。这些资料均来自中国唱片资料中心馆藏发现的开盘旧带，包括《思乡》《西北农民歌唱毛主席》《苗家之歌》《百灵鸟双双地飞》《秋收山歌》和保加利亚歌曲《每日每夜想念你》、意大利歌曲《吻》等7首作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083272" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763824944000_YBkKr1_1763825112356.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362661430"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;廖昌永和上音声乐歌剧系学生同台歌唱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周小燕以“中国之莺”之誉驰名海内外。在多年的声乐教学中，她不仅追求声高准确，更追求中国气派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她认为：“不应该把‘字正腔圆’理解为歌唱者的奋斗目标，而是所应该做到的起码要求。因为‘正’和‘圆’还只是‘形式美’，它们都还不是类似绘画中的‘气韵生动’，涉及风骨、气质，内在精神之类的美学要求……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从抗战时期的救亡呐喊，到新中国成立后的民族探索，周小燕的艺术始终与时代同频。她说：“我的声音属于民族，属于时代。”这些录音不仅是她个人艺术生涯的缩影，更是中国近现代声乐史的鲜活史料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《长城谣：周小燕历史珍版录音集萃》由上海音乐学院和中国唱片（上海）有限公司共同策划，以双方合作品牌“上音”出版发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专辑中的全部声音档案，均取自中国唱片资料中心馆藏的模版或开盘带，档案保存完好，记录明确可溯。在声音修复处理方面，音频工程师坚持“最小干预”原则，保留老唱片特有的温暖质感，未对声音进行过度修饰。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 02:35:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763825246271_JDkyA4_1763825246697.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023610</guid></item><item><title>《狂野时代》如果有第七篇章会讲什么？易烊千玺和毕赣这样说</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025190</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763862466609_EN2YdW_1763862466784.png" alt="《狂野时代》如果有第七篇章会讲什么？易烊千玺和毕赣这样说"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;《狂野时代》如果有第七篇章会讲什么？易烊千玺和毕赣这样说&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;毕赣执导的电影《狂野时代》于11月22日上映，电影由易烊千玺、舒淇、李庚希等主演。电影如果有第七篇章会讲述什么样的故事？在上海路演现场主创团队这样回答。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 02:33:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763862466609_EN2YdW_1763862466784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025190</guid></item><item><title>若泽连斯基拒绝美方和平计划？特朗普：他可以和俄罗斯打个痛快</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025122</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763861284997_DynMtH_1763861285136.png" alt="若泽连斯基拒绝美方和平计划？特朗普：他可以和俄罗斯打个痛快"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:54&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;若泽连斯基拒绝美方和平计划？特朗普：他可以和俄罗斯打个痛快&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间11月22日，特朗普称如果泽连斯基拒绝美方支持的28点和平计划，那么乌克兰可以选择继续玩命抵抗俄罗斯。同日，乌克兰总统办公室通报称，乌克兰代表团将参加在瑞士举行的新一轮关于美国“和平计划”结束冲突条款的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 01:38:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763861284997_DynMtH_1763861285136.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025122</guid></item><item><title>为了毕赣的这场梦，易烊千玺扛下了五个角色</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023403</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;注意：本文有剧透&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这几年，受到经济形势、流媒体、短剧等因素冲击，“电影之死”的声音在业内一直持续，毕赣在此时创作了一部回溯百年影史、重申电影造梦功能的电影，无形中正是他对于“电影艺术是否会消亡”这一问题的回答。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《狂野时代》中，易烊千玺一人分饰五角，而他的本来形象，是一个整日沉浸于梦的迷魂者（fantasmer）。电影开篇写道：在一个人类已经不再做梦的世界里，迷魂者仍执着于梦的幻觉，他的体内宛如电影放映机，只有放上胶片才能活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的外表酷似哥特风与表现主义经典电影《诺斯费拉图》（1922）里的怪物，在他丑陋的外表下，却拥有温柔、老派的情感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒淇在片中饰演一个名为“大她者”（the Big Other）的角色，她的表演空间相对不大，在电影中主要是一个讲述者、牵引者，帮助观众理解情境，串联起不同梦境。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763821433065_e6y75y_1763821788316.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362659737"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《狂野时代》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一切有为法，如梦幻泡影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片由迷魂者惠存的五个梦境组成，对应视、听、味、嗅、触这五感，再与“迷魂者”与“大他者”相遇的故事结合，象征佛教中的“六根六识六尘”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓迷魂者，实乃一头电影怪物，他的梦境对应中国电影百年来的一些重要阶段。例如：梦境一是默片时代，片中第一幕默片出现，模仿的就是法国导演路易斯·卢米埃尔于1895年执导的黑白默片《水浇园丁》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梦境二出现上海与谍战元素，视听美学融合了黑色电影、谍战片与滑稽戏，对应了民国时期中国电影的发展；梦境三石庙篇并无具体指涉，他是毕赣佛学观念的直观体现，或许隐含着费穆、侯孝贤等电影人对他的影响；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梦境四转场至改革开放后的文艺电影，让人想到贾樟柯、王家卫等导演惯用的元素；梦境五“1999年县城篇”是一镜到底拍法，这是毕赣对长片首作《路边野餐》的“call back”，也代表了他对“诗电影”的追求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763821553043_iTX36M_1763821788329.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362660507"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;舒淇 饰 大她者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763821576879_8NbkA6_1763821788320.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362659738"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李庚希 饰 邰肇玫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;五个部分，有公共有私人，陈词滥调的讲法，这是毕赣写给中国电影史的一封情书，但我更愿把它当作一种暗示——电影要重新争取观众，唯有将“电影感”做到更好。电影不会消亡，但前提是，电影人要真正尊重这门艺术。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕赣早先凭《路边野餐》成名，他的风格强调知觉、感官，在技法上多取经自诗电影‌（Poetic Cinema）与超现实主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在思想层面，佛教对他影响颇深。他有一部短片就叫《金刚经》。《金刚经》言：“一切有为法，如梦幻泡影，如露亦如电，应作如是观。”恰可作为《狂野时代》的标注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕赣并不认为电影的最高价值是写实、批判、文以载道，他着迷于电影捕捉人类灵魂隐秘、唤起尘封意识的一面。电影是巫术、召唤、通灵、情色、暗号，电影镌刻无法定义的形状，是人对过往存在——由五感六识组成的情境最好的再现手段之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整部《狂野时代》，其实就是毕赣对这一信念的坚决执行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763821656760_PKXJc4_1763821788323.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362660508"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;佛教对导演毕赣的影响颇深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毕赣让易烊千玺过足了戏瘾 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，《狂野时代》是通过感官来链接观众的。即便不知道影史知识，当观众在看到“吃花”的铸梦怪物、风雪古庙中的刹寂身影、骗子与女孩之间灵性的对话、世纪末的潮湿县城与身体情愫时，那些感官的冲击是最直接、最不需要解释型的话语去诠释的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影理论家维维安·索布切克(Vivian Sobchack)在其著作《肉体的思想：具身性和影像文化》中，精确地指出：“我们对电影的具身体验是一种观看、聆听、触摸、运动、品尝、嗅闻的体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索布切克提醒我们注意到身体的在场，电影如何作为“肉身的视觉”，在富有想象力的镜头语言中唤起观众的身体，甚至激发出观众在日常生活中麻木、隐蔽的知觉体验。这让我想到梅洛·庞蒂的《知觉现象学》：“身体是一个对其他所有物体都很敏感的物体，它对所有声音产生共鸣，对所有颜色产生振动，它以接受词语的方式把最初的意义赋予词语。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;《狂野时代》最值得称道的并不是创意、情节，恰恰是它极为重视身体的互动，让演员调整到了一个非常灵性、在地的姿态，在每一个情境中都不让人感到违和。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763822137626_Z6M7eB_1763822154270.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362659773"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;易烊千玺和李庚希所诠释的偶遇之恋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当观众在“县城篇”被易烊千玺和李庚希诠释的偶遇之恋触动时，毕赣从故乡贵州取经的县城美学氛围、两位演员充分相信彼此、看见彼此的身体语言，还有那并不出戏，融合了县城感与梦幻感的腔调，这才是观众愿意代入这场梦的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的，当易烊千玺在风雪夜庙中饰演一个孤寂的行者，和在嗅觉篇中诠释一位外硬内柔的中年骗子时，如果他的肢体语言和腔调不对味，观众是不会信服的。毕赣造的这五重梦，对演员的发挥是极大的考验，因为每一重梦的形象都差异很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从成片来看，易烊千玺扛下了这次挑战。从《狂野时代》到其近年来主演的《小小的我》《送你一朵小红花》里，你能看到这位演员的长足进步。笔者并不是易烊千玺的粉丝，但一路观察下来，他的确是一位具有惊人表演天赋且愿意耐心打磨角色的好演员。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763821682648_DMnddY_1763821788304.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362659742"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763821524977_XmkGjZ_1763821788318.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362660506"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;易烊千玺一人分饰五角，形象差异很大，但他扛下了这次挑战，过足了戏瘾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以，到底什么是《狂野时代》？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《狂野时代》结尾，当五场梦境皆已放完，“大他者”将“迷魂者”改造成弗兰肯斯坦的模样并投入水中，对其进行了一次彻底的重塑。我们并不知道“迷魂者”的来世，电影随后的镜头是，一群光点般的人坐在古希腊建筑废墟般的露天电影院，他们观看电影，陆续散场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影，作为一具“做梦的身体”，在此时沉睡。观众不知道梦境还能否再现，但观众能感受到，那如海浪般拍打而来的失落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何失落？因为人类仍渴望梦境，渴望某种瞬间即永恒的心灵体验。毕赣没有明说，但电影的意义在此已不言自明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到本片创意始于新冠疫情时期，那恰恰是一个许多人见面、拥抱都困难重重的时候，而电影院的衰落正开始于这一时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当时，作为电影创作者的毕赣，或许正在被一种强烈的“昨日之世界”的感觉推动。那个他热爱的电影上行期正在加速流逝，而他所能做的，就是在不知道电影未来何去何从时，尽快完成一份非写不可的追忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《路边野餐》和《地球上最后的夜晚》中，毕赣追忆的是故乡、母亲、爱人、失去之物。在《狂野时代》里，他追忆的是正在衰弱的观影文化与“诗电影”的边缘化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何谓狂野？我想，&lt;strong&gt;一个狂野的时代，是敢于做梦、包容做梦的时代。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763821495620_YBfyz3_1763821788244.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362659732"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“一个狂野的时代，是敢于做梦、包容做梦的时代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 01:36:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763861571002_JjxmXG_1763861571169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023403</guid></item><item><title>美官员称美国将对委内瑞拉开展新一轮行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025121</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3083488" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/f03f983b-9a5c-499c-badb-a28969a4561d.jpg" loading="lazy" data-imageid="362675392"&gt;&lt;p&gt;多名美国官员近日表示，&lt;strong&gt;美国准备在未来几天启动与委内瑞拉有关的新一轮行动。&lt;/strong&gt;目前暂不清楚新一轮行动的时间和范围，也不清楚美国总统特朗普是否就采取行动做出了最终决定。有美国官员称，正在考虑中的选项包括尝试推翻马杜罗政权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，美国在委内瑞拉附近加勒比海域部署多艘军舰。委内瑞拉政府多次指责美国意图通过军事威胁在委内瑞拉策动政权更迭，并在拉美进行军事扩张。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 01:33:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763861777514_pYGtDr_1763861777641.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025121</guid></item><item><title>海澜之家递表港交所：前三季度主品牌“海澜之家”营收下滑，被MSCI“除名”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017072</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海澜之家递表港交所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月21日，据港交所文件显示，品牌服装零售集团海澜之家集团股份有限公司（海澜之家，600398.SH）向港交所提交上市申请书，华泰国际为独家保荐人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，海澜之家发布关于向香港联交所递交境外上市股份（H股）发行并上市申请并刊发申请资料的公告，公告提及，本次H股上市尚需获得香港证监会、香港联交所及中国证监会等监管机构的批准、核准或备案，相关程序尚未完成，存在重大不确定性。公司明确声明，本公告及申请资料不构成任何收购、购买或认购H股的要约或要约邀请，投资者应审慎评估风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海澜之家的招股书显示，根据弗若斯特沙利文，2024年，该公司位列中国服装集团营收排名第四。截至2025年6月30日，海澜之家的全球门店总数突破7200家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前三季度营收156.0亿元，仍依赖“海澜之家”男装品牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海澜之家总部位于江苏省无锡市江阴市，前身是1994年组建的江苏三毛集团公司，2001年更名为海澜集团，“海澜之家”品牌于2002年创立，在南京开设首家门店。2014年海澜之家重组上市。2020年，海澜之家创始人周建平辞去董事长职务，“80后”少帅周立宸接班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人对海澜之家早期的广告语“一年逛两次海澜之家”“男人的衣柜”印象深刻，但如今的海澜之家已经不只布局“男人的衣柜”，该公司旗下有多个自主品牌，除主品牌“海澜之家（HLA）”外，还有女装品牌“OVV”、潮流品牌“黑鲸（HLAJEANS）”、婴童品牌“英氏（YeeHoO）”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国际品牌合作方面，海澜之家是奥地利运动品牌HEAD（海德）在中国区服饰业务的授权商，独家授权代理阿迪达斯FCC系列产品在中国大陆的零售业务。此外，海澜之家还开展职业装定制业务“海澜团购定制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，招股书披露了截至2025年6月30日的业绩，结合公司10月末发布的三季度来看。于2022年、2023年、2024年及截至2025年前三季度，海澜之家录得收入分别为179.05亿元、207.54亿元、201.62亿元、156.0亿元；归属于上市股东净利润分别是21.55亿元、29.52亿元、21.59亿元、18.62亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛利率方面，于2022年、2023年、2024年及截至2025年前三季度，海澜之家的毛利率分别是43.4%、45.2%、45.5%、46.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，从招股书来看，虽然海澜之家旗下有多个品牌，但营收仍极度依赖男装品牌“海澜之家”系列。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763734046000_j3Ytc2_1763735056184.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362605266"&gt;&lt;p&gt;2022年、2023年、2024年及截至2025年前三季度，“海澜之家”系列的营收分别是134.53亿元、161.99亿元、150.91亿元以及108.49亿元，在总收入的占比始终位于70%以上。不过，“海澜之家”系列营收态势已经疲软，2024年营收下滑近7%，今年前三季度下滑近4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销售渠道表现方面，线下销售仍是海澜之家最主流的渠道，前三季度，线下销售收入120.52亿元，在主营业务收入的占比为79.58%。线上销售收入30.93亿元，占比20.42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门店方面，海澜之家线下的门店遍布全国31个省（自治区、直辖市），覆盖80%以上的县、市，并进一步拓展到东南亚海外市场。国内市场方面，截至三季度报告期末，海澜之家旗下品牌门店共计7241家，其中海澜之家直营门店1583家，较年初净增115家，加盟店及其他4101家，较年初减少264家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;积极转型，被MSCI剔除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书披露，海澜之家的流动资产净值从截至2025年6月30日的65.83亿元减少至截至2025年9月30日的62.62亿元，一是因为现金及现金等价物减少，反映2025年7月已付股息及营运现金流量下降，这是由于第三季度销售额随服装行业季节性波动趋缓；二是定期存款到期减少，部分被以下各项所抵销：已收按金、应计费用及其他应付款项减少，主要归因于2025年7月派息后应付股息下降，以及随着第三季度销售量减少而代加盟合伙人收取的款项相应降低；存货增加，因公司将采购重点转向单价通常较高的冬季服装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在海澜之家近日披露的投资者调研报告中，该公司指出，2025年上半年，国内服装消费市场回暖乏力，服装企业整体业绩承压，面对复杂多变的国内外环境，公司聚焦服装主业，创新品牌管理与零售，持续布局运动领域，打造城市奥莱新业态，加码海外市场扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈及海外业务发展情况及未来布局方面，海澜之家表示，下半年公司将有序推动中亚、中东、非洲市场的布局，预计在悉尼开出澳大利亚首店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至最后实际可行日期，周建平、周立宸先生、周晏齐（周建平之女）、海澜投资、海澜集团及荣基国际共同控制海澜之家总股本的约60.13%，因此构成控股股东集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，国际指数编制公司MSCI在11月6日公布了2025年11月份指数审核结果，此次调整新纳入69只股票，剔除64只股票，剔除的成分股包括海澜之家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至11月21日收盘，海澜之家跌1.26%，报6.28元/股。Wind数据显示，海澜之家今年迄今跌幅为14.20%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 01:20:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763736295991_ShWyed_1763736296184.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017072</guid></item><item><title>中国金茂：拟22.65亿元出售三亚亚龙湾丽思卡尔顿酒店</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月21日，中国金茂（00817.HK）公告称，公司全资附属公司上海金茂投资管理集团有限公司拟出售其所持金茂（三亚）旅业有限公司100%股权，出售目的为资产证券化。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此次的公告挂牌已经在北京产权交易所进行，挂牌底价为22.65亿元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859074099_p6sZ3X_1763859082993.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675223"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 目标公司主要持有金茂三亚亚龙湾丽思卡尔顿酒店，酒店于2008年开业的五星级酒店，拥有446间客房及套房，其中设有51间行政客房与套房，专属450平方米行政酒廊以及33栋私密别墅。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 该酒店是丽思卡尔顿品牌在中国较早布局的度假奢华酒店之一。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 截至11月21日，中国金茂尚未根据公开挂牌的竞价程序确定目标公司100%股权的受让方及拟议出售的对价，也未就拟议出售订立任何有约束力的协议。在确定目标公司100%股权的受让方后，上海金茂将与其签署产权交易合同。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 从财务数据来看，截至2025年8月31日，金茂三亚（旅业）有限公司营业收入约2.36亿元，净利润3777.99万元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 值得注意的是，中国金茂明显加快了酒店资产的退出节奏，这已经并非中国金茂首次挂牌出售其位于三亚的酒店资产。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 除了此次挂牌的三亚丽思卡尔顿酒店之外，其在去年出售了三亚希尔顿酒店。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024年12月16日，中国金茂披露通过公开挂牌转让方式出售金茂三亚100%股权及海南金茂对金茂三亚的相关债权的潜在主要交易进展。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 公告称，潜在出售事项根据规管出售国有资产的中国法律及法规通过于北交所公开挂牌的方式进行。公开挂牌的公告期已于2024年12月12日结束。通过公开挂牌程序， 已确定海南骊驰咨询有限公司（“海南骊驰”）成为符合北交所资格要求的潜在出售事项的受让方。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据此，海南骊驰同意收购而中国金茂同意出售股份，即海南金茂同意出让相关债权。最终转让总对价为18.49亿元。据估值报告，标的公司拥有的金茂三亚希尔顿酒店估值16.06亿元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中国金茂就出售原因表示，公司董事认为金茂三亚希尔顿酒店自2006年投入运营至今已近20年，装修及设施设备较为陈旧，需持续改造投入；本次采取股权出售方式，在目前市场情况下是以合理价格实现酒店整体销售的良机。潜在出售事项带来的现金流及利润，将有助集团整体财务状况及营运资金的优化，同时，令集团可以适时寻找其他新投资机会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 01:16:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859152892_dKbMkB_1763859153074.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025092</guid></item><item><title>被摄影师起诉侵权，视觉中国致歉：涉案作品已下架</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024943</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月22日，视觉（中国）文化发展股份有限公司等三家公司，在视觉中国官网联合发布“关于戴建峰起诉视觉中国等三公司著作权纠纷案消除影响声明”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763853319728_664PrQ_1763853326633.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362673469"&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻此前报道：摄影师戴建峰起诉视觉中国侵权案历时两年迎来一审判决，视觉中国等三家公司被判赔偿1.5万元，并公开道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 法院认定，视觉中国（000681.SZ）非法销售戴建峰的照片《银河下的村庄》，侵犯其信息网络传播权和署名权，判决要求视觉中国等三家公司连带赔偿1.5万元，并在官网连续48小时刊登声明道歉。同时，法院认定视觉中国此前向戴建峰索赔8万余元的行为存在明显不当。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 01:00:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763854102852_7hRBic_1763854103048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024943</guid></item><item><title>体坛联播｜利物浦7轮6败跌至11名，保罗确认本赛季后退役</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025027</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3083407" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763857891073_ABE31Y_1763858050545.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362674234"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;利物浦目前的状态堪忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦0比3森林，7轮6败跌至11名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11月22日晚，英超第12轮，利物浦坐镇主场以0比3不敌诺丁汉森林。此役过后，红军英超近7轮遭遇6负跌至第11名，森林取得两连胜逃离降级区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第33分钟，森林的角球开出，伊戈尔·热苏斯头球摆渡，穆里略转身扫射得手。此球恩多耶门前有越位干扰嫌疑，VAR检查后裁判示意进球有效，利物浦以0比1落后。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859499334_mWs2Je_1763860598156.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675303"&gt;&lt;p&gt;第35分钟，科纳特飞身解围踢空，伊戈尔·热苏斯停球后凌空抽射破门，通过VAR检查后，裁判吹罚热苏斯手球犯规，进球无效。易边再战，第46分钟，萨沃纳推射破门扩大比分。第78分钟，无人盯防的吉布斯·怀特补射破门，杀死比赛。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859504105_YfjZct_1763860606123.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675304"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859509286_HMbjSc_1763860613796.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675305"&gt;&lt;p&gt;利物浦本赛季英超战绩惨淡，近7轮只赢下1场，输了其中6场。此前遭遇4连败后赢下维拉，随后又连续输给曼城和诺丁汉森林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论事情进展顺利与否，责任始终在我。我尝试做出了几次调整，但效果并不理想。”利物浦主帅斯洛特在赛后接受采访时将责任揽下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们拥有实力出众的球员，我的职责就是激发他们的最佳水平。但现阶段我没能做到这一点，这是我的责任。球员们一直没有放弃——在这一点上，我没什么可挑剔的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083408" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763857592388_bBjTDN_1763858071653.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362674236"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这个赛季，40岁的保罗在休赛期重返快船。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;克里斯·保罗将在本赛季结束后退役&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11月23日，据美国媒体透露，洛杉矶快船后卫克里斯·保罗将在本赛季结束后退役，本赛季是他职业生涯的第21个赛季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40岁的保罗12次入选全明星、11次入选年度最佳阵容、9次入选最佳防守阵容、2006年年度最佳新秀，并当选NBA76大球星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在当日早些时候发布了社交媒体动态：“多么精彩的旅程……还有太多未完成的……感恩这最后一段旅程！！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保罗在2005年NBA选秀中，以第四顺位从维克森林大学被新奥尔良黄蜂选中，他职业生涯场均得到16.9分和9.2次助攻，和勒布朗·詹姆斯共同成为NBA历史上同时达成生涯20000分与10000助攻的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保罗在黄蜂度过六年后，原本将被交易至洛杉矶湖人，但那笔著名的交易被否决，最终保罗加盟了快船。他与布雷克·格里芬和德安德烈·乔丹联手，开启了快船的“空接之城”时代，带领球队迎来了史上最长的一段持续成功期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在快船打了六年后，保罗被交易到休斯顿火箭，与詹姆斯·哈登组成后场搭档。虽然火箭在常规赛取得巨大成功，但季后赛始终无法更进一步，连续两个赛季被金州勇士淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在火箭的两年之后，保罗在一笔将雷霆当家球星拉塞尔·威斯布鲁克送往火箭的交易中被送到雷霆，保罗只在雷霆效力了一个赛季，但其间指导了年轻的亚历山大，并带领雷霆重返季后赛。在雷霆的一个赛季之后，保罗来到菲尼克斯太阳。他在太阳的三年期间，最大亮点是生涯唯一一次总决赛之旅，但在六场比赛中输给了密尔沃基雄鹿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又过了两个赛季，保罗加盟勇士，为曾多次让他在季后赛吃尽苦头的球队效力一个赛季。随后他前往圣安东尼奥马刺，为由维克多·文班亚马领衔的重建球队提供老将领导力。这个赛季，40岁的保罗在休赛期重返快船，他将在洛杉矶结束自己的职业生涯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083409" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763857648674_bYdssM_1763858103537.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362674235"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本场比赛，裁判的判罚引发了不小的争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼城1比2纽卡，各项赛事4连胜遭终结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11月23日凌晨，英超第12轮，曼城做客圣詹姆斯公园球场，最终以1比2不敌纽卡斯尔联。本场战罢，曼城各项赛事4连胜势头遭终结，排名积分榜第三，暂落后榜首4分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场，双方均无建树，两队攻击手相继错失绝佳破门良机，多纳鲁马作出关键扑救。易边再战，第64分钟，吉马良斯带球突破到禁区前沿，跑动中将球分给哈维·巴恩斯，哈维·巴恩斯禁区弧顶起脚远射破门，纽卡率先打破僵局。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859544370_yysZMt_1763860625787.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675306"&gt;&lt;p&gt;第68分钟，鲁本·迪亚斯凌空抽射破门，追平比分。第70分钟，沃尔特马德后点头球摆渡，吉马良斯门前包抄冲顶，球击中横梁弹出，哈维·巴恩斯门前补射破门，随后VAR介入，确认进球有效，纽卡再次领先。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859549798_aYHzNd_1763860634737.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675307"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763860171020_Md7ifA_1763860641780.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675308"&gt;&lt;p&gt;不过，多纳鲁马表示他扑救时遭遇对手球员干扰，他还因为抗议裁判而得到一张黄牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼城主帅瓜迪奥拉也对纽卡的第二个进球很不满意，“上次对阵伯恩茅斯就发生过了，今天又发生了。VAR判罚后也无法改变，他们再清楚不过了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，瓜迪奥拉还是在赛后肯定了纽卡的表现，“纽卡斯尔是顶级球队，拥有顶级球员和顶级教练。很遗憾今晚我们没能把握住获得的势头。这是场充满观赏性的比赛，双方都创造了机会，但随着势头转换，我们最终未能取胜。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083410" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763857796513_ZkbN6z_1763858129545.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362674229"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴萨重回诺坎普，球队主席表示这是球迷和球员最幸福的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨重回诺坎普，首战4比0毕尔巴鄂竞技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11月22日晚，西甲联赛第13轮，巴塞罗那重回诺坎普球场，以4比0大胜毕尔巴鄂竞技。在赢下回到诺坎普首战开门红后，巴萨先赛积分追平皇马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场第4分钟，莱万就用一记爆射敲开毕尔巴鄂竞技的大门，巴萨打破僵局。上半场补时阶段，费兰单刀球机会，面对乌奈·西蒙一脚低射，尽管乌奈·西蒙扑到射门，但球仍缓慢滚过门线，巴萨两球领先。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859519134_S1fzk7_1763860654318.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675309"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859526089_4JTG8p_1763860664273.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675311"&gt;&lt;p&gt;易边再战，第48分钟，费尔明破门继续扩大领先优势。第52分钟，桑塞特回防时踢倒了费尔明，主裁判向其出示黄牌，随后VAR介入，主裁判观看大屏幕后取消黄牌判罚，直接红牌罚下桑塞特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少一人作战的毕尔巴鄂竞技更无还手之力。第90分钟，亚马尔助攻费兰单刀再下一城，比分最终锁定在4比0。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859530335_Jaznzj_1763860672592.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675317"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859537089_EDSpsa_1763860678637.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675318"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本场比赛中，亚马尔又解锁了一个成就，他成为自上赛季以来，欧洲五大联赛中唯一完成200次以上过人的球员。而在这项数据上，没有其他球员成功过人次数能达到150次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重回诺坎普的首场比赛，巴萨主席拉波尔塔非常激动，甚至泪洒赛场，在接受采访时，拉波尔塔表示，“一切都按计划进行，我们正在重建这座让巴萨人引以为豪的球场。在开球仪式上，一名老会员说，‘请快点完成吧，我想活着看到它’。今天，我们让很多巴萨球迷感到幸福。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083411" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763857733368_raTxKA_1763858176273.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362674231"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;奥利塞是自2023年9月23日以来，首位在单场比赛直接参与5粒进球的拜仁球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜仁让2追6大胜弗赖堡，奥利塞独造5球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11月22日晚，德甲联赛第11轮，拜仁坐镇慕尼黑安联球场以6比2逆转大胜弗赖堡。此役过后，拜仁以8分领跑积分榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场拜仁两次在角球中丢球，第12分钟，金特尔前点做球，禁区跟进的铃木唯人推射得手。5分钟之后，弗赖堡又获得一个角球，小禁区内曼赞比高高跃起，力压于帕头球攻门得手，弗赖堡两球领先。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859580639_8Qz3JB_1763860688125.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675320"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859590425_NZDk6T_1763860693319.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675321"&gt;&lt;p&gt;第22分钟，拜仁拉开反击序幕，卡尔在禁区内晃开角度破门得分，扳回一城。上半场补时阶段，卡尔又助攻奥利塞扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859595385_2m7WPZ_1763860699649.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675322"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859600793_Sk2QHH_1763860705792.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675323"&gt;&lt;p&gt;易边再战，第55分钟，奥利塞助攻于帕破门帮助拜仁反超比分。第60分钟，凯恩扩大领先优势。此后，卡尔和于帕伤退，不过奥利塞依旧神勇。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859606390_hmcyZT_1763860711925.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675324"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859611348_13ntxa_1763860716955.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675325"&gt;&lt;p&gt;第78分钟，奥利塞助攻杰克逊再下一城。随后第84分钟，奥利塞自己轰出一记世界波，将比分锁定在6比2。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859616905_e4FM1A_1763860722611.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675326"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859621197_ZjGss5_1763860727892.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675327"&gt;&lt;p&gt;根据数据统计，奥利塞是2023年11月4日以来，首位在欧洲五大联赛中单场比赛直接参与5粒进球的球员。同时，他也是自2023年9月23日以来，首位在单场比赛直接参与5粒进球的拜仁球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一项数据显示，拜仁11轮德甲联赛后已轰入41球，净胜球高达+33球，也是同期五大联赛球队最多。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083412" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763857679347_4KFdBh_1763858204525.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362674233"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;那不勒斯结束了各项赛事3场不胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那不勒斯3比1亚特兰大，先赛暂登意甲榜首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11月23日凌晨，意甲第12轮，那不勒斯坐镇主场马拉多纳球场以3比1战胜亚特兰大。本场比赛过后，积分榜方面，那不勒斯25分先赛暂登顶，亚特兰大13分第13。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本场比赛，第17分钟，那不勒斯连续一脚出球，霍伊伦送出助攻，内雷斯低射破门，帮助那不勒斯率先打破僵局。第38分钟，麦克托米奈转身做球，内雷斯跟进完成双响，那不勒斯2比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859631976_addWjE_1763860738130.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675328"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859638248_R54f8D_1763860745379.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675329"&gt;&lt;p&gt;第45分钟，迪洛伦佐传球到门前，诺阿·朗抢点头球破门，那不勒斯领先到3球，比赛也失去胜负悬念。下半场，第52分钟，斯卡马卡门前凌空抽射，扳回一城，不过也没有能够改变比赛结果。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859646616_4WtA56_1763860751217.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675330"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859652795_kDrNFJ_1763860756933.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362675331"&gt;&lt;p&gt;此役过后，那不勒斯结束了各项赛事3场不胜。俱乐部老板德劳伦蒂斯也通过社媒发文，“安东尼奥·孔蒂指挥球队的表现非常出色，球员们也很好地执行了他的指示。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而孔蒂则在赛后接受采访时表示：“今晚在马拉多纳球场，我们展现了极大的能量。我和我的球员们关系非常密切，我对他们非常坦诚和真诚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上半场我们保持了高强度的比赛节奏，下半场则施加了高压。当一支球队落后时，他们不可避免地会全力进攻。我们需要恢复体力，下周二我们将对阵卡拉巴赫，这支球队是本届欧冠的一大黑马，我们必须做好准备。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083413" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763857813362_XJ2bz2_1763858222978.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362674232"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;博格巴时隔811天重返赛场，替补登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;32岁博格巴为摩纳哥上演首秀，时隔811天重返赛场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11月23日凌晨，法甲第13轮，摩纳哥客场1比4不敌雷恩。比赛第85分钟，摩纳哥做出换人调整，32岁的博格巴替补登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博格巴上一次参加正式比赛还要追溯到效力尤文时期，2023年9月3日在意甲对阵恩波利的比赛中出场28分钟，自那之后他因为禁赛和受伤始终未能获得正式比赛出场机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到这场比赛重新登场，博格巴已经阔别赛场长达811天。当他踏上球场的时候，雷恩主场罗连安特路球场的全场观众送上了巨大的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位中场球星也就此成为了继2020年的恩宗齐和2023年的卢卡斯·埃尔南德斯之后，第三位在代表法国赢得2018年世界杯之后选择转投法甲联赛的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在比赛中，博格巴没有给出太多抢眼的表现。博格巴现年32岁，上半年结束禁赛的他以自由身与摩纳哥签约2年，目前身价仅剩500万欧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083414" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763857557135_ZCGDSw_1763858293585.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362674230"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月22日，中国队球员帅惟浩（上）在比赛中头球破门。新华社记者 黄伟 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;U17亚洲杯预选赛中国队4比0大胜巴林队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间11月22日，2026年亚足联U17亚洲杯预选赛在重庆开赛，比赛首日，中国队4比0大胜巴林队，赢得“开门红”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第6分钟，中国队帅惟浩接到角球传中，头球破门。第24分钟，帅惟浩又接万项的传球，完成“双响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第27分钟时万项制造点球机会并亲自主罚，以一个假动作骗过对方门将，打球门左下角得手，中国队上半场以3比0领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场中国队继续保持攻势，但巴林队防守水平明显提升，门将多次化解险情。最后的补时阶段，张伯霖在门前推射进球，随后终场哨响，中国队以4比0获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次预选赛，只有获得小组第一才能确保晋级2026年在沙特阿拉伯举行的U17亚洲杯决赛阶段比赛。接下来中国队还将与同组的东帝汶队、文莱队、斯里兰卡队、孟加拉国队进行比拼。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:57:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763858639395_JZPE5C_1763858639615.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025027</guid></item><item><title>浙江温州港“新三样”货物首次实现“出厂即出海”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025096</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;22日，“南瓯1”轮搭载锂电池货物从浙江温州港状元岙港区顺利启程。这是温州港“新三样”(新能源汽车、锂电池、光伏产品)货物首次实现“出厂即出海”，货物装箱后借助“集装箱海运准点降本”计划，将和装载船舶无缝衔接，实现陆海联运零待时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“集装箱海运准点降本”计划是交通运输部海事局部署、浙江海事局牵头的创新举措。其探索建立以航线班期为纽带的集装箱海运全链条交通组织模式，保障班轮航线按班期准时进港、靠泊，推动集装箱班轮准点率、沿海集装箱运输效率整体提升，进一步助力港航企业降本增效、低碳节能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083420" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/c4cbc951-8931-4463-b905-79ebe251d23f.jpg" loading="lazy" data-imageid="362675226"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“南瓯1”轮搭载锂电池货物从浙江温州港状元岙港区顺利启程。温州海事局供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自温州港加入“集装箱海运准点降本”计划以来，温州海事局主动联合海关、边检、公司等多方主体，持续创新举措，打通“新三样”出海“蓝色通道”。本次“新三样”货物运输中，海事部门成立业务专项工作小组，梳理业务流程，协助义乌工作组预约，完善“容缺报告”申报资料，指定执法人员提前跟进货物装箱环节，提前赴“新三样”工厂开展“同装同查”上门服务，实现集装箱“不换箱、不开箱、一箱到底”，开辟了便捷高效的“线上+线下”绿色通道，实现单个集装箱节约物流时间约1天，有效减少企业运输成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，“新三样”货物凭借绿色低碳属性与高附加值优势，成为中国外贸出口“新引擎”。温州作为浙江省东南沿海重要港口城市，依托海运条件与产业基础，已成为“新三样”货物出海重要集散地。1—9月，温州港累计完成“新三样”出口143个航次，1057标箱，共计2.75万吨锂电池与625辆新能源汽车，出口总货值约17.67亿元，同比增长61.6%。(浙江温州港“新三样”货物首次实现“出厂即出海”)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:53:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763859177290_htY7EY_1763859177507.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025096</guid></item><item><title>三岁半开始，妈妈就给她定好了早晨6点的闹钟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025022</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;19日晚，冲过100米栏终点线的那一刹那，刘景扬向右边瞥了一眼，随即振臂庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计时器定格在12秒81，夺冠，创造个人最好成绩。她跑向看台，与妈妈相拥，轻抚妈妈的脸庞，为她拭去激动的泪水。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083399" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/774c397f-fe5d-4b39-ac42-308c20350dd2.jpg" loading="lazy" data-imageid="362674181"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月19日，广东队选手刘景扬（左）在比赛后和母亲交流。新华社记者 黄伟 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此夜之前，她不在聚光灯下，而今，她终于越过了内心的高栏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;闹钟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘景扬运动生涯的起点，是一个闹钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘景扬小时候体弱多病，从她三岁半开始，刘小平便定好每天早晨6点的闹钟，酷爱健身的她带着女儿跑步、游泳，希望能给女儿带来好的体格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘景扬对儿时学习游泳的场景记忆犹新，妈妈在陆地上教会她游泳的动作，然后就把她扔下水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那时候晚上睡觉做梦都是在游泳。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刘景扬上小学之后，刘小平带着她在课余时间到当地的体校参加田径训练。路途遥远，用刘小平的话说，“公交车要坐十几个站”，但母女俩一直坚持。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083403" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/f5383af3-a2a3-4e74-a7ab-4d5a28b9773e.jpg" loading="lazy" data-imageid="362674177"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘景扬童年照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小平说，女儿在小学的成绩一直都很好。“语文、数学、英语都是100分，99分，几乎年年都能拿到市级三好学生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了保证女儿的营养，刘小平也是费尽心思。“在南宁每天有半斤牛肉保证她，她现在身高长到1米77。我们也是一般的家庭，但我把所有能给她的都给她。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年，在广西壮族自治区运动会上，14岁的刘景扬一鸣惊人，拿下100米、200米、100米栏和4×100米接力4个项目的金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;碰撞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅仅接受过业余训练的刘景扬跑出这样的成绩，可谓是一鸣惊人。彼时，以刘翔为偶像的刘景扬想在跨栏上重点发展，而当时珠海体校的戴建华，已经是很有名气的跨栏教练。2012年，刘景扬选择跟随戴建华来到珠海，并进入了广东省队。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083401" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/2ab3595f-2b0e-4d15-986c-e1ae9b27c236.jpg" loading="lazy" data-imageid="362674179"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1978年12月19日，在第八届亚运会田径比赛中，中国运动员戴建华（左）夺得百米栏第一名。新华社记者 官天一 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从业余训练，到进入体校和省队展开专业训练，从妈妈在身边无微不至地照顾，到过上集体生活，对15岁的刘景扬来说，无疑是一个巨大的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女儿刚到珠海那段时间，刘小平心里没底。一天深夜女儿的一个电话，让刘小平第二天就从南宁跑到了珠海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一次晚上很晚，她打我电话。”这位敏感的妈妈，虽然觉得女儿可能是打错了，但还是第二天就赶到了珠海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我第二天过来珠海，发现她变化太大了，体重增加了很多，性格也和在南宁的时候不一样，之前很多好的习惯也不见了，完全超出我的想象了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083404" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/20abef2a-96e7-4622-85e4-59a48271361c.jpg" loading="lazy" data-imageid="362674174"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘景扬与母亲的合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刘小平看来，刘景扬当时正经历叛逆青春期带来的困境。而在刘景扬眼里，这不过是一段人生的必经之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我那段时间经历的东西不是困境，而是生活必须要经历的一部分，经历了才能丰富你的人生，才能知道自己更想要的东西是什么。如果说有困境，那段时间我和她的思想碰撞，可能算是一种困境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小平决定辞掉南宁的工作，到负责珠海市体校物业管理的公司应聘，成为市体校的宿舍管理员。对此，珠海市体校也很理解和支持，安排母女俩住在一个房间。而戴建华教练，对刘景扬的影响也非常深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“戴教练非常尽职尽责，她生病在轮椅上都要坚持每一天到田径场。喜欢一个东西一定要坚持到底。她就是那一类人。”刘景扬说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083402" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/806f3c13-b68d-43b6-a6de-41df0b2056ba.jpg" loading="lazy" data-imageid="362674183"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;戴建华（前排）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妈妈来了之后，刘景扬在休息日也要被妈妈拽起来爬体校附近的板樟山，拉练体能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的体重从140斤减到了125斤。此后，刘景扬考上暨南大学、入选国家队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“珠海市体校对我来说，就像我人生重大的一个转折点，像是打开世界的门一样，让我走出去。我之前不知道这个世界是什么样的，这里给了我走出去的勇气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让刘景扬感到最遗憾的，是她的恩师戴建华已经在今年8月份去世，她没能见证自己学生的荣耀时刻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083405" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/9bd40737-cebc-4f54-a4da-e7fae76275e3.jpg" loading="lazy" data-imageid="362674180"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1979年9月24日发，第四届全运会女子100米栏决赛终点处的连续动作摄影：8名选手几乎同时向终点冲刺，其中，右起第四人是获得冠军的新疆运动员戴建华，第五人是获得亚军的解放军运动员周英。新华社记者 张赫嵩 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个冠军我特别想让她看到，她也非常希望我有一天能拿到这个冠军，今年最大的遗憾就是没有让她看到这一幕。她每次见到我都会说，一定要相信自己。她去世前一周，突然找我视频通话，还是让我相信自己，我说全运会之后我一定回来看您。”说到这里，刘景扬哽咽了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自洽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年在天津，刘景扬首战全运会，未能进入决赛。2021年西安再战，备战状态一直不错的她，却遭遇了严重的伤病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一次参加全运会，那时候年纪还小，可能觉得没关系。第二次的时候，受了很严重的伤，会觉得很遗憾。那时候正是成绩上升的时候，非常非常自责和遗憾，觉得自己错失了很好的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历了那两次的挫折，再次坚持了四年的刘景扬，到了这次全运会的赛场上，已经没有太多思想包袱。预赛中，她跑出13秒13挺进决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次可以说比上次的心情放松很多，我目标已经达成了，只是再站上一次跑道，争取奖牌，没有其他的压力，我非常放松。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛中，她跑出了此前自己从未有过的12秒81。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083396" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/e3215426-c447-488a-beef-898d86a5187c.jpg" loading="lazy" data-imageid="362674175"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月19日，冠军广东队选手刘景扬在比赛后与计时牌合影。新华社记者 邓华 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个成绩我自己也有点不敢相信。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨过一道道栏架，她也冲破了心中的围栏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而刘小平则在女儿夺冠当晚就回到了珠海，第二天下午，她还有班要上。在珠海体校已经工作了10年的她，被学生们亲切地叫做“宝贝阿姨”，学生有什么心事，都愿意和她聊一聊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小平关心女儿，但已经不再纠结于女儿的一些小习惯和小个性，而刘景扬也理解妈妈的很多想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我到现在一直遵循很好的生活方式，周末也不会睡懒觉，休息日也喜欢运动。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083398" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/974656ff-dd34-4fde-a5b1-f01b7b430bd0.jpg" loading="lazy" data-imageid="362674178"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月19日，第十五届全国运动会田径项目女子100米栏决赛在广州举行，广东队选手刘景扬在赛后庆祝。她最终获得金牌。新华社记者 邓华 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，刘景扬说想吃妈妈做的糖醋排骨。刚刚在珠海购置一套小房子的刘小平，憧憬着搬进新居时，能给女儿做一顿糖醋排骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在我和妈妈是相对平衡的状态，我可以做自己的事情，可以当一个很好的小孩。老一辈的想法，你想去改变是不太可能的。在任何关系里面，去找一个平衡点对双方都是非常好的。”刘景扬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生也许就是一个自洽的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像刘景扬最喜欢的一本书中写到的：“当生命带来某些事情时，我们应视其为引渡我们的力量。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:37:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763858259518_2ZwesG_1763858259698.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025022</guid></item><item><title>国务院国资委：加强国际能源合作，打造更多标志性绿色能源工程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;昨天（11月22日）上午，2025能源转型大会在北京昌平未来科学城开幕。国务院国资委主任张玉卓，北京市委副书记、市长殷勇出席开幕式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张玉卓指出，党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央提出“四个革命、一个合作”能源安全新战略，为我国能源转型指明了方向。党的二十届四中全会对“十五五”时期实现碳达峰目标作出了重要部署。国务院国资委和中央企业愿同各界一道，更深层次开展绿色转型交流合作，为维护全球生态安全、促进世界经济发展贡献力量。共同构建新型能源体系，坚持风、光、水、核等多能并举，提高新能源供给比重，加强化石能源清洁高效利用，构建新型电力系统。共同推动能源绿色低碳消费，加快工业、建筑、交通等行业绿色数字化转型，提升终端电气化水平和能源利用效率。共同开展绿色低碳技术攻关，促进产学研深度合作，推动成果规模化应用，加快形成新质生产力。共同促进能源领域改革开放，健全全国统一电力市场体系，加强国际能源合作，打造更多标志性绿色能源工程，共建清洁美丽世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殷勇指出，近年来，北京市按照“节能、减气、少油、净煤、增绿”思路，加快推动能源绿色低碳转型，能源结构实现历史性优化，绿色能源产业生态持续完善，先进能源等战略性基础性绿色产业加快发展。“十五五”时期，北京市将以“双碳”战略实施为引领，推进国际绿色经济标杆城市建设，加快经济社会发展全面绿色转型。突出技术引领，加强固态电池等技术攻关，推动原创性颠覆性绿色技术创新。优化能源供给，推进可再生能源开发，构建多能互补的综合能源系统。强化产业支撑，培育面向未来的能源创新产业，引育一批具有国际竞争力的绿色能源龙头企业。加快示范应用，打造更多零碳示范园区等绿色能源应用示范，加快形成一批标志性场景和业态。未来科学城是全国能源创新要素最富集的区域，我们诚邀能源行业科学家、投资者来京投资兴业、创新创业，共享能源高质量发展新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开幕式上还发布了《全球能源转型报告（2025）》。本次大会汇聚能源领域政产学研金各界力量，将举行全体大会、6场专题会议、8场主题活动以及技术成果展览展示等，促进先进能源技术交流与产业合作对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央有关单位领导参加。（二〇二五能源转型大会在京开幕 张玉卓殷勇致辞）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:03:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763856229675_8ywY4k_1763856229793.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32025013</guid></item><item><title>释疑｜“泽连斯基不喜欢也得喜欢”，特朗普的28点计划究竟说了什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017617</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763738558303_NTTwsc_1763738558480.png" alt="释疑｜“泽连斯基不喜欢也得喜欢”，特朗普的28点计划究竟说了什么？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;释疑｜“泽连斯基不喜欢也得喜欢”，特朗普的28点计划究竟说了什么？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月20日，美方关于俄乌问题的“28点计划”草案曝光，立刻引发热议。据称该计划由美俄协商制定。21日，美国总统特朗普在白宫接受媒体采访时表示，泽连斯基必须同意美国支持的乌克兰和平计划，否则冲突将继续，因为泽连斯基已“无牌可打”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 23:46:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763738558303_NTTwsc_1763738558480.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32017617</guid></item><item><title>明查｜中国“透明墓地”供人参观尸体腐烂？画面实为殷墟王陵遗址祭祀坑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022799</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763808906623_81nPZm_1763808906845.png" alt="明查｜中国“透明墓地”供人参观尸体腐烂？画面实为殷墟王陵遗址祭祀坑"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:04&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜中国“透明墓地”供人参观尸体腐烂？画面实为殷墟王陵遗址祭祀坑&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;网传“中国透明墓地”视频实际拍摄的是位于河南安阳殷墟王陵遗址，核查可以追溯有相同地标的早期视频，网传说法具有误导性。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 23:38:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763808906623_81nPZm_1763808906845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022799</guid></item><item><title>徐峥：拍电影是什么感觉？“屁滚尿流”但真充实啊！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023387</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763820160396_HjNFHZ_1763820160575.png" alt="徐峥：拍电影是什么感觉？“屁滚尿流”但真充实啊！"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:01&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;徐峥：拍电影是什么感觉？“屁滚尿流”但真充实啊！&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;11月22日，2025“青鸟”作家导演起飞计划特训营在上海开启，这是全国首个协助作家跨界转型的扶持平台。活动现场，导演徐峥作为今年的“助飞导师”之一上台分享。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 23:01:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763820160396_HjNFHZ_1763820160575.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023387</guid></item><item><title>COP30峰会闭幕，通过有关气候行动总体协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024742</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3083328" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/a988ab3a-92bc-4624-8dec-c02aa790ff9d.jpg" loading="lazy" data-imageid="362671774"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日，《联合国气候变化框架公约》第三十次缔约方大会（COP30）在巴西北部城市贝伦闭幕。在闭幕全体会议上，COP30主席安德烈·科雷亚·多拉戈宣布大会通过新的有关气候行动的总体协议——《全球动员：团结协作应对气候变化挑战》，呼吁各国“主动”应对气候变化，加速气候行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议指出，到2035年之前，富裕国家应将其提供的资金增加两倍，以帮助其他国家应对全球气候变化。协议还指出，不断增加的贸易壁垒对清洁能源技术使用造成了一定限制，气候机构应分析如何使国际贸易与气候行动保持一致。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 21:18:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763846310005_EEMRze_1763846310247.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024742</guid></item><item><title>多家航空公司取消往返委内瑞拉航班</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024703</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3083327" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/f0910a3a-bdfb-4524-81f4-3f5878a6d8b1.jpg" loading="lazy" data-imageid="362671469"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;西班牙伊比利亚航空（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间22日获悉，多家航空公司开始取消往返委内瑞拉的航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取消的航班包括哥伦比亚Avianca航空波哥大-加拉加斯航线、巴西GOL航空圣保罗-加拉加斯航线、葡萄牙TAP航空里斯本-加拉加斯航线。此外，西班牙伊比利亚航空也决定取消所有飞往委内瑞拉的商业航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前11月21日，美国联邦航空管理局发布航行通告，警告称在委内瑞拉空域存在“潜在危险局势”，受安全局势恶化及委内瑞拉境内和周边军事活动加剧的影响，在该空域所有高度运行的民航飞机都需保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 20:47:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763844424951_mxGpmi_1763844425169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024703</guid></item><item><title>巴以互指对方违反停火协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024174</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3083309" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251123/adf95337-8d60-4dc8-b701-4132007ebccf.jpg" loading="lazy" data-imageid="362666731"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日，以色列总理办公室通过社交媒体发表声明称，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）当天违反停火协议，派遣一名武装人员潜入以色列控制区袭击以军士兵。作为回应，以色列打死了5名哈马斯高级武装人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明呼吁相关斡旋方要求哈马斯履行其在停火协议和美国总统特朗普提出的“20点计划”中所做的承诺，也就是哈马斯必须立即归还3名以方人员遗体，解除武装，并使加沙地带彻底非军事化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早前，巴勒斯坦方面消息称，以军再次对加沙地带多个地区发动空袭和炮击。随后，哈马斯发表声明，强烈谴责以色列军队在加沙地带持续违反停火协议的行为，并呼吁国际斡旋方及美国政府立即采取行动，制止以色列破坏停火进程的企图。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:58:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763834290973_E3GjET_1763834291208.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32024174</guid></item><item><title>英法德代表将参加美乌瑞士会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023639</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3083282" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/267232ea-7334-4603-9a69-5d02e1c64214.jpg" loading="lazy" data-imageid="362661654"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;瑞士日内瓦（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间22日获悉，英国、法国、德国的国家安全顾问以及美国和乌克兰的代表将于23日在瑞士日内瓦举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统办公室22日通报称，乌克兰代表团将参加在瑞士举行的新一轮关于美国“和平计划”结束冲突条款的谈判。美国官员表示，美国国务卿鲁比奥和中东问题特使威特科夫将参加此次会谈。目前，美国陆军部长丹尼尔·德里斯科尔已抵达日内瓦。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:41:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763826061493_mcNB6x_1763826061696.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023639</guid></item><item><title>美国务卿鲁比奥和特使威特科夫将参加美乌会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023606</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3083264" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/eda9265e-b912-4502-b893-34e2e8df6a1a.jpg" loading="lazy" data-imageid="362661412"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;鲁比奥（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11月22日，央视记者获悉，美国官员表示，美国中东问题特使威特科夫和国务卿鲁比奥将前往瑞士日内瓦，与乌克兰就有关美国新提出的结束俄乌冲突“和平计划”进行会谈。目前，美国陆军部长丹尼尔·德里斯科尔已抵达日内瓦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，乌克兰总统办公室通报称，乌克兰代表团将参加在瑞士举行的新一轮关于美国“和平计划”结束冲突条款的谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:19:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763824737908_fFd1Sk_1763824738057.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023606</guid></item><item><title>以军多次袭击加沙，哈马斯谴责其违反停火协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023410</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3083178" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/fb723cd9-8c2c-4942-a145-0d0e2a57e0b0.jpg" loading="lazy" data-imageid="362659762"&gt;&lt;p&gt;当地时间22日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发表声明，强烈谴责以色列军队在加沙地带持续违反停火协议的行为，并呼吁国际斡旋方及美国政府立即采取行动，制止以色列破坏停火进程的企图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，自本轮停火协议于2025年10月10日生效以来，以色列军队不断推进双方军事分界线的所谓“黄线”向西移动，导致大量巴勒斯坦民众被迫集体流离失所。同时，以军持续对加沙地带东部地区发动空袭和炮击，这些行为构成对停火协议的公然违反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，以色列方面的系统性违反已导致数百名巴勒斯坦人死亡，并导致以军撤离线路发生变化，违背了此前双方在地图上达成的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明重申，拒绝以色列政府试图强加与协议不符的内容，呼吁国际斡旋方立即介入，施压以色列停止违反协议的行为，并要求美国政府履行承诺，迫使以色列遵守停火协议的义务，制止其破坏加沙停火进程的企图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，巴勒斯坦方面消息称，以军再次对加沙地带多个地区发动空袭和炮击。另据加沙地带医疗部门消息，自以色列与哈马斯达成的加沙停火第一阶段协议于10月10日生效以来，加沙地带已有313人死亡、超760人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:34:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763821937410_WKNj8E_1763821937554.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023410</guid></item><item><title>柏林爱乐刚走维也纳爱乐来了，三部交响曲开启德奥艺术之旅</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023260</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;柏林爱乐前脚刚走，维也纳爱乐来了。一周之内，两个顶流天团亮相上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月22日-23日晚，维也纳爱乐乐团在“大熊”蒂勒曼率领下登陆东方艺术中心，上演两晚德奥艺术之旅——三部交响曲，如同三座并峙的高峰，既是作曲家个人的里程碑，也是德奥交响传统的典范代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首场音乐会，蒂勒曼一身黑色燕尾服登场，以全程背谱的方式执棒，hold住全场。返场，一首《蓝色多瑙河》high翻全场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是名扬四海的维也纳“金色之声”第9次在上海响起，第7次响彻东艺。这也是今年上海国际艺术节的参演项目。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763820521000_62DSf6_1763820582348.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362659625"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首场音乐会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄金搭档联手，开启德奥之旅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂勒曼与维也纳爱乐堪称“黄金搭档”，双方合作长达25年，蒂勒曼还曾两度执棒维也纳新年音乐会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的两场音乐会，乐团带来三部交响曲，可谓一部浓缩的德奥交响乐“断代史”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒曼与勃拉姆斯有着密切交集，都写过4部交响曲。首场音乐会选取二人各自创作的最后一部交响曲，展现德奥古典音乐传统的浪漫传承与发展：舒曼的《第三交响曲“莱茵”》以阳光而富有朝气的旋律展现莱茵河畔的生活图景；勃拉姆斯《第四交响曲》以复杂、艰深著称，被视为其巅峰之作，有强大的市场号召力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763820888000_P64rZG_1763820898180.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362659647"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;指挥蒂勒曼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二场音乐会将上演布鲁克纳《第五交响曲》。布鲁克纳大器晚成，42岁才写出第一部交响曲。长达80多分钟的《第五交响曲》，在其创作生涯中占据着独特地位，结构恢宏、逻辑严密，因精湛的复调技法与崇高的宗教情感，被后人尊称为“教堂式”交响曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维也纳爱乐首演过布鲁克纳的四部交响曲。布鲁克纳也曾站在维也纳爱乐的指挥台上，亲自指挥自己的交响作品。双方堪称“天作之合”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“《第五交响曲》是一部绝美的音乐盛宴。”蒂勒曼也被誉为诠释布鲁克纳的当代权威，他录制过布鲁克纳交响曲全集，从不掩饰对这位作曲家的喜爱。他形容，布鲁克纳的音乐如同“海上风平浪静时的无限地平线”，蕴含着巨大的内在力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;名团演绎名曲，学者解读门道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出前，音乐学者杨燕迪做客东艺，以深入浅出的方式解析三部交响曲，带领观众听懂结构、听出门道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“舒曼《第三交响曲》能演绎到当前水准，只有顶级交响乐团能做到，核心亮点在于处理的细腻程度、音色柔和度与平衡感。尤其第二乐章，不侧重气势辉煌，很考验乐队的弹性、透明度与声部配合，”杨燕迪也在首场音乐会现场，认为更见功夫的是勃拉姆斯，“他的交响曲写作水平优于舒曼，更能彰显交响乐团的演奏功底。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨燕迪也为乐迷的表现点赞，“现场格外安静，观众十分专注，这份专注度已达到国际水平。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763818245000_KKE3Ac_1763819109630.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362658385"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;杨燕迪导赏维也纳爱乐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐学者王勇曾在欧洲留学，二十多年来听过五六十次维也纳爱乐的现场。三部交响曲中，他最期待舒曼《第三交响曲》，它的演出频率较低，能听名团演绎这类不常亮相的作品，机会难得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“演舒曼时，维也纳爱乐的管乐部分有小瑕疵，但这也是现场演出的鲜活之处，如果和唱片完全一样，我们就失去了听现场的意义。”他从不纠结音乐会是否值回票价，而更看重见证过程——每个乐团的每场演出都有差异，见证的过程本身就是一种财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于什么是“金色之声”，他坦言，很难用言语精准描述，核心源于乐手筛选——招考时，维也纳爱乐更倾向选用德奥某些音乐院校学成的乐手，乐手们音乐审美相近，能让乐团对音色的追求更统一，也让它成为一支实力稳定、让人放心的顶尖乐团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双团同期登场，续写艺术佳话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维也纳爱乐与上海的渊源始于2004年。小泽征尔执棒乐团首次访沪，以最低票价1000元、最高票价6000元仍一票难求的盛况，成为当年古典音乐圈的焦点事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十年多来，维也纳爱乐见证着古典乐在上海的蓬勃发展，并在2007年与东艺结缘。2016年，双方签署合作协议，东艺成为乐团在中国的首个战略合作伙伴。2024年，双方续约，合作升级，从演出延伸至艺术教育、资料展览、学术交流等领域，此次演出前的公开彩排、专场导赏等活动，正是深化合作后的成果。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763819141000_kNc4sx_1763819150833.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362658436"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《安娜·卡列尼娜》演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与维也纳爱乐相映成趣的，是在隔壁“起舞”的圣彼得堡艾夫曼芭蕾舞团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月20日-23日，舞团第六度来访，足尖飞扬，以《安娜·卡列尼娜》展现心理芭蕾的持久生命力，以《卡拉马佐夫兄弟》再现文学巨作的张力与精神深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾夫曼芭蕾舞团同样是东艺常客，10年来先后带来《安娜·卡列尼娜》《罗丹》《卡拉马佐夫兄弟》《叶甫盖尼·奥涅金》《俄罗斯的哈姆雷特》等风格鲜明的作品，频频掀起芭蕾风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，东艺在一个月内，连续与维也纳爱乐、艾夫曼芭蕾舞团达成长期战略合作。一年后，双团同期登场，以6场演出续写艺术佳话。11月22日，东艺策划了三场配套活动：艾夫曼百人芭蕾公开课、维也纳爱乐彩排观摩、杨燕迪导赏维也纳爱乐，以多元形式搭建艺术桥梁。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763818272000_eniMET_1763819190981.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362658470"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;艾夫曼百人芭蕾公开课&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:19:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763820768364_dW8ijc_1763820768364.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023260</guid></item><item><title>偷中国游客现金，日本机场一安检员被捕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023339</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据日本《每日新闻》网站21日报道，成田机场一名安检员因盗窃一名中国游客行李中的现金，于日前被日本警方逮捕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3083107" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/85260492-5b23-4b3f-a033-37daf070acaf.jpg" loading="lazy" data-imageid="362659211"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本《每日新闻》报道配图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，这名安检员名为近藤幸雄，现年25岁。今年10月2日，一名73岁的中国老人从日本旅游回中国时，在成田机场3号航站楼遗漏了一个装有64万日元（约合2.9万元人民币）的钱包，近藤幸雄趁无人注意将其据为己有。在20日被警方逮捕时，近藤幸雄承认了盗窃的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，外交部和中国驻日本使领馆郑重提醒中国公民近期避免前往日本，已在日中国公民密切关注当地治安形势，提高安全防范意识，加强自我保护。如遇紧急情况，请及时报警并联系驻日使领馆寻求协助。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:11:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763819839017_NmWkhZ_1763819839215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023339</guid></item><item><title>李强出席二十国集团领导人第二十次峰会第一阶段会议并发表讲话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023267</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间11月22日，国务院总理李强在约翰内斯堡出席二十国集团领导人第二十次峰会第一阶段会议，就“包容和可持续经济增长”议题发表讲话。二十国集团成员、嘉宾国领导人及有关国际组织负责人与会，南非总统拉马福萨主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，习近平主席在二十国集团领导人第十七次峰会上指出，团结就是力量，分裂没有出路。回顾二十国集团一路走来的历程，不同地区、不同制度文化的成员能够一次次攻坚克难，共促全球进步发展，其关键就在“团结”二字。当前，世界经济再次面临巨大挑战，单边主义、保护主义甚嚣尘上，各种经贸限制和对立对抗增多。各方利益诉求存在差异、全球合作机制存在不足是阻碍国际社会团结比较突出的原因。二十国集团应当正视存在的问题，探寻解决之道，推动各方重回团结协作的正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，面对世界经济复苏乏力，我们要坚持和衷共济，坚定维护自由贸易，建设开放型世界经济。面对分歧矛盾，我们要坚持求同存异，积极寻找利益最大公约数，通过平等协商妥处纷争摩擦，推动解决各自合理关切。面对治理困局，我们要坚持与时偕行，带头坚持多边主义，加快推动世界银行、国际货币基金组织、世贸组织等机构改革，提升发展中国家话语权，构建更加公平开放的国际经贸秩序。中方发布了“落实《二十国集团支持非洲和最不发达国家工业化倡议》中国行动”，支持减缓发展中国家债务，同南非共同提出《支持非洲现代化合作倡议》，还将设立全球发展学院，推动各国共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会领导人表示，过去20多年，二十国集团成为国际社会共迎挑战、共享机遇、共谋发展的重要平台。当今世界面临多重挑战，不稳定性不确定性持续上升。作为世界主要经济体和新兴市场的代表，二十国集团成员应切实担起责任，加强团结协作，捍卫多边主义，合力应对挑战，维护以世贸组织为核心的多边贸易体制，促进全球经济治理体系改革，弥合各国发展鸿沟，推动实现强劲、平衡、包容的可持续增长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:09:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763819249593_H31AN1_1763819249774.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023267</guid></item><item><title>二十国集团领导人第二十次峰会宣言获压倒性通过</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023370</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3083111" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/be8e067f-680a-4f31-b017-68941fb89e5c.jpg" loading="lazy" data-imageid="362659455"&gt;&lt;p&gt;当地时间11月22日，南非总统拉马福萨宣布，二十国集团（G20）领导人第二十次峰会宣言已获绝大多数成员国通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨表示，尽管美国方面持反对立场，但宣言的通过彰显了二十国集团成员在应对共同挑战、推动团结合作方面的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宣言要点包括：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;气候行动：&lt;/strong&gt;认识到应对气候变化的紧迫性，支持将全球可再生能源装机容量提升三倍的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;债务议题：&lt;/strong&gt;承诺强化债务处理机制落实，缓解发展中国家高债务压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;包容性增长：&lt;/strong&gt;强调推动广泛发展、提升产业附加值以及公平获取关键矿产资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多边合作：&lt;/strong&gt;重申坚持多边主义，呼吁各国携手应对共同全球挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:08:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763819987706_X2ddrY_1763819987897.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023370</guid></item><item><title>中国和塔吉克斯坦外长首次战略对话联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023175</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中华人民共和国和塔吉克斯坦共和国外交部长首次战略对话联合声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应塔吉克斯坦共和国外交部长西罗吉丁·穆赫里丁邀请，中华人民共和国外交部长王毅于2025年11月21日至22日访问塔吉克斯坦共和国，双方举行首次中塔外长战略对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国外长在传统热情友好的氛围中举行内容丰富并具有建设性的对话，就中塔互利合作的广泛议题交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、双方指出，在两国元首的战略引领下，中塔新时代全面战略合作伙伴关系在各领域保持稳定发展，达到新的高水平并保持强劲势头，成为相互信任、相互支持、相互帮助的邻国关系典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、双方愿全面落实两国元首共识，不断深化各领域合作，维护共同战略、安全和发展利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、塔方高度评价中国共产党二十届四中全会胜利召开，认为这一重要会议将进一步促进中国高质量发展和国际社会互利共赢合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、中方高度评价在拉赫蒙总统领导下，塔吉克斯坦在维护国家主权、安全和领土完整，促进经济发展方面取得的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、双方指出，两国关系在各领域积极发展符合双方共同利益。建立外长战略对话机制对深化中塔新时代全面战略合作伙伴关系具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、双方对过去十年两国高层交往进行的坦诚、互信和建设性对话，以及现有政治、外交、经贸和人文领域合作机制表示满意，这为中塔合作高效发展奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、双方商定，将在涉及国家主权、安全和领土完整等核心利益问题上继续坚定相互支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、双方将履行自身义务，决不允许第三国或任何组织、团体在本国境内从事损害对方国家主权、安全、边界不可侵犯和领土完整的任何行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九、塔方重申坚定支持一个中国原则，承认世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。塔方坚决反对任何形式的“台湾独立”，坚定支持中国政府为维护国家主权、领土完整，实现国家统一所作的一切努力。双方认为，联合国大会第2758号决议的权威性不容置疑。中方坚定支持塔方自主选择发展道路，支持塔方推行的内外政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十、中方一贯坚定支持塔吉克斯坦独立、主权和领土完整，支持塔方为维护国家安全稳定、促进国家发展繁荣、弘扬全人类共同价值所作的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一、双方反对将人权议题政治化，反对“双重标准”及利用人权问题干涉主权国家内政，愿共同推动人权领域的各项国际议程取得建设性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十二、双方将全面推进高效落实两国元首共识，愿继续保持两国元首及高层密切往来，保障现有政府间、地方间及民间交往机制有效运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十三、双方愿进一步加强绿色矿产领域合作，发挥好中塔政府间经贸合作委员会作用，开展绿色开发合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十四、双方同意加紧推进共建“一带一路”倡议和塔2030年前国家发展战略对接，全面落实已达成的各项共识和协议。双方将持续推进经贸、投资、互联互通、新能源、新技术和人工智能、文化、卫生、生态环保、地方等领域合作，不断充实全面战略合作伙伴关系内涵，巩固友好和伙伴关系，在双边层面践行命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十五、双方认为，安全领域高效的协作体现了两国高水平互信。双方支持安全和边防领域主管部门保持密切联系，扩大打击“三股势力”、毒品贩运、网络犯罪和跨国有组织犯罪的情报交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十六、双方高度评价并愿继续深化在联合国、上海合作组织和亚洲相互协作与信任措施会议框架内的互信和全方位战略合作，致力于共同解决国际和地区问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十七、双方愿共同推动在人类命运共同体、全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议和全球治理倡议等重大理念和倡议框架下合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八、中方支持推动落实塔吉克斯坦提出的“杜尚别水进程”“国际冰川保护”“杜尚别反恐进程”等全球倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十九、双方认为，中国－中亚机制是推动地区多边合作的有效平台，愿携手推进机制进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十、双方高度评价首次外长战略对话成果，认为该机制成为双方推动优先领域合作和就共同关心的国际和地区问题交换意见的新的高级别平台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:47:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763818132411_QQc3e6_1763818132604.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32023175</guid></item><item><title>拍电影如何绿色低碳？“影动未来”给出建议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018974</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“法国电影机构要求制片方必须参加环保培训并提交碳排报告，才能获得税收优惠。一部法国电影平均碳足迹750吨，而美国大片则高达3500吨，相当于600辆汽车年排放量。”2025年中国金鸡百花电影节期间，法国导演费利普·弥勒（Philippe Muyl）在“影动未来”活动上的一番比较，无疑显现出拍电影也要绿色低碳的紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081257" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763744761691_YyXSGH_1763750416352.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362620454"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;与会嘉宾集体大合影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“影动未来”活动聚焦新质生产力与电影产业融合、文艺赋能地方经济社会发展两大核心议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从融资到播出的全流程重构，“绿色转型不是口号”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场，国家一级演员刘劲、国家一级演员颜丙燕、中国国家话剧院一级演员陈炜、国际合拍合作资深出品人宁宁四位电影人宣读了“影动绿色未来”倡议书，分别从技术应用、个人行动、行业协作、社会倡导四个方面，倡导电影产业绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081258" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763744334446_c4naPH_1763750470135.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362620453"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;四位电影人宣读“影动绿色未来”倡议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘劲指出：“当我们谈论电影的未来，不仅仅是在谈技术的迭代与画质的提升。虚拟影棚让山川与城市共存于一幕之间，清洁电源让创作能量更纯净。”他结合自身担任绿色形象大使的经历坦言：“扮演周恩来总理30年，他勤俭节约的品质潜移默化影响我的创作。剧组需签订环保保证书，外景拍摄绝不能以破坏植物为代价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈炜则从女性视角提出“温柔催化剂”作用：“女性角色可通过守护家园、日常细节、社会发声三方面传递绿色理念。比如剧本中设计角色随手关灯、携带布包等细节，让环保理念‘随风潜入夜’，如春风化雨般浸润人心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际制片人宁宁以中法合拍项目为例，提出具体实践路径：“制片方应建立碳排放预测机制，拍摄阶段用环保材料制作道具，宣发环节用回收塑料瓶制成环保海报等物料。绿色转型绝不是一句口号，而是从融资到播出的全流程重构。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;低碳拍摄，“在技术应用与环境保护间找到平衡”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圆桌对谈环节，曾在2014年执导中法合拍片《夜莺》（李保田等主演，该片曾代表中国内地角逐2015年奥斯卡最佳外语片奖）的法国导演费利普·弥勒以一件穿了42年的西装，诠释了何谓可持续理念：“质量好且体重未变，便是低碳生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弥勒导演还透露说，自己的新作将在中国拍摄鲸鱼搁浅题材，并会坚持用硅胶实体模型而非高耗能的数字特效，“我们要在技术应用与环境保护间找到平衡”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3081260" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763744348987_f6Ek2h_1763750606607.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362620452"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“新质生产力助力艺术与科技共融”板块对谈现场 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国气候谈判中国代表团前成员钱国强从宏观层面指出：“中国更新2035年减排目标后，影视行业完全可以借鉴奥运标准：当好‘领航员’，做好顶层设计；广为汇聚资源，把社会上各个方面的力量聚集起来；要做到‘扩音器’，扩大社会影响力——这正是影视行业最大的优势，进行呼吁和倡议。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:58:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763750902985_f83YkQ_1763750903307.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018974</guid></item><item><title>李翊云：我已经不怕摔，写作可以轻松一点了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014526</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763710291572_j3Kncf_1763710291745.png" alt="李翊云：我已经不怕摔，写作可以轻松一点了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;李翊云：我已经不怕摔，写作可以轻松一点了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;《鹅之书》是美籍华裔作家李翊云出版的最新中文版作品。11月20日，李翊云通过网络和中国读者分享了关于《鹅之书》背后的故事。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 11:57:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763710291572_j3Kncf_1763710291745.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32014526</guid></item><item><title>以军再度袭击加沙多地</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022801</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间11月22日，根据巴勒斯坦官方通讯社消息，当天以军再次对加沙地带多个地区发动空袭和炮击。报道称，在拉法市的北部和东部地区，以军持续实施轰炸，同时向加沙城东部的两个街区发动密集射击和炮击。在汗尤尼斯市东部，多栋建筑和住宅被以军炸毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道援引加沙地带医疗部门消息，自2025年10月11日停火协议生效以来，加沙地带已有313人死亡，超760人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 11:32:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763809898558_EwH2XN_1763809898756.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022801</guid></item><item><title>非同凡响！十五运会十大名场面值得铭记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022818</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="article"&gt;
 
 
  &lt;p&gt;第十五届全运会落下帷幕。首次由粤港澳三地主办的全国运动会，不仅是一场竞技体育的巅峰对决，更是一次科技、人文与城市发展的深度融合。&lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;&lt;img pic="" imgtitleid="1766484953284" alt="11月21日20时，第十五届全国运动会闭幕式在深圳市宝安区欢乐剧场举办。" title="11月21日20时，第十五届全国运动会闭幕式在深圳市宝安区欢乐剧场举办。" isoriginal="0" originid="32" originalname="" xuid="rc-1763746302128-38" showdesc="true" data_ue_src="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/cb642efd248a44c09356525ffbcce326_watermark.png?x-oss-process=style/w640" data-original="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/cb642efd248a44c09356525ffbcce326_watermark.png?x-oss-process=style/w640" border="0" vspace="0" routedintoapp="false" contenteditable="false" data-width="887" data-height="588" src="https://static.nfnews.com/apptpl/img/poster.png" class="lazyload"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p imgtitleid="1766484953284"&gt;11月21日20时，第十五届全国运动会闭幕式在深圳市宝安区欢乐剧场举办。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从三地运动员共同点燃主火炬的历史性时刻，到机器人“智秀”赛场的未来图景；从苏炳添、巩立姣等老将的深情告别，到张展硕、于子迪等“小孩哥”“小孩姐”的横空出世；从81岁香港阿伯诠释“全民全运”，到“小海豚”志愿者与观众共同绘就文明图景……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一个个精彩的名场面，升腾起同根同源的感动，凝聚起同心同缘的共识，激荡着同梦同圆的未来。这场展示湾区特色、体现岭南风采的精彩体育盛会，将携手大湾区奔赴“十五五”的新起点。&lt;span&gt;&lt;strong&gt;（点击标题读详情↓）&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href="https://static.nfnews.com/content/202511/21/c11931390.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;名场面①：同传圣火，同心之火耀湾区&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十五运会开幕式及火炬传递，创造了多个“首次”：首次跨境火炬传递，走过香港、澳门、广州、深圳四城，最终在广东奥林匹克体育中心汇聚成“同心之火”；首次由粤港澳三地组成运动员代表团并肩入场；首次由粤港澳三地运动员共同点燃主火炬。&lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;&lt;img pic="" imgtitleid="" alt="" title="" isoriginal="0" originid="32" originalname="" xuid="rc-1763793767514-13" showdesc="true" border="0" vspace="0" routedintoapp="false" contenteditable="false" data-width="850" data-height="472" data-original="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/b270611b-be32-4497-abad-097951f8814d.png?x-oss-process=style/w640" src="https://static.nfnews.com/apptpl/img/poster.png" class="lazyload"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;这些“首次”，不仅仅是仪式创新，更是大湾区一体化进程的生动缩影：代表团并肩前行的身影，恰是千万湾区人日常通勤、生活互助、情感相连的真实写照。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href="https://static.nfnews.com/content/202511/21/c11931391.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;名场面②：三地勠力，跨境办赛开先河&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十五运会首创跨境办赛的历史先河：公路自行车赛穿越珠海、香港和澳门三地，马拉松项目横跨深圳和香港。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;赛事采用“前置查验+闭环管理”模式，实现“无感通关”，选手与车辆顺畅往返。志愿者与工作人员通力协作，展现三地协同办赛能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;&lt;img pic="" imgtitleid="" alt="" title="" isoriginal="0" originid="32" originalname="" xuid="rc-1763793493035-30" showdesc="true" border="0" vspace="0" routedintoapp="false" contenteditable="false" data-width="850" data-height="472" data-original="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/afdb6b58-11e3-4471-8a88-7176e8958a13.png?x-oss-process=style/w640" src="https://static.nfnews.com/apptpl/img/poster.png" class="lazyload"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;赛事与近期落地的“粤车南下”政策形成呼应，勾勒出大湾区共融共通的新图景：“跨境”跨越的是地理边界，融合的是三地智慧，串联起更默契、更紧密的大湾区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href="https://static.nfnews.com/content/202511/21/c11931265.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;名场面③：飞天神鳌，湾区美学惊天下&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十五运会开幕式，岭南文化在科技赋能下，完成了一场惊艳的“时空对话”。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;龙头鱼身的“飞天神鳌”，融合碳纤维材料与空飘技术，被万千网友认证为大湾区版的“大鱼海棠”，圈粉全网；机器人精准敲击千年铜句鑃复制品，奏响《彩云追月》；醒狮、英歌与AR、全息投影交织，构筑出虚实相生的赛博岭南美学。&lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;&lt;img pic="" imgtitleid="" alt="" title="" isoriginal="0" originid="32" originalname="" xuid="rc-1763793522175-56" showdesc="true" border="0" vspace="0" routedintoapp="false" contenteditable="false" data-width="850" data-height="472" data-original="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/776ff3a9-b947-425d-83b2-dc2c43111c9f.png?x-oss-process=style/w640" src="https://static.nfnews.com/apptpl/img/poster.png" class="lazyload"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这不仅是一场视听盛宴，更是一次成功的文化数字化实践，彰显了大湾区以技术推动传统文化发展的硬核实力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href="https://static.nfnews.com/content/202511/21/c11931264.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;名场面④：“喜乐”出圈，吉祥物跻身顶流&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谁是本届全运会最“出圈”的IP顶流？十五运会吉祥物“喜洋洋”与“乐融融”当仁不让。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从开幕式上的“显眼包”，到赛场上会起飞、会倒立、会街舞的“萌宠”，喜洋洋、乐融融凭借萌态举止，喜提“史上最E吉祥物”的美名。吉祥物相关话题阅读量超5亿。特许商品销售额更达6.8亿元，盲盒、吹泡泡玩偶等爆款频现断货。&lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;&lt;img pic="" imgtitleid="" alt="" title="" isoriginal="0" originid="32" originalname="" xuid="rc-1763793551251-108" showdesc="true" contenteditable="false" data-original="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/58fc9f76-a48e-4746-a1ff-8290c03a8421.png?x-oss-process=style/w640" src="https://static.nfnews.com/apptpl/img/poster.png" class="lazyload"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从冰墩墩到喜洋洋、乐融融，三年里，两大现象级吉祥物相继诞生，成为大湾区文创产业实力的最佳说明。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href="https://static.nfnews.com/content/202511/21/c11931262.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;名场面⑤：交棒告别，老将群星奋力一舞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全运会，总是会迎来许多老将的告别时刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36岁的苏炳添家门口“最后一舞”，全场观众哼唱《说不出再见》；32岁的石智勇深情亲吻杠铃片，布满针眼的后背触目惊心；巩立姣实现“五连冠”后泪洒赛场；刘虹虽无缘奖牌，但仍笑对起伏……&lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;&lt;img pic="" imgtitleid="" alt="" title="" isoriginal="0" originid="32" originalname="" xuid="rc-1763793573904-108" showdesc="true" border="0" vspace="0" routedintoapp="false" contenteditable="false" data-width="850" data-height="472" data-original="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/9adf7913-59b2-46e4-996d-c323298b8f56.png?x-oss-process=style/w640" src="https://static.nfnews.com/apptpl/img/poster.png" class="lazyload"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遗憾是常态，但求问心无愧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;羽毛球名将陈雨菲单打遗憾摘银。尽管脚底受伤血肉模糊，但她依然笑对镜头竖起大拇指。乒乓球赛场上，37岁的马龙、34岁的刘诗雯、35岁的许昕……他们的竞技状态和坚持，依旧令人惊叹。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交棒，是赛场上永恒的主题，也是体育精神最动人的传承。告别不是终点。老将转身，留下背影。新星接棒，奔向远方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href="https://static.nfnews.com/content/202511/21/c11931365.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;名场面⑥：即将接棒，实力新秀闪耀登场&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全运会，也是新星闪耀的舞台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;“05后”新星刮起青春风暴：张展硕勇夺五枚游泳金牌，于子迪打破叶诗文保持了长达13年的亚洲纪录，柯沁沁加冕体操“五冠王”，李泽洋成为全运会首位“00后”百米冠军，新晋女子100米飞人“小孩姐”陈妤颉，被戏称为“破纪录如喝水”，全运会成绩超过亚洲青年纪录。&lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;&lt;img pic="" imgtitleid="" alt="" title="" isoriginal="0" originid="32" originalname="" xuid="rc-1763793594739-21" showdesc="true" contenteditable="false" data-original="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/afb9ae4d-7b31-4723-a74d-7d09aca72753.png?x-oss-process=style/w640" src="https://static.nfnews.com/apptpl/img/poster.png" class="lazyload"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;长江后浪推前浪，一代新人胜旧人。正是代代传承的力量，推动着中国体育的浪潮不断向前，生生不息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href="https://static.nfnews.com/content/202511/21/c11931504.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;名场面⑦：八旬港伯，全民全运飙热力&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全运会不只顶级运动员的星光，也有普通人的主场时刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;81岁的香港选手张耀钊，66岁握拍学乒乓球、和街坊球友对战，用了15年时间，站上全运会赛场。网友们对他的经历评价道：“80岁正是闯的年纪。”&lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;&lt;img pic="" imgtitleid="" alt="" title="" isoriginal="0" originid="32" originalname="" xuid="rc-1763793606705-42" showdesc="true" contenteditable="false" data-original="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/b1f1e456-e6fb-4ab6-a850-131644869336.png?x-oss-process=style/w640" src="https://static.nfnews.com/apptpl/img/poster.png" class="lazyload"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本届全运会群众赛事共设23个大项、166个小项，吸引来自全国31个省区市、港澳台地区及行业体协的约1.1万名业余选手。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这片赛场上，还有无数个“张耀钊”——他们是爷爷、是妈妈、是教师、是牧民……这些选手共同展现了“全民全运”的真谛——体育无关年龄、职业，只为热爱与坚持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href="https://static.nfnews.com/content/202511/21/c11931367.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;名场面⑧：青春如炬，志愿服务暖人心&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萌翻众人的吉祥物背后，是背着8公斤重演出服起舞、跳跃的志愿者。在这场盛会的台前幕后，近5万名“小海豚”志愿者，成为一道流动的风景。他们来自粤港澳三地，用专业与热情构筑起赛事的“温暖护航线”。 &lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;&lt;img pic="" imgtitleid="" alt="" title="" isoriginal="0" originid="32" originalname="" xuid="rc-1763793638597-7" showdesc="true" border="0" vspace="0" routedintoapp="false" contenteditable="false" data-width="850" data-height="472" data-original="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/4b45b470-57d0-4099-b29a-d0a83df401c8.png?x-oss-process=style/w640" src="https://static.nfnews.com/apptpl/img/poster.png" class="lazyload"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从志愿者的热情，到数万观众对运动员的加油声，温暖的接力在赛场上完成动人闭环。志愿服务与文明观赛的暖流，共同沉淀为粤港澳大湾区厚实温润的文明底蕴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href="https://static.nfnews.com/content/202511/21/c11931506.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;名场面⑨：硬核科技，机器人智秀赛场&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;憨态可掬的机器狗，在田径赛场不知疲倦地搬运标枪、铁饼，极大提升了赛事效率；人形机器人与吉祥物赛跑、担任颁奖助理；机器人“夸父”作为火炬手完成传递……&lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;&lt;img pic="" imgtitleid="" alt="" title="" isoriginal="0" originid="32" originalname="" xuid="rc-1763793659579-34" showdesc="true" border="0" vspace="0" routedintoapp="false" contenteditable="false" data-width="850" data-height="472" data-original="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/b6187fdd-3d57-415b-abcf-ca03df8cc9f8.png?x-oss-process=style/w640" src="https://static.nfnews.com/apptpl/img/poster.png" class="lazyload"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十五运会上，130多项高科技产品应用于开幕、场馆、保障、助残等场景，体现大湾区科创实力。预制跑道、马脸识别等技术也助力赛事，展现“科技全运”的广东范式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href="https://static.nfnews.com/content/202511/21/c11931508.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;名场面⑩：办赛兴城，21城展体育性格&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;“办赛事就是办城市”，这句鲜明的口号在广东得到最生动的诠释。莞城中心幼儿园舞蹈《莞小鹅》的创意演绎，让东莞烧鹅变得街知巷闻。来自全省21地市的美食、美景，通过“办赛兴城”的实践走向更广阔的舞台。&lt;/p&gt;
  &lt;p class=""&gt;&lt;img pic="" imgtitleid="" alt="" title="" isoriginal="0" originid="32" originalname="" xuid="rc-1763793686862-64" showdesc="true" border="0" vspace="0" routedintoapp="false" contenteditable="false" data-width="850" data-height="472" data-original="https://media.nfnews.com/nfplus/ossfs/pic/xy/202511/22/d8136c0a-d05d-4b06-a6d9-ff83030bf71f.png?x-oss-process=style/w640" src="https://static.nfnews.com/apptpl/img/poster.png" class="lazyload"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全运会期间，十五运会广东赛区执委会连续举办四场“城市体育性格”系列主题新闻发布和展演、推介活动，向社会各界展示21地市体育品牌建设的“城市新名片”。广东每一座城市都在这一体育盛事中，舞出了属于自己的节奏与步伐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;整理：南方+记者 徐子茗&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;摄影：南方+记者 张由琼 姚志豪 石磊 郑新洽 朱洪波&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;制图：南方+记者 陈文夏&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;统筹：李贺 李培&lt;/p&gt;
 
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 11:22:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022818</guid></item><item><title>美乌将在瑞士举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022809</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间22日获悉，美国和乌克兰将在瑞士举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 11:16:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022809</guid></item><item><title>俄副外长：俄美领导人下轮接触已提上日程</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022800</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3082790" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/43b88e4e-eeb2-4809-b787-00d663d0d9f2.jpg" loading="lazy" data-imageid="362654177"&gt;&lt;p&gt;总台记者22日获悉，俄罗斯副外长里亚布科夫表示，关于举行俄美领导人下一轮接触的问题已提上日程。他强调，需要确保此类接触具有实质性内容，并希望美国政府付出必要努力，以使上述接触的条件成熟起来。他称，这种接触“不可能不产生成果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里亚布科夫还强调，将严格遵守两国领导人在安克雷奇会晤中达成的框架。俄方已通过不同渠道在各个层级阐述了背后逻辑。他称，美方很好地理解了俄方立场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 11:11:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763809603282_hzyjHH_1763809603490.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022800</guid></item><item><title>明查｜国外航司推出飞机“站票”？网传视频又是AI的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022315</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763798077414_h7mebK_1763798077558.png" alt="明查｜国外航司推出飞机“站票”？网传视频又是AI的"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜国外航司推出飞机“站票”？网传视频又是AI的&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;网传“国外航司推出飞机站票”的视频是由人工智能软件制作的。现阶段，市面上还没有任何正式的飞机站票售卖。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:36:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763798077414_h7mebK_1763798077558.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022315</guid></item><item><title>深一度｜中超冠军，为何总是上海海港</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022216</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763796301552_aMeEaP_1763796352321.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362649046"&gt;&lt;p&gt;史上争冠最惨烈的一个赛季，最终迎来了一个意料之外，却又有点情理之中的结局——上海海港拿下三连冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缺少了三大绝对核心（奥斯卡、巴尔加斯、武磊）的海港最终登顶，他们击败了纸面实力不差，同样也更有决心冲击冠军的上海申花和北京国安，这样的结果有点意外。但考虑到海港俱乐部过去10年的稳定性，这个结果，也就并不那么意外了。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763795910443_3HMw32_1763796367023.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362649047"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;过去10年最稳定的俱乐部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国职业联赛历史上，海港之前也就只有两支球队有过三连冠纪录——职业化初期的大连队曾两次夺取三冠王，进入中超后，广州队曾经在2011至2017年连续七年夺冠，创造了中国职业联赛历史最长连冠纪录。而当年终结广州队连续夺冠的正是海港，2018赛季，海港凭借互相交锋的两回合双杀，最终提前一轮获得队史第一座顶级联赛冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后随着武磊留洋，海港连续冲击冠军未果，直到2023赛季，海港才时隔五年再次登顶联赛冠军，西班牙人哈维尔把他的名字写入了俱乐部的荣誉册。2024赛季，在穆斯卡特的执教下，海港不但成功卫冕还拿到了足协杯冠军，队史第一次拿到双冠王；本赛季在失去外援大小王奥斯卡、巴尔加斯，本土最佳射手武磊因为养伤出场次数极其有限的情况下，海港最终在不被人看好的情况下拿下了三连冠。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763796103791_jBntfK_1763796640968.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362649050"&gt;&lt;p&gt;俱乐部的极度稳定性，是海港能够成为联赛历史上第三家拿到三连冠球队的最重要原因。简单梳理一下，2023年中超绝大多数俱乐部都受到了反赌扫黑或者股改的影响，上半程和海港前后领跑的是同城球队申花，彼时申花刚刚完成了从绿地集团到久事集团的股权交接，外界开玩笑说“刚刚走出ICU”，而下半程对海港展开极致追赶的泰山，上半程因为教练组和部分球员牵涉反赌扫黑，最终导致落后太多没有办法实现反超。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763796473548_cr4X6M_1763796477177.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362649048"&gt;&lt;p&gt;而在2024年，奥斯卡和巴尔加斯两位金元时代级别的外援，成为海港和申花争冠道路中最大的保障。这一切背后都依靠俱乐部稳定的投入，事实上从2015年单独运营俱乐部开始，海港就是过去10年时间内中国足坛最稳定的俱乐部——没有之一。正是这份稳定性，成为海港争冠的最大底气，也是关键时刻少犯错的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这期间，曾经的霸主广州队解散了，江苏队也在夺取队史第一座联赛冠军奖杯后随即解散，华夏幸福和权健这两支金元时代的弄潮儿球队也早已不复存在，还有如武汉卓尔、青岛黄海、重庆队等顶级联赛中小俱乐部也都不复存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和相对稳定的豪门球队相比，海港也是独一档存在，和海港打了10年德比大战的申花在绿地时代最后两年遭遇经济危机，直到久事集团接手后才重新步入正轨，泰山的股改也始终不顺，而北京国安同样在最近三年左右时间遭遇了经济方面的困难。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763795710752_WBtChp_1763795727111.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362649024"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;穆斯卡特的进攻体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024赛季，海港以78分的成绩打破了此前广州队2013年创造的77分，成为顶级联赛积分最高的冠军，这个赛季海港打进了恐怖的96球，当时也有质疑者发问：到底是穆斯卡特的体系强，还是奥斯卡、巴尔加斯两人能力无解？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在失去大小王的2025赛季，或许海港最终的成绩，能够答疑。海港依然是整个联赛进球最多的球队，穆斯卡特最近两年时间对于球队进攻端的打造，无疑是成功的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和同城球队申花技战术体系始终以快速转换相比，穆斯卡特进攻中很明显是更有体系的，哪怕在奥斯卡和巴尔加斯离开后，穆斯卡特对于进攻的体系始终有很大的坚持。虽然在防守端打造和临场指挥上一直有所不足，穆斯卡特依然凭借进攻体系的打造，帮助海港实现了三连冠。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763796237053_wM48mC_1763796659806.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362649051"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;外援古斯塔沃（右）在训练中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一场和大连比赛赛前发布会，有媒体把打平就能夺冠的问题抛给穆斯卡特，澳大利亚人是这样回答，“过去两个赛季里，球队风格主打侵略性，这是我们一直强调的，不断进攻不断得分。”事实上穆斯卡特的发布会经常会强调所谓的“风格”，“我想您也会同意这个观点，我们在这种打法指导下，过去两年还是非常成功的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月国际比赛日期间，穆斯卡特突然接到苏超流浪者的执教邀约，最终他选择留下和球队一起完成对冠军的追求。现在来看，三连冠是对他最好的回报。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763796024488_ExaRKz_1763796511574.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362649049"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;吾米提江（左）在比赛中拼抢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;换血已经悄然完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023赛季，海港时隔五年重新夺回联赛冠军，彼时初来乍到的哈维尔出于团结更衣室的考虑，给予了崇明一期球员相当大的照顾，从蔡慧康时隔几年首发，到左后卫这个位置让并不擅长的吕文君代打，崇明六虎的专用名词由此诞生。崇明一期部分球员当时已经34岁，对于海港来说冠军的同时也需要兼顾球队换血，在亚冠资格赛出局后，联赛冠军依旧没能成为哈维尔的护身符，最终海港还是用穆斯卡特换掉了哈维尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆斯卡特的第一年是成功的，联赛两连冠和足协杯冠军的双冠王可以说明一切。而彼时海港也迎来了一个关键节点——奥斯卡、巴尔加斯合同到期未能成功续约，而武磊因为膝盖手术长期缺席，在这样情况下，2025赛季海港其实并没有一定要拿冠军的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球队反而更加注重新老交替的完成，最近两个赛季，海港已经悄然布局1999乃至更小年龄段球员，上赛季签下王振澳，本赛季则是刘若钒、艾菲尔丁和更加年轻的吾米提江，再加上青训球员李新翔和蒯纪闻，海港已经为崇明一期球员逐渐淡出做好了足够的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季夺冠过程中，除了重伤的王振澳长期缺席，刘若钒、李新翔、吾米提江和蒯纪闻四人扮演了非常重要的角色，在申花和武汉未能打出身价的刘若钒，本赛季成为海港前场非常关键的球员，吾米提江也挤掉了魏震、张琳芃成为绝对主力中卫，李新翔和蒯纪闻也是球队重要的轮换球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于海港来说，换血的成功，或许其意义不亚于三连冠。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:35:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763796735595_NXWtAX_1763796735818.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022216</guid></item><item><title>“世界太阳能之父”：稳定性未解，钙钛矿大规模商业化可能遥遥无期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018782</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“在与晶硅搭档制备叠层电池的候选材料中，钙钛矿是目前最主要的竞争者。但别忘了，钙钛矿作为太阳能电池材料的潜力，直到2009年才被发现。因此，可能有稳定性优于钙钛矿的材料存在，只是尚未被我们发现。”被誉为“世界太阳能之父”的澳大利亚新南威尔士大学教授马丁·格林对澎湃新闻表示，钙钛矿的稳定性问题可能在未来五年、十年解决，也可能永远解决不了。随着人工智能的发展，业界或许能比以往更快找到钙钛矿的“替代品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马丁·格林在近日举行的2025第八届中国国际光伏与储能产业大会期间分享了上述观点。他强调，钙钛矿的光电转换效率已经非常出色，但最高效率主要集中在小面积器件上，一旦大面积制备，仍受限于稳定性瓶颈。晶硅是一种比较稳定的技术，迄今为止钙钛矿还不够稳定，两者的匹配并不完美。“围绕稳定性，钙钛矿还需要做大量的研究工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高强度的论文产出、初创公司的密集涌现、风险投资（VC/PE）蜂拥而上的押注，一度让钙钛矿成为最具关注度的下一代光伏材料。然而，由于迟迟未能迈过至关重要的稳定性门槛，这一“明星材料”的大规模商业化进程面临“无限期推迟”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻梳理，2025年2月，极电光能全球首条准GW级产线投入量产，预计每年可产出180万片钙钛矿光伏组件；同月，仁烁光能GW级钙钛矿项目启动仪式在江苏常熟举行，预计2026年初投产；2025年6月，协鑫光电GW级基地在江苏昆山正式投产，成为全球首个GW级钙钛矿叠层组件生产基地；此外，纤纳光电准GW级钙钛矿产线也计划于2026年初投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家券商为之高呼：钙钛矿效率持续提升，GW级产线逐步落地，产业曙光渐近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但身为太阳能电池领域泰斗级人物的马丁·格林旗帜鲜明地泼下一盆冷水：除非稳定性问题得到真正解决，否则难以给出晶硅/钙钛矿叠层组件GW级量产的确切时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为行业已经意识到了：如果要继续提高效率，必须看看除钙钛矿之外的其他路径，比如高效背接触（BC）晶硅电池。或许还可以重新审视过去提出、但近年来很少被研究的工艺和方案。”马丁·格林对澎湃新闻称，“除了采用与钙钛矿的叠层结构，我们还在考虑其他继续提高晶硅电池效率的方法。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学太阳能研究所所长沈文忠同样认为，目前的钙钛矿很难形成对晶硅技术的竞争力，5年内看不到GW级别的产量。“钙钛矿技术不管是单结还是叠层，在5年内对BC形成不了任何竞争力。”他说，“未来的技术一定是将这三类技术（指TOPCon、BC、HJT）融合发展，比如通威的TBC。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沈文忠此前曾对澎湃新闻解释称，钙钛矿的稳定性问题很难彻底解决，“这是由材料性质决定的。钙钛矿的高效来自于它的离子迁移，离子迁移又是造成不稳定的根源，所以这事就无解了，只能是通过一些措施在有限范围内解决这个问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“各种背接触技术的商业化，会比钙钛矿快得多。”马丁·格林判断，行业在TOPcon之后的下一轮技术大跃迁，将会在HBC、TBC或HTBC中展开：用 TOPCon 做背接触的路线是TBC，用异质结做背接触的是HBC，两者结合的混合背接触结构为HTBC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不容忽视的是，持续多年的高歌猛进之后，全球主要光伏市场均已出现电网消纳瓶颈，这将是阻碍太阳能发电技术进一步扩张的核心因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“制约行业发展的已经不再是成本或制造能力，而是电网的消纳能力。”马丁·格林指出，过去十年，全球太阳能发电装机的年复合增长率达到30%，已经成为成本最低的电力来源。但电网设计的初衷并非为了充分容纳分布式小型发电机组的广泛接入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“澳大利亚目前遇到的问题，会是未来其他国家将面临的挑战。”他表示，在澳大利亚，太阳能目前占全国总电力供应的20%，这比中国更高。且绝大多数太阳能系统为私人所有，安装在私人住宅的屋顶上，这使得澳大利亚率先直面电网适配问题——为了供需匹配，储能设施成为刚需，锂离子电池储能是近期主流选择，抽水蓄能项目正在加速开发，氢能则被视为长期储能的重要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“澳大利亚正在发生的是，私人住宅需要承担更多消纳太阳能的责任，许多家庭安装了储能系统，以实现发电量与家庭用电负荷的匹配。”他称，澳大利亚正在推动家庭能源自主管理，已经有一些手机应用程序可以帮助用户匹配发电量与用电量。比如，一些应用可帮助用户在光伏发电高峰时启动家电，未来还将实现发电量与电网需求的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据将于明年7月生效的新规定，澳大利亚电力公司将被迫在白天的中间时段为所有家庭提供三小时免费电力。这一计划被澳大利亚政府称之为“太阳能共享计划”（The Solar Sharer program），适用于所有房屋和公寓。根据政府估计，如果家庭在免费电力时段为电动汽车充电或在该时段开启耗电量大的电器，如热水器、洗碗机、洗衣机和烘干机，每年可节省高达800澳元的电费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马丁·格林称之为“有趣的实验”：太阳能发电在中午前后的发电量通常很大，在午间提供免费电力将鼓励人们将用电需求转移到中午，从而减轻晚间的用电负荷。他认为，未来的一大发展趋势，是更多用户成为自身能源的独立生产者，并自主控制能源使用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:10:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763748095935_7DyayY_1763748096100.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32018782</guid></item><item><title>白俄罗斯赦免31名在白境内的乌克兰公民</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022501</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3082638" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251122/6b00b9e8-088d-4cf5-bda9-ca932696ceca.jpg" loading="lazy" data-imageid="362651403"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;白俄罗斯总统新闻秘书艾斯蒙特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间22日获悉，白俄罗斯总统新闻秘书艾斯蒙特称，为落实美白两国元首达成的协议，应乌克兰方面的请求，白俄罗斯总统卢卡申科赦免了31名在白境内犯有刑事罪的乌克兰公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾斯蒙特称，此举旨在为邻国解决武装冲突创造条件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 09:47:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763804257390_R38cTQ_1763804257599.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022501</guid></item><item><title>中超大结局！上海海港实现三连冠，梅州客家和长春亚泰降级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022233</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763803459231_EKrKaH_1763803470148.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362651350"&gt;&lt;p&gt;北京时间11月22日3点半，中超联赛第30轮八场比赛同时开球，领头羊上海海港客场1比0击败大连英博，顺利捧起本赛季联赛冠军，获得中超三连冠。而上海申花虽然客场3比1击败津门虎，但只能无奈连续两年屈居亚军。保级方面，梅州客家客场1比5不敌北京国安，和长春亚泰一起降级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前联赛积分榜上，上海海港63分排名第一，上海申花61分紧随其后，因为胜负关系海港占优，因此穆斯卡特的球队只需要做客梭鱼湾拿到1分就能连续三年夺冠；而申花想要夺冠，就必须寄希望于海港输球，同时自己客场击败津门虎。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763803232981_mDKa4T_1763803242738.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362651346"&gt;&lt;p&gt;海港本场做客大连，穆斯卡特排出了稳妥的三中卫首发体系，门将颜骏凌，三中卫蒋光太、魏震、吾米提江，边翼卫王燊超、李帅；中前场五外援茹萨、维塔尔、梅伦多、加布里埃尔和莱昂纳多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花做客挑战津门虎，斯卢茨基的首发阵容没有太大的变化，还是4-3-1-2体系，门将鲍亚雄，后卫马纳法、蒋圣龙、朱辰杰、陈晋一，中场高天意、李可、吴曦，前腰特谢拉，双前锋阿苏埃搭档路易斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大连英博对阵上海海港的上座人数为62330人，打破本赛季中超上座人数纪录，此前的纪录为北京国安1比3上海申花的比赛，那场比赛工体涌入62291人观战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62330人的上座人数也排进了中超历史上座纪录的第二位，仅次于江苏舜天1比1广州恒大的65769人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3082436" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763797105430_Qw2Hn6_1763797130282.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362649110"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;开场4分钟，莱昂纳多送出助攻，加布里埃尔单刀破门，上海海港1比0领先大连英博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅4分钟，莱昂纳多直塞，加布里埃尔单刀推射破门，海港1比0领先，这个进球也让上海海港收获最终的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申花也在开局取得进球，第11分钟，津门虎外援中卫罗斯中圈附近被断，阿苏埃抢断后一路推进单刀破门，申花1比0领先。上半场补时阶段，王献钧禁区内手球，裁判经VAR提醒后回看改判点球，吴曦点射破门，申花2比0领先津门虎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第76分钟，阿马杜助攻路易斯单刀推射破门，var确认路易斯并不越位，申花3比0领先，最后时刻津门虎取得进球，比分定格在3比1。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763798524038_iEd8md_1763799245053.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362649720"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第11分钟，天津津门虎后卫罗斯后场带球失误被断，申花前锋阿苏埃单刀破门，帮助球队客场1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保级大战的形势和争冠非常相似，19分的长春亚泰已经提前降级，倒数第二的梅州积21分，最后一轮必须击败国安，同时还需要倒数第三的海牛客场输给浙江，这样才能以互相交锋的优势保级，但最终梅州做客1比5输球，和亚泰一起降级。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763801808893_JBDkpK_1763801820482.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="362651277"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，申花俱乐部首次与徐汇西岸合作举办了第二现场观赛活动。上海申花足球俱乐部有限公司董事王舒炜表示：“吸引如此多的球迷朋友踊跃参与，这正是我们积极响应市政府号召，尝试商旅文体融合新模式的一次成功实践。我们希望通过这样新颖的形式，让无法亲临天津赛场的申花球迷们，能有一个更舒适、更热闹、更具申花特色的平台，共同感受足球的激情与快乐，将‘申城正能量’传递给每一个人。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 09:29:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763803569929_sDi5ps_1763803570156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022233</guid></item><item><title>竞彩湃｜热那亚延续反弹势头？多特蒙德遭遇苦主</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022306</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3082454" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763798236669_zcGsCY_1763798246832.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362649705"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;热那亚球员卡菲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六020   意甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡利亚里VS热那亚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;       2.64   2.70   2.64&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   7.00   4.00   1.36&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡利亚里2胜4平5负拿到10分排名第10，但球队已经7轮联赛无法取胜了，这算是一个相对的低迷期，卡利亚里最大的问题是得分能力不行，11场比赛仅仅打进9球。这也就难怪球队赢球存在很大困难了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热那亚目前处在一个小反弹阶段，1胜4平6负的成绩排名倒数第三，但最近两场比赛做客击败萨索洛、主场打平佛罗伦萨拿到了4分。9轮赛后解雇维埃拉看上去是一个不错的决定，起到了换帅如换刀的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛数据对于卡利亚里并不友好，主场无法取得让步，我看好热那亚可以延续近期不败势头，客场全身而退，本场比赛竞彩稳妥选择让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3082465" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763798571770_22TPRn_1763798578291.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362649706"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉堡球员赛前打气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六023 德甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥格斯堡VS汉堡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        2.20    3.45    2.60&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    4.70    4.05    1.50&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥格斯堡上轮联赛客场2比3不敌斯图加特，迎来4连败，近5场比赛1平4负，近5轮联赛则是1胜1平3负，打进6球丢12球，目前排名联赛倒数第4位，与身后的圣保利同分。球队近5个联赛主场1胜4负。主力中卫古韦勒乌伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉堡上轮联赛主场1比1战平多特蒙德，近5场比赛1胜1平3负，近5轮联赛也是1胜1平3负，打进7球丢8球，排名联赛第13位，领先奥格斯堡2分。球队近5个联赛客场2平3负。费莱和维埃拉两位中场解禁复出，中卫奥马里和前锋波尔森伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次正式比赛交手，奥格斯堡2胜3负。目前的奥格斯堡防守糟糕，球队的主场战力也大幅下滑，在这样的情况下，面对伤停主力回归的汉堡恐怕难以拿下。本场比赛竞彩选择奥格斯堡让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3082469" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763798743316_srfCxk_1763798752848.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="362649704"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;多特蒙德球员庆祝进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六026 德甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多特蒙德VS斯图加特&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         1.56    3.95    4.25&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1     2.74    3.55    2.07&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多特蒙德上轮联赛客场1比1战平汉堡，连续2场不胜，近5场比赛2胜2平1负，近5轮联赛也是2胜2平1负，打进5球丢4球，目前排名联赛第3位，落后拜仁7分。球队新赛季4个联赛主场3胜1平。本场比赛中卫聚勒继续伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯图加特上轮联赛主场3比2击败奥格斯堡迎来2连胜，近5场比赛4胜1负，表现稳定，近5轮联赛也是4胜1负，打进10球丢6球，目前排名联赛第4位，与多特蒙德同分。球队新赛季5个联赛客场2胜3负。头号射手德米洛维奇，替补前锋迪尔和中场凯特尔伤停，主力后卫亨德里克斯、亚奎兹出战成疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，多特蒙德全败。多特蒙德在一半主力都在国际比赛日有消耗后，给出了相当强势的让步。此外，对于近期表现稳定的斯图加特来说，本场比赛竞彩让负的回报偏高，况且可以看到斯图加特近期已经呈现出后防线上的松动，近3场丢了5球。本场比赛竞彩选择多特蒙德胜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 09:10:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1763798785670_rAyZK3_1763798785890.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32022306</guid></item></channel></rss>