<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>张家界今年上半年预亏超3000万元，同比减亏50.95%-41.14%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31176094</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日，张家界旅游集团股份有限公司（ST张家界，000430，下称“张家界”）发布2025年半年度业绩预告。财务数据显示，今年上半年，张家界归母净利润约-3000至-3600万元，同比减亏50.95%-41.14%；扣非后净利润约-3000万元至-3600万元，同比减亏51.01%-41.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张家界指出，本报告期同比减亏的原因主要系公司子公司大庸古城公司折旧摊销及财务费用减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资逾20亿的大庸古城不仅沦为“空城”，还使得母公司张家界面临破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）据张家界历年年报统计，总投资逾22亿元的大庸古城于2021年全面完成建设并对外试运营后，至2024年底，大庸古城的归母净利润约-10.79亿元。自2020年以来，张家界已连续5年亏损，股票证券简称也自2025年4月17日起变更为“ST张家界”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月28日，“掌上张家界”微信公众号发布消息称：“6月27日晚，央视综合频道《焦点访谈》栏目专题报道《人造古城 何成“空城”》，反映张家界市大庸古城项目在建设、运营中存在的有关问题。张家界市对此高度重视，6月28日上午，张家界市委书记刘革安主持召开专题会议研究、部署整改工作，市委副书记、市长王洪斌出席并讲话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节目中，张家界市经济发展投资集团有限公司党委书记兼董事长、张家界旅游集团股份有限公司党委书记兼董事长张坚持坦言，大庸古城是“跟风了”。张坚强坦言：“看人家古城古镇搞得好，总认为自己造一个出来，我也可能运营得好，当时对市场的预判还是有一定的主观性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张坚持还提到：“可能错过了市场窗口期，市场风口过了，确实有一定的决策失误。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“掌上张家界”消息指出，张家界市委书记刘革安主持召开的专题会议围绕大庸古城项目存在的问题进行剖析，强调要虚心接受媒体和社会大众的监督，深入开展相关问题整改，深刻汲取教训，杜绝类似问题发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，大庸古城项目自2024年9月起进入司法重整程序，当前层报审批、投资人招募、清产核资、债权审查等相关工作已取得阶段性成效，张家界市要根据既定市场化盘活方案，加快推动重整工作进程，力争通过重整化解债务风险、压降固定成本、引入战略投资，与战略投资人共同组建专业管理团队并完成项目改造升级、业态优化，早日实现对外运营、盘活资产、提升效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据张家界此前发布的公告，公司于4月14日收到张家界中院送达的(2024)湘08破申12号之三《决定书》，张家界中院根据预重整临时管理人的申请以及《湖南省张家界市中级人民法院关于企业破产预重整工作指引(试行)》的相关规定，决定将公司预重整期间延长三个月，期限至2025年7月16日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一个古城镇（景区），要找到自己的特色就要找到自己的灵魂。”福建商学院旅游与休闲管理学院副院长、教授孔旭红在接受澎湃新闻采访时表示，古城镇旅游需要在旅游开发中凝练注入自己的灵魂，同时在保护传统文化的基础上，顺应时代潮流，融入时尚元素和现代服务，从观光向体验转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔旭红指出，对于完全依赖外部“输血”、几乎无望恢复活力的项目，要有合适的退出机制，关停并转。对于尚有价值的古城镇，要重新规划策划，提升生活空间、社交空间，要重视节庆活动、业态等“软件”，要吸纳新老古城镇居民，充分激发其创造力和积极性，采纳其意见和建议，把更多生活化场景融入进去，让古城古镇先“活”起来，而不是机械地定义成旅游功能，以免资源白白浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大庸古城的探索不能说没有价值，方向是对的，只是需要从多个层面做一些改变，多维度盘活存量资产。”某不愿具名的行业研究员建议，大庸古城的长期目标应该是为张家界的文旅产业发展开辟“第二战场”，在自然风景观光之外打造第二个文旅消费中心。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 09:35:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752484499580_P1KDrQ_1752484499745.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31176094</guid></item><item><title>楼面价84180元/平方米，溢价率86.10%！前海桂湾宅地刷新深圳单价地王</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173731</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日，深圳迎来今年第5宗住宅用地出让。根据成交结果，前海合作区一宗住宅用地经过158轮报价后，由招商蛇口以21.55亿元竞得，成交楼面价84180元/平方米，成功刷新深圳单价地王。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481514334_Q7rCsD_1752481566041.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352676130"&gt;&lt;p&gt;此次出让的宗地号为T201-0232，地块位于前海合作区南山街道桂湾片区枢纽一街北侧，土地用途为二类居住用地，土地面积8287.15平方米，建筑面积25600平方米，挂牌起始价115800万元，折合起始楼面价为45234元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让条件显示，地块建筑面积为25600平方米，其中住宅25000平方米允许分割转让；物业服务用房100平方米产权归全体业主共有，不得转让；托育机构500平方米产权归政府，建成后由受让人无偿移交南山区政府或其指定机构。该地块无70/90户型、商品房售价限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院监测信息显示，该地块周边交通便利、生活配套成熟，市场关注度高，开拍前已获12家竞买人报价，开拍后多家竞买人拿地意愿强烈，更是出现了1分钟内报价11轮的激烈情况，最终经过158轮竞价，由招商蛇口旗下深圳市招榕置业有限公司以总价21.55亿元竞得，楼面价从45234元/平方米持续攀升至84180元/平方米，溢价率86.10%。监测数据显示，该成交楼面价成功刷新了深圳宅地楼面价记录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481483019_t4R2Gn_1752481679439.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352676259"&gt;&lt;p&gt;广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉认为，该地块体量小、总价低，符合开发商确定性业绩导向的拿地取向，即快速开发和销售、快速回款，快速落地业绩，尽量减少市场波动对业绩的影响。另外，地块采用“交地即交证”模式，要求1年内开工、4年内竣工，出让综合条件对开发商也友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从地块周围项目来看，深业云海湾、天健悦湾府等项目此前新房毛坯限价为9.2万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院深圳分院高级分析师孙红梅指出，2025年上半年深圳土拍市场呈现核心区域高热、非核心区域平淡的分化特征。此次深圳前海桂湾T201-0232地块土拍结果的高溢价成交，不仅刷新了深圳宅地楼面价纪录，更折射出市场对前海核心地段价值的深度认可。前海桂湾作为深圳“城市新中心”的核心板块，已集聚腾讯、华润、招商等总部基地，该地块的成功出让，将进一步提振前海住宅市场预期，标志着前海核心宅地市场热度回升，高溢价成交反映出头部房企对深圳核心地段的战略布局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 09:31:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752484144644_7mkDBF_1752484144817.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173731</guid></item><item><title>市山尚三：中国年轻导演正在崛起，原创性是关键</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;如何让世界看见你的第一部作品？这既是青年导演事业的起点，也是痛点和难点。以此为题，7月13日在2025青葱青年影展（烟台）上，东京国际电影节艺术总监市山尚三分享了自己的见解：“最重要的一点是，如果你想进入国际电影市场，首先就要让你的影片在国际电影节上展映。年轻的导演一定要特别强调原创性，原创性更容易打动选片人。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2529027" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752462629084_WF4n8i_1752482676031.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352678744"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;市山尚三在2025青葱青年影展（烟台）上留影。本文部分图片由中国电影导演协会提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;放手去拍，不要想着是否能得奖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市山尚三长期参与华语及亚洲电影制作，除了同日本电影人北野武、竹中直人等人多有合作，在侯孝贤导演的《好男好女》《南国再见，南国》《海上花》，贾樟柯导演的《世界》《二十四城记》《天注定》《山河故人》《江湖儿女》《风流一代》背后都可见他的身影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最近这几年当中，我看到了中国年轻导演的崛起。”市山尚三说，在国际著名的电影节尤其是欧洲的电影节上，“大家总是希望看到新的声音，新鲜的血液。电影中的文艺元素更受欢迎，很有可能在电影节上崭露头角。相较而言，电影当中的商业元素可能不太会受到关注。在我这里也一样，如果看到你的影片跟以前的商业电影有雷同的元素，我就不太会选择了。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2529028" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463448758_4DsPJK_1752482740196.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352678743"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;市山尚三同中国青年导演交流，图中发言者为《老枪》的导演高朋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以高朋导演的《老枪》为例，该片曾斩获第36届东京国际电影节主竞赛单元“最佳艺术贡献奖”。市山尚三表示：“这部电影，我是三年前在北京发现的。虽然片子里有一些动作场景等商业元素，但最重要的是它反映了中国90年代社会的现实问题，给我留下特别深刻的印象。”他还提到7月初公映的耿子涵导演的《小白船》，“电影的故事发生在中国的北方，展示了那片土地上人们的日常生活，细致入微的描述给我留下了非常深刻的印象。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752483976408_5nR55c_1752483988590.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352680791"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《老枪》和《小白船》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市山尚三曾在多个国际电影节担任过评委，“以东京国际电影节来说，就比较关注亚洲电影。但这里面不管是你和媒体的关系、和观众的关系甚至是和评委会成员之间的关系，每次都是不一样的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“评委会的成员大概有5到6名，一般都来自不同的国家、地区或不同的领域。有导演、演员，还有选片人，大家都很不一样。有的片子看似很好，但可能对过去的某部影片有很多模仿，而这个评委恰好并没有意识到。有的时候，一部影片反映的是某个国家特别重要的话题，但评审团当中又没有来自这个国家的评委，大家就意识不到它的重要性。所以说评委们的决定，并不一定保证就是百分之百正确的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“还有一点，每一年评委会成员的组成也是非常不一样的。有时我会被问到怎样才能在戛纳得奖？我想说的是，如果评委会20年都一成不变，那有可能做出预判，但事实显然不是这样。另外，选片人的风格偏好也不一样，有的更强调视听语言，有的则更强调故事叙述。我就非常看重视听语言，因为对于年轻导演而言，如果你这方面有问题的话，未来改进的空间比较小。但如果你在叙事上存在问题，这其实会随着你的慢慢成熟，变得越来越好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所以我想告诉年轻导演们，尽管放手去拍，不要想着是否能得奖。如果得了奖，那说明评委真的认可了你的影片。没得奖也不要气馁，没准下一部影片时，评委可能就会认可你的价值。”市山尚三说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2529050" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463440479_DMrTSf_1752482862934.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352678745"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东京国际电影节艺术总监市山尚三&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1989年，北野武自导自演的长片处女作《凶暴的男人》，曾囊括了当年日本电影奖的最佳影片、最佳导演、最佳男主角及新秀奖。作为该片的制片人之一，市山尚三回忆说，当初在拍摄的时候，完全没有想过电影节的事。“因为是北野武拍电影，首先资金不是问题，所以当时大家想的就是拍成商业片，在日本上映。当时推广做得非常好，票房的确也很成功。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752484309663_hhsfc2_1752484325746.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352681316"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北野武作品《凶暴的男人》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再往后，我们的公司开始尝试在其他地方发行这部影片，也包括在很多国际上的电影节做展映。值得一提的是，外国的发行商对这部影片并不感冒，反倒是很多电影节向我们发出了邀请。《凶暴的男人》在日本是非常成功的商业片，但在海外，它就是一部电影节上的文艺片。所以还是回到刚才那句话，尽管去拍你想拍的‘最好的电影’吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预算很少怎么办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及制片人与监制工作的具体分工，市山尚三介绍说，“前者主要负责跟制作相关的事务，比如预算、选角、排档期之类。后者负责的工作就要更广泛一些，除了要与导演沟通、跟投资方沟通，还包括制定参加电影节的种种策略。当然，有的制片人是制片和监制两种工作都要去做的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就我个人的经验而言，比如我在和中国导演合作时，像预算的问题，我可能就不大清楚。其实在日本拍电影，我也不太擅长处理预算中的细节问题，通常在这种情况下，我会找这方面更专业的朋友来做。为什么我压根儿就不关注预算？如果一部影片质量很高，就算它是一个预算很少的小制作，依然可以进入（电影节）主竞赛单元。而对于投资方来说，可能没给你那么多的预算，而这也未尝不是让你拍好这部电影的一种方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当下日本的电影，比如年轻导演得到的预算很少，后期制作时可能会有很多问题。他们的办法是寻求国外的帮助，比如像法国电影的支持。就电影拍摄本身的资金而言，他们（外方）可能不支持，但在后期制作的时候，还是可以从国外寻求支持的。”市山尚三最后说道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 09:25:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752484017775_DRP5Qf_1752484017775.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175947</guid></item><item><title>中国神华上半年净利预减超13%，整治内卷能否重振煤炭？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175773</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;受煤炭量价双降影响，“煤炭一哥”上半年业绩再遭预减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月13日，中国神华（601088）公告称，公司预计2025年上半年实现净利润236亿元至256亿元，同比下降13.2%至20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国神华表示，上半年，公司净利润下降主要受煤炭销售量及平均销售价格下降影响。面对煤炭、电力市场量价双降的严峻形势，公司以高质量发展为导向，全力以赴促销售、争发电、精管理、强创效，生产经营态势总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国神华当日披露的运营数据，上半年该公司除煤化工销量同比上涨外，其他业务板块销量同比均出现下滑。其中商品煤产量为1.654亿吨，同比减少1.7%；煤炭销售量为2.049亿吨，同比减少10.9%。总发电量为987.8亿千瓦时，同比减少7.4%；总售电量为929.1亿千瓦时，同比减少7.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自有铁路运输周转量为1528亿吨公里，同比减少5.3%；航运货运量为49.9百万吨，同比减少23.8%；航运周转量为525亿吨海里，同比减少30%。聚乙烯销售量为18.4万吨，同比增长24.2%；聚丙烯销售量为17.06万吨，同比增长22.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除中国神华外，郑州煤电（600121）也公告称，上半年受市场供需关系影响，动力煤市场价格大幅下行，公司煤炭平均售价同比下降约19%，预计净亏损2.16亿元，毛利同比腰斩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盘江股份（600395）则表示，上半年，在全球经济增长放缓、主要资源国煤炭产量保持高位、天然气价格回归等因素共同作用下，市场对煤炭的需求有所回落，公司预计净亏损460万元至551万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业整体来看，国家统计局数据显示，2025年1-5月份，规上工业原煤产量19.9亿吨，同比增长6%；同期，煤炭开采和洗选业利润总额同比降超50%至1263.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格方面，据Wind数据，上半年，秦皇岛港5500大卡动力煤现货平仓均价（山西产）报675.67元/吨，同比下降约22.77%，其中6月初煤价最低降至609元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内表示，上半年，预计煤炭行业整体产量仍保持增长，但头部企业的销售量下滑、煤炭价格大幅下降反映出市场需求疲软对煤炭行业的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入7月，全国步入迎峰度夏关键期，用电需求增长带动煤价回升。截至7月11日，秦皇岛港5500大卡动力煤现货平仓均价（山西产）涨至632元/吨左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，中国煤炭运销协会7月14日发文表示，当前行业内外部发展环境急剧变化，煤炭企业要充分认识煤炭供需形势错位失衡的严峻性和复杂性，严格落实电煤中长期合同制度，强化用户分级分类评估管理，完善合同失信约束性举措，推动合同履约兑现，维护电煤中长期合同制度严肃性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构强调，煤炭企业要守牢安全稳定底线，科学把握生产节奏，提升煤炭供给质量，加强行业自律，整治内卷式竞争，促进煤炭市场供需平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券在研报中提到，随着夏季用电高峰到来，动力煤需求季节性回升，叠加“反内卷”整治政策推进，煤炭行业中长期预期向好，当前煤价已处于阶段性底部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电力企业联合会（简称“中电联”）表示，综合考虑我国当前阶段的经济增长潜力、国家宏观调控政策措施，预计2025年全国全社会用电量同比增长5%-6%。全国电力供需形势呈现总体平衡态势；迎峰度夏高峰期，部分省级电网电力供应偏紧，通过增购外电、最大化跨省跨区支援等措施，电力供需偏紧局势可得到缓解。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 09:08:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481911807_tbfGJk_1752481912164.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175773</guid></item><item><title>中美“乒乓外交”54周年纪念活动在拉斯维加斯举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175839</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;纪念中美“乒乓外交”54周年暨中美乒乓球友好交流活动13日在美国内华达州拉斯维加斯举行。正在此间参加世界乒乓球职业大联盟（WTT）美国大满贯赛的多名中国球员走入当地社区，与美国乒乓球队运动员和当地乒乓球爱好者开展友谊交流，共话“乒乓外交”的历史和现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻旧金山总领事张建敏在活动现场发表讲话说，“乒乓外交”不仅在当年为中美关系发展和世界和平作出历史贡献，它所体现的精神在今天依然有重要意义，激励人们“加强人文交流，增进人民友好，共创美好明天”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调说：“面对当前中美关系的诸多严峻挑战，我们更需要弘扬‘乒乓外交’精神，坚持相互尊重、和平共处、合作共赢，在体育、文化、教育、经贸等各领域搭建更多交流平台，共同书写新时代‘乒乓外交’的精彩篇章，为中美关系稳定健康可持续发展作出新贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国乒协首席执行官沈伟妮在致辞中说，“体育拥有一种强大的力量，能够拉近人与人之间的距离。它跨越语言和文化，提醒我们即使是最小的球也能承载友谊和理解的重量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国乒协主席王励勤表示，本次中国乒乓球队在参赛之余，与美国本地乒乓球爱好者和青少年互动交流，共同体验乒乓球的快乐，正是竞技体育与民间交往相互促进的生动实践，也是对“乒乓外交”精神的传承。他还邀请美国青少年球员到中国交流访问，与中国小球员切磋球技、增进情感，“继续以银球为纽带，传承友谊，续写中美民间交往的新故事”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 09:05:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752482804165_MYnRcr_1752482804342.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175839</guid></item><item><title>“历史最冷”大满贯收获三冠，为何说国乒美国之行喜忧参半</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175689</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2528903" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481163042_JX6N7m_1752481288059.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352675879"&gt;&lt;p&gt;当王楚钦高举双手竖起大拇指，WTT美国大满贯落下帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比王楚钦横扫老对手张本智和夺冠的强势，国乒本站赛事的表现难言出色——男单七人参赛，首轮即折损四将，林诗栋也未能突破张本智和；女单赛场，孙颖莎和王曼昱接连爆冷出局，让大满贯赛场诞生了新的女单冠军；相对薄弱的男双项目，国乒两对组合也无缘决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然陈熠挺进女单决赛，“动漫”组合也在混双赛场表现稳定，但在“历史最冷”的一届WTT大满贯赛事中，国乒交出了一份喜忧参半的答卷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2528905" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481316894_JZe3RQ_1752481323602.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352675875"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;单打赛场，“历史最冷”大满贯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年新加坡大满贯以来，WTT已经举办7届大满贯赛事。美国大满贯之前，国乒从未让任何一个项目的冠军旁落过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在拉斯维加斯的舞台，国乒真真切切地体会到了来自外协的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;输球的消息先从男单赛场传来，先是小将陈垣宇1比3不敌英格兰选手皮切福德，随后赛会4号种子梁靖崑2比3爆冷输给资格赛选手法国球员力廉·巴德。紧接着第二天，周启豪遭遇非洲一哥阿鲁纳的零封，紧接着老将林高远被西班牙选手阿尔瓦罗·罗伯勒斯完成让二追三的逆转，而后者的世界排名仅为45位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从小将到老兵，从零封到逆转，国乒男队仅用一轮比赛，便把输球的各种方式罗列出来，这在近年来的国乒赛场上并不多见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而更不多见的冷门，发生在女单赛场。女单1/16决赛，赛会前四号种子中的三位，均无缘晋级八强，其中孙颖莎1比3不敌队友陈熠，创造个人大满贯赛事的最差战绩；王曼昱1比3不敌前国乒队友、现代表中国澳门队参赛的老将朱雨玲；王艺迪则时隔7年，再次倒在了日本削球手桥本帆乃香的拍下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，国乒包揽了6届大满贯赛事的女单冠亚军，甚至包揽四强也不在话下，而本届赛事则成为国乒首次女单半区失手的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果再加上户上隼辅、卡尔伯格、林钟勋等名将止步单打首轮，男单五号种子莫雷高德无缘16强，美国大满贯已然成为历届WTT大满贯赛事中“最冷”的一届赛事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2528906" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481279670_fGCYJF_1752481330437.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352675876"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;混双“动漫”解扣，男双隐患依旧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果单打赛场算是冷门频出，那么双打赛场的国乒只能说是喜忧参半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女双赛场国乒依旧稳定，成功包揽冠亚军。混双赛场，林诗栋/蒯曼在多哈世乒赛无缘四强之后再次证明自己，用四场比赛仅丢一局的成绩第三次捧起大满贯混双冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大满贯，国乒仅派出林诗栋/蒯曼一对混双组合，两人也是队中“唯二”身兼三项的选手，国乒对二人的期待不用多言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为重要的是，二人在混双赛场上的表现，对国乒奥运的排兵布阵至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运周期，王楚钦/孙颖莎是国乒混双赛场的重要力量，但在全新的洛杉矶奥运周期，教练组开始着力于打造林诗栋/蒯曼这对更年轻的组合。毕竟在奥运赛场上，身兼多项对于运动员的消耗是指数级增长，且洛杉矶奥运会取消了男女团体，增加了男女双打，国乒需要在双打赛场上全面布局，如果“动漫”组合能够稳定成长，便能解放出王楚钦和孙颖莎的精力，也为国乒的人员搭配提供更多可能性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2528908" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481266051_iRMMnp_1752481340772.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352675878"&gt;&lt;p&gt;事实上，国乒本次在男女双赛场上的布局也十分有象征意味。女双方面，国乒派出王艺迪/蒯曼、孙颖莎/王曼昱两对搭档，其中“海产姐妹”时隔18个月再次携手双打，最终两对组合成功包揽冠亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而相对薄弱的男双方面，国乒在多哈刚刚经历50年首次无缘世乒赛男双奖牌后，把多哈世乒赛的林高远/林诗栋、梁靖崑/黄友政组合，改成了梁靖崑/王楚钦、黄友政/林诗栋两对组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王楚钦和梁靖崑曾在北京大满贯上夺冠，而同为20岁的林诗栋和黄友政则是更为年轻的一对组合，但结果是王楚钦/梁靖崑0比3不敌头号种子法国组合勒布伦兄弟，止步四强，国乒也首次错失WTT大满贯男双冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当各个协会都在探索双打项目时，国乒男双至今还没有一对能称得上绝对主力的组合，这也成为国乒当下最为迫切的课题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2528930" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481375411_Ejhjew_1752481380227.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352675877"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参赛or休息，是一道难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大满贯成绩喜忧参半的背后，更需要注意队员的竞技状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当王楚钦战胜张本智和摘得男单冠军后，被问及感受时表示：“有一种解脱了的感觉，终于结束了这站比赛，可以稍微休息休息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王楚钦坦言：“这一站比赛确实在精力上、兴奋度上不如之前比赛那么高涨。很开心能在这样的状态下突破自己赢下比赛，这是值得肯定的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而类似的表达，也同样出现在开赛阶段的孙颖莎身上。女单首轮比赛结束后，孙颖莎便表示：“这一场的调动和专注度做得不是特别好，没有专注到比赛的每一分。第一场想打出自己最好的感觉和状态，但自己的身体和感觉不是特别好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而开赛阶段的这段采访，仿佛奠定了孙颖莎整站比赛的基调，在连续险胜刘杨子和汉娜·高达后，磕磕绊绊的孙颖莎还是没能将状态调整过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，自5月底多哈世乒赛结束后，国乒主力虽然未参加WTT支线赛，但大多经历了乒超联赛第一阶段的比赛，虽然上场次数大多不算频繁，但从世乒赛到大满贯，队员几乎没有太多调整阶段，这或许也是本站大满贯国乒集体低迷的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在美国大满贯比赛期间，2025WTT欧洲大满贯瑞典站的参赛名单也一并公布，欧洲大满贯将在2025年8月14日至24日举行，王楚钦未在参赛名单之中。早在今年6月乒超联赛，王楚钦就曾因低血糖原因影响比赛，赛后他也坦言连续大赛导致自己体力储备不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主力队员频繁参赛，身体和精力的双重消耗不容忽视。如何在比赛与休息之间找到平衡，对国乒队员而言同样至关重要。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:43:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481408431_6A4XhR_1752481408706.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175689</guid></item><item><title>北美票房｜新版《超人》创票房佳绩，但海外观众更爱恐龙</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174444</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周末北美票房的看点，无疑是华纳出品、詹姆斯·古恩一手打造的DC超级英雄电影《超人》（Superman）收获大胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部由大卫·科伦斯韦、瑞秋·布罗斯纳安、尼古拉斯·霍尔特主演的新版《超人》，在4135家影院获得1.22亿美元开画票房，稳居票房榜榜首，也成为2025年北美开画周末票房第三高的影片，仅次于华纳的《我的世界大电影》（1.628亿美元）和迪士尼的《星际宝贝史迪奇》（1.46亿美元）。目前为止，今年北美电影市场也仅有这三部影片的开画票房超过了一亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465831696_CSPcsi_1752465963926.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《超人》成为2025年北美开画周末票房第三高的影片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，《超人》也成了2024年暑期档的《死侍与金刚狼》（2.11亿美元开画票房）以来，首部开画票房突破一亿美元的超级英雄电影，更是2017年的《神奇女侠》（1.03亿美元开画票房）以来，DC电影在长达八年的时间里，首次突破一亿美元开画票房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，该片还超过了扎克·施奈德（Zack Snyder）2013年执导的《钢铁之躯》（1.167亿美元开画票房），成为有史以来北美开画票房最高的超人单主角电影；不过没能超过2016年的《蝙蝠侠大战超人：正义黎明》的1.66亿美元开画票房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在导演詹姆斯·古恩的个人纪录中，《银河护卫队2》的1.465亿美元开画票房依旧保持最高位；2013年的《银河护卫队3》则是1.182亿美元，原本是他的第二好成绩，现在被挤到了第三位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465475946_MeP5Q7_1752465963906.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660883"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《超人》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据上周五的票房调查显示，68%的《超人》购票者为男性，近三分之二的观众年龄在18岁至34岁之间。由于该片口碑极佳，不仅获得电影观众的A-级映后打分，与《钢铁之躯》相同，而且“烂番茄”网站的影评人评分也有82%，预计票房后劲也不容小觑，华纳收回高达2.25亿美元的制作成本，应该不是问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465506365_E8Wrin_1752465963891.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660882"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《超人》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，要说缺陷的话，该片在78个海外市场上，这个周末只获得9500万美元票房收入，在其2.17亿美元的全球首周末总票房中，占了不到一半。在作为全球第二大票房市场的中国内地，虽然古恩亲临首映礼，但开画票房也不甚理想，仅4781万元人民币；且三天中，仅周五首映日跻身当日票房三甲，屈居《侏罗纪世界：重生》和《恶意》之后，其余两天只能排在日票房榜的第五、第六；加之本周末大量新片来袭，预期其在中国内地市场很难有亮眼表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，有好莱坞票房分析人士表示，这恐怕和美国目前在海外的整体形象不佳有关系。相比之下，环球影业的《侏罗纪世界：重生》在其上映的第二个周末里，获得6800万美元海外票房和4000万美元北美票房，目前全球总票房已达5.29亿美元，相对更高的海外票房占比，显示出不带任何政治色彩的大恐龙，眼下恐怕要比超人更受外国观众的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465739798_sMpEMM_1752465963917.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660880"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《超人》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《超人》上映之前，华纳和旗下的DC影业面临巨大压力，毕竟这是重新启动的DC宇宙的第一部作品，肩负着开疆辟土的重任。在之前的DC宇宙电影中，包括《闪电侠》《海王2》、《沙赞2》和《蓝甲虫》在内的几部成本高昂的作品，票房均不理想。詹姆斯·古恩在2022年接管DC领导权，三年后就能拿出这样的成果，可谓不负众望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，古恩面对的压力，不仅是上述几部DC电影票房不佳的黑历史，还在于近年来的漫改超级英雄电影已经明显呈现颓势。2024年上映的《惊奇队长2》和2025年的《美国队长4》和《雷霆特攻队*》等漫威电影，以及索尼影业的《蜘蛛夫人》和《猎人克莱恩》等漫威衍生作品，全都票房不佳。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465672486_EjQjWp_1752465963899.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660881"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;詹姆斯·古恩（右一）在拍摄现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华纳兄弟探索集团的老板大卫·扎斯拉夫显然很满意这次《超人》的表现，他在周末特意发声明表示对于接下来古恩重塑DC的一系列作品满怀期待：“这个周末，我们在大银幕上见证了《超人》的腾飞，詹姆斯·古恩的热情与愿景忠实地投射于大银幕之上。而《超人》只是第一步。在接下来的一年里，DC影业将陆续推出电影《女超人》和《泥面人》，以及在HBO Max上播出的剧集《绿灯军团》，这些都属于一个大胆的十年计划的一部分。DC的愿景清晰明确、发展势头强劲，我对未来的精彩内容感到无比兴奋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个周末除了《超人》之外，北美票房位居前十的影片全都是旧面孔。苹果公司的《F1：狂飙飞车》在第三个周末获得1300万美元票房，海外票房更是达到3850万美元，令其全球总票房已经来到3.93亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:36:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752471515883_1irfHM_1752471516082.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174444</guid></item><item><title>首部检察公益诉讼大型纪录片《人民的利益》7月15日播出</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175439</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由最高人民检察院公益诉讼检察厅、新闻办公室指导，检察日报社与上海广播电视台共同出品、爱奇艺联合出品的首部检察公益诉讼大型纪录片《人民的利益》，将从7月15日起每周二晚10点档于东方卫视“新纪实”时段播出，看东方、爱奇艺、快手等平台同步推出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2528349" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752474183941_cc4ZWD_1752478089648.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352673333"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片《人民的利益》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片由上海电视台真实传媒青年导演秦博、刘跃联袂合作，以纪实手法呈现新时代检察机关高质效办案的真实过程。工作室团队长期关注深耕社会现实题材，代表作品《人间世》《人生第一次》《一级响应》《火线救援》等多次获得国内外重要奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《人民的利益》围绕事关人民利益的热点事件出卷，用检察机关在生态环境保护、妇女权益保护、个人信息保护、文物和文化遗产保护、无障碍环境建设等多个领域的探索实践作出回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片通过跟拍检察官，沉浸式记录办案过程，见证“硬骨头”“老大难”等公益损害问题的整改。通过矛盾冲突和化解的真实性，呈现公益诉讼的复杂性，彰显检察公益诉讼的监督属性、治理特点和制度优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2528354" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752477680062_Nnkb2A_1752478151682.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352673334"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《人民的利益》由最高人民检察院副检察长张雪樵担任总顾问，由最高人民检察院公益诉讼检察厅、新闻办公室全程指导，确保办案记录的精准性和规范性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片每一集都是极具冲击力和新闻性的社会议题，如何做好这些主题的表达，对于导演们来说充满了挑战和考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前期调研阶段，主创团队、摄制组与全国20余个省、自治区、直辖市的检察院建立联系，跟随一线办案检察官讨论、取证、磋商、听证，亲历办案活动，积累案例素材，深度调研近百起正在办理或准备立案的具体案件，从人民群众急难愁盼的视角，精选出具有代表性和典型意义的案例，展示检察公益诉讼工作的冰山一角。团队还拜访了有关专家学者、人大代表、志愿者等，力求跳出检察看检察，呈现公众参与和社会共识。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2528364" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752477680409_ZbCWrs_1752478191282.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352673332"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;纪录片剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，全国人大常委会将初次审议检察公益诉讼法。《人民的利益》不仅是一部纪录片，更是一次法治宣传教育的生动实践。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:36:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752477680062_Nnkb2A_1752478151682.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175439</guid></item><item><title>特朗普的关税和博索纳罗的盟友：瞄准2026年巴西大选内外夹击？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174361</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年7月9日，美国总统特朗普宣布自8月1日起对巴西征收50%关税，并指责巴西政府与司法当局对巴西前总统博索纳罗的检控是“猎巫行动”, 在进行关税霸凌的同时公然干涉巴西内政。巴西总统卢拉旋即强硬表示“巴西作为一个主权独立的国家，不接受任何外国的训导”。巴西政府准备在特朗普增加的关税正式生效后，对美国进行反制，并向世界贸易组织提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税对经济的影响显而易见，三小时之内，汇率从1美元兑5.45巴西雷亚尔暴涨至5.58雷亚尔,增幅超过2%。尽管巴西政府尚未公布反制措施，市场尚未发生进一步动荡，但是就前景而言，市场悲观情绪很难得到逆转。同时，巴西政局可能因此出现巨大风波，卢拉政府将面对双重压力，从而为2026年总统大选增加变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2026年总统大选最热门候选人率先发难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对特朗普关税威胁，巴西圣保罗州州长塔尔西奥·德·弗雷塔斯（Tarcísio de Freitas）承认美国加税将对圣保罗州产生负面影响，同时将矛头指向卢拉政府。他认为，卢拉将自己的意识形态置于经济之上，攻击了对巴西最大直接投资者，从而导致了特朗普对巴西增加关税。此外，他还认为卢拉政府并没有像其他国家一样寻求对美谈判，而且拿博索纳罗当做挡箭牌，从而没有任何作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗雷塔斯的言论体现出圣保罗在美巴关系以及巴西国内政治格局中的角色。圣保罗州是对美出口最大的巴西联邦单位。根据巴西宪法第153条第1款的规定，进口关税是联邦专属权限，且联邦行政机关有权在法律规定的条件和限制下，改变进口税税率。圣保罗州在关税事务上没有任何自主权，只能坐视巴西联邦政府和美国政府之间互相攻击，并且承受所带来的一切后果。根据州立法机关所披露的数据，圣保罗州2024年总出口额为760亿美元，其中对美出口逾140亿，占总出口额的18.2%。如果美国和巴西爆发关税战，圣保罗州对美贸易将大幅度缩水。在政治层面，经济衰退将打击弗雷塔斯作为州长的支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗雷塔斯作为博索纳罗政府的基础设施部长，其本人和政党与博索纳罗深度绑定，与卢拉政府处于对立位置。巴西已经在政治、文化和社会经济等诸多方面出现相当程度的社会撕裂。左右两派已经因博索纳罗案,接近斗破底线。联邦体制下，州与联邦政府之间的矛盾，将以弗雷塔斯州长与卢拉总统之间矛盾的形式，以特朗普关税为导火索直接爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为卢拉的政治对手，弗雷塔斯即将获博索纳罗支持参加选举，是2026年巴西总统选举的最大热门。关税问题一旦出现延烧，将成为左右巴西总统大选的关键议题。对于挑战者来说，对现任政府的攻击是提升选情的重要手段。美国与巴西之间的关税战，已然成为巴西右翼势力攻击卢拉政府的极好借口。即便从个人政治利益的角度出发，弗雷塔斯对卢拉政府的攻击已经不可避免。面对弗雷塔斯的指责，巴西财政部长费尔南多·阿达攻击弗雷塔斯是博索纳罗的“奴才”，而这将继续激化左右两派的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国会反对派可能“泼冷水”也可能“烧爆热灶”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在4月2日，巴西众议院通过紧急动议，批准了第15.122/2025号法律，即《经济对等法》（Lei de Reciprocidade Econômica）。该法案授权巴西政府对美国进行反击。根据该法案，行政机关有权采取以下反制措施：一、对进口商品或服务加征新关税和更高的关税税率；二、如果商品及服务是从制造贸易壁垒的国家或经济集团进口的，可以对这些商品和服务施加贸易限制；三、暂停商业优惠、投资及巴西在对外贸易协定中的义务；四、在特殊情况下，政府可以中止或冻结知识产权。预计卢拉政府将依法对美国执行对等关税，即巴西提高对美关税至50%，而这将招致美国报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴西宪法第153条第1款的规定中，进口关税税率调整权属于行政机关。然而，该款也为巴西联邦政府的行为设置了限制。行政机关对税率的调整必须依据国会立法，从而为参众两院干预政府行为提供了依据。固然《经济对等法》本身是国会授权政府反击特朗普关税政策，国会仍然可以对政府施加更大的压力。从表面看，巴西政府在调整关税税率的事项上拥有自由裁量权，但如果卢拉政府不愿升高对美关税，参众两院可能通过更为强硬的措施迫使巴西政府必须采取行动。当前巴西政府的表态显示，反击是必然选项，但在8月1日之前不会有进一步的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，卢拉政府在关税事项上面对两难境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，如果强硬反击，卢拉政府将面对来自国会中的反对派、联邦各州以及民粹主义势力的压力。以弗雷塔斯为代表的右翼势力已经开始要求卢拉政府为激进言论负责。左右两派在国会辩论中将进行激烈交锋。由于特朗普在通知函中称报复行为将导致更高关税，所以并不能排除右翼势力可能提出法案，以&lt;strong&gt;“泼冷水”&lt;/strong&gt;的方式阻止卢拉政府反击特朗普的关税政策，以避免关税战不断升级。然而，已经受到50%关税影响的各州可能对联邦的行为持续施加压力，尤其是支持博索纳罗的深蓝色右翼州。在关税影响下，巴西民众的生活物资可能出现涨价情形，而这也将对卢拉政府的应对能力形成考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，《经济对等法》在众议院以361:10的压倒性优势通过。这说明国会更倾向于对美国升高关税的行为进行反击。值得关注的是，支持博索纳罗的64名自由党众议员有61名投赞成票，与弗雷塔斯同为共和党的39名众议员中有38名投赞成票，比例极高。如果说与卢拉政府同属劳工党的58名众议员全部投赞同票是正常举动，&lt;strong&gt;而反对党也高比例投赞成票，则可能另有所图。&lt;/strong&gt;如果卢拉政府在关税问题上表现软弱，反对派议员完全可以“立法监督行政”的方式予以干预，并指责卢拉政府应对不力，甚至冠以违反国会立法等“帽子”，也可以通过立法迫使卢拉政府强硬反击而招致特朗普再次升高关税的方式，&lt;strong&gt;以“烧爆热灶”的方式打击卢拉政府的支持率。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2026年大选迫近的情况下，卢拉政府的最优策略是速战速决，但很有可能事与愿违。关税战一旦被拖入明年，这对卢拉政府将面对极大的不确定性：强硬反击所导致的经济衰退可能导致支持率下降，为保护经济而妥协所引发的民族主义情绪也可能导致支持率下降。这将给选举带来重大变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（李晨，西南科技大学拉美研究中心讲师；巴西圣卡塔琳娜联邦大学法律科学中心博士后。本文受国家留学基金委2024年青年骨干教师出国研修项目资助，编号202409390015）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:31:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465488895_haHhxb_1752465489099.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174361</guid></item><item><title>校地协同打造人才高地，共筑辽宁全面振兴新优势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175537</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月10日下午，第十届大连理工大学国际青年学者交流会暨2025年大连全球人才创新发展交流会举行。本次交流会以“新创·新智·新优势”为主题，聚焦服务国家“重要人才中心和创新高地”建设、大连理工大学“世界一流大学”建设目标，旨在通过全面推介海外青年人才引进政策环境、深度分享前沿科研发展动态、促进海内外优秀青年人才合作交流，深化市校协同发展，为新时代教育强国建设和辽宁全面振兴注入新动能、锻造发展新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大连理工大学党委书记、中国工程院院士项昌乐，大连理工大学校长、中国科学院院士贾振元，辽宁省委组织部副部长兼省委党的建设工作领导小组办公室专职副主任李坤平，大连市委副书记、金普新区党工委书记刘恩举，大连市委常委、副市长王少洪出席。大连理工大学副校长罗钟铉主持交流会开幕式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政府高校合力共绘蓝图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，大连人才工作的新进展和大连城市发展的新机遇，让我们真切地感受到大连正在加快推进两新区高质量发展提质升级，走上了可持续振兴的新路径。今天的大连正以政策力度前所未有，平台能级跨越提升，生态优势加速凸显的三大引力场，向全球英才发出诚挚邀约。”项昌乐表示，大连理工大学聚焦高水平科技自立自强和人才强国战略，正以新优势锻造加速推进“双一流”建设取得新突破，持续深化人才引育用留制度改革和体系建设，千方百计支持青年人才在全国重点实验室等高能级平台和国家重大战略需求任务上挑大梁、当主角。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/a19ba534-950d-4561-85fe-3ade9b30e807.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/a19ba534-950d-4561-85fe-3ade9b30e807.jpeg" data-height="846" data-width="1269" data-filesize="419456" class="ait_item_box img_default" data-id="352673914"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;大连理工大学党委书记、中国工程院院士项昌乐&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大连理工大学校长贾振元向与会青年人才全方位、多角度地介绍了大工的发展历程及人才政策，从“传承红色基因”“锻造硬核实力”“共筑人才高地”三个维度向青年人才介绍了大工爱国报国的精神特质、科教自立自强中的先锋力量和坚定为人才发展铸就坚实支撑的全方位政策，诚邀青年人才走进大工、扎根大连、建设辽宁，在科技报国、培育英才、服务振兴中再创辉煌业绩。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/50345d9e-e83f-47a3-a270-8f1c48b9a007.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/50345d9e-e83f-47a3-a270-8f1c48b9a007.jpeg" data-height="846" data-width="1269" data-filesize="239865" class="ait_item_box img_default" data-id="352673917"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;大连理工大学校长、中国科学院院士贾振元&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大连市委副书记、金普新区党工委书记刘恩举表示，青年人才是科技创新的主力军，是产业升级的推动者，更是城市未来发展的核心竞争力。近年来，大连市委、市政府锚定“两先区”“三个中心”目标不动摇，一张蓝图绘到底，一以贯之抓落实，地区生产总值连续4年高于全国平均水平，今年有望高质量冲刺万亿GDP城市。“我们比以往任何时候都更加渴求人才，也比以往任何时候都更加有条件成就人才。我们将以更加宽广的舞台承载梦想，以更加优越的条件拴心留人，以更加包容的环境支持创新。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辽宁省委组织部副部长兼省委党的建设工作领导小组办公室专职副主任李坤平作辽宁省青年人才发展政策推介，辽宁省深入实施新时代人才强省战略，以省级重大人才工程兴辽英才计划为牵引，全方位地培养引进用好人才，为推进新时代辽宁全面振兴提供了强有力的人才和智力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大连市委常委、副市长王少洪作大连市青年科技人才发展政策推介，目前大连认定的高层次人才达到10353人，尖端人才35人，领军人才600人，高端人才2329人，青年才俊7389人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜样引路，抓住城市与高校发展机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工程院院士、大连理工大学学术委员会主任郭东明，以《扎根沃土，勇攀高峰——青年学者成长与国家需求同频共振》为题发表主旨演讲，强调青年学者应将个人成长融入国家发展大局，在服务国家重大战略需求中实现价值、勇攀高峰。郭东明认为，个人发展需求与国家需求同频共振，当前是中国留学人才回国发展的最佳时机，国内稳定的发展环境为个人抱负实现提供基础。回来既可以当主人，也可以承担国家的重大任务，也可以建团队、建基地，大连理工大学就提供了这样的一个平台，这里有一流的学术氛围，也有一流的研究条件，科研经费逐年增长，解决国家的重大难题成果也越来越多。“大连理工大学是一个干事业的地方，你要有雄心，在这里面你的学术思想能够充分施展，我希望各位海外人才能够加入大连理工大学，加入国家发展的团队中，一起为大连理工大学一流大学建设、为了祖国的强盛贡献力量。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/8204e0a8-06cc-45f7-a61e-b08d4dcded5a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/8204e0a8-06cc-45f7-a61e-b08d4dcded5a.jpeg" data-height="846" data-width="1269" data-filesize="374196" class="ait_item_box img_default" data-id="352673913"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;中国工程院院士、大连理工大学学术委员会主任郭东明&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1992级自动控制专业校友、中国工程院外籍院士孙钰发表题为《海纳百川，择善而行——大连安身，大工立业》的主旨演讲。他认为，对一所学校的发展来说，人才是最重要的，每一代科研工作者的科技结构、知识结构和技能都越来越强。在大连理工大学做科研，既可以做非常基础的工作，也可以融入大工程，做有组织性的科研，这样的机会很多，学校给你提供足够多的自由度让你来探索和贡献。大连理工大学拥有许多优秀的学生，有非常多仪器，是让人心灵平静的净土。“大连理工大学是一个人人友好的大学，老师们非常善于合作，大家非常渴望跟你合作，你来了以后会有一种受欢迎、被需要的感觉。大连理工大学也从不缺懂你并热爱科研的同仁，当你在科研上有了一个新的发现，可以和同仁谈一谈科研的幸福感和这个新发现的伟大，那种心里面的透亮和幸福感，只有真懂科研的人才能共鸣。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/7fe04dfe-e392-436f-a827-bf5fb2293a4b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/7fe04dfe-e392-436f-a827-bf5fb2293a4b.jpeg" data-height="846" data-width="1269" data-filesize="206308" class="ait_item_box img_default" data-id="352673918"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;1992级自动控制专业校友、中国工程院外籍院士孙钰&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993级化工设备与机械专业、1994级国际企业管理专业校友，九方智投控股有限公司创始人、董事会主席兼CEO陈文彬发表题为《愿力人生 笃行不怠——青年人成才之道》的主旨演讲。“你这么厉害，怎么不去炒股？”昔日老师真诚的话给了陈文彬信心和决心，也点燃了他投身金融市场的决心。从踏出校门到九方智投控股有限公司创始人、董事会主席兼CEO，陈文彬一干就是三十年。他认为，面临选择和不确定性时，一定要拥有强大的愿力、明确的目标，还要找到正确的赛道，即创建个人能力圈，并学会跨界融合成为复合型人才。“我们正处于一个加速迭代的时代，我们应与时代共成长，积极拥抱变化，保持终身学习的能力；拥抱AI，让它成为我们效率的‘倍增器’、创意的‘催化剂’；同时，我们还要躬身入局，无论是学习新技术、探索新模式，还是开拓新市场，都应积极主动地去尝试、去迭代、去感知，理解规则，把握机遇，锻造属于这个新时代的实战能力。应对新时代新背景，唯有笃行不怠，别无选择。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/8bd60f66-755d-4d7b-b333-467dd874d6b5.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/8bd60f66-755d-4d7b-b333-467dd874d6b5.jpeg" data-height="846" data-width="1269" data-filesize="244928" class="ait_item_box img_default" data-id="352673916"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;1993级化工设备与机械专业、1994级国际企业管理专业校友，九方智投控股有限公司创始人、董事会主席兼CEO&lt;/span&gt;陈文
&lt;span&gt;彬&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679398" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/43d74f1b9160441a8b77247e71cf5eff/hd/1752460100844_ymn1sk_1752481304262.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481300414_Df8i54_1752481300679.png" data-duration="01:19" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679399" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a1a5a2c5376042b3bfd2f59a12fe29e6/hd/1752460105981_18PFpW_1752481471613.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481468059_Ycw8id_1752481468059.png" data-duration="01:11" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;在“DUT青年π对”圆桌对话环节，往届交流会的优秀参会代表围绕个人职业选择、市校支持、成长发展等，分享他们选择大工、扎根大连、建设辽宁的心路历程和收获。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/74cc64e3-713f-48f9-8232-4b507bb2d557.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/74cc64e3-713f-48f9-8232-4b507bb2d557.jpeg" data-height="845" data-width="1269" data-filesize="442717" class="ait_item_box img_default" data-id="352673915"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;“DUT青年π对”圆桌对话现场&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，交流会吸引了来自23个国家和地区的300余位优秀青年人才现场参会，海内外优秀青年人才约1.2万人次在线参会。作为大连汇聚海内外高端人才的重要平台，大连理工大学国际青年学者交流会自举办以来累计吸引2000余名青年学者参会、500余人流连工作。交流会作为校地协同、共筑人才高地的重要平台，通过政策宣介、经验分享和深度交流，向全球英才展示了辽宁全面振兴的决心、大连开放包容的胸怀以及大连理工大学深厚的学术底蕴和人才发展环境，汇聚了海内外青年才俊共谋发展、共创未来的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:26:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752480796709_BM32YQ_1752480796995.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175537</guid></item><item><title>缅甸发生4.6级地震，震源深度10千米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175558</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：7月14日16时06分在缅甸（北纬21.71度，东经99.70度）发生4.6级地震，震源深度10千米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2528848" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/19e5b737-c90b-4516-a854-e245c2b8b166.jpg" data-imageid="352674462"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;@中国地震台网速报 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:23:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752481068690_ieJdSi_1752481068978.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175558</guid></item><item><title>截胡OpenAI！谷歌24亿美元引进AI编程公司人才和技术</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175028</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;OpenAI试图收购AI编程公司，但该交易被谷歌截胡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月12日，据外媒报道，OpenAI斥资30亿美元收购AI编程初创公司Windsurf的交易已经告吹，后者转身投入谷歌的怀抱。谷歌发布声明称，公司将聘用Windsurf的CEO Varun Mohan、联合创始人Douglas Chen以及部分研发员工，加入谷歌DeepMind团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据声明，谷歌并未收购Windsurf的股份，也不会对其拥有任何控制权。Windsurf公司仍将保持独立，约有250名员工继续留任。据透露，作为合作的一部分，谷歌将支付24亿美元的许可费，以获得Windsurf的独家技术授权。Windsurf的投资者将从这笔许可费中获得部分资金回报，并保留所持有的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，有知情人士表示，OpenAI对Windsurf的收购交易已经被取消，部分原因是受到OpenAI与其主要投资者微软的紧张关系影响。Windsurf不希望微软获得其知识产权，而OpenAI未能就这一点与微软达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，市场消息称，OpenAI正在与Windsurf洽谈收购事宜，收购价格约为30亿美元。如果此次收购成功，这将是OpenAI有史以来最大的一笔收购交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，Windsurf成立于2021年，此前名为Codeium，总部位于美国加利福尼亚州，推出了AI编程助手Cascade。自2021年成立以来，公司获得的风险投资总额超过2亿美元，投资机构包括Founders Fund、General Catalyst、Green Oaks和Kleiner Perkins。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月，Windsurf完成一轮1.5亿美元的融资，由General Catalyst领投，公司当时的估值为12.5亿美元。今年2月，Windsurf曾展开新一轮融资谈判，目标估值为28.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外媒分析指出，大型科技公司正在激烈争夺AI初创公司的高管和技术，而不是直接收购公司，这种现象的流行是为了规避反垄断审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，Meta的CEO马克·扎克伯格为负责公司AI工作的超级智能团队大举招募人才，最新挖角的一批人才中包括领导苹果基础模型（AFM）团队的AI主管庞若鸣（Ruoming Pang），据传其薪资待遇上亿美元。Meta还在今年6月以143亿美元的价格收购AI数据标注公司Scale AI 49%的股份，并让Scale AI的创始人兼CEO Alexandr Wang领导超级智能团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过类似的形式，在2024年，微软聘请了Inflection AI的创始人和大部分员工，支付6.5亿美元获得了该公司AI软件的授权。亚马逊将初创公司Adept AI的大部分员工“收入麾下”，谷歌则以超25亿美元聘用了Character.AI的高管和部分员工。不过，监管机构已对其中部分交易展开调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:13:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752470338944_bH82zP_1752470339136.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175028</guid></item><item><title>奋勇争先实干家｜她们用脚步打通金融服务的最后一公里</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158823</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;从普通柜员到大堂经理，再成长为团队负责人，中国建设银行上海市分行营业部营业室副主任傅静，23年来始终扎根一线，她将多年历练沉淀的经验梳理成系统的服务教程，用平实话语、从容应答与贴心服务，为客户提供专业专注的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，以傅静名字命名的“小静工作室”成立。她以“传帮带”的模式培养出一支优秀服务团队，从80后业务骨干到90后青年岗位能手，众多“小小静”在工作室的孵化下茁壮成长。2024年，“小静工作室被授予“上海市劳模创新工作室”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520699" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751436184000_RDKNzY_1752227981314.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352460784"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从普通柜员成长为金融服务标杆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2002年，傅静入职建行，成为一名普通柜员。2006年，乘着银行业网点转型的东风，她成为建行上海市分行首批大堂经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，社会公众的金融服务需求爆发性增长，银行成为提供金融产品和服务的主渠道。作为大堂经理的傅静像急诊全科医生一样，整天忙着处理客户的各种“疑难杂症”。为快速适应大堂客户爆满的状况，她结合网点客流特点，分析进门客户的多样诉求，总结出一套“速效服务法”：当遇到多位客户同时需要服务时，她会迅速对每位客户的需求按轻重缓急分类，再逐一处理，有效缓解了网点的客流压力。如今，已成为营业室副主任的傅静依然会活跃在大堂中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为我多年的客户经理，傅静对我这样一个退休多年、思想保守、比较顽固、只习惯传统业务不愿尝试新金融产品的客户，总是耐心引导和解释，我对手机银行一直很谨慎，一想到手机万一丢了就害怕，所以一直拒绝使用手机银行。”市民郑女士回忆说：“傅静首先理解我的担心，收集了许多资料，找机会慢慢地给我解释现代手机银行系统严密的安全保障体系和安全防护机制，慢慢打消了我的顾虑，并在我有异地汇款的紧急需求时，第一时间指导我开通了手机银行，解了燃眉之急。后来，又指导我逐步掌握了手机银行的各项功能，从日常转账、账户查询、理财购买到水电缴费，数字化服务为我的生活带来了前所未有的便捷。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2520717" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751436184000_K3fjyM_1752228156660.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352460783"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;进居民区、进企业、进机构，打通金融服务最后一公里&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为租户提供上门金融服务、为中小企业提供政策扶持、为社区居民普及金融知识……近年来，小静工作室深入贯彻中央金融工作会议提出的做好“五篇大文章”要求，在科技金融、数字金融、普惠金融、服务“一老一小”方面不断提高服务质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建行上海市分行营业部所属的淮海中路街道社区，老龄化情况较为突出，小静工作室深入街道居民区以及社区服务中心，为老人和居民开展金融服务活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，自成立以来，工作室通过走进街道、企业、机构和园区开展近200场公益宣讲，为街道居民特别是老人开展普及金融知识宣讲，教会老人如何正确使用银行卡、电子产品，如何防范金融诈骗。工作室还为行动不便的居民提供上门延伸服务，特别是社保卡换发阶段，小静们为街道几百位老人实现足不出户换卡激活服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对初创科创企业的金融需求，去年“小静工作室”联合街道开展了科技创新创业大会，为辖区内初创型科技企业搭建平台，共享资源，助力成长。此外，“小静工作室”主动联合各家政府机构开展企业沙龙活动，为中小企业提供政策扶持以及金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对在沪打工人租房的难点痛点，“小静工作室”主动联合建行旗下子公司建信住房，利用数字化、智能化优势为在沪近千名租客提供在线金融服务，实现“生活+租赁”多方位服务，让最广泛的大众公平获得金融资源和金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托建行的线上服务平台和数智化工具，“小静工作室”的直营团队在线维护服务逾五万对私和近千位对公长尾客户，提升创新数字金融服务质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普惠金融，服务大众，给客户更多的幸福感，是“小静工作室”创立的初衷。如今，“小静们”在各自岗位上发挥特长、发光发热。从网点到核心部门，从柜员到业务骨干，小静工作室见证了一代代“小静”的蜕变，也为建行上海市分行输送了众多优秀人才，成为这座城市一张张行走的“金融名片”，为上海国际金融中心的建设与发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:06:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752228394828_kRePNQ_1752228395012.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158823</guid></item><item><title>央行：截至6月末债券市场有288家主体发行了科技创新债券</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175458</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日下午，国新办就2025年上半年货币信贷政策执行及金融统计数据情况举行新闻发布会。中国人民银行金融市场司负责人曹媛媛在发布会上表示，债券“科技板”是支持科技金融的一项创新性的举措，截至6月30日，从5月份推出以来，债券市场已经有288家主体发行了科技创新债券，总计约6000亿元，其中银行间市场发行超过4000亿元科技创新债券，既促进了新兴和未来产业的培育发展，也为传统产业运用新科技新技术成果提供了有力的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行着重介绍了股权投资机构发行的科技创新债券情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹媛媛表示，股权投资机构是投早、投小、投长期、投硬科技的重要力量，但以前这类机构较少通过债券发行进行融资，投资人对股权投资机构发行的债券也是比较审慎的，融资成本实际上也相对比较高。为了支持股权投资机构发行债券，我们专门创设了科技创新债券的风险分担工具，由人民银行提供低成本的再贷款资金，与地方政府市场化的信用增进机构一道，为股权投资机构发债提供担保，创设信用风险缓释凭证等等一系列的增量的支持。此外我们的风险分担工具也通过直接投资的方式来支持科技创新债券的发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月30日，银行间市场总共有27家股权投资机构发行科技创新债券153.5亿元，其中有5家民营的股权投资机构获得了风险分担工具的增进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹媛媛表示，下一步人民银行将会同相关部门继续用好科技创新债券的风险分担工具，发挥中央和地方的合力，共同推动科技创新债券市场的发展，培育完善支持科技创新的金融市场生态，为高水平科技自立自强提供更加有力的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:06:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752479962853_JZK8ze_1752479962952.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175458</guid></item><item><title>央行：上半年企事业单位贷款增加11.57万亿元，占比较上年同期提高6.6个百分点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175448</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日下午3时，国新办举办新闻发布会，请中国人民银行相关负责人介绍2025年上半年金融数据统计情况。中国人民银行调查统计司司长闫先东介绍说，今年以来，人民银行实施好适度宽松的货币政策，强化逆周期调节，运用多种货币政策工具组合，服务实体经济高质量发展。从效果上看，上半年信贷呈现“总量增长、结构优化”的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信贷总量保持平稳增长。6月末，金融机构人民币各项贷款余额为268.56万亿元，同比增长7.1%。上半年，人民币各项贷款新增12.92万亿元，显示金融体系对实体经济信贷支持保持较高水平。主要有以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分借款主体看，企事业单位贷款是信贷增长的主体。上半年，企事业单位贷款增加11.57万亿元，占全部新增贷款的89.5%，占比较上年同期提高了6.6个百分点，其中，中长期贷款增加7.17万亿元，是企事业单位贷款增加的主要构成，表明金融持续为实体经济提供稳定的资金来源。住户贷款增加1.17万亿元，其中，经营性贷款增加9239亿元，体现了金融机构持续加强对个体工商户和小微企业主生产经营活动的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业投向看，贷款行业结构持续优化。新增贷款主要投向制造业、基础设施业等重点领域。具体看：6月末，制造业中长期贷款余额同比增长8.7%，上半年增加9207亿元；基础设施业中长期贷款余额同比增长7.4%，上半年增加2.18万亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:02:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752478973970_hcYz4h_1752478974159.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175448</guid></item><item><title>央行副行长邹澜：中国不寻求通过汇率贬值获取国际竞争优势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175434</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日下午，国新办就2025年上半年货币信贷政策执行及金融统计数据情况举行新闻发布会。中国人民银行副行长邹澜表示，当前美元走势仍然有不确定性，但中国国内基本面持续向好，人民币汇率保持双向浮动、基本稳定，具有坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是国内经济进一步回稳向好，第一季度同比增长5.4%，开局良好。4月25日中央政治局会议对经济工作又作出了重要部署。中国经济将延续高质量发展的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是市场普遍预期美联储下半年重启降息，主要发达经济体处于降息周期，市场对美联储重启降息的预期升温，中美货币政策周期的错位将得到改善，中美利差趋于收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是国际收支基本平衡。中国金融市场稳定运行，对外开放稳步推进，人民币资产保持着吸引力。跨境资本双向有序流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是外汇市场建设取得长足进步，市场参与者更加成熟，交易行为更加理性，市场韧性显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国不寻求通过汇率贬值获取国际竞争优势，人民银行的汇率政策立场是清晰和一贯的，将继续坚持市场在汇率形成中的决定性作用，保持汇率弹性，同时强化预期引导，防范汇率超调风险，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。”邹澜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:59:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752480303740_k82Fid_1752480303848.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175434</guid></item><item><title>央行：中小银行的债券投资需要保持合理的度，把握好投资收益和风险承担的平衡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175425</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日下午，国新办就2025年上半年货币信贷政策执行及金融统计数据情况举行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及中小银行的债券投资问题，央行金融市场司负责人曹媛媛表示，债券投资是银行资产的重要组成部分。中小银行基于自身资产配置的考虑，选择适当增持债券，增加安全资产配置，平滑经营利润波动，在监管允许的范围内是合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹媛媛表示，银行自发买卖债券对市场也会起到稳定器的作用，当债券利率相对于贷款利率比较高、债券价格比较低的时候，银行会买入债券，有助于稳定市场。那么反之，当债券利率较低、债券的价格较高时，银行卖出部分债券能够实现他自己的利润，也能够保持银行自身支持实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然我们认为中小银行的债券投资也需要保持合理的度，要把握好投资收益和风险承担的平衡。对于个别债券投资较为激进的金融机构，应该关注债券面临的利率和信用风险，人民银行将持续加强市场监测，及时将监测到的高风险机构的信息共享给机构监管部门，关注资本充足率以及市场风险。”曹媛媛表示，同时人民银行将持续加强市场建设，不断丰富利率和信用风险管理工具，发挥好市场机制的作用，切实防范金融市场风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:57:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752478002699_2dPWW3_1752478002787.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175425</guid></item><item><title>央行副行长：下半年中美货币政策周期错位将得到改善，中美利差趋于收窄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175456</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752479530418_y1cPAp_1752479536806.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352673571"&gt;&lt;p&gt;人民银行副行长邹澜7月14日在国新办新闻发布会上表示，市场普遍预期美联储下半年重启降息，主要发达经济体处于降息周期，市场对美联储重启降息的预期升温，中美货币政策周期错位将得到改善，中美利差趋于收窄。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:45:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752479543914_MDDkE8_1752479544136.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175456</guid></item><item><title>国产仪器设备替代率创新高，数量占比突破93%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175306</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者今天从市场监管总局新闻发布会上了解到，统计数据显示，我国新能源、新材料、智能装备等新兴领域的检验检测机构数量持续增长，获高新技术及专精特新企业认定的检验检测机构占比均高出全国企业总体水平，表明检验检测专业化能力稳步提升，高技术服务业特征更加鲜明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局认可检测司有关负责人介绍，2024年，我国获高新技术企业认定的机构6025家，行业占比11.36%，为全国企业平均占比的14.95倍；获专精特新中小企业认定的机构1500家，行业占比2.83%，为全国企业平均占比的11.32倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时国产仪器设备技术自主创新取得突破，截至2024年底，检验检测机构共有仪器设备1067.01万台套，其中，国产仪器设备992.51万台套，同比增长4.11%，国产仪器设备替代率创新高，数量占比突破93%，体现我国核心检测设备自主研发能力显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局下一步将积极适应数字化、智能化产业发展趋势，组织开展检验检测数字化技术攻关和示范应用，推动检验检测服务业做优做强。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:27:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752476872033_npdjP7_1752476872184.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175306</guid></item><item><title>国防部：中方坚定支持建立东南亚无核武器区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175349</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日下午，国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人蒋斌大校就近期涉军问题发布消息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2528198" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/543f86a9-ba54-4520-90dd-225f1054fa4c.jpg" data-imageid="352672711"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;据报道，菲律宾防长近日接受采访称，中国同意签署《东南亚无核武器区条约》议定书“只是做做样子”，中方作为世界最大核武库之一，应率先实现无核化，才能展现诚意。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蒋斌：&lt;/strong&gt;菲方某些人经常对中方维护地区和平的努力无端攻击抹黑，不知是代表他个人还是代表国家立场？令人费解。建立东南亚无核武器区对加强国际核不扩散体系、促进地区和平稳定意义重大，有助于维护东盟国家的根本安全利益。中方对此坚定支持，已明确表示愿率先签署条约议定书。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:23:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752477582886_eHpFtr_1752477583064.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175349</guid></item><item><title>央行副行长：进一步落实好适度宽松的货币政策，把握好政策实施的力度和节奏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175399</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日下午，国新办就2025年上半年货币信贷政策执行及金融统计数据情况举行新闻发布会。中国人民银行副行长邹澜表示，下阶段人民银行将进一步落实好适度宽松的货币政策，抓好各项已出台的货币政策措施，执行提升金融服务实体经济的质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总量方面，把握好政策实施的力度和节奏，保持流动性充裕，使社会融资规模货币供应量增长，从经济增长价格总水平预期目标相匹配，持续营造适宜的金融总量环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结构方面，突出金融服务实体经济的重点方向，聚焦科技创新，扩大消费、民营小微等方面，强化政策协同联动，用好用足各项结构性货币政策工具，加力支持重点领域和薄弱环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传导方面，强化利率政策执行和监督，更好发挥行业自律的作用，维护银行业市场竞争秩序，提高资金使用效率，防范资金空转，把握好金融支持实体经济和保持自身健康性的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完善货币政策框架方面，进一步健全市场化的利率调控机制，优化货币政策中间变量，不断完善货币政策工具体系，健全可置信常态化、制度化的政策沟通机制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:19:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175399</guid></item><item><title>尼日利亚前总统去世，外交部：深切哀悼这位中国人民的好朋友</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175272</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，北京时间7月14 日凌晨，尼日利亚总统提努布通过其特别顾问发表声明称，尼日利亚前总统布哈里当天在英国伦敦去世。中方对此有何评论?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，布哈里前总统是尼日利亚重要领导人，带领尼日利亚人民在国家建设道路上取得卓越成就。布哈里前总统也是中国人民的好朋友，为推动中尼关系和两国互利友好合作发展作出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方对布哈里前总统逝世表示深切哀悼，向尼日利亚政府、人民以及布哈里前总统的亲属表示诚挚慰问。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:19:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752476492683_wYYhiZ_1752476492911.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175272</guid></item><item><title>央行副行长：1-6月新发放企业贷款加权平均利率约为3.3%，比上年同期低大约45个基点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日下午，国新办就2025年上半年货币信贷政策执行及金融统计数据情况举行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行副行长邹澜表示，今年以来，外部环境更趋复杂严峻，全球增长动力减弱，贸易保护主义抬头，按照中央经济工作会议精神和政府工作报告部署，要实施好适度宽松的货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹澜在发布会上表示，央行在5月份出台实施了一揽子金融支持举措，综合运用多种货币政策工具，保持流动性充裕，促进货币信贷合理增长，健全市场化的利率调控框架，强化利率政策执行和监督，推动社会综合融资成本下降，更好发挥货币政策工具总量和结构双重功能，引导信贷结构进一步优化加强货币政策与其他宏观政策的相互配合，形成合力，为推动经济回升向好，持续营造适宜的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹澜表示， 社会综合融资成本低位下行，1-6月，新发放企业贷款加权平均利率大约为3.3%，比上年同期低大约45个基点。新发放的个人住房贷款利率大约为3.1%，比上年同期低大约60个基点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:18:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175337</guid></item><item><title>外交部：本次上合组织外长理事会会议将为天津峰会做政治准备</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175268</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日，外交部发言人林剑主持例行记者会有记者提问，中方发布了将主办上合组织外长理事会会议的消息，请简要介绍一下本次会议的主要活动安排，中方对此次会议有何期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑介绍，中国是上海合作组织2024-2025年轮值主席国，将于今年秋天在天津举行峰会，本次外长理事会的会议旨在为天津峰会做政治准备。王毅外长将主持会议，成员国外长将就上合组织各领域合作以及重大国际和地区问题交换意见，并签署一系列决议和文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中方愿以本次会议为契机，践行“弘扬‘上海精神’：上合组织在行动”的主席国口号，同各方一道落实好习近平主席提出的建设团结互信、和平安宁、繁荣发展、睦邻友好、公平正义的上合组织共同家园重要倡议，凝聚更多合作共识，达成更多合作举措，确保天津峰会取得圆满成功，推动上合组织迈入高质量发展新阶段。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:17:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752476465749_E7752T_1752476465976.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175268</guid></item><item><title>日方计划向菲出口6艘护卫舰，国防部：敦促日方汲取历史教训</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175392</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日下午，国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人蒋斌大校就近期涉军问题发布消息。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2528257" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/16936ca2-a33c-4cb1-8ff6-1d4daa73be08.jpg" data-imageid="352673070"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：&lt;/strong&gt;日政府消息人士称，日方计划向菲律宾出口6艘“阿武隈级”护卫舰。有分析认为，此举意在应对“中国海上扩张”。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蒋斌：&lt;/strong&gt;我们一贯主张，有关国家间的防务安全合作不应针对第三方或损害第三方利益。二战期间，日本军国主义对包括中国、菲律宾在内的周边国家进行侵略和殖民统治，侵占南海诸岛，负有严重历史罪责。近年来，日方突破和平宪法和“专守防卫”原则，不断对外输出武器装备，妄图拉“小圈子”搅局南海，给亚太地区制造不稳定因素。今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，我们敦促日方深刻反省、汲取历史教训，在军事安全领域谨言慎行，多做有利于维护地区和平稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:15:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752477636816_ws7sNk_1752477637057.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175392</guid></item><item><title>沪指涨0.27%，深成指跌0.11%：地产股回调，两市成交超1.4万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175315</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指7月14日集体高开。早盘指数分化，沪指在银行股走强下涨势明显。午后深成指一度转涨，两市成交仍保持高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，机器人产业链走强，PEEK材料方向领涨；电力、锂矿、贵金属、银行涨幅居前，创新药概念股午后崛起。多元金融、房地产、券商跌幅靠前；金融科技题材回调，稳定币方向领跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.27%，报3519.65点；科创50指数跌0.21%，报992.39点；深证成指跌0.11%，报10684.52点；创业板指跌0.45%，报2197.07点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共3178只股票上涨，2062只股票下跌，平盘有175只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额14587亿元，较前一交易日的17121亿元减少2534亿元。其中，沪市成交6231亿元，比上一交易日7535亿元减少1304亿元，深市成交8356亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有88只股票涨幅在9%以上，20只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银行股再度走强，地产股跌幅居前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，银行股再度走强，贵阳银行（601997）、渝农商行（601077）、中信银行（601998）、浙商银行（601916）、青农商行（002958）等涨超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PEEK材料方向领涨，新瀚新材（301076）、兄弟科技（002562）、中欣氟材（002915）等涨停或涨超10%，中研股份（688716）、肇民科技（301000）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机械设备大幅上涨，长荣股份（300195）、德固特（300950）、三川智慧（300066）、恒工精密（301261）、长盛轴承（300718）、宝鼎科技（002552）、中核科技（000777）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地产股跌幅靠前，渝开发（000514）跌停，光大嘉宝（600622）、华夏幸福（600340）、天保基建（000965）、南山控股（002314）、新黄浦（600638）等跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非银金融表现不佳，南华期货（603093）跌停，弘业期货（001236）、永安期货（600927）等跌超7%，中油资本（000617）、爱建集团（600643）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股表现不佳，华媒控股（000607）、元隆雅图（002878）等跌停，三七互娱（002555）、欢瑞世纪（000892）等跌超8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建议关注中报业绩和“反内卷”主题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投认为，A股连续3周大涨，但整体系统性风险并不大，股权风险溢价指标显示目前仍然处在机会水平附近，“上台阶”行情有望延续，若短期调整则是布局良机。今年银行板块的表现继续强势，财政注资叠加化债推进有望带来估值修复，险资也为其提供了有效的资金面支撑，下半年资金面支撑可能边际放缓，但大资金趋势性撤出的概率低。在当前低利率的环境里，长周期考核配合OCI账户，银行板块的配置价值进一步凸显。建议关注中报业绩和“反内卷”主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券认为，证券股在上周对于市场的推动作用不容小觑。由于上周的市场情绪达到小高潮，本周一的表现显得尤为重要，如果本周一证券、非银金融等能继续走强带领市场收复上周五上影线，短期市场可能迎来一波强势，但如果本周一市场调整，则上周五指数的冲高回落从形态上会对于本周走势产生压制，短期见顶后市场将迎来技术调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，顺势而为，期待“反内卷”行情演绎。8月份之前，在宏观层面并无明显风险事件，市场正处于新一轮做多窗口期，叠加投资者情绪改善、增量资金入场，指数仍有上行动能，虽然面临强压力位的限制，但预计A股市场仍以震荡偏强运行为主，投资容错率将提升。在市场宽基指数并未明显破位时，可保持较高权益市场仓位，顺势而为。虽然宏观经济及政策未见明显拐点，但“反内卷”政策如落实到位，将缓解“增收不增利”的困境，指数仍可能进入新一轮戴维斯双击阶段、并向上走出震荡调整区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源指出，短期市场已演绎出“牛市氛围”，上证指数突破本身直接推升风险偏好，短期赚钱效应全面扩散。四季度开始牛市的必要条件会加速积累，但三季度牛市可能不会一蹴而就，赚钱效应扩散至高位后，市场反复可能增加。三季度算力链进一步机会可能来自于中美谈判成果显现，互联网平台资本开支改善。“反内卷”行情短期弹性更大的是周期品。而2026年供需格局改善，中游制造才是重点。维持战略看好港股的判断，三季度继续看好新消费和创新药龙头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券指出，近期A股市场持续创下年内新高，随着业绩期到来，沿着半年报超预期的方向进攻是胜率较高的选择。整体来看，A股半年报业绩向好率高于去年同期，虽然整体盈利改善幅度或有限，但结构性方向仍然值得布局，建议关注高景气TMT领域、具有全球竞争力的中游制造、内需领域和其他业绩预喜板块。关于“反内卷”，后续需要关注分行业化解产业结构性矛盾的政策出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天风证券指出，7月应以稳应变，谨防过热。根据经济复苏与市场流动性，可以把投资主线降维为三个方向：1）DeepSeek突破与开源引领的科技AI+；2）消费股的估值修复和消费分层逐步复苏；3）低估红利继续崛起。红利回撤常在有强势产业趋势出现的时候，因此低估红利的高度取决于AI产业趋势的进展，而AI产业趋势的进展又取决于AI应用端和消费端的突破。消费板块投资的核心因子是估值，在当前消费板块低估值、利率下行、政策催化下复苏周期抬头，以宏观叙事而对消费过分悲观反而是一种风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:15:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752477221738_h4SBhj_1752477221941.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175315</guid></item><item><title>为扩大高水平对外开放作出新的示范——“中国经济圆桌会”聚焦深化国家级经开区改革创新</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175358</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:10:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752477896697_mjtrTP_1752477896927.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175358</guid></item><item><title>21.79万亿元！三个关键词揭秘中国外贸韧性源自哪儿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175352</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:10:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752478005920_mGkRAc_1752478006156.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175352</guid></item><item><title>上半年人民币贷款增加12.92万亿元，6月末M2同比增长8.3%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175325</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一、广义货币增长8.3%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月末，广义货币(M2)余额330.29万亿元，同比增长8.3%。狭义货币(M1)余额113.95万亿元，同比增长4.6%。流通中货币(M0)余额13.18万亿元，同比增长12%。上半年净投放现金3633亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、上半年人民币贷款增加12.92万亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月末，本外币贷款余额272.57万亿元，同比增长6.8%。月末人民币贷款余额268.56万亿元，同比增长7.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年人民币贷款增加12.92万亿元。分部门看，住户贷款增加1.17万亿元，其中，短期贷款减少3亿元，中长期贷款增加1.17万亿元；企（事）业单位贷款增加11.57万亿元，其中，短期贷款增加4.3万亿元，中长期贷款增加7.17万亿元，票据融资减少464亿元；非银行业金融机构贷款增加331亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月末，外币贷款余额5609亿美元，同比下降10.6%。上半年外币贷款增加188亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、上半年人民币存款增加17.94万亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月末，本外币存款余额327.46万亿元，同比增长8.6%。月末人民币存款余额320.17万亿元，同比增长8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年人民币存款增加17.94万亿元。其中，住户存款增加10.77万亿元，非金融企业存款增加1.77万亿元，财政性存款增加1.25万亿元，非银行业金融机构存款增加2.55万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月末，外币存款余额1.02万亿美元，同比增长21.7%。上半年外币存款增加1655亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、6月份银行间人民币市场同业拆借月加权平均利率为1.46%，质押式债券回购月加权平均利率为1.5%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年银行间人民币市场以拆借、现券和回购方式合计成交974.04万亿元，日均成交8.12万亿元，日均成交同比下降4.4%。其中，同业拆借日均成交同比下降24.7%，现券日均成交同比下降2.9%，质押式回购日均成交同比下降3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份同业拆借加权平均利率为1.46%，分别比上月和上年同期低0.09个和0.41个百分点。质押式回购加权平均利率为1.5%，分别比上月和上年同期低0.06个和0.39个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、国家外汇储备余额3.32万亿美元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月末，国家外汇储备余额为3.32万亿美元。6月末，人民币汇率为1美元兑7.1586元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、上半年经常项下跨境人民币结算金额为8.3万亿元，直接投资跨境人民币结算金额为4.11万亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，经常项下跨境人民币结算金额为8.3万亿元，其中货物贸易、服务贸易及其他经常项目分别为6.38万亿元、1.92万亿元；直接投资跨境人民币结算金额为4.11万亿元，其中对外直接投资、外商直接投资分别为1.46万亿元、2.65万亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:05:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752476706620_zziGZZ_1752476706734.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175325</guid></item><item><title>上半年社会融资规模增量累计为22.83万亿元，比上年同期多4.74万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175316</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;初步统计，2025年上半年社会融资规模增量累计为22.83万亿元，比上年同期多4.74万亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加12.74万亿元，同比多增2796亿元；对实体经济发放的外币贷款折合人民币减少638亿元，同比多减558亿元；委托贷款减少513亿元，同比少减404亿元；信托贷款增加1443亿元，同比少增1655亿元；未贴现的银行承兑汇票减少557亿元，同比少减1808亿元；企业债券净融资1.15万亿元，同比少2562亿元；政府债券净融资7.66万亿元，同比多4.32万亿元；非金融企业境内股票融资1707亿元，同比多493亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注1：社会融资规模增量是指一定时期内实体经济从金融体系获得的资金额。数据来源于中国人民银行、国家金融监督管理总局、中国证券监督管理委员会、中央国债登记结算有限责任公司、银行间市场交易商协会等部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注2：自2023年1月起，中国人民银行将消费金融公司、理财公司和金融资产投资公司等三类银行业非存款类金融机构纳入金融统计范围。由此，对社会融资规模中“对实体经济发放的人民币贷款”和“贷款核销”数据进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:04:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752476637767_x4FB2k_1752476637767.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175316</guid></item><item><title>美澳联合军演“护身军刀”启动：19国参演，首次在西太实测“堤丰”中导系统</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174751</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据参考消息网7月14日援引美媒报道，超过3.5万名来自美国、澳大利亚和其他17个国家官兵参加的军事演习（“护身军刀-2025”）13日在澳大利亚最大的军舰之一“阿德莱德”号举行了启动仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，该演习将实施至8月4日，以美澳军人为主共3.5万多人参加。在接下来的三周里，官兵们将在昆士兰、西澳大利亚、新南威尔士州、北部地方和圣诞岛进行演习和训练，演习将首次从澳大利亚扩展到巴布亚新几内亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“护身军刀”是以美澳为主举行的联合军事演习，每两年一次。本次参演国家达到19个，相比2023年增加了6个。演习科目包括固定翼和旋翼飞机、火炮、多管火箭发射系统和地对空导弹系统的实弹射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，美国陆军还将首次进行“堤丰”中程导弹系统在太平洋地区的实弹发射。美国太平洋陆军司令罗纳德·克拉克上将透露，在这次“护身军刀”演习期间，美国陆军将在澳大利亚测试一项新能力，以实现在太平洋战区前沿有效预置装备和物资。根据他的说法，这些“联合战区配送中心”必须具备港口能力，以方便运载大量物资的水面舰艇停靠；同时需要具备飞机起降的必要设施，以方便快速运输物资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:02:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752468730055_54zA3P_1752468730223.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174751</guid></item><item><title>欧盟：推迟对美关税报复，准备进一步反制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175265</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩13日表示，欧盟将对美国的关税反制措施实施时间推迟至8月初，以便有更多时间进行协议谈判。同时，欧盟也将继续准备进一步的反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普12日宣布，将自8月1日起对从欧盟、墨西哥进口的商品分别征收30%关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 06:58:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752476045839_MBpJMJ_1752476046048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175265</guid></item><item><title>创业加速营铺路搭桥：匹配创新需求，帮助小团队撬动大资源</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175168</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;20-50人规模的创新企业处于快速发展阶段，不仅渴望在基础软硬件上有所突破，更迫切希望链接大型央企资源，获得真实场景与产业链上下游支持。7月11日，在浦软孵化器等推出的“芯智AI加速营”开营仪式上，浦软创投总经理郭斌告诉澎湃科技（www.thepaper.cn），“很多创业公司一直苦恼，很难找到大型央企赋能，央企在组织架构等各方面与初创企业确实存在差异，我们希望能做好桥梁和连接器角色，并探讨如何将AI赋能到现有研发路径中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次入营的20家科创企业大部分来自集成电路、人工智能、数据应用等领域，注册时间均超过一年，处于PreA轮-B轮的发展阶段。深圳市镜象科技有限公司聚焦青少年心理健康，将人工智能与心理学相结合，公司创始人覃云称，当前AI技术迭代迅速，团队开发了AI智能体矩阵提供心理诊疗服务。“我们运用AI技术，将评估过程产品化。结合AI多模态算法，综合分析用户面部表情、语音语调等多模态数据，提供客观的AI算法数据评估结果。”覃云说，这使得心理评估过程更便捷，评估结果也更客观。目前覃云所在的公司已与上海心理健康重点实验室建立合作，他希望通过加速营寻找更多AI领域的合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高海宁是此次加速营的学员，今年也是他创业的第三年。他创办的元宇宙企业虚沅数（上海）网络信息科技有限公司成立于2022年，同年入驻浦软孵化器。高海宁称，传统视频制作周期至少需要一周，团队开发的AIGC视频生成业务可保持画面的连续性和一致性，20分钟内生成的视频成本为10多元。“我们现阶段最大的痛点是找融资，希望能借助加速营与大型央企建立生态合作伙伴关系，在产品层和渠道层合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次加速营成员企业覆盖AI基础设施（AI Infra）、模型开发、垂类应用。“现在像这类AI初创公司的团队规模都不大，但已经能做出专业产品。”郭斌说，为了帮助初创企业链接资源，企业进入加速营后，浦软孵化器将匹配入营企业与产业端的创新需求，推动双方围绕真实业务场景展开测试。入驻企业有机会低成本享受创业空间支持及配套资源服务，共享深圳和上海产业创新区位优势。加速营联合人工智能、集成电路等领域的中国电子成员企业，与学员企业展开对接洽谈，深化产业链上下游协同合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 06:56:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752474759034_ZPbMQP_1752474759243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175168</guid></item><item><title>上汽通用28岁再出发，致力成为合资2.0时代引领者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175138</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月12日，在上海潮流地标西岸梦中心Gate M，上汽通用汽车28周年庆盛大启幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752475339512_btYCEr_1752475339512.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352672294"&gt;&lt;p&gt;这一活动以“潮向新生”为主题，在为期两天的周末时光里，为公众呈上一场集明星车型与概念车展示、多元跨界体验于一体的夏日汽车嘉年华，全方位展现上汽通用汽车蓬勃向上、转型发展的崭新风貌与强大实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场，GEN-Z探索概念车，展现上汽通用对年轻消费者生活方式的深刻理解；至境轿车先导车，则预告了别克“逍遥”架构下新能源轿车的发展“新”方向，下半年别克至境轿车也将正式亮相上市，就是先导概念车的量产版。主舞台C位的这两款车，恰恰是上汽通用“潮向新生”的寓意和企业向好向新发展态势的极致展现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752475300075_n2kN2f_1752475300075.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352672295"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;GEN-Z探索概念车&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，上汽通用汽车全新推出融合动力域、底盘域、智驾域、智舱域等四大技术域的别克“逍遥”超级融合整车架构，作为合资首款立足中国市场、针对中国用户、由本土研发团队开发的全域融合型新能源整车架构，“逍遥”架构将是其成为合资2.0领航者的技术基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新架构具备超强拓展能力，可实现MPV/SUV/轿车3种全车身形式，纯电/插混/增程3种全新能源技术，以及前驱/后驱/四驱3种全驱动方式研发生产，满足未来全域产品需求。基于逍遥架构，别克全新高端新能源子品牌“至境”在未来12个月内将推出全新的轿车、MPV、SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，2025年上半年，面对复杂市场环境，上汽通用在主力新车升级换代和灵活营销策略的推动下，销量持续向好。6月，上汽通用汽车终端销量48675辆，同比增长7.6%；新能源终端销量7832辆，同比增长13.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国汽车工业发展的见证者与参与者，上汽通用汽车28年累计用户超过2400万。站在28周年新起点上，上汽通用正构建竞争力更强的新能源和燃油产品矩阵，致力于成为合资2.0时代的引领者。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752473873623_T73QrC_1752473875744.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352672253"&gt;&lt;p&gt;在新能源领域，计划2025至2027年累计推出10余款新能源产品，到2027年新能源渗透率超60%；在燃油车领域，2025年到2027年将有8款燃油车，通过科技创新，带来“油电同智”的体验。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 06:45:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752473606317_iHHwHj_1752473607824.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175138</guid></item><item><title>上半年金融数据即将公布，重要发布会“剧透”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175238</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;14日下午3时，国务院新闻办公室将举行新闻发布会，记者在发布会现场了解到，中国人民银行副行长邹澜将介绍2025年上半年金融统计数据情况，并就热点问题回答记者提问。发布会即将开始，这场发布会大家都有哪些关注的热点和焦点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上半年金融总量如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，央行降低了存款准备金率0.5个百分点，向市场释放长期流动性约1万亿元，同时，央行降低政策利率0.1个百分点，带动LPR贷款市场报价利率下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，6月金融数据即将发布，媒体第一个关注点就是，随着5月份一揽子金融支持举措陆续落地显效，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月金融数据在总量上将出现哪些积极变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M2数据是多少？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民币贷款将会新增多少？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会融资规模新增多少？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上半年信贷结构呈现何种特点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了总量，大家也格外关注资金正重点流向哪些领域，也就是金融支持实体经济的结构呈现什么新的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，科技部、中国人民银行等七部门联合印发文件，加快对科技领域的金融支持力度；6月底，中国人民银行等多部门又出台了金融促消费的19项重要举措，引导金融机构加强对消费领域的信贷支持力度，助力释放消费增长潜能。那么，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些分领域的政策目前发挥了什么样的作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普惠小微贷款增速、制造业贷款增速、科技企业贷款增速等具体的结构性数据是怎样的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些数据背后所体现的金融对实体经济的重点领域和薄弱环节的支持力度如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;货币政策后续如何发力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一阶段货币政策走向也是媒体聚焦热点。近期，中国人民银行货币政策委员会召开2025年第二季度例会提出，要加大货币政策调控强度，引导金融机构加大货币信贷投放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两个“加大”如何理解？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一阶段货币政策将如何发力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三季度是否还有进一步的操作空间？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前央行的结构性政策工具箱是否还会动态完善？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有哪些新的结构性政策工具即将推出？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻客户端将持续关注发布会，带来相关负责人的解答。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 06:29:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752474226448_Mj8aW2_1752474226683.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175238</guid></item><item><title>观察｜上海脑机接口未来产业集聚区建设提速，如何推动技术走向落地？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175037</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;科学界研究已超过半个世纪的脑机接口，当下正在成为全球各国科技竞逐的重要赛道之一。而这项技术何时能够真正迎来产业化拐点？科学界、政策端、产业界仍需精准发力完成拐点到来前的最后冲刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海此前已在全国率先开展脑机接口关键技术的系统性布局。今年以来，上海瞄准这一未来产业的发力正在进一步加码。上个月底，全国首个脑机接口未来产业集聚区“脑智天地”在上海启动建设。仅隔半个月，该集聚区内相应的生态完善也快速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日，由临港集团下属临港科投公司运营的司南脑机智能超级孵化器正式启动。当天，上海市科委前沿交叉处、上海市医疗器械检验研究院、临港科投公司、上海未来产业基金、上海农商银行相关负责人还共同为脑机接口概念验证平台揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临港集团方面表示，在上海市科委、闵行区政府的指导下，集团依托脑机接口集聚区建设司南脑机智能超级孵化器和脑机接口概念验证平台，聚焦技术策源、临床转化和产品应用各环节协同创新，着力打造服务成果转化、企业孵化、产业加速的专业化平台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752470297092_JwFmrT_1752470526188.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352670040"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加速产业化落地，中国有巨大优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脑机接口实际上从20世纪60年代就开始研究，随后的很长时间里处于探索和功能验证阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对脑机接口的理解，目前狭义上指的是建立不依赖于五官和肢体的，大脑与计算机等外部电子设备的直接通讯方式。同时又一般分为基于脑外采集脑信号的无创脑机接口技术，以及在脑内植入了神经活动传感器的脑机接口技术，即植入式脑机接口技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学家们希望通过这类技术，实现大脑对外部设备的操控，也希望能把信息直接输入到大脑里，实现一个双向闭环的信息系统。截至目前，该技术被认为在医疗、康养、教育、娱乐等领域有着广阔的应用前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，脑机接口这一技术最终由“自带流量”的马斯克在公众和资本界“点燃”，这是此前半个多世纪里科学界未曾做到的事情。成立于2016年的Neuralink在2019年7月首次对外宣布其成果——一种可扩展的高带宽脑机接口系统。随后，Neuralink也成为全球初创公司的对标企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有业内人士对澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，Neuralink脑机接口的临床试验获批，或许才能最终带动有创式的植入式脑机接口这一领域的“开闸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年5月，Neuralink宣布获FDA批准，将启动脑机接口装置植入人体的临床试验研究。截至今年6月，Neuralink宣布已在美国、加拿大、阿联酋等地为7名患者成功植入其N1接口设备，包括4名脊髓损伤患者和3名肌萎缩侧索硬化症（ALS）患者。中国则是全球第二个进入脑机接口临床试验阶段的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，中国脑机接口临床领域也频频传出好消息。就在今年1月，国内脑科学代表企业上海脑虎科技有限公司（下称“脑虎科技”）、复旦大学附属华山医院神经外科团队与天桥脑科学研究院合作项目取得重大进展：一位患者在华山医院完成高通量柔性脑机接口植入手术后，仅在脑海中想出“2025新年快乐”这几个字，就被电脑成功解码，并发出指令操纵机械手做出比心动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是国内首例侵入式柔性脑机接口临床试验，也是我国首次实现侵入式电极的在线语言输出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学附属华山医院院长毛颖教授在今年5月的第20届亚洲神经肿瘤年会（ASNO）现场还透露，全球首个脑机接口临床队列研究近日已开启患者入组。该项目由华山医院与宣武医院在上海、北京两地同时启动入组工作。毛颖介绍，此次全球首个脑机接口临床队列研究旨在进一步验证植入式脑机接口治疗方案的有效性、安全性等关键问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国能否在脑机接口真正的商业化落地方面赶超一步？这也是外界对这一领域的关注点之一。“脑机接口比较热，但经过这几年发展，目前这一技术领域竞争最激烈的就是中美两国。”司南脑机智能超级孵化器执行总经理高志军在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者采访时如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在高志军看来，从植入式脑机接口来说，“美国在脑科学的基础研究和植入技术方面，目前来看领先我们国内半个身位，也就是大概2-3年的优势。中国在临床资源上是远远超过美国的，中国在产业化应用方面实际上也是超过美国的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产业链需“抱团发力”，期待“供需闭环”生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如何把各方优势集聚在一起？如何进一步加速企业产业化落地？高志军认为，这正是脑机接口未来产业集聚区以及司南脑机智能超级孵化器、脑机接口概念验证平台等建设的主要目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者了解，最新启动的司南脑机智能超级孵化器将重点打造“产学研医”联动的转化孵化模式，组建市场化专业服务团队，建设研发加速、测试验证、产品注册三大服务中心，提供从预研立项、样机制备、设计定型、动物试验、样机检测、临床试验到注册量产的全流程开发咨询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孵化器将与策源孵化基金、临创司南基金形成接力式的“投孵联动”，为优质企业和未来创新项目持续提供投资赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司南脑机智能超级孵化器将联合各方资源，通过大赛广泛征集高潜力的脑机接口技术成果，鼓励高成长企业项目落地，在概念验证、产品开发、临床资源、投融资、项目落地、应用推广、展览展示等方面予以全方位支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，脑机接口概念验证平台则是脑机接口集聚区的重要创新功能组成部分，将建设试验加工、测试认证等研发设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该平台通过选拔技术突破显著、创新融合紧密、应用拓展广阔，具备重大社会价值和市场潜力的脑科学和脑机接口项目，提供原理验证、原型试制等技术可行性验证服务，并从临床应用的可及性和有效性、伦理的合规性，市场需求、商业模式、用户依从度等多维度验证其商业可行性，加速从实验室到临床和市场的转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，当天活动现场，司南脑机智能超级孵化器与首批入驻企业微灵医疗、岩思类脑、智冉医疗、明视脑机、脑回跃变、心语未来、颅燊医疗，以及脑机交互与视觉修复项目签约；并与诺诚电生理、欧陆电子电器、上海市高端医疗装备创新中心、上海知识产权交易中心、“区域型TTO”平台、瀚赛医疗、浪尖设计等创新生态合作伙伴签约。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752470336511_6Ai2AS_1752470566782.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352670065"&gt;&lt;p&gt;临港集团副总裁陈浩指出，脑机接口是生命科技和信息技术领域最具代表性的战略前沿交叉技术，临港集团参与上海脑机接口未来产业集聚区的建设具有很强的战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“司南脑机智能超级孵化器将依托闵行区的政策优势，复旦大学和华山医院等卓越机构的科研、临床优势，集团园区的产业优势，打造成果转化、临床应用和企业培育链条，为脑机接口集聚区培育输送高成长项目。”陈浩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为此次首批入驻企业之一，微灵医疗创始人、中国科学院深圳先进技术研究院正高级工程师李骁健教授对澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者表示，当前阶段，对脑机接口企业而言，“供需闭环”生态打造尤为重要。在其观察中，北京、上海目前在生态建设方面走在全球前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微灵医疗成立于2019年，专注于医疗级全植入式脑机接口系统研发，掌握微创植入式脑机接口全链条自主技术，在高密度柔性电极、神经电生理专用芯片等底层技术上，实现从0到1的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李骁健也同时强调了产业发展初期产业链“抱团发力”的重要性，“作为一个未来产业，初期力量较小，甚至各家技术也基本聚焦在某一方面，很难说谁可以真正‘挑大梁’”。其此前也对澎湃新闻记者谈到，如何把各环技术有机地高质量地组合起来，也就是所谓的高性能系统集成，是目前亟须攻克的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据今年1月发布的《上海市脑机接口未来产业培育行动方案（2025-2030年）》，2027年前，上海要推动5款以上侵入式、半侵入式脑机接口产品完成医疗器械型式检验，完成临床试验。引育5家以上具有脑机接口核心技术与产品研发能力的自主创新企业、10家以上产业链骨干企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2030年前，则要实现高质量控脑，脑机接口产品全面实现临床应用，打造全球脑机接口产品创新高地，产业链核心环节实现自主可控。系列侵入式、半侵入式脑机接口产品进入医疗器械注册审批阶段。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 06:15:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752470770677_c6YBrm_1752470771134.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175037</guid></item><item><title>二季度上海办公楼租赁需求回温，零售物业租赁需求小幅改善</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174814</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，多家商业地产机构发布2025年第二季度上海房地产市场报告。多个报告显示，今年二季度办公楼租赁需求逐渐回温，零售物业租赁需求小幅改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;办公楼租赁需求逐渐回温，市场持续利好租户方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲量联行的报告显示，今年第二季度全市共计七个甲级办公楼项目竣工交付，均位于非中央商务区，总建筑面积录得413,700平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;租金方面，多家机构的报告显示，今年第二季度和上半年租金下行压力加剧，整体市场持续利好租户方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲量联行的数据显示，第二季度中央商务区租金环比下降2.4%至6.9元每平方米每天；非中央商务区租金环比下降2.7%至4.5元每平方米每天。CBRE的数据显示，上半年全市租金报价较去年年底下降3.0%至每月每平方米247.2元，有效租金下降4.3%至每月每平方米174.4元，各子市场均呈现出了不同程度的下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高力国际认为，受企业成本敏感度上升影响，短期内市场租金将持续承压。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBRE世邦魏理仕的报告显示，今年上半年尽管面临新增需求不足和空置率上行的挑战，市场仍表现出了一定的活跃度。全市净吸纳量环比上升126.1%至17.3万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业需求结构方面，高力国际的报告显示，2025年上半年金融、消费品及专业服务成为前三大租赁需求来源。值得注意的是，消费品行业首次跃居第二位，主要受益于消费刺激政策落地及新消费趋势的渗透；从细分领域看，零售快消与宠物经济表现尤为活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世邦魏理仕中国区顾问及交易服务部|办公楼负责人张越表示：“未来六个月，上海办公楼市场预计将迎来约77万平方米的新增供应，尽管短期内这将增加市场竞争，但我们同时也认为这将有效激活市场流动性，推动租赁交易的活跃度提升。上半年市场已显现出小幅回暖迹象，特别是在高端制造业、TMT和金融领域。展望未来，随着上海2025年产业布局规划的深入推进，各区域有望进一步强化差异化定位。通过精准产业导入策略，持续吸引优质企业落户，从而构建更具韧性的市场发展格局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;零售物业租赁需求小幅改善，潮玩杂货租赁表现保持活跃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零售物业方面，仲量联行的报告显示，2025年二季度，上海零售市场租赁需求有所改善，录得156,000平方米净吸纳量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零售物业租金同样延续下行趋势。仲量联行的报告显示核心商圈首层平均租金环比下降1.1%至43.1元人民币每平方米每天；非核心区域租金环比下降1.8%至15.0元人民币每平方米每天。在市场竞争压力下，业主方继续提供租金优惠及具有吸引力的租赁条款和激励政策以吸引品牌入驻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过值得关注的是，在“促消费”政策及新兴消费趋势的推动下，潮玩杂货、运动服饰、娱乐体验及平价餐饮等业态的租赁表现保持活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高力国际的报告显示，今年第二季度主要租赁成交中，租赁面积最大的两单成交均来自消费品行业，租赁面积为10,000平方米和5,000平方米，分别位于淮海路新天地和南京西路区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲量联行上海商业地产部总监兼华东区零售地产部负责人黄臻表示：“头部奢侈品品牌、运动品牌、潮玩杂货及本土服饰品牌对核心商圈的旗舰店及概念店选址意愿显著增强，旨在通过旗舰店或概念店提升品牌形象，打造独特的消费体验。”如近期的路易威登在上海启幕了全新概念地标——“路易号”巨轮，不仅为南京西路商圈注入强劲消费动能，更一跃成为上海消费市场的新焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从零售物业的需求来看，CBRE的报告显示，餐饮品类需求位居第一，占比45%，成为上半年市场需求主力，其中以云贵川菜系为主的中餐品牌持续活跃。零售业态需求占比提升至41%，其中服饰品类需求占比23%，潮流服饰及户外运动品牌布局活跃。此外，玩具礼品与珠宝饰品品类延续热度，西班牙珍珠饰品牌GIO挚澳则聚焦核心商圈，连开两家新店。卡游进驻宏伊国际广场开拓谷子新玩法，Popmart、MINISO LAND等潮玩礼品零售品牌于南京西路等核心商圈开设大型门店，打造沉浸IP探索空间，渲染愉悦氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世邦魏理仕中国区顾问及交易服务部|商业负责人希诺表示：“未来六个月，上海零售物业市场预计将迎来约57.7万平方米的新增供应。这些新项目包括位于核心商圈的太平洋新天地商业中心，以及徐汇滨江、新江湾城等非核心商圈的优质零售项目。新项目的入市将会提升区域商业品质，推动整体发展。同时，上海在徐汇滨江板块开启 ‘上海之夏’国际消费季，推出多个标杆活动，包括首次举办的乐高‘世界玩乐节’，拓展城市玩乐新可能。此外‘国际游戏动漫月’嘉年华的举办将有效吸引年轻消费者。上海市政府还将积极推动商旅文体的跨界联动，促进‘票根经济’的发展，以进一步释放夏季消费潜力。这些举措不仅丰富了城市的消费体验，也为零售市场注入了新的活力。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 06:14:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752469219112_dkK8Xe_1752469219373.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174814</guid></item><item><title>圆桌｜科创板“1+6”规则落地，将对市场生态带来哪些变化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173789</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月13日，科创板改革再出发的“1+6”政策配套业务规则落地。上海证券交易所（下称“上交所”）正式发布了《科创板上市公司自律监管指引第5号——科创成长层》等配套业务规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望新起点上科创板的改革前景，随着科创板对于新一轮“1+6”改革的进一步深化，以及为顺应科技创新和新质生产力发展规律提供更具针对性的工具、产品和服务，将带来哪些市场变化呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，科创板上市公司、券商、创投机构纷纷发声，从各自视角解读了对科创板改革新政的核心关注点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上市公司：为科创企业搭建起更为顺畅高效的融资通道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，上市公司普遍认为，科创板进一步深化改革的“1+6”政策，将从制度根基上为科创企业搭建起更为顺畅高效的融资通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，信科移动（688387）董事长孙晓南表示，科创成长层的设置，实质是为核心技术攻关期或产业化初期的优质企业铺设了一条“韧性赛道”，肯定了那些虽短期未盈利，却拥有核心关键技术、清晰成长路径的“潜力股”，让资本有更多耐心伴随企业穿越创新周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此次设置科创板成长层、重启第五套上市标准、扩大第五套标准适用范围等政策措施，一方面将支持具备核心竞争优势的硬科技企业上市融资，有助于其加快技术研发和创新产品商业化。另一方面，也将进一步完善多层次资本市场体系，使资本市场更好地适应科技型企业盈利周期长、研发投入大的特点。”泽璟制药（688266）董事长、总经理盛泽林称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥比中光（688322）董事长、总经理黄源浩指出，本次新推出的“1+6”政策组合拳亮点频出。其中，将第五套上市标准创新性拓展至人工智能领域，开创性设置科创成长层等举措，从制度根基上为处于研发攻坚阶段、尚未实现盈利的科创企业，搭建起更为顺畅高效的融资通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;券商：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;显著提升了资本市场对科技创新的包容性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，对于本轮科创板的新一轮“1+6”深化改革，设置科创成长层和扩大第五套标准适用范围，是证券公司这一直接融资“服务商”的关注重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券高管、投行委主任孙毅表示，科创板成长层制度重启未盈利企业适用科创板第五套标准上市，为人工智能、商业航天、低空经济等前沿领域企业开辟了更畅通的IPO通道，补齐了科创板对未盈利企业支持不足的短板，让更多处于研发投入阶段、尚未实现盈利但具有巨大发展潜力的科技企业能够获得资本市场支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“设立科创成长层、重启‘第五套标准’等一系列制度优化举措，进一步明确了科创板服务‘硬科技’企业的方向，有助于引导资本流向真正具备技术突破能力的创新主体，推动科技自立自强战略落地，契合国家创新驱动发展战略。”孙毅进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“科创成长层的设立，是国家坚定支持科技创新的关键一招，它增加的不仅仅是一个板块，更是构建多层次资本市场服务科技创新闭环生态的关键一环。”招商证券副总裁兼董事会秘书刘杰进一步指出，“科创成长层重点服务优质未盈利科技创新型企业，对未盈利上市公司进行差异化统一监管，兼顾了发展和安全，体现了我国资本市场日益增长的制度包容性、适应性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券业务总监、投行委总裁郁伟君认为，此次科创板“1+6”新政通过设立科创板成长层、重启第五套标准并扩大至人工智能、商业航天、低空经济等前沿领域，显著提升了资本市场对科技创新的包容性，为未盈利但具备核心技术和商业化潜力的企业提供了关键融资通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创投：加速“科技-产业-资本”高效循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于本轮科创板的改革再深化，创投机构表示，“1+6”政策的推出，提供了更畅通的价值实现渠道，将极大提升科创板对长期资本、耐心资本的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国投创新投资管理有限公司董事总经理曹正指出，站在科创板成立6周年的新起点，“1+6”政策的推出，进一步夯实了资本市场的制度基础，在增强对科技企业的制度包容性的同时注重保护中小投资者的合法权益，将极大提升科创板对优质公司和长期资本、耐心资本的吸引力，为我国科技创新企业提供更加精准、更加有力的资金支持和资源配置平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“科创板及其新政显著提升了资本市场对科技创新的包容性与引导力，为创投机构提供了更畅通的价值实现渠道，加速了‘科技-产业-资本’的高效循环，对培育新质生产力、实现高水平科技自立自强具有深远意义。”达晨财智业务合伙人刘济帆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘济帆进一步指出，此次“1+6”新政的推出，是科创板制度的重大升级：设立“科创成长层”、重启并优化第五套上市标准，显著提升了资本市场对人工智能、创新药等长周期、高投入领域的包容性。“新政明确重点支持人工智能、商业航天、低空经济等前沿方向，这与达晨长期聚焦布局的新质生产力核心赛道高度契合，进一步坚定了我们的投资信心。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 06:10:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752453901611_jtHN6k_1752453901754.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173789</guid></item><item><title>印尼马鲁古省附近海域发生6.9级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175155</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间14日获悉，印尼马鲁古省附近海域发生6.9级地震。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 06:00:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752473059523_mYXcD3_1752473059751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31175155</guid></item><item><title>苏州太湖新城一宗低密度宅地15.8亿元成交，楼面价17291元/平方米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174300</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日，苏州市吴江区太湖新城一宗低密度宅地成功出让，地块成交金额约15.83亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据地块出让信息，此次出让地块编号为WJ-J-2025-002，地块位于东太湖度假区（太湖新城）流虹西路南侧夏蓉街东侧，土地出让面积70436.19平方米，总规划建筑面积91567.05平方米，容积率1.3，建筑限高36米，起始价约15.83亿元，起始楼面价为17291元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752464990375_Yjr8Sy_1752464995992.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660718"&gt;&lt;p&gt;交易结果显示，该地块由苏州市吴江星河房地产开发有限公司联合苏州苏河企业管理有限公司（吴江城投集团&amp;amp;苏河置业）以底价约15.83亿元摘得。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752464172550_f7Qz8Z_1752464180093.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660530"&gt;&lt;p&gt;从区位来看，据克而瑞苏州监测信息，地块位于吴江太湖新城核心区位，紧邻太湖沿岸，周边交通、教育、商业等基础生活配套一应俱全，且地块紧邻地铁4号线流虹路站。符合条件的话，未来社区地下室或可以与地铁站点相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从房地产市场来看，吴江太湖新城也是整个吴江新房市场最核心的一个板块。目前板块内在售项目多为高端产品，且有多个低密别墅项目在售，市场能级较高。去年以来，吴江太湖新城新房产品迭代较为迅速，别墅类产品批量入市，成交也较为亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据克而瑞数据，今年以来，吴江太湖新城新房成交均价约为36300元/平方米。分产品类别来看，洋房成交均价约为26160元/平方米，别墅（含叠加、合院、双拼等）成交均价约为47300元/平方米。另外，本地块周边还有两宗已经成交的宅地待入市。其中象屿和吴江城投联合开发的项目案名已公布，为太湖天誉，预计开发四代洋房和叠墅产品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 05:55:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465518237_52rNkj_1752465518432.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174300</guid></item><item><title>韩正会见印度外长苏杰生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174760</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日，国家副主席韩正在北京会见印度外长苏杰生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩正表示，去年10月，习近平主席同莫迪总理在喀山成功会晤，引领中印关系重启再出发。中印都是发展中大国、全球南方重要成员，做相互成就的伙伴，实现“龙象共舞”，是双方正确选择。双方要进一步落实两国领导人达成的重要共识，坚持高层引领、稳步推进务实合作、尊重彼此关切，推动中印关系持续健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏杰生表示，莫迪总理同习近平主席喀山会晤后，印中关系稳步改善。印方愿以领导人共识为指引，保持印中关系发展势头，推进互利合作，加强在多边机制中的沟通协调。印方支持中方作为轮值主席国办好今年的上海合作组织峰会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 05:36:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752468677134_hyjWbF_1752468677333.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174760</guid></item><item><title>月之暗面推出新模型，业内人士：大模型低价竞争策略不会长久</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174576</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在国产大模型竞争日益激烈之际，AI初创公司北京月之暗面科技有限公司（以下简称“月之暗面”）日前发布全新开源模型Kimi K2（以下简称“K2”），试图重新争夺市场领先地位。7月13日，美国AI搜索初创公司Perplexity CEO阿拉温德（Aravind Srinivas）发文称，K2模型在测试中良好表现，后续可能会基于K2进行后训练。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752467546877_PtCfe8_1752467614869.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352663094"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Perplexity的CEO阿拉温德（Aravind Srinivas）点赞Kimi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有业内人士对此次K2模型的发布表示看好，他认为“Kimi现在在走一条比之前更正确的道路，具备深度研究能力才是大模型提供真正价值的核心”。该业内人士进一步向澎湃科技表示，大模型此前依靠Token（词元）低价竞争的策略并不会长久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述业内人士分析指出，大模型的研发和运营成本非常高，包括巨大的计算资源消耗、电力成本以及顶尖人才的投入，低价竞争策略会让企业难以收回成本，无法持续投入在研发上。从长远来看，这种模式并不利于行业发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752467363538_Ah4Cxd_1752467378223.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352662893"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Kimi K2 在自主编程（Agentic Coding）、工具调用（Tool Use）和数学推理（Math &amp;amp; Reasoning）三大能力维度的基准性能测试。 来源：月之暗面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月之暗面此次发布的K2模型具备更强的编程能力，在执行通用智能代理任务与工具整合方面表现出色，能更高效地拆解复杂任务。该模型总参数达到一万亿，激活参数为320亿。K2的API服务支持最长128K上下文，具备更强的通用性与工具调用能力，每百万输入tokens 4元，每百万输出tokens 16元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在此之前，国产大模型市场经历了一轮激烈的价格战，DeepSeek、豆包、文心一言、通义千问等头部厂商纷纷大幅下调模型服务价格。今年2月，DeepSeek宣布在每日00:30至08:30的夜间时段大幅降价：DeepSeek-V3输入价格降至每百万tokens 0.25元、输出价格1元，较原价下调50%。2024年5月，阿里云也将其Qwen-Long API的输入价格从0.02元/千tokens降至0.0005元，输出价格约为0.002元／千tokens，整体降幅最高达97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在模型性能上，K2在自主编程、工具调用及数学与逻辑推理三大核心能力的基准测试中表现良好。在前端开发任务中，K2擅长生成兼具设计感与视觉表现力的代码，支持粒子系统、可视化和3D场景等表现形式，具备较强的图形能力与交互性。此外，在Agent（智能体）任务执行方面，K2 Agent现已具备稳定的复杂指令解析能力，完成复杂任务或自动化编码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月之暗面成立于2023年，由清华大学毕业生杨植麟创办，获得阿里巴巴等多家互联网巨头支持。该公司在2024年因推出具备长文本分析和AI搜索功能的Kimi模型而迅速走红，吸引大量用户关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着竞争对手DeepSeek今年初推出低成本、高性能模型R1并重塑全球AI市场格局，月之暗面的市场反响和热度略有所下滑。据追踪人工智能产品的中国网站aicpb.com称，月之暗面的Kimi应用程序去年8月在月活跃用户中排名第三，但到6月份却跌至第七位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沉寂数月之后，6月中旬，月之暗面推出Kimi-Research（深度研究）功能内测。据介绍，Kimi-Researcher是基于端到端自主强化学习（end-to-end agentic RL）技术训练的新一代Agent模型，也是一个专为深度研究任务而生的Agent产品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 05:27:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752467691466_3c5YcM_1752467691692.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174576</guid></item><item><title>马雷斯卡开始授课，强如巴黎逃不过切尔西的血脉压制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174928</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;这一夜之前，巴黎圣日耳曼还仿佛无敌的存在，不信邪的切尔西很快就在新科欧冠冠军身上干净利落地连捅三刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何克制大巴黎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主教练马雷斯卡用一场完胜给全世界上了一堂生动的教学课。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752469485992_4AG1Nh_1752469641992.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352667851"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赛前谁也想不到切尔西能够3比0横扫大巴黎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;输球又输人，巴黎跌落神坛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开赛前，场外的声音一边倒地支持大巴黎，也难怪，过去几个月，恩里克率领的这支球队不断制造出惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧冠赛场连续击败曼城、利物浦、阿森纳等欧陆豪强，决赛更是5比0横扫国际米兰，挟欧冠夺冠之威，来到世俱杯的赛场，巴黎人继续将恐怖升级，马竞、拜仁、皇马这些欧冠“漏网之鱼”悉数被斩于马下，尤其是半决赛4比0击败皇马之后，全世界似乎只存在一个声音：巴黎不可战胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于决赛，score90预测巴黎夺冠概率高达73%，前巴黎球员萨科展望决赛表示：“比赛会很有趣，但我不认为会有意外发生。”前法国国脚克利希做客一档节目时也直言：“如果赢下决赛，路易斯-恩里克将和瓜迪奥拉以及其他伟大的教练齐名。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛赛场新泽西大都会人寿体育场坐进了81118名观众，创造了本届世俱杯的上座人数之最，所有人等待观看恩里克和他的球队再一次展现统治力，但比赛过程让人们大跌眼镜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从第22分钟到第43分钟，切尔西连续三次洞穿巴黎球门。全场数据显示，巴黎空有68%的控球率，却一直被对手牢牢扼住了咽喉，甚至于在切尔西接连进球的情况下，他们仅仅只有一次射门。巴黎上一次半场落后3球还要追溯到遥远的1997年，他们在欧洲超级杯首回合面对尤文图斯半场即遭重创，但要知道当时的巴黎与当下有天壤之别。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752469574883_syaeAt_1752469641892.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352667849"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一场惨败之后，恩里克也失去了冷静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个灾难性的上半场之后，巴黎很难振作，即便下半时恩里克调兵遣将，依然没有打进一个挽回颜面的进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终场前，情绪失控的大巴黎开始犯浑，先是若昂-内维斯第85分钟因为拉扯对方后卫库库雷利亚的头发被红牌驱逐。终场哨响后，在双方球员因为情绪激动挤在一起时，人群中的巴黎主帅恩里克一把推在了对方球员若昂-佩德罗的脸上，后者随即倒地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后恩里克解释：“我的目标一直是试图分开双方球员，当时气氛很紧张。”巴黎方面则坚称，是若昂-佩德罗率先引发了与恩里克的争执。当事人佩德罗也不客气，直言巴黎输不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为转播嘉宾的德国名宿施魏因斯泰格认为恩里克不应该做出这样的举动，但他提到：“这个情况证明恩里克承受了巨大的压力，他和整个团队一样，在最后一刻已经失去了冷静。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752469394542_SZYjZd_1752469641995.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352667852"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;帕尔默两射一传，成为获胜的首席功臣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切尔西用强硬击碎巴黎的节奏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，一场未曾预料到的惨败让恩里克和他的球队陷入混乱，那么一支几乎已经打遍天下的球队为什么偏偏在最重要的决赛中突然拉胯？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役之前，全世界都在谈论如何才能击败巴黎，葡萄牙国家队主帅马丁内斯接受采访时坦言这很难，“巴黎就是目前为止最好的球队，他们拥有好的比赛节奏，具有卓越技术，且富有变化，高位逼抢、紧凑的防守阵型以及无球状态下的高强度比赛能力让这支球队很难被阻挡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么我们看看切尔西到底是怎么做的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;整场比赛，蓝军多数时间几乎放弃了主动控球，无球状态下中场有4名甚至5名球员参与逼抢，有球状态下则以长传找对方防线身后的空挡，很显然，攻防两端切尔西对于中场的利用是两种策略，防守时会在中场绞杀，避免防线被压得过于靠后，进攻干脆直接忽略掉中场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁都知道巴黎的杀招源于中场的控制力以及两条边的个人能力，切尔西的应对很大程度削弱了巴黎的优势。恩佐一直紧盯巴黎的节拍器维蒂尼亚，加上中场人数上的优势，巴黎罕见地无法在中前场有条不紊地进行配合；除此之外，切尔西的进攻则打中了巴黎的软肋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役切尔西的三个进球都出现在右路，巴黎的努诺-门德斯兼具速度和技术，在欧冠和欧联的亮眼表现大有晋升为第一左后卫的态势，常规的一对一很难形成突破，但切尔西利用长传球直接输送到巴黎防线身后，门德斯仿佛一时间失去了目标，加之状态奇佳的帕尔默和若昂-佩德罗同时往右路活动，巴黎肋部一下子被打穿。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752469539244_ij5yJ4_1752469641993.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352667850"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;切尔西主帅马雷斯卡赛后表示，比赛只进行了10分钟，切尔西其实就已经赢得了比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一场伟大胜利者的导演者，切尔西主帅马雷斯卡赛后的发言底气十足，他一方面表示巴黎是最强的球队，同时强调：“我们在开场10分钟就赢得了比赛，因为节奏在我们这边。”他的意思很明显，切尔西让比赛进入了自己想要的轨道，即便是实力强大的巴黎也不足惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对更为强势的球队，扎好篱笆打长传可能是一个想得到的对策，切尔西凭什么能够克敌制胜？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了细节处理得当，你也需要担得起大任的球员。不能不提到帕尔默，切尔西核心的两脚射门如出一辙，都直窜死角，欧冠中多次拯救巴黎的多纳鲁马也无能为力，而今夏刚刚加盟切尔西的若昂-佩德罗则仿佛让人看到了一个“小魔兽”，他的身体强度让巴黎后防线叫苦不迭。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752469597510_rwa8wN_1752469641989.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352667848"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在超强度的身体对抗面前，巴黎球员难于施展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场胜利证明，这个星球上没有不可战胜的球队，强如梦三的巴萨也曾在穆里尼奥的切尔西面前感到困顿，既然出自巴萨的恩里克在巴黎身上借尸还魂，切尔西给出擅长的强度和硬度后，一切变得皆有可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎球员马尔基尼奥斯赛后表示：“切尔西赢得了身体的对抗，让我们没有发挥出应有的水平。”切尔西自然不是欧洲最强的球队，但从玄学上看，面对擅长控制的技术流球队，他们的铁血往往又能够从血脉上进行压制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场失利之后，巴黎无缘历史上首个7冠王，原本他们已经夺得了法甲、法国杯、法国超级杯和欧冠的冠军，还剩下世俱杯、欧洲超级杯和洲际杯三项锦标，随着世俱杯决赛惨败，任务提前搁浅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，一场失利也并不会让巴黎降低成色，新赛季他们依然是欧洲最具有竞争力的球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较之下，切尔西夺冠之外也收获了更多的信心，马雷斯卡处子赛季就为球队赢得了世俱杯和欧协联两项冠军，并且拿到了新赛季的欧冠席位，这位教头赛后直言：“我对未来充满期待。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 05:21:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752469854265_3s8yS1_1752469854444.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174928</guid></item><item><title>台湾超级电池工厂爆炸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174944</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;台湾高雄小港区三元能源公司14日清晨起火，现场建筑冒出大量浓烟。高雄消防部门表示，清晨5时许接获火警后，已出动46辆救援车、91人前往救援。现场已启用机器人进行灌救，事故造成12名员工受轻微擦伤、3名消防员受轻微灼伤，均已送医救治。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2527387" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/2e6a303e-a714-4844-99c6-3b591fd6a3f0.jpg" data-imageid="352667632"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：央视新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，该公司邻近高雄小港机场。小港机场方面回应称，火灾未对航班起降造成影响。目前，起火原因及财产损失情况有待进一步调查。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2527386" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/df3eb954-3355-4ad3-a9f1-b4e1d5158b5a.jpg" data-imageid="352667630"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：央视新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三元能源科技高雄锂电池厂是全台首座超级电池工厂，属于台泥集团旗下三元能源科技股份有限公司。所生产的高阶、高容量、高充放电功率的镍三元电池，年产能达1.8吉瓦，相当于一年可生产2.4万辆电动汽车所需的长程电池量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2527385" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/beb06d90-e23b-405d-8000-3c7cfea01672.jpg" data-imageid="352667631"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：央视新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因起火处为锂电池工厂，浓烟密布，高雄市政府警告市民，目前风向为偏东北风，导引污染物往西南传递，下风处留意可能受异味影响。高雄市小港区市民朋友应尽量待在室内、紧闭门窗、减少外出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 05:06:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752469548222_GpX8ED_1752469550343.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174944</guid></item><item><title>窦靖童首次主演国产剧，王菲唱主题曲，颜丙燕田壮壮参演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174405</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由李孟桥执导并担任艺术总监，李潇、滕洋担任编剧，窦靖童、王传君主演的国产剧《她的生存之道》，将于7月21日起在腾讯视频、爱奇艺播出。颜丙燕、宋妍霏、贺开朗、牛超、邬家楷、田壮壮亦有出演。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679335" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b93bf4143d1640e8b736164cc968f735/hd/1752465053257_BkSdH4_1752465278932.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465276035_GJArda_1752465276286.png" data-duration="01:54" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《她的生存之道》定档预告。(01:54)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧讲述了退役拳手刘盐（窦靖童 饰），凭借不服输、不妥协、抗争到底的精神，在颓废律师陆天驰（王传君 饰）的支持与守护下，在“拳击”和“餐饮”这两个男人主导的领域中打出自己的天地，完成人生逆袭的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465041965_jRWs2r_1752465372379.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660782"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《她的生存之道》定档海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是窦靖童主演的首部国产剧。7月11日，窦靖童与妈妈王菲合作，为该剧演唱的主题曲《你也在这里》MV正式发布。歌曲由窦靖童作曲，窦靖童、李孟桥作词，窦靖童、蔡智光联合担任制作人。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679336" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b8bf96144173400fb981c8d43b0f264b/hd/1752465036503_HksWZN_1752465471893.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465418796_d3DBNb_1752465418796.png" data-duration="03:48" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《你也在这里》MV。视频来源@她的生存之道(03:48)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演李孟桥，代表作有短片《墙》、BBC中文版《听见她说》八部短片中《失眠人的梦》、电影《只是一次偶然的旅行》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编剧李潇，代表作有《玫瑰的故事》《大丈夫》《好先生》《纵有疾风起》《搭错车》等。她凭借《玫瑰的故事》获得今年白玉兰奖的最佳编剧（改编）奖。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 04:18:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465617392_cnhjkD_1752465617544.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174405</guid></item><item><title>姜文新片周末提前上映，大鹏《荔枝》和《南京照相馆》同提档</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174413</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周末，电影市场将迎来一场激烈的角逐。接连三部影片——《你行！你上！》《长安的荔枝》和《南京照相馆》，宣布提档至本周末上映，加上原本就定档7月18日的多部热门影片，使得原本就竞争激烈的暑期档在这周更加大有看头。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/61988539-48e0-4c7a-8965-fe1e4be25f14.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/61988539-48e0-4c7a-8965-fe1e4be25f14.jpeg" data-height="1041" data-width="690" data-filesize="224906" class="ait_item_box img_default" data-id="352660627"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《你行！你上！》从7月25日提档至7月18日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先宣布提档的《你行！你上！》是姜文自《邪不压正》7年后，回归大银幕的重磅力作。影片讲述了一对东北父子以钢琴为 “枪”、以音符为 “子弹”，登上西方古典音乐金字塔尖的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该片以钢琴家郎朗为原型，其中融入大量东北地方特色及音乐元素，演员阵容强大，除了姜文继续自导自演，还有马丽、葛优、于和伟、胡歌等一众实力演员的加盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜文本就是一块金字招牌，而中国琴童数量庞大，琴童家庭或许是另一个市场尚未发掘的观众受众，影片的市场表现值得期待。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/5793de5e-965a-400a-a319-abf3bd0620db.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/5793de5e-965a-400a-a319-abf3bd0620db.jpeg" data-height="1588" data-width="1080" data-filesize="205470" class="ait_item_box img_default" data-id="352660628"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《长安的荔枝》从7月25日提档至7月18日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由大鹏编剧并执导，改编自马伯庸热门IP的《长安的荔枝》也将“提前送达”。该片讲述了唐天宝年间，“荔枝使” 李善德奉命运送荔枝的艰难历程，也道尽“牛马”打工人的心酸与无奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于已经播出的剧版，电影版的线索更加集中，节奏更加明快地聚焦于李善德运送荔枝一路克服的重重困难。大鹏、白客、庄达菲继《年会不能停！》之后的再度合作，仿佛“盼马壮”组合穿越到古代职场，继续升级打怪。刘德华、张若昀、杨幂、常远，魏翔、王迅、孙阳、林雪、宋小宝等熟面孔在影片中接连亮相，演绎唐代官场众生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近期的点映活动中，《长安的荔枝》收获了观众的高度评价，其紧凑的叙事节奏和精彩的剧情，让人对正式上映充满期待。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/a37be71b-c866-4a4e-8b29-c590196d2791.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/a37be71b-c866-4a4e-8b29-c590196d2791.jpeg" data-height="1620" data-width="1080" data-filesize="124198" class="ait_item_box img_default" data-id="352660629"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《南京照相馆》从8月2日提档至7月25日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本定档在8月的影片《南京照相馆》宣布提档至7月25日上映，并于本周末开启点映。这是一部聚焦南京历史与人文的影片，由《孤注一掷》导演申奥执导，讲述七个素不相识的南京百姓原本只想在照相馆中避难保命，他们守护和传递的底片，最终成为给日军定罪的历史铁证。影片由刘昊然、王传君、高叶、王骁主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是抗战胜利80周年，《南京照相馆》以小见大地从普通人的视角展开独特的历史叙事，南京大屠杀期间日军真实罪证影像与今日的创作者隔空呼应，诉说这座城市浴火重生的坚韧，更警示着后人铭记历史方能守护和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺带一提，《南京照相馆》原本定档8月2日，同期“战友”《小妖怪的夏天》于今日发布了首支长预告，预告中，小猪妖与蛤蟆精、黄鼠狼精、猩猩怪拼团取经，踏上笑料不断的西行旅程。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679347" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/2d9a467cd1f242d7bf54e4b5d6034a59/hd/1752467944551_fXK7iC_1752468023886.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752468019167_RNKwDj_1752468019315.png" data-duration="01:29" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《小妖怪的夏天》预告片(01:29)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多部影片瞄准本周末提档，可能是因为7月18日原本储备的多部影片不算真正意义上的“大片”，但也有各自鲜明的特色和看点。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/cc173ef0-5f1e-4f71-82e7-65af7158fe83.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/cc173ef0-5f1e-4f71-82e7-65af7158fe83.png" data-height="1545" data-width="1080" data-filesize="1391859" class="ait_item_box img_default" data-id="352660624"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《罗小黑战记 2》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动画电影《罗小黑战记2》作为高人气动画续作，前作凭借精彩的剧情和独特的画风，收获了大量粉丝，此次续作在剧情上有了新的突破。影片的画风依旧保持了前作的清新可爱，同时在动作场景的设计上更加流畅精彩，每一个打斗画面都充满了想象力。而且，续作中新增了不少性格鲜明的新角色，他们与小黑之间的互动充满了趣味和温情。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/c2cca972-0be3-4e7d-b760-55a1179d7b02.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/c2cca972-0be3-4e7d-b760-55a1179d7b02.jpeg" data-height="1512" data-width="1080" data-filesize="253165" class="ait_item_box img_default" data-id="352660626"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《戏台》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈佩斯自导自演的《戏台》集结了黄渤、姜武等喜剧大咖，舞台剧原作是豆瓣9分且久演不衰的经典。《戏台》上有艺术、有历史、有人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片讲述了民国时期一个戏班在乱世中求生存的故事，台词幽默风趣，充满了浓郁的地方特色和时代印记，陈佩斯和黄渤、姜武等演员的对手戏火花四溅，将角色的性格特点展现得淋漓尽致，台上见台，戏中有戏，等观众影院见。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/d04207f8-99b8-426f-95ec-dc9c498c34d3.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/d04207f8-99b8-426f-95ec-dc9c498c34d3.jpeg" data-height="1512" data-width="1080" data-filesize="271805" class="ait_item_box img_default" data-id="352660625"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《花漾少女杀人事件》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张子枫、马伊琍主演的《花漾少女杀人事件》，其实和《你行！你上！》可以作为一个精英教育的“对照组”来观看。关于天才花样滑冰少女的训练成长，也指向东亚家庭教育与亲子关系的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片以一桩离奇的少女杀人案为开端，在剧情上反转不断，而花样滑冰美感与冷感并存，是一部气质十分特别的青春物语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年暑期档到目前为止，国产片表现并不尽如人意，电影市场表现相较于往年同期，缺乏爆款电影的出现。陈可辛的《酱园弄・悬案》、陈思诚的《恶意》等影片虽有话题热度，但观影人次提升有限。随着《你行！你上！》《长安的荔枝》和《南京照相馆》的提档，本周末影院竞争进入白热化阶段。不同类型的影片齐聚，观众们将有更多的选择。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 04:16:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752464279773_wpitxe_1752464280014.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174413</guid></item><item><title>好奇湃｜F1，又一次成功抓住少女心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31002661</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由布拉德·皮特主演的好莱坞电影《F1:狂飙飞车》已上映多时。据说，12天内就实现了超3亿美元的全球票房数，也是苹果公司出品的电影里最叫座的一部。有意思的是，我身边此前从不关注F1任何比赛的女性朋友们在看过电影之后，已经相互约定买票去看明年上海站的F1比赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752460860000_2nywy5_1752460873333.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352659074"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《F1:狂飙飞车》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我心里苦笑，这一次，自由媒体又如愿把少女们的心偷走了。任何时候讲起F1，除了某某车手、车队之外，自由媒体是一个绝对无法绕开的名字。这家来自美国的巨头企业，在2017年接手F1之后，对F1做了几乎整容式的改变，才让这项赛车运动重放光彩，让原本对赛车十分陌生的女孩也愿意多瞧上个两眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据尼尔森体育的数据，F1目前在全球拥有8.265亿粉丝。（2016年的全球观众数是3.9亿）在全球37个市场进行调查研究后，尼尔森发现F1女性粉丝的占比已经达到了41%；同时，16-24岁的女性车迷是这项运动增长最快的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《狂飙飞车》之前，这很大程度上要归功于《极速求生》这部F1官方从2018赛季就开始拍摄的纪录片。汉密尔顿说，因为《极速求生》，身边从来不看F1的人都开始讨论F1了。不过，《极速求生》里可没有布拉德·皮特这样的巨星，也没有汉斯·季默的大师配乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，仅仅是活生生的车手就足够引人注目了。《极速求生》将二十位车手在一个赛季中经历的嬉笑怒骂毫无保留地（稍微还带一些恶剪）展现在观众面前。这在伯尼时代（F1前掌门）是无法想象的。伯尼只在乎车队，认为车手无关紧要。所以即便是在F1最黄金的1990年代，铁杆粉丝也不一定叫得出2号车手的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由媒体与伯尼的态度截然相反。自由媒体意识到，F1虽然是一项关于赛车的运动，但赛车终究不过是一台冰冷的机器，它不是留住观众的关键。真正让人愿意为之驻足并流连忘返的实则是人与人之间才会产生的某种羁绊，或者说共鸣。F1要展示车手大过于车。恰好，车手们长得也还不赖。（这些车手也有在F1大电影里出镜，镜头还特地多给了勒克莱尔和拉塞尔几秒，大概连导演都觉得他们的帅气脸蛋足以俘获新粉丝吧。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为扩大F1影响力的第二次尝试，自由媒体直言《F1:狂飙飞车》不是拍给车迷看的电影。所以就算对这部电影有再多的抱怨，我也决定闭口不谈。然而不得不提的是它的声效，实在令人叹为听止。震耳欲聋的轰鸣声或许会让你在开始时本能地想要逃跑，但再过一会儿，力透肺腑的激情便会袭来，让人不自觉地沉迷其中。如此这般身临其境的享受，汉斯·季默实在功不可没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果非要说观影建议的话，杜比声效就很好，不必过分执着于IMAX。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还在继续更新着F1系列，如果你对F1感兴趣，欢迎查看过往在好奇湃这个栏目下与F1有关的文章：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29853966"&gt;好奇湃｜有史以来最好的关于F1的书&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27119828"&gt;好奇湃｜周冠宇，4月21日这一天&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27704766"&gt;好奇湃｜当我们从里卡多和霍顿认识澳大利亚&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_29009299"&gt;好奇湃｜丰田，在秋天开始新的冒险&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30200702"&gt;好奇湃｜F1的下游车队威廉姆斯，相信成功就在下一个弯道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30384768"&gt;好奇湃｜天才维斯塔潘&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30483125"&gt;好奇湃｜最贵的F1观赛体验&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30502906"&gt;好奇湃｜再谈维斯塔潘&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30622802"&gt;好奇湃｜F1的美国之旅：从人们宁愿看飞鸟比赛到最成功的赛道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_30866562"&gt;好奇湃｜被亿万富翁选中的车手&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752460988000_MjJR13_1752461003612.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352659101"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《F1:狂飙飞车》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 04:13:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752460970153_mJeiz4_1752460970536.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31002661</guid></item><item><title>特朗普世俱杯颁完奖赖在C位，国际足联主席四次试图拉他下台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174438</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465651236_G3ieZE_1752465651434.png" alt="特朗普世俱杯颁完奖赖在C位，国际足联主席四次试图拉他下台"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普世俱杯颁完奖赖在C位，国际足联主席四次试图拉他下台&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月13日，世俱杯决赛的颁奖仪式上，美国总统特朗普在向切尔西全队颁发完冠军奖杯后，尽管国际足联主席因凡蒂诺再三提醒，依旧未按照惯例离开颁奖台，而是继续留在切尔西队长詹姆斯身旁，后者不得不在特朗普的注视下开始捧杯庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 04:07:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465651236_G3ieZE_1752465651434.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174438</guid></item><item><title>6月国内乘用车销量大增18%，上半年合资品牌呈回暖趋势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174034</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;乘联会近日公布的最新数据显示，今年1-6月国内乘用车市场出现10.8%的超预期增长，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，2025年6月全国乘用车市场零售208.4万辆，同比增长18.1%，环比增长7.6%。今年累计零售1090.1万辆，同比增长10.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会认为，车市降价价格战稍显温和，但年款增配、调整车主权益等隐形优惠措施层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2526114" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752457059772_A3sGCX_1752457160190.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352658002"&gt;&lt;p&gt;同时，6月自主品牌乘用车批发份额67.1%，同比增长2.2%，国内零售份额64.2%，同比增长5.6%，合资表现明显改善；此外，6月新能源车国内零售渗透率升到53.3%，呈现出由报废更新、以旧换新叠加新能源免征购置税等，普惠政策托底背景下的新能源强势增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分阵营来看，6月自主品牌零售134万辆，同比增长30%，环比增长7%。当月自主品牌国内零售份额为64.2%，同比增长5.6个百分点。1-6月自主品牌零售市场份额64%，较去年同期增长7.5个百分点，自主品牌在新能源市场和出口市场获得明显增量。头部传统车企转型升级表现优异，比亚迪汽车、吉利汽车、奇瑞汽车、长安汽车等传统车企品牌份额提升明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月主流合资品牌零售51万辆，同比增长5%，环比增长6%。6月德系品牌零售份额16.1%，同比下降2.4个百分点，日系品牌零售份额12.0%，同比下降2.3个百分点。美系品牌市场零售份额5.8%，同比下降0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，按照批发量来看，主流合资车企批发55.3万辆，同比增长11%，环比增长17%。合资品牌生产同比增长9%，环比增长12%。数据有所回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月豪华车零售23万辆，同比下降7%，环比增长18%。6月的豪华品牌零售份额11.0%，同比下降3个百分点，传统豪华车市场零售份额表现较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体销量方面，比亚迪6月乘用车销量为377628辆，全年累计销量2113271辆，同比增长11%；其中纯电动车型销量206884辆，全年累计1023381辆。插混车型销量170744辆，全年累计销量1089890辆。乘用车以及皮卡海外骁龙89699辆，全年累计470086辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇瑞集团6月销量233607辆，同比增长16.6%。其中，奇瑞汽车月销219044辆，同比增长15.9%。集团销售新能源汽车71582辆，同比增长59.6%；出口汽车106330辆，同比增长9.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉利汽车6月销量约23.6万辆，较去年同期增长约42%；上半年累计销量140.9万辆，同比增长47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安汽车6月份销量235098辆，同比增长4.48%。2025年1-6月，长安汽车销量1355256辆，其中海外销量299426辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着体量庞大的合资车企逐步完成“大象转身”，这些传统巨头开始“后来居上”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2526118" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752457057030_mANTAp_1752457178129.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352658003"&gt;&lt;p&gt;从乘联会发布的1-6月厂商零售销量榜上可以看到，销量累计超过50万辆的合资品牌只有两家，分别为一汽-大众和上汽大众。其中，一汽-大众销量743543辆，但是同比下滑3.6%。得益于帕萨特、途观L、朗逸的强势发挥，上汽大众6月份销量522883辆，同比增长2.3%。换言之，上半年销量超过50万辆，且保持正增长的合资车企只有上汽大众一家。值得注意的是，下半年这家合资巨头还将推出多款新车，涵盖燃油、新能源领域。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2526119" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752456106113_t5js1S_1752457185781.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352658004"&gt;&lt;p&gt;除此以外，“南北”丰田也在加速本地化研发的过程中逐步找到感觉，市场表现企稳。其中，一汽丰田6月销量超7.2万辆，同比增长14%，刷新历史新高；上半年累计销量超37万辆，增速达16%。广汽丰田6月终端销量达6.8万辆，环比增长5.6%，上半年累计销量34.4万辆，同比增长15.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望下半年，乘联会分析称，随着反内卷工作的不断深入，车企努力维护市场价格的相对稳定，生产节奏会展现进一步稳健趋势。由于银行存贷息差下降，高息高返的车贷政策受到控制，原有的银行高返给经销商的利息会部分补贴车价，车贷返利大幅缩减后的经销商盈利压力进一步加大，间接导致厂商矛盾加深。随着库存相对高位，厂商销量增长放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，楼市价格数据下行，地方财政压力进一步明显，车市促消费的节奏会控制更稳。鉴于以上原因，其预计7月的产销会呈现逐步减速的较快增长状态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 04:05:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752461115131_jYHGYz_1752461115530.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174034</guid></item><item><title>特朗普：将向乌克兰提供“爱国者”导弹，普京说完漂亮话转头就轰炸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174411</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752464325933_ZcWp5i_1752464326123.png" alt="特朗普：将向乌克兰提供“爱国者”导弹，普京说完漂亮话转头就轰炸"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普：将向乌克兰提供“爱国者”导弹，普京说完漂亮话转头就轰炸&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月13日，美国总统特朗普表示，俄罗斯总统普京“说话很好听，但晚上就炸人”。特朗普还称，美国将向乌克兰运送“爱国者”防空导弹系统。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 04:03:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752464325933_ZcWp5i_1752464326123.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174411</guid></item><item><title>特朗普将宣布“武装乌克兰”计划，共和党盟友：积极推进军售</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174400</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752464754858_CeySjb_1752464756976.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660691"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年6月25日，荷兰海牙，美国总统特朗普与北约秘书长马克·吕特在北约领导人峰会开始时进行交谈。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社援引美国阿克西奥斯新闻网站13日报道称，美国总统特朗普将于14日宣布一项“武装乌克兰”的新计划。报道援引两名消息人士的话说，这项新计划“预计将包括（向乌克兰）提供进攻性武器”。报道未提供更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据北约7月13日发布的声明，当地时间7月14日至15日，北约秘书长马克·吕特计划访问美国，将会晤美国总统特朗普、国务卿鲁比奥、国防部长赫格塞斯，并将与美国国会议员会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国哥伦比亚广播公司（CBS）7月13日播出的“面对国家”（Face the Nation）节目中，特朗普的主要盟友、南卡罗来纳州共和党参议员林赛·格雷厄姆（Lindsey Graham）证实了吕特即将访美的消息。他表示，美国向乌克兰出售武器的想法正在积极推进中。“我们已向乌克兰提供了大量援助，包括资金援助和军事援助。我们与乌克兰还达成了一项价值数万亿美元的矿产协议”。格雷厄姆及其他参与节目的议员均表示，国会山和欧洲官员越发一致地同意动用七国集团（G7）在冲突初期冻结的3000亿美元俄罗斯资产中的部分资产来援助乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月11日，鲁比奥曾表示，乌克兰正在寻求的一些美国武器已部署在欧洲的北约盟国。欧洲国家可以将这些武器转移给乌克兰，再从美国购买替换装备。他解释道，“将某样东西从德国运到乌克兰，比从美国工厂订购并运过去要快得多”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，乌克兰外交部发言人格奥尔基·季希11日说，美国对乌克兰的军事援助已恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美联社报道，格雷厄姆（Lindsey Graham）13日表示，随着特朗普对帮助乌克兰反击俄罗斯表现出越来越大的兴趣，俄乌冲突已接近拐点。在去年竞选总统期间，特朗普曾将迅速结束俄乌冲突作为首要任务，并认为卷入俄乌冲突是在浪费美国纳税人的钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有多位消息人士对CBS表示，自其1月上任以来，特朗普正在考虑首次批准为乌克兰提供新的资金。有官员称，特朗普手头有38.5亿美元拜登时代剩余的总统特别拨款权，可用于向乌克兰输送军事装备。此外，特朗普有权冻结约50亿美元的俄罗斯海外资产，并将其转给乌克兰，尽管他和拜登都尚未动用这一权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBS报道称，目前美国两党及欧洲盟友还要求特朗普支持参议院的立法，该立法旨在削弱俄罗斯石油行业，并通过制裁打击俄罗斯。立法的部分内容呼吁对继续购买俄罗斯石油、天然气、铀等出口产品的国家实施高达500%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些在7月7日，特朗普就曾表示对俄总统普京“没有停手”感到失望，美国将对乌克兰输送更多武器，以帮助乌克兰进行自卫。10日，特朗普进一步对美国全国广播公司（NBC）表示，美国将通过北约向乌克兰运送“爱国者”导弹等武器，北约将“百分之百”支付这些武器的费用。同日，特朗普还表示将于14日发表有关俄罗斯的“重大声明”，因为乌克兰正受到俄罗斯军队发动的大规模复杂空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄总统新闻秘书、克里姆林宫发言人佩斯科夫在新闻发布会上对此回应称，俄罗斯正在等待特朗普的“重大声明”。“我们正等待这一声明，以便准确理解特朗普总统的意思。”佩斯科夫称，“我们仔细记录了美国总统言论中的所有细微差别。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:59:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752464805340_SattHi_1752464805570.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174400</guid></item><item><title>海关总署回应“海关大战假布布”：制止侵犯知识产权，保护创新</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174363</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天上午，国务院新闻办公室召开新闻发布会，海关总署副署长王令浚介绍今年上半年货物贸易进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署副署长王令浚表示，近年来，中国的潮玩深受全球市场的欢迎。今年前4个月，我国出口的玩偶、动物玩具已突破百亿大关，增幅达到了9.6%。最近一段时间，“Labubu”全球火爆。海关总署公众号连续发布的《海关大战假布布》也上了热搜。从中，广大网友知道了海关一项职责——知识产权海关保护，这是根据海关法第44条、第91条行使的一项职责，也就是海关在进出境环节主动查验或依申请扣留侵权嫌疑货物，制止侵犯知识产权的行为，支持和保护创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，全国海关共查扣侵权嫌疑货物1.1万批次、3867.5万件。其中，也包含广大网友们关注的山寨“Labubu”。“Labubu”真伪鉴定的关键是看牙齿，正版是九颗尖牙，仿品常常因为模具的误差，会减少一两颗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:59:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463873097_RjT1Sz_1752463873240.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174363</guid></item><item><title>试驾｜奥迪Q6L e-tron诠释出传统豪华电动车的“最优解”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173775</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当沉淀深厚的传统豪华巨头真正亮出为纯电时代量身打造的平台和技术时，能交出怎样的答卷？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带着这个疑问，我坐进奥迪基于全新PPE豪华纯电平台打造的首款车型——奥迪Q6L e-tron。一天的时间里，这款车以一种不疾不徐却扎实的方式，给出了奥迪的答案。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752453208352_KnA4WQ_1752453605410.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352654656"&gt;&lt;p&gt;初见Q6L e-tron，它没有用过于跳脱的造型去刻意标榜“电动”身份。奥迪标志性的设计语言在它身上得到了延续与进化。加长105毫米后达到2995mm的轴距，配合低矮流畅的车顶线条（Sportback版本的溜背设计尤为优雅），营造出一种修长且富有力量感的姿态。设计师提到的“接近黄金比例”并非虚言，那条视觉上的黄金分割腰线，确实赋予了车身一种沉稳而和谐的美感。为中国市场专属设计的sphere前脸，封闭式格栅与两侧延伸的亮黑色元素，让车头显得更宽扁、更贴近地面，是一种不失内敛的蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752453199576_7GxbA5_1752453605427.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352654654"&gt;&lt;p&gt;灯光是奥迪永不褪色的名片。Q6L e-tron的主动数字光签名赋予了前后灯组各8种可选的“表情”，让车辆在夜间也能展现个性。新一代数字OLED尾灯，6个发光面板、360个独立发光单元，不仅能展示酷炫的动画效果，更能实现泊车、领航甚至紧急停车提醒等场景化功能。车尾的幻影光环徽标，作为中国专属设计，在黑暗中依然具备品牌辨识度。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752453211338_iAsZQC_1752453605396.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352654657"&gt;&lt;p&gt;拉开车门，Q6L e-tron的座舱是奥迪数字化与豪华质感的最新诠释。以驾驶员为中心的环抱式设计理念非常清晰。88英寸的巨幕级AR-HUD改变了传统HUD的体验——导航箭头、车道指引等信息直接“画”在了前方的真实路面上，虚实结合，大大减少了低头看仪表或中控屏的频率，有效降低了“盲驾”风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驾驶员前方是11.9英寸的OLED虚拟座舱，显示细腻，信息布局符合直觉。中控台则被14.5英寸的OLED MMI中控屏和一块10.9英寸的副驾娱乐屏占据。四屏互联互通，导航信息可在主驾屏、中控屏和AR-HUD间流转。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752453205433_fjXSQn_1752453605372.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352654655"&gt;&lt;p&gt;联合思必驰打造的智能语音助手响应迅速、识别精准，支持连续对话、眼神控车、甚至未来将支持方言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在触感和氛围上，Q6L e-tron下足了功夫。大面积覆盖的超纤绒顶棚提供了翻毛皮的视觉与触感，软性材质包裹随处可见。天然无处理的真皮方向盘保留着天然纹理，触感温润细腻。遍布全车的25处氛围灯，配合门板独特的点阵透光打孔技术以及环抱式交互灯带，共同营造出层次丰富、可个性化定制的沉浸式氛围。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752453406385_zdXNMH_1752453605419.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352654658"&gt;&lt;p&gt;启动车辆，缓缓驶出，Q6L e-tron最令人印象深刻的第一印象是：“它开起来真不像一台新势力电动车”。这并非贬义，而是对其行驶平顺性和掌控感的高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动力输出极其线性、绵密。得益于工程师对电机扭矩波动的严格控制、精准的算法调节以及电池放电曲线的实时优化，深踩电门带来的不是突兀的眩晕推背，而是如大排量自然吸气发动机般持续且可控的推力释放。奥迪显然深谙“不晕车”对电动车舒适性的重要性。这种平顺感，贯穿于整个加速过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;底盘调校是奥迪深厚功力的体现。前后五连杆独立悬挂是这个级别的顶级配置。它带来了显著的优点。在弯道中提供了强大的侧向支撑，车身侧倾幅度被有效抑制，给予驾驶者充足的信心；面对路面颠簸，悬挂处理得干净利落且富有韧性——你能感知到路况，但冲击被柔化，琐碎的震动被有效隔绝，没有生硬的弹跳感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渐进式转向系统是另一个亮点。低速时转向轻盈灵敏，打满方向仅需1.2圈，挪车入库轻松自如；高速时转向手感变得沉稳精准，指向清晰，路感反馈适中，车身稳定性极佳，不会产生令人不安的漂浮感或左右摆头。前窄后宽的轮胎组合进一步强化了操控特性，前轮降低转向阻力提升响应，后轮增加抓地力保证过弯稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制动体验同样出色。Brembo四活塞固定卡钳提供了强大的制动力和清晰的踏板反馈点。更重要的是，其与动能回收系统的协调堪称完美。丝滑的制动过程几乎难以察觉机械制动何时介入，能量回收的减速度被控制在人体舒适范围内，避免了非主动刹车带来的重心突变不适感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Q6L e-tron搭载了深度定制的华为乾崑智驾系统。硬件配置拉满。2个带加热清洗的激光雷达、13个摄像头、5个毫米波雷达、12个超声波雷达，数量超越同级，构建了全方位感知网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际体验中，这套系统的策略透露出奥迪典型的稳健风格。在城市拥堵路段，跟车距离适中，加减速平顺，变道动作果断但不冒进，对“鬼探头”和障碍物的识别与反应及时，有效缓解了驾驶疲劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方向盘感应和摄像头眼神监测灵敏度高，功能启动有防误触设计，决策逻辑也更贴近奥迪用户的驾驶习惯。在高速路段，巡航辅助功能成熟好用，能自动调整车速、流畅变道。值得注意的是，它严格遵守交通规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能化上，华为提供了解决方案，但奥迪在安全底线、操控平顺性以及本土化驾驶习惯适配上做了深度定制和把关。其理念很明确，不追求最激进的“无人”体验，而是提供一种值得信赖的驾驶辅助，优先确保安全和舒适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行驶质感的卓越，很大程度上也源于奥迪对舒适性的极致追求。除了平顺的动力和得体的悬挂，还有诸多细节。比如，专为中国市场优化的座椅，前排海绵厚度增加18mm，后排坐垫加长16mm且角度增加2度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B&amp;amp;O音响采用20个扬声器结合奥迪VNC实时降噪技术和专属空间算法，营造出穿透力强、层次分明、定位精准的三维声场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严格的“金鼻子”团队把控，让新车几乎闻不到刺鼻的皮革或内饰挥发的异味。副驾屏的防眩光膜也减少了可能的视觉干扰。全系标配带物理遮阳帘的全景天窗，隔绝紫外线与热量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥迪Q6L e-tron没有用夸张的参数或炫目的噱头轰炸感官，而是以一种沉稳、细腻、高度完善的方式，诠释了奥迪对豪华纯电的理解。PPE平台和800V高压架构是强大的基础；深度定制而非简单堆砌的华为乾崑智驾，体现了安全为先的务实；中国专属的长轴距、专属座舱生态和舒适性优化，则是对本土需求的真诚回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥迪Q6L e-tron或许不是最“颠覆”的那一个，但它无疑是当前豪华智能电动车市场中，一个成熟、均衡且值得信赖的“更优解”。它证明了传统豪华品牌在电动化浪潮中，不仅能够“支棱”起来，更能凭借对豪华本质的深刻理解和扎实的工程能力，打造出打动人心的高品质产品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:55:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752453708255_macQeB_1752453708470.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173775</guid></item><item><title>比特币价格首次突破12万美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174343</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;比特币价格再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月14日，OKX数据显示，比特币价格一度突破12万美元，触及120088美元，涨超1%，继续刷新价格高点。这也是比特币价格首次突破12万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从整体行情来看，加密市场整体上行，以太坊（ETH）价格突破3000美元，SOL价格24小时涨超2%。就板块而言，solana板块涨超8%，NFT生态板块涨超6%，存储项目板块涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:52:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463463422_mhi8Zm_1752463463683.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174343</guid></item><item><title>海关总署：上半年我国对欧盟出口汽车零配件增长9.7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174376</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日上午10时，国新办举行新闻发布会，请海关总署副署长王令浚介绍2025年上半年进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王令浚介绍，今年是中欧建交50周年。中欧建交50年来，双方经贸合作优势互补，双边贸易额增长超过了300倍。今年上半年，我国对欧盟进出口2.82万亿元，同比增长3.5%，平均每天进出口超过150亿元，相当于建交时一年的贸易值。上半年，欧盟占我国外贸总值的12.9%，稳居我第二大贸易伙伴地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从具体贸易数据看，中欧双方经贸合作不断深化。一方面，产供链加速融合。比如，中欧汽车技术优势互补，共同助推产业发展向新向好。上半年，我国对欧盟出口汽车零配件增长9.7%，从欧盟进口大型客车变速箱、车用柴油机分别增长了40.8%、65.2%。另一方面，消费市场深度对接。中欧同为全球重要消费市场，互为第一大消费品进口来源地。上半年，我国自欧盟进口医疗保健品、箱包、首饰等占我同类产品进口比重都超过了6成。我国对欧盟出口纺织服装、家用电器、笔记本电脑都实现了较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中欧双方在许多领域都有很大合作潜力。在互联互通领域，截至今年6月，中欧班列累计开行已突破11万列，联通了中国128个城市和欧洲229个城市，架起了中欧经贸往来的桥梁。在绿色发展领域，双方的合作不断加深，我国对欧盟出口风力发电机组、高压变压器都保持良好增势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，我国始终坚持高质量发展、高水平开放，愿同欧方一道，加大相互开放，共同反对单边主义和保护主义，维护多边主义和自由贸易，为双方企业和消费者带来实实在在的福祉，也为全球经贸注入更多的稳定性、确定性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:52:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/352/660/389.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174376</guid></item><item><title>法网饮恨后辛纳温网“复仇”，新时代的大满贯竞赛已经开场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174381</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年温网男单决赛，成了“辛卡决”时代的又一座里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人继今年的法网决赛后，第二次在大满贯决赛场相遇，这一次实现逆转的是意大利人辛纳，他在先丢一盘后连下三盘捧杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，辛纳第一次在温网草地捧起了冠军奖杯，同时也将自己的大满贯冠军数量提升至4个，距离阿尔卡拉斯仅差一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场属于新时代王者的大满贯冠军比拼已然拉开大幕，未来两人还将上演怎样的巅峰对决，值得网球观众期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463882969_E5amEk_1752463939914.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660452"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;辛纳击败阿尔卡拉斯温网夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;温布尔登草地迎来新王者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从过往战绩而言，面对已经手握两个温网冠军的阿尔卡拉斯，辛纳似乎理应是不被看好的一方，更别说在此前的交手记录中，辛纳以4胜8负落后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，两人之前唯一的一次草地交手，就正是发生在温网——2022年温网16强战，辛纳就曾四盘击败阿尔卡拉斯晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这一次，辛纳没有再让西班牙人朝着自己的大满贯第6冠前进，首盘以4比6落败后，连续以三个6比4实现逆袭，就此创造了自己的生涯里程碑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比法网决赛阿尔卡拉斯的挽救赛点“让二追三”，这一次辛纳的逆转剧本没有那么跌宕起伏，但比赛的质量依然堪称当今男子网坛的“顶流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对于对手的压迫上，辛纳显得更为积极主动——全场意大利人的网前得分来到了30分，是阿尔卡拉斯（17分）的近两倍。而在破发效率上也是意大利人更胜一筹，9次破发机会兑现4次，阿尔卡拉斯则是6次破发机会兑现2次。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463871474_17eN3c_1752463961626.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660462"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;辛纳首次捧起温网奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够在温布尔登拿出如此精彩的发挥，似乎对于辛纳的团队来说也是一个惊喜。毕竟在法网决赛饮恨后，草地赛季辛纳在温网前只打了一站哈雷站，并且爆冷止步第二轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴黎（法网决赛）之后我们谈了很多，那很艰难。”辛纳的教练瓦格诺兹直言，“温网前一周我们训练的效果很好，所以我们充满自信，同时辛纳的心理素质也足够强大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的另一位教练卡希尔同样提到了心理的重要性，“没有人能够一帆风顺地赢得大满贯，他的目标是集中精力应对下一个对手，他做到了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他消化了法网决赛的失利，那是他迄今在红土上打得最好的一场比赛，体现了他的进步，然后他能够跨过这场比赛前进，这是一种很宝贵的能力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463847723_j6wZQm_1752464002453.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660490"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;辛纳与阿尔卡拉斯拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网坛新一代“冠军之争”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然才是第二次在大满贯总决赛碰面，但当下男子网坛辛纳与阿尔卡拉斯“双雄争霸”的格局，已然逐渐形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年的四大满贯，就已经被两人瓜分——辛纳拿下澳网和美网，阿尔卡拉斯则将法网和温网收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;进入2025年，两人的“垄断”之势仍然延续，辛纳已经在今年澳网和温网问鼎，阿尔卡拉斯也带走了法网冠军的奖杯。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下在ATP即时积分榜上，辛纳以12030个积分高居榜首，身后是8600分的阿尔卡拉斯，相比身后6310分的兹维列夫，两人可谓是“断崖式领先”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的积分榜形式，也让辛纳与阿尔卡拉斯可以在未来大赛中确保前两位种子排名，其他挑战者想要突围问鼎冠军的难度更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于早已打破了大满贯窗户纸的辛纳与阿尔卡拉斯来说，当下的目标已经从体验大满贯冠军滋味，变成了生涯荣誉高低的竞争——比如说，谁能率先取得“全满贯”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463913928_pyCH1Q_1752464032392.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660501"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是辛纳与阿尔卡拉斯第二次在大满贯决赛相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在男子网坛历史上，只有5人实现过公开赛年代集齐四大满贯的成就：拉沃尔、阿加西、费德勒、纳达尔、德约科维奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目前辛纳只差法网冠军就能实现这一伟业，而阿尔卡拉斯则只需要再在澳网夺冠，就能创造这一里程碑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并且对于22岁的西班牙人而言，他还有希望创造一个前无古人的历史纪录，只要能在明年或者后年的澳网夺冠，他就将超越纳达尔，成为历史上达成全满贯最年轻的选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对荣誉的追逐中，两人将成为直接的对手，但同时也是刺激彼此不断进步的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能和辛纳成为这样的对手我很高兴。”阿尔卡拉斯在目睹对手夺冠后就如此表示，“这对我们来说是一件好事，对于整个网球运动来说也是好事。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463856609_Chjdjt_1752464052926.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660504"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;未来，两人的竞争还将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;告别费纳德后迎来“双王”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人在不断的竞争与进步中收割着荣誉，但同时却在其他选手面前筑起了一座难以逾越的高山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着辛纳与阿尔卡拉斯又一次会师大满贯决赛，老天王德约科维奇也再度未能实现大满贯25冠的宏伟目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在半决赛中，他就被辛纳击败无缘决赛，更早之前，德约科维奇在今年法网半决赛和去年澳网半决赛也输给了辛纳。而面对阿尔卡拉斯，德约更是在去年和前年温网两度决赛败北，目送年轻的对手捧起冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于已经38岁的塞尔维亚传奇来说，受到伤病和年龄的影响，如今想要在五盘三胜的大满贯赛场击败辛纳和阿尔卡拉斯两位崛起的新星，只会越来越难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作为费纳德“三巨头”时代最后的坚守者，德约科维奇的坚持令人敬佩，但时代的交替，已经以无法阻挡的步伐到来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时在当下，在更为年轻的选手之中，似乎也暂时没有其他人能够像当年的德约科维奇挑战费德勒、纳达尔一样，对辛纳与阿尔卡拉斯发起有力的挑战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463896432_XdR4Th_1752464073504.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352660510"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;两人都表示彼此的存在是自己努力的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温网之后，阿尔卡拉斯也没有回避这个话题，“每一次我们对阵，比赛的水平都是非常高的，说实话，其他比赛中看不到这么高的对抗水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“和其他选手的比赛中，没有像我们之间这么高的比赛水准，我们的对抗还会越来越好，对此我很感激，因为这激励着我在每一次训练中都付出百分之百的努力，我知道想要保持现在的水准并击败辛纳，我需要达到很高的标准。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于年龄稍大的辛纳而言，阿尔卡拉斯的存在也是最大的推动力，“拥有这样的对手，你才有动力不断走上训练场不断前进。有人比你更年轻，还在赢下能赢下的一切，所以想要跟上脚步你就必须要做好准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而网球世界，也已经准备好了目睹新时代的到来。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:51:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463932064_ErPpWQ_1752463932181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174381</guid></item><item><title>全球前瞻｜印度外长五年来首次访华，日本参议院选举石破政权背水一战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174203</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周7月14日至7月20日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，上海合作组织成员国外长理事会会议将于7月15日在天津举行。应中共中央政治局委员、外交部长王毅邀请，上合组织其他成员国外长和上合组织常设机构负责人将与会。其中，印度外长苏杰生还将结合与会访华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月10日，美国总统特朗普透露，将于下周一（当地时间7月14日）就俄罗斯问题发表“重大声明”。特朗普在当天接受美国媒体电话采访时表示，当前俄军空袭乌克兰加剧，特朗普本人对俄罗斯总统普京表示“失望”，并称普京“口头客气但毫无实质”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社7月7日报道，日本国会第27届参议院选举定于20日投票。一项最新民意调查结果显示，在野党阵营比执政联盟人气更高，有近半数受访者希望自由民主党和公明党组成的执政联盟拿不到过半的议席数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间7月13日，北约宣布，北约秘书长吕特将于7月14日至15日访问美国。访问期间，他将会晤美国总统特朗普、国务卿鲁比奥及国防部长赫格塞思。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752461388208_NZ4Eix_1752461414569.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352659182"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度外长苏杰生。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度外长苏杰生五年来首次访华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，上海合作组织成员国外长理事会会议将于7月15日在天津举行。应中共中央政治局委员、外交部长王毅邀请，上合组织其他成员国外长和上合组织常设机构负责人将与会。各方将就上合组织各领域合作以及重大国际和地区问题交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，印度外长苏杰生还将结合与会访华。《印度快报》称，这将是2020年5月以来苏杰生首次访华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，彭博社7月11日报道，知情人士称，中印两国外长将在北京举行双边会谈，随后前往天津出席上合组织外长理事会会议。知情人士称“两位外长在峰会之外单独会晤，凸显了双方对修复关系的努力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士透露，两国外长预计将围绕对印度的稀土供应、近期印巴间紧张局势，以及两国恢复直航等事宜进行讨论。《印度快报》认为，此次外长会晤还将为预计于9月初在天津举行的上合组织领导人峰会奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年10月，国家主席习近平在喀山出席金砖国家领导人会晤期间会见印度总理莫迪。两位领导人积极评价双方通过密集沟通就解决边境地区有关问题取得重要进展。双方同意，两国外长和各层级官员开展对话，推动两国关系早日重回稳定发展轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，中印两国外长在国际多边场合上先后两次会面——一是2024年11月在巴西里约热内卢举行的二十国集团峰会期间，另一次是2025年2月在南非约翰内斯堡举行的二十国集团外长会议期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普称将发布有关俄罗斯的“重大声明”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月10日，美国总统特朗普透露，将于下周一（当地时间7月14日）就俄罗斯问题发表“重大声明”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在当天接受美国媒体电话采访时表示，当前俄军空袭乌克兰加剧，特朗普本人对俄罗斯总统普京表示“失望”，并称普京“口头客气但毫无实质”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，俄总统新闻秘书、克里姆林宫发言人佩斯科夫在新闻发布会上表示，俄罗斯正在等待特朗普的“重大声明”。“我们正等待这一声明，以便准确理解特朗普总统的意思。”佩斯科夫称，“我们仔细记录了美国总统言论中的所有细微差别。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，特朗普在接待以色列总理内塔尼亚胡的白宫晚宴上表示，美国将对乌克兰输送更多武器，以帮助乌克兰进行自卫。“我们将不得不提供更多武器，主要是防御性武器”。特朗普还说：“坦白说，我对普京总统没有停下来感到失望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，乌克兰总统泽连斯基表示，乌克兰已获得美国及欧洲盟友最高层面的积极回应，军事援助渠道已全面恢复。他当天还表示，“下周乌军方将与美军代表团举行会谈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，欧盟新一批防御援助计划也在制定中。泽连斯基提到，预计近期将对俄罗斯实施更严厉的制裁措施，必须确保这些压力产生实质效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本国会第27届参议院选举定于20日投票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社7月7日报道，日本国会第27届参议院选举定于20日投票。一项最新民意调查结果显示，在野党阵营比执政联盟人气更高，有近半数受访者希望自由民主党和公明党组成的执政联盟拿不到过半的议席数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本国会参议院承担立法审议和对政府监督等职责，设有248个议席，议员任期六年，每三年改选一半。本次选举将围绕125个议席展开角逐，除了74个选区议席和50个比例代表议席，还有1个补选议席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首相、自民党总裁石破茂将执政联盟掌握过半议席定为这次选举的“胜负线”。目前，执政联盟在参议院的非改选议席中合计拥有75席，这意味着两党在本次选举中必须再赢得50席，方可维持参议院议席过半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同社7月6日发布的民调显示，石破茂领导的内阁支持率降至25.4%，较上次调查下滑7个百分点。按日本媒体说法，这次参议院选举结果将左右石破内阁的命运。如果执政联盟所获议席数少于50席，石破茂恐将辞职或重组执政联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年10月举行的日本国会众议院选举中，执政联盟的席位已不过半数，成为少数派执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北约秘书长将访美与特朗普会晤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间7月13日，北约宣布，北约秘书长吕特将于7月14日至15日访问美国。访问期间，他将会晤美国总统特朗普、国务卿鲁比奥及国防部长赫格塞思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约方面暂未说明吕特此行目的。但特朗普近日接受美国媒体采访时曾表示“美国愿意通过北约向乌克兰提供武器”。据了解，特朗普政府迄今仅批准向乌克兰输送前总统拜登任内授权提供的武器装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普7月10日在接受美国全国广播公司新闻台采访时表示，美国、北约盟国和乌克兰就美国军援乌克兰达成新协议。他说，美国“正把对乌克兰的军援运至北约”，采购费用“全部由北约支付”，随后北约会把武器交付乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普同时表示，美国国会参议院将通过一项“非常重大、厉害的”对俄罗斯制裁议案，但最终是否实施则由他本人决定。另外，他7月14日将发表有关俄罗斯的“重大声明”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，鲁比奥11日曾在马来西亚吉隆坡对媒体表示，乌克兰急需的部分美制武器目前部署在欧洲的北约盟国手中。这些武器可由欧洲国家直接转交乌克兰，同时向美国采购替代品。“比如，从德国运送武器到乌克兰远比从美国工厂下单制造再发运要快得多，”鲁比奥表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:48:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752461421076_yE7wz6_1752461421209.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174203</guid></item><item><title>首映｜蕾哈娜献声蓝妹妹，并演唱《魔法蓝精灵》主题曲</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174156</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679321" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/e9f367d08edc46b1af6d172735d103b6/hd/1752463308166_rDHQ3r_1752463346399.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463344243_P88MBa_1752463344348.png" data-duration="02:06" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="480"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《魔法蓝精灵》预告片(02:06)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月13日，由美国派拉蒙影片公司出品、改编自经典动画IP的合家欢电影《魔法蓝精灵》，在北京举行“欢乐蓝不住”中国首映礼。现场有如童话世界照进现实：灵动森系的精灵塔楼、炫彩童趣的蘑菇屋，还有66个蓝精灵以各式姿态遍布蓝色港湾的爱神广场，1:1还原出“蓝精灵村”主题乐园。该片将于7月18日，同步北美在中国内地上映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2526418" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752454269145_PyNHDB_1752460031306.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352658865"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国首映礼现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《魔法蓝精灵》的故事围绕蓝爸爸被意外绑架展开。为了对抗强大的巫师兄弟，以蓝妹妹为首的蓝精灵们来到充满未知的现实世界。等待他们的，将是颠覆想象的爆笑碰撞和惊心动魄的魔法对决。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2526423" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752302625207_XrS8X8_1752460076031.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352658864"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到这部全新作品，导演克里斯·米勒表示：“我很高兴能将蓝精灵重新搬上大银幕，这是一个将CG动画与2D动画紧密结合的电影。对我来说，它关乎打动观众，让每一帧都充满贝约在最初构想时所赋予的心灵、色彩和魅力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪80年代，广东电视台曾将美国Hanna-Barbera动画公司制作的《蓝精灵》动画片引入国内，“在那山的那边海的那边有一群蓝精灵”的歌声陪伴了80后、90后观众的成长。说起来，第一幅《蓝精灵》漫画在1958年就被比利时人贝约创作出来，直到1981年才被这家美国公司买走，由此开始风靡全球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2526424" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752302640724_fFffHd_1752460112329.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352658866"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大洋彼岸，从1981年到1990年，Hanna-Barbera制作的《蓝精灵》动画片前前后后由NBC播出了差不多400集，一直占据着周六早晨的收视头牌。培养出的“铁粉”观众，就包括此番出任电影《魔法蓝精灵》制片人并献唱影片主题曲《Friend Of Mine》的蕾哈娜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2526458" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752453891876_Mt72aj_1752460139144.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352658863"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蕾哈娜在视频中问候中国观众&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位1988年出生的欧美流行天后，还肩负了为片中蓝妹妹配音的任务。“在巴巴多斯长大的我，电视节目选择有限，但1980年代的《蓝精灵》动画剧集是必看内容。”蕾哈娜回忆道，“我总是提前起床观看，并与蓝妹妹产生强烈共鸣。她既是美妆达人又是强大领袖——独立、美丽、毒舌又充满同理心，这就是蓝妹妹的多面性。这次配音，我从生命中重要的女性身上汲取角色灵感，塑造了蓝妹妹的声音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为该片音乐总监，蕾哈娜也同一众顶尖音乐制作人和编舞师合作，将嘻哈、雷鬼、非洲节奏、抒情歌与浩室舞曲（House music）等不同曲风融汇其间。米勒导演就此高度评价道：“没有蕾哈娜参与，这部电影就是不完整的。她带着开放的心态和渊博的知识加盟，其无与伦比的嗓音与演技让一切变得非凡。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:36:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752465654001_cPwS58_1752465654223.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174156</guid></item><item><title>海关总署：日内瓦、伦敦经贸会谈取得积极进展，近期中美贸易有所回升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174367</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日上午10时，国新办举行新闻发布会，请海关总署副署长王令浚介绍2025年上半年进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王令浚介绍，上半年，我国对美国进出口总值2.08万亿元，同比下降9.3%。其中，出口1.55万亿元，下降9.9%，进口5303.5亿元，下降7.7%。受美国所谓“对等关税”影响，中美贸易由第一季度同比增长转为第二季度同比下降，降幅达到了20.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，日内瓦、伦敦经贸会谈取得积极进展，中美贸易有所回升。6月份进出口值从5月份不到3000亿元，回升到超过3500亿元，同比降幅也明显收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美经贸合作的本质是互利共赢。这既是全球化时代不可逆转的历史潮流，是产业链深度融合的客观要求，也是两国企业创新协同与民众福祉提升的现实需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，目前中美双方团队正在加紧落实伦敦框架有关成果。中方愿再次强调，日内瓦共识和伦敦框架来之不易，讹诈胁迫没有出路，对话合作才是正道。希望美方继续同中方相向而行，让合作成为中美经贸的主旋律，推动全球贸易体系重回公平与开放的轨道，为全球经济复苏和增长作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:33:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/352/660/367.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174367</guid></item><item><title>美媒称特朗普将宣布“武装乌克兰”新计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174260</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据美国阿克西奥斯新闻网站13日报道，美国总统特朗普将于14日宣布一项“武装乌克兰”的新计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道援引两名消息人士的话说，这项新计划“预计将包括（向乌克兰）提供进攻性武器”。报道未提供更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普10日表示，将于14日发表有关俄罗斯的“重大声明”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:32:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752461859032_dcQce8_1752461859315.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174260</guid></item><item><title>王兴兴等民营企业家将亮相“新征程上的奋斗者”中外记者见面会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174308</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据国新网消息，国务院新闻办公室将于2025年7月15日（星期二）下午3时举行“新征程上的奋斗者”中外记者见面会，请民营企业家代表（名单附后）围绕“弘扬企业家精神，坚定做优秀中国特色社会主义事业建设者”与中外记者见面交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出席人员名单包括：杭州宇树科技股份有限公司创始人兼首席执行官王兴兴，山东魏桥创业集团有限公司董事长张波，内蒙古鄂尔多斯投资控股集团有限公司总裁王臻，北京星河动力航天科技股份有限公司创始人、董事长刘百奇以及九州通医药集团股份有限公司董事长刘长云。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:22:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752462900765_3ksntd_1752462900918.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174308</guid></item><item><title>公安部公布5起民营企业内部腐败犯罪典型案例</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174318</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近年来，全国公安机关深入贯彻落实《中共中央国务院关于促进民营经济发展壮大的意见》精神，按照公安部党委部署要求，连续组织开展系列专项行动，依法严打民企内部腐败犯罪，严惩一批犯罪分子，打掉一批犯罪团伙，斩断一批非法利益链条，为受害企业挽回大量经济损失，切实保障企业合法权益和正常经营秩序。今日，公安部公布5起民营企业内部腐败犯罪典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、北京杨某涉嫌职务侵占案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，北京市公安局依法立案侦办杨某涉嫌职务侵占案。经查，2011年至2024年期间，犯罪嫌疑人杨某担任某科技公司客户经理，利用公司的电商平台系统漏洞，为自己实际控制账户进行虚假充值，随后操纵关联公司向电子商城提供货品，使用其虚假充值的账户在电子商城消费，通过此种方式非法侵占公司财产1300余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，犯罪嫌疑人杨某已被抓获归案，案件已移送检察机关审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、上海吴某等人涉嫌非国家工作人员受贿案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月，上海市公安局浦东分局依法立案侦办吴某等人涉嫌非国家工作人员受贿案。经查，自2018年4月至2024年5月，犯罪嫌疑人吴某、刘某麟在担任某科技企业采购总监、高级采购工程师期间，利用可指定配件供应商及下发订单的职务便利，多次收受供应商负责人董某、刘某雨、殷某贿赂款共900余万元。作为回报，吴某、刘某麟向上述行贿方下单共640余笔，总金额逾1.9亿元，采购单价高于市场价6%至12%不等。同时，在明知部分配件性能不达标的情况下，吴某、刘某麟仍采取默许、放任等方式，纵容不合格产品流入公司采购范畴，给公司的生产经营造成极大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，吴某、刘某麟等5名犯罪嫌疑人已被抓获归案，案件已移送检察机关审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、江苏冷某等人涉嫌职务侵占案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，江苏省常熟市公安局依法立案侦办冷某等人涉嫌职务侵占案。经查，自2022年以来，犯罪嫌疑人冷某、李某、顾某等人利用在该企业制样车间工作的职务便利，与货运公司林某等人及供货商闫某等人（另案处理）共谋，在对企业所采购的焦炭、煤炭质检过程中，违反规程擅自调换检测样品，人为调整影响焦炭、煤炭相关数据指标，致使质量不达标的焦炭、煤炭进入生产环节，导致该企业损失3500万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，冷某、李某、顾某等20名犯罪嫌疑人已被抓获归案，案件已移送检察机关审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、安徽靳某涉嫌职务侵占案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月，安徽省芜湖市公安局经济技术开发区分局依法立案侦办靳某涉嫌职务侵占案。经查，2016年至2021年，犯罪嫌疑人靳某在任职某企业期间，利用担任总经理的职务便利，以“备用金”“业务费”“出差费”等名义侵占公司资金870余万元。此外，靳某还通过伪造董事会决议、委托付款说明等虚假文件将受害企业应收款项990余万元转入自己实际控制的空壳公司，占为己有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，警方已将靳某抓获归案，挽回经济损失1500余万；案件已经移送检察机关审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、山东陈某骅职务侵占案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，山东省济南市公安局章丘分局依法立案侦办陈某骅涉嫌职务侵占案。经查，2019年10月至2020年5月，犯罪嫌疑人陈某骅在担任山东某建设投资有限公司总经理时，利用职务便利，在其负责的某投资项目过程中，虚构该公司在项目中总投资4000万元、但实际投资只有2000万元的事实，随后将总投资中的2000万元占为己有，并用于购买多处房产。案发后，陈某被抓获归案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年2月，济南市章丘区人民法院以犯职务侵占罪对陈某骅作出有罪判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方提示&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民营企业内部腐败治理，既需要公安机关依法严厉打击，又需要各家企业构建科学严密、措施严格的廉洁合规体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是加强内部监督，健全反腐防腐体系，形成科学、有效的企业内部治理结构，完善反腐败职能机构设置，加强廉政调查和内部审计。强化企业高层和关键人物的反腐败主体责任，建立廉洁管理责任清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是完善制度建设，提高廉洁防控能力，健全内部合规制度，切断权力寻租路径。对重点部门、重点岗位加强专项审计，建立诚信档案互通机制和行业“黑名单”，利用大数据、人工智能等技术构建智能化廉洁防控平台，及时发现异常、预警处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是加强廉洁教育，营造风清气正文化，定期开展全员警示教育培训和廉洁文化宣传，通过案例分析、情景再现等形式，提升全员法律素养和廉洁意识。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:17:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752462943200_jA2GN2_1752462943329.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174318</guid></item><item><title>海关总署：个别国家对跨境电商人为设限，并不能改变跨境电商本身的优势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174208</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日，国新办举行新闻发布会，请海关总署介绍2025年上半年进出口情况，并答记者问。有记者现场提问：请问上半年跨境电商的进出口情况如何？美国对自中国进口的小包裹加征关税之后，相关的影响有多大？前景怎么样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署新闻发言人吕大良介绍，上半年我国跨境电商进出口约1.32万亿元，同比增长5.7%，其中出口约1.03万亿元，增长4.7%，进口约2911亿元，增长9.3%。有的国家对跨境电商人为设限，我认为并不能改变跨境电商本身的优势，也不会改变国际贸易数字化发展的大势。我们愿同全球各国一道加强合作与交流，促进跨境电商的健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:13:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752461726318_j74Qfm_1752461726538.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174208</guid></item><item><title>海关总署：上半年我国外资企业进出口6.32万亿元，同比增长2.4%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174264</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日上午10时，国新办举行新闻发布会，请海关总署副署长王令浚介绍2025年上半年进出口情况，并答记者问。王令浚介绍，今年上半年，我国外资企业进出口6.32万亿元，同比增长了2.4%，已连续5个季度保持增长。面对复杂多变的全球贸易形势，在华的外资企业仍然坚持深耕中国、信心不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “深耕中国”体现在，外资企业把技术优势与中国的产业配套优势相结合，主要行业出口保持向上势头。在我国外资企业出口涉及的主要制造业大类中，专用设备、电气机械、电子设备等制造业出口都实现了较快增长。近年来，在稳外资系列政策引导下，外资企业从驻足一地拓展为多点开花，布局更加均衡。上半年，东部、中西部、东北地区进出口中，外资企业的比重分别达到了30%、25.1%、26.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  “信心不减”体现在，在全球跨境投资波动下行的背景下，越来越多的外资企业把中国作为理想、安全、有为的投资目的地。上半年，我国有进出口实绩的外资企业达到了7.5万家，创2021年以来同期新高。外资企业加快产能投资，上半年进口高端装备增长3.2%。同时，外资企业还立足长远发展，加快创新研发，上半年进口保税研发货物增长了52.1%，占全国的7成以上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:12:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752462035483_ZZwZsy_1752462035650.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174264</guid></item><item><title>海关总署回应上半年进口负增长：有国际贸易政策不确定性、国际大宗商品价格下跌等多种因素</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174151</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日上午10时，国新办举行新闻发布会，请海关总署介绍2025年上半年进出口情况，并答记者问。有记者现场提问：今年上半年中国进口出现负增长的原因是什么？下半年进口的前景如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署新闻发言人吕大良介绍，有国际贸易政策不确定性、国际大宗商品价格下跌等多种因素。作为大宗商品的进口大国，大宗商品约占我国进口总值的三成。那么国际大宗商品价格的波动，对我国进口的增速影响比较大。上半年我国原油、铁矿砂、大豆这三种商品进口均价同比的跌幅都超过了一成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他介绍，随着国内经济的持续回升向好，内需扩大带动进口趋稳。二季度的进口转为增长，而且主要是数量增长拉动，是实打实的增长。一方面工业生产平稳增长，带动了设备和零部件的进口回升。另一方面市场销售回升拉动了部分消费者的进一步增长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:10:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752460382237_CNeeYJ_1752460382433.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174151</guid></item><item><title>王楚钦4比0战胜张本智和，第三次大满贯男单夺冠</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174188</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2526652" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752460491377_zEyMtZ_1752460822709.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352659058"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王楚钦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对老对手张本智和，王楚钦赢得干脆利落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月14日，WTT美国大满贯男子单打决赛，王楚钦4比0战胜张本智和，夺得美国大满贯男单冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的半决赛，王楚钦经历7局大战才赢下赛会6号种子菲利克斯·勒布伦。比赛中，王楚钦三度领先，又三次被对手追平。决胜局中，王楚钦在开局落后的情况下于局中阶段反超比分，并在连丢三个赛点后，最终以11比9锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，王楚钦也一直称赞对手：“以他这场比赛的技术水平，可以战胜世界上任何对手。很庆幸自己最终赢了下来，但我认为这场比赛没有失败者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一场半决赛同样经历7局大战，最终张本智和以4比3战胜林诗栋，首次闯入大满贯男单决赛。自2022年新加坡大满贯赛开始，张本智和前六次参赛从未晋级男单八强，本站比赛已经创造张本智和大满贯赛事最佳战绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2526653" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752460504345_8dTZeY_1752460848444.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352659057"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张本智和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为从青奥会打到世界顶尖赛场的老对手，这是王楚钦和张本智和第14次国际赛场交锋，此前13次交手，王楚钦仅吞下两场失利，且已取得7连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到此次交手，张本智和表示：“我都不知道输了他几次了，拿一局都很难，他也刚刚拿了世界冠军，虽然他排名世界第二，但在樊振东没打的情况下，他可能是世界第一，我要好好想一想怎么去拼他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始，王楚钦迅速进入比赛状态，开局4比3后连得7分，11比3迅速拿下第一局。第二局，王楚钦依旧保持领先，8比6后再次连得4分，11比6再下一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局，张本智和取得6比1的领先，被王楚钦连追2分后，张本智和立刻喊出暂停。尽管张本智和十分专注，但王楚钦依然在9比10落后的情况下连得3分，12比10完成逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四局，双方一路战至5比5平，王楚钦利用张本智和的失误连得3分再次占优，最终11比8赢下第四局，大比分4比0战胜张本智和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战胜张本智和之后，王楚钦第三次夺得大满贯男单冠军。2024新加坡大满贯，王楚钦4比1战胜梁靖崑，首次夺得WTT大满贯男单冠军。随后的2024沙特大满贯，王楚钦4比2战胜弗朗西斯卡再次夺得男单冠军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 03:07:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752460877854_tWbwFQ_1752460878093.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174188</guid></item><item><title>海关总署：中美双方团队正在加紧落实伦敦框架有关成果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174262</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752462287393_iejx4t_1752462292643.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352659591"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新闻发布会现场  国新网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天（7月14日）上午，国务院新闻办公室召开新闻发布会，海关总署副署长王令浚表示，目前中美双方团队正在加紧落实伦敦框架有关成果。中方愿再次强调，日内瓦共识和伦敦框架来之不易，讹诈胁迫没有出路，对话合作才是正道。希望美方继续同中方相向而行，让合作成为中美经贸的主旋律，推动全球贸易体系重回公平与开放的轨道，为全球经济复苏和增长作出应有的贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 02:59:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752462300374_A4G5ik_1752462300579.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174262</guid></item><item><title>海关总署：个别国家滥施关税，我们有底气、信心、能力应对风险挑战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174206</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天上午，国务院新闻办公室召开新闻发布会，海关总署副署长王令浚介绍今年上半年货物贸易进出口情况。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752461511061_ey5S8B_1752461518725.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352659467"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海关总署副署长王令浚 国新网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王令浚介绍，上半年，我国对190多个国家和地区进出口实现增长，贸易规模超过500亿元的伙伴数量达到61个，比去年同期增加了5个。在对欧盟、日本、英国等传统市场实现增长的同时，新兴市场贡献了更多的增量，上半年对非洲进出口1.18万亿元，增长14.4%，对中亚进出口3572亿元，增长13.8%。“爬坡过坎，关键是提振信心”。最新一期中国海关贸易景气调查结果显示，出口企业和进口企业信心都连续两个月回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，个别国家滥施关税，违背国际贸易规则，给全球经济发展带来严峻挑战，近期多个国际组织都下调了今年全球的贸易增速。尽管面临外部不确定性，但多元稳定的市场、创新优质的产品、应变求新的外贸主体，让我们有底气、有信心、有能力应对各种风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 02:46:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752461534975_tJwa6T_1752461535234.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174206</guid></item><item><title>上半年我国对欧盟平均每天进出口超150亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174187</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海关总署7月14日发布数据显示，今年上半年，我国对欧盟进出口2.82万亿元，同比增长3.5%，平均每天进出口超过150亿元，相当于建交时一年的贸易值。其中，自欧盟进口医疗保健品、箱包、首饰等占我国同类产品进口比重均超六成，对欧盟出口纺织服装、家用电器、笔记本电脑均实现较快增长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 02:46:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752463808630_2J13Ez_1752463808782.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174187</guid></item><item><title>海关总署：中国将对53个非洲建交国实施零关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174183</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天上午，国务院新闻办公室召开新闻发布会，海关总署相关负责人介绍今年上半年货物贸易进出口情况，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国国际市场新闻社记者：&lt;/strong&gt;今年以来，中国进口出现负增长的原因是什么？下半年进口的前景如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良：&lt;/strong&gt;谢谢您的提问。刚才王令浚副署长通报了上半年的进出口、出口和进口情况，包括规模和增速。今年上半年的进口增速，是国际贸易政策不确定性、大宗商品价格下跌等多种因素作用的结果。作为大宗商品的进口大国，大宗商品约占我国进口总值的3成，国际大宗商品价格的波动对我国进口增速的影响较大。上半年，我国原油、铁矿砂、大豆这三种商品进口均价同比跌幅都超过1成，拉低了整体进口增速2.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对进口，我们既要看增速，也要看走势，既要看价值量，也要看实物量。随着国内经济持续回升向好，内需扩大带动进口趋稳，二季度进口转为增长，而且主要是数量增长拉动，是实打实的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，工业生产平稳增长，带动设备和零部件进口回升。近两个月，我国制造业PMI连续回升。二季度，我国高端机床、电子元件进口增速较一季度分别加快了13.9个和7.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，市场销售回升，拉动部分消费品进口增长。在消费品以旧换新等政策推动下，前5个月，我国社会消费品零售总额同比增速较一季度加快。二季度，食品烟酒类和文化娱乐类消费品进口增速较快，分别增长了8.8%和10.8%，此外，日化用品增长3.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里，我还想通报一个情况。去年12月1日起，我国给予所有同中国建交的最不发达国家100%税目产品零关税待遇。今年上半年，我国自上述国家进口实现了两位数增长。下一步，我们还将对53个非洲建交国实施零关税，用中国的大市场带动各国共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人口众多，当前正加力实施扩大内需战略，开展提振消费专项行动，是全球最具成长性的超大规模市场。中国的市场持续扩容，中国开放的大门越开越大，中国进口将更多惠及世界。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 02:45:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752461354067_ABw3ay_1752461354279.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174183</guid></item><item><title>我国民营企业进出口连续21个季度同比增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海关总署7月14日发布数据显示，今年上半年，我国民营企业进出口12.48万亿元，同比增长7.3%，占我国外贸比重达57.3%，较去年同期提升2.3个百分点。其中出口、进口均实现增长。海关总署副署长王令浚在国新办当天举行的新闻发布会上表示，截至今年二季度，我国民营企业进出口已连续21个季度同比增长，增速持续领先。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 02:36:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752460790375_NtH2wi_1752460790609.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174170</guid></item><item><title>上演让二追三大逆转！世界联赛中国女排击败美国女排</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173812</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间7月14日，中国女排迎来了在世界女排联赛分站赛的最后一场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国女排，中国女排上演绝地逆转的好戏以3比2获胜，成功用一场胜利为分站赛收官。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752454330027_MaePaA_1752454352749.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352655550"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女排不敌美国女排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届世界女排联赛，中国女排在中国北京站取得2胜2负，在中国香港站取得3胜1负，来到最后的美国阿灵顿站，中国女排又连克多米尼加、加拿大、德国取得三连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前击败加拿大后，中国女排已经提前锁定了参加世界女排联赛总决赛的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番在分站赛收官战对阵美国女排，中国女排派出的首发阵容是：吴梦洁、庄宇珊、龚翔宇、王媛媛、陈厚羽、张籽萱、倪非凡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，中国女排开局不利以5比11落后，暂停后一度追至16比16平，然而随后又遭遇一波连续丢分，以18比25丢掉首局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二局，美国女排继续掌握场上主动，中国女排在一传环节遭遇了巨大压力，以19比25再输一局。第三局中国女排也发力提速，始终紧咬比分，局末关键分发挥出色以25比21扳回一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四局，士气高涨的中国女排开局9比4领先，随后中国女排火力全开，以25比16将大比分扳平。决胜局龚翔宇崴脚受伤下场，两队一直鏖战到最后时刻，中国女排以18比16胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，吴梦洁砍下全队最高的27分，庄宇珊得到18分，龚翔宇也有14分入账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赛程安排，世界女排联赛总决赛阶段的比赛将于7月23日至27日在波兰举行。根据分站赛积分榜情况，中国女排将在总决赛首轮对阵东道主波兰女排。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 02:19:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752454346929_eSX2h3_1752454347267.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173812</guid></item><item><title>新任大满贯女单冠军！朱雨玲4比2击败陈熠，美国大满贯夺冠</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2525981" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752455344086_6XRnzb_1752455373759.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352657307"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈熠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的大满贯女单冠军诞生了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月14日，WTT美国大满贯女单决赛，首次闯入大满贯女单决赛的陈熠与朱雨玲相遇，最终老将朱雨玲4比2战胜陈熠，捧起美国大满贯女单冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，世界排名第17位的陈熠在本届比赛中连续“爆冷”，先是淘汰了头号种子孙颖莎，随后又在1/4决赛中完成让三追四的极限逆转，4比3险胜巴黎奥运会季军早田希娜，半决赛，陈熠在三度落后的情况下再次逆转，4比3淘汰了赛会5号种子蒯曼。赛后陈熠表示：“我和蒯曼整体水平都差不多，今天我在运气上面稍微好一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而陈熠的对手则是巅峰时期高居世界第一的30岁老将朱雨玲。本站比赛，朱雨玲爆冷淘汰了2号种子王曼昱，随后战胜巴黎奥运会单打第四名的申裕斌，半决赛则是时隔五年再次与伊藤美诚相遇，最终4比2淘汰对手。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2525982" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752455368435_Z4GsDS_1752455385618.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352657306"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朱雨玲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈熠和朱雨玲在今年4月的WTT太原常规挑战赛中有过一次交手，当时陈熠以0比3完败。此番再战，陈熠谦虚表示要向前辈学习，“我肯定是下风球，希望决赛能打出年轻队员的拼劲和精神面貌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱雨玲则表示：“两强相遇不是勇者胜，而是智者胜了，决赛打的已经不是看得见的层面上的东西。我希望自己依然能享受比赛，在这个舞台上继续留下美好的回忆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开局，陈熠快速进入状态，连得5分取得优势，最终以11比7先声夺人。第二局，陈熠再次打出6比1的开局，但经验老到的朱雨玲在局中阶段连续追分，陈熠在8比7时主动喊出暂停，随后11比8再下一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，逐渐适应陈熠球风的朱雨玲开始反击，先是以11比7赢下第三局，又以11比5拿下第四局，双方再次站在同一起跑线。第五局，双方一路战至9比9平，关键时刻朱雨玲连得2分，大比分3比2实现反超。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六局，双方比分依然胶着，7比7平后朱雨玲抓住陈熠失误占得优势，最终11比8拿下第六局，大比分4比2赢下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，朱雨玲表示：“今天双方都发挥得淋漓尽致，希望大家能给予陈熠掌声。我能够回到赛场就像做了一场梦，现在依然在梦里，希望这个梦能一直做下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前六届WTT大满贯女单冠军，均在孙颖莎、陈梦和王曼昱三人手中，随着朱雨玲夺冠，新任WTT大满贯女单冠军就此诞生。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 02:05:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752458596118_Ciw2sK_1752458596274.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173954</guid></item><item><title>海关总署：上半年我国货物贸易进出口同比增长2.9%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174063</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天上午，国务院新闻办公室召开新闻发布会，海关总署相关负责人介绍今年上半年货物贸易进出口情况。今年上半年，我国货物贸易进出口21.79万亿元，同比增长2.9%。今年以来，面对复杂严峻的国际形势，我国外贸保持较强韧性，实现总量增长、质量提升、变量可控。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2526293" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/ed3a5da4-86cf-4205-9dd0-a596bd121f4b.jpg" data-imageid="352658601"&gt;&lt;p&gt;据海关统计，今年上半年，我国货物贸易进出口21.79万亿元，同比增长2.9%。其中，出口13万亿元，增长7.2%；进口8.79万亿元，下降2.7%。进入6月份，进出口、出口、进口同比全部实现正增长，且增速都在回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从外贸主体看，上半年，民营企业进出口12.48万亿元，同比增长7.3%，占我国外贸比重达57.3%，较去年同期提升2.3个百分点。我国外资企业进出口6.32万亿元，同比增长2.4%，已连续5个季度保持增长。我国有进出口实绩的外资企业达到7.5万家，创2021年以来同期新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从贸易伙伴来看，上半年，我国对欧盟进出口2.82万亿元，同比增长3.5%，平均每天进出口超过150亿元，相当于建交时一年的贸易值。我国对其他金砖成员国和伙伴国进出口6.11万亿元，同比增长3.9%，占我国进出口总值的28.1%。我国对共建“一带一路”国家进出口11.29万亿元，同比增长4.7%，占外贸整体比重达51.8%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 02:03:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752458912234_dtkeX7_1752458912451.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174063</guid></item><item><title>上半年我国货物贸易进出口21.79万亿元同比增长2.9%，出口增长7.2%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174010</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月14日上午10时，国新办举行新闻发布会，请海关总署副署长王令浚介绍2025年上半年进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据海关统计，今年上半年，我国货物贸易进出口21.79万亿元人民币，同比增长2.9%。其中，出口13万亿元，增长7.2%；进口8.79万亿元，下降2.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，主要有以下5个方面的特点:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是外贸规模稳定增长。上半年，我国进出口规模站稳20万亿元台阶，创历史同期新高。从季度走势看，二季度进出口同比增长4.5%，较一季度加快3.2个百分点，连续7个季度保持同比增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是外贸“朋友圈”更加多元。上半年，我国对共建“一带一路”国家进出口11.29万亿元，增长4.7%，占进出口总值的51.8%，较去年同期提升0.9个百分点。其中，对东盟进出口3.67万亿元，增长9.6%。同期，对欧盟、韩国、日本等进出口都实现了增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是出口动能向优向新。上半年，我国机电产品出口7.8万亿元，增长9.5%，占出口总值的60%，较去年同期提升1.2个百分点。其中，与新质生产力密切相关的高端装备增长超两成，代表绿色低碳的“新三样”产品增长 12.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是内需扩大带动进口趋稳。随着“两重”“两新”等政策持续发力，二季度进口转为正增长。上半年，我国石化、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纺织等机械设备进口增速都达到了两位数，电子元件等关键零部件较快增长，原油、金属矿砂等重要原材料进口量增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是外贸经营主体活力不断释放。上半年，我国有进出口实绩的外贸企业62.8万家，历史同期首次突破60万家，较去年同期增加4.3万家。其中，民营企业54.7万家，进出口增长 7.3%，占进出口总值近6成。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 02:00:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752456365569_xhQDD4_1752456365864.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174010</guid></item><item><title>尹锡悦被捕后，韩国内乱特检组对多部门进行扣押搜查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174038</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，当地时间7月14日，韩国内乱特检组对军方无人机作战司令部、国防部防间谍司令部和国防部情报本部展开扣押搜查。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752457700640_4Q5sXk_1752457740282.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352658047"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国首尔中央地方法院 央视新闻 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦时隔124天再被捕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月10日凌晨，韩国首尔中央地方法院经过审理，批准内乱特检组对尹锡悦提出的逮捕申请，签发对前总统尹锡悦的逮捕令。尹锡悦随即被当场收押。这是尹锡悦自今年3月8日被法院决定取消拘留、予以释放以来，时隔124天再次被拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月6日，韩国负责调查紧急戒严事件的特检组以涉嫌滥用职权等为由，提请法院批捕尹锡悦。尹锡悦被捕后，特检组将对其进行最长20天的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特检组先前表示，尹锡悦涉嫌妨碍执行特殊公务、违反《总统警卫法》、滥用职权、伪造公文等。由于提请批捕书中列明的内乱罪相关嫌疑在检方、警方调查阶段已得到一定证实，预计之后调查将集中于尹锡悦的外患罪嫌疑，包括涉嫌为宣布戒严制造理由，派无人机侵入朝鲜首都平壤，以挑衅朝方。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 01:59:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752457732136_3zsxkX_1752457732288.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31174038</guid></item><item><title>马克龙宣布进一步提高法国国防预算，提前三年完成翻倍目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173735</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，法国总统马克龙7月13日宣布，法国将进一步提高国防预算。在现行计划基础上，法国国防预算将在2026年增加35亿欧元（约合人民币293亿元），2027年增加30亿欧元。按此方案，法国国防预算到2027年将达640亿欧元，和2017年相比实现翻倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙在法国国庆日（巴士底日）前一天对法国武装部队发表演讲。据法新社报道，马克龙说，欧洲自由面临的威胁，“比第二次世界大战结束以来任何时候都大”，法国将在未来两年加速提高国防预算。他在演讲中列明了“俄罗斯的威胁”、美国支持的不确定性、核威胁、恐怖主义活动、网络攻击等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙宣布在扩大国防预算上提速，要加大力度“保卫欧洲”，并支持乌克兰抵抗俄罗斯。马克龙认为，国际局势动荡不安，强权政治无视规则。他说：“要在这个世界上获得自由，我们必须令人畏惧。要令人畏惧，我们必须强大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国2023年颁布《2024年至2030年军事规划法》，原本计划在2030年完成上述国防预算翻倍目标。在马克龙7月13日宣布的新计划下，到2027年，法国国防预算和2017年相比实现翻倍。从2017年到2025年，法国国防预算已经从322亿欧元增加到555亿欧元。马克龙2017年上台担任总统，2027年他的第二个任期将届满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙13日说，他会在今年秋季提交《2024年至2030年军事规划法》的修订版。由于法国政府正在寻求节省开支以恢复公共财政，马克龙拒绝通过增加债务来支持额外的国防开支。据美联社报道，马克龙称，即使法国在试图降低巨额的国家债务，该国也有办法找到资金来增加军费开支。“我们的军事独立与财政独立密不可分，因此，我们将通过更多活动和更多生产，来为军事独立提供资金。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法国政坛，保守派和极右翼政党支持增加国防开支，左翼政党则指责政府为了军费开支而牺牲来之不易的社会福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在演讲中，马克龙还命令法国高级军事和国防官员与欧洲伙伴展开“战略对话”，探讨法国核武库在保护欧洲方面可能发挥的作用。法国和英国近日已达成一项特殊协议，同意在核防御问题上进行合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，法国总参谋长蒂埃里·布尔卡德7月11日说，俄罗斯正在干扰卫星轨道以对法国进行干扰或监视，参与破坏海底基础设施，并在法国和非洲发起针对法国的“虚假信息活动”。他指控说，俄罗斯攻击型潜艇已深入北大西洋和地中海，俄罗斯军机在黑海、叙利亚、地中海和北大西洋上空与其他飞机频繁互动。蒂埃里·布尔卡德认为，俄罗斯的风险“远远超过了乌克兰冲突的范畴”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 01:55:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752454460613_DXpTji_1752454460868.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173735</guid></item><item><title>No·89 艺点前线｜“无问西东国际对话展”亮相意大利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131052</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/coverImage/1749615897580_XkZpJW_1749615964173.jpg" alt="No·89 艺点前线｜“无问西东国际对话展”亮相意大利"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;No·89 艺点前线｜“无问西东国际对话展”亮相意大利&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;本期主要内容有：“2025无问西东国际对话展”亮相意大利国家现当代美术馆；“遇见庞贝：永恒之城”展览在湖南博物院开展；“希腊人：从阿伽门农到亚历山大”在沪展出等&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 01:34:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/coverImage/1749615897580_XkZpJW_1749615964173.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131052</guid></item><item><title>文学花边｜专访刘亮程：土地、梦境与文学</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158680</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752238304116_G1DXXB_1752238304351.png" alt="文学花边｜专访刘亮程：土地、梦境与文学"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;48:55&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;文学花边｜专访刘亮程：土地、梦境与文学&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;乌鲁木齐曾有一间叫“一个人的村庄”的酒吧？为什么50岁从城市回到乡村？文学写作是做梦的艺术？近日，作家刘亮程来到上海，接受澎湃新闻·文学花边独家专访。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 01:03:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752238304116_G1DXXB_1752238304351.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31158680</guid></item><item><title>东艺二十年二十人|张民权：越来越多的年轻观众会走进东艺</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31122113</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751867177844_jKr1NC_1751867178043.png" alt="东艺二十年二十人|张民权：越来越多的年轻观众会走进东艺"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:38&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;东艺二十年二十人|张民权：越来越多的年轻观众会走进东艺&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;今年是上海东方艺术中心开业20周年。20年来，无数艺术家在这里留下过他们的动人故事。主持人张民权表示，经过这二十年的耕耘，越来越多的年轻观众会走进东艺的剧场来。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:48:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751867177844_jKr1NC_1751867178043.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31122113</guid></item><item><title>从亮眼数据看汽车产业活力释放（经济聚焦）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173767</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p&gt; 　　核心阅读&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车产销首次双超1500万辆，多项指标同比均实现两位数增长……中国汽车工业协会日前发布行业半年报，数据亮眼。此外，汽车行业一系列整治“内卷式”竞争措施先后落地，无序价格战、账期拖长、虚假宣传等顽疾正在一步步得以纠正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产销分别完成1562.1万辆和1565.3万辆，同比分别增长12.5%和11.4%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新能源汽车产销分别完成696.8万辆和693.7万辆，同比分别增长41.4%和40.3%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车出口308.3万辆，同比增长10.4%；新能源汽车出口106万辆，同比增长75.2%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　…………&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国汽车工业协会日前发布行业半年报，一组组亮眼数据，彰显了中国汽车产业的强大韧性和强劲动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更加可喜的是，17家车企承诺支付账期不超过60天，加强产品一致性抽查，开展反不正当竞争执法……汽车行业一系列整治“内卷式”竞争措施先后落地，无序价格战、账期拖长、虚假宣传等顽疾正在一步步得以纠正，汽车产业高质量发展迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内需市场明显改善，行业整治“内卷式”竞争取得积极进展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全新C11增程300激光雷达版，厂家指导价14.98万元，换购国家补贴1.2万元，厂家补贴5000元，再加上厂家金融贴息5000元，到手价12.78万元。”浙江杭州的老款零跑C11车主林先生最近换购了新车，配置升级了不少，到手价比4年前还低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年1月中旬，商务部等8部门办公厅印发关于做好2025年汽车以旧换新工作的通知，扩大汽车报废更新支持范围，优化汽车报废更新补贴审核拨付监管流程，完善汽车置换更新补贴标准，落实资金支持政策，为上半年汽车内需市场改善奠定了基础。”零跑汽车董事长兼首席执行官朱江明说，借助政策东风，零跑汽车持续推出高品质产品，上半年累计交付22.17万辆，同比增长155.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部数据，自2024年汽车以旧换新政策实施以来，累计补贴申请量已突破1000万份，截至5月31日，2025年汽车以旧换新补贴申请量达412万份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年，汽车市场延续良好态势，多项指标同比均实现两位数增长。这是最近几年来，上半年运行表现最稳的一年。”中国汽车工业协会常务副会长兼秘书长付炳锋在2025中国汽车论坛上表示。在以旧换新政策持续显效带动下，内需市场明显改善，对汽车整体增长起到重要支撑作用。上半年，汽车国内销量1257万辆，同比增长11.7%，其中，乘用车国内销量1095万辆，同比增长13.6%；新能源汽车国内销量587.8万辆，同比增长35.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车行业整治“内卷式”竞争也取得了积极进展。付炳锋介绍，今年3月，协会发布《关于规范企业数据发布的倡议书》，及时叫停企业发布“销售周榜单”；4月，发布《关于规范驾驶辅助宣传与应用的倡议书》，规范对自动驾驶过度营销和虚假宣传；5月31日，发布《关于维护公平竞争秩序  促进行业健康发展的倡议》，这是行业出手整治无序“价格战”系列行动的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“行业主流车企也主动作为，加强自律，特别是快速采取了实质性举措带头维护供应链稳定，维护供应商利益。”付炳锋说，当前，整治“内卷式”竞争还在不断深化，今后协会将进一步完善长效工作机制，汇聚行业正能量，共同营造风清气正、健康和谐的产业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加速本土化2.0战略，合资企业转型取得初步成效&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　炎炎夏日，上海浦东气温高达35摄氏度，泛亚汽车技术中心一座刚刚投用的试验室里，一款由合资企业本土研发团队开发的全新“逍遥”超级融合架构电驱总成，正在零下40摄氏度环境仓里不知疲倦地“飞奔”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下半年，搭载‘逍遥’架构的别克高端新能源子品牌至境首款车型即将上市。”泛亚整车能量运动控制开发试验室高级经理彭世义说，这座投资上亿元的试验室，不仅有业内首个五电机能量运动控制台架，更可根据企业20多年采集的600多种国内路谱和工况，在整车试制前进行运动姿态控制等模拟测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为合资企业中最早开展本土自研且成效显著的企业，上汽通用依托股东双方技术储备，加快主力新车升级换代速度，销量稳步回升，自去年第四季度以来已经连续3个季度保持盈利。如今，上汽通用已拥有本土产品100%的自主定义和开发权。“到2026年，新能源产品销量占比将达50%以上。”上汽通用汽车总经理卢晓说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样加快探索本土化2.0战略的还有广汽丰田。得益于丰田汽车中国首席工程师制度的全面落地，广汽丰田首款纯电SUV铂智3X上市即热销，3个月订单接近3万辆。“中国工程师不再是‘图纸翻译者’，而是‘蓝图绘制者’。”广汽丰田执行副总经理文大力说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“东风日产贯彻‘在中国，为中国，向世界’理念，打造了‘全球+本土’研发新模式。”东风汽车有限公司执行副总裁、东风日产乘用车公司副总经理周锋表示，新研发模式的关键是实现全球技术优势与本土市场需求的深度融合，由中国团队整合中国资源，集成中国技术和中国速度，加速智能电动化转型步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“合资合作几十年来，跨国公司通过技术转移、本土培育等多重路径，不断丰富和完善着中国汽车供应链体系，并推动全球供应链深度融合。”付炳锋表示，如今，越来越多的跨国公司正与中方合作伙伴一起推动合资企业战略转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合作共赢，加快中国汽车国际化步伐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月10日，法国雷诺集团旗下电动汽车部门安培与多家机构在杭州签署新能源汽车产业基金合伙协议，将布局电池、智驾、智舱、软件、具身智能等多个前沿方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过本次基金合作，我们将有机会链接中国科技生态圈的领军者，与当地产业格局深入融合，精准发掘那些能为全球客户创造真正价值的变革力量。”雷诺集团（中国）董事长兼首席执行官苏伟铭表示，这次基金合作不仅能够赋能中国新能源汽车产业链优秀企业加速成长，更将突破传统的主机厂与供应商的业务模式，共育开放式创新生态，助力国际化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把目光聚焦中国品牌出海业务，携手海外合作伙伴为国际客户提供智能辅助驾驶系统服务，同样是北京地平线信息技术有限公司重要战略方向。“我们不仅与大众汽车、大陆集团成立了合资企业，今年上海车展期间，还宣布了与博世和电装两大国际零部件龙头企业进行战略合作。”地平线总裁陈黎明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国汽车深度融入全球市场，是产业发展的大势所趋，也是国际供需双向选择的必然结果。”付炳锋表示，近年来，我国汽车出口规模持续攀升，产品覆盖200余个国家和地区，充分满足了不同市场、不同地区的多样化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，我国新能源汽车出口106万辆，同比增长75.2%。其中，新能源乘用车出口101.1万辆，同比增长71.3%；新能源商用车出口4.9万辆，同比增长2.3倍。中国汽车流通协会乘用车市场信息联席分会数据显示，中国品牌新能源车海外市场份额已从2021年的1.8%上升到2024年的9.5%，今年1—5月更是上升至12.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，奇瑞累计出口汽车超55万辆，同比增长3.3%。奇瑞汽车董事长尹同跃表示，一直以来，奇瑞国际化都秉承一条关键原则，那就是要在世界范围内争取更多合作伙伴，实现更多共赢机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国品牌汽车在电动化、智能化转型浪潮中实现了质的飞跃，产品综合技术水平全面提升，新能源汽车的创新活力正引发全球瞩目。”付炳锋说。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:39:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752455822150_E2hi61_1752455822345.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173767</guid></item><item><title>“清凉经济”撬动文旅消费新场景 防晒向“新”向“智”加速产业链升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173766</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="flash_0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息：&lt;/strong&gt;炎炎夏日，热浪袭来。7月13日，多地持续高温，下周初，炎热程度将达鼎盛，部分地区将出现40℃以上酷热天气。有人说，这种温度下，冰箱以外都是远方，空调之外都是他乡。日子过得滚烫明亮，开窗阵阵热浪，关窗闷得够呛，出门免费烫个大波浪，陌生人见面都是熟人模样，热得我都有点膨胀，是不是太阳专门针对我加大了投放。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学上有个词叫一度效应，就是说气温每波动一度，产品销量和市场活动也会跟着变化。首先来看旅游方面，随着气温居高不下，避暑旅游、夜间经济等新场景迅速升温。下面，我们就去看看湖北神农架打造的清凉秘境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;湖北神农架：夏日避暑 沉浸式文旅打造清凉秘境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛夏时节，烈日带来阵阵热浪，让人无处躲藏，此刻，湖北神农架以平均22摄氏度的温度造就了一处清凉秘境，让市民游客在这个夏日有了避暑好去处。在这里，我们可以探秘原始森林，也可以纵览华中屋脊的云海奇观，又或者是在丝丝凉风中体验大九湖湿地夜游、星空露营等沉浸式文旅项目。 &lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/13/2025071320021795963.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了欣赏这壮阔美景，游客还可以在山水相伴间品尝特色美食，让假期生活更显多姿多彩。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/13/2025071320022381002.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;品尝美食的同时，游客还可以欣赏民俗表演以及参与篝火晚会等互动项目，通过避暑季系列暑期特色活动，让“神秘”的神农架转变为可触可感的休闲好去处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_1"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黑龙江：森林峡谷漂流 新体验带动暑期旅游经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正值暑期，黑龙江集贤县山高林深，今年夏天，当地专门在七星山国家森林公园内打造了森林峡谷漂流，让游客在夏天能够体验到在森林里玩水的刺激。夜幕降临，游客们还可以和动感的音乐一起点燃夏日激情。而在当地另一处安邦河湿地公园，这里也凭借独特的自然风光吸引了大量游客。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/13/2025071320023126772.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，当地已接待游客108万人次，带动了当地酒店住宿、餐饮服务等，极大拉动了当地暑期旅游经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_2"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;江西上饶：夏日丹霞如画 游人乐享清凉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界自然遗产龟峰位于江西上饶，盛夏时节，这里独特的丹霞地貌与丰富的植被吸引了众多游客前来避暑纳凉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走进龟峰景区，映入眼帘的是形态各异的丹霞奇峰。这些经过亿万年地质变迁形成的岩石，仿佛被赋予了生命。有的如巨龟昂首，有的似神驼伏地，在蓝天白云的映衬下，构成了一幅幅绝美的自然画卷。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/13/2025071320024525846.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到这里，不仅能欣赏到独特的地貌景观，还能体验到丰富的生态之美。山林间绿树成荫，各种珍稀植物生长茂盛，为游客提供了避暑纳凉的好去处。近年来，当地在不断加强生态保护的同时，提升游客的游览体验，推出了徒步探险、科普研学等特色旅游项目，让游客深入了解龟峰的地质文化和生态知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_3"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;福建晋江：轻薄透气防晒 功能性面料订单火爆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了旅游消费，盛夏时节，防晒产品也迎来销售旺季。在福建晋江，这里的多家服装生产或纺织面料企业生产的凉感、速干、驱蚊、防晒等功能性面料订单火爆，备受市场青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入夏以来，各大服装门店都纷纷上新防晒类服饰，各种轻薄、透气、具备紫外线防护功能的防晒衣物销量迅速攀升。销售市场的火爆，也带动了上游供应链产能的加速释放。福建晋江有着完善的服装制造产业链，其中就有不少企业深耕功能性面料多年。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/13/2025071320025423636.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业负责人介绍，过去，他们的海外订单占比约4成，以欧美市场为主，这几年来，随着国内消费增长拉动，他们也完成了订单结构性调整。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/13/2025071320030137234.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，晋江全市有数百家企业生产功能性面料，涵盖防晒、凉感、抗菌、速干等多个品类，这些面料被广泛应用于运动服、户外服及夏季日常穿搭中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_4"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;福建晋江：小面料大门道 防晒科技清凉出圈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着对夏日着装清凉的需求，面料的研发也不断创新升级，这些功能性面料到底有哪些功能，小面料里藏着哪些大门道呢？一起来看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在晋江市金井镇的绿色高端面料工业园，许多企业都设置了面料实验室。防晒指数、透气度、耐磨度，面料的许多不同功能都在这里进行测试。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/13/2025071320030999593.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炎炎夏日，不仅要让防晒效果更好，还要让面料更轻薄，为了能让消费者有更好的穿着体验，这里的企业也在不断创新。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/13/2025071320031824281.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晋江市面料生产企业开发与推广负责人程俊芳称：“我们的薄荷系列就是将天然的薄荷成分通过微胶囊技术添加到纤维里面，然后再纺成丝做成的一款防晒面料。这款面料既凉感又抗菌还除臭，防晒只是它一个最基础的功能了。未来我们还将探索更多的智慧型面料，比如说智能温控，通过环境的温度来调节透气结构，达到真正意义上的智慧型面料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_5"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;福建晋江：小面料大智造 智能产线加速产业链升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过创新研发，面料的功能越来越强大。但是满足市场需求，产能也十分重要，晋江市许多服装纺织企业对全产线进行了数字智能化升级，提升了生产各环节的效率和品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一家纺织面料加工工厂里，一排排防晒专用纱线正源源不断地被送上织布机，经过密织、高温定型等流程，被加工成具备高倍防晒性能的科技面料。据企业负责人介绍，他们从2019年开始对全产线进行了数字智能化升级。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p5.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/13/2025071320032526731.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了服务好企业转型升级，前不久，晋江正式启动了全球鞋服纺织供应链创新中心，推动晋江从传统制造基地向全球供应链商贸中心转型。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:39:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752455663377_PswB2r_1752455663580.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173766</guid></item><item><title>牛市早报｜科创板“1+6”业务规则落地，上半年进出口数据将公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173698</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至7月11日收盘，上证综指涨0.01%，报3510.18点；科创50指数涨1.48%，报994.45点；深证成指涨0.61%，报10696.1点；创业板指涨0.8%，报2207.1点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间周五，美国三大股指小幅收跌，道指跌0.63%，标普500指数跌0.33%，纳指跌0.22%。上一周，道指跌1.02%，标普500指数跌0.31%，纳指跌0.08%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据澎湃新闻，科创板进一步深化改革的“1+6”政策配套业务规则落地。7月13日，上海证券交易所正式发布了新制定的《科创板上市公司自律监管指引第5号——科创成长层》、《发行上市审核规则适用指引第7号——预先审阅》、《发行上市审核规则适用指引第8号——资深专业机构投资者》等3项业务指引，以及修订的《会员管理业务指南第2号——风险揭示书必备条款》和《证券交易业务指南第6号——证券特殊标识》等2项业务指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据澎湃新闻，7月11日，财政部网站发布《关于引导保险资金长期稳健投资 进一步加强国有商业保险公司长周期考核的通知》，进一步加强对国有商业保险公司长周期考核。将经营效益类指标的“净资产收益率”由“3年周期指标+当年度指标”相结合的考核方式调整为“当年度指标+3年周期指标+5年周期指标”相结合的考核方式。其中，当年度指标为“当年净资产收益率”，权重为30%；3年周期指标为“3年周期净资产收益率”，权重为50%；5年周期指标为“5年周期净资产收益率”，权重为20%。与此同时，将经营效益类指标的“（国有）资本保值增值率”由“当年度指标”调整为“当年度指标+3年周期指标+5年周期指标”相结合的考核方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、7月11日，中国银行间市场交易商协会公告称，将对广发银行2025-2026年度二级资本债券项目中的6家主承销商启动自律调查。前期，交易商协会发布《关于加强银行间债券市场发行承销规范的通知》（中市协发〔2025〕114号），进一步强化对低价承销费、低价包销等不合规行为的自律管理。协会监测到，在广发银行2025-2026年度二级资本债券项目中，中国银河证券股份有限公司、广发证券股份有限公司、兴业银行股份有限公司、国泰海通证券股份有限公司、中信建投证券股份有限公司、中信证券股份有限公司等6家主承销商中标承销费引发市场关注。依据《银行间债券市场自律处分规则》，交易商协会对相关机构启动自律调查。若相关方在业务开展过程中存在违反自律规则的情况，将依据有关规定予以自律处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、7月11日，据工信微报，近日，工业和信息化部党组书记、部长李乐成分别在上海、北京等地调研人工智能工作。李乐成强调，要加快人工智能产业创新发展，夯实产业发展底座，强化算力、算法、数据等要素供给。要凝练装备制造、电子信息、原材料、消费品等重点行业应用需求和成熟解决方案，加快大模型赋能制造业全流程，培育一批人工智能赋能应用服务商。要大力发展人形机器人等新一代智能终端产品，注重共性技术研发和基础数据建设，在应用中持续迭代优化，加快推进人形机器人领域数据采集、清洗、标注和产品测试等标准研制。要壮大产业发展生态，推进建设高水平人工智能开源社区，发挥国家人工智能产业投资基金作用。要统筹发展和安全，创新人工智能安全治理技术工具，建立覆盖全生命周期的安全治理机制，提升风险防范能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据新华社，7月11日，2025年国家基本医疗保险、生育保险和工伤保险药品目录及商业健康保险创新药品目录调整正式启动，符合条件的申报主体可在7月11日至20日期间，通过国家医保服务平台进行网上申报。今年首次新增的商保创新药目录，主要聚焦创新程度高、临床价值大、患者获益显著，但因超出“保基本”定位暂时无法纳入基本目录的药品，助力健全多层次用药保障体系，更好满足人民群众多元化的用药需求，为创新药发展提供更充足的经济支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据中央纪委国家监委驻中国证券监督管理委员会纪检监察组、江苏省纪委监委消息，中国证监会原法律部副主任吴国舫被“双开”。经查，吴国舫丧失理想信念，背弃初心使命。将公权力异化为谋取私利的工具，严重损害证券监管形象。从证监会离职后仍利用曾担任职务职权形成的便利条件，继续谋取所谓“投资机会”，是政商“旋转门”腐败的典型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、7月13日，据《证券日报》记者从中国移动采购与招标网获悉，近日，上海智元新创技术有限公司和杭州宇树科技股份有限公司中标“中移（杭州）信息技术有限公司人形双足机器人代工服务采购项目”。根据该项目的比选公告，本次采购的项目总预算为1.2405亿元（含税）。采购包1为全尺寸人形双足机器人，预算为7800万元（含税），最终中选人为智元机器人；采购包2为小尺寸人形双足机器人、算力背包、五指灵巧手，预算为4605万元（含税），中标人为宇树科技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、7月13日，据澎湃新闻，“休整”一周之后，外卖补贴大战在这个周末再度开启，淘宝闪购和美团外卖两大话题词再度冲上微博热搜。7月12日，不少网友在社交平台晒出新一轮的外卖补贴“战绩”，包括低价甚至是免单的咖啡茶饮。澎湃新闻记者发现，美团和淘宝闪购分别宣布周末补贴继续，美团发文称“周六，快乐继续​”，淘宝闪购则表示“188元大券包，五顿我全包！”据了解，7月12日23点36分，美团即时零售订单量再创新高，达1.5亿。其中，神抢手单量超5000万单，拼好饭单量超3500万单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、国务院新闻办公室将于2025年7月14日（星期一）上午10时举行新闻发布会，请海关总署副署长王令浚介绍2025年上半年进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、国务院新闻办公室将于2025年7月14日（星期一）下午3时举行新闻发布会，请中国人民银行副行长邹澜介绍2025年上半年金融统计数据情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据央视新闻，当地时间7月12日，美国总统特朗普在社交媒体平台“真实社交”上发布致墨西哥和欧盟的信件，宣布自2025年8月1日起，美国将对来自墨西哥和欧盟的输美产品征收30%的关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:38:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752451712445_Tnktbs_1752451712686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173698</guid></item><item><title>十大券商看后市｜积极因素仍在累积，A股有望进一步“上台阶”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173697</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;沪指年内首次站上3500点后，A股行情接下来将如何演绎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，上证指数突破后，A股积极因素仍在继续累积，流动性充裕叠加市场情绪升温，积极情绪或继续蔓延，预计市场有望进一步“上台阶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源证券表示，上证指数突破后，A股积极因素仍在继续累积。A股大波段上行的线索正愈发完整清晰，市场开始提前反映远期改善的投资机会，短期市场已演绎出“牛市氛围”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来，继续维持战略乐观判断，目前海内外宏观环境、市场风险偏好和新赛道结构性景气均出现积极信号，预计市场有望进一步‘上台阶’。”中信建投证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券进一步指出，当前市场走势良好、资金充沛，投资者情绪高涨，上证指数呈现“多头均线发散”走势。这意味着指数即使步入回调格局，下跌空间也较为有限，中线仍有机会冲击去年10月8日前高3674点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，银河证券提醒投资者，短期资金对业绩的关注度较高，这种环境对小微盘股并不友好，但在中报预披露结束后，资金可能逐渐淡化对业绩的苛责，市场风格是否会再一次切换仍有待观察。向后看，随着7月份重要会议越来越近，内需、消费相关的领域可能也会出现预期升温的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在连续3周市场大涨后，A股阶段性回调压力正在上升，但市场整体系统性风险不大，股权风险溢价指标显示目前仍然处在机会水平附近。整体可维持偏高仓位，若短期市场出现调整则是布局良机。”中信建投证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;高位震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，6月以来市场最大的变化是逐步从存量市场转为增量市场，不过A股当中机构易于接受的板块短期内涨幅较大，进入到高位震荡阶段。相对而言处于低位的是受价格因素主导的制造板块，当下的反内卷是类比于“一带一路”的长期叙事，在增量资金流入环境下有助于撬动这些低位板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，港股当前的估值洼地特征又显现出来，在巨大的配置压力下，保险资金投资范围扩圈是大势所趋，南下资金有望再次回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，判断当下是增配港股的时机，A股的有色、AI硬件、创新药、游戏和军工板块则将继续轮动，低位制造板块有望在增量流动性和政策预期推动下持续修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银河证券：板块轮&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;动可能&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，上周银行股波动较大，后续可能会引发指数剧烈波动。此外，在近几天逼空行情下，两市跌幅接近或超过10%的个股并不少，这代表资金或许正在进行一种“接力淘汰赛”，也体现出目前板块快速轮动的特点尚存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上，资金分歧短期可能会持续，板块轮动可能也会持续，短线交易可能很难，但指数大幅调整的风险也较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作层面：短期，资金对业绩的关注度较高，这种环境对小微盘股并不友好，但在中报预披露结束后，资金可能逐渐淡化对业绩的苛责，市场风格是否会再一次切换仍有待观察。此外，考虑到月底会议临近，且业绩预披结束，资金关于政策的预期或将持续升温，目前的预期大多聚焦反内卷和城市更新等方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向后看，随着7月份重要会议越来越近，内需、消费相关的领域可能也会出现预期升温的情况。最后，管理层明确支持的一些行业中期逻辑也会持续加强，比如创新药，仍是中期值得关注的重要方向之一。此外，随着越来越多的国内半导体龙头IPO，科技板块的情绪大概率会逐渐回暖，需适当留意情绪拐点的确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;积极因素仍在继续累积&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上证指数突破后，A股积极因素仍在继续累积。A股大波段上行的线索正愈发完整清晰，市场开始提前反映远期改善的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期市场已演绎出“牛市氛围”：上证指数突破本身直接推升风险偏好，短期赚钱效应全面扩散。市场开始反映更长期的逻辑+高beta资产上涨。2025年四季度开始，牛市的必要条件会加速积累，但2025年三季度牛市可能不会一蹴而就，赚钱效应扩散至高位后，市场反复可能增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，保险增配银行的资金逻辑，从“一阶导”演绎到“二阶导”，而加速买入无法中期维持，建议待市场关注度降低再配置。2025年三季度算力链进一步机会，可能来自互联网平台资本开支改善。反内卷行情短期弹性更大的是周期品。而2026年供需格局改善，中游制造才是重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;信建投证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：“上台阶”行情有望延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，“上台阶”行情有望延续。流动性充裕叠加市场情绪升温，推动A股上台阶。外部环境也较为有利，积极情绪或蔓延至A股。接下来，继续维持战略乐观判断，目前海内外宏观环境、市场风险偏好和新赛道结构性景气均出现积极信号，预计市场有望进一步“上台阶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期来看，在连续3周市场大涨后，A股阶段性回调压力正在上升，但市场整体系统性风险不大，股权风险溢价指标显示目前仍然处在机会水平附近。因此依然看好后市行情，整体维持偏高仓位，若短期市场出现调整则是布局良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，今年银行板块的表现继续强势，财政注资叠加化债推进有望带来估值修复，险资也为其提供了有效的资金面支撑，下半年资金面支撑可能边际放缓，但大资金趋势性撤出的概率低。在当前低利率的环境里，长周期考核配合OCI账户，银行板块的配置价值进一步凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，可重点关注有色、建材、电力设备、非银、创新药、养殖、物流、算力、银行、新消费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华泰证券：短期波动或加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，资金面和顶部信号体系显示短期波动或加剧资金面分歧加大。一是交易型资金热度维持高位，融资净流入规模扩大，但融资交易活跃度自高位小幅回落；二是截至上周三，被动配置型外资连续两周净流入，主动配置型外资净流出规模收窄；三是宽基ETF连续三周净流出，产业资本连续四周净流出，年中解禁高峰下，7月底-8月中旬解禁规模中枢抬升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，A股顶部信号体系当前亮灯比例仅37.5%，整体压力不大，但其中站上60日线个股占比、新增散户开户数、波动率微笑曲线等指标触发信号，短期波动或加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，战术上维持哑铃配置，进攻端关注风电、关注风电、游戏、通信设备、小金属等，防御端关注保险、农业等；战略上继续看好大金融、创新药、军工以及A50为代表的核心资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：找寻结构性亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，本轮指数上台阶后，中枢有望来到一个新的区间，但在宏观环境出现大的变化之前，把握阶段性主线、找寻结构性亮点仍应当是当下市场关注的主要矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，进入7月，随着中报预告陆续披露、夏季高温季节来临，业绩和季节性对于行情结构的影响显著提升，当下市场本身就来到一个行情规律偏强、微观线索偏多的阶段，有望为市场找寻主线提供更多的结构性指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，7-8月是钢铁、化工、有色等资源品的传统高胜率窗口，背后是旺季+涨价的确定性支撑，近期“反内卷”政策的部署更加强化了这一逻辑。另一方面，7-8月军工板块胜率持续较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，6月以来，基于股价位置、产业催化等各个维度反复提示AI等科技板块的修复。修复至今，从滚动收益差、成交占比看，当前AI依然是位置合适、值得配置的细分领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：回调空间或有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，短期内市场或有横盘震荡整理的需求，但回调空间或有限，中线仍有机会冲击去年10月8日前高3674点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置方面，继续坚持“1+1+X”原则，以银行作为压舱石，持有低位券商，兼顾军工、计算机、传媒、电子、电新等科技成长板块。当前市场风险较小、情绪高涨，建议近期在操作科技成长板块时，可以适当轻指数、重个股。继续坚持当前中线仓位，若遇可观回撤则果断增配中线仓位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前市场走势良好、资金充沛，投资者情绪高涨，上证指数呈现“多头均线发散”走势。这意味着指数即使步入回调格局，下跌空间也较为有限，中线仍有机会冲击去年10月8日前高3674点。同时，以当前投资者情绪而言，即使大盘近期再次大幅上冲难度较大，个股仍将获得足够表现机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东方财富证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;震荡慢牛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，中期大概率维持震荡慢牛态势。首先后续盈利复苏是一个逐步渐进的过程。市场流动性充裕，一些中长期资金也发挥了稳定市场的积极作用，“长钱长投”再迎制度性突破，险资趋向加大A股投资比例，后续也有居民定期存款高峰集中到期，面临回报率中枢下移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但同时需要注意，当前市场的核心增量资金是低风险偏好资金而非投机性资金主导。且2021年牛市中后期大量新发基金依然面临“解套离场”压制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结构上可以把握高低切，关注中报超预期和潜在受益反内卷的方向，如果市场出现明显回调，可以更积极进取。当前行业可关注光伏设备、电池、乘用车、钢铁、玻纤、创新药/CXO、光模块/PCB等，同时中期还可关注半导体/国产算力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：市场波动或有所加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，虽然海外扰动可能加剧，但A股正在逐步脱敏。二季度经济数据即将发布，预计弱于一季度但可能好于市场预期，对政治局会议政策期待预计后延，市场波动或有所加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月15日将公布的二季度经济数据有望维持韧性，存在好于预期的可能性。6月通胀数据显示CPI和PPI同比的边际变化走向分化，价格后续存在温和改善的可能。如果二季度GDP增速好于预期有望提振市场、继续利好顺周期板块，但市场对月底中央政治局会议的政策预期可能推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，上周五银行大跌并非稳市资金所为，银行高股息内在运行逻辑稳健且将进一步强化，继续看好银行保险趋势性行情，同时地产阶段性估值修复仍有较大空间，有景气支撑领域如稀土永磁、贵金属、工程机械、摩托车、农化制品仍可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华西证券：短期市场或存在盘整需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，沪指年内首次站上3500点，大金融、“反内卷”和科技主题交替轮动上行，股市融资资金和陆股通资金成交占比明显回升，反映赚钱效应推动市场风险偏好回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮“623”启动的行情与去年“924”行情不同的是，当前A股市场估值已从底部区域回到历史中位数上方，全A平均股价与3月份高点接近，因此指数进一步冲高还需成交量的配合，短期市场或存在盘整需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与“924”行情的相同点在于，政策层对支持资本市场的决心与力度没有改变，“平准基金”等中长期资金入市的推动下，即使行情“回踩”，其幅度或也有限，A股在“稳中有涨”中结构性机会颇多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，建议投资者关注三条主线：一是低利率环境下，稳定红利类资产仍将是中长期资金配置的重要方向；二是受益于涨价相关资源品方向，如小金属、工业金属；三是新技术、新成长方向，如军工、海洋经济、AI算力、固态电池等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:35:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752449759910_DbFjRz_1752449760146.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173697</guid></item><item><title>视觉周刊｜魔都CCG、BW、ChinaJoy会师暑趣拉满</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131028</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679229" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/82274498fa624066bbea55f203609818/hd/1752383974000_AmetQD_1752384012415.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752398847599_Et2izH_1752398847772.png" data-duration="00:35" data-verticalvideo="1" data-width="392" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;“澎湃视觉周刊”第259期主要内容 —— &lt;a href="tel:20250707%20-%2020250713"&gt;20250707 - 20250713&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【魔都，暑你会玩！】三伏天，到庄行“趣”吃伏羊！上海这个夜市，把二十四节气“搬”上街？CCG、BW、ChinaJoy会师，被二次元包围的快乐，谁懂啊！更多精彩，锁定直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【“外卖大战”为何卷土重来，即时零售将走向何方？】订单不断从外卖接单机中吐出，一米、两米、五米、十米......在一家接受外卖订单的餐饮店里，店员看着不断变长的外卖订单，急到崩溃。因为他们根本来不及完成订单，而店门外已经挤满了催单的外卖员。在上周末的历史级外卖大战中，这是社交媒体上广为流传的一幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【十字路口的古镇】小桥流水、青砖黛瓦，熙熙攘攘的古镇曾经是几代人的集体旅行记忆。随着时代变迁，人们尤其是年轻人旅行观念和旅行方式急剧转变，越来越多的古镇都身处“十字路口”，是继续忍受门可罗雀还是破釜沉舟升级改造，古镇转型势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;svg viewbox="0 0 24 24"&gt;&lt;/svg&gt;&lt;span&gt;左滑浏览本期周刊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃视觉周刊，每周与你准时相约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精心挑选、深入解读，为你呈现最独特的视角、最直观的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，图像与文字交织，新闻与艺术交融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天的海报，今天的旧闻，未来的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们用视觉的力量，带你感受世界的心跳；用新闻的温度，触碰生活的脉搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃海报，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远，不止于平面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:01:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752382250000_XGpWce_1752382318639.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31131028</guid></item><item><title>圆桌｜汽车经销商呼吁淘汰落后产能，对车企满意度仍处于低位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172337</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在高度内卷的环境下，经销商们也已经开始考虑主动“抛弃”落后车企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于看不到希望的品牌，我觉得要坚决关停并转，长痛不如短痛。”近日，在由全国工商联汽车经销商商会主办的2025中国汽车流通行业大会上，重庆百事达汽车有限公司董事长杨奕如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨奕在演讲中提到，十年前，经销商拿品牌的难度大于经营的难度，然而现在，经营的难度远大于拿品牌的难度。过去，经销商需要花费很多的时间精力去拿品牌，一旦拿到手，当年就能赚几百万元。时移世易，当前，经销商加入品牌的当年就亏损几百万元的情况也很常见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受澎湃新闻记者采访时，多位汽车经销商或投资人也表露了类似观点。其中有经销商介绍，其在2024年主动退网了某传统品牌，转投新能源，“我们不是经营不善被迫退网。我相信，去年退网的四千多家经销商里，有很多和我们一样。行业同仁一定要在自己还有‘余粮’的时候，果断放弃没希望的品牌，切勿抱有幻想。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业协会也对“淘汰落后产能”作出了积极呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国工商联汽车经销商商会会长刘英姿在大会演讲中强调，行业内卷必须得到纠治。汽车经销商是行业内卷的被动参与者和直接的受害者，呼吁国家主管部门进一步加大干预的力度，淘汰落后的产能、纠治不公平的竞争行为等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘英姿指出，今年以来，在国家“两新”政策加力扩围的影响下，汽车市场消费潜力得到进一步释放，我国汽车产销量继续保持增长态势。但在以无序的“价格战”为主要特征的行业内卷影响下，汽车经销商面临的经营压力进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她介绍，行业价格倒挂问题没有得到缓解，80%左右的主销车型价格倒挂比例达到20%。经销商库存仍然保持了较高的水平，截至5月末，行业总库达到了345万辆，经销商库存达到255万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，刘英姿还提及，一些汽车品牌的返利兑现周期还比较长，调研显示，主要品牌中16个品牌的兑现周期达到或超过90天，有4个品牌更是长达180天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，汽车经销商对生产厂家的满意度依旧难有起色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国工商联汽车经销商商会秘书长邢海涛介绍，刚刚发布的《汽车经销商对生产厂家满意度调研暨汽车经销商生存状况调研报告》显示，围绕“品牌与产品、网络建设、商务政策、投资回报”等核心指标，2024年汽车经销商对主机厂的整体满意度得分为59.78分，同比略有上升，但整体来看仍处于低位。此前，这一满意度得分曾多次达到或接近70分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752370703000_QdXBnX_1752418371785.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352635622"&gt;&lt;p&gt;邢海涛认为，汽车行业真正实现反“内卷”必须要形成共识，目前，市场主体对于“内卷”的危害和反“内卷”的必要性认识正在加深，一些汽车主机厂已经开始采取行动。同时，国家对于治理汽车市场“内卷”的干预力度也在加强，但如果仅仅依靠行政部门的政策干预并不能从根本上解决“内卷”问题，只有在国家的引导下，全行业达成反“内卷”的共识，行业才能真正走出“内卷”式竞争，迎来真正的高质量健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外值得一提的是，在中国汽车流通行业大会期间，全国工商联汽车经销商商会组织召开“汽车经销行业高质量发展”座谈会。据透露，针对当前金融机构存在的授信信心不足、存量融资收紧、保险市场秩序混乱等问题，人民银行、金融监管总局相关业务负责人在座谈会上表示，金融部门正密切关注汽车经销行业存在的相关问题，后续将结合国家促消费、汽车以旧换新等政策导向，深入剖析企业反映的问题症结，着力研究更具适配性的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 23:49:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752418646535_4w1eTp_1752418646809.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172337</guid></item><item><title>人民日报调查：易跳过、难度低，谁解除了孩子的未成年人模式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173689</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2525770" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/e2cb5da0-c0db-4975-a03e-47a8e71dda1c.jpg" data-imageid="352654011"&gt;&lt;p&gt;“孩子今年读初二，我特意在多个手机应用上开启未成年人模式。但没过几天，孩子就找到了‘窍门’：卸载软件后，用家里老人的身份信息重新注册，或者干脆和同学在别处租用成年人账号……”山西太原市读者侯婷近日来信表示，有关部门出台了规章制度，家长花心思设置未成年人模式，为什么还能被孩子轻易解除？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为系好未成年人的网络“安全扣”，国家网信办4月发布了移动互联网未成年人模式，在原有青少年模式的基础上升级建设未成年人模式，不仅在使用时段、时长、功能和浏览内容等方面作出限制，还将覆盖范围延伸至移动终端、应用程序、应用程序分发平台，方便家长一键管理。然而，记者调查发现，未成年人模式在不同平台上的执行力度不一，功能实效参差不齐，审核宽松、易被绕过等问题仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实名认证简单、自解难度较低，解除未成年人模式并不难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久，江苏南通市读者张放反映，今年4月开始，她发现自己9岁的孩子在“4399小游戏”开发的一款“主宰世界”类型游戏里，累计充值了4769元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一款支付宝小程序游戏，没有独立账号和密码，孩子直接用我的支付宝账号就能一键登录，根本没有人脸识别和其他认证。”张放说自己的收入并不稳定，这笔钱对她来说是笔不小的支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像张放这样的遭遇并不少见。“黑猫投诉”平台上，不少家长反映，孩子常常借用家长或亲友的成年人账号信息，绕开游戏平台和社交软件的实名认证。网友“正义喵”投诉，孩子用已开启青少年模式的QQ账号登录了“和平精英”游戏。因为注册账号身份为青少年，所以游戏的防沉迷系统也以青少年的标准开展监控。但问题是，孩子发现游戏允许他重新申请实名认证，于是偷偷用外婆身份证进行认证，成功避开防沉迷系统的监控，还拿着所有零花钱跑到小卖部，把现金转进微信账户，一口气往游戏里充值了1374元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“既然游戏是用已开启青少年模式的第三方账号登录的，为什么还能允许更换实名认证信息，这不是给孩子留出操作空间吗？”网友“正义喵”无奈留言道，游戏客服最终以“系统检测为成年人登录”为由拒绝退款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了身份核验不到位，不少读者还发现，一些应用上的未成年人模式破解难度较低，孩子稍加摸索，就能找到门路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏南京市读者刘先生反映，他给上小学的女儿在手机上设置了多款APP的未成年人模式，没想到“漏洞一个接一个”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她先是发现小红书可以通过卸载重装的方式跳出未成年人模式限制：先卸载软件，重新下载后换个没有开未成年人模式的其他账号登录并退出，然后再重新用原账号登录，就不再是未成年人模式了。”刘先生说，他最初只觉得是个偶然，没想到女儿很快又摸索出更多门路——孩子使用的小米手机有“应用双开”功能，即应用分身，可以复制出一个新应用再登录，就没有任何限制了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，一些社交软件的未成年人模式也存在问题。刘先生同样给女儿的微信设置了未成年人模式，但由于自己不了解软件使用规则，最开始使用的是微信登录密码管理。“她有手机号，可以直接用手机号修改微信密码，再给自己退出未成年人模式。”刘先生无奈地说，“没办法，我只能把微信登录密码管理修改为独立密码管理，这才成功限制孩子使用软件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实名认证和破解难度低的漏洞，往往也让未成年人模式相关的功能限制形同虚设。记者梳理发现，不仅是游戏账户，一些社交、短视频平台同样具备充值、打赏、提现功能；在没有交易风险提示的情况下，有些平台的未成年人模式仍默认开放借贷、理财等金融入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“孩子意识不到充进游戏的钱可能是一家人整月的生活开销，也没有风险意识，出了问题只能由我们兜底。”张放无奈地表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通过网络平台发广告，低价租号、代刷人脸，破解未成年人模式成灰色交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一些平台设置的“门槛”过低，还有不法分子专门针对未成年人模式做起灰色生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最常见的是租号。游戏用户为了尝试不同道具、装备或更高等级的游戏账号，选择在电商平台上租用、购买他人账号，本是一种较常见的消费方式，却也成了一些人破解未成年人模式的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在各种电商平台以某游戏名称加“租号”为关键词进行检索，能看到大量提供租号服务的店铺。这些服务最低等级的号1小时仅需5元，租期灵活，从1小时到一整天都有，高等级号收费稍高。虽然平台商品页面和机器客服都有“未成年人需遵守国家相关规定，经监护人同意”等提醒语，但当记者以顾客身份向多家店铺询问时，不少店铺客服表示，账号一经登录，一般不会再弹出动态人脸核验，不需要额外身份验证。有的店铺客服还表示，不管是否是未成年人，都承诺“账号能登，不会刷脸验证，放心玩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了规避平台监督，部分用户还会绕开电商平台，转向QQ群、微博超话、二手交易等其他平台渠道，私下进行租号交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了租号，还有公开打出“代破解未成年人模式服务”的招牌。在一些社交平台，能看到不少“求解除青少年模式”的帖子，评论区也会有“斯我”“30r帮解”等留言。为了躲避平台对评论的关键字监管，这些留言都会采用谐音、指代等隐晦表达，比如：“斯我”即私信找我咨询，“30r帮解”即支付30元就能代破解未成年人模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而代破解业务也方式多样，最常见的一种是提供话术和教程，通过反复申诉解除人脸限制。在小红书，记者私信了一名自称可以“小偿帮解人脸”的用户。支付15元后，对方发来一整套详细教程：在腾讯健康系统的“服务与帮助”界面，输入一段固定的话术，声称“账号借给朋友用之后频繁弹人脸，麻烦客服帮忙解除”，再按照对方提示，每天分批次申诉，控制间隔。“坚持4到7天，就可以解开。”该用户保证说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些未成年人用户也在社交平台上分享过自己的类似经历。有网友在小红书发布了某款网易游戏的“破人脸教程”，称自己的账号实名与绑定手机号并不一致，只要反复向人工申诉“是因借号导致的人脸失败”，尽管无法彻底更换绑定的人脸信息，但足以解除短期限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些卖家提供“远程代扫人脸、换实名”的相对高价服务。“涉及实名信息更麻烦，要登录账号、重新扫人脸换绑。”一名卖家告诉记者，完成后用户再登录即可畅玩，后续也不会频繁弹出验证，报价88元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更隐蔽的一种是“异地过人脸”。记者付款后，一名卖家向记者演示了完整流程：购买他人账号后，若在游戏过程中遇到人脸识别弹窗，先下载一款网络加速软件，将IP节点切换至与号主一致的地区，再让账号原持有人远程扫码完成认证。“这样相当于在同一个地区登录，系统就很难识别是异地操作。”卖家表示，平台一般只有在监测到账号频繁在不同设备间切换时，才会弹出动态人脸核验，“只要配合得好，基本不会被发现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未成年人网络保护是一项系统性工程，需要各方合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未成年人身为互联网“原住民”，面对复杂的互联网技术、泥沙俱下的数据信息，自我保护的意识、能力都相对欠缺。“建设移动互联网未成年人模式目的是支持鼓励平台优化未成年人模式，把未成年人保护的各项举措落到实处，共同营造安全健康、清朗向上的网络环境。”中国人民大学新闻学院副教授杨钢元说，然而，上述灰色渠道和不法分子破坏了本应安全健康的网络环境，给未成年人健康成长带来风险和隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，杨钢元建议平台方要进一步完善自身未成年模式建设，自查自纠，修补可能被钻空子的系统漏洞；严格登录前的实名身份认证，采取身份证认证、人脸识别等多重手段；对推文、评论、社群等可能存在不良教学、交易的场景进行关键词检测，时常更新关键词库，对谐音、指代等隐晦说法保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《未成年人网络保护条例》于2024年施行，明确了一个网络空间中的未成年人网络保护共同体。“除了平台方，这个共同体包括家庭、学校、政府以及智能终端的生产者、销售者。”北京师范大学新闻传播学院未成年人网络素养研究中心主任方增泉表示，未成年人网络保护是一项系统性工程，需要各方合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方增泉认为，网信部门应加强对网络空间的法律法规建设，完善青少年网络保护政策体系，推动《未成年人网络保护条例》落地实施，明确平台责任、家长职责与学校义务，建立网络内容审核、时间管理、隐私保护等方面的刚性规范。同时，网信、公安等部门可联合定期开展专项整治行动，重点打击传播低俗、暴力、色情等不良内容的平台和账号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了屏蔽违法、不适应未成年人身心健康发展内容的硬性约束之外，多数软件一旦开启未成年人模式，推送内容存在单一化、低龄化问题，难以满足不同年龄青少年的特色需求。安徽马鞍山市读者刘乐怡建议，未成年人模式需根据未成年人不同的年龄分层，进行不同内容的分类。在此基础上，平台应该依托儿童内容创作者、版权资源、权威机构等，筛选海量内容纳入未成年人模式，大幅扩充适合未成年人的优质内容。“为了鼓励平台增加更多、更丰富的适合未成年人观看的内容，可以采用黑名单或者白名单方式扩充内容，让未成年人模式里的服务更多样、更具吸引力。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家长在使用未成年人模式管理孩子使用手机时，自身也要以身作则。“少玩手机，多陪孩子，给孩子正向引导。”方增泉说，可以与孩子协商制定科学的家庭上网规则，建立开放、平等的家庭沟通机制，通过言传身教为孩子树立良好榜样，营造和谐的家庭氛围，促进孩子健康成长发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;（刘潇鸿参与采写）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 23:38:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752448533734_6RB68e_1752448534020.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173689</guid></item><item><title>苏超倒逼中超？国安开放客队区球票，京沪大战上座率将创新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间7月19日晚7点35分，中超第17轮将迎来天王山之战——目前积分并列第一的北京国安和上海申花将在北京工人体育场交锋。13日上午10点整，本场比赛的门票开始发售，开票不到2分钟，所有档次的球票均售罄，比赛的热度由此可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752427588853_1kmGmz_1752427668300.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352635764"&gt;&lt;p&gt;根据此前国安俱乐部官方公告，本场比赛是国安俱乐部首次对客队球迷公开发售客队区门票，根据此前中超联赛各俱乐部之间不成文的约定，两家俱乐部将对客队球迷提供对等接待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所谓对等接待规则，指的是两家俱乐部事先彼此约定客场看球球迷人数，双方互相提供相同数量的球票，通常这个数目在1000张左右。以上海申花和北京国安为例，过去几年两家俱乐部都约定彼此为对方提供1000张客场球票。这1000张客队球票会由客队俱乐部自行通过某种方式向本方球迷发售。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752427585956_Zpk8Df_1752427689904.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352635765"&gt;&lt;p&gt;过去几年时间，对于上海申花、北京国安和山东泰山这样历史悠久、有比较广泛球迷基础的俱乐部来说，1000张左右的客场球票根本不够用。解决问题的办法也随之而来，客队球迷通常会抢购主队区域的球票，成功后拿着主队区域的球票入场来到客队区域，通常安保为了安全着想，也会让这部分球迷来到客队区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位申花俱乐部人士对于国安此次球票发售模式的改变比较认同，“公开发售客队区门票，的确对于客场球迷看球来说，提供了便利，没有拿到对等接待球票的球迷，可以买客队区球票。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位业内人士也表示，“以往客队区门票闲置也是闲置，不如拿出来发售，这个模式值得推广到中超其他球队。当然每家俱乐部有自己的考虑，这个事情也无法强求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了对等接待这个不成文约定，中超球票发售一般会保留所谓20%的安全区域，也就是说可售球票只能是球场最大容量的80%。当然这个规则也是因人而异，比如大连英博就没有受到束缚，梭鱼湾专业足球场本赛季上座率多次突破6万人，非常接近6.3万人的上限。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752427583318_4D6dk2_1752427705960.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352635767"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，新工体可容纳观众6.8万人，改建后上座率纪录是本赛季国安和泰山比赛的54309人，很显然这个人数就是参考可容纳人数的80%。&lt;strong&gt;据国安方面透露，除了客队区门票可以公开发售，本场比赛球票总体发售原则也有极大可能突破所谓80%上限的原则，因此19日晚间的这场京沪大战，很有可能创下工体上座率乃至本赛季中超上座率全新纪录。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国安俱乐部相关人士告诉澎湃新闻记者，“通过体育赛事拉动经济，满足更多球迷观赛需求，这都是现在政策所倡导的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，正在进行的苏超联赛在这方面给中超联赛树立了榜样。最近几轮比赛，包括苏州、南京、徐州等苏超多家俱乐部都创造了上座率纪录，多场苏超联赛都呈现座无虚席的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然苏超可以打破种种壁垒，中超为何不可？某种程度，这也是苏超在倒逼中超进步。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 23:36:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752427728031_jFBiJi_1752427728393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172383</guid></item><item><title>《红色沙漠》重映：工业文明下的精神绝境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139998</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;编者按：全国艺术电影放映联盟“时光之境：中外经典影片展”正在全国巡展。7月12日，上海曹杨影城放映了意大利新现实主义导演安东尼奥尼执导的第一部彩色片《红色沙漠》。该片荣获1964年第29届威尼斯国际电影节金狮奖。影片用极为大胆的色彩，描绘出一幅野蛮的工业社会对人类精神的压抑和异化之景。作品简化甚至舍弃叙事和戏剧冲突，使得影片得到两极化的评价。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《红色沙漠》这部电影里并没有出现真正的（任何颜色的）沙漠，除了茱莉亚娜跟儿子讲的幻想故事中的沙滩。沙滩的荒凉意味着故事中的女孩无法从孤独的（尽管是纯净宁静的）自然里寻找到群体乌托邦，而沙漠意象在影片中所指的更是精神与情感荒芜的现代社会——茱莉亚娜无法得到丈夫乌果的全身心的爱，也无法俘获表面上追求她的科拉多的真正的爱。临近影片的末尾，茱莉亚娜来到一艘轮船边，问陌生的水手这艘船可不可以携带旅客；但水手操着一口完全不可解的外语，使交流陷入绝境。但茱莉亚娜坚持着倾诉，坚持着一种假想的对白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这艘未显示全貌的船是影片中诸多船只意象中的一个，终结了茱莉亚娜对乘船远离的最后希望。另一个相似的情节则是在那个幻想故事中，女孩看到了一艘“经历过狂风暴雨的，真正的帆船”——要注意帆船是前工业时代的，不依赖机械装置的而纯依靠风力的——似乎带来了远方世界的希望，但她游近时看不到甲板上有任何人影，帆船也随即掉头而去。如果说茱莉亚娜家那扇狭长方形玻璃窗外不时驶过的庞大轮船是工业文明的代表，与古老的帆船形成对照，那么在雾中的那艘挂旗检疫的轮船则隐喻了现代社会人与人的隔离状态。果然，在后续不久的镜头里，面貌不清的六个人维持着社交距离，面无表情地呆呆站在码头上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046822527_eyEywJ_1752315409172.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352565745"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《红色沙漠》临近结尾时，茱莉亚娜问陌生的水手这艘轮船可否载旅客&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046829699_yeC77G_1752315409170.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352565746"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《红色沙漠》，故事中的女孩游向“真正的帆船”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管影片开头描绘了罢工的场面，《红色沙漠》基本不是一部通过社会写实来批判资本主义的电影。它的批判标靶主要是感性意义上的工业文明社会（及其人际关系）。除了巨轮象征了庞大的工业文明产品，影片对乌果的工厂厂区（甚至家中）的视觉景观作了极为风格化的表现。各种金属的管道、栏杆、机器、表盘……展示出一个被规则化线条和色块围困的世界。（不同的是茱莉亚娜打算开的店面里，那些涂抹的色块则更接近抽象绘画的效果。）常常人物被置于栅栏状的对象后面，营造出一种被囚禁的效果。乌果和茱莉亚娜小孩的玩具也大多是机械制品，尤其以一具类似机器人的金属玩具最为吸睛。它前后来回穿梭，碰撞出机器般的声响，两眼则发出鬼魅般的光亮，金属形体又组合得略显粗陋，仿佛是真实域中逃逸出来的创伤化形象。与规则化工业文明景观相应的，是规则化、机械化工业文明的威胁性声响。比如紧接着片头字幕的是厂区铁塔喷火的画面，而喷火的“噗噗……”声发出机器般的单调节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与片头的喷火从颜色和视景上相呼应的是片尾从烟囱冒出的黄色毒烟——喷火暗示了一种灼热、不安和危险，黄烟则更明确地被描绘成是有毒的气体，连小鸟都得绕着它飞。影片中出现更多的是喷出蒸汽或浓烟的场景，不时造成惊悸和威胁的效果：像是茱莉亚娜离开厂区室内，突然地上喷出蒸汽；临近结尾时，地上各处冒着蒸汽，茱莉亚娜走近一组管道，也是被突如其来的喷气声所惊吓；当然最具威胁性的还是乌果和科拉多在厂区空地上交谈时，浓烈的白烟或蒸汽突然从厂房里喷涌而出，发出呼呼的巨响，淹没了二人谈话的声音，并占据了几乎全部画面，最终遮蔽了二人遥远的身影。电影中工业背景上近乎灾难性的喷气场景，可能最早集中出现在弗里茨·朗（Fritz Lang）的经典影片《大都会》（1927）里，其中规则化排列的圆形车间仪表盘也被《红色沙漠》所挪用。而《红色沙漠》里的工业大圆球则在后来森田芳光的《家族游戏》（1983）和杨德昌的《恐怖分子》（1986）里频繁出现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046893233_hQRzma_1752315409246.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352565759"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《红色沙漠》里的喷气场景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046905239_ED5xxP_1752315409166.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352565762"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《大都会》中的喷气场景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046914158_YsbhFt_1752315648186.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352565783"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《家族游戏》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046917582_Pm1M2m_1752315648185.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352565784"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《恐怖分子》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一类关乎工业文明的视景是污染、废弃、垃圾的景观，这在《红色沙漠》里也多次有所展现。不过，安东尼奥尼特意用几乎是黑白的色彩来强调灰暗的文明废墟，这些荒凉的景观完全没有片名中红色的鲜艳。那么，“红色沙漠”的意象或许可以解读成荒芜环境下的某种无法满足的激情，这在货柜的红色小屋那场六人戏里展示得淋漓尽致。在影片的开头，茱莉亚娜的精神饥渴先是反映在她的生理饥渴上：她甚至饥不择食地从一个陌生的罢工工人那里买来已经被啃过的面包来果腹。在货柜屋，她也公开和私下两次表示想要做爱。当然，肉体上的欲望与精神上的贫瘠是密不可分的：茱莉亚娜发生车祸后乌果在异国他乡并未赶回来照料她，她夜里不适惊起有低烧时乌果冷冷地说是正常的，当她表示真的很想做爱时乌果只是淡笑着敷衍。甚至外遇的情人科拉多也无法给予她实质的帮助，最终只能离她而去。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046933313_j655bf_1752315648144.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352565788"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《红色沙漠》多次展现工业文明污染、废弃、垃圾的视觉景观&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有一度出现的红色货柜屋，衬托出茱莉亚娜等六人的短暂激情和适度放纵。六具肉体挤压在狭小的空间内，时而说些出格的话，时而做些出格的动作，甚至为了取暖，最后拆下红色的木板当柴烧。红色的木柴化为红色的火焰，象征着内心燃烧的激情。但这短暂的红色只能与精神荒漠的世界共存，就像茱莉亚娜“梦见被流沙淹没，越陷越深”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046938828_rCYHTZ_1752315648144.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352565789"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;茱莉亚娜，被塑造成在工业文明环境下受侵害的脆弱女性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茱莉亚娜的形象，被塑造成在工业文明环境下受侵害的脆弱女性。她遭遇的车祸，造成了某种程度的恐慌症——她自称“害怕街道、工厂、色彩、人群……”，并且经常处于神经质的惊悸状态——都是源于代表了现代工业文明的汽车的无妄之灾。尽管医院的目标是使她“重新调整回到现实中来”，但茱莉亚娜坚称“真实里有令人恐惧的事物”。在整部影片里，只有她在幻想故事中虚构的乌托邦是美好的，因而“没办法一边眺望大海，一边又对陆地上的人和事保持着兴趣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个故事的末尾，神秘的女声歌唱令人想到希腊神话里塞壬的歌声，也就是霍克海默和阿多诺在《启蒙辩证法》中描述的，遭到以工具理性为原则的奥德修斯刻意拒斥的感性诱惑。而“像一块块肉体”的海边岩石也令人联想到安东尼奥尼后来在电影《扎布利斯基角》里真正展示的漫山遍野的原始裸露肉体。自然，不论是外在的大自然，还是内在的身体自然，在安东尼奥尼的电影里都呈现为现代文明的反面。问题在于，这样的理想自然在现实中能够实现吗？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046947863_7ka77h_1752315648162.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352565790"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《红色沙漠》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（杨小滨，诗人，学者）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 23:35:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752316266733_TkP8Wf_1752316267021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139998</guid></item><item><title>IPO周报｜本周2只新股申购，国家电网“小伙伴”来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173686</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周新股申购迎来国家电网“小伙伴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（7月14日至7月18日）有2只新股安排申购，分别为山东山大电力技术股份有限公司（下称“山大电力”，301609）、技源集团股份有限公司（下称“技源集团”，603262）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山大电力深耕电网智能监测领域二十余年，对国家电网等核心客户提供了较高的配套价值量，20多年来与国家电网始终维持着深度合作关系。山大电力发行价为14.66元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技源集团则是全球HMB原料的领军企业和高品质氨糖产品的核心供应商。目前，公司已与HMB产品采购量占六成以上的主要客户雅培集团达成了长期供货协议、系雅培集团HMB产品的首选供应商。技源集团发行价为10.88元/股。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/483f507b-b6bb-4fcd-bcd4-44d7b208318a.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/483f507b-b6bb-4fcd-bcd4-44d7b208318a.png" data-height="212" data-width="823" data-filesize="11446" class="ait_item_box img_default" data-id="352653966"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，山大电力（301609）、技源集团（603262）均将在本周一（7月14日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/519e232f-0b28-46e1-a977-f8d5f89b024d.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/519e232f-0b28-46e1-a977-f8d5f89b024d.png" data-height="269" data-width="921" data-filesize="26681" class="ait_item_box img_default" data-id="352653962"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，山大电力是山东大学电气产业的重要载体，深耕电网智能监测领域二十余年，是最早进入该领域的企业之一，同时也是山东大学间接控股的校办企业。公司不断围绕国家电网等下游头部企业发展需求，延长自身产品线及业务链条，从电网智能监测设备延伸至新能源充电桩和储能产品，覆盖输电、变电、配电、用电四大环节，产品种类齐全；同时从生产制造延伸至软件开发、系统集成、施工安装、运维管理等整体解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于完善的供应链优势，公司对国家电网等核心客户提供了较高的配套价值量，20多年来与国家电网始终维持着深度合作关系；且报告期间，公司故障录波监测装置、时间同步装置、输电线路故障监测装置在电网企业公开招标的金额中标率均位居前列，在相关产品细分市场具有较为显著的领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取科汇股份、信通电子、智洋创新、中元股份为山大电力的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为7.37亿元、平均PE-TTM为40.80X、销售毛利率为38.77%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，销售毛利率水平则处于行业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山大电力发行价为14.66元/股，发行市盈率为19.57倍。投资者参与网上申购山大电力，申购数量上限为1万股，顶格申购需配深市市值为10万元。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/aadca98d-4c31-4b56-b7f9-dcec76d981a5.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/aadca98d-4c31-4b56-b7f9-dcec76d981a5.png" data-height="245" data-width="922" data-filesize="23620" class="ait_item_box img_default" data-id="352653965"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，技源集团深耕膳食营养补充领域20余年，现已发展成为全球HMB原料的领军企业和高品质氨糖产品的核心供应商，并逐步发展为国内少数从营养原料最前端到成品制剂生产后端垂直整合的企业、形成较强的全产业链竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分产品来看：1）HMB主要应用于肌肉健康领域；公司是全球HMB原料龙头供应商，同时也是HMB原料最主要的推动者之一、HMB在中国新食品原料认证及巴西ANVISA认证等新兴市场的准入均由公司主导推动。目前，公司已与HMB产品采购量占六成以上的主要客户雅培集团达成了长期供货协议、系雅培集团HMB产品的首选供应商；结合庶正康讯及QY Research统计数据，2022-2024年公司HMB产品在全球范围内的市场份额均达50%以上，龙头地位稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2）氨基葡萄糖主要应用于关节健康领域；公司是全球氨糖产业的核心供应商之一，其Glucosa Green®品牌氨糖原料已具备较高市场认可度，并与Nutramax、Blackmores、Royal Canin等国内外知名品牌客户建立了长期稳定的业务合作关系；结合庶正康讯统计数据，2024年公司氨糖产品的全球市占率达12.6%，领先优势显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据业务的相似性，华金证券选取仙乐健康、嘉必优、华恒生物为技源集团的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为23.15亿元、平均PE-TTM（剔除异常值/算数平均）为25.22X、销售毛利率为33.33%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，销售毛利率水平则处于行业中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技源集团发行价为10.88元/股，发行市盈率为25.51倍。投资者参与网上申购技源集团，申购数量上限为1.2万股，顶格申购需配沪市市值为12万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、上周新股回报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，本周暂无新股上市安排。上周共有2只新股上市，分别为同宇新材料（广东）股份有限公司（下称“同宇新材”，301630）、北京屹唐半导体科技股份有限公司（下称“屹唐股份”，688729）。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/c488d68d-08dd-457c-898f-404073682174.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/c488d68d-08dd-457c-898f-404073682174.png" data-height="135" data-width="590" data-filesize="7293" class="ait_item_box img_default" data-id="352653963"&gt;&lt;p&gt;7月8日，屹唐股份在上海证券交易所（下称“上交所”）正式挂牌上市，发行价为8.45元/股，截至上市首日收盘，该股报23.2元/股，涨幅为174.56%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为7375元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月10日，同宇新材在深圳证券交易所（下称“深交所”）正式挂牌上市，发行价为84元/股，截至上市首日收盘，该股报191.56元/股，涨幅为128.05%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为5.38万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上交所、北京证券交易所（下称“北交所”）上周均召开新一期上市审核委员会审议会议。拟在上交所主板IPO的超颖电子电路股份有限公司（下称“超颖电子”）、拟在北交所IPO的北矿检测技术股份有限公司（下称“北矿检测”）均成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/6efb2f9b-a6b6-4e87-8451-20b2b8175938.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/6efb2f9b-a6b6-4e87-8451-20b2b8175938.png" data-height="162" data-width="457" data-filesize="5131" class="ait_item_box img_default" data-id="352653961"&gt;&lt;p&gt;本周，上交所将继续开审。7月18日，上交所将审议深圳北芯生命科技股份有限公司（下称“北芯生命”）的首发事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，北芯生命是一家专注于心血管疾病精准诊疗创新医疗器械研发、生产和销售的国家高新技术企业，致力于开发为心血管疾病诊疗带来变革的精准解决方案。公司核心产品血管内超声(IVUS)诊断系统为中国首个获国家药监局批准的自主创新60MHz高清高速国产IVUS产品，核心产品血流储备分数(FFR)测量系统为金标准FFR领域内中国首个获国家药监局批准的国产产品，上述两款产品均进入了国家创新医疗器械特别审查程序，有望为精准指导经皮冠状动脉介入治疗(PCI)手术临床实践带来变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，北芯生命是国内唯一一家拥有血管内功能学FFR及影像学IVUS产品组合的国产医疗器械公司，填补了国内市场的空白并改写了中国冠状动脉疾病临床精准诊断完全依赖进口产品的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，本周（7月14日至7月18日）港股暂时没有新股申购和上市安排。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/699b4324-5821-47f3-bbf8-dd6c303a4b13.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/699b4324-5821-47f3-bbf8-dd6c303a4b13.png" data-height="147" data-width="933" data-filesize="27496" class="ait_item_box img_default" data-id="352653964"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有3家企业递交招股书。其中，澜起科技股份有限公司、深圳市星源材质科技股份有限公司等2家公司为首次递交。LXJ International Holdings Limited为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问止中医科技、迈威(上海)生物科技股份有限公司等2家公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、7月7日，研微半导体完成A轮首批数亿元人民币融资，由多家头部产业投资机构联合领投，本轮资金将重点投入ALD等高端薄膜沉积设备的核心技术迭代、产能扩张及下一代产品开发。研微自2022年10月成立至今，公司累计融资额近10亿元人民币，多家老股东连续多轮追加投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、7月7日，具身智能领域领军企业星动纪元宣布完成近5亿元A轮融资。本轮融资由鼎晖VGC和海尔资本联合领投，厚雪资本、华映资本、襄禾资本、丰立智能等知名财务机构及产业资本跟投，老股东清流资本、清控基金等机构持续加码；华兴资本继续担任本轮独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、7月8日，杭州云深处科技有限公司（下称“云深处科技”）宣布完成近5亿元人民币新一轮融资。本轮融资由达晨财智、国新基金等联合领投，北京机器人产业发展投资基金、前海母基金、央视融媒体基金、富浙基金、华映资本、物产中大投资等机构跟投，钧山资本、方广资本及爱施德智城基金等老股东继续加持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、7月8日，它石智航（TARS）宣布完成1.22亿美元天使+轮融资。本轮融资由美团战投领投，钧山投资、碧鸿投资、国汽投资、临港科创投、赛富投资基金、建发新兴投资共同跟投。老股东线性资本、襄禾资本等持续加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、7月8日，北京小雨智造科技有限公司（下称“小雨智造”）完成亿元级A+ 轮融资。该轮融资由滴滴领投，北京信产基金追加投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、7月9日，星海图接连完成A4轮及A5轮战略融资，两轮合计融资金额超过1亿美元。其中A4轮融资由今日资本、美团龙珠联合领投，中金保时捷基金、襄禾资本，以及老股东米哈游、无锡创投集团跟投；A5轮由美团龙珠、美团战投联合领投，北京机器人基金超额加注，亦庄国投跟投，IDG资本、BV百度风投、凯辉基金、今日资本、襄禾资本等老股东持续追投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、7月9日，AIGC独角兽南京硅基智能科技集团股份有限公司（下称“硅基智能”）近日完成数亿元D轮融资，投资方为嘉兴高新区产业基金（嘉兴秀洲区）。本轮资金将重点用于研发创新投入、推动技术落地并加快产品的市场化应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、7月9日，碳化硅特种芯片及系统解决方案提供商谱析光晶已相继完成了超亿元B轮和Pre-B+轮融资，由路遥资本（余杭金控）、爱杭基金领投，嘉新创禾芯、智远投资、中芯熙诚（中芯国际）等。本轮融资将主要用于加速创新产品研发、产能扩建及市场推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、7月10日，跨维（深圳）智能数字科技有限公司近日宣布数亿元A1&amp;amp;A2轮融资，投资机构包括领投方成都科创投、洪泰基金，及天鹰资本、四川院士基金、南山战新投、一村淞灵、探元创投等知名机构，老股东联想创投等持续加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、7月10日，昆仑芯（北京）科技有限公司（下称“昆仑芯”）完成超亿元的新一轮股权融资，由山证投资有限责任公司（下称“山证投资”）投资。华兴资本旗下华兴证券担任本轮独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、7月11日，智能悬架供应商上海时驾科技有限公司（下称“时驾科技”）近日宣布，完成数亿元A轮战略融资。本轮融资由吉利星源与多家产业资本联合领投，同济大学科创基金跟投，平湖经开区国有资本为公司智能制造基地提供落地支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 23:35:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752448204187_p62h1X_1752448204375.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173686</guid></item><item><title>体坛联播｜切尔西横扫巴黎赢得世俱杯，辛纳首捧温网男单冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173638</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752444332511_G6aizN_1752444624612.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352653880"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;帕尔默两射一传击沉大巴黎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3球横扫大巴黎，切尔西捧得世俱杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月14日，2025年世俱杯决赛上演，切尔西出人意料地以3比0横扫欧冠冠军巴黎圣日耳曼，捧得世俱杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752448698982_zFFtbx_1752448893497.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352654038"&gt;&lt;p&gt;切尔西仅仅用一个上半时就解决了战斗，第22分钟，古斯托助攻，帕尔默推射死角，1比0。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752448717509_sGbB6c_1752448907861.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352654041"&gt;&lt;p&gt;第30分钟，帕尔默内切推射，切尔西将优势扩大到2球。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752448746028_DStNaR_1752448920124.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352654042"&gt;&lt;p&gt;第43分钟，帕尔默送出助攻，若昂-佩德罗单刀挑射，3比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大巴黎自从1997年对阵尤文图斯以来，第一次在国际赛场半场就落后3球&lt;/strong&gt;，。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场，大巴黎全力反扑，但不多的几次威胁球也被切尔西门将桑切斯神勇扑救。比赛最后阶段，大巴黎输球又输人，中场球员若昂-内维斯拉扯了切尔西后卫库库雷利亚的头发，被红牌驱逐。当比赛结束后，巴黎主帅恩里克也在双方的拉扯中一把推倒了若昂-佩德罗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;帕尔默两射一传，是切尔西赢球的首席功臣，数据显示，他是2013/14赛季以来第二位在赛事决赛中直接参与3球的切尔西球员，上一位还是2019年5月在欧联杯决赛中贡献2球1助攻的阿扎尔。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个24/25赛季，帕尔默代表切尔西各项赛事总计出场52次，他打入18球，并有13次助攻。本届世俱杯，帕尔默6次出场打入3球、助攻2次。赛后他众望所归荣膺本届赛事最佳球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本届世俱杯，巴黎圣日耳曼与切尔西的奖金收入都超过了1亿美元，切尔西以1.1463亿美元居首。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752444481560_hz7ZZA_1752444624597.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352653877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;辛纳3比1逆转阿尔卡拉斯，终结对手温网20连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;辛纳3比1逆转阿尔卡拉斯，首夺温网男单冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月13日，2025年温布尔登网球公开赛男单决赛上演，辛纳3比1逆转卫冕冠军阿尔卡拉斯夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘辛纳第五局率先破发，随后阿尔卡拉斯在第八局回破，接着又拿下辛纳非保不可的发球局，最终6比4先下一城。第二盘，辛纳开局就成功破发，并以稳健发挥6比4扳平大比分。第三盘，辛纳在第九局破发进入发球胜盘局，又一个6比4，实现大比分上的反超。第四盘，辛纳延续良好的手感，在第三局再次率先破发，最终他把握住了自己的第二个赛点，以6比4赢下该盘，将职业生涯首个温网冠军收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛是阿尔卡拉斯职业生涯的第6场大满贯男子单打决赛，此前的5场比赛他全部胜出，但这一次幸运女神没有眷顾他。&lt;strong&gt;温网止步20连胜的同时，阿尔卡拉斯无缘实现温网三连冠，值得一提的是，阿尔卡拉斯上一次在温网输球恰好也是输给辛纳，2022年他同样以大比分1比3失利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于辛纳而言，这是创造历史的一天。除了首捧温网冠军之外，他还成为了第一位在多种场地的大满贯赛事中都获得冠军的意大利球员，而在拿到2次澳网、1次美网和1次温网冠军后，辛纳距离全满贯只差法网。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752444389447_hte1RG_1752444624584.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352653879"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;努涅斯进球后做出了若塔标志性的打游戏庆祝动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦3比1普雷斯顿，全场缅怀若塔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月13日，利物浦与普雷斯顿进行了一场友谊赛，最终利物浦3比1赢得胜利，而整场比赛中，缅怀若塔成为了主旋律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是利物浦备战新赛季的首场季前赛，赛前，两队为不久前因车祸去世的利物浦前锋若塔及其弟弟席尔瓦默哀一分钟，利物浦官方也发布了视频，并写道：“我们永远不会忘记你们。”现场的数万球迷则高唱《你永远不会独行》，为若塔送行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始后，利物浦占据优势，第33分钟，布拉德利包抄推射，1比0。第53分钟，普雷斯顿后场出现失误，努涅斯单刀破门，2比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进球后，乌拉圭人先是做出了若塔经典的双手上下摇摆拍手的动作，之后又坐在地上效仿之前若塔操控游戏手柄的庆祝动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第83分钟，林赛头球破门，帮助普雷斯顿追回一球，但5分钟后加克波低射破门，3比1。加克波进球后也做出了若塔经典的拍手动作，并且用手势比出了若塔的球衣号码20号。利物浦足球俱乐部发布官方公告，宣布将在各级别（包括利物浦女足和青训学院）永久退役20号球衣，以纪念迪奥戈-若塔。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752444427941_6JQ6MF_1752444624609.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352653878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女篮全方位碾压印尼队，取得亚洲杯开门红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚洲杯中国女篮首战告捷， 51分大胜印尼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月13日，2025国际篮联女篮亚洲杯在中国深圳拉开战幕，卫冕冠军中国女篮首战以110比59大胜印度尼西亚，全队7人得分上双。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首节，中国队中锋韩旭不到四分钟3投3中连得7分，帮助球队取得13比2的领先优势，该节结束，中国队以28比8领先20分。次节，中国队继续压制对手，半场结束，中国队以49比20领先。下半时中国队依旧保持优势，比赛早早进入垃圾时间，最终中国队以110比59拿下首胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后数据显示，杨力维、罗欣棫和张子宇一起拿到了并列全队最高的13分，翟若云、杨舒予和韩旭各得12分，潘臻琦也贡献了11分。赛后主教练宫鲁鸣表示：“这场比赛是练兵的机会，球队尝试了很多种阵容搭配。”韩旭接受采访时谈道：“今天我个人来说的话，打得还算可以，我给自己打一个7分，因为很多空篮没有上进，接下来我们小组赛的主要对手是韩国队，还有新西兰，上届亚洲杯我们和韩国打得很焦灼，打到加时，所以我认为这是非常重要的一场比赛。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752444567514_aZd7r2_1752444624596.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352653876"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林雨薇渐入佳境，继上月获得青岛站冠军后，又拿下榆林站冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林雨薇13秒23摘得全国田径大奖赛榆林站金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月13日，2025全国田径大奖赛榆林站，福建选手林雨薇在女子100米栏决赛中跑出13秒23的成绩获得冠军 。姜李韵喆13秒39获得银牌、陈银凤13秒44获得铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后林雨薇接受采访表示：“对本次成绩不太满意，原本预期能跑进13秒以内，比赛时有一点高反，但在赛场上受观众的影响还是充分让自己调动了起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然成绩没有达到个人预期，但在吴艳妮没有参赛的情况下，林雨薇没有受到任何挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，近来林雨薇状态不俗，6月份的青岛站，她跑出了13秒01的个人赛季最佳成绩，并夺得冠军，谈及今年的比赛计划，林雨薇表示，全运会是主要任务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 23:32:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752444882330_skGMd3_1752444882559.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173638</guid></item><item><title>释疑｜特朗普骂他“白痴”，不肯降息的美联储主席是谁？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124799</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751894150350_sDAK8N_1751894150562.png" alt="释疑｜特朗普骂他“白痴”，不肯降息的美联储主席是谁？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:36&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;释疑｜特朗普骂他“白痴”，不肯降息的美联储主席是谁？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近期，因为降息问题，特朗普对鲍威尔连续开火。从“太迟先生”一路骂到“没脑子的人”、“白痴”......那么，和特朗普“作对”的美联储主席鲍威尔到底是何许人也？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 23:31:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751894150350_sDAK8N_1751894150562.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31124799</guid></item><item><title>人民日报和音：两个“坚定不移”，持续增强中国发展的动能与韧性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173682</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两个“坚定不移”，持续增强中国发展的动能与韧性（和音）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——读懂中国经济何以破浪前行①&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;坚定不移办好自己的事，坚定不移扩大高水平对外开放，这组辩证统一的战略抉择，犹如车之两轮、鸟之两翼，正持续增强中国发展的动能与韧性&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，一系列国际盛会在中国各地举行，为世界观察中国发展打开了一扇扇全景视窗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十届中国西部国际博览会以投资金额超过3500亿元人民币收官，再创历史新高；第六届跨国公司领导人青岛峰会热议从中国“链接世界”，搭建高效交流平台；2025年夏季达沃斯论坛聚焦世界经济焦点议题，为因应挑战分享智慧、凝聚共识……高质量发展步履坚实，高水平对外开放不断推进，中国同各方互利共赢的成功故事不断续写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，国际形势变乱交织，单边主义、保护主义甚嚣尘上。面对逆风逆水，中国号经济巨轮何以破浪前行？答案就镌刻在两个“坚定不移”的实践逻辑中：坚定不移办好自己的事，坚定不移扩大高水平对外开放，这组辩证统一的战略抉择，犹如车之两轮、鸟之两翼，正持续增强中国发展的动能与韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚定不移办好自己的事，才能牢牢把握未来发展主动权，为扩大高水平开放注入新动能、提供支撑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国式现代化的地基，要靠自己的力量夯实。正如参天大树必须扎根沃土，把国家和民族发展置于自己力量的基点上，才能在各种可以预见和难以预见的狂风暴雨、惊涛骇浪中增强“生存力、竞争力、发展力、持续力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，中国加快构建新发展格局，正不断塑造参与国际合作和竞争的新优势。一个内部肌体强健、发展动能充沛的中国，意味着确定性、成长性，正成为全球舞台上更具吸引力、更能引领发展方向的可靠合作伙伴。正如马来西亚总理安瓦尔所指出：“中国带来的不仅是稳定性，更是未来持久的希望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看消费，着力扩大内需不是权宜之计，而是战略之举，不仅关乎自身经济稳定、经济安全，也为对外开放合作带来新机遇。规模巨大、快速升级的中国市场，正展现对全球商品、服务、资本、技术更加强劲的磁吸力。“选择中国，就是选择未来”成为国际共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看科创，加快实现高水平科技自立自强，是掌握科技命脉、赢得发展主动的必然要求，也增强了中国对国际科创合作的引领力、推动力。今日中国，人工智能、新能源、量子科技等新兴产业聚能成势，中国已成为全球企业竞逐创新前沿的理想舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根基稳固，方能敞开怀抱、海纳百川。中国同各方实现更高水平的互利共赢正迎来广阔空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚定不移扩大高水平对外开放，是对“以开放促改革、促发展”这一重要经验的自觉遵循，为办好自己的事不断创造条件，汇集资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史一再佐证，越是勇于拥抱开放的国家，可持续发展的韧性越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国加入世界贸易组织以来，全面履行承诺，以扩大开放促机构改革、法律修订、关税削减，关税总水平由15.3%降至7.3%，既创造了自身发展奇迹，也激活了世界经济的一池春水。近年来，以正式申请加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》《数字经济伙伴关系协定》为契机，中国主动对接国际高标准经贸规则，为抢抓发展先机注入了动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革越深入，对开放的水平要求就越高；开放水平越高，对改革的促进作用就越大。从负面清单做“减法”，到营商环境做“加法”；从颁布施行外商投资法及其实施条例，到实施《2025年稳外资行动方案》；从深入实施自由贸易试验区提升战略，到加快推进服务业扩大开放综合试点……一系列有力举措，既是对接国际规则的主动作为，也是破解改革难题的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有开放的中国，才会成为现代化的中国。陕西依托高质量共建“一带一路”合作构建跨国农业全链条发展体系，云南加快同周边国家互联互通国际大通道建设步伐，海南自由贸易港封关运作扎实推进……无论是边陲口岸，还是内陆腹地，一个个开放高地铺展出开放赋能发展的生动图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越发展越开放、越开放越发展。当某些国家忙着设置“防火墙”时，中国正积极开发更友好的“交互协议”，成为维护多边贸易体制的中坚力量，为推动普惠包容的经济全球化注入更强动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论国际形势如何变化，人类发展进步的大方向不会变。中国致力于同各方在发展之路上互利共赢、相互成就的决心不会变。坚定不移办好自己的事，坚定不移扩大高水平对外开放，中国号巨轮无惧风雨、勇毅前行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 23:30:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752447588373_ibTwar_1752447588601.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173682</guid></item><item><title>技术派｜印度研发重型钻地导弹，钻地能力欲超过美“掩体炸弹”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171628</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;印度研发钻地能力超过美国GBU-57“掩体炸弹”的钻地型“烈火-5”弹道导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据参考消息网日前报道，美国针对伊朗福尔道核设施动用GBU-57/A巨型钻地弹后，印度正加速推进本国先进钻地武器能力的开发，打造可穿透坚固地下目标的强大新型导弹系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该导弹旨在打击深埋于多层钢筋混凝土下的敌方坚固设施，预计可在引爆前穿透地下80至100米。这个钻地能力甚至超过了最近声名鹊起的美国GBU-57重型钻地炸弹。印度钻地导弹真的能做到吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钻地导弹竞赛悄然展开&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上个月的以色列和伊朗军事冲突中，“半路杀出个程咬金”——美军突然参战，动用了B-2A隐身轰炸机和GBU-57重型钻地炸弹，攻击伊朗的核设施。这次空袭行动让这款钻地炸弹声名鹊起，也引起了大众对钻地弹的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次美军使用的GBU-57炸弹重13.6吨，装药2.4吨。配备了先进的GPS/INS制导系统，命中精度在6米以内，具备很强的精确打击能力。由于采用的高强度材料（战斗部壳体由镍钴钢合金精制而成，具有超高的强度和硬度）和巨大的动能，据称能够穿透60米土层，但对于加固目标，其穿透能力就会降低，对超高强度混凝土的穿透能力大概为18米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着越来越多国家重视重要关键军用设施（比如导弹储存基地、军工厂）地下化和加固化，普通的导弹和炸弹已经难以满足需求，钻地弹的发展也越来越受重视。对付深埋地下，比如类似福尔道核设施必须使用穿透能力很强的钻地弹，但是对于很多缺乏类似美国B-2这样战略轰炸机的国家而言，即使研制出了类似GBU-57的钻地炸弹，也没有平台能够投掷，因此，不少国家将目光转向发展钻地导弹——印度就是其中之一，其没有装备战略轰炸机，但发展了多种类型的“烈火”弹道导弹，只要解决钻地弹头问题即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照是否配备推进系统分类，钻地弹可分为钻地炸弹和钻地导弹。导弹射程远，突防能力强，即使弹头重量相对小一点，高速飞行也能够赋予弹头更大的动能，达到打击加固目标的目的。试验表明，重35公斤、以450米/秒速度攻击目标，能钻深达1米的钢筋混凝土结构，但同样重量的战斗部以300米/秒速度攻击目标时，钻深只能达到0.6米左右。此外，攻击角度对钻弹也有较大影响，弹着角为90度时的攻击威力最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，钻地导弹发展竞赛最激烈的是朝鲜半岛。去年10月，韩国在建军76周年阅兵式上首次展示了“玄武-5”导弹，引发外界的高度关注。“玄武-5”导弹发动机的推力为75吨，导弹重量超过30吨，最大飞行速度10倍声速，携带8吨重弹头时，射程为300公里，当弹头重量减至1吨时，射程可达5000公里。据称，采用的钻地弹头重量达8吨，毁伤威力大，依靠巨大的动能，还可以打击地下50米深的军事目标。在“玄武-5”导弹之前，韩国在“玄武-2”和“玄武-4”导弹基础上发展了配备钻地战斗部的型号，但战斗部重量均在3吨以内，2020年4月首次试射的“玄武-4”最大射程800公里，钻地战斗部重2吨，钻地能力可能超过20米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752400470000_YjsrYz_1752401216580.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352626274"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“玄武-5”导弹采用9轴（18轮）发射车，尺寸与不少公路机动洲际导弹采用的底盘相当，这也侧面反映了该导弹在射程上升级潜力很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国军方认为，冷战结束后，朝鲜加强了地下军事设施的建设，核武器、导弹部队、远程炮兵、空军和战略物资以及关键兵工厂等大部分实现了地下化，或者采用混凝土加固设施。为了增强对地下目标的打击能力，韩国一方面从国外引进钻地炸弹和配备钻地战斗部的巡航导弹；另一方面加紧研发本国钻地弹，为“玄武”系列导弹研发钻地战斗部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，朝鲜官方媒体报道称，其首次成功试射的可携带一枚4.5吨重弹头的“火星炮-11丙-4.5”新型战术弹道导弹。虽然朝鲜没有公布其钻地打击能力，但如此重的战斗部，应该可以打击深度数十米的地下目标。此前，朝鲜在阅兵式上展示了改进型“火星-11”导弹，根据朝鲜公布的信息，2021年3月，该导弹进行了首次试射，弹头重量达到2.5吨，导弹采用5轴发射车，而基本型“火星”-11导弹采用4轴发射车，这也说明导弹重量增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜军队同样也有打击对方地下和加固目标的需求，韩国军队和驻韩美军的一些关键设施如指挥所、导弹基地也设置在地下，空军基地的加固机堡也不断增多。以驻韩美军最大的空军基地——乌山基地为例，该基地位于韩国京畿道平泽市，部署了一个完整的第51战术战斗机联队，下设两个战斗机中队，第七航空军的作战司令部也设在这里，这个基地建造了不少加固机堡，普通远程炮弹很难打穿加固机堡，需要专门的钻地弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“烈火-5”钻地弹性能如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据印度媒体公布的信息，印度国防研究与发展组织正在开发“烈火-5”洲际弹道导弹的改进版本。与射程超5000公里携带核弹头的原版不同，新版本将是一种常规武器，可搭载重达近8吨重的钻地弹头。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752400381000_hc7eHR_1752401216538.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352626272"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;试射中的改进型“烈火-5”导弹，可配备多弹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该导弹旨在打击深埋于多层钢筋混凝土下的敌方坚固设施，预计可在引爆前穿透地下80至100米。印度的国产版本有着更进一步的目标。不同于美国依赖大型昂贵轰炸机投放的做法，印度将钻地武器设计为导弹搭载，从而提供一种更灵活和经济的平台。这一调整可能重塑地区战略规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在研制的常规弹头型“烈火-5”有两种新版本：一种配备空爆弹头用于地面目标；另一种配备了钻地战斗部，旨在打击坚固的地下设施——其概念类似于GBU-57，但携带的弹头可能更大。每个弹头重量可达8吨，使其成为全球最强常规弹头之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“烈火-5”是印度研制的一款远程弹道导弹，在2012年4月19日，进行首次试射，获得成功，这也让印度跨入能够研制5000公里射程远程导弹国家的俱乐部。根据印度方面公布的信息，“烈火-5”导弹长约17米，直径约2米，重约50吨，可携带1吨左右重的弹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“烈火-5”导弹据称使用了先进的制导系统，惯性导航采用自产的高精度环形激光陀螺，结合精密弹载计算机，弹头命中精度达到“米级”，但这个说法可能夸大其词了，因为大部分射程超过5000公里的导弹最高命中精度都在100米左右，因为对于主要执行核打击任务的核导弹来说，100米左右的命中精度完全够用，核导弹如果要达到米级，需要采用末端制导，比如采用GPS、雷达等制导方式，但核导弹一般不会采用容易被干扰的制导方式，而是选择抗干扰能力强的惯导+星光辅助制导，如果基本型“烈火-5”导弹仅采用惯性制导，考虑到印度的技术水平，导弹命中精度可能在250米-500米之间，无法达到“米”级。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752400428000_2TNBzt_1752401216539.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352626273"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;印度展示基本型“烈火-5”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于配备重近8吨的钻地弹头，“烈火-5”导弹钻地版本的射程也大为缩短，只有2500公里左右，考虑到钻地打击需要很高的精度，在制导方式上可能增加了卫星导航制导，提升其制导精度（但战时也容易被干扰）。钻地版本的“烈火-5”导弹可打击深埋地下80米-100米的地下目标，这可能指的是普通土层的钻深，如果遇到花岗岩的坚硬山体，钻地能力将降低，如果遇到使用高强度混凝土的地下掩体，钻地能力会进一步打折扣。此外，印度连高强度航母用钢、坦克用穿甲弹材料都需要进口，其是否能研制出满足超高强度的钻地弹弹头材料还要打个问号？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度之所以研发常规弹头版本的“烈火-5”导弹，目的是提升自身的非核战略威慑能力，在印度看来，通过二十余年的发展，印度已经具备了一定的核威慑力，有了核武器托底后，应重点提升常规军力，尤其是能够与巴基斯坦等对手一较高下的印度版“反介入/区域拒止”的战力——常规版本的“烈火-P”弹道导弹、“无畏”亚音速巡航导弹、“布拉莫斯”超音速巡航导弹、高超音速导弹……一批印度所谓的“高精尖”武器不断被推出，常规弹头版本“烈火-5”导弹也是这一背景下的产物，钻地导弹将赋予印度打击对手深埋地下目标的能力——破坏力与精度预计将使其成为印度战略武库中的不可小视的武器。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 23:17:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752401363135_5jKYDa_1752401363374.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171628</guid></item><item><title>第一集｜《扫毒风暴》男主贩毒，《朝雪录》女主验尸</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171626</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;u&gt;帮大家看剧的“第一集”，最近开播的剧集，值不值得入坑？也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，本文仅评测开头几集供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《扫毒风暴》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：7月12日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：CCTV-8、腾讯视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧由五百、蔺水净执导，陈育新编剧，段奕宏、秦昊、于文文、吴幸键、刘欢主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事的背景设置在1995年，缉毒警林强峰（段奕宏 饰）结束卧底生涯，为追查毒品线索调任西港市禁毒支队。彼时，走私商卢少骅（秦昊 饰）一夜间倾家荡产，却也因此发现冰毒的巨大利润，心生邪念走入制贩毒歧途。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752413258025_Wta5fJ_1752413288936.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352634023"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月13日，《扫毒风暴》在腾讯站内热度值破25000。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头几集从卢少骅手下阿胜被杀案+冰毒案开始，两案并查的叙事节奏不错。段奕宏和秦昊的对手戏，有一种高手过招，每一句台词都暗藏玄机，两个人都是800个心眼子的交锋之感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢少骅这个人，虽然是反派，但身上有一种江湖气，会帮弟兄们垫钱，会救济师父，也会揍大婚当天醉酒打了老婆的侄子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林强峰看似不苟言笑，实则当过卧底，心思深，能洞悉案件的细节，倔强的性子，属于警察里的另类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中还有一些很有嚼劲儿的配角，比如张世饰演的毒品卖家，戏份不多，却让人哭笑不得；还有一拳能打死人的两位女杀手，比许多男性角色武力值高，令人闻风丧胆……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，该剧设置了许多生活化的细节，比如正反派分别组团吃饭的镜头穿插，在生活点滴中，不但突出了每个警员的不同性格特征，也潜移默化地交代了各方人物之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧集的整体滤镜偏绿，令人仿佛置身在东南沿海一带，这种潮湿感也加深了侦破案件过程中的焦灼和急促。另外，导演似乎非常偏爱手持镜头的使用，有不少评论反馈说，前几集的镜头晃得人头晕眼花，只能弃剧，不太适合央视的年长观众；亦有观众说，多看几集，就习惯并接受了这种晃晕的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来说，该剧质量还不错，能让人追看下去。值得一提的是，在第一集播至40分钟处，有一段四五分钟的超长混剪，将许多尚未播出的精彩场景和未出场的配角，以预告的方式播出，倒是有点特别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;究竟卢少骅如何变成一步步走上制毒之路，成为最大毒枭？他又与林强峰如何针锋相对？值得期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752402902313_2H164j_1752402963289.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352626687"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《扫毒风暴》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《朝雪录》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：7月13日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：爱奇艺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部由李兰迪、敖瑞鹏、余承恩、沈羽洁主演的古装探案剧，改编自步月浅妆的小说《权宠之仵作医妃》，讲述了大理寺卿之女沈莞（李兰迪 饰）凭借高超的医术和勘验术，携手世子燕迟（敖瑞鹏 饰）破悬案、寻真凶，最终为父沉冤昭雪的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752408520526_n4yQwQ_1752408552715.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352627877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月13日，开播首日，《朝雪录》在爱奇艺站内热度值达7000。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前六集看，《朝雪录》是近两年来古装剧中使用非常频繁的“悬疑+恋爱”模式，背负血海深仇的女主当上仵作，一边查案一边申冤，这个人设挺“大女主”的。前期男主虽然也有自己需要侦破的案件，但主要还是打辅助，双强合作，干活不累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头五集讲完一个无头新娘案，节奏算快，且验尸环节的镜头尺度挺大，不建议一边吃饭一边观看。推理的逻辑虽然有些bug，但不影响案件的完成度。不过首案凶手有点过于上脸，很容易就被看出。也有部分评论认为案件比较悬浮，经不起推敲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于男女主的感情线，男主对女主一见钟情，既想利用她的仵作之能帮自己查案，又在验尸的过程中默默守护女主。这一套路，算是这两年“悬疑+”古偶的常规操作，让人想到此前另一部以小搏大的爆款剧《花间令》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲真，这类剧集的受众其实有点模糊：从悬疑的深度和逻辑的缜密度，它不够“迷雾剧场”；从男女主发糖的密度，它也不够“恋恋剧场”，如果两者的配比没有处理好，很容易变得尴尬。但有时候也会出现一些诡异又浪漫的桥段，比如《朝雪录》男主送给女主的礼物，就是一整套验尸工具。支持女主搞事业的男主，点赞！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 23:01:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752403288249_FMQ5MD_1752403288502.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171626</guid></item><item><title>切尔西战胜巴黎圣日耳曼，夺得世俱杯冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173636</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2525708" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/7d395843-ca13-4184-b383-10f46346a8bf.jpg" data-imageid="352653842"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月13日（北京时间14日凌晨），2025年国际足联俱乐部世界杯（世俱杯）决赛在美国纽约大都会体育场举行，法甲巴黎圣日耳曼队对阵英超切尔西队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎圣日耳曼队在赛前夺冠呼声很高，已经在本赛季赢得了法国联赛和杯赛的“双冠王”，并首次夺得欧冠冠军，如果夺得世俱杯，他们将会获得本赛季参加的所有赛事的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始后，切尔西队在上半场就打进三球，奠定胜局。三粒进球分别由帕尔默在第22分钟、第30分钟以及佩德罗在第43分钟打进，最终切尔西3:0战胜巴黎圣日耳曼，夺得本年度世俱杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 21:46:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752443143119_FeWtZ1_1752443143328.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173636</guid></item><item><title>消息人士称泽连斯基已确认乌克兰新总理人选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173618</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2525696" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/e830cd76-39d5-43ae-9810-a7bd30801dfe.jpg" data-imageid="352653657"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尤利娅·斯维里登科（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月13日夜间，乌克兰国家电视广播公司援引消息人士的话报道称，乌克兰总统泽连斯基已决定任命现任主管经济事务的第一副总理尤利娅·斯维里登科为新任总理，双方将于14日会晤并商讨新内阁的组成架构及人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士还透露，现任总理什梅加尔将转任国防部长，而现任防长乌梅罗夫则将调任乌克兰驻美国大使。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 21:15:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752441220244_rdEwGb_1752441220469.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173618</guid></item><item><title>加拿大一架波音737客机发动机起火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173504</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2525695" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/3b521a91-1fa1-4abd-ad6e-8cb56963ff8a.jpg" data-imageid="352651491"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月13日，加拿大西捷航空公司在一份声明中称，12日23时左右，一架停泊在温哥华国际机场的波音客机发动机发生“小型排气管起火”，机组人员使用滑梯疏散了数十名乘客，目前暂无人员伤亡报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温哥华国际机场的一位发言人在一份声明中表示，这架波音737 MAX 8飞机已停飞进行维修。此次事故并未影响机场运营或航班时刻表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大运输安全委员会随后表示，已派出一个调查小组，负责“收集信息并评估事故情况”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 20:43:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752439372165_dhrfEj_1752439372532.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31173504</guid></item><item><title>尼日利亚前总统布哈里去世</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172941</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2525693" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752434181790_SS4Zpm_1752434187782.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352643368"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;央视新闻 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社阿布贾7月13日消息，尼日利亚总统提努布13日通过其特别顾问发表声明说，尼日利亚前总统布哈里当天在英国伦敦去世，享年82岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，提努布对布哈里的去世表示深切哀悼，已指示尼日利亚副总统谢蒂马等官员前往英国，护送布哈里的遗体回国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提努布下令，尼日利亚全国降半旗，以表达对已逝领导人的敬意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布哈里1942年12月出生于尼日利亚卡齐纳州，曾于2015年至2023年任尼日利亚总统。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:20:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752434339593_6FPBAd_1752434339776.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172941</guid></item><item><title>意大利选手辛纳夺得温网男单冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172820</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2525692" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/e2c90a14-849a-45eb-8ebb-b7b6f1385b4c.jpg" data-imageid="352642109"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月13日，在英国伦敦举行的2025温布尔登网球公开赛男子单打决赛中，意大利选手、头号种子辛纳以总比分3:1击败西班牙名将阿尔卡拉斯，获得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛纳在先丢一盘的情况下，连下三盘，战胜此前蝉联两届温网男单冠军的阿尔卡拉斯，夺得了自己的首个温网男单冠军。在今年5月的法网男单决赛中，阿尔卡拉斯曾以3:2逆转辛纳夺冠。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:00:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752433181412_psawtE_1752433181737.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172820</guid></item><item><title>以色列称其“最先进”通信卫星由美公司发射升空</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172808</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2525691" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/2b00e2e9-04e5-4646-aaff-dcf567c02c22.jpg" data-imageid="352642017"&gt;&lt;p&gt;以色列外交部和以色列航空航天工业公司7月13日说，美国太空探索技术公司当天在佛罗里达州用“猎鹰9”火箭将一颗以色列国产通信卫星送入太空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列外交部在社交媒体上说，这颗卫星代号为“自由1”，造价约2亿美元，堪称“太空里的智能手机”，可以为以色列的战略和民用通信工作15年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责研发“自由1”的以色列航空航天工业公司称，这颗卫星是以色列制造的该国“史上最先进通信卫星”，这次成功发射代表“以色列太空技术的一次历史性飞跃”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国太空探索技术公司说，运载“自由1”的“猎鹰9”火箭于美国东部时间1时左右从佛罗里达州卡纳维拉尔角太空军基地发射升空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国太空探索技术公司2016年为另一家以色列航天公司发射卫星时出现事故，“猎鹰9”火箭在发射前进行静火测试时发生爆炸，将搭载的一颗价值2亿美元的通信卫星炸毁。作为补偿，太空探索技术公司2019年为该公司免费发射一颗卫星。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 18:55:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752432872384_hDEX6N_1752432872630.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172808</guid></item><item><title>美联邦航空管理局：波音飞机的燃油开关锁是安全的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172386</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2525689" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/fb8d112e-a996-47e5-a6e2-5b1915279c5d.jpg" data-imageid="352635766"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月13日，知情人士表示，美国联邦航空管理局（FAA）和波音公司已私下发布通知，称波音飞机的燃油开关锁是安全的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知称，尽管燃油控制开关的设计（包括锁定功能）在各种波音飞机型号上都很相似，但美国联邦航空管理局不认为这个问题是一个不安全状况，并对包括787型号在内的任何波音飞机型号颁布适航指令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位直接了解情况的知情人士称，波音公司在过去几天发送给各航空公司的消息中也提到了美国联邦航空管理局的通知，该通知称不建议采取任何行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，印度航空事故调查局11日披露了此前印度航空波音787-8型客机坠毁事故的初步调查结果，调查报告引发了对波音飞机发动机燃油切断开关的质疑。美国联邦航空管理局在调查报告公布后发布了持续适航通知。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 17:31:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752427708449_i6FKh7_1752427708569.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172386</guid></item><item><title>美参议院：特朗普竞选集会遭枪击源于安全疏漏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172384</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国国会参议院当地时间7月13日发布的调查报告显示，去年7月13日宾夕法尼亚州巴特勒市竞选集会上特朗普遭枪击源于“一连串本可避免的安全疏漏”。报告严厉批评美国特勤局“纪律涣散”，包括在袭击发生后未对相关责任人作出开除处理。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2525686" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250714/153a3616-8ad1-4485-9de8-bcb9a5e02e9c.jpg" data-imageid="352635760"&gt;&lt;p&gt;2024年7月13日，20岁的枪手托马斯·马修·克鲁克斯在竞选集会上开枪击中特朗普的耳朵，并造成现场集会参与者一死两伤。这份在枪击事件一年之际发布的报告指控特勤局在活动策划与执行过程中存在一系列疏忽和沟通不畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院国土安全与政府事务委员会共和党主席、肯塔基州参议员兰德·保罗称，“这不仅是判断失误，更是各级安全体系的全面崩溃——官僚主义冷漠、缺乏明确规程以及对直接威胁的惊人漠视，共同酿成了悲剧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;枪击事件10天后，时任特勤局局长奇特尔在舆论压力下辞职。特勤局近日又宣布，当值6名特工被处以10至42天不等的停职处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但参议院国土安全与政府事务委员会认为应受惩处人员远超6人，且其中2名受罚者所受处分轻于建议标准，并特别指出“无人被开除”。现任特勤局局长肖恩·柯伦回应称“已收到报告并将继续配合调查”。柯伦称，“事发后已全面审视特勤局运作机制，实施实质性改革以解决暴露出的问题。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 17:27:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752427627648_ta3htS_1752427627924.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172384</guid></item><item><title>国际观察丨巴西卢拉政府为何对特朗普强硬说“不”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172372</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社巴西利亚7月13日报道，美国总统特朗普日前在社交媒体上公布致巴西总统卢拉的信函，称将自8月1日起对从巴西进口的商品征收50%的关税，同时要求巴西停止对前总统博索纳罗的司法调查。巴西政府及总统卢拉都强硬发声批驳特朗普，并表示将“对等回应”美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西专家认为，特朗普政府对巴西加征关税等行为无理无据，体现出美国对拉美一贯的霸道和霸凌。无论是从卢拉政府坚持独立自主的现行政策，还是从美国“门罗主义”给巴西带来的历史伤痛来看，卢拉政府均无法容忍美方行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不接受“贸易不公平说”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在信函中声称美国与巴西的贸易关系“非常不公平”，但巴西专家和媒体都注意到，美国在对巴西贸易中实际上享有顺差。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2525676" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250713/61591f47-0450-41ec-b6ad-02368f9ea120.jpg" data-imageid="352635719"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是5月8日在巴西塞阿拉州的佩森港拍摄的集装箱码头（无人机照片）。新华社记者 王天聪 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢拉批评特朗普的指责失实，指出2024年美国在对巴西贸易中约有70亿美元顺差，过去15年中美国对巴西的货物和服务贸易顺差总额约为4100亿美元，“要征税也该是我们对美国征税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴西通讯社11日报道，包括议会、商业组织、劳工组织、媒体以及社会运动组织在内，巴西各界连日来持续批评特朗普政府的关税威胁。巴西全国工业联合会主席里卡多·阿尔班说：“没有任何事实能证明美国如此大幅提高巴西产品关税的合理性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西瓦加斯基金会法学院教授埃万德罗·卡瓦略说，从巴美双边贸易数据看，特朗普政府的说法“站不住脚”，所谓美巴贸易关系“远非互惠”更像是故意挑衅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，从双边贸易角度来看，巴西对美国市场的依赖程度相对较低也给了卢拉政府“说不”的底气。卢拉10日接受巴西媒体采访时说：“巴美贸易只占巴西国内生产总值（GDP）的1.7%，并不是说没有美国我们就活不了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不容忍干涉内政&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在关税信函中要求巴西停止对前总统博索纳罗的司法调查。国际舆论认为，特朗普政府通过加征关税等对巴西政府施压，有干涉巴西内政的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国阿克西奥斯新闻网站分析说，特朗普政府试图利用经济实力影响巴西内政，继而实现美方政治利益。中国社会科学院拉丁美洲研究所研究员周志伟认为，特朗普政府对巴西的最新举动并非仅仅出于经济考量，而是有着其政治动因。卢拉政府近来的对美表态引发了特朗普政府不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，干涉内政是侵犯他国主权，任何国家都无法接受。美国官员此前对欧洲极右翼政党表示支持，也遭到欧洲国家强烈反对。美国乔治敦大学教授马克·布施说，美国利用关税政策对其他国家国内司法程序施加压力，极具争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢拉政府一向主张独立自主，强烈反对特朗普政府的干涉行为。卢拉在社交媒体发表声明说，巴西是主权国家，不受任何人控制，国家机构的独立性不容侵犯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2525675" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250713/42b1b2f2-ba3a-43c9-9cd7-0e2cf9d892d1.jpg" data-imageid="352635720"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月5日，巴西总统卢拉在巴西里约热内卢举行的金砖国家工商论坛开幕式上讲话。新华社发（卢西奥·塔沃拉 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不屈服于美国霸权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，美国视拉美为自家“后院”，历史上曾对拉美奉行“门罗主义”，现在对拉美国家也屡屡挥舞“大棒”、强行施加美方意志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西政府和民众显然不可接受美国霸权横行拉美的噩梦重现。巴西ABC联邦大学国际关系学教授瓦尔特·波马尔说，特朗普政府此次施压巴西是“典型的帝国主义行为”。卡瓦略认为，特朗普政府对巴西发起“贸易战”，可以视为试探卢拉政府是选择顺从美国还是坚定维护本国利益，“卢拉无疑选择了后者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国霸道和霸凌，大量巴西网友在特朗普的个人社交媒体账号下留言，批评其关税政策，支持巴西主权。还有网友在卢拉宣示巴西“不会接受任何人控制”的帖子下留言表示支持。在近日多地游行示威中，不少巴西人高喊反对美国关税霸凌的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西联邦众议员吉列尔梅·博洛斯对媒体说：“这是一场反对特朗普关税政策、保卫巴西人民的行动。巴西属于巴西人民，我们不会对美国低声下气。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 15:54:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752422042099_meBmtF_1752422042334.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172372</guid></item><item><title>俄外长在朝鲜见了金正恩，还回答记者11个问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172360</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社北京7月13日报道，应朝鲜外务省邀请，俄罗斯外长拉夫罗夫11日晚抵达元山葛麻机场，开始对朝鲜进行访问。12日，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩会见拉夫罗夫。当天，拉夫罗夫与朝鲜外务相崔善姬举行第二轮俄朝外长级战略对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;同金正恩“长时间密谈”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯外交部网站消息，拉夫罗夫12日在朝方举行的招待会上说，他当天与金正恩进行了“长时间、坦诚和保密的谈话”。他未透露更多细节。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679277" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/1b96e914dbe0428aa1f19d0c13df6f0d/hd/1752419232514_wbFHT7_1752419353714.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752419351002_ZQcddN_1752419351321.png" data-duration="00:39" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;俄外交部网站公布了一段长约五分钟的会见视频。画面显示，拉夫罗夫同金正恩见面后握手寒暄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉夫罗夫说：“金正恩委员长，很高兴见到您。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩说：“您最近一直在积极推行外交政策。我认为在元山这里与您会面是最好的，而不是在平壤，因为这里是一个休息的好地方。您是我们度假村接待的第一位外国客人。很高兴我们在这里见面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉夫罗夫说：“我们的大使应该是第一个。他对这里评价非常高，我无法拒绝您的邀请。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，双方落座交谈。拉夫罗夫转达了俄总统普京对金正恩的问候。他说，“朝鲜人民军与俄罗斯士兵并肩作战，解放了俄库尔斯克州”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据朝中社报道，金正恩与拉夫罗夫在“亲切而充满同志信赖的气氛中进行了交谈”，金正恩“嘱托拉夫罗夫向尊敬的普京同志转达自己的问候”。会见时，俄外交部副部长安德烈·鲁登科和俄驻朝大使亚历山大·马采戈拉在座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈双边、国际、乌克兰……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据朝中社报道，金正恩与拉夫罗夫就一系列重要问题交换意见，旨在忠实履行2024年6月朝俄平壤峰会达成的各项协议。金正恩表示，两国在所有战略问题上看法一致，这与两国“同盟关系”相符合，体现两国关系的“高度战略水平”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2525614" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250713/ddccde91-35aa-47a9-a12e-f98c8768446a.jpg" data-imageid="352635665"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯外交部网站发布的金正恩会见拉夫罗夫的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——双边关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方明确表示，朝俄两国要坚决维护双方核心利益，强力推动双边关系全面扩大和发展，不断造福人民和开创美好未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——国际角色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩：相信朝俄会以主动而积极的态度应对急剧变化的国际地缘政治形势，两国相互协调的外交立场将为保障地区和世界和平与安全作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉夫罗夫：俄朝将在国际舞台上“进一步加强战略战术合作和共同步调”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——乌克兰问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩：朝方愿无条件支持和声援俄罗斯领导层“为从根源上解决乌克兰事态而采取的一切措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉夫罗夫回答11个问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄外交部网站消息，拉夫罗夫对金正恩说，此次俄朝外长级战略对话持续3个多小时，讨论是“实质性的，重点突出且富有成效”。双方全面地讨论了双边议题，包括定于今年底举行的下一次两国政府间贸易、经济、科学和技术合作委员会会议的准备工作，以及与文化和人道主义合作有关的广泛议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝中社13日报道说，朝俄外长在对话中深入探讨了加快推动两国关系全面发展方面当前面临的实践问题，并重申以下坚定意愿：双方将忠实履行两国间《全面战略伙伴关系条约》，将具有悠久历史根基和传统的朝俄关系发展成为“百年大计的战略关系”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2525613" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250713/d39667d7-5873-4690-8894-033b59987de0.jpg" data-imageid="352635664"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是朝中社发布的金正恩会见拉夫罗夫的画面。新华社/朝中社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉夫罗夫在对话结束后，就俄朝关系等回答了记者11个问题，主要包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——两国领导人何时将再会见？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：普京和金正恩保持经常接触，经常交流信息。下次交流的时机将由两位领导人决定。时间和地点将由他们直接商定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——俄朝关系发展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：随着2024年6月俄朝签署《全面战略伙伴关系条约》，俄朝在经贸、人文等领域的合作取得积极进展。双方还将恢复海上航线，积极推动旅游业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——朝鲜士兵对俄收复库尔斯克州作出贡献，会否参与其他地区作战？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：这是朝鲜领导人金正恩提议的，俄方予以响应，我们没有理由拒绝这种展现团结的真诚之举。朝方自主决定《全面战略伙伴关系条约》的落实形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——如何看待朝鲜半岛问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：俄朝双方均认为，朝鲜半岛问题悬而未决对东北亚地区总体局势和地区各国平等互利合作造成负面影响。域外势力试图在亚太地区组建“狭隘的集团联盟”并推进北约基础设施建设是“危险的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——如何看待“志愿联盟”组建多国部队“保卫乌克兰”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：我们对此没有特别的兴趣。对于那些在国际舞台上寻求关注的人提出的各种幻想，我们不会认真对待，也不会去讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就乌克兰问题，拉夫罗夫在朝方举行的招待会上还表示，在俄罗斯为解决“西方多年来煽动的乌克兰危机而开展特别军事行动背景下”，俄朝两国进行了紧密合作，“这是两国关系的一个里程碑”。他强调，双方为解决乌克兰危机作出的共同努力具有全球意义。“这场战斗是为了欧亚大陆不屈从于北约的野心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;（记者：何梦舒、王超、冯亚松、黄河；视频：董亚雷）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 15:17:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752419429757_hGJGah_1752419430010.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172360</guid></item><item><title>白宫再对美联储发起攻击，美联储回应总部大楼维修“超支”质疑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172002</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752413890653_b7aRHb_1752413890970.png" data-imageid="352634628"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月25日，美国华盛顿特区，美联储总部大楼正在施工。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储回击总部大楼维修“超支”质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月11日，美联储官网“最常见问题”栏目更新，回应外界对其总部大楼维修项目“超支”质疑。美联储表示，该项目设计全面翻修和现代化改造，能整合其大部分业务，从而逐步降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储表示，该项目成本上升系多种因素导致，关键因素包括与审查机构协商后更改原有建筑设计，材料、设备和劳动力的原始估计成本与实际成本之间的差异随时间的变化，以及其他不可预见的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该项目于2017年首次获得董事会批准。此后，该项目的年度预算均需经董事会批准。”美联储表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月10日，芝加哥联储主席古尔斯比在接受媒体采访时也对此作出了回应。他表示，这一项目是必要的修复，美联储大楼非常古老，需要翻新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，白宫有官员对该项目发出质疑。当地时间7月10日，美国管理和预算办公室主任沃特（Russell Vought）在社交媒体上对美联储主席鲍威尔发文称，美联储不但没有试图纠正财政困境，反而一意孤行地对华盛顿地区的美联储总部进行翻修。沃特在文中指出，美联储总部大楼的翻新工程严重超出预算，目前已达到25亿美元，比初始成本高出约7亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社分析认为，沃特此番提到的美联储建筑维修成本超支，标志着美国政府对鲍威尔发起新一轮攻击。自今年1月重返白宫以来，美国总统特朗普屡次喊话美联储降息，鲍威尔均不为所动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月1日，鲍威尔在欧洲央行论坛上表示，美联储正在努力实现宏观稳定、金融稳定和经济稳定，这需要以一种完全非政治化的方式来实现，意味着美联储不偏袒、挑拨或对抗任何一方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月18日凌晨，美联储最新的议息决议将联邦基金利率的目标区间维持在4.25%-4.5%不变，符合市场预期。至此，美联储已连续4个月维持上述利率不变。去年，美联储累计降息100个基点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 15:14:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752413890653_b7aRHb_1752413890970.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172002</guid></item><item><title>千余名观众齐声高唱国歌，上海夏季音乐节奏响“向和平”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171365</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752415045655_FhJX7y_1752415045847.png" alt="千余名观众齐声高唱国歌，上海夏季音乐节奏响“向和平”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;千余名观众齐声高唱国歌，上海夏季音乐节奏响“向和平”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月13日，2025上海夏季音乐节闭幕演出在上海城市草坪音乐广场举行，奏响纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年特别音乐会。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 15:09:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752415045655_FhJX7y_1752415045847.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171365</guid></item><item><title>《好东西》混血姐弟唱沪语，这场展演让孩童感受海派文化魅力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171371</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752396469729_Nt7zRa_1752396469854.png" alt="《好东西》混血姐弟唱沪语，这场展演让孩童感受海派文化魅力"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;《好东西》混血姐弟唱沪语，这场展演让孩童感受海派文化魅力&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月13日，一场聚焦青少年群体的海派艺术传习“小民星”的展演在滨港商业中心今潮8弄进行。以传承非遗文化为目标，鼓励青少年尝试将评弹与戏剧、声乐等多元艺术融合。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 15:09:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752396469729_Nt7zRa_1752396469854.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171371</guid></item><item><title>讴歌英雄共赴和平，上海夏季音乐节闭幕音乐会五地广播直播</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172072</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;为纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，上海夏季音乐节汇聚世界经典反战旋律，策划了一场特别音乐会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月13日在上海城市草坪音乐广场，余隆指挥上海交响乐团、回声节日合唱团，用音乐向那个不屈的年代致敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上海是一座有血性、有情怀、英雄辈出的城市。”余隆说，“我们以一场音乐会来讴歌英雄，传承伟大抗战精神，共赴和平美好未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“向和平”的动人旋律中，2025上海夏季音乐节收官，这也是上海夏季音乐节首次在户外舞台闭幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752414074000_nNSG5k_1752414182082.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352634650"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交响合唱重现经典，点亮反战音乐版图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作曲家邹野汇编了世界经典反战旋律，上半区是“世界战区”，下半区是“中国战区”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖斯塔科维奇把《第七交响曲》献给故乡列宁格勒、献给未来的胜利，也鼓舞了世界各国人民反法西斯的战斗士气。音乐会选取第一乐章选段，作为开篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《歌唱第聂伯河》《向那伟大的年代致敬》也是苏联歌曲，歌颂在二战中浴血奋战的士兵与人民，致敬所有为和平付出的人，广泛流传于战时与战后的东欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场还响起了《拯救大兵瑞恩》《桥》《桂河大桥》《音乐之声》等欧美电影中的经典旋律，如《啊，朋友再见》《雪绒花》，生动再现了发生在战火年代的各国故事。“我们在选材上注重两方面的平衡，历史感和熟悉度。”邹野介绍。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752414073000_BQkJxD_1752414194184.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352634652"&gt;&lt;p&gt;中国战区的歌曲，直到今天还广外传唱。《长城谣》《毕业歌》《救国军歌》《中国一定强》《义勇军进行曲》都是中国音乐家爱国热情的真实写照，且都诞生于上海这片热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐会尾声，千余名观众起立，齐声高唱国歌。《义勇军进行曲》原是上海出品电影《风云儿女》的主题曲，诞生于抗战初期，成为激励全民奋起抗敌的号角，后来变成了中华人民共和国国歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些作品大部分以交响合唱的形式再现，气势更恢弘，情绪更壮烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们从小听这些歌、学这些歌，太熟了，已经融到血液里。”在改编这些作品时，邹野有一种天然的亲切和责任感，情感喷涌，状态昂扬。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752414069000_BsAdFc_1752414248479.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352634657"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五地同步直播，和平之声涌向中国大地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二战期间，列宁格勒被德军围困872天。当时，唯一留守列宁格勒的交响乐团停止了所有演出，乐手们或上了前线，或在地下室困守，或者在医院治病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏联政府用运送医疗药品的飞机，将肖斯塔科维奇《第七交响曲》的总谱运到列宁格勒。为了演出这部作品，指挥埃里阿斯贝格紧急召回乐手，并在苏军舰队和军乐队里抽调乐手，在战火中重新组建了乐团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1942年8月9日，这场空前绝后的音乐会通过广播电台直播，无数列宁格勒市民在废墟上听到了激动人心的《第七交响曲》。同年，托斯卡尼尼指挥美国乐团在美首演此曲，也是通过广播现场直播。那时，在向世界人民传播这部交响曲上，广播起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752414073000_RwAmcJ_1752414259316.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352634659"&gt;&lt;p&gt;为了呼应这一音乐史上的传奇，上海交响乐团策划，特邀北京、上海、广东、四川、湖北等五地六家的广播电台，现场直播当晚的音乐会，把和平之声送向中国大地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同步广播直播的五地，发生过“七七事变”“淞沪会战”“武汉会战”“香港大营救”等重要事件，承载着抗战时期的峥嵘记忆与关键转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，“淞沪会战”是抗日战争中规模最大、战斗最惨烈的战役之一，“四行仓库保卫战”则是其中一场著名的阻击战。音乐会当天，夏季音乐节的“全城交响”隔空联动，也在淞沪抗战纪念馆和四行仓库奏响反战旋律，献上特别的纪念。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752414073000_SEZK4G_1752414285473.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352634660"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:57:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752414307932_iQYaw4_1752414308241.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172072</guid></item><item><title>王毅会见俄罗斯外长拉夫罗夫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172281</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年7月13日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在北京会见俄罗斯外长拉夫罗夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅欢迎拉夫罗夫来华出席上海合作组织外长会，表示中俄关系是当今世界最稳定、最成熟、最富有战略价值的一组大国关系。双方始终从历史纵深、战略高度和长远角度看待和推动两国各领域合作。两国外长保持密切接触，有利于及时落实两国元首达成的共识。当前的重点是共同筹备好下阶段高层交往，深化全面战略协作，促进各自发展振兴，共同应对动荡变革世界带来的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，上合组织是开展全面战略协作、倡导多边主义、加强务实合作、增进全球南方团结的重要平台。中方现任轮值主席国，我们愿同俄方及其它成员国共同筹备好天津峰会，规划未来发展方向，赋能各领域合作，推动上合组织建设迈上新台阶。今年是中国人民抗日战争胜利80周年，双方还要办好二战胜利80周年系列纪念活动，维护二战正确历史叙事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉夫罗夫表示，俄方愿同中方一道，在两国元首战略引领下，深化各领域合作，推动俄中关系不断取得新成果。俄方将继续全力支持中方担任上合组织轮值主席国，加强在上合组织等框架下沟通协作，推动天津峰会取得圆满成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方还就朝鲜半岛、乌克兰危机、伊朗核等问题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752414630948_7zebbe_1752414631171.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31172281</guid></item><item><title>经济随笔丨“十四五”回答了哪些重大问题？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171959</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 12:39:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752411073270_6We431_1752411073500.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171959</guid></item><item><title>朝鲜谴责美日韩空中联合演习，强调实施反制是朝方正当权利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171809</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;朝鲜国防省政策室长13日发表题为《威胁地区和平的美日韩军事勾结理应受到注视和遏制》的谈话，谴责美日韩空中联合演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈话称，近期美国、日本和韩国的军事合作和共同军事行动带着威胁性质定期进行，这是一种加剧朝鲜半岛及其周边地区军事紧张局势的主要危险因素。7月11日，美日韩三国动员包括B-52H战略轰炸机在内的各种战斗轰炸机在朝鲜半岛周边上空进行挑衅性三方联合空中训练。同日，美日韩还召开总参谋长会议，公开展现出进一步加速推进针对朝鲜等地区国家的三角军事合作企图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝方称，美日韩有意无视朝鲜的安全关切，持续进行挑衅威胁性质浓厚的军事行动。朝方对美日韩的敌对行动深表关切，并正告此举将对地区形势造成严重后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈话还表示，今年以来，美国对朝鲜半岛地区部署战略打击手段已创历史新高，同时大幅增加同仆从国家的联合军演次数和规模，给朝鲜国家安全环境持续造成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝方称，美日、美韩军事同盟变得以核为主的三角军事同盟，三角军事合作则在各领域加速推进。这种令人担忧的事态发展预示：朝鲜半岛地区的长期不稳定和紧张状态随时可能转移到难以预测的军事对抗局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝方表示，美日韩继续加大笼罩在朝鲜半岛地区的紧张危险力度的不负责任行为理应受到注视和遏制。朝方表示，&lt;strong&gt;拥有可信赖的压倒性军事力量，才能够遏制美国追求的“靠实力的和平”，&lt;/strong&gt;才是粉碎美日韩联合军事行动计划的最切实可行的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝方称，针对威胁地区安全根基的多边军事同盟强化活动和侵略性质鲜明的联合军演之类的军事挑衅行动，&lt;strong&gt;采取反射性的反制措施，是朝方应当行使的权利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝方称，朝鲜武装力量时刻高度保持能够阻止美国及其仆从势力的集体挑衅、遏制侵略企图且有效应对战争行为的军事准备状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝方强调，任何对国家安全环境造成负面影响的行为，朝鲜民主主义人民共和国绝不会容许，&lt;strong&gt;朝方将以实际军事反制行动明确表示这一不变立场，&lt;/strong&gt;并继续采取负责任措施维护国家主权和安全利益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 12:20:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752408936294_rj3rzN_1752408936531.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171809</guid></item><item><title>冯德莱恩：欧盟推迟对美关税反制措施，延至8月初</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171811</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2525361" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250713/bc17f3ff-9247-4bae-81e8-4a57f488d4db.jpg" data-imageid="352627926"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩当地时间13日表示，将把对美国关税的反制措施暂停期延长至8月初，欧盟一直明确表示倾向于与美国通过协商达成解决方案，这一立场依然不变。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 12:17:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752408859311_5BbDnR_1752408859530.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171811</guid></item><item><title>美对欧新关税影响汽车和制药业，德国、爱尔兰经济将受创</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171667</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社7月12日报道，美国总统特朗普当日宣布，将自8月1日起对从欧盟进口的商品征收30%关税，并称欧盟的关税和非关税贸易壁垒导致美国出现对欧巨额贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟贸易部长将于7月14日举行峰会，讨论反制措施。分析认为，欧盟对美出口最多的商品是药品和汽车，由此爱尔兰和德国可能会受到较大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩表示，30%的税率将“破坏跨大西洋供应链，损害大西洋两岸的企业和消费者。欧盟希望在8月1日前继续努力与美国达成协议，同时在必要时采取相应对策，维护欧盟利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体分析称，美国关税对欧洲经济的总体影响，将取决于美国实际征收的关税税率和欧盟的反应，对不同领域的影响不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，美国是欧盟出口的最大贸易伙伴，占欧盟出口总额的20.6%。其中，药品占欧盟对美商品出口的15%，汽车行业紧随其后，爱尔兰和德国或将面临严重损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到汽车行业依赖国际市场的影响，德国经济严重依赖出口，该国近四分之一（22.7%）的出口总额流向美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆迪投资者服务公司（Moody’s Ratings）副董事兼高级经济学家亨特（Andrew Hunter）表示：“德国是欧洲主要经济体中，可能会受到美国关税影响最严重的国家，我们预计今年第二和第三季度该国的GDP增长将下滑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亨特补充说，包括奥地利以及中、东欧和其他地区的一些较小经济体，“已经大量融入德国的工业供应链，也将受到重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面。从长期影响看，爱尔兰药品出口占其总出口的55%，对美出口占其GDP的18%，其受影响程度在很大程度上取决于制药行业是否受关税影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BCA Research欧洲投资战略首席战略家萨瓦里（Mathieu Savary）表示，若制药行业受影响，“爱尔兰将成为受损最严重的欧盟经济体”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 11:13:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752402523895_AC12BJ_1752402524071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171667</guid></item><item><title>美司法部与FBI传闻因爱泼斯坦案相互指责，FBI局长否认</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171199</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据参考消息7月12日报道，美国政府对爱泼斯坦案的调查处理方式，导致美国司法部和联邦调查局（FBI）官员产生分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称7月11日，FBI副局长邦吉诺曾与司法部长邦迪就此案产生“激烈冲突”，正考虑辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FBI局长帕特尔否认将因此案辞职，另有司法部官员否认了两个部门由此案出现裂痕的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》7月13日报道，帕特尔表示，有关“FBI希望公布更多信息但被司法部拦住”的“阴谋论不是真的，很荣幸能为美国总统效劳，只要他需要，我就会继续这么做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部副部长布兰奇（Todd Blanche）否认了FBI和司法部领导层因此案出现裂痕的说法。他在社交平台上发文称：“我与帕特尔、邦吉诺，就FBI和司法部有关爱泼斯坦案的档案备忘录密切合作，我们所有人都签署了备忘录的内容及其陈述的结论。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这份备忘录，调查方发现了超过300GB与爱泼斯坦案相关的数据和实物证据，包括“大量爱泼斯坦的图像、未成年或疑似未成年受害者的图像和视频、非法的儿童性虐待材料等”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名知情人士表示，在备忘录的内容和是否发布问题上，FBI和司法部高层原本意见一致，但自从外界作出强烈反应以来，邦吉诺已试图与司法部的回应保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年2月，邦迪曾表示，“爱泼斯坦案的客户名单就放在我的桌上等待审查”。7月6日，FBI和司法部达成结论：没有证据表明已故富商爱泼斯坦曾敲诈权势人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年7月，爱泼斯坦因涉嫌合谋拐卖和性侵未成年女性被捕。他于同年8月在纽约一座监狱死亡，法医认定其死于自杀。爱泼斯坦与美国政商各界的权贵和名人交往甚广，曾购买美属维尔京群岛的一座私人岛屿，并在那里组织大规模未成年人性交易活动。相关丑闻一经披露，便引起轩然大波。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 11:10:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752394143018_NW5CxR_1752394143190.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171199</guid></item><item><title>又见减持银行股！齐鲁银行第七大股东重庆华宇拟减持不超6043.81万股</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171364</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;又见银行股东减持，齐鲁银行（601665.SH）第七大股东重庆华宇集团有限公司（下称“重庆华宇”）减持齐鲁银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月13日，齐鲁银行公告称，根据自身发展需要，重庆华宇拟在公告披露之日起3个交易日后的2个月内，通过大宗交易方式减持不超过6043.81万股，减持比例不超过齐鲁银行总股本的1.10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，上个交易日，齐鲁银行股价冲高后回落。7月11日，齐鲁银行日内最高报6.71元/股，收报6.42元/股，日内下跌0.93%。以当日收盘价计算，重庆华宇本次减持最多套现约3.88亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2524998" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752399433287_5HsPcz_1752399433799.png" data-imageid="352626197"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;齐鲁银行近3年股价走势 数据来源：Wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐鲁银行股价近日创下阶段性新高。Wind数据显示，6月24日，齐鲁银行最高报6.76元/股，至少为近3年半来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告披露，截至7月11日，重庆华宇共持有齐鲁银行约1.94亿股，占齐鲁银行总股本的比例为3.55%，其中约1.91亿股为齐鲁银行IPO前取得，334.14万股为集中竞价交易取得。齐鲁银行一季报披露，截至2025年3月末，重庆华宇为齐鲁银行第七大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，此前，重庆华宇便曾减持齐鲁银行。2024年10月，齐鲁银行公告称，重庆华宇累计通过集中竞价和大宗交易方式减持6369.89万股，占齐鲁银行总股本的1.32%，减持价格区间为4.59元/股-5.18元/股，减持总金额约3.01亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐鲁银行年报介绍，重庆华宇成立于1995年3月，注册资本约10.32亿元，经营范围包括房地产开发壹级（凭资质证执业），物业管理（凭资质证执业）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐鲁银行一季报披露，2025年一季度，齐鲁银行实现营业收入31.65亿元，同比增长4.72%；实现归母净利润13.72亿元，同比增长16.47%。截至2025年3月末，齐鲁银行总资产7163.97亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐鲁银行官网介绍，齐鲁银行成立于1996年6月6日，是全国首批、山东省首家设立并引进境外战略投资的城商行，2021年6月18日在上海证券交易所正式挂牌上市。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 11:06:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752401436000_WCjmsh_1752401436261.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171364</guid></item><item><title>尹锡悦在押期间户外锻炼受限？韩法务部：每天1小时，需单独活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171623</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2524997" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250713/7ce314a7-ccc5-4c1e-bbba-51d90ff4e419.jpg" data-imageid="352626196"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月9日，韩国首尔，韩国前总统尹锡悦抵达法院（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国法务部13日发布说明资料称，前总统尹锡悦的辩护人所谓“首尔拘留所不给尹锡悦户外锻炼时间”的说法不属实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国法务部表示，根据教育改造相关法律规定，拘留所对尹锡悦给予的待遇与其他在押人员相同，但为避免尹锡悦与其他人员进行不必要的接触，拘留所方面在个别问题上对其进行了特殊管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于户外体育活动，韩国法务部指出，在押人员每天可进行户外体育活动1小时，尹锡悦户外活动的时间和次数与其他人员相同。但拘留所方面安排尹锡悦单独进行户外锻炼，以避免他与其他人员接触。除非有辩护人探视、出庭等安排，其余时间都按规定正常进行户外活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，尹锡悦的辩护律师在社交平台“脸书”上发文称，首尔拘留所方面不给尹锡悦锻炼身体的时间，这构成对人权的侵犯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 10:05:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752399512488_PA18P2_1752399512751.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171623</guid></item><item><title>乌国家安全局上校遭枪杀后，乌称打死两名涉事俄特工</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171584</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间13日，乌克兰国家安全局发布消息称，在执行特别行动期间，成功打死了受俄罗斯安全局指派、在基辅袭击乌克兰国家安全局上校的两名俄罗斯特工。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2524978" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250713/945d462e-0b33-48cb-aa3b-9106a11d2fb7.jpg" data-imageid="352625803"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰国家安全局局长马柳克&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全局局长马柳克称，俄罗斯安全局特工作战小组提前潜入乌克兰，并在三天前枪杀了乌国家安全局人员沃罗尼奇上校。事发后，乌克兰国家安全局迅速展开行动，通过秘密调查和情报收集，成功锁定了凶手的藏匿地点。在实施逮捕时，双方发生交火，俄方的两名特工在逮捕行动中被打死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，俄罗斯方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="679245" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ae08270271ef449ebace7e388df86e22/hd/1752398568191_3ent4y_1752398678763.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752398676062_SinXjd_1752398676238.png" data-duration="00:32" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="424"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;监控画面记录了10日上午发生在基辅街头的袭击事件。(00:32)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前消息显示，乌克兰官员伊万·沃罗尼奇上校10日在基辅街头遭遇枪击，当场身亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 09:42:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752398824103_r4TBwJ_1752398824305.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31171584</guid></item></channel></rss>