<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>柬泰两国开始进入停火状态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264632</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3227576" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/967c5dc7-b451-4272-b6d6-7c8340446c1b.jpg" loading="lazy" data-imageid="364602294"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;泰国尖竹汶府和柬埔寨拜林省之间的常设边境检查站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月27日中午12时，按照柬泰边界总委员会第三次特别会议的联合声明，柬泰两国开始进入停火状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，泰国和柬埔寨代表召开边界总委员会第三次特别会议，就两国停火问题签署联合声明。联合声明称，两国将从当地时间27日中午12时开始停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月24日，泰柬边境爆发武装冲突，双方互相指责对方违反国际法。8月7日，双方在马来西亚吉隆坡举行的两国边界总委员会特别会议上就停火细则达成共识并签署协议，同意维持军队部署现状，承诺不再向边境增兵。10月26日，双方在东盟峰会期间签署关于两国和平的联合声明。12月7日起，泰柬边境地区再次爆发激烈冲突，双方均指责对方“先开火”。新一轮冲突已造成百余人死伤、数十万人避难。12月24日至26日，泰柬双方代表召开边界总委员会秘书处会议，讨论停火议题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:45:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766817801570_ErGWFF_1766817801752.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264632</guid></item><item><title>价格周报｜冬至过后生猪需求减少，价格下滑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263946</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据农业农村部监测，12月26日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为17.43元/公斤，与上周五（12月19日）的17.53元/公斤相比，下降0.6%。本周的平均价格为17.46元/公斤，与上周17.45元/公斤的均价相比，基本持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周国内生猪周均价环比微跌。据中国养猪网的数据，12月26日，生猪（外三元）价格为11.59元/公斤，与上周五（12月19日）的11.71元/公斤相比，下降1%。从一周均价来看，本周生猪均价为11.53元/公斤，与上周11.6元/公斤的均价相比，下降0.6%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766803909328_Ya5T6B_1766803944722.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364597619"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;近期的猪肉和生猪价格。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周全国生猪交易均重微跌。卓创资讯监测全国生猪平均交易体重为124.54公斤，环比微跌0.2%。本周分省份交易均重跌多涨少。一方面经过降温、冬至和腌腊多重提振后宰量持续高位运行，生猪消化速度加快，部分大猪前期出栏被消化，近期出栏均重整体下滑。另一方面，随着大猪存栏下滑，肥标价差走扩，散户和中小场有一定惜售等价操作，大猪量减价高，企业被动加大对低价标猪的采购量以缓解收购压力，收购均重跟随下滑。仅西南和华南部分腌腊销区交易均重仍有小幅上涨。本周国内生猪重点屠宰企业开工率环比上涨，周内平均开工率44.29%，较上周上涨1.13个百分点。冬至前终端需求提升，下游备货积极性较高，屠宰企业开工率达到阶段性高点。冬至过后，屠宰企业猪肉订单略有减少，开工率小幅下降。临近元旦假期，下游备货积极性尚可，但生猪出栏相对有限，预计未来一周开工率或微降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大地期货认为，肥标走扩二育进场，年末结算企业出栏节奏一般。总体而言，当下市场尚未见到养殖端季节性的增量降重表现，无论是供应量级还是体重都相对高于同期水平，现下的缩量进一步使供应端矛盾向后累积。月底月初企业预期缩量，出栏节奏或不会太快。但2月春节放假时间长，对应的销售计划量大概率前置出栏至1月，后续标猪供应量逐步趋增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国信期货认为，根据仔猪出生数量推算，当前至明年5月仍是国内生猪出栏压力兑现的阶段，后期理论出栏总体维持高位格局。从饲料产销数量的交叉验证来看，10、11月仔猪料销量环比下降，对应明年4月后出栏环比减少，但整个幅度很小；同时，育肥猪料销售维持增长，反映社会猪源存栏的持续增加。短期来看，12月中小散大猪出栏较快，导致短期大猪偏紧，刺激肥标猪价差走高。由于目前离春节仍有一段时间，肥标猪价差又刺激了一部分的二次育肥进场，这对现货形成一定提振，也有利于降低春节前旺季大猪紧张的可能性。目前到1月中旬是需求阶段性偏弱阶段，但肥标猪价差偏高导致压栏及二育需求部分增加，对冲了需求阶段性走弱的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卓创资讯预计未来一周全国行情或呈震荡上涨的态势。供应方面，未来一周多数区域生猪出栏积极性或仍然较高，但小体重生猪供应量较多，屠宰端所需要的大体重生猪及优质标猪供应量短时偏紧，大猪价格对标猪价格有支撑作用。而部分区域有月底缩量可能，支撑价格上涨。需求方面，南方部分区域仍处于需求高峰阶段，对未来一周的生猪行情有提振作用。东北再度出现二次育肥补栏行为，部分标猪或被二育养殖户截留，使得屠宰端生猪收购压力增加。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:11:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766809372997_bfH5G3_1766809373200.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263946</guid></item><item><title>余永定：加大基础设施投资力度，可取得一举两得结果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264349</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img data-src="https://prod-thepaper-pai-bucket.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/newpai/image/1766809335260_3DBGn2_1766809335565.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="3227406"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国社会科学院学部委员余永定在12月27日的2025三亚•财经国际论坛暨第五届三亚财富管理大会上作演讲。主办方 供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“历史经验表明，提高基础设施投资增速是解决有效需求不足的有效政策工具。加大基础设施投资力度，可取得一举两得结果，长期促进经济稳定增长，短期弥补有效需求不足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月27日，在2025三亚•财经国际论坛暨第五届三亚财富管理大会上，中国社会科学院学部委员余永定分享了他对“十五五”中国经济增长的展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余永定说，从长期看，消费不是也不可能是经济增长动力。生产扩大取决于剩余价值向追加资本转化，即取决于资本扩大，资本扩大按定义就是投资。最简单的经济增长模型告诉我们，经济增速等于投资率除以资本产出比。在所有普遍接受的增长理论当中，消费都不是经济驱动力，除非消费如健身运动能直接提高劳动投资者质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为刺激有效消费的政策，学者们主张一个发消费券，或者发钱，第二是降低个人所得税，第三是改革社保制度。这三类建议的共同点都是增加居民人均可支配收入，这些手段都是有道理的，也取得了一定成效，但如果社会居民认为收入增长是临时性、过渡性的，并且并未改变他们的收入预期。这些政策效果都将是有限的。”他还认为，这类直接刺激消费的措施一般以投资下降为代价，导致经济增长速度下降，与长期潜在经济增速下降和短期消费需求增加一起，为以后通货膨胀埋下定时炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他认为“十五五”规划建议和近期国家发改委文章都显示，中国并未陷入所谓变投资驱动为消费需求的陷阱。“十五五”规划建议提出，扩大有效投资。保持投资合理增长，提高投资效益。优化政府投资结构，提高民生类政府投资比重，高质量推进国家重大战略实施和重点领域安全能力项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发改委近期发文指出，从供给看，建设现代化产业体系、提升国家长期综合竞争力、推动人的全面发展，都需要有高质量的投资项目作为支撑。必须从加快构建新发展格局、推动高质量发展的高度看待投资工作，着力扩大有效投资，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，“十五五”规划建议提出构建现代化基础设施体系，“十五五”规划19次提及基础设施一词，充分显示中央对基础设施投资的重视。不难看出，为完成中央提出的构建现代化产业体系任务，未来五年中国投资规模将极其巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，历史经验表明，提高基础设施投资增速是解决有效需求不足的有效政策工具。加大基础设施投资力度，可取得一举两得结果，长期促进经济稳定增长，短期弥补有效需求不足。基础设施投资是政府直接控制的政策工具，其增长不以GDP增长为前提。增加基础设施投资可转化为增加居民收入，居民收入增加导致消费增长，并通过乘数效应使收入进一步增加，形成收入增加、消费增加、收入进一步增加的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，中国明年经济增速是否可以维持在5%，关键在于财政政策的扩张力度，如果赤字率提高到5%左右，中央政府完全可以大规模地发债以支持基础设施投资建设，帮助地方政府解决地方债问题、稳定房地产市场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:57:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766809335260_3DBGn2_1766809335565.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264349</guid></item><item><title>国泰海通研究所集中提拔：訾猛、刘欣琦拟任副所长，丁丹拟任产业研究院副院长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259815</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券研究所集中晋升两位副所长和一位副院长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，澎湃新闻记者从接近国泰海通证券的相关人士处了解到，国泰海通证券拟提拔訾猛、刘欣琦为研究所副所长，丁丹为政策和产业研究院副院长。目前（相关任命）在公告期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，国泰海通证券现研究所所长助理、机构销售部总经理助理訾猛，拟任研究所副所长、机构销售部副总经理；现金融研究组金融研究主管刘欣琦，拟任研究所副所长；现政策和产业研究院院长助理丁丹，拟任政策和产业研究院副院长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，訾猛长期深耕批发和零售贸易、食品饮料研究领域，团队多次荣获新财富最佳分析师。其中，2016年至2018年，訾猛领衔的研究小组在批发和零售贸易研究领域，连续三年获评新财富最佳分析师第1名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证券业协会（下称“中证协”）官网资料显示，訾猛2009年7月执业机构登记为中国中金财富证券有限公司，登记类别为一般证券业务，2011年2月离职注销；2011年5月，訾猛执业机构登记为广发证券，登记类别为证券投资咨询(分析师)，2013年12月离职注销。2013年12月至今，訾猛执业机构登记为国泰君安证券，登记类别为证券投资咨询(分析师)。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/f8a97c24-091c-4412-8f2b-f257507162b1.png" loading="lazy" data-filesize="324722" data-imageid="364562519"&gt;&lt;p&gt;刘欣琦则聚焦非银领域研究。新财富官网资料显示，在非银行金融研究领域，刘欣琦领衔研究小组多次获评新财富最佳分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中证协官网资料显示，刘欣琦2014年8月登记为证券投资咨询(分析师)，执业机构为平安证券。2014年11月，刘欣琦执业机构登记为方正证券，2015年4月离职注销。2015年5月至今，刘欣琦执业机构为国泰君安证券，登记类别为证券投资咨询(分析师)。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/6bb04e13-e17e-4d5d-960e-ad09474505c4.png" loading="lazy" data-filesize="350701" data-imageid="364562518"&gt;&lt;p&gt;丁丹主要聚焦医药研究。在医药生物研究领域，丁丹所在和领衔的研究小组，同样多次上榜新财富最佳分析师。2011年和2012年，丁丹所在的研究小组，连续两年获评新财富医药生物研究领域第1名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中证协官网资料显示，2010年12月，丁丹在国信证券登记为证券投资咨询(分析师)，2014年2月离职注销。2014年3月至今，丁丹执业机构登记为国泰君安证券，登记类别为证券投资咨询(分析师)。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/484b3b27-56dc-4499-9957-03d457935a61.png" loading="lazy" data-filesize="337668" data-imageid="364562520"&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，国泰海通证券研究所源自国泰君安证券研究所和海通证券研究所。当前，研究所正以打造具有国际影响力和本土定价权的一流证券研究机构为目标，不断优化迭代研究体系，围绕国家战略和发展前沿强化重点领域布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，设置总量研究、周期研究、消费研究、科技研究、制造研究、医药研究、金融研究等研究大组，下辖设40余个细分研究领域，形成涵盖宏观、策略、固定收益、行业、公司等各个维度的完整研究体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，特设政策和产业研究院，重点聚焦产业研究、政策研究和国别研究，打造新时代创新型高端智库，深入分析预测前沿产业和科技创新发展趋势，强化一二级市场研究联动，注重跨领域研究协同，对国家与区域重大战略方向开展深入研究，为政府、企业、市场主体和集团内部提供战略性、前瞻性、实践性研究支持与决策参考，助力“金融强国”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，国泰海通证券由国泰君安与海通证券合并而成。其中，海通证券成立于1988年，国泰证券、君安证券均成立于1992年，并于1999年8月合并成立国泰君安。2024年9月，国泰君安与海通证券基于“强强联合、优势互补、对等合并”原则实施合并重组，并于2025年4月正式更名为国泰海通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年三季度末，国泰海通总资产2.01万亿元。2025年前三季度，国泰海通营业收入为458.9亿元，同比增长101.6%；归母净利润220.7亿元，同比增长131.8%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:25:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759488869_13DxyA_1766759489111.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259815</guid></item><item><title>拿下亚洲最大单体磷矿24亿吨采矿权，云天化资源壁垒再加固</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264380</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月25日，磷化工龙头云天化（600096）公告称，公司参股子公司云南云天化聚磷新材料有限公司（以下简称“聚磷新材”）于近日完成云南省镇雄县碗厂磷矿采矿权办证手续，并于12月23日取得云南省自然资源厅颁发的《不动产权证书（采矿权）》和《采矿许可证》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据披露，聚磷新材碗厂磷矿资源量为24.38亿吨，平均品位22.54%。云天化目前持有聚磷新材35%股权。其控股股东云天化集团承诺，在聚磷新材取得云南省镇雄县碗厂磷矿的合法采矿许可证后3年内，将把自身持有的聚磷新材55%控制权优先注入上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;磷矿石是我国重要的经济矿产和战略性非金属矿产资源，也是磷化工企业发展的关键。据自然资源部《中国矿产资源报告（2024）》数据，我国查明磷矿储量34.41亿吨，是全球第二大磷矿储量国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，云南省自然资源厅在羊场磷矿西段设置“云南省镇雄县碗厂磷矿普查探矿权”公开挂牌出让，聚磷新材取得了碗厂磷矿的探矿权。据自然资源部介绍，羊场磷矿是亚洲迄今探明的最大规模隐伏单体富磷矿床（指赋存于地下、未直接出露地表的单个富磷矿体），有望形成滇东北磷矿大型资源基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2024年底，羊场磷矿累计探获并评审通过的磷矿石推断资源量43亿吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云天化表示，取得采矿权证后，聚磷新材将结合当地丰富的资源禀赋，打造磷基新材料产业园区，充分发挥公司在磷化工资源、技术、产业链等环节的竞争优势，实现磷资源高值高效利用，持续推动规模提升和产业结构调整，增强公司核心竞争力，对公司长期可持续发展具有积极影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云天化是以磷产业为核心的综合性化工企业和磷肥、氮肥制造商，主要业务包括化肥、磷矿采选、磷化工及新材料、商贸物流。截至2025年上半年，云天化拥有磷矿储量近8亿吨，原矿生产能力1450万吨/年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，受国家环保限采及长江保护治理等政策影响，国内磷矿采选行业呈现出产业集中度高、上下游一体化程度高、准入壁垒高等特征，我国磷矿石产量从2016年的1.4亿吨逐年明显降低，近年来，受新能源电池材料发展，对磷矿石需求进一步提升，我国磷矿石年均产量有所恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国信证券认为，作为磷化工核心原材料，磷矿的稀缺性与不可替代性决定行业竞争壁垒，云天化通过参股公司锁定巨量资源，不仅能长期保障自身磷基产业链的原材料供应稳定性，还能规避未来磷矿价格波动带来的成本风险，进一步巩固其在国内磷化工行业的龙头地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家分析机构表示，磷化工行业的景气度取决于磷矿石价格的景气度。据大宗商品报价平台生意社数据，30%品位磷矿石市场价格在1000元/吨左右的高位运行已经超过2年。下游磷肥的刚性需求与磷酸铁锂的增量需求，共同支撑磷矿石价格。与此同时，受环保政策等因素的影响，未来磷矿石的供需格局或仍将保持紧平衡状态。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:58:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766810791772_nGASZc_1766810792114.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264380</guid></item><item><title>日本前首相石破茂再批“日本拥核”言论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264335</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;日本前首相石破茂26日晚对首相官邸官员日前扬言“日本应当拥有核武器”的言论再次提出批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石破茂在日本BS11电视频道26日晚播出的一档节目上表示，作为世界上唯一遭受过原子弹轰炸的国家，日本的立场应当是阻止核扩散，不应发表否定这一立场的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18日，日本首相官邸一名负责安全保障政策的官员向官邸记者团表达了“日本应当拥有核武器”的想法。相关言论被披露后，在日本国内引发舆论批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这一言论，石破茂日前表示，如果日本拥有核武器，就不得不退出《不扩散核武器条约》以及国际原子能机构。他强调，这将使支撑日本能源体系的核能政策无法成立，“这对日本而言，绝不是一件有利的事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本《周刊文春》杂志电子版24日报道，这名官员是负责核军控、核不扩散事务的首相辅佐官尾上定正。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:54:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766810419047_JtbT1h_1766810419255.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264335</guid></item><item><title>澎湃·酒业｜一周白酒资讯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257182</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:42:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766739868854_DjyKBr_1766739869424.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257182</guid></item><item><title>盘中大跌！霸王茶姬回应咖啡因争议：每百毫升含量与拿铁相当，积极探索无因茶可能性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264141</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;霸王茶姬深夜发文回应咖啡因争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日晚间，霸王茶姬在微信公号发文称，依据现有公开数据与检测结果，霸王茶姬一杯采用原叶现泡的茶饮，其咖啡因含量按每100ml同等容量计算，与一杯拿铁大致相当，并显著低于一杯美式咖啡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，不少网友发文称，霸王茶姬部分饮品中的咖啡因含量引发失眠、心悸等，将霸王茶姬推上热搜。截至12月26日美股收盘，霸王茶姬（NASDAQ:CHA）股价报11.9美元/股，跌2.54%，盘中一度跌超14%。自今年4月在纳斯达克上市至今，股价跌超五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霸王茶姬表示，茶从来不止有咖啡因，茶叶中丰富的茶多酚（儿茶素、黄酮类、花青素等）、氨基酸等多种活性成分，以及钾、锰、镁、锌等人体所需的矿物质元素，共同构成了茶独特的风味与健康价值。霸王茶姬坚持使用原叶茶汤，而非茶碎、茶末或工业风味剂，这的确可能使茶味更为醇厚饱满，咖啡因的天然含量也相对呈现，“这源于我们对食材本味的尊重,也是我们风味的基石。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文中还指出，今年3月，通过长期的茶叶处理技术探索，霸王茶姬推出了“轻因·伯牙绝弦”，在保留核心茶本味的同时，将其咖啡因含量降低了约50%，还创新性地融入了酸枣仁、白木香叶等天然草本元素，希望能带来更温和的效果和风味。5.21国际茶日，进一步将轻因理念延伸至“轻因·花田乌龙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霸王茶姬最后指出，未来保持开放学习的态度，持续投入对茶叶物质构成的深入研究，将努力转化为更适配不同生活时刻的茶，除了已推出的轻因系列，也在积极探索无因茶的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月28日晚间，新茶饮品牌霸王茶姬（NASDAQ:CHA）公布了2025年第三季度财报。财报显示，第三季度净收入为32.08亿元，同比下滑9.4%；归母净利润为3.94亿元，同比下滑35.8%；净利润率为12.4%，上年同期为18.3%。营业利润率为14.2%，上年同期为22.4%。前三季度霸王茶姬实现净收入为99.33亿元，同比增长9.5%；归母净利润为11.07亿元，同比下滑37.6%。据记者当时梳理，霸王茶姬已实现了连续11个季度盈利，但归母净利润连续两个季度实现同比下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霸王茶姬CFO黄鸿飞在前述财报电话会上指出，尽管门店持续扩张，但公司意识到现有门店GMV面临压力，国内和海外同店销售额分别下降27.9%和23.4%，主要受去年同期高基数及竞争压力加剧影响。但加盟商基本面保持稳健，门店关闭率持续处于低位，预计短期内同店GMV增长仍将面临压力。对于未来展望，黄鸿飞指出，战略重点将聚焦于推动股东长期可持续价值增长的核心支柱，持续推进产品创新与战略性品牌投入以提升市场占有率，同时提升运营效率以优化资源配置、改善业绩表现，助力公司实现灵活且可持续的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，电话会上，霸王茶姬创始人、董事长兼全球CEO张俊杰宣布，霸王茶姬将推进4.0菜单落地，并配合新菜单推出像特调纯茶等新品类，丰富产品矩阵。与此同时，拓展新的消费场景，例如将挖掘早餐和晚间时段场景，以提升门店的时段利用效率。此外，还将通过优化产品制作过程中的呈现方式，来增强顾客的体验感。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:07:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766806601099_5DYKah_1766806601296.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264141</guid></item><item><title>北京国安足球俱乐部：李明不再担任总经理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264126</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;@北京国安足球俱乐部 12月27日发布《关于北京国安足球俱乐部管理人员任免的公告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据俱乐部战略发展需要，经俱乐部董事会研究决定，现对以下管理人员进行任免调整，自本公告发布之日起生效，具体如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、李明任职到期，不再担任俱乐部总经理职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、任命Matthias Brosamer（马永明）担任俱乐部体育总经理，负责俱乐部体育专业相关事务管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2017年初出任总经理以来，李明勤勉履职，在俱乐部的竞技成绩、运营管理等方面贡献了重要力量。北京国安足球俱乐部衷心感谢李明在总经理岗位上做出的努力和成绩，并祝福他在将来的工作与生活中一切顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马永明(Matthias Brosamer)，德国籍。拥有超过15年的足球领域工作经验，曾经在德甲的拜仁慕尼黑和斯图加特等俱乐部任职，熟悉欧洲先进职业俱乐部的管理体系，对中国以及东亚地区各国联赛及各年龄段球员的培养体系也有深刻了解，拥有出色的足球洞察力和跨国合作经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担任拜仁慕尼黑俱乐部亚洲体育总监的6年间，马永明负责拜仁在亚洲的所有项目，对中国乃至亚洲各国联赛的球队非常了解。他推动了包括金玟哉、刘邵子洋等在内的中、日、韩三国多名球员登陆欧洲。在此期间，马永明还发挥自己在青训培养和球员发展方面的经验，在中国帮助建立多所足球学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，马永明还持有欧足联A级教练员证书，曾长期担任德甲弗赖堡俱乐部的U19、U17梯队主教练及助理教练，在发掘、培养年轻球员方面经验丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们热烈欢迎马永明的加盟，期待他能为北京国安足球俱乐部带来先进的国际化管理方法与更加职业化的球队建设经验。我们相信，他在体系优化、人员管理、球员转会和青训培养方面的专业积累，将助力俱乐部在足球专业管理上向更职业、更专业、更健康的方向稳步提升，为俱乐部长期稳定发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:01:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766805419931_rAy26s_1766805420109.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264126</guid></item><item><title>我国在建海拔最高双曲拱坝电站——叶巴滩水电站首批机组投产发电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264144</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766806152214_myWCct_1766806158175.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364597773"&gt;&lt;p&gt;12月27日，我国在建海拔最高双曲拱坝电站——叶巴滩水电站首批机组正式投产发电，为构建新型能源体系和能源强国建设再添新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶巴滩水电站位于四川省甘孜藏族自治州白玉县与西藏自治区昌都市贡觉县交界的金沙江干流上，是国家“十四五”规划重大工程。叶巴滩水电站总装机容量224万千瓦，是金沙江上游川藏段装机容量最大的水电站。叶巴滩水电站最大坝高217米，具有高寒、高海拔、特高拱坝、高地应力、高埋深、大跨度地下厂房等“五高一大”基本特征。此次首批投产发电的机组为4号和3号机组，实现“一月双投”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 03:42:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766806184791_J7c2MY_1766806184797.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264144</guid></item><item><title>新华社评出2025中国体育十大新闻，整治体育“饭圈”乱象在列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263926</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新华社体育部评出2025年中国体育十大新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（以事件发生时间先后为序）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、哈尔滨亚冬会成功举办 “冰雪热”持续升温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月7日至14日，第九届亚洲冬季运动会在黑龙江省哈尔滨市举行，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席开幕式并宣布运动会开幕。来自亚洲34个国家和地区的1200余名运动员参赛，规模创历史新高。作为北京冬奥会后我国承办的又一综合性国际冰雪盛会，哈尔滨亚冬会集中展现了中国冰雪运动的跨越式发展成果。从竞技水平提升、群众参与扩容到产业规模壮大，“带动三亿人参与冰雪运动”的实践持续深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、具身智能加速展开体育场景测试&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，国内人形机器人体育赛事不断，广受关注。4月北京亦庄半程马拉松首次实现人形机器人与人类同场竞速，无锡首届具身智能机器人运动会有超150个机器人选手跨项目比拼，8月北京举办全球首场人形机器人运动会、迎来16个国家和地区的280支队伍参赛，具身智能领域技术突破得到充分展示。人形机器人赛事频现，反映出体育与科技的深层互动关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、“苏超”火爆出圈 赛事经济迸发强劲活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，名为“苏超”的江苏省城市足球联赛“破圈”，以场均2.86万名观众、直播观看超20亿人次，成为中国业余体育赛事新标杆。“苏超”、中国网球公开赛、WTT中国大满贯赛等赛事一票难求，带动文体旅商消费热潮。9月，国务院办公厅《关于释放体育消费潜力进一步推进体育产业高质量发展的意见》提出“到2030年，培育一批具有世界影响力的体育企业和体育赛事，体育产业发展水平大幅跃升，总规模超过7万亿元”等目标和重点举措，体育消费市场潜力将进一步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4、中国代表团蝉联游泳世锦赛金牌榜与总奖牌榜“双第一”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月至8月举行的新加坡游泳世锦赛上，中国代表团在花样游泳、跳水、游泳三个大项中收获15金12银10铜共37枚奖牌，蝉联金牌榜与总奖牌榜“双第一”。多名主力缺阵的跳水队收获9金3银4铜，荣膺最佳团队奖。花样游泳队拿下4金3银，包揽分量最重的集体技术自选、集体自由自选和集体技巧自选冠军。派出队史最年轻阵容的游泳队获2金6银6铜，奖牌总数排第三；其中“蛙王”覃海洋独得两金，12岁的于子迪首秀亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5、成都世运会成功举办 中国代表团创历史最好成绩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月7日至17日，第12届世界运动会在四川省成都市举行，来自116个国家和地区的近4000名运动员参赛，棍网球、荷球、桑搏等小众运动彰显非奥项目运动盛会的独特魅力。中国体育代表团夺得36金17银11铜共64枚奖牌，首次位居金牌榜和奖牌榜第一，创我国参加世运会历史最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6、中国羽毛球队时隔14年再进世锦赛5项决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年世界羽毛球锦标赛中，中国队时隔14年再次闯入全部5个单项决赛，最终收获2金3银。29岁的石宇奇为国羽打破长达10年的世锦赛男单“冠军荒”，刘圣书/谭宁夺得她们的首个世锦赛女双冠军。5月在厦门举行的苏迪曼杯世界羽毛球混合团体锦标赛上，中国队在决赛中3:1战胜韩国队，连续第四次、历史第14次夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7、中国田径协会发布马拉松赛事新规&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月31日，《中国田径协会关于进一步规范马拉松赛事相关工作的通知》发布，明确提出大众选手参赛名额原则上不低于赛事总参赛规模的90%，各地在赛事立项时应切实考虑参赛者参赛需求、资金筹措和城市承载能力，合理规划赛事规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8、联合国教科文组织设立“国际太极拳日”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月5日，联合国教科文组织大会第43届会议通过决议，将每年3月21日（北半球春分日）设为“国际太极拳日”。起源于中国的太极拳目前全球习练者达数亿人，覆盖180多个国家和地区，2020年被列入联合国教科文组织人类非物质文化遗产代表作名录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9、第十五届全运会在粤港澳三地举行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月9日至21日，第十五届全国运动会在广东、香港、澳门举行，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席开幕式并宣布运动会开幕。国际奥委会主席考文垂、国际奥委会终身名誉主席巴赫等一同出席开幕式。粤港澳三地首次联合承办大型综合性体育赛事，是“一国两制”在体育领域的创新实践。本届全运会设34个竞技比赛项目和23个群众赛事活动，共有1.4万多名专业运动员和约1.1万名群众运动员参加。12月8日至15日，全国第十二届残疾人运动会暨第九届特殊奥林匹克运动会在粤港澳三地举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10、多部门联动整治体育“饭圈”乱象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，多部门联动整治体育“饭圈”乱象，网信、体育部门整治拉踩引战等问题，公安部门查办涉运动员网暴案件。系列举措持续净化涉体育网络环境，助力体育文化健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 03:32:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766801849092_Rj2NBC_1766801849261.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263926</guid></item><item><title>美日韩圣诞假期遭遇冬季风暴，洛杉矶进入紧急状态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263791</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766802235671_DM6ndF_1766802242881.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364596388"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是12月25日在美国加利福尼亚州圣贝纳迪诺县赖特伍德拍摄的一处受损建筑物。  新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加利福尼亚州南部在圣诞节期间遭遇冬季风暴袭击，已造成至少四人死亡，加州州长纽森宣布洛杉矶及邻近县市进入紧急状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《联合早报》报道，纽森在圣诞节前夕发声明称，南加州部分地区因遭遇多年来最强烈的假日风暴而进入紧急状态。这也促使洛杉矶县和橙县峡谷部分社区进行疏散，导致道路封闭、高速公路淹水和航班延误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月25日，当局确认全州至少有四人在风灾中死亡，死因包括被海边大浪拍死、被路边倒下的大树砸死、受困在被洪水淹没的车辆中，以及遇上与天气有关的车祸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冬季风暴也侵袭了纽约及周边地区。纽约市预计将迎来近四年来最大降雪，降雪量约7英寸。据央视新闻12月26日报道，受风暴影响，当天已有超过1500架次航班被取消，纽约市三大机场和费城国际机场受冲击最严重。纽约州和新泽西州已宣布进入紧急状态。纽约州州长呼吁民众避免不必要出行。不&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，韩国也在节日后遭遇严寒天气。首尔气温周五上午骤降至零下11.8摄氏度，创下今冬最低气温纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本气象厅则发布预警，称日本西部、东部和东北部地区将出现强风、暴雪和巨浪，并可能伴有雷电、龙卷风、雪崩和大范围交通中断。据预测，日本东部和东北部地区在强烈的冬季气压形势下，恶劣天气或持续至周六（27日）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 03:24:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766802249569_fE58pS_1766802249767.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263791</guid></item><item><title>临港集团加速培育生物医药：以“基金+基地”模式撬动1700亿元基金规模</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264111</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;作为深耕园区开发运营四十余年的上海市属国企，临港集团已在全市16个区布局28个园区，汇聚企业超2.4万家。目前，该集团正以“一流园区创新生态集成服务商和总运营商”的定位，加速培育生物医药等前沿产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近日举行的临港集团生物医药产业专场对接会暨2025年度临创蓝湾基金LP大会上，临港集团副总裁龚伟强调，生物医药作为上海三大战略先导产业之一，是集团重点深耕的核心方向，集团在临港新片区打造“生命蓝湾”聚焦前沿研发与高端制造，在漕河泾筑牢研发创新高地，在浦江、青浦等多地培育特色产业集群，更在长三角及域外拓展产业承载空间，形成“环环相扣、链链互补”的产业生态，全力冲刺世界级生物技术产业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龚伟表示，立足“十五五”规划关键节点，集团正从“空间提供者”转型“生态构建者”，针对生物医药产业特性，以“基金+基地”模式撬动1700亿元基金规模，构建“接力式”资金加速体系。未来，临港集团将持续聚焦科创资源、产业资源、金融资源，以最优质的园区资源、最前沿的产业场景、最丰富的生态网络，支持临创蓝湾基金继续专注核心赛道，为基金投资项目打开更广阔的应用场景和生态资源，为未来投资布局提供最强有力的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临创蓝湾总经理曲霞主旨演讲中提到，临港集团全面对接 “十五五” 规划中关于支持创新药和医疗器械发展的要求。目前，已形成生物医药产业统一品牌、跨区布局、多点联动的发展格局，汇聚了美敦力、波士顿科学、君实生物等一批国内外龙头企业，正在布局细胞与基因治疗、抗体药物、重组蛋白与多肽、生物偶联药物(XDC)、核酸药物、小分子创新药、新型疫苗、脑机接口等高端医疗器械高潜力赛道，旨在打造上海生物医药万亿产业高地的关键增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，“招投联动”是临港生物医药产业生态赋能的关键引擎。临港集团通过旗下临创蓝湾、临港科创投资、临创司南、临创数科等产业基金平台，深度嵌入产业创新链。近年来，“基金+基地” 模式成果显著，例如推动纳米维景全球首台相控阵CT等项目落地，通过赋能映恩生物、臻格生物等企业，助力上海首个ADC药品生产许可证获批等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天大会 现场，临港集团与美凤力达成合作签约，双方将融通各自领域核心优势，集成多维资源禀赋，依托平台共建、服务优先、资源共享等协同机制，在医疗器械产业服务生态构建与创新企业集群培育层面深化联动。美凤力拟将全球总部落子临港园区，同步营建临床前大动物实验室及全球培训与发展中心。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766803500000_xDPfFc_1766803632717.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364597566"&gt;&lt;p&gt;临创蓝湾基金还与天辰生物、橙帆医药、迈科康生物、凯思凯迪等创新企业签署投资协议。现场，“核酸药物临床转化概念验证中心”也正式启幕，标志着临港在生物医药细分赛道的生态布局进一步完善。该中心由上海临床创新转化研究院和临港园区企业泰楚生物共同发起成立，聚焦核酸类创新药物从早期研发到临床应用的转化瓶颈，构建覆盖核酸药物全链条的概念验证与转化服务平台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 03:15:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766803655791_aJBxfR_1766803656073.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264111</guid></item><item><title>全线爆发！黄金、白银、铂金齐创历史新高，贵金属走势为何这么牛？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263916</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;全球贵金属市场迎来历史性“狂飙”时刻，同创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，Wind数据显示，现货黄金（伦敦金现）盘中一度触及4549.96美元/盎司，收盘报4532.505美元/盎司，涨1.19%，年内累计涨幅达72%，将创下1979年以来年涨幅新高；COMEX黄金同步走高，涨1.31%报4562美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白银涨势更显凌厉，现货白银（伦敦银现）突破79美元/盎司，单日大涨超10%，本周累涨18.06%，年内涨幅飙升至174%。COMEX白银期货暴涨11.15%，报79.68美元/盎司，本周累涨18.06%。现货铂金暴涨10.39%，报2459.5美元/盎司，年内大涨172%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3226930" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766800071381_Srw38C_1766800071584.png" loading="lazy" data-imageid="364596108"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贵金属市场全线爆发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日纽约交易时段，贵金属市场全线爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;COMEX黄金期货涨1.31%，报4562美元/盎司，本周累涨3.98%；现货黄金盘中一度触及4549.96美元/盎司，收盘报4532.505美元/盎司，涨1.19%。COMEX白银期货暴涨11.15%，报79.68美元/盎司；现货白银站上79美元/盎司，收盘报79.196美元/盎司。现货铂金暴涨10.31%，报2450.91美元/盎司，本周累涨24.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内市场同步沸腾。沪金期货主力合约表现亮眼，12月26日夜盘报1018.1元/克，涨0.17%；沪银期货主力合约涨势更为迅猛，夜盘收涨6.03%，报19204元人民币/千克，创收盘历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受外盘NYMEX铂金跳空高开、大幅走强的提振，12月26日广期所铂金主力合约开盘即触及涨停，此后涨幅虽有收窄，仍录得9.29%的显著涨幅，报705.30元/克，成功站上700元整数关口。钯金则呈现冲高回落行情，最终收跌2.08%，报515.65元/克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金饰市场热度空前，头部品牌价格也集体攀升。12月27日，周大福、周大生、老凤祥足金饰品价格均达1413元/克，周生生足金饰品价格为1407元/克，金至尊足金饰品价格达1411元/克。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3226929" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766800071385_bit4sF_1766800071573.png" loading="lazy" data-imageid="364596107"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;缘何牛气冲天？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，席卷全球的贵金属盛宴，背后是多重因素的深度共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南华期货分析师夏莹莹指出，核心驱动包括三大层面。首先，美元指数下跌约10%，美联储重启降息并技术性扩表，贸易关税政策加剧去美元化，美国财政可持续性危机削弱美元信用”。同时白银市场出现结构性挤兑，全球库存“拆东墙补西墙”，印度排灯节需求、工业刚性需求与期货交割量井喷导致现货溢价飙升；此外，投资需求取代央行购金成为主导力量，进一步推升价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安期货高级分析师刘雨萱将黄金上涨逻辑拆分为α驱动与β驱动，“α驱动是货币政策与利率相关定价因素，β驱动是能加强黄金货币属性的定价因素，两者在本轮周期内的影响弹性完全不同”。她强调，美国经济仍具韧性且降息节奏滞后的情况下，α驱动提振有限，而β驱动的边际变化是“真正驱使金价涨超想象的因素”，尤其在价格创新高后，资金对β驱动更为敏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及白银，刘雨萱表示“现货问题是中长期矛盾，将持续支撑价格上涨”，包括ETF持仓在降息周期中持续增加、中美库存受限无法大量释放、矿山供给依赖伴生矿导致刚性不足等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位海外分析师也认为，白银价格的上涨背后存在供给端的有力支撑。全球范围内，独立成矿的优质白银资源已日渐稀缺，而来自太阳能电池板等制造业领域的工业需求持续旺盛。个人投资者对实物白银的集中囤积行为，进一步分流了原本用于工业生产的金属供给，加剧了市场紧张态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉盛集团资深分析师JerryChen表示，共同驱动因素还包括特朗普关税政策引发全球贵金属库存大量迁移至美国，导致各地交易所库存快速减少甚至引发流动性危机，催生出逼空行情和极端的投机情绪，以及持续的供应缺口和避险情绪推波助澜，而年底流动性偏低的环境正好为价格大幅上涨提供了有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，地缘政治紧张局势升级也是重要因素之一。消息面上，据央视新闻12月26日报道，尼日利亚外交部证实，尼日利亚与美国开展安全合作与情报协作，通过空袭行动，精准打击尼西北部地区的“恐怖目标”。当地时间12月26日，据也门安全官员消息，沙特阿拉伯对也门东南部哈德拉毛省南方过渡委员会旗下的军事据点发动了空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“狂飙”还能持续多久？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从现有数据看，现货黄金2025年的年度涨幅势将创下1979年以来年涨幅新高，那么这轮史诗级暴涨还会持续多久呢？机构普遍认可长期牛市逻辑，但黄金与白银的涨幅、节奏将明显分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金方面，上涨方向不变但涨幅收敛。夏莹莹判断，贵金属将在美联储政治化、美元信用衰退与白银现货危机三重叙事下维持易涨难跌格局。黄金的美元体系弱化持续推升配置价值，美联储面临独立性危机，2026年中期选举将倒逼宽松，美元信用侵蚀加速去美元化，新兴经济体央行持续增持黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘雨萱则给出具体价格区间，对2026年黄金高点看4700美元/盎司左右，重心在4400美元-4500美元/盎司，下方4100美元-4200美元/盎司有较强支撑。2026年财政货币双扩张利好贵金属，但影响温和，政治扰动波动率下降削弱避险动能，交易聚焦经济与政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券认为，2026年金价有望继续受益于美联储降息带来的流动性宽松氛围，全球黄金ETF流入将作为黄金的重要买盘。潜在的地缘政治风险和贸易冲突引发的避险情绪将继续支撑金价，去美元化、央行购金等长期趋势构成金价上涨的坚实基础，预计2026年金价将再创新高，但考虑到2025年金价涨幅显著，且上述因素已部分在金价中兑现，预计2026年金价涨幅或收窄至10%-15%，全年价格或冲击5000美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于白银，夏莹莹认为，白银供需矛盾将进一步激化，全球可交割库存处于历史低位，美国若加征关税将恶化短缺，光伏、AI 数据中心、新能源汽车及印度消费需求构成刚性支撑，矿山产量低供给弹性使价格对需求冲击极度敏感，仍可能跑赢黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刘雨萱看来，白银成为优质多配品种，2026年行情必会更为耀眼。一是贵金属长期配置逻辑不改；二是现货矛盾常态化，风险情绪改善将释放高弹性；三是宏观流动性改善逻辑胜于经济需求，白银离基本面定价远、上涨包袱小。她将2026年白银高点第一目标位定为75美元 / 盎司，上半年驱动强于下半年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信期货在接受澎湃新闻记者采访时指出，白银挤仓交易短期难以迅速缓和，伦敦白银租赁利率始终维持高位，在美国对白银的关税尘埃落定前，囤积性需求难以显著下降，现货市场的结构性紧缺预计将反复影响市场。随着降息逐渐驱动基本面修复，叠加全球财政共振扩张，2026年全球或从软着陆向温和复苏过渡，顺周期资产将会更加受益，白银上涨弹性更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短期内存在回调风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着贵金属价格飙升至新的历史高位，不少机构开始示警，或面临短期风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在12月26日，上期所提示风险称，“近期国际形势复杂多变，有色金属和贵金属品种波动较大，请各有关单位采取相应措施，提示投资者做好风险防范工作，理性投资，共同维护市场平稳运行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，上期所发布通知称，自2025年12月30日（星期二）收盘结算时起，黄金、白银期货合约的涨跌停板幅度调整为15%，套保持仓交易保证金比例调整为16%，一般持仓交易保证金比例调整为17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年1月5日（星期一）交易后，自第一个未出现单边市的交易日收盘结算时，黄金期货AU2601、AU2602、AU2603、AU2604合约，白银期货AG2601、AG2602、AG2603、AG2604合约维持涨跌停板幅度和交易保证金比例不变；其他期货合约的涨跌停板幅度和交易保证金比例恢复至原有水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银贵金属分析师Joni Teves认为此次涨势的规模“有些偏离正常”，并表示，很难确定一个确切的触发因素来完全解释这种强劲且快速的上涨态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，Teves认为，近期的国际政治新闻进一步凸显了黄金作为避险资产的吸引力。而铂金价格的上涨与ETF的大量流入、远期市场的收紧以及广州期货交易所上线铂金期货合约交易等因素相吻合，而白银则受到铜价的支撑并“进入了未知领域”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teves强调，贵金属交易的短期风险已经明显增加，“鉴于金价已涨至新高，短期投资者可能获利了结的风险也很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏莹莹认为，黄金需警惕货币政策宽松不及预期带来的回调压力，白银的主要风险是高波动与获利回吐压力。夏莹莹强调：“白银暴涨后波动率显著放大，投资获利回吐风险积聚，节奏把握更为关键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们提示白银等金属相对黄金市场规模更小，流动性更差，如果明年黄金出现波动，回调风险同样更大，建议做好风险控制，避免盲目追涨。”中金公司指出，在黄金价格已经脱离基本面指标与模型拟合后，市场波动或明显增大，建议淡化黄金价格点位预测，更关注资产趋势改变时点。2026年黄金牛市可能不是单边行情，而会跟随美联储政策与美国经济动向出现波动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 03:15:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766800483897_hHSxj6_1766800484070.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263916</guid></item><item><title>泰国与柬埔寨就停火问题签署联合声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264132</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月27日，泰国和柬埔寨代表召开边界总委员会第三次特别会议，双方在泰国尖竹汶府和柬埔寨拜林省之间的常设边境检查站，就两国停火问题签署联合声明。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3227316" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/dce1c1f4-7102-4676-88fe-a133efc630f9.jpg" loading="lazy" data-imageid="364597764"&gt;&lt;p&gt;今年7月24日，泰柬边境爆发武装冲突，双方互相指责对方违反国际法。8月7日，双方在马来西亚吉隆坡举行的两国边界总委员会特别会议上就停火细则达成共识并签署协议，同意维持军队部署现状，承诺不再向边境增兵。10月26日，双方在东盟峰会期间签署关于两国和平的联合声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月7日起，泰柬边境地区再次爆发激烈冲突，双方均指责对方“先开火”。新一轮冲突已造成百余人死伤、数十万人避难。12月24日至26日，泰柬双方代表召开边界总委员会秘书处会议，讨论停火议题，并为27日举行的泰柬边界总委员会会议进行准备工作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 03:13:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766805887564_YpP5pK_1766805888026.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264132</guid></item><item><title>历史性时刻，ETF规模首次突破6万亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264112</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;人民财讯12月27日消息，证券时报·数据宝统计显示，截至12月27日，中国ETF规模达到6.03万亿元，历史上首次突破6万亿元大关。最新ETF规模与2024年底相比，增幅达到61.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史数据显示，近年来，中国ETF规模逐年递增。2020年，中国ETF规模首次跨越万亿元台阶，2023年迈过2万亿台阶，2024年升至3万亿以上，2025年内实现了4万亿、5万亿、6万亿的三级跨越。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3227197" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/1bf8e470-3efb-4a98-ab39-7510ea25c840.jpg" loading="lazy" data-imageid="364597565"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 03:09:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766804168042_8rYmGJ_1766804168268.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264112</guid></item><item><title>金正恩致电普京：朝鲜永远同俄罗斯在一起</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263971</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新华社报道，据朝中社12月27日报道，朝鲜国务委员长金正恩当天向俄罗斯总统普京致贺电表示，在2026年即将到来之际，向俄罗斯政府和人民致以最热烈的祝福与问候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺电说，他本人和朝鲜政府及人民将永远同普京和俄罗斯人民在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺电说，2025年承载着朝俄两国关系史册的“不朽画幅”，是意义深远的一年。“朝俄关系进一步发展成为在同一条战壕里同生死共患难的最真挚的同盟关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺电说，朝俄同盟关系在历史风云中得到彻底检验，这一关系是要永远继承的宝贵财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据朝中社25日报道，金正恩收到普京18日发来的贺电。贺电说，过去一年对莫斯科与平壤之间的关系具有特殊意义。朝鲜人民军参加库尔斯克地区的战役，随后朝鲜工兵部队赴俄罗斯进行了活动。这清楚地证明俄罗斯与朝鲜牢不可破的战斗友谊。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 02:59:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766803242643_MHntBF_1766803242806.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263971</guid></item><item><title>泰柬开始举行停火谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264117</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;泰国和柬埔寨两国代表团当地时间27日9时40分左右开始在泰国尖竹汶府边境口岸举行停火谈判。如双方达成一致，则将在当天中午签署相关协议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 02:53:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766804272898_QkPxFx_1766804273131.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32264117</guid></item><item><title>日本静冈发生持刀袭击泼液体事件，15人受伤入院一人被捕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263789</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;日本中部静冈县三岛市一家橡胶厂12月26日发生持刀袭击和泼洒不明液体事件，造成15人受伤。警方已逮捕一名38岁男子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《联合早报》报道，紧急救援人员说，所有15名伤者均已送往医院，其中八人被刺伤，七人被液体所伤。当地媒体引述消息人士说，有关液体疑似漂白剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方消息，现场急救人员将五名受害者列为“需要紧急救治”，所有人都处于意识清醒状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消防部门说，当局于下午4时30分左右接到报警电话，称“有人被刺伤”，并且使用了“喷雾状液体”。警方以杀人未遂嫌疑当场逮捕了涉案男子。据报他与橡胶厂有关系，行凶时疑似戴着防毒面具，并携带了一把刀具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出事的工厂为横滨橡胶公司三岛工厂。据工厂网站介绍，这家工厂生产卡车和巴士轮胎。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 02:42:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766799080942_W4i3nT_1766799081179.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263789</guid></item><item><title>中足联公布第二批债务清偿名单：北京国安在列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263666</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国足球职业联赛联合会关于公示2026赛季职业联赛准入第二批完成债务清偿俱乐部名单的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各中国足协会员协会、有关俱乐部及相关人员：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为做好2026赛季中国足球职业联赛准入工作，保证联赛及各俱乐部稳定发展，根据《中国足球职业联赛联合会关于开展2026赛季职业联赛准入工作的通知》要求，各俱乐部应在本次准入审查期内全部解决2025赛季及之前所有足球行业内的欠薪和欠款（部分国际仲裁案件应遵照亚足联及国际足联的相关规定解决）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经各地方足球协会及中足联审查，现将第二批完成足球行业内债务清偿俱乐部名单进行公示，接受社会监督，此次公示期为期3个工作日（2025年12月29日至2025年12月31日），第二批公示期后的相关投诉应在2026年1月5日前妥善处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、完成足球行业内欠薪欠款等债务清偿的俱乐部名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.北京国安足球俱乐部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.青岛海牛足球俱乐部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.青岛西海岸足球俱乐部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.梅州客家足球俱乐部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.南京城市足球俱乐部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.江西庐山足球俱乐部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.兰州陇原竞技足球俱乐部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.山西崇德荣海足球俱乐部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.赣州瑞狮足球俱乐部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、未完成足球行业内欠薪欠款等债务清偿的俱乐部名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广西平果足球俱乐部未满足债务清偿要求，未通过2026赛季职业联赛准入审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、解释说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）关于薪酬发放时间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薪酬发放审查范围为2024年11月至2025年10月。2025年11月至12月薪酬将被纳入下一年度准入审查范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）关于足球行业内债务&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次准入工作主要审查足球行业内的债务，包括拖欠人员薪酬、俱乐部之间欠款、俱乐部与青训机构欠款等，足球行业外的债务不在本次准入审查范围内，中足联将根据相关案件的最终决定或裁决时间纳入相应准入周期内进行审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）关于解决债务的补充说明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如俱乐部通过与债权人协商一致签署相关协议等方式延期解决债务，相关协议须在中足联备案，中足联将依据相关协议持续关注后续落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）投诉渠道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如相关债权人对本通知第一条所列俱乐部名单有异议，可向中足联提交相关材料，中足联将根据收到的材料及时处理。具体要求如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.债权人应提供有效的个人身份证件或企业营业执照及联系方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.债权人应提供与相关职业俱乐部签署的合同及其他辅助说明材料。其中，球员应提供在中国足协备案的工作合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.债权人应在公示期间将上述材料以邮件形式发送至指定邮箱： cflcrp@cfl-china.cn。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）其他事项&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中足联将严格审核各俱乐部提交的准入材料，只有通过第一批及第二批债务清偿公示及其他准入材料审核的俱乐部，方可获得2026赛季各级职业联赛的准入资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国足球职业联赛联合会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月26日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 02:24:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766795982393_AYC112_1766795982600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263666</guid></item><item><title>“浙BA”的消费账本观察：赛事流量何以变发展“留量”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263910</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;26日，浙江省城市篮球联赛（简称“浙BA”）迎来焦点对决，在拱墅运河体育公园，A组前两名温州队和杭州队狭路相逢。场内，球员为城市荣耀奋力拼杀；场外，浓缩全省11地市风物的美食购物嘉年华热火朝天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是2025年“浙BA”经典的一幕，也是赛事从流量迈向“留量”的缩影。组委会提供的数据显示，截至目前，这项草根篮球盛宴累计销售门票超80万张，直接拉动文化、旅游、商业、体育等综合消费超29.18亿元，成为浙江积极推动商文旅体深度融合，以赛事促消费的成功实践。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3226915" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/78cc0416-f315-4478-9e15-f16640a6eb2f.jpg" loading="lazy" data-imageid="364596046"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一名球迷展示杭台高铁“浙BA”球迷车厢纪念车票（9月10日摄）。新华社记者 黄宗治 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;票根为钥 消费为链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为浙江规模最大、水平最高的群众篮球赛事，“浙BA”创办之初便锚定全民嘉年华的核心目标。“一杯奶茶钱”的亲民票价，也让赛事全民可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在顶层设计上，“浙BA”紧紧围绕推动消费转型升级，按照“一场赛事盛会、一场文旅盛宴、一场展销集市、一场美食大赏、一个科技窗口”的要求，积极打造“赛事+”全链条消费场景。在此背景下，各赛区充分发挥主动性，让“票根经济”呈现出百花齐放的形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在杭州，全市160余个景区、近300家店铺凭票根可享受优惠，同时联动线上平台上万个商家推出折扣活动，实现“一票享多惠”；在宁波，市、县两级联动发放超千万元消费券，推出“有票就GO了”城市营销活动，构建起一个以“一张票”为起点，贯穿全域、面向全省的消费转化体系；在温州，每场赛事均配套举办主场市集，联动开展“票根欢乐购”等系列促消费活动，并持续打造“跟着浙BA游温州”“观浙BA、游苍南”等多元化旅游品牌线路。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3226917" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/d772c389-a7a5-4229-860d-3d9c98c58c66.jpg" loading="lazy" data-imageid="364596045"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;浙江省城市篮球联赛绍兴市预选赛决赛现场（7月19日摄）。新华社发（郭斌 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看一场球，游一座城，品一方味”，这种“观赛+消费”的带动机制，产生了显著的乘数效应。对本地居民而言，看球从单一娱乐变成了性价比极高的休闲消费套餐，激发了二次消费意愿。对外地观众和游客，球票则成为极具吸引力的“旅游邀请函”和消费指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省商务厅统计数据显示，“浙BA”自7月6日开赛以来，全省共发放各类消费券5.57亿元，核销2.27亿元，带动各类消费24.79亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;场景为媒 生态为果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“原本只是来看看家乡球队的比赛，没想到顺带把晚饭和伴手礼都解决了。”在拱墅运河体育公园“浙BA”嘉年华现场，来自温州的陈先生拎着刚买的温州鱼饼、缙云烧饼吃得津津有味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“浙BA”赛事期间，像这样打破体育馆的物理围墙，将竞技的激情与城市的烟火气深度融合的嘉年华在各地市比比皆是。从特色农副产品、非遗产品到文创纪念品，市集上的商品并非千篇一律，而是紧扣本土特色，比如金华的两头乌、舟山的梭子蟹、诸暨的袜子、庆元的香菇等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3226918" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/b1052fd6-e008-449c-9deb-64e6d3f34c84.jpg" loading="lazy" data-imageid="364596044"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;浙江省诸暨市陶朱街道办事处依托“浙BA”，在诸暨市篮球中心旁举办“陶你所需·朱市云集”共富市集，吸引了大量的市民、游客。新华社记者 徐昱 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省文化广电和旅游厅数据显示，全省各赛区截至目前累计举办文旅市集723场，设置摊位20359个，现场售卖金额超2.6亿元。“第二现场”和“全域观赛”网络的构建，则将赛事热浪吹向城市的每一个角落。赛事期间，各地市联动城市商圈设立“第二观赛点”，累计吸引观众超421万人次，带动消费1.66亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江师范大学体育与健康科学学院院长李启迪说，这一系列“体育+”场景融合的本质，是将一次性观赛行为，延伸为包含“吃、住、行、游、购、娱”的完整消费链条。“这种‘全域皆是主场，观赛即是消费’的模式，确保了赛事带来的巨大流量，能够均匀、持久地沉淀在城市经济的毛细血管中，转化为实实在在的‘留量’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感为核 产业为链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“浙BA”参赛队员需满足“本地籍贯或社保”条件，这让球员真正成为“身边的明星”。这种基于地域认同的情感连接，构建了最稳固的观众基本盘和传播网络，为流量转化提供了稳定且充满热情的源头活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事产生的巨大需求，反向撬动了相关制造业与服务业的发展，形成了“赛事带动产业，产业支撑赛事”的闭环。在“国际袜都”诸暨，乘着“浙BA”的东风，以篮球袜为代表的运动袜在赛场外也持续上演抢单拓市的“突围战”。数据显示，今年前三季度，诸暨市袜业主产区大唐街道规上企业实现产值126.4亿元，同比增长11.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3226916" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/7aa6c30b-b6bf-436a-8319-9fb75aaaddac.jpg" loading="lazy" data-imageid="364596043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“浙BA”观赛球迷在杭台高铁“浙BA”球迷车厢内合影（9月10日摄）。新华社记者 黄宗治 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，“浙BA”还成为整合地方优势产业、展示区域品牌的超级平台。在温州赛区的决赛颁奖礼上，冠军球队获得的奖品是凝聚“温州智造”的“温商六件套”，包含本地六大县市区龙头企业的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将赛事与本地支柱产业紧密关联，这种融合使得赛事的经济效益超越了直接的消费拉动，升级为对区域整体产业形象和竞争力的长效提升。”李启迪说，从亲民的票根设计到无界的场景融合，从草根文化的滋养到产业体系的联动，只有将赛事深度嵌入城市的经济肌理与文化血脉，使之成为市民共建共享的节日、产业互动赋能的平台，赛事才能真正为市场注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着赛事即将进入更激烈的淘汰赛阶段，这场关于体育赋能经济的探索，正在从“多点开花”向“打造高峰”跃升。终场的哨声或许会暂时平息球场内的喧嚣，但由一张票根所串联起的消费热情、因一场比赛而点燃的城市活力，却已深深注入城市肌理，成为推动高质量发展的持久“留量”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:46:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766800004056_PDTspx_1766800004246.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263910</guid></item><item><title>湖月送我到剡溪，冬日新昌诗画行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257115</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766730508309_5P33ss_1766730508448.png" alt="湖月送我到剡溪，冬日新昌诗画行"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;03:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;湖月送我到剡溪，冬日新昌诗画行&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;由新昌县文联、上海渠宜书院、新昌县美协主办的《湖月送我到剡溪——邵琦师生作品展》正在举办，一起来听古诗看书画。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:12:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766730508309_5P33ss_1766730508448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257115</guid></item><item><title>首届国际男士生活方式博览会在上海开幕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256440</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759006671_mAFDRM_1766759006912.png" alt="首届国际男士生活方式博览会在上海开幕"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;02:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;首届国际男士生活方式博览会在上海开幕&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;12月26日，首届国际男士生活方式博览会在上海普陀区跨国采购中心正式开展，设置四大战略板块，打造潮流博物馆、户外探索区等沉浸式场景。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:12:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759006671_mAFDRM_1766759006912.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256440</guid></item><item><title>上影节“剧透”来年部分片单，葡萄牙压轴“周周有影展”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260341</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日晚，上海国际电影电视节2025合作伙伴之夜暨葡萄牙影展启幕活动在上海举办。这是上海国际影视节中心连续第二年举办合作伙伴之夜，也是上海推出的首个葡萄牙国别展。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/4a508066-7fbc-4978-a9b2-d0f6b33f6918.pic" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/4a508066-7fbc-4978-a9b2-d0f6b33f6918.pic" data-height="1067" data-width="1600" data-filesize="284583" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364567135" data-imageid="364567135"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;开幕现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025成绩亮眼，2026拭目以待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际影视节自创办以来，始终与影视行业同频共振，持续赋能上海国际文化大都市和“电影之城”建设，助推打造文化自信自强的上海样本。今年两节紧扣上海市“文旅商体展联动”战略部署，与各位合作伙伴深度合作，“票根经济”全域联动，率先探索出了一条彰显上海特色与东方韵致的文化驱动高质量发展新路。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/f0c9ea04-de8a-4f85-8931-2d28c9371330.pic" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/f0c9ea04-de8a-4f85-8931-2d28c9371330.pic" data-height="676" data-width="1080" data-filesize="135160" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364567134" data-imageid="364567134"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上影节的合作伙伴们&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年适逢世界电影诞生130周年、中国电影诞生120周年，也是白玉兰奖“三十而励”的重要时刻。上海国际影视节中心主任陈果从影片/节目征集、展映规模、网络热度、社会关注度以及国际影响力等诸多维度，回顾了第27届上海国际电影节和第30届上海电视节所取得的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据第三方数据公司零点有数发布的第27届上海国际电影节综合评估报告,本届上影节在经济拉动、品牌赋能、产业孵化等方面展现出强劲动能。在综合消费拉动效益这一维度，为上海带来的经济效益达49.97亿元，29.2%的观众“为一个节奔赴一座城” ，人均停留时间达6天。观众参与度、认知度、满意度、忠诚度和推荐度等核心指标均突破90%的优秀阈值，形成较为明显的“文化品牌溢价效应”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/124d0df8-4021-4340-a7f9-60ecec5d7c57.pic" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/124d0df8-4021-4340-a7f9-60ecec5d7c57.pic" data-height="1067" data-width="1600" data-filesize="139369" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364567133" data-imageid="364567133"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望即将到来的2026，陈果表示，上海国际电影电视节将继续以影视为媒介，倾力打造光影的盛会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于影迷最关心明年电影节可以看到哪些好电影，上影节方面透露，2026年，是好莱坞黄金时代巨匠比利·怀尔德诞辰120周年和传奇偶像玛丽莲·梦露诞辰100周年。届时，第28届上海国际电影节将推出“狂野之梦：比利·怀尔德与玛丽莲·梦露”特别专题展映，向世界电影星河中，两位主体性鲜明、风格独具的电影人，致以崇高敬意。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/ef72d4d8-60a8-493f-acf6-b432f5643a0b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/ef72d4d8-60a8-493f-acf6-b432f5643a0b.jpeg" data-height="475" data-width="1269" data-filesize="225270" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364567137" data-imageid="364567137"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;向大师致敬系列2026策划&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经典电影修复、致敬银幕传奇方面，徐克导演作品《刀马旦》修复版将在“4K修复”单元展映。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/133bd91d-0432-423e-970b-e717789c2029.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/133bd91d-0432-423e-970b-e717789c2029.jpeg" data-height="475" data-width="1269" data-filesize="203561" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364567136" data-imageid="364567136"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4K修复单元将修复刀马旦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“周周有影展”年末压轴大展聚焦葡萄牙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为日常影展品牌“SIFF SCREENING”的特别策划，汇聚8部典藏级葡萄牙电影佳作的葡萄牙影展，在活动当晚正式启幕，并将于2025岁尾和2026开年完成一次跨年接力放映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影展片单品质上乘，包括汇集了四位世界级电影大师——葡萄牙的曼努埃尔·德·奥利维拉和佩德罗·科斯塔，以及西班牙的维克多·艾里斯和芬兰的阿基·考里斯马基，共同以葡萄牙北部名城吉马良斯为灵感，各自创作了风格迥异的短片《历史中心》、德国电影大师维姆·文德斯于1994年经典之作《里斯本的故事》、曾在上影节获奖深入探讨了葡萄牙的殖民历史与移民关系的《被记住事物的气味》、葡萄牙电影大师约阿·凯撒·蒙泰罗的代表作《海之花》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市电影局电影处处长刘祎呐表示，本次影展既是上海举办的首个葡萄牙国别展，也是今年上海“周周有影展”的年末压轴大展。近两年来，上海已举办日常影展50场，涵盖全球近20个国家和地区、50多位电影大师的经典作品和最新力作，持续为广大观众献上更丰富的银幕大餐，营造更浓郁的城市电影氛围。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/d8c602f6-aaf4-424a-a495-17c350b21385.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/d8c602f6-aaf4-424a-a495-17c350b21385.png" data-height="1440" data-width="1080" data-filesize="1352821" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364567138" data-imageid="364567138"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;葡萄牙影展衍生品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为这次影展，第27届上海国际电影节金爵奖最佳男演员若泽·马丁斯重返“电影之城”，在他看来这不仅仅是一场葡萄牙电影的盛会，更是中葡两国电影交流日益密切的里程碑，也是两国人民文化关系不断深化的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/2b5bdf2d-56ce-4ff6-b171-181555491c34.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/2b5bdf2d-56ce-4ff6-b171-181555491c34.png" data-height="1439" data-width="1080" data-filesize="1087864" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364567132" data-imageid="364567132"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;葡萄牙影展排片表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:06:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766764376445_pptCCs_1766764376708.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260341</guid></item><item><title>视频丨日本总务大臣道歉，承认存在政治资金问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263661</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;近期，日本首相高市早苗及多名日本内阁重要官员被曝存在政治资金问题。日本总务大臣林芳正26日公开道歉，原因在于其竞选团队向山口县选举管理委员会提交的去年众议院选举期间活动费用收支报告存在更正之处，向13人支付的劳务费项目被删除。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="712490" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f7a541aec4dc477d914152289374be7e/hd/1766794648240_fzRee7_1766794659846.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766794665483_Cc2HQS_1766794665667.png" data-duration="01:48" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;林芳正是山口县第3选区当选议员。其竞选团队提交的选举活动费用收支报告书中，包含向山口县13名居民的支付记录。不过，报告书中所列的多名收款人均否认曾提供劳务或收到报酬，引发外界对该报告内容真实性的质疑。25日，林芳正竞选团队相关人士向选举管理委员会提交了更正申请，删除相关支出记录。据林芳正介绍，涉事秘书解释称，因选举结束后出现需将未使用的选举经费退还的情况，为避免繁琐的事务手续，采取了不当的会计处理。相关款项实际是在选举结束后才使用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林芳正26日表示，这一资金问题源于其私人秘书处理报告的方式不当，他对此深表歉意。同时林芳正拒绝就此引咎辞职，称“将继续履行总务大臣的职责，并彻底防止此类问题再次发生”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3226760" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/568039c1-38b5-449c-ad2e-abda83154480.jpg" loading="lazy" data-imageid="364593905"&gt;&lt;p&gt;据悉，本月9日，日本首相高市早苗就其担任代表的自民党支部违规收受企业捐款一事道歉。原因是其担任代表的“自民党奈良县第2选举区支部”2024年8月26日从东京一家企业处收受了1000万日元捐款，而根据相关法规，该企业按其注册资本规模全年可捐款上限为750万日元。今年10月高市就任首相后任命的高级官员中，有7人涉及自民党“黑金”丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本舆论认为，高市在“黑金”问题上态度含糊，无意从根本上改正。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:36:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766794719282_Z51Gzx_1766794719511.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263661</guid></item><item><title>国产粒子治疗设备公司艾普强完成近10亿元B轮融资</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258493</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766798331373_sxaAXk_1766798337419.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364594722"&gt;&lt;p&gt;近日，上海艾普强粒子设备有限公司（以下简称“艾普强”）宣布成功完成近10亿元人民币的B轮融资。本轮融资由上海联新、千骥资本、上海国投所属孚腾资本与科创投以及太保集团共同领投；上海信投、联升资本、紫竹风物、钜华禾峰、瑞力基金、松青资本、嘉定工业区、中科园区、徐汇科创投以及温国投等多家机构参与跟投。值得注意的是，此次融资中市场化资金占比超过三分之二，显示出市场对艾普强发展前景的认可与支持。同时，公司控股股东上海联和投资有限公司也继续追加投资，持续赋能企业长远发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾普强表示，本轮融资资金将重点投入于核心技术研发升级、产品矩阵拓展、市场化网络建设，进一步巩固国产粒子治疗设备领域的领先地位，推动行业生态创新与健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为粒子治疗领域的开拓者，艾普强始终秉持“立足自主创新、打造国产高端粒子治疗技术、惠及国内肿瘤患者、助力健康中国战略”的发展使命，积极探索“政产学研金服用”融合发展的创新模式。2022年9月，公司成功获批全国首台且目前唯一完成注册的国产质子治疗系统，国产化率达95%，整体性能达国际先进水平。该系统自2023年底在瑞金质子中心运行以来，已累计为超1000例患者提供治疗，覆盖50余种肿瘤类型，其中包括50多例儿童及青少年肿瘤患者（最小年龄3岁），临床治疗效果良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推进现有系统优化与应用的同时，艾普强积极推进新治疗单元的注册进程。公司第二注册单元——360度旋转治疗室，已获国家药监局批准豁免临床试验，并已提交注册申请，预计将于春节后正式投入临床使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，艾普强成功自主研制紧凑型同步加速器和全固态功率源质子注入器，使得加速器占地面积从原先的270平方米降低至120平方米，显著提升了空间利用效率。公司还采用了Lambertson磁铁等先进技术，有效降低了设备能耗。通过攻克无液氦超导磁铁和小型化旋转机架等一系列关键技术难题，新一代旋转机架的重量小于40吨，直径小于7米，长度小于6米，实现了结构的小型化与轻量化。在确保照野、剂量率和旋转角度等核心性能不受影响的前提下，单室治疗系统的占地面积缩减到约400平方米。这些突破不仅提升了现有系统的技术水平和应用效率，也为下一代模块化、多粒子、小型化治疗系统的研发奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾普强精准把握市场对治疗场景多样化与治疗效率提升的需求，持续推动多粒子和小型化的技术创新与产品迭代。本轮融资获得多家知名投资机构的青睐，充分印证了资本市场对公司战略方向、技术实力及市场前景的高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾普强董事长孙曦东表示：“本轮融资是艾普强发展历程中的关键一步，得益于国家政策支持与市场信任。2026年是‘十五五’规划开局之年，也是艾普强实施‘三步走’战略中承上启下的关键阶段。我们将坚持自主创新，推动系统性能、临床效果和治疗效率全面达到国际一流水平，致力于将艾普强打造成为具有全球竞争力的粒子治疗品牌。公司将持续聚焦核心技术攻关与产品优化，加速先进粒子治疗技术的普惠化进程，为中国高端医疗装备产业的高质量发展贡献力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领投机构相关负责人指出：“粒子治疗代表了肿瘤放射治疗的未来方向，具有精准度高、副作用小等显著优势。艾普强实现国产质子治疗设备从0到1的突破，不仅填补国内产业空白，更将推动治疗成本下降与可及性提升。我们看好艾普强团队的执行力与创新力，期待其持续引领行业升级，造福更多患者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内分析认为，伴随“十五五”规划建议对高端医疗装备自主化、智能化、普惠化的战略部署，国产粒子治疗设备将迎来重要发展窗口。艾普强本轮融资后，有望进一步加快技术研发、产能建设与市场推广，推动国产粒子治疗系统在更多医疗机构落地，为我国肿瘤防治事业与健康中国建设注入强劲科技动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:33:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766798341865_ihx2tF_1766798342019.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258493</guid></item><item><title>乌克兰：乌全境面临导弹袭击威胁，基辅多次传出强烈爆炸声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263663</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;乌克兰空军27日凌晨在社交媒体发文说，俄罗斯军队米格-31战机已升空，乌全境面临导弹袭击威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间凌晨1时30分许，新华社记者在乌克兰首都基辅市听到多次强烈爆炸声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅市军事管理局局长特卡琴科凌晨在社交媒体上说，俄军正在对基辅市发动袭击。特卡琴科呼吁当地居民注意安全防护。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:31:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766794835286_HbpmGr_1766794835447.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263663</guid></item><item><title>体坛联播｜多尔古凌空斩收获处子球，埃及锁定非洲杯小组第一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263657</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3226754" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766793281252_12JET3_1766793500898.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364593879"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;多尔古斩获处子球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼联1比0纽卡，排名暂升第五&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月27日讯 ，英超第18轮，曼联坐镇主场老特拉福德球场迎战纽卡斯尔联。上半场，多尔古凌空斩破门收获处子球。易边再战，舍什科、霍尔先后中框，达洛特失良机。最终曼联1比0纽卡。积分榜方面，曼联29分追平切尔西、利物浦暂升第五，纽卡23分第11。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766795369160_TdHe25_1766795374681.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364593924"&gt;&lt;p&gt;第24分钟，曼联前场左路大力边线球扔到禁区，沃尔特马德头球解围变乌龙助攻，禁区内多尔古得球凌空抽射入网，曼联1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，多尔古终于在为曼联出战的第38场比赛中打入自己曼联生涯的首粒进球。这也是他曼联生涯完成的第31脚射门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到这脚凌空抽射，多尔古表示：“能在老特拉福德打进处子球太棒了。我听从了主教练告诉我的，去加强自信，我认为我今天做得不错，关注点放在球上，看到它落下然后射门。我在训练中进行了练习，我想这帮到了我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，在不含点球的情况下，曼联本赛季在英超联赛中已通过定位球攻入了13粒进球。这一数据位居本赛季英超联赛所有球队之首，也是他们自2017-18赛季（15球）以来，在单一联赛赛季中取得的最高定位球进球数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场，双方都有改变比分的机会。第60分钟，曼联前场抢断，舍什科禁区内连续虚晃后打门击中门框，第62分钟，霍尔外围远射也击中横梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第63分钟，纽卡角球机会，禁区内争抢时利桑德罗有手球，VAR介入主裁听完耳机示意没有点球。第73分钟，曼联远距离定位球机会开到禁区，沙尔冒顶送礼，达洛特错失绝佳机会。最终，比分定格在1比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场曼联首发排出4231阵型出战，直到60多分钟后才通过换人变回三中卫。上半场，卢克·肖、达洛特担任两名边卫，另一名首发的边卫球员多尔古出现在右边锋位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到变阵，主帅阿莫林表示：“在上半场，我认为我们已经展示了，我感觉那是创造更多威胁、创造更多机会的唯一方式，即采用四后卫阵型，并有大量球员内收。甚至是为了保持控球，因为我记得去年那场比赛，我们在外围一对一的情况下失球了。我们只是尝试预演比赛，并帮助球员们感到适应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场胜利对于曼联来说并不容易，因为他们的多名主力球员无法出战。首先有三名球员正在出战非洲杯，分别是姆伯莫（喀麦隆）、马兹拉维（摩洛哥）、阿玛德（科特迪瓦），另外曼联的队长B费也因伤缺席，他在加盟曼联后一共只缺席过10场英超比赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3226753" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766793366420_kGHRwG_1766793493174.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364593877"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;埃及提前锁定小组第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;埃及1比0南非锁定小组第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月27日，非洲杯小组赛B组第2轮埃及对阵南非。上半场，萨拉赫造点后主罚命中，穆罕默德·哈尼补时被红牌罚下，下半场，双方均无建树。最终，十人埃及1比0击败南非，小组赛两连胜，提前锁定小组第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第40分钟，南非队球员禁区内防守时挥到萨拉赫的脸部，主裁判观看视频回放后判罚点球，随后萨拉赫主罚点球踢向中路，埃及1比0领先南非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据opta数据统计，这粒进球是萨拉赫在非洲杯打进的第9球，萨拉赫是该赛事进球第三多的埃及球员。哈桑·沙兹利打进12球，是非洲杯进球最多的埃及球员，现任埃及队主帅霍萨姆·哈桑打进11球第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第45+2分钟，穆罕默德·哈尼背后踩到对手脚面，主裁判出示第二张黄牌将哈尼罚下，埃及剩10人应战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过南非队并没有抓住多一人出战的机会，下半场始终没能取得进球。其中颇具争议的一个回合发生在第89分钟，南非队禁区外射门击中埃及球员手臂，主裁判罚禁区外任意球，但南非队球员认为是个点球，但裁判经过视频回放，将任意球也取消了。最终，埃及队1比0小胜南非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，这场失利打破了南非队此前在该项赛事中保持的连续7场不败金身（战绩为3胜4平）。这也是南非队自2024年1月16日以0-2的比分负于马里队以来，时隔近两年首次在非洲杯赛场上输球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而埃及国家队则连续第八次晋级非洲杯淘汰赛阶段，埃及队上一次未能在非洲杯小组赛中突围从而无缘淘汰赛，还要追溯到2004年。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3226752" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766793325484_1FEcts_1766793486929.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364593878"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迪亚斯成为摩洛哥队史第二快达成10球的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;非洲杯摩洛哥1比1战平马里&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月27日，非洲杯小组赛A组第2轮，摩洛哥对阵马里。上半场，迪亚斯造点并操刀命中。摩洛哥半场1比0领先马里。下半场，西纳约科点射扳平。最终摩洛哥1比1战平马里，摩洛哥下轮打平就能出线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第45+2分钟，迪亚斯禁区右侧底线前带球突破，球被马里球员用手挡了一下，随后VAR介入，主裁判观看视频回放后判给摩洛哥点球，迪亚斯操刀主罚命中，摩洛哥1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪亚斯也成为摩洛哥队史第二快达成10球的球员，他用17场比赛打进10球，仅次于萨拉赫丁·巴希尔（16场）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第58分钟，西纳约科带球突入禁区中路，在亚米克的铲抢下倒地，但是主裁判没有表示，引起马里球员的不满，随后VAR介入，主裁判到场边观看视频回放，判给马里点球，第64分钟，西纳约科主罚点球命中，马里扳平比分。最终比分定格在1比1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stats Foot统计表明，摩洛哥自2009年11月14日在世界杯预选赛中输给喀麦隆以来，在最近的35场官方赛事主场比赛中保持不败，战绩为30胜5平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，摩洛哥在最近13场非洲国家杯小组赛中保持不败，战绩10胜3平，这是球队历史上的最佳纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3226751" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766793391442_2TJbik_1766793476672.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364593874"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;浓眉腹股沟轻微拉伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浓眉腹股沟拉伤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月27日，独行侠伤情更新，安东尼·戴维斯遭遇腹股沟轻微拉伤，可能将缺席几场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在年终大战独行侠大战勇士的比赛中，浓眉在一次快攻时无对抗受伤，不慎拉伤腹股沟直接下场，接受检查后返回更衣室，之后独行侠宣布浓眉因腹股沟痉挛退出年终大战，伤退前浓眉仅仅打了10分53秒，4投1中拿到3分3篮板1抢断2盖帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，去年年终大战湖人客场大战勇士，浓眉也是提前伤退，只打了7分钟就因脚踝问题退赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ESPN名记Shams报道，作为球队重要的交易目标，戴维斯将接受每日评估。独行侠在处理伤病问题上一直采取谨慎态度，尤其是戴维斯的伤情，他们将继续这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医学专家Jeff Stotts统计，这是安东尼·戴维斯职业生涯第13次遭遇腹股沟相关伤病。他因这类伤病平均缺席2.7场比赛(8天），略好于联盟普通腹股沟拉伤的平均缺席时间3.6场比赛（9.7天）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季至今，独行侠12胜20负排在西部第11位，浓眉只打了16场比赛，场均登场29.9分钟能够拿到20.5分10.9篮板2.8助攻1.3抢断1.6盖帽，多次遭遇伤病，此前因左小腿拉伤连续缺席了14场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3226750" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766793437267_SXwtKp_1766793465607.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364593876"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;隋文静/韩聪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;花滑全锦赛：金博洋领衔男单短节目 隋文静/韩聪暂列第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日，2025-2026赛季全国花样滑冰锦标赛在哈尔滨开幕，首日进行三项比赛。隋文静/韩聪领跑双人滑短节目，王诗玥/柳鑫宇领跑冰舞韵律舞，金博洋位列男单短节目第一名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隋文静/韩聪在双人滑短节目比赛中率先出场并以85.97分获得第一名。张嘉轩/黄一航、郭蕊/张益文分列第二、三名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩聪赛后透露，两人带着“长远规划”来备战这场比赛。“我们是按照长远的规划来备战的，在节目上、音乐上和服装上都有一些调整，并在不断完善。我们也在尝试如何把训练计划做一些细化，让我们在冰场上能一块儿完成，再有商有量地去把动作做得更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及与自己同场竞技的小运动员，隋文静表示：“我们知道自己是国家和家乡培养起来的运动员，我们希望能够站出来，也给小朋友们做个榜样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金博洋以92.55分位列男单短节目首位，彭智铭、陈昱东分列第二、三名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的第一个跳稍有瑕疵，其他倒还不错。失误之后，到第二个跳比平时训练完成的质量还要好。在这个重要的米兰周期，能够再一次回到自己的家乡，回到自己从小到大训练的场地，我觉得非常开心。”金博洋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王诗玥/柳鑫宇以81.41分领跑冰舞韵律舞，任俊霏/邢珈宁位列第二名，肖紫兮/何凌昊位列第三名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王诗玥在赛后表示：“（我们）整体对节目的掌控更精准了一些，磨合的次数多了就更游刃有余一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳鑫宇则透露，中国杯后两人对节目进行了细节调整。“韵律舞的开头还有步法都进行了调整和编排……我们上次来这个场馆是2018年，7年之后再次来到这里，感觉场馆也发生了很多变化，我们抱着享受比赛、检验成果的心态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家体育总局冬季运动管理中心此前发布的《花样滑冰项目米兰冬奥会参赛选拔办法》，运动员需参加2025-2026赛季国际滑联成年大奖赛中国站和2025-2026赛季全国花样滑冰锦标赛两项赛事，以两项赛事的总分数之和作为选拔依据，分数最高者获得米兰冬奥会参赛资格。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3226749" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766793430320_R1Gd7n_1766793452664.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364593875"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女篮举办特训营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国女篮举办特训营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社26日从中国女篮获悉，为做好国家女篮梯队建设，同时兼顾女篮世界杯资格赛备战工作，中国篮球协会于12月7日至31日在国家体育总局训练局组织开展国家女篮特训营。特训营坚持强弱项、补短板的基本方针，着力提升个人能力和战术素养，为后续国家队选拔储备优秀后备人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加特训营的运动员是张茹（山西），张子宇（山东），蒋紫涵（武汉）以及李星诺、张书璇、邵冰冰、张梓涵、李青阳、张笑（北京师范大学）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女篮教练组表示，本次特训营一方面通过个人专项技术训练、战术演练和系统的体能训练，提升个人技术稳定性和完成质量，掌握攻防核心原则、战术跑位逻辑与协同配合要点，提升运动员肌肉力量和体能。另一方面通过集训期间的集体生活与合练，帮助年轻运动员熟悉国家队训练节奏、管理规范及团队文化，缩短磨合周期，为后续全员备战工作的顺利推进筑牢基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，参加本次特训营的运动员主要是现阶段未承担中国女子篮球联赛（WCBA）比赛任务的运动员，以及综合考量全运会、大运会和中国大学生篮球联赛（CUBAL）中表现出色的学生运动员。9名运动员平均年龄21岁，包括6名前锋、2名中锋、1名后卫，其中7名运动员是首次入选国家集训队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教练组表示，考虑到本次特训营年轻运动员和首次入选国家集训队的运动员较多，球队依托国家体育总局训练局的资源，为参训运动员进行了一系列的科学检测，建立相关档案，通过训练监测、数据共享对运动员的成长周期形成持续的追踪，这也是中国女篮梯队建设和国家队人才库建设的重要环节和基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教练组认为，从目前情况看，队伍整体训练态度认真，执行力较好。队员们展现出了较强的学习意愿和可塑性。总体来看，特训营达到了预期的阶段性效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于后续集训和备战安排，教练组表示，特训营结束后，队伍将进入下一阶段的正式集结和系统备战，队伍的人员架构会综合考虑联赛表现、训练情况、伤病情况、身体状态以及战术需要，保持动态评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年女篮世界杯资格赛将于3月11日至17日进行，共有24支球队参加，分为四个赛区，产生11个参赛名额。中国队将在武汉赛区与比利时、巴西、南苏丹、捷克和马里队展开较量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:30:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766793509422_jPJAhc_1766793509616.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263657</guid></item><item><title>美股收盘微跌，贵金属表现强势，现货白银突破79美元关口</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263550</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;北京时间27日凌晨，美股三大指数微幅收跌，标普500指数盘中创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，道指跌0.04%，报48710.97点；标普500指数跌0.03%，报6929.94点；纳指跌0.09%，报23593.10点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，道指累计涨1.20%，标普500指数涨1.40%，纳指涨1.22%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3226736" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/0a3bb79c-af26-455b-85de-b417dd79f2fa.jpg" loading="lazy" data-imageid="364593125"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来源：Wind，下同&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盘面上，美股大型科技股多数下跌，万得美国科技七巨头指数跌0.06%。特斯拉跌逾2%，脸书、谷歌、苹果、微软飘绿；英伟达涨逾1%，亚马逊涨0.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股多数上涨，纳斯达克中国金龙指数涨0.71%，万得中概科技龙头指数涨1.23%。小鹏汽车涨逾6%，叮咚买菜涨逾5%，蔚来涨逾4%，理想汽车涨逾3%，希尔威金属矿业涨逾3%；脑再生跌近14%，比特小鹿跌逾6%，小马智行跌逾4% ，霸王茶姬跌逾2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球市场方面，国内商品期市夜盘基本金属多数收涨，沪铜主力合约涨3.33%，突破10万元/吨，续创历史新高；国际铜涨近3%。沪锡盘中涨逾3%，逼近350000元/吨，刷新近4年新高。氧化铝涨2.29%，沪铅涨1.33%，沪镍涨1.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵金属表现强势，现货白银持续拉升，突破79美元/盎司续创新高，涨幅超10%。伦敦金现、COMEX黄金均涨逾1%。现货钯金涨幅扩大至15%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3226737" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/a3f1b358-29b5-41bd-9225-7a54fa9c78af.jpg" loading="lazy" data-imageid="364593124"&gt;&lt;p&gt;国际油价持续走低，美油、布油跌超2%，受全球供应过剩隐忧和地缘政治风险溢价下降影响。根据国际能源署(IEA)12月发布的石油市场报告，明年全球石油供应预计将超出需求约384万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为：美股收盘微跌，特斯拉跌逾2%，现货白银突破79美元关口）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 23:42:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766792518848_6QAk6F_1766792519039.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263550</guid></item><item><title>突破5万公里！中国高铁持续升级，接下来要追求的是什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263546</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，西延高铁正式开通运营，陕北革命老区迈入“高铁时代”。至此，中国高铁运营里程突破5万公里。从2008年首条高速铁路，京津城际开通至今，中国高铁实现了从无到有、从追赶到领跑的跨越。5万公里的背后，给百姓出行、产业发展、乡村振兴，带来哪些改变？站在新的起点，中国高铁如何持续升级技术、优化服务、助力区域经济协调发展？《新闻1+1》连线中国铁路经济规划研究院规划所所长马波涛，北京交通大学、可持续交通创新中心研究院殷平，带来分析解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;突破5万公里&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;背后的意义是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国铁路经济规划研究院规划所所长马波涛：&lt;/strong&gt;这意味着，我国高铁无论是路网规模还是质量和装备现代化水平都有明显的提升，也进一步巩固了世界领跑的优势，运输产品供给和服务水平持续提升，产业带动和经济辐射效应显著增强，老百姓的出行体验不断完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;500公里半径一两小时就能通达，比如我从北京回潍坊，坐车两个多小时就到家了。1000公里跨区域城市间，像北京至上海，当天就能往返。2000公里，像北京至广州，实现了朝发夕至。像双城生活、周末出游都成了家常便饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高铁成了亮丽的国家名片和中国式现代化的生动缩影，“高铁创造美好生活”“坐着高铁看中国”成了广泛的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5万公里高铁网&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;对沿途地区百姓的发展和生活有什么影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国铁路经济规划研究院规划所所长马波涛：&lt;/strong&gt;我国高铁发展始终是为了人民群众能够过上美好的生活，从我们规划上来看，都要统筹经济发达地区和老少边及脱贫地区的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如西延高铁，连接了西安和延安，大大压缩了沿线的出行时间，构建了一小时的交通圈，也串起了革命圣地延安以及富平、铜川等，覆盖了众多的革命老区和脱贫地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去五年，还有像富平、巴东等128个县迈入了高铁时代，这些县大部分都位于中西部地区。高铁也串点成线、织线成网，极大地改善了这些地区的投资环境，促进了沿线各种生产和消费要素的优化配置，密切了各区域间的经济交流和产业协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着高铁网的成网运营，通达地区辐射范围也在不断地拓展，过去许多“藏在深闺人未识”的旅游资源得到了开发，催生了“高铁+文旅”的一些新业态，像陕西的佛坪，湖北的恩施，还有吉林长白山、云南西双版纳等地，在高铁开通后游客都实现了井喷，特色的产品也能更好地运出来，实现了建一条高铁，富一方百姓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高铁网对于整个产业链带来怎样的效益？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国铁路经济规划研究院规划所所长 马波涛：&lt;/strong&gt;高铁是一个投资大、产业链长的产业，对整个产业结构的优化升级具有非常强的带动作用。从产业链方面，不管是从冶金、机械到建筑、电力，再到计算机、精密仪器，几乎各行各业都能占到。而且修高铁还能倒逼技术的升级，比如说轨道交通需要的高强度的钢材，还有列车用的耐腐蚀的铝合金，都是因为钢铁的需求才研发得更快更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别是复兴号高铁列车，一列高铁动车组，零部件超过4万个，从研发、制造到运维，涉及的主要生产厂家超过100家，参与的企业超过两千多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从拉动投资的方面，高铁每投资1亿元，可以带动上下游关联产业10亿元的产值，可以创造就业岗位600多个，特别是高铁装备制造业已经成为我们国家具有全产业链国际竞争优势的一个战略性新兴产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国高铁&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;接下来要追求的是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京交通大学教授、可持续交通创新中心研究员殷平：&lt;/strong&gt;目前，时速400公里每小时的高铁也正在研制，我们为什么要追求更高的速度呢？这是跟我们国家的国情分不开的。我们可以和那些高铁运营非常有先进经验的国家相比，我们国家的幅员是最辽阔的，我们东西横跨数千公里，南北也是纵贯数千里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这样的国情之下，我们就需要由原先高铁比如说200公里每小时、350公里每小时连接的城市群内部的关联，要延伸到城市群之间的密切联系。400公里每小时，它就可以实现由原来300公里每小时的城市群内部的联系，扩展到城市群之间，这对我们国家社会经济发展格局的提升会有一个巨大的促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，就是我们刚才提到的更好的规划和更优的布局，五万公里确实是非常令人振奋，但是密度的分布上，还存在一些不均衡的地方。未来高铁在网络化建设和运营的过程当中，要进一步优化空间的布局。另外，要注意到综合性的轨道交通立体化系统的形成，也就是说高速铁路和城际铁路，再加上市郊铁路，甚至可以和地铁联系起来，那我们就建立起中远程用高铁去连接，和短途的交通能够实现无缝的接驳，以及解决最后一公里的头疼问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高铁的服务品质上&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;还有哪些提升空间？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京交通大学教授、可持续交通创新中心研究员殷平：&lt;/strong&gt;我想在未来高铁的服务场景和服务品质的提升上面有两个关键词，一个是我们要更多的场景化；另外一个，是我们要实现生态化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;场景化方面，我们就举我们平常旅客最熟悉的，比如说我们都特别关注静音车厢，我们能够在网络上看到大家纷纷吐槽，说静音车厢是由乘务员来人工去制止的。未来的高铁服务，可以在更深、更精、更实的角度上去实现更多的场景化服务，我们去探求旅客多种需求的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一个，我提到生态化，生态化是紧密落实我们国家高质量发展理念的开放、共享这两个词。我们现在高铁上可以点餐，这也是很多国外的网红大大点赞的地方。但是我们也看到点餐的范围仅限于几家，或者车站里边的点餐，未来是不是可以开放高铁整个的边界，和沿线有更多联动，我们可以做美食的车厢，或者比如地方系的车厢等，把高铁变成一个巨大的场景，然后实现生态化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 23:24:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766790895954_DZeGca_1766790896115.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32263546</guid></item><item><title>释新闻｜美国在公海扣押委内瑞拉油轮，有什么法律争议？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;继在加勒比海域集结大批军力并对涉嫌运送毒品的船只进行打击之后，特朗普如今又把目标对准了油轮。自12月10日以来，美国已经扣押了两艘载有委内瑞拉石油的油轮，旨在截断马杜罗政府最重要的收入来源，并将第三个目标转向一艘名为“贝拉1”号的油轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律专家则指出，特朗普政府的举动似乎违反了国际海事法和惯例。此外，白宫如此强硬的举动可能会鼓励其他国家在自身利益允许的情况下采取类似策略。如果此类扣押和拘留事件变得更加普遍，可能会损害航运业和国际贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉副总统兼石油部长罗德里格斯20日谴责美国在国际水域针对运载委内瑞拉石油的私人船只实施“盗窃和劫持”，称这一严重的“海盗行为”触犯了国际法。委政府将诉诸联合国安理会和其他多边组织以采取相应行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，针对美国近期下令封锁进出委内瑞拉的所有受制裁油轮，中国商务部新闻发言人何咏前25日表示，中方一贯坚决反对有关国家滥施单边制裁和所谓的“长臂管辖”，随意拦截他国油轮不仅可能扰动国际能源市场正常运行，还有可能引发其他安全风险。委内瑞拉同其他国家在国际法框架内开展经贸合作是正常的，也是合理、合法的，这一权利应当得到尊重和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普正“追击”第三艘油轮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻25日报道，海岸警卫队自21日起一直在追踪“贝拉1”号油轮，该船悬挂巴拿马国旗，受到美国制裁。该船于21日清晨在前往委内瑞拉装载货物途中遭遇美方拦截，不过其拒绝配合美国海岸警卫队的登检要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员表示，经过5天多的追捕，海岸警卫队和美军正在集结更多的人力和武器，准备强行登船。他们还透露，正在调往该区域的部队包括一支海上特种反应小组，这是一支训练有素的精锐部队，专门负责登船作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》报道称，白宫宣称“贝拉1”号已被纳入司法扣押令范围，这是美司法部清除所谓的“幽灵油轮”船队战略的组成部分。有官员表示，若最终成功扣押，美方计划将其押送至美国海域并没收船载石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“幽灵船队”指的是违反美国及其他国家制裁规定，运输伊朗、委内瑞拉和俄罗斯石油的船队。航运及能源专家估计，此类“幽灵”油轮已占据全球油轮船队总量的近两成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举延续了美国处理被扣油轮的一贯模式：12月20日，美国扣押载有约200万桶委内瑞拉石油的“世纪”号油轮后，目前正将其押往得克萨斯州的加尔维斯顿进行卸货，特朗普称美国将没收油轮及其装载的石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国10日在委内瑞拉附近海域武力扣押“船长”号油轮，随后宣布没收其所载石油。特朗普16日在社交平台发文称，美方已将委内瑞拉政府列为“外国恐怖组织”，他当天下令对所有进出委内瑞拉的受制裁油轮实施封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国不是《海洋法公约》缔约国却又利用其规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国都有权在其领海扣押船只，但在公海上执法可能存在困难，这也导致大量船只运输非法或可疑货物却往往不受惩罚。为此，&lt;strong&gt;联合国在《海洋法公约》的基础上制定了航运规则。虽然美国在实际执法中采纳了许多规则，却并未批准该公约。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国哥伦比亚特区联邦地区法院已授权扣押被列入美方制裁名单的“船长”号油轮。法律分析人士指出，此次登船行动可能符合国际法规定，因为该油轮违规悬挂未获授权的旗帜，违反了联合国海事法规。在美军开展执法行动时，“船长”号实际悬挂圭亚那国旗，但圭亚那政府证实该船并未在该国注册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，这并非美国第一次对国际航运船只开展执法行动，只不过采取的方式略有不同。&lt;strong&gt;此前，美国政府一般会向外国航运公司施压，要求将船只引导至某个地点，并在相应位置卸下美国政府所要扣押的石油和其他产品。&lt;/strong&gt;2020年，特朗普政府就曾用这种方法从4艘开往委内瑞拉的希腊籍油轮上卸走了伊朗所需的燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于公共海域是中立区域，美国政府过往避免在公海采用军事力量接管船只这一可能带有挑衅性的举动。偏自由派的研究机构“经济与政策研究中心”（Center for Economic and Policy Research）的高级研究员罗德里格斯表示：“这就是我认为这件事的不同之处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员告诉《纽约时报》，此前被扣押的“世纪”号没有出现在美国制裁船只的公开名单上，且美国政府也没有扣押“世纪”号的搜查令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些法律人士表示，部分法律允许美国扣押不在制裁名单上的资产。休斯·哈伯德律师事务所专门研究制裁法的合伙人杰里米·帕纳表示，“与联邦恐怖主义有关的没收法规允许美国在域外没收资产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即便如此，&lt;strong&gt;美国政府也必须向联邦法院提起诉讼以获得被没收财产的所有权，并可能面临这些资产所有者的挑战。&lt;/strong&gt;帕纳认为，委内瑞拉将在美国联邦法院对美国的最新行动提出质疑，“解决这个问题可能需要数年时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国更想用经济而非大炮施压&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》分析称，作为特朗普政府向马杜罗施压行动的一部分，对“贝拉1”号的追捕行动，可能是美国封锁委内瑞拉石油行动中最危险的一步。美方指控马杜罗向美国大肆走私毒品，马杜罗否认相关指控，并谴责华盛顿实施海上盗掠行为，试图窃取该国自然资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间23日，委内瑞拉国民议会一致批准通过《保护航行和贸易自由免受海盗行为、封锁及其他非法国际行动侵害法》。该法明确规定，任何推动、煽动、请求、援引、支持、协助、掩护、资助或参与针对与委内瑞拉及其机构开展商业活动的法人实体实施海盗行为、封锁或其他国际非法行为的人，将被判处15至20年监禁，并处以罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“船长”号被扣押后，诺丁汉特伦特大学法学讲师马克·查德威克在“对话”网站撰文时发出如下疑问：“船长”号被扣押事件是否可被定性为美国的战争行为？国际法关注的是武装冲突的客观存在，而非宣战声明。理论上，若存在“一国武装部队侵入或攻击另一国领土”的行为，即构成武装冲突，这些行为可能包括扣押他国船只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查德威克指出，小规模冲突通常不被视作“武装冲突”，判断武装冲突是否存在的其他标准包括冲突的激烈程度或军队间有组织的对抗行为，但就目前而言，委内瑞拉与美国之间的事态尚未达到这一门槛。“船长”号本身的无国籍属性，也为认定构成“入侵”乃至“武装冲突”设置了技术性障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，白宫已下令要求美军在未来至少两个月内集中力量“隔离”委内瑞拉石油。一位美国官员透露，&lt;strong&gt;这表明特朗普政府当前更倾向于运用经济手段，而非军事手段向马杜罗施压。&lt;/strong&gt;这名官员还表示：“虽然军事选项依然存在，但当前重点是首先通过强化制裁施加经济压力，以实现白宫寻求的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫官员改用“隔离”一词，显然与特朗普本月初“封锁”委内瑞拉所有受制裁油轮的强硬口吻形成对比。路透社分析称，这种措辞的调整令人联想到1962年古巴导弹危机时期，当时肯尼迪政府为规避局势升级而采用相同表述。时任美国防长罗伯特·麦克纳马拉在2002年曾指出：“我们称之为隔离，因为封锁是战争用语。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 23:20:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766734622352_nXzZJz_1766734622532.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257170</guid></item><item><title>美元指数26日收于98.022</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32262861</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;衡量美元对六种主要货币的美元指数26日较24日上涨0.08%，在汇市尾市收于98.022。截至纽约汇市尾市，1欧元兑换1.1777美元，高于24日的1.1775美元；1英镑兑换1.3500美元，高于24日的1.3496美元。1美元兑换156.50日元，高于24日的156.02日元；1美元兑换0.7891瑞士法郎，高于24日的0.7886瑞士法郎；1美元兑换1.3672加元，低于24日的1.3676加元；1美元兑换9.1600瑞典克朗，低于24日的9.1713瑞典克朗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 21:40:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766785245088_Gza8nN_1766785245320.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32262861</guid></item><item><title>国际油价26日下跌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32262423</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;国际油价26日下跌。截至当天收盘，纽约商品交易所2026年2月交货的轻质原油期货价格下跌1.61美元，收于每桶56.74美元，跌幅为2.76%；2月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌1.60美元，收于每桶60.64美元，跌幅为2.57%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 21:07:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766783260646_ScGfey_1766783260846.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32262423</guid></item><item><title>扎哈罗娃：就乌克兰问题谈判俄方立场无意让步</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32262027</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃26日在俄《共青团真理报》广播电台节目中说，俄罗斯希望与美国就乌克兰问题的谈判取得具体成果，但俄方无意在立场上做出让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎哈罗娃还说，俄美领导人今年8月在美国阿拉斯加州安克雷奇达成的共识正通过接触逐步落实，俄方立场是确保与美国的谈判不会变成“真人秀或脱口秀”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外交部副部长里亚布科夫当天在俄第一频道电视台一档节目中说，有关乌克兰问题能否达成“最终协议”取决于俄方的努力以及相关方的政治意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时指出，乌克兰及其欧盟支持者并未致力于达成协议，反而在破坏这一进程。此外，设定最后期限或时间表无助于达成协议，相关方应关注问题的实质。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 20:36:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766781398834_xYDh3b_1766781399071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32262027</guid></item><item><title>泽连斯基：若普京同意停火60天，将就“和平计划”举行全民公投</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32261419</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3226721" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/89d2ddb7-09cb-42fa-9f49-3988a5ead568.jpg" loading="lazy" data-imageid="364574908"&gt;&lt;p&gt;当地时间26日，总台记者获悉，乌克兰总统泽连斯基表示，若俄罗斯总统普京同意为期60天的停火，他将把整个“和平计划”交由乌克兰全民公投决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基指出，举行公投存在政治、后勤和安全风险，60天是完成筹备工作所需的最短时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，就美国提议对乌安全保障协议有效期为15年，泽连斯基认为这一期限仍显不足。他表示：“我认为，我们需要的期限应超过15年。”若特朗普能支持乌方这一立场，他将视其为“重大成果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基强调，他期望与特朗普就终止冲突的框架性基础达成共识。同时他明确指出，倘若各方在领土问题上无法形成坚定、有力的共同立场，则最终决定权必须交予乌克兰人民，即需通过全民公投等形式获得民众授权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:24:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766776991410_c3rihP_1766776991614.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32261419</guid></item><item><title>巴黎地铁发生持刀袭击，三名女子受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260992</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间26日，法国巴黎地铁发生持刀袭击事件，三名女子受伤，凶手在逃。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:38:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766774349701_eCHbMK_1766774349866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260992</guid></item><item><title>泽连斯基将与特朗普会晤讨论“敏感”问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260990</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据乌克兰国际文传电讯社26日报道，乌克兰总统泽连斯基当天向媒体表示，他计划28日与美国总统特朗普在佛罗里达州举行会晤，讨论对乌克兰的安全保障和一些“敏感”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基称，在乌美领导人会晤中，包括领土问题等“任何有疑问和分歧的问题，都会被提出来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基称，结束俄乌冲突的新版20点“和平计划”相关文件目前已完成90%，而对乌安全保障涉及多份文件，“希望有机会讨论所有问题”。此外，经济领域相关协议也有些进展。他强调，有必要与特朗普举行会晤以尽可能敲定所有协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说，乌克兰与美国的相关协议已基本就绪，是否签署取决于双方会晤形式，但新版20点“和平计划”需要由乌美俄欧四方共同签署，没有俄罗斯和欧洲的参与，这份文件将无法签署。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:31:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766773833384_t7cAF7_1766773833620.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260990</guid></item><item><title>日本群马县发生多车相撞事故，已致1死26伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260836</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，26日夜间，日本群马县发生多车相撞事故，涉及超50辆车。此次事故已造成1人死亡、26人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:51:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766771476346_QcFTZD_1766771476568.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260836</guid></item><item><title>俄副外长：乌公布的“和平计划”草案与俄美商讨内容“根本不同”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260814</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3226718" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/3fd17048-9143-4bfa-881a-bed5802db71c.jpg" loading="lazy" data-imageid="364570425"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;里亚布科夫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间26日，总台记者获悉，俄罗斯外交部副部长里亚布科夫就俄乌问题和俄美关系等议题发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里亚布科夫透露，乌克兰公布的“和平计划”草案20点内容，与俄罗斯在最近几周同美国谈判中讨论的27点内容“根本不同”。他强调，谈判在安克雷奇峰会商定的框架内进行，是一项强制性要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，他认为，俄乌冲突的解决已真正临近，但“是否能完成最后的冲刺并达成协议”，也取决于另一方的政治意愿。他指出，不以达成协议为目标的乌当局和欧洲“赞助人”将“加倍努力以破坏它”，并表示，欧盟向乌克兰提供的900亿欧元贷款不会改变事态发展进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还重申，不该盯着任何人为设定的期限，而应聚焦构成这场危机的根源以及需要解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，里亚布科夫表示，俄罗斯与美国发生直接冲突的风险依然存在，“很大程度上取决于特朗普政府后续如何行事。”他透露，美国拒绝在乌克兰问题解决之前讨论恢复与俄罗斯直航的问题，同时回避对俄罗斯在美国的外交财产问题作出回应。他称，俄方正在通过各种渠道传递信号：“让我们最终达成协议，真正地达成协议”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:49:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766771364178_MXNhDz_1766771364388.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260814</guid></item><item><title>俄副外长：目前不宜就解决俄乌冲突给出任何期限</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260696</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3226708" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251227/d285a2fa-3fe9-4dda-bd3f-41823a20f661.jpg" loading="lazy" data-imageid="364569499"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;里亚布科夫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯副外长里亚布科夫26日表示，为解决俄乌冲突而设定具体日期是不正确的，目前不宜给出任何期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里亚布科夫还认为，核冲突的风险仍未消除，俄罗斯正在向美国发出有必要真正地进行谈判的信号。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:20:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766769665979_YDeW6k_1766769666171.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260696</guid></item><item><title>国家数据局：就数据流通服务机构相关新政公开征求意见</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260423</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;26日，国家数据局发布《关于培育数据流通服务机构 加快推进数据要素市场化价值化的意见》（征求意见稿），向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，数据流通服务机构主要包括数据交易所（中心）、数据流通服务平台企业、数据商等，要通过培育多元主体，促进数据资源开发利用，释放数据要素价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;征求意见稿中提出，要明确各类数据流通服务机构功能定位，推动各尽其能、互有侧重、协同发展，吸引带动更多主体参与数据流通利用；引导数据交易所（中心）强化综合服务功能，构建全链条数据流通交易服务体系；推动数据流通服务平台企业专业化发展，创新数据汇聚加工、流通交易等新模式；支持数据商加大数据产品和服务开发力度，探索开发高质量数据集、数据即服务等流通交易新模式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 16:25:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766766334185_6BE2QD_1766766334364.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260423</guid></item><item><title>刚果（金）东部安全形势恶化，我使馆提醒切勿前往相关地区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;中国驻刚果（金）大使馆26日发布安全形势通报说，鉴于刚果（金）东部安全形势持续恶化，武装冲突频发，相关风险已明显外溢，提醒中国公民切勿前往北基伍、南基伍、伊图里、上韦莱等东部省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该通报还提醒中国公民不要经由卢旺达、乌干达、布隆迪、坦桑尼亚、赞比亚、中非共和国等周边国家绕行进入上述刚果（金）东部省份。当前仍在相关地区停留的中国公民和机构应密切关注安全形势变化，尽快评估风险并妥善撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻刚果（金）大使馆同时提醒，在刚果（金）其他地区的中国公民和机构应提高警惕，加强安全防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报说，位于刚果（金）东部的北基伍、南基伍、伊图里、上韦莱等省近期局势尤为紧张。反政府武装“M23运动”等非法武装在多地频繁发动袭击，造成大量平民伤亡并引发大规模流离失所。同时，部分地区抢劫、绑架等治安案件高发，安全形势严峻复杂。相关冲突有向周边地区蔓延之势，安全风险可能波及坦噶尼喀省等地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:41:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766763717486_CrCJhQ_1766763717712.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260170</guid></item><item><title>叙利亚清真寺爆炸致8死18伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260106</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;叙利亚过渡政府卫生部26日说，当日发生在叙中部霍姆斯市一座清真寺的恐怖袭击已造成8人死亡、18人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙过渡政府卫生部在一份声明中说，卫生部门正动用一切资源，确保18名受伤民众得到最佳救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙国家电视台援引叙过渡政府内政部发言人努尔丁·巴巴的话报道，一名袭击者在霍姆斯市伊玛目阿里·本·阿比·塔利布清真寺内放置爆炸装置，该爆炸装置在礼拜期间被引爆。内政部尚无法确认袭击者身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙过渡政府外交部同日发表声明，强烈谴责此次袭击，称“这一懦弱犯罪行为是对人道主义和道德价值观的公然践踏，企图破坏叙利亚安全与稳定、在叙利亚人民中制造混乱。叙利亚重申其打击一切形式恐怖主义的坚定立场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，自叙政局剧变以来，伊玛目阿里·本·阿比·塔利布清真寺所在区域已发生许多起安全事件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:22:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766762541695_iMb656_1766762541870.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260106</guid></item><item><title>乌总统：乌美安全保障协议接近完成，签署取决于与特朗普会晤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260090</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3226558" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/f2abcb8e-f59a-4171-bec5-c5579881be5d.jpg" loading="lazy" data-imageid="364565262"&gt;&lt;p&gt;当地时间26日，总台记者获悉，乌克兰总统泽连斯基表示，乌美两国间的安全保障协议已接近完成状态，协议最终能否签署，关键取决于他与美国总统特朗普的会晤安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基表示，乌方正全力推进相关文件的磋商工作，目前共有五份文件处于磋商进程中。他指出，乌克兰希望就安全保障条款中的若干细节进一步沟通，总体来看，相关安全保障协议已基本就绪。值得注意的是，这些协议并非单一文件，而是包含两类核心内容：一是乌美双边框架性安排，二是乌克兰与美国及欧洲伙伴共同达成的原则性共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就乌美双边协议而言，我认为已接近完成，相关文本现已摆上谈判桌。”泽连斯基强调，相较于协议本身的签署，与特朗普的会晤更为关键，会晤的具体形式和成果将对后续进程产生决定性影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，泽连斯基特别补充，任何关于结束当前冲突的协议，都绝不能绕开欧洲合作伙伴单独签署。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:07:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766761646671_PjEGPC_1766761646852.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32260090</guid></item><item><title>跨越千里，玉兰花与格桑花的故事在上海温情上演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259801</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;跨越千里，玉兰花与格桑花的故事，在上海温情上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，“沪果同心圆·玉兰花与格桑花的故事”上海音乐学院2026年新年音乐会在上音歌剧院奏响。这是沪青两地合作的生动缩影，由上海音乐学院、果洛州慈善联合会、上海市援青干部联络组联合主办，以音乐艺术为纽带，深化沪青两地音乐教育帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，音乐会全部票款净收入将定向捐赠予果洛州慈善联合会，支持当地美育教育教学项目。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759799000_7nfYTe_1766760024108.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364562759"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沪青两地合作生动缩影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民族弓弦乐重奏《战马奔腾》激昂奔放，竹笛八重奏《云南回忆第三乐章》婉转灵动，民族吹打乐重奏《龙腾虎跃》气势磅礴，《茉莉芬芳》旋律清甜，《澳门狂想曲》曲风明快，童声合唱《长城谣》纯净无瑕……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场，一曲曲民族音乐佳作，展现了中国民族音乐的多元魅力。当二胡与民族管弦乐《我的祖国》奏响，熟悉的旋律引发全场共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐会汇聚上音民族音乐系师生团队，以及上音附中合唱团、上音少年合唱团，展现上音“教创演研”一体化育人机制和“大中小”一贯制培养成果。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759755000_yJj4Qb_1766760292937.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364563575"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759809000_DWZxFr_1766759983176.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364562650"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从果洛高原走出的首位上音学生麻切仁措，坐在台下。得知音乐会票款将悉数捐赠给果洛美育项目，她的眼睛亮了：“家乡的孩子能歌善舞，他们需要的只是一扇被推开的窗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻切仁措目前就读上音声乐歌剧系三年级。因为没有学过乐理，她刚入学时压力很大，在师长同学的帮助下逐渐跟上步伐，尤其得益于专业导师赵勇的引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“赵老师说：每个人的起点不同，但都能走出自己的路。”从前登台总会紧张无措、小动作不断的她，在赵老师建议下开始通过录像反观自己。“我眼神都是飘的，老师说里面‘没有内容’。”一次次对视、一遍遍调整，她学着让目光承载情感，让歌声在眼神中延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她也不忘刘照陆、汤声声等老师的知遇之恩和持续支助，让她得以在上海追梦。两年间，她在舞台上愈发自信从容，今年还加入共青团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“许多上音老师去果洛会有高原反应。我来自那里，希望能为那片生养我的土地贡献一份力量，为更多孩子推开一扇窗。”她展望未来。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759868000_X8DdSM_1766760326640.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364563741"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;援青帮扶工作走深走实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上音是中国最早培养少数民族声乐人才的专业高等院校。自1956年开设民族班，学校培养了以才旦卓玛等为代表的几代少数民族音乐家，为民族音乐事业发展筑牢根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新时代，上音不断推动援青帮扶工作走深走实，携手果洛共同培养少数民族拔尖创新人才，创建全国首支藏族青少年管乐团“果洛州青少年管乐团”，联合打造国家艺术基金项目“从黄河到长江”，48场次原创音乐思政课惠及近3万人次。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759725000_GSRzB6_1766760056304.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364562858"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759744000_e2bxTh_1766760266674.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364563473"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月，“上海音乐学院援青工作站”在果洛西宁民族中学挂牌成立，新一批援青教师也奔赴高原开展工作。作为上海市第六批援青干部人才，胡骏7月远赴果洛，几个月里，多次往返于沪青两地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在援青工作站、上音声歌系和社会教育学院共同推动下，他于8月组建果洛西宁民族中学“果韵同声”合唱团，通过“线下教学+远程教学”，对孩子们进行系统性指导、提供专业教学支撑，节假日排练完后，还需坐八九个小时大巴车接送孩子们回到牧区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了要适应当地气候环境，他还要熟悉当地中小学教学管理流程，兼顾合唱团、管乐团及跨校乐团的建设，尽快融入当地，“外部的困难都可以克服，更大的压力来自内心的责任感和紧迫感，希望能尽快把平台搭建好，给孩子们创造更多的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月，“果韵同声”合唱团身着民族服饰，登上上音建校98周年音乐会舞台，与上音师生共唱《黄河大合唱》。转眼到12月，胡骏和果洛的同事们带来30余幅当地民族特色作品，作品在上音歌剧院一楼大厅展陈，包括藏族唐卡作品画和剪纸，引来观众驻足参观。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759832000_bHCccF_1766760239595.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364563367"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:49:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766760472652_wPDJK4_1766760472652.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259801</guid></item><item><title>海南华铁：因36.9亿元算力服务大单关键解约条款未披露等，收行政处罚事先告知书</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259513</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;一份总额36.9亿元的算力服务大单，曾推动海南华铁（603300.SH）股价连续三日涨停，协议终止后又接连两日跌停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，海南华铁及相关责任人收到中国证监会浙江监管局下发的《行政处罚事先告知书》，公司拟被处以800万元罚款。监管调查发现，公司在披露合同时，隐瞒了对手方可随时单方面解约却无须担责的关键条款；与此同时，在协议出现合同延期等重要变化时未及时公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月4日盘后，海南华铁发布公告称，前一日，公司全资子公司海南华铁大黄蜂建筑机械设备有限公司（以下简称“华铁大黄蜂”或“乙方”）和杭州某公司（以下简称“甲方”）签署《算力服务协议》，预计合同总金额36.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述利好消息公布之后，海南华铁的股价连续三个交易日涨停，由3月4日收盘时的9.64元/股涨至12.83元/股，累计涨幅达33.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，据《告知书》披露，海南华铁在公告中并未完整揭示对协议履行有重大影响的关键条款。被隐藏的第2.3条款约定，“甲方将按照自身需要向乙方不定期的按照采购订单（模板）发出采购订单。采购订单经甲方发出即生效，双方无需另行签署盖章。采购订单一旦生效，即对双方具有法律约束力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于违约，甲乙双方约定“在订单约定的服务起始日前，如甲方下游客户单方面解除订单，甲方有权随时单方面解除订单，而无须承担任何责任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可随时无责解约”的条款，使得金额36.9亿元的合同对华南华铁具有极大的不确定性；且与公布《算力服务协议》时披露的违约责任形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南华铁在3月4日的公告中披露，“因甲方擅自解除本协议或订单的，乙方有权要求甲方支付总金额20%的违约金，违约金不足以弥补乙方损失的，甲方应予补足。”“如本协议履行存在特殊情况的，经乙方同意，双方可另行协商确认。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《告知书》，上述《算力服务协议》约定计划提交验收时间为2025年4月底前。华铁大黄蜂未按期交付，超出交付期限后，与协议对手方开展协商，双方两次签订《算力服务预交付计划变更申请函》，对计划验收日期进行延期变更，华铁大黄蜂用印时间分别为2025年6月27日、8月29日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对上述变化，海南华铁未及时公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月30日晚间，海南华铁直接披露《关于子公司终止的公告》称，基于原协议所涉交易及设备的市场环境及供需情况已较签署时发生较大变化，且协议签订以来未收到任何采购订单，公司近日向甲方出具《关于解除&amp;lt;算力服务协议&amp;gt;的函》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终止协议的消息一出，华南华铁的股价在随后的两个交易日内连续跌停，市场反应强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管认为，前述事项属于《上市公司信息披露管理办法》（证监会令第182号）第二十五条、《上市公司信息披露管理办法》（证监会令第226号）第二十六条规定的应当及时披露的重大事件的重大进展或变化，但公司未及时披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对上述违法违规行为，中国证监会浙江监管局拟决定：对华南华铁责令改正，给予警告，并处以800万元罚款；对时任总经理、董事胡丹锋给予警告，并处以400万元罚款；对时任董事长张祺奥给予警告，并处以260万元罚款；对时任董事会秘书、副总经理郭海滨给予警告，并处以260万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:40:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766756722722_ZWs2QB_1766756722907.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259513</guid></item><item><title>马来西亚前总理纳吉布被判有罪，须再服刑15年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259824</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;马来西亚高等法院26日裁定前总理纳吉布所涉多项罪名成立，判处其监禁并罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院裁定，纳吉布在担任总理期间，利用其职权，使“一个马来西亚发展公司”相关资金被非法挪用并流入其个人账户，其所涉4项滥用职权和21项洗钱罪名均成立。其中，4项滥用职权罪每项判处15年监禁，并处罚金约114亿林吉特（约合197.31亿元人民币）；21项洗钱罪每项判处5年监禁。所有刑期同时执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据马来西亚媒体报道，纳吉布的辩护律师表示，将针对判决结果提起上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该案件自2018年纳吉布卸任总理后进入司法程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，纳吉布因涉及另一桩与“一个马来西亚发展公司”前子公司有关的案件已被判入狱服刑，刑期至2028年。按马来西亚媒体的说法，新刑期须在现刑期结束后开始执行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:37:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759707293_8KhZB4_1766759707518.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259824</guid></item><item><title>俄总统普京召开国家军备计划会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259822</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3226492" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/6286a2dc-68b7-4a9d-b9ea-dda238bfa9bc.jpg" loading="lazy" data-imageid="364562548"&gt;&lt;p&gt;据克里姆林宫消息，俄罗斯总统普京26日召开会议，审议2027-2036年国家军备计划，以及国防工业综合体发展国家计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京指出，与2022年相比，2025年前线急需装备物资的产量已实现数倍增长。具体体现为：坦克产量是原来的2.2倍，轻型装甲车（包括步兵战车、装甲运输车）产量是3.7倍，军用飞机产量是4.6倍，军用车辆产量是5.7倍，火箭炮和导弹这类武器产量是9.6倍，通讯和电子战设备产量是12.5倍，单兵防弹装备产量接近18倍，而消耗量最大的各类弹药和打击武器产量超过了22倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京强调，在新的国家军备计划执行期间，在降低产品成本方面，还有很多工作要做。同时，必须继续加强测试和试验场地的建设，推广人工智能技术，研发先进材料，要使国防产业成为拉动整个工业创新发展的火车头。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:36:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766759404151_QG4im6_1766759404364.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259822</guid></item><item><title>多家博物馆宣布闭馆改造，元旦假期除了逛博物馆还能去哪儿玩？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259137</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，近期多家博物馆发布暂停开放的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，博物馆已成为节假日期间最为热门的“景点”之一：每到节假日和暑假寒假，热门博物馆都“一票难求”，早早“约满”或“售罄”；博物馆的“抢票难”问题也屡上热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）发现，不少博物馆闭馆时间覆盖2026年元旦假期和春节假期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如成都金沙遗址博物馆11月7日宣布，为更好地履行保护、研究、展示和传承文化遗产的使命，提升文化服务品质，改善参观体验，成都金沙遗址博物馆将于2025年12月5日至2027年4月30日开展综合提升。项目实施期间，金沙遗址博物馆所有区域将暂停对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐山市博物馆此前发布的公告显示，为更好地履行保护、研究、展示和传承文化遗产的使命，提升文化服务品质，改善参观体验，乐山市博物馆将于2025年11月13日至2026年7月31日开展展陈等提升改造。该项目实施期间，乐山市博物馆将暂停对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据福鼎市人民政府发布的消息，因展厅升级改造工作需要，福鼎市博物馆新馆及旧馆将实行临时闭馆。两馆均自2026年1月1日起至2026年3月31日止暂停对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京古生物博物馆发布的通知显示，为进一步优化展陈环境，提升参观体验，南京古生物博物馆计划启动更新改造工程。自2025年12月1日（星期一） 起临时闭馆，整体改造工期预计持续三个月左右。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766753872000_8PkQmG_1766754080953.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364558206"&gt;&lt;p&gt;部分博物馆的闭馆时间仅覆盖元旦假期，将在春节前重新开放。还有不少热门博物馆仅对部分场馆进行临时闭馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如迪庆藏族自治州博物馆的消息显示，为进一步优化参观体验，深度挖掘馆藏文化资源，迪庆藏族自治州博物馆即将启动文创区域改造提升工作，为确保施工安全与进度，迪庆藏族自治州博物馆计划于2025年11月24日至2026年1月23日进行闭馆施工，于2026年1月24日恢复对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆市涪陵区博物馆发布的消息显示，为推进馆藏珍贵文物预防性保护项目顺利实施，确保各展厅内规范有序施工，重庆市涪陵区博物馆拟自2025年12月16日至2026年1月31日暂停对外开放，恢复开放时间另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热门博物馆中，如上海博物馆的消息显示，上海博物馆持续策划并将推出新一期书画常设展，中国历代书法馆、中国历代绘画馆、海上书画馆、书画特型馆及赵朴初书法艺术馆即将迎来展陈文物更新。为此，东馆上述展厅将于2025年12月29日（周一）至2026年2月13日（周五）（2026年春节假期首日的前一日）期间闭馆调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陕西历史博物馆发布的消息显示，陕西历史博物馆本馆将于2025年10月19日至2026年2月中旬进行场馆设备更新改造。施工期间，部分展厅将暂时关闭。其中，基本陈列“陕西古代文明”将于2025年10月19日至2025年12月中旬关闭，该展览的精华版“三秦华章 光耀四方——陕西周秦汉唐文明展”将在第六、第七展厅展出；“大唐遗宝——何家村窖藏出土文物展”将于2025年12月中旬至2026年1月中旬关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，陕西历史博物馆本馆“唐代壁画珍品展”以及“壁上丹青 盛唐气象——唐韩休墓壁画考古发掘与保护展”将于2025年11月3日起暂时关闭，恢复开放时间将另行公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有不少博物馆仅宣布“临时闭馆”，但并未公布具体的闭馆时长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如连云港市民俗博物馆、瑞昌市博物馆、龙泉青瓷博物馆等目前都已闭馆，但恢复开馆时间都将另行通知。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766752534000_4dJKzB_1766753435789.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364556657"&gt;&lt;p&gt;元旦假期除了博物馆还能去哪？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，多家在线旅游平台发布的报告显示，2026年元旦假期短途游是主流趋势。美团旅行数据显示，元旦期间出行的预约订单量比去年同期增长近5倍。元旦期间最热门的火车线路多集中于“4小时高铁圈”内。北京—哈尔滨、北京—上海、成都—重庆、昆明—大理、成都—重庆、北京—沈阳、长春—哈尔滨等线路备受青睐，行程最短不足40分钟，最长约4小时。这类省时、灵活的短途出行方式，精准契合当下游客的“微度假”需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从目的地来看，途牛的报告显示，一些“网红城市”及县域目的地的搜索及咨询热度迎来了快速增长。如泉州凭借簪花、古厝夜游、闽南小吃等元素吸引了更多年轻游客的青睐，近10日搜索及咨询热度环比增长超5倍；荔波、腾冲、上饶等目的地近10日搜索及咨询热度环比增长超3倍。位于江浙皖三省交界处的广德更因“广德三件套”——炖锅、奶茶、桃酥，近期在社交平台持续火爆，成为今冬旅游市场的“黑马”之一，元旦期间也将吸引不少游客专程前往打卡体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冰雪旅游热门目的地方面，东北地区的哈尔滨、长春、沈阳、牡丹江、白山、漠河等，以及北京、张家口、乌鲁木齐、阿勒泰、呼伦贝尔等均位列途牛平台上“元旦假期冰雪旅游热门目的地榜单”前列。途牛预计，随着元旦假期的临近，冰雪旅游市场将在元旦假期迎来2025-2026冰雪季的首轮出游高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途牛的报告还显示，主题乐园也是跨年游的热门选项。其中，上海迪士尼度假区、哈尔滨冰雪大世界、广州长隆度假区、珠海长隆度假区、北京环球度假区、上海乐高乐园度假区等预订热度排名靠前。自11月26日《疯狂动物城2》上映以来，途牛上海迪士尼度假区相关产品预订出游人次较去年同期增长超30%。凭借疯狂动物城主题园区高度复刻电影的生动场景、丰富的NPC互动、限定周边及精彩的烟花秀等，上海迪士尼度假区成为众多亲子家庭和影迷们元旦跨年游的热门选择之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:27:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766754335236_8jJB7y_1766754335376.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259137</guid></item><item><title>王曼昱独得两分，卫冕冠军山东鲁能闯入乒超女团决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766757858896_crTctG_1766757890696.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364562485"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王曼昱在半决赛中独得两分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，在南京举行的2025乒超联赛女团半决赛上，卫冕冠军山东鲁能队以3比1战胜华东理工大学队，将与深圳大学队争夺女团冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘比赛，山东鲁能的钱天一/陈幸同组合以3比2战胜华东理工大学的李雅可/王晓彤组合。过程中，钱天一/陈幸同前三局以1比2落后，不过她们快速做出调整，逐渐掌控局面，最终逆转取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后的单打比赛中，王曼昱对阵王艺迪。面对着熟悉的对手，王曼昱一改慢热的风格，开局就控制着比赛的节奏，两下两城领先对手，不过王艺迪也快速调整赢下第三局，第四局，王曼昱展现出更加成熟的能力，再赢一局，帮助山东鲁能将总比分改写为2比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三盘比赛中，华东理工队的王晓彤率先发力，以11比9赢下第一局。此后，陈幸同迅速调整，连下两城，以2比1反超。关键的第四局，双方激战至9比9平后，王晓彤抓住陈幸同的失误连下两分，将局分改写为2比2。第五局，王晓彤借着气势正盛，以11比7帮助华东理工大学追回一分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四盘比赛，王曼昱再次披挂上阵，轻松地以3比1战胜李雅可，帮助山东鲁能以3比1的总比分赢下半决赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:24:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766758970230_6Y5ZaM_1766758970529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256540</guid></item><item><title>开放式银行理财产品流动性压力测试出炉：流动性风险总体可控</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259440</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;中国人民银行12月26日发布的《中国金融稳定报告（2025）》，以专栏的形式给出了开放式银行理财产品流动性压力测试结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行表示，资管新规正式实施以来，我国银行理财业务整体发展健康平稳，资产规模稳步增长，已基本实现净值化转型。为落实中央金融工作会议对风险“早识别、早预警、早暴露、早处置”的要求，不断提高对银行理财产品流动性风险的监测评估水平，中国人民银行选取了14家理财公司的开放式理财产品及临近开放日的定期开放式理财产品开展了流动性压力测试。从压力测试结果看，参加测试的3690支银行理财产品流动性风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;测试对象上，本次压力测试选取了14家理财公司作为测试对象，包括3家大型商业银行理财子公司、6家股份制商业银行理财子公司、4家城市商业银行理财子公司、1家中外合资理财公司。参与测试的产品为截至2024年9月末存续的开放式理财产品及2024年10月末之前开放的定期开放式理财产品共3690支，规模合计11.79万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;测试结果显示，参加测试的3690支银行理财产品流动性风险总体可控，未通过测试的银行理财产品数量和资产规模分别为171支、830.53亿元，占全部参试产品数量和资产规模的比例分别4.6%和0.7%。具体来看，中短期（180天以下）开放式产品占比高且总体流动性良好。开放周期、运作周期在180天以下的产品规模分别占全部参试产品资产规模的97.47%、95.31%，数量分别为74支和72支，资产规模占全部参试产品的比例均为0.31%。开放周期、运作周期在180~365天的产品规模分别占全部参试产品资产规模的1.91%和2.53%，其中未通过测试产品均为53支，资产规模占全部参试产品资产的比例为0.06%。开放周期、运作周期在365天以上的未通过测试产品分别为44支和46支，资产规模占全部参试产品资产的比例均为0.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行表示，对于压力测试中发现的异常指标和苗头性风险，及时进行风险提示和预警，引导理财公司加大对流动性风险的重视程度，平衡好银行理财发展转型和风险管控之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，央行将继续加强对银行理财产品流动性风险的日常监测，重点关注债券收益率大幅变动、股票市场剧烈波动、信用债违约等外部冲击带来的影响，加大对银行理财产品风险跨行业、跨市场传染路径的研究力度，及时与有关部门进行交流共享，共同守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:23:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766757443305_kb5bJF_1766757443461.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259440</guid></item><item><title>臻雷科技：因涉嫌信息披露违法违规，公司被证监会立案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259585</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，臻镭科技(688270.SH)发布关于收到中国证券监督管理委员会立案告知书的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，浙江臻镭科技股份有限公司（以下简称“公司”）于2025年12月26日收到中国证券监督管理委员会（以下简称“中国证监会”）下发的《立案告知书》（编号：证监立案字 01120250044号），因公司涉嫌信息披露违法违规，根据《中华人民共和国证券法》、《中华人民共和国行政处罚法》 等法律法规，中国证监会决定对公司予以立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前公司各项经营管理、业务及财务状况均正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，9月21日，臻镭科技曾公告称，从公司实际控制人、董事长郁发新家属处获悉，郁发新被黄石市监察委员会实施留置措施，暂不能履行董事相关职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月1日，公司公告称，公司于近日从郁发新家属处获悉，黄石市监察委员会已解除对郁发新的留置措施。目前郁发新能够正常履行公司董事长职责，公司董事张兵不再代为履行董事长的相关职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，郁发新1975年3月出生，中国国籍，无境外永久居留权，博士研究生学历，教授。2002年6月至2005年12月，他担任UT斯达康公司高级研发工程师；2006年1月至今，担任浙江大学航空航天学院教授；2017年5月至今，担任臻镭科技董事，股份公司改制后至今，担任臻镭科技董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为臻镭科技的董事长和核心技术人员，2024年，郁发新从公司获得的税前报酬总额为96.08万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年6月底，郁发新直接持有臻镭科技45042956股股份，持股比例为21.04%，为公司第一大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;臻镭科技专注于集成电路芯片和微系统的研发、生产和销售，并围绕相关产品提供技术服务。公司主要产品包括射频收发芯片及高速高精度ADC/DAC芯片、电源管理芯片、微系统及模组等，为客户提供从天线到信号处理之间的芯片及微系统产品和技术解决方案。臻镭科技于2022年1月27日在上海证券交易所科创板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司三季报显示，今年前三季度公司实现营收3.02亿元，同比增长65.76%；归母净利润大增598.09%至1.01亿元。其中第三季度营收9751.04万元，同比增长51.33%；归母净利润3864.39万元，同比增长337.49%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:21:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766757587502_de4E7A_1766757587662.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259585</guid></item><item><title>非常观察｜流光映冬，从城市建筑到掌间艺境的节日巡礼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254195</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年岁末，冬日的寒意并未阻挡城市的生机。从北京三里屯的新地标，到上海半岛酒店的橱窗，各大品牌正以建筑语言、节日装置与精湛工艺铺陈节日篇章，在寒冬中迎接这一季节的欢愉与诗意。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766659056265_eiHWH5_1766659063736.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364523033"&gt;&lt;p&gt;在北京三里屯太古里，刚刚启幕的路易威登之家以其独特的立面设计成为这一季的视觉焦点。建筑从中国传统的太湖石与2016春夏女装秀的一款经典连衣裙中汲取灵感，让坚硬的建筑材质展现出织物般的流动感。精工玻璃幕墙呈现出非几何的“建筑蕾丝”形态，既呼应了太湖石天然的孔洞纹理，又重现了时装的精妙结构。双层玻璃面板在日光的折射下，如同超现实的万花筒，随天气与季节流转出不同的光影气象，实现了建筑空间与时尚美学的微妙共振。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766659026792_FSYpmG_1766659031989.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364523026"&gt;&lt;p&gt;视线转向北京与上海的半岛精品店，香奈儿将节日氛围延续至外墙与橱窗。不同于宏大的建筑叙事，这里更像是一个精致的梦境剧场。星星、珍珠、旋转风车与经典的双C标志，在红、银、金的基调下交错呈现。璀璨的星空图案致敬了嘉柏丽尔·香奈儿位于La Pausa别墅的金色床头，而红金螺旋造型则让人联想到康朋街31号的Art Deco镜梯。琉璃珠饰的通透质感与闪亮装饰相映成趣，以一种轻盈且充满童趣的方式，重新演绎了品牌经典的风格符号。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766659088340_dymj36_1766659088512.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364523044"&gt;&lt;p&gt;当视线从宏大的空间收束至掌心，爱马仕美妆在这个节日季带来了一场微观的色彩实验。美妆创意总监Gregoris Pyrpylis推出的爱马仕丝柔粉妆焕颜蜜粉饼（骏马限量版），将源自1920年代“Rocabar”马毯的经典条纹进行了全新诠释。通过多色压粉工艺，一匹色彩细腻的骏马仿佛正从粉盒中跃然而出，数十种形状的拼合不仅呈现出灵动的错视立体感，更将实用功能与品牌根植的马术基因巧妙融合，如同为面部披上一层轻盈的丝巾。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766658944000_rMrBMZ_1766659032043.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364523027"&gt;&lt;p&gt;与此同时，迪奥则选择以几何与符号的重组来点亮冬日造型。MY DIOR系列珠宝将经典的藤格纹元素进行了简约化的现代演绎，而ROSE DES VENTS系列则继续讲述罗盘玫瑰的故事。无论是镌刻日月星芒的珠宝，还是设计凝练的腕表，都以更内敛的方式为节日季增添了一抹风格注脚。近日，迪奥梦幻嘉年华于上海张园拉开帷幕，以梦幻语言勾勒出“魔法”世界，点亮节日时光。宾客可于限时乐园内参与手作互动洒下节日星愿，珍藏节日心意。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766658944000_xK56XE_1766659032044.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364523028"&gt;&lt;p&gt;如果说时尚品牌是以光影编织冬日的绮梦，那么TANBOER坦博尔则选择走向广阔的户外，以科技重新定义冬日的防护边界。在刚刚结束的德国慕尼黑国际体育用品博览会（ISPO Munich）上，坦博尔凭借“超轻量极地再生羽绒服”斩获“2025年ISPO全球设计大奖”，其“密护绒隐格”面料亦摘得面料趋势类奖项。品牌并未止步于保暖层面的堆叠，而是将可持续理念注入核心工艺：通过可追溯的再生尼龙材质与创新保暖结构，在极寒环境下实现了轻量化与高防护的统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是珠宝的光辉，建筑的艺术，还是美妆的精致与可持续的创新，这个节日季的叙事不再仅仅关乎喧闹的庆典，而是回归到了对形态、工艺与未来的纯粹探索之中，以作品诉说着品牌对于艺术、风格与品质的不懈追求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:04:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766659132359_WtQNQZ_1766659132586.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254195</guid></item><item><title>大闸蟹之外的鲜灵滋味</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32237681</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;大闸蟹的确是秋冬时节不可多得的好物，但若是将它排除在外，此时的食材也足够丰富多样。从闽东宁德的大黄鱼，到台州附近海域的塌鱼、水潺、望潮，再到连云港扬州一带的河豚、对虾，又或者是千岛湖的鲢鱼头……逐渐寒冷的气候让这些产自于不同水域的食材变得格外肥美，也让味蕾在这个冬季，获得了更多体验。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;闽东黄鱼的姑苏演绎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于江南人来说，黄鱼，是顶顶好的滋味，尤其是大黄鱼，更是如此。雪白的蒜瓣肉、细嫩的肉质、浓郁的鲜味与甘甜的回味，这是藏在基因里的欢愉。以宁德为核心区域的闽东海域，是大黄鱼的主要产地之一，丰富的浮游生物让这里的大黄鱼有着独特的“海洋风味”，再加上创新的养殖模式，产自这里的大黄鱼鲜而不腥，格外好吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要说大黄鱼的做法，清蒸自然是第一等，这种方式最能保留鱼的本味，吃的就是一个鲜甜——但你再仔细看看这个鲜字，里面的“鱼羊”二字，便透露出了另一种同样让人叫绝的吃法，把羊肉和大黄鱼组合在一起，吃一个“鲜上加鲜”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766484846280_xAkcCe_1766484846281.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364401663"&gt;&lt;p&gt;藏书羊肉毫无疑问是江南一带吃羊肉的标杆。每每到了秋日，这座位于苏州灵岩山旁的小镇之名，便会响彻苏州上海，其所产湖羊更是成为老饕挚爱。位于灵岩山脚下的牡丹园·灵岩山房以藏书湖羊最为肥嫩的羊腩部位为底，使用来自光福镇卧龙山的泉水仔细烹煮成一锅上好的羊肉汤，之后将鲜嫩的黄鱼放入其中汆烫，两种不同肉类的氨基酸在水中撞击出浓郁的滋味，若是再加上一些芹菜末和胡椒粉，那高扬的香气和轻微的辛香便会让人浑身暖洋洋，江南的湿冷在此时便也不值一提了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766484594406_R57BKQ_1766484669585.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364401667"&gt;&lt;p&gt;藏书羊肉过桥闽东黄鱼之外，这座很有些讲头的灵岩山房还有着极为出色的创意灵感，比如说把腌制晒干的太湖青鱼干和新鲜的黄鱼肉混合在一起高温焗，浓缩的湖鲜混合海洋的矿物感，再加上一点大蒜叶子与杆中间部位，不仅香气浓烈，还巧妙地降低了鱼肉的腥味，可谓是“双赢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，牡丹园·灵岩山房里还种植了30株名贵的牡丹，而这也是其得名由来，如果你是在春天到访的话，那完全可以边赏花边就餐，体验一出姑苏独具的风雅韵味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;千岛湖的水与鱼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要说吃鱼头这件事，浙江与江苏想来是要别个苗头的。这倒不是什么妄言，而是这两个地方都属于水乡，也各自有自己的水库，再加上江苏溧阳天目湖和浙江淳安千岛湖的水质都很是出色，养出来的鱼自然也少有土腥味，对于吃着各自家乡出产的鱼头长大的人来讲，自然是不能服输的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在上海，倒是没有这个问题，毕竟位于两地中间的地方，最大的好处就是想吃哪里吃哪里。溧阳的天目湖湖底以细小沙粒为主，养出来的胖头鱼（即鳙鱼）没有土腥味，再加上周边亦有温泉，泡完温泉再吃上一大锅天目湖鱼头汤，这是很多居住在周边的人都喜欢的冬日享受，而千岛湖的胖头鱼亦是如此，依靠着水中浮游生物为食的它们在快活地生长5-8年后，便会因为硕大的头部遭人觊觎，之后便成为了砂锅里的鲜美滋味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂花楼的主厨石强，是个地道的常州人，并且乐于将家乡的味道带到自己工作的每个地方，然而，在这一季以“浙江水系与山林”为主题的菜单里，他果断选择了千岛湖的鱼头来应和主题，一道千岛湖鱼头汤配上海特色粉皮，熨服了不少人的胃。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766484583292_RCwMiE_1766484669568.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364401662"&gt;&lt;p&gt;因为千岛湖距离上海并不远，当天进货便成了可能。4公斤左右的大鱼头最适合多人共享，长达一小时的熬制时间让这锅汤有着浓郁的奶白色泽与醇厚的质地，汤底里的粉皮是很多老上海的念想，不管是咸菜炒粉皮，还是自家烹制的鲫鱼粉皮汤，都是气温下降之后的老味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胖头鱼之外，千岛湖还有一个让人叫绝的特产，那便是鲟鱼——如今在国际高端餐饮市场有着极高市占率的卡露伽鱼子酱，便是产自这一水域。大部分人提到鱼子酱，便会自动将其与“贵价”联系在一起，但如今的鱼子酱售价和过往不可同日而语，虽然其整体售价按公斤算仍旧不便宜，但若是想要尝鲜，那么花上70左右的价格便可以买上一罐10g装的卡露伽鱼子酱，遇上节假日，放纵一次味蕾或也可行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3210569" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766483147209_sG8YeD_1766483172015.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364401668"&gt;&lt;p&gt;主打潮汕味道的瑰禧取脆壳为底，装上调味之后的扇贝和小甜豆，再加上一点鱼子酱，就是一份咸鲜适口的前菜，而在九厨，鱼子酱则和烤鸭在一起组成了新的风味混搭。刚出炉的烤鸭透着果木和油脂的香气，鸭肉软嫩多汁，往酥脆的鸭皮上放一勺鱼子酱，再加上一块烤得松化的脆饼，咸鲜主导的风味一路延展，最终与脆饼的质地融为一体，带来强烈的满足感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766484833547_zXemYR_1766484833547.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364401661"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用海味记录一年四季&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于台州人来讲，渔获是生活里绝对不能缺少的一部分。一月二月的红膏蟹，三四五月里的望潮、蛏子、米鱼，六七月的三门青蟹、剥皮鱼，再到十一二月的带鱼、水潺和血鲜，这些随着时令而变化的海鲜记录下了时间的流动，也发展出了各种不同的烹饪方式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3210570" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766046654883_cmAaGm_1766483171954.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364401665"&gt;&lt;p&gt;在龙宴餐厅，时令是被一盘盘端上桌的。椒盐水潺是此地很受欢迎的一道美食。水潺也称豆腐鱼，在广东一带则被称为“九肚鱼”，肉质细嫩柔软，虽然有刺，但胜在刺也柔软，只需要轻轻一抿，就能实现肉刺分离，再加上一些调味的椒盐，就是一道极好的下酒菜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3210571" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766478424937_DsB7ft_1766483172002.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364401670"&gt;&lt;p&gt;至于另一道鳗鲞烧菜栱，则是冬日里的味道。海捕的鳗鱼经过处理之后，悬挂起来，待北风吹来之后，鳗鲞才最终完成。此时的鳗鲞有着极为浓缩的鲜度，将其与腌渍过的青菜一起烹制，是家常的鲜味，也是过去生活经验留下的记忆。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766483763020_xSQR2p_1766483771495.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364401664"&gt;&lt;p&gt;江浙一带海岸线延绵，苏北的连云港也是海鲜的名产地。在《百厨大战》里斩获冠军的徐孝洪以川菜见长，若是碰上清雅的淮扬手艺，又是怎样的场景？三月·醉淮扬以“川扬合流”为题，打造了一台徐孝洪与淮扬非遗传承人周晓燕的风味碰撞大戏，一道以连云港对虾为主食材进行烹制的怪味对虾配手工面，叫人念念不忘。怪味是川菜里很是特殊的一种味型，集合了咸甜酸辣麻鲜香多层风味，吃口复杂，非常有吸引力，对虾裹糊炸制，蘸上酱汁，紧实的肉质里的肉汁更为鲜甜，旁边的手工凉面却用秘制青酱来调味，风味差异明显，却有一种激烈碰撞之后的和谐味道。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766484819062_MENeN4_1766484819062.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364401666"&gt;&lt;p&gt;另有一道蟹腿泡姜河豚鱼片，也是把淮扬食材和川菜味型巧妙结合的美馔。清爽开胃的泡姜和绵滑细嫩的河豚鱼片组合，再加上鲜味浓郁的大闸蟹蟹腿肉，海河至鲜遇上山野之蔬，互不抢戏又浑然一体，这是技法的精妙，也是厨师巧思的体现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766484802859_zX4Edn_1766484802998.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364401669"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:02:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766484946871_yfSkjz_1766484947055.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32237681</guid></item><item><title>新消费观察 | 多维度适配消费需求，美妆行业创新脚步加快</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259441</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;精准功效、性价比平衡、消费结构变化等关键词正在逐渐成为当前中国美妆市场发展的聚焦方向，而越来越快的更新速度、越发新颖的技术工具以及与各实验室更加深度的合作则成为了品牌展示科研实力的重要方式。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据毕马威《2025年中国美妆市场行业报告》及中国香妆协会数据，中国化妆品市场自2023年起连续两年突破万亿元人民币规模（2024年达1.1万亿元），是全球首个单一国家市场规模超万亿的美妆市场，其中，头部美妆集团在华占比亦不断提升，中国市场的重要性也进一步显现。随着中国美妆市场的崛起，中国美妆消费者的需求亦可能成为推动全球美妆行业发展的新动力之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3226318" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766754842343_PNapeS_1766755134478.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364558977"&gt;&lt;p&gt;消费结构变化是当前市场变化的主要特征之一。在“情绪价值”驱动下，香薰、香氛类产品开始进一步走上舞台，“颜值经济”向“情感经济”延伸的趋势变得更加明显。国产品牌如观夏、野兽派等开始更多地走入消费者生活，而国际品牌如祖·玛珑等也通过各种不同的形式开展与消费者的对话。值得一提的是，相比较在品牌已经有的常规线产品发力，祖·玛珑在中国市场采取了另一种形式，其进一步强化了限量版产品的上市速度，根据节日调整产品上市节奏，最新的檀香木与暖杏香氛就是配合圣诞节推出的限定系列，同步上市的姜饼香氛系列则是通过食物香气的联想，来调动使用者的情绪变化，提供更加温暖的体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766756251944_YND2Zf_1766756252056.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364559368"&gt;&lt;p&gt;重视研发是全球美妆品牌发力市场的重要方向之一，其不仅是品牌实力的展现，也是吸引消费者的关键所在。理肤泉与杉海创新联合研发的独家专利共体超分子B5+红没药醇成分成为了当前的热门成分。所谓共体超分子，其实是一种基于超分子化学原理的创新技术，其核心在于通过非共价键（如氢键、范德华力等）将多个分子精准组合成具有特定功能的复杂结构，该过程类似于乐高拼搭，有助于突破单一成分功效。而雅诗兰黛的胶原建模科技则以全皮层胶原构建为卖点，通过关键胶原的协同作用来满足消费者的护肤需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3226320" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766755031853_JTPQ3b_1766755134498.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364558974"&gt;&lt;p&gt;快速转化是品牌参与中国市场高速竞争的另一个主要方向，无论是本土品牌或者是国际品牌，都是如此。比如江南大学与无锡知妍生物实验室合作，短时间内完成“超分子壬二酸体系”的研发，解决传统壬二酸“水溶性差”的问题，又或者东南大学联合无锡戴可思生物实验室，开发出“皮肤芯片测试技术”（模拟中国不同肤质的皮肤屏障），将新产品功效测试周期从6个月缩短至2个月等，皆是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国美妆市场的规模与活力已经成为全球市场不可忽视的增长动力源，更精准地把握消费者需求，更快速地响应市场变化，更深入地了解市场需求是其飞速发展成熟的关键所在，对于企业而言，只有进一步聚焦消费者的真实渴求，才能在未来的发展中抢占先机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:02:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766756264324_MyRcSM_1766756264514.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259441</guid></item><item><title>也门南方过渡委员会就军事据点遭袭发表声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259663</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月26日，也门南方过渡委员会就哈德拉毛省和马赫拉省局势发表声明。声明表示，已关注沙特阿拉伯就也门局势发表的相关声明，并称其下属武装力量近期采取行动，是出于应对安全威胁、打击恐怖活动以及切断胡塞武装相关补给和走私通道的考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方过渡委员会称，相关行动旨在维护当地安全稳定，保护国家机构正常运转，并改善公共服务和民生状况。声明表示，哈德拉毛和马赫拉地区长期存在安全隐患，有必要采取措施防止局势进一步恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明同时表示，南方过渡委员会对任何以维护地区安全与稳定为基础的协调和安排持开放态度，强调有关举措应确保南部地区的安全与稳定，并符合当地民众诉求，同时兼顾与沙特阿拉伯等地区国家的共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于近期发生的空袭事件，南方过渡委员会在声明中称，其注意到针对哈德拉毛精锐部队相关目标的空中打击，并认为此举不利于推动有关方面形成共识。声明重申，将继续推进其既定目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还表示，将继续采取行动打击恐怖组织，切断胡塞武装相关补给渠道，并加强对哈德拉毛谷地、马赫拉省及南部其他地区的安全控制。南方过渡委员会同时强调，将继续与阿拉伯联盟国家保持合作，应对共同面临的安全挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:59:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766757331324_fCyRsh_1766757331477.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259663</guid></item><item><title>银行机构央行评级结果出炉：绝大多数省份存量风险已明显压降，9个省区市辖内无“红区”银行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259401</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;中国人民银行12月26日发布的《中国金融稳定报告（2025）》，以专题的形式给出了央行金融机构评级结果。2025年上半年，中国人民银行对3529家银行机构开展央行金融机构评级（以下简称央行评级）。从评级结果来看，我国银行机构整体经营稳健，金融风险整体收敛、总体可控。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3529家参评银行包含21家全国性银行及3508家地方法人银行。评级结果按风险由低到高划分为11级，分别为1-10级和D级，D级表示机构已倒闭、被接管或撤销。其中，评级结果1-5级为“绿区”、6-7级为“黄区”，“绿区”和“黄区”机构可视为在安全边界内；评级结果8-D级为“红区”，表示机构处于风险较高状态。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 评级结果1-7级的银行有3217家，资产占全部参评银行总资产的98%。评级结果处于“绿区”的银行1831家，资产规模421万亿元（占比94.6%）；“黄区”银行1386家，资产规模14.5万亿元（占比3.3%）；“红区”银行312家，资产规模9.4万亿元（占比2.1%）。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 分机构类型看，全国性银行评级结果较好，部分地方中小银行存在一定风险。21家全国性银行中，评级结果为1级的1家、2级的10家、3级的3家、4级的5家、5级的2家，资产规模占全部参评银行的71%，是金融体系稳定的压舱石。地方法人银行中，外资银行评级结果较好，有93%的机构分布于“绿区”，且无“红区”银行；城市商业银行有68%的机构分布于“绿区”；农村中小金融机构（包括农村商业银行、农村合作银行、农村信用社、村镇银行）“红区”银行资产规模占全部参评银行资产规模的比例不足1%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 分区域看，绝大多数省份存量风险已明显压降，区域金融生态持续优化。北京、天津、上海、重庆、浙江、江苏、江西、福建、西藏9个省区市辖内无“红区”银行，另有13个省区市辖内“红区”银行维持在个位数水平。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 央行表示，基于评级结果分类分段管理，“防治结合”推动风险化解。对于非“红区”银行，中国人民银行按照“早识别、早预警、早暴露、早处置”原则，开展预警工作，及时发现异常指标和苗头性风险，采取风险提示、约谈高管 、下发风险警示函等措施促使大部分银行异常指标回归至行业正常水平，做到抓早抓小 “ 治未病 ” 、防患于未然。对于“红区”银行 ，将依法采取要求补充资本、控制资产增长、控制重大交易授信、降低杠杆率等早期纠正措施，并明确限期整改，督促金融机构通过自我修复化解风险，增强金融机构风险防控的自觉性和主动性。同时，中国人民银行也积极与地方政府、金融监管部门等方面共享评级结果及发现的风险问题，加强工作联动，推动改革化险，提升风险防控的有效性和协同性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:53:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766755719908_FwhW4a_1766755720106.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259401</guid></item><item><title>王健林名下上海万达小额贷款公司70%股权将被拍卖，起拍价约5.1亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258874</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，据天眼查披露的信息显示，大连万达集团股份有限公司持有的上海万达小额贷款有限公司70%股权被法院预告拍卖，评估价约7.3亿元，起拍价定为约5.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次拍卖由上海市第二中级人民法院公开发起，拍卖将于2026年1月29日至2月1日进行。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766753343334_H6EnDS_1766753375979.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364556496"&gt;&lt;p&gt;上海万达小额贷款有限公司是万达集团旗下持牌小贷公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次拍卖的起因源于万达集团此前的债务纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案件流程显示，万达地产集团有限公司及万达集团等相关方已因此案被强制执行超过12亿元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766753347729_y1AznN_1766753375950.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364556497"&gt;&lt;p&gt;截至目前，万达集团共有12条被执行人信息，累计被执行金额已超过81亿元。此外该公司还存在多条股权冻结信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，大连万达商业管理集团股份有限公司新增了一则股权冻结事项，被冻结的股权所在企业为南宁青秀万达广场投资有限公司，冻结股权数额为5000万元，冻结期限为三年，执行法院为成渝金融法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，大连万达集团一直在处置旗下资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月12日，中国人民银行更新的非银行支付机构重大事项变更许可信息公示显示，同意快钱支付清算信息有限公司的实际控制人变更为自然人柯利明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯利明为中国儒意控股有限公司（中国儒意，00136.HK）董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月，中国儒意公告称，公司的间接全资附属公司上海儒意星辰企业管理有限公司、上海万达网络金融服务有限公司及快钱金融服务（上海）有限公司订立股权转让协议。上海儒意星辰企业管理有限公司拟以2.4亿元收购快钱金融服务（上海）有限公司30%的股权。上述交易完成后，中国儒意将成为快钱金融服务（上海）有限公司单一最大股东，但快钱并不会成为中国儒意的附属公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:44:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766753564443_p8pxmm_1766753565052.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258874</guid></item><item><title>万科37亿债券延长宽限期：将继续与各方沟通协商，研究完善举措</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258883</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766753692539_hhJNTH_1766753692694.png" data-imageid="364557584"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;万科&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万科37亿元债券展期议案投票结果出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，交通银行股份有限公司作为召集人披露万科2022年度第五期中期票据（22万科MTN005）第一次持有人会议表决结果。根据投票结果，“延长宽限期至30个交易日”的议案获得通过，其余五项展期相关议案均未达到生效门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是万科年内拟推进展期的第二笔债券。该期债券余额37亿元，原到期日为今年的12月28日。交通银行已于12月18日披露该债券的六项议案，并于12月22日召开持有人首次会议审议展期。按照规定，六项议案均须获得超过90%表决权的持有人同意后方可生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，截至债权登记日，22万科MTN005的持有人或持有人的代理人共计33家机构，本次会议参与表决人数达100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中议案一为无增信的展期方案，万科拟将本金兑付时间展期12个月至2026年12月28日，展期前已产生利息同步延期12个月支付且不计复利，展期期间票面利率维持3.00%不变。根据表决结果，该议案仅获1家持有人同意，对应有效表决权1.76%，29家持有人反对，反对率达96.81%；其他表决权均弃权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议案二在议案一展期安排基础上，要求于原到期日兑付1.11亿元已产生利息并增设对应增信措施，该议案获得4家持有人同意，支持率仅3.19%，同样遭96.81%的表决权反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议案三至五均为追加投资人可以接受的增信措施、有条件调整中期票据本息兑付安排的议案。三套议案本金兑付均展期12个月，但明确要求追加投资人可接受的增信措施，包括但不限于深圳市地铁集团有限公司或投资人可接受的其他大型深圳国企提供的全额不可撤销连带责任担保或其他抵质押措施，且展期前已经产生的利息需于12月28日按期兑付。其中，议案四增加了一项条款：万科偿付后续到期债券本金之前需先行全额兑付本期债券尚未偿付的本息。议案五在议案四的基础上进一步增加“追加交叉违约等投资者保护条款”：发行人未能清偿到期应付本期中期票据以外的其他债务（含境内外债券和贷款等）的本金或利息，则本期中期票据立即到期，并全额兑付本息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据表决结果，这三项议案支持率逐步提升，其中议案三获4家持有人同意，占总表决权数额的17.03%；议案四获7家持有人同意，占比71.35%；议案五获10家机构同意，支持率达73.77%，但均未达到90%的生效门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议案六为延长本期中期票据的宽限期的议案。该议案拟将本期中票本息兑付宽限期由5个工作日延长至30个交易日，宽限期内足额偿付本息、消除违约或获豁免则不构成违约，最终该议案获12家机构同意，并以92.11%的支持率通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万科在同日发布的答复公告中表示，接受本次持有人会议的表决结果，并将继续与各方坦诚沟通协商，研究完善举措，继续寻求本期债券解决方案，维护各方长远共同利益。为保障债券持有人权益，万科同时承诺，在本期债券宽限期延长后，其偿付顺序不劣于任何在2025年12月28日之后到期的债券；在本期债券未清偿完毕前，发行人不得对后续到期债券支付本金。若发行人违反上述承诺，则本期债券未清偿的全部本息将立即到期应付。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:41:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766753692539_hhJNTH_1766753692694.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258883</guid></item><item><title>交付的电芯存在严重质量问题？欣旺达动力被吉利旗下公司起诉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259279</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;截至目前，国内罕有因交付电芯出现质量问题而和客户对簿公堂的动力电池制造商。老牌锂电企业欣旺达电子股份有限公司（下称“欣旺达”，300207.SZ）目前陷入这一尴尬局面，且涉案金额高达23.14亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日晚间，欣旺达公告披露，其全资子公司欣旺达动力科技股份有限公司（下称“欣旺达动力”）因买卖合同纠纷被威睿电动汽车技术（宁波）有限公司起诉，涉案金额高达23.14亿元人民币。根据公告，该案已由浙江省宁波市中级人民法院正式立案受理，案号为（2025）浙02民初1870号，目前尚处于未开庭审理阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原告方主张，欣旺达动力在2021年6月至2023年12月期间交付的电芯存在严重质量问题，导致其遭受重大经济损失，故提出包括赔偿损失、承担鉴定与律师费用及全部诉讼费用在内的多项诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就该事件影响，欣旺达在公告中称，截至公告披露日，公司及合并报表范围内子公司生产经营一切正常。本次诉讼尚未开庭审理，后续判决结果存在不确定性，暂时无法评估对公司本期利润或期后利润的影响。公司将按照企业会计准则规范，结合案件进展情况进行相应的会计处理，最终对公司利润的影响金额以会计师审计确认后的数据为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣旺达同时称，正在积极寻求合理的处理方案，加强与相关方的沟通与协商，争取尽快妥善解决相关诉讼事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣旺达总部位于深圳，是中国锂离子电池行业的老兵，由来自广东茂名的王明旺、王威两兄弟于1997年创立，早期主要从事消费电池Pack业务。2014年10月，欣旺达注册成立欣旺达动力，正式进军电动车电池领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司于2011年在深交所上市。今年7月1日晚间，欣旺达公告披露拟发行境外上市外资股（H股）股票，并申请在香港联交所主板挂牌上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，欣旺达营收为269.85亿元，和上年同期相比（同比）增加12.82%；归属于上市公司股东的净利润为8.56亿元，同比增加3.88%。消费类电池、电动汽车类电池和储能系统类营收占比分别为51.47% 、28.18% 、3.72% ，其他业务占比16.63% 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就这桩纠纷中的原告方威睿电动汽车技术（宁波）有限公司，官网资料显示，该公司创建于2013年，隶属于吉利控股集团，总部位于浙江宁波，是一家专业从事新能源汽车动力电池、电驱动系统、充电系统、储能系统的研发、制造、销售与售后服务的新能源科技公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此次纠纷集中于2021至2023年交付的电芯，彼时正值欣旺达动力加速拓展动力电池业务的关键阶段。年报显示，2021至2023年，欣旺达的动力电池收入分别为29.33亿元、126.87亿元、107.95亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历年年报同样显示，吉利也是欣旺达最早建立合作关系的汽车企业之一。实际上，早在2021年9月，欣旺达电动汽车电池有限公司与吉利集团、浙江吉润共同投资设立的合资公司山东吉利欣旺达动力电池有限公司（下称“吉利欣旺达”）正式注册成立，产能建设包括电芯、模组及电池包产线，满足浙江吉润、吉利集团及关联方全系列HEV汽车动力电池产品的需求。目前，吉利欣旺达由吉利控股集团战略整合电池业务后成立的浙江吉曜持股70%，欣旺达动力持股30%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:37:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766754100881_RFJrmQ_1766754101063.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259279</guid></item><item><title>央行发布最新银行业压力测试结果：整体对资产质量恶化具有一定的抵御能力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259167</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;中国人民银行12月26日发布《中国金融稳定报告（2025）》，给出最新的中国银行业压力测试结果。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 为进一步发挥压力测试在风险监测评估中的重要作用，2025年，央行对全国3235家银行机构开展压力测试，充分评估银行体系在多种“极端但可能”不利冲击下的稳健性状况。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 参试银行共3235家，包括6家国有大型商业银行、12家股份制商业银行、123家城市商业银行、1382家农村商业银行、327家农村信用社、19家农村合作银行、1303家村镇银行、19家民营银行、42家外资法人银行和2家直销银行。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 偿付能力压力测试结果显示，截至2024年末，3235家参试银行各项贷款余额共计219.73万亿元，整体不良资产率、不良贷款率分别为1%、1.51%，整体核心一级资本充足率、资本充足率分别为11.03%、15.76%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 其中，宏观情景压力测试显示，23家参试银行整体抗冲击能力较强。宏观情景压力测试结果显示，23家参试银行整体资本充足水平较高 ，运行稳健。截至2024年末，23家参试银行整体资本充足率为16.64%。轻度压力情景下，2027年末资本充足率为12.50%；中度压力情景下，2027年末资本充足率为12.42%；重度压力情景下，2027年末资本充足率为11.95%，表明23家参试银行整体对宏观经济冲击具有较强的抵御能力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 敏感性压力测试显示，银行业整体对资产质量恶化具有一定的抵御能力。在整体不良资产率上升100%、200%、400%的压力冲击下，3235家参试银行整体资本充足率分别降至14.76%、13.44%、10.54%，分别下降1、2.32、5.22个百分点。对于20家D-SIBs，在整体资产质量风险压力测试的各情景下，整体资本充足率均高于12%，抵御资产质量恶化风险的能力较强。对于3215家非D-SIBs，若不良资产率分别上100%、200%、400%，则资本充足率分别降至11.87%、9.96%、5.80%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 客户集中度风险、中小微企业及个人非住房贷款等领域风险值得关注。在最大5家非同业集团及经济依存客户违约的情景下，全部参试银行整体资本充足率降至11.94%，下降3.82个百分点。在中小微企业及个人非住房不良贷款率上升400%的情景下，参试银行整体资本充足率降至12.47%，下降3.29个百分点。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 流动性风险压力测试方面，本次测试对资产规模2000亿元以上的129家银行在压力冲击下的流动性覆盖率指标进行了分析，结果显示参试银行整体对短期流动性冲击具有一定抵御能力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 传染性风险压力测试结果显示，参试银行具备面对单家银行违约的抵御能力，银行业中的非银行金融机构、证券业和保险业金融机构违约并未显著增强银行间的风险传染性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:35:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766754402049_4Dzzyy_1766754402226.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259167</guid></item><item><title>泰总理授权防长赴边境磋商，泰柬有望签署停火声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;泰国看守总理阿努廷26日表示，泰国国防部长纳塔蓬·那帕尼27日将前往尖竹汶府边境口岸出席边界总委员会会议，如泰柬双方在会议上达成一致，则将于当天签署停火声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿努廷在泰国国家安全委员会会议后接受媒体采访时说，会议决定授权纳塔蓬与柬方就签署协议展开磋商。如谈判取得进展，双方将沿用10月26日在东盟峰会期间签署的和平声明框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，泰方提出将对停火执行情况进行72小时观察，如柬方遵守协议，泰方将考虑释放18名柬方战俘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿努廷还表示，泰国军方汇报，已实现军事目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24日至26日，泰柬双方代表在尖竹汶府班帕加边境检查站召开边界总委员会秘书处会议，讨论停火声明框架草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国陆军第一军区26日晚些时候在社交媒体上发表声明说，当天在沙缴府班农占地区的冲突中有3名泰国士兵死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据泰国媒体报道，截至26日，本轮泰柬冲突以来泰方士兵死亡人数上升至26人，平民死亡人数上升至45人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:33:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766755615074_iZXX8N_1766755615317.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259436</guid></item><item><title>龙头联手，涨声四起！年末需求淡季，光伏产业链为何提价成风</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257474</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;终端需求的传统淡季，光伏产业链却在上演轮番涨价。上下游的热闹与寂寥之间，形成了强烈对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据市场消息，四家硅片头部企业（隆基绿能、TCL中环、高景太阳能、双良硅材料）12月25日下午联合大幅上调报价，183N硅片报1.4元/片、210RN报1.5元/片、210N报1.7元/片，平均涨幅达12%。隆基绿能（601012.SH）相关负责人就此对澎湃新闻表示属实，调价幅度与网传一致。26日，两大硅片龙头隆基绿能、TCL中环（002129.SZ）股价分别收涨4.11%、3.04%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位产业链人士对澎湃新闻分析称，此次硅片企业联合上调报价的核心动因，是上游多晶硅价格上涨形成直接推动。“此前硅片等环节现金利润率为负，企业减产后库存下降，也获得了一定议价空间。在行业自律倡议下，主要企业开始形成挺价的自救共识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三方市场机构SMM光伏分析师陈家辉对澎湃新闻表示，硅片头部企业之所以选择在此时集中挺价，主要动力源于三方面：“首先是跟随大宗商品金属价格的上行周期，其次是原材料成本的涨价预期，最后也是最重要的，是要改善11月硅片环节亏损的经营状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅片企业的集体推涨，发生在多晶硅、电池报价同时跳涨背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光伏主产业链从上游到中游分别为多晶硅、硅片、电池片、组件四大环节，下游为电站端。下半年以来反内卷持续深化、最低限价等作用之下，多晶硅环节率先迎来盈利翻转，现货价格从6月底的3.4万元/吨低点反弹至5万元/吨以上，期货价格更是异常强劲。中国光伏行业协会数据显示，截至2025年11月，多晶硅、硅片、电池片、组件均价分别较年初上涨38.9%、上涨2.2%、上涨0.4%、上涨2.3%。年内，硅片产量出现了2009年以来的首次同比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月中旬，尽管多晶硅市场成交清淡、新签订单几乎停滞，但大多数多晶硅企业将新单报价上调至6.5万元/吨以上，这相较于市场实际成交均价大幅攀升20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除硅料外，白银价格的历史性狂飙更是产业链始料未及的“黑天鹅”。12月26日，现货白银突破75美元/盎司，再创历史新高。年内涨超150%的银价带动电池片成本进一步上升，电池企业顺势率先报涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“光伏主材四个环节的成交重心都在上移。”陈家辉对澎湃新闻称，根据SMM成本模型测算，若210R电池含税售价可以涨价至0.37-0.38元/W，则基本可以完全覆盖本轮白银和硅片的涨价，并且电池利润率得到大幅改善。目前据调研多家头部电池企业已经将报价提升至上述水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期光伏行业年度大会之后，头部组件企业普遍响应行业自律行为、上调组件报价。截至目前，已有9家组件厂商确认上调报价，明年1月头部厂商的组件订单报价已普遍升至0.70元/W及以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各环节强烈的稳价挺价情绪充斥市场，但临近年末终端需求萎靡的现实并未改变。直面终端的组件环节能否顺价成功，是评判此轮价格传导是否奏效的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SMM 12月26日发布的周评分析称，多晶硅厂家仍有报价调涨心态，但市场实际成交动作极少，多数仍在观望并尊重实际成交落地情况。25日硅片头部企业对外报价较大幅提涨，但下游接货面临极大压力，多数表示高价暂时无法承接。面对电池片价格急速攀升，组件端多持观望态度，因组件跟涨幅度不及预期，成本过快上升加剧了组件环节的亏损压力。除急需交付的订单外，组件厂普遍暂缓采购以应对市场波动。但需注意，组件成本支撑不断增强，后续报价有继续上调的可能，实际成交仍需进一步博弈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场机构InfoLink Consulting分析，时至年末，市场需求趋于平淡。国内市场执行订单逐步减少，新签订单能见度有限，海外也已经收尾减少拉货，进入冬季假期。SOLARZOOM新能源智库亦称，国内各类电站项目安装建设进入收尾阶段，海外双旦假期临近，对组件的采购需求也逐渐告一段落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，组件端面临的是不得不涨，但涨也涨不动、涨也涨不到哪去的尴尬：随着各省机制电价出炉，央国企昔日的光伏投资热情已然不再。取而代之的是，风电成为央国企新能源投资的首选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前全行业组件市场需求依然不及预期，市场呈现‘上游涨价、下游观望’的僵持状态。在硅片、银浆等原材料涨价带动下，组件环节涨价可能成为趋势。”前述产业链人士对澎湃新闻称，从短期看，涨价有助于改善光伏企业的现金流和减亏幅度。但长期扭亏为盈，仍需依赖终端需求回暖，落后产能持续淘汰及技术领先带来的产品溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券新能源与电力设备首席分析师姚遥近日在光伏行业年度大会期间称，以2025年12月产业链成交价格测算，目前组件成本占比较高的前三大单一项目依次为银浆（17%）、硅料（14%）、玻璃（13%）。随银价上涨，银浆成本占比在过去半年内显著上升，硅料也在反内卷工作的成效下重回第二大成本占比项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SOLARZOOM新能源智库统计，从2025年6月30日至今，白银、多晶硅、铜、铝的期货价格涨幅分别达到76%、87%、16%和7%。以上四大原材料价格的上涨，导致下半年以来光伏电池组件一体化企业的不含税成本合计上涨超过0.084元/W。不同于多晶硅基于国家反内卷政策的上涨逻辑，白银价格的大涨由金融属性驱动，上涨趋势具有很强的持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若银价继续上攻，TOPCon电池产能的停减产幅度会进一步扩大。”有电池片企业人士对澎湃新闻说，未来半年银价预计还将加速上涨，行业艰难推进的去产能，料将因此全面提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本轮白银涨价给企业的一个警示就是要善于利用期货工具进行套期保值，避免原材料价格大幅波动带来的供应风险。”陈家辉表示，光伏行业内不少一体化企业提前套保锁定金属的利润，成功对冲了包括白银、铝、铜等金属品种价格上涨带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:33:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766744111301_1CM8GX_1766744111551.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257474</guid></item><item><title>中国驻阿拉木图总领馆证实：慕尼黑至北京航班病亡乘客非中国公民</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259429</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;中国驻阿拉木图总领馆26日证实，德国汉莎航空慕尼黑至北京航班病亡乘客不是中国公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，德国汉莎航空慕尼黑至北京航线的LH0722次航班紧急备降哈萨克斯坦阿拉木图国际机场，原因是机上一名乘客失去意识。后经医护人员确认，该乘客在飞行途中已死亡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:27:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766754964688_ipP1G4_1766754964916.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32259429</guid></item><item><title>市场监管总局：严禁光伏企业价格欺诈，发电企业招标要坚持优质优价</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258777</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;国家市场监督管理总局12月26日发布消息，当天在安徽合肥对光伏行业开展价格竞争秩序合规指导。市场监管总局通报了光伏行业价格违法问题和风险，并指出，当前光伏行业存在的低质竞争、同质化重复建设等“内卷式”竞争行为，让企业普遍面临盈利困境，扭曲了市场资源配置，抑制了企业在技术创新与产品升级上的投入意愿，形成“劣币驱逐良币”效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年以来，光伏行业经历了史上最严峻考验，供需严重失衡、行业内卷、恶性竞争外溢，这场寒冬中所有企业无一幸免，甚至体量越大、产业链战线越长受伤越深。上市公司三季报显示，尽管上游多晶硅价格同比回暖，产业链其他环节盈利依然承压。对于持续亏损的光伏主产业链而言，低价无序竞争无疑是行业深陷巨亏的核心症结。低效价格战引发的连锁反应，让优秀企业、先进产能也被卷入恶性循环，越卖越亏，持续失血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局强调，全行业要充分认识整治光伏行业“内卷式”竞争的重要性。光伏企业要依法依规开展生产经营，严禁价格串通、价格欺诈等不正当价格行为；坚决杜绝虚假宣传、商业贿赂等不正当竞争行为。发电企业要切实承担起应负责任，在光伏项目招标中坚持优质优价，加强对产品质量的要求。行业协会要切实履行自律职能，引导企业通过创新提升、质量优化和服务升级实现共赢，共同推动形成健康有序、可持续发展的行业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一表述针对性极强。据澎湃新闻了解，在相关部门和行业自律机制多次强调抵制低于成本价销售之后，“买十送一”等阴阳合同、藏价暗价等灰色交易仍时有发生。7月24日发布的《中华人民共和国价格法修正草案（征求意见稿）》，聚焦完善政府定价、进一步明确不正当价格行为认定标准、健全价格违法行为法律责任等关键领域，剑指“内卷式”竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内一直呼吁，电站企业应优化招投标规则，摒弃最低价格中标。近日出现的积极信号是，大型发电央企华能集团重启光伏组件招标，取消低效组件标段。业内认为，抬高技术标准，有助于推动组件回归合理水平，实现光伏产品优质优价的同时，加速落后产能出清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局的发文显示，与会者包括市场监管总局、国家发展改革委、工业和信息化部、商务部相关司局同志，江苏、浙江、安徽、青海等地市场监管部门同志，以及发电集团、光伏企业、行业协会代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局还称，将通过加大产品质量监督力度、加强价格和反不正当竞争执法等手段，严厉查处违法违规行为，切实维护市场公平竞争秩序，推动光伏行业规范健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，今年9月25日，市场监管总局召开今年以来工业产品质量安全监管重点工作情况专题新闻发布会。市场监管总局质量监督司司长王胜利介绍，今年首次将光伏组件、新能源汽车纳入国家专项抽查，防范行业非理性竞争带来的“低价低质”风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局的上述组合拳是今年下半年以来多部委协同、持续深入的反内卷行动的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日举行的2025光伏行业年度大会上，工业和信息化部电子信息司司长杨旭东表示，2026年，光伏行业治理进入攻坚期，将进一步加强产能调控，强化光伏制造项目管理，以市场化、法治化的手段推动落后产能有序退出，加快实现产能的动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨旭东表示，2026年，工业和信息化部电子信息司将会同各有关部门重点做好多项工作，包括健全价格监测机制，重点关注价格异常企业，加强产品质量监督和抽查，对于存在质量不达标、功率虚标、侵犯知识产权等行为的企业，加强监测与跟踪处置。与此同时，强化创新驱动；进一步完善标准体系，加快发布光伏组件质量安全、多晶硅能耗限额等强制性国家标准的制修订和贯彻执行；敦促行业进一步加强自律；进一步推动深化国际合作等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:22:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766749980744_jfZ16i_1766749980919.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258777</guid></item><item><title>连续三年财务造假！*ST长药面临强制退市：14人合计罚款3100万，一人终身市场禁入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258175</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;涉嫌严重财务造假，进入医药行业五年的长江医药面临退市风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，长江医药控股股份有限公司（*ST长药，300391，以下简称“长江医药”）公告提示多个重要风险。长江医药称，公司于2025年12月26日收到《行政处罚事先告知书》，公司2021年、2022年、2023年年度报告存在虚假记载，分别虚增营业收入2.15亿元、2.84亿元、2.34亿元，占当期对外披露营业收入的9.12%、17.57%、19.51%；虚增利润总额5640.14万元、6337.52万元、4370.5万元，占当期对外披露利润总额绝对值的35.62%、88.23%、6.42%。同时，由于2022年对长江伟创中药城交易中心工程项目未合理确认损失，导致长江医药2022年年度报告虚增利润总额455.24万元，占当期对外披露利润总额的6.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，长江医药连续三年财务造假，虚增营收超7亿元，虚增利润总额1.63亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《告知书》显示，长江医药以及14名相关责任人被行政处罚，公司被罚1000万元，14名责任人合计被罚3100万元。其中，长江星董事长、公司原总经理罗明被罚500万元，还被采取终身证券市场禁入措施。当时实际负责长江源及新峰制药销售及采购业务的杨正辉被罚300万元，同时被采取10年证券市场禁入措施。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766746474225_bMiG1Y_1766748114520.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364548739"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;长江医药以及14位责任人被处罚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长江医药称，根据收到的《告知书》认定情况，公司股票可能被实施重大违法强制退市，公司股票于2025年12月29日（星期一）起被叠加实施退市风险警示。此外，公司可能触及《深圳证券交易所创业板股票上市规则》第10.5.2条第（六）项规定的“根据中国证监会行政处罚决定载明的事实，公司披露的年度报告财务指标连续三年存在虚假记载，前述财务指标包括营业收入、利润总额、净利润、资产负债表中的资产或者负债科目”的重大违法强制退市情形，公司股票可能被实施重大违法强制退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长江医药的前身是康跃科技，原主营业务是内燃机零部件，于2014年上市。2020年12月，公司取得湖北长江星医药股份有限公司的控股权，主营业务也变更为医药行业。2025年半年报资料显示，长江医药主要从事中药饮片生产销售，以及药品、保健品和医疗器械批发等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照上述《告知书》，2020年11月，长江医药通过支付现金方式收购湖北长江星医药股份有限公司52.75%的股权。同年12月，长江星被纳入上市公司的财务报表合并范围。长江星原实际控制人罗明等对长江星2020年至2022年净利润等指标进行了业绩承诺。上述收购完成后，罗明继续担任长江星董事长，2022年4月至2024年1月担任*ST长药总经理，全面负责长江星的经营管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年至2023年，长江星子公司湖北长江源制药有限公司、湖北新峰制药有限公司制作虚假的入库单、出库单等，在没有发生真实销售业务的情况下确认收入，导致上市公司2021年至2023年年度报告分别虚增营业收入2.15亿元、2.84亿元、2.34亿元，占当期对外披露营业收入的9.12%、17.57%、19.51%；虚增利润总额5640.14万元、6337.52万元、4370.5万元，占当期对外披露利润总额绝对值的35.62%、88.23%、6.42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗明2015年6月至今担任长江星董事长，2020年1月至2022年8月担任长江星总经理，决策实施长江源及新峰制药财务造假事项，与*ST长药2021年至2023年年度报告存在虚假记载具有直接因果关系；2022年4月至2024年1月担任*ST长药总经理，2022年7月至2024年1月担任*ST长药董事，签字保证*ST长药2022年年度报告的真实、准确、完整。综上，罗明是*ST长药2021年至2023年年度报告存在虚假记载直接负责的主管人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国证券监督管理委员会消息，长江医药涉嫌触及重大违法强制退市情形，深交所将依法启动退市程序。证监会对中介机构执业情况同步开展核查，一旦发现违法违规情形，将依法予以惩处。对于可能涉及的犯罪线索，证监会将坚持应移尽移的工作原则，严格按照《刑法》《最高人民检察院 公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定（二）》的规定移送公安机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了连续三年财务造假，长江医药还存在财务类强制退市风险。公告提到，长江医药于2025年4月21日披露了《2024年年度报告》，经审计后的年度报告数据显示，公司2024年度期末归属于上市公司股东的净资产为-4.33亿元。根据相关规定，上市公司出现“最近一个会计年度经审计的期末净资产为负值”的情形，对其股票交易实施退市风险警示。此外，公司2025年10月27日披露的《2025年第三季度报告》显示，公司2025年第三季度期末归属于上市公司股东的净资产为-6.43亿元。若经审计的2025年度期末净资产为负值，公司股票将被实施财务类强制退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长江医药在另一则公告还提到“公司重整”。长江医药称，公司虽已于前期推进预重整，但对照最高人民法院和中国证监会于2024年12月31日发布的《关于切实审理好上市公司破产重整案件工作座谈会纪要》予以自查，因公司已被立案调查，且存在重大违法强制退市的风险，属于《重整纪要》第9条“不具备作为上市公司的重整价值”的情形，公司存在不符合重整条件的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月26日收盘，长江医药报1.47元/股，跌3.92%，市值5.15亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:11:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766751108260_sccpmA_1766751108429.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258175</guid></item><item><title>大外交｜推迟半导体征税、放行高端芯片出口，美对华科技竞争策略转变</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258198</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;在2025年的尾声，美国对华芯片与半导体政策出现一系列调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高端AI芯片在严格许可条件下被允许对华出口，另一方面，针对中国半导体产品的新一轮关税措施被推迟18个月。与此前不断收紧的对华科技管制相比，这种“放”与“缓”交织的政策节奏显得格外突出，尤其是在中美科技竞争仍被美方界定为战略博弈关键领域的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清华大学战略与安全研究中心副研究员董汀向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，美方近期在科技领域的一系列对华政策调整，“看上去是政策松动，但实际上是对政策进行了再校准，更具掠夺性。&lt;strong&gt;美国对华科技竞争战略没有变，还是要‘赢’，只不过是从全面遏制的‘大比分赢’转为保持部分绝对优势的‘小比分赢’。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“建构一种‘逆转可能’的战略模糊”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据环球网报道，当地时间12月23日，美国政府宣布，将在2027年对中国芯片加征关税，结束了上届拜登政府发起的针对中国芯片的贸易调查。路透社报道称，美国贸易代表办公室（USTR）在当天的公告中表示，“中国在芯片产业领域寻求主导地位的做法‘不合理’，给美国商业带来负担或限制，因此可采取行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本轮调查中，USTR援引的是1974年《贸易法》第301条款。这一被广泛批评为“单边主义武器”的法律工具，曾多次被美国用于对华贸易摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美方认定，针对中国采取贸易反制措施具备合理性，但仍决定在未来至少18个月内，暂不对中国芯片加征额外关税。USTR公告显示，美国政府将对中国输美半导体产品先行征收零关税，直至2027年6月再上调关税税率，具体增幅尚未确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，商务部新闻发言人何咏前在25日举行的例行新闻发布会上回应：“美单边关税违反世贸组织规则，破坏国际经贸秩序，扰乱全球产业链供应链，损害美国企业和消费者利益，损人不利己。”中方不认同美方301调查的所谓结论，坚决反对美对华半导体产品加征301关税。已通过中美经贸磋商机制向美方提出严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球电子科技领域知名媒体AspenCore刊文指出，18个月以上的“关税缓冲期”有助于稳定全球供应链预期。当前，大量跨国企业正调整在华芯片采购与制造布局。明确的时间节点可减少不确定性，避免因政策突变导致产能错配或投资恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董汀认为，表面看，美方将对华半导体征税时间定在18个月后，确实能避免供应链骤停的风险，美国对传统制程芯片仍然依赖中国的供应，立即加税势必会马上拉高通胀，伤害美国制造业。“但与此同时，美方此举也有明显保留谈判筹码的意图”，她强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次美方调查聚焦“成熟制程”芯片，这类芯片被广泛应用于汽车电子、工业控制、医疗设备、电网系统等关键基础设施。据USTR估计，未来三到五年，中国将占全球新增成熟制程芯片产能的近50%。华盛顿担忧即便美国在高端领域保持领先，仍可能在“量大面广”的基础芯片上形成对华依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，芯片行业仍在等待特朗普政府就一项更广泛的全球芯片进口关税调查作出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，特朗普政府还提议，依据“232条款”的国家安全相关法律条文，可能对中国半导体及含中国芯片的众多电子产品加征关税。外界最初预计相关关税方案将于今夏公布。但美国官员仍在审慎权衡关税的出台方式，“力求既能推动美国本土制造业发展，又不会破坏当前与中国的双边关系”。目前，美方尚未明确将如何裁定这项关税措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国正在推进的更广泛的232调查，将覆盖到含有芯片的下游电子产品和设备。因此，不排除美方未来出组合牌的可能性。”董汀提醒道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社分析称，美方此番推迟对华半导体关税的生效时间，不仅为进一步缓和此前紧张的双边关系，也是为保留自主加征关税的权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在董汀看来，特朗普政府将征税时间推迟18个月旨在“建构一种‘逆转可能’的战略模糊”，为自身保留了较大的政策灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对中方，美方借此传递出‘会随时征税’的预期，让我们（中方）难以立即采取反制；而18个月后，特朗普本届任期也到末期，对华政策‘成果’的最终呈现可以按照彼时的需求，视多方面情况作出决定。再一方面，这在美国的盟友看来，当前情势仍是‘美方在主导控制局面’。”她分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“大比分赢”到“小比分赢”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界认为，特朗普在科技领域缓和对华态势的表现不仅仅是推迟征收半导体关税时间。日本产经新闻24日刊文称，“同样出于优先维持对华关系的考虑，特朗普政府批准了美国产人工智能芯片的对华出口”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网（CNN）此前报道，当地时间12月8日，特朗普在个人社交平台上宣布，将允许英伟达向中国“经批准的客户”出售H200人工智能芯片，芯片销售收入的25%将上缴美国政府。但英伟达旗下更先进的Blackwell芯片和即将发布的Rubin芯片不在此次获批范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普8日表示，放宽芯片对华出口限制将创造就业岗位，保持美国在人工智能领域的领先地位。他还说，美国商务部正在敲定细节，同样做法也将适用于超威半导体公司（AMD）、英特尔和其他美国公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董汀直言，批准英伟达芯片的对华出口是商业利益对政策的影响结果。“英伟达此前估计出口禁令每季度造成约80亿美元损失，中国市场潜在规模高达500亿美元。此等量级的利益必然产生强大的游说压力。并且，收取25%的费用相当于美国‘赢两次’，企业和政府都收钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社此前也刊文指出，H200芯片获批向中国出口标志着英伟达对美国政府的游说取得重大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达在一份声明中表示，向经商务部审核批准的商业客户供应H200，对美国而言是一件好事。据彭博行业研究（Bloomberg Intelligence）估计，这一批准每年可为英伟达带来100亿至150亿美元的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H200被视为目前全球最先进的AI芯片之一，其性能高于此前专门为中国市场设计的“特供版”H20。因此，特朗普政府的相关决定也在华盛顿引发争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，当地时间22日，两名资深民主党议员伊丽莎白·沃伦、格雷戈里·米克斯致信美商务部，要求披露正在进行的英伟达H200芯片对华销售许可证审查的细节及任何已批准的许可。沃伦本月初还呼吁国会强制英伟达CEO黄仁勋到国会作证，并声称允许对华出售H200的决定“可能加速中国在技术和军事领域谋求主导地位，危及美国经济与国家安全”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，黄仁勋一直警告，若完全阻断高端芯片对华销售，只会加速竞争对手缩小差距。他表示，一旦无法获得英伟达芯片，中国AI开发者将开始优化国产芯片模型。英国《经济学人》认为，在特朗普的决策圈中，这一看法似乎已经压过了对华强硬派的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫人工智能和加密货币事务负责人大卫·萨克斯以及商务部长卢特尼克也持类似观点。萨克斯表示，“美国确实有理由不向中国出售最先进的芯片，但不应将其完全切断，否则只会进一步坚定中国发展国产替代方案的决心”。他们认为，与其完全切断对华出口，不如通过有条件开放，让中国人工智能产业尽可能形成对美国技术的“依赖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，董汀观察指出，特朗普政府在对华芯片、半导体领域的“放”和“缓”，表面上看是政策松动，但&lt;strong&gt;实际上是对“政策进行再校准，变得更具掠夺性”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她进一步阐释道，美国对华科技竞争战略没有变，仍然要“赢”。&lt;strong&gt;“但具体来看，是从全面遏制的‘大比分赢’，转为保持部分绝对优势的‘小比分赢’。目标没变，但竞争策略变得可交易、可升级、可回缩。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被揉碎的纸还能复原吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，特朗普政府仍对最尖端的芯片技术牢牢把控，但另一方面，美国企业不愿失去广大的中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，不止英伟达，超威半导体公司（AMD）董事长兼首席执行官苏姿丰也在12月5日表态已获得相关许可，愿意向美国政府缴税，以向中国出口MI308芯片。而在特朗普12月8日宣布新规后，AMD显然加快了步调。苏姿丰已于近日携高管团队访华，开始为中国市场谋篇布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据工业和信息化部网站消息，12月17日，工信部部长李乐成在北京会见苏姿丰，双方就加强数字经济、人工智能领域合作等议题进行交流。苏姿丰表示将继续深化在华投资，进一步加强对华合作，共同促进产业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，苏姿丰在华期间，商务部部长王文涛、中国贸促会会长任鸿斌也分别与其会见，就公司在华业务发展、加强对华合作等进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除与中方相关部门会谈，苏姿丰一行还造访了联想集团北京总部。其实，早在今年3月的访华行程中，苏姿丰到访的第一家企业正是联想集团。据悉，AMD与联想共同服务着包括微软、Meta、甲骨文在内的多家全球头部云计算与AI集群客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董汀观察认为，中美科技领域的交流合作在短期可能会“回暖”，部分中国公司的算力紧张能缓解，美国企业也能增加市场份额。“但是限度也很清晰，中国不会因为美国松绑而放弃国产替代的研发和生产，更不会停止推进全产业链的自主可控。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，围绕对华出口芯片问题，美方相关政策始终处于反复摇摆状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，拜登政府对向中国出售先进芯片实施了全面限制。作为回应，英伟达推出了符合相关限制的H800芯片。一年后，随着规则进一步收紧，英伟达又推出H20。今年4月，特朗普政府“背刺”英伟达，无限期管制英伟达对华出口的H20芯片，但3个月后又迅速推翻了这一决定。黄仁勋7月15日宣布美国已批准H20芯片销往中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，7月31日，国家网信办就H20算力芯片漏洞后门安全风险约谈英伟达公司。英伟达当时就此事回应称：“网络安全对我们至关重要。英伟达的芯片不存在‘后门’，不会让任何人通过远程方式访问或控制芯片。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些政策动向表明，围绕芯片这一关键领域，中美之间的分歧并未消解，仍在不断拉扯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期来看，“中美双方在降低相互依赖的同时，有限合作仍会存在。但最大的影响可能是，中美战略互疑或将更加长期持续，就像纸揉皱了很难复原，其中影响的广度、深度目前还难以下定论。”董汀说道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:00:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766748667960_KsY2BA_1766748668119.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258198</guid></item><item><title>上海：全方位推进知识产权金融生态综合试验区建设</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258831</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，上海金融监管局、上海市知识产权局、上海市版权局和上海市委金融办联合印发《上海推进知识产权金融生态综合试点工作的行动方案》（下称《行动方案》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行动方案》聚焦推进上海知识产权金融生态综合试点工作，力争至2027年末上海基本建成服务便捷高效、信息共享畅通、体制机制完备的知识产权金融生态综合试验区，推动辖内知识产权金融服务能力显著提升、覆盖面有效扩大，知识产权质押融资渗透水平逐年提高，质押贷款余额增速高于辖内科技贷款增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行动方案》提出三方面落实举措，包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是提升知识产权金融服务能力。提高知识产权金融服务专业度，培养专业队伍；完善知识产权金融业务考核机制，给予资源倾斜；健全知识产权质押融资评估机制，鼓励采取内评外评相结合模式；细化落实知识产权质押融资尽职免责制度，推动银行敢贷愿贷；强化知识产权质押融资业务全流程管理，落实知识产权质押登记全面线上化办理；提高知识产权质押融资数字化运用水平，提升服务便利性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是优化知识产权金融服务质效。优化知识产权金融产品开发，提升综合服务质效；深化“入园入企”对接机制，完善伙伴生态圈；用好各项利好政策，强化政策效应传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是完善知识产权金融外部环境。完善配套设施建设，提供“一站式”线上办理服务；强化知识产权价值评估标准化建设，研究制定规范指引；探索知识产权质押押品处置机制，丰富处置手段；提高知识产权交易活跃度，提升价值发现；构建立体化风险管控框架，多元化解风险；加强部门联动，营造良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，《行动方案》重点关注了知识产权融资两大堵点——知识产权价值评估难和知识产权处置难，研究提出了一系列落实举措。一方面，鼓励银行机构采取内部评估、与专业机构合作等评估方式丰富评估手段；另一方面，不断完善外部环境，强化知识产权价值评估标准化建设，发挥国家知识产权运营服务功能性平台作用，在评估和处置端探索先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，截至2025年三季度末，上海辖内知识产权质押贷款存量户数2395户，同比增长31%；贷款余额250亿元，同比增长34%，信贷融资可得性显著提升，有效盘活科技企业知识产权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海金融监管局方面表示，下一步，将会同上海市相关部门，持续指导辖内银行保险机构强化专业能力，升级服务效能，不断探索创新，优化知识产权金融环境，全方位推进知识产权金融生态综合试验区建设。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:44:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766750284570_ysmhHC_1766750285021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258831</guid></item><item><title>宁波甬城农商行因以不正当手段吸收存款等被罚395万，5人被警告</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258851</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，宁波金融监管局披露的罚单显示，宁波甬城农村商业银行股份有限公司及相关责任人领到数百万元金额罚单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罚单显示，宁波甬城农商行因检查发现问题未整改到位、内部控制不审慎、员工行为管理不审慎、票据业务管理不审慎、信贷管理不审慎、信贷资产风险分类不准确、会计信息和统计数据不真实、以不正当手段吸收存款、理财销售行为不规范等9项违法违规行为，被罚款395万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在落实“双罚制”上，宁波金融监管局对张军、陈育洲、金贤、吴燕尔、陈灵分别给予警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，宁波甬城农商行的行长为张军，风险管理部总经理为陈育洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁波甬城农商行成立于1991年，原为宁波市市区农村信用合作社联合社，后更名为宁波市市区农村信用合作联社，于2008年5月完成一级法人体制改革，2020年12月完成农商行改制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:39:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766751527922_Nr4sxi_1766751528141.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258851</guid></item><item><title>韩国政府计划解除对朝鲜《劳动新闻》报的阅览限制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258840</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3225989" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/f2487a1f-c151-4001-8af7-b77510e3fe22.jpg" loading="lazy" data-imageid="364553873"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国总统李在明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国家情报院、统一部等相关部门12月26日举行“特殊资料监管部门协商机制会议”， 就将此前被列为“特殊资料”的朝鲜劳动党机关报《劳动新闻》重新划为“普通资料”达成一致；政府计划于下周向相关监管机构及资料管理单位发送公文，在完成必要的行政程序后，韩国普通民众即可自由阅览《劳动新闻》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，韩国总统李在明在听取统一部工作计划汇报时，对限制民众阅览朝鲜相关资料提出质疑。此后，政府开始加快推进扩大普通民众信息获取权的相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1970年以来，《劳动新闻》被韩国政府列为“特殊资料”，仅能在统一部朝鲜资料中心等指定场所、在填写阅览者身份及阅览目的等手续完成后方可查阅。在被划分为“普通资料”后，普通民众即可自由阅览。不过，此次分类调整仅限于《劳动新闻》的纸质报刊，其官方网站仍将维持封锁状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据韩国《信息通信网法》，政府在经广播通信审议委员会审议后，可以对包含《国家安全法》所禁止行为内容的信息予以屏蔽。目前，包括《劳动新闻》在内的60多个朝鲜网站被禁止访问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:26:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766751167802_mpA4mx_1766751168001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258840</guid></item><item><title>小米也涨价了！内存压力传导至手机厂商，业界称终端再不涨明年必定亏损</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257429</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;存储芯片涨价已经波及到了智能手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日晚，小米最新发布了旗舰手机17 Ultra，由于存储芯片价格上涨等因素，小米上调了17 Ultra全系列价格。其中，起步存储配置调整为12GB+512GB，起售价定为6999元，较前一代（12GB+256GB）上调500元，而16GB+512GB版本的小米17 Ultra售价为7499元，较上一代同样配置上调了500元，16GB+1TB版本的17 Ultra则上调了700元，售价为8499元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，存储芯片价格持续上涨，且供给不足，这给消费电子尤其手机公司带来很大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米集团合伙人、总裁卢伟冰在发布会之前的一次直播中就给新机涨价打预防针，“小米 17 Ultra系列的定价将迎来上调，而且涨得有点多。”卢伟冰坦言，内存价格的显著增长为小米 17 Ultra的定价带来了非常大的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道，“其实在小米15 Ultra的时候，我都说6499是我们最后一次，那个时候我们完全没有考虑到内存（涨价的因素），只是考虑到处理器成本的上涨和相机配置的上涨，但是今天我们又叠加了内存的（涨价）。内存成本的大幅上涨已经远高于处理器、相机配置成本的上涨。所以这一次我们定价的压力是非常大的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据IDC的数据，2024年小米手机出货量为1.68亿台，位居全球第三。如此体量的小米应该存储芯片大厂的大客户，但从目前看，小米也无法拿到更优惠的存储芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢伟冰的说法是过去三年AI是爆发式的增长，造成很多产能要去做HPC（高性能计算）。以前手机是整个内存里最主要的一个需求方，但现在高性能的算力需求已经超过手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢伟冰判断，2025年到2027年都会是内存成本的上涨年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前，Vivo旗下电竞手机品牌iQOO产品副总裁罗锋在接受澎湃新闻记者采访时，也回应了存储芯片涨价对产品定价的影响。他表示，存储涨价对整个行业都有影响，已经影响到产品的定价。“对于iQOO来说一个是屏幕，另外一个就是存储，涨价不但影响到新品在首发期的价格，也会影响到后续的全生命周期的，比如大促期间的价格。”罗锋表示，往年大促旗舰产品价格都有比较大的优惠力度，但因为存储价格上涨的原因，导致促销价格下探力度小很多，这导致产品生命周期的销售节奏、备货都受到影响，公司也很难去把控价格趋势，唯一能做的是把产品做到足够好，没有办法去面对行业性的涨价问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，今年9月-10月份，各大厂商的旗舰手机已经上调了一点价格。比如，vivo X200系列全系上涨约300元；OPPO Find X8系列全系上调约200元，荣耀Magic7系列上调约100元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对存储芯片涨价这一敏感问题，手机企业都选择沉默应对，不愿意公开来谈论存储芯片涨价给公司带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的手机行业人士表示，如果按照目前存储芯片涨价幅度，终端价格又涨不上去的话，那他所在的手机品牌明年肯定亏损。“这是行业性难题，不是哪一家的问题，即便之前有长合约，也总有到期的，新合约可能按照新价格。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDC中国研究经理郭天翔接受澎湃新闻记者采访时表示，今年9月-10月各中国厂商新一代的旗舰产品，已经普遍上调价格了，预计明年会继续上调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但是安卓旗舰产品价格的上升，与苹果产品的价差越来越小，一部分消费者会转向买苹果，根据苹果对于成本的控制和毛利空间，涨价的可能性较小，尤其是在中国市场。”郭天翔表示，华为Mate80的反周期降价，也给了其它安卓旗舰更大的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年11月25日，华为发布新机Mate 80系列，起售价下调800元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;存储芯片上涨对不同价位段手机的影响，郭天翔表示，明年中端手机也会上调价格，上调幅度会小于高端产品，但是也会造成一些消费者推迟换机。低端产品的成本压力最大，而且厂商也没有更多的压缩成本的空间，一些厂商会缩减低端产品的产品线和出货量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于各手机厂商来说，现在首要做的是需要保证明年的存储供应，其次才是谈价格。即便有的厂商到了谈价格的阶段，也没有实现未来一年长期锁价。预计存储涨价会持续到大概明年上半年，之后会维持一段时间价格，可能要到2027年，新的产能释放以后，才有可能降价。”郭天翔预计，明年手机市场整体规模会缩小，对大品牌影响还好，但对小品牌的生存压力更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，第三方TrendForce集邦咨询认为，2026年全球市场仍面临不确定性，通胀持续干扰消费市场表现，更关键的是，存储器步入强劲上行周期，导致整机成本上扬，并将迫使终端定价上调，进而冲击消费市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于此，TrendForce集邦咨询下修2026年全球智能手机及笔记本电脑的生产出货预测，从原先的年增0.1%及1.7%，分别调降至年减2%及2.4%。此外，若存储器供需失衡加剧，或终端售价上调幅度超出预期，生产出货预测仍有进一步下修风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:20:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766741333524_te1Mx4_1766741333676.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257429</guid></item><item><title>佩斯科夫：俄美高层代表已就迈阿密对话结果进行接触</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258832</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3225965" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/b3d26dd5-6705-48bb-86f9-61f1aafcc327.jpg" loading="lazy" data-imageid="364553834"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月26日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，俄美高层代表已就俄美迈阿密对话结果进行接触。他称，本次接触根据俄总统普京指示、以通话形式进行，俄方由俄总统助理乌沙科夫代表。俄美约定继续保持对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯科夫还证实，普京24日晚在与商界代表会谈期间，同样谈及了乌克兰问题解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯科夫还就日本增加军费预算的计划指出，亚太地区任何军事支出的增长都应慎重，以免引发局势升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，佩斯科夫透露，普京将主持召开关于国家军备计划的会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月20日和21日，美国官员在佛罗里达州迈阿密与俄罗斯代表举行会谈，就结束俄乌冲突进行磋商。佩斯科夫25日表示，俄美代表近期在迈阿密会谈后，由俄总统特别代表德米特里耶夫转交的“和平计划”草案正在分析当中。后续相关步骤将取决于总统普京的决策。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:12:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766750207027_N8KjZa_1766750207141.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258832</guid></item><item><title>央行：坚定推进金融支持融资平台债务风险化解工作，积极稳妥处置中小金融机构风险</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258841</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;近日，中国人民银行发布了《中国金融稳定报告（2025）》。报告认为，2024年，面对复杂严峻的外部环境，我国积极统筹有效市场和有为政府、总供给和总需求、培育新动能和更新旧动能、做优增量和盘活存量、提升质量和做大总量的关系，顺利完成全年经济社会发展主要目标，高质量发展扎实推进，新质生产力稳步发展，经济实力、综合国力持续增强。国内生产总值（GDP）达到134.9万亿元，同比增长5%，就业和物价总体平稳，国际收支基本平衡，对外贸易规模创历史新高，外汇储备超过3.2万亿美元，重点领域风险化解有序有效，社会大局保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，金融系统坚持党中央对金融工作的集中统一领导，按照党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，统筹发展和安全，加强逆周期调节，积极防范化解金融领域风险，有效维护金融稳定与安全。一是加大金融支持实体经济力度。2024年两次降低存款准备金率共1个百分点，保持流动性合理充裕。两次下调政策利率共0.3个百分点，引导存贷款利率和社会综合融资成本下降。健全科技、绿色、普惠、养老、数字等领域金融支持政策体系，建立金融“五篇大文章”总体统计制度。二是积极做好金融支持融资平台债务风险化解工作。推动出台金融支持融资平台债务风险化解系列政策，建立融资平台债务统计监测系统和查询系统，推动融资平台规范有序退出。三是支持房地产市场平稳健康发展。下调房贷最低首付比例，取消全国层面房贷利率政策下限，下调公积金贷款利率，推动降低存量房贷利率，设立保障性住房再贷款，健全住房租赁金融政策体系，推动加快构建房地产发展新模式。四是进一步拓展中央银行维护金融市场稳定职能。基于市场化原则，创设证券、基金、保险公司互换便利和股票回购增持再贷款两项工具，支持资本市场稳健发展。就长期国债收益率作风险提示，与市场加强沟通，防范长期国债收益率单边下行可能潜藏的市场风险。完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架，有效维护外汇市场稳健运行。五是稳步推进重点机构和重点区域风险处置。央地协同配合，“一省一策”有序推进地方中小金融机构改革化险工作，按照市场化、法治化原则，综合运用兼并重组、市场退出等多种方式稳妥处置中小银行风险，高风险中小银行数量明显压降。六是推进金融稳定保障体系建设。加快推动金融稳定法立法、《中国人民银行法》修订进程。持续强化风险处置资源保障，有序推进存款保险基金保费归集和金融稳定保障基金筹集，推动完善金融稳定保障基金管理规则，更好支持高风险机构风险化解。当前，我国金融业运行总体稳健，金融风险整体收敛、总体可控，金融机构经营和监管指标处于合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，“十五五”时期我国发展环境面临深刻复杂变化，我国发展处于战略机遇和风险挑战并存、不确定难预料因素增多的时期。我国经济基础稳、优势多、韧性强、潜能大，长期向好的支撑条件和基本趋势没有变，中国特色社会主义制度优势、超大规模市场优势、完整产业体系优势、丰富人力资源优势更加彰显。下一步，金融系统将坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实党的二十大和二十届二中、三中、四中全会精神，按照中央经济工作会议、中央金融工作会议部署，统筹国内国际两个大局，完整准确全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，坚持稳中求进工作总基调，实施更加积极有为的宏观政策，防范化解重点领域风险，为实现“十五五”良好开局打牢基础。保持流动性充裕，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配，持续营造适宜的货币金融环境。推动社会综合融资成本下降。坚持市场在汇率形成中的决定性作用，保持汇率弹性，强化预期引导，防范汇率超调风险，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。扎实做好金融“五篇大文章”，大力发展科技金融、绿色金融、普惠金融、养老金融、数字金融，加力支持国家重大战略、经济社会发展的重点领域和薄弱环节。健全覆盖全面的宏观审慎管理体系，加强系统性金融风险的监测、评估，强化重点领域的宏观审慎管理。防范化解重点领域金融风险，坚定推进金融支持融资平台债务风险化解工作，积极稳妥处置中小金融机构风险，做好房地产金融宏观审慎管理，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:11:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766751349447_P8rR8s_1766751349595.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258841</guid></item><item><title>宁波舟山港开通全国首个核心港区超大型船舶进出“双通道”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258344</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，20万吨级集装箱船“中海环球”轮在海巡艇护航下驶入条帚门航道，历时3小时平稳靠泊梅山港区，至此宁波舟山港条帚门航道扩建工程交付验收后首航成功。宁波舟山港因此成为我国首个核心港区拥有超大型船舶进出港“双通道”的港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个“双通道”格局由虾峙门航道、条帚门航道两条30万吨级航道组成，均可直通宁波舟山港核心港区，将有效提升各类船舶进出港效率。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766747215000_PstydB_1766749086248.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364550754"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;条帚门航道图示。舟山市港航和口岸管理局供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;条帚门航道扩建工程位于六横岛与虾峙岛之间海域，是国家“十四五”规划102项重大工程项目之一。工程在原15万吨级航道基础上延伸扩建，总通航里程提升至48公里，按满足30万吨级油船乘潮通航、20万吨级集装箱船全潮通航标准设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该航道投运后，将缓解虾峙门航道单一主通道通航压力，完善宁波舟山港海上集疏运体系，显著提升核心港区超大型船舶通行效率，为世界一流强港建设提供硬核支撑。据测算，仅船舶大型化带来的运输成本节约与组织优化，年经济效益可超2.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:54:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766749277394_A3jS4E_1766749277659.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258344</guid></item><item><title>ST中迪：因子公司欠款，所持康平铁科全部股份将被司法拍卖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，北京中迪投资股份有限公司（ST中迪，000609.SZ）发布提示性公告，披露其持有的青岛康平高铁科技股份有限公司（简称“康平铁科”）全部股权将被司法拍卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，ST中迪于当日在“阿里资产·司法”网站获悉，公司所持康平铁科4888.8万股股票，占康平铁科总股本30.04%，占本公司持有康平铁科股票数量100%的股票，将于2026年1月27日10:00至2026年1月28日10:00（即24小时，延时除外）在该平台公开拍卖。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766745124586_si5pWM_1766746444755.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364545695"&gt;&lt;p&gt;此次拍卖由成渝金融法院主导，起拍价为3871.93万元（该价格为公示价格，实际起拍价将在起拍日前进行调整）。据大智慧VIP，截至12月26日收盘，康平铁科每股报0.95元/股，ST中迪所持股份按股价计算约4644.36万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照过往公告，此次拍卖源于ST中迪子公司历史借款的法院执行程序。2019年ST中迪全资子公司重庆中美恒置业有限公司（简称“中美恒置业”）向重庆三峡银行股份有限公司江北支行申请总额7.5亿元借款，该行于2019年11月至2020年1月间累计发放借款本金约4.6亿元。为该笔借款提供担保的主体包括ST中迪、原控股股东广东润鸿富创科技中心（有限合伙）、原实际控制人吴珺等相关方，同时中美恒置业以地块及在建工程、西藏智轩企业管理有限公司以中美恒置业100%股权、安岳钦诚地产有限公司以下属房产分别提供抵押或质押担保。后因借款相关事项，三峡银行向成渝金融法院提起诉讼，法院判决中美恒置业偿还借款本金、利息及罚息、复利，各担保方承担连带责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，ST中迪原控股股东润鸿富创所持公司7114.48万股（占总股本23.77%）已于2025年10月17日通过阿里资产平台拍卖成交，该部分拍卖价款全部用于归还中美恒置业与三峡银行间债务。截至2025年11月30日，中美恒置业尚欠三峡银行债务合计约为3.55亿元。2025年11月27日，ST中迪收到成渝金融法院出具的《执行裁定书》，明确拟拍卖其持有的康平铁科全部股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ST中迪表示，本次拍卖标的为公司参股公司股票，不会直接影响公司的日常经营活动。如果本次司法拍卖完成，公司将不再持有康平铁科股票，但将导致公司资产、负债和所有者权益的下降，并对未来损益产生一定的不利影响。截至本公告披露日，公司经营正常。公司董事会及管理层将全力维护好公司的正常生产经营，确保公司各项业务有序推进，最大程度降低外部因素对公司运营带来的潜在干扰。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:52:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766746997539_iE2688_1766746997698.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257736</guid></item><item><title>旗下多个保时捷中心疑似闭店“跑路”？东安控股回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258621</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;近日，东安控股集团有限公司旗下的“郑州中原保时捷中心疑闭店‘跑路’”一事引发车主和网友热议。12月26日，东安控股集团有限公司发布相关通报。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3225870" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766749348000_TpRaeJ_1766749404848.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364552194"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:48:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766749757058_rBEKCK_1766749757249.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258621</guid></item><item><title>央行、外汇局：在全国范围内推广跨国公司本外币一体化资金池业务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258060</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;为深入贯彻党的二十届四中全会精神，扩大高水平对外开放，在总结前期跨国公司本外币一体化资金池试点经验的基础上，2025年12月26日，中国人民银行、国家外汇管理局联合发布《关于跨国公司本外币一体化资金池业务有关事宜的通知》（银发〔2025〕251号，以下简称《通知》），在全国范围内推广跨国公司本外币一体化资金池业务。《通知》自发布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》内容包括：一是建立本外币一体化资金池政策框架。将本外币资金池业务纳入统一管理，鼓励企业以本币开展资金池业务。同时明确由各地国家外汇局分局“一个窗口”对外，为企业办理资金池业务备案登记等，减少企业“脚底成本”。二是便利跨国公司跨境归集划转资金。设定与资金池成员企业所有者权益相挂钩的外债和境外放款集中额度，支持跨国公司额度内自主高效调配使用资金。三是完善资金池业务事中事后监督管理。明确跨国公司和合作银行资金池业务办理规范，要求各地中国人民银行分支机构、国家外汇局分局加强统计监测，开展非现场核查与现场检查，切实防范跨境资金流动风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，中国人民银行和国家外汇管理局将不断优化跨国公司跨境资金管理政策，提升跨境贸易和投融资便利化水平，助力金融服务实体经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附：中国人民银行 国家外汇管理局关于跨国公司本外币一体化资金池业务有关事宜的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行上海总部，各省、自治区、直辖市及计划单列市分行，国家外汇管理局各省、自治区、直辖市及计划单列市分局，国家开发银行，各政策性银行、国有商业银行，中国邮政储蓄银行，各股份制商业银行：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步便利跨国公司集团资金归集使用，深化高水平金融开放，支持实体经济高质量发展，中国人民银行、国家外汇管理局在总结前期部分地区试点经验的基础上，决定在全国范围内推广跨国公司本外币一体化资金池业务。现就有关事宜通知如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、本通知所称跨国公司，是指以资本联结为纽带，由境内外母公司、子公司、参股公司及其他成员企业或机构等组成的企业联合体。跨国公司本外币一体化资金池业务（以下简称资金池业务），是指跨国公司根据自身经营和管理需要，集中运营管理境内外本外币资金，开展资金归集和余缺调剂、经常项目资金集中收付和轧差净额结算等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融机构、地方政府融资平台公司和房地产企业不得参与资金池业务，财务公司作为主办企业的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、成员企业，是指参与资金池业务，在跨国公司内部存在直接或间接持股关系，或者与主办企业属同一母公司控股的各家境内外公司及其分公司。跨国公司指定一家具有独立法人资格的境内成员企业作为主办企业，由其负责履行主体业务备案、实施、数据报送、情况反馈等职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、开展资金池业务的跨国公司需满足下列条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）具备真实业务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）具有完善的跨境资金管理架构、内控制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）建立相应的内部管理电子系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）境内全部成员企业上年度本外币国际收支规模合计金额不低于等值70亿元人民币，境内全部成员企业上年度营业收入合计金额不低于100亿元人民币，境外全部成员企业上年度营业收入合计金额不低于等值20亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）近两年无重大跨境收付业务违法违规行为。成立不满两年的企业，自成立之日起无重大跨境收付业务违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）主办企业及其他成员企业在贸易外汇收支名录内的，货物贸易分类结果应为A类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）境内外成员企业合计不得少于三家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）境外成员企业为境内企业投资设立的，应符合国家有关境外投资的管理规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）境内成员企业未被列入跨境人民币业务重点监管名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主办企业货物贸易分类结果降为B、C类时，主办企业所在地国家外汇局分局通知跨国公司变更主办企业；其他成员企业货物贸易分类结果降为B、C类时，主办企业应终止其业务，并参照本通知第六条进行成员企业变更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主办企业为财务公司的，应同时遵守行业管理部门的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、跨国公司应当选择主办企业所在地省级区域内符合下列条件的境内银行作为办理资金池业务的合作银行（以下简称合作银行）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）具有国际结算能力和结售汇业务资格，近两年执行银行外汇业务合规与审慎经营评估B类（含）以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）近两年开展跨境收付及结售汇业务无重大违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）有完善的反洗钱内控制度和措施，在履行反洗钱义务方面无重大缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）中国人民银行、国家外汇局规定的其他审慎监管条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合作银行在持续经营中不符合上述条件的，仅能为已开展资金池业务的客户办理已备案业务，不得为原资金池客户新增业务类别或新增资金池客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、跨国公司开展资金池业务，应向主办企业所属省、自治区、直辖市及计划单列市国家外汇局分局（以下统称国家外汇局省级分局）申请办理备案登记，申请材料可由主办企业或主办企业委托的一家合作银行提交主办企业所在地国家外汇局分局。申请材料包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）基本材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.申请书，包括跨国公司及主办企业基本情况、拟开展的业务种类、境内全部成员企业上年度本外币国际收支规模、境内外全部成员企业经审计的上年度营业收入情况、近两年跨境收付业务违法违规情况、境内外全部成员企业名单、主办企业及其他成员企业股权结构情况及货物贸易企业分类情况、境内企业投资设立境外成员企业的合规情况、拟选择的合作银行情况、跨境资金管理架构、内控管理及其系统建设情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.跨国公司对主办企业开展资金池业务的授权书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.主办企业与其他成员企业签订的资金池业务协议或跨国公司出具的明确各方权利义务且各方均同意的证明材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.主办企业与合作银行签署的《跨国公司本外币一体化资金池业务办理确认书》（见附件1）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.主办企业及境内其他成员企业营业执照复印件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.境外成员企业注册文件。注册文件为非中文的，需同时提供中文翻译件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.主办企业为财务公司的，需提供金融业务许可证及经营范围批准文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.主办企业委托合作银行办理备案登记的委托授权书（如有）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上第2项材料应加盖跨国公司公章（如有），第3项材料应加盖主办企业与其他成员企业或跨国公司公章（如有），其余材料均应加盖主办企业公章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）专项材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.申请办理外债额度集中管理的：申请书中列表说明参加外债额度集中的境内成员企业名称、统一社会信用代码、注册地、每家境内成员企业经审计的上年度所有者权益状况、拟集中外债额度，并提供贡献外债额度成员企业经审计的上年度资产负债表复印件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.申请办理境外放款额度集中管理的：申请书中列表说明参加境外放款额度集中的境内成员企业名称、统一社会信用代码、注册地、每家境内成员企业经审计的上年度所有者权益状况、拟集中境外放款额度，并提供贡献境外放款额度成员企业经审计的上年度资产负债表复印件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.申请办理经常项目资金集中收付和轧差净额结算的：申请书中列表说明参加经常项目资金集中收付和轧差净额结算的境内成员企业名称、统一社会信用代码、注册地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上专项材料均应加盖主办企业公章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）如前述基本材料和专项材料存在不清晰、不准确等情况，需要对内容进行核实的，国家外汇局省级分局可以要求完善申请材料或作出书面解释说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家外汇局省级分局会同当地中国人民银行分行对申请材料进行审核，完成备案手续，并出具备案通知书（见附件2）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主办企业应在出具备案通知书后一年内开立国内资金主账户并实际开展资金池业务，否则备案通知书自出具后满一年之日起失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、跨国公司开展资金池业务期间，发生下列变更情形的，主办企业应在变更之日起30日内向国家外汇局省级分局申请办理变更备案登记，申请材料可由主办企业或主办企业委托的一家合作银行提交主办企业所在地国家外汇局分局。申请材料包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）合作银行变更的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.变更合作银行申请，包括拟选择的合作银行情况，原账户余额的处理方式等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.加盖银行业务公章的原账户余额对账单（新增合作银行的无需提供）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.主办企业与变更后合作银行签署的《跨国公司本外币一体化资金池业务办理确认书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）主办企业、业务种类、外债和境外放款额度等变更的，参照本通知第五条提交与变更事项有关材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家外汇局省级分局应按照相关规定，会同当地中国人民银行分行对变更申请材料进行审核，完成变更备案手续，并出具变更备案通知书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成员企业发生变更如不涉及外债和境外放款额度的，主办企业应在变更之日起30日内报告合作银行，同时提交备案通知书复印件、变更所涉企业的相关情况说明、涉及变更事项的证明材料（如变更后的营业执照等）。合作银行根据主办企业申请事项，在“数字外管”平台银行版及人民币跨境收付信息管理系统（RCPMIS）相关模块中办理变更手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、跨国公司拟停止办理资金池业务的，主办企业应在处理完毕相关债权债务、关闭国内资金主账户后，向国家外汇局省级分局申请办理注销备案登记，申请材料可由主办企业或主办企业委托的一家合作银行提交主办企业所在地国家外汇局分局。申请材料包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）申请书，包括资金池业务外债额度及境外放款额度集中、涉外收付款及结售汇、国内资金主账户关闭等相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）备案通知书原件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家外汇局省级分局应按照相关规定，会同当地中国人民银行分行对注销申请材料进行审核，完成注销备案手续，并收回备案通知书原件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、跨国公司开展外债额度集中业务应符合下列规定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）跨国公司任一时点外债风险加权余额不得超过其外债集中额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨国公司外债集中额度=（主办企业经审计的上年度所有者权益+Σ境内成员企业经审计的上年度所有者权益*集中比例）*跨境融资杠杆率*宏观审慎调节参数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨国公司外债风险加权余额=Σ本外币外债余额+Σ外币外债余额*汇率风险折算因子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初始时期，跨境融资杠杆率为2，宏观审慎调节参数为1.75，汇率风险折算因子为0.5。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务公司作为主办企业的，不得参与外债额度集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）境内成员企业可自行决定部分集中的外债额度，每年度最多调整一次。未被集中的外债额度，成员企业可以按照相关规定，通过自身外债账户办理外债业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）在集中的外债额度内，主办企业以自身为实际借款人借入外债，或以成员企业为实际借款人代理其借入外债的，应通过主办企业的国内资金主账户办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外债额度集中业务项下涉外收付款币种原则上应保持一致，不得进行人民币和外币间的跨币种套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）备案通知书出具后，主办企业所在地国家外汇局分局应在国家外汇局相关信息系统中按照经备案的外债集中额度，为主办企业办理一次性外债登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九、跨国公司开展境外放款额度集中业务应符合下列规定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）跨国公司任一时点境外放款风险加权余额不得超过其境外放款集中额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨国公司境外放款集中额度=（主办企业经审计的上年度所有者权益+Σ境内成员企业经审计的上年度所有者权益*集中比例）*境外放款杠杆率*境外放款宏观审慎调节系数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨国公司境外放款风险加权余额=Σ本外币境外放款余额+Σ外币境外放款余额*币种转换因子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初始时期，境外放款杠杆率为1，境外放款宏观审慎调节系数为0.8，币种转换因子为0.5。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务公司作为主办企业的，不得参与境外放款额度集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）境内成员企业可自行确定境外放款额度的集中比例，每年度最多调整一次。未被集中的境外放款额度，成员企业可以按照相关规定，通过自身境外放款专户办理境外放款业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）在集中的境外放款额度内，主办企业以自身为实际放款人进行境外放款或以成员企业为实际放款人代理其进行境外放款的，应通过主办企业的国内资金主账户办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境外放款额度集中业务项下涉外收付款币种原则上应保持一致，不得进行人民币和外币间的跨币种套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境外放款资金用途不得违反国家有关法律法规的规定，不得变相规避境外直接投资、证券投资等管理要求，不得直接或间接用于借款人经营范围之外支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）备案通知书出具后，主办企业所在地国家外汇局分局应在国家外汇局相关信息系统中按照经备案的境外放款集中额度，为主办企业办理一次性境外放款额度登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十、跨国公司开展经常项目资金集中收付或轧差净额结算业务应符合下列规定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常项目资金集中收付，是指主办企业通过国内资金主账户集中代理境内成员企业办理经常项目收支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常项目轧差净额结算，是指主办企业通过国内资金主账户集中核算其境内外成员企业经常项目项下应收应付资金，合并一定时期内收付交易为单笔交易的操作方式。原则上每个自然月轧差净额结算不少于一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨国公司可根据经营需要，通过主办企业办理经常项目资金集中收付或轧差净额结算业务。备案通知书出具后，主办企业所在地国家外汇局分局应在国家外汇局相关信息系统中为主办企业办理经常项目资金集中和轧差结算收支业务登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境内成员企业按照规定，需凭《货物贸易外汇业务登记表》办理的业务，应按相关规定办理，不得参加经常项目资金集中收付和轧差净额结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨国公司停止办理经常项目资金集中收付和轧差净额结算业务的，主办企业应在停办后30日内告知合作银行，并自行或委托合作银行向所在地国家外汇局分局报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一、合作银行为跨国公司资金池主办企业和其他成员企业办理经常项目资金集中收付和轧差净额结算业务时，符合下列条件的，可适用优质企业贸易外汇收支便利化政策、跨境贸易高水平开放试点以及更高水平贸易投资便利化试点（以下简称便利化政策）措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）合作银行应为满足相应便利化政策规定的试点银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）跨国公司资金池主办企业和其他成员企业原则上均是相应便利化政策试点优质企业，主办企业为财务公司或自身无贸易涉外收支的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨国公司主办企业和其他成员企业开展经常项目资金集中收付和轧差净额结算的外汇业务时，应遵守便利化政策有关规定，在外汇数据报送交易附言中注明“贸易便利试点”或“高水平便利试点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十二、主办企业应在合作银行开立国内资金主账户，办理资金池业务。同时，可根据经营需要，选择一家境外成员企业，在合作银行开立境外机构境内外汇或人民币账户（NRA账户），集中运营管理境外成员企业资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内资金主账户可以是多币种（含人民币）账户，开户数量不予限制，但应符合审慎监管要求；国内资金主账户允许日间及隔夜透支；透支资金只能用于对外支付，收到资金后应优先偿还透支款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十三、国内资金主账户收支范围如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）收入范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.境内成员企业的经常项目收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.境内成员企业人民币银行结算账户（不参与集中的人民币外债资金存放账户除外）、经常项目账户、资本金账户、资本项目结算账户资金划入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.集中额度内融入的外债和收回的境外放款本息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.购汇存入（经常项目项下对外支付购汇、境外放款或偿还外债购汇所得资金）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.存款本息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.同一主办企业其他国内资金主账户资金划转收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.中国人民银行、国家外汇局规定的其他收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除另有规定外，跨国公司境内成员企业从境内存款性金融机构借入的外汇贷款不得进入国内资金主账户，用于偿还外债、境外放款、进口付汇等的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）支出范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.境内成员企业的经常项目支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.向境内成员企业人民币银行结算账户、经常项目账户、资本金账户、资本项目结算账户划出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.集中额度内境外放款和偿还外债本息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.结汇用于符合规定的境内支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.存款划出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.交纳存款准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.同一主办企业其他国内资金主账户资金划转支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.中国人民银行、国家外汇局规定的其他支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十四、主办企业通过国内资金主账户借入的外债资金，在不违反相关监管规则的前提下，如成员企业自行支付，人民币外债资金可由国内资金主账户划至成员企业国内人民币银行结算账户，外币外债资金可由国内资金主账户直接划至成员企业外债账户办理相关业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十五、国内资金主账户可集中办理经常、直接投资、外债和境外放款项下结售汇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境内成员企业归集至主办企业的外商直接投资项下外汇资金（包括外汇资本金、资本项目结算账户资金），以及主办企业在经备案的集中额度内融入的外币外债资金和收回的外币境外放款本息，在国内资金主账户内可以按照意愿结汇方式或支付结汇方式办理结汇手续，结汇所得人民币资金可不进入资本项目-结汇待支付账户，仍存放国内资金主账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十六、主办企业在办理国内资金主账户内资本项目收入支付使用时，可在承诺支付使用所涉交易真实合规的前提下，直接在合作银行办理，无需事前逐笔向合作银行提供真实性证明材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十七、主办企业可以通过国内资金主账户办理境外成员企业与境外主体间本外币集中收付业务，该业务占用主办企业经备案的外债集中额度（操作细则见附件３）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八、国内资金主账户开立和资金使用应符合中国人民银行和国家外汇局有关规定，国内资金主账户归集的资本项下资金境内使用需遵照资本项目收入使用负面清单有关管理要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十九、主办企业通过国内资金主账户进行经常项目收付以及结售汇，包括集中收付和轧差净额结算等，合作银行应按展业原则办理相关手续。对于资金性质不明确的，合作银行应当要求主办企业提供相关单证。服务贸易等项目对外支付仍需按规定提交纸质或电子税务备案表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主办企业按照相关规定，需凭《货物贸易外汇业务登记表》办理的业务，应到所在地国家外汇局分局办理登记手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主办企业及境内其他成员企业应按货物贸易外汇管理规定，及时、准确通过“数字外管”平台互联网端货物贸易相关模块进行贸易信贷、贸易融资等业务报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十、主办企业通过国内资金主账户融入和偿还外债资金、融出和收回境外放款资金、办理经常项目资金集中收付或轧差净额结算等业务时，应严格按照相关规定进行涉外收付款统计申报，并报送相关账户信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主办企业通过国内资金主账户办理经常项下资金集中收付或轧差净额结算等业务境内划转时，应参照涉外收付款还原申报的相关规定进行境内划转实际收付数据和还原数据申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主办企业为财务公司或指定申报主体的，还应进行对外金融资产负债及交易统计申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十一、合作银行应与跨国公司联合制定资金池业务的管理制度，包括但不限于业务模式、操作流程、内控制度、组织架构、系统建设、风险防控措施、数据监测方式以及技术服务保障方案等内容，并留存备查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合作银行应认真履行人民币跨境收付信息管理系统数据报送义务，及时、完整、准确地向人民币跨境收付信息管理系统报送资金池业务基础信息、本外币跨境收支、账户及余额等相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合作银行应审核企业报送的业务数据，按规定及时、完整、准确地报送相关账户信息、涉外收付款统计申报、境内资金划转、结售汇等数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合作银行、主办企业应分别留存充分证明其交易真实、合法的相关文件和单证等五年备查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合作银行需建立监测评估机制，定期对资金池业务进行评估，协助做好非现场监测。办理资金池业务时，应按照“了解客户”“了解业务”“尽职审查”等展业原则进行真实性和合规性审核，并切实履行反洗钱义务。发现异常情况及时向所在地中国人民银行分行和国家外汇局分局报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十二、中国人民银行分支机构、国家外汇局分局应加强对跨国公司资金池业务的事中事后监管，切实履行管理职责：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）做好银行、企业业务指导工作。督促银行建立操作规程和内控制度，提供必要的技术服务保障。必要时可要求主办企业对资金池业务的合规性等进行专项审计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）强化非现场监测与现场核查检查。充分利用跨境资金流动监测与分析系统、资本项目信息系统等，建立参与资金池业务的跨国公司名单，全面分析资金池业务相关涉外收付款、结售汇及账户管理等情况，加强业务监测分析，视情况开展现场核查检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）定期或不定期进行风险评估。根据具体情节和评估结果，对业务风险较高的跨国公司和合作银行进行约谈、发放风险提示函或要求其限期整改；对于涉嫌违规的，立案查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十三、跨国公司和合作银行开展资金池业务违反本通知、外汇管理和跨境人民币相关规定的，由主办企业所在地中国人民银行分行、国家外汇局分局按照《中华人民共和国中国人民银行法》《中华人民共和国外汇管理条例》等相关法律法规处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十四、按照本通知开展资金池业务的跨国公司，原则上不得办理其他跨境资金池业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已开展其他跨境资金池业务且取得本通知资金池业务备案的，设置一年过渡期，过渡期内需完成对其他跨境资金池业务所涉资金及账户清理。过渡期结束后，跨国公司按照本通知规定开展资金池业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十五、本通知自发布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请中国人民银行计划单列市分行以上分支机构、国家外汇局省级分局以适当方式通知到辖区内中国人民银行及国家外汇局分支机构、城市商业银行、外资银行及其他开办跨境人民币业务的金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件1 跨国公司本外币一体化资金池业务办理确认书&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件2 国家外汇管理局××分局（主办企业所属省级分局）关于××公司开展本外币一体化资金池业务的备案通知书（参考样式）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件3 境外成员企业境外集中收付业务操作细则&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家外汇管理局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月24日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:15:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766747698219_p81wxY_1766747698382.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258060</guid></item><item><title>郑栅洁主任主持召开民营企业座谈会，就做好明年经济工作听取意见建议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257911</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，国家发展改革委主任郑栅洁主持召开民营企业座谈会，围绕贯彻落实中央经济工作会议决策部署，听取民营企业关于做好明年经济工作的意见建议。来自家电汽车零部件制造、农牧产品加工、教育信息化建设、生物医药研制等领域的部分民营企业负责人参加座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;座谈会上，企业负责人结合自身发展情况，深入分析了所在行业明年发展面临的机遇挑战，并表示将主动顺应形势变化，抢抓发展机遇，努力实现以企业自身更好发展助力经济社会高质量发展。同时，建议国家在明年经济工作中加大对民营企业创新创业和投融资支持力度、优化“两新”政策实施，并进一步加强政府专项资金监管、加快清理拖欠企业账款等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑栅洁主任认真倾听参会企业的发言，在交流互动中逐一回应企业关切和诉求。他表示，企业是微观经营主体，宏观政策要让企业有感受，要帮助企业解决问题、优化发展环境。对大家反映的问题将分门别类予以处理，面上的通过制定完善政策来解决，个案的通过个别协调解决。我国经济一直在向上向优进步发展，希望企业进一步坚定发展信心，辩证看待发展中的困难问题，挖掘潜力、提升能力，抓住机会发展壮大。国家发展改革委将深入贯彻落实中央经济工作会议精神，坚持扩大内需，强化自主创新，深化改革开放，不断激发高质量发展的动力活力，确保“十五五”开好局、起好步。同时，将持续深化政企常态化沟通交流，多措并举促进民营经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委副主任郑备，秘书长袁达，综合司、民营局、产业司主要负责同志参会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:05:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257911</guid></item><item><title>外交部发言人就反制美国向中国台湾地区出售武器答记者问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32236505</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;问：外交部网站公布了对20家美国军工企业和10名高级管理人员采取反制措施的决定。请问发言人有何进一步评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：针对美国近日宣布向中国台湾地区大规模出售武器，中方依据《中华人民共和国反外国制裁法》有关规定，决定对近年来参与武装台湾的20家美国军工相关企业及10名高级管理人员采取反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要再次强调，台湾问题是中国核心利益中的核心，是中美关系第一条不可逾越的红线。任何在台湾问题上越线挑衅的行径都将遭到中方的有力回击，任何参与对台售武的企业和个人都要为其错误付出代价。任何国家、任何势力都不要低估中国政府和人民捍卫国家主权和领土完整的坚强决心、坚定意志和强大能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方再次敦促美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报，落实美国领导人所作承诺，停止武装台湾的危险行径，停止破坏台海和平稳定，停止向“台独”分裂势力发出错误信号。中方将继续采取坚决有力措施，坚定捍卫国家主权、安全和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:59:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766472729544_ARTnbX_1766472729719.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32236505</guid></item><item><title>同日调整！王旭泽任太平人寿党委书记，彭云苹任太平财险党委书记</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257151</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766744806643_1fhHpk_1766744806771.png" loading="lazy" data-imageid="364543615"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国太平  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国太平旗下寿险、财险公司同时进行重大人事调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，澎湃新闻获悉，太平人寿、太平财险今日分别召开干部会议，宣布王旭泽担任太平人寿党委书记、拟任总经理，彭云苹担任太平财险党委书记、拟任总经理；中国太平副总经理朱捷不再兼任太平财险“一把手”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，时任太平人寿党委书记、临时负责人赵峰调任海南省副省长，太平人寿副总经理王旭泽出任太平人寿临时负责人，临时负责公司党委和经营班子工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王旭泽出生于1972年8月，毕业于天津理工大学，有着丰富的基层工作经验，曾任太平人寿市场总监、辽宁分公司总经理、大连分公司总经理、副总经理（主持工作）、天津分公司副总经理、助理总经理等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于王旭泽的工作能力，太平内部评价其“在寿险行业从业30余年，历经总、分公司多个岗位的锻炼，曾担任两家分公司‘一把手’，熟悉市场一线和基层队伍情况，经营管理经验丰富。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭云苹出生于1973年10月，中央党校研究生毕业，于2022年8月出任太平财险副总经理。她曾任太平财险纪委书记、中国太平保险集团监事会办公室总经理、副总经理（主持工作）、副总经理，综合开拓部副总经理等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“彭云苹在财产保险行业从业20余年，在业务销售、机构管理、组织人事、公司治理和党建纪检等多个领域具有丰富的管理经验。”太平内部对她如此评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前三季度，太平人寿实现保险业务收入1580.40亿元，净利润181.30亿元。截至三季度末，该公司综合偿付能力充足率、核心偿付能力充足率分别为247.69%、155.55%，最近两期风险综合评级分别为AA类、A类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前三季度，太平财险实现保险业务收入258.65亿元，净利润9.74亿元。截至三季度末，该公司综合偿付能力充足率、核心偿付能力充足率分别为247.47%、177.88%，最近两期风险综合评级分别为A类、BBB类。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:40:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766744806643_1fhHpk_1766744806771.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257151</guid></item><item><title>叙利亚一清真寺发生爆炸，至少3人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257502</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：据叙利亚国家通讯社26日报道，叙中部霍姆斯市一座清真寺当天发生爆炸，至少3人死亡、5人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:39:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257502</guid></item><item><title>证监会严肃查处长药控股严重财务造假案件：拟对上市公司罚款1000万元，对14名责任人合计罚款3100万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257493</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;近日，证监会对上市公司长江医药控股股份有限公司（简称*ST长药）涉嫌定期报告等财务数据存在虚假记载作出行政处罚事先告知。经查，*ST长药连续三年虚增收入和利润，违反证券法律法规。证监会拟对上市公司罚款1000万元，对14名责任人合计罚款3100万元，对公司原总经理罗明采取终身证券市场禁入措施。*ST长药涉嫌触及重大违法强制退市情形，深交所将依法启动退市程序。证监会对中介机构执业情况同步开展核查，一旦发现违法违规情形，将依法予以惩处。对于可能涉及的犯罪线索，证监会将坚持应移尽移的工作原则，严格按照《刑法》《最高人民检察院 公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定（二）》的规定移送公安机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《证监会严肃查处长药控股严重财务造假案件》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:22:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257493</guid></item><item><title>上海大剧院2026迎新季启幕，11台近百场共贺新春双节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257285</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;岁末年初，申城寒意渐浓，上海大剧院内却暖意融融。在持续演出65场的音乐剧《悲惨世界》40周年纪念版音乐会即将收官之际，自2025年12月24日起至2026年3月3日农历元宵节，为期两个多月、贯穿元旦与新春佳节的上海大剧院2026迎新季正式拉开帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次迎新季，上海大剧院大、中、小剧场接力呈现11台95场演出，涵盖音乐剧、舞台剧、戏曲、交响乐、合唱音乐会等多种艺术形式，陪伴市民共度双节。同时，迎新季以更丰富的演出矩阵、更创新的互动体验、更暖心的福利活动，为2026年开启生机勃勃的马年新章。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766735982281_4t2M5b_1766736139899.jpg" data-imageid="364542367"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11台95场演出开启马年“驭梦驰骋”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大剧场内，多元演出轮番登台。《悲惨世界》40周年纪念版音乐会将于2025年12月28日正式收官，65场精彩演出吸引全国观众，印证经典作品的持久魅力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736023461_YDaExn_1766736139921.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542370"&gt;&lt;p&gt;2025年12月31日跨年之际，意大利米兰交响乐团带来两场新年音乐会，演绎《命运交响曲》《蓝色多瑙河》等欧式经典，更将《我的祖国》《春节序曲》等中国曲目融入交响编制，让欧洲皇室浪漫与中国年味在跨年夜碰撞交融。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736025523_2kzXZt_1766736139932.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542379"&gt;&lt;p&gt;2026年1月3日至4日，美国One Voice儿童合唱团重返申城，呈献《如愿》等中文金曲与欧美流行热单，用天籁之声开启新年。1月9日至11日，剧作家何冀平、导演司徒慧焯联袂表演艺术家茅威涛，共同上演越剧《苏东坡》，于舞台上探索写意宋韵。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736075113_Xb7aSp_1766736139925.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542381"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736003729_JWheFM_1766736139919.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542380"&gt;&lt;p&gt;1月23日至25日，舞台剧《魔幻时刻》三度登陆大剧场，错进错出的江湖恩怨与龙套演员的“杀手梦”，为春节档舞台增添欢乐氛围。伦敦西区原版音乐剧《玛蒂尔达》蓄势待发，将于春节前2月11日起正式接棒，这部改编自罗尔德•达尔经典、狂揽全球100余项大奖的作品，将以充满想象力的舞台，讲述“叉腰小女孩”玛蒂尔达用勇气与智慧改变命运的故事。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736029694_dWYQCA_1766736139925.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542375"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736058751_8k8aAj_1766736139894.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542371"&gt;&lt;p&gt;中剧场内，东西方艺术经典对话交融。音乐剧《干花》以细腻笔触描绘高中生们通过音乐寻找梦想与自我的青春图景，情感真挚，旋律动人。戏曲爱好者则迎来“伶歌三叠”第二季•韩宜珈昆剧专场，于1月9日至11日连续三日上演《玉簪记》《牡丹亭》及经典折子戏，一展昆曲艺术的水磨雅韵。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736007469_SxZhrx_1766736139933.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542368"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736084588_dawjNx_1766736139936.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542378"&gt;&lt;p&gt;“歌剧星空间”系列推陈出新，1月15日的情景音乐会版《茶花女》带观众重温威尔第的经典爱情悲剧，1月16日的《舞动Opera——歌剧中的舞蹈精粹》则由上海歌剧院舞剧团呈现，上海歌剧院首席演员谭一梅、宋雨将携舞剧团，以现代编舞解构歌剧经典，用肢体语言重新诠释经典旋律的别样魅力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736072127_DiFsp4_1766736139924.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542374"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736106512_jTAByF_1766736139920.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542372"&gt;&lt;p&gt;而位于五楼的小剧场“9号空间”则迎来开放2周年，沉浸式悬念剧场《9号秘事》仍持续热演，在数个独立小空间中展开脑洞大开的黑色幽默故事，为观众带来紧张又充满趣味的观演体验。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736080982_55Ezwr_1766736139929.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542377"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“开箱”新年，落座有惊喜，“票品福袋”辐射沪苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为迎接丙午马年，上海大剧院已悄然换上新装。剧院入口、大堂、A+艺术空间等多处场景装饰了以“驭梦驰骋”为主题的视觉氛围贴，骏马驰骋的意象与剧场座位线条巧妙融合，寓意舞台艺术之路奔腾不息，新年气氛自观众步入剧院那一刻起，便扑面而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为迎接2026迎新季，大剧院策划了一系列贯穿线上线下的新春主题活动，祝愿观众新年大有“座位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线下剧场内，特别设计“落座迎福气”彩蛋活动，大剧院精心准备26份“新春抓马礼包”，即将在部分迎新季演出场次惊喜“掉落”，随机藏于部分座位中。幸运观众落座后即可能邂逅惊喜，收获专属祝福卡与剧院文创礼盒，让观演之旅的开端便充满仪式感与意外之喜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766735986869_3i31J7_1766736139934.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542373"&gt;&lt;p&gt;线上，大剧院发起“为新的一年预留座位”回忆征集活动，有感于一位观众在社交平台分享的感人故事：2002年，母亲为他购票，使他得以在上海大剧院观看音乐剧《悲惨世界》，2025年再度与母亲携手重临旧座，绵延二十三年的时光与情感，在同一个座位上交汇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借此机会，大剧院邀请广大观众在社交平台分享自己与某个特殊“座位”相关的难忘记忆，参与观众将有机会获得特别礼物——2026年大剧院演出同座位演出票，让温暖的回忆在剧场得到超越时空的延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为增添跨年之夜的仪式感，上海大剧院The Green Room咖啡厅特别推出“尽兴狂欢”限定套餐，于大剧院小程序上线预约，仅限2025年12月31日当日10:00起线下兑换。套餐内含一杯香气醇馥的现煮热红酒及一份自选点心，苹果派、碱水乳酪球、菠萝包、司康饼等多款甜品任君选择。在古典乐声娓娓流淌的跨年夜，以杯碟之间盛放的微醺与甜蜜，开启崭新的一年。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766735998705_4YGCwW_1766736139933.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542382"&gt;&lt;p&gt;广受欢迎的新春贺岁新年福袋将于2025年12月25日起在上海大剧院微信小程序限量发售。今年的福袋内含随机2张连座演出票品、精美剧院文创礼品及优惠券等惊喜福利，值得一提的是，观众从福袋中开出的演出票场次将不仅限于上海大剧院，更有机会得到YOUNG剧场或苏州狮山大剧院的热门演出票，真正实现“大西YOUNG聚场”的新年福气共享，以上海大剧院为轴心，将新春祝福辐射至更广泛的文化生活圈。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766735984010_tFrjwM_1766736139921.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364542369"&gt;&lt;p&gt;艺教活动同步开展。2026年1月1日元旦当天，“艺”启新声上海大剧院新年艺术体验日正式开启，邀请市民“开箱”新年。活动围绕“探•幕后”“创•灵感”“享•共聚”三大维度，为遍及全年龄段的市民提供近距离接触剧院幕后、参与艺术创作、共享文化盛宴的机会。在大剧院各处空间内，市民们将有机会不时邂逅中西音乐的精彩瞬间，高歌祝酒，围炉欢唱，在音乐工作坊中与艺术家面对面交流，以大剧院台前幕后的探秘点亮新年伊始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附：上海大剧院2026迎新季节目一览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内含2025.12.24-2026.3.3期间大、中、小剧场部分演出。演出信息或有变动，请以现场为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【大剧场】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐剧《悲惨世界》40周年纪念版音乐会 2025.11.4-12.28&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利米兰交响乐团2026上海新年音乐会 2025.12.31&lt;/p&gt;&lt;p&gt;One Voice儿童合唱团2026新年音乐会 2026.1.3-1.4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越剧《苏东坡》 2026.1.9-1.11舞台剧《魔幻时刻》 2026.1.23-1.25&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦西区原版音乐剧《玛蒂尔达》 2026.2.11-3.29&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【中剧场】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐剧《干花》2025.12.19-2026.1.4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“伶歌三叠”第二季•韩宜珈昆剧专场 2026.1.9-1.11&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“歌剧星空间”情景音乐会版《茶花女》 2026.1.15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“歌剧星空间”《舞动Opera——歌剧中的舞蹈精粹》 2026.1.16&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【小剧场】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沉浸式悬念剧场《9号秘事》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:17:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736495255_EBGi8A_1766736495524.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257285</guid></item><item><title>上交所推出2026年系列降费让利措施，预计全年降费让利金额约11.13亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257480</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，上海证券交易所（简称“上交所”）发布《关于暂免收取部分2026年度费用的通知》，推出2026年系列降费让利措施，免收沪市上市公司上市费，减免交易单元使用费，免收可转债以外的债券交易经手费等。同时，上交所下属子公司减免交易网关流速费、上证e服务、上证e投票、上证云等费用。预计2026年降费让利金额约11.13亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上交所始终认真贯彻落实党中央和国务院关于减税降费的决策部署，持续挖掘降费空间，提升让利力度，聚焦支持实体经济发展，推动资本市场高质量发展。“十四五”期间，上交所研究调降股票、债券、基金、REITs等的交易经手费收费标准，持续免收上市公司及基金、REITs上市费，减免会员等市场主体的交易单元使用费；上交所下属子公司持续减免上市公司、行业机构相关服务费用，通过系列降费措施提振市场信心、稳定发展预期，助力经济平稳健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，上交所将持续贯彻党的二十大、二十届四中全会精神和中央经济工作会议部署，持续发挥资本市场功能作用，激发市场主体活力，坚定不移走好中国特色金融发展之路，为中国式现代化和金融强国建设提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于暂免收取部分2026年度费用的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上证发〔2025〕131号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各市场参与人：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为进一步发挥资本市场服务实体经济功能，持续降低市场成本，经研究，上海证券交易所（以下简称上交所）决定减免相关交易和服务费用。现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、免收沪市存量及增量上市公司2026年上市初费和上市年费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、自2026年7月1日起至2027年6月30日，将交易单元使用费收费标准由原每个交易单元每年4.5万元下调至每个交易单元每年3万元，计费期间、减免政策和计算方式保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、免收2026年除上市公司可转换公司债券以外的各类债券现券交易（转让）、资产支持证券的交易（转让）及债券约定购回式交易的交易经手费，免收2026年各类债券回售交易的交易经手费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、指导下属上交所技术有限责任公司为2026年上证云证通系列基础资源产品、信创邮箱产品、外高桥证券技术大厦数据中心相关服务费用提供折扣优惠；减免2026年上证云证通系列算力资源产品运营服务费；对证券公司普通经纪业务和基金公司减免2026年交易网关软件使用服务费；免收2026年交易单元流速费至功能下线；免收交易网关流速费至2026年5月31日，自2026年6月1日起对证券公司普通经纪业务和基金公司减免交易网关流速费，其他交易网关流速费正常收取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、指导下属上证所信息网络有限公司减免2026年上证e服务收费、上证e投票收费、CA证书服务费、上证云证信系列和证星系列收费、上证路演中心收费、会员数据服务费和行情服务费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、指导下属上海上证数据服务有限责任公司减免2026年金桥数据中心相关服务费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海证券交易所&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月26日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《上交所发布2026年降费让利通知》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:14:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766744190535_5xXff7_1766744190720.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257480</guid></item><item><title>尹锡悦涉嫌妨碍逮捕案将于明年1月宣判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257457</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据韩联社26日报道，韩国首尔中央地方法院将于明年1月16日对尹锡悦涉嫌妨碍逮捕案作出判决。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:14:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766742917813_PyxXST_1766742918045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257457</guid></item><item><title>两部门下达44.4亿元中央冬春临时生活困难救助资金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257446</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;财政部、应急管理部组织开展全国受灾群众冬春救助工作，近日，下达44.4亿元中央冬春临时生活困难救助资金，重点向受灾严重地区、高寒寒冷地区、欠发达地区等倾斜，受惠人数达2601万，切实解决受灾群众基本生活困难，保障受灾群众温暖过冬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部、应急管理部要求地方有关部门充分认识做好冬春救助工作的重要意义，科学制定救助方案，细化完善分类分档救助标准，落实落细工作举措，强化资金监管，坚决杜绝资金截留、挪用、发放迟缓或沉淀不用，确保资金按政策规定及时发放到受灾群众手中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:57:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766742221937_KrFMhF_1766742222101.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257446</guid></item><item><title>故宫养心殿今起正式开放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257185</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766734030970_TRpFFR_1766734031087.png" alt="故宫养心殿今起正式开放"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;故宫养心殿今起正式开放&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;故宫博物院养心殿位于乾清宫西侧，西六宫迤南，始建于明代嘉靖十六年。历经十年的系统性修缮保护，故宫养心殿于12月26日正式重新开放，吸引不少公众参观打卡。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:55:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766734030970_TRpFFR_1766734031087.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257185</guid></item><item><title>日本静冈县一工厂发生持刀伤人事件，造成多人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257433</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据当地消防部门消息，当地时间12月26日16时30分左右，接到报警称日本静冈县三岛市南二日町的横滨橡胶三岛工厂内发生持刀袭击事件，“导致5至6人被刺伤，袭击者还喷洒了喷雾或液体”。警方已在现场控制一名疑似嫌疑人的男子。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:50:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766741682066_RFn3ji_1766741682212.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257433</guid></item><item><title>每日看盘｜A股震荡中重心上移，筹码结构更利于多头</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257368</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;周五A股市场出现了震荡中重心上移的态势。其中，上证综指已八连阳，彰显出多头强劲的做多意志。不过，在午市前，上证综指、深证成指等主要股指均有一波短暂的“跳水”动作。但在午市后迅速收复，成交金额也随之放大，沪深两市成交金额重返2万亿元，显示出场外资金利用此次盘中调整迅捷加仓，从而意味着短线A股的做多能量进一步增强，有利于后续行情的演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高风险偏好增量资金入场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五早盘，A股市场出现了“集体积极做多”的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是以黄金股、铜业股为代表的资源主线在国际金价、国际银价相继创出历史新高的刺激下走出了高开走高的态势。二是以保险股为代表的非银板块也同步走高。三是商业航天板块、储能板块等叙事主线形成了领涨态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在周五午市收盘前，上证综指等主要股指突然跳水，且商业航天板块、保险股等非银主线均出现了一定程度的同步杀跌态势。这可能是因为两个因素，一是大行纷纷买入美元，对冲人民币升值的动能，从而使得人民币汇率在周五盘中有所疲软。二是关于A500ETF近期持续放量引起相关各方关注的小作文，使得部分敏感的交易型资金持股心态渐趋不稳，他们纷纷抛售近期涨幅可观的热门品种，如非银板块、商业航天板块、储能板块、资源主线等品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，对于仓位尚轻的资金以及场外庞大的增量资金来说，这是一个极其难得的加仓契机。因此，在午市后，不仅仅是A500ETF主要品种交投依然活跃，商业航天板块、储能板块等品种迅速回拉、收复失地，龙头品种更是再度冲击涨停板。有意思的是，非银板块、资源主线等品种在午市后虽然有所企稳，但这些主线的龙头品种股价大多未收复早盘高点。如此的走势也进一步说明，周五午市后加仓的资金风险偏好较高，他们更愿意去追逐商业航天板块、储能板块等叙事驱动型的高弹性品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加速态势渐趋清晰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对于后续走势来说，可能是一个积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是因为通过周五的盘中急促震荡，清洗了浮筹，尤其是那些持股心态不佳的筹码已出清，那么，无论是非银板块、资源主线还是商业航天板块、储能板块等动量资金引导的品种，筹码结构极佳，从而有利于短线A股进一步拉升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是因为周五盘中调整后，量能随之放大，沪深两市重返2万亿元，这就说明了增量资金再度加仓。如果再考虑到两融余额的持续稳定增加，也就意味着风险偏好高的资金在交易中占比迅速提升，从而有利于短线A股放大波幅。而且，诚如前述，增量资金主要加仓方向是商业航天板块、储能板块，而这些品种大多已有形成主升浪的态势。所以，此类品种在下周可能会进一步放大涨幅，从而有望推动股指出现一波加速前行的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更何况，在近几个交易日，虽然耐心资本一直在增持保险股、券商股等非银主线，此类主线的龙头品种股价重心也在稳步抬升。但相关品种较快的业绩增速，使得此类个股估值仍处在相对低位区域，不排除在岁末年初之际，耐心资本也会迎来新的增量资金，从而推动此类个股的股价有一波加速前行的可能。另外，随着全球资本结束圣诞休假，多头会进一步加仓，国际金价、银价的表现或继续上行，从而推动A股的资源主线有进一步扬升的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，短线A股的确有一波加速的可能性。不仅仅是周五盘中调整使得筹码结构更利于多头，还因为涨升的主线品种也有加速诉求。故在操作中，仍可积极一些，将仓位配置在这些领涨主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210623100001)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:38:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766738910864_TzyF7H_1766738911045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257368</guid></item><item><title>国寿集团原党委书记、总裁杨超被开除党籍：系投资领域腐败的典型</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257417</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据中央纪委国家监委驻中国人寿纪检监察组、江西省纪委监委消息：日前，中央纪委国家监委驻中国人寿纪检监察组、江西省上饶市监委对中国人寿保险（集团）公司原党委书记、总裁杨超严重违纪违法问题进行了纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，杨超身为金融央企党员领导干部，丧失理想信念，背弃初心使命，政治信仰动摇，对党不忠诚不老实；纪律意识淡薄，无视中央八项规定精神，违规收受礼品和接受宴请，长期违规配备、使用公务用车；违背组织原则，在组织函询时不如实说明问题，在干部职级晋升、职工录用等工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，退而不休，违规兼职取酬，违规经商办企业；家风不正，长期纵容默许亲属利用其职权或影响力谋取私利；插手投资活动，非法收受巨额财物，系投资领域腐败的典型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨超严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中国人寿保险（集团）公司党委研究，决定给予杨超开除党籍处分，按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得；涉嫌犯罪问题由江西省上饶市监委移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题《中国人寿保险（集团）公司原党委书记、总裁杨超被开除党籍》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:31:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766740753333_5RBbt1_1766740753488.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257417</guid></item><item><title>上交所发布商业火箭企业适用科创板第五套上市标准审核指引</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257416</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;为了贯彻落实中国证监会《关于在科创板设置科创成长层 增强制度包容性适应性的意见》（以下简称《科创板意见》），进一步深化科创板改革，上海证券交易所（以下简称上交所）今日正式发布《上海证券交易所发行上市审核规则适用指引第9号——商业火箭企业适用科创板第五套上市标准》（以下简称《指引》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年、2025年政府工作报告两次提出推动商业航天产业集群发展。2025年10月，《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十五个五年规划的建议》强调加快建设航天强国，加快航空航天战略性新兴产业集群发展。商业航天是推动航天产业发展、建设航天强国的重要力量。商业火箭研制及发射业务作为商业航天中游核心环节，承担“承上启下”的关键枢纽职能。受到产品技术复杂度高、资金投入大、研发周期长等多种因素影响，我国商业火箭企业正处于大规模商业化进程的关键时期，亟需发挥资本市场的支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《指引》遵循科创板第五套上市标准相关要求，结合商业火箭领域科技创新实际情况，对明显技术优势、阶段性成果、取得国家有关部门批准以及市场空间大等四方面作出具体规定。其中，将适用科创板第五套上市标准的阶段性成果明确为：“在申报时至少实现采用可重复使用技术的中大型运载火箭发射载荷首次成功入轨”。中大型可重复使用火箭是商业航天领域的核心发展方向，成功发射载荷是火箭具备运载能力和商业化价值的有力验证，这一里程碑节点对于企业发展和推动我国低轨卫星互联网星座建设具有重要意义，也符合我国《推进商业航天高质量安全发展行动计划（2025—2027年）》关于商业运载火箭建设的发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，上交所将以《指引》发布为契机，在中国证监会的指导下，着力推进符合《指引》标准的商业火箭企业在科创板发行上市，以更大力度支持突破关键核心技术的科技型企业发展，持续提升制度包容性、适应性和吸引力、竞争力，更好服务科技创新和新质生产力发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:17:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257416</guid></item><item><title>市场监管总局发布《制止滥用行政权力排除、限制竞争行为规定》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257403</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;近日，国家市场监督管理总局发布修订后的《制止滥用行政权力排除、限制竞争行为规定》，自2026年2月1日起施行。全文如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;制止滥用行政权力排除、限制竞争行为规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一条　为了预防和制止滥用行政权力排除、限制竞争行为，根据《中华人民共和国反垄断法》（以下简称反垄断法），制定本规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二条　国家市场监督管理总局（以下简称市场监管总局）负责滥用行政权力排除、限制竞争行为的反垄断统一执法工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局根据反垄断法第十三条第二款规定，授权各省、自治区、直辖市人民政府市场监督管理部门（以下称省级市场监管部门）负责本行政区域内滥用行政权力排除、限制竞争行为的反垄断执法工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本规定所称反垄断执法机构包括市场监管总局和省级市场监管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三条　市场监管总局负责对下列滥用行政权力排除、限制竞争行为进行调查，提出依法处理的建议（以下简称查处）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）在全国范围内有影响的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）省级人民政府实施的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）案情较为复杂或者市场监管总局认为有必要直接查处的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前款所列的滥用行政权力排除、限制竞争行为，市场监管总局可以指定省级市场监管部门查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省级市场监管部门查处滥用行政权力排除、限制竞争行为时，发现不属于本部门查处范围，或者虽属于本部门查处范围，但有必要由市场监管总局查处的，应当及时报告市场监管总局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四条　行政机关和法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织不得滥用行政权力，实施下列行为，限定或者变相限定单位或者个人经营、购买、使用其指定的经营者提供的商品或者服务（以下统称商品）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）以明确要求、暗示、拒绝或者拖延行政审批、备案、重复检查、不予接入平台或者网络等方式，限定或者变相限定经营、购买、使用特定经营者提供的商品；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）通过限制投标人所在地、所有制形式、组织形式等方式，限定或者变相限定经营、购买、使用特定经营者提供的商品；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）通过设置不合理的项目库、名录库、备选库、资格库等方式，限定或者变相限定经营、购买、使用特定经营者提供的商品；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）限定或者变相限定单位或者个人经营、购买、使用其指定的经营者提供的商品的其他行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五条　行政机关和法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织不得滥用行政权力，通过与经营者签订合作协议、备忘录等方式，妨碍其他经营者进入相关市场或者对其他经营者实行不平等待遇，排除、限制竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六条　行政机关和法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织不得滥用行政权力，实施下列行为，妨碍商品在地区之间的自由流通：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）对外地商品设定歧视性收费项目、实行歧视性收费标准，或者规定歧视性价格、实行歧视性补贴政策；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）对外地商品规定与本地同类商品不同的技术要求、检验标准，或者对外地商品采取重复检验、重复认证等歧视性技术措施，阻碍、限制外地商品进入本地市场；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）采取专门针对外地商品的行政许可，或者对外地商品实施行政许可时，设定不同的许可条件、程序、期限等，阻碍、限制外地商品进入本地市场；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）设置关卡、通过软件或者互联网设置屏蔽等手段，阻碍、限制外地商品进入或者本地商品运出；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）直接或者变相要求优先采购在本地登记注册的经营者提供的商品；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）妨碍商品在地区之间自由流通的其他行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七条　行政机关和法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织不得滥用行政权力，实施下列行为，排斥或者限制经营者参加招标投标以及其他经营活动：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）不依法发布招标投标等信息；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）排斥或者限制外地经营者参与本地特定的招标投标活动和其他经营活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）将经营者在本地区的业绩、成立年限、所获奖项荣誉、缴纳税收社保等用于评价经营者信用等级，或者根据商品产地等因素设置差异化信用评分标准，影响外地经营者参加本地招标投标活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）设定歧视性的资质要求或者评审标准；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）设定与实际需要不相适应或者与合同履行无关的资格、技术和商务等条件；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）排斥或者限制经营者参加招标投标以及其他经营活动的其他行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八条　行政机关和法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织不得滥用行政权力，实施下列行为，排斥、限制、强制或者变相强制外地经营者在本地投资或者设立分支机构：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）拒绝、强制或者变相强制外地经营者在本地投资或者设立分支机构；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）对外地经营者在本地投资的规模、方式、产值、税收以及设立分支机构的地址、商业模式等进行限制或者提出不合理要求；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）对外地经营者在本地的投资或者设立的分支机构在投资、经营规模、经营方式、税费缴纳等方面规定与本地经营者不同的要求，在安全生产、节能环保、质量标准、行政审批、备案等方面实行歧视性待遇；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）排斥、限制、强制或者变相强制外地经营者在本地投资或者设立分支机构的其他行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九条　行政机关和法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织不得滥用行政权力，以行政命令、行政指导、组织签订协议等方式，强制或者变相强制经营者从事反垄断法规定的垄断行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十条　行政机关和法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织不得滥用行政权力，以办法、决定、公告、通知、意见、会议纪要、函件等形式，制定、发布含有排除、限制竞争内容的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十一条　反垄断执法机构依据职权，或者通过举报、上级机关交办、其他机关移送、下级机关报告等途径，发现涉嫌滥用行政权力排除、限制竞争行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十二条　对涉嫌滥用行政权力排除、限制竞争行为，任何单位和个人有权向反垄断执法机构举报。反垄断执法机构应当为举报人保密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十三条　举报采用书面形式并提供相关事实和证据的，有关反垄断执法机构应当进行必要的调查。书面举报一般包括下列内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）举报人的基本情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）被举报人的基本情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）涉嫌滥用行政权力排除、限制竞争行为的相关事实和证据；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）是否就同一事实已向其他行政机关举报、申请行政复议或者向人民法院提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十四条　反垄断执法机构负责所管辖案件的受理。省级以下市场监管部门收到举报材料或者发现案件线索的，应当在七个工作日内将相关材料报送省级市场监管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于被举报人信息不完整、相关事实不清晰的举报，反垄断执法机构可以通知举报人及时补正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于采用书面形式的实名举报，反垄断执法机构在案件调查处理完毕后，可以根据举报人的书面请求依法向其反馈举报处理结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五条　反垄断执法机构经过对涉嫌滥用行政权力排除、限制竞争行为的必要调查，决定是否立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查单位在上述调查期间已经采取措施停止相关行为，消除相关竞争限制的，可以不予立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查单位涉嫌滥用行政权力制定含有排除、限制竞争内容的规定，且未按照《公平竞争审查条例》及其实施办法规定的程序开展公平竞争审查的，反垄断执法机构应当立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省级市场监管部门应当自立案之日起七个工作日内向市场监管总局备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十六条　立案后，反垄断执法机构应当及时进行调查，依法向有关单位和个人了解情况，收集、调取证据，要求有关单位和个人限期提供相关材料和信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反垄断执法机构依法对涉嫌滥用行政权力排除、限制竞争的行为进行调查，有关单位和个人应当配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十七条　市场监管总局在查处涉嫌滥用行政权力排除、限制竞争行为时，可以委托省级市场监管部门进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省级市场监管部门在查处涉嫌滥用行政权力排除、限制竞争行为时，可以委托下级市场监管部门进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受委托的市场监管部门在委托范围内，以委托机关的名义进行调查，不得再委托其他行政机关、组织或者个人进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十八条　省级市场监管部门查处涉嫌滥用行政权力排除、限制竞争行为时，可以根据需要商请相关省级市场监管部门协助调查，相关省级市场监管部门应当予以协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十九条　被调查单位和个人有权陈述意见，提出事实、理由和相关证据。反垄断执法机构应当进行核实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十条　经调查，反垄断执法机构认为构成滥用行政权力排除、限制竞争行为的，可以向有关上级机关提出依法处理的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在调查期间，被调查单位主动采取措施停止相关行为，消除相关竞争限制，并向反垄断执法机构书面报告有关改正情况，且不存在本规定第二十二条第一款规定情形的，反垄断执法机构可以结束调查，不再向有关上级机关提出依法处理的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经调查，反垄断执法机构认为不构成滥用行政权力排除、限制竞争行为的，应当结束调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十一条　反垄断执法机构向有关上级机关提出依法处理建议的，应当制作行政建议书，同时抄送被调查单位。行政建议书应当载明以下事项：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）主送单位名称；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）被调查单位名称；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）违法事实；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）被调查单位的陈述意见及采纳情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）处理建议及依据；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）被调查单位改正的时限及要求；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）反垄断执法机构名称、公章及日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前款第五项规定的处理建议应当能够消除相关竞争限制，并且具体、明确，可以包括停止实施有关行为、解除或者变更有关协议、停止执行有关备忘录、废止或者修改有关文件并向社会公开文件的废止或者修改情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查单位应当按照行政建议书载明的处理建议，积极落实改正措施，并按照反垄断执法机构的要求，限期将有关改正情况书面报告上级机关和反垄断执法机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十二条　被调查单位实施滥用行政权力排除、限制竞争行为，存在下列情形之一的，反垄断执法机构在制作行政建议书的同时，一般应当一并提出对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予处分的建议，其中有关人员已查明的，应当在行政建议书中注明具体人员：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）拒不采纳市场监管部门依法提出的公平竞争审查意见的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）经市场监管部门提醒敦促仍不停止实施滥用行政权力排除、限制竞争行为的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）五年内曾因滥用行政权力排除、限制竞争行为被反垄断执法机构约谈或者调查处理的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）按照本规定第二十条第二款规定向反垄断执法机构书面报告有关改正情况时弄虚作假，实际未消除相关竞争限制的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）其他情节严重或者造成严重不良影响的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反垄断执法机构可以将行政建议书抄送纪检监察机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十三条　省级市场监管部门在提出依法处理的建议或者结束调查前，应当向市场监管总局报告。提出依法处理的建议后七个工作日内，向市场监管总局备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反垄断执法机构认为构成滥用行政权力排除、限制竞争行为的，依法向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十四条　市场监管总局应当加强对省级市场监管部门查处滥用行政权力排除、限制竞争行为的指导和监督，统一执法标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省级市场监管部门应当严格按照市场监管总局相关规定查处滥用行政权力排除、限制竞争行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十五条　行政机关和法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织涉嫌违反反垄断法规定，滥用行政权力排除、限制竞争的，反垄断执法机构可以对其法定代表人或者负责人进行约谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约谈可以指出涉嫌滥用行政权力排除、限制竞争的问题，听取情况说明，要求其提出改进措施消除相关竞争限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约谈结束后，反垄断执法机构可以将约谈情况通报被约谈单位的有关上级机关。省级市场监管部门应当在七个工作日内将约谈情况向市场监管总局备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十六条　约谈应当经反垄断执法机构主要负责人批准。反垄断执法机构可以根据需要，邀请被约谈单位的有关上级机关共同实施约谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反垄断执法机构可以公开约谈情况，也可以邀请媒体、行业协会、专家学者、相关经营者、社会公众代表列席约谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十七条　反垄断执法机构实施约谈，不影响依法采取立案、调查、向有关上级机关提出依法处理的建议等其他执法措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十八条　反垄断执法机构在查处涉嫌滥用行政权力排除、限制竞争行为时，发现存在下列情形之一的，可以向有关上级机关、纪检监察机关等反映情况：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）对反垄断执法机构依法实施的调查，有关单位或者个人拒绝提供有关材料、信息，或者提供虚假材料、信息，或者隐匿、销毁、转移证据，或者有其他拒绝、阻碍调查行为的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）干预和插手反垄断执法活动，向有关部门和人员打听案情、说情干预，或者以其他方式施加影响的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）打击报复举报人、反垄断执法机构、有关单位或者个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十九条　市场监管总局可以根据实际情况，通过提醒督促、挂牌督办等方式，及时预防和制止滥用行政权力排除、限制竞争行为，提高执法效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十条　反垄断执法机构工作人员滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊或者泄露执法过程中知悉的商业秘密、个人隐私和个人信息的，按照有关规定处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十一条　反垄断执法机构在调查期间发现的公职人员涉嫌职务违法、职务犯罪问题线索，应当及时移交纪检监察机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十二条　行政机关和法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织，在起草涉及经营者经济活动的政策措施时，应当按照《公平竞争审查条例》及其实施办法开展公平竞争审查，评估对市场竞争的影响，防止排除、限制市场竞争。涉嫌构成滥用行政权力排除、限制竞争行为的，由反垄断执法机构依法调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十三条　各级市场监管部门可以通过以下方式，积极支持、促进行政机关和法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织深化公平竞争理念，规范管理行为和改进有关政策措施，维护公平竞争市场环境，强化竞争政策基础地位：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）宣传公平竞争法律法规和政策；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）在政策措施制定过程中提供公平竞争咨询；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）组织开展有关政策措施实施的竞争影响评估，发布评估报告；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）组织开展培训交流；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）提供工作指导建议；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）其他有利于规范管理行为和改进有关政策措施的竞争宣传倡导活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励行政机关和法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织主动增强公平竞争意识，培育和弘扬公平竞争文化，提升公平竞争政策实施能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十四条　本规定自2026年2月1日起施行。2023年3月10日国家市场监督管理总局令第64号公布的《制止滥用行政权力排除、限制竞争行为规定》同时废止。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:10:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766740406910_jjBS7X_1766740407134.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257403</guid></item><item><title>中方对20家美国军工相关企业及高级管理人员采取反制措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257394</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;外交部12月26日发布“关于对美国军工相关企业及高级管理人员采取反制措施的决定”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国近日宣布向中国台湾地区大规模出售武器，严重违反一个中国原则和中美三个联合公报，严重干涉中国内政，严重损害中国主权和领土完整。依据《中华人民共和国反外国制裁法》第三条、第四条、第五条、第六条、第九条、第十五条规定，中方决定对以下美国军工相关企业及高级管理人员采取反制措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、对诺斯罗普·格鲁曼系统公司、L3哈里斯海事服务公司、波音密苏里州圣路易斯市分公司、吉布斯与考克斯公司、先进声学概念有限责任公司、VSE公司、塞拉技术服务公司、红猫控股公司、蒂尔无人机公司、侦察艇有限责任公司、高点航空技术公司、伊庇鲁斯公司、迪德罗恩公司、I领域公司、蓝力技术公司、潜航技术公司、万拓公司、英特磊公司、菱形力量公司、拉撒路人工智能公司等20家后附《反制清单》列明的企业，冻结在我国境内的动产、不动产和其他各类财产；禁止我国境内的组织、个人与其进行有关交易、合作等活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、对帕尔默·卢基（安杜里尔公司创始人）、约翰·坎蒂伦（L3哈里斯技术公司副总裁、L3哈里斯海事服务公司副总裁兼首席会计官）、迈克尔·卡诺维尔（先进声学概念有限责任公司总裁兼首席执行官）、约翰·库默（VSE公司总裁兼首席执行官）、米奇·麦克唐纳（蒂尔无人机公司总裁）、安舒曼·罗伊（菱形力量公司创始人兼首席执行官）、丹·斯穆特（万拓公司总裁兼首席执行官）、阿迪亚·德瓦拉孔达（迪德罗恩公司首席执行官）、安·伍德（高点航空技术公司总裁）、杰伊·霍夫利奇（侦察艇有限责任公司联合创始人兼首席执行官）等10名后附《反制清单》列明的企业高级管理人员，冻结在我国境内的动产、不动产和其他各类财产；禁止我国境内的组织、个人与其本人进行有关交易、合作等活动；对其本人不予签发签证、不准入境（包括香港、澳门）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本决定自2025年12月26日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反制清单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）诺斯罗普·格鲁曼系统公司（Northrop Grumman Systems Corporation）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）L3哈里斯海事服务公司（L3Harris Maritime Services）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）波音密苏里州圣路易斯市分公司（Boeing in St. Louis）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）吉布斯与考克斯公司（Gibbs &amp;amp; Cox, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）先进声学概念有限责任公司（Advanced Acoustic Concepts）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）VSE公司（VSE Corporation）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）塞拉技术服务公司（Sierra Technical Services, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）红猫控股公司（Red Cat Holdings, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）蒂尔无人机公司（Teal Drones, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）侦察艇有限责任公司（ReconCraft）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）高点航空技术公司（High Point Aerotechnologies）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十二）伊庇鲁斯公司（Epirus, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十三）迪德罗恩公司（Dedrone Holdings Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十四）I领域公司（Area-I）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十五）蓝力技术公司（Blue Force Technologies）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十六）潜航技术公司（Dive Technologies）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十七）万拓公司（Vantor）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十八）英特磊公司（Intelligent Epitaxy Technology, Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十九）菱形力量公司（Rhombus Power Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二十）拉撒路人工智能公司（Lazarus Enterprises Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、高级管理人员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）帕尔默·卢基（Palmer Luckey），男，安杜里尔公司创始人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）约翰·坎蒂伦（John Cantillon），男，L3哈里斯技术公司副总裁、L3哈里斯海事服务公司副总裁兼首席会计官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）迈克尔·卡诺维尔（Michael J. Carnovale），男，先进声学概念有限责任公司总裁兼首席执行官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）约翰·库默（John A. Cuomo），男，VSE公司总裁兼首席执行官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）米奇·麦克唐纳（Mitch McDonald），男，蒂尔无人机公司总裁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）安舒曼·罗伊（Anshuman Roy），男，菱形力量公司创始人兼首席执行官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）丹·斯穆特（Dan Smoot），男，万拓公司总裁兼首席执行官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）阿迪亚·德瓦拉孔达（Aaditya Devarakonda），男，迪德罗恩公司首席执行官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）安·伍德（Ann Wood），女，高点航空技术公司总裁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）杰伊·霍夫利奇（Jay Hoflich），男，侦察艇有限责任公司联合创始人兼首席执行官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交部发言人就反制美国向中国台湾地区出售武器答记者问&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：外交部网站公布了对20家美国军工企业和10名高级管理人员采取反制措施的决定。请问发言人有何进一步评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;针对美国近日宣布向中国台湾地区大规模出售武器，中方依据《中华人民共和国反外国制裁法》有关规定，决定对近年来参与武装台湾的20家美国军工相关企业及10名高级管理人员采取反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要再次强调，台湾问题是中国核心利益中的核心，是中美关系第一条不可逾越的红线。任何在台湾问题上越线挑衅的行径都将遭到中方的有力回击，任何参与对台售武的企业和个人都要为其错误付出代价。任何国家、任何势力都不要低估中国政府和人民捍卫国家主权和领土完整的坚强决心、坚定意志和强大能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方再次敦促美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报，落实美国领导人所作承诺，停止武装台湾的危险行径，停止破坏台海和平稳定，停止向“台独”分裂势力发出错误信号。中方将继续采取坚决有力措施，坚定捍卫国家主权、安全和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:03:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766739911057_NY6TMa_1766739911235.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257394</guid></item><item><title>高市或参拜靖国神社，俄方批驳：反对篡改历史！外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257265</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766734874398_72drRX_1766734874511.png" alt="高市或参拜靖国神社，俄方批驳：反对篡改历史！外交部回应"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:53&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;高市或参拜靖国神社，俄方批驳：反对篡改历史！外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;12月26日，外交部举行例行记者会。有记者提问，当地时间25日，俄外交部发言人扎哈罗娃回应了“日本领导人可能参拜靖国神社”。在俄中两国共同反对篡改历史、歪曲历史真相的背景下，中方对此有何评论？发言人林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:37:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766734874398_72drRX_1766734874511.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257265</guid></item><item><title>日本防卫预算创新高，外交部揭日本右翼险恶用心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257263</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766735036226_S2ePXD_1766735036438.png" alt="日本防卫预算创新高，外交部揭日本右翼险恶用心"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;02:44&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;日本防卫预算创新高，外交部揭日本右翼险恶用心&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;12月26日，外交部发言人林剑表示，日本再次大幅增加防卫预算，更加暴露出日本右翼势力推动日本“再军事化”、企图让军国主义死灰复燃的险恶用心。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:35:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766735036226_S2ePXD_1766735036438.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257263</guid></item><item><title>外交部：日本从网络防御政策转向网络进攻，中方严重关切</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257307</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736616804_T2kKBn_1766736616990.png" alt="外交部：日本从网络防御政策转向网络进攻，中方严重关切"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:40&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;外交部：日本从网络防御政策转向网络进攻，中方严重关切&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;12月26日，外交部发言人林剑表示，日本大幅扩建网军，新出台的网络法案和战略名为“主动防御”，实则为主动进攻松绑。日方必须要向国际社会说清楚，此举是否意味着日本要以防御为名实施先发制人的“网络入侵”？&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:35:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736616804_T2kKBn_1766736616990.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257307</guid></item><item><title>泰柬边境总委员会举行最后一天秘书处会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257331</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3224920" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/3758674f-b810-4aeb-bc99-0a4a28ab4342.jpg" loading="lazy" data-imageid="364542492"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月26日，泰柬边境总委员会举行最后一天秘书处会议。根据泰国军方的通报，泰方将把今日双方协定的草案提交至国家安全委员会（NSC）会议审议。如进展顺利，泰国国防部长及代表团将于27日9时抵达泰柬边境口岸，参加泰柬边界总委员会第三次特别会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，工作人员正在口岸前搭建帐篷，用于举办27日相关仪式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:31:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766737433347_DSfZkz_1766737433581.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257331</guid></item><item><title>中欧观察｜若真想解决中欧贸易“失衡”，欧洲可以试试这四点建议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256966</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;最近数据显示，2025年前11个月，我国对外贸易顺差已达1.08万亿美元（约合人民币7.59万亿元），创历史新高。就中欧贸易关系而言，2024年，欧盟对华货物贸易逆差为3045亿欧元（约合人民币2.5万亿元）；2024年10月至2025年10月间，欧盟对华货物贸易逆差累计达3100亿美元，可见中国对欧贸易顺差占中国对外贸易顺差约1/3。基于此，欧盟相当不满。12月16日，法国总统马克龙在英国《金融时报》发文，呼吁要“重新平衡欧中（贸易）关系”。如何降低欧盟对华逆差，已成为中欧经贸关系重要议题。本文就如何看待及解决中欧贸易所谓“失衡”问题做些分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于欧盟对华贸易逆差的一些错误看法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少欧洲人认为，中欧贸易失衡的主要根源在中国一方，理由如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一，产能过剩论。&lt;/strong&gt;据此理论，欧洲认为中国市场生产了远超中国市场所需产品，大量本不应生产出来的商品只有被迫转销欧洲等国外市场，造成中欧贸易失衡。然而，古往今来，一国所产商品超过本国市场需求屡见不鲜。全球化时代，一国所产商品也本不完全只针对本国消费市场（如在巴伐利亚生产的宝马汽车并不只供给德国本土），为何中国所生产的全球性产品被斥之为产能过剩？欧美举出如下理由：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是中国太过“内卷”，导致大量“冗余”商品产出，最终只能行销国外，造成“内卷”外化；二是国内储蓄率过高，百姓实际消费水平有待提高；三是工资水平偏低，损害国内市场消费能力；四是人民币兑美元偏低，促使对欧出口增多，等等，不一而足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，无论企业“内卷”还是储蓄率过高等，大都非中国政府直接针对中国外贸而制定的某种单一政策，它更多是中国社会发展和市场竞争自然演化的结果，或国家发展水平特定阶段的社会现状。这些非故意形成的后果可以被讨论，但不能被指责。实际上上述因素在中国长期存在，不能成为指责今天中国对欧贸易政策的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且基于世贸组织规则，本质上而言，“产能过剩”的概念仅适用于讨论国内市场而非国际市场，否则造成理论挪用不当，显得相当荒谬，因为很少存在国际贸易中“产能过剩”的问题。尤其在全球化时代，任何国家都有权基于本国禀赋优势进行生产与对外贸易，即使这一生产超越了本国需求即“产能过剩”。另外，若中国产品销往欧洲“过多”，也可以说是欧洲吸纳了过多中国之外国家的产品，或欧洲生产了过多产品（即欧洲本土产能过剩）而使中国输欧产品显得“冗余”。因此，所谓产能过剩论在解释中欧贸易“失衡”上超越了其适用范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，市场扭曲论。&lt;/strong&gt;欧盟已两度（2017年和2024年）发布中国“市场扭曲”的报告。根据两份报告，欧盟将中国视作非市场经济体制，认为通过各级政府以行政和司法手段对市场进行干预，造成中国产品价格低廉。欧盟认为，中国国企获得大量优惠生产资源，包括优惠厂房用地和生产性用水用电及各类其他国家补贴，民营企业从开工建厂到出口整个流程也得到了或多或少的政府支持。所有中国政府对企业的支持都被视作不当“补贴”的一部分。基于此，欧盟认定中国产品背后因大量中国补贴造成低价，在对欧出口市场形成不当竞争优势。然而，一方面，近些年来，中国政府已大幅降低一些行业的补贴措施；另一方面，政府补贴并不为国际规则所限制，欧盟及成员国也进行了大量生产性和消费领域的财政补贴。譬如，欧盟为保护欧洲农产品竞争力，对农民和农地使用了超越大多数发展中国家的财政补贴；欧盟也对包括半导体和汽车制造企业实施补贴。最为重要的是，目前中国的补贴和欧美一样，重点用于初创企业扶持，而非为了广泛干预市场以降低产品价格，所谓中国“市场扭曲”本身存在偏见，由此造成输欧产品低价和冗余也就没有太多根据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，低价倾销论。&lt;/strong&gt;上述两点是从批评中国政府的角度去“揭露”中国输欧产品过剩的理由，而低价倾销论则是对中国企业的指责。中国同类产品价格在欧洲市场确实具有显著优势，欧洲认为这是中国企业试图以低价寻求在欧垄断地位。然而，即使他们看来在欧洲市场相当“低价”的商品，依然贵过在中国市场的价格——单个电动汽车的价格在欧盟施加因补贴调查造成的新关税之前，其价格约高于国内市场的2.5倍，遑论今日。多数出口到欧洲的同类产品尽管比欧洲同行要低，但比在中国市场要高。这表明，中国企业并没有运用低价来参与欧洲市场竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四，贸易转移论。&lt;/strong&gt;欧洲人认为，由于美国对中国产品施加了新的高关税导致中国原本输往美国的产品转移到欧洲市场，造成更多中国商品的涌入。这一点可能有一定根据。但需要注意的是，美国同样对欧洲绝大多数产品施加了新关税（20%）。在中国和欧盟都在对美贸易中处于顺差地位的情况下，中国产品对欧实施贸易转移，为何欧洲产品不对中国产品进行贸易转移？因此，贸易转移只是贸易失衡的现象或结果，而不是贸易失衡的原因，至少不是终极原因之一，如果它能预测和解释中国对欧产品输出增多，却不能预测和解释欧洲对华产品的同等趋势，它就难以成为一个充分的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国对欧贸易顺差因何而生？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然中国不能对双边贸易“失衡”承担主要责任。所谓“失衡”的根源在于欧洲产品的竞争力不断下降，而中国产品竞争力及贸易优势在加大，这些并不来自政府补贴等出于“恶意”的政策手段或企业倾销等不当行为，而是出于以下原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一，中国作为全产业链的全球制造业中心地位。&lt;/strong&gt;在改革开放前，中国就已通过牺牲农业为工业化铺路，初步奠定了现代工业化基础。改开后，中国通过引进外资，在全球产业分工中最早承接大量劳动密集型产业，许多产业在西方是利润稀薄的所谓“夕阳产业”或污染相当严重的落后产业。改开四十多年来，中国逐步从主要从事劳动密集型产业分工逐步走向资本密集型和智能制造阶段，如今已形成了全球范围内按国别来说工业门类最齐全的产业类型，能生产从大头针到大飞机的所有工业品。作为全球最大制造业大国，中国工业生产能力约占全球30%，显然已不只是为本国而是为全球生产产品，故而谈论所谓中国“产能过剩”显得不仅荒谬而且无知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球制造业中心，中国理所当然会获得贸易顺差地位，这是全球市场（包括欧盟市场在内）自然演化的结果，而非中国政府刻意推动。如果回顾20世纪早期美国作为全球最主要工业化国家，它也经历了长期的顺差地位，但这不是指责美国的理由。在这一国际分工中，包括欧洲在内的全球所有国家都获得并享用了中国所产的物美价廉商品。换言之，中国的顺差地位是国际产业分工的自然演化结果，各国在这一分工中获得相应利益与优势，包括欧洲企业获得在中国广泛投资获取利润的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在谈论中欧贸易失衡时，不能忽略欧洲企业在中国市场长期获取的利益。因此更为平衡的观点是：欧洲在中欧贸易失衡中也获取了大量的利益。何况在华欧企在推动中欧贸易失衡中做出了重要贡献，它们在华投资生产的大量产品又回流到了欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，中国发达且健全的软、硬基础设施。&lt;/strong&gt;中国商品价格优势的另一大原因是中国建成了全球一流的基础设施，有效降低了产品成本。中国从经济起飞初期就非常重视道路和桥梁基础设施建设。这些交通基础设施建设大幅度降低了中国商品的物流成本。另外，中国在能源开发方面也做出了巨大努力，目前已成为最先进的电力远距离传输国家，具有健全的多元化电力生产方式，包括太阳能在内的可再生能源的生产能力位居全球首位，与可再生能源相关的电力储备能力与设施建设也居世界前列。得益于中国在能源开发方面的努力，中国的电力成本较之欧美要低廉许多，大幅降低了中国产品的生产成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中国在国民教育方面做出了长期努力，使中国具备世界上最具竞争力的劳动力和劳动生产方式（包括自动化机器的运用）之一，大幅提升了中国企业生产效率，相应降低了生产成本。再者，得益于众多健全的软硬基础设施，众多而广泛的产业集群在多个地区形成，这些产业集群意味着完善的供应链，极大地缩减了产品生产周期，提升了产品竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，中国长期以来对多元化的基础设施建设投入，造就了今天中国生产商品的成本比欧洲同类产品更低，效率更高，竞争力更强的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，勤奋和追求高效的中国文化传统。&lt;/strong&gt;中国几千年农耕文化塑造了“勤奋”“喜爱劳动”是值得鼓励的价值观。这与西方早期通过殖民和掠夺获取财富的传统相去甚远。至今，即使在工业化时代，勤奋依然是中国产业工人的特质（尤其对那些来自农村地区的“农民工”而言）。这种勤奋很大程度上不是通过企业主激励或惩处达成的效果，而是企业个体因高效完成自身责任的荣誉感和通过辛勤劳动获取财富的信念鼓舞所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，欧洲产业工人在高福利制度滋养下，其效率相对要低得多。这无关中欧各自产业工人的人权状况，因为勤奋所涉及的是同样时间内的生产效率——是“磨洋工”还是认真处理自己工作，结果非常不同。也许中欧间工人权益制度的差异在其中发挥了影响，但从根本上说，在同样人权制度和条件下，通常中国产业工人的勤奋程度依然会高出一筹，这在很大程度上决定了中国产品生产的相对高效，而高效是产品竞争力重要决定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四，欧盟的“去风险”政策负面效应。&lt;/strong&gt;出于莫名其妙的地缘政治竞争目的，欧洲对一些中国产品疑神疑鬼，也对与中国供应链的稳定性充满疑虑。由此欧盟及其大部分成员国积极推动与中国市场的“去风险”措施，但结果是部分降低了在华企业的欧洲投资，一定程度可能有益于减少中国对欧产品的供应“冗余”，但实际上也阻断了具有优势的欧洲商品的对华输出，比如高端光刻机的出口，就此一项，就大幅降低了欧洲对华出口贸易量（大约10亿欧元）。长期以来，出于安全考虑，欧洲对华实行武器禁运和两用产品管控，也自行断绝了诸多对华出口的机会。换言之，中国所需而欧洲能提供的部分产品出于所谓安全考虑而禁止出口到中国，这是对华贸易逆差的主动放任，而非中国的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中欧贸易“失衡”有解吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，中欧贸易失衡主要是全球产业特定分工形态及中国特殊禀赋优势所决定，而非中方对欧政策及追求顺差的动机所造成。从国际法来看，中方没有违背任何规则。欧方经常说中方利用世贸组织规则谋求自我利益，这或许是对中方的赞许，因为任何一个成员都会遵守并积极利用世贸组织规则来谋求自身合法利益以获得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于特定产业分工形态在中欧贸易“失衡”中发挥重要作用，完全消极看待贸易“失衡”并不正确。欧洲人在这一“失衡”中享用了中国生产的物美价廉的产品，节省了财政预算，排除了本土进行高污染生产治理的责任，并通过优惠的中间产品提升了欧洲制造品的全球竞争力。因此这一所谓“失衡”是经济全球化的后果，欧洲在此 “失衡”中也获得了相应利益，而中国付出了相应代价（包括曾经的高污染、过多的低附加值劳动和过多的美元外汇等）。从价值上而言，与其说这是“失衡”，不如说是一种微妙的得失间的“平衡”。另外，值得注意的是，上述贸易“失衡”特指货物贸易，但中国对欧服务贸易处于逆差地位，综合而言，这降低了欧盟对华贸易的“逆差”程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;设若欧洲一定要减少对华贸易“赤字”，则需做出改变的主要不是中国，而是欧洲。它有三种思路选择，一是实行闭关锁国的保护主义政策；二是在保持开放的同时进行深刻的自我变革；三是选择上述两者兼顾的道路。最严厉的保护主义会阻断中欧贸易，并最终几乎会葬送欧洲产品在国际市场竞争力，这并非欧洲最优选项。对华开放的同时进行深刻自我变革，并采取适当保护主义措施可能是欧洲实现对华贸易平衡的最可能途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一，通过创新和再工业化，提高效率，降低成本，提升欧盟自身竞争力。&lt;/strong&gt;从根本上说，这是欧洲抹平与中国贸易赤字的终极道路。由于欧洲逐渐丧失在制造业领域的优势，面临来自中国全产业链上日益严峻的竞争，因此同类商品竞争力正持续下降。要想重获竞争优势或同等竞争能力，欧洲必须致力于创新，充分解决能源短缺问题，降低生产成本，最重要的是，通过创新发掘特定产业和产品上的对华优势，就像目前高端光刻机一样。若欧洲没有高科技赋能的产品以形成独特产品优势，没有强大工业制造能力支撑，它就只能进口更多中国制成品，而不能反向向中国出口附加值较多的制造品。所以加快创新、提高效率、降低成本是欧洲最主要的提升产品竞争力的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，以投资中和贸易“失衡”。&lt;/strong&gt;如能改善对华营商环境，吸引更多中国资本在欧投资设厂，一方面能促进欧洲再工业化进程，另一方面能直接在欧洲生产从中国进口的产品，甚至还能促进中国企业把在欧生产的产品输往中国。遗憾的是，目前欧盟的整个对华政策并非以欢迎中国绿地投资为特征。“投资审查机制”等工具使中国投资者望而却步，荷兰安世集团案更是强烈打击了中国企业投资欧洲的信心，而强制性技术转让会使中国资本疑虑重重。从解决贸易“失衡”角度看，明智的做法是欧洲应建立一个对中国资本友善而规范的市场环境，而不是疑虑重重、气势汹汹、虎视眈眈地看待中国投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，从相互依赖到相互嵌入的贸易关系重塑。&lt;/strong&gt;从历史趋势来看，中国正通过科技创新更快速地巩固作为全球制造业中心的地位，欧盟可能在短期内甚至可见的将来都无法再次重塑对华产业多数优势，则解决贸易“失衡”的最明智的做法不是断绝与中国市场联系，而是更深度绑定。若欧盟担心与中国的相互依赖造成对自身经济安全的脆弱性，那么深度绑定，即双方供应链高度融合与相互嵌入而非“脱钩”，才会让双方共同承担安全风险。这意味着，通过资本与生产要素相互嵌入和融合的高度合作反而会将双方的利益相互捆绑，双方通过合资的方式相互提供融资、技术或工艺，将中欧竞争转化为在国际市场上与第三方（如美国或韩国）的竞争，中欧贸易失衡与否就变得不再特别重要，因为这些产品都具有彼此的“基因”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四，共同维护自由主义贸易秩序。&lt;/strong&gt;解决中欧贸易“失衡”也需超越双边来看待和处理，因为对单个市场的贸易赤字一定程度可以通过与其他市场的盈余来弥补，从而实现本国对外贸易的整体“平衡”。要做到这点，就需尊重、维护和塑造一个致力于自由主义的国际经济秩序。为此，中欧可以共同采取措施阻遏贸易保护主义，推动地区间主义发展及恢复世界贸易组织权威等。在一个尊重规则和自由贸易的环境里，中欧贸易“失衡”所带来的“冲击”才能在各自充分的全球贸易中获得稀释，并降低这一问题带给中欧政治关系的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（简军波，复旦大学中欧关系研究中心主任，上海欧洲学会副秘书长）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:29:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766720918807_j4N58N_1766720919034.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32256966</guid></item><item><title>沙特空袭也门</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257308</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：据也门安全官员和当地媒体消息，沙特阿拉伯26日对也门东南部哈德拉毛省南方过渡委员会旗下的军事据点发动了空袭。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:08:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766736757247_nJn8K2_1766736757370.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257308</guid></item><item><title>韩“金建希特检组”起诉前总统夫人金建希</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257298</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3224833" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/187e6e5b-8e96-4408-8632-7ac8bf14addf.jpg" loading="lazy" data-imageid="364542350"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国前总统尹锡悦夫人金建希（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月26日，韩国“金建希特检组”以违反《特定犯罪加重处罚法》中的斡旋受贿相关规定为由，对前总统尹锡悦的夫人金建希提出起诉。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:58:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766735962656_jBx3Rz_1766735962883.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257298</guid></item><item><title>韩“金建希特检组”以违反《公职选举法》为由起诉尹锡悦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257288</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3224838" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/fc9cd446-a667-4f9c-885b-78c54e4fe4f3.jpg" loading="lazy" data-imageid="364542389"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月26日，负责调查韩国前第一夫人金建希案件的“金建希特检组”以违反《公职选举法》为由对前总统尹锡悦提出起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“金建希特检组”当日还以违反《特定犯罪加重处罚法》中的斡旋受贿相关规定为由，对尹锡悦夫人金建希提出起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月20日，“金建希特检组”以涉嫌违反《政治资金法》《公职选举法》等罪名，对尹锡悦进行面对面讯问。特检组怀疑，尹锡悦涉嫌与金建希一道，多次无偿接受“政治掮客”明泰均提供的总价约2.7亿韩元的民意调查服务。12月24日，“金建希特检组”以涉嫌违反《政治资金法》等分别对韩国前总统尹锡悦和“政治掮客”明泰均提出起诉，并向尹锡悦追缴1.37亿韩元（约合66万元人民币）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:53:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766735697581_TzPT14_1766735697773.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257288</guid></item><item><title>市场监管总局开展规范光伏行业价格竞争秩序合规指导</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257192</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，市场监管总局在安徽合肥对光伏行业开展价格竞争秩序合规指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局通报了光伏行业价格违法问题和风险，并指出，当前光伏行业存在的低质竞争、同质化重复建设等“内卷式”竞争行为，让企业普遍面临盈利困境，扭曲了市场资源配置，抑制了企业在技术创新与产品升级上的投入意愿，形成“劣币驱逐良币”效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局强调，全行业要充分认识整治光伏行业“内卷式”竞争的重要性。&lt;strong&gt;光伏企业要依法依规开展生产经营，严禁价格串通、价格欺诈等不正当价格行为；坚决杜绝虚假宣传、商业贿赂等不正当竞争行为。&lt;/strong&gt;发电企业要切实承担起应负责任，在光伏项目招标中坚持优质优价，加强对产品质量的要求。行业协会要切实履行自律职能，引导企业通过创新提升、质量优化和服务升级实现共赢，共同推动形成健康有序、可持续发展的行业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局将通过加大产品质量监督力度、加强价格和反不正当竞争执法等手段，严厉查处违法违规行为，切实维护市场公平竞争秩序，推动光伏行业规范健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局、国家发展改革委、工业和信息化部、商务部相关司局同志，江苏、浙江、安徽、青海等地市场监管部门同志，以及发电集团、光伏企业、行业协会代表参加活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:52:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766734032573_BCF6Mk_1766734032710.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257192</guid></item><item><title>深圳大学闯入乒超女团决赛，蒯曼：孙颖莎不在少些底气</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257205</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3224500" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766733978909_GF1nFB_1766733989885.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364541836"&gt;&lt;p&gt;12月26日，在南京举行的2025乒超联赛女团半决赛上，深圳大学以总比分3比2战胜上海龙腾，率先晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙颖莎因为脚踝有伤，退出了本次赛事，这也让深圳大学队遭遇了不小的挑战，整个半决赛历时3.5个小时，一度相当胶着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘比赛，平野美宇/覃予萱以3比2击败何卓佳/孙铭阳。随后的单打比赛中，蒯曼2比3不敌刘炜珊，具体比分为11-2、9-11、11-9、10-12、8-11。双方的总比分来到1比1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三盘，覃予萱又以1比3不敌孙铭阳，深圳大学队以1比2的大比分落后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键的第四盘，蒯曼力挽狂澜，以3比2战胜何卓佳。随后的第五盘，平野美宇3比0完胜刘炜珊。最终，深圳大学队率先闯入决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后在接受采访时，蒯曼承认孙颖莎因伤缺席多少有一些影响，“会觉得少了一些底气，但相信自己、相信队友们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒯曼也认为此前因为赛程密集，在自己的首战后半段掌控得并不好，“在关键分上抠技战术还不是那么细，打得难受的时候，还是不够相信自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及关键的第四盘比赛，蒯曼认为自己进入状态还比较快，“最后还是坚定地去执行了战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在展望周日的决赛时，蒯曼笑着说：“希望以更好的状态和精神面貌去迎接决赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025乒超联赛女团另一场半决赛将在今晚打响，由拥有王曼昱、陈幸同的山东鲁能对阵王艺迪领衔的华东理工大学。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:48:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766734020006_ZHkYNk_1766734020143.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257205</guid></item><item><title>俄方建议日本修建“军国主义受害者纪念堂”，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257228</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766734277623_Xk7bna_1766734277769.png" alt="俄方建议日本修建“军国主义受害者纪念堂”，外交部回应"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:53&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;俄方建议日本修建“军国主义受害者纪念堂”，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;12月26日，外交部举行例行记者会。有记者提问，当地时间25日，俄外交部发言人扎哈罗娃建议东京修建一座“日本军国主义受害者纪念堂”，以忏悔自身犯下的罪行。请问中方对此有何评论？林剑就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:39:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766734277623_Xk7bna_1766734277769.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257228</guid></item><item><title>与沪上电影同好一起，在八部经典意影中迎接2026</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257055</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;在上海，周周有影展不是什么新鲜事，但和同好们一起，通过观看声名赫赫的艺术电影来跨年，对影迷们来说，绝对是“真·过年了”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/2f97957b-ddf1-424a-847f-ac02916552d5.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/2f97957b-ddf1-424a-847f-ac02916552d5.jpeg" data-height="1795" data-width="1269" data-filesize="794441" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541087" data-imageid="364541087"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新年意影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年与2026年相交之际，上海艺术电影联盟将在2025年12月31日至2026年1月11日在上海大光明电影院举办的“新年意影——意大利电影周”。包括米开朗基罗•安东尼奥尼、卢基诺·维斯康蒂、达里奥·阿基多等电影大师的5部杰作，以及备受赞誉的当代意大利导演萨维里奥·科斯坦佐的3部作品将亮相此次影展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影大师安东尼奥尼执导，奥斯卡影帝杰克·尼科尔森主演的《过客》，讲述因身份互换而引祸上身的故事；意大利当代最具代表性的导演萨维里奥·科斯坦佐的代表作之一的《黎明终至》，讲述一位年轻女孩被迫在浮华、欲望与权力的漩涡中经历的一场关于梦想与现实的残酷成人礼；《饥饿的心》讲述偏执的母爱将家庭变成无菌牢笼的绝望故事；而萨维里奥·科斯坦佐另一部代表作之一《质数的孤独》，改编自保罗·乔尔达诺同名小说，讲述两个年轻人如何被童年的创伤影响人生选择、人际关系与自我认知的故事。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/c1d9bcd3-3205-461d-9006-68b73f7bbc8a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/c1d9bcd3-3205-461d-9006-68b73f7bbc8a.jpeg" data-height="714" data-width="1269" data-filesize="180256" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541086" data-imageid="364541086"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;新年意影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，电影大师达里奥·阿基多执导，讲述英国钢琴家来到罗马却意外卷入一宗杀人事件的经典《夜深血红》，其中音乐由前卫摇滚乐队哥布林配乐；电影大师维斯康蒂与马斯楚安尼的转型代表作之一《白夜》，故事根据陀思妥耶夫斯基作品改编，讲述一位年轻的女士在等待一年的爱情诺言与三晚的一见钟情间的纠结故事。同样来自维斯康蒂的，还有其转型期的代表作之一《北斗七星》。由银幕女神克劳迪娅·卡汀娜主演，讲述一位名叫桑德拉的女士因回到祖宅而引出的不可告人的家庭秘密故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而最受关注的无疑是米开朗基罗·安东尼奥尼奠定殿堂级大师地位的“疏离三部曲”的第三部，由银幕男神阿兰·德龙与银幕女神莫妮卡·维蒂联袂主演的《蚀》，讲述股票经纪人与客户女儿的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次新年意影——意大利电影周所展映的影片均为数字及数字修复版本，满足影迷大银幕观赏的高规格需求。此外，萨维里奥·科斯坦佐与意大利著名演员，威尼斯电影节最佳女演员阿尔芭·洛瓦赫来到上海参与映后交流，与观众见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次影展已于12月26日中午12点在各大售票APP上开票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【新年意影——意大利电影周大师展的影片详细介绍】&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/435cc439-8461-441f-b380-a563242a02b8.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/435cc439-8461-441f-b380-a563242a02b8.jpg" data-height="1262" data-width="936" data-filesize="101516" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541082" data-imageid="364541082"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《过客1974》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;过客（&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;1974）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影导演米开朗基罗·安东尼奥尼执导的作品，讲述英国记者大卫·洛克在北非采访失败后，偶遇相貌相似的商人劳勃森身亡，一时冲动决定互换身份。他以劳勃森之名活动，却卷入其武器交易；其妻瑞秋在英国得知“死讯”后心生怀念，并对他冒充的身份产生好奇。洛克逃至西班牙，与一女孩结伴流浪，在身份迷局中越陷越深。入围戛纳电影节主竞赛单元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看点：&lt;/strong&gt;安东尼奥尼“国际三部曲”终曲&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/402eebe2-fd82-4669-987e-fff974b122ad.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/402eebe2-fd82-4669-987e-fff974b122ad.jpeg" data-height="846" data-width="1269" data-filesize="229644" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541083" data-imageid="364541083"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《黎明终至》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎明终至（2023）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影导演萨维里奥·科斯坦佐执导的作品，讲述20世纪50年代，一个年轻女子即将与一位男子订婚。她前往罗马电影城参加群众演员试镜，却被卷入一个几乎永无止境的夜晚，在这段时间里，她重新发现了自我。入围威尼斯电影节主竞赛单元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看点：&lt;/strong&gt;梦想与现实的残酷成人礼&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/dbce54a4-fe1a-48ab-b1ba-ba488aca9285.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/dbce54a4-fe1a-48ab-b1ba-ba488aca9285.jpeg" data-height="846" data-width="1268" data-filesize="189027" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541084" data-imageid="364541084"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《饥饿的心》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;饥饿的心（&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2014）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影导演萨维里奥·科斯坦佐执导的作品，讲述一名美国青年认识了一名意大利女孩，两人一时间天雷勾动地火，迅速结婚，并且有了孩子，但是正因为这个孩子的到来，他们本质上的爱情发生了问题。荣获威尼斯电影节最佳男演员奖和最佳女演员奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看点：&lt;/strong&gt;以“爱”为名的温柔牢笼&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/11ad8990-6866-4566-9849-3f9ecc798004.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/11ad8990-6866-4566-9849-3f9ecc798004.jpg" data-height="1000" data-width="694" data-filesize="207567" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541081" data-imageid="364541081"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《质数的孤独》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;质数的孤独（&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2010）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影导演萨维里奥·科斯坦佐执导的作品，讲述爱丽丝和马蒂亚，两个个性独特的人，他们是痛苦人生的结合体，他们走在同一条轨道上，都无法向世界敞开心扉。他们完全理解彼此的感受，却始终无法大声表达。他们如同两个质数。荣获威尼斯电影节最佳女演员奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看点：&lt;/strong&gt;视觉化的散文诗&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/f5d58326-7052-4f60-9342-c12432a7a9d6.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/f5d58326-7052-4f60-9342-c12432a7a9d6.jpg" data-height="1128" data-width="800" data-filesize="335390" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541080" data-imageid="364541080"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《蚀》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蚀（&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;1962）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影大师米开朗基罗·安东尼奥尼执导的经典，讲述一名女孩决定与旧爱结束恋情，离开了他。后来，她来到罗马探望母亲，正巧遇到了母亲的股票经纪人，两人产生了别样的情愫。荣获戛纳电影节评审团特别奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看点：&lt;/strong&gt;银幕男神阿兰·德龙与银幕女神莫妮卡·维蒂&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/cbd9e9b6-11ee-4e1b-8420-2432e96f644f.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/cbd9e9b6-11ee-4e1b-8420-2432e96f644f.jpg" data-height="846" data-width="564" data-filesize="73269" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541085" data-imageid="364541085"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《夜深血红》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夜深血红（&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;1975）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影大师达里奥·阿基多的经典铅黄片，讲述一名英国音乐家偶然目睹了一起公寓谋杀案，他企图抓住凶手时，发现凶手溜走了，他感觉公寓中少了一幅画，但却不确定具体是哪一幅。也就在此时，这名音乐家慢慢卷入了深渊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看点：&lt;/strong&gt;“铅黄电影”的至尊经典&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/9cce286f-0a24-4454-90e8-5fe7dc5dfa57.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/9cce286f-0a24-4454-90e8-5fe7dc5dfa57.jpg" data-height="2471" data-width="1736" data-filesize="439962" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541078" data-imageid="364541078"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《北斗七星》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北斗七星（&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;1965）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影大师卢基诺·维斯康蒂的经典杰作，讲述意大利女子桑德拉带着丈夫回到了自己的故乡，与弟弟姜尼一起查明父亲真正的死因。但桑德拉和姜尼之间亦有着不可告人的过去，不愿再回望从前错误的桑德拉拒绝了弟弟的请求，悲伤和绝望中，姜尼做出了令全家人都追悔莫及的举动。荣获威尼斯电影节主竞赛单元金狮奖最佳影片奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看点：&lt;/strong&gt;心理悬疑与古典悲剧的完美结合&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/b41a8cf7-707c-4657-89f9-ac5110ba11eb.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/b41a8cf7-707c-4657-89f9-ac5110ba11eb.jpg" data-height="1500" data-width="1000" data-filesize="284514" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541077" data-imageid="364541077"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《白夜》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白夜（&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;1957）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影大师卢基诺·维斯康蒂的杰作，改编自世界文豪陀思妥耶夫斯基的同名短篇小说，讲述一名年轻人在小桥边偶遇了一个年轻女子，两人开始慢慢熟悉了起来，也正因如此，年轻人得知了女子的故事，渐渐地，他对她产生了好感。荣获威尼斯电影节银狮奖最佳影片奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看点：&lt;/strong&gt;全程搭景的黑白电影经典&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/3d34a650-111a-47a0-aa1b-b33f3d3a2e1a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/3d34a650-111a-47a0-aa1b-b33f3d3a2e1a.jpeg" data-height="1813" data-width="1206" data-filesize="405904" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541079" data-imageid="364541079"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;排片表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:36:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766731392505_aQbWmh_1766731392711.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257055</guid></item><item><title>日内阁通过新版《网络安全战略》，外交部：中方坚决反对日本在网络领域的危险举动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32236508</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，据报道，日本内阁日前通过新版《网络安全战略》，授权警察和自卫队在遭受网络攻击时主动采取反击措施。此前，日本还于今年5月通过了所谓“主动网络防御法案”，明确日本政府可提前入侵或摧毁所谓攻击者网络设备，中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，日本内阁明确授权所谓“网络主动反击”举措，这是日本从网络防御转向网络进攻的重大政策转向，也是日本作为二战战败国，企图突破战后国际秩序的又一例证。中方对此表示严重关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，近年日本大幅扩建网军，新出台的网络法案和战略名为“主动防御”，实则为“主动进攻”松绑。日本在历史上曾多次以“遭到攻击”为由，悍然发动对别国的侵略。日方必须要向国际社会说清楚，此举是否意味着日本企图再度突破国际法、国内法的约束，要把这套歪理搬到网络空间，以防御为名实施先发制人的网络入侵？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑强调，网络空间互联互通，各国利益深度交融，维护网络空间的和平与稳定，是国际社会的共同责任。“中方坚决反对日本在网络领域的危险举动，强烈敦促日本以实际行动恪守‘和平宪法’，遵守现有国际规则和秩序。如日方任何的不当举措损及中方的主权、安全与发展利益，必将遭到中方的严正回应。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:33:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766472745444_JDzhHB_1766472745609.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32236508</guid></item><item><title>答澎湃｜外交部回应“中国在人形机器人领域优势突出”：科技创新成果惊艳世界</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32162305</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者提问，近日，摩根士丹利发布《机器人年鉴》指出，中国在制造人形机器人领域优势突出，过去5年相关专利量位列世界第一，并为全球供应链带来巨大成本优势。发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，2025年“中国创新”成为了全球热词，中国创新指数排名首次跻身世界前10，拥有的全球百强创新集群数量连续三年位居各国之首。从人工智能大模型的横空出世，到人工智能与机器人深度融合，中国的科技创新成果惊艳世界，创新让中国经济保持稳健增长，也为世界经济复苏提供助力，增进各国民众的福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑介绍，中国高铁、智慧港口等建造技术和方案走向世界，有力帮助其他国家提高基础设施水平。中国北斗系统为140余个国家和地区提供服务，在灾害预警、交通、农业等多个领域发挥作用。中国同巴西合作建设的科技创新中心，让清洁能源惠及偏远社区，中国向蒙古、沙特等国分享了荒漠化的治理技术。中国的智慧农业帮助埃及有效地应对水资源短缺和粮食安全的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“坚持创新驱动，加紧培育壮大新动能，是不久前中央经济工作会议部署的重点任务之一。未来中国将继续加快科技创新步伐，加强科技创新合作，为全球提供更多的公共产品，为世界科技和经济发展贡献更大力量。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:33:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766731848339_dxkHEe_1766731848546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32162305</guid></item><item><title>日本2026防卫预算超9万亿日元，外交部：日本在危险方向上越走越远</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32194693</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。今日俄罗斯记者提问，日本政府26日批准2026财年预算案，其中防卫预算超过9万亿日元，再创新高。请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，我们注意到有关报道，近期国际社会对日本的军事安全动向批评声音不断，日方不但没有反省收敛，反而计划再次大幅增加防卫预算，更加暴露出日本右翼势力推动日本“再军事化”，企图让军国主义死灰复燃的险恶用心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑指出，由于日本军国主义罄竹难书的侵略罪行，日本的军事安全动向一直备受亚洲邻国和国际社会的关注。日本新政府执政以来，明显加快了强军扩武的步伐，从高市首相发表涉台错误言论，对中国发出武力威胁，到日本首相官邸高官发表拥核言论，再到推进修改安保三文件，放风修改“无核三原则”，日本正在背离一贯标榜的“走和平发展道路”，在危险的方向上越走越远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，日方自我松绑“集体自卫权”，发展所谓“对敌基地攻击能力”，强化延伸威慑合作，将沿海岛屿打造为前沿阵地，明显超出“专守防卫”的范畴。所谓“防御反击”成为日本右翼势力煽动民意、欺骗舆论、突破战后国际秩序和日本宪法规定的借口，这些动向已经引起国际社会的高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本人民也是军国主义的受害者，”林剑说，“我注意到有日本的有识之士指出，增加防卫费并不能带来和平稳定；近期在日本国内多地的市民集会，强烈抗议日本政府的军备扩张路线；还有学者指出，增加防卫开支对日本经济是极其沉重的负担，最终将由日本普通民众承担。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑强调，中方将同所有爱好和平的国家一道，坚决遏制任何复活军国主义和形塑新型军国主义的危险行径，共同维护二战胜利成果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:32:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765955439844_Sb4R7w_1765955439998.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32194693</guid></item><item><title>俄方建议东京修“日本军国主义受害者纪念堂”，外交部：赞赏俄方表态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32129325</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。今日俄罗斯记者提问，当地时间12月25日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃在记者会上回应了“日本领导人可能参拜靖国神社”，并建议东京修建一座“日本军国主义受害者纪念堂”，以忏悔自身犯下的罪行。在俄中两国共同反对篡改历史、歪曲历史真相的背景下，请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们赞赏俄方的有关表态。”林剑表示，靖国神社是日本军国主义发动对外侵略战争的精神工具和象征，供奉有对侵略战争负有严重罪责的14名甲级战犯。今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，日方应正视和反省侵略历史，以实际行动体现对军国主义罪行的忏悔和对受害者的尊重，不要错上加错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中方愿同包括俄罗斯在内的国际社会一道，坚定捍卫二战胜利成果和战后国际秩序，严防日本军国主义死灰复燃，共同维护和平稳定。”林剑说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:32:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765177870999_ryRK2n_1765177871237.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32129325</guid></item><item><title>《造城者》更名《小城大事》，朱媛媛荧屏遗作引全网追思</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257026</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;近日，备受关注的主旋律年代剧《造城者》正式官宣更名为《小城大事》，并已顺利通过国家广电总局审核。该剧由赵丽颖、黄晓明领衔主演，尤为引人注目的是——这是已故演员朱媛媛生前完成的最后一部作品，也将成为她的荧屏遗作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原剧名《造城者》聚焦时代变革中的集体力量，而新名《小城大事》则更显细腻温情，强调“普通人干大事”的现实主义内核。此次更名更贴合剧中以温州农民自建城市为原型的真实故事，突出“小人物”在历史洪流中迸发出的巨大能量。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766724544316_T8ByAn_1766726579516.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364540975"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;此前旧名海报，演员朱媛媛的名字已被框起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766726531692_TrZ5bd_1766726599542.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364540976"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;最新预告片截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《小城大事》改编自朱晓军报告文学《中国农民城》，讲述了20世纪80年代初在浙江平川县月海镇，基层干部李秋萍（赵丽颖 饰）与郑德诚（黄晓明 饰）突破体制束缚，提出“集资建城”模式，带领成千上万农民在无国家财政支持的滩涂上，一砖一瓦建起一座现代化新城的传奇历程。该剧导演孙皓（代表作《庆余年》）、总编剧袁克平（代表作《大江大河》）的强强联手，加上真实事件改编的扎实底色与全明星演技阵容，让《小城大事》未播先热。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766724904245_dzbC52_1766725473190.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364540773"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;原作封面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人动容的是，《小城大事》也是演员朱媛媛的荧屏绝唱，她在剧中饰演高雪梅——一位带领农村绣娘创业、推动农民向市民转型的关键人物。这一角色不仅承载着女性独立意识的觉醒，也象征着整座新城从“生存”走向“生活”的人文温度。朱媛媛在抗癌期间坚持完成拍摄，剧组人员曾透露她在片场始终乐观坚韧，其敬业精神令全组肃然起敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着开播临近，这部融合着热血与深情的年代奋斗剧集，或将掀起新一轮主旋律观剧热潮。而朱媛媛最后的荧幕身影，令观众重温在这座“小城”灯火中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766725025436_p43i5D_1766725025643.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364540769"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高媛媛饰演的角色高雪梅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:32:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766730030848_5anFMS_1766730030849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257026</guid></item><item><title>开业四年客流增幅领跑全球Top15主题公园，北京环球度假区做对了什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257113</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;岁末交替，2026年元旦假期旅游市场升温显著。旅游平台数据显示，“跨年”“元旦”等关键词搜索热度环比上涨超280%，元旦假期国内航线机票预订同比增长约46%，国内多个热门城市酒店订单量同比增长逾3倍。其中，北京环球度假区热度同比激增近3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文旅消费热潮涌动，为主题公园注入发展动能。这一行业复苏趋势，在全球主题娱乐协会（TEA）发布的相关报告中亦得到印证。其最新发布的《2024全球体验指数》显示，亚太地区主题公园游客量整体保持平稳，中国仍是亚洲地区增长的主要驱动力。其中，北京环球影城表现引人关注，实现客流连年增长，在全球主题娱乐行业逐渐复苏的2023年，其游客量同比劲增109.3%，并在2024年保持8.6%的稳健客流增速，最终问鼎全球客流Top 15主题公园客流增幅榜首，且显著高于榜单0.91%的整体平均增速。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/3f0207a2-1f83-43ce-bfde-7e72d696b77d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/3f0207a2-1f83-43ce-bfde-7e72d696b77d.jpeg" data-height="592" data-width="888" data-filesize="226338" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541392" data-imageid="364541392"&gt;&lt;p&gt;在国内体验型消费需求升级的当下，这座2021年在全球文旅业处于低谷期逆势开园的北京环球度假区，是如何用四年时间走出独特路径、常年引领假期热门目的地、成为北京文化旅游新地标的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从逆势开园到全年活动破局，重塑行业周期的信心标杆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京环球度假区的诞生，本身就是一个逆周期的信心之举。2021年9月，当亚太地区前20大主题公园的游客量仅恢复至2019年约55%的水平时，北京环球度假区的盛大开园无疑为文旅行业注入了一剂“强心针”，次年即斩获“西娅奖”年度主题公园杰出成就奖，且是该年度唯一获此荣誉的主题公园，为复苏期全球主题娱乐产业树立了新标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，真正的挑战在于如何将开业“爆红”转化为长期“长红”。对此，北京环球度假区给出的破局之道是：搭建集经典焕新—潮流共创—原创孵化于一体的丰富IP生态，通过高密度、高质量的内容迭代，在重游复访与拉新获客上双向发力，打破北方文旅市场传统淡旺季壁垒的同时，为客流长期增长注入动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为北京环球度假区七大主题景区之一的哈利·波特的魔法世界™，自开园起便凭借经典IP与高人气娱乐设施走红，仅其霍格沃茨TM城堡夜间魔法庆典的新浪微博话题，累计阅读量就已破亿。尽管如此，北京环球度假区并没有止步于现有体验的舒适区，而是持续焕新这一经典IP的主题公园体验：从“重返霍格沃茨™返校季”、“黄油啤酒季”、“食死徒™来袭”、“哈利·波特的魔法世界圣诞季”等旗帜性活动，到雪信使海德薇互动猫头鹰玩偶等热门周边，将原作经典场景转化为可被感知的线下互动体验，既更好地满足了游客期待，也持续吸引着粉丝奔赴现场解锁沉浸式体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766733405418_7pxFMm_1766733828900.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364541751"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京环球度假区“霍格沃茨™城堡夜间魔法庆典”和 “海德薇”等热门话题在新浪微博和小红书浏览量均破亿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，北京环球度假区与潮流IP跨界联动，探索社群流量向主题公园客群的转化路径。其在2022年与《王者荣耀》跨界合作，进行初步探索；2025年更与现象级游戏《原神》联手打造限时互动主题餐厅，进一步深化潮流IP共创模式。从现场表演、美食还原、解密游戏，到主题纪念品，高度还原游戏世界核心体验，相关话题在不到3个月的活动期内积累了超4500万社交平台浏览量。数据显示，参与游客中89%为《原神》玩家，满意度达98%，这一跨界联动也成为主题公园高效转化潮流文化流量的典型参考案例。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766733488476_yEfRFJ_1766733855398.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364541772"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京环球影城·原神互动主题餐厅-颂花盈皎宴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，北京环球度假区还在不断探索原创IP的孵化与培育。其原创角色“恶魔兔”首度亮相于2023年“惊彩”环球秋日限定主题活动，以其朋克又天真的反差萌迅速走红，并在接下来的两届“惊彩”环球中持续蜕变。2025年，“惊彩”环球推出新晋原创角色“诡魅狐”，高度契合年轻人对独立女性形象的期待。这些源自本土创意、紧扣当代年轻人情感需求与审美偏好的原创角色，通过角色设计与迭代，吸引了大批游客并与之建立了深层情感连接，构建起具有差异化的内容优势。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766733527242_GtSmhx_1766733875932.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364541773"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京环球度假区原创角色“恶魔兔”和“诡魅狐”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于上述丰富的IP生态，开园四年来，北京环球度假区持续打造高密度、高质量的内容迭代，逐步构建覆盖春、夏、秋、冬及特定节日等四季更替的主题活动矩阵。从“春日狂欢”的活力派对到“惊彩”环球惊心动魄的心跳体验，从“冬季假日”的温暖浪漫到专为IP粉丝设计的“重返霍格沃茨TM返校季”，这些活动敏锐捕捉潮流趋势，将主题公园从一次性打卡地转变为四季常新的生活方式目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种常来常新的运营哲学，有效化解了季节性波动，为客流的持续增长奠定了坚实基础。据统计，北京环球度假区首年游客重游意愿即达九成，季节漫游卡持有者 10 个月内平均游园超 17 次。更有大量游客在社交平台晒出自己入园500次的记录，从侧面印证了其内容持续更新对游客形成的稳定吸引力与重游复访动力。不难预见，北京环球度假区将持续深耕 IP 生态构建、坚持高质量内容迭代，既为自身客流长期增长筑牢根基，也有望为行业探索从爆红到长红的可持续发展路径提供参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超越游乐，打造全龄层的情感共鸣与社交磁场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在体验经济时代，消费者的需求已从单纯的功能满足，转向更深层的情绪价值获取与身份认同。《情绪消费崛起：2025年市场格局与未来走向》报告显示，自2013年以来，我国情绪消费相关产业年均复合增长率达12％，预计2025年市场规模将突破2万亿元，成为消费升级的重要推动力。北京环球度假区的成功，很大程度上在于它精准地把握了这一趋势，从一个度假场所，演进为一个能提供高浓度情绪价值的社交磁场和情感共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，体验是全龄友好且鼓励参与的。春日派对中，既有孩童与小黄人共舞，也不乏银发长者随音乐拍手微笑。年卡用户RUI回忆，最初来到环球的游客或许还有些拘谨，但很快就在演员的热情带动下“一窝蜂全进去了”，从一起做动作到渐渐融入狂欢的氛围，每个年龄段的游客都能放下了日常赋予自己的那个“身份”，成为北京环球度假区的一分子，也收获了简单又纯粹的快乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于许多家庭而言，北京环球度假区提供了一个超越年龄的共同兴趣支点，成为连接亲子情感的独特空间。游客小兔子棉花糖曾带着11岁的女儿在“惊彩”环球期间专门到北京环球度假区打卡，虽然孩子并非某个特定IP的粉丝，但这里丰富的体验设计依然让她们各得其乐。女儿被高度真实的氛围和演员的互动深深吸引，也对刺激的霸天虎过山车、在侏罗纪世界努布拉岛邂逅栩栩如生的恐龙充满兴趣。对于小兔子棉花糖而言，这里的价值在于其无可替代的情绪疗愈功能——不开心的时候一进到氛围里面，就非常开心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一趋势在社交媒体上也得到了印证：其秋季主题活动#惊彩环球#话题在小红书上的浏览量已累计超过7000万；今年秋季首次推出的“食死徒™来袭”黑魔法沉浸式体验，以高度还原的氛围营造和演员近距离互动，迅速成为当季现象级体验，其同名话题#食死徒来袭#在小红书上的浏览量接近900万，聚集大量用户自发分享与创作内容。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766733557977_deFzpY_1766733920392.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364541795"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;#惊彩环球#小红书浏览量累计超7000万&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766733567250_rccbJF_1766733994394.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364541828"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;#食死徒来袭#小红书浏览量近900万&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国旅游研究院研究员黄璜指出，成功的主题公园正从场地运营转向人群运营，通过培育高黏性的兴趣部落，让游客获得身份认同。当具备强烈兴趣归属的粉丝社群共同参与时，度假区体验也随之升华，形成更深层的文化共鸣。游客参与和自发的#北京环球影城#海量话题，在新浪微博的讨论量超68万，累计阅读量12.2亿。还有许多像RUI一样的年卡用户，因为共同爱好在度假区结识，从线上社群发展到线下聚会，衍生出基于电影、演出、音乐等兴趣小组，让主题公园的快乐延续到日常生活之中，实现了从游玩一次到融入一种生活方式的深刻转变。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766733575848_RAZpFT_1766734150254.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364541920"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;#北京环球影城#话题新浪微博累计阅读量超12亿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;主题公园&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;单体到区域引擎，在“蓝海”中协同共赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，北京环球度假区的价值早已超越其度假区物理边界。作为核心引擎，其强力驱动着北京城市副中心“世界级旅游度假区”的蓝图，并在中国主题公园这片远未饱和的蓝海中，展现出协同共赢的广阔前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国主题公园市场仍蕴藏着巨大潜力。麦肯锡报告显示，截至2023年，中国主题公园市场渗透率目前仅为27%，不及发达市场平均水平（68%）的一半。预计未来市场规模将在2019年约400亿元人民币的基础上翻番有余，到2025年底或超过900亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，北京环球度假区强大的产业带动效应立竿见影。官方数据显示，在其有力带动下，2021年通州区规模以上文化、体育和娱乐业收入同比增367.4%，2022年同比增长值为60%。这一表现印证了国际顶级主题公园作为核心项目，撬动区域相关产业提质增效的辐射效能。此外还有对夜间经济的激活。针对传统景区常见的“昼热夜冷”痛点，北京环球度假区以丰富多彩的夜间体验为切入点，带动周边商餐等业态客流，将游客停留时间延长2-3 小时，有效激活区域夜间经济。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766733596029_K2efYX_1766734176350.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364541931"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025环球冬季假日主题活动高22米的标志性圣诞树（左），霍格沃茨™城堡圣诞魔法庆典（右）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主题公园这片蓝海足以容纳多元业态的共同繁荣。近期宣布落户北京城市副中心的法拉利世界、海昌海洋公园、12月正式开业的“湾里”国际商业娱乐综合体等项目加速集聚本身也反映出北京环球度假区所带动的区域吸引力与溢出效应——在核心项目带动下，更多高能级文旅品牌愿意进入、布局并深耕这一片区，共同构建一个业态更丰富、吸引力倍增的文旅产业集群，吸引更多过夜游客，提升整体消费能级。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/201c0023-17b8-4131-b435-cd759c175bf2.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/201c0023-17b8-4131-b435-cd759c175bf2.jpeg" data-height="609" data-width="916" data-filesize="337408" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541395" data-imageid="364541395"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年北京环球度假区推出“超无限世界”品牌主张&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京环球度假区在行业低谷期逆势起航，用四年时间交出客流增幅领跑全球Top 15主题公园的成绩单，背后是长期主义发展理念的支撑。在中国主题公园这片广阔蓝海的映照下，这个拔地而起的“超无限世界”，正在中国文旅产业融合与升级的道路上持续探索，书写中国主题公园行业的长期增长新篇。相关实践仍在不断推进，而它的故事也才刚刚开始。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:31:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766734256526_D4HtSc_1766734256655.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257113</guid></item><item><title>中国电影产业硬件需要《阿凡达3》来证明吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257162</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;此前澎湃新闻曾报道，《阿凡达3》全球开画成绩较前部下滑20%，中国票房不降反升。作为本年度国内市场最后一部大体量影片，首周末的市场上出现了冰火两重天的割裂表现：一方面是不少影评反馈和机构预测的票房表现并不如该系列前作《阿凡达1》和《阿凡达2》，另一方面则是一二线城市CINITY、IMAX等高新技术格式影厅人满为患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月8日，笔者曾受邀参加在三亚举办的电影《阿凡达3》首映礼和随后与卡梅隆导演交流的酒会，前些年也有幸参加了《阿凡达1》和《阿凡达2》在日本和中国的首映礼，算是该系列的第一拨观众。那么，在3D技术早已不新鲜的今天，在优秀国产片能获得高票房而进口大片常常卖不动的今天，《阿凡达3》对中国市场意味着什么？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电影硬件“国货崛起”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年初《阿凡达》来的时候，全中国只有14块商用IMAX银幕，中国还没有一块自主技术的高新技术格式银幕，也没有独立完成一部3D或巨幕电影的制作经验。面对《阿凡达》，国产电影毫无招架之力、输得心服口服。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3224206" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/17ae8632-149b-482b-b18e-6852de42a935.jpg" loading="lazy" data-imageid="364541631"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2010年1月4日，《
&lt;span class="highlight"&gt;阿凡达&lt;/span&gt;》火爆，和平影都imax版近三天已售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年末《阿凡达2》来的时候，中国已稳坐全球第二大电影市场的位置10年有余，也是高格式影院分布最为密集的市场。中国约8万块银幕中，已有逾2000块各种品牌的高格式银幕，其中IMAX影厅和杜比影院厅的数量合计占全球40%。中国观众对高配置影院的追求是世界领先的。此外，中国还有100多个自主研发的高格式影院系统CINITY激光投影影厅。在全球各地举办的《阿凡达2》首映礼，只选用了IMAX、杜比影院和CINITY三种影厅。笔者曾在相关文章中阐述过三种影厅针对《阿凡达2》放映所具备的不同优势，此处不再赘述。可以说，CINITY已经具备了和另外两种品牌分庭抗礼的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现今，《阿凡达3》来了，中国区首映式选定中国自主品牌CINITY激光投影影厅的升级版 CINITY LED厅，而在洛杉矶和巴黎的首映礼选定的是杜比影院系统，未选定IMAX影厅。猜测原因，恐怕是IMAX 影厅不具备3D/4K/48帧、而只具备3D/4K/24帧的放映效果，这对《阿凡达3》这样一部追求极致视听表达力的影片来讲是略有遗憾的。这也是一次将中国自主影院技术胜过IMAX影院技术的最佳展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论视听产业往哪个方向发展，电影始终是视听艺术的皇冠，影院始终是视听呈现的殿堂。因此，影院技术必须能充分呈现杰出艺术家的创造力和想象力。这次，国产CINITY LED在高分辨率、高帧率、高亮度、高动态范围、广色域、沉浸音等多项指标的融合统一这些决定性参数方面，拿出了扬眉吐气的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国硬件需要《阿凡达3》来证明吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托强大国内市场的支撑和电影产业的高质量发展，毋庸置疑，近些年来，中国LED屏的产能、质量领先全球。这次，CINITY LED解决了《阿凡达2》上映时与顶级影院系统IMAX GT相比的核心差距——声效。LED屏幕在亮度方面能完胜传统银幕好几个高度，但因为屏幕是一整块，发声只能靠屏幕旁边的音箱，效果总是差强人意。从《阿凡达2》到《阿凡达3》的三年间，CINITY LED解决了在LED电影屏幕的空隙处打孔使声音能穿透屏幕、又不影响画面效果的难题，也即“透声屏”技术，虽然声效上仍略逊色于IMAX GT的12.1声道，但是已经和杜比影院的5.1声道站在同一个高度，而画质又胜过了IMAX GT，性价比方面更是已经完胜IMAX GT。通俗地说，“不是IMAX GT 看不起，而是更有性价比”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="null" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/1b9d0bfb-3b54-4b31-af56-e66b31f1eea6.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364541630"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;CINITY影院系统&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内市场好说，国产电影你追我赶地不断攀登工业化的高峰，相信不久的将来，最新的LED影院技术和LED电影摄制技术就能通过一两部高水平国产电影，完成对观众的科普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年IMAX影院系统靠着一部《阿凡达》起死回生，尤其在新兴的中国市场销量暴涨。优秀的国产技术也需要一个厚积薄发的契机。但当前，中国影片的国际市场尚未完全打开，即便《哪吒2》这样的创纪录作品，海外市场票房也仅为0.69亿美元，是该片全球票房的3.14%。而我们暂时还难以拿出具备全球认知度和市场强烈反响的国产片，帮助国产电影硬件“破圈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而《阿凡达3》正好是这样一部能证明自己、并向全球做广告的顶级作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建成电影强国的标志之一，是国际化水平。我认为，国际化水平应由四个指标构成，即产品输出、技术输出、服务输出、模式输出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;与《阿凡达3》相比，中国电影缺什么？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《阿凡达3》的精神内核和情感冲突仍然是地球式的，是人类共通的、常见的和具有当下性的，但叙事的节奏和逻辑也并未曾让位于对技术的极致追求。不如说，它用画面的张力拓宽了想象力的边界，又用不胜凡几的细节夯实了令人沉浸其中的视听宴飨，使天马行空的故事底层流淌着朴素的人类情感表达，来获取更大范围的观众公约数。它仍然是不可多得、经得起时间沉淀的佳作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电影产业化改革了22年，来到了“四个输出”的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在创作方面，中国顶流商业片编剧、导演的质量与数量仍然与国外有差距。在国际影响力方面，近年来，虽然国内已涌现了不少本土化巨制，但它们和“阿凡达宇宙”“沙丘”系列等仍难以比肩。《哪吒2》《浪浪山》《南京照相馆》这样的优秀影片足以证明，电影人已经有了能对国人讲好故事的能力，但用世界通用的艺术表达、讲好世界观众都喜欢听、听得懂的故事，还有待时日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;《阿凡达3》对当前的电影市场意味着什么？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年即将过去。从2020年起，进口电影在国内市场的占比已连续5年在20%附近挣扎，今年也不例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进口电影市场是中国电影市场的重要组成部分，为中国观众带来更多元的文化产品选择、提升了国产电影的竞争力。进口电影的票房让影院活得更从容，其提供的5%国家电影事业发展专项资金更能直接反哺国产电影业态各个环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，《疯狂动物城2》《阿凡达3》等影片则昭示了中国市场的吸引力——这是一个多元包容的、有高度鉴赏能力的市场，它不再是从前那个“人傻钱多速来”的市场，而是一个标杆、一个鉴宝场。这个市场对杰作怀有十分的尊重，也配得上来自杰作和一流电影艺术家、技术专家的充分尊重。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766388033807_kdFiN3_1766388074191.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="364541629"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《阿凡达3》创下IMAX影厅2025年最佳开画成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;说到最后，去哪儿看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者曾听说今年初某部国产片的特效在高新技术格式影厅里是流畅而舒适的，而其招致的差评多来自放映效果不好的“老破小”影院。所以不禁让人怀疑当前对《阿凡达3》的一些批评是否也因在银幕老化、放映机功率低下的影厅观摩导致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，首选当然是和首映式同款的幅宽20米以上的CINITY LED影厅，分别位于北京、上海、武汉、长沙、珠海、深圳、成都、三亚、抚州、益阳、徐州，一共12家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次选IMAX GT厅，也即北京的中国电影博物馆、哈尔滨万达影城、辽宁省科技馆、贵阳越界影城、山东省科技馆、东莞万达影城、昆明摩天激光IMAX影院，一共7家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他的，就根据距离和票价选吧。略小尺寸的CINITY LED、大尺寸的CINITY常规厅、IMAX常规厅、DOLBY CINIMA、LUXE巨幕、万达PRIME、RealD、CGS中国巨幕、DOLBY V+A、华为菁彩Vivid等等，全国范围内大概3000块可选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;详细来说，《阿凡达3》选影院的几个简单指标：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个条件是“大”——银幕/屏幕一定要大。3D效果下，同样尺寸的银幕，人眼会感受到画面变小。所以，银幕越大越好。即便同样的品牌，银幕/屏幕尺寸大小也有不同，所以要去旗舰店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个条件是“帧”（高帧率）——卡梅隆导演的作品画质从来都是登峰造极，48帧比24帧的画面清晰度和愉悦度要高许多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个条件是“亮”（高亮度）——银幕的亮度一定要高。银幕的亮度由放映机的功率、银幕老化程度和照亮银幕的氙灯使用寿命决定。所以，大品牌、新影院看到的画面，和“老破小”影院看到的画面，完全不能同日而语。北京某家曾红极一时的IMAX影厅，今年7月我前去观影时发现银幕已经很黑了，而影院所在的商场已基本停业了。一般来讲，LED屏幕是比银幕要亮的。但质量不好的LED屏幕，会因过久暴露于蓝光下而视疲劳，或是画面出现色差，比如黑夜的画面容易缺乏细部层次等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四个条件是“美”（高动态范围、广色域）——画面一定要美，给眼睛美轮美奂的视觉震撼。这是对银幕对比度等多项指标的考量。不过，只要高帧率这个指标上去了，这些参数对普通观众来讲差别不大。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3224205" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766732949301_NStxSc_1766732949529.png" loading="lazy" data-imageid="364541628"&gt;&lt;p&gt;（本文作者系中国艺术研究院教授  支菲娜）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:28:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766732772150_EyQn6C_1766732772387.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257162</guid></item><item><title>外交部回应日本领导人或参拜靖国神社：日方不要错上加错</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257189</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者提问，日本领导人可能参拜靖国神社，俄罗斯外交部发言人就此予以批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，我们赞赏俄方的有关表态。靖国神社供奉有14名二战甲级战犯，是日本军国主义发动对外侵略战争的精神工具和象征。今年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年，日方应正视和反省侵略历史，以实际行动体现对军国主义罪行的忏悔和对受害者的尊重，不要错上加错。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:23:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257189</guid></item><item><title>A股三大股指收涨：有色行业全线爆发，两市成交超2.1万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257155</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3224314" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766733012902_M28X5M_1766733021546.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364541670"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指12月26日开盘涨跌互现。早盘两市震荡走高，午前出现了直线下挫行情。午后恢复交易后重返升势后高位震荡，但个股呈现普跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，有色行业全线爆发，锂电池中上游材料方向掀涨停潮，商业航天概念保持活跃；AI产业链集体回调，光刻机、OCS、CPO概念普跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.1%，报3963.68点；科创50指数跌0.24%，报1345.83点；深证成指涨0.54%，报13603.89点；创业板指涨0.14%，报3243.88点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共1865只股票上涨，3406只股票下跌，平盘有186只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额21601亿元，较前一交易日的19245亿元增加2356亿元。其中，沪市成交8936亿元，比上一交易日7850亿元增加1086亿元，深市成交12665亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有105只股票涨幅在9%以上，7只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有色金属大幅上涨，银行股逆市下挫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，在国际现货金、银价格再创历史新高的背景下，有色金属大幅上攻，晓程科技（300139）、永兴材料（002756）、江西铜业（600362）、深圳新星（603978）等涨停或涨超10%。中金公司研报认为，当前美联储仍处于宽松周期之中，美国经济仍受到滞胀（增长下行，通胀上行）困扰，因此在看到美国政策与经济拐点之前，黄金牛市可能继续，维持超配黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钢铁股涨幅居前，海南矿业（601969）涨停，大中矿业（001203）涨超8%，河钢资源（000923）涨超5%，抚顺特钢（600399）、金岭矿业（000655）、宝地矿业（601121）等涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电力设备走强，海科新源（301292）、华盛锂电（688353）、协鑫集成（002506）、丰元股份（002805）、中超控股（002471）、天际股份（002759）、亿晶光电（600537）等涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电子、通信携手下跌，长光华芯（688048）跌超10%，腾景科技（688195）、源杰科技（688498）、宏微科技（688711）、万隆光电（300710）、仕佳光子（688313）等跌超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股逆市下挫，厦门银行（601187）、渝农商行（601077）、宁波银行（002142）、贵阳银行（601997）、建设银行（601939）、沪农商行（601825）等跌幅靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品饮料表现不佳，海欣食品（002702）跌超7%，惠泉啤酒（600573）、惠发食品（603536）、养元饮品（603156）、巴比食品（605338）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A股市场短期或将延续震荡上行趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，近期，A股大盘维持着震荡上涨趋势，主要有以下三个方面原因：一是海外流动性宽松预期发酵，二是人民币持续升值提振，三是春季躁动行情预期。因此短期内，A股市场或将延续震荡上行趋势，近期各大热点题材板块也将反复活跃，短线仍有较多机会，不过在全市场成交额稳定在2万亿元以上之前，主要还是以轻指数、重结构的思维参与市场，把握好板块间的轮动节奏。展望后续，随着11月份经济数据公布以及海外三大央行利率决议落地，宏观经济数据对市场影响消退，流动性及风险偏好对市场影响将增加，叠加国内政策利好预期，市场有望逐步演绎“春季躁动”行情，指数放量突破均线将是观察“春季躁动”行情开启的关键信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券认为，从技术分析角度看，沪指站稳五日均线，技术面短期多头占优，五日均线与年线突破形成双支撑，后续若突破压力位则可挑战4000点位。当日离岸人民币兑美元汇率升破7.0重要关口，这是自2024年9月以来的首次突破。人民币适度升值对中国股市总体形成积极利好。这一走势有助于提升人民币资产的整体吸引力，进一步提振市场投资需求。对于关注汇兑收益的境外机构投资者而言，他们既能赚取资产增值收益，又能获得汇率升值带来的红利，从而实现双重收益。这种效应有望推动中国股市获得持续增量资金流入，增强市场活力与稳定性，为资本市场长期发展提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银河宏观认为，一季度的宽松路径将是降准和结构性降息，全面降息仍需等待时机。稳预期（外部）、稳就业（内部）、稳市场（金融）将是观察全面降息可能落地的主线。预计全年会有1-2次降息，总计调降政策利率10-20BP，从而引导LPR下行，并传导至贷款、存款利率的进一步下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴证策略团队表示，人民币升值驱动股价上行的细分行业，核心逻辑可归纳为三类：一是原材料进口依赖度较高、人民币升值驱动进口成本下降；二是美元负债成本较高、人民币升值驱动美元负债成本下降；三是人民币购买力提升带动内需/跨境消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通首席策略分析师方奕表示，对中国市场的前景保持坚定乐观。2024年以来的行情可称为“转型牛”，其典型特征是经济结构转型与资本市场改革交相辉映，今年关于上证指数年内达到4000点的预测已基本实现，但同时强调A股的“转型牛”远未结束。2026年市场空间还很大，有望挑战十年前高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华安证券联席首席策略分析师刘超指出，市场的核心驱动力告别由流动性主导的估值扩张，转而进入由基本面接棒的盈利修复周期。在这场从预期到盈利的宏大切换中，消费的结构性变迁、政策的精准滴灌以及盈利的广泛复苏，构成了把握2026年市场脉络的三大支柱。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:22:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766733073958_pxp2b1_1766733074189.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257155</guid></item><item><title>农业银行资产负债管理部原总经理王青山被查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257179</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据中央纪委国家监委驻中国农业银行纪检监察组、山东省纪委监委消息：中国农业银行资产负债管理部原总经理王青山涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻中国农业银行纪检监察组纪律审查和山东省滨州市监委监察调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:19:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766733589010_Ee6GAw_1766733589199.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257179</guid></item><item><title>视频丨中方成功救助一名菲律宾渔民</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257144</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月25日，中国海军174舰在南海海域巡航期间发现一艘菲渔船发出求救信号。该船因机械故障已滞留海上三日，船上渔民饮水及食物短缺。中国海军迅速行动，派出救援艇向菲方渔船紧急提供饮用水、食品等必要生活物资，有效保障渔民生命安全。期间，中方与菲律宾海警船 4408号进行了必要沟通协调。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="712383" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/780ecebe23344663a5ec07adcbd45e65/hd/1766732318639_JFhz5Z_1766732359614.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766732370258_8pzGbd_1766732370348.png" data-duration="01:59" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="712384" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0eab4b28d8ec4e32a7a3a7ffac03a8d0/hd/1766732319271_XxcCYZ_1766732397793.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766732401840_tXtTwK_1766732401840.jpg" data-duration="00:10" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3224147" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/99d18049-74d9-4c66-b5aa-d0c83042763d.jpg" loading="lazy" data-imageid="364541555"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3224145" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/407fa536-0a20-403c-8f79-ddbc593e3b86.jpg" loading="lazy" data-imageid="364541556"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3224144" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/1f322582-5d27-4252-93ba-91f9c5f1a249.jpg" loading="lazy" data-imageid="364541554"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:19:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766732456726_PCYA5Y_1766732456893.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257144</guid></item><item><title>“两新”标准实施成效显著：前11月家电以旧换新超1.28亿台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257152</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;记者今天从市场监管总局了解到，以标准提升牵引设备更新和消费品以旧换新行动从2024年启动以来，一批国家标准陆续发布实施，其中部署制修订轻工领域重点推荐性国家标准52项，取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以旧换新方面，截至2024年底，我国冰箱、洗衣机、空调等家电保有量超过30亿台，家用电器性能品质、创新品类等标准，有效支撑以旧换新政策落地。今年1至11月，家电以旧换新超1.28亿台，带动相关商品销售额超2.5万亿元。家具智能等级评定等标准，助推行业智能升级，龙头企业加速推出中高端智能家具产品，市场规模达100亿元以上，成为家具消费升级的新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在低碳转型方面，日用陶瓷、照明电器、塑料制品等碳足迹核算标准，助力企业精准识别高碳环节，科学优化减排路径，从源头推动低碳转型。以景德镇集中产瓷区为例，当地各类窑炉3500座以上，依托标准精准定位减排关键环节与核心问题，倒逼企业设备更新、工艺升级，预计每年减排二氧化碳约8.4万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在循环利用方面，今年1至10月，我国规范拆解电视机、电冰箱、洗衣机、空调和电脑等“四机一脑”约8600万台（套），产出约190万吨再生资源。家用电器回收服务等标准，规范回收处置流程，提升废旧家电的回收效率和资源利用率。家具绿色设计、绿色产品等标准，引导企业优化原材料选取，改进生产工艺，减少资源能源消耗。目前已有超700家企业的2200多种产品获得绿色家具产品认证，有效支撑了家具行业绿色循环发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:16:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766732615627_wMerB7_1766732615754.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257152</guid></item><item><title>千万用户背后：一汽奥迪如何定义合资豪华车的“中国范式”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;一个豪华汽车品牌，在中国市场从零起步，到拥有1000万位用户的深度信赖，需要多长时间？一汽奥迪给出了属于这个时代的最快答案：38年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国民经济的支柱产业，汽车工业的每一次迭代升级，都与消费升级的趋势、制造业转型的浪潮深度绑定。在豪华汽车细分市场，这一演进脉络尤为清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一家为中国汽车行业创下无数“第一”的合资车企，一汽奥迪即将迎来在华累计用户突破千万的里程碑时刻，成为中国汽车市场首个坐拥千万用户的合资豪华品牌。这不仅是品牌近38载深耕市场的硕果，更成为中德合资合作模式成功实践的鲜活例证，为中国汽车工业高质量发展写下鲜明注脚，也折射出中国社会从物质富足迈向精神追求的价值变迁。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/ab327812-0b51-408a-9e15-a5b14448d6c1.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/ab327812-0b51-408a-9e15-a5b14448d6c1.png" data-height="1279" data-width="2275" data-filesize="1856443" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541475" data-imageid="364541475"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一汽奥迪即将迎来在华累计用户突破千万的里程碑时刻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从1989年首辆奥迪100下线开启国产豪华车先河，到如今的以“油电同智”战略引领智能出行变革，一汽奥迪始终用跨越时代的进取精神，诠释着“在中国，为中国”的深度本土化承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近38年深耕，定义豪华车国产化标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从零到千万用户的跨越，在一汽奥迪近38年的进取之路上，我们看到一个品牌对行业发展趋势的精准把握，对豪华车国产化标准的持续引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1988年，一汽与奥迪正式开启合作，率先将豪华汽车国产化的概念引入中国，打破了此前进口豪华车垄断高端市场的格局，填补了中国豪华汽车制造领域的空白。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/35b1335e-e73a-4d43-a917-d4cefbe005c2.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/35b1335e-e73a-4d43-a917-d4cefbe005c2.jpeg" data-height="1500" data-width="2880" data-filesize="170803" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541474" data-imageid="364541474"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一汽奥迪成功将奥迪A6L家族成功打造为在华最成功的豪华行政轿车&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1999年，基于对中国用户核心需求的深刻洞察，一汽与奥迪联合开发的第五代奥迪A6（C5）在长春下线，首开国内高档车加长的先河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一本土化创新决策，精准契合了中国用户对后排空间的极致追求，引领了整个豪华车市场的“加长风潮”，此后众多豪华品牌纷纷跟进，一汽奥迪作为豪华车国产化标准定义者的地位无可撼动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入智能电动化时代，面对行业性的电动化转型阵痛，一汽奥迪再度以“油电同智”的破局思路，推出PPC豪华燃油智能平台与PPE豪华纯电平台，燃油与纯电车型智能体验从此同源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，全球首款搭载华为乾崑智驾技术的燃油车一汽奥迪A5L上市，它以E³1.2电子电气架构、VMM车辆运动管理模块及双激光雷达方案，打破传统燃油车技术瓶颈，兼顾智能与驾控质感，实现“德国精工”与“中国智慧”的深度耦合。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/bf25580f-2247-451e-8424-dd48521b7815.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/bf25580f-2247-451e-8424-dd48521b7815.jpeg" data-height="4041" data-width="7184" data-filesize="23869589" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541471" data-imageid="364541471"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年，全球首款搭载华为乾崑智驾技术的燃油车一汽奥迪A5L上市&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，一汽奥迪与华为、宁德时代等头部企业深度合作，未来旗下PPC、PPE双平台车型将全面搭载华为乾崑智驾技术，再一次为豪华品牌的智能化转型打下样板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近38年同行：从情感共鸣到全周期服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;38年前，当第一辆国产奥迪100驶下生产线时，品牌与用户的联结便已埋下种子。这种联结从未局限于产品本身，而是随着时代变迁，从精神层面的共鸣，延伸至全周期的服务陪伴，最终沉淀为彼此成就的共生关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初的共鸣，源于对“进取”的共同追求。改革开放初期，奥迪成为创业先锋与行业精英开拓事业的伙伴，随着时间的推移，它渐渐成为医生、律师、建筑师、设计师与企业家们的共同选择，其严谨工艺与高端形象，正是用户对自身价值的外在表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着社会发展，用户需求从单一商务转向家庭与自我实现，奥迪又以多元产品矩阵，契合了平衡事业与生活的中坚力量、践行社会责任的公益践行者等群体的追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年奥迪英杰汇的成立，让这种共鸣有了具象载体——各领域杰出代表身上的进取与责任，与品牌精神深度契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在山东菏泽，奥迪A6L车主李贵发长期为长者、困难人群免费供餐，用青年湖公益素食馆温暖了无数人。这些车主的举动让这份共鸣从精英圈层激荡开来，验证品牌与用户的联结，早已超越用车场景，抵达价值认同的层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情感的维系，离不开实打实的服务支撑。用户需求在变，服务体系便随之迭代升级。2000年，一汽奥迪率先引入豪华品牌4S服务模式，首次为中国用户带来专属、尊贵的用车体验，奠定了行业服务标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当用户愈发追求效率与便捷，2025年“奥迪卓・悦服务Plus”应运而生。它不仅全面提升服务效率、拓展服务场景、更实现7×24小时全天候响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这背后，是覆盖240余座城市的600多家经销商网络打下的坚实基础——其中90%以上的经销商已与品牌并肩通行超2年，这份深厚的携手，让无论身处何地的用户，都能感受到始终如一的高品质服务，更让服务不再是被动响应，而是主动预判用户所需的贴心陪伴。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/d057864c-6955-40f8-a9e8-26a8cc5687da.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/d057864c-6955-40f8-a9e8-26a8cc5687da.png" data-height="1620" data-width="2880" data-filesize="4045544" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541470" data-imageid="364541470"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一直以来，一汽奥迪始终坚持以用户为中心，致力于为用户带来尊贵的用车服务体验&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当情感与服务足够深厚，共生便成为必然。2025年一汽奥迪“客户关爱基金”的设立，正是这种共生关系的升华。品牌不再是单向提供服务，而是搭建起平台，支持像李贵发一样践行公益的车主，让用户的善意得到放大，让品牌责任与用户价值形成共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当千万用户选择了一汽奥迪，后者也在这一里程碑时刻为用户带来了价值回馈。2025年12月24日，一汽奥迪发布“成就千万美好”主题词及专属标识，同步上线千万用户礼遇季，以贯穿选车、购车、用车全链路的诚意福利，回馈新老用户的长期信赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试驾解锁专属礼，APP会员直接兑换酒店升级、商圈消费补贴等权益；老车主回店保养可享大幅优惠，增购、置换均能申领现金补贴或服务礼包，推荐亲友购车还能叠加积分奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，“乾崑智驾大使”专属权益持续落地，覆盖A5L乾崑智驾版及Q6L e-tron家族，让选择智能车型的用户能享受到额外购车福利，让技术升级与权益回馈形成双向呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一汽奥迪的千万用户，从不是冰冷的数字，而是近38年里每一次选择沉淀的信赖，每一段同行镌刻的温暖，最终凝聚成“价值共同体”的生动注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;迈向下一程：豪华车的中国范式启示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当全球汽车产业站在智能化拐点，一汽奥迪的“千万样本”提供了独特启示：本土化不是简单的配置适配，而是从研发、供应链到用户生态的深度重构。其与华为、宁德时代等科技企业的战略合作，正打破传统车企的封闭研发模式，开创德国工艺与中国智慧相结合的新合资模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品层面，一汽奥迪构建起覆盖42款车型的“全域豪华”矩阵。从A6L、Q5L等经典热销车型，到即将上市的全新奥迪Q5L、A5LHDI版，再到已正式亮相的一汽奥迪 Q6L e-tron家族、奥迪A6L e-tron，全方位满足用户多元出行需求。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/acdad249-d102-4eaa-9c75-951e2d90520a.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/acdad249-d102-4eaa-9c75-951e2d90520a.png" data-height="2178" data-width="3890" data-filesize="17047748" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541472" data-imageid="364541472"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;一汽奥迪推出“油电同智”战略，实现燃油车与电动车的全面智能化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术底蕴始终是奥迪的护城河。从quattro四驱系统改写汽车操控史，到全铝车身引领轻量化革命，再到数字矩阵大灯重构人车交互语言，一汽奥迪持续将全球顶尖技术引入中国，为品牌认知提供坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，其国产化率已突破70%，福耀玻璃等本土供应商通过奥迪标准赋能，成功跻身全球供应链体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在核心叙事之外，一汽奥迪的社会贡献构成品牌坚实底色。全链路提供近50万个就业岗位，累计纳税超7000亿元，依托八大基地建立严格质量管控体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，一汽奥迪的公益之路同样步履不停，成为践行社会责任的标杆企业。一汽奥迪自2019年与中国儿童少年基金会达成战略合作以来，依托“一汽奥迪公益基金”与中国儿童少年基金会携手推进“春蕾计划”，为贫困及资源枯竭地区儿童搭建教育成长平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一汽奥迪公益基金”还为灾害中的儿童提供紧急物资救助。这些关注儿童与青少年健康成长的举措，让品牌责任从产业赋能延伸至社会温情传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望来时路，一汽奥迪的成长始终与中国汽车工业、社会发展同频共振。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/c6d63607-3524-43f2-9578-27e8361f34c8.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/c6d63607-3524-43f2-9578-27e8361f34c8.png" data-height="5464" data-width="8192" data-filesize="18423472" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364541473" data-imageid="364541473"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2026年1月，全新奥迪Q5L将上市，一汽奥迪用户正式突破1000万，见证豪华新纪元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千万用户，既是里程碑，更是新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于用户而言，千万量级的背后，是每一份信任的累积；对于行业而言，这一成就为合资品牌的本土化发展提供了可借鉴的路径；对于社会而言，一汽奥迪的深耕与付出，也为就业、经济发展与公益事业作出巨大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一汽奥迪的故事是中国汽车工业开放创新的缩影，一汽奥迪的千万时代是沉淀更是迸发。从长春第一汽车制造厂的合资签约，到如今智能制造与销售的全国布局，这家始终与中国改革开放同频的企业，正在智能出行新赛道上，以深厚积淀、前瞻视野与坚定初心，续写与行业、用户共生共荣的新篇章，引领豪华品牌的第二次破局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:58:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251226/eb933186-dc33-4f5f-8aca-b4eb86b23bd7.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257097</guid></item><item><title>被中国足球“忽悠”的球迷，写了一本关于足球和青春的小说</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252484</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;上世纪90年代中后期至千禧年初这十年不到时间，是中国足球狂热的时代。在一个女生的视角里，足球男孩成长的轨迹应该是什么样的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《初恋》这本乍看之下应该是言情题材的小说，其实讲述的是曲折的成长故事中，女孩把对男孩的爱慕渐渐变成了对足球的执念，也把青春的遗憾，变成了长大成人后想要达成的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，这本书的作者管超，其实是一位被中国足球“忽悠”的球迷。作为一名“80后”上海人，管超在年幼时受到了1995年申花队夺冠的影响，从小就喜欢踢足球。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766638447317_wcAm4z_1766638491203.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364508432"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;管超出版了一本关于足球的新作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，足球文化也是一种时代的投影，那个时候徐根宝强调“抢逼围”战术，而在改革开放初期，各行各业也都在“抢逼围”的竞争情绪中发展，足球文化的发展得到了整个社会氛围的烘托，而人们也被中国足球的热情所深深感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多有着相同成长经历的上海人都能够很清楚地回忆起，彼时孩子们踢球是一件稀松平常的事情，不管是时间上还是空间上都没有任何问题——每所学校都有足球队，周末经常由体育老师带领着，组织学校与学校之间的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “小时候的梦想便是长大能踢上职业足球，而这种梦想的种子其实埋藏在许多孩子的心中。”管超和澎湃新闻记者说起这段经历时非常兴奋，仿佛时间回到了二三十年前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有一起踢球的朋友说了一些好话，意思是我可以踢职业，我当时就被一腔热血冲昏了头脑，还耽误了学业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段经历让管超非常沮丧，直到一次偶然的机会，他遇到了一位当年申花青年队的教练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对管超说：“我每天都要否定掉很多像你这样对足球一腔热血的孩子，但是你不要因为这么多年为足球付出如此之多却最终一无所获而难过，因为足球已经给了你一个男孩所应该具有的所有品格。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766638450718_h2ZzWa_1766638514837.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364508444"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;小说作者管超（左）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令管超为代表的很多球迷遗憾的是，随着2002年世界杯高光时刻过去，中国足球进入了漫长而灰暗的下行期，整个行业的不良之风让民众对中国足球彻底失去信心。越来越多的家长和学校反对学生踢球，而城市的发展与变迁，也慢慢蚕食着青少年踢球的场地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一个国家的足球水平高低，其实就是足球人口基数的多少决定的。现在的中国足球像一个巨大的围城，城里少数一些小孩，早早就踏上了以职业球员为目标的极其功利的成长道路，而城市之外，则是数量庞大，却因为家长、学校的偏见而几乎没有机会接触足球的孩子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管超告诉澎湃新闻记者，正如当年那个教练所说，足球是锻炼孩子性格与意志最好的运动。与队友一起在球场上拼搏，也正是青春应该有的样子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在有很多人办足球青训，也有人把小孩送到国外踢球，但很少有人去做一些关于足球文化的东西。所谓足球文化，简单地说，就是把足球运动中美好的一面，用文艺的形式去展现给大众。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管超解释了自己写《初恋》这本小说的初衷，“这本书不只是写给喜欢足球的人看，也希望通过热血激昂的青春故事，吸引到更多原本不关注足球的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，已经在筹备把《初恋》这本小说搬上大银幕，把对足球的热爱用另一种方式延续。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:56:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766638477367_QjEXHr_1766638477575.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32252484</guid></item><item><title>打造新兴支柱产业、深入整治“内卷式”竞争，工信部部署明年重点工作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257122</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;记者26日从全国工业和信息化工作会议上获悉，工业和信息化部部署2026年重点工作时提出，深入实施新一轮十大重点行业稳增长工作方案，推动特色优势矿产资源产业高质量发展，打造新兴支柱产业，推进“人工智能+制造”专项行动，深入整治“内卷式”竞争等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议提出，要全力巩固工业经济稳中向好态势，加大绿色产品、潮品、适老产品等供给，着力稳定制造业有效投资。持续提升产业链韧性和安全水平，实施新一轮重点产业链高质量发展行动，深入实施产业基础再造工程。加快提升产业科技创新能力，攻克一批带动产业发展的核心技术，做强一批高水平制造业中试平台，加快培育全国一体化技术市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在培育壮大新兴产业和未来产业方面，会议明确，将打造集成电路、新型显示、新材料、航空航天、低空经济、生物医药等新兴支柱产业，支持人工智能攻关，有序开展卫星物联网等新业务商用试验，创建首批国家新兴产业发展示范基地，建设一批创新型产业集群，开展未来产业重点细分赛道创新任务揭榜挂帅，加强6G技术研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议还提出，新培育一批“小巨人”企业、制造业单项冠军企业和国家级中小企业特色产业集群，加紧清理拖欠企业账款，坚决遏制新增拖欠，修订中小企业划型标准。坚决遏制低价低质量竞争，强化产业与财税、金融等政策协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，会议还对优化提升传统产业、推动信息化和工业化深度融合、推动工业绿色低碳发展、推动信息通信业高质量发展等工作作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部部长李乐成在会上表示，2026年是“十五五”开局之年，要锚定实现新型工业化这个关键任务，进一步全面深化改革，推动科技创新和产业创新深度融合，推动信息化和工业化深度融合，因地制宜发展新质生产力，推动工业经济实现质的有效提升和量的合理增长，加快建设现代化产业体系，确保实现“十五五”良好开局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:51:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766731527069_aWQiGy_1766731527218.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257122</guid></item></channel></rss>