<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄空袭乌克兰表明普京无和谈诚意？特朗普：莫斯科也遭袭了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272508</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766979078621_kaphM5_1766979078974.png" alt="俄空袭乌克兰表明普京无和谈诚意？特朗普：莫斯科也遭袭了"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:55&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;俄空袭乌克兰表明普京无和谈诚意？特朗普：莫斯科也遭袭了&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;美东时间12月28日，特朗普在海湖庄园与泽连斯基就拟议中的俄乌“和平计划”举行会晤。特朗普在记者会上被问，有些人认为俄罗斯近期对乌克兰的袭击表明普京并无和谈的诚意，您对此有何评论？特朗普回应称，我相信乌克兰也对俄罗斯发动了一些非常猛烈的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:49:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766979078621_kaphM5_1766979078974.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272508</guid></item><item><title>韩国金建希特检组公布调查结果：利用总统夫人身份“卖官卖职”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272467</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;韩国负责调查前总统尹锡悦夫人金建希的特别检查组今天（12月29日）公布了最终调查结果。特检组表示，金建希利用总统夫人身份，收受大量财物，并广泛介入了各种人士安排，“甚至可以称得上是现代卖官卖职”，韩国的公共系统因此严重崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特检组于今年7月2日成立，在180天的调查时间中，集中调查了与金建希相关的9个案件，其中包括操纵股价案、与“政治掮客”明泰均相关的介入国民力量党内公推案、收受某宗教团体的贿赂案等，据特检组通报，相关案件涉及犯罪收益达14.6亿韩元（约合人民币712万）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特检组对金建希涉嫌参与操纵德意志汽车、三富土建等公司的股价等案件进行了调查，确认了相关人员违反《资本市场法》的嫌疑，并对16人提出了起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特检组还对金建希收受名牌包、珠宝、手表、名画、贵金属等财物，受贿金额达3.77亿韩元（约合人民币184万元）；特检组指出，“前总统夫人依仗总统的权力，专搞腐败型卖官卖职，破坏了国家体系，但在总统的庇护下没有受到处罚，但通过彻底的调查，真相大白”。此外，金建希还涉嫌接受某宗教团体的财物，该团体还介入了2022年总统大选以及国民力量党党首选举。特检组指出，“这是破坏《宪法》规定的政教分离原则的典型的政教勾结事件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特检组还将尹锡悦和金建希定义为“政治共同体”，明确指出两人在各种政治利益上存在共谋关系。特检组指出，金建希自尹锡悦参与政治活动的开始阶段就起到了主导作用，在尹锡悦当选总统后也积极介入了人事安排等，作为“政治共同体”活动的事实被明确暴露出来。特检组还指出，没有任何正式权限的金建希享有“仅次于总统的地位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，特检组还就金建希非法介入总统官邸迁移等案件展开了调查，确认了她涉嫌部分非法介入总统官邸迁移等国家合同的事实，但还需要补充调查，因此计划将相关需要补充调查的案件移交警察厅国家调查本部继续调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特检组在调查期间对66人提出了76次起诉，其中包括前总统尹锡悦、金建希等20人被拘留起诉。特检组于8月6日对金建希进行传唤调查，之后提请法院批捕金建希。法院8月12日签发了对金建希的拘捕令后，特检组于8月29日对她提出起诉。由于特检组的调查时间为180天，特检组在记者会结束后正式解散。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:17:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766979201897_ac63ad_1766979202104.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272467</guid></item><item><title>特朗普暗示泽连斯基：为了不再失去领土，还是尽快达成协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272421</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766976470096_BQcFbt_1766976470263.png" alt="特朗普暗示泽连斯基：为了不再失去领土，还是尽快达成协议"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:44&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;特朗普暗示泽连斯基：为了不再失去领土，还是尽快达成协议&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;美东时间12月28日，特朗普在海湖庄园与泽连斯基就拟议中的俄乌“和平计划”举行会晤。特朗普表示，一些领土已经被占领，一些领土还在被争夺中，但也可能在未来几个月被占领，所以最好是现在就达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:15:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766976470096_BQcFbt_1766976470263.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272421</guid></item><item><title>2025年中国国际形象全球调查报告：国际社会对华好感度持续提升</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272455</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年中国国际形象全球调查报告29日发布。报告显示，习近平新时代中国特色社会主义思想获国际社会高度认同，深入贯彻中央八项规定精神、制定五年规划等执政理念与经验获国际好评，国际社会对华好感度持续提升、期待中国发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次全球调查由环球时报研究院具体执行。调查样本为46个国家、约5.17万民众，其中包括15个发达国家和31个发展中国家，涵盖各大洲代表性国家及二十国集团国家、9个金砖国家、10个东盟国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次调查选取了习近平新时代中国特色社会主义思想中的部分重要理念，询问外国受访民众的意见。“构建人类命运共同体”“绿水青山就是金山银山”获近八成国际民意认同，“全面从严治党”“全面深化改革”“以人民为中心”获超过七成认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查显示，近七成国外受访民众对中国共产党深入贯彻中央八项规定精神等全面从严治党理念和实践持肯定态度。本次调查介绍了中国编制并实施五年规划的发展经验，超过四分之三的国外受访民众对此具有客观积极的认知与评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查显示，超过八成国外受访民众对2025年中国经济增长给予积极评价，近九成受访者表示对未来10年中国经济增长有信心。近八成国外受访民众认可中国综合国力在增强，近七成国外受访民众对中国抱有好感，对中国人的奋斗精神、创新精神的认同比例超过四分之三。九成多国外受访民众对中国感兴趣，其中四成多兴趣程度很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推动国际秩序朝着公正合理方向发展、改革完善全球治理、开展国际和地区热点问题斡旋与协调，以及经贸合作、教科文合作等方面，八成左右国外受访民众期待中国未来开展更多行动或发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体国际民意中，超过七成国外受访民众希望未来中美关系“趋向缓和”或“保持现状”。在“对中美两国哪一个好感度更高”的比较中，国外受访民众选择中国的比例为39%，选择美国的比例为26%，对华好感度超过对美好感度。美国政府对全球加征高额关税招致广泛担忧与批评，超过六成国外受访民众持批评反对意见。中国政府采取了坚决反对和有力反制措施，超过七成国外受访民众对此表示认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过八成国外受访民众认为本国与中国是正常、友好或战略合作的关系，超过三分之二的国外受访民众希望未来本国与中国的关系变得更好，超过四分之三的国外受访民众对中国的周边外交政策给出积极客观评价。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:14:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766977582911_nRTG3T_1766977583018.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272455</guid></item><item><title>全球前瞻｜内塔尼亚胡访美，或向特朗普汇报再次打击伊朗方案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272241</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周2025年12月29日至2026年1月4日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，韩国总统室12月28日通报，韩国总统李在明将于29日首次前往原总统府青瓦台办公，这标志着中断近3年7个月的“青瓦台时代”正式重启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间12月28日下午，以色列总理内塔尼亚胡乘机飞抵美国佛罗里达州。他将于当地时间29日与美国总统特朗普再次举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视“玉渊谭天”公众号报道，墨西哥国会通过提案，自明年1月1日起，对主要来自中国的约1400项税目产品征收最高50%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国总统府搬回青瓦台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，当地时间29日零时许，象征韩国国家元首的“凤凰旗”在青瓦台升起。这意味着韩国总统府正式完成搬迁工作，时隔3年7个月迁回青瓦台。韩国总统府名称也随之改回“青瓦台”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩国总统府的消息，总统李在明将于29日首次前往青瓦台办公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明今年6月就任总统后，便立即指示启动总统府迁回工作。8月1日起，青瓦台停止对公众开放，启动全面安保升级、设施检修和改造工作。12月9日，韩国总统府正式启动迁回工作，将各部门办公设施从龙山总统府搬至青瓦台。22日起，设有总统府记者室的青瓦台春秋馆开始恢复运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国《中央日报》称，青瓦台长期以来始终未能摆脱“特权”“闭塞”“王宫”等负面标签。而李在明政府提出，要借此次韩国总统府搬回青瓦台的契机，消除青瓦台长期以来“帝王式总统制”的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明政府还计划借此次搬迁进一步扩大与国民的沟通。韩国总统秘书室室长姜勋植近期表示，将进一步拓展总统行程的线上直播等内容，并在青瓦台继续运营为媒体设立的开放演播室，以改善媒体记者的采访环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1948年以来，青瓦台一直是韩国历任总统的官邸和办公场所。2022年5月，尹锡悦就任韩国总统后，将办公地点搬迁至首尔市龙山区国防部大楼的新设总统府，青瓦台面向公众开放。总统府搬至龙山后，办公空间不足、外部投诉增多及安保风险等问题日益凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按尹锡悦的说法，青瓦台是韩国“帝王权力”的象征。青瓦台建筑结构较为分散，总统难以同幕僚及国民进行充分接触，而搬迁至龙山总统府将加强与民众的联系和沟通。不过，尹锡悦此举因缺乏充分的事前论证，被韩国舆论批评为仓促之举、浪费资源。此外，一段尹锡悦夫妇与“政治掮客”明泰均的谈话录音曾被公开，录音中明泰均同尹锡悦夫人金建希讨论青瓦台“风水不好”，再次引发舆论争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内塔尼亚胡抵美与特朗普会晤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间12月28日下午，以色列总理内塔尼亚胡乘机飞抵美国佛罗里达州。他将于当地时间12月29日与美国总统特朗普再次举行会晤。今年以来，特朗普已与内塔尼亚胡会面五次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《以色列时报》称，除29日在佛罗里达州的海湖庄园分别与美国国务卿鲁比奥和美国总统特朗普会面外，内塔尼亚胡此后行程相对轻松。12月31日内塔尼亚胡将在下榻酒店会见福音派领袖，并参加犹太社区活动，随后在2026年1月1日返回以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡此行预计将与特朗普磋商加沙停火第二阶段相关问题和协调对伊朗政策立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国方面消息，包括美国副总统万斯和国务卿鲁比奥在内的白宫高层官员对内塔尼亚胡政府在加沙停火协议问题上的耐心已经耗尽，且已不愿在此问题上继续向其提供支持。而内塔尼亚胡此行旨在说服美方接受以方在加沙停火协议上更为强硬的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国Axios新闻网刊文称，白宫高层普遍认为内塔尼亚胡正“破坏加沙和平进程”。即将举行的领导人会晤将印证特朗普本人是否持同样的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国全国广播公司（NBC）12月20日曾报道，以色列准备向特朗普汇报再次打击伊朗的方案。内塔尼亚胡或将表示，伊朗弹道导弹项目的扩张不仅将对以色列构成威胁，也会危及地区安全及美国相关利益，需要迅速采取军事行动。预计内塔尼亚胡还将提出美方参与或协助该军事行动的选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗国际电视台称，内塔尼亚胡计划向特朗普通报未来可能对伊朗的打击方案。而就在内塔尼亚胡访美前夕，伊朗总统佩泽希齐扬27日表示，将对任何新的美以“侵略行为”做出更加果断的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;墨西哥提高关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视“玉渊谭天”公众号报道，墨西哥国会通过提案，自明年1月1日起，对主要来自中国的约1400项税目产品征收最高50%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》此前报道，墨西哥国会12月10日授权对中国进口商品加征最高50%的关税。该关税法案适用对象包括中国及其他与墨西哥无贸易协定的国家，将于明年1月正式生效。关税覆盖范围广泛，包括汽车零部件、纺织品、家具、塑料、钢铝等多种商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，此举被视为在华盛顿压力下，墨西哥与美国保持立场一致的重要举措。墨西哥国会通过提案后，美国总统贸易顾问纳瓦罗宣称，墨西哥的做法是美国改变国际贸易秩序的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，墨西哥总统辛鲍姆否认加征关税是为了迎合华盛顿。她表示，此举将有助于推动墨西哥本土制造业发展，同时缩小墨方对华巨额贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，中国外交部、商务部发言人在12月11日分别就此事作出回应。外交部发言人郭嘉昆在当天例行记者会上表示，逆经济全球化潮流而动、搞保护主义，损人不利己。希望墨方及早纠正有关错误做法，同中方相向而行，共同维护好双边经贸关系大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人也强调，中方一贯反对各种形式的单边加征关税措施，希望墨方及早纠正这种单边主义、保护主义的错误做法。为维护中国相关产业利益，商务部已于9月底依法对墨启动了贸易投资壁垒调查，目前调查正在进行中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:12:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766975929944_65mTAz_1766975930177.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272241</guid></item><item><title>美国应认清对台军售的严重后果</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272234</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;近日，美国批准大规模对台军售，粗暴干涉中国内政，严重损害中国主权、安全和领土完整，严重破坏台海和平，向“台独”分裂势力和外界发出严重错误信号，激起中国人民极大愤慨。中方第一时间向美方提出了严正交涉，并对外阐明严正立场。中国外交部12月26日公布了对20家美国军工企业和10名高级管理人员采取反制措施的决定。鉴于军售问题的严重性，中方进一步采取维护自身利益的措施，完全合理合法，天经地义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在涉台及军售问题上是做出过承诺的。在1978年发表的“中美建交公报”明确载明：“美国承认中国的立场，即只有一个中国，台湾是中国的一部分。美国承认中华人民共和国是中国的唯一合法政府”。 美国在1982年发表的“八·一七”公报中明确表示，“美国无意侵犯中国的主权和领土完整，无意干涉中国内政。美国声明不寻求执行一项长期向台湾出售武器的政策”。然而，美方却不断违背自己的诺言，不断加大对台军售规模。这是损人之举，最终也会反噬自身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国必须认清武装台湾的严重后果。赖清德当局上台以来，对内大搞政治独裁，对外顽固谋求“台独”，种种倒行逆施早已天怒人怨。近日，台湾网友发起“弹劾赖清德”活动，短短几天就超过800万人联署。台湾地区立法机构12月26日也表决通过了涉赖清德弹劾案的提案。赖清德当局急不可耐促成美对台售武，根本目的是把美国拉下水。美方少数极端分子推动武装台湾，真实意图是让美国重回对外干涉和战争的老路。美国应当清楚，岛内“台独”势力以武谋独、以武拒统，挽救不了“台独”必然灭亡的命运，只会加速把台海推向兵凶战危的境地。美方以武助独只会引火烧身，势必推高中美冲突对抗的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;70多年前，美国把军舰开进台湾海峡，武力干涉阻挠中国统一，导致台湾问题至今未能彻底解决。美国在中国实现完全统一问题上是欠了中国债的。中国早已不是70多年前的中国。当前，两岸实力对比已发生根本性变化。无论美国把台湾打造成怎样的“豪猪”，都不可能抵挡中国终将完全统一的历史潮流。美方越是纵容“台独”势力谋独挑衅，就越会自食其果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美因台湾问题发生对抗并不符合美国的利益。中美两国间拥有广泛共同利益和广阔合作空间，可以成为伙伴和朋友，相互成就，共同繁荣。美国要解决国内面临的诸多问题和国际地区热点问题，也离不开中国的帮助，但前提是美国要尊重中国的核心利益。美方一边和中方寻求合作，一边不断损害中方核心利益，这是行不通的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美近期民调显示，过半民众反对武力干涉台海局势，超过六成民众将避免冲突作为对华关系的优先事项。美国政府应当认真倾听这些声音，恪守一个中国原则和中美三个联合公报，落实美国领导人所作严肃承诺，立即停止武装台湾的危险行径，避免给中美关系带来更多伤害，同中方一道维护中美关系和世界和平稳定大局。希望美方能够做出正确的选择！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 02:53:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766975688956_nWBzcr_1766975689153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272234</guid></item><item><title>央行官员：将深化人工智能应用作为“十五五”金融科技发展的关键核心内容进行重点部署</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272222</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月28日，中国人民银行科技司司长李伟在参加中国财富管理50人论坛2025年会时表示，“十五五”时期，要持续发挥规划的引领作用，制定新阶段金融科技发展规划，将深化人工智能应用作为“十五五”金融科技发展的关键核心内容进行重点部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李伟表示，人工智能已成为推动各行各业高质量发展重要的引擎，对金融数智化转型赋能作用日益凸显。展望“十五五”，要积极稳妥、安全有序推动人工智能在金融领域的应用。“十五五”规划建议提出，全面实施“人工智能+”行动，抢占人工智能产业应用制高点。中央经济工作会议进一步明确，深化拓展“人工智能+”，完善人工智能治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李伟提到，人工智能金融应用的创新发展和落地实践也离不开产业体系的有力支撑。一方面，大模型应用门槛和成本大幅降低，逻辑推理能力显著提升，多模态能力跨越式提高，有力推动金融等行业大模型应用迈入高速发展的快车道。另一方面，智能算力芯片不断进步，为金融数智化转型提供了自主可控、安全高效的算力底座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李伟表示，在看到进展的同时，也要关注人工智能金融应用面临的挑战与风险，一是科技伦理治理亟待加强，二是模型同质化风险不容忽视，三是算法架构内在的缺陷难以根除，四是数据治理和安全面临挑战。此外，智能算力及其技术体系的兼容性、稳定性、供给可靠性也面临一定挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李伟强调，展望“十五五”，要充分认识人工智能的重要性和能力边界，积极稳妥、安全有序提升人工智能金融应用水平，加快健全与智能经济发展相适应的现代金融体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是加强统筹规划。持续发挥规划的引领作用，制定新阶段金融科技发展规划，将深化人工智能应用作为“十五五”金融科技发展的关键核心内容进行重点部署。研究出台稳妥有序推进人工智能金融应用的政策文件，明确金融领域人工智能安全应用的总体目标、重点任务和主要方向。加快建设金融领域国家人工智能行业应用中试基地，降低行业模型训练成本和应用创新的门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是健全风控体系。研究编制人工智能大模型技术金融应用安全规范，深化金融领域人工智能科技伦理治理，强化人工智能应用风险分类分级管理和高风险应用准入管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是提升应用水平。加强业技融合，突出应用导向，聚焦信贷融资、风险控制、营销服务、研发运维等重点场景，探索构建人工智能驱动的服务模式与解决方案，做精做细金融“五篇大文章”，实现金融服务“向智向新向优”转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是助力产业发展。可借助行业协会、产业联盟、联合实验室等平台，强化金融机构与人工智能企业的对接合作与联合攻关，以应用促创新，提升开源基础大模型、智能算力设备等软硬件产品的竞争力与安全性，助力人工智能产业健康有序的发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 02:48:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766975361772_sQxCsF_1766975361972.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272222</guid></item><item><title>股价涨超5%！一汽拟37亿元入股零跑汽车，持股5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271982</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;一汽入股零跑的传闻落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零跑汽车（09863.HK）12月29日于港交所公告，12月28日，公司与一汽股权订立内资股认购协议，公司已有条件同意发行7483.22万股内资股，而一汽股权已有条件同意认购7483.22万股内资股，认购价为内资股每股50.03元（相当于55.29港元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于12月24日零跑汽车收市价49.94港元，以及协议日期前连续5个交易日平均收市价49.23港元，这一认购价均存在溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29日开盘，零跑汽车股价快速上涨，截至发稿，零跑汽车涨5.03%，报52.45港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，7483.22万股内资股相当于零跑汽车已发行内资股总数的约25.74%、经扩大已发行内资股的约20.47%；相当于已发行股份总数的约5.26%，以及经扩大已发行股份的约5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股份架构显示，若本次认购完成后，公司创始人、董事长兼CEO朱江明及股东傅利泉所属的单一最大股东集团合计持有公司股份比例从9.04%降至8.59%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3232228" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766971648234_ERhnfH_1766971648444.png" loading="lazy" data-imageid="364670268"&gt;&lt;p&gt;针对筹资用途，公告介绍，内资股认购事项的所得款项总额将合共为37.44亿元，其中，约50%或18.72亿元将用于研发投入；约25%或9.36亿元将用于补充营运资金及一般公司用途；约25%或9.36亿元将用于扩大销售及服务网络并增强品牌知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零跑汽车于2015年成立。2022年9月，零跑汽车在港交所敲钟上市。曾经是造车新势力销量第二梯队的零跑已经成为第二家实现盈利的造车新势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，今年第三季度，零跑汽车营业收入为194.5亿元，同比增长97.3%；净利润为1.5亿元，与上年同期相比扭亏为盈，上年同期亏损6.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销量方面，截至目前，零跑汽车累计交付量超120万辆，2025年全年销量预计近60万辆，位居中国造车新势力首位。其单月销量已经突破7万辆，长期位居造车新势力月销量榜单首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零跑方面近日提出，其长期目标是成为年销400万辆的世界级车企，并称将在2026年挑战年销量100万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一汽入股零跑，是出于其加速智能新能源转型的战略需求，作为传统汽车巨头的一汽需要借助零跑在全域自研技术及新能源车成本控制方面的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自零跑与一汽开展战略合作后，关于一汽入股零跑的市场传言不断。公开信息显示，中国一汽与零跑汽车于2025年3月3日签署《战略合作谅解备忘录》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一汽发布的最新数据显示，2025年9月，中国一汽销售整车30.2万辆，同比增长6.3%。其中，自主品牌销量8.8万辆；自主新能源汽车销量3.89万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零跑汽车公告的同日，中国一汽发文称，中国一汽全资子公司一汽股权投资（天津）有限公司（下称“一汽股权”）和一汽旗新动力（长春）科技有限公司（下称“旗新动力”）分别与零跑汽车签署投资协议和合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一汽股权将以内资股增发方式入股零跑汽车，成为其战略股东，通过资本融合的方式促进两大汽车集团的战略协同；旗新动力将与零跑汽车进一步共享资源，共同推动插电混动、增程等动力总成联合开发及生产协同。”中国一汽表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国一汽称，双方在智能网联新能源汽车联合研发、协同生产及全球布局等领域进一步深化合作，加速打造汽车行业合作的新范式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 02:46:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766972248993_JraTh8_1766972249440.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271982</guid></item><item><title>极石ADAMAS中国版上市，全球化战略推进国内外市场协同</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月28日，极石汽车在北京举办品牌战略及新车上市发布会，旗下全地形豪华SUV极石ADAMAS中国版正式亮相。新车官方指导价为34.99万-35.99万元，上市权益价33.49万-34.49万元，提供六座与七座两种版本选择。此次发布会不仅是该品牌旗舰车型的国内首发，也标志着其全球化战略进入国内外市场协同发展的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766969637380_jamTNJ_1766969885661.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364670069"&gt;&lt;p&gt;作为聚焦“全球高端户外”赛道的新能源品牌，极石汽车已进入中东、中亚、非洲等40多个国家和地区，并建立本地化服务网络。销量数据显示，2025年12月单月销量预计首次突破2500台，全年交付量将达1.5万台，约为上年的3倍。基于海外市场积累，极石汽车2026年设定3万台的全球销量目标，将以每年一款新车的节奏完善产品矩阵，下一代平台车型已进入研发加速期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新车极石ADAMAS围绕“感官、驾驶、智能、户外”四大维度进行配置升级。外观推出流沙金配色，六座版配备Nappa真皮二排零重力座椅，最大躺角150°，七座版中央通道宽度达183mm；搭载140mm行程空气悬架，获中汽研L3级进阶越野能力认证，配合自研DCC智能阻尼控制系统；智能层面融合DeepSeek AI大模型的语音助手“小石头”及L2+级辅助驾驶系统；户外功能方面，具备最大5.7kW对外放电能力、露营自动调平模式及尾门户外餐吧2.0等配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动力上，极石ADAMAS采用1.5T增程动力总成，增程器最大功率108kW，前后双电机峰值功率分别为150kW和200kW，搭配宁德时代三元锂电池组，兼顾越野性能与续航表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据品牌规划，其长期目标为2030年成为“全球户外爱好者的首选新能源品牌”，持续深耕高端户外赛道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 02:26:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766969911269_SRxjDz_1766969911488.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271954</guid></item><item><title>阿赖汉市政府强行拆除华人纪念碑，中国驻巴拿马大使馆：极度震惊、强烈愤慨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272175</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月27日深夜，阿赖汉市政府在未作任何事前通知、也未事先与华人社团进行任何沟通的情况下，不顾现场华侨华人代表的一致反对，悍然强行拆除了位于美洲大桥观景台的、铭记华人对巴百年贡献和象征中巴人民友谊的中巴公园及华人抵巴150周年纪念碑。此举不仅粗暴践踏了巴拿马30万华侨华人同胞的集体感情，也严重伤害了中国人民对巴拿马人民的友好情谊。中国驻巴拿马大使馆对此表示极度震惊、强烈愤慨和坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;171年前，大量华人远渡重洋来到巴拿马，参与两洋铁路的建设，他们中不少人的尸骨埋在运河沿岸。此后，华人在巴拿马安家兴业，同其他各个族裔一道，成为这个国家发展进步的重要力量，成为巴拿马人。为肯定华人对巴拿马的贡献，巴政府于2004年宣布每年3月30日为“华人日”，充分体现了巴拿马的开放、多元。同年，经过华人社团筹集资金，并在中国政府的资助下，中巴公园和华人抵巴150周年纪念碑得以落成，这是对历史的尊重。公园和纪念碑不是任何一个团体、地方政府的财产，而是巴拿马国家的财产，是中巴两国人民的共同精神财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为确保中巴公园可持续存续发展，华人社团于2024年即开始同阿赖汉市政府多次沟通，未能得到有效回应。今年得知公园可能被拆消息，华人社团更是积极奔走，寻求同阿赖汉市政府协商，并表示愿为公园修缮改造出资，仍然是石沉大海。中国驻巴使馆也直接向阿赖汉市政府表达了愿为公园翻修提供支持的善意，同样被置若罔闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公园和纪念碑遭到无理粗暴拆除，已经引起巴中央政府高度关注和社会各界尤其是华人社团的强烈愤慨。拆除行为同巴拿马尊重历史、开放包容的文化传统格格不入，背道而驰。我们完全赞同穆利诺总统和巴多个政府部门、地方政府、政党、团体，以及广大巴民众就此发表的明确意见和强烈要求，呼吁有关当局尽快采取以下措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、对拆除事件进行彻查，严肃惩戒违法违规、破坏巴拿马历史文化和社会团结稳定的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、同华人社团充分协商，在原址修复中巴公园和华人纪念碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们同时呼吁广大巴拿马华人依据巴法律规定和文化风俗，理性捍卫自身合法合理权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《中国驻巴拿马大使馆严正声明》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 02:19:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766973893021_ZsnTtT_1766973893190.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272175</guid></item><item><title>过早接触智能手机损害青少年心智，这个说法得到多项新研究证明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271989</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;多年来，关于青少年与电子屏幕的争议始终笼罩在不确定性中。家长、教师、医生和政策制定者一直在争论手机和社交媒体是否真的对青少年有害，而相关证据往往不足、流于个案或自相矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，据《华盛顿邮报》12月28日报道称，2025年下半年以来，一系列大规模研究正在量化过早接触智能手机和过度使用电子屏幕对儿童心智造成的损害，而研究结果呈现出罕见的一致性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，电子屏幕对青少年造成的负面影响比许多人预期的“更加广泛和深刻”。多项研究表明，高强度使用电子屏幕与认知能力显著下降相关，后果包括反应速度变慢、注意力下降和记忆力减弱。此外，随着社交媒体使用程度加深，抑郁和焦虑的发生率也稳步上升。当屏幕使用时间侵占夜间的睡眠时间，睡眠质量也将随之恶化。研究人员还发现，屏幕使用习惯与青少年体重上升之间存在令人担忧的关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道指出，目前，各方争论的焦点正在从使用电子屏幕是否会产生影响，转移到这种影响可能有多深远，以及社会愿意为此采取何种措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;越早使用危害越大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，关于电子设备使用的相关研究因数据局限而受阻，如样本规模小、追踪周期短以及屏幕使用行为的测量标准不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着美国国立卫生研究院主导的“青少年大脑与认知发展研究”（Adolescent Brain and Cognitive Development，简称ABCD）研究项目在过去几年发布数据，这种情况开始有所改变。随着研究样本的年龄增长，研究者首次获得纵向视角，得以观察当代青少年的发展轨迹以及科技可能产生的影响。据悉，研究跟踪了近1.2万名2005年至2009年间出生的儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月发表于《美国医学会杂志》的一篇论文利用该数据集，区分了单纯的屏幕使用时间与“成瘾性使用”。研究显示，与成瘾性使用程度持续较低的青少年相比，成瘾程度随时间加重的青少年产生自杀意念和行为的风险高出2至3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项研究还发现，网络活动的风险与类型存在关联。经常玩电子游戏的儿童更容易出现焦虑和抑郁等内在心理健康问题，而经常使用社交媒体的儿童则更容易出现违反规则和攻击性等外在行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《美国医学会杂志》发表的一篇研究简讯也基于上述数据集，考察了9至13岁儿童的社交媒体使用与认知表现。研究者识别出3种使用轨迹：几乎不用、低频率但持续增加、高频率且持续增加。后两组儿童在一系列认知任务中表现略差，包括口语阅读识别、图片序列记忆和词汇测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一项以预印本形式发布于国际权威医学期刊《儿科学》的研究考察了注意力问题，发现与电子游戏或观看电视剧不同，使用社交媒体与注意力缺陷症状增加有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学研究员兰·巴尔齐莱对美国21个地区超过10500名儿童进行分析后发现，在12岁时拥有手机的孩子与13岁时才拥有手机的孩子相比，前者出现睡眠不良的风险高出60%以上，出现肥胖的风险高出40%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最有效的办法并非“禁令”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰斯·霍普金斯大学医学院儿科神经心理学家詹妮弗·卡岑斯坦表示，家长管理青少年屏幕使用最有效的方式并非禁令，而是以身作则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡岑斯坦强调，儿童会密切模仿父母习惯，尤其在夜间手机使用和睡眠作息方面。研究表明，即使每天仅缩短一小时屏幕时间也比强行戒断更有效且可持续，并能带来长期性的身心健康与更好的生活质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国防止虐待儿童协会（NSPCC）儿童网络安全高级项目官员卢克·萨维奇（Luke Savage）向英国《卫报》指出沟通的重要性。“从孩子开始接触科技的那一刻起，就要用恰当的方式、合适的语言与他们展开对话。”萨维奇指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字育儿教练伊丽莎白·米洛维多夫（Elizabeth Milovidov）对此表示认同：“我常告诉家长，监控软件的使用并非关键，重要的是保持沟通。因为即便你锁定了智能手机、平板电脑或游戏主机，他们仍可能接触（不良内容）。必须提前教会他们应对策略，即在有人试图展示明知不当的内容时，孩子能知道如何处理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，多国已对青少年使用社交平台进行年龄限制。法国在2023年颁布法律，要求15岁以下未成年人开设社交媒体账号必须获得家长同意，但该法案因技术问题尚未完全落实。德国已明确规定13至16岁青少年使用社交媒体须经家长许可，意大利要求14岁以下儿童创建社交媒体账号需取得家长许可，年满14周岁后则无需批准。今年11月末，欧洲议会以压倒性多数通过一项不具法律约束力的决议，主张禁止16岁以下未成年人使用社交媒体，除非家长允许。今年12月，&lt;a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_32140205" target="_blank" rel="noopener"&gt;澳大利亚&lt;/a&gt;正式启动针对青少年儿童群体的社交平台禁令，各大社交平台公司必须确保16岁以下人群无法在其平台上开设账户，并确保现有账户被停用或删除。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 02:17:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766971933660_54k2Ei_1766971933818.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271989</guid></item><item><title>明年12月起施行，市场监管总局出台新规规范食品委托生产行为</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272206</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;食品委托生产监督管理办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(2025年12月12日国家市场监督管理总局令第113号公布 自2026年12月1日起施行)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一条 为了规范食品和食品添加剂（以下统称食品）委托生产行为，加强食品委托生产监督管理，保证食品安全，根据《中华人民共和国食品安全法》及其实施条例等法律、行政法规，制定本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二条 在中华人民共和国境内从事食品委托生产活动及其监督管理，适用本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本办法所称食品委托生产是指受托方按照委托方的要求，从事食品的全部或者部分环节的生产活动，并交付所生产食品的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依照《中华人民共和国商标法》《商业特许经营管理条例》等法律法规，采取商标许可、特许经营等方式生产食品，符合前款规定情形的，适用本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三条 委托方应当依法取得食品生产经营许可或者进行仅销售预包装食品备案，具备监督受托方依照法律法规、食品安全标准以及合同约定进行生产的能力，并确保能够正常履行食品安全主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法律法规、食品安全标准和食品生产许可有关要求，需要完整工艺生产的食品，不得将部分环节委托生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四条 受托方应当依法取得食品生产许可，食品生产许可证副本载明的食品类别和品种明细应当包括受托生产的食品类别和品种，并具备相应的生产能力和食品安全保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五条 委托双方应当按照《食品生产经营企业落实食品安全主体责任监督管理规定》，针对食品委托生产活动，建立健全相应的食品安全管理制度，配备相应的食品安全管理人员，制定《食品安全总监职责》《食品安全员守则》等，严格落实食品安全主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六条 委托双方应当依照法律法规、食品安全标准以及合同约定开展委托生产活动。委托方应当对受托方的生产行为进行监督，并对委托生产的食品安全负责。受托方应当接受委托方的监督，对生产行为负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七条 委托方不得怂恿、强制或者变相强制受托方违反法律法规和食品安全标准，开展食品生产活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委托方有前款规定禁止情形的，受托方应当拒绝或者停止为其生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八条 委托方应当按照本办法第四条规定，对受托方的资质证明和食品安全保障能力进行查验，并记录保存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受托方应当按照本办法第三条规定，对委托方的资质证明进行查验，并记录保存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记录保存期限不得少于委托生产的最后批次产品的保质期满后六个月；没有明确保质期的，保存期限不得少于委托生产的最后批次产品的生产日期后二年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九条 委托双方实施食品委托生产行为前，应当订立书面委托生产合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委托生产合同一般包含下列食品安全相关事项：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）委托双方的资质；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）委托生产的食品的名称、品种、执行标准；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）食品原料、食品添加剂、直接接触食品的包装材料等的采购及提供方式；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）委托方对受托方生产行为的监督内容、方式、频次；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）发生食品安全事故、食品安全突发事件的处置方式及责任；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）委托双方约定的其他食品安全事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同约定事项不得违反法律法规、食品安全标准等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委托双方不得通过订立的委托生产合同，或者假借订立商标许可合同、特许经营合同等方式，减轻或者免除自身依法应当承担的食品安全责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十条 委托双方应当在委托生产合同订立后十个工作日内向各自所在地县级市场监督管理部门报告。委托生产报告内容应当包括委托双方的名称、地址、负责人、联系方式、食品生产经营许可证或者仅销售预包装食品备案编号、食品类别、执行标准、合同期限等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前款报告内容有变化、合同终止或者委托双方证照被撤销、吊销的，应当自变化发生、合同终止或者证照被撤销、吊销之日起十个工作日内向各自所在地县级市场监督管理部门报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励县级以上地方市场监督管理部门采用信息化方式，方便委托双方提交委托生产报告等材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十一条 委托方、受托方提供的食品原料、食品添加剂、直接接触食品的包装材料应当符合食品安全标准，委托双方应当对各自提供的食品原料、食品添加剂、直接接触食品的包装材料负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委托方作为供货者的，受托方应当依法履行进货查验记录义务，委托方不得拒绝、阻碍、干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受托方自行采购的，应当依法履行进货查验记录义务，委托方应当对受托方的采购行为和进货查验情况进行监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十二条 委托生产食品的标识应当符合法律法规和食品安全标准规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委托双方应当对委托生产食品的标识进行审核，并记录保存。记录保存期限不得少于产品保质期满后六个月；没有明确保质期的，保存期限不得少于二年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十三条 委托生产的预包装食品，其标签上应当在紧邻位置标注委托方的名称、地址、联系方式和受托方的名称、地址，在名称前冠以“委托方、受托方”或者“委托单位、受托单位”等字样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十四条 委托方可以采取自行或者聘用第三方机构驻厂、巡查等形式对受托方的生产行为实施监督。鼓励委托方采取信息化手段实施监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监督内容一般应当包括受托方的场所环境、设备设施、人员管理、原料控制、生产关键环节控制、检验控制、运输和交付控制、标签和说明书管理等事项的风险管控情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委托方应当记录其对受托方生产行为进行监督的情况，相关记录由委托双方确认并分别留存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五条 委托方应当定期对委托生产食品的安全状况进行检查评价。发现受托方生产条件发生变化，不再符合食品安全要求的，委托方应当要求受托方立即采取整改措施；有发生食品安全事故潜在风险的，应当要求受托方立即停止委托生产活动，并向受托方所在地县级市场监督管理部门报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十六条 受托方应当按照国家有关规定对委托生产的食品进行检验，并保存检验记录和产品留样。委托方可以根据需要或者合同约定要求受托方提供样品并自行保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委托方应当查验受托方提供的出厂检验报告，并按照保证食品安全的需要抽取样品进行检验，保证委托生产的食品符合法律法规和食品安全标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检验记录和产品留样的保存期限不得少于产品保质期满后六个月；没有明确保质期的，保存期限不得少于二年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十七条 委托方、受托方发现委托生产的食品不符合食品安全标准或者有证据证明可能危害人体健康的，应当立即通知对方停止生产经营活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委托方应当依法召回已经上市销售的食品，通知相关经营者和消费者，并记录召回和通知情况。受托方应当配合委托方实施召回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十八条 委托双方应当接受和配合市场监督管理部门对食品委托生产的监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十九条 市场监督管理部门应当在日常监督检查中对委托生产情况进行检查，记录检查结果，留档备查。检查内容包括以下重点事项：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）委托双方资质；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）委托生产合同、委托期限、委托生产的食品品种、执行标准以及委托生产报告制度执行情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）委托双方建立食品安全管理制度以及配备食品安全管理人员情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）委托方对受托方生产行为进行监督情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）委托方开展食品安全自查情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）委托生产食品的标识；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）委托生产食品的检验记录及产品留样；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）按照《食品生产经营监督检查管理办法》规定，需要重点检查的其他事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十条 各地市场监督管理部门应当在日常监管、案件查处等工作中加强信息共享、执法协作，共同防范委托生产食品安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;县级以上地方市场监督管理部门发现委托生产违法线索的，应当依法处理。委托方或者受托方的生产经营场所不在本辖区的，还应当将违法线索及时通报委托方或者受托方的生产经营场所所在地同级市场监督管理部门。接到通报的市场监督管理部门应当依法开展核查，及时控制食品安全风险，并依法对委托方或者受托方违法行为进行处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十一条 县级以上地方市场监督管理部门应当将委托双方日常监督检查结果、违法行为查处等情况记入食品安全信用档案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十二条 委托方违反本办法第三条第一款规定的，由县级以上地方市场监督管理部门责令限期改正；逾期不改正或者情节严重的，处三万元以上十万元以下罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受托方违反本办法第四条规定的，由县级以上地方市场监督管理部门依照《食品生产许可管理办法》第四十九条、第五十三条第三款规定给予处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十三条 有下列情形之一的，由县级以上地方市场监督管理部门责令改正，处五万元以下罚款：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）委托方违反本办法第三条第二款规定，将需要完整工艺生产的食品的部分环节委托生产的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）委托方明知受托方不具有本办法第四条规定的生产能力和食品安全保障能力仍委托生产的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）委托方、受托方违反本办法第八条规定，未依法查验对方的资质证明，并记录保存，或者记录保存期限不符合规定的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）委托方、受托方违反本办法第九条第四款规定，通过订立的委托生产合同，或者假借订立商标许可合同、特许经营合同等方式，减轻或者免除自身依法应当承担的食品安全责任的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）委托方违反本办法第十一条第二款规定，拒绝、阻碍、干扰受托方依法履行进货查验记录义务的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十四条 有下列情形之一的，由县级以上地方市场监督管理部门依照《中华人民共和国食品安全法》第一百二十六条第一款规定给予处罚：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）委托方违反本办法第五条规定，未建立食品安全管理制度，或者未配备食品安全管理人员的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）委托方违反本办法第十五条规定，未定期对委托生产食品的安全状况进行检查评价的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）委托方、受托方违反本办法第十六条第一款、第二款规定，未履行相应的检验义务的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十五条 委托方、受托方违反本办法第十条规定，未依法履行报告义务的，由县级以上地方市场监督管理部门责令改正，给予警告；拒不改正的，处两千元以上一万元以下罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告时提供虚假信息的，由县级以上地方市场监督管理部门处五千元以上三万元以下罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十六条 委托方、受托方违反本办法第十一条第一款规定，提供的食品原料、食品添加剂、直接接触食品的包装材料不符合食品安全标准的，由县级以上地方市场监督管理部门依照《中华人民共和国食品安全法》第一百二十五条第一款规定对委托方、受托方给予处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十七条 委托生产的预包装食品标签不符合本办法第十三条规定的，由县级以上地方市场监督管理部门依照《食品标识监督管理办法》的有关规定对委托双方给予处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十八条 委托生产的食品不符合法律法规或者食品安全标准的，由县级以上地方市场监督管理部门依照相关法律法规的规定对委托方、受托方给予处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监督管理部门依照前款规定对委托方、受托方进行处罚时，有下列情形之一的，应当依法从重处罚：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）委托方怂恿、强制或者变相强制受托方违反法律法规或者食品安全标准，开展食品生产活动的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）委托方未按照本办法规定对受托方的生产行为进行监督的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）受托方明知受托生产的食品不符合法律法规或者食品安全标准，仍接受委托生产的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）受托方逃避委托方按照本办法规定进行监督的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）其他应当依法从重处罚的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十九条 法律、行政法规、部门规章、国家有关规定对特殊食品的生产、加工有规定的，依照其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中华人民共和国境内委托生产仅用于出口的食品以及境外企业委托境内食品生产者生产食品的，依照《中华人民共和国食品安全法》及其实施条例关于食品进出口的有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十条 本办法自2026年12月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 02:16:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766974771352_MsD8wP_1766974771507.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272206</guid></item><item><title>郑栅洁主持召开民企座谈会：希望企业进一步坚定发展信心，辩证看待发展中的困难问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272167</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，国家发展改革委主任郑栅洁主持召开民营企业座谈会，围绕贯彻落实中央经济工作会议决策部署，听取民营企业关于做好明年经济工作的意见建议。来自家电汽车零部件制造、农牧产品加工、教育信息化建设、生物医药研制等领域的部分民营企业负责人参加座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;座谈会上，企业负责人结合自身发展情况，深入分析了所在行业明年发展面临的机遇挑战，并表示将主动顺应形势变化，抢抓发展机遇，努力实现以企业自身更好发展助力经济社会高质量发展。同时，建议国家在明年经济工作中加大对民营企业创新创业和投融资支持力度、优化“两新”政策实施，并进一步加强政府专项资金监管、加快清理拖欠企业账款等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑栅洁主任认真倾听参会企业的发言，在交流互动中逐一回应企业关切和诉求。他表示，企业是微观经营主体，宏观政策要让企业有感受，要帮助企业解决问题、优化发展环境。对大家反映的问题将分门别类予以处理，面上的通过制定完善政策来解决，个案的通过个别协调解决。我国经济一直在向上向优进步发展，希望企业进一步坚定发展信心，辩证看待发展中的困难问题，挖掘潜力、提升能力，抓住机会发展壮大。国家发展改革委将深入贯彻落实中央经济工作会议精神，坚持扩大内需，强化自主创新，深化改革开放，不断激发高质量发展的动力活力，确保“十五五”开好局、起好步。同时，将持续深化政企常态化沟通交流，多措并举促进民营经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委副主任郑备，秘书长袁达，综合司、民营局、产业司主要负责同志参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《郑栅洁主任主持召开民营企业座谈会 就做好明年经济工作听取意见建议》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 02:09:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766973711207_t63e3w_1766973711401.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272167</guid></item><item><title>在“最具想象力的深海”，可口可乐中国如何穿越周期？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272045</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;站在2025年岁末回望，可口可乐这位扎根中国市场四十余载的“本地老朋友”，正身处一片广阔的深海中，既有持续涌动的增长潜流，也暗藏复杂交织的市场暗流：市场增长整体放缓，考验企业的内生动力；消费需求持续分层，呼唤更精准的品牌触达；全球化浪潮波动，亦迫使跨国公司重新审视自身本土根基的深度与韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跨国品牌如何将“本地人”身份，真正转化为穿越周期的体系化能力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可口可乐的“神秘配方”一直没变。早在2019年，可口可乐中国99%的员工来自中国本土，98%的原材料采购于国内。这或许揭示了一个朴素逻辑：越是融入本地，抵御外部波动的韧性就越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在地品牌不断焕新、本土创意持续激活、中国工厂投产升级、深耕社区践行担当，可口可乐中国正在展开一场比以往更深入、更系统的本土化实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;将全球符号，炼成本土情感容器&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球品牌进入中国市场，最容易陷入的误区之一，是把“在地化”简化为符号拼贴。可口可乐的路径恰恰相反：它试图把高度全球化的品牌符号，转译为承载中国消费者情绪与社交语言的“情感容器”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/2ae253f6-9978-4941-989a-45883aa53afc.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/2ae253f6-9978-4941-989a-45883aa53afc.jpeg" data-height="750" data-width="1124" data-filesize="186726" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364670758" data-imageid="364670758"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;可口可乐“分享瓶”回归&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，可口可乐“Share a Coke”活动再度回归，开启社交新玩法。全新“分享瓶”系列，以可口可乐瓶身为载体，设计了20个自带社交属性的个性“分享瓶”，包含“干饭人”、“显眼包”等热门社交媒体标签，新系列还特别设计了“I 人”“E 人”“J 人”“P 人”瓶身，巧妙融合了MBTI人格测试这一社交热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如可口可乐大中华及蒙古区总裁吉路克（Gilles Leclerc）所言：“可口可乐早已不仅仅是饮品，更成为传递情感的载体。”多年来，可口可乐始终保持着敏锐的“在地嗅觉”。从2013年掀起社交风暴的“昵称瓶”开始，到随后接连推出的“歌词瓶”“密语瓶”，直至如今的“分享瓶”，每一次包装的焕新，都精准捕捉并参与塑造了一代年轻人的表达方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品焕新上，可口可乐家族多品牌同时出手，打出一套覆盖多场景的组合拳。雪碧于近日焕新益生元气泡水，每瓶益生元含量大于5000mg，口感清爽，适合工作、聚会、佐餐等多种场景。美汁源玩起“多感交互”，推出“搓搓瓶”，轻搓瓶身水果图案，香气即现，把“喝”变成了多感交互可玩可嗅的体验。淳茶舍则以“给你一万滴的回甘”为主题进行品牌焕新，包装融合《茶经》灵感，国风质感直接拉满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在跨界联名上，可口可乐熟练地“借力打力”，把品牌嵌入年轻人的生活动线。2025年10月，为强化与年轻消费群体的情感连接，进一步融合潮流文化，可口可乐与匡威联名推出限量Chuck 70，将经典红色注入潮流穿搭；11月，COSTA联手温暖IP「黄油小熊」，主题杯和周边席卷社交打卡；12月，雪碧与麦当劳组起“雪碧配星堡，爽出星星眼”的味觉CP，用清爽气泡激活消费味蕾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新，在场景中呼吸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用AI生成一张海报或许简单，但打造一个被行业认可的经典案例却远非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年9月，无糖【可口可乐】“全民代言”AI互动活动在上海国际广告节荣获金奖。该项目始于2024年3月，无糖可口可乐在北京、上海、深圳、成都等城市街头，通过二维码邀请消费者上传照片，AI生成个人专属“代言人”海报，将代言权真正交给用户。这场“炸街式”传播在年轻圈层中引发热潮，并从一个成功的营销活动，沉淀为一个以技术赋能参与感、以共创重塑品牌关系的创新经典案例。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/70d9cd57-b3cb-4fc0-b6fc-c971457c3343.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/70d9cd57-b3cb-4fc0-b6fc-c971457c3343.png" data-height="631" data-width="1126" data-filesize="1667207" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364670759" data-imageid="364670759"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;无糖【可口可乐】“全民代言”创意项目斩获上海国际广告节金奖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逆周期重仓，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;密织&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;韧性供应链网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在普遍收缩过冬的当下，可口可乐在中国钉下更多锚点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近三年，可口可乐中国系统已对五个生产基地进行升级投资，涵盖工厂建设、产能扩容以及智能改造等，持续夯实本土供应链。今年以来，可口可乐中国系统持续在西部、中原和沿海地区深化布局，构建一个更具韧性和敏捷性的全国供应链网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年9月，中粮可口可乐陕西新厂在西安经开区泾渭工业园正式运营；10月，太古可口可乐郑州新厂在高新区揭幕；12月，太古可口可乐昆山工厂竣工，预计2026年3月投产。此外，广东太古可口可乐大湾区智能绿色生产基地已完成主体封顶，海南太古可口可乐绿色智能生产基地也已正式开工建设。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/d783c647-c345-46aa-9cfc-37416d9e24d3.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/d783c647-c345-46aa-9cfc-37416d9e24d3.jpeg" data-height="750" data-width="1126" data-filesize="267462" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364670755" data-imageid="364670755"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;太古可口可乐郑州新厂智能立体仓库&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/60062e1b-347d-445b-bcdc-c0d72da563f1.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/60062e1b-347d-445b-bcdc-c0d72da563f1.png" data-height="750" data-width="1125" data-filesize="1999674" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364670757" data-imageid="364670757"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;中粮可口可乐陕西新厂在西安经济技术开发区泾渭工业园正式投产&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉路克表示，“中国市场始终充满机遇，这是我们持续投入、坚定深耕的信心之源。我们联动中粮和太古两大装瓶合作伙伴，通过强化区域供应链网络、深化本土价值链，更好地响应市场变化，构建更具韧性的未来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的本土化，不仅体现在供应链布局，而是更深度融入社会运行的关键节点，成为托举社区的“生命线”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/4c630bf6-ada5-4b7c-b247-7446b11518e6.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/4c630bf6-ada5-4b7c-b247-7446b11518e6.jpeg" data-height="633" data-width="1125" data-filesize="320234" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364670754" data-imageid="364670754"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;“净水24小时”协调灾区用水紧急配送&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年全年，“净水24小时”应急饮用水救援机制在西藏、四川、陕西、广东等全国15个省区市迅速响应，全年累计启动44次应急响应行动，精准调配超过175万瓶饮用水，及时送达14万余名受灾群众手中，为保障灾区基本饮水需求提供了坚实支持。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/ea424952-508b-459f-be66-8ecdd0ae9e75.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/ea424952-508b-459f-be66-8ecdd0ae9e75.png" data-height="750" data-width="1125" data-filesize="1608869" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364670756" data-imageid="364670756"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;可口可乐中国与壹基金联合发起“净水计划”项目&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年11月，“净水计划”已经为全国28省（自治区、直辖市）的6182所农村学校，提供了6796台净水设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，可口可乐中国系统2025年有42家装瓶厂获评行业节水优秀企业，上海申美工厂更是取得国际可持续水管理（AWS）白金级认证，将环境责任融入运营基因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯度BrandZ 2025年全球最具价值品牌榜单显示，可口可乐以1199.79亿美元的品牌价值，继续位居食品饮料品类榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“长期主义让我们激活水下更大的能量，而中国市场，正是全球饮料行业最具想象力的深海。”可口可乐大中华及蒙古区副总裁张建弢在2025年中国饮料工业协会年会上如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海面上波涛汹涌，海面下却温度恒定、静水深流。这或许正是可口可乐扎根中国市场四十多年所挖掘、所释放的“水下更大的能量”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 02:08:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766974127074_YymCnc_1766974127238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32272045</guid></item><item><title>金正恩观摩远程战略巡航导弹发射训练</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271977</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766971175215_rPsW3Z_1766971182771.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364670214"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;朝鲜28日在西部海域进行远程战略巡航导弹发射训练。这张朝中社提供的照片显示的是远程战略巡航导弹发射现场画面。新华社/朝中社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据朝中社29日报道，朝鲜28日在朝鲜西部海域进行远程战略巡航导弹发射训练，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩观摩训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，两枚导弹沿朝鲜西部海域上空的预定飞行轨道，分别飞行10199秒和10203秒，而后击中目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，金正恩对此次发射训练评价说，训练结果清楚显示朝鲜战略反击能力的绝对可信度和战斗力。他说，经常检验朝鲜核遏制力组成部分的可信度和迅速反应能力且持续显示其威力，是在受不同安全威胁的当前局势下负责任地行使自卫权和战争遏制力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道还说，金正恩确认，朝鲜将一如既往，集中一切力量持续加强和发展国家核战力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 01:33:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766971205933_hyGzGK_1766971206100.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271977</guid></item><item><title>特朗普谈与普京通话：俄罗斯希望乌克兰成功，泽连斯基表情亮了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271953</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766969767823_hADGyt_1766969768057.png" alt="特朗普谈与普京通话：俄罗斯希望乌克兰成功，泽连斯基表情亮了"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:51&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;特朗普谈与普京通话：俄罗斯希望乌克兰成功，泽连斯基表情亮了&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;美东时间12月28日，特朗普在海湖庄园与泽连斯基就拟议中的俄乌“和平计划”举行会晤。特朗普表示，俄罗斯想看到乌克兰取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 01:28:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766969767823_hADGyt_1766969768057.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271953</guid></item><item><title>韩国检方对尹锡悦、金建希等76人提起诉讼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271965</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：负责调查韩国前第一夫人金建希案件的特检组29日发布最终调查结果，对包括前总统尹锡悦、金建希等76人提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 01:08:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766970663536_wQjdQd_1766970663718.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271965</guid></item><item><title>No·111 艺点前线｜摩登华影：海派旗袍的百年美学跨界</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32266127</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766841972802_MTprpJ_1766842029445.jpg" alt="No·111 艺点前线｜摩登华影：海派旗袍的百年美学跨界"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;02:01&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;No·111 艺点前线｜摩登华影：海派旗袍的百年美学跨界&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;“摩登华影：海派旗袍与百年时尚”展在上海博物馆人民广场馆展出，近300件/组跨世纪旗袍及时尚珍品，勾勒出中西美学交融的百年轨迹。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 01:05:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766841972802_MTprpJ_1766842029445.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32266127</guid></item><item><title>内塔尼亚胡抵美，将与特朗普就加沙停火议题举行会谈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271815</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月28日下午，以色列总理内塔尼亚胡乘机飞抵美国佛罗里达州。他将于当地时间12月29日与美国总统特朗普再次举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡此行预计将与特朗普磋商加沙停火第二阶段相关问题。据美国方面消息，包括美国副总统万斯和国务卿鲁比奥在内的白宫高层官员对内塔尼亚胡政府在加沙停火协议问题上的耐心已经耗尽，且已不愿在此问题上继续向其提供支持。据披露，内塔尼亚胡此行旨在说服美方接受以方在加沙停火协议上更为强硬的立场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3231943" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/e240f6fb-ed2a-43da-af3b-49d8a02b8316.jpg" loading="lazy" data-imageid="364669037"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以色列总理内塔尼亚胡（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，还有消息称，以色列政府已准备了一份“关于伊朗的综合情报档案”，内塔尼亚胡此访将提交给美国，并告知特朗普“以色列可能再次打击伊朗军事设施”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:57:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766967003569_cMdrSi_1766967003710.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271815</guid></item><item><title>专访｜欧阳万里：场景数据短缺，AI落地退回老路？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258365</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年，大模型继续狂飙。我们目睹了AI无处不在，一种深刻的转变也正在发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型告别了盲目堆砌参数的“大力出奇迹”，转而追求极致性价比；GPT不再一骑绝尘，任何大模型在榜单上的领先优势不超过3个月；行业不再迷信“万能模型”，技术深度渗透后的价值导向植入人心。AI突破数字世界的边界，“伸手”触碰物理世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我们为AI的突飞猛进欢呼时，也需要清醒地审视前路。“AI泡沫”论调甚嚣尘上，真正的技术融合远比想象复杂，从技术突破到产业深耕，其间横亘着数据、可靠性、投资回报等诸多沟壑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海人工智能实验室领军科学家欧阳万里日前在接受澎湃科技专访时表示，都说人工智能进入了“下半场”，实际上通用人工智能（AGI）还未到来，未来几年能否到来仍不确定。即使未来一年仍能实现线性增长，这已相当不易，但仍达不到工业场景需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短板在于，大模型看不到工业场景的数据，无法理解那些场景数据背后蕴藏的工业逻辑。通专融合能够更好地理解数据，通专融合之下的语言模型能够与科学数据交互对齐，理解并表达DNA和蛋白序列中的信息，支撑人工智能形成自主的科学发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据是模型取得更好效果的基石之一，模型设计同样重要，必须两条腿走路。欧阳万里畅想，“未来可以期待模型学习的新方法，不见得Transfomer就是最好的模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是对话实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大模型开发齐头并进，工业场景大门难叩开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：如何评价这一年来国内外AI的发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧阳万里（上海人工智能实验室领军科学家）：&lt;/strong&gt;大模型的研发在持续推进，GPT不再一骑绝尘。几家公司循环地说自己是当前世界上最好的模型，这说明大模型开发正处于齐头并进阶段。中国走开源路线，国外走闭源路线，目前来看，国外的闭源模型比中国的开源模型在性能上可能要好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家都说人工智能进入了“下半场”，其实AGI还没有到来，未来几年能否到来也还不确定。在这样的情况下，怎么落地到场景中这件事还没有得到彻底解决。即使接下来一年还像过去一年那样实现线性增长，但应该仍然达不到实际应用需求，这是目前存在的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：大模型落地的短板在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧阳万里：&lt;/strong&gt;大模型在一些应用场景已经做得很好了，我们看到了很多案例，在写论文、写稿、文生图、文生视频、文生3D方面已经做得很棒了。大家希望一个语言模型解决几乎任何问题，这个目标目前还没有实现。很多科学工程场景也不是语言模型能解决的，语言模型并不理解DNA序列、气象数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型看不到那些场景的数据，无法理解那些场景背后的工业逻辑，所以做不好。就像写代码，大模型能写好普通代码，特别擅长深度学习代码，但不是所有代码它都能写好，比如操作系统代码在网上没公开，所以大模型写不好这些专业领域的代码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：如何解决这个问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧阳万里：&lt;/strong&gt;需要场景数据。现在用大量数据训练模型解决场景问题，模型的基础能力在逐步上升，但不见得解决了所有场景需求。为了落地场景，大模型需要给大模型提供大量场景数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：为什么说国外闭源模型的能力更好？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧阳万里：&lt;/strong&gt;通常业界会说，第一名是闭源，第二名就开源。一方面，开源就是别人可以站在你的肩膀上，把自己闭源的技术加进去，得到的模型天然就比开源模型本身好。另一方面，像谷歌这样的公司在数据方面可能也有特殊能力，获得了一些原来大家没有获得的数据，也可能找到了另一条通向Scaling law（尺度定律）的路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：中美人工智能生态区别在哪？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧阳万里：&lt;/strong&gt;海外人工智能大模型比中国更容易挣到钱，这是非常大的区别。国内一方面不那么接受付费服务，另一方面做研究的人在付费海外的模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI产生创新科研想法，推动数据共享是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：AI for Science为什么越来越受到重视？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧阳万里：&lt;/strong&gt;主要是大家看到AI对于科学研究在降本增效、加速实验、提升创新高度方面的潜力。OpenAI提出要做OpenAI for Science，谷歌开发了很多AI for Science的工具。在提出创新的科研想法方面，我们发现它能够产生一些人类没有想到过的idea，比如我们当时让我们的语言模型阅读2023年或以前的论文，它提出来的idea跟2024年发表在《科学》或《自然》杂志上的idea是相似的。究其原因，一方面，语言模型会产生幻觉，很可能就是因为这些幻觉产生了创新的idea。另一方面，语言模型会学习怎么提出idea，它总结过去的知识，寻找过去的问题，再提出解决这些问题的路线方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：你们现在的工作是提升大模型本身能力，还是探索模型的应用？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧阳万里：&lt;/strong&gt;两条路都在走。在模型的科学能力方面上海人工智能实验室有了较多进展，它能够以通专融合的方式更好地理解科学数据，语言模型和科学数据能够交互对齐。比如从大量气象数据里找到一些气象现象，并且用语言文字表达出来；能够理解并表达DNA和蛋白序列中的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在模型应用方面，实验室希望人工智能形成自主的科学发现，能够产生自己的科学想法、自己做实验、做验证评估，再重新进行实验迭代。但现在还没有完善的对应工具，我们要去打造这个工具。其次，我们要去解决某一科学问题时，相应的场景数据偏少，各个实验室、科研机构有数据，但实际上很多数据是不公开共享的，中国的数据多，但形成的数据集少，这也是中美AI的一大区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：现在有没有什么好方法可以收集数据？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧阳万里：&lt;/strong&gt;我们也在推动数据的共享开放。一直在推进，只是中间遇到的难点还挺多，需要政府和研究机构协同推进，科研院校提供的数据要做好验证，证实数据是有用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：是否可以说，数据是目前模型能力提升最重要的问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧阳万里：&lt;/strong&gt;不能这么说。数据是模型取得更好效果的一个基石，除了数据以外，模型设计方面也很重要，要两条腿走路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：接下来模型范式还会有大变化吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧阳万里：&lt;/strong&gt;未来可以期待模型学习的新方法，不见得现在的Transfomer就是最好的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃科技：怎么看待AI投资泡沫这件事？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧阳万里：&lt;/strong&gt;现在已经没有“百模大战”了，说明对于大语言模型的投资热情是在下降的。但现在AI的投资确实很大，导致支出和收入不成正比，这是目前存在的问题。但为什么现在还有很多厂商愿意投资AI？这要从背后来看，有些投资意图是防守型的，有些是进攻型的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初创企业都希望用语言模型打出一片市场，这是进攻型的。大厂是防守型的，它并不需要一个模型为它打出一片天，它的市场已经足够大，它只要证明自己能够做得好，所以用户可以来用它的服务。比如谷歌也是防守型的，它希望用户使用Gemini来稳住自己基于搜索销售广告的搜索市场。对谷歌这样的大厂而言，它负担得起AI，但有些企业负担不起就只能退出，不再参与。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:46:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766749136933_fr1zDC_1766749137114.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32258365</guid></item><item><title>央行副行长：数字人民币将从数字现金时代迈入数字存款货币时代</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月29日，央行副行长陆磊在金融时报撰文称，中国人民银行出台《关于进一步加强数字人民币管理服务体系和相关金融基础设施建设的行动方案》（以下简称“《行动方案》”），新一代数字人民币计量框架、管理体系、运行机制和生态体系将于2026年1月1日正式启动实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，针对现实挑战，坚持问题导向，在DC/EP理论原型基础上，经深入研发试验，《行动方案》从机制上明确了数字人民币将从数字现金时代迈入数字存款货币（Digital Deposit Money）时代。未来的数字人民币是中央银行提供技术支持保障并实施监管、具有商业银行负债属性，以账户为基础、兼容分布式账本技术特点，在金融体系内发行、流通的现代化数字支付和流通手段，具备货币价值尺度、价值储藏、跨境支付职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行动方案》规范了数字人民币计量框架，将银行类数字人民币业务运营机构的数字人民币纳入准备金制度框架管理，其开立的数字人民币钱包余额统一计入存款准备金交存基数。参与数字人民币运营的非银行支付机构实施100%的数字人民币保证金。数字人民币钱包余额按照流动性分别计入相应货币层次。这一制度安排在“双层架构”基础上，明确了客户在商业银行钱包中的数字人民币是以账户为基础的商业银行负债，标志着数字人民币由现金型1.0版进入存款货币型数字人民币2.0版。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:42:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766969604318_BfXXQK_1766969604653.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271834</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股中线看多，“跨年+春季”行情有望持续</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271556</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年的最后三个交易日，A股行情将作何表现呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，接下来春季行情有利条件不变，一轮 “跨年+春季”行情有望持续演绎，中国股市将跨越与站稳重要关口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源证券表示，春季行情有利条件不变。一是股市流动性宽松，私募逢低有集中申购，保险开门红，人民币汇率升值利好股市流动性；二是支撑风险偏好的时间窗口连续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着市场学习效应增强和市场赚钱效应的不断积累，资金或提前布局‘春季躁动’行情，增量资金仍然有望继续净流入。此外，随着离岸人民币汇率持续升值，外资也有望逐渐回流，布局中国市场，资金面有望进一步改善。综合来看，一轮 ‘跨年+春季’行情有望持续演绎。”招商证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券进一步指出，多重支撑护航下，春季行情行稳致远。一方面，历史来看，A股市场中几乎每年都存在“春季躁动”行情；另一方面，政策有望持续发力，经济增长有望保持在合理区间，进一步夯实资本市场繁荣发展的基础。此外，政策红利释放，有望提振市场信心，进一步吸引各类资金积极流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作方面，浙商证券提醒投资者，A股中线看多、“系统性慢牛”继续走高的结论具有较高的置信度，但短期走势如何演绎则需要“边走边看”，是否会像去年底、今年初一般在中线行情启动前挖出“黄金坑”仍不得而知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“需关注的是，参考过去三个季度的经验，A500 ETF季末冲量后，下季度初均存在资金净流出迹象。元旦节后增量资金流入若有边际趋缓的担忧，叠加年报业绩预告期将至，行情上攻斜率可能出现一定反复和波折，在操作策略上可以有所预备和应对。”东方财富证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;震荡市思维应对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;360个行业/主题ETF当中，39个在12月创了新高。在有共识度的品种当中，老品种是通信和有色相关ETF，对应着北美AI基建和资源品逻辑；新品种是商业航天相关ETF（包括军工），属于市场震荡阶段活跃资金的进攻选择，与曾经的低空主题相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然还有一些关注度开始提升，缺乏产业讨论热度，但默默上涨并在近期创年内新高的品种，如化工、工程机械等品种，这些方向代表了中国制造业在全球竞争优势向定价权的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还有一些与反内卷相关的品种（如新能源、钢铁）也在重新爬坡，反内卷的相关催化可能在明年一季度密集出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从配置策略来看，依旧认为超预期的内需变化出现前，还是以结构性机会主导的震荡市思维应对，这是跨年配置选择的一个基本框架，热度和持仓集中度较低，但关注度开始提升且长期ROE有提升空间的板块是首选（如化工、工程机械、新能源等），一些新产业题材（如商业航天）可能还会反复发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，依旧高度关注并跟踪人民币升值的趋势与相应机会，券商和保险是站在这个视角下可攻可守的配置选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;证券：中国股市将跨越与站稳重要关口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，指数再临4000点之际，经过长时间的震荡和蓄力后，中国股市将跨越与站稳重要关口，远望“转型牛”的升势又见新峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国资本市场开始凝聚社会信心与社会资本，站在了大发展的周期。自2025年以来，中国社会对外更自信、对内更稳定、资产收缩结束，股票价格反映的是未来的预期，也体现社会信心上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国社会“刚兑”被打破，无风险收益系统性下沉，增量入市远未结束。此外，改革改变社会观念。资本市场改革提振中国资产的可投资性；并提高市场面对风险的韧性，股市从波动震荡市走向稳中向好市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最关键是中国产业结构转型，经济社会发展的不确定性下降，也勾勒出投资线索。因此，“转型牛”的典型特征是经济结构转型与资本市场改革交相辉映。放下熊市思维，保持信心、耐心，中国股市还有新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资方向方面，站在2025岁末展望2026年，新兴科技依然是主线，周期和消费看转型，继续看好大金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：春季行情有利条件不变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，春季行情有利条件不变。一是股市流动性宽松：私募逢低有集中申购，保险开门红，人民币汇率升值利好股市流动性；二是支撑风险偏好的时间窗口连续：2月春节，3月两会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继续提示“非主战场的春季行情”：主战场上，AI产业链和顺周期贝塔逻辑都受限，春季可能只有阿尔法逻辑的机会。非主战场上，主题活跃的春季行情已赢在当下，赚钱效应扩散波段正在演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春季主题轮动上，可关注产业主题（商业航天、核聚变），资金主题(从A500到保险开门红，高股息可能成为低估值板块轮动修复的线索)，政策主题(海南、服务消费)，中期牛市预期本身也是一个主题线索(保险、券商)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，光连接阿尔法逻辑演绎，股价上台阶后还是高位震荡。其他AI产业链方向暂时尚无法突破原有高位震荡区间。顺周期只推荐有阿尔法逻辑的基础化工和工业金属，顺周期贝塔春季可能只有超跌反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“跨年+春季”行情有望持续演绎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前已有重要机构投资者持续增持A500ETF等宽基品种，为市场带来稳定增量资金。尽管A500ETF的大幅净申购可能受季末冲量影响，但这部分因素对资金面影响相对有限，且在A500放量申购后融资资金也出现加速净流入态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着市场学习效应的增强和市场赚钱效应的不断积累，资金或提前布局“春季躁动”行情，增量资金仍然有望继续净流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，随着离岸人民币汇率持续升值，外资也有望逐渐回流，布局中国市场，资金面有望进一步改善。综合来看，一轮 “跨年+春季”行情有望持续演绎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风格方面，行情主线很可能聚焦以沪深300、上证50为代表的蓝筹指数；行业层面，应重点关注顺周期涨价相关品种，近一周涨价商品主要集中在有色、原油、化工、新能源产业链、存储器和部分农产品，其中尤其值得关注的包括工业金属、非银金融、酒店航空。赛道层面，建议重点关注算力、商业航天和可控核聚变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国信证券：大盘价值风格&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;或&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;占优&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从历史经验看，岁末年初时段市场风格会呈现出明显的防御性特征，大盘价值风格占优，而中证1000代表的小盘风格则相对承压。核心逻辑在于，临近年末，机构投资者面临年度业绩考核与结算，其投资行为会趋于保守，风险偏好明显降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，进入1月后，市场进入上市公司年报业绩预告的密集披露期，业绩不确定性通常会成为市场担忧的重点。由于小微盘股的业绩波动风险相对更大，资金一般会流向基本面更为稳健的大盘蓝筹股，这使得大盘价值风格得以延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，年初险资等长期资金在“开门红”阶段有较强的配置需求，其偏好也集中于低估值的大盘价值板块，为该风格提供了增量资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：汇率市场与资本市场的春季躁动行情有望共振&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期人民币加速升值引发市场关注。背后主要反映的是美元再度走弱叠加年末“结汇潮”带动下，人民币相对其他非美货币的“补涨”，与市场对人民币升值的一致预期形成共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，短期企业结汇需求释放的滞后效应，对岁末年初人民币汇率走强或仍有一定助力，汇率市场与资本市场的春季躁动行情有望共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从底层逻辑来看，汇率主要从盈利和估值两个维度影响行业配置。因此，可以概括人民币升值影响行业配置的四个逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盈利层面，一是人民币升值降低进口成本，原材料进口依赖度较高的行业受益；二是人民币升值驱动外币负债成本下降，持有较多美元负债的行业受益；三是人民币升值提升国内居民购买力，内需驱动型和跨境消费型行业受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是估值层面，人民币升值吸引外资回流增配中国资产，外资与主动公募审美共振下，当前围绕景气和产业趋势展开的市场风格有望进一步强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;中线看多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，A股中线看多、“系统性慢牛”继续走高的结论具有较高的置信度，而短期走势如何演绎则需要“边走边看”，是否会像去年底、今年初一般在中线行情启动前挖出“黄金坑”仍不得而知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，建议重点关注明显滞涨且份额扩张的券商板块；板块方面，逢低关注前期调整充分、已经形成日线MACD底背离的恒生科技指数；个股方面，适当“轻指数、重个股”，重点留意年线上方的低位滞涨个股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，上周市场在A500ETF表现强劲、商业航天持续火爆、光模块继续走强的驱动下“碎步”上行，但考虑到前述三项驱动因素的持续性有待检验，因此短期走势需要“边走边看”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前期涨幅落后、补涨潜力较大、当前可以决定中线方向的“棋眼”券商板块，上周小幅上涨后处于“引而不发”的状态，其后续走势仍值得重点关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东方财富证券：“涨价”概念有望进一步发酵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮行情若要走长、走远，中观主线抓手不可或缺，但基本面边际变化最明显的或不在于需求端，而在于利润率。尽管近期需求端边际变化有限，但流动性和供给端变化带动的涨价行情已悄然在各行业蔓延，伴随着多类资源品价格上涨和中下游“反内卷”政策的落实推进，后续“涨价”概念有望进一步发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行情节奏方面，短期微观流动性温和改善趋势确定，因此自11月下旬市场阶段底部以来即提示市场迎来布局期；另一方面，从流动性结构和日历效应来看，市场后续演绎也未必一路强攻，仍有反复可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期A500 ETF的大幅净流入改善市场微观流动性环境，点燃市场做多情绪。细究本次A500 ETF放量原因，一是从过去四个季度经验看，季末该品类ETF普遍存在“冲量”现象，二是市场猜测，机构资金意在押注明年对应ETF期权新品落地，有提前布局行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需关注的是，参考过去三个季度的经验，A500 ETF季末冲量后，下季度初均存在资金净流出迹象。元旦节后增量资金流入若有边际趋缓的担忧，叠加年报业绩预告期将至，行情上攻斜率可能出现一定反复和波折，在操作策略上可以有所预备和应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：春季行情行稳致远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，多重支撑护航下，春季行情行稳致远。政策有望持续发力，叠加各类资金有望积极流入，市场有望震荡上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，一方面，历史来看，A股市场中几乎每年都存在“春季躁动”行情；另一方面，政策有望持续发力，经济增长有望保持在合理区间，进一步夯实资本市场繁荣发展的基础。此外，政策红利释放，有望提振市场信心，进一步吸引各类资金积极流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置方面，结合往年规律及当前市场环境，关注成长及消费板块；主题方面，可逢低关注商业航天概念，未来商业航天板块或仍将维持强势运行态势，若短期内商业航天板块出现阶段性回调，投资者可把握契机逢低关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于成长板块而言，历史来看，“春季躁动”期间，TMT及先进制造板块的弹性相对更大；除往年值得关注的成长方向外，本轮行情中消费板块也值得关注。一方面，当前政策对于消费板块重视程度较高，消费板块有望持续得到政策催化。另一方面，消费板块今年相对滞涨，或许有望获得部分“踏空”资金的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;春季躁动有望徐徐展开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在AI产业趋势的确定性以及商业航天、核聚变等主题类机会的带动下，市场风险偏好维持在较高的水平。叠加资金充裕的底层支撑，春季躁动有望徐徐展开，且向上空间可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但增长承压和较高的估值分位共同作用下，市场波动必然会加大，甚至是否会进入估值向盈利切换的良性调整期值得高度关注，因此，一季度节奏尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置方面，躁动期间，AI主线地位确定无疑。无论是硬件的算力以及配套的光纤、液冷、电源设备、存储、储能链等，还是应用端的机器人、游戏、软件，伴随向上空间的打开都会有不错的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一旦进入良性调整期，高股息的银行、保险应该作为果断的选择。此外，季节性的基建细分品种也有较高的胜率。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:25:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766961371388_pSFrdE_1766961371608.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271556</guid></item><item><title>央行出台数字人民币相关行动方案，新一代数字人民币计量框架、管理体系、运行机制和生态体系明年实施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271826</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;党的二十届四中全会审议通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十五个五年规划的建议》提出“加快建设金融强国”“稳步发展数字人民币”，为今后一个时期数字人民币发展和完善提供了行动指南。面向经济社会数字化、智能化发展趋势，为深入贯彻习近平总书记关于金融工作的重要论述，顺应实体经济和金融体系对数字人民币发行、流通、使用的新需求，把握国际货币体系演进的历史趋势，切实提升数字人民币管理质效和服务能力，在总结十年研发试点经验基础上，中国人民银行出台《关于进一步加强数字人民币管理服务体系和相关金融基础设施建设的行动方案》（以下简称“《行动方案》”），新一代数字人民币计量框架、管理体系、运行机制和生态体系将于2026年1月1日正式启动实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span data-mpa-action-id="mjphuoygdgh" data-pm-slice="0 0 []"&gt;一、坚持与时俱进把握数字人民币定位和发展方向&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记明确要求，“坚持在市场化法治化轨道上推进金融创新发展。金融的安全靠制度、活力在市场、秩序靠法治”。随着2008年国际金融危机爆发，数字资产、加密货币和新型支付工具层出不穷。这既是经济数字化、智能化在金融领域的客观反映，也带来了影子银行、金融脱媒等一系列微观宏观金融风险挑战。面对新形势，主要经济体中央银行、国际组织纷纷开始中央银行数字现金（Central Bank Digital Currency，CBDC）研发。2018年，国际清算银行定义中央银行数字现金为“中央银行发行的价值/区块链模式的数字现金”。欧洲中央银行则定义为“一种以数字形式提供给公民和企业用于零售支付的央行负债”。这些经济体和国际组织从中央银行职责视角审视数字货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国数字人民币的研究和开发起步较早。2014年，在党中央、国务院的统一部署下，中国人民银行启动理论研究和封闭测试。2016年，中国人民银行提出了具有数字货币特征的电子支付工具（DC/EP）的法定数字货币理论框架构想，审慎科学稳健试点探索数字人民币（e-CNY）管理体系和运行机理。经反复论证和开放试点，初步构建了数字人民币的生态体系，走出了一条以中央银行为主导，依托商业性金融机构和现有支付体系，融合最新技术进展的中国特色数字货币发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，境内和跨境数字人民币试验推广取得积极成效，在各国中央银行试验推进的项目中，数字人民币处于领跑态势。一是具备了通用混合型货币能力，数字人民币既有账户模式，也有区块链模式；既有软件钱包，也有硬件钱包；既可以线上支付，也可以离线支付。二是具备了可编程型货币能力，利用数字人民币智能合约，实现合同的数字化和强制自动执行。三是具备了高效监管型货币能力，管理透明度、标准化和互通性强。四是具备了全场景型货币能力，在批发零售、餐饮文旅、教育医疗、公共服务、社会治理、乡村振兴、跨境结算等领域形成了覆盖线上线下、可复制可推广的应用模式，在做好金融“五篇大文章”方面落地多个场景。截至2025年11月末，数字人民币累计处理交易34.8亿笔，累计交易金额16.7万亿元。通过数字人民币APP开立个人钱包2.3亿个，数字人民币单位钱包已开立1884万个。多边央行数字货币桥（mBridge）累计处理跨境支付业务4047笔，累计交易金额折合人民币3872亿元，其中数字人民币在各币种交易额占比约95.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时我们清醒看到，随着经济社会对数字货币发展和运用的现实需求持续提升，全球各国中央银行推动的数字货币面临四大共同的理论和现实挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是必须正确认识快速迭代的现代化数字支付工具对中央银行货币调控的挑战。从各类虚拟资产到当前的稳定币，都以支付工具形式出现，客观上形成、滋长作为支付手段和流通手段的各类新兴“货币”在金融体系外自我循环、流通中支付工具快速膨胀、挂钩金融资产价格大起大落的风险。既要实现数字支付手段低成本、高效率优势，又能保证宏观调控有效、市场发展有序，是各国中央银行必须面对的现实要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是必须正确处理数字现金（Digital Currency）发展与金融“脱媒”风险挑战。相对于更加广义的货币，现金具有实时支付特点，但除发行和回笼环节，现金流通脱离金融体系而独立运行，并不需要金融中介提供交易流通服务。在货币金融理论上，现代银行业的出现推动了现金转变为银行体系内的存款，并通过发放贷款，不断派生存款货币，这就真正实现经济社会从古代现金（Currency）时代进入近现代货币（Money）时代。数字现金是现金的数字形式，数字现金钱包的生成和银行存款兑换数字现金的行为等同于增加现金投放，减少了银行体系流动性，降低了货币乘数。这是所有脱离银行体系的数字支付手段已经且仍然继续带来的现实冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是必须正确处理数字现金作为中央银行负债与商业银行责任的挑战。数字现金作为中央银行对公众的负债，理论上不需要商业银行等金融机构参与运营维护。但是在研发试点中，数字现金与流通中纸币的权责关系存在明显差异。商业银行是数字钱包开立、场景开发和技术维护不可或缺的运营者，其服务伴随数字现金流通全生命周期，对数字现金流通的安全性、可靠性、连续性、不可灭失性和“三反”（反洗钱、反恐怖融资、反逃税）负有直接责任，事实上成为数字现金的责任主体。建立科学合理的权责对称关系是数字现金机制设计中不容回避的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是必须正确处理兼容银行账户的“中心化”管理与区块链（分布式账本，DLT）“去中心化”特点的挑战。在货币作为支付手段的现实运行中，账户的优势在于保证客户权益、符合反洗钱、反欺诈等监管要求的规范性、合规性；区块链的优势在于降低确权和信任成本。如何实现两种模式的兼容并蓄是机制设计中的难点痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对现实挑战，坚持问题导向，在DC/EP理论原型基础上，经深入研发试验，《行动方案》从机制上明确了数字人民币将从数字现金时代迈入数字存款货币（Digital Deposit Money）时代。未来的数字人民币是中央银行提供技术支持保障并实施监管、具有商业银行负债属性，以账户为基础、兼容分布式账本技术特点，在金融体系内发行、流通的现代化数字支付和流通手段，具备货币价值尺度、价值储藏、跨境支付职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于加密资产甚嚣尘上的“去中心化”（脱离中央银行的货币发行）、“去媒介化”（脱离持牌、受监管金融机构的货币流通和交易，进入体外循环）技术路线，中国人民银行数字货币研究所完成了第一代原型设计（现金型数字人民币1.0版），在全球率先试验成功“中央银行-商业机构”双层运营体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是在法律和经济属性上与现有银行存款相同。自1668年瑞典中央银行诞生、1694年英格兰银行成立以来，在现代金融体系中，货币发行与派生是“中央银行-商业银行”双层架构下的成熟体系，中央银行基础货币发行和商业银行货币派生操作构成了货币单一性、货币金融与实体经济需要高度结合的重要基础性制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，中国提出了数字人民币双层运营体系，通过十年的实践检验，被全球央行和国际组织广泛认可，已经成为数字货币的通用标准，是确保货币体系体内循环、保障金融稳定的基础性制度。《行动方案》在DC/EP理论框架下进一步优化了“双层架构”。在顶层中央银行端，数字人民币由中央银行负责业务规则、技术标准制定，承担相关基础设施的规划、建设和运营。在二层业务运营机构（以下简称“运营机构”）端，商业银行在自身界面为个人、单位开立数字人民币钱包，负责客户的数字人民币安全，提供流通支付服务，承担相应的合规和反洗钱责任，纳入存款保险范畴，与存款享有同等安全保障。非银行支付机构为客户提供的数字人民币由客户以自身的银行存款兑换，属于非银行支付机构负债，依法纳入数字人民币保证金监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是防控金融脱媒和影子银行风险。数字技术运用在显著提升支付效率的同时，也带来了现金漏损、金融脱媒、体外循环、反洗钱风险。为进一步明确运营机构责任和权利对称关系，经反复验证，《行动方案》规范了数字人民币计量框架，将银行类数字人民币业务运营机构的数字人民币纳入准备金制度框架管理，其开立的数字人民币钱包余额统一计入存款准备金交存基数。参与数字人民币运营的非银行支付机构实施100%的数字人民币保证金。数字人民币钱包余额按照流动性分别计入相应货币层次。这一制度安排在“双层架构”基础上，明确了客户在商业银行钱包中的数字人民币是以账户为基础的商业银行负债，标志着数字人民币由现金型1.0版进入存款货币型数字人民币2.0版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是充分发挥现金支付优势和银行账户收入优势的相容激励。在货币履行支付手段职能上，实时结算、匿名和离线支付是现金在高度依赖终端、网络、移动互联的数字经济时代不可替代的优势。《行动方案》提出“全面推进数字人民币受理环境建设”，依托高效系统设计和全局一本账实现实时结算，全面降低信息流与资金流分离的交易费用。同时，账户相对于现金的生息能力对个人和单位的激励、存款货币有利于保持负债稳定性对商业银行的激励，是任何货币创新工作中不容忽视的决定性因素。在“双层架构”内，《行动方案》明确：银行机构为客户实名数字人民币钱包余额计付利息，遵守存款利率定价自律约定。这一安排依据实质重于形式的思路，初步形成了相容性激励安排。由此，银行可以对数字人民币钱包余额自主开展资产负债经营管理，由存款保险依法提供与存款同等的安全保障。对非银行支付机构而言，数字人民币保证金与非银行支付机构客户备付金无差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记对金融创新有明确要求，“要扎根于为实体经济服务、适应消费者和投资者需要进行金融创新”。与一些国际组织和中央银行所探索的单纯区块链技术模式不同，自2016年起，中国的数字人民币走的是一条“兼有账户和价值（区块链技术）特征的混合式架构”发展路线，始终把实体经济货币支付需求作为出发点和立足点。当前，加密资产和稳定币以价值型为基本技术路线，由此形成的一种流行判断是，只有区块链的运用才是真正的数字货币。中国的试点和实践证明，以账户为基础，运用智能合约等数字技术，可以实现更低成本、更高效率的数字货币支付服务。在海量零售和批发环节，依托账户实现数字技术运用，保持中心化和管理有效性；在需要增进信任的特定场景，依托区块链实现协同交易，保持对新技术与新场景的适配性，是数字人民币审慎探索、充分论证、周密试验后的中国特色混合模式创新。在账户基础上，数字币串、智能合约和区块链等数字技术的综合运用，使数字人民币由电子支付进入数字支付时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是坚持在账户体系内推动数字货币和智能合约技术运用。数字人民币研发试点不是另起炉灶，而是依托银行账户作为支付基本单元的成熟管理优势。《行动方案》明确了“账户体系+币串+智能合约”的数字化方案，提出升级现有账户体系，在新型账户（数字人民币钱包）基础上推动新兴技术应用，提升人民币发行、流通、支付等各环节的数字化、智能化水平，升级数字人民币智能合约生态服务平台，支撑构建智能合约开源生态体系。一方面，账户可以融入银行现有业务体系，具有规范性、合规性、可识别、互通性强的优势。结合可编程能力和智能合约，数字人民币在拓展服务金融“五篇大文章”场景方面，具有独到的精准性和可达性优势，如创新供应链上下游金融解决方案、促进“碳普惠”体系智能化发展、强化预付资金管理等金融消费者保护、服务智慧养老等场景处于持续跃迁态势。另一方面，币串和数字人民币伞列钱包体系的监管穿透性和多级资金管理能力在公用事业、医保社保、企业集团司库管理、绿色能源交易、国库资金运营等闭环领域具备低成本、高效能运用前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是利用区块链等新型金融科技手段支持服务金融“五篇大文章”和跨境支付效率提升。在众多数字化手段中，区块链技术具有难以篡改、可追溯、多源信息共享、多方对等协作等技术特性，在证券结算、产权转让、交易登记、供应链金融等行业应用具有优势，有望在复杂金融场景下实现物流、资金流、单据流等“多流合一”，重塑多个利益相关方之间的信任建立机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行动方案》提出，在上海设立数字人民币国际运营中心和进一步推广多边央行数字货币桥，都是区块链技术在数字人民币层面的现实运用。在数字人民币国际运营中心，基于成方链底座建设区块链服务平台和数字资产平台并实现了“统一账本、业务分域”，提供链上结算工具和跨链转接能力，探索有利于穿透式监管的合规资产数字化创新，支持票据、贸易融资工具、碳排放权等的链上发行、登记、托管和资金结算，逐步形成7*24小时运行、一点对接、服务多元、货币联通、系统联通的优势。多边央行数字货币桥侧重发挥区块链的分布式账本技术特点，着力解决各司法辖区的“业务主权和货币主权”问题，有效实现各参与主体身份对等、权力对等、责任对等、利益对等，在所有参与主体之间实现数据同步。下一步，数字人民币跨境使用将持续通过技术迭代，持续扩大接入范围，降低服务成本，助力跨境贸易和投融资便利化，支持离岸金融业务创新，推动高水平、制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，数字人民币的业务技术模式选择将坚持以满足实体经济需要为根本出发点，对账户型、价值型数字货币发展方向采取兼收并蓄、审慎取舍的原则，推动数字人民币满足不同场景、不同经营主体需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记反复强调，金融工作要坚持稳中求进、以进促稳、先立后破；要积极进取，把该立的抓紧立起来，在稳住阵脚、稳住基本态势中不断解决问题，不断前进。稳步发展数字人民币，首要在稳，不断健全风险防控安全网建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是以管办分离确保功能监管全覆盖。《行动方案》明确，在“管”的层面，中国人民银行建立数字人民币管理委员会，统筹相关业务条线，在各自职责范围内进行功能监管，形成合力。在数字货币研究所设立自律办公室，牵头制定并推动落实数字人民币运营展业自律规范，指导参与机构建立健全市场激励机制。在“办”的层面，确保系统运行安全性连续性。在数字货币研究所管理下，数字人民币运营管理中心和数字人民币国际运营中心分别负责央行端数字人民币系统和跨境业务系统的建设运行和安全防护，形成支持国内国际双循环的“两翼”格局。管办分离，为数字人民币“管得住、能创新”提供了机制保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是与时俱进推进监管技术和能力建设。当前，人工智能和大数据技术正赋能新一代金融监管技术。通过数字人民币体系数据全局治理可有效提升业务数据质量，以“总对总”监管数据接口、在区块链服务平台上增设监管节点，可提高监管部门获取数据的实时性和有效性，实现灵活高效、智能化识别风险。紧盯抗量子密码体系、算力和智能合约等新技术发展趋势，持续更新迭代，以自主可控、安全可靠的基础设施为支撑，有效防范金融风险、维护金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在新的起点，数字人民币立足“双层架构”，始终坚持守正创新，把服务实体经济作为根本宗旨，有力有效防控风险，科学稳健推动数字现金与电子支付稳步走向数字货币与数字支付，努力为实现“强大的货币”注入科技和时代动力，夯实金融强国建设的现代化货币基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者系中国人民银行党委委员、副行长。原题为《中国人民银行副行长陆磊：守正创新 稳步发展数字人民币》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:20:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766967770133_PZwDFE_1766967770307.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271826</guid></item><item><title>IPO周报｜A股本周暂无新股可申购，上周新股首日单签浮盈超4万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271554</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年的最后三个交易日，A股暂无新股可申购，但有4只新股将挂牌上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（12月29日至12月31日）暂无新股安排申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在本周二和本周三，上海誉帆环境科技股份有限公司（下称“誉帆科技”，001396）、强一半导体（苏州）股份有限公司（下称“强一股份”，688809）、内蒙古双欣环保材料股份有限公司（下称“双欣环保”，001369）、蘅东光通讯技术（深圳）股份有限公司（下称“蘅东光”，920045）将登陆A股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，A股新股市场“赚钱效应”继续，5只新股中4只上市首日单签浮盈过万。其中，纳百川的上市首日单签浮盈达到4.62万元。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/c785e522-64a2-4cf3-9da1-5dd6ce716c10.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/c785e522-64a2-4cf3-9da1-5dd6ce716c10.png" data-height="291" data-width="824" data-filesize="13778" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364665867" data-imageid="364665867"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，誉帆科技（001396）、强一股份（688809）、双欣环保（001369）等均将在本周二（12月30日）上市；蘅东光（920045）将在本周三（12月31日）上市。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/816dab60-4656-45e6-ba80-7d5120386af2.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/816dab60-4656-45e6-ba80-7d5120386af2.png" data-height="248" data-width="867" data-filesize="21147" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364665870" data-imageid="364665870"&gt;&lt;p&gt;Wind资料显示，誉帆科技是中国测绘学会地下管线专业委员会副主任单位、中国勘察设计协会水系统分会理事单位、上海市排水行业协会常务理事单位、上海市测绘地理信息学会理事单位、上海市供水行业协会会员单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，公司及其子公司已获得检测、养护、修复、测绘、设备制造、质量、安全、环境、职业健康等相关资质和认证60余项，满足当前业务开展的需要。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/882a40c9-0720-4afb-b8a4-e8b8a0fe2075.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/882a40c9-0720-4afb-b8a4-e8b8a0fe2075.png" data-height="248" data-width="867" data-filesize="22824" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364665864" data-imageid="364665864"&gt;&lt;p&gt;Wind资料显示，强一股份是一家专注于服务半导体设计与制造的高新技术企业，聚焦晶圆测试核心硬件探针卡的研发、设计、生产与销售。公司具备探针卡及其核心部件的专业设计能力，是境内极少数拥有自主MEMS探针制造技术并能够批量生产、销售MEMS探针卡的厂商，打破了境外厂商在MEMS探针卡领域的垄断。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/2fb19aaf-1fe7-4d0a-b966-1b51ec2c213c.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/2fb19aaf-1fe7-4d0a-b966-1b51ec2c213c.png" data-height="226" data-width="866" data-filesize="18405" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364665868" data-imageid="364665868"&gt;&lt;p&gt;Wind资料显示，双欣环保是一家专业从事聚乙烯醇(PVA)、聚乙烯醇特种纤维、醋酸乙烯(VAC)、碳化钙(电石)等PVA产业链上下游产品的研发、生产、销售的高新技术企业，拥有聚乙烯醇全产业链布局。其中，电石作为化工“基石”，主要用于生产乙炔进而合成PVC、PVA、BDO等重要化工材料，是有机化学工业上游的基础性原材料。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/5934fac3-b8b3-4d76-a0f7-c0e87ca15e58.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/5934fac3-b8b3-4d76-a0f7-c0e87ca15e58.png" data-height="227" data-width="867" data-filesize="18107" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364665862" data-imageid="364665862"&gt;&lt;p&gt;据开源证券研报，蘅东光聚焦于光通信领域无源光器件产品的研发、制造与销售，主要业务板块包括无源光纤布线、无源内连光器件及相关配套业务三大板块。截至2025年6月30日，公司及其控股子公司取得的国内专利共111项，其中发明专利17项，实用新型专利94项；国际专利共 1项，为发明专利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司产品聚焦AI数据中心网络的光纤连接产业链以及无源光器件自主设计、研发、集成、封装的发展路线，生产的无源光器件产品主要应用于数据中心（包括AI数据中心）与电信领域，公司与主要客户包括AFL、Coherent等国内外知名企业建立了长期稳定的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年至2025年上半年，公司营收分别为3.97亿元、4.75亿元、6.13亿元、13.15亿元以及10.21亿元。2021年至2025年上半年归母净利润分别为0.12亿元、0.55亿元、0.65亿元、1.48亿元以及1.43亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、上周新股回报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周共有5只新股上市。其中，江苏锡华新能源科技股份有限公司（下称“锡华科技”，603248）、纳百川新能源股份有限公司（下称“纳百川”，301667）、深圳天溯计量检测股份有限公司（下称“天溯计量”，301449）等3家公司均在12月23日上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁波健信超导科技股份有限公司（下称“健信超导”，688805）、苏州江天包装科技股份有限公司（下称“江天科技”，920121）分别在12月24日和12月25日上市。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/645cb670-5dea-461b-8750-c72d9f310e3b.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/645cb670-5dea-461b-8750-c72d9f310e3b.png" data-height="268" data-width="592" data-filesize="14530" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364665861" data-imageid="364665861"&gt;&lt;p&gt;12月23日，锡华科技在上交所挂牌上市，发行价为10.1元/股，截至上市首日收盘，该股报36.81元/股，涨幅为264.46%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为1.34万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，纳百川在深交所挂牌上市，发行价为22.63元/股，截至上市首日收盘，该股报115元/股，涨幅为408.18%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为4.62万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，天溯计量在深交所挂牌上市，发行价为36.8元/股，截至上市首日收盘，该股报101.01元/股，涨幅为174.48%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为3.21万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月24日，健信超导在上交所挂牌上市，发行价为18.58元/股，截至上市首日收盘，该股报58.12元/股，涨幅为212.81%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为1.98万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，江天科技在北交所挂牌上市，发行价为21.21元/股，截至上市首日收盘，该股报59.51元/股，涨幅为180.58%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为3830元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO过会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上周上交所、深交所、北交所均召开了新一期上市审核委员会审议会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，拟在上交所科创板IPO的视涯科技股份有限公司（下称“视涯科技”）；拟在深交所主板IPO的洛阳盛龙矿业集团股份有限公司（下称“盛龙股份”）、杭州福恩股份有限公司（下称“福恩股份”），拟在创业板IPO的深圳大普微电子股份有限公司（下称“大普微”）、南昌三瑞智能科技股份有限公司（下称“三瑞智能”）等均成功过会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，拟在北交所IPO的英氏控股集团股份有限公司（下称“英氏控股”）、宁波隆源股份有限公司（下称“隆源股份”）、普昂(杭州)医疗科技股份有限公司（下称“普昂医疗”）、浙江新恒泰新材料股份有限公司（下称“新恒泰”）等也成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/8e931130-25b9-4ecd-90bc-34f31083b15c.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/8e931130-25b9-4ecd-90bc-34f31083b15c.png" data-height="384" data-width="458" data-filesize="16497" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364665869" data-imageid="364665869"&gt;&lt;p&gt;本周，深交所、北交所将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，北交所将审议沈阳广泰真空科技股份有限公司（下称“广泰真空”）的首发事项。公司是一家专注于真空装备的研发、制造和销售，致力于功能材料领域，尤其是稀土永磁行业，主要产品包括真空烧结炉、真空熔炼炉、真空镀膜机等真空设备，下游应用广泛，包括稀土永磁行业、储氢材料加工行业、光伏领域、机械电子加工行业、金属加工行业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月30日，深交所将审议北京维通利电气股份有限公司（下称“维通利”）的主板首发事项。公司主营业务为硬连接、柔性连接、触头组件、叠层母排和CCS等系列化电连接产品以及同步分解器等产品的研发、生产和销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月30日，北交所将审议深圳市沛城电子科技股份有限公司（下称“沛城科技”）的首发事项。公司创立于2004年，专业从事第三方电池电源控制系统(BMS、PCS等)自主研发、生产及销售，并提供以集成电路、分立器件为核心的元器件应用方案。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/73e145dd-d677-4f62-b65c-58b33ef7a066.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/73e145dd-d677-4f62-b65c-58b33ef7a066.png" data-height="156" data-width="481" data-filesize="6800" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364665863" data-imageid="364665863"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股方面，Wind数据显示，本周（12月29日至12月31日）壁仞科技（06082.HK）将在周一申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/8ab42386-66cb-484e-bae3-acb79b6c3ca7.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/8ab42386-66cb-484e-bae3-acb79b6c3ca7.png" data-height="382" data-width="829" data-filesize="21410" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364665865" data-imageid="364665865"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有12家公司递交招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，广州新济医药股份有限公司、深圳四方精创资讯股份有限公司、浙江米奥兰特商务会展股份有限公司、Frontera Therapeutics、龙迅半导体(合肥)股份有限公司、瑞派宠物医院管理股份有限公司等6家公司为首次递交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳承泰科技股份有限公司、北京宇信科技集团股份有限公司、广州视源电子科技股份有限公司、苏州优乐赛共享服务股份有限公司、潍柴雷沃智慧农业科技股份有限公司、北京海致科技集团股份有限公司等6家公司为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红星冷链(湖南)股份有限公司、BBSB International Limited、白鸽在线(厦门)数字科技股份有限公司等3家公司的聆讯通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦德机器人(无锡)股份有限公司、长乐控股有限公司、祥康控股有限公司、PPLabs Technology Limited等4家公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/3d64e51a-8fc7-433a-8249-ec3e7ff946c5.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/3d64e51a-8fc7-433a-8249-ec3e7ff946c5.png" data-height="481" data-width="932" data-filesize="94608" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364665866" data-imageid="364665866"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、12月22日，江苏知原药业股份有限公司宣布完成近3亿元Pre-IPO轮融资。本轮融资由创新工场领投，凯辉基金等机构跟投。浩悦资本担任此次交易的独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、12月22日，百明信康宣布完成超3亿元人民币D+轮融资。本轮融资由人保资本、LongRiver江远投资联合领投，深投控资本、千帆企航基金、合肥高投等多家投资机构及基金跟投，原有股东清松资本，明沣资本等亦持续加持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、12月23日，面壁智能已于近期完成数亿元融资。本次融资由京国瑞、国科投资、中金保时捷基金、米聚资本与和基投资共同参与，募集资金将主要用于加大端侧高效大模型的研发投入，加速端侧AI的商业化落地进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、12月24日，深势科技完成总额超8亿人民币的C轮融资，本轮融资由达晨创投、京国瑞基金、北京市人工智能产业投资基金、北京市医药健康产业投资基金、联想创投、元禾璞华等机构共同出资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、12月24日，青岛思锐智能科技股份有限公司完成数亿元C轮融资。本轮融资由国开制造业转型升级基金、中国国有企业结构调整基金联合领投，招银国际、中银资产、光谷金控等多家投资机构共同参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、12月26日，一目科技完成数亿元D2轮融资。本轮融资由博原资本领投，中国互联网投资基金、及老股东顺为资本、TCL产投基金跟投。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:08:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766961223800_ymxMEm_1766961223994.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271554</guid></item><item><title>仪式感拉满，和上海民族乐团一起诗意迎新年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270773</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;诗乐相伴，年味更浓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，上海民族乐团《诗的中国》在上海音乐厅温暖奏响。指挥家彭菲执棒，带领观众乘着诗乐之舟，穿越千年文脉，来了一场酣畅淋漓的心灵远航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏州交响乐团附属合唱团、中国福利会少年宫小伙伴艺术团合唱团加盟，用美丽的歌声为现场唱和。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3231402" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766934459000_5Khr4c_1766934603661.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364658692"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我面对的不仅是一份谱子，更是一幅用音符绘成的精神长卷。”彭菲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音乐会以《诗经》为源头，沿唐宋诗词而下，用六大篇章铺开一部流动的文明史诗。其中，第三篇章“朝日流霞”捕捉诗词中绚丽明亮的瞬间，展现大唐的丰沛气象与人文光彩，领奏的音乐家们穿上唐服、化上唐妆，让人眼前一亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作曲家孔志轩对两个篇章做了调整：对第五篇章“风骨铮鸣”进行扩充，层层推进，使士人的风骨和气节更加立体丰满；对第六篇章“星河共潮”进行精简，音乐形象更凝练，突出中华民族历经磨难依然屹立不倒的民族气节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主创团队依据剧场的空间与声场，对部分段落进行调整与打磨，观众不仅能“听见”，更能“感受”和“共鸣”，沉浸在浓厚的国乐氛围里。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3231403" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766934447000_3w1n4R_1766934626272.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364658694"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;团长罗小慈希望，以千年诗心为引，陪观众度过一个充满仪式感的中国新年，“让流传千年的诗歌，通过当代国乐的诠释，与今天的生活共鸣、交融，将中国人骨子里的浪漫与温暖，带入崭新的年华。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场音乐会以乐咏诗，不仅是对千年文脉的回望，更是一场跨越古今的守岁仪式。”文学顾问/文学策划、复旦大学中文系教授骆玉明说，诗歌凝结着中国人对时间最深刻的感知，“让我们在诗与乐的对话中告别旧岁，迎接一个充满诗意的新年。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3231404" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766934471000_mH6Xie_1766934635794.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364658693"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;谢幕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了这道“大菜”，元旦前到元宵节，乐团准备了一连串贺岁演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《海上生民乐》将为上海市外国专家举行慰问专场，还将走进山东送祝福；乐团将牵手江苏、浙江、安徽的民族院团，在国家大剧院共演“中国民族管弦乐新年音乐会”；国内首台国乐与AI音乐会《零·壹|中国色》，将远赴西班牙多地巡演；此外，大年初五、初六和元宵节，乐团将分别和观众欢天喜地迎财神、趣味解锁十二生肖、共度欢乐祥和团圆年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:07:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766934697915_SMsDNK_1766934698207.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270773</guid></item><item><title>牛市早报｜财政部：2026年继续实施更加积极的财政政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268325</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日收盘，上证综指涨0.1%，报3963.68点；科创50指数跌0.24%，报1345.83点；深证成指涨0.54%，报13603.89点；创业板指涨0.14%，报3243.88点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股方面，截至26日收盘，三大股指小幅收跌，道指跌0.04%，报48710.97点，标普500指数跌0.03%，报6929.94点，纳指跌0.09%，报23593.1点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据财政部网站，12月27日至28日，全国财政工作会议在北京召开。会议指出，2026年继续实施更加积极的财政政策。一是扩大财政支出盘子，确保必要支出力度。二是优化政府债券工具组合，更好发挥债券效益。三是提高转移支付资金效能，增强地方自主可用财力。四是持续优化支出结构，强化重点领域保障。五是加强财政金融协同，放大政策效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据央视新闻，十四届全国人大常委会第十九次会议12月27日上午表决通过了关于召开十四届全国人大四次会议的决定。根据决定，十四届全国人大四次会议于2026年3月5日在北京召开。政协第十四届全国委员会日前召开第四十五次主席会议，审议通过了关于召开政协第十四届全国委员会第四次会议的决定（草案），建议全国政协十四届四次会议于2026年3月4日在北京召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据“国家发展改革委”微信公号，12月26日，国家发展改革委主任郑栅洁主持召开民营企业座谈会，围绕贯彻落实中央经济工作会议决策部署，听取民营企业关于做好明年经济工作的意见建议。来自家电汽车零部件制造、农牧产品加工、教育信息化建设、生物医药研制等领域的部分民营企业负责人参加座谈会。郑栅洁表示，企业是微观经营主体，宏观政策要让企业有感受，要帮助企业解决问题、优化发展环境。对大家反映的问题将分门别类予以处理，面上的通过制定完善政策来解决，个案的通过个别协调解决。国家发展改革委将深入贯彻落实中央经济工作会议精神，坚持扩大内需，强化自主创新，深化改革开放，不断激发高质量发展的动力活力，确保“十五五”开好局、起好步。同时，将持续深化政企常态化沟通交流，多措并举促进民营经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据央视新闻，工业和信息化部负责人透露，2025年工业经济稳中有进，预计全年规模以上工业增加值同比增长5.9%。数据显示，今年1—11月规模以上高技术制造业、装备制造业增加值同比分别增长9.2%和9.3%。制造业转型升级步伐加快：累计建成7000余家先进级、500余家卓越级智能工厂。累计培育国家绿色工厂6430家、绿色工业园区491家，大宗工业固废综合利用率达到57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据澎湃新闻，中国人民银行12月26日发布的《中国金融稳定报告（2025）》，以专题的形式给出了央行金融机构评级结果。2025年上半年，中国人民银行对3529家银行机构开展央行金融机构评级。从评级结果来看，我国银行机构整体经营稳健，金融风险整体收敛、总体可控。分区域看，绝大多数省份存量风险已明显压降，区域金融生态持续优化。北京、天津、上海、重庆、浙江、江苏、江西、福建、西藏9个省区市辖内无“红区”银行，另有13个省区市辖内“红区”银行维持在个位数水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据央视新闻，12月26日，国家数据局发布《关于培育数据流通服务机构 加快推进数据要素市场化价值化的意见》（征求意见稿），向社会公开征求意见。据介绍，数据流通服务机构主要包括数据交易所（中心）、数据流通服务平台企业、数据商等，要通过培育多元主体，促进数据资源开发利用，释放数据要素价值。征求意见稿中提出，要明确各类数据流通服务机构功能定位，推动各尽其能、互有侧重、协同发展，吸引带动更多主体参与数据流通利用；引导数据交易所（中心）强化综合服务功能，构建全链条数据流通交易服务体系；推动数据流通服务平台企业专业化发展，创新数据汇聚加工、流通交易等新模式；支持数据商加大数据产品和服务开发力度，探索开发高质量数据集、数据即服务等流通交易新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据上交所发布，12月26日，上海证券交易所发布《关于暂免收取部分2026年度费用的通知》，推出2026年系列降费让利措施，免收沪市上市公司上市费，减免交易单元使用费，免收可转债以外的债券交易经手费等。同时，上交所下属子公司减免交易网关流速费、上证e服务、上证e投票、上证云等费用。预计2026年降费让利金额约11.13亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据澎湃新闻，12月26日，上海证券交易所发布《上海证券交易所发行上市审核规则适用指引第9号——商业火箭企业适用科创板第五套上市标准》，支持正处于大规模商业化关键时期的商业火箭企业，适用第五套上市标准登陆科创板。科创板“1+6”改革举措又一项成果落地。上交所表示，下一步，将着力推进符合《指引》标准的商业火箭企业在科创板发行上市，以更大力度支持突破关键核心技术的科技型企业发展，持续提升制度包容性、适应性和吸引力、竞争力，更好服务科技创新和新质生产力发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据新华社，12月26日，工业和信息化部人形机器人与具身智能标准化技术委员会成立会议在京召开。成立人形机器人与具身智能标准化技术委员会是贯彻落实党中央、国务院决策部署，发挥标准引领作用，加强高质量标准供给，推动人形机器人与具身智能技术熟化和应用落地的重要举措。标委会主要承担人形机器人与具身智能基础共性、关键技术、部组件、整机与系统、应用、安全等领域行业标准制修订工作，秘书处设在中国电子学会。同期，标委会第一届第一次全体委员会议召开，听取了体系化推动人形机器人与具身智能产业发展的工作考虑，审议通过了章程、秘书处工作细则、标准制修订工作程序等制度文件，研究部署了下一阶段重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，记者据Wind数据统计，截至12月27日，国内ETF总规模已突破6万亿元关口，达6.03亿元。其中，股票型ETF占据主导地位，规模为3.85万亿元；跨境ETF规模为9389.06亿元，债券型ETF规模为8045.64亿元，商品型ETF规模为2568.50亿元，货币型ETF规模为1790.69亿元。目前全市场共有1391只ETF产品，其中125只规模超过百亿元，7只突破千亿元。这7只千亿级ETF中，6只为股票型宽基指数ETF，1只为创业板主题ETF。规模居首的是华泰柏瑞沪深300ETF，最新规模达4270.67亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、12月28日，小米集团发布公告称，公司联合创始人、执行董事、副董事长林斌计划自2026年12月开始，每12个月出售金额不超过5亿美元的公司B类普通股，累计出售总金额不超过20亿美元。林斌减持计划所得款项主要用于成立投资基金公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:06:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766966513903_XaeAyF_1766966514106.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268325</guid></item><item><title>《神雕侠侣》《武则天》《孽债》，30年前盛产爆款国产剧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257500</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1995年，互联网尚在襁褓，手机还是腰间炫耀的大哥大，绝大多数中国人获取新闻、娱乐和文化信息的窗口，就是那台摆在客厅中央的电视机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每晚七点半到九点半，全家围坐，荧屏亮起，一部热门剧集，足以让街头巷尾同频共振，让公交车上、茶水间里、弄堂口外，都在议论同一个故事、同一个人物的命运。那时的电视剧，不只是消遣，更是一代人共同的精神底色，是时代情绪最诚实的回声。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3225573" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766734102526_tAFB8C_1766742804641.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364543628"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1995版《神雕侠侣》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这一年，TVB版《神雕侠侣》悄然登场。古天乐还是个24岁的新人，李若彤刚从空姐转行演戏，剧组穷得用泡沫做雪、塑料薄膜当瀑布、玩具蛇冒充巨蟒，可导演偏偏把力气花在人物心理和情感张力上。武打写意，配乐深情，《神话情话》《归去来》一响，那个遥远的江湖，忽然就变得真切可感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《神雕侠侣》虽然在香港收视平平，但三年后大陆引进，经地方台轮番播出，成了现象级作品。人们爱的不是特效，而是那份不合时宜的纯粹：杨过与小龙女对抗世俗偏见，像极了每个普通人心里那点不肯妥协的倔强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3225576" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766737295411_SzJyiR_1766742874007.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364543633"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1995版《香帅传奇》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是在这一年，郑少秋再度披上香帅长衫。1979年，郑少秋就以TVB版《楚留香》红遍华人世界。1995年，年近五十的他重新诠释香帅，少了少年锐气，多了中年悲悯，举手投足间是看透世情后的温柔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香帅拒绝入仕、不接受招安，坚持江湖自有公道，这种体制外的侠义，成了民间对制度缺位的一种诗意补救。“天大地大，何处是我家？”多少人跟着轻轻哼唱，不是因为向往漂泊，而是因为在快速变动的世界里，他们也想守住一点体面、风度与克制。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3225602" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766743356926_dp7ZXb_1766743383597.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364543627"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《白眉大侠》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当金庸、古龙的作品正通过港台剧集大规模重塑内地观众对武侠的认知——港版《神雕侠侣》侧重爱情、意境与人物心理，台版《香帅传奇》则强调风度、智谋与浪漫自由——《白眉大侠》却走了一条截然不同的路，它承袭自宋元话本、明清公案和近现代评书，代表了根植于民间说书传统的“说书人武侠”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子们模仿徐良（白眉大侠）的“阴阳双刀”，用木棍比画“飞天鼠”蒋平的轻功，单田芳标志性的“啪！惊堂木一响”旁白，让观众仿佛重回茶馆书场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《白眉大侠》的语言高度口语化，大量使用“且说”“但见”“好家伙”等评书套语，每集结尾常有善有善报，恶有恶报的总结。这种风格成为中国最悠久的大众叙事传统在电视媒介中的延续。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3225606" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766735722517_CsNxc8_1766743652191.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364543632"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《无悔追踪》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武侠的浪漫江湖之外，现实正以另一种方式叩击人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京电视台出品的《无悔追踪》表面是警察追特务的反特剧，实则是一部横跨四十年的社会变迁史。《无悔追踪》以冷静克制的笔触回望那段充满猜忌与牺牲的特殊岁月，既未简单批判，也未浪漫化，而是通过两个男人的命运交织，呈现了体制与个人、忠诚与良知、信仰与幻灭之间的复杂张力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年，冯小刚导演的电影版《抓特务》（改编自同一部原著）将上映，有望再度引发一波怀旧热潮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3225642" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766739064595_BGB5HM_1766744005543.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364543630"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《一地鸡毛》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三十年前，冯小刚拍出了他真正意义上的导演代表作——《一地鸡毛》。这部剧改编自刘震云1991年的同名小说，1995年由中央电视台与中国电视剧制作中心联合出品。在从计划经济向市场经济剧烈转轨的关键时期，知识分子的光环迅速褪色，从昔日的“社会良心”沦为体制内一颗颗“沉默的螺丝钉”。《一地鸡毛》正是这一时代转型的微观切片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧中，主人公小林（陈道明 饰）原本是个怀揣文学理想的大学毕业生，进入某部委后，却迅速被琐碎庸常的生活吞噬：为一块馊掉的豆腐和妻子争执；为了孩子入托给幼儿园园长送礼；为分房讨好处长，甚至帮领导搬白菜。最终，还是靠妻子“走后门”调入外企，生活才勉强有所起色。整个过程没有戏剧性的转折，只有尊严在日复一日的妥协中悄然流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与冯小刚后来的贺岁喜剧，如《甲方乙方》等截然不同，《一地鸡毛》不但毫无幽默感，反而透着一股冷峻的荒诞感。小林足够努力、聪明、隐忍，却依然活得卑微无力——这种困境，与今天那些经常自嘲的年轻人形成了跨越三十年的共振。《一地鸡毛》提供了一种“去英雄化”的现实主义范式，提醒我们，真正的社会批判从来不在口号里，而在对日常生活的诚实凝视之中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3225680" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766744462728_c6dJ54_1766744492415.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364543631"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;刘晓庆版武则天经典造型&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995年，演员刘晓庆44岁。这一年，她从14岁少女演到82岁女皇，塑造了中国电视剧史上第一个真正的大女主形象。刘晓庆饰演的武则天既有柔情似水，也有雷霆手段，呈现了一个复杂、立体、有政治智慧与人性挣扎的统治者。刘晓庆也因此达到演艺巅峰，此后多年被称为武则天专业户，该剧成为她个人品牌的重要符号，也成为一代人心中女性力量的启蒙。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3225660" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766738093818_sDh12P_1766744211952.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364543629"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《孽债》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄浦江畔，东方明珠建成后刚刚投入使用。上海市民会因一部电视剧的停播疯狂给电视台打热线——《孽债》在上海电视台首播时，收视率高达42%以上，创下单频道收视纪录。公交车上、弄堂口、单位茶水间……上海街头巷尾都在谈论“五个云南孩子找爸”的故事，人们热议沈美霞、盛天华、吴永辉等孩子们的命运。“美丽的西双版纳，留不住我的爸爸”的主题曲人人都会哼唱两句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《孽债》大量使用沪语对白，增强了地域真实感，也让上海观众产生强烈的代入感。剧中所揭示的，正是许多上海家庭不愿触碰的知青返城后遗症。《孽债》不美化也不妖魔化任何一方，返城知青有苦衷，留守配偶有怨恨，孩子有天真也有执拗，上海家庭有恐惧也有良知。这种去戏剧化的处理让悲剧更具穿透力。观众不是在看别人的故事，而是在审视自己可能做出的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望1995，那是一个没有热搜、没有短视频、甚至拨号上网都还是新鲜事的年代。人们的情感、困惑、希望与失落，全都投射在那一方小小的荧屏里。无论是江湖儿女的爱恨，庙堂之上的权谋，胡同深处的沉默，还是弄堂门口的眼泪，都不是悬浮的幻想，而是扎进时代肌理的针脚。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:04:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766747815899_5jbbAk_1766747827666.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32257500</guid></item><item><title>视觉周刊｜记录你我的这一年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32266124</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:55:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766837315250_fPRbTp_1766837315250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32266124</guid></item><item><title>俄美总统通话、美乌总统会面，“和平协议”仍存分歧</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271781</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月28日，在与乌克兰总统泽连斯基会面前，美国总统特朗普与俄罗斯总统普京进行了通话，双方约定会后再次通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天的闭门会晤后，美乌总统举行了联合发布会。特朗普称俄乌“接近达成协议”，不排除三方会晤。泽连斯基则表示，美乌已就安全保障“达成一致”，但领土问题仍未谈妥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄美乌三方就“和平协议”的磋商仍在继续，协议达成的时间仍需要画上一个问号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时长1小时15分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普见泽连斯基前先与普京通话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天与乌克兰总统泽连斯基会面之前，特朗普称其同俄罗斯总统普京进行了“一次良好且富有成效的通话”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3231724" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/128d478a-cb55-40da-ac83-9ef94e39dd17.jpg" loading="lazy" data-imageid="364668743"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄罗斯总统助理乌沙科夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯方面当天稍晚时证实了这一消息，俄罗斯总统助理乌沙科夫表示，普京与特朗普的通话是应美方提议举行的，时长约1小时15分钟，具有友好、善意和务实的性质。双方领导人约定，在特朗普与泽连斯基会晤结束后将再次通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌沙科夫称，特朗普表示有必要尽快结束俄乌冲突。普京和特朗普总体上持类似观点，认为临时停火只会导致俄乌冲突拖延下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还称，俄美正组建两个工作组，将分别负责安全问题和经济事务。若想彻底结束军事冲突，乌方应就顿巴斯问题作出政治决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽连斯基再访美&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌美代表团进行闭门会谈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间28日，美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基在美国佛罗里达州会面。随后，双方进入海湖庄园宴会厅进行会谈，美乌代表团成员参加，媒体记者被请离现场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3231723" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/fb556f9b-4991-4d01-86c8-a390ae89261d.jpg" loading="lazy" data-imageid="364668744"&gt;&lt;p&gt;美方与会人员包括国务卿鲁比奥、国防部长赫格塞思、美军参谋长联席会议主席凯恩、白宫办公厅主任怀尔斯以及总统特使威特科夫、特朗普女婿库什纳、总务管理局高级官员格林鲍姆。后三人上周末曾在佛州与俄方举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌方代表团成员包括乌国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫、乌武装部队总参谋长格纳托夫、经济部长索博列夫等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方会谈后还与欧洲领导人进行了通话，继续就相关问题进行沟通与协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：俄乌“接近达成协议”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不排除美俄乌三方会晤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3231721" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/16e13cbc-d1b7-4280-ae60-40c714060a8f.jpg" loading="lazy" data-imageid="364668742"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普当天在会谈后的记者会上表示，美方在会谈结束后已同英国、德国、北约及欧盟等多位欧洲领导人进行沟通，并称相关交流“非常顺利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称，各方就结束俄乌冲突取得“非常大的进展”，相关讨论已覆盖“接近95%的关键议题”，并形容当前进展已达到“非常接近达成协议”的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，在俄乌谈判中，就顿巴斯问题“尚未达成一致”，仍是当前需要“磨合解决”的关键议题之一。他表示，乌克兰与俄罗斯必须就顿巴斯问题“把分歧理顺”，但他同时强调，双方“距离解决这一问题已经更近”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普指出，当前俄乌谈判中仍存在“一到两个非常棘手的问题”。不过，他重申整体谈判方向是积极的，并称美乌安全保障安排“接近95%完成”，尽管他本人不愿过度强调具体百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，特朗普表示，在合适时机不排除举行其本人、俄罗斯总统普京和乌克兰总统泽连斯基参加的三方会晤，并称自己当天与普京进行了长时间通话，就多项实质问题展开讨论。他同时表示，如果有助于推动达成协议，不排除亲自前往乌克兰，但强调这并非当前谈判的必要前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽连斯基：就安全保障与美“达成一致”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;领土问题与俄仍有分歧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3231722" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/327d16bb-4f1e-4e81-8c2d-2dc97860bc21.jpg" loading="lazy" data-imageid="364668741"&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基当天在会谈后的联合发布会上表示，此次与特朗普的会晤“非常成功”，双方就所有关键议题进行了深入讨论，并对美乌团队近几周取得的进展表示高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基称，美乌双方已就一项20点和平计划取得“重大成果”，其中约90%的内容已达成一致；美乌就安全保障已“完全达成一致”，美欧乌三方就安全保障“接近达成一致”；军事层面的安排已全部谈妥，经济与繁荣计划正在进行最终完善。他强调，安全保障是实现持久和平的关键里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基透露，已与特朗普达成共识，特朗普计划于明年1月在华盛顿接待乌克兰代表团，并可能邀请欧洲领导人共同参与相关会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基强调，乌克兰在领土问题上的立场明确，必须尊重乌克兰法律、人民意愿以及目前由乌方控制的领土。他指出，正如特朗普所说，这是一个“非常棘手的问题”，乌克兰与俄罗斯在这一问题上仍存在明显分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈及是否通过公投解决相关争议时，泽连斯基表示，公投或议会表决都是可选方案之一，关键在于是否符合乌克兰法律程序。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:54:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766964664826_xMSf4T_1766964665038.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271781</guid></item><item><title>体坛联播｜王楚钦满意2025年表现，国米重返意甲榜首</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270987</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766942951197_Dcn5ai_1766943060559.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364660810"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王楚钦在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赢下乒超总决赛男团冠军，王楚钦：希望能永远比昨天做得更好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，山东魏桥总比分3比0战胜黄石华新，获得2025乒超联赛男团冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后山东魏桥队员王楚钦接受了采访，他直言不想和任何人做比较，自己要以一个很好的状态来面对2026年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁末年终，以冠军作为收官，王楚钦感到高兴，他回顾这一年表示，“整个2025自己做得还算不错，虽然也有一些遗憾，但我认为更多的是升华，更多是喜悦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“包括这一年的成绩，比赛的稳定性，我认为都有很大的提升。”展望新年，王楚钦坦言，“通过这一个月的休整，自己能够有一个很好的精神状态来重新面对2026。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年王楚钦一共收获了15个冠军，值得一提的是，这也是王楚钦进入国家队一队的第十年，王楚钦当下也真情流露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不是一个很喜欢有这么多仪式感的人，但我回想这十年我也会很感慨，从一个懵懵懂懂只是对乒乓球有着热爱的运动员，到现在一路走来，很庆幸我能走到现在，很开心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于球员生涯的得失，王楚钦现在的心态非常平稳，他表示，“我觉得不论得到什么，还是失去什么，都很正常，也希望自己作为运动员的这个周期，能不断向上攀爬，不跟任何人去做比较，我只跟自己的昨天去做比较，希望自己能永远比昨天的王楚钦做得更好。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766943029251_zHcjTF_1766943047051.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364660809"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金博洋在比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;花滑全锦赛：金博洋、金书贤分获男、女单冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，2025-2026赛季全国花样滑冰锦标赛收官，金博洋获男子单人滑冠军，金书贤获女子单人滑冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《花样滑冰项目米兰冬奥会参赛选拔办法》，今年十月在重庆进行的中国杯比赛和本次全锦赛的总成绩是决定2026年米兰冬奥会资格分配的重要考量依据。因此，本次比赛的参赛选手也在为冬奥会门票而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加过两届冬奥会的金博洋在本次比赛中以总分277.76分的成绩获得冠军。此前，他曾在中国杯比赛中名列第五，在中国选手中排名首位。陈昱东、彭智铭分获本次全锦赛亚军、季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据目前情况，金博洋或有可能迎来他的第三次冬奥之旅。他对此表示，“我觉得要享受（冬奥会）。因为我在平时的训练中做好了自己，虽然不能说每一步都做到最好，但都对得起自己每一天的训练。想太多可能会变成自己的束缚和压力，也会影响发挥。所以顺其自然地有个好的状态就可以了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2018年平昌冬奥会上，金博洋获得男单第四名，创造了中国花样滑冰男单项目的历史最佳成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女单自由滑比赛随后进行，14岁小将金书贤以208.85的总分获得冠军，张瑞阳和朱易分列第二、三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不出意外，中国花滑的米兰冬奥会阵容将是：金博洋（男子单人滑）、张瑞阳（女子单人滑）、隋文静/韩聪（双人滑）、王诗玥/柳鑫宇（冰舞）。 ​&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766961160364_s2djS1_1766961191763.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364668364"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;萨巴伦卡与克耶高斯都很享受比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;性别大战：萨巴伦卡0比2不敌前温网亚军克耶高斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，在迪拜举行的网球性别大战中，女单世界第一萨巴伦卡0比2不敌前温网男单亚军克耶高斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛采取了特殊规则，双方每分只有一次发球机会，而不是传统网球比赛中的两次，克耶高斯的场地宽度还缩减9%，不过克耶高斯还是以两个6比3赢得胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后克耶高斯表示：“这是一场艰难的比赛，萨巴伦卡打出的一些球，即使顶尖男选手也会觉得吃力，男女选手之间的差距其实越来越小，我并不惊讶，我们一起训练过，她的水平就在那里，比赛胜利完全可能走向任何一方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨巴伦卡对于比赛的反馈也非常积极，“看到对手表现得紧张，我挺欣慰的，我确定如果下次再和他交手，我已经有了应对的办法，下场比赛肯定会更精彩。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766961305451_SiEsAN_1766961319508.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364668372"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;格雷打入个人在英超的首球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热刺1比0水晶宫，19岁的格雷打入英超首球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，英超第18轮热刺客场对阵水晶宫，凭借格雷全场唯一一粒进球，热刺全取3分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第18分钟，里沙利松破门，但此前贝里瓦尔越位，进球被判无效。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766964288492_XX4NaB_1766964296843.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364668739"&gt;&lt;p&gt;第42分钟，里沙利松头球摆渡，格雷头球接力破门，打入个人在成年队首个进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第77分钟，里沙利松再次破门，但同样因为越位，进球无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整场比赛热刺控球率仅为38%，射门7比15，但最终还是顺利拿到3分。格雷打进了自己在英超的首粒进球，19岁291天的他成为了自2016年1月以来为热刺取得英超进球的最年轻的英格兰球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后格雷表示：“这场胜利对我们非常重要，我已经不记得自己踢了多少场比赛，大概有112场，我本该在这之前就取得进球的，但现在能进球还是有种不可思议的感觉，当时我转过身没看到队友们在为我庆祝，我还有点困惑。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766961374553_JX5mX8_1766961390977.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364668378"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国米用一场胜利证明自己是“真蓝黑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国米1比0亚特兰大，劳塔罗破门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，意甲第17轮国际米兰客场迎战亚特兰大，凭借劳塔罗的进球，国米1比0胜出，积分榜上以1分优势领跑意甲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第35分钟，图拉姆抽射破门，但因劳塔罗越位在先进球被判无效。第55分钟，亚特兰大由德凯特拉雷破门，扎莱夫斯基越位，进球同样无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第62分钟，亚特兰大前锋斯卡马卡单刀破门，进球再次因为越位无效。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766964503743_mWXerP_1766964512525.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364668740"&gt;&lt;p&gt;直到第65分钟，亚特兰大后防横传失误，国米反击中由劳塔罗打进制胜球。整场比赛国米射门15比7，射正4比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳塔罗赛后当选全场最佳，值得一提的是，2022/2023赛季至今，劳塔罗17次包揽国米单场进球并帮助球队获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一场重要的胜利，我们面对的是一个强硬且具有侵略性的对手，他们会迫使你进行激烈的身体对抗，不过我们为此做好了准备，并以完美的方式应对。”赛后接受采访时劳塔罗说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于我们的前进道路来说，这三分非常重要。我对我们的状态、团队合作以及替补球员所展现出的信号感到满意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役过后，国米力压米兰重返积分榜榜首，而他们对阵亚特兰大则完成了各项赛事9连胜以及17场不败，亚特兰大上一次击败国米还要追溯到2018年11月。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766942901862_cWpMid_1766943060578.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364660812"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;恩昆库打入加盟米兰的联赛首球，进球后展示了标志性的吹气球庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AC米兰3比0维罗纳，恩昆库双响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，意甲第17轮AC米兰主场3比0击败维罗纳，深陷转会传闻的恩昆库梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766964586610_Yr1pd8_1766964602165.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364668745"&gt;&lt;p&gt;第45分钟，普利西奇接拉比奥头球摆渡推射破门，1比0。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766964590990_RDG4n2_1766964610754.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364668746"&gt;&lt;p&gt;第48分钟，恩昆库造点，亲自主罚命中，2比0。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766964699705_tamNR6_1766964708684.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364668754"&gt;&lt;p&gt;第53分钟，莫德里奇远射造成门将脱手，恩昆库补射得手，3比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借两个进球，恩昆库当选本场最佳，值得一提的是，本场比赛是恩昆库本赛季意甲的第12次出场，此前虽然有过2次助攻，但一直未能打破进球荒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役莫德里奇将点球主罚权交给了恩昆库，赛后莫德里奇表示：“我认为他配得上这些进球，他训练非常努力，我们需要给予他信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主教练阿莱格里也对恩昆库表示支持，“他本来就是一个出色的点球手，他职业生涯一共主罚了18次点球，只罚丢了一个，他原本就拥有巨大的潜力，这不是由我来定义的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过恩昆库能否通过此役的表现赢回米兰高层的心还是一个未知数，在媒体的报道中，这位法国攻击手是冬季转会市场上米兰有意抛售的对象，毕竟他半个赛季的表现并没有达到俱乐部的期望值。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766942933545_wyJwmj_1766943060585.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364660811"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;霍伊伦梅开二度，有望被那不勒斯彻底买断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那不勒斯2比0克雷莫纳，霍伊伦梅开二度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，意甲第17轮那不勒斯客场2比0击败克雷莫纳，霍伊伦打入两球。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766964768781_hP3rhQ_1766964797721.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364668763"&gt;&lt;p&gt;第13分钟，霍伊伦补射破门，那不勒斯1比0领先。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766964863881_C4HiPT_1766964878164.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364668772"&gt;&lt;p&gt;第45分钟，霍伊伦如法炮制，再度在门前补射，2比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役霍伊伦5次射门3次射正打入2球，同时送出3次关键传球，赢得4次对抗，还有1次解围和1次抢断，赛后他当选全场最佳球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，霍伊伦本赛季意甲出场12次打入5球，超过了上赛季在曼联32场英超比赛的进球数（4球），有媒体询问霍伊伦是否处在自己职业生涯的最佳时期，前曼联前锋回避了自己在曼联的不愉快经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“每个赛季都有它自己的故事，现在我正在和一些非常强大的球员一起踢球。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，赛前意大利传奇中锋维埃里就认为曼联放走霍伊伦是一个错误，“这个小伙子有能力成为世界前五的中锋，他能进球，也能消耗对方的防线，他拥有一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有消息称，那不勒斯也在考虑是否在租借期满后买断霍伊伦，而这个价码预计在5000万欧元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766965907217_e3HcJr_1766965912872.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364669010"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025海南（三亚）马拉松落幕，海南封关后首个田协A类赛事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，2025海南（三亚）马拉松在三亚美丽之冠南门鸣枪启程。来自全球20个国家与地区，以及中国34个省级行政区的1.4万名跑者用跃动的步伐展现海南封关后的“赛事+”新图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事作为中国田径协会A类认证赛事，以“一路豪歌向天涯”为主题，运营组织探索创新升级。赛事总奖金池超50万元，设置马拉松、半程马拉松两大核心项目，并细分男子/女子个人赛、团体赛及独具特色的“携手跑天涯”情侣半程组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，赵国虎以2小时23分21秒的成绩获得马拉松男子组第一名，甘顺江、肖琦分获得马拉松男子组第二、第三名；杨媛以2小时50分11秒获得马拉松女子组第一名，杨俊婷、谭琳琳分获得马拉松女子组第二、第三名。此外，高汉涛以1小时10分54获得半程马拉松男子组冠军，而半马女子组冠军则是以1小时21分46秒完赛的周霞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 本届赛事特邀“全民健身教练”刘畊宏担任官方加油官，他不仅领衔赛前热身，还参与半程马拉松，与跑友们共同传递运动活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届马拉松着力提升国际化色彩与广泛的全国参与度，吸引了来自美国、加拿大、俄罗斯、马来西亚等地的海内外跑者。数据显示，海南省外选手占比高达68%，赛事已越发超越地域影响，逐渐迈向“全国共享、全球参与”的体育交流平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛事积极实践“以赛促旅、以旅带商”理念，深度联动本地文旅资源。赛道沿途设立的10个“文旅加油站”和15个企业加油点，内容涵盖非遗展演，以及充满热带风情的歌舞、舞龙舞狮表演，让奔跑之旅变成一场移动的“文化博览”。自2016年创办以来，赛事已成长为集体育竞技、文化旅游、城市营销、产业联动于一体的标志性赛事IP。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766965953046_cwsWG4_1766965959554.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364669012"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿迪达斯赞助上海2025徐汇滨江长跑节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，上海城市业余联赛“中智杯”第二十届世界著名在华企业健身大赛“2025徐汇滨江长跑节”在西岸穹顶艺术中心北广场正式鸣枪开跑。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事获得运动品牌阿迪达斯支持，以一条融合艺术、生态与城市风貌的10公里最美赛道，引领8000名中外跑者于浦江之畔辞别旧岁，热情奔向2026年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市徐汇滨江拥有良好的道路情况、舒适的跑步环境，一直以来是跑步爱好者心中的“最美赛道”。本届赛事的10公里赛道，堪称一场“流动的城市美学盛宴”，也浓缩了徐汇滨江从“工业锈带”，向“生活秀带”、“科创绣带”跃迁的城市叙事。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;自11月18日开放报名以来，赛事反响热烈，8000个名额在短时间内迅速告罄。本次赛事跑者来自五湖四海，充满活力挑战的体验，正与阿迪达斯“通过运动改变生活”品牌初心高度契合。赛道上，阿迪达斯活力橙配色装备成为一道流动的风景线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次牵手长跑节，也是对“在中国，为中国”战略的深化——以赛事为桥梁，让运动成为连接城市、社群与个体的鲜活纽带。从支持专业竞技到服务大众健身，从引领校园体育到打造潮流运动IP，阿迪达斯正全方位融入本地运动脉络。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:36:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766966174223_b3xTbj_1766966174448.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270987</guid></item><item><title>H5｜《临界点》第三十六期：2025，气候变化这一年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235739</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:22:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766907508000_Tyy17H_1766909494160.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32235739</guid></item><item><title>年终对话｜乌克兰作家库尔科夫：当爆炸声响起，想象力被打断</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254622</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766660121159_EJHXx3_1766660121380.png" alt="年终对话｜乌克兰作家库尔科夫：当爆炸声响起，想象力被打断"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;05:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;年终对话｜乌克兰作家库尔科夫：当爆炸声响起，想象力被打断&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;安德烈·库尔科夫，是颇受当代国际文坛关注的乌克兰作家。他使用俄语和乌克兰语创作，著有《企鹅的忧郁》、《灰蜜蜂》等超20部小说。2025年12月，库尔科夫向澎湃新闻记者分享了自己的创作、生活，以及对当下乌克兰社会的观察。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:20:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766660121159_EJHXx3_1766660121380.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32254622</guid></item><item><title>2025军势｜全球安全态势：大国博弈进入新阶段，热点地区冲突升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269945</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;全球军事安全形势在动荡与重构中持续演进、六代机竞争浮出水面、无人空战时代加速来临、“战列舰”重生、太空军事化……&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;如何看待2025年的全球军事安全态势？武器发展趋势有何特点？“2025军势”系列文章将从今年的军事安全形势、核态势、军工生产和陆海空天武器发展等角度，管窥军事安全形势变化和武器发展趋势。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的全球军事安全形势在动荡与重构中持续演进：旷日持久的俄乌冲突塑造着欧洲安全新范式，复杂博弈的中东地区在对抗与和解中寻求脆弱的自主道路，而中国周边的亚太地区则成为大国战略竞争与规则博弈的重要舞台。这三个关键区域相互关联，共同勾勒出全球军事安全格局的复杂图景：传统地缘政治竞争正在回归，军事技术扩散与革新不断改变战争形态，而地区力量在多极化世界中则展现出前所未有的战略自主性。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766923323132_SQ7etH_1766925000900.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364655342"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄乌冲突僵持持续，冲突也催生了多种让人“匪夷所思”的武器，比如不堪无人机袭扰的主战坦克变身“豪猪”坦克，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄乌冲突：消耗战僵局与欧洲安全系统性冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的俄乌战场并未出现决定性转折，而是陷入了以高技术消耗与后方打击为特征的僵持阶段，双方战线呈现动态胶着。俄军利用兵力与火力优势，在局部方向持续施压，以每月占领数百平方公里的速度缓慢推进，战争的消耗性本质愈发凸显。据俄国防部称，2025年对乌146个关键目标实施了35次大规模攻击，致使乌方约62%的关键军工企业受损，乌军人员与装备损失惨重。乌克兰方面则依托防御工事体系和西方援助进行抗击，总统泽连斯基称前线局势“基本可控”，但在波克罗夫斯克等关键方向承受巨大压力。这种以无人机、导弹远程袭城与前线堑壕战相结合的作战模式，使得冲突演变为一场比拼综合国力、军工产能与战略耐力的残酷消耗战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌战场上的僵局直接映射到国际社会外交与博弈层面。以美国为首的北约集团对乌支持已形成“提供武器、情报与训练，但避免直接介入”的固定模式，俄罗斯则通过展示其战争经济的韧性以及战略武器的威慑，抵消西方制裁压力，并积极拓展与“全球南方”国家的经济外交联系，以突破孤立。这使得冲突实质上成为俄罗斯与西方联盟之间的“代理人战争”与综合实力较量。在此背景下，任何形式的和平谈判都举步维艰。虽然第三方调解断续，但由于双方缺乏妥协决心且各自附加条件众多，即便重启谈判，短期内取得实质性成果的可能性极低。从未来发展来看，战场优势变化仍将是决定俄乌谈判窗口的唯一关键变量，而目前双方均未展现出能达成此点的能力，和谈前景依旧渺茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌冲突长期化对欧洲安全产生了系统性冲击。首先，它彻底打破了冷战后欧洲“战争消亡论”的幻想，刺激全球特别是欧洲国家大幅增加国防开支，重整军备，并推动北约在欧洲前沿部署的强化。其次，冲突加速了军事技术的革新与扩散，尤其是无人机、电子战与人工智能在战场上的广泛应用，正在重塑现代战争规则，促使各国重新评估自身的国防工业与作战理念。最后，也是最为深刻的是，俄乌冲突产生的制裁与反制裁导致欧洲地缘政治出现“阵营化”趋势，不仅决定了欧亚大陆的未来安全架构走向，也正在重塑整个国际战略格局。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766923486516_KebCbY_1766925000890.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364655343"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;今年双方大量使用无人机袭击对付基础设施、军事目标，试图削弱对方的战争能力。图为俄公布的“天竺葵”自杀式无人机生产线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中东地区：传统热点升温与外溢效应加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年巴以冲突虽未再现2023年式的全面战争，但以军对加沙地带的军事行动仍在持续，并出现了前所未有的外溢效应，使得大国直接军事介入的色彩更加浓厚。2025年6月，以色列和伊朗大打出手，冲突升级，美以联合发动代号“午夜之锤”的大规模行动，动用隐身轰炸机等尖端力量对伊朗核设施进行打击。作为回应，伊朗加速其弹道导弹武库重建，将其库存从战后低点恢复至近2000枚。2025年9月，以色列空军将战火延伸至海湾国家卡塔尔，空袭了多哈目标，这是近年来以色列首次对海湾阿拉伯国家领土发动直接打击，严重侵犯了国家主权并震动了整个地区。这些行动导致地区始终处于“擦枪走火”升级为大规模对抗的高风险之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对大国安全承诺的不可靠性与地区威胁的多元化，中东国家，特别是海湾阿拉伯国家，在2025年展现出强烈的战略自主觉醒。以色列空袭卡塔尔后，海湾合作委员会（GCC）迅速召开紧急峰会，并决定启动搁置已久的集体防务机制，授权联合军事指挥部采取必要措施加强共同威慑。沙特、阿联酋、卡塔尔等地区大国角色也发生了微妙而深刻的转变：沙特从传统的依赖美国安全伞转向牵头阿拉伯国家寻求自保；阿联酋则重新评估与以色列的关系，强调海湾内部合作优先；曾遭孤立的卡塔尔则因此事成为凝聚地区团结的焦点；甚至连与以色列有和平条约的埃及，其总统塞西也罕见以强硬措辞指责以色列，并积极倡议组建以开罗为中心的“阿拉伯联合军”。这一趋势标志着中东地区的安全逻辑正从“依赖外部霸权庇护”转向“谋求内部力量平衡与自主保障”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中东地区力量格局最大的影响者，美国特朗普政府发布2025年《国家安全战略》报告后，明确将战略重心转向西半球与印太地区，使得中东在其全球战略优先级中下降。美国一方面试图继续通过联合军事行动维持其地区影响力，另一方面也对卷入新的大规模冲突持谨慎态度，更倾向于通过外交和威慑进行管控，从而促使地区国家不安全感加剧。展望未来，中东安全将取决于几条主线的互动：一是以色列与伊朗的对抗会否因新一轮打击计划而失控；二是海湾国家集体防务机制能否从政治宣言发展为有效的联合行动能力；三是美国如何在战略收缩与维持关键利益之间取得平衡。在这种背景下，中东地区正站在一个旧秩序瓦解、新秩序初现的历史节点，任何动荡都将对全球能源安全与地缘战略平衡产生连锁反应，未来走向充满变数。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766923626797_6arp2m_1766925000901.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364655344"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;今年，以色列和伊朗大打出手，直接军事冲突升级，引人瞩目。图为伊朗导弹击中以色列目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉美危机：军事高压与直接冲突风险骤增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，拉美地区从传统意义上的“美国后院”骤然演变为全球军事安全的新热点。特朗普政府上台后，将对拉政策迅速“泛安全化”，以“打击跨国贩毒集团”为法律借口，在加勒比海展开了自1989年入侵巴拿马以来最大规模的军事集结，先后向该海域部署航母、两栖攻击机、核潜艇和多种类型飞机。11月，随着全球最大航母“福特”号及其打击群抵达，美军在该地区集结的总兵力已超过1.5万人。虽然美国声称这些军事部署旨在缉毒，在加勒比海和东太平洋击沉了约20艘其声称的“运毒船”，造成至少76人死亡，但其配备的大量“战斧”巡航导弹等火力已远超打击小型贩毒船只的需求，具有空前的进攻性威慑色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场以“打击毒品”为名、实则针对委内瑞拉的地缘政治极限施压，引发了冷战后该地区最大规模的军事对峙。面对美国的“极限施压”，委内瑞拉马杜罗政府做出了全面且强硬的反应，先后启动了“主权加勒比200”、“独立200计划”等大规模系列军事演习。备役人员，旨在构建“全民防御”体系，以应对可能的“武装冲突”。双方剑拔弩张，爆发直接军事冲突的风险急剧升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的这种霸权行径遭到了地区国家的强力反制。以巴西、墨西哥、哥伦比亚、古巴、玻利维亚为代表的众多国家公开批评美国，支持委内瑞拉捍卫主权。而除了地区国家反弹强烈外，美国的传统盟友也出现裂痕。例如，英国因认为美方行动可能违反国际法，停止了与美共享加勒比海地区疑似贩毒船只的情报，加拿大也与相关行动划清界限，甚至连美军南方司令部司令也因质疑行动合法性而提出辞职。这些迹象表明，美国以“禁毒”为包装在拉美地区开展的军事行动，其合法性与道义性正遭到广泛质疑。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766924100825_cFmrMT_1766925000929.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364655345"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以美国为主导的、在西太的联盟体系试图将东海、台海和南海联动，干扰中国的战略崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周边安全：风险来源多元与地区力量重组&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年亚太安全环境中最显著、最复杂的挑战集中于海上方向，呈现南海、台海、东海联动博弈的鲜明特征。美国通过发布2025年《国家安全战略》报告、2026财年《国防授权法案》以及2025年度《中国军力报告》等文件报告，不断深化“印太战略”以遏制中国崛起，并有意识地推行所谓“三海联动”策略，其核心逻辑是联动利用中国与周边国家的海洋权益争议与台湾问题，构建一个全方位、立体化的对华海上制衡体系。2025年4月，美菲“肩并肩”联合军演规模空前，不仅“尼米兹”号航母战斗群进入菲律宾海，更有约20个国家以不同形式参与。2025年9月，美日举行“坚毅之龙—2025”大规模联合军演，范围覆盖日本西南诸岛至北海道。这种在南海、东海分别举行高规格军演并非孤立事件，而是美意图在军事上形成东西呼应的态势，迫使中国面临“两线”压力，从而实现“三海联动”战略目标在战术层面的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国加速构建并强化美日、美韩、美菲、美澳等双边同盟，并将其嵌入美日印澳“四方安全对话”（QUAD）、美英澳三边安全伙伴关系（AUKUS）等多边机制。2025年11月，美国、日本、澳大利亚、菲律宾四国防长发表联合声明，在东海、南海问题上对中国进行无理指责，其目的是将日本在东海、菲律宾在南海的诉求与自身战略绑定，同时拉拢澳大利亚等域外力量，编织一张更紧密的制华网络，打造“亚太版小北约”。今年11月，高市早苗就任日本首相后发表涉台危险言论，公然将所谓“台湾有事”与日本“存亡危机事态”挂钩。舆论普遍认为，这是二战结束以来日方首次对中国发出类似武力威胁的表态，导致中日关系面临严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于海上方向的激烈紧张，2025年中国陆上周边安全态势保持基本稳定与可控。中俄新时代全面战略协作伙伴关系持续深化，两国在战略协调、经济互补及区域安全事务上的合作成为稳定北疆与中亚方向的压舱石。在西南方向，尽管中印双方通过多层次沟通机制保持了局势的总体稳定，避免了边境摩擦升级为更大规模的冲突。中国与东盟的全面战略伙伴关系也在持续推进，澜湄合作等多边机制为维护东南亚地区的和平与发展提供了动力。然而，由于美国等域外大国仍然不断加大对中国陆上周边地区的战略渗透，包括通过深化与中亚国家的安全合作、插手缅甸等国内部事务、在蒙古推进“第三邻国”外交等方式，试图从陆上方向对中国形成战略牵制，增加了周边环境的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体上来看，2025年的中国周边安全环境处于力量重组、规则博弈和秩序重塑的关键阶段，其核心驱动是美国持续展开对华战略竞争。在此背景下，日本、印度、澳大利亚等地区主要力量持续进行战略调整与再定位，导致地区力量对比和组合关系发生新的变化。面对这一复杂多维风险与挑战，中国采取了原则性与灵活性兼具的综合应对策略，在坚定不移推进国防与军队现代化的同时，倡导共同、综合、合作、可持续的安全观，与周边国家携手构建命运共同体，意在化解风险、拓展合作，实现在动荡变革的周边环境中维护和延长中国发展的战略机遇期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者为南京大学亚太发展研究中心研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:18:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766925069637_Jkrjzb_1766925069848.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269945</guid></item><item><title>年终特稿｜西西弗斯的巨石：韩国极化与贫瘠世界里的浪漫</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32247067</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;抱怨招聘方“优先照顾关系户”的委内瑞拉会计，在韩国国会前为弹劾尹锡悦欢呼的乐手，反对恢复义务兵役制的德国学生……&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;在加拉加斯、首尔和汉堡，这些年轻人和我们分享了当下的挑战与梦想。他们想过好自己的日子，也想推动社会的公平正义。他们共享着一些全人类相通的基本诉求，也折射着各自祖国所处的不同困境。&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;在经济遭遇多年危机并一度反弹之后，委内瑞拉正面临美国已持续近四个月的军事施压与石油封锁；戒严风波一年多来，韩国两党依然“贴身互搏”，社会土壤进一步极化；德国在重塑防务自主的压力下寻求恢复义务征兵，经济发展停滞与经济军事化让老百姓感到迷茫。&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;而他们的这些体会和感悟，只是2025年复杂现实的一些小切片。&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766709468000_CsJAcr_1766709545612.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364538067"&gt;&lt;p&gt;一年前的12月冬夜，在一场未经预告的全国电视演说后，韩国进入全面戒严。郑祷大看到消息后立即出门，打不到出租车的他情急之下蹬了一辆自行车冲向国会所在的汝矣岛，抵达现场时人山人海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那一晚我很清楚，这不是保守与进步、左与右的争夺，而是常识与荒谬、宪政秩序与政治混乱之间的对抗。”正在延世大学就读本科的郑祷大近日向澎湃新闻（www.thepaper.cn）回忆起“首尔之冬”的情景。他是国民力量党的党员，也就是前总统尹锡悦所属的在野党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑祷大坦言，在戒严危机与弹劾风波中，他不仅感到疲惫，也“对民主本身产生深度怀疑”。然而，这位20世代（编者注：指20-29岁的一代人，韩国常常按年龄段划分“政治—社会世代”）的大学生依然选择留在国民力量党，并参与青年政策相关工作，为该党再战明年的地方选举做准备。他认为，政治并不完全是意识形态的角力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只有通过法律程序彻底解散国民力量党，社会才算真正摆脱了戒严的影响。” 姜熙珠感慨，那个令人震惊的日子已经过去一年。“如果只是移除尹锡悦一个人就能解决问题，那该多简单。”她对澎湃新闻说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月，当韩国宪法法院通过弹劾案罢免尹锡悦时，姜熙珠也曾对澎湃新闻说出上述话语。当时她坐在进步派集会的现场，背着黑色双肩包，上面挂着一张标语牌——“内乱同谋的国民力量党解散吧！”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/a457a885-35d4-47b6-8047-47737629f0e0.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/a457a885-35d4-47b6-8047-47737629f0e0.jpeg" data-height="1964" data-width="1267" data-filesize="399641" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364466812" data-imageid="364466812"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姜熙珠坐在街边石凳上，背包上贴着标语“内乱同谋的国民力量党解散吧！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为韩国30世代的一员，姜熙珠出生于首尔，因家庭条件有限，走了一条远离激烈竞争的非主流成长路线，也因此常被归入“弱势群体”。现在，她是一个小众乐队的乐手，收入不尽如人意，但干的是自己热爱的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为进步左翼人士，她深深忧虑于贫富差距扩大、气候危机严重，以及性别不平等问题。“应该反思和修正资本主义体系，我会支持提出这样主张的政党。” 姜熙珠说，遗憾的是，这类进步政党正在萎缩，虽然现在的共同民主党政府会比尹锡悦政府更好，但远不是理想的政治局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜熙珠与郑祷大，意识形态相对，对政治和社会议题的看法大相径庭。有观察认为，当下韩国2030世代（编者注：一个高度政治化、媒体化的概念，用来指代20世代和30世代的统称）中，男性整体右倾，而女性左倾。美国瓦萨学院社会学教授文胜淑对澎湃新闻表示，确有大量调查数据支持这种判断。她长期致力于研究韩国公民身份和性别问题，认为这种趋势不仅源于经济上的结构性因素，也是深刻的文化问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庞大的群体数据背后，每个个体的选择背后都有不同的故事，姜熙珠和郑祷大既是韩国2030世代的生动切片，也是冲破保守与进步人群刻板印象的鲜活样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“而我很特殊”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨大的欢呼混杂着鼓声、喇叭声、K-pop旋律……如同剧烈摇晃后开瓶的汽水喷射而出，在首尔宪法法院附近的马路上奔涌。人群上方大力挥舞的旗帜之间，无数双手握拳摆动，人们叫着、笑着、抹着泪、抱成团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院4月4日上午宣布通过尹锡悦弹劾案。对许多韩国人来说，这一刻彻底告别“首尔之冬”的危机，结束了胆战心惊的等待，欢庆在首尔市中心持续了数小时。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/126431fd-4f4d-4353-a0fc-d99661a1d2fb.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/126431fd-4f4d-4353-a0fc-d99661a1d2fb.jpeg" data-height="1448" data-width="1170" data-filesize="432535" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364466815" data-imageid="364466815"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;4月4日，韩国宪法法院附近，进步派支持者庆祝尹锡悦被罢免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午，雀跃的人群逐渐散场。宪法法院附近的一个十字路口，路边石凳上一个孤独的背影，姜熙珠静静坐着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她当天一早就赶到宪法法院附近，和进步派集会人群一起观看弹劾案的电视直播，相互鼓励。宣判后数小时，她仍然没有离场，表情和周边兴高采烈的氛围格格不入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜熙珠解释，结果很好，但是接下来要做的事情还有很多，比如给尹锡悦和内乱相关人员定罪，需要很长时间过渡，以及要打造怎样的政治。想到这些之后心情就变得越来越沉重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英语说起来有些磕绊，她借助翻译软件清晰地表达了对于未来政治的期待：扶助弱势群体、社会平等优先。她不是共同民主党的支持者，而是支持更偏进步的小政党，因为它们为缓解气候变化、经济和性别不平等而奋力疾呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但姜熙珠支持的韩国绿党、正义党、基本收入党都面临萎缩的困境。在韩国深陷两党制政治的现实下，当问及如何支持这些进步阵营小党时，她表示，会参与一些有组织性的活动，“如果这些党消失了，希望感也会随之消失吧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，姜熙珠坦言也有生计要谋，不可能花太多精力去参与推动社会变革，“但想要用微小的声音尽力去贡献一点力量”。熙珠还补充说，她参与了弹劾尹锡悦的集会，8年前也参加了弹劾前总统朴槿惠的烛光集会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月14日，韩国国会前，五颜六色的应援棒汇成一片海洋。手持“尹锡悦OUT”“弹劾尹锡悦”等标语牌的年轻女性们，一边挥舞应援棒，一边唱着韩国女团“少女时代”的《再次重逢的世界》。当天傍晚，国会通过了对尹锡悦的弹劾动议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《东亚新闻》报道，统计数据显示，上述集会由20至30多岁的女性主导，她们在当天44万多人中占比四分之一。相比之下，20至30多岁男性的占比不足10%。一个月后，2030世代的男性更具存在感地出现在了公众视野中。1月15日，首尔龙山区汉南洞出现大量手持太极旗和美国国旗的20至30岁男性，他们参加、支援并“守卫”反对拘捕尹锡悦的保守派集会，试图阻止公调处执行对尹锡悦的拘捕令。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/20d6cad1-3e93-452a-b175-7f4f9b06fa31.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/20d6cad1-3e93-452a-b175-7f4f9b06fa31.jpeg" data-height="845" data-width="1268" data-filesize="96637" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364466817" data-imageid="364466817"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年12月12日，韩国首尔龙山区汉南洞，抗议者手持带有“逮捕总统尹锡悦”字样的尹锡悦肖像横幅，参加集会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文胜淑指出，在过去不到20年的时间里，年轻女性在政治中变得越来越积极、也越来越可见，这是多种复杂因素叠加的结果，其中一个重要原因是，韩国社会在新自由主义经济结构下发生深刻变化，许多原本享有稳定就业的男性失去了保障，影响了年轻男性对自身社会位置的认知。对应的，长期处于被歧视结构中的女性受教育程度提高，并投入更多努力去争取公平竞争的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经历上世纪90年代的金融危机后，韩国社会阶层的分化加剧，姜熙珠在这样的变迁中成长，从起跑线开始就与主流拉开了距离，所谓的公平竞争遥不可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有去江南区大峙洞上补习班，也没有不分昼夜地自学和参加实践活动，姜熙珠在普通公立小学上到五年级后退学了。在她的记忆中，当时的小学老师时常体罚，经济条件不好的孩子在班里受到歧视，上学变成一件令其极度讨厌的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父母对于女儿受到不公的待遇感到愤怒，转而打听其他教育路径，发现了刚创立不久的“替代性学校”，保障青少年在体制性学校之外也能获得教育。在这样的学校里，除了基础认知科目之外，还会教授音乐、艺术、环保等不同类型的课程，年龄相仿的孩子合并在一起互相学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜熙珠去试了试，感到很自在，而且对音乐产生了浓厚的兴趣。到高中阶段，她进入首尔一个非营利性学习机构，那里为青少年提供职业规划和创造力教育项目。回溯这段特殊的教育经历，她很早就意识到脱离了大多数同龄人的轨迹，自己和家庭的情况在大环境下显得很“特殊”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，21世纪初金融危机影响延续，韩国出口型经济受到重创，工厂大面积停业，大批人员失业。通货膨胀、物价飞涨之下，姜熙珠父母难以承受首尔的生活成本，并厌倦了激烈的竞争，决意放弃城市生活，从首尔搬到了庆尚北道奉化郡的乡下，开始种植苹果和蔬菜，并经营一个生态黑猪农场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜熙珠为继续学习音乐，在家庭的支持下只身留在了首尔，17岁时和几个音乐伙伴组建了一个打击乐队，用回收材料做乐器，敲打表演。之后又自学手摇风琴，组建了一个名为Gyepi Sisters的乐队。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/474aab6f-7181-412f-8e8f-7fd3f185b076.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/474aab6f-7181-412f-8e8f-7fd3f185b076.jpeg" data-height="881" data-width="763" data-filesize="157245" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364466816" data-imageid="364466816"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姜熙珠在进行乐队表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做音乐的人大多从小就接受专业训练，需要很大的投入，做这一行有家庭出身门槛。而我很特殊，能深刻感受到经济层面带来的差距。”不过，她仍感激父母辛苦付出托举其梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亲身经历经济不平等所带来的歧视后，姜熙珠希望政策能保护少数群体的利益，让女性、残障人士、劳工、性少数者等都不会受到歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使是一些在激烈竞争中突出重围的年轻人，也不满韩国社会愈发崇尚精英主义和去人格化。朴光勋正是如此，他的家人虽然都更偏保守，但当他经历了升学、高考、求职之后，逐渐趋向于自由主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有背景和厚实的家底，从小城市考到首都圈大学，朴光勋好不容易跻身首尔的大企业，他告诉澎湃新闻，其个人的切身感受是，在韩国社会，人们往往不是根据一个人“作为个体是谁”来评价别人或自己，而是根据学历、财富以及社会认可的职业等标准化指标来判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在入学和考核时，我强烈感到一个人被简化成一个数字是极其不公平的。”朴光勋说，他逐渐渴望一种社会，不是用统一的标准把所有人排成一列，而是认可并肯定每个人所拥有的多样品质与价值。在这一点上，姜熙珠与他不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“进步政治失败促使我加入国民力量党”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照MBTI（迈尔斯-布里格斯人格类型），姜熙珠属于P人（Perceiving，感知型，随性而快速适应变化）。她不喜欢做规划，“得到很难，也没什么可失去。过好每天，在不知不觉中就会走向某条道路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的生活轨迹随时转向，比如从高中开始做了4年乐手之后，21岁决定考大学，因为在参与社会运动以及接触形形色色人物的过程中对社会学产生了兴趣，并且也有一个“大学梦”萦绕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜熙珠最终如愿进入一所大学的社会学系，却只读了一年半就退学。她说，学习本身很有趣，但是实际接触社会学之后发现，如果考虑未来职业，还是音乐更适合自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如韩国谚语所言——“山雀莫追白鹳飞”，姜熙珠不想盲目跟从实力远超自己的人。现实中的激烈升学竞赛比韩剧《天空之城》中的情节更为残酷，家庭的经济能力和人际网络是教育竞争力中的重要部分，通向“成才”与“功名”的道路需要巨大的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔大学社会学系教授张庆燮在《压缩现代性下的韩国》中指出，韩国在“先增长，后分配”战略下实现了所谓的“压缩增长”，其代价是家庭负担过重，因为家庭承担了几乎全部福利责任。这在某种程度上意味着，家庭的差距决定了各种差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与姜熙珠的出身截然不同，郑祷大来自富裕的基督教家庭，父亲是企业家，母亲全职照料家庭。他自幼儿园开始就处于英语教育环境中，小学阶段被送到美国，后返回韩国考入SKY高校（编者注：韩国3所顶尖高校首尔大学、高丽大学和延世大学）就读政治和国际关系专业，本科未毕业已创立自己的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑祷大承认，父亲在商业世界的成功给家庭带来了坚实的财富基础，让他很早就接触到经济运行方式、人与组织之间的关系和结构，这些都是不可多得的人生基石。同时，他认为家庭教育中强调思辨的氛围，使其政治立场独树一帜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外界看来，大邱人、基督教徒、富商之子，这些标签似乎可以判定郑祷大是一个典型的右翼保守派，但他否认自己是个传统保守派，而是自我定位为 “进步右派”。虽然基督教信仰使其立于右翼，但在文化议题上，他倾向于自由主义。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/1082da1f-f24b-468f-835a-e1523d09606e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/1082da1f-f24b-468f-835a-e1523d09606e.jpeg" data-height="400" data-width="540" data-filesize="86284" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364466811" data-imageid="364466811"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑祷大11月在一场活动上讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在韩国，地域、宗教和阶层都与政治立场紧密相连。就地域差异来看，纵观历届大选，全罗道与庆尚道两大阵营泾渭分明，前者长期支持进步派，追求社会改革与公平分配；后者普遍支持保守派，强调秩序与经济发展。这源于历史积淀和经济分化，形成了结构性对立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在弹劾尹锡悦问题上，位于庆尚道的大邱指向鲜明。韩媒3月的民调显示，62%的大邱市民反对弹劾，当地举行了多场反对弹劾的集会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年6月的韩国总统大选中，男女群体中也出现了明显的意识形态分野。此次5名候选人中有两名保守派候选人（国民力量党候选人金文洙和改革新党候选人李俊锡），统计显示，超七成的20多岁男性和六成的30多岁男性投票给两位保守派候选人之一；相比之下，同龄女性的比例分别仅为35.6%和40.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国社会学家金昌焕对媒体表示，韩国年轻男性向右转的趋势究竟只是暂时性的偏移，还是对韩国民主前景更为严峻的预警，目前仍是一个悬而未决的问题。这是一种挫败感或被剥夺感的表达，源于年轻男性认为既有政治人物并未回应他们所面临的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我并不是极端保守派才加入国民力量党，真正促使我做出这个决定的，是文在寅政府所代表的进步政治严重失败。” 郑祷大说，由于文在寅政府在性别和平等议题上的意识形态僵化和常常不合理的做法，他所知的许多年轻男性早已从政治中间立场偏向右派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在郑祷大的认知中，进步政治在韩国前总统卢武铉去世后发生了根本的断裂，民主党阵营的执政重心自文在寅开始从“全体国民”转向“核心支持群体”。对于文在寅政府推行的“收入主导增长”政策（提升低收入劳工、零税个体户的收入来拉动经济增长）、废除精英高中（所有私立高中、外国语高中和国际高中都须转为普通学校）等措施，他表达了强烈的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文在寅2022年5月卸任时，韩国民调机构Realmeter发布的民调显示，其施政好评率为41.4%，这是韩国任期最后一年施政好评率超过40%且高于所属政党支持率的首位总统。与此同时，文在寅执政5年，以民主党失去政权而告终，也可见其中存在问题。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/9ae5ea19-792b-4845-933e-aca2a7f9b71f.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/9ae5ea19-792b-4845-933e-aca2a7f9b71f.png" data-height="1259" data-width="1268" data-filesize="2143138" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364466814" data-imageid="364466814"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;今年10月23日，文在寅在社交平台发布夫妇的合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京外国语大学亚洲学院副教授周晓蕾曾撰文指出，顺应“清除积弊”时代精神的文在寅上台执政，进步派将“积弊”狭隘理解为保守派，建立起高度道德化的进步霸权的代价，是后者高度的脆弱性。最终，以“进步”“保守”为名的权力之争、“清除积弊”的恶性循环仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑祷大将近年来政治分裂的责任追溯到文在寅政府，而姜熙珠则将社会两极化的罪魁祸首指向国民力量党及相关内乱势力；文在寅在访谈中将政权交替归咎于保守派的百般阻挠，尹锡悦则在宣布戒严时，称此举是为了让国家不被“亲朝鲜反国家势力”者“剿灭掠夺”。政治圈和选民层的对立逻辑可见一斑。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国民力量党的一员，当被问及如何看待戒严和弹劾问题时，郑祷大略显尴尬，称此话题在党内非常敏感，犹豫了一会说，真实看法是不认同尹锡悦的做法，“实施戒严的理由几乎是邪恶的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧接着他用了一个比喻：国民力量党与共同民主党之间的对抗，就像一场UFC式的搏斗，虽然有明确的比赛规则，但在某个时刻，双方开始戳眼睛、打要害，克制与政治惯例随之崩塌。究竟是哪一方率先越界存在争议，但有一个事实无可否认：尹锡悦在这场混乱中屡屡受伤，最终伸手抓起了一根金属管，保安介入才阻止了这一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场闹剧中的“保安”是谁，或许要打个问号。在韩国总统李在明看来，是韩国国民以和平方式克服了民主危机，并誓言要继续完成这场“光之革命”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朴光勋对现任进步政府充满信心。他说，政权更迭后，韩国发生了许多变化。在经济方面，与之前表面上倡导经济自由、实际上却保护既得利益者经济精英的政府不同，现任政府被认为在确保市场自由和公平竞争、支持创新性未来产业方面做出了更多努力，同时也相对更加关注长期被忽视的劳动者权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我希望自己能够不失去这份浪漫”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑祷大对尹锡悦和保守派感到失望，曾考虑过加入其他保守政党，比如李俊锡领导的改革新党。但是在他看来，无论哪个党，内部的权力游戏和政治运作方式都是类似的，更多是关于权力和金钱的争夺。更糟糕的后果是，“尹锡悦宣布戒严以及随后流传的选举阴谋论，不仅将年轻男性推向右派，而且推向极右。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑祷大说，他曾与几位延世大学的同学谈论时事，其中一些人的观点荒谬到让他感到生理不适。“想到这些人与我拥有同等的投票权，一种强烈的徒劳感便扑面而来。我花费数小时思考政治选择，最终却坍缩为‘五千万分之一的一票’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他看似冷静地叙述着一种政治无力感，却透露出精神上的歇斯底里，直言不讳地说：“没有审议能力的公民应当克制过度的政治参与，否则将是一种公共危害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身处基督徒的圈子，郑祷大身边有很多极右翼人士，抛开政治立场，他们关系不错。他深感这一人群在选举舞弊、反共反华想法上根深蒂固，“他们一旦陷入选举舞弊的话题，就很难回归正常思维。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦福大学社会学教授、韩国研究项目创始主任申起旭在接受澎湃新闻采访时表示，韩国是亚洲唯一一个基督教原教旨主义者拥有强大影响力的国家。美国的福音派基督徒和韩国的基督教原教旨主义者之间似乎存在某种联系或认同感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使尹锡悦被弹劾后，韩国福音派人士依然团结在他的身边，他们认为他是自由派政治攻击的受害者，甚至使用了特朗普的支持者所宣扬的“stop the steal”口号，意思是停止偷窃（选举）。不久后，美国右翼活动家查理·柯克遭刺杀后，韩国一群狂热的宗教极端保守派誓言延续他的遗产，在首尔街头高喊“我们是查理·柯克”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“年轻人，尤其是男性，变得保守的现象正在多个大洲同时发生。”柯克9月初在首尔演讲时对人群说，美国和韩国共同致力于反共和“自由与解放”的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑祷大并不赞同柯克的每一个论点，但尊重他在公共领域中的姿态，“对（改革新党领袖）李俊锡也怀有同样的尊重，他的政治立场源自原则，而非权宜之计”。他甚至形容李俊锡为“保守阵营的卢武铉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40岁的右翼政客李俊锡充满争议，曾是韩国史上最年轻的主要政党领袖，先后退出大国家党和国民力量党，于2023年底创立改革新党。他曾在性别冲突议题上积极发声，指责女权主义者以牺牲韩国男性为代价，一度被舆论称为“制造分裂者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年的总统大选中，李俊锡作为改革新党总统候选人参加电视辩论会，用极其低俗的语言提及女性身体部位，以此攻击竞争对手，引发轩然大波。此后他为之道歉，最终在总统选举中获得8.34%的得票率。李在明上台后，李俊锡猛烈抨击其滥用权力，质疑：“被起诉了3年多的李在明选举法一案的审判迟迟不来，这算是正义吗？”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/efec5ae9-3bc6-4664-9955-02a40486fa49.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251224/efec5ae9-3bc6-4664-9955-02a40486fa49.jpeg" data-height="910" data-width="1268" data-filesize="86395" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364466810" data-imageid="364466810"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年5月27日，韩国四大总统候选人举行最后一场电视辩论会。从左至右分别为：共同民主党候选人李在明、民主劳动党候选人权英国、国民力量党候选人金文洙、改革新党候选人李俊锡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑祷大认为，李俊锡的确有不恰当的表达，但属于战术层面的失误。在性别议题上，他认为李俊锡所做的是“重新平衡某一性别在既有制度中享有结构性优势”，是具体问题具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，他批评文在寅政府“采用了一种扁平化、意识形态化的框架，将所有男性、所有企业主、所有老年群体一概视为同质化的‘特权阶层’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文在寅上任后承诺，打造女性可在各领域获得平等待遇和积极发挥领导力的世界。年轻男性则认为自己是反向歧视的受害者，不应让他们为前几代人造成的性别歧视付出代价，而且男性必须服兵役，不得不推迟就业，使其处于不利地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国的厌女文化助长了网络性暴力，利用AI把女性照片移花接木到色情影像的deepfake（深伪）犯罪层出不穷。“这样的新型数字犯罪追根究底是性别权力的问题。”首尔市非政府组织“韩国网络性暴力应对中心”的成员对澎湃新闻表示，韩国社会两性之间存在明显的结构性不平等，法律惩罚和制裁有局限性，必须重塑社会意识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会问题一旦政治化，问题本身就会陷入不同阵营间的对抗，滋生歧视和仇恨。姜熙珠说：“相信在这个贫瘠的世界里，和平与尊重可以战胜仇恨和歧视，听起来带着几分浪漫色彩，我希望自己能够不失去这份浪漫，走到最后。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说姜熙珠是个清醒的理想主义者，那么郑祷大看起来像是一个理想的务实主义者，他的目标是成为一名政治家，现在积极参与政治，并以商业积累作为手段，为进入政界铺路。虽然现在是国民力量党的一员，他直言：“政党只是工具。如果有一天它不再代表整个国家、不再为国民服务，我也可以随时离开。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个年轻人站在左右两边，并不意味着全然的对立，只是他们面对一个政治极化、党争激烈的环境，被政治风暴推着做出反应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766709106952_JJ5Dms_1766709107139.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364538041"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月4日，韩国首尔，共同民主党总统候选人李在明的支持者在汝矣岛庆祝他当选韩国总统。数百人聚集在一起，相互祝贺，并反思共同经历过的戒严和政治动荡。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国中央大学政治社会学教授申振旭这样概括过去20年韩国政治的循环：在民主党执政时期，政治民主有所改善，但经济不平等始终未能解决，最终导致支持流失；保守派上台后，民主倒退，引发反弹，民主党再次执政；然而，由于不平等问题依旧无解，政权又再次被保守派夺回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人将韩国民主比喻为像西西弗斯推动的巨石，它被推上了山顶，却再次滑落，滚回山下。一次又一次，石头被重新推上去。明知巨石将再次滑落，他们仍然站在它的面前。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:17:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766709106952_JJ5Dms_1766709107139.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32247067</guid></item><item><title>冯德莱恩称欧洲愿继续与乌美合作，强调安全保障重要性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271774</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3231568" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/347e8f19-0881-4eea-8273-4a5852275354.jpg" loading="lazy" data-imageid="364668711"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月28日，欧盟委员会主席冯德莱恩在社交媒体发文表示，她与美国总统特朗普、乌克兰总统泽连斯基以及几位欧洲领导人进行了长达一小时的良好通话，讨论了美乌当天就俄乌问题举行的会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩称，会晤取得了良好的进展，欧盟对此表示欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩表示，欧洲愿继续与乌克兰和美国合作，巩固这一成果，并强调这项工作的关键在于从一开始就获得“钢铁一般”的安全保障。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:12:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766962561728_Nxtkew_1766962561940.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271774</guid></item><item><title>经济日报金观平：扩大内需与扩大开放并不矛盾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271752</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;在外部环境不确定性不稳定性增加的背景下，正确认识并处理好扩大内需与扩大开放的关系，是中国经济应对各种内外风险挑战、确保“十五五”开好局起好步的必然选择，也是实现高质量发展不可回避的重要命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内需是我国经济发展的基本动力。在中央经济工作会议确定的2026年经济工作重点任务中，“坚持内需主导，建设强大国内市场”排在首位，凸显扩大内需战略的重要性和紧迫性；开放则是经济增长的重要引擎。多年来，以高水平对外开放推动改革发展，是我国现代化建设的宝贵经验，未来仍将是中国式现代化的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，强大而稳定的内需市场为扩大开放提供了“战略纵深”。庞大的国内消费和投资需求不仅能够吸纳国际优质商品与服务，更能在关键时刻熨平经济运行波动，提升我国在国际经贸体系中的话语权。另一方面，高水平对外开放是激发内需潜能、提升内需质量的关键路径。通过引进先进技术、管理经验和竞争机制，能有效推动国内产业转型升级，创造更高质量的就业与收入，更好满足人民群众对美好生活的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扩大内需与扩大开放并不矛盾，二者也并非此消彼长的替代关系，而是相互促进、彼此成就的有机统一体，他们共同构成了推动经济持续健康发展的双轮驱动。事实上，国内循环越顺畅，就越能形成对全球资源要素的引力场，越有利于构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，加快形成国际竞争与合作新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从发展历程看，中国经济的快速增长期，往往也正是内需与开放协调并进的时期。面对逆全球化浪潮和全球供应链重塑，协同推进扩大内需与扩大开放，不只是历史经验也是现实需要，更是对经济运行规律的尊重与把握——扩大内需并不是要“向内转”，也不能将扩大开放简单等同于“让利市场”，内需与开放之间是一种正向的反馈机制，即越是开放的市场竞争越能催生出高质量的内需供给，而庞大的内需规模也将为扩大开放提供更多谈判筹码与合作机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正确处理扩大内需与扩大开放的关系，就是要形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡。做到这一点并不容易，历史的经验教训时刻在提醒我们：在扩大内需时应坚持市场化改革方向，打破行业垄断和地方保护，使内需增长真正基于效率提升和创新驱动；在扩大开放时要统筹发展与安全，在完善的风险防控体系中，中国经济方能行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:58:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766961463802_p1ByCb_1766961464022.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271752</guid></item><item><title>以色列、希腊、塞浦路斯签署三方军事合作工作计划</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271712</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3231545" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/35bb9578-2822-49a9-b19d-57cfce28cd84.jpg" loading="lazy" data-imageid="364667663"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月28日，以色列国防军发表声明证实，上周，其代表团在塞浦路斯与希腊、塞浦路斯军方代表共同签署了2026年度三方军事合作工作计划，同时还签署了以色列与希腊、以色列与塞浦路斯之间的双边军事合作计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列代表团由以军国际合作部门负责人阿米特·阿德勒准将率领，并在塞浦路斯首都尼科西亚与希腊和塞浦路斯军方举行年度联合会议。三方就未来一年在军事训练、联合演习、专业工作组建设以及战略性军事对话等方面的合作进行了讨论和规划。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 21:38:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766957890141_2BpD1C_1766957890393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271712</guid></item><item><title>特朗普称俄乌均有意结束冲突，美乌将达成安全协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271709</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3231539" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/22ff0e8d-93d3-443a-8a6f-d84e4bb0e318.jpg" loading="lazy" data-imageid="364667652"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月28日，美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基在佛罗里达州棕榈滩海湖庄园就拟议中的俄乌“和平计划”举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在会前对媒体表示，泽连斯基和俄罗斯总统普京都希望达成和平协议，并称普京在推动和平问题上“态度认真”。特朗普说，相关协议“对乌克兰有利，对所有人都有利”，他强调“没有比结束俄乌冲突更重要的事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普透露，美乌之间将达成一项安全协议，且该协议将“非常强有力”，目前相关谈判“没有设定最后期限”。他表示，自己曾推动解决或促成结束多场冲突，而俄乌冲突是其中“最困难的一场”，但“最终一定能解决”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈及谈判进展时，特朗普表示，美乌双方团队已围绕繁荣与安全议题展开密集磋商，并就分阶段推进的整体战略进行讨论。他称，目前谈判已进入“最后阶段”，涉及领土问题的谈判“约90%已经完成”。如果无法达成协议，冲突可能长期持续并造成更多人员伤亡。特朗普还称，相关方案将为乌克兰带来“巨大的经济利益”，包括战后重建等，并表示希望尽快启动重建进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还表示，俄乌冲突中双方都有行动。他表示，自己相信这是“一场双方都有意愿结束的冲突”。他还称，将在与泽连斯基会晤后再次与普京通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于欧洲冻结的俄罗斯资产是否应转移的问题，特朗普表示，相关安排“尚未最终确定”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还表示，会后将与欧洲领导人通话，继续就相关问题进行沟通与协调。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:48:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766954757664_Ns14m7_1766954757904.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271709</guid></item><item><title>热点问答｜韩国总统府为何搬回青瓦台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271564</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新华社首尔12月29日消息，当地时间29日零时许，象征韩国国家元首的“凤凰旗”在青瓦台升起，这意味着韩国总统府正式完成搬迁工作，时隔3年7个月重返青瓦台。韩国总统府为何搬回青瓦台？此前为何搬离？真有所谓“青瓦台魔咒”吗？是否还会再搬？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3231538" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766950934740_bGxJ5e_1766950939494.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364666451"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月15日，韩国首尔钟路区，青瓦台一带。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何搬回&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1948年以来，青瓦台一直是韩国总统的官邸和办公场所。2022年5月，尹锡悦就任韩国总统后，将办公地点搬迁至首尔市龙山区国防部大楼的新设总统府，青瓦台面向公众开放。总统府搬至龙山后，办公空间不足、外部投诉增多及安保风险等问题日益凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明今年6月就任总统后，立即指示启动总统府迁回工作。8月1日起，青瓦台停止对公众开放，启动全面安保升级、设施检修和改造工作。12月9日，韩国总统府正式启动迁回工作，将各部门办公设施从龙山总统府搬至青瓦台。22日起，设有总统府记者室的青瓦台春秋馆开始恢复运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明政府提出，要借此次韩国总统府搬回青瓦台的契机，消除青瓦台长期以来“帝王式总统制”的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明政府还计划借此次搬迁进一步扩大与国民的沟通。韩国总统秘书室室长姜勋植近期表示，将进一步拓展总统行程的线上直播等内容，并在青瓦台继续运营为媒体设立的开放演播室，以改善媒体记者的采访环境。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766951329467_7hpmrK_1766951339945.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364667254"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年4月15日，韩国首尔钟路区，青瓦台一带。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何搬离&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国《中央日报》称，青瓦台长期以来始终未能摆脱“特权”“闭塞”“王宫”等负面标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在当选总统后表示，搬离青瓦台是“为了国家的明天和更好服务民众并兑现竞选承诺”。按尹锡悦的说法，青瓦台是韩国“帝王权力”的象征。青瓦台建筑结构较为分散，总统难以同幕僚及国民进行充分接触，不利于沟通，而搬迁至龙山总统府将加强与民众的联系和沟通。不过，尹锡悦此举因缺乏充分的事前论证，被韩国舆论批评为仓促之举、浪费资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，一段尹锡悦夫妇与“政治掮客”明泰均的谈话录音曾被公开，录音中，明泰均同尹锡悦夫人金建希讨论青瓦台“风水不好”，这一度引发舆论争议。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766951383926_kT2eCi_1766951401257.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364667255"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年6月6日，韩国首尔，市民排队参观青瓦台。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“青瓦台魔咒”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国流传“青瓦台魔咒”的说法，指的是多位曾在青瓦台执政的韩国总统遭遇暗杀、自杀、弹劾、起诉、入狱等结局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦虽然搬离青瓦台，却未能逃过“青瓦台魔咒”。2024年12月，尹锡悦作为韩国总统发布紧急戒严令。今年1月，韩国检察厅紧急戒严特别调查本部以“涉嫌发动内乱”拘留起诉尹锡悦，尹锡悦成为韩国宪政史上首位被起诉的现任总统。4月，韩国宪法法院宣布通过对尹锡悦的弹劾，尹锡悦被罢免总统职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有韩国政坛、学术界人士指出，几十年来，多名韩国总统遭遇悲惨结局，这表明韩国现行总统制存在问题。韩国迫切需要政治改革，对总统权力进行监督和约束，这样“青瓦台魔咒”才可能会终结。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766951657484_kcZhY1_1766951747423.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364667269"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李在明。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是否还会再搬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明曾表示，从长远来看，将推动把总统府迁往首尔东南方向约120公里的世宗市，并提及自己有可能在世宗市卸任。韩国国政企划委员会今年8月宣布，计划于2030年前完成世宗总统办公室的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世宗市的产生，源于前总统卢武铉2002年竞选时提出建立“新行政首都”的计划，旨在缓解首都圈的过度拥挤，推动国家均衡发展。但迁都世宗的计划因2004年被裁定违反宪法而搁浅，其后世宗市演变成“行政中心城市”。自世宗市2012年7月1日正式成立后，韩国国务总理室及多个主要经济、社会部门陆续搬迁至此，但总统府、国会及负责外交、安保、统一等工作的部门仍在首尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国总统府相关人士曾表示，距世宗总统办公室完工仍需时间，目前无法确定未来总统办公地点迁移的具体方式与时间，现阶段尚未形成具体方案。另据韩媒报道，即便世宗总统办公室建成，也并不意味着总统会立即从青瓦台转至世宗市办公，由于总统办公地点的迁移或涉及迁都，这还将引发宪法层面的争议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:01:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766951882237_XcCJit_1766951882427.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271564</guid></item><item><title>克里姆林宫：俄美总统均认为以公投为借口暂时停火只会延长俄乌冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271515</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新华社莫斯科12月28日消息，俄罗斯总统助理乌沙科夫28日说，俄总统普京当天与美国总统特朗普通电话，双方均认为，以公民投票为借口暂时停火只会延长俄乌冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日俄罗斯通讯社援引乌沙科夫的话报道，普京与特朗普的通话持续约1小时15分钟，气氛友好务实。特朗普强调需尽快结束俄乌冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌沙科夫说，俄美正组建两个工作组，将分别负责安全问题和经济事务。若想彻底结束军事冲突，乌方应就顿巴斯（主要包括顿涅茨克和卢甘斯克两个地区）问题作出政治决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌沙科夫还说，特朗普与普京通话时表示，他确信俄方希望通过政治和外交途径解决乌克兰危机，他将在与乌克兰总统泽连斯基会晤时顾及俄方这一意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普定于当天晚些时候在美国佛罗里达州海湖庄园与泽连斯基会晤。乌沙科夫说，会晤结束后，特朗普将就会晤结果与普京再次通话磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基26日接受美国媒体采访时说，他希望28日与特朗普会晤时就结束俄乌冲突的框架达成一致，其中包括一份“时间表”。他同时表示，如果俄罗斯同意至少60天的停火，他愿意将拟议中的俄乌“和平计划”付诸公投。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 19:10:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766949300408_TQpx8J_1766949300565.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32271515</guid></item><item><title>热点问答｜以色列为何承认索马里兰</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270988</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;新华社内罗毕/耶路撒冷12月28日报道，以色列26日正式承认索马里兰为“独立主权国家”，并签署协议“建立外交关系”。此举遭多个国家和国际组织的强烈反对和谴责。索马里对此做何反应？以色列有何考量？此举对地区局势有何影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;索马里如何表态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索马里总统马哈茂德27日在社交媒体上发文说，以色列总理内塔尼亚胡承认索马里北部部分地区的行为违反国际法，是对索马里内部事务的干涉。索马里和索马里人民是一个整体，“绝不可能被远方的分裂行为割裂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索马里总理办公室26日在声明中说，索马里兰地区是索马里联邦共和国主权领土不可分割、不可分离且不可剥夺的一部分。索马里联邦政府断然、明确地拒绝蓄意侵犯其主权的行径，拒绝以色列所谓承认索马里北部地区的非法步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索马里兰位于索马里的西北部。19世纪末，索马里兰沦为英国保护地，成为英属索马里兰，而索马里南部则是意大利殖民地，成为意属索马里，两地在殖民时期被人为分割。1960年6月，英属索马里兰独立，但仅5天后，便与刚刚独立的意属索马里合并，成立索马里联邦共和国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1991年索马里内战全面爆发，同年索马里兰宣布独立，但一直没有得到国际社会的承认。目前索马里兰控制的地区包括索马里西北部五个州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列有何考量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，以色列此举有两重考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是获取战略支点。索马里兰扼守红海、亚丁湾要冲，以色列希望通过承认索马里兰在东非获取战略支点。索马里兰坐拥红海沿岸的柏培拉港，对以色列在红海的航运与地区影响力布局具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国际问题研究院助理研究员李子昕认为，以色列最主要动机可能是着眼于索马里兰关键的地理位置，通过与索马里兰“建交”，后续以色列或寻求在该地区设立军事驻点，增强其在红海南部的军事存在，为进一步系统性打击也门胡塞武装做准备，加强对红海航运通道的控制和军事威慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是突破外交孤立。索马里兰表态愿加入“亚伯拉罕协议”，这符合以色列突破外交孤立的目标。特朗普在其首个美国总统任期内，与沙特等海湾国家关系密切，撮合阿联酋、巴林、苏丹、摩洛哥等阿拉伯国家与以色列签署所谓“亚伯拉罕协议”，快速推进这些国家和以色列关系正常化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对地区局势有何影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索马里政府警告，以色列的非法举动将严重破坏地区和平与稳定，加剧非洲之角、红海、亚丁湾、中东及更广泛地区的政治和安全紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有非洲国家人士表示，以色列此举挑战了“维护边界完整”的非洲共识，若引发效仿，可能激化非洲其他地区的分离主义运动。以色列此举还直接激化了索马里内部矛盾，或引发“代理人冲突”，极端组织索马里“青年党”或借机煽动对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李子昕还指出，以色列此举可能会加剧地缘政治格局的进一步震荡。阿拉伯国家或将加大对索马里的支持，红海地区的军事对抗激烈程度也有可能进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:32:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766943038955_jnRFmD_1766943039169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270988</guid></item><item><title>特朗普称与普京进行了“富有成效”的通话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270985</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3231533" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/7b0cd3f3-81fa-45d7-a378-650f4d9f6dd9.jpg" loading="lazy" data-imageid="364660805"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月28日，美国总统特朗普表示，他在当天与乌克兰总统泽连斯基会面之前，同俄罗斯总统普京进行了“一次良好且富有成效的通话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫确认普京与特朗普进行了通话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:19:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766942347713_jRG7az_1766942347922.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270985</guid></item><item><title>王毅会见泰国外长西哈萨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270879</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3231529" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/765df778-80bf-4399-a6ae-97337df71e41.jpg" loading="lazy" data-imageid="364659715"&gt;&lt;p&gt;2025年12月28日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在云南玉溪会见泰国外长西哈萨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅请西哈萨转达习近平主席对哇集拉隆功国王的诚挚问候和新年祝福，表示今年是中泰建交50周年。哇集拉隆功国王对中国成功进行首次历史性国事访问，习近平主席同他就推进中泰命运共同体建设达成重要共识，为两国关系发展擘画了蓝图。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3231526" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/6c65b4ee-e778-453e-869e-4335de11d54c.jpg" loading="lazy" data-imageid="364659714"&gt;&lt;p&gt;王毅表示，相互信任、相互扶持是中泰关系的重要特征。泰方近期重申坚定恪守一个中国原则，反对“台独”，体现了对中方维护国家主权和领土完整的坚定支持，中方对此表示赞赏。中方愿同泰方落实好两国元首重要共识，共同开辟中泰友谊下一个金色50年，让“中泰一家亲”更加深入人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，中方高度关注泰柬边境紧张局势，对冲突造成平民伤亡、民众流离失所深感痛心。外长先生曾表示，泰国是爱好和平的国家，不愿与邻国为敌，中方对此重视和赞赏。作为友好近邻，中方最不希望看到泰柬兵戎相见，最希望看到两国重归于好。在各方努力下，泰柬军方达成停火协议，迈出通往和平的第一步，中方对此感到欣慰。战火平息之后，外交理应登场。重建和平是人民所愿，也是各方所盼。中方的劝和促谈从不强加于人，也不越俎代庖，旨在提供宽松对话平台，由当事方深入交流，通过对话化解分歧。相信泰柬只要平等沟通，共同向前走，就没有迈不过去的坎儿。中方将继续为泰柬重建和平作出努力，支持东盟发挥应有作用，愿为东盟观察团监督停火提供帮助，也愿为泰柬双方有需求的民众提供人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3231528" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/8f8305c7-c68b-49fc-81be-d81e5f4da3c1.jpg" loading="lazy" data-imageid="364659716"&gt;&lt;p&gt;西哈萨请王毅转达哇集拉隆功国王对习近平主席的诚挚问候，表示泰中交往源远流长，近年来两国全面战略合作伙伴关系日益紧密，各领域互利共赢合作深入推进，为维护地区和平稳定作出重要贡献。泰方将一如既往坚定奉行一个中国政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西哈萨高度赞赏中方以亚洲方式为调停泰柬冲突所作的积极努力，表示泰柬刚刚签署的停火协议是一个新的开始。邻国之间诉诸武力并不是泰方的选择。泰方致力于实现可持续停火，寻求真正的和平。我们愿意向前看、往前走，同柬方通过双边渠道加强沟通，秉持真诚态度，循序渐进地恢复彼此交往，重建相互信任，修复双边关系，维护好两国边境和地区的和平安宁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3231527" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251229/ccf9dfdc-5e7e-41ca-805f-dc23f00bfe75.jpg" loading="lazy" data-imageid="364659717"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:15:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766939278477_FmkJAf_1766939278646.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270879</guid></item><item><title>以色列“铁光束”激光防空系统交付军方</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270775</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3231409" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251228/f7b1c4b7-9f06-4071-a988-ff23df06d50d.jpg" loading="lazy" data-imageid="364658707"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月28日，以色列国防部宣布，首套具备实战能力的高功率激光防空系统“铁光束”（Iron Beam）正式交付以色列国防军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该系统由以色列拉斐尔先进防务系统公司研发，在多轮测试中成功拦截火箭弹、迫击炮弹及无人机，将被纳入以色列多层防空体系，与“铁穹”“大卫投石索”和“箭”系列系统协同运行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:21:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766935264641_MN8c3F_1766935264866.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270775</guid></item><item><title>韩国总统府正式迁回青瓦台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270771</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3231405" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766934767025_ze1cxZ_1766934784036.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364658698"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月22日，韩国首尔，景福宫上方的青瓦台（中）。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社首尔12月29日消息，当地时间29日零时许，象征韩国国家元首的“凤凰旗”在青瓦台升起。据韩国总统府消息，总统李在明将于29日首次前往青瓦台办公。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:11:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766934823606_ekHYrZ_1766934823801.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270771</guid></item><item><title>乐谱集《琴语山川》出版，游戏音乐向钢琴独奏的创新转化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270707</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月27日，中国作曲家陈致逸与钢琴编配者李嘉共同合作的《琴语山川——陈致逸游戏音乐钢琴改编作品集1》在上海图书馆东馆首发，作曲家陈致逸、上海音乐学院副教授李嘉等与现场乐迷、读者共赴一场融合游戏情怀与钢琴美学的音乐之旅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766930092876_nCHcKG_1766930216620.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364658224"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;活动现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《琴语山川》是一本钢琴乐谱集，收录了作曲家陈致逸为《天涯明月刀》与《仙剑奇侠传七》两款国民级游戏创作的28首经典配乐，并由上海音乐学院副教授李嘉改编为钢琴曲。该书也是一次游戏音乐向钢琴独奏艺术形式的创新转化。《琴语山川》的出版也证明，杰出的游戏音乐不仅能在互动场景中精准驱动情绪，其旋律内核更具备脱离游戏本体、转化为独立经典作品的坚实品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场，多位青年钢琴演奏者登台，演绎了《千人千面》《巫行林岫》《爱意》《浪迹天涯》等多首改编曲目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈致逸坦言，他希望让游戏音乐走出屏幕，通过钢琴这一载体触达更多听众。谈及《金风玉露》《爱意》等经典曲目的创作契机，陈致逸说：“这些旋律其实是从情感中最自然流淌出来的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编配者李嘉则分享了将宏大交响乐改编为钢琴独奏的艺术心得，她表示，如何在保留原曲意境的同时发挥钢琴的独特性，是改编过程中的核心课题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766930126931_EjeEBd_1766930216702.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364658226"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;作曲家陈致逸与新书钢琴编配者李嘉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本书还配套提供了免费示范视频，读者扫描封面二维码即可观看。乐谱内还附有两款游戏的场景插图。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766930138573_eisixt_1766930216769.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364658225"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:17:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766930394067_K58tC7_1766930394251.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270707</guid></item><item><title>小米联创林斌抛巨额减持计划：总额不超20亿美元，称所得主要用于成立投资基金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270605</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;小米联合创始人林斌再次计划减持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，小米（1810.HK）公告称，获公司联合创始人、执行董事、副董事长林斌通知，林斌计划自2026年12月开始，在符合相关法律法规以及香港联合交易所有限公司证券上市规则相关要求的前提下，每12个月出售金额不超过5亿美元的本公司B类普通股，累计出售总金额不超过20亿美元的本公司B类普通股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米指出，林斌减持计划所得款项主要用于成立投资基金公司。林斌对本集团业务前景充满信心并将长期服务于本集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年6月，林斌因减持套现超过1亿港元引发外界对于其违反减持承诺的讨论。当时林斌通过微博称，针对这几天网上关于基金会减持小米股票的讨论，跟大家澄清一下：自己的基金会是2019年设立的，按照当初设立的法律规定，基金会的全部资产，只能用于慈善公益和教育科研相关的捐赠项目，不得用于任何个人享受。2020年林斌将1.2亿股小米股票捐赠到基金会(其中6000万股后来捐给了小米基金会)，全部都只能用于慈善公益。因为这个原因，当初承诺5年不再减持，并不包含这个基金会的股票。至于这次减持的金额，除了捐赠母校中山大学的部分，未来还会有更多公益捐赠，欢迎大家共同监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林斌曾承诺5年内不会减持小米股份。2020年9月15日，小米集团曾发布公告称，为表达公司信心，林斌自愿承诺，自该公告日期起五年内，林斌及其控制的所有实体均不会自行酌情出售其直接或间接实益拥有的本公司股份，此前已作安排的不超过1.2亿股B类股除外。公告称，该1.2亿股将赠予Bin Lin and Daisy Liu Family Foundation，这1.2亿股B类股中的0.6亿股B类股此后被捐赠予小米基金会有限公司。这两个机构可自由买卖相关股份并把所得以作公益用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据小米官网，林斌，出生于1968年2月，于1990年7月取得中山大学无线电电子工程学士学位，再于1992年6月取得Drexel University理学硕士学位。现任小米集团联合创始人、执行董事、副董事长、小米香港基金会理事长。林斌于2010年和雷军一起共同创办公司，出任公司总裁直至2019年，之后出任副董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年中报显示，林斌持有18.81亿B类股和4.49亿A类股。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766928856000_WHPnyj_1766928939862.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364657405"&gt;&lt;p&gt;截至12月26日港股收盘，小米股价涨0.05%，报收39.22港元，市值1.02亿港元，今年以来小米股价累计涨幅超过13%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:56:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766930229266_cap35d_1766930229426.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270605</guid></item><item><title>八连板嘉美包装：如未来股票价格进一步异常上涨，可能申请停牌核查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269958</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;自从发布实控人变更信息后，嘉美包装（002969）股价狂飙，已经八连板涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日晚，嘉美包装发布股价异动公告，公司股票连续3个交易日(12月24日、12月25日、12月26日)收盘价格涨幅偏离值累计超过20%，属于股票异常波动的情况。自2025年12月17日以来连续8个交易日涨停，收盘价格涨幅偏离值累计达到109.54%，属于股票交易严重异常波动的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉美包装表示，公司基本面未发生重大变化，但近期公司股票价格严重脱离公司基本面情况，投资者参与交易可能面临较大风险， 如未来公司股票价格进一步异常上涨，可能申请停牌核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年12月26日，嘉美包装股票收盘价9.79元/股，静态市盈率51.04，市净率4.06。根据中上协行业分类，截至目前，公司所属金属制品业静态市盈率为37.95，市净率为2.79。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉美包装表示，公司的市盈率和市净率与同行业的情况有较大差异，存在市场情绪过热、 非理性炒作风险， 未来可能存在股价快速下跌的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了正规，嘉美包装可转债“嘉美转债”也是连续3个交易日（12月24日、12月25日、12月26日）上涨， 收盘价格涨幅偏离值累计超过30%，属于可转债交易异常波动的情况。 同时，“嘉美转债”自2025年12月17日以来连续8个交易日（2025年12月17日至2025年12月26日）上涨，收盘价格涨幅偏离值累计达到134.34%，属于可转债交易严重异常波动的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年12月26日，“嘉美转债”的收盘价格为303.50元/张，相当于票面价格溢价174.89%。“嘉美转债”的转股价值为215.17元/张，转股溢价率为41.06%。敬请广大投资者关注当前“嘉美转债”的估值风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉美包装表示，经公司自查并向控股股东、实际控制人核实，截至本公告披露日，公司不存在应披露而未披露的重大事项。截至本公告披露日，公司主营业务仍为食品饮料包装容器的研发、设计、生产和销售及提供饮料灌装服务，未发生重大变化。逐越鸿智不存在未来12个月内改变上市公司主营业务或对上市公司主营业务进行重大调整的计划；不存在未来12个月内对上市公司或其子公司的资产和业务进行出售、合并、与他人合资或合作、或上市公司拟购买或置换资产的计划；不存在未来36个月内通过上市公司借壳上市的计划或安排。收购方逐越鸿智参与本次收购的资金来源为自有资金及自筹资金，截至目前，自筹资金尚在申请中，是否可以申请成功尚存在不确定性，敬请广大投资者注意投资风险，理性决策，审慎投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月17日，嘉美包装披露，公司控股股东中国食品包装有限公司与苏州逐越鸿智科技发展合伙企业签署了《关于嘉美食品包装（滁州）股份有限公司之股份转让协议》。逐越鸿智拟以“协议转让+主动要约”的方式，斥资逾22.82亿元嘉美包装公司控制权。本次权益变动完成后，公司控股股东及实际控制人将发生变更，公司控股股东将变更为逐越鸿智， 实际控制人将变更为俞浩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉美包装是国内最大金属易拉罐生产商之一，三片罐及配套印铁业务市场份额位居市场头部，拥有全国最大的第三方饮料代工灌装产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞浩为智能清洁电器追觅的创始人，逐越鸿智控股股东是俞浩，持股85%，第二大股东则是“俞浩所控制核心企业的8名业务骨干”，持股15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逐越鸿智表示，收购后有望通过提升运营管理能力、引入新合作伙伴及技术资源等方式，在企业数字化、智能制造、新材料应用及供应链优化等方向赋能嘉美包装，实现科技创新与行业领先地位相结合，共同推动包装行业向智能化、高端化、全球化转型，为公司发展注入新动能、增强市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逐越鸿智已经承诺，不存在未来12个月内改变上市公司主营业务或对上市公司主营业务进行重大调整的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三季报显示，嘉美包装2025年前三季度实现营收20.39亿元，同比下降1.94%；实现归母净利润3916.02万元，同比下降47.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了控股嘉美包装，向来做事高调的俞浩又宣布给追觅员工发黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月27日，俞浩宣布，公司年终奖加码，在常规年终奖金之外，额外奖励全体员工1克黄金。据了解，追觅科技此次“派金”的底气源于其爆发式的业绩增长：公司已连续六年年复合增长率超过100%，2025年上半年营收超2024年全年营收总额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追觅科技产品覆盖高端智能家电、智能厨电、智能清洁、户外智能设备以及个人护理等多个业务品类，其中扫地机、洗地机、割草机器人等产品在全球超过20个国家与地区市占率第一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:44:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766924005989_6S3KYb_1766924006181.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269958</guid></item><item><title>郎朗、张昊辰悼念老师格拉夫曼：每一个学生都是他的孩子</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270387</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年12月27日，美国钢琴家、钢琴教育家加里·格拉夫曼逝世，享年97岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在柯蒂斯音乐学院，郎朗、王羽佳、张昊辰、罗维等都曾受教育于格拉夫曼。获悉恩师去世，郎朗和张昊辰分别发文，悼念这位音乐之路上的领路人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3231143" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766924866000_KZxX66_1766924875528.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364655339"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郎朗和格拉夫曼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“他是最有爱心、最温柔善良的老师”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎朗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惊悉恩师格拉夫曼先生离世的消息，我悲痛难抑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恩师与夫人没有子女，在他眼中，每一个学生都是他的孩子。这份毫无保留的爱与接纳，让远离故士的我在柯蒂斯音乐学院感受到了家的温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他不仅雕琢我的琴技，更塑造了我的艺术世界观与人生格局。我人生中几次至关重要的抉择，每一步都离不开他的指引与提点。也是我成为职业钢琴家的领路人。没有先生的教诲，就没有我的今天，这是我此生最笃定的认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恩师的人品，如高山流水般澄澈动人。他是最有爱心、最温柔善良的老师，待每一个学生都倾尽热忱。这份赤诚与宽厚，也成为了我后来面对自己学生时，始终恪守的准则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恩师与中国的缘分，深厚得令人动容。他热爱中国文化，鼎力支持中国学生，还倾心收藏中国艺术品，一生到访中国近百次。这份跨越山海的情谊早已将他与这片土地紧紧相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今恩师远去，他留下的艺术火种与师者风骨，我会永远铭记。我会带着他的教诲，继续在钢琴之路上前行，也会像他一样，把这份爱与传承传递给更多的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生能遇到这样的老师，是一生的幸运。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3231145" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766924861000_8ZYJM4_1766924900230.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364655338"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张昊辰和格拉夫曼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“他走了，我少了一个会为我骄傲的人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张昊辰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深夜接到老师去世的消息，一时懵然。圣诞夜去信，只是例行的节日问候，想着新年前给他打通电话吧，毕竟很久没通话了。这一念只过两天，人就走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么能那么巧呢？今早去机场的路上，我下意识地翻听他过往给我留的语音。好像手机里听到他的声音，自己的后悔就会少一些。这些年见他的次数本就越来越奢侈了——通常就是因演出或什么事去纽约，当下兴起，给他个电话——不管是否在待客，他都会兴奋地召我去他家。聊这聊那，不想聊了，就玩他那些引以为傲的古董。他家客厅的布置，我几乎能背下来——那些古画啦，唐三彩，石雕啦……我逗他讲这些古董背后的故事，即便我已听过很多遍了。这也是一种后悔吧：以后到纽约，不能再任性地上他家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;往事还在翻涌。我的思绪在某一段停了下来——那是10年前老师来上海的那次，我正好在。午饭完，他忽而兴起：去上海博物馆！本以为他是好奇，未想，那会是老师给我上的一堂“中国艺术史课”。钧窑、官窑、景德镇窑……我跟他走遍所有展馆，听他讲遍那些瓷器展品身后的背景。我暗暗惊叹他对古代东方艺术研究的深度广度，惊叹他对中国文化痴狂的爱。“这里是你第几次来？” 出博物馆，他转头问我。我有些害臊：“第一次。”“哈哈，80年代我刚到上海就来过，现今已经不下二十次了！”他抬高语调，带着掩不住的开心。此后走进世界各大博物馆，凡有中国馆的，我都会想起那段记忆——那堂和音乐无关的“课”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老师其实并非一个“好老师”。我指的是，他从不批评他的学生。听他夸奖是常事，极少一两次，弹完一曲，只得到一句“OK”，已是差的意思。实话说，越后来给他过曲目，我越不再当他是“老师”，而是一位珍贵的聆听者。近年但凡有机会看我演出，他时有对我说：“你给我好多感动”。听这类话，我早已不惊讶，但仍悄悄开心——他在为我骄傲呀。成年后愈发觉得，最幸福的感受，就是为某人骄傲、或感到某人为自己骄傲。如今再也听不到他的夸奖了：他走了，我少了一个会为我骄傲的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逝者扔下遗憾，遗憾紧跟生者。在登机口呆坐许久，广播催促最后登机，看着越来越少排队的人群，我终于哭了。15岁到美国，转眼20年。20年，划下人生最宝贵的一个刻度。也是这20年，我目睹古典音乐在西方的变迁。这些年，和老师同龄的弗兰克、李普金、弗莱舍……柯蒂斯黄金年代的最后一批钢琴泰斗都相继过世——可老师还在。他在，于我，学生时代的柯蒂斯就还在。现在他也走了，而我明年也要搬离费城：母校、费城、美国，永远不会再一样了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前聊天时说到烦心事，他总笑着说：“别担心，又不是世界末日。”我也跟着笑——“不是世界末日”，是他的惯常说法。是呀，世界依旧美好。但一个时代，一个时代的整体记忆对于一个人，总有结束的那天。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:35:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766925022016_ZYEHCp_1766925022609.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270387</guid></item><item><title>乒超联赛男团决赛山东魏桥夺冠，王楚钦出战单打赢球</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269929</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;北京时间12月28日晚，乒超联赛男团决赛在黄石华新与山东魏桥之间上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过一番较量，山东魏桥最终以大比分3比0收获冠军。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766920564879_y52dYf_1766920601154.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364651296"&gt;&lt;p&gt;此前的半决赛中，在WTT香港总决赛因伤退赛的王楚钦克服伤病复出，帮助山东魏桥打进决赛。赛后王楚钦表示，“最近一段时间经过积极的康复治疗，整个状况目前得到了一个比较稳定的控制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不管是什么样的状态，我觉得自己既然选择上场就会去全力以赴。还是希望能在2025年以比赛结尾，不希望以两个退赛结尾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到决赛较量，两队首盘双打比赛在薛飞/刘冠成和梁靖崑/林昀儒之间上演。梁靖崑/林昀儒迅速进入状态，以11比1、11比4、11比5速胜三局拿下，山东魏桥先得一分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二盘，向鹏与王楚钦展开单打较量。首局王楚钦以11比7先声夺人，随后向鹏也以11比7扳回一城。接下来，王楚钦以11比7、11比8连赢两局，成功赢下这一盘比赛，山东魏桥大比分2比0领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三盘较量，刘冠成与林昀儒展开对决，后者以11比2、11比7、11比4获胜，山东魏桥也就此以大比分3比0捧起冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:27:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766920593383_FZ8if3_1766920593578.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269929</guid></item><item><title>“绿电制绿氢，绿氢再发电”，全球首台30兆瓦级纯氢燃气轮机在中国投运</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;今天（28日）我国自主研发的全球首台30兆瓦纯氢燃气轮机实现纯氢发电并保持稳定运行，标志着全球首个30兆瓦级“电-氢-电”实证示范项目成功从蓝图迈向现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目融合风电、光伏、电解水制氢系统，构建了“绿电制绿氢，绿氢再发电”的“电-氢-电”能源转化模式，有效解决了新能源富余电力消纳的难题，为构建以新能源为主体的新型能源体系，提供了可落地、可推广的一体化解决方案，已成功入选首批国家级能源领域氢能试点项目。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3231132" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251228/791b869c-0040-4e7d-8e86-9a000bd9ff02.jpg" loading="lazy" data-imageid="364655323"&gt;&lt;p&gt;明阳氢燃项目负责人 王永志：与同功率火力发电机组相比，“木星一号”纯氢燃气轮机一年可减少碳排放超过20万吨，联合循环一小时发电量4.8万千瓦时，可满足5500个家庭一天的用电需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3231131" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251228/548f2a30-e28b-44a0-b40a-35b0e582f2b4.jpg" loading="lazy" data-imageid="364655324"&gt;&lt;p&gt;项目投运后将有效平抑可再生能源波动、提升电网调节能力，为能源转型提供可复制的实践范式，助力打造国家级氢能示范高地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:23:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766924624063_cYM5Cr_1766924624266.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270383</guid></item><item><title>壮大我国商用飞机供应商集群：一批创新项目与临港大飞机园签署入园意向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269938</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，在日前举行的第十四届中国创新创业大赛航空专业赛暨第三届“大飞机”创新创业大赛总决赛暨颁奖仪式现场，一批优秀创新项目与临港新片区大飞机产业园（下称“大飞机园”）签署入园意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次大赛由工业和信息化部火炬中心、中国商飞公司和临港集团共同主办。大赛聚焦民用航空全产业链的先进技术创新与应用项目，赛题主要面向智能设计、智能飞机、试验试飞、先进制造、新材料及工艺、智能运维服务以及绿色飞机等七大方向，鼓励产学研用深度融合、技术成熟度高、具备高成长性且已实现应用转化或可成熟应用的项目参赛。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766921002000_dEdFaY_1766921093984.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364651361"&gt;&lt;p&gt;据介绍，本次大赛得到来自全国24个省市180余家科研院所、企事业单位和科创载体积极响应，333个项目报名参赛。经过5轮评审层层遴选，6个项目成功突围、晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主办方介绍，以大赛为平台，组委会组织大飞机设计师创新沙龙、线上线下金融路演特色活动、导师结对等多场“大手牵小手”活动，高效赋能项目培育。值得一提的是，大赛颁奖仪式现场，多家金融机构和部分获奖项目结成“融创共振，创启未来”双向赋能合作伙伴，推进项目转化合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大飞机园位于临港新片区浦东机场南侧区域，总规划面积 24.7 平方公里，其中先行启动区7.86平方公里属于洋山特殊综合保税区。大飞机园自2020年启动建设以来，实现了从零到一的突破，有力保障了大飞机产业配套需求，开启了“平地兴产、探路先行”的新图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，未来大飞机园将进一步发挥新片区、特殊综保区"全方位高水平对外开放"政策优势、大飞机"工业皇冠"的产业拉动优势、浦东机场国际航空枢纽的全球联动优势，打造航空产业承载平台、科创平台、生产力平台、影响力平台和吸引力平台，汇聚航空研发、制造、运维、服务产业链高端业态，吸引助力入驻企业服务国家战略、实现转型升级、提升品牌价值、扩大市场先发优势，壮大我国商用飞机供应商集群。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:17:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766921116059_PEF1RE_1766921116281.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269938</guid></item><item><title>你遇到的“AI”是人工智能吗？从“AI”泛用到概念滑坡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32189014</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1741181252037_jSazTC_1765885247880.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364019457"&gt;&lt;p&gt;大约两年前，当我退休在家的老母亲都能说出“人工智能时代”的时候。我意识到，属于AI的时代是真的到来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这当然是令人振奋的时代，新一代技术的光芒普照兴奋的大众，就像互联网、电气、铁路诞生之初曾有过景象。但如果套用股市里那句略显刻薄却屡被印证的名言：当卖菜阿姨也开始大谈股票术语时，这往往并不是利好的标志。一如狄更斯在《双城记》开篇所写：“这是最好的时代，这是最坏的时代；这是智慧的时代，这是愚蠢的时代。”用这段150年前的金句形容当下置身巨大AI浪潮之中的我们，依旧如此恰如其分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无处不在，无所不包的“AI”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI是具有跨时代意义的技术。近几年，人人谈AI、事事必AI。在各类项目方案、规划、汇报里，AI就像“即时贴”和“创可贴”，遇事不决，“一贴即灵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我经手的项目中，类似的例子并不少见。我曾见过将使用了近十年的自动感应信号灯系统直接更名为“AI智慧交通系统”；将原本的城市监控摄像头阵列命名为“城市AI大脑”；在会议室安装一块数据可视化大屏，就挂牌“AI智能指挥中心”。更超出想象的事例还来自一些基层单位的朴素认知，例如App等于AI、编程等于AI、机器人等于AI、电路设计等于AI，甚至“能插电的就是AI”。似乎凡是与电脑、电力、网络、芯片沾边的，就可以顺理成章冠上“AI”之名，实现从技术到功能的“政治正确”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情形，其实也并非我们独有。目前，全球范围的技术焦虑和术语通胀也正在大规模流行。就在2024年，美国证券交易委员会（SEC）对两家投资顾问公司开出罚单，理由是他们滥用人工智能概念来进行虚假包装，即所谓的“AI washing”。无独有偶，欧盟在推进《人工智能法案》时，也屡次遭遇界定“AI系统”的挑战，因为大量传统软件正积极试图挤进“AI”的范围以博取资本关注和政策倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但无法否认的是，&lt;strong&gt;当一个词汇可以形容一切带屏幕、带芯片的设备时，它在官方语境和舆论场中的所指，必然会从具备明确定义的、坚实的技术概念，塌缩为廉价的修辞工具和市场宣称，从而带来超越技术的危害。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;掉入“命名谬误”陷阱的AI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以为给事物贴上一个名字，就等同于理解了它的本质。例如，&lt;strong&gt;把某个过程称为“智能”，就认为它真的拥有了智能——这种思维陷阱就是所谓的“命名谬误”（Naming fallacy）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回溯本源，图灵在1950年的开创性论文《计算机器与智能》中强调，&lt;strong&gt;AI需要具备学习、推理能力，而非简单自动化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图灵是数学家，人工智能的基石是数学、逻辑学与计算机科学。这决定了AI从一开始就是一门门槛极高的学科。它需要大量的底层知识储备，普通人难以通过几篇科普文章就轻松入门。&lt;strong&gt;这种客观存在的学习壁垒和社会大众的“智能期许”“技术想象”之间的巨大断层，给了“命名谬误”以可乘之机。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我们将复杂的机器学习、神经网络等技术概念，简化、模糊为大众语境下的“智能”时，于是“宣称通胀”和“概念滑坡”也就难以避免。在政策风向和媒体热度的助推下，这种简化和泛化也并没有天然的自限机制。这不仅仅是语言学和技术意义上的不严谨，更是认知和概念的塌陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“名称”只是小问题吗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能有人要问，为了方便理解和传播，叫得“漂亮”一点又何妨呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于这一点，&lt;strong&gt;福柯曾在《词与物》中提醒我们：命名并不是一个中性的行为，而是对现实的塑造。&lt;/strong&gt;也就是说，当我们以“名”来称谓某物时，已经对它进行了塑造和重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到“名实分离”，我们不妨回想一下大约十年前也曾汹涌而来的“大数据”浪潮。彼时，无数项目也言必“大数据”。然而在许多具体场景中，一些领域即便并不符合大数据的基本特征，也仍然上马了一系列轰轰烈烈的“名号式”工程。具有典型性的是，在个别社会公共领域中，明明只是中小规模的结构化数据统计，既无多模态数据采集，也无分布式计算需求，却依然被冠以“大数据之名”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年过去，我们再回顾那场忽视了基本概念和技术原理，以“名”带“实”的运动。它固然使某些企业短期内获得了可观的商业回报和资本红利。但从行业演进的角度看，&lt;strong&gt;以语言之便，模糊技术之实，用一个瞩目而时髦名字遮蔽底层的真实能力，反而使行业错失了实现真正提升的宝贵窗口。&lt;/strong&gt;这在一些数字技术基础薄弱的领域并不鲜见。而当新的“AI风口”来临，这些领域往往又容易几乎毫无阻力地滑入新一轮的类似叙事。这种追逐标签而非深耕实质的惯性，固然可以理解，却显然极为欠妥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于“大数据”，AI不管在技术颠覆性，还是在社会关注和政策扶持力度上都显然更胜一筹。因此，不难想象这种“名不副实”造成的资源浪费、路径锁死与信任挑战的危害也将更为深远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;风险一：催熟繁荣与资源错配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术发展史一再表明，过度简化与夸大命名的代价是信任危机与创新停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在好的一面，命名泡沫往往能助推产业繁荣。但在另一面，它也会加速新技术期望的落空。随之而来的幻灭感可能削弱整个行业的公众信任基础，甚至加速产业泡沫的破裂。上世纪80年代的“专家系统”热，便是前车之鉴。当时，基于规则库的程序被广泛宣称为“人工智能”而吸引了巨额的投资。然而，当人们发现它连常识推理都无法完成时，巨大的心理落差导致了长达十年的“第二次AI寒冬”。2000年互联网泡沫的破灭，同样始于“.com”概念的滥用与透支。现如今，当所有人都宣称自己是“各种各样”的“AI”与“AI+”时，这种命名泡沫势必会成为真正AI公司的竞争拖累。而一旦伪AI产品无法达成预期，公众对真正具备变革能力的AI技术也会产生连带的怀疑与抵触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，快速催熟的表面繁荣，也会导致宝贵的创新资源的错配。以目前大热的“具身智能”为例，在政策和资本的追捧下，大量资源涌向了酷似人类外形的“人形机器人”。仿佛只有长得像人、会走路会说话的“人形外壳”才叫“具身智能”。这种刻板的命名导向，难免会使其他形态的智能系统（如更适合特定工业场景的轮式、足式、软体机器人）在资源分配上被边缘化，哪怕其可能更贴合具身智能的技术定义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当原本丰富的技术可能性，被“命名谬误”窄化为单一的具象符号。&lt;/strong&gt;从国家战略层面看，这种人为削减多元路径的行为，无疑潜藏着巨大的系统性风险。值得注意的是，政策层面已经关注到了这一风险。上月底国家发改委明确提出，要防范人形机器人领域重复度高的产品“扎堆”上市、研发空间被压缩等风险，为行业敲响了一记及时的警钟，也释放出鼓励多路径探索、避免单一路线“挤占”创新资源的明确信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;风险二：科幻想象与想象力禁锢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说产业风险是显性的挑战，那么“概念滑坡”对“人—机”未来可能性的预设和限制，则是一种更隐蔽的内伤。它呈现出一对矛盾的张力：&lt;strong&gt;一方面，对近前技术的可实现层面幻想得太多；另一方面，在技术应用层面被少数“易得”方案禁锢得太窄。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来说，&lt;strong&gt;越是缺乏技术基础和专业训练的公众和部分决策者，越是容易抱有通用万能的“强人工智能”近在咫尺的“终极幻想”。&lt;/strong&gt;笔者此前曾撰写过一篇文章，讨论当下AI技术路径自身难以逾越的若干瓶颈问题（新质观察|“虎崽论”背后的当下AI瓶颈和极限）。然而，在无处不在，密集而夸张、商业动机鲜明的叙事包围下，大众很难对AI报以平静、客观的期待。然而这种社会群体性的“科幻级远望”，并不利于我们集中精力解决当下AI所面临的复杂、枯燥又看似“缺乏想象力”的具体问题，也不利于我们发挥有限场景下解决具体问题“狭隘智能”的巨大价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，&lt;strong&gt;单一维度的媒体宣贯与商业传播，使得某些更易理解、更具视觉冲击力的技术路线（如对话式大模型、人形机器人）获得了过量关注。&lt;/strong&gt;它们在公共场域无形中筑起了一道认知壁垒，限制了我们对AI未来多样可能的探索与想象。在一些原本数字化基础就较为薄弱的领域，这种“想象力禁锢”表现得尤为突出。例如，在当下许多“AI+教育”项目中，AI几乎被简化为不同形式的“接入大模型接口”，仿佛只要接入大语言模型就拥有了AI的全部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最好的时代，更需要清醒的头脑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从技术视角看，这的确是一个极为幸运的时代，因为AI正一日千里地飞速演进；但如果任由喧嚣掩盖真实，我们也可能会亲历属于未来的反面例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个AI时代究竟将趋近“更好”，还是滑向“更糟”，其关键可能并不在时代本身。而在于我们选择用何种语言、以何种方式、以何种态度，与这一推动时代进步的力量打交道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为研究者，自然无法苛责大众对于AI认知的浅表化和标签化。毕竟在技术史的长河中，每一代新工具登场，人类几乎都会犯同样的错误：先给它一个夸张的名字，再匆匆忙忙为这个名字寻找“配得上”的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因如此，对于专业领域中的研究者和管理者来说，恪守基本清醒和判断力的责任才更加至关重要——包括更精确地使用名词和定义、更客观地展现能力和边界、更克制地追问和求索，以共同维护AI领域的“语义卫生”，让其名副其实，而非“以名行事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴许在不远的将来，人们已不再提起“人工智能”这几个字，却能自然而然地依赖那些因它变得更安全、更便捷、更公平的系统与服务。这才称得上真正的AI时代。它不取决于我们如何描绘和修饰AI，而在于我们如何用它真正地改变时代的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者钱学胜为智能系统博士，复旦大学智慧城市研究中心高级研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:17:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765885260257_EfYSNG_1765885260475.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32189014</guid></item><item><title>王毅会见柬埔寨副首相兼外交大臣布拉索昆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270112</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月28日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在云南玉溪会见柬埔寨副首相兼外交大臣布拉索昆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，中柬铁杆友谊经受国际风云变幻考验，坚如磐石、历久弥坚。中方高度关注柬泰边境紧张局势，一直致力于劝和促谈。在各方共同努力下，柬泰两国军方达成停火协议，朝着恢复和平迈出重要一步，中方对此表示祝贺。停火完全符合柬泰人民共同愿望，符合地区各国普遍期待，相信会得到各方欢迎支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，停火开启了重建和平的进程。双方下步要循序渐进，推动全面持久停火、恢复正常交往、重建彼此互信、实现关系转圜、维护地区和平稳定。两国可以用好此次外交与军事部门代表面对面机会，以灵活方式对话沟通，增进了解，建立互信。期待我们一起从云南发出和平声音，达成和平共识，展示和平前景。中方支持东盟发挥应有作用，愿为东盟观察团监督停火提供帮助，并向柬方提供人道主义物资，安置边境流离失所民众。希望柬方继续加大对在柬中国公民和项目的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉索昆说，柬方高度赞赏中方为斡旋冲突发挥的积极作用，包括柬中泰外长安宁会晤、中方特使穿梭调停等。正是在中方及各方共同努力下，柬泰举行边界总委员会会议，两国军方签署停火协议。下一步柬方愿同泰方一道努力，全面落实停火协议，切实用好各类对话机制，不断增进两国和两军互信，这对于恢复双边交往、实现关系正常化、早日解决边界问题至关重要。柬方期待和平曙光早日降临，希望此次三方会晤为重建持久和平作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方还就中柬关系交换意见，一致认为在两国领导人战略引领下，新时代全天候中柬命运共同体建设取得积极进展。柬方感谢中方为柬发展提供的支持和帮助，认为中方是最可依靠、最可信赖的伙伴，将坚定恪守一个中国原则，反对“台独”，支持中国统一大业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:09:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766923422398_E33HaY_1766923422568.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32270112</guid></item><item><title>茅台明年不再使用分销方式，新任董事长：茅台不会干违反市场规律的事，也不会干让渠道商亏钱的事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269656</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766917722174_HYcthi_1766917722286.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" loading="lazy" data-imageid="364649284"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;茅台董事长陈华&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在备受关注的茅台经销商联谊会上，茅台董事长陈华最新表态，2026年要让市场更“稳”，尽最大努力防止价格炒作，愿同渠道商持续构建“亲清”厂商关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，2026年贵州茅台酒全国经销商联谊会在贵州省贵阳市召开，本次大会主题为“坚持以消费者为中心，全面推进茅台酒营销市场化转型”。在大会上，茅台集团党委书记、董事长陈华公布了茅台酒2026年市场营销的首要任务，即“以消费者为中心、推进市场化转型”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，2026年市场营销总的原则和目标是：以消费者为中心，坚持市场化、法治化、科学化，通过线上线下协同发力，推动茅台酒实现市场投放精准科学，产品价格平稳有序，渠道生态持续向好，消费端触达能力显著增强，服务水平大幅提升，努力构建供需适配、量价平衡的良好格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;持续构建“亲清”厂商关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白酒行业深度调整的当下，茅台作为行业的风向标，其市场策略备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及白酒行业，陈华在大会上表示，当前白酒行业整体上仍处于深度调整期，酒企普遍面临渠道库存高企、产品价格倒挂、指标增速放缓等现实问题。但对茅台而言，这些问题和挑战并非“洪水猛兽”，只要茅台清醒认识当前之“时”的挑战，主动拥抱长远之“势”的机遇，就一定能够成功穿越周期、赢得未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以有这样的信心和判断，陈华认为，主要基于三个方面。他谈到，“虽然白酒行业整体承压，但茅台酒市场基本面是稳健的。虽然传统消费主力需求减弱，但茅台酒市场空间是广阔的。虽然消费者需求和理念有所转变，但茅台酒的品质与消费者对美好生活的追求是契合的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈华也坦言，茅台当前存在的短板和问题包括市场化程度不高，应对市场变化的灵活性不足，消费端触达的能力亟待增强，渠道生态还需进一步优化等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步指出，茅台要主动转变观念、调整心态，积极接受并适应一系列新变化，更加聚焦家庭消费、友情消费、商务消费，变“坐商”为“行商”，积极主动寻找和拓展新的客群，发现新的消费场景，不断提升茅台触达消费端、服务客户的能力和水平，为推动茅台酒营销市场化改革打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次大会所传递的信息，在一定程度上关乎着未来飞天茅台的价格走向，以及茅台经销商的信心，甚至是整个白酒行业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“厂商关系”这一议题，陈华在讲话中指出，“希望广大渠道商朋友和我们一起持续构建‘亲清’厂商关系”，真正做到“亲而有度，清而有道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表态，只要大家诚信合规经营，与茅台就是永远的朋友，不需要打招呼、递条子，更不需要“请客”“送礼”，破坏“公平公正公开”的市场秩序。“我们的营销人员，只要秉持公心，依法依规办事像对待家人朋友一样对待渠道商和消费者，就不可能出问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“茅台不会干违反市场规律的事，也不会干让渠道商亏钱的事，因为只有一方能‘赢’的局面是不可持续的，合作也不会长久。”陈华强调。他进一步指出，“希望大家在保障合理利润的同时，切实转变经营理念，彻底摒弃以往‘躺赢’的惯性思维，切实将重心转移达到精准触达消费群体，提供优质消费体验，深耕市场创造价值上来，为我们的长期合作、互利共赢奠定坚实基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽最大努力防止价格炒作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于接下来的市场策略，陈华表示，要让渠道更“活”，要聚焦“哪里买”，推动构建线上线下融合、传统现代互补的渠道网络；要找到“谁来买”，主动拥抱新经济，拓展新客群；要让服务更“优”，增强消费体验，加强渠道生态韧性，激发队伍活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈华强调，2026年要让市场更“稳”，让产品价格跟随市场，尽最大努力防止价格炒作，要价格合理稳预期。此外，根据市场供需实际，动态平衡产品投放量，确保产品结构更加合理、稳固。他还提到，2026年不再使用分销方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华网，就让市场更“稳”方面，陈华表示，要坚持长期主义，致力让茅台的产品和价格适配市场需求和消费意愿，让其彰显应有的价值和意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，要供需适配稳基础，在2026年的投放计划中，适当减少高附加值产品的量，目的就是坚持市场导向和价值导向，进一步明晰产品定位，更加精准地界定普茅、精品、陈年等产品面向的不同客群和消费场景，靶向施策开展相关市场活动和品牌宣传，打造更加稳固的“金字塔”型产品体系。另外将根据市场供需实际，动态平衡产品投放量，确保产品结构更加合理、稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，要价格合理稳预期，价格市场化改革目的是要尊重市场经济规律和消费者的选择，让产品价格随行就市。随行就市的根本目的，是要根据市场供需实际，努力促进量价平衡。价格过高或者过低，都容易引起市场波动，当产品存销比适当的时候，价格就是比较合理的，价格合适了，专卖店就能成为消费者的“第一选择”。必须想尽一切办法，尽最大努力防止价格炒作，这既是对广大消费者负责，也是对茅台自己负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“2026年不再使用分销方式”这一提法，酒业独立评论人肖竹青对澎湃新闻记者表示，他了解到，过去茅台各个省销售公司会以市场建议零售价的90%向茅台代理商分销。鉴于500毫升飞天茅台酒以外很多茅台品种市场价格低于建议零售价，这部分产品相当于会加大茅台代理商价格倒挂造成隐性亏损负担。肖竹青认为明年“不再采用分销方式”，相当于是为代理商减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖竹青还表示，茅台市场化改革的核心将体现在动态调控发货节奏，根据市场“时”“势”区别定位500毫升茅台酒塔基市场地位，要培育打造精品茅台酒核心大单品市场地位，要减少茅台文创产品市场投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖竹青认为，一个暴利的茅台经营时代结束了，一个以消费者需求为导向，充分体现市场化需求响应和渠道诉求响应的贵州茅台将迎来可持续发展的新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，近期飞天茅台批价波动加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月24日，茅台价格全线上涨，飞天批价一度重回1600元关口，此外，以精品茅台、茅台十五年、蛇茅等为代表的非标产品涨幅尤为明显。而自12月25日以来，飞天茅台批价再次转跌，当前已连跌3日，与此同时，多款非标产品价格也均有一定程度下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，据第三方平台“今日酒价”披露的各大名酒批发参考价显示，25年飞天茅台原箱（53度/500ml）报1560元/瓶，较上一日跌10元；25年飞天茅台散瓶报1550元/瓶，较上一日跌10元。此外非标产品方面，公斤茅台原箱报3050元/瓶，较上一日跌20元；散花飞天报2400元/瓶，较上一日跌100元；茅台十五年报4020元/瓶，较上一日跌20元；精品茅台报2250元/瓶，较上一日跌40元；生肖蛇原箱报1820元/瓶，较上一日跌30元；彩釉珍品报3250元/瓶，与上一日持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至12月26日，贵州茅台（600519.SH）平收，报1414.13元/股，总市值为1.77万亿元；今年以来累计跌3.78%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:45:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766917722174_HYcthi_1766917722286.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269656</guid></item><item><title>法国传奇演员碧姬·芭铎去世，享年91岁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766922003683_WfMYre_1766922003857.png" alt="法国传奇演员碧姬·芭铎去世，享年91岁"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:39&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;法国传奇演员碧姬·芭铎去世，享年91岁&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;法国传奇演员碧姬·芭铎去世，享年91岁。她一生出演了 56 部电影，并于 1973 年息影，电影代表作《上帝创造女人》《蔑视》等。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:44:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766922003683_WfMYre_1766922003857.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269947</guid></item><item><title>法国传奇女星碧姬·芭铎去世，享年91岁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269930</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;法国女星碧姬·芭铎去世，享年91岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月28日，碧姬·芭铎基金会“怀着巨大的伤痛”发布了一份声明，世界知名演员、歌手碧姬·芭铎女士去世。声明未提及碧姬·芭铎的去世时间和地点。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766920615287_zxCWKH_1766920625563.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364651297"&gt;&lt;p&gt;尽管于1973年退出演艺圈，她仍长期作为流行文化的重要偶像。她一生出演了 56 部电影，电影代表作包括《上帝创造女人》《蔑视》《私人生活》《真相》《男性，女性》《奥菲斯的遗嘱》《江湖女间谍》等，并录制超过60首歌曲。1985年，她获颁法国荣誉军团勋章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碧姬·芭铎基金会发表声明证实其死讯，但未对外说明死因。法国总统马克龙随后于社交媒体发文，称她体现了“自由的生活”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:26:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766920833850_2HdjJx_1766920834027.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269930</guid></item><item><title>中国女足公布新一期集训名单，米利西奇仍担任主教练</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269890</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;北京时间12月28日下午，中国足协公布了新一期的中国女足集训名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，国家女子足球队将于2026年1月4日至22日，在深圳市青少年足球训练基地组织2026年第一期集训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，曾一度传出球队主教练米利西奇“下课”，中国女足将要换帅的传闻。不过在这一期集训名单中，米利西奇依然担任中国女足主教练。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766919184099_H5rbSk_1766919217873.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364651101"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;集训运动员名单：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海农商银行女足：张馨、唐佳丽、朱钰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东体彩女足：孙方欣、吕亚童、刘晨、张程雪、张睿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏无锡女足：金坤、霍悦欣、邵子钦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉车谷江大女足：姚伟、吴海燕、王霜、刘艳秋、陈晨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京东方雨虹女足：潘红艳、张琳艳、赵瑜洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长春大众卓越女足：刘靖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东省女足：陈巧珠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辽宁沈北禾丰女足：王爱芳、谢宗梅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永川茶山竹海女足：黄望&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766919247472_szFTWJ_1766919260043.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364651113"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:52:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766919201744_7SpWEb_1766919201926.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269890</guid></item><item><title>31分54秒完赛，张德顺刷新中国女子10公里路跑最好成绩</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269756</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月28日，在四川眉山举行的中国田径协会10公里精英赛总决赛中，连续两届全运会女子马拉松冠军张德顺以31分54秒的成绩夺冠，同时刷新了自己保持的中国女子10公里路跑最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子组方面，毛金虎以28分59秒的成绩获得第一名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为年度收官之战，本次总决赛云集了张德顺、奚枭横、董国建、蒋发坤、杨绍辉、丰配友、李美珍、毛金虎等一众中国中长跑名将。最终，蒋发坤、丰配友分列男子组第二和第三，李美珍和刘敏获得女子组亚军和季军。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766918699538_68Xa6B_1766918726833.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364650213"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张德顺 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛的赛道爬升6米，直道占比96.5%，有利于选手们创造好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张德顺本场成绩比她去年在芜湖比赛时跑出的31分57秒快了3秒。赛后她坦言，这个结果有些出乎意料：“虽然赛前有想过冲击最好成绩，但最近身体和训练状态都不算理想，并不是很有信心，所以只是想着全力以赴、尽力而为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全运会之后身体一直很疲惫，后来又感冒了，最近几周的训练也是断断续续。”张德顺说，“如果能够正常训练，我相信自己还有提升的空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张德顺目前还保持着女子半程马拉松全国纪录。她表示，自己在2026年的目标是突破2小时20分，并刷新2小时19分39秒的女子马拉松全国纪录。“这场比赛我在身体状态不好的情况下还能突破，这让我对明年创造纪录更有信心。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:45:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766918718337_bQ4tWs_1766918718563.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269756</guid></item><item><title>羽毛球也能玩“三打三”，职业高手为业余爱好者送建议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269667</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;提起羽毛球，绝大部分人只会联想到单打与双打两个项目，殊不知在业余球友中间，羽毛球场上的“三打三”同样有不少乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月27日，YONEX“翎跃山海”羽毛球巡回赛上海总决赛在静安体育馆举行，这项赛事就采用了独特的3on3对抗赛制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次上海总决赛参赛选手由长沙，北京，广州三站分站赛获得晋级资格的选手及上海静安区羽毛球协会特别邀请组组成，共计135人。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766917326444_f8aimy_1766917366051.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364649251"&gt;&lt;p&gt;赛场上，选手们凭借默契的团队轮转、精准的技战术执行，奉献了多场精彩对决，也引来现场观众的阵阵喝彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛期间，奥运冠军李雪芮、世界冠军欧烜屹，以及印尼羽毛球名将达拉也亮相赛场，并贡献了精彩的表演赛。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766917316723_dW3Ccw_1766917375621.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364649252"&gt;&lt;p&gt;体验一番之后，李雪芮直言想要适应这个赛制也需要技巧，“三对三首先在反应需要比双打更快，因为你手上需要一直去跟对手的节奏，不过在移动上相对要少一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“体验起来，趣味性会更强，也更需要团队之间的默契，熟悉之后队友之间能够玩出很多的花样。对于青少年来说，可以培养动作的衔接速度，成年人和中老年则可以利用球感与意识来打球。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766917330376_Fpx4tt_1766917382549.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364649253"&gt;&lt;p&gt;在欧烜屹看来，这样的赛制因为每个人的移动覆盖面积更少，所以更有利于羽毛球在中高年龄选手中的推广，“如果觉得单双打强度较高，三对三一样能满足在场上玩球的乐趣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于业余爱好者参与羽毛球运动，拉达则特意给出了提醒，“打球之前一定要热身，打完之后要做一些放松的活动，这很重要。如果受伤了，也一定要休养好身体，不要强行打球，毕竟打球的首要目的还是开心。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:40:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766917351279_A7m3ky_1766917351510.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269667</guid></item><item><title>重庆机场集团严正声明：无任何 “特殊招聘渠道”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269661</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;近期，某中介机构以“央国企岗位对接人”名义，声称可通过“内部推荐”等方式“搞定重庆机场工作”，导致应聘者上当受骗，重庆机场集团郑重声明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、我司从未委托任何机构或个人提供招聘中介服务，亦未授权任何主体举办笔试、面试等辅导培训，无任何 “特殊招聘渠道”。任何宣称 “资格审查包过”“测试包过”“付费内推录用” 等行为，均为欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、请应聘者提高警惕，通过官方途径参与招聘，切勿交纳任何费用，谨防受骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、对冒用重庆机场集团名义或以其他方式实施欺诈的机构及个人，我司保留依法追究相关法律责任的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆机场集团有限公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月28日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:37:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766917671124_tHDmZB_1766917671340.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269661</guid></item><item><title>竞彩湃｜那不勒斯阵容消耗不小，水晶宫阻击热刺难度大</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269672</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766917717354_nMEJFb_1766917909522.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364649324"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日004    英超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;桑德兰VS利兹联    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         6.00    3.70    1.45    &lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1    2.36    3.10    2.63&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑德兰上轮联赛客场0比0战平布赖顿，近5轮联赛2胜2平1负，打进5球丢6球，目前排名联赛第7位。球队本赛季主场未尝败绩，近5个联赛主场3胜2平。因为非洲杯，桑德兰损失了萨迪基、塔尔比、特拉奥雷等5名球员，后卫格尔特鲁伊达很可能出任后腰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利兹联上轮联赛主场4比1大胜水晶宫，连续4轮联赛不败，跳出了降级区，近5轮联赛2胜2平1负，打进13球丢9球，目前排名联赛第16位。球队近5个联赛客场1平4负。前锋恩梅查、詹姆斯和中场朗斯塔夫无法出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，桑德兰1胜3平1负，本场比赛初始给出桑德兰无让步低数值，也有初始给出桑德兰无让步中高数值，后变为中低数值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应该说，非洲杯让桑德兰失去了4位主力球员，这也让黑猫的战斗力有了不小的损失，因为保级无碍，球队相对压力不大，而利兹联近期状态不错，但由于仍有保级压力，因此升班马对决中，他们会全力争取拿分。本场比赛看桑德兰让负。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766917735760_JbiA1X_1766917925858.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364649326"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日005   意甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;克雷莫纳VS那不勒斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         5.80    3.65    1.47&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1    2.30    3.15    2.67&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克雷莫纳最近四场比赛2胜1平1负拿到7分，走出了此前三连败的阴影，也远离了保级区，本场比赛替补中卫切凯里尼停赛，但主力中场帕耶罗可以解禁复出。最近四场比赛，克雷莫纳只丢了两球，防线的进步是比较明显的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那不勒斯上周远赴中东参加了超级杯，连续相同的2比0击败了米兰和博洛尼亚拿到了冠军，这两场比赛对于球队来说也有不小的消耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到联赛同样15场比赛的情况下，那不勒斯落后米兰1分落后国际米兰2分。阵容方面德布劳内、吉尔摩和安古伊萨这三名中场继续缺席，卢卡库接近复出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方首回合交锋那不勒斯主场3比0大胜，但如今克雷莫纳算是慢慢适应顶级联赛节奏，同时相比于那不勒斯过去一周出国去打带有表演性质的超级杯，克雷莫纳安心备战联赛，我看好本场比赛克雷莫纳不会大败，竞彩稳妥选择让胜平。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766917754292_Wpj3t1_1766917942195.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364649328"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日009    英超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水晶宫VS托特纳姆热刺    &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;        2.04    3.20    3.10&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1    4.40    3.70    1.59&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水晶宫周中联赛杯四分之一决赛，客场1比1战平阿森纳，最终点球大战出局，可谓有些得不偿失，连续4场比赛常规时间不胜，近5轮联赛则是2胜3负，打进5球丢10球，目前排名联赛第8位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球队近5个联赛主场1胜2平2负。萨尔出战非洲杯，穆尼斯、镰田大地等5名球员伤停，而理查兹和恩凯蒂亚出战成疑，马特塔也有伤在身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热刺上轮联赛主场1比2不敌利物浦，迎来2连败，近5场比赛2胜1平2负，近5轮联赛则是1胜1平3负，打进6球丢9球，目前排名联赛第14位，落后水晶宫4分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球队近5个联赛客场2胜1平2负。攻击手西蒙斯、后防核心罗梅罗停赛，此外索兰克、麦迪逊等5伤停，比苏马和萨尔出战非洲杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，水晶宫2胜3负。本场比赛初始给出水晶宫让步2档高数值，后变为让步1档中高数值，也有初始给出水晶宫让步1档低数值，后变为中低数值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水晶宫近期极度疲劳，而且主帅格拉斯纳公开表示赛季结束后离任对士气有一定的伤害，而热刺近期表现并不理想，拉力也有限，在这样的情况下，水晶宫要想在主场拿下并不容易。本场比赛看水晶宫让负。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:32:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766917900786_7pPKrp_1766917900897.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269672</guid></item><item><title>韩媒：李在明29日入驻青瓦台办公，“青瓦台时代”正式重启</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269552</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，韩国总统室28日通报，韩国总统李在明将于29日首次前往原总统府青瓦台办公，这标志着中断近3年零7个月的“青瓦台时代”正式重启。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766915763369_Gy5tEN_1766915773800.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364649150"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;青瓦台。资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，29日起，韩国总统办公室的名称将改回以“青瓦台”代称，代表图样也改回过去的青瓦台标志。悬挂于龙山总统府的“凤凰旗”将于29日零时正式降下，并同步在青瓦台升起。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766915766127_1XSdBT_1766915773814.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364649149"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间12月26日，李在明最后一天在龙山总统府办公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩联社称，自1948年以来，青瓦台一直是韩国历任总统的官邸和办公场所。尹锡悦2022年5月就任总统后，将办公地点搬迁至首尔龙山区国防部大楼的新设总统府，青瓦台面向公众开放。此次李在明重返青瓦台，释放与尹锡悦政府时期的“龙山时代”实现政治切割的明确信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，但“青瓦台时代”的延续时长仍存变数。据悉，李在明始终主张在任期内将总统办公室迁至行政中心世宗市，他曾向身边人士透露“可能会在世宗市完成卸任”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:03:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766915801724_FQeCbN_1766915801881.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269552</guid></item><item><title>交行副行长钱斌：加快建立健全与数字化发展深度匹配的政策框架，为AI技术嵌入金融场景扫清机制障碍</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268772</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月28日，交通银行副行长、首席信息官钱斌在中国财富管理50人论坛2025年会上表示，人工智能是一项系统性工程，需要以战略眼光强化AI治理，在体制机制层面主动变革，要关注人才队伍的培养，促进长期可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱斌指出，要守牢底线，防范AI等新技术的风险。“人工智能时代的风险特征已经发生了根本性变化，从手工时代的逐笔差错、机器时代的批量差错，变为AI时代不可预知的差错，比如数据不完整、不准确以及模型幻觉，可能导致价值偏离。同质化的量化模型在投顾、投研和交易的广泛应用中，容易放大‘羊群效应’和‘雪崩效应’，加剧市场的波动和流动性风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，钱斌表示，要坚持负责任的发展理念，将风险可控、合规经营作为前提，加快完善与AI相适应的安全防护体系。推动模型算法、数据资源、基础设施、应用系统等安全能力建设，切实防范技术的内生风险、实际的应用风险以及各类延伸风险。此外，更为根本的是，人工智能必须始终坚持人要成为关键新型技术的主人这一基本法则，在关键判断和风险处置环节，既要发挥技术的效率和精度，更要保留金融应有的温度和责任，有人来最终把关，确保人工智能在金融领域安全、稳健、可持续地发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱斌表示，信息系统是制度流程、规章细则的数字化反映，信息系统的底层逻辑是业务规则，如果没有配套的流程机制的改革，再多的数据、再强的AI都无法发挥作用。因此，为了更好的适应线上化、移动化、数字化的发展趋势，要系统推动现有的规章制度的动态迭代、考核机制的靶向优化、运营模式的柔性升级，同步加快建立健全与数字化发展深度匹配的政策框架，为AI技术嵌入金融场景扫清机制障碍，为创新实践塑造有利条件。此外，要持续升级组织能力，逐步探索工作方式向人机协同转型，按照“一岗位一助手”“一人一分身”“一客一管家”的理念，强化业绩融合，推动从跨职能的专班，敏捷协同到人+智能体的组织进化，持续锻造智能人工和超级数字员工，驱动数字技术研发模式的创新和效能的提升，加速AI在各场景实现协同创新的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱斌还指出，要加快建设人工智能人才高地，要坚持投资于物与投资于人相结合，把人的能力建设放在更加突出的位置，着力培养兼具业务洞察、技术理解与数据思维的复合型人才。还要着力强化全员的AI能力建设，让熟练应用AI逐步成为每一位金融员工的基础工作能力，提升全员的数字化素养。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:42:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766899970787_JTwcc8_1766899971009.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268772</guid></item><item><title>巴西里约热内卢海滩附近一飞机垂直坠海，飞行员当场死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269245</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766911099356_3D1Pjw_1766911099543.png" alt="巴西里约热内卢海滩附近一飞机垂直坠海，飞行员当场死亡"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;巴西里约热内卢海滩附近一飞机垂直坠海，飞行员当场死亡&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;当地时间12月27日，一架在空中展示广告横幅的超轻型飞机在巴西里约热内卢科帕卡巴纳海滩附近坠海，飞行员死亡。据悉，这架飞机隶属于当地一家广告公司，巴西空军已对事故原因启动调查。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:12:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766911099356_3D1Pjw_1766911099543.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269245</guid></item><item><title>泽连斯基与特朗普会晤在即，俄“匕首”导弹大规模空袭基辅</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269244</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766911041016_F3iseB_1766911041143.png" alt="泽连斯基与特朗普会晤在即，俄“匕首”导弹大规模空袭基辅"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;泽连斯基与特朗普会晤在即，俄“匕首”导弹大规模空袭基辅&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;当地时间12月27日凌晨，俄发射“匕首”高超音速导弹等空袭乌克兰首都基辅市，造成多人伤亡，全市大面积停电停暖。这轮空袭发生于美国与乌克兰领导人拟定于28日的会晤前夕。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:11:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766911041016_F3iseB_1766911041143.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269244</guid></item><item><title>美加州一天然气管道爆炸，2万居民就地避难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269243</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766910933160_QddNNW_1766910933337.png" alt="美加州一天然气管道爆炸，2万居民就地避难"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;美加州一天然气管道爆炸，2万居民就地避难&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;当地时间12月27日，美国加利福尼亚州卡斯泰克地区发生天然气管道爆炸泄漏。事故导致周边近2万居民被要求就地避难，关闭门窗、通风口及空调系统。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:10:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766910933160_QddNNW_1766910933337.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269243</guid></item><item><title>请回老帅马良行执教，上海女足面向未来开启“换血”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269229</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;在日前确认不再与水庆霞续约之后，12月27日，上海女足公布了新的主教练人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;68岁的老帅马良行走马上任，又一次拿起了上海女足的教鞭，将从元旦节开始正式担任上海女足总教练兼一线队主教练。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766909946255_WsQDjb_1766910011595.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364644779"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马良行曾执教上海女足与中国女足取得优异战绩。 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年，上海女足遭遇了不少挑战，在女超联赛中表现低迷后，曾执教上海女足取得优异成绩的水庆霞上任“救火”，最终率队在联赛以第四名收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在粤港澳全运会的赛场，水庆霞率领上海女足收获第四名，遗憾无缘领奖台。不过在此后女子足协杯的比赛中，水庆霞率队收获铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受澎湃新闻记者采访时，水庆霞坦言自己与上海足协的合约只持续到本届全运会，最终她也没有继续留任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过考量之后，上海女足迎回了马良行。作为上海女足乃至中国女足的名宿级人物，这位老帅又一次坐上了上海女足的帅位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早从上世纪90年代，马良行就执教上海女足取得过辉煌战绩，带领上海女足成为中国女子足坛的霸主，多次拿下联赛、全运会及杯赛等19项全国冠军，并培养出了孙雯、水庆霞等一众优秀球员。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766909990774_mbwMS8_1766910039606.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364644780"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;水庆霞（右）在粤港澳全运会周期结束后离任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在国家队层面，马良行也曾担任中国女足国家队主帅，率队赢得过亚洲杯冠军等荣誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然已经是68岁高龄，但近年来马良行依旧活跃在女足事业前线——作为上海足协女足青训总监，他长期跟随指导上海女足的青少年队伍训练，为上海U16女足和U18女足赢得粤港澳全运会金牌贡献良多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番马良行重回上海女足一线队帅位，外界也期待这位老帅能够帮助球队完成新生代培养与阵容的更新换代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在官方公告中，上海市足协就特意提到，“2017年起马良行担任上海市足球协会女足青训总监，在其带领下，上海青年女足连续三届全运会包揽女子足球青年组全部冠军，体现出了绝对统治力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而除了对年轻球员的培养外，上海市足协也希望老帅能够培养出更多教练岗位的接班人，“（马良行将）负责统筹上海女足各级队伍，同时兼顾培养有潜力的年轻教练员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前谈及上海女足的未来发展，水庆霞就对年轻人寄予厚望，“新队员需要不断去挑战自我，经历更多激烈的比赛对抗，不断提升自己，对于她们未来的发展前景我还是很看好的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今在马良行这位传奇名帅的带领下，上海女足将着力培养出更多人才，也将向更多的荣誉发起冲击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:23:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766910002483_pMbzyh_1766910002628.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269229</guid></item><item><title>首批中国援柬埔寨紧急人道主义物资运抵金边</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269222</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3230483" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251228/7a3a6e23-d54f-47b5-b995-327db3347abb.jpg" loading="lazy" data-imageid="364644719"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月28日中午，中国政府向柬埔寨提供的首批紧急人道主义援助物资，包括帐篷、毛毯、食品等运抵金边德崇国际机场。中国驻柬大使汪文斌、中国驻柬使馆公使衔参赞钟洁和柬外交与国际合作部国务秘书昂拉查纳等出席交接仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汪文斌表示，中方向柬提供价值2000万元人民币的紧急人道主义物资援助，充分体现了中柬深厚情谊。中方欢迎柬泰双方宣布停火，将继续为双方巩固停火局面发挥积极建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3230482" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251228/9cd85bdd-4371-45e7-9dc0-bb1b64c9da58.jpg" loading="lazy" data-imageid="364644718"&gt;&lt;p&gt;昂拉查纳代表柬政府和人民衷心感谢中方提供援助，表示柬政府高度重视柬中铁杆友谊，高度赞赏中方为停火止战发挥积极建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:09:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766909104345_NZZpXY_1766909104541.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269222</guid></item><item><title>2026央视春晚分会场官宣：哈尔滨、义乌、合肥、宜宾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269213</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2026年春晚分会场官宣：黑龙江哈尔滨、浙江义乌、安徽合肥、四川宜宾。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766908198140_tpHkfj_1766908210678.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364644676"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766908200701_nD13c6_1766908210661.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364644677"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766908202450_1KKK3C_1766908210730.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364644678"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766908204118_MpKQDE_1766908210716.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364644679"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 07:54:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766909077419_WfA8c6_1766909077597.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269213</guid></item><item><title>国家体育总局：“十五五”时期重点解决七个关键问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269152</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年全国体育局长会议27日、28日在京举行。本次会议全面总结了2025年和“十四五”时期体育工作取得的成绩，深入分析了当前体育发展面临的形势，要求“十五五”时期重点解决七个关键问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上，国家体育总局局长高志丹作了工作报告和会议总结讲话。黑龙江、江苏、福建、湖北、广东等地体育局及体育总局冬运中心、中国田协等单位作了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，“十五五”时期体育事业发展要坚持问题导向，重点解决好体育发展不平衡不充分、治理体系和治理能力现代化水平有待提升、全民健身服务与人民群众高品质需求不匹配、竞技体育发展布局不协调后备人才储备不足、“三大球”关键短板、体育教育科技人才支撑能力不足、体育产业规模化发育不足产业链不完整等七个关键问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，“十四五”时期，全国体育战线坚持党的领导，纵深推进全面从严治党，深入开展反腐败斗争，体育领域党的建设全面加强；体育改革取得新突破；体育强国与健康中国深度融合；竞技体育创造新辉煌，跻身奥运强国之列；体育产业成为经济发展新引擎；体育文化、对外交往和安全工作再上新台阶；全国各级体育行政部门抢抓机遇、奋发有为，形成省强国盛共建体育强国新热潮；中央和国家机关各部门全力支持、通力协作，汇聚体育强国建设强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，2026年体育工作要围绕高质量发展主题，坚持和加强党的全面领导，以开展体育领域“深化治理年”行动为突破口，以补短板强弱项为重点，进一步深化改革创新，高质量抓好2026米兰冬奥会、名古屋亚运会备战参赛及2028洛杉矶奥运会备战工作，带动体育各项工作全面发力、协调发展，为“十五五”时期体育发展起好步、开好局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要坚定信心、鼓足干劲，自觉担负起加快推进体育强国建设的历史使命。从现在到2035年仅剩10年时间，是体育强国建设夯实基础、全面发力的关键时期，要推动事关体育改革发展全局的战略任务取得重大突破，协调推进体育各领域取得全方位进展，既要跑出“加速度”，也要跑出高质量，妥善应对各类风险挑战，为体育发展提供安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议期间还举行了中华全国体育总会十届常委第二次会议及中国奥委会2025年全会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 07:52:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766908061219_xyn5xi_1766908061394.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269152</guid></item><item><title>快评｜冲突再次爆发20天后柬泰停火，东盟主导+中国协力调停模式发挥作用</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766904219150_aRKhPe_1766904237099.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364642108"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月27日，泰国尖竹汶府，柬埔寨国防大臣迪西哈（中左）与泰国国防部长纳塔蓬·纳克帕尼特（中右）在边境委员会会议上。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月27日，泰国与柬埔寨再次达成停火协议，结束了持续数周的边境激烈交火。这是柬泰两国近数月来达成的第二份停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在达成停火协议的第二天，据外交部网站消息，应中共中央政治局委员、外交部长王毅邀请，柬埔寨副首相兼外交大臣布拉索昆、泰国外交部长西哈萨将率团于12月28日至29日赴云南举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期存在的边境领土主权争议是柬泰紧张局势的根源。7月24日，泰柬边境爆发武装冲突，双方互相指责对方违反国际法。尽管在马来西亚总理安瓦尔斡旋、美国总统特朗普施压支持下，双方在10月的东盟峰会期间签署关于两国和平的联合声明，但冲突仍于12月7日再度爆发。而新一轮冲突已造成百余人死伤、数十万人避难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育部国别和区域研究基地广西民族大学东盟研究中心研究员潘艳贤告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），从冲突规模与破坏性来看，12 月这轮冲突远高于此前，是柬泰多年以来冲突程度最严重的一次；另一方面，此轮国际调停的重心发生了转移，10月停火协议由美国主导、在东盟峰会期间仓促签署，带有“作秀式”调停色彩，而&lt;strong&gt;本轮斡旋则体现出“东盟主导、中国协力”的特征&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东盟主导+中国协力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间12月27日，泰国和柬埔寨代表召开边界总委员会第三次特别会议，双方在泰国尖竹汶府和柬埔寨拜林省之间的常设边境检查站，就两国停火问题签署联合声明。联合声明称，两国将从当地时间27日中午12时开始停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国国防部长纳塔蓬在会后表示，声明的核心内容包括：双方自当天12时起实施停火，在边境地区维持现有兵力部署，不得进行任何调动或增兵，不得发动攻击或再次进行挑衅。泰方将对停火措施执行情况持续观察72小时，以确保停火切实落实、民众能够安全返回家园。泰方将依据国际惯例，在敌对状态结束后，释放全部18名被俘的柬埔寨士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社刊文称，此次停火协议的落地是多方磋商的结果。潘艳贤扼要指出，在新一轮冲突爆发后，东盟轮值主席国马来西亚迅即召开外长特别会议，中国外交部亚洲事务特使穿梭往返，与泰柬深度沟通，促成双方重建热线。&lt;strong&gt;整体调停过程呈现出东盟地区内部驱动、多方互补的模式，更多地彰显了东盟共识与区域自主性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，东盟外长特别会议在马来西亚吉隆坡举行，就柬泰局势展开磋商。泰国外长西哈萨和柬埔寨副首相兼外交大臣布拉索昆均出席此次会议。这是自12月双方再次爆发冲突以来，两国政府首次面对面会谈。据马新社报道，马来西亚外交部长穆罕默德22日在会议上表示：“东盟必须采取一切必要措施维护地区和平与稳定。我们的目标不仅仅是缓和紧张局势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为柬泰两国的近邻，柬泰冲突再度升温以来，中国一直以自己的方式斡旋劝促。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月18日，王毅外长分别同柬埔寨副首相兼外交大臣布拉索昆、泰国外长西哈萨通电话。中国外交部亚洲事务特使邓锡军也于12月18日至23日访问柬埔寨和泰国，就两国边境冲突穿梭调停。12月28日至29日，应中方外长邀请，柬泰两国外长率团赴云南举行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在潘艳贤看来，“王毅外长提出的建议主张，为柬泰提供了务实可行的路线图，向两国传递了停火止损、重建互信的明确信号。而中方特使赴柬泰穿梭调停，则进一步地为双方搭建‘双边加多边’的对话渠道，平衡双方诉求，破解僵局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自冲突爆发以来，柬泰一直互相指责对方“先开火”，违反国际法。据泰国公共电视台网站22日报道，泰国总理阿努廷21日在视察素林府避难所时表示，“国际社会不断告诉泰国停止（冲突），要尊重这个、尊重那个，但谁尊重泰国？（这话）要告诉那些伤害泰国的人，而不是泰国本身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，潘艳贤认为，在柬泰双方都将冲突责任归咎于对方，并以责任认定未明为由难以推进停火进程的背景下，中方的劝和调停举措为化解双方僵局创造了平台条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她进一步指出，中国的穿梭外交始终强调对“东盟中心地位”的公开支持，不是另起炉灶，而是以“不越位、不缺位”的方式与马来西亚等东盟国家协调配合，确保所有调停行动在东盟框架内实行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月27日，外交部发言人表示，中方欢迎柬泰签署停火联合声明，这表明对话协商是解决复杂争端的现实有效途径，中国、东盟以及国际社会也为此做出了共同努力。发言人进一步介绍，12月28日至29日，中柬泰三国外长将在云南举行会晤，三国军方代表也将参加。中方将以自己的方式为柬泰巩固停火局面、恢复彼此交往、重建政治互信、实现关系转圜、维护地区和平发挥建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短期执行谨慎乐观，长期稳定性仍有疑虑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国防长纳塔蓬在27日的会后强调，本次停火联合声明签署的基础是，双方要正式、有诚意地宣布停火，停火要切实有效执行，要真诚地解决边境地雷问题。柬埔寨国防部发布声明称，“任何增兵行为都将加剧紧张局势，并对长期解决问题的努力产生负面影响”。双方还同意将边界勘测和划界工作交由联合边界委员会尽快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社27日报道，纳塔蓬透露，此次新达成的停火协议，将由东盟组织派出观察员小组负责监督，泰柬双方也会建立直接协调机制。“与此同时，两国国防部长与武装部队最高指挥官将建立直接沟通渠道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘艳贤认为，柬泰10月签署的停火协议是由美国主导仓促签署，后续执行较为松散，既无核查安排也缺少互信机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，可以看到在12月初协议破裂后，冲突的规模与破坏程度骤增。“可以说是冷战结束后东盟成员国间最严峻的武装冲突之一。泰国与柬埔寨均受到重大冲击，这对两国来说是双输，停火也成为双方迫切的共同需求。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于此次停火协议的长期稳定性，潘艳贤持谨慎态度。她认为，协议短期内执行有可能实现，但长期来看，国内政治的影响将成为重要变量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年2月，泰国将迎来新一届国会下议院选举。同样的，柬埔寨也将于明年上半年进行基层选举。外界认为“边境问题”或将成两国选举中“最锋利的一张牌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘艳贤特别提醒，具有高度敏感性的边界议题极易成为竞选动员工具。“双方此时同意停火，也有为潜在政治变数预留缓冲期的考量。一旦选举政治升温，长期风险依然突出，因为双方根源性问题仍未解决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此次停火协议中，泰方设有对停火执行情况持续观察的72小时，以确认停火切实落实。柬国防部表示，在停火完整执行72小时后，被泰国扣押的18名柬埔寨士兵将被放回。而泰国军方则强调，平民能够安全返回家园，将被视为局势已稳定到可以遣返被俘柬埔寨士兵的重要条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社认为，这进一步凸显了这份最新协议的脆弱性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，泰国国防部发言人苏拉森·孔西里在27日签署协议后的发布会上表示，“如果停火无法真正落实，就表明柬埔寨方面在实现真正和平方面缺乏诚意。因此，从今天开始的72小时停火，并非出于信任，也不是无条件地接受，而是一个时间窗口，用以切实检验柬埔寨是否能够真正停止使用武器进行挑衅威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘艳贤认为，尽管最新协议有东盟、中国共同监督，但效力仍主要取决于柬泰双方政治意愿。若“踩雷”事件类的突发情况再次发生，而中立的联合调查机制仍未建立，协议仍面临被单方面撕毁的风险。“因此，短期停火并非关键，关键在于如何利用这一窗口期，推动从临时停火向常态化危机管控，以及稳定政治解决机制过渡，否则冲突风险仍将持续存在。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 07:48:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766905057260_mmrNQs_1766905057424.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268921</guid></item><item><title>中国足球协会设立纪律与道德委员会，徐家力担任委员会主任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269135</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;经中国足球协会执委会审议通过，中国足球协会设立纪律与道德委员会，行使中国足球协会原纪律委员会、原道德与公平竞赛委员会的相关职权。徐家力担任本届纪律与道德委员会主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪律与道德委员会依据《中国足球协会章程》以及国际足联、亚足联、中国足协有关规定开展工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国足球协会原纪律委员会、原道德与公平竞赛委员会现已终止，不再行使职权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 07:29:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766906432077_s7RpBc_1766906432246.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32269135</guid></item><item><title>“进口牛肉保障措施案”接近尾声，行业呼吁保障措施尽快出台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268753</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据商务部消息，“进口牛肉保障措施案”调查期已延至2026年1月26日。商务部已于2025年12月19日向各利害关系方披露了裁决所依据的基本事实，该案调查已接近尾声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是保障措施？据对外经济贸易大学中国WTO研究院院长屠新泉此前介绍，保障措施是WTO所允许的三种贸易救济措施之一。但保障措施跟反倾销、反补贴有个很大的区别，针对的是来自全部国家的进口，而不是来自特定企业或者特定国家的进口。保障措施所针对的进口增加是指因为不可预测的市场情况导致的进口激增，对国内产业造成了损害或不利影响。这个时候进口国就可以采取提高关税或是数量限制等临时性的贸易限制措施来减少进口，为国内的产业赢得调整的机会，经过一段时间以后，还可以再取消这些临时性的贸易限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关数据显示，我国牛肉进口急剧增长，2019年至2024年，我国牛肉进口量从166万吨上升至287万吨，增幅达73.2%。2025年1-10月的进口量仍在增长，同比增长2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国畜牧业协会副秘书长刘强德近日在接受媒体采访时表示，受进口冲击等因素影响，中国肉牛养殖产业从2024年起长时间陷入深度亏损，很多能繁母牛被屠宰。在进口牛肉仍然高企的背景下，不仅养殖端，国内的饲草料、动保产品以及下游牛肉加工整个供应链都会受到波及，目前已到了出台保障措施的关键时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市鑫利农机服务专业合作社社长张金，在京郊经营着一座存栏4000余头西门塔尔牛的养殖场。他向澎湃新闻记者坦言，受进口牛肉持续冲击的影响，养殖场从2023年开始出现浮亏，2024年陷入全年深度亏损状态，其中2024年1月单头牛亏损额一度达到4000元至6000元；今年春季养殖场的亏损态势仍未扭转，直至夏季才实现盈亏持平。他说，如果国家对进口牛肉的保障措施能尽快出台，有效压降进口牛肉规模，养殖场新引进的这批小牛，有望在明年10月实现盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国农业科学院北京畜牧兽医研究所研究员朱增勇在接受澎湃新闻记者采访时表示，对进口产品尽快采取保障措施，既能筑牢国内肉牛产业安全根基，也能快速调节市场供需，缓解过度进口带来的冲击。此举一方面可遏制基础母牛数量下滑，避免其群体萎缩后需4至5年恢复、进而导致未来产能大幅下滑的问题；另一方面能稳定市场价格，减少养殖和屠宰企业亏损，帮助经营主体跳出“卖牛亏损、弃养退出”的恶性循环。此外，保障措施还能保障农牧民生计，也为肉牛产业争取到转型升级的窗口期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府出台保障措施虽是权宜之计，但迫在眉睫，特别是应充分用好这个窗口期，完善自身发展体系。朱增勇向行业内提出了自己的建议：一是稳住母牛产能，筑牢产业根基。支持优质基础母牛扩群提质，稳定基础产能。加大信贷保险政策支持，推广肉牛活体抵押融资，创新适合肉牛养殖特点的金融产品，加大贷款投放、延长贷款期限，缓解养殖主体资金压力。二是强化科技创新、规范行业标准，实现降本增效与价值增值。针对肉牛养殖、屠宰、加工等产业链短板集中攻关，推广良种与智慧养殖技术，提升生产效率；同时制定养殖相关标准、修订牛肉质量分级国标，推进牛肉精细化分割与品质认证，培育国产牛肉品牌，延伸产业链价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 06:44:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766898004690_eQbZff_1766898004894.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268753</guid></item><item><title>泰柬停火生效后首日，前线形势平稳未发生交火</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268906</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;泰国和柬埔寨边界总委员会第三次会议当地时间12月27日在泰国尖竹汶府边境口岸举行。会议发表联合声明承诺，双方从当天12时起实施停火。柬埔寨和泰国28日分别通报称，自27日中午12时双方停火开始，前线形势平稳，未发生交火。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3230147" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251228/a1285e14-fe48-4bba-8009-6e9183c5a61b.jpg" loading="lazy" data-imageid="364641166"&gt;&lt;p&gt;柬埔寨国防部通报说，&lt;strong&gt;27日12时至28日8时，前线形势保持平稳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国陆军第二军区当天也发布公告称，截至28日上午9时，根据监测情况显示，自27日中午12时停火生效以来，泰柬双方在边境地区未发生交火，也未发现任何挑衅行为。整体局势呈现缓和改善态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国陆军第二军区表示，鉴于此，希望有意返回家乡的平民，严格遵循政府制定的相关计划和安排，有序返乡，确保安全。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 06:14:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251228/a1285e14-fe48-4bba-8009-6e9183c5a61b.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268906</guid></item><item><title>财政政策如何继续“更加积极”？解读2026年财政工作新看点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268781</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;日前召开的中央经济工作会议提出，要继续实施更加积极的财政政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更加积极的财政政策将如何继续发力？明年财政重点工作有哪些？在12月27日至28日于北京举行的全国财政工作会议上，财政部部长蓝佛安作了部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年财政政策打出“组合拳”，财政工作取得新成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝佛安表示，2025年，各级财政部门认真贯彻党中央、国务院决策部署，担当尽责、稳中求进，财政工作取得新成效，为推动完成全年经济社会发展目标任务发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政政策作为宏观调控的重要手段，具有扩大总需求和定向调结构的双重优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保持支出强度，更大力度支持“两重”项目，加力扩围实施“两新”政策；聚焦高质量发展精准发力，大幅增加基础研究投入；持续加强民生保障，充实稳就业政策工具，逐步推进免费学前教育；积极化解重点领域风险，加强存量隐性债务置换全流程管理……会议指出，2025年，更加积极财政政策打出“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年以来，我们安排财政资金169亿元支持实施消费品以旧换新。”参会的四川省财政厅厅长黎家远告诉记者，四川财政还通过个人消费贷款财政贴息、“蜀里安逸”消费新场景培育计划等多项政策，有力推动消费市场持续回暖向好。今年前11个月，全省社会消费品零售总额同比增长5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年我国财政政策更加积极，集中财力办成了许多大事要事，重点领域保障有力，为保障全年经济平稳健康发展提供了坚强支撑。”参会的中国财政科学研究院院长杨志勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明年将扩大财政支出盘子，抓好六方面重点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望明年，我国将继续实施更加积极的财政政策，具体如何发力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘更加积极’既体现在资金规模上，更体现在提高资金使用效益上。”蓝佛安表示，明年将扩大财政支出盘子，确保必要支出力度；优化政府债券工具组合，更好发挥债券效益；提高转移支付资金效能，增强地方自主可用财力；持续优化支出结构，强化重点领域保障；加强财政金融协同，放大政策效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会议还明确了明年财政工作的六方面重点任务。其中包括坚持内需主导，支持建设强大国内市场；支持科技创新和产业创新深度融合，加快培育壮大新动能；推进城乡融合和区域联动，拓展发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我国内需市场潜力巨大，财政要在扩大内需、畅通经济循环中积极发挥作用。”蓝佛安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大力提振消费，深入实施提振消费专项行动，继续安排资金支持消费品以旧换新；积极扩大有效投资，加大对新质生产力、人的全面发展等重点领域投入；加快推进全国统一大市场建设，规范税收优惠、财政补贴政策……会议围绕明年财政支持扩大内需作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，明年财政重点工作还将聚焦以下方面：进一步强化保基本、兜底线，切实加强民生保障；推动经济社会发展全面绿色转型，加快建设美丽中国；加强国际财经交流合作，支持扩大高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝佛安说，明年财政将促进居民就业增收，支持办好人民满意的教育，提高医疗卫生服务保障水平，完善社会保障体系，在满足民生需求中拓展发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参会的粤开证券首席经济学家、研究院院长罗志恒表示，财政政策在稳增长、优结构、保民生等方面均能发挥重要作用。明年继续实施更加积极的财政政策，体现了宏观政策的连续性、稳定性，将为实现“十五五”良好开局提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纵深推进、加快突破，全面加强财政科学管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央经济工作会议提出，加强财政科学管理。围绕这一部署，会议明确，明年要纵深推进、加快突破，全面加强财政科学管理，以高水平管理推动财政高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“坚持自上而下与自下而上相结合，深入推进财政科学管理试点。”蓝佛安说，明年要将加强财政资源统筹作为主攻方向，用好零基预算这一有力抓手，把强化部门主体责任作为关键一环，把加强制度建设摆在突出位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安徽，今年财政科学管理试点工作扎实推进。一年来，统筹推进全部11项试点任务，制定了206项试点措施，创新搭建全周期管控的试点调度系统。“目前，光省本级就已经形成48项制度性成果，取得了‘多点开花’的明显成效，提升了财政政策效能和资金使用效益。”参会的安徽省财政厅厅长谷剑锋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，明年要坚持压实责任与健全机制相结合，切实守住“三保”底线。坚持化解风险与建立长效机制相结合，加强政府债务管理不放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要真化债、实化债，加快化解存量隐性债务风险。要守住红线，坚决遏制新增隐性债务。”蓝佛安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，会议明确，明年要坚持稳扎稳打与大胆探索相结合，深化财税体制改革。坚持管好资产与用好资产相结合，推动健全国有资产管理体系。坚持精准发现问题与有效解决问题相结合，不断加强财会监督工作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 06:07:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766900739172_bpjE1Y_1766900739361.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268781</guid></item><item><title>日本东京多摩动物公园一头狼逃脱，游客已被紧急疏散</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268764</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766898865608_KdBDYj_1766898865821.png" alt="日本东京多摩动物公园一头狼逃脱，游客已被紧急疏散"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;日本东京多摩动物公园一头狼逃脱，游客已被紧急疏散&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;12月28日，东京日野市的都立多摩动物园发生一起狼逃脱事件。目前，动物园工作人员等正在进行搜寻。动物园目前已暂停入园，并将已入园的游客引导至建筑物内等安全地点，以确保安全。截至目前尚未出现人员受伤情况。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 05:57:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766898865608_KdBDYj_1766898865821.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268764</guid></item><item><title>以色列宣布承认索马里兰，多国谴责此举构成危险先例</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268766</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766899155878_CN7rtr_1766899156010.png" alt="以色列宣布承认索马里兰，多国谴责此举构成危险先例"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:34&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;以色列宣布承认索马里兰，多国谴责此举构成危险先例&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;以色列12月26日宣布正式承认索马里兰为“独立主权国家”，成为全球唯一一个承认索马里兰的国家。多国及国际组织谴责以色列此举构成危险先例。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 05:56:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766899155878_CN7rtr_1766899156010.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268766</guid></item><item><title>北京人艺话剧《张居正》跨年演出​，陪伴观众共度元旦</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268297</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月26日，北京人艺话剧《张居正》在首都剧场开启新一轮演出，本轮演出将持续至2026年1月4日（周一休息），陪伴观众共度元旦佳节，迎接新年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是该剧继2023年底首演、2024年复排后的又一次精彩呈现。自2023年底首演以来，《张居正》已在北京人艺完成三轮演出，并于今年9月受邀参加第16届国际亚历山德林斯基戏剧节，获得海外观众认可。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3229566" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766828157544_1edxs5_1766890243652.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364635721"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本轮演出海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话剧《张居正》改编自著名作家熊召政获茅盾文学奖的同名长篇小说。2002年，熊召政创作的小说《张居正》正式出版，2005年获得第六届茅盾文学奖，后由作者本人改编为热播影视剧。此后，熊召政历时四年、九易其稿，为北京人艺量身打造了话剧剧本，一改小说原有架构，以全新的结构方式呈现张居正的人生与历史贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表达超越时空，“呈现出一种历史的纵深感”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话剧《张居正》采用现实与非现实双线交替叙事的创新手法，成为北京人艺历史剧创作上的新探索。导演兼主演冯远征表示，不同于原著小说的宏大铺陈，也不同于电视剧的线性叙事，话剧《张居正》以精练的人物塑造、富有东方意蕴的舞台呈现，拓展了历史的纵深感与观众的想象空间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3229567" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766826948323_aPAKws_1766890264477.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364635720"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照  冯远征饰演张居正，张培饰演李太后&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合导演闫锐介绍，该剧用现实与非现实两条线索并行、交替叙事，一条选取张居正人生中担任首辅的重要事件为节点，串联起他整个改革之路；另一条则大胆想象，用非现实的手法展开他身后的一些思索，打通现实与想象。“这样的表达超越了时间与空间，呈现出一种历史的纵深感，让人得以从不同层面去回看历史，回溯张居正改革的真正价值与意义。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3229568" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766826971864_J5Jf78_1766890316281.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364635717"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞台设计上，《张居正》呈现出空灵、流畅、简约的风格，极具东方审美意境。舞台上，灵感来自故宫大殿的八根红色立柱构建起整个表演空间，多媒体的数字影像协助构建起跨越时间的空间感。整个舞台随着场景的转换“丝滑”流动，打破了真实与想象的边界，在实与虚、明与暗之间实现连接和共融。演出中没有幕与幕之间暗场、转场的间歇，全部场景的转换都伴随演出流动进行，大气悠扬的音乐贯穿其中，带观众“一镜到底”地感受自由与流畅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3229569" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766826955932_KsPdAs_1766890365098.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364635724"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照   冯远征饰演张居正&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为导演兼主演，冯远征强调，《张居正》的重点不是讲故事，而是探讨一个改革家的心路历程，是对人、对改革的一种深刻思考。在他看来，“张居正首先是一个人，但他的喜怒哀乐又不同于普通人。现实中的他是有胸襟有气魄的改革家，临危受命，表面波澜不惊，但内心也有焦躁不安；当他身后回看自己时，则更是包容的、理解的，看淡了自己个人的境遇，放在更广阔的历史层面去看待改革和反思自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中生代与新生代合力打造，体现舞台传承&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮演出由冯远征、张培、刘智扬、李劲峰、何靖、李金涛、闻博、刘宸、孙骁潇、金汉、梁国栋、郭为、解天、黄麒源、郝贾沛钊、李紫瑞、徐督、龚佳豪等中青年演员共同呈现。这样的中生代与新生代组合，体现了北京人艺的舞台传承。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3229570" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766826968213_ak8Hj3_1766890389037.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364635722"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照  刘智扬（中）饰演成年万历帝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在剧中饰演成年万历皇帝的刘智扬表示，万历皇帝对张居正的感情很复杂，有爱，有恨，也有逆反。在他看来，万历皇帝在很多时候都是郁郁不得志的，心中既有对张居正的恨，也有对他的爱。刘智扬希望通过表演，让观众感受到，这不是一个单一的“皇帝”，而是一个有血有肉的人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3229571" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766826960020_71Y8PC_1766890426162.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364635723"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照  张培（中）饰演李太后 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饰演李太后的张培分享道，一开始排练的时候，她还是在表现角色母性的一面，冯远征导演就指出这样演还是在舒适区里待着，跟《杜甫》中的杜甫夫人演绎方式没有两样。导演从台词上给她纠正，把每句话的最后两个字扬起来，表现出李太后听政时期的威严和决断。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3229573" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1712715316000_KJ8Jym_1766890618921.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364635719"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在剧中饰演贪官胡自皋的演员刘宸，此次也对其角色进行了精心打磨。他将胡自皋的三场戏分别定位为“初相识”、“定基调”和“悟人生”，致力于演出人物并非“非黑即白”的复杂性。在最后一场发生于“天地间”（阴间）的戏份中，刘宸运用了戏曲功底：念白采用气声表现气若游丝之感；步伐上借鉴戏曲的“搓步”以呈现漂浮状态；站立时则通过“存腿”微蹲营造上下浮动之感。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3229572" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766826980426_8SsAya_1766890499137.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364635718"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照    刘宸（右一）饰演胡自皋  本文剧照摄影：李春光 王小宁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别是在演绎“一步踏对，鸡犬升天；一步踏错，家破人亡”这句台词时，他加入了京剧“屁股坐子”的身段，生动表现了人物从趾高气扬到颓然泄气的状态转变。刘宸表示，希望通过喜剧手法处理，让观众觉得这个“可恶之人演得可笑，可憎之人演得可爱”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 05:27:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766890665421_mXjPtn_1766890665776.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268297</guid></item><item><title>王曼昱缺战，乒超女团决赛深圳大学3比1击败山东鲁能夺冠</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268547</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;北京时间12月28日，乒超联赛女团决赛打响，深圳大学与山东鲁能展开较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在半决赛独得两分帮助山东鲁能晋级的王曼昱本场比赛缺战，最终深圳大学以3比1获胜，拿下冠军头衔。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766896388850_pninH8_1766896422726.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364637872"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒯曼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘比赛女双较量，深圳大学派出蒯曼/平野美宇组合对阵钱天一/陈幸同，前者连胜三局斩获胜利，具体比分为：11比6、11比7、11比6。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二盘女单对抗，覃予萱以13比11、11比8、11比8连赢三局击败徐奕，深圳大学扩大领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三盘继续女单较量，深圳大学平野美宇对阵山东鲁能陈幸同，后者直落三局，以11比9、11比5、11比6赢下比赛，山东鲁能扳回一分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766899259169_QzwXcm_1766899472279.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364639823"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;覃予萱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四盘比赛，覃予萱再度出战对阵钱天一，前两局覃予萱以12比10、11比2拿下，随后钱天一以11比9扳回一城，第四局覃予萱以11比5锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终深圳大学以大比分3比1获胜，赢得本届乒超联赛女团冠军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 05:24:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766896413830_QtGjik_1766896414049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268547</guid></item><item><title>爱奇艺回应男子充25年会员退费难：根据用户实际情况安排退费</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268329</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月28日，爱奇艺官方微博发文称，关注到用户黄先生的退费诉求，已第一时间进行核查，并启动原支付渠道退款流程。因其原账户停用，为保障其资金安全，我们将在核实收款账户与充值账户为同一人所有的基础上，根据该用户的实际情况为其安排退费。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3229704" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251228/3f9909ea-778b-47e5-8381-f41dba0de48f.jpg" loading="lazy" data-imageid="364635900"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据此前媒体报道：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，河南许昌，黄先生称爱奇艺会员充了25年，退费却为难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，之前一直是家人在用，最近开始看剧才发现会员从2017年充到了2043年，“再怎么喜欢爱奇艺也不可能充20多年会员，房贷才30年。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据黄先生介绍，自己平时不看剧，“最近在家里闲得慌，然后看剧突然发现爱奇艺有广告，一看这会员到期时2043年。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3229705" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251228/ef8fc048-1e2b-410f-9bd6-62d4c20544fe.jpg" loading="lazy" data-imageid="364636032"&gt;&lt;p&gt;黄先生说，自己后来问了家里人才知道，当时2017年、2018年的时候是有优惠的，一下子充了很多年。“要是我肯定不会充这么长时间的，谁知道20年后什么变化呢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“会员25年，我都50多了，有必要吗？我是多热爱爱奇艺，还是爱奇艺对我多好。”黄先生表示，发现这一情况后，自己联系爱奇艺客服，客服表示，未消费的订单是可以退费的，但是退费的时候又遇到新的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄先生说，客服告知他可以原路退回“2018年1月2号到2018年4月20号充值的共计14笔官方年费订单”，但由于之前自己充值的支付宝账号已经没有在使用，而且被别人注册，“原路退回只能退到别人账号上，我肯定不同意，但客服表示只有这一个解决方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客服表示，目前已经将上述情况再次反馈给专人核实处理中。对此，黄先生表示对方就是在推诿扯皮。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 05:11:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766893380146_YAWskJ_1766893380372.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268329</guid></item><item><title>全国财政工作会议召开：2026年继续实施更加积极的财政政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268543</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;12月27日至28日，全国财政工作会议在北京召开。会议以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实党的二十大和二十届历次全会以及中央经济工作会议精神，贯彻落实党中央、国务院决策部署，总结2025年财政工作，布置2026年重点任务。财政部党组书记、部长蓝佛安作工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，2025年是很不平凡的一年。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各级财政部门认真贯彻党中央、国务院决策部署，担当尽责、稳中求进，财政工作取得新成效，为推动完成全年经济社会发展目标任务发挥了重要作用。&lt;strong&gt;一是打好更加积极财政政策“组合拳”，&lt;/strong&gt;保持支出强度，更大力度支持“两重”项目，加力扩围实施“两新”政策，供需两端激发消费潜力。&lt;strong&gt;二是聚焦高质量发展精准发力，&lt;/strong&gt;大幅增加基础研究投入，组织开展新型技术改造城市试点、中小企业数字化转型试点。&lt;strong&gt;三是持续加强民生保障，&lt;/strong&gt;充实稳就业政策工具，逐步推进免费学前教育，提高国家奖学金、助学金标准，建立育儿补贴制度。&lt;strong&gt;四是积极化解重点领域风险，&lt;/strong&gt;加强存量隐性债务置换全流程管理，分类推动融资平台有序出清并实质转型，兜牢基层“三保”底线。&lt;strong&gt;五是深化财税体制改革、加强财政科学管理，&lt;/strong&gt;在地方全面推开零基预算改革，完善增值税留抵退税等政策，完善政府采购制度。&lt;strong&gt;六是深入拓展国际财经交流合作，&lt;/strong&gt;圆满完成亚投行第十届理事会年会，推进成立上合组织开发银行取得重大实质性进展。&lt;strong&gt;七是统筹推进党的建设和财政干部队伍建设。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议认为，“十四五”时期，财政实力进一步增强，财政宏观调控更加科学有效，财税体制改革接续推进，财政统筹能力明显增强，财政发展与安全的基础不断夯实，对外财经交流合作广度和深度持续提升，财政在中国式现代化建设中的支撑和保障作用越来越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，中央经济工作会议系统部署2026年经济工作。各级财政部门要坚持稳中求进工作总基调，以推动高质量发展为主题，更好统筹国内经济工作和国际经贸斗争，更好统筹发展和安全，继续实施更加积极的财政政策并提高精准度和有效性，做优增量、盘活存量，着力扩内需、优结构、增动能、惠民生，着力稳就业、稳企业、稳市场、稳预期，着力推改革、强管理、防风险、增效益，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长，保持社会和谐稳定，为实现“十五五”良好开局提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，2026年继续实施更加积极的财政政策。一是扩大财政支出盘子，确保必要支出力度。二是优化政府债券工具组合，更好发挥债券效益。三是提高转移支付资金效能，增强地方自主可用财力。四是持续优化支出结构，强化重点领域保障。五是加强财政金融协同，放大政策效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，2026年财政工作抓好以下重点任务。一是坚持内需主导，支持建设强大国内市场。大力提振消费，深入实施提振消费专项行动。积极扩大有效投资，加大对新质生产力、人的全面发展等重点领域投入。加快推进全国统一大市场建设，规范税收优惠、财政补贴政策。二是支持科技创新和产业创新深度融合，加快培育壮大新动能。进一步增加财政科技投入，完善财政科技经费管理，强化企业科技创新主体地位。实施制造业重点产业链高质量发展行动，开展新一批制造业新型技术改造城市试点，加快构建现代化产业体系。三是推进城乡融合和区域联动，拓展发展空间。扎实推进乡村全面振兴，积极支持以人为本的新型城镇化，促进区域协调发展。四是进一步强化保基本、兜底线，切实加强民生保障。促进居民就业增收，支持办好人民满意的教育，提高医疗卫生服务保障水平，完善社会保障体系，在满足民生需求中拓展发展空间。五是推动经济社会发展全面绿色转型，加快建设美丽中国。推进污染防治攻坚，加强生态系统保护和修复，健全绿色低碳发展支持政策，协同推进降碳、减污、扩绿、增长，增强绿色发展动能。六是加强国际财经交流合作，支持扩大高水平对外开放。推进全球经济金融治理改革，深化拓展全球伙伴关系，加强国际经贸合作，实施好海南自贸港封关运作货物税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，要全面加强财政科学管理，持续落实党政机关过紧日子要求，以高水平管理推动财政高质量发展。坚持自上而下与自下而上相结合，深入推进财政科学管理试点。坚持压实责任与健全机制相结合，切实守住“三保”底线。坚持化解风险与建立长效机制相结合，加强政府债务管理不放松。坚持稳扎稳打与大胆探索相结合，深化财税体制改革。坚持管好资产与用好资产相结合，推动健全国有资产管理体系。坚持精准发现问题与有效解决问题相结合，不断加强财会监督工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，财政部门要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，深刻领悟“两个确立”的决定性意义，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，心无旁骛、只争朝夕，奋力推动财政改革发展再上新台阶，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部党组成员，全国人大常委会预算工委有关同志，特邀部门代表出席会议。驻部纪检监察组有关负责同志，各省、自治区、直辖市和计划单列市、新疆生产建设兵团财政厅（局）长，财政部各地监管局、机关各司局、部属各单位主要负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3229725" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251228/e8b021bc-db84-4692-9b73-a3450e7c34e7.jpg" loading="lazy" data-imageid="364637843"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 04:41:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766897010810_RdS666_1766897011045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268543</guid></item><item><title>财政部：研究建立适应学龄人口变化的教育经费分配新机制</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268542</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;财政部部长蓝佛安在12月27日至28日举行的全国财政工作会议上表示，明年将支持办好人民满意的教育：进一步加大财政教育投入，研究建立适应学龄人口变化的教育经费分配新机制；实施好逐步推行免费学前教育政策，推动义务教育优质均衡发展，支持扩大普通高中学位供给和职业学校办学能力提升等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 04:25:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766896470150_rXSz2Q_1766896470336.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32268542</guid></item></channel></rss>