<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>政府停摆拨款问题未决，美国驻华使馆中国社媒账号暂停更新</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740422</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国驻华大使馆官方微信和微博账号10月7日晚发布运行提醒公告，由于拨款问题未决，该账户将不会定期更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告表示，美国境内以及海外的美国使领馆的预定护照和签证服务在拨款问题未决期间，将在允许的情况下继续提供。除紧急的安全和安保信息外, 美国驻华使领馆账号将不会更新，直至恢复全面运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》此前报道，北京时间10月3日下午1时23分，美国驻华使领馆在美国社交平台X上的官方账号上宣布，由于拨款问题未解决，除紧急的安全和安保信息外，此账户将不会定期更新，直至恢复全面运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，当地时间10月1日0时，美国联邦政府时隔近七年再度“停摆”。数十万联邦雇员将被迫无薪休假，部分公共服务或暂停、延迟，经济数据发布将受到影响。此前，美国两党因医保福利方面分歧，未能就新的临时拨款法案达成一致。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻华大使馆微博账号9月30日发出美国国务卿鲁比奥祝贺中国国庆的新闻声明后，10月1日开始暂停更新。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:06:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759899130655_HtXtMp_1759899130840.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740422</guid></item><item><title>上海国际艺术节优惠票加开</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740081</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;秋意渐浓，申城的艺术氛围愈发炽热。9月23日，第二十四届中国上海国际艺术节首轮优惠票正式开售，迅速点燃全城热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首批3800余张优惠票一经推出，即告售罄。线上抢票“拼手速”，线下各售票点前更是早早排起蜿蜒队伍。从资深戏迷到年轻学子，再到专程为艺术奔赴而来的外地观众，每一张票根，共同串联起这个秋天最为动人的“追艺”故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为回应广大市民观众对高品质演艺内容的热切期待与持续高涨的购票需求，艺术节将于10月9日至11日，在“艺荟101”官方小程序上加开一轮优惠票销售，以平均半价的力度发售13台28场演出项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮活动不仅包含此前备受追捧的“马勒全集”，艾伦·吉尔伯特、约书亚·贝尔与北德广播易北爱乐乐团音乐会，以及陕西人民艺术剧院话剧《白鹿原》等多个热门演出，更有一批重磅项目加入优惠行列——丹尼尔·加蒂、刘晓禹与德累斯顿国家管弦乐团音乐会、被誉为“最佳版本”之一的斯图加特芭蕾舞团镇团之作《罗密欧与朱丽叶》，以及中国国家话剧院代表作《死无葬身之地》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届艺术节秉持“艺术的盛会，人民大众的节日”这一宗旨，持续推动文化惠民走深走实。据悉，本轮线上优惠活动结束后，艺术节还将于10月下旬推出下一轮优惠票，通过多层次、广覆盖的惠民举措，持续降低观演门槛，让更多市民能够轻松步入艺术世界，让城市的温暖叙事不断共振回响。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:28:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759892143977_e41STm_1759892144346.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740081</guid></item><item><title>融通中外艺术，共谱中国音乐剧新章</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740562</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“音乐剧是全世界人民共享的艺术形式，我们要扎根于中华优秀传统文化的土壤，汲取文化精髓与智慧，同时以国际交流合作促进文明互鉴，让中国音乐剧在世界舞台绽放光彩。”10月7日下午，第四届上海音乐学院国际音乐剧节在上音歌剧院启幕，上海音乐学院院长廖昌永的开幕寄语，为这场国内音乐剧领域的年度盛会奠定了“守正创新、开放互鉴”的基调。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759899924175_RDBBSW_1759899986264.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359831440"&gt;&lt;p&gt;作为国内音乐剧领域极具影响力的平台，本届音乐剧节以“链接世界舞台，融合产学创新，共谱中国音乐剧新章”为主题，吸引了海内外行业大咖、院校代表与艺术爱好者齐聚上海。北京舞协副主席、文旅部艺术司原司长明文军教授，市教委体卫艺科处陈华处长，上海文广演艺集团总裁马晨骋，上海文化广场剧院管理有限公司总经理费元洪，音乐剧制作人李盾教授，北京舞蹈学院音乐剧系主任黄凯教授，中国演出行业协会理事、中国音乐剧研究会理事王翔浅，韩国秋溪艺术大学副校长全星海教授，英国皇家威尔士音乐与戏剧学院Brian Weir（布莱恩·韦尔）总监等嘉宾出席，多元力量的碰撞让开幕首日便充满思想交锋的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;构建中国音乐剧原创自主知识体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廖昌永在开幕致辞中回溯了上音国际音乐剧节的成长轨迹：自2022年创办以来，这一平台始终秉持“和毅庄诚”的上音校训，求真务实探索创新发展路径，逐步成为推动国际交流与行业发展的重要纽带。他特别引用习近平总书记在致全球文明对话部长级会议贺信中“多样文明是世界的本色”的论述，强调“中国音乐剧的核心使命，在于扎根中华优秀传统文化土壤，汲取文化精髓与智慧，构建具有中国特色、中国风格、中国气派的原创自主知识体系”，而国际交流合作不是简单的“拿来主义”，而是以文明互鉴促进文化繁荣的必经之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及上音音乐剧专业20余年的发展，廖昌永的话语中满是实践沉淀：“总书记多次强调文化自信，中华文明5000年文明史是构建的历史。”上音始终在借鉴中坚持中国特色，以需求为导向改革教学、关注学生就业与市场适应度，更通过校地校企合作、引进行业导师深化产教融合——如今，“今年软科音乐剧专业排名全国第一”的成绩，以及《忠诚》等上音原创剧目的口碑，正是这份坚持的最好注脚。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759899946653_iPiYQs_1759899986240.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359831443"&gt;&lt;p&gt;作为开幕式主持人，上海音乐学院音乐戏剧系主任安栋教授在采访中详解了本届音乐剧节的创新之处——这些设计并非简单的活动叠加，而是直指行业发展与教育的核心需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在教师培养层面，本届音乐剧节的工作坊从以往的“表演”升级为“创排演”，覆盖范围也从上海扩展至全国。“很多教师回到学校后需要指导学生排演、设计剧目，单纯的表演培训不够用。”安栋解释，升级后的工作坊更贴近基础教育一线的实际需求。在剧目与课程分享上，近一年多来上海涌现的原创佳作成为核心——《风声》《锦衣卫之刀与花》《长安十二时辰》《海上钢琴师》悉数入选，且各有侧重。《锦衣卫之刀与花》聚焦导演与音乐构思，《长安十二时辰》侧重演员交流与音乐创作表演，让前沿实践与理论思考同步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更值得关注的是行业交流与理论建设的深度融合。本届上音国际音乐剧节汇聚海内外音乐剧演员、导演、制作人、理论学者及上海音乐学院、中央戏剧学院、北京舞蹈学院、上海戏剧学院、中国传媒大学、沈阳音乐学院、浙江音乐学院、南京艺术学院、浙江传媒学院、上海视觉艺术学院、山东艺术学院、上海戏剧学院附属戏曲学校、天津音乐学院来自全国各地的专业院校。全国院校展演将让各院校带来1-2个代表性节目，这种跨校交流在国内音乐剧专业领域并不多见。同时，针对舞蹈、导演、创作等技术难题的研讨，将推动相关课程走向常态化。而第三届音乐剧优秀论文征集吸引了北京大学、沈阳音乐学院、中国传媒大学等院校参与，联合上海市剧本创作中心、市教委艺术教育委员会开展评论，更是为行业理论建设注入新活力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759899939659_41pjnH_1759899986267.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359831442"&gt;&lt;p&gt;“本次上音国际音乐剧节的所有活动和演出都是公益性质的。”安栋特别提到，上海市民和全国各地来沪的音乐剧爱好者对专业知识需求迫切，活动为他们提供了与专家面对面交流的机会——从演员面试技巧到新剧排演细节，让高雅艺术不再是“殿堂专属”。本届音乐剧节的四场核心活动也围绕这一理念展开。上海市教师音乐剧创排演工作坊汇报展示教师们自创自排自演的音乐剧片段；全国音乐剧院校专业交流会集中呈现教学成果；上音本硕博新生音乐会（上音是国内唯一设有音乐剧表演博士点的院校，廖昌永为首位音乐剧表演博士博导，今年博士新生为胡超政）展现不同学段专业风采；《泰坦尼克号》音乐会版演出则向全国同行展示引进版经典大剧的呈现水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安栋强调，这些设计的最终目标始终清晰：“在东西方互鉴基础上，学习音乐剧的技能、知识、技术，建立属于中国的音乐剧话语体系，加快形成自主知识体系。”目前，上音已开展重点原创音乐剧《霓虹灯下的哨兵》的剧本研讨会，持续推动以中国故事、中国文化为内核的创作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;26场学术讲座与工作坊让高雅艺术“飞入寻常百姓家”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，本届音乐剧节由上海市教育委员会、中国歌剧研究会、上海市艺术教育委员会指导，上海音乐学院主办，上海音乐学院音乐戏剧系承办，上海音乐艺术发展协同创新中心、上海市剧本创作中心、中国音乐剧协会表演专业委员会联合承办，中国音乐剧协会、托尼奖·中国为特别支持单位，期间将举办26场学术讲座与工作坊，覆盖创作、表演、教学、研究全领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些活动集中呈现了包括学术讲座、工作坊、新生音乐会、院校展演、教学交流音乐会等形式多样的活动，信息发布后受到校内外各界广泛关注，观众通过上海音乐学院公众号踊跃报名预约。丰富、集中的中外歌剧音乐剧展演与系列学术活动，真正做到打开校园的学术围墙，打造上音经典艺术品牌，服务人民城市。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759899959504_ReiWax_1759899986241.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359831439"&gt;&lt;p&gt;开幕首日的专家分享已显现出思想碰撞的力量。英国皇家威尔士音乐与戏剧学院布莱恩·韦尔总监以《浅谈英国音乐剧人才培养模式及综合能力养成》解析海外人才培育核心逻辑；韩国著名音乐表演艺术家与教育家李泰元教授借《百老汇音乐剧的脚步与当今的韩国音乐剧》串联国际脉络与韩国本土化经验；音乐剧制作人李盾在《音乐剧中的关系》分享里勾勒中国音乐剧发展六大生态方向；北京舞蹈学院音乐剧系主任黄凯聚焦《音乐剧导演人才的培养规格》明确核心人才培育标准——不同视角的智慧，正为中国音乐剧从“借鉴学习”到“自主突破”提供多元参考；上海音乐学院李奇老师以经典剧目《西区故事》片段为切入点，拆解演员综合素养的训练路径。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759899953731_S84abR_1759899986241.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359831441"&gt;&lt;p&gt;10月7日晚，2025第四届上海市中小学教师“创、编、演”音乐剧实训工作坊汇报演出在上音贺绿汀音乐厅举行。该项目为上海市文教结合项目，全市80位中小学教师于今年8月中下旬在上海音乐学院音乐戏剧系完成9天集训，在指导团队助力下创排多个原创音乐剧片段——此前这些节目在教育部全国中小学校长“美育”培训活动中展示时，已获高度认可。如今再度登台，教师们既展现了对艺术的热情与追求，更让音乐剧美育的种子在基础教育领域扎根。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759899964542_cDMdm5_1759899986266.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359831438"&gt;&lt;p&gt;正如廖昌永所言，打开校园的学术围墙，让音乐剧融入城市文化生活，既能让高雅艺术“飞入寻常百姓家”，也能为中国音乐剧培育更广阔的发展土壤。这场盛会的意义，早已超越一次节庆，成为中国音乐剧高质量发展的生动实践。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:27:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759900176069_PdjHAR_1759900176071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740562</guid></item><item><title>加拿大总理访美讲话，特朗普插话再提“美加合并”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740073</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759891052891_NyMhiP_1759891053134.png" alt="加拿大总理访美讲话，特朗普插话再提“美加合并”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:36&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;加拿大总理访美讲话，特朗普插话再提“美加合并”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间10月7日，加拿大总理卡尼再次访问美国，与美国总统特朗普就两国贸易等问题举行会晤。在白宫椭圆形办公室共同会见媒体时，卡尼在开场白部分历数特朗普“近几个月来的政绩”。而特朗普突然半开玩笑地插话称“还包括加拿大与美国的合并”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:12:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759891052891_NyMhiP_1759891053134.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740073</guid></item><item><title>全国铁路预计今日发送2175万人次，计划加开旅客列车2189列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740128</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;铁路部门全力应对返程客流高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月8日，澎湃新闻记者从中国国家铁路集团有限公司获悉，今日全国铁路迎来返程客流高峰，预计发送旅客2175万人次，计划加开旅客列车2189列。10月7日，全国铁路发送旅客1933.2万人次，运输安全平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从铁路12306预售情况来看，今日热门出发城市主要有北京、广州、成都、上海、武汉、西安、郑州、重庆、杭州、长沙；热门到达城市主要有北京、广州、上海、成都、深圳、武汉、杭州、西安、郑州、南京；北京至上海、南宁至广州、沈阳至北京、武汉至上海、成都至西安、上海至北京、西安至成都、太原至北京、武汉至深圳、呼和浩特至北京等热门区间客流相对集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从余票情况来看，10月8日至10日节后返程高峰时段，深圳、广州往返香港，广州至南宁，北京至太原、沈阳、呼和浩特，成都往返西安，上海至北京、武汉等方向的部分车次余票充足，北京至上海、大同，广州至南昌、重庆，上海至南昌、郑州，深圳至武汉、南昌等方向的部分车次仍有余票。旅客朋友可通过铁路12306查询购票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地铁路部门全力应对返程客流高峰，在热门方向和区间及时增加运力投放，落实便民利民惠民举措，努力满足旅客出行需求。哈尔滨局集团公司加开北京、沈阳、长春等方向旅客列车146列。针对大兴安岭地区的首场降雪，漠河站及时清扫站台、进出站通道积雪，在关键区域铺设防滑地垫、设置警示标识，并在候车室提供热水服务，方便旅客出行。沈阳局集团公司加开北京、珲春等方向旅客列车215列，对北京、大连、赤峰等方向84列动车组列车重联运行；沈佳高铁沈白段沿线抚顺、通化、长白山等车站组织志愿者帮扶重点旅客，提供温馨服务。北京局集团公司加开上海、哈尔滨、沈阳等方向旅客列车320列，针对到达客流增多的情况，北京站、北京朝阳站等车站与市政交通部门强化协调联动和信息共享，根据各时段客流情况动态增加出租车、网约车数量，保障旅客顺畅接驳。太原局集团公司加开旅客列车87列，重联动车组列车68列，增加始发座席6.78万个。郑州局集团公司加开去往北京、上海、西安等热门方向旅客列车222列，其中开行北京、上海方向夜间高铁4列。武汉局集团公司加开旅客列车354列，其中在广州、宜昌和襄阳等方向加开夜间高铁127列。西安局集团公司加开旅客列车256列，其中动车组列车212列、普速列车44列。上海局集团公司加开旅客列车456列，其中夜间高铁170列；上海、上海虹桥、上海南、杭州东、杭州西、南京南、合肥南等车站候车室实行通宵开放，为乘坐夜间高铁的旅客提供舒适候车环境。南昌局集团公司在广州、深圳、上海、杭州等热门方向加开旅客列车354列，其中夜间高铁88列。广州局集团公司加开深圳、长沙、武汉等方向动车组列车 524 列、普速列车83 列；广州南站、深圳北站、长沙南站等客流集中大站开启全部出站通道，提升客流高峰时段旅客出站效率。南宁局集团公司在广深、成渝等方向和广西区内钦州、北海、桂林等热门城市间加开旅客列车229列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路部门提示，铁路客流已进入返程高峰，请旅客朋友及时关注天气变化情况和出行服务信息，预留充足时间进站乘车，严格按规定携带随身物品，按照车票标注的车次、日期、区间、座号有序乘车，做到文明出行，共同维护良好出行环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:00:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759893441962_a4mkZD_1759893442100.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740128</guid></item><item><title>足协评议广西队判罚争议：非暴力行为，外援受伤有意外成分</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740144</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月7日晚，中国足协裁判委员会评议组进行了本赛季第二十九期（20251007期）裁判评议工作，五个案例中，谈到了张志雄对阿萨莫阿犯规情况的评议。&lt;strong&gt;最新评议表示，张志雄犯规非暴力行为，外援受伤有意外成分，且广告牌摆放位置符合要求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2882211" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759893851739_8MaW3n_1759893856143.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359824369"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张志雄犯规阿萨莫阿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据足球中国官方公众号发布信息，本期评议会采用视频会议形式，邀请了中足联代表、中国足协纪检人员以及来自社会与媒体界的足球社会监督员列席旁听会议。会议采用评议组成员集体讨论和单独发表意见相结合的形式，得出评议结论如下：&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="696134" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/c9d3b8fa6a5843559340190f594fdea7/hd/1759894239939_b7XJaf_1759894390945.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759894410430_iij1zD_1759894410430.jpg" data-duration="00:47" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;中甲联赛第25轮，广西平果vs重庆铜梁龙，比赛第50分钟，重庆铜梁龙16号队员在边线附近对广西平果10号队员犯规，后者与场外LED广告展示设备接触后倒地，后被救护车送往医院。裁判员判重庆铜梁龙16号犯规并出示黄牌警告，VAR未介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广西平果俱乐部申诉意见认为：对方队员实施了非体育行为导致本方队员受重伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此判例，评议组多数成员认为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重庆铜梁龙16号队员的犯规属于鲁莽犯规的程度，尚未达到严重犯规或暴力行为的程度，不应被出示红牌，广西平果10号队员受伤有意外成分。裁判员判重庆铜梁龙16号犯规并出示黄牌的决定正确。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另外，经向中足联有关方面了解，本场比赛场外LED广告展示设备摆放的位置以及与比赛场地边线间的距离（3米），符合足球赛事的国际标准以及中甲联赛有关规程要求。 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，平果俱乐部在伤情通报中写道：“我俱乐部10号球员阿萨莫阿在背身护球时，遭遇对方16号球员张志雄从侧后方推撞的恶意犯规，被推倒至场外，头部猛烈撞击场边LED屏，导致头部和颈部严重受伤。救护车第一时间入场，将其紧急送医救治。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“后经医疗专家团队及医院详细诊断，阿萨莫阿颈部C2至C6椎体出现错位及骨折，并形成C5、C6椎体绞锁（即第五颈椎骨折），伴有神经受压情况，存在高位截瘫风险，将缺席本赛季剩余所有比赛，其职业生涯也可能受到严重影响。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994年3月23日出生的阿萨莫阿曾入选多哥国家队。本赛季，他为广西平果队在中甲赛场出场23次，打入1球。黄威1993年10月29日出生，今年1月加盟广西平果队，并在20次中甲出场中收获1个进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导致阿萨莫阿重伤的比赛最终以重庆铜梁龙队客场2比1取胜结束。目前在中甲积分榜上，广西平果队积21分排名第15位（倒数第二位），重庆铜梁龙队积49分排名第二位。如果这个排名保持到赛季结束，铜梁龙队将升入中超。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="696135" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/7fac14c89c824c518a29ccb3097d789b/hd/1759894233239_eHT3G4_1759894295247.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759894314064_PxnT8K_1759894314187.jpg" data-duration="03:46" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本场比赛另一个判罚案例同样出自该场比赛，最终评议结果是原判罚正确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案例显示，比赛第60分钟，广西平果17号队员在对方罚球区内与对方队员争抢球后倒地，裁判员未判罚犯规，随后VAR与裁判员沟通后未介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广西平果俱乐部申诉意见认为：对方犯规，应判罚点球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此判例，评议组一致认为：从现有视频看，重庆铜梁龙防守队员踢球时先触到了球，随后接触到对方队员，无犯规动作，不构成犯规。裁判员未判罚犯规的决定正确。VAR未介入正确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，转播画面显示，裁判员使用了对讲机与VAR联络沟通，在场回看区域中的屏幕也未显示比赛画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对此，评议组作出说明：本场比赛中裁判员耳麦通讯系统受到了比赛现场附近电磁环境的影响和干扰，无法正常通讯，在此情况下使用对讲机等其他设备与其他比赛官员沟通，符合VAR操作有关要求，对讲机等通讯设备也属于使用VAR的比赛中必备的备用通讯设备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VAR在与裁判员建立通讯联络并沟通后，决定不介入该判罚（其标志为裁判员未作出“电视信号”手势），在此情况下在场回看区域中的屏幕不显示回看画面，仅显示赛事标识（并非有些报道所称“黑屏”），属于正常和正确情况，屏幕及画面信号并未出现故障。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 03:42:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759894465642_yznpMD_1759894465807.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740144</guid></item><item><title>第二日谈判结束，哈马斯拒绝以分阶段撤军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740074</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列代表团在埃及红海海滨城市沙姆沙伊赫的第二天谈判结束。在斡旋方的参与下，双方重点讨论了以军撤出加沙路线以及释放以色列被扣押人员和巴勒斯坦囚犯等内容。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2882097" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/06b0183b-6243-496e-88e6-9ec4d7dbc5b1.jpg" loading="lazy" data-imageid="359823649"&gt;&lt;p&gt;哈马斯首席谈判代表哈利勒·哈亚在结束与以色列方面的第二天谈判后表示，与以方会谈“是为了进行负责任的谈判以实现停火”。哈亚指出，当前目标是结束冲突、交换各自被扣押和被囚人员。哈马斯方面希望建立确保永久停火的机制并“得到以方不再重启冲突的切实承诺”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2882096" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/47c487e8-3ab4-41f7-ba58-f72e12a11e66.jpg" loading="lazy" data-imageid="359823647"&gt;&lt;p&gt;据消息人士透露，哈马斯方面在会谈中要求释放以方被扣押人员要与以军的全面撤出同时进行，也就是最后一名被扣押人员释放时，以色列完成全面撤军。而在美国此前提出的“20条计划中”，以色列完全撤军与哈马斯解除武装是关联在一起。这一点是目前哈马斯明确提出的修改意见，也就是说，哈马斯不同意以色列分阶段撤军的提议。此外，哈马斯还要求国际社会加强对“加沙全面停火”与“以色列全面撤军”的监督。目前，以色列方面暂时没有公布任何谈判细节。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2882094" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/2160013f-1147-4be3-a4ad-113db7d16174.jpg" loading="lazy" data-imageid="359823648"&gt;&lt;p&gt;美国中东问题特使威特科夫将会在8日率领美国代表团加入谈判中。有媒体分析认为，美国的加入意在向双方施加压力，以求加快谈判进程，尽快达成一个停火协议。不过，一些接近谈判的消息人士表示，美国提出的“20条计划”虽然面面俱到，从撤军、交换被扣押人员、到战后治理都有涉及，但是却回避了一些关键问题，在执行层面也缺乏细化方案与可操作性。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2882095" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/e72805dc-6f60-47cd-8a98-5d5d5dcf9703.jpg" loading="lazy" data-imageid="359823646"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总台记者 梁慧：&lt;/strong&gt;有阿拉伯媒体分析指出，就算双方能在美方压力下达成“速成协议”，但巴以冲突中许多结构性矛盾和根本性的问题很难在短期内解决。如何达成一份具有执行力和约束力的停火协议，如何避免重演“纸上谈兵”式的停火，在这场战争持续两年后，仍然是各方要面临的一道难题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 03:00:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759891252809_4HRx7T_1759891252979.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740074</guid></item><item><title>全球可再生能源发电首次超过煤炭，中国贡献过半清洁能源增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740037</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全球清洁能源转型智库Ember最新分析显示，全球可再生能源发电量首次超过煤炭，成为全球主要电力来源；国际能源署在另一份报告中指出，可再生能源装机容量持续扩大，预计到2030年将实现翻番。对此，联合国秘书长古特雷斯表示，全球“可再生能源革命”正以前所未有的速度加速推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社7日报道，Ember报告显示，2025年前6个月全球可再生能源发电量首次超过煤炭。与2024年同期相比，全球太阳能发电量今年上半年增长31%，太阳能已连续3年成为全球最大的新增电力来源。风力发电量增长7.7%。两者相加已使可再生能源的发电量首次超过化石燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前全球58%的太阳能发电量来自中低收入国家，其中许多国家的太阳能发电近年出现爆炸性增长，这主要归功于中国可再生能源技术蓬勃发展，并带动全球相关成本下降。报告指出，中国新增的可再生能源发电量超过全球其他国家总和，中国今年上半年化石燃料发电量较去年同期下降2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，欧美国家反而更加依赖化石燃料发电。美国总统特朗普1月上台后，对清洁能源“痛下杀手”，措施包括废止清洁能源补贴和税收抵免、停止开发风能和太阳能项目等。特朗普还放松环境监管限制，授权政府推动增加燃煤发电，在能源政策上大开历史倒车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署发布的另一份报告称，到2030年全球可再生能源装机容量预计将增加4600吉瓦，相当于中国、欧盟和日本发电量的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，太阳能光伏技术正引领这一增长潮流，预计将贡献约80%的新增容量，其次是风能、水电、生物能和地热能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古特雷斯在社交平台上发帖表示：“清洁能源的未来不再是遥远的承诺——它已经到来。”他呼吁国际社会“抓住这一历史机遇，加速推动全球迈向更美好的未来”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:32:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759889353683_aJwbnT_1759889353847.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740037</guid></item><item><title>再创历史新高！现货黄金突破4000美元，是顶点还是新起点？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736860</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月8日，伦敦现货黄金价格首次站上4000美元整数关口，再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/c1fc6054-d89b-4270-a56a-fda4bf7f29e5.jpg" data-imageid="359823474"&gt;&lt;p&gt;截至发稿时，Wind数据显示，现货黄金报4000.49美元/盎司，涨0.14%，年初至今涨幅超50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月7日早些时候，COMEX黄金期货已经站上4000美元/盎司的新高位。截至7日收盘，COMEX黄金期货涨0.71%，报4004.80美元/盎司，日内交投区间为3963.40-4014.60美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国内金饰克价突破1160元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着国际金价走高，10月8日，国内多个金饰品牌克价再创新高，多家站上1160元/克。老庙黄金金饰价格达到1176元/克，周生生足金饰品标价达到1165元/克；周大福为1162元/克；老凤祥价格达到1160元/克。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/ccda6945-5355-4a78-a162-549b5a689337.jpg" data-imageid="359823591"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/a47f4d74-9e0b-42e8-be66-27c29b9a6fe0.jpg" data-imageid="359823594"&gt;&lt;p&gt;1月初与4月初，国际金价接连迎来两轮迅猛上涨行情，价格从年初的2600美元/盎司快速攀升至3400美元/盎司。经历了4个月3300美元/盎司左右的横盘后，9月2日现货黄金再次突破3500美元/盎司关口，并在9月6日冲上3600美元/盎司的历史新高。短短10日后的9月16日，伦敦现货黄金价格站上3700美元/盎司，9月23日一举冲破3800美元/盎司大关。10月6日，再度突破3900美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场人士认为，美国总统特朗普今年采取激进举措重塑全球贸易格局与地缘政治，引发市场避险行为及远离美元的趋势，为黄金年内约50%的涨幅奠定了基础。此外，各国央行与黄金ETF的积极购金、美联储的降息操作（以及未来更多降息的可能性），也在近期为金价提供了支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前的高位金价，凸显出黄金在多元化投资组合中作为结构性组成部分的战略作用正不断增强。”Pepperstone Group Ltd策略师Ahmad Assiri表示，若市场对股市过热的担忧加剧，黄金将成为 “最佳避险选择”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央行连续11个月增持黄金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行仍在增持黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央行10月7日公布的数据显示，中国9月末黄金储备7406万盎司，为连续第11个月增持黄金，8月末黄金储备报7402万盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚首席宏观分析师王青指出，近期央行继续增持黄金，主要原因是美国新政府上台后，全球政治、经济形势出现新变化，国际金价有可能在相当长一段时间内易涨难跌。这意味着从控制成本角度出发暂停增持黄金的必要性下降，而从优化国际储备结构角度增持黄金的需求上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，桥水基金（Bridgewater Associates）创始人达利欧表示，现在就像20世纪70年代，投资者应该比平常持有更多的黄金。即使黄金价格已飙升至每盎司4000美元以上的历史新高，投资者仍应将其投资组合中多达15%的资产配置在黄金上。黄金无疑比美元更具避险属性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在美元普遍下跌的背景下，如此狂热的买盘推动黄金今年的涨幅超过50%，有望创下自1979年以来最强劲的年度涨幅。Citadel的创始人亿万富翁Ken Griffin表示，投资者开始将黄金视为比美元更安全的资产，“这确实令人担忧” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高盛上调明年底金价目标价至4900美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金价突破4000美元，是周期顶点还是新起点？目前，市场依旧看好金价上行动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛认为近期金价上涨主要反映了三大“坚定买方”加大购买黄金：快速增长的西方ETF仓位、各国央行可能重新加速购买，以及投机仓位的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛预计，由于新兴市场央行可能会继续将储备进行结构性多元化配置，增加黄金持有量，2025年和2026年央行的黄金购买量将平均达到80吨和70吨，将2026年12月黄金价格预测上调至每盎司4900美元（此前预测为4300美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银在报告中预计，今年年底金价将达到4200美元/盎司，这基于基本面和动能的双重支撑。美联储的降息路径、地缘政治风险的演变以及全球经济稳定性将是关键变量。如果美国政府关门持续，法国危机深化，或贸易摩擦升级，黄金的避险需求将进一步爆发。但需警惕潜在风险，如美联储若因通胀反弹而暂缓降息，黄金短期可能面临回调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一德期货也分析称，四季度，央行购金提供方向性支撑，即便绝对数量已明显放缓，但只要高于历史均值水平，仍会对金价形成支撑；投资需求仍将保持韧性，特别是随着美联储延续货币宽松政策以及其独立性、地缘局势等问题依然存在，将对以ETF为代表的配置资金形成进一步推动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:20:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759815059045_WPsnZw_1759815059273.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736860</guid></item><item><title>现货黄金突破4000美元/盎司，为史上首次</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740055</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;现货黄金持续走强，突破4000美元/盎司，为史上首次，续创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:08:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759889704434_5b6xiX_1759889704665.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31740055</guid></item><item><title>俄外长：绝不接受域外国家在阿富汗部署军事设施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739983</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部长拉夫罗夫7日在阿富汗问题“莫斯科模式”磋商第七次会议上表示，绝不接受域外国家以任何借口在阿富汗及其邻国部署军事设施，域外军事存在会导致局势动荡和新的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄总统阿富汗问题特别代表卡布洛夫说，阿富汗外长穆塔基与拉夫罗夫会谈时坚定表示，阿富汗政府不允许在本国领土部署任何外国基地，包括巴格拉姆空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴格拉姆空军基地位于阿首都喀布尔以北约50公里处，是美国2001年入侵阿富汗后建立的美国和北约部队在阿主要基地。美国总统特朗普近期声称，美方寻求“收回”该基地，如果阿方不“交还”，将面临严重后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯塔斯社报道，卡布洛夫当天表示，俄方没有在阿富汗部署军事基地的计划和打算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯外交部网站发布的消息，拉夫罗夫当天在致会议开幕词时指出，西方国家的敌对政策继续给阿富汗带来严重问题。这些国家仍旧冻结阿富汗海外资产，并继续制裁和限制阿富汗银行业。俄方再次敦促西方国家修改对抗方针，归还其侵占资产，担负起阿富汗战后重建责任，赔偿数十年来阿富汗经济和设施遭受的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉夫罗夫还说，阿富汗人道主义形势依然艰难。俄方呼吁给予阿富汗不附带政治条件的人道主义援助，俄方将增加对阿援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿富汗问题“莫斯科模式”磋商第七次会议当天闭幕。与会国家发表联合声明，强调支持阿富汗成为独立、统一、和平的国家，推动阿富汗发展与其他国家经贸往来和投资合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:29:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759886567978_FN4WnT_1759886568160.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739983</guid></item><item><title>“和平友谊-2025”中马联合演习将在马来西亚举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739927</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月中下旬，“和平友谊-2025”联合演习将位马来西亚及其附近海域举行。此次联演以“人道主义救援减灾与海上安全”为课题，中国和马来西亚两国军队将派出多军兵种力量开展联合实兵演练，邀请其他东盟国家派员观摩。这是该系列联演第6次举行，旨在深化中国与东南亚国家军队务实合作，提升共同应对非传统领域安全威胁、维护地区和平稳定的能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:27:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759884451932_MNaaFe_1759884452170.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739927</guid></item><item><title>10月资金面展望：或延续“先松后紧”的季节性表现</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31735374</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在央行前瞻投放与灵活调控下，资金面在9月平稳跨季，多家机构预计，10月资金面整有望延续“先松后紧”的季节性表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财通证券指出，10月资金缺口和9月不相伯仲，若央行无主动收紧诉求，四季度资金利率往往比三季度中枢下移，整体来看，更偏向于10月资金保持平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来说，10月相比于9月更加扰动的因素有：（1）10月有20000亿元中长期流动性到期（前值16000 亿元） ，分别为 8000亿元3个月期买断式逆回购到期（10月14日到期），5000亿元6个月期买断式逆回购到期，7000亿元1年期MLF到期（10月25日到期）；（2）10月缴税规模约为18000亿元（前值约为11000亿元）；（3）预计10月政府债净融资规模约1.21万亿元（前值1.21万亿） 。10月相比于9月更加乐观的因素包括：10月信贷小月，对狭义流动性的影响相对更弱；10月存单到期18080亿元（前值35470亿元）；理财资金季初出表回流市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天风证券固定收益团队预计，10月资金面整体或有望延续“先松后紧”的季节性表现。上旬支撑主要在于季初财政支出、节假日现金回流以及中长期流动性投放的累积效应，资金利率有望延续平稳运行。月中起，扰动开始积聚，央行积极呵护下，压力或整体可控，但资金利率波动或加大。除了中旬国债集中发行与中长期流动性大规模到期共振、中下旬税期走款与跨月需求共振之外，高息定存到期“搬家”或推升存单发行诉求、新型政策性金融工具落地提振信贷、北交所打新冻结资金等非典型因素或也将放大资金利率波动。央行流动性操作的节奏与力度，特别是对中长期工具的续作与投放，或成为平衡资金供求的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行已经在9月30日提前预告称，为保持银行体系流动性充裕，2025年10月9日将以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展11000亿元买断式逆回购操作，期限为3个月（91天）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于10月将有8000亿3个月期买断式逆回购到期，意味着本月3个月期买断式逆回购将加量续作3000亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券固定收益团队指出，总体来看，虽然今年10月政府债净融资规模环比下降对资金面较为有利，但10月资金面面临的不利因素或许相对更多。其一是Shibor 3M横盘数月后上行，历史上为数不多的Shibor 3M横盘后资金利率转为上行均出现在10月；其二是从历史季节性来看，10月资金利率多环比抬升；其三在于从历史几轮社融顶部和信贷顶部的位置来看，四季度企业信贷有筑底回升概率，届时资金利率可能随之上行。因此10月资金利率可能延续9月边际收紧的趋势，资金中枢或持稳当前或略有抬升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行货币政策委员会2025年第三季度例会提出，要保持流动性充裕，引导金融机构加大货币信贷投放力度，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券指出，三季度货政例会整体延续了7月30日政治局会议、二季度货政报告和9月22日潘功胜行长在国新办新闻发布会讲话明确的货币政策基调，“适度宽松的货币政策”、“推动社会综合融资成本下降”、“保持流动性充裕”等支持性措辞依然存在，但同时也“防范资金空转”，狭义流动性体感上维持宽松，但DR001或依然难以下破1.30%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:26:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759803578949_FYwXxd_1759803579141.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31735374</guid></item><item><title>阳光城集团昔日上海总部大楼经历2年5次拍卖，以13.1亿元成交</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738253</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;已退市的闽系房企阳光城集团股份有限公司昔日上海总部大楼经过5次拍卖终于成交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻在阿里资产拍卖平台看到，9月29日，昔日的阳光控股大厦经过3个买家37次竞价，以13.1亿元拍卖成交，较起拍价11.3亿元溢价15.9%。2024年1月，该标的首次拍卖，起拍价为21亿元，因无人出价而流拍；2月，再次拍卖，依然流拍。此次13.1亿元的成交价较最初的21亿元相当于打了六折。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881443" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759846908000_sQ2D6k_1759847012726.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359796875"&gt;&lt;img alt="" media-id="2881496" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759847725000_fDi6fj_1759847747164.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359796874"&gt;&lt;p&gt;2012年末，阳光城集团将管理总部迁至上海大虹桥；2017年，阳光城集团及其母公司阳光控股一起将总部迁到北外滩滨江国际广场1号楼，并将该楼更名为阳光控股大厦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍卖信息显示，滨江国际广场1号楼位于上海市杨浦区平凉街道杨树浦路1056号、1058号、1060号、安浦路688号，处于杨浦区滨江带的尾段，两面临街，北至杨树浦路、东至东方渔人码头、南至安浦路、西至安浦路。物业资产包括实际楼层地下1层至地上2层商业（不含对外销售的地上1层部分面积）、地上4层至17层办公、地下二层车位及土地性质为出让的国有建设用地使用权，权利人为中建投信托股份有限公司旗下上海润渝置业有限公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881523" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251007/d156460a-10e5-4503-9eeb-25247631b14f.jpg" data-imageid="359796873"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;滨江国际广场1号楼窗外景观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;物业资产占地面积为18560平方米，总建筑面积为47743.23平方米，可出租面积为42703.97平方米，用途为办公、商业及特殊用途（车库）【注：不含已经对第三方销售的1F部分面积和3F全部面积】。截至2025年8月29日，商业区域部分面积对外出租，办公区域除执行异议案件涉及的租赁合同外没有其他租约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍卖信息显示，上述物业资产存在抵押、保全的情况。抵押权人为中建投信托，债务人为上海润渝置业和上海臻德房地产开发有限公司，所涉债权初始金额为9.33亿元（“现存不动产抵押”）。工商资料显示，上海臻德原为阳光城集团上海置业有限公司的控股公司，于2019年变更为青岛华翊道悠投资管理有限公司，青岛华翊道悠控股股东为福州悦萌贸易有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产保全方面，已由万科控股的上海阳达光沐商业管理有限公司以经营管理相关费用存在纠纷为由，将上海润渝置业作为被告，向上海市杨浦区人民法院提起民事诉讼，涉诉金额为110余万元。上海市杨浦区人民法院根据原告申请保全了该房屋1011室的房产，保全期限为2024年6月24日至2027年6月23日（下称“部分资产保全”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:23:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759875736392_aeda4m_1759875736600.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738253</guid></item><item><title>长三角铁路预计今日发送旅客370万人次，增开夜间高铁列车170列</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739976</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国庆中秋假期返程客流最高峰到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月8日，澎湃新闻记者从中国铁路上海局集团有限公司（以下简称“上铁集团”）获悉，今日是国庆中秋假期最后一天，长三角铁路迎来返程客流最高峰，当日预计发送旅客370万人次。上铁集团在启用高峰运行图基础上，计划增开456列旅客列车（其中直通旅客列车131列，管内旅客列车325列），组织320列动车组列车重联运行；同时，增开阜阳、亳州至上海、合肥，徐州、连云港至上海、南京，合肥、蚌埠至上海，温州、衢州至上海、杭州等管内热门方向，以及南昌、福州、赣州、郑州、青岛往返上海、杭州等直通热门方向的部分夜间高铁列车170列，努力满足旅客乘车出行需求。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759885125228_ZiyEjB_1759885144898.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359822842"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;虹桥火车站增派人员力量引导到达旅客有序出站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年国庆中秋双节叠加，旅客出行意愿旺盛，长三角地区旅游流、探亲流、学生流出行需求全面释放，客流呈现出行总量大、持续时间长、高峰客流高等特征，部分区间和时段客流高度集中。假期运输（9月29日至10月7日）累计发送旅客3275.5人次，日均发送旅客约363.9万人次，运输安全平稳有序。10月1日，上铁集团发送旅客420.5万人次，创国庆运输单日客发量历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国庆中秋假期期间，上铁集团加强旅客运输组织，强化路地联动和安全保障，落实便民利民服务举措，努力保障旅客平安有序温馨出行。上海、上海南、上海虹桥、杭州东、杭州、杭州西、南京、南京南、合肥、合肥南、苏州、无锡等车站推出了到达旅客单向免安检服务，旅客出站后无需再次安检，便可直接换乘地铁，大幅提升了通行效率。徐州、常州北、宿州、海安等车站加派人员力量，组织党团员突击队，在进出站口、天桥地道、楼梯电梯、站台等安全关键处所加强安全宣传引导，引导旅客有序乘降。此外，假日期间，长三角铁路部门招募“小甜橙”志愿者2955人，累计服务时长超4.9万小时，聚焦旅客购票引导、行李帮扶、问询解答等需求，打通出行服务“最后一米”，为南来北往的旅客带来旅途温暖。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759885157092_dhcmPA_1759885179027.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359822851"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雷锋服务台党员指导旅客通过手机12306办理电子临时身份证乘车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路部门提醒旅客，国庆中秋假期返程客流集中，建议旅客预留充足时间进站乘车，严格按规定携带随身物品，按照车票标注的车次、日期、区间、座号有序乘车，共同保障列车运行安全和秩序；许多城市有两个或两个以上火车站，出行前务必看清票面信息标注的乘车站名，勿因跑错车站而耽误行程；乘坐列车时遵守社会公德，做到文明出行，共同维护良好的公共秩序和旅行环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:09:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759885234890_6YPJiF_1759885235078.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739976</guid></item><item><title>岚图递表港交所：今年前7月盈利超4亿元，月均销量不足1万辆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738263</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;岚图汽车赴港上市进程加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，据港交所网站，岚图汽车科技股份有限公司（下称“岚图汽车”）正式向港交所递交招股书，将以介绍上市方式，中金公司为其独家保荐人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书介绍，岚图汽车成立于2021年，覆盖轿车、SUV及MPV三大细分市场，产品主要覆盖20万元至50万元价格带。招股书援引灼识咨询的资料称，岚图汽车是首个达成20万辆整车下线的央国企高端新能源汽车品牌，销量在2022年至2024年期间复合年增长率为103.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在岚图汽车赴港上市的同时，东风汽车集团股份有限公司（东风集团股份，0489.HK）也将同步完成私有化退市。东风方面表示，此举是东风整合优质资源向新兴产业集中，实现估值重构的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;去年四季度首次盈利，但销量仍难登第一梯队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新数据显示，该公司业绩呈持续高增长态势，盈利能力正在提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，2022年至2024年，公司分别实现营业收入60.52亿元、127.49亿元、193.61亿元；净亏损分别为15.38亿元、14.96亿元、0.91亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1-7月，岚图汽车营收升至157.82亿元，同比增速为90.2%；同期实现净利润4.34亿元，扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881567" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759849894472_ctyR5C_1759849894685.png" loading="lazy" data-imageid="359796958"&gt;&lt;p&gt;此外，招股书表示，公司在2024年第四季度首次实现单季度盈利，经营现金流转正，是行业内最快实现单季度盈利、经营现金流转正的新能源车企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其毛利率从2022年度的8.3%升至2024年度的21%，2025年1-7月则进一步提升至21.3%。招股书援引灼识咨询数据称，公司2024年毛利率在新能源汽车行业中排名第二。可以对比的是，2024年，理想、小鹏、蔚来、零跑的毛利率分别为20.5%、14.3%、9.9%和8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研发方面，2022年至2024年，岚图汽车的研发开支分别为13.43亿元、11.21亿元、20.03亿元，占同期收入的22.2%、8.8%、10.3%；2025年1-7月为11.96亿元，占同期收入的7.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品方面，岚图汽车自成立以来共推出中大型SUV FREE系列、MPV梦想家系列、中大型轿车追光系列及中型SUV知音系列4款车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过就衡量车企的核心指标——销量规模来看，岚图汽车距离造车新势力车企第一梯队仍有很大的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招股书显示，岚图汽车2022年销量为1.94万辆，2023年攀升至5.03万辆，2024年进一步增至8.01万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年7月31日的7个月间，其销量为6.67万辆，这一数字仅与零跑汽车9月单月的销量持平，平均月销量还不足1万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，岚图与华为的深入合作让岚图的市场表现增色不少。目前，岚图汽车全系车型均已搭载华为乾崑智能辅助驾驶系统与鸿蒙座舱。9月22日，岚图汽车CEO卢放还跟随东风汽车董事长、党委书记杨青赴深圳拜访华为公司创始人任正非及华为轮值董事长徐直军等人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;岚图将替代东风集团股份成为东风公司H股上市平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东风集团股份（0489.HK）此前发布的公告显示，本次交易采用“股权分派+吸收合并”模式，两大环节互为前提、同步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，东风集团股份先向全体股东分派所持岚图汽车79.67%股权，随后岚图以介绍上市方式完成港交所挂牌；另一方面，由东风集团股份境内全资子公司——东风汽车集团（武汉）投资有限公司作为吸并主体，以10.85港元/股总价收购流通股，实现对东风集团股份的100%控制。其中现金对价6.68港元/股，岚图股权对价4.17港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“介绍方式上市”（Listing by Introduction）是一种不涉及新股发行、不募集资金的特殊上市路径，核心是企业仅将已发行的存量股份在证券交易所挂牌交易，实现“从非公开状态转为公开交易状态”，本质是“挂牌流通”而非“融资上市”，与需要发行新股募资的IPO有本质区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到汽车行业转型及市场竞争加剧等因素影响，东风集团股份的整体业绩不达预期。东风集团股份在此前的公告中坦陈，“合并完成前，受行业竞争加剧等多重因素影响，本公司H股股价长期被低估，基本失去作为东风公司H股上市平台的融资功能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东风集团股份发布的半年报显示，集团上半年实现销售收入545.33亿元，同比增长6.6%；毛利率达13.9%，同比提升2.3个百分点；归属于上市公司股东净利润0.55亿元，同比暴跌91.96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若上市成功，岚图汽车就将成为东风公司的H股上市平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东风公司是中央直管的特大型汽车企业，其前身是建于1969年的第二汽车制造厂，也是中国第一个完全自行设计建造的大型汽车厂。东风公司总部位于武汉，主营业务涵盖全系列商用车、乘用车、新能源汽车、军车、关键汽车总成和零部件、汽车装备以及汽车相关业务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:37:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759875618045_NxzGFh_1759875618229.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738263</guid></item><item><title>特斯拉股价跌超4%！“简配版”Model Y 定价近4万美元仍被嫌“贵”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739830</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;特斯拉“低价版”车型的售价远高于部分投资者和分析师的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月8日凌晨，特斯拉正式推出了市场期待已久的低价版Model Y，售价3.999万美元（约合人民币28.5万元），新车被命名为“标准版本Model Y”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881774" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880714791_82SmEb_1759880715208.png" loading="lazy" data-imageid="359820752"&gt;&lt;p&gt;出人意料的是，特斯拉官网还同步上架了“标准版本Model 3”，售价为3.699万美元（约合人民币26.3万元），成为了特斯拉美国官网目前最便宜的车型。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881776" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880714819_kHahMz_1759880715220.png" loading="lazy" data-imageid="359820753"&gt;&lt;p&gt;两款新车售价大幅高于市场预期的3万美元，特斯拉股价随之下跌，截至周二美股收盘，特斯拉跌4.45%，报收于433.09美元/股，抹去了前一日的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如市场预期，两款低价版本车型均通过大量简配来降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网显示，低价版Model Y采用后驱系统，取消了全景玻璃天窗、前后灯带、电动后视镜折叠、收音机、前排的座椅通风和后排的座椅加热等功能，续航里程降低、百公里加速变慢，19英寸轮毂改为更小的18英寸轮毂、方向盘从电动调节改变为手动调节等，新车仅3款配色。不过，两款低价车型依然选购FSD全自动辅助驾驶。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881775" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880714832_QF65MB_1759880715204.png" loading="lazy" data-imageid="359820751"&gt;&lt;img alt="" media-id="2881791" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759881172196_Y1y4MS_1759881172198.png" loading="lazy" data-imageid="359820775"&gt;&lt;img alt="" media-id="2881790" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759881111328_GSjwps_1759881111506.png" loading="lazy" data-imageid="359820774"&gt;&lt;p&gt;两款标准版车型的续航里程均为321英里（516公里），这两款车型可立即订购，预计于2025年12月起开始交付。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881777" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880714844_Z1Wije_1759880715225.png" loading="lazy" data-imageid="359820750"&gt;&lt;p&gt;售价方面，标准版本Model Y新车售价大幅超出了市场预估的3万美元。不少分析人士表达了对新车定价的失望，并指出，新车可能既无法有效拉动销量，还可能侵蚀现有版本车型的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wedbush分析师、知名特斯拉空头Dan Ives直言，新款车型仅比高配置车型便宜了约5000美元，他对此感到失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，相较9月份有补贴时美国市场上最便宜的电动车，特斯拉低价版本车型的售价甚至还高出不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府7500美元的电动汽车税收抵免政策已经于9月底到期，这也是特斯拉在这一节点推出低价版车型的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国市场，特斯拉新车面对一系列竞品的挑战。现代汽车上周宣布下调2026款Ioniq 5电动车的价格，基础版的起售价为3.5万美元。通用雪佛兰Equinox和2026款日产Leaf起售价均低于3.5万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究公司Futurum Equities首席市场策略师Shay Boloor表示，“它基本上是一个定价杠杆，而不是产品催化剂。我认为它不会大规模释放新的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特斯拉CEO埃隆·马斯克一直向市场承诺，特斯拉会推出大众市场车型，但去年，他却取消了售价2.5万美元的全新电动汽车计划，选择基于特斯拉现有车型打造低价版本。此举也引发了投资者和分析师的担忧，他们担心这些低价版本会蚕食现有车型的销量，最终抑制其市场份额的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克随后一直在大力宣传这款低价版的新车，称其可以吸引更多买家，他还表示，优惠政策后的新车售价低于3万美元是其具备竞争力的关键。这也为广大投资者和分析师建立了3万美元以下的心理预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月2日，特斯拉发布2025年第三季度全球生产与交付报告。数据显示，本季度特斯拉全球共生产纯电动车约44.7万辆；交付量达49.7万辆，同比增长7.4%，刷新了季度交付纪录，大幅高于分析师预期的44.8万辆。其中，Model 3/Y交付量为48.1万辆，同比增长9.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国市场方面，9月份，上海超级工厂交付量超过9万辆，在中国市场销量超7.1万辆，环比增长25%。第三季度，特斯拉在中国市场的销量为16.92万辆，环比增长31%，创下年内新高。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:33:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759881306685_m3c46x_1759881306900.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739830</guid></item><item><title>香港电影的出路，不在《风林火山》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738517</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;《风林火山》整个故事都困在九十年代，困在过去的演员阵容和叙事元素中，是属于过去的电影。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港电影的拐点现象，在这一两年间，呈现出集中爆发的趋势。《捕风追影》在票房与口碑均有不俗表现，验证了新老代际合作焕发新生的可能；《风林火山》自五月戛纳影展放映后，延宕到十月，才全面引爆预期落差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一前一后的市场现象，类型不尽相同，却都展现出源自香港电影的共性与挣扎：老港片的影响力仍然深远，在这股影响力的漩涡之中，创作者要么因致敬的焦虑而失去方向，要么推陈出新，浮上水面去接触新的受众。市场之残酷，观众口味演变之迅速，任何大师、明星与故事原型，都不得不留出足够的空间，让位给新叙事的诞生。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759862342073_s1ZPyf_1759862474417.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359802994"&gt;&lt;p&gt;《风林火山》所展现的野心，也是导演麦浚龙对香港电影黄金时代的全部情怀。他试图以“去到尽”的想象、“颠到尽”的制作，以及“型到尽”的视听语言，去重现九十年代香港电影黑暗霓虹神话的复杂神采。英文片名，Sons of the Neon Night，霓虹灯之子，足以涵盖片中所有角色的特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了明面上的重要角色阵营，包括李氏兄弟（金城武、杜德伟）、杀手小队（古天乐）、警察（刘青云、梁家辉）等，最终故事落在了刘思欣腹中的孩子上——既是故事的起点，李雾童告知父亲思欣怀孕了，也是终点，思欣与孩子成为李家的幸存者。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759862389803_6bEpkw_1759862474419.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359802993"&gt;&lt;p&gt;中文片名《风林火山》，出自《孙子兵法·军争篇》：“其疾如风，其徐如林，侵掠如火，不动如山”。在影片中，这一典故却并非兵法概念，而是为生死赋予神秘含义——互相焚毁、无一幸免的灾难结局，是风火焚林毁山的破坏性力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种“一将功成万骨枯”式的悲剧性，喜欢香港电影的观众并不会感到陌生。银河映像，或者说深受银河映像影响的创作中，也很容易找到对应的例子：下雨（《文雀》）、日食（《意外》）、龙卷风（《九龙城寨》）、阵雨（《命案》）、雷电（《临时劫案》）等。这些场景也参与了故事的建构，成为天意宿命无可捉摸的指称。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759862353889_i6ZiSc_1759862474420.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359802986"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;下雪的铜锣湾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于麦浚龙来说，诸如下雨等天象，或许太过普通了。王家卫也用，在《花样年华》里，在《一代宗师》里。要追求独一无二、绝无仅有，那莫过于《风林火山》中最烧钱、最表面、也最核心的世界概念：一个不断下着雪的香港，一个比北方还要冷的南方，一个被极致独裁的美学概念所重新设计过的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从《风林火山》中，能看到麦浚龙极为矛盾的焦虑状态：想超越经典，可每一步都陷入经典的泥潭中，顾此失彼，偶尔聚集起来的故事神髓，很快就被全方位的野心所击碎，最终只剩下一地故事的碎片。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759862331792_eGcWEb_1759862474420.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359802991"&gt;&lt;p&gt;戛纳放映之后，网上有戏谑论调，说麦浚龙似乎想成为新一代王家卫。这种讲法并非无因。目前公映版剪走了一场杀手（古天乐）向思欣（高圆圆）表白的感情戏，让人无法不联想《花样年华》中梁朝伟与张曼玉在小巷中擦身而过的情景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于《风林火山》已经全都是线头，而缺乏深入发展的多线叙事来说，古天乐与高圆圆的情感线无疑只会增添观众的困惑，而无法达到1994年《东邪西毒》那样的效果。巧合的是，这两部电影都是张叔平担任剪接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年，《东邪西毒》各色角色在沙漠上穿梭来去，而无详尽的前文后理，票房失利，引发评论笔战，后被奉为一时反武侠类型的经典文本。三十年前的做法，放在今天，《风林火山》对警匪类型的艺术化、明星化、情感化诠释，其独特性却并不如表面的类型元素那样突出，撇除下雪的铜锣湾，就会发现很多角色、理念，其实是二手的。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759862299592_sdypkN_1759862474415.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359802987"&gt;&lt;p&gt;开场金城武从隧道中醒来，几乎无缝衔接《堕落天使》（1995）中饰演天使3号的他，骑着摩托车载天使2号（李嘉欣）穿过隧道的场景，仿佛一场三十年的大梦，突然醒了过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他角色的设定也带着演员曾经角色的影子。古天乐的杀手气质，像《意外》与《黑社会》的混合，梁家辉的督察隐约有《寒战》行动处处长的神髓，刘青云饰演黑警又似乎带着《神探》中疯癫的气质。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759862320876_iyY8Qn_1759862474366.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359802990"&gt;&lt;p&gt;许多场景也在不同的文本之间跳跃，铜锣湾枪战有射击游戏感；辐射区杀手小队与“恶狗”对决，弓箭手的设置致敬黑泽明《蜘蛛巢城》；便利店杀手小叶（姜珮瑶）吞吐刀片，摆明是复刻《文雀》；结尾一幕，警匪毒三方主要人物同出现在一家酒吧之中，而并未产生真正交集，正是《树大招风》结尾三大贼王同处枫林小馆的设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，《风林火山》的这一致敬并没有提升整体表达，倒更像是被“夺舍”一般，为了致敬而致敬，与角色设定背道而驰。李雾童这样睡觉都要占一条隧道、喝咖啡都要一条街的人，怎么可能与其他人出现在同一个公共酒吧？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759862309058_Jc5EHZ_1759862474421.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359802995"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苦等八年，《风林火山》会是金城武的最后一部影片吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《风林火山》的野心与不足，可等量齐观，但尚不足以概括其全部追求。这种全方位顶级配置的创作想法，以一种近乎焚山毁林的决绝态度，再现了香港电影热烈的余烬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电影文化曾经辉煌蓬勃的时期，明星经得起大银幕考验，恍如“半神”(Semi-god)，以超大比例的特写，在大画幅上证明什么是比演员更为光彩夺目的“明星”，经得起一看再看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《风林火山》在故事编织上的疏漏毋庸置疑，但每一个场口，每一个镜头，都重现了视听雕琢的光彩，而演员也都释放出前所未有的“电影自信”，有强烈的角色存在感，尽管他们的故事并未讲完。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759862379624_MKx33F_1759862474421.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359802992"&gt;&lt;p&gt;当然还不只是明星，也不只是特效、置景、服装、剪接，幕前幕后，主角配角，《风林火山》全都拿到了一时无两之选择。电影配乐方面，更是坂本龙一遗作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霓虹黑色电影，属于黑色电影（Film Noir），但有香港特色，有城市景观特征交织其中而形成独特风格。《风》尝试在许多大师的肩膀上，进行高峰探索，却仍未走出新路来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在老港片影响的泥潭中，遭遇创作挫折的其实并不只是《风林火山》，还有另一部《风再起时》（2023），也是以极大的制作规模，尝试重现六七十年代香港风云，齐集天王巨星，却未达到预期，也遭指出某些场景太过王家卫。如今看来，两部电影遭遇的是类似的困境。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759862758944_4wHeDJ_1759862995622.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359804329"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;凭借《破·地狱》斩获第43届香港电影金像奖最佳女主角的卫诗雅饰演的细佬被认为是纯“酱油”角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;对香港元素的怀旧与致敬，不能只有过去，而不给出新一代的位置。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;《风林火山》展现了一个情感表达障碍的世界，只能流血，或生或死，但就是无法沟通。整个故事都困在九十年代，困在过去的演员阵容和叙事元素中，是属于过去的电影。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较之下，同样是怀旧，《九龙城寨》却在用到老戏骨的时候，也重现了电影“造星”的工业属性。“四子”形象的诞生，证明好的故事可以打造出新IP，而无需重复过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的，《捕风追影》在改编《跟踪》（2007）之余，留出了足够的戏份，给新老一代互相推高表现力度，甚至在对市场喜好的把握上，也很好地呼应了《九龙城寨》与《破地狱》中的年轻一代元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（乔奕思，香港电影评论学会理事）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:18:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759864629041_XhBME7_1759864629329.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738517</guid></item><item><title>体坛联播｜德约苦战晋级上海站八强，C罗获葡萄牙环球声望奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739817</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880813273_Pze6Dt_1759880923028.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359820757"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德约科维奇经历苦战获胜。 澎湃新闻记者 朱伟辉 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德约科维奇苦战晋级上海大师赛八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月7日，在2025上海网球大师赛单打16强争夺中，德约科维奇以2比1击败穆纳尔，成为历史上打进大师赛男单八强最年长的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为四届赛会冠军，38岁的德约科维奇在当天比赛中多次感到脚踝不适并出现呕吐症状，还申请了医疗暂停，最终经历2小时41分钟的苦战，他以6比3、5比7、6比2击败穆纳尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，为了更好地进行身体恢复，德约科维奇未能接受媒体采访。下一轮比赛，他将与比利时选手博格斯展开较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场获胜后，德约科维奇也创造了历史纪录——11次在上海参赛均成功闯入八强，38岁133天的他也超越费德勒，成为历史上打进大师赛男单八强最年长的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比利时选手博格斯则是以2比1逆转迪亚洛，打进八强。两人在决胜盘战至抢七，博格斯一度挽救了两个赛点。他赛后回忆获胜过程时表示，“每个赛点都要尽全力去争夺。你需要保持镇定，同时还要保持进攻性。幸运的是我做到了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他场次的比赛中，10号种子鲁内击败法国选手佩里卡德，拿到八强门票，也创造了自己在上海网球大师赛的最佳战绩。鲁内赛后表示，“下一场比赛会带来不同的挑战，你要专注于此，探索新的对手，我很期待接下来的较量。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880845744_ApD7Z1_1759880941650.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359820758"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;C罗目前效力于沙特利雅得胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C罗获葡萄牙环球声望奖：还想夺得世界杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月8日，C罗荣获葡萄牙环球声望奖，以表彰他职业生涯在俱乐部和国家队所做的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，C罗出席了葡萄牙环球声望奖的颁奖典礼，并表示自己的下一个生涯目标是夺得世界杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须考虑当下，一场一场比赛来。显然，我们的目标是参加世界杯并赢得胜利，但我们必须一步一步处理眼前的事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对我来说，为国家队效力是一种荣誉。我一直感受到葡萄牙人在支持我们，无论比赛进展顺利与否，他们始终和我们站在一起。我确信接下来的比赛（世预赛）会很顺利，我们将成功晋级世界杯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C罗表示，自己的职业生涯仍未走到终点，“这不是职业生涯终结奖。我将其视为对自己多年努力、奉献和雄心的认可。我喜欢胜利，喜欢帮助年轻一代，他们也帮助我保持水平并继续竞争。这正是让我兴奋的地方：与年轻人竞争。我对此仍有热情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们会说你是时候停下来了，你已经做到了一切，为什么还想进一千个球？但我不这么认为。我仍在创造好的成果，仍在帮助俱乐部和国家队，为什么不继续呢？当一切结束时，我会带着满足离开，因为我已付出了全部。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880865128_hFcKj8_1759880959198.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359820759"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔巴职业生涯收获了许多荣誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西班牙传奇后卫阿尔巴宣布赛季末退役&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月7日，目前效力于美国迈阿密国际俱乐部的巴萨传奇后卫阿尔巴通过社交媒体宣布，自己将在本赛季结束后退役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;职业生涯中，36岁的阿尔巴曾随巴萨夺得包括6个西甲冠军，1个欧冠冠军在内的19座冠军奖杯。国家队层面，他代表西班牙队夺得过1次欧洲杯冠军、1次欧国联冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此刻我人生中一个重要篇章即将落幕。我已决定在本赛季结束后结束职业足球生涯。这个决定带着绝对的信念、圆满与幸福。”阿尔巴表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为我已用尽全部激情走完这段旅程，现在是开启新阶段并以最美好姿态告别过往的最佳时机。足球给了我生命中的一切。足球过去、现在、未来都将是我生命的核心。感谢足球，感谢给予的一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而梅西则在社交媒体上通过留言表达了对老队友的感情，“感谢你，约迪。我会很想念你的。在一起这么多年，以后往左看不见你会很奇怪。这些年你给我的那些助攻是多么令人疯狂，以后谁来给我送出那些倒三角传球呢？”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880883217_5A8DWd_1759880974245.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359820760"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王楚钦不久前在中国大满贯斩获三冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王楚钦世界排名积分突破万分创历史&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月7日，国际乒联公布了最新一期世界排名。凭借在世界乒乓球职业大联盟（WTT）中国大满贯赛上夺冠收获的2000分，中国选手王楚钦的男单世界排名积分增至10900分，成为现行世界排名体系下首位积分突破万分的男子运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际乒联于2022年应用新的世界排名规则，运动员的世界排名积分由过去12个月内取得的八站最高积分之和组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单排名第二至第十的运动员是林诗栋（中国）、雨果·卡尔德拉诺（巴西）、张本智和（日本）、费利克斯·勒布伦（法国）、莫雷高德（瑞典）、梁靖崑（中国）、杜达（德国）、向鹏（中国）、约奇克（斯洛文尼亚）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女单方面，国乒队员孙颖莎、王曼昱、陈幸同、蒯曼、王艺迪继续占据前五。排名第六至第十的运动员是朱雨玲（中国澳门）、张本美和（日本）、伊藤美诚（日本）、陈熠（中国）、大藤沙月（日本）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林诗栋/蒯曼在混双项目上占据榜首，中国大满贯赛冠军王楚钦/孙颖莎升至第三。同样问鼎中国大满贯赛的王曼昱/蒯曼继续领跑女双。男双世界第一为法国的勒布伦兄弟。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759881570129_ppZCnx_1759881798586.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359820806"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;女篮世预赛的分组情况公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世预赛分组公布，中国女篮收获“上签”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月8日凌晨，2026国际篮联女篮世界杯预选赛抽签仪式举行。经过抽签，中国女篮与比利时女篮、巴西女篮、马里女篮、捷克女篮以及南苏丹女篮同分在A组，抽到“上签”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次世预赛将于2026年3月11日至17日举行，比赛由土耳其伊斯坦布尔、法国里昂（维勒班）、波多黎各圣胡安以及中国武汉四座城市共同承办。世预赛每个赛区各有6支球队参赛，采取组内单循环赛制，根据最终排名决出晋级世界杯的球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前国际篮联公布的世预赛分档结果中，现世界排名第4的中国女篮与美国女篮、澳大利亚女篮、法国女篮被分为第一档球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据规则，除东道主德国队所处的赛区外，其余三个赛区各取积分榜前三名晋级世界杯正赛。目前，东道主德国女篮以及在本年度赢得各自大洲杯赛冠军的澳大利亚女篮、比利时女篮、尼日利亚女篮以及美国女篮，已提前锁定2026年女篮世界杯席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在A小组中，欧洲杯冠军比利时女篮已提前锁定世界杯席位。中国女篮需要与其他四支球队争夺三个晋级名额。从世界排名及球队情况分析，中国女篮的整体实力在小组中占据一定优势，大概率能够完成晋级。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880804485_Nd2sBx_1759880995901.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359820761"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张帅收获胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张帅力克纳瓦罗，斯瓦泰克速胜晋级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月7日，2025武汉网球公开赛继续进行，中国老将张帅在首轮击败赛会14号种子、美国选手纳瓦罗，成功晋级女单32强。二号种子斯瓦泰克轻取捷克选手布兹科娃，晋级16强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;36岁的张帅本次持外卡出战，本场比赛她前两盘和对手大比分战为1比1。决胜盘中，纳瓦罗取得3比0领先，但张帅展现出顽强韧劲，凭借丰富的经验连下6局，逆转获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张帅将在第二轮对阵罗马尼亚选手科斯蒂亚，另一位中国选手袁悦将对阵7号种子、意大利名将保利尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六届大满贯冠军斯瓦泰克首轮轮空，当天是她首次亮相武网，最终以6比1、6比1击败布兹科娃。斯瓦泰克赛后表示，武汉的天气虽偏炎热，但她会依托自身的参赛经历与经验，主动调整状态，化解不同天气条件带来的影响，以稳定的发挥回馈大家的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在中国赛季感受到了中国粉丝的热情，希望未来我能尽力去和粉丝一起分享网球的乐趣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双打方面，袁悦搭档加拿大选手安德莱斯库以7比6（4）、3比6、10比7险胜汤千慧/王曦雨，她们的下一轮对手将是头号种子、刚刚在中网夺冠的意大利组合埃拉尼/保利尼。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880899926_TD3k36_1759881009877.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359820762"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赵心童在西安大奖赛晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯诺克西安大奖赛赵心童、丁俊晖晋级第二轮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月7日，2025年世界斯诺克西安大奖赛在西安曲江竞技中心开杆，中国新老两代领军人物赵心童、丁俊晖分别战胜各自对手，晋级第二轮。世界排名第一的特鲁姆普和亚伦·希尔分别打出“满分杆”，成为首日比赛的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世锦赛冠军赵心童当天对阵同胞王信伯，首局双方经过开局的试探后，赵心童抓住机会单杆取得64分，先胜一局。第二局两人均出现一些失误，王信伯抓住机会将大比分扳成1比1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但赵心童经验丰富，化解危机后拿下第三局，随后再下一局，带着3比1的大比分进入局间休息。虽然第五局王信伯单杆轰下132分，扳回一局，但赵心童心态更为放松，连下两局后以5比2获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场球格外艰难，我生病了，这几天一直在吃药。今天我尽了200%的努力打这场比赛，能赢下来很不容易。”赵心童赛后表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界排名第八的丁俊晖则没有再让去年首轮出局的“冷门”出现。面对世界排名第90位的克雷吉，他轻松地以5比1的大比分击败对手。当日进行的其他比赛中，“火箭”奥沙利文、卫冕冠军凯伦·威尔逊、特鲁姆普等名将顺利通过首轮。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1758533181935_YJB7w8_1759881029131.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359820772"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五届长三角体育节匹克球赛在沪圆满落幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，第五届长三角体育节匹克球比赛在黄浦滨江匹克球运动中心顺利完赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为长三角体育节中极具潜力的新兴赛事，匹克球项目自去年首次亮相便收获广泛关注，今年再度登场，以“活力长三角，‘匹’拼向未来”为主题，赛事充分展现了长三角体育健儿的风采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄浦区体育局党组书记沈云，江苏省社会体育管理中心主任刘森，上海市社会体育管理中心（上海市体育竞赛管理中心）副主任李易飞，中国香港匹克球协会内地分会会长杨炀，上海市网球协会副会长、匹克球专委会主任薛磊，副主任施之新出席本次活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届比赛规模亮眼，共有长三角三省一市的12支参赛队伍、120余名运动员参赛，设置混合团体赛（男子双打、女子双打、混合双打），累计线上线下观赛人数突破5000人次。赛程涵盖小组赛与淘汰赛，淘汰赛阶段竞争愈加激烈，多场对决高潮迭起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛场上，双打组合们身手敏捷、配合默契，挥拍起落间尽显风采。这项融合网球、羽毛球与乒乓球元素的新型运动，让选手们不断化身“节奏大师”。经过激烈角逐，各组别名次最终揭晓，前八名队伍被授予奖杯、证书以及尤拉JOOLA、灵慧科技、朝悦体育等的丰富奖品。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880753631_XYr1Mr_1759881037024.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359820773"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ITF国际网球大师赛MT400上海鹏迈站启幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月7日至12日，国际网球大师赛MT400上海站于鹏迈网球中心重磅回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事不仅延续了“等级更高、氛围更火”的办赛特色，更在场地设施、赛事服务与球员体验等方面实现全面焕新，吸引了来自全球近30个国家与地区的约500人次参与角逐，外籍选手达到87人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次MT400上海鹏迈站共设置9大年龄组，部分男单项目达到48个签位。因为与ATP1000上海大师赛同期举行，赛事成功延伸上海网球氛围的同时，特别设置观赛专区，全新设置的高清大屏即民间与职业大师赛同步播放，实现“既打比赛，又看大赛”的体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鹏迈网球中心于2025年上半年MT200比赛之时完成整体翻新。如今赛场内外布置再次升级，全新的赞助商横幅与装饰贯穿全场。知名品牌reddot在本次赛事入驻鹏迈，提供专业装备与纪念品服务，进一步丰富了赛事周边的体验维度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让选手享受网球运动的快乐，组委会设置了“遇见合适的你”接龙环节，帮助外地选手寻找双打搭档；赛事还组织安慰赛环节，让仅打了一两轮比赛就被淘汰的选手有更多比赛机会；作为上海网协女子专委会的成员，鹏迈体育还特意在赛事最后一天留出档期，邀请所有参赛的女子选手参与上海网协女子专委会举办的魔力女神大师赛交流活动。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:55:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880918081_JXQRDD_1759880918281.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739817</guid></item><item><title>经济日报：连续两月创历史新高，用电量折射经济向好态势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739819</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家能源局日前发布数据显示，今年8月份全国全社会用电量10154亿千瓦时，同比增长5%。这是继7月份之后，月度全国全社会用电量再次超过万亿千瓦时，连续两月创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，第一产业用电量保持较快增长。今年前8个月，第一产业用电量1012亿千瓦时，同比增长10.6%，增速比上年同期提高3.6个百分点。8月当月，第一产业用电量同比增长9.7%，较去年同期提高5.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二产业用电量持续回升。前8个月，第二产业用电量4.34万亿千瓦时，同比增长3.1%。8月当月，第二产业用电量持续回升，同比增长5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前8个月，高技术及装备制造业合计用电量同比增长5.3%，增速高于同期制造业平均增长水平2.5个百分点，所有子行业均保持增长。其中，汽车制造业、通用设备制造业、专用设备制造业等用电量增速超过5%。新能源整车制造业继续保持高速增长，前8个月用电量同比增长23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三产业用电量延续快速增长势头。前8个月，第三产业用电量1.33万亿千瓦时，同比增长7.7%。8月当月，第三产业用电量增速7.2%，环比略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前8个月，信息传输/软件和信息技术服务业用电量同比增长15.8%，在移动互联网、大数据、云计算等快速发展带动下，互联网和相关服务业用电量同比增长28.8%；批发和零售业用电量同比增长11.8%，其中，由于电动汽车高速发展，充换电服务业用电量同比增长44.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城乡居民生活用电量较快增长。前8个月，城乡居民生活用电量1.1万亿千瓦时，同比增长6.6%。8月，全国平均气温较去年同期偏低0.6℃，受去年同期基数偏高影响，城乡居民生活8月当月用电量同比增长2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及全国全社会用电量规模的高企，中国电力企业联合会统计与数智部副主任蒋德斌分析认为，一方面，与夏季高温天气直接相关。7月和8月，多轮高温过境我国，在持续高温高湿天气影响下，第三产业和居民用电快速攀升，全国大部分地区负荷率创新高，7月当月，全国最高负荷多次创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，在国家“两新”“两重”促消费以及“反内卷”稳工业增长等一系列政策拉动下，宏观经济保持回暖态势，各行业产能持续释放。8月当月，全国制造业用电量同比增长5.5%，为今年各月以来最高，其中，钢铁、建材、有色、化工等原材料行业用电量复苏势头明显，合计用电量同比增长4.2%，比7月提高3.7个百分点；高技术及装备制造业用电量体现出极强的发展韧性，合计用电量同比增长9.1%，所有子行业均实现正增长，新能源汽车整车制造、光伏产业制造用电量也都保持快速的增长势头，显示出新质生产力蓬勃发展，正在形成新的经济增长点，推动用电量向上攀升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:45:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759879687080_SptFi6_1759879687295.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739819</guid></item><item><title>美股三大指数小幅收跌，特斯拉跌超4%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周二，美股冲高回落并小幅收跌，纳指盘中一度突破23000点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881773" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/0a0abf93-4986-4677-b328-9d0b0faeeaf7.jpg" loading="lazy" data-imageid="359820742"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Wind截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，道指跌0.2%报46602.98点，标普500指数跌0.38%报6714.59点，纳指跌0.67%报22788.36点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块方面，大型科技股多数下跌，万得美国科技七巨头指数下跌0.81%。个股方面，特斯拉跌超4%，谷歌跌近2%，微软跌0.87%，脸书跌0.36%，英伟达跌0.27%，苹果跌0.08%，亚马逊涨0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股多数走弱，摩根大通跌0.49%，高盛跌近1%，花旗跌0.26%，摩根士丹利跌超1%，美国银行跌0.22%，富国银行涨0.56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源股涨跌不一，埃克森美孚涨0.04%，雪佛龙涨0.57%，康菲石油涨0.34%，斯伦贝谢跌0.58%，西方石油跌0.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空股多数下跌，波音涨近1%，美国航空跌超1%，达美航空跌逾2%，西南航空跌0.57%，美联航跌0.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片股多数下跌，费城半导体指数跌2.06%，拉姆研究跌逾5%，应用材料跌超5%，恩智浦半导体跌逾5%，科天半导体跌逾4%。涨幅方面，超威半导体涨逾3%，ARM涨超2%，英特尔涨逾1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股普遍下跌，纳斯达克中国金龙指数跌2.24%，万得中概科技龙头指数跌1.84%。个股方面，小马智行跌近8%，世纪互联跌超6%，奇富科技跌逾6%，万国数据跌超5%，陆控跌逾5%；腾讯音乐涨近1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏观方面，美联储理事米兰认为，实现“最大就业”和“物价稳定”两大目标之间并不存在严重冲突，并主张美联储应继续降息以应对政策过度紧缩风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，国际贵金属期货收盘分化，COMEX黄金期货涨0.79%报4007.90美元/盎司，COMEX白银期货跌1.64%报47.66美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛将2026年12月金价预估上调至4900美元/盎司，先前预估为4300美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价方面，美油主力合约收涨0.57%，报62.04美元/桶；布伦特原油主力合约涨0.38%，报65.72美元/桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+宣布自11月起温和增产13.7万桶/日，低于市场预期的50万桶/日，引发原油价格反弹。美国能源信息署(EIA)上调2025年布伦特原油均价预期至每桶68.64美元，此前预测为每桶67.8美元；上调2025年WTI原油均价预期至每桶65美元，此前为每桶64.16美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:44:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759880658081_KjGHTp_1759880658264.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739834</guid></item><item><title>假期市场热点见闻：电影消费“破圈”生长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739818</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国庆假期，去电影院赴一场光影之约成为许多家庭的选择。据灯塔专业版实时数据，截至10月7日12时05分，今年国庆档（10月1日至10月8日）档期总票房（含预售）已经突破16亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年国庆档影片在类型丰富度和整体品质上依然保持较高水准，奇幻、动作、战争、剧情、动画、历史、喜剧等多种类型影片同台竞技，满足了不同年龄、不同偏好观众的需求。《志愿军：浴血和平》观众基本盘稳固，其良好的市场表现为整体票房走势的平稳提供了重要支撑。近年来，以《志愿军》三部曲等为代表的主旋律题材成功开创了“家国叙事”的商业类型片模式，将宏大的国家历史与鲜活的个体命运紧密交织，用精湛的工业水准和动人的情感内核，打造出既符合主流价值又极具观赏性的作品，实现了经济效益与社会效益双丰收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银幕之外，一部电影与一座城市的“双向奔赴”在全国上演。实地探访影视取景地、“跟着电影去旅游”成为众多游客的假期选择。重庆作为热门电影《刺杀小说家2》的取景地之一，成为这个假期的文旅热点。电影构建的异次元世界“云中城”设计灵感来源于重庆最具代表性的地标之一洪崖洞。北京的游客陈曦为了打卡电影里的同款风景专门来到重庆，“‘山城’的独特气质与影片的奇幻氛围很契合，看完电影更能感受到重庆立体而奇幻的城市魅力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《浪浪人生》主体部分在福建泉州取景拍摄，影片中，晋江、石狮等地的渔港、古村落、海岸线，每一帧都是泉州海洋文化与人文底蕴的生动写照。借助电影热度，不少观众在国庆假期走进泉州，感受这座城市独特的魅力。从“热映”到“热游”，大银幕上的光影故事为文旅市场注入蓬勃活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“电影+文旅”不是简单叠加，而是通过文化内涵的挖掘和创新表达，实现产业共赢。国庆节前夕，一场融合电影、市集与青年文化的艺术盛宴在浙江杭州举办，每个摊位都以电影名字命名，游客可以在这里一站式逛、玩、拍、买，体验电影中的同款场景，解锁电影同款美食、服饰、文创等。电影成为拉动消费、推动经济增长的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，电影票根只是一次文化体验的凭证，如今却成为连接“吃、住、行、游、购、娱”的消费通行证。浙江省以电影票根为媒介，串联美景与美食，推动消费链条延伸；江苏省部分影院推出“电影+民乐表演”“电影+非遗美食”活动，实现“影院赚人气、非遗得传承、观众享实惠”的“三赢”；吉林省推出“跟着电影去旅游”惠民消费券活动，联动全省文旅资源，为市民和游客打造一场集观影、游览、消费于一体的节日盛宴，实现观影消费向文旅体验的场景延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;票根经济不仅是一场消费狂欢，更是产业深度融合的体现。今年年初，国务院办公厅印发的《关于进一步培育新增长点繁荣文化和旅游消费的若干措施》提出，深化“文旅+百业”“百业+文旅”，丰富消费业态和场景。今年以来，国家电影局、商务部联合启动“跟着电影品美食”“跟着电影去旅游”“中国电影消费年”活动，充分发挥电影对提振消费的积极作用……一系列政策举措促进“电影+”消费提质升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国电影评论学会会长饶曙光看来，政策措施的出台，助推电影与线下消费业态融合发展，催生出更多复合型文化消费场景。随着更多创新模式的涌现，电影与文旅的深度融合将继续为消费市场注入持久活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中宣部电影局主持日常工作的副局长毛羽表示，电影产业正从单一的票房经济向多元消费生态转型，要探索电影IP的多元化开发与新形态表达，巩固电影在文化消费中的重要地位，将“跟着电影去旅游”“跟着电影赶大集”等“电影+”消费方式拓展到社会生活的方方面面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:41:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759879444473_AQN6Ca_1759879444674.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739818</guid></item><item><title>加沙停火谈判继续，哈马斯提两大要求</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739810</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列在埃及沙姆沙伊赫市举行的新一轮加沙地带停火谈判7日继续。哈马斯方面提出两大要求，一是以色列永久结束对加沙地带的侵占，这一点必须得到国际保障；二是将释放以色列被扣押人员与以色列全面撤军的时间挂钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯首席谈判代表哈利勒·哈亚当天接受埃及开罗新闻电视台采访时说，哈马斯代表团来埃及的目标明确，就是立即永久停止这场冲突并达成人员交换协议。哈马斯为停止战争“愿意承担一切责任”，但“以色列仍在继续杀戮和种族灭绝”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈亚表示，本轮巴以冲突爆发两年来，以色列两次违背在加沙地带停火的承诺，令哈马斯难以信任对方。以色列必须永久结束对加沙地带的侵占，这一点必须得到斡旋停火的美国和地区国家“真正的保障”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名哈马斯消息人士告诉新华社记者，谈判第二天主要就以色列撤军地图以及人员交换协议的机制和时间表进行讨论。哈马斯代表团要求将释放以色列被扣押人员与以色列从加沙地带全面撤军的时间表“直接挂钩”，并强调，哈马斯坚持主张最后一人获释的时间必须与以色列从加沙地带完成撤军的时间一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及安全部门消息人士告诉新华社记者，当天谈判还讨论了加沙地带治理权移交议题。关于加沙地带未来治理，哈马斯拒绝任何外国军队部署到加沙地带，但欢迎阿拉伯国家与巴勒斯坦权力机构协调。哈马斯明确反对让英国前首相托尼·布莱尔按照美国所提“20点计划”负责监督加沙地带未来治理事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据埃及开罗新闻电视台报道，哈马斯确认愿意释放所有幸存被扣押人员并交还已故人员遗体，重申要求以色列释放巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）领导人马尔万·巴尔古提、解放巴勒斯坦人民阵线总书记艾哈迈德·萨达特、哈马斯军事组织要员哈桑·萨拉马等人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯与以色列6日在沙姆沙伊赫开始新一轮加沙停火谈判。谈判以间接方式进行，埃及、卡塔尔和美国居中斡旋。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:40:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759879188225_iDiBa5_1759879188434.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739810</guid></item><item><title>美国会参议院8日将第六次表决短期拨款法案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739822</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2881771" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/4035c9ad-04e4-4587-b91e-4ce25d29b826.jpg" loading="lazy" data-imageid="359820726"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月7日，据美国国会消息，美国参议院多数党领袖、共和党参议员约翰·图恩（John Thune）表示，参议院将于8日再次就两项短期拨款法案进行表决，其中包括众议院通过的共和党版本及民主党替代方案。这将是参议院第六次尝试通过临时支出法案来终止联邦政府停摆，前五次均未获通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图恩指出，当天未能进行表决是因程序性排序与时间安排问题。他透露，两党部分议员当晚共进晚餐讨论政府停摆进展，但未透露进一步细节。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:27:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759879461151_Wic8QH_1759879461395.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739822</guid></item><item><title>懂了｜加沙战争两周年，走过坎坷78年的解决方案还有用吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31727485</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759575430109_GzjxBB_1759575462692.jpg" alt="懂了｜加沙战争两周年，走过坎坷78年的解决方案还有用吗？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;05:54&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;懂了｜加沙战争两周年，走过坎坷78年的解决方案还有用吗？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;新一轮巴以冲突届满两年，面对加沙愈发严重的人道主义危机，多方强调要坚持“两国方案”。那么“两国方案”是什么？为什么这么久都没能实现？它能解决巴以冲突吗？&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:25:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759575430109_GzjxBB_1759575462692.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31727485</guid></item><item><title>政府停摆致人手紧张，美国多个城市航班大面积延误</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739820</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2881770" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/479948ef-20a9-4073-8a22-d79d92b8e8e8.jpg" loading="lazy" data-imageid="359820715"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月7日，由于美国政府停摆造成航空管制人员短缺，美国联邦航空管理局（FAA）当天晚间发布通告称，芝加哥、达拉斯和纳什维尔等主要城市的航班出现大面积延误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，飞往芝加哥奥黑尔国际机场的所有航班平均延误约41分钟；达拉斯-沃斯堡国际机场延误时间一度达30分钟；而纳什维尔国际机场的平均延误时间则高达126分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FAA表示，延误系因“政府停摆期间人手紧张所致”，相关调度正逐步恢复。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:25:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759879084529_KMa3sZ_1759879084771.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739820</guid></item><item><title>金正恩会见通伦，讨论加强朝老两国合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739809</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7日，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩同在朝鲜劳动党成立80周年之际访朝的老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩热烈欢迎通伦访问平壤，并指出此访是老挝党、政府和人民对朝鲜党和人民事业完全支持和鼓舞的表现。朝鲜党、政府和人民希望老挝党和人民的斗争取得更大成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通伦转达了老挝人民革命党、政府和人民对迎接建党80周年的朝鲜劳动党、政府和人民的热烈祝愿和问候。通伦说，继续发展两党两国友好合作关系是老挝国家领导班子的一贯立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈通报了双方党和国家建设情况及经验，并讨论了加强朝老两国合作方面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈表示期待和相信朝老两党两国传统友好合作关系将按照两国人民的志向和愿望进一步升华和发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:23:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759878978208_yPZa3W_1759878978410.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739809</guid></item><item><title>文化中国行｜AI 节气丹青：寒露惊秋晚，朝看菊渐黄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31665008</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759408775940_XMRah6_1759413281740.jpg" alt="文化中国行｜AI 节气丹青：寒露惊秋晚，朝看菊渐黄"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:41&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;文化中国行｜AI 节气丹青：寒露惊秋晚，朝看菊渐黄&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;「寒露惊秋晚，朝看菊渐黄」——桂菊溢金，秋意阑珊；绶带栖枝，清音鸣秋，《桂菊山禽图》中勾勒的深秋萧瑟与生机并存之景，秋色满堂和美吉祥。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:00:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759408775940_XMRah6_1759413281740.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31665008</guid></item><item><title>厄瓜多尔总统专车遇袭受损，警方已逮捕5人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739801</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2881750" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/8c5f4a26-8ea0-4397-9ba7-751ed4eee83a.jpg" loading="lazy" data-imageid="359820442"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月7日，厄瓜多尔环境和能源部长伊内斯·曼萨诺表示，厄瓜多尔总统诺沃亚当天在卡尼亚尔省出席活动的途中所乘汽车遭到袭击，车辆受损。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881749" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/30fbf516-a5d1-4407-93b4-8479a1bea1dd.jpg" loading="lazy" data-imageid="359820441"&gt;&lt;p&gt;诺沃亚本人安然无恙并继续完成行程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881748" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/1b252fae-7f87-49f5-863d-1bc2fd1e4063.jpg" loading="lazy" data-imageid="359820440"&gt;&lt;p&gt;伊内斯·曼萨诺表示，诺沃亚的车辆在抵达活动现场前遭到约500人围攻。围攻人群向车辆投掷石块等，车辆前挡风玻璃和侧面玻璃以及车身受损。目前已有5人被捕，他们将以恐怖主义罪被起诉。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 21:52:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759873910255_RBaGen_1759873910432.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739801</guid></item><item><title>普京：必须确保特别军事行动设定的所有目标都无条件实现</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739691</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2881743" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/34a618c0-8b43-416d-b662-29bd126126e9.jpg" loading="lazy" data-imageid="359818766"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统普京10月7日会见俄国防部、总参谋部和特别军事行动部队指挥官时表示，目前战略主动权完全掌握在俄罗斯联邦武装力量手中。国防企业按计划交付各类高精度武器、导弹、弹药及军事装备，与此同时最新型作战武器的研发及其部队列装工作正以超前速度推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京指出，乌军在整个接触线持续后撤。乌方对俄罗斯境内纵深地区的纯民用设施实施打击，是为了向其西方“赞助者”展示成绩。俄罗斯的任务是保障俄罗斯公民的安全，保障战略设施和民用基础设施，包括能源设施的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京强调，俄军的总体任务依然不变——必须确保特别军事行动设定的所有目标都无条件实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄武装力量总参谋长格拉西莫夫在报告中表示，俄军继续作战行动，在几乎所有方向实施进攻，乌军力图稳定前线局势，延缓俄军进攻速度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 20:49:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759870342861_rwcw3J_1759870343079.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31739691</guid></item><item><title>儿基会：6万多加沙儿童因巴以冲突致死致残</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738821</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2881735" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759864788773_7dyZPX_1759865003716.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359806648"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年10月6日，加沙地带中部布雷吉难民营，一名流离失所的巴勒斯坦儿童提着空水桶。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社日内瓦10月7日消息，联合国儿童基金会发言人里卡多·皮雷斯7日表示，新一轮巴以冲突爆发两年来，已导致加沙地带约6.1万名儿童死亡或残疾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮雷斯当天在瑞士日内瓦举行的一场记者会上说，加沙地带平均每17分钟就有一名儿童因冲突死亡或残疾，这样的数字“令人震惊”“不可接受”。他对当地儿童长期遭受身体和心理痛苦表示痛惜，称他们“经历了任何孩子都不应面对的恐怖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮雷斯还说，在加沙地带，每五名新生儿中就有一个早产儿，但当地缺乏必要设施来保障他们的生命安全，“孩子们不得不共用氧气面罩才能活下去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦加沙地带卫生部门7日发布的数据，2023年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以色列在加沙地带的军事行动已造成超6.7万名巴勒斯坦人死亡、逾16.9万人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 19:25:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759865097100_h2hSfS_1759865097291.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738821</guid></item><item><title>卡土美三国代表团抵达埃及，将参加新一轮加沙停火谈判</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738320</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2881733" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/a7671145-1470-4d4d-a251-848098c7821f.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797268"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加沙地带（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者10月7日获悉，埃及消息人士当天透露，埃及正加紧与各方努力以达成协议，明确实施美方“20点计划”所需的机制和程序。目前，卡塔尔、土耳其和美国的代表团已陆续抵达埃及沙姆沙伊赫，将参加新一轮和谈会议。美国代表团由美国中东问题特使威特科夫率领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士证实，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）已确认愿意交出所有以色列人质，包括生存者和遇难人员遗体。哈马斯同时要求明确实施美方“20点计划”所需的机制和程序，并获得以色列不会再次侵略加沙的保证。此外，埃及已开始和哈马斯讨论根据交换协议将从以色列监狱释放的巴勒斯坦被拘留者名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新一轮加沙停火谈判已于6日、7日在埃及北部沿海城市沙姆沙伊赫举行，预计8日将继续。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:00:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759859876990_pZxBkT_1759859877160.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738320</guid></item><item><title>欧洲议会通过决议，允许暂停或永久中止部分国家免签待遇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738318</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2881728" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/5df33fa0-a2df-4e96-95ff-3b4bf7e5d38b.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797264"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月7日，欧洲议会在斯特拉斯堡举行的全体会议上以518票赞成、96票反对、24票弃权的结果通过了一项决议。决议允许欧盟暂时或永久中止对有资格短期前往申根区的第三国公民的免签证制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前包括美国、以色列、澳大利亚等数十个国家和地区与申根国家签有免签协议。最新变化规定，如果出现某些特定威胁则可能暂停其签证。新规还允许对违规国家的政府官员单独限制免签待遇。最初暂停程序可能是暂时的，但如果违规行为得不到纠正，则有可能转为永久中止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟还考虑，如果格鲁吉亚在10月26日议会选举期间未能完全遵守标准，将暂时中止与格鲁吉亚的免签证制度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 17:10:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759856946494_N6PRrj_1759856946686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738318</guid></item><item><title>中国电影：从票房经济加速向多元消费生态转变</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738316</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今年国庆中秋双节“相逢”，出游火爆，文旅消费持续升温，每逢假期看电影已成为越来越多人的休闲方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，截至10月7日18时，2025年国庆档电影总票房（含预售）突破17亿元。截至10月2日，2025年度电影总票房已突破425.02亿元，超过2024年全年总票房。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881721" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/15b77b32-5343-4e96-880e-b63f01e885c6.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797259"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，这个双节假期长达8天，“电影＋旅游”“电影＋美食”等玩法持续上新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着“电影＋”应用场景的不断丰富、消费链不断延伸，电影已经成为文旅消费中分量越来越重的一环以及整个消费链条的重要流量入口。这也推动中国电影产业不断扩围提质，从传统的票房经济向多元消费生态进阶，成为促进消费、推动经济增长的重要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“电影+”持续上新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;手握票根解锁多元消费场景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个双节假期，一张小小的观影凭证，从入场券升级为激活多行业的“消费体验券”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“电影+美食”，全国联动打造消费服务矩阵，推动“票根经济”成为消费新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月30日，在国家电影局的指导下，中国银联与猫眼娱乐联合打造“跟着电影品美食”票根地图正式在全国上线。票根地图平台汇集全国1.2万家影院的地理位置数据，实现周边餐饮优惠的精准匹配与定向发放。此外，闪购平台全面接入大麦电影服务，实现“看电影、享美食、得实惠”的“一站式”消费体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881718" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/77e995d0-1883-4da3-9584-f00de0625a87.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797253"&gt;&lt;p&gt;一些地方推出特色化创新，“票根经济”新玩法解锁“游、购、吃、住”全场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在浙江，兰溪游埠古镇凭票根享茶点满减，湖州南浔票根优惠权益覆盖全区91家商圈、餐饮店铺和7家影院。在山东，电影《窗外是蓝星》中提到的航天员美食被带到美食争霸赛；在辽宁，户外电影放映与饮食类非遗项目结合，丰富市民夜间文化生活。在内蒙古，“一票多用”互认互惠覆盖主要院线、景区剧院门票、内蒙古足球超级联赛等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，河南、重庆、云南等地推出凭电影票享酒店住宿折扣等优惠福利，“以点串线”进一步激发旅游消费热情。北京、江苏、福建、湖北、四川、云南等地联动多方资源，推出“电影+美食”促消费补贴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881724" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/0d727336-0a4e-4d1c-838a-e5997b975728.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797258"&gt;&lt;p&gt;电影IP跨界融合，从“即时消费”升级为“长期陪伴”，票根成为连接银幕与生活的纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个假期，国产动画电影的IP衍生与“票根经济”的结合尤为亮眼。电影《浪浪山小妖怪》上新授权衍生单品超800款，线下展览、主题快闪餐厅等实景娱乐项目延续至国庆消费市场。《罗小黑战记2》全国1000家主题影城快闪店及线上商城售出超14万件周边衍生品，北京朝阳公园旗舰快闪店10天内总体客流量超过15万人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881720" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/79a1df9c-f152-4c00-84b1-3789621176bb.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797255"&gt;&lt;p&gt;从这些“票根经济”的玩法可以看出，电影是非常重要的流量入口和推动消费串珠成链的重要一环。通过电影IP的延展，带动更多领域的消费，成为激发市场活力的重要因子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;观影和旅行双向奔赴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让“流量”与“留量”齐升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为一部电影奔赴一座城”，在这个假期成为大众出行新潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月30日，由中宣部电影局、文化和旅游部资源开发司共同主办的“跟着电影去旅游”推介活动，将多部电影的拍摄取景地、故事发生地及多个电影拍摄制作基地，纳入全国旅游线路，带动福建、河南、重庆、江西等地景区热度。电影为景区带来的“流量”，通过消费链条的延伸与文化内涵的注入，有望转变为长期“留量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着《志愿军：浴血和平》热映，取景地之一的江西上饶横峰影视基地串联多个拍摄点，设计一日游、两日游精品线路。游客凭电影票根或基地门票，可在合作酒店、餐饮、民宿享受折扣。横峰县文广旅局局长叶志勇表示，国庆假期横峰影视基地日均客流量相较去年同期增幅可达50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《浪浪人生》让福建泉州石狮、晋江梧林两大取景地成为游客“寻味闽南”的首选。石狮市文化体育和旅游局相关负责人介绍，国庆假期前两天，取景地所在的十里黄金海岸区域吸引12.97万游客，较去年同期增长近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动画影片《三国的星空第一部》全方位展现了官渡之战，河南郑州中牟县官渡镇这个假期迎来游客打卡热潮。中牟新区文化广电旅游体育局局长管世雷介绍，官渡桥、曹公垒等遗址遗迹吸引大量游客。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881722" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/57bb1e19-a46f-4f69-82e2-afee4967116e.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797252"&gt;&lt;p&gt;为持续推动“电影+”业态创新，国庆期间，在全国3000多个铁路客运车站、4200多组动车组列车的车厢电视上，集中播放影旅主题推介视频，联动多条铁路旅游专线提供出行指引，邀请旅客体验出行新方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通枢纽成为影旅融合的重要传播阵地。在江西南昌西客站候车厅，多块大屏轮播“跟着电影去旅行”系列短视频。准备前往重庆的吴女士表示，《刺杀小说家2》的取景地和当地火锅文化共同促成了这趟旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《刺杀小说家2》将山城的独特山水与建筑融入光影，地标性建筑洪崖洞，千厮门大桥、东水门大桥等桥梁景观，高低错落的建筑、蜿蜒的街道，展现重庆立体而奇幻的城市魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881726" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/be041092-860f-44be-ba80-b879270955cc.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797250"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《刺杀小说家2》画面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影拍摄地、影视基地成为热门打卡地，有的游客看完电影去景区打卡，也有的游客逛完景区再进电影院，电影和旅游的双向赋能，电影与旅游热度相加，带动消费活力加倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技赋能产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新质生产力推动生态升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说“电影+”是产业拓展的外在呈现，那么数字化、智能化则是电影产业提质进阶的内在驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国新质生产力的蓬勃发展为电影工业的数字化、智能化转型提供了强大动力，“电影+科技”的全链条融合，从制作端到体验端都带来全新变化。一批新型电影制作基地的应运而生，成为国际电影产业新崛起的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;·制作端：全球电影版图上的新坐标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国内首座重工业电影基地，青岛影视基地“东方影都”有着完善的影视全产业链。截至目前核心区累计入驻影视企业1100余家。《流浪地球》《封神》《抓娃娃》《独行月球》等一批电影都在这里取景拍摄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年国庆档备受关注的《刺杀小说家2》和已上映的《731》均在青岛东方影都完成拍摄制作。《刺杀小说家2》创作团队将东方影都作为技术落地的核心基地，完成近3000个特效镜头制作，涵盖几乎所有视效类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在AI技术爆发的临界点，东方影都联合高校研发的人工智能系统，将电影创作从“经验驱动”转向“数据驱动”。这种对技术前沿的敏锐探索，不仅助力中国电影在AI革命中赢得宝贵先机，也是用硬核科技打造电影的“未来片场”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881727" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/5ef1b5d9-b674-4d0d-803a-703fa9f7c49b.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797257"&gt;&lt;p&gt;不只是青岛东方影都，浙江的德清博采AI虚拟影视基地今年7月正式投用。在AI超级引擎的驱动下，传统的“拍戏场地”重塑为数智化影视工业底座，这也书写着未来影视的“新”故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海科技影都现已集聚20余个影视专业拍摄基地、40余个特色影视取景点和8000余家影视企业，覆盖影视创作、拍摄、培训、宣发等各个环节。其AI创制生态中心充分借助科技力量，打造兼容高科技影视制作、新技术应用、行业人才资源、政策服务功能的创新型产业社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了拥有设施完备的影视制作基地，中国电影更将视野投向太空。中国首部8K太空纪录电影《窗外是蓝星》近期亮相海外影院，引发广泛关注。为适应太空环境，总台团队攻克了火箭发射时剧烈震动防护、舱内存储与供电、素材天地往返、失重状态下拍摄运行模式等技术难点，全景式、高清晰度记录中国航天员长达六个月的太空驻留全过程，给观众带来沉浸式体验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881723" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/b88e0745-0242-4157-b9ee-698ac3c78b63.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797251"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;·放映端：特效银幕惊艳出圈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术升级让影院成为沉浸式体验的核心场所。在北京，经过升级改造的中国电影博物馆以全新面貌迎接客流。大厅里360度环形服务台方便观众一站式咨询、取票、查询影讯，新开放的VR空间为观影之旅增添乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拥有北京最大IMAX银幕的IMAX GT影厅里，新老优质影片轮番上映，许多国内外游客假期专程前来观影。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881719" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/467a4d9f-181a-4251-86b0-18b2ba1e9f6c.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797256"&gt;&lt;p&gt;在四川成都一家影院里，这块全国首款曲面CINITY LED电影屏，吸引许多观众前来观影。CINITY LED是拥有核心知识产权的国有自主品牌CINITY电影放映系统的子品牌，能够为观众提供比传统放映系统更加流畅清晰的画面及更高亮度的观影体验‌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;·场景端：科技让电影既好看又好玩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了在传统电影院里观看不同类型的电影，这个假期还可以到虚拟影院体验动画电影新玩法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴上XR头显，“走进”浪浪山，踏上冒险之旅，在北京798园区的超维视界虚拟影院，人们可以第一视角体验动画电影《浪浪山小妖怪》的各种场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，《浪浪山小妖怪》推出的VR、XR体验项目已覆盖全国60余家商业综合体，探索“电影+XR”的全新商业模式，实现“观影”与“体验”的双向引流，中国电影正在变得既好看、又好玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从制作到观看，从拍摄到体验，中国电影正在全方位拥抱新技术，借中国新质生产力蓬勃发展的东风，攀登电影产业的技术高峰，成为全球电影发展的一支重要驱动力量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881725" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251008/212ba33a-84fd-47a4-9e13-a4015fc362ac.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797254"&gt;&lt;p&gt;“电影+美食”“电影+文旅”“电影+潮玩”“电影+科技”……中国电影产业的扩围提质、转型升级，离不开政策引导与市场活力的双向发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前国务院印发的《关于促进服务消费高质量发展的意见》明确提出“促进电影关联消费”；商务部等9部门印发的《关于扩大服务消费的若干政策措施》提出，支持有条件的地方以优质演艺、动漫、游戏、影视作品等线上流量带动线下场景创新；今年以来，国家电影局联合多部门开展系列活动，充分发挥电影对提振消费的积极带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从一张电影票到一条消费链，再串联起多元产业链，中国电影正加速从票房经济向多元消费生态转变，成为推动消费升级与产业转型的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影产业的发展也带动影院、中国影视制作基地的升级，一批含“智”量很高的新型影视基地应运而生，打造未来片场，成为全球电影版图上的新坐标和国际电影产业新崛起的生力军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 17:02:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759856160401_j4JFww_1759856160602.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738316</guid></item><item><title>决定2.0竟是一条广告代言，拿捏流量还得是詹姆斯</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738301</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759852978544_Q2xsQy_1759852988429.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359797191"&gt;&lt;p&gt;与“决定1.0”让不少球迷感到气愤一样，当詹姆斯公布“决定2.0”后，依旧逃不了一场舆论的风暴。只是相比“决定1.0”更加纯粹的场上因素，“决定2.0”的槽点在于其消耗了球迷对詹姆斯的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10月7日，白兰地品牌轩尼诗发布视频，宣布与湖人球星詹姆斯进行合作。詹姆斯在视频中称，决定将自己的天赋带给著名白兰地品牌轩尼诗。这也正是詹姆斯在昨日预告的决定，比预计时间提前了一个小时宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轩尼诗官方在社媒中写道：“决定已定，为第23年干杯！”詹姆斯则转发了这一消息并配上了表情包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅从广告的角度而言，这无疑是一场绝佳的营销案例。预告中，他所身穿的衬衫与当年他宣布加盟热火时一模一样，第23个赛季的时间点和名为“决定2.0”的标题，让球迷下意识地认为，这位即将成为联盟效力时间最久的老将，有了归隐田园的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球迷的反馈最为直接，就在詹姆斯更新社媒后，湖人本赛季常规赛最后一个主场的比赛门票，最便宜的票价都从85美元涨至445美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟科比生涯最后一个赛季，就曾通过《球员论坛网》发表公开信《亲爱的篮球》，向球迷们宣布自己在2015-16赛季结束就选择退役，詹姆斯拥有同款“退役巡演”再合适不过。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759852966862_HA8sdR_1759852996530.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359797192"&gt;&lt;p&gt;当别离的氛围恰到好处，等来的却是詹姆斯笑着举起轩尼诗"V.S.O.P干邑"，向大家介绍："瓶身设计融入了我的经典庆祝动作，这对我而言意义非凡——它象征着欢庆与联结，也正是这款产品设计的初衷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好消息是，本赛季尚且不是詹姆斯的“最后一舞”，坏消息是，詹姆斯用一场商业行为，消耗着大多数人对这位老将的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，詹姆斯成为联盟第一个通过直播对外宣布自己职业规划的超级巨星，2025年，詹姆斯仅用一条短视频便把流量玩得明明白白。15年过去，一切都很詹姆斯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:07:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759853011082_x1MaA1_1759853011312.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738301</guid></item><item><title>空客A320首超波音737，成累计交付最多飞机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着欧洲空中客车公司向沙特阿拉伯纳斯航空公司最新交付一架空客A320系列客机，该系列客机交付量首次超越美国波音公司的737系列，成为航空史上累计交付最多的飞机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881628" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251007/5d15de97-4213-41c7-b13c-587c6bb971aa.jpg" loading="lazy" data-imageid="359797089"&gt;&lt;p&gt;空客A320客机1987年首飞。据路透社7日报道，航空数据分析机构睿思誉的数据显示，自1988年投入市场以来，空客A320系列客机已累计交付12260架，打破波音737系列长期保持的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社介绍，空客A320和波音737系列客机最初被设计适用于大型枢纽机场，后来被廉价航空公司广泛使用。“9·11”事件后，波音公司因市场需求低迷而缩减产量，空客公司则积极争取廉价航空公司客户以扩大市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波音公司在20世纪60年代推出737系列机型，被认为树立了窄体客机的行业标准。然而，2018年10月和2019年3月，波音737 MAX型客机先后发生两起空难，总计造成346人遇难。事后调查发现该机型搭载的软件系统存在安全设计漏洞，使波音客机的质量安全遭遇严重信任危机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 15:40:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759851606472_8CaYQ3_1759851606645.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738284</guid></item><item><title>特朗普炮轰清洁能源后，IEA：美国可再生能源增长预期腰斩</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738210</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月7日，国际能源署（IEA）在最新发布的《2025年可再生能源》报告中提到，由于特朗普政府对多项清洁能源政策的调整，已将美国到2030年的可再生能源增长预期下调了近50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计，2025年至2030年，美国可再生能源装机容量新增规模将接近250吉瓦，较此前500吉瓦的预测值大幅缩水。此次预测调整主要源于多项政策变动，包括联邦税收抵免提前逐步取消、新增进口限制、暂停海上风电新项目租赁审批，以及对联邦土地上陆上风电与太阳能项目的许可审批实施限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国清洁能源协会（ACP）9月的季度报告显示，2025年上半年，太阳能装机量同比下降了23%，电力购买协议（PPA）暴跌。联邦政策攻击和贸易政策波动破坏了美国能源安全和经济增长的早期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国咨询公司Atlas Public Policy测算，自特朗普总统上任以来，价值近190亿美元的风能和太阳能发电项目被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，国际能源署预计，到2030年，全球可再生能源发电装机容量将实现翻倍，新增规模达4600吉瓦。其中，太阳能将占全球可再生能源容量增长的80%左右，其次是风能、水能、生物能源和地热能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，与去年的预测数据相比，该报告对全球和中国的可再生能源增速预测各下调了5%。在亚洲、中东和非洲的新兴经济体，成本竞争力和更强有力的政策支持正在刺激可再生能源的更快增长，许多政府推出了新的拍卖计划并提高了目标。其中，印度有望成为仅次于中国的全球第二大可再生能源增长市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还提到，与去年相比，大多数可再生能源开发商保持或提高了2030年的部署目标。但由于关键市场的政策变化、供应链瓶颈和成本上升，海上风能的增长前景比去年的预测降低近四分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署执行董事法提赫·比罗尔（Fatih Birol）在报告中强调，随着可再生能源在许多国家电力系统中的作用提高，决策者需要密切关注供应链安全和电网整合的挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:38:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759842931433_XrDz4R_1759842931618.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31738210</guid></item><item><title>ST信通因投资者诉讼已累计赔偿3142万元，1607起案件未结涉诉金额约3.22亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737750</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，亿阳信通股份有限公司（ST信通，600289.SH）发布投资者诉讼事项进展公告，披露案件调解、撤诉及整体涉诉情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据ST信通的公告，在投资者诉讼案件审理过程中，经北京金融法院主持调解，ST信通与林某某等39位自然人自愿达成调解，并签署调解协议，北京金融法院出具了民事调解书。根据协议内容，公司将于民事调解书生效后的指定日期向指定投资人的指定账户合计支付赔偿款78.57万元；相关投资者放弃一审其他诉讼请求；各方就本案一次性解决争议，再无其他任何纠纷；调解书经当事人签收即具有法律效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在投资者诉讼案件审理过程中，原告包某某等45位自然人申请撤回起诉，原告王某某等5位自然人在收到北京金融法院依法送达交纳诉讼费用通知后，未在七日内预交案件受理费。依照《中华人民共和国民事诉讼法》及《最高人民法院关于适用&amp;lt;中华人民共和国民事诉讼法&amp;gt;的解释》相关规定，北京金融法院裁定所涉及的50起相关投资者诉讼案件准许原告撤回起诉及按原告撤回起诉处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从整体涉诉情况来看，截至9月30日，ST信通合计收到1768名投资者起诉，合计涉诉金额为4.36亿元。其中已达成和解或调解、公司承担赔偿责任的案件95起，合计赔偿金额3142.04万元；撤回起诉及视同撤回起诉案件66起；其余1607起案件尚未结案，合计涉诉金额约为3.22亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者诉讼的影响，ST信通在公告中指出，截至公告披露日，已达成调解案件公司合计赔偿金额为3142.04万元，未超过公司截至上一报告期末对投资者诉讼相关事项计提的预计负债1.25亿元，对上市公司当期损益不产生影响。公司高度重视涉及投资者诉讼相关事项，并聘请了专业法律团队积极应诉，尽最大努力妥善处理相关涉诉事项，依法维护公司及全体股东的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网显示，亿阳信通股份有限公司成立于1995年，并于2000年在中国上交所上市，公司致力于通过5G、云计算、人工智能等技术，为客户提供创新、高效、安全的行业数字化软件和解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从其业绩表现来看，今年上半年，ST信通实现营业收入6552.73万元，同比下降47.61%；盈利表现同比由盈转亏，上半年实现归属于上市公司股东的净亏损为9516.07万元，而上年同期实现净利润为813.69万元；实现归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净亏损进一步扩大至10219.74万元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:14:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759839037927_bS6CDR_1759839038168.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737750</guid></item><item><title>上海中庚环球创意中心2栋办公楼将分别拍卖，起拍价均超14亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737669</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月7日 ，澎湃新闻在阿里资产拍卖平台看到，位于上海闵行的中庚环球创意中心2栋办公楼将于2025年10月15日10时至2025年10月17日10时止分别进行公开拍卖。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881133" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759829583000_Z1cS3w_1759836864145.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359787940"&gt;&lt;p&gt;拍卖信息显示，拍卖标的一为上海市闵行区闵虹路166弄1号办公楼，按现状合并拍卖，建筑面积为61714.06平方米，起拍价为14.2678亿元（人民币，下同），保证金7133.9万元，增价幅度10万元/次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍卖标的二为上海市闵行区闵虹路166弄2号办公楼，按现状合并拍卖, 建筑面积为62013.04平方米，起拍价为14.3365亿元，保证金7168.25万元，增价幅度10万元/次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标的所在物业名称为“中庚环球创意中心”，四至：东至万源路、南至闵虹路、西至合川路、北至古美西路；为闽系房企中庚置业集团有限公司控股的上海城开集团龙城置业有限公司主要资产，工商登记信息显示，龙城置业住所地即位于1号楼的32楼3201室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标的所在区域公建配套设施较齐全，主要有百联南方购物中心、复旦大学附属儿科医院、宁波银行；周边外部公共服务设施较完善，交通便捷，连廊直通1号线莲花路地铁站。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881181" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251007/234c315e-552f-4a9b-8b96-7904dabb7af5.jpg" data-imageid="359788016"&gt;&lt;p&gt;根据承诺函，拍卖标的1号楼的23层部分单元（建筑面积合计约为：246.2平方米）、30层整层在拍卖成交后仍须由管理人无偿继续使用，至管理人完成所有本次破产清算工作后的3个工作日内交付于买受人；拍卖标的中1号楼的33楼和35楼整层由债务人股东占用，具体交付手续由买受人自行与占用人沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍卖标的不包括无证建筑物、构建物及违法、违章建筑等，拍卖标的房屋内外已知存在违章建筑或改建情况：1号楼36F；面积：约1225.8平方米；使用用途：员工食堂、商务会所。2号楼目前暂无已知违章建筑或违建情况，拍卖标的可能还存在其他违章或改建情况，拍卖成交后，如在后续办理房地产权属过户中存有超出范围、房屋自行分割、违章、无证等部分房屋需要拆除或有关职能部门要求将房屋恢复原状的，所涉及的所有手续、费用及责任均由买受人承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据上海市第三中级人民法院于2024年10月18日作出（2024）沪03破920号民事裁定书，裁定受理龙城置业（“债务人”或“龙城置业”）破产清算，并于2024年10月28日作出（2024）沪03破920号决定书，指定上海邦信阳律师事务所、上海市光大律师事务所担任上海城开集团龙城置业有限公司联合管理人（管理人）。龙城置业的股权结构为中庚置业集团有限公司持股75%，力晖投资有限公司持股25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据上海破产法庭发布的信息，截至2024年12月23日，管理人共计收到75户债权人的债权申报资料。管理人已确认债权金额合计193.4879812782亿元，其中：建设工程施工款优先债权3.999245648亿元、有财产担保债权129.8794280045元、职工债权11.0296万元、普通债权41.5834333458亿元、劣后债权18.0247713199亿元。管理人暂缓确认债权的申报金额合计88.6103303412亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，与中庚环球创意中心相邻的中庚漫游城已抵押给中国中信金融资产管理股份有限公司。中信金融去年5月发布的信息显示，抵押物为位于上海市闵行区闵虹路与万源路交叉口的中庚漫游城商业综合体，包括商业、酒店、办公、地下车位等，建筑面积合计437535.65平方米；债权本金67.9832亿元，债权总额已超87亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759837540018_xk2JA4_1759837540198.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359788015"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:11:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759838414886_hp7Abn_1759838415128.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737669</guid></item><item><title>法意联手研发月球核反应堆，新一轮太空能源竞赛升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736981</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;法国核能巨头法马通公司（Framatome）近日宣布与意大利新技术、能源和可持续发展署（ENEA）签署谅解备忘录，将共同探索设计适用于月球极端环境的核裂变反应堆先进技术方案，为未来的月球定居点提供能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法马通称，核反应堆能够在恶劣环境下运行且经久耐用，可提供可靠且持续的能源（尤其是在漫长的月夜），从而使人类能够在月球持续生存。谅解备忘录涉及三方面：研究反应堆所需燃料，旨在优化效率和安全性；开发能够承受太空极端条件的新材料；利用增材制造技术制造反应堆部件。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759821428000_1C6acn_1759821478147.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359776509"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法马通与ENEA签署月球表面核反应堆谅解备忘录，ENEA官网图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，多国正在研究利用核能为未来月球基础设施和定居点提供能源。法马通表示，上述协议标志着太空探索和对月球资源的可持续利用进入关键阶段。提高用于月球表面应用的核反应堆技术成熟度，将拓宽欧洲的知识储备与能力版图，这对于人类的重返月球竞赛以及筹备未来火星之旅而言至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利致力于月球探索和建立永久月球基地，在月球能源供应研究上十分积极。2024年，意大利国家航天局正式启动Selene（月球核能系统）项目，旨在开发小型核裂变反应堆，为月球定居点提供稳定电力。该项目的牵头方即此次与法马通合作的ENEA，该机构是意大利国家级跨学科公共科研机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在月球上部署核反应堆电源，构想美妙但挑战颇大。月球上没有大气层，还存在极端温差以及长时间的昼夜交替。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国航天报曾报道，随着载人登月成为未来10年空间任务的核心，以及载人登火和深空探测任务成为远景规划，人类对空间核反应堆电源的需求也更加迫切。月表的寒冷月夜持续14天，两极附近光照变化很大，陨石坑中的永久阴影区终年无光，火星沙尘暴常常持续数月。在这些严酷环境中，太阳能发电已无法满足需求，燃料供应也非常有限，难以可靠地支持航天员长时间停留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核反应堆电源将核反应堆产生的热能转换成电能。这种电源不依赖光照，可在深远空间、日照阴影区、尘暴、高温、辐射等特殊环境下全天候工作；适用功率范围广，可覆盖千瓦至兆瓦及以上功率输出；储能高、重量轻、体积小，非常适合于中高功率空间任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一直将核反应堆电源视为月球、火星等星球表面基地能源供应的首选。据多家美媒今年8月报道，美国交通部长兼国家航空航天局（NASA）代理局长肖恩·达菲宣布，美国将加快推进在月球上建设核反应堆的计划，目标是在2030年前完成一座100千瓦级核反应堆的发射与部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但外媒援引航天业内人士对此评价称，现有技术成熟度与如此激进的时间表明显脱节，从核反应堆的工程设计到辐射防护，再到低重力条件下稳定运行，每个环节都面临重大挑战，要在5年内实现从图纸到登上月球？根本不现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国航天报分析称，美国想要在月球表面运行核反应堆电源，还面临不少技术挑战，涉及核反应堆、电力转换、散热和空间飞行等方方面面的关键技术。虽然这些领域都有相对成熟的方案，但目前没有哪家公司具备全部能力，如从事核反应堆研发的公司缺乏开发航天设备或电力转换系统的经验。这就需要联合各部门组建专门团队，整合工程技能，开发系统所需的所有技术，还需要满足通信设备、传感器、热传递等方面的苛刻指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，空间核反应堆电源发展历程中曾经发生过数次事故，其安全性也备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，美国加快建设月球核能系统，意在为未来长期载人探月和火星探测任务奠定能源基础，同时在新一轮太空竞赛中占据先机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年4月，已有17个国家和国际组织、50多个国际科研机构加入由中国发起的国际月球科研站合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工程院院士、中国探月工程总设计师吴伟仁此前接受新华社采访时表示，国际月球科研站是长期自主运行、短期有人参与，可扩展、可维护的综合性科学实验设施。具备地月往返、能源供应、中枢控制、通信导航、月面科考和地面支持等能力，持续开展科学探测研究、资源开发利用、前沿技术验证等多学科、多目标、综合性科学和技术活动。国际月球科研站建设计划分为两步，于2035年前完成基本型建设，2045年前完成拓展型建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国家航天集团总裁尤里·鲍里索夫2024年曾透露考虑与中国合作，在2033年至2035年期间在月球上建造核电站，以便有朝一日在月球上兴建定居点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际文传电讯社今年5月报道，俄罗斯国家航天集团与中国国家航天局签署了一份关于建设月球核电站的合作备忘录。俄罗斯国家航天集团在一份声明中表示，核电站将对国际月球科研站项目做出重大贡献，科研站预计将于2036年完工。声明还称：“该站将进行基础空间研究，并测试国际月球科研站的长期无人操作技术，展望人类在月球上的存在。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:01:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759821456652_T3WKzf_1759821456900.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736981</guid></item><item><title>解读｜2025物理诺奖：宏观尺度观测量子隧穿效应，系超导量子计算领域的重要开端</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737830</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·“一些在工程上做出很大的突破、在成果转化或量子计算落地应用中做出很大贡献的科学家也有可能拿诺奖。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759839494017_xZwQhb_1759839518803.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359791540"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;瑞典皇家科学院10月7日宣布，三名科学家因在量子力学领域的贡献获2025年诺贝尔物理学奖。这是10月7日在瑞典斯德哥尔摩拍摄的2025年诺贝尔物理学奖公布现场。 新华社记者 彭子洋 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10月7日，瑞典皇家科学院决定将2025年诺贝尔物理学奖授予科学家约翰·克拉克（John Clarke）、米歇尔·H·德沃雷特（Michel H. Devoret）、约翰·M·马蒂尼斯（John M. Martinis），以表彰他们“发现电路中的宏观量子力学隧道效应和能量量子化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三人通过一系列实验证明，量子世界的奇特特性可在宏观系统中具象化。他们设计的超导电路系统能从一种状态隧穿到另一种状态，仿佛直接穿过一堵墙。他们还证实，该系统会以特定大小的能量“剂量”吸收和释放能量，与量子力学的预测完全一致。三位获奖者将平分1100万瑞典克朗（约合836万元人民币）奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算机微芯片中的晶体管是我们身边成熟的量子技术的一个例子。今年的诺贝尔物理学奖为开发下一代量子技术提供了机遇，包括量子密码学、量子计算机和量子传感器。诺贝尔物理学奖委员会主席奥勒·埃里克森表示，“能够庆祝百年量子力学不断带来新的惊喜，真是太棒了。它也意义非凡，因为量子力学是所有数字技术的基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学李政道研究所助理研究员应江华对澎湃科技表示，量子计算被视为未来科技革命的核心领域之一，三位获奖者的贡献堪称超导量子计算领域发展的重要开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在宏观尺度上观测到量子隧穿效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1968年在英国剑桥大学获得博士学位后，克拉克移居美国，并在美国加利福尼亚大学伯克利分校组建了自己的研究团队，专注于利用超导体和“约瑟夫森结”（Josephson junction，超导隧道结）探索各类物理现象。20世纪80年代中期，德沃雷特在法国巴黎获得博士学位后，以博士后身份加入克拉克的研究团队。当时，博士生马蒂尼斯也在该团队中。三人共同承担起“证明宏观量子隧穿效应”的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;量子力学描述的是单粒子尺度下显著的特性。在量子物理中，这种尺寸远小于光学显微镜的观测极限，这与“宏观现象”形成鲜明对比。宏观现象由大量粒子构成，例如日常生活中的一颗球由数量庞大的分子组成，不会表现出任何量子力学效应。球每次撞向墙面都会反弹回来，但在微观世界中，单个粒子有时会直接穿过等效的“壁垒”，出现在另一侧，这种量子力学现象就被称为“隧穿效应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年诺贝尔物理学奖表彰的实验证明了隧穿效应可在包含大量粒子的宏观尺度上被观测到。1984年至1985年，克拉克、德沃雷特和马蒂尼斯在加利福尼亚大学伯克利分校开展了一系列实验。他们搭建了包含两个超导体的电路，并用一层完全不导电的薄材料将两个超导体隔开。他们成功优化了电路并测量了其所有特性，从而深入理解了电路的工作原理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在实验中，他们成功控制并观测到一种现象：超导体中的所有带电粒子会协同运动，仿佛它们是一个充满整个电路的“单粒子”。这种类粒子系统会被困在“零电压电流态”中——在该状态下，电流无需电压即可流动，且系统没有足够能量脱离这一状态。而在实验里，该系统通过隧穿效应脱离零电压态、产生电压，展现出了量子特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位获奖者还证实该系统具有“量子化”特征，也就是它只会以特定的能量值吸收或释放能量。他们向零电压态中引入了不同波长的微波，发现部分微波被系统吸收，且系统随后会跃迁到更高的能级。这一结果表明：系统能量越高，零电压态的持续时间就越短，这与量子力学的预测完全一致，就像被壁垒困住的微观粒子的行为一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为开发量子计算机技术创造可能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以往在宏观尺度上被观测到的其他量子效应，大多由大量“微观单元”及其各自的量子特性共同构成 。但此次实验从“本身具有宏观属性的状态”中，直接产生了宏观效应，即可测量的电压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安东尼·莱格特（Anthony Leggett）等理论家将三位获奖者的“宏观量子系统”与埃尔温·薛定谔（Erwin Schrödinger）著名的“薛定谔的猫”思想实验进行了对比。在“薛定谔的猫”实验中，若不打开盒子观察，猫将处于“既活又死”的叠加态。薛定谔提出这一思想实验，旨在凸显这种状态的“荒谬性”，因为量子力学的特殊特性在宏观尺度上往往会消失，实验室中无法观测到一只猫的整体量子特性。莱格特认为，克拉克、德沃雷特和马蒂尼斯的一系列实验表明：存在“大量粒子协同运动、且完全符合量子力学预测”的现象。由于该实验测量的是“适用于整个系统的量子力学特性”，对量子物理学家而言，它与薛定谔设想的“量子猫”已十分接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类宏观量子态为利用粒子微观世界的现象开展实验提供了新可能。它可被视为一种“大规模人工原子”，这种“原子”带有导线和接口，可接入新的实验装置或应用于新型量子技术。例如，“人工原子”可用于模拟其他量子系统，帮助研究者理解这些系统的特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，超导电路也是构建未来量子计算机的探索方向之一。今年的诺贝尔物理学奖为开发包括量子密码学、量子计算机和量子传感器在内的下一代量子技术创造了可能。马蒂尼斯后续开展的量子计算机实验就是利用了能量量子化的特性。他将具有量子化状态的电路用作“信息载体单元”（即 量子比特），其中最低能级和相邻的高能级分别对应0和1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应江华表示，叠加和纠缠是量子力学最基本的两个特性，正是因为这两个特性才使得算力能够随着量子比特数目的增加而指数级增加，实现量子计算的优越性。理论上，一旦突破49个量子比特，那么算力可以超过目前最强大的经典计算机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“马蒂尼斯最重要的贡献在于证明超导量子计算的优越性。”应江华表示，马蒂尼斯是超导量子计算领域的标志性人物，他曾是谷歌超导量子计算团队的领导者，在工程化和量子计算的落地应用上有更为突出的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺贝尔奖传统上多授予“从0到1”的原创性科研成果，但在超导量子计算领域，马蒂尼斯的工作并非完全是从“0到1”的科学发现，而更多是从“1到99”的技术推进与工程落地阶段。应江华表示，诺奖也开始更多关注那些在实际科学成果转化、技术应用落地中发挥核心作用的研究者。“一些在工程上做出很大的突破、在成果转化或量子计算落地应用中做出很大贡献的科学家也有可能拿诺奖。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:25:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759839826435_mZyWjQ_1759839826821.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737830</guid></item><item><title>巴布亚新几内亚莱城附近发生6.6级地震</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737674</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：据美国地质调查局地震信息网消息，格林尼治时间7日11时5分（北京时间7日19时5分），巴布亚新几内亚莱城附近发生6.6级地震，震源深度99.4公里。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:54:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759837676703_28kYBE_1759837676903.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737674</guid></item><item><title>巴以停火谈判首日，氛围积极但分歧难弥</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737557</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;巴以冲突爆发两周年之际，以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）代表团6日在埃及红海海滨城市沙姆沙伊赫举行新一轮加沙停火谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管首日谈判“氛围积极”，但双方在一些关键问题上仍存分歧。与此同时，一边是谈判桌前的停火磋商，一边是加沙城内未歇的爆炸声。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759830740129_AjBjyF_1759830785241.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359786805"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;10月4日，人们在耶路撒冷参加游行集会，要求政府迅速在加沙地带实现停火。 新华社记者 陈君清 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【谁去了】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据埃及开罗新闻电视台报道，谈判以间接方式进行，由埃及和卡塔尔作为调解人主持，重点是为可能展开的以色列被扣押人员和巴勒斯坦囚犯交换“打好基础”。报道说，埃及与卡塔尔的调解人正积极与以色列和哈马斯代表团合作，以建立一项释放所有被扣押人员的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，参与谈判的以色列代表团成员包括以色列情报和特勤局（摩萨德）和以色列国家安全总局（辛贝特）官员、以色列总理内塔尼亚胡的外交政策顾问奥菲尔·法尔克以及以色列政府负责协调人质事务的官员加尔·希尔施。三名以色列官员透露，以色列首席谈判代表、战略事务部长罗恩·德尔默预计将于本周晚些时候加入谈判，具体时间取决于谈判进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯代表团则由首席谈判代表哈利勒·哈亚带队，成员还包括哈马斯在约旦河西岸地区负责人扎希尔·贾巴林。以色列曾在9月9日对身处卡塔尔首都多哈的哈马斯领导层发动空袭，上述二人幸免于难。一名埃及安全部门消息人士透露，哈亚在会谈前曾与埃及情报部门官员会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按白宫说法，美方则派出美国中东问题特使史蒂文·威特科夫以及特朗普的女婿贾里德·库什纳前往埃及参与谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【有分歧】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据开罗新闻电视台报道，首日谈判“在积极氛围中”结束，将于7日继续进行。按路透社等媒体说法，双方都认可特朗普“20点计划”的总体原则，即停火、释放被扣押人员以及允许援助物资进入加沙地带，但就部分关键问题仍难达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首日谈判期间，特朗普在白宫告诉记者：“我认为哈马斯已经同意了一些非常重要的事情……我真的认为会达成协议，且有很大机会达成一项持久协议。”但一名了解谈判的匿名官员预计，本轮谈判至少还需要数天时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名了解谈判情况的哈马斯官员透露，哈马斯方面已阐明其在释放被扣押人员、以色列从加沙撤军规模及时间表等问题上的立场，但对以色列是否会承诺永久停火和全面撤军表达担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社援引一名接近哈马斯领导层的消息人士说法报道，考虑到以方“仍打算继续其（种族）灭绝战争，预计谈判将艰难且复杂，可能持续数日”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名哈马斯消息人士告诉路透社，一个棘手难题可能是以色列在“20点计划”中重申的要求，即哈马斯解除武装。哈马斯方面此前坚称，除非以色列结束占领、建立独立的巴勒斯坦国，否则绝不解除武装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据以色列安全部门一名高级官员透露，谈判初期将仅围绕被扣押人员释放问题，并给哈马斯数天时间完成这一阶段工作。按这名消息人士说法，以色列不会在撤军至加沙地带所谓“黄线”的问题上妥协。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“黄线”是指特朗普“20点计划”中以色列的“初步撤军线”。《以色列时报》报道，这条线与以军9月开始大规模进攻加沙地带北部加沙城之前，以军在加沙地带的控制线大致相同。当时，以军控制加沙地带约70%的土地。这意味着以色列完成“初步撤军”后，仍将控制加沙地带南部拉法市、汗尤尼斯市以及部分北部地区等大片土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特6日说，各方正在核对以色列被扣押人员名单以及将被释放的巴勒斯坦囚犯名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【继续打】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，美方已敦促以色列在谈判期间停止轰炸加沙。但在谈判首日，加沙城内仍能听到空袭的爆炸声和房屋被炸毁的声音。按当地居民说法，以军已缩减攻势，但并未完全停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20岁的加拉姆·穆罕默德说：“如果达成停火协议，我们就能活；如果没有……犹如被宣判死刑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;49岁的穆罕默德·阿布·苏丹和家人从北部加沙城逃往中部努赛赖特难民营。“这场战争摧毁了我毕生心血，”他说：“两年来，我们一直在躲避死亡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新一轮巴以冲突两周年之际，联合国秘书长古特雷斯7日在社交媒体上发文，呼吁各方把握机遇，终结加沙冲突。“实现持久停火并建立可信的政治进程，是阻止更多流血事件、铺就和平道路的关键。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古特雷斯敦促，必须立即停止在加沙地带、以色列和该地区的敌对行动。“经历了两年创伤，我们此刻必须选择希望。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:39:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759830805459_63dcif_1759830805704.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737557</guid></item><item><title>国庆中秋长假进入尾声：节后国内游产品价格回落，最高降幅超过50%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737520</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;10月7日，国庆中秋长假即将进入尾声，亲子客群以及在职年轻人群陆续返程，旅游市场出游价格开始逐步回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿旅行的报告显示，很多游客已选择在10月6日返程，平台上接近四成的游客在中秋当天（10月6日）乘飞机出发，是返程人数最多的一天。其中，目的地为成都、北京、上海、深圳、重庆、广州等新一线及一线城市的游客最多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，旅游产品价格开始回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岭南集团旗下广之旅方面表示，跨国庆期间产品价格普遍高于常规排期，节后价格明显回落，降幅普遍在20%-30%之间，部分热门线路甚至降幅超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从目的地来看，新疆、内蒙古、甘肃、东北、云南等跨省长线目的地的航线产品国庆后降价最为明显，动车线路价格则相对稳定，降幅多在10%-20%。以“新疆乌鲁木齐、阿勒泰三飞”的产品为例，10月1日出发价格为12999元/人，而10月11日出发价格已降至7699元/人，11月后出发价格低至5699元/人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从节后出游人群来看，广之旅数据显示， 55岁至70岁长者正接棒成为节后深秋游主力军。节后出发的跨省赏秋、旅游专列、旅居产品报名火热，部分线路如10月13日出发的额济纳旗品秋专列已提前半个月成团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中秋过后，国内北部及西部地区逐步进入深秋，新疆喀什、四川甘孜、贵州六盘水等地迎来最佳秋色观赏期。与此同时，额济纳旗赏秋专列、秋摄南北疆专列、丝路梦享号专列、新南方快车等旅游专列将于10月中下旬陆续启程，目的地有敦煌、西宁、喀什、九寨沟、嘉峪关等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广之旅方面指出，综合来看，国庆后大部分目的地价格回落，且如东北、新疆、四川、云南等地仍处于最佳赏秋期，人少景美价格优，正是市民错峰出游的最佳时期。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:05:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759828363557_itKTPE_1759828363806.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737520</guid></item><item><title>德甲第一阶段结束，樊振东将回国备战全运会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737559</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间10月7日，社交网站上传出“樊振东回国参加全运会”的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息出处是一些自媒体对于德国媒体视频新闻的切片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报道是一则德国媒体不来梅广播电台体育部发布于当地时间10月6日的视频新闻，标题为“中国乒乓球巨星樊振东不敌云达不来梅”（Chinas Tischtennis-Superstar Fan Zhendong verliert gegen Werder）。其实这则3分05秒的视频新闻并没明确交代樊振东回国的具体信息。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759830190533_xMJ5rF_1759830258956.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359786650"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;樊振东代表萨尔布吕肯客场挑战云达不莱梅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10月5日，樊振东代表萨尔布吕肯俱乐部客场挑战云达不莱梅。经过5场大战，最终，客队萨尔布吕肯2比3输给了不莱梅。樊振东出战两场，先是1比3输给阿吉雷，随后4比0战胜法尔克，取得了1胜1负的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，樊振东接受采访时曾说：去欧洲打俱乐部是对全运会的个性化备战。第十五届全运会乒乓球项目将于11月7日至20日在澳门银河综艺馆举行，樊振东将代表上海队出战男单、男团比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，随着德甲第一阶段结束，樊振东将转战全运会赛场，并于12月重返德国比赛。而根据赛程安排，10月26日，萨尔布吕肯将主场迎战米尔豪森。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:57:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759830477196_fZw5DX_1759830477392.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737559</guid></item><item><title>因量子力学领域贡献，3名科学家获颁2025诺贝尔物理学奖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737574</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2881001" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251007/f800a8f1-176d-47bb-8cef-f9ea8f8f7af6.jpg" loading="lazy" data-imageid="359786804"&gt;&lt;p&gt;当地时间10月7日，瑞典皇家科学院决定将2025年诺贝尔物理学奖授予科学家约翰·克拉克、麦克·H·德沃雷特、约翰·M·马蒂尼，以表彰他们在量子力学领域的贡献。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2881048" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251007/ee43864c-615f-415c-aca3-4bd14e69af11.jpg" loading="lazy" data-imageid="359786855"&gt;&lt;p&gt;获奖者将平分1100万瑞典克朗（约合836万元人民币）奖金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:53:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759831704637_eMDWpR_1759831704856.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737574</guid></item><item><title>王毅同韩国外长赵显通电话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737558</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年10月7日，中共中央政治局委员、外交部长王毅应约同韩国外长赵显通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，中韩是重要近邻和紧密合作伙伴。中方始终重视中韩关系，愿同韩方增进互信，排除干扰，深化合作，相互成就，共同为地区和平稳定与发展繁荣作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅指出，中韩将于今明两年接连主办亚太经合组织领导人非正式会议，希望双方相互支持，进一步凝聚各方共识，加强团结协作，维护国际贸易体制，坚持多边主义理念，推动亚太自贸区进程，朝着构建亚太共同体的方向作出积极努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵显表示，韩方高度重视并将竭尽所能发展对华关系，期待以举办亚太经合组织领导人非正式会议为契机，促进两国高层交往，深化交流合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:44:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759831861964_nYTD8S_1759831862170.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737558</guid></item><item><title>首个状告英国老牌恶搞节目《惟妙惟肖》的，竟是帕丁顿熊</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，拥有著名动物角色帕丁顿熊影视版权的StudioCanal公司，向英国法院提交诉状，要求阿瓦隆电视公司（Avalon Television）旗下的《惟妙惟肖》（Spitting Image）节目组，停止对帕丁顿熊形象的负面使用。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759818927793_xZsCYk_1759818942258.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775917"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;帕丁顿熊早已成为英国的国家形象&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诞生于1958年的帕丁顿熊既憨厚又可爱，从绘本到动画再到真人电影，其形象深入人心，深受全球观众的喜爱。虽然是来自南美洲秘鲁的“移民”，但凭借彬彬有礼、慢条斯理的行事风格，它早已被视为英国生活方式的典范，2022年还曾与英国女王伊丽莎白二世共享下午茶。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759818825533_kHYTj2_1759818836405.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775914"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在伊丽莎白二世登基70周年的纪念短片中，帕丁顿熊与她共饮下午茶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次成为被告方的《惟妙惟肖》原本是英国ITV频道制作的一档木偶节目，首播于1984年。那些木偶形象全都来自英国乃至全球各地的社会名流，包括撒切尔、梅杰、托尼·布莱尔、大卫·卡麦隆等诸位前首相，加斯科因、坎通纳等体坛明星，麦当娜、迈克尔·杰克逊、保罗·麦卡特尼等乐坛巨星，施瓦辛格、达斯汀·霍夫曼等电影明星都会被他们制成形象夸张的木偶，再施以各种讽刺幽默的喜剧段子，甚至连女王伊丽莎白二世、菲利普亲王、现任国王查尔斯、戴安娜王妃等王室成员也未能幸免。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759818405243_as3Hrm_1759818727761.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775910"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英国前首相撒切尔夫人曾是《惟妙惟肖》中出镜率最高的角色之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巅峰时期，这档节目吸引着1500多万观众收看，还拿过不少影视方面的奖项。不过，到了1996年，《惟妙惟肖》因收视率大跌而宣布收摊。如今的《惟妙惟肖》节目已是二次复活后的产物，但播出平台从传统电视台转移到YouTube频道，制作方也由ITV变成了1993年才成立的阿瓦隆电视公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诞生四十多年，《惟妙惟肖》的节目宗旨就是讽刺、揶揄、颠覆、搞笑。越是平日里高高在上、一本正经的社会名流，他们讽刺起来越是不留情面。今年7月初正式上线的新版节目里，原本萌萌可爱的帕丁顿熊也被他们重塑成了满嘴脏话、吸毒成瘾的播客节目主持人，而且说的还不是正版帕丁顿熊的标准英语，而是带着浓厚的南美口音。虽然它仍然穿着标志性的蓝色牛角扣连帽大衣，戴着标志性的红色渔夫帽，但整体造型变得更像一位邋遢不堪的瘾君子，双眼突出，还有些尖嘴猴腮。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759817047053_hbh55n_1759818727754.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775913"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《惟妙惟肖》中担任播客主持人的帕丁顿熊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的形象，对于帕丁顿熊的粉丝来说，恐怕都有点难以接受，更别说身为版权拥有方的StudioCanal公司。因此，他们决定与《帕丁顿熊》的原作者迈克尔·邦德的遗产管理委员会联手，将制作方告上法院，提出经济赔偿和停止侵权等要求。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759817071238_FTHsPp_1759818727780.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775912"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;目前上线的四集《惟妙惟肖：其余都是垃圾》都由木偶版的哈利王子和帕丁顿熊担任主持人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在YouTube平台上，全新的《惟妙惟肖：其余都是垃圾》（Spitting Image：The Rest Is Bulls*!t）讽刺木偶剧节目，目前共有四集，都由木偶版的哈利王子和帕丁顿熊担任双主持，商界大佬马斯克、美国总统特朗普和副总统万斯、英国首相斯塔默、乌克兰总统泽连斯基等的木偶形象也都相继登场。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759818423762_YNnxpJ_1759818727749.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775909"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国副总统万斯在《惟妙惟肖》中的木偶形象&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月4日上线的第一集中，帕丁顿熊一上来就公开宣布，自己说起话来，其实根本不像是本·卫肖——电影《帕丁顿熊》里为帕丁顿熊配音的演员。然后，他换了一口南美口音，高声喊道：“混蛋们，我可是从秘鲁来的，我是来自秘鲁的帕丁顿熊！你们大概记得我演过《帕丁顿熊》《帕丁顿熊2》和《帕丁顿熊：秘鲁大冒险》吧。其实，我还在Netflix剧集《毒枭》里演过巴勃罗·埃斯科贝尔呢！”而到了这一集的结尾，潦草版帕丁顿熊更是当众吸了一口白色粉末，然后双眼一翻，昏了过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，新版《惟妙惟肖》节目在YouTube上已有60万订户，第一集的观看人次是56万，虽然距离该节目鼎盛时的1500万收视人群尚有巨大差距，不过底下的不少热情观众留言，还是盛赞其为“最纯粹的英式喜剧”；“美国人有《南方公园》，我们英国人有《惟妙惟肖》”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759818445530_BbcZni_1759818727721.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775908"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;戴安娜王妃在《惟妙惟肖》中的木偶形象并不美丽，但她本人很欣赏这样的搞笑方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，上世纪80年代，《惟妙惟肖》也令不少被揶揄的对象大为恼火。戴安娜王妃曾在生前透露，英国王室成员看过节目后，都很不满；她本人反倒非常欣赏这样的搞笑方式。此外，曾在节目中被大加讽刺的美国总统罗纳德·里根，据说当年曾直接联系过负责在美国转播该节目的NBC电视台，表达关切。不过，恐怕谁都没想到，第一个将《惟妙惟肖》告上法庭的，竟会是虚拟形象帕丁顿熊。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759818380007_3Gt2ZN_1759818727786.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775911"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国前总统里根（中）在《惟妙惟肖》中的木偶形象&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:35:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759826076392_w7CefK_1759826076621.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736921</guid></item><item><title>超6万巴勒斯坦人死亡后，内塔尼亚胡声称：要像战后德国那样改造加沙</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737010</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759824575098_eehHbR_1759824575307.png" alt="超6万巴勒斯坦人死亡后，内塔尼亚胡声称：要像战后德国那样改造加沙"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:37&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;超6万巴勒斯坦人死亡后，内塔尼亚胡声称：要像战后德国那样改造加沙&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;《环球》杂志报道，以色列总理内塔尼亚胡在10月5日播出的专访中声称，要让加沙地带如二战后的德国日本一样去极端化。截至2025年10月7日，本轮巴以冲突已持续2年。过去两年，以色列在加沙的军事行动已造成超6.7万名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:14:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759824575098_eehHbR_1759824575307.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31737010</guid></item><item><title>从海洋里边捕碳边产料，中国团队计划在沿海地区构建“绿色工厂”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736923</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海洋作为地球上最大的天然“碳库”，每年吸收逾四分之一人为排放的二氧化碳，有效减缓全球气候变暖。然而，海水持续吸收二氧化碳引发的海洋酸化，对海洋生态平衡构成了严重威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，10月6日，中国科学院深圳先进技术研究院定量合成生物学全国重点实验室、合成生物学研究所高翔团队联合电子科技大学夏川团队，首次提出并验证了一种基于“电催化+生物催化”耦合策略的“人工海洋碳循环系统”，相关成果发表在国际学术期刊《自然·催化》。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759818961000_b2YeF1_1759818981666.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775918"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电催化+生物催化的集成系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该系统可捕集天然海水中的二氧化碳，并转化为可直接进入生物制造的中间体，再进一步升级为多类高价值化学品与材料。该研究以可降解塑料单体为示范案例，有望为燃料、医药与食品配料等更广谱产品提供生物制造平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，研究的首个关键环节由夏川团队负责，他们利用电催化技术实现了从海水中进行高效的碳捕集。面对电极钝化和盐类沉积等难题，研究团队设计了一种新型电解装置，实验结果显示，该装置能在天然海水里连续稳定运行超过500小时，二氧化碳捕碳效率高达70%以上，还可同步副产氢气。在经济性方面，每捕集一吨二氧化碳的成本约为229.9美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，研究团队通过两步法成功研制出了高活性、高甲酸选择性的铋基催化剂（Bi-BEN），借助电催化将捕获的二氧化碳高效转化为甲酸，并经放大电解系统连续稳定运行20天，持续获得高浓度纯甲酸溶液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究的第二个关键环节，由高翔团队主导，他们利用生物催化的方法，将甲酸溶液转化为可替代化石工业来源的生物化学品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，尽管甲酸来源广泛，但其生物毒性导致大多数微生物难以高效利用。针对这一难题，高翔团队构建了一种能够高效利用甲酸、并将其转化为塑料单体的“超级细胞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队选择了生长速率极快的海洋需纳弧菌（Vibrio natriegens）作为底盘细胞，通过实验室的长期进化和合成生物学手段，对细菌的基因线路进行系统重构，成功改造出耐受高浓度甲酸、并能以其作为唯一碳源进行高效生长代谢的“工程菌”。该工程菌能够将甲酸精准地转化为合成生物可降解塑料聚丁二酸丁二醇酯（PBS）的核心单体——琥珀酸，以及可降解塑料聚乳酸（PLA）的单体——乳酸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员指出，PBS、PLA只是这一生物制造平台的示范案例，通过电催化与代谢通路的模块化设计与组合优化，该平台有望扩展至有机酸、单体、表面活性剂、营养配料等多元产品谱系，服务于材料、化学、医药与食品等产业场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，未来，研究团队计划在沿海地区构建集成化的“绿色工厂”。一方面，依托电催化装置持续从海水中捕获二氧化碳并转化为甲酸。另一方面，通过发酵罐中的工程菌将甲酸高效转化为绿色塑料原料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队认为，随着技术不断优化与大规模应用，该研究将有效缓解海水酸化问题，构建“捕碳-产料-制品”一体化绿色产业链，真正实现“边捕碳、边产料”的可持续生产模式，为我国“蓝色经济”高质量发展注入强劲绿色动能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:11:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759819020101_1J4QtK_1759819020310.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736923</guid></item><item><title>ChatGPT每周用户超8亿，OpenAI要做应用生态：建个应用只需几分钟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736876</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;OpenAI看向应用“入口”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间10月6日，OpenAI在开发者日活动DevDay 2025首日进行了一系列重磅发布，OpenAI CEO山姆·奥特曼（Sam Altman）在开场的主旨演讲中表示：“以前构建一款应用需要几个月，现在只需要几分钟，用AI来构建应用，你不再需要一个团队，只需要一个‘点子’，便会看到一切很快变为现实。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759817967271_ZKYkBJ_1759818469801.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775902"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;山姆·奥特曼在开发者日开幕日进行演讲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其介绍，短短两年时间，ChatGPT每周用户已经从1亿达到超8亿，开发人员从200万翻倍至400万，API（应用程序编程接口）平台从每分钟处理3亿token激增20倍，至每分钟60亿token。​​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，OpenAI让ChatGPT直接成为了一个超级智能体（Agent），借助推出的新一代应用，用户可直接在ChatGPT中与如Booking等应用软件对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，向ChatGPT发送消息，让它用Spotify（音乐平台）创建一个歌单，或是用Booking（酒店预订应用）来订酒店，ChatGPT便可以自动在聊天中调出该应用，并利用相关上下文信息来完成相应任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次使用某个应用时，ChatGPT会提示进行连接，让用户可以了解可能与该应用共享哪些数据。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759815086754_Hj7inW_1759815086983.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775437"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在ChatGPT中直接对话并调用Booking订酒店&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ChatGPT还可以在对话相关时推荐应用。例如在谈论购买新房时，ChatGPT可能会推荐Zillow应用（美国房价软件），让用户可以直接在ChatGPT内的交互式地图上浏览符合预算的房源信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，所有欧盟地区以外的已登录ChatGPT用户均可使用已适配的应用，今年晚些时候还将会支持猫途鹰（tripadviser）、Uber等更多的11款软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，开发者也可以使用全新软件开发工具包（Apps SDK预览版）开始构建和测试应用。该SDK作为基于模型上下文协议（Model Context Protocol，MCP）的开放标准发布，今年晚些时候将开始接受应用提交以供审核和发布，并公布更多应用盈利细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI表示​：“这仅仅是ChatGPT应用生态的起点​​，它将为用户带来新的实用功能，为开发者开辟新的机遇。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI还全新发布了一套完整工具集——AgentKit，可以帮助开发者和企业构建、部署和优化智能体。​​ 能够可视化设计工作流，并利用新的构建模块更快地嵌入智能体用户界面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;构建模块主要包括了智能体构建器（Agent Builder），一个用于创建和管理多智能体工作流版本的可视化画布，开发者只需添加并设置一系列节点，即可用可视化直观的方式快速构建智能体；连接器注册中心（Connector Registry），供管理员集中管理数据和工具在OpenAI产品间连接方式的地方；以及聊天工具包（ChatKit），可以将基于聊天的智能体直接嵌入用户给出的应用或网站，并自定义外观与风格。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759815322856_mbR2x8_1759815322857.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775439"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;使用AgentKit快速构建智能体&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，OpenAI还扩展了评估能力​​，新增了数据集、轨迹评分、自动化提示词优化以及对第三方模型的支持等功能，以衡量和提升智能体的性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，ChatKit与全新的评估Evals功能已面向所有开发者全面开放，所有工具都包含在标准API模型定价中。​​按照计划，ChatGPT也将很快增加独立的工作流API和智能体部署选项。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广受欢迎的Codex也正式全面发布，并同步推出了三项功能，包括在Slack中@Codex智能任务指派、Codex软件开发工具包（SDK）以及全新的管理控制台。Codex SDK首阶段支持TypeScript，后续将增加更多语言支持。开发者可以直接在Slack中通过@Codex指令启动Codex云端任务——系统会自动读取对话上下文，精准匹配代码库，并返回附带完成任务链接的响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在9月19日，奥特曼就曾发文透露，Codex在一周内便实现了使用量的3倍增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，Sora 2、GPT-5 Pro、gpt-realtime-mini、gpt-image-1-mini等最新模型也正式向开发者提供。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759815345665_WXb5D8_1759815345666.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775438"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;OpenAI此次一共提供了七款产品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此前外媒报道，本次活动还将有奥特曼与苹果前设计总监乔尼·艾维（Jony Ive）进行“炉边对话”，围绕“AI时代的创造哲学”展开深度对谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，OpenAI宣布以65亿美元的价格收购了艾维的AI硬件公司，并为公司建立一个专注于开发AI驱动设备的部门。据知情人士透露，OpenAI计划推出包括类似无显示屏智能音箱，以及眼镜、数字录音笔和可穿戴胸针等在内的硬件产品，首批设备或将在2026年末或2027年初发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，OpenAI先后与英伟达、AMD等芯片巨头达成重磅合作。据外媒此前报道，OpenAI估值已达到5000亿美元，成为全球估值最高的初创公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:08:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759818012680_h6R8yf_1759818013497.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736876</guid></item><item><title>石破茂请教诺奖得主：面对质疑，如何坚持做40年科研</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736896</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759816916783_ardWAz_1759816916961.png" alt="石破茂请教诺奖得主：面对质疑，如何坚持做40年科研"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:33&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;石破茂请教诺奖得主：面对质疑，如何坚持做40年科研&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;10月6日，日本首相石破茂致电日本科学家坂口志文，祝贺他获得2025年诺贝尔生理学或医学奖。石破茂还提问坂口，面对质疑，如何坚持做科研40年。 据介绍，坂口志文发现了调节性T细胞，它可以有效阻止免疫系统攻击人体自身。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:31:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759816916783_ardWAz_1759816916961.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736896</guid></item><item><title>日本自民党高层新人事安排出炉，麻生太郎任副总裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736920</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759819400696_zKEDcc_1759819412390.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="359775943"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年10月7日，日本东京，日本执政党自由民主党新任干事长铃木俊一在该党总部举行记者会。 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本自民党新任总裁高市早苗7日正式确定党内高层新人事安排。日本媒体认为，新班底中多数成员出自在总裁选举中支持她的“麻生派”议员阵营，具有强烈的“论功行赏”色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在党内主要职务方面，新任干事长由前总务会长铃木俊一出任，此人是“麻生派”核心成员，也是“麻生派”领导人麻生太郎的妻弟；新任总务会长由参议院议员有村治子担任，此人同属“麻生派”，在此次总裁选举中担任高市早苗的推荐人；新任政务调查会长由前经济安全保障担当大臣小林鹰之出任，作为此次总裁选举的候选人之一，他与高市早苗在政策理念方面相近，且在第二轮投票中为其投票。此外，麻生太郎将出任副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本媒体普遍认为，高市早苗长期无派阀依托，在党内人脉有限，之所以能在总裁选举第二轮投票中获胜，很大原因在于麻生太郎率领其派系的43名议员支持，弥补了其首轮投票中在国会议员票方面的劣势。此次高市早苗以“麻生派”为核心安排党内高层人事，被视作未来巩固执政基础的必要条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本预计于10月中旬召集临时国会举行首相指名选举。虽然自民党所在的执政联盟在国会众参两院均已失去多数地位，但自民党在国会仍然是最大政党，并且在野党之间分歧严重，难以形成联盟，因此高市大概率将在首相指名选举中胜出，接替石破茂成为日本首相。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:58:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759819450852_5AfnBA_1759819451145.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736920</guid></item><item><title>残障人士也能站上跑道，他们想把这份能量传递给更多人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736877</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在许多人的观念中，残障人士往往与体育运动无缘，然而身体的残疾，没能阻止天保站上跑道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名视障人士，他已经有了十多年的跑龄。越跑越远，越跑越快，如今的他，已经达成并超越了一个个自己设定的“小目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在近日接受澎湃新闻记者采访时，天保说自己的眼前还有目标——全程马拉松跑进4小时以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而多年的跑步运动，让他感受到了更多的活力，他也愿意将跑步推荐给更多人，“跑完的那一刻，感觉是很享受的。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759815867185_ft1Xmk_1759816389672.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775588"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;视障跑者天保（左）与领跑员李晶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开始跑步，因为“想减肥”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生后不久，天保就因为事故而成为了盲人。失去了光明，他的人生注定要比其他人遭遇更多的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他并没有因此而放弃运动的快乐，无数人都喜爱的跑步，成了他的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实一开始为什么想要跑步，和很多人的原因一样，就是觉得自己有点胖，想要减减肚子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，在公益跑团“黑暗跑团”的帮助下，他和领跑员一起开启了自己的跑步之路，而这一下子，就跑过了十多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了喜欢跑步？用天保的话来说，在跑道上的速度越来越快，能让他感到一种特别的“成就感”，也让他有仿佛“飞起来”的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;训练过程中，自然有不少艰苦的汗水，但他并不因此而打退堂鼓，“感觉跑不动的时候，领跑员就会鼓励我，提醒我还剩300米了，还剩200米了，最后跑完的那一刻，感觉是很享受的。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759815864101_yP1y17_1759816428123.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775592"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;天保（左）已经坚持跑步多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，天保的成绩在大众跑者群体中已经相当不错，据领跑员李晶透露，“去年的上海马拉松我们是4小时4分44秒完赛的，今年的无锡马拉松，我们在28摄氏度的气温下跑到了4小时1分20秒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的上海马拉松，他们希望能够跑进4小时大关。“目标是提高3分钟，我们肯定要去完成。”李晶坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从跑步运动中汲取更多能量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备战上海马拉松的过程中，天保在训练上丝毫没有懈怠，也没有放过参加更多赛事的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，他就参加了萨洛蒙在上海打造的GravelShanghai无固定路线挑战赛全球首赛。赛事采用独特的“无固定路线”赛制，由跑者独立规划路线，2小时内完成至少6个积分点打卡，积分高者胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的创新赛制，不仅是速度的比拼，更是战略和胆量的综合考验。比赛的体验就让天保直言“和想象中不太一样”，“原本还以为像是城市定向赛那样，就是去不同地方打卡，但实际要更加好玩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巧合的是，赛事的其中一个积分点，就是天保所工作的公益咖啡店“熊爪咖啡”的南外滩滨江店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“熊爪咖啡”的员工都是残障人士，CEO大可希望以这样的方式为残障群体创造更多的工作机会。而在他看来，体育运动对于残障人士而言同样能够起到积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759815859055_KjCSmy_1759816459582.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775601"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;听障跑者章谦也参加了这场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在我们的社会在不断进步，这还是我们第一次与运动品牌合作。对我来说，运动是一种状态。”他告诉澎湃新闻记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有句话是运动改变命运，它不仅可以强身健体，更可以给人带来精神上的激励，所以我认为运动是一件幸福的事，也值得去传递给身边的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;把跑步的快乐带给更多的人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GravelShanghai无固定路线挑战赛当天，“熊爪咖啡”的员工蓉蓉就在积分点工作，虽然因为腿部残疾不能跑步，她平时也喜欢用骑行的方式去感受运动的快乐，“开始接触之后，就会慢慢地喜欢上。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759820077238_68NCD1_1759820140074.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359776126"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蓉蓉（左）和“熊爪咖啡”CEO大可&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而天保自己，更是对运动的作用深有体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得最大的收获，就是通过跑步认识了更多的人，能够让大家一起通过运动去享受生活。”他对澎湃新闻记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，另一位残障跑者章谦也参加了这一场跑赛，在他看来，跑步除了能够让自己收获健康的身体，更能够锻炼意志力，“平时有压力、焦虑的时候，也能靠它缓解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我通过跑步结识了不少朋友。这次参赛就是为了让更多人看见，残障少数群体也能和大家和谐共融，也盼着能一起推动尊重与平等的社会氛围越来越浓。我会把跑步推荐给更多朋友，以后也会一起参加这类活动。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759815861741_6a8Qfw_1759816492617.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="359775602"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;章谦说跑步让自己获益良多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于残障人士来说，走出家门去接触社会，去发掘并享受自己的爱好并不容易。通过运动，天保为自己的生活打开了新的天地，他也希望能有更多残障人士能够走进这个世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“跑步的好处是有很多的。我还是会推荐跑步这项运动，当然（具体什么项目）要根据个人情况而定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“运动可以帮助你控制情绪，提升你的精神和心态，也可以提升你的专注度，甚至改变你对于生活的态度和看法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，除了跑步之外，天保所参与的运动项目还有许多，比如盲人足球、拳击、甚至是“撸铁”健身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大可看来，残障人士参与运动，可以让更多人看到这个群体，更可以让更多有类似遭遇的人有信心“走出来”，“希望未来有更多的企业和平台加入进来，去一起创造更多的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:58:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759816384787_BZmKY1_1759816384975.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736877</guid></item><item><title>9月末我国外汇储备规模为33387亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736931</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:46:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1759820662385_yJA5Kf_1759820662619.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31736931</guid></item></channel></rss>