<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>马斯克“炮轰”特朗普政府“大而美”法案：荒唐可笑、夹带私货，令人作呕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927291</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749006842283_3iWNw2_1749006842574.png" data-imageid="349706098"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马斯克与特朗普。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚离开美国政府效率部负责人岗位的埃隆·马斯克“炮轰”特朗普政府的大规模税收与支出法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，当地时间6月3日，马斯克在社交媒体上发文，抨击特朗普力推的大规模税收与支出的“大而美”法案“令人作呕”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对不起，我实在受不了了。这项规模庞大、荒唐可笑、夹带私货的国会支出法案简直令人作呕。”马斯克写道，“那些投票支持这项法案的人真该感到可耻：你们知道自己做错了。你们自己心里清楚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于马斯克的言论，白宫新闻秘书莱维特回应称，总统早就清楚马斯克对这项法案的立场，但这不会改变总统的看法。这是一份大而美的法案，总统会坚持支持到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月22日，共和党议员占多数的美国国会众议院以微弱优势通过了大规模税收与支出法案。目前，该法案已提交参议院审议。共和党参议院多数党领袖John Thune表示，他不同意马斯克对该法案的判断，并坚称将在7月4日前通过这一法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，这项法案将延长特朗普在其第一个任期内于2017年通过的企业和个人减税措施，对小费、加班、汽车贷款等提供新的税收减免，增加国防支出，并为打击非法移民提供更多资金。法案还将取消前总统拜登推动的多项绿色能源激励政策，并提高贫困群体获得医疗补助和食品援助的门槛，以削减联邦开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案旨在兑现特朗普在减税等方面的竞选承诺，但其中削减开支的内容引发民主党强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院少数党领袖、民主党人舒默在社交媒体上表示，削减医疗补助和食品援助资金将导致食品救济站、乡村医院关闭。此外，共和党“极右势力”推动取消绿色能源激励政策，这不利于风能、太阳能等绿色能源发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《华盛顿邮报》评论，众议院共和党人在这项庞大法案中决定削减近8000亿美元医疗补助计划资金，这会带来“巨大政治风险”，因为这一项目深受欢迎，几乎五分之一的美国人依赖这一项目获得健康保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，预算机构和经济学家普遍认为，该法案将大幅推高美国债务赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦预算问责委员会在一份声明中说，众议院的预算框架是“对财政责任的公然蔑视”，该法案不仅将令国债激增3万亿美元以上，还可能在相关政策到期后带来“财政悬崖”等隐患。无党派的国会预算办公室则表示，该法案将使联邦政府36.2万亿美元的债务再增加3.8万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华尔街日报报道，总体而言，与维持现状相比，该法案预计将在2034年前使美国预算赤字增加2.7万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，出于对美国债务规模的担忧，国际评级机构穆迪下调美国主权信用评级至Aa1，并将展望从负面调整至稳定。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 03:53:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749006842283_3iWNw2_1749006842574.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927291</guid></item><item><title>离任四天后，马斯克炮轰特朗普政府：忍无可忍，令人作呕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927515</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749006518859_EXd64y_1749006518980.png" alt="离任四天后，马斯克炮轰特朗普政府：忍无可忍，令人作呕"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;离任四天后，马斯克炮轰特朗普政府：忍无可忍，令人作呕&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间6月3日，美国白宫新闻秘书莱维特表示，埃隆·马斯克的批评“不会改变”美国总统特朗普对大规模税收与支出法案的支持。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 03:26:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749006518859_EXd64y_1749006518980.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927515</guid></item><item><title>视频丨韩国总统李在明宣誓就职，称将推行“实用外交”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="671455" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4df87ed766564b1bb04e0c6bc6583494/hd/1749005309973_hd2fHK_1749005331777.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749005330200_JGFdkB_1749005330365.png" data-duration="00:24" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间6月4日上午，新当选的韩国总统李在明在韩国国会正式宣誓就职。李在明在就职讲话中说，将推行“实用外交”，追求国家利益最大化。李在明还表示，将启动紧急经济专班，依靠国家财政实现经济良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明表示，韩国面临多重危机，将带领民众团结一致，消除对立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国行政安全部说，韩国国会议长等要员、政党代表、国会议员、国务委员等约300人参加宣誓就职活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据韩国中央选举管理委员会的最终认定，李在明赢得韩国第21届总统选举，总统任期从当地时间4日6时21分开始。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2342701" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/b8b31d25-be12-4e5b-898c-b4e8e0a6b14d.jpg" data-imageid="349705539"&gt;&lt;p&gt;韩国第21届总统选举正式投票于当地时间6月3日6时正式开始，于当天20时结束。4日凌晨5时03分左右，韩国中央选举管理委员会公布最终计票结果，共同民主党候选人李在明以49.42%的得票率击败其余4位候选人，当选韩国新任总统。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 03:08:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749004180021_za1EJJ_1749004180272.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927436</guid></item><item><title>专访｜美方为何急于和中方通话？阎学通：美国压力巨大已等不及了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927336</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749002050947_aHXhTP_1749002051222.png" alt="专访｜美方为何急于和中方通话？阎学通：美国压力巨大已等不及了"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;专访｜美方为何急于和中方通话？阎学通：美国压力巨大已等不及了&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，清华大学国际关系研究院名誉院长阎学通教授接受澎湃新闻专访，谈及美国对华加征关税等问题。阎学通表示，美国当下面临着经济和生产上的困境，所以急于跟中国谈判。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:52:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749002050947_aHXhTP_1749002051222.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927336</guid></item><item><title>李在明宣誓就职选定总理人选，将把总统府迁回青瓦台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927407</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;韩国正式开启李在明政府时代。据新华社报道，韩国总统李在明4日正式宣誓就职。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2342352" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749003400521_pWhRH1_1749003410158.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349705092"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月4日凌晨，李在明在韩国首尔国会前发表讲话。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国中央选举管理委员会4日上午召开全体会议，正式确认共同民主党候选人李在明当选第21届韩国总统，李在明随即开启其总统任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本届总统选举中，李在明的得票率为49.42%，国民力量党候选人金文洙的得票率为41.15%，改革新党候选人李俊锡的得票率为8.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明于当地时间4日凌晨1时20分在汝矣岛国会前发表演讲，他表示：“我将完成大家赋予我的首要使命——克服内乱。”“总统的责任是将国民团结在一起”。他还表示，当前最明确的任务是复苏经济、恢复民生。同时，将寻求韩朝对话、共存和共同繁荣的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;选定长期合作的3位战略与企划型人物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届选举是韩国自1987年宪政改革以来第二次在总统缺位情况下选举总统，当选总统无交接期，在选举结果正式确定后立即履职。李在明的任期于4日上午6时21分正式开启，包括军队统帅权在内的总统所有固有权限由前代总统李周浩自动转移至李在明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明4日上午在私邸接到了参谋总长金明洙关于移交军队统帅权的汇报。他叮嘱：“请以韩美联合防卫态势为基础，准确掌握朝鲜动向，保持万无一失的应对态势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩媒报道，大选投票日当天，胜局已定的情况下，李在明与竞选班底就组阁事宜进行商议，决定提名共同民主党最高委员金民锡为新一届政府的国务总理，还决定分别任命同党议员姜勋植和同党民主研究院院长李汉柱为总统室秘书室长和政策室长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年61岁的金民锡4次当选国会议员，被认为是共同民主党的“战略一把手”。他曾担任首尔大学总学生会会长和全国学生总联合会（全学联）议长。在上一届总统大选中，金民锡担任李在明的选举对策委员会战略企划本部长，成为亲李在明阵营的核心人物，去年8月被选为该党最高委员。在本次大选中，金民锡担任选举对策委员会常任共同委员长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜勋植也被归为战略专家，被评价为派系色彩相对较淡、具有中立倾向。此次选举中，他担任了选举对策委员会综合状况室室长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李汉柱则被认为是绘制李在明代表性政策“基本收入”蓝图的关键人物。在李在明担任京畿道知事期间，李汉柱曾担任京畿研究院院长，之后也担任过民主党的智库“民主研究院”的院长，被视为其政策智囊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，新政府在没有总统交接委员会的情况下启动，李在明将长期合作的3位战略与企划型人物分别提名为国务总理和秘书室长，意在迅速建立集中处理国政事务的体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外交与安保人事方面，框架也基本成形。韩媒称，前统一部长官李钟奭、前国家安保室第二次长金铉宗，以及民主党议员魏圣洛等人有望被任命为国家安保室长等要职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于总统府地点，李在明5月30日在一档节目中表示，龙山总统府存在窃听、警卫等安全问题，青瓦台才是最合适的办公场地。李在明推进将总统办公室迁回至原总统府青瓦台的方案。这距离前总统尹锡悦2022年5月10日将总统办公室搬迁至龙山国防部大楼仅3年多。但在青瓦台维修工作完毕之前，预计李在明将前往龙山总统府上班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩美首脑有望本月会面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明胜选后，白宫于当地时间3日表示，韩国的总统选举是公平进行的，美韩同盟依然坚不可摧。美国国务卿鲁比奥祝贺李在明当选总统，称美方期待两国政府能在韩美日三边合作等安全和经济领域深化合作。他还表示，为了满足当前战略环境的要求、应对全新经济挑战，美韩正在推进同盟关系现代化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在中美战略竞争中更坚定地与美国站在了一起，还因搁置历史怨恨、努力改善与日本的关系而受到美方的称赞。相比之下，李在明表示，他将寻求修复与朝鲜和中国的关系，同时维持与美国强有力的军事同盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美媒报道指出，李在明的立场可能会在美国引发警惕，甚至在他赢得选举之前，华盛顿方面就已经发出了警告。美国国防部长赫格塞思5月31日表示：“我们知道，许多国家都在寻求与中国进行经济合作，同时又想与美国建立防务合作的平衡。”但他警告称，对中国的经济依赖，会“在紧张时期使我们的防务决策空间更加复杂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明则一再强调韩美同盟的重要性，反驳保守派对他“亲中、反美”的指控。他表示，韩美同盟固然重要，韩美日也应合作，但这并不意味着要与其他国家为敌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，七国集团（G7）峰会和北约峰会将相继举行。G7今年的轮值主席国加拿大表示，将邀请韩国首脑出席6月15日至17日举行的峰会。韩媒称，若韩国新任总统正式受邀出席，韩美首脑会谈也有望举行。对李在明而言，主要任务之一是与特朗普政府进行关税谈判。此前，韩美商定在7月8日之前达成旨在撤销关税的“一揽子协议”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:36:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749003428734_3s6spm_1749003428911.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927407</guid></item><item><title>国际观察｜火速上岗，韩国新总统面临内外四大挑战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927370</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2342207" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749003005317_WzHhnZ_1749003024872.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349704835"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月4日凌晨，李在明来到韩国首尔国会前参加庆祝仪式。新华社 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国中央选举管理委员会4日上午正式确定，共同民主党候选人李在明当选总统。李在明当天上午宣誓就职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国舆论认为，李在明的新政府面临实现国家团结稳定、提振韩国经济、调整对外政策、缓解半岛紧张局势四大挑战。尤其是在对外关系方面，李在明如何应对美国关税政策冲击，怎样推行“务实平衡”外交，颇受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胜选三大因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明作为左翼阵营候选人，在3日韩国总统选举中获得49.42%的得票率，领先保守派政党国民力量党候选人金文洙8个百分点，得票数创韩国总统选举纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国媒体分析，李在明这次胜选主要有三大原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是前总统尹锡悦弹劾事件重挫保守阵营形象。&lt;/strong&gt;尹锡悦政府支持率在去年底已处于低迷，随后其支持率一度低至10%左右。另外，尹锡悦在距离选举还剩不到20天时才宣布退党“切割”，拖累其所在国民力量党选情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是韩国民众对于执政政党更迭愿望强烈。&lt;/strong&gt;韩国近日民调结果显示，54.4%的受访者倾向于共同民主党上台。另外，李在明在上届选举中仅以0.73个百分点的微弱劣势不敌尹锡悦，此后作为党首带领共同民主党对尹锡悦政府形成制衡，收获不少民众支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是保守阵营内部涣散。&lt;/strong&gt;自尹锡悦被弹劾后，国民力量党内部就候选人人选缠斗至候选人登记前最后一刻，这一过程中金文洙与党内议员裂痕持续扩大。韩国《中央日报》说，金文洙在竞选期间一度处于难以获得党内支持的尴尬状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执政四大挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国媒体和专家解读，韩国目前面临内政外交一系列困局，火速上台的李在明政府能否在较短时间内稳定国内政局、解决经济难题、实现外交平衡、缓和半岛局势，受到高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挑战一：政局。&lt;/strong&gt;尹锡悦政府戒严风波以来，韩国两大阵营陷入无尽内斗，政府施政几乎停滞，民意对立愈发严重。稳定国内政局，弥合社会裂痕，将考验李在明政府的执政智慧。李在明4日发表当选讲话时说，将团结国民、克服内乱局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挑战二：经济。&lt;/strong&gt;韩国经济第一季度出现负增长，亮起“红灯”。韩国中央银行把今年国内生产总值增长预期从1.5%大幅下调至0.8%，原因包括内需复苏乏力，美国滥施关税挫伤韩国出口等。李在明4日承诺，将全力以赴提振经济和改善民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国媒体分析，对美经贸政策将是决定新政府初期成败的关键点之一。韩国梨花女子大学经济学系教授石秉勋说：“韩国今年经济最大变数就是与美国的关税谈判。”韩美在4月商定，争取到7月初就关税问题及两国产业合作达成“一揽子协议”。李在明此前表示，虽然需要与美国就关税问题谈判，但最重要的原则是维护国家利益，无需急于提前达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挑战三：外交。&lt;/strong&gt;在对外政策方面，韩国专家认为，李在明政府将调整韩国前政府“亲美和日”外交路线，推行“实用外交”。李在明提出，将推动韩国外交多元化，推进地区战略以及与全球南方国家合作，基于国家利益务实发展与中国、美国、日本、俄罗斯的关系。他此前表示，中国是韩国重要的贸易伙伴，将稳定处理韩中关系。韩国前青瓦台国政情况室室长权起植认为，随着李在明政府上台，韩国对外政策可能出现较大调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挑战四：半岛局势。&lt;/strong&gt;朝鲜半岛紧张局势近来不断升级，尹锡悦政府对朝鲜采取强硬姿态。李在明此前在竞选中表示，将推进恢复韩朝军事热线等沟通渠道，推动南北对话和交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩联社解读，目前李在明所在的共同民主党在韩国国会占据半数以上席位，韩国政坛时隔12年再次出现“朝大野小”局面，这为李在明执政提供了主导政局的基础。但目前民众对于新政府期待较高，李在明政府施政时间紧迫。新政府如果能在就职百日内推出能获得民众信任的政策措施，将为今后5年执政奠定基础；反之，将招致保守阵营政党的指责攻击。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:25:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749003019843_3WJGtd_1749003020070.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927370</guid></item><item><title>韩媒：李在明会将总统府迁回青瓦台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927345</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据《韩民族日报》报道，韩国新任总统李在明目前会在龙山总统府办公，但这只是暂时的，等青瓦台的翻修和安全检查完成后，李在明会将总统办公室搬回青瓦台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2342082" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/c3ac2846-7c4f-47b3-9df9-fa234aab4af0.jpg" data-imageid="349704644"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间6月4日凌晨，韩国中央选举管理委员会发布的计票数据显示，共同民主党候选人李在明确定当选第21届韩国总统。图为当天凌晨，李在明在汝矣岛国会附近发表讲话。中新社记者 刘旭 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，李在明将于当地时间4日上午11时在国会举行就职仪式后，赴龙山总统府开始正式履行总统职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明在总统竞选期间曾接受媒体采访，表示将在任期开始时使用龙山总统府，但之后会搬回青瓦台：“青瓦台具有象征意义和文化价值，没有理由不使用。而且，从安全角度来看，它也是最好的选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，李在明将暂时居住在仁川的家中，之后将迁入前总统尹锡悦此前居住的汉南洞官邸。共同民主党相关人士在当天三大地面电视台公布总统选举出口民调结果后会见记者时表示：“(当选总统)预计暂时居住在自己家中”，“4日将先视察汉南洞官邸，待最低限度的修缮工作完成后立即入住”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:20:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749002690236_zdMG3h_1749002690438.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927345</guid></item><item><title>韩国总统李在明正式宣誓就职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927343</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间4日上午，新当选的韩国总统李在明在韩国国会正式宣誓就任总统一职。根据韩国中央选举管理委员会的最终认定，李在明赢得韩国第21届总统选举，总统任期从当地时间今天6时21分开始。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:02:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749002781689_AQ5cC3_1749002781905.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927343</guid></item><item><title>前四月民营经济总体发展稳中向好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927275</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="newsContent newsContentPc none" id="newsContent"&gt;&lt;p&gt; 　　本报北京6月3日电  （记者王观）国家税务总局最新发布的数据显示：今年前4个月，全国民营经济（包括民营企业和个体工商户）纳税人享受支持科技创新和制造业发展的主要政策减税降费及退税3518.8亿元，占比超六成，是税费优惠政策的主要受益对象。一系列税费优惠政策有效激发了民营经济活力。税务数据显示，前4个月，民营经济总体发展稳中向好，呈现出多方面亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展态势稳中向好。增值税发票数据显示，前4个月，民营经济销售收入同比增长3.6%，比全国企业高0.9个百分点，占全国企业销售收入比重71.3%。分行业看，制造业、高技术产业民营经济销售收入同比分别增长6.5%、15.5%，增速分别比全国同行业企业快1.8个和1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吸纳就业人数稳步增长。税务数据显示，截至4月底，民营经济缴纳养老保险费的人数占全部企业职工缴费人数的79.4%，较去年同期提高0.2个百分点；缴费人数同比增长0.9%，较全部企业平均增幅高0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新办经营主体保持增长。税收数据显示，截至4月底，全国民营经济涉税经营主体户数同比增长7.6%，占全国涉税经营主体比重达97.6%，为稳定经营主体基本盘贡献了重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局有关司局负责人表示，税务部门将继续不折不扣落实税费优惠政策，提升税费服务水平，帮助广大民营经济主体轻装上阵、增强活力，进一步发挥稳就业、稳企业、稳市场、稳预期的重要作用。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 01:33:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749001512080_7ZmAST_1749001512690.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927275</guid></item><item><title>端午遇“六一”点燃文旅融合新活力——2025端午假日经济观察</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927274</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 01:33:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749000918173_iw4kQ6_1749000918432.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927274</guid></item><item><title>韩国新总统李在明的“实用主义外交”将遭遇怎样的现实挑战？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927061</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日午夜时分，韩国三大电视台作出预测，共同民主党候选人李在明确定将赢得第21届总统选举，当选新一任总统。李在明随后来到汝矣岛共同民主党总部，向党内同僚和支持者致谢，表示“将竭尽全力恪尽职守，不辜负国民的期待”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748996961389_MiPGtc_1748996997941.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349701755"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月4日，韩国首尔，李在明在国会外向支持者致意。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于本届大选是在总统缺位的情况下举行，中央选举管理委员会在计票结束后立即于6月4日召开全体会议，表决通过了大选投票结果的议案。根据大选开票结果，正式确定李在明为总统当选人，当选总统随即正式行使职权。4日上午11时还将在国会举行李在明的宣誓就职仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场因紧急戒严事件引发总统被弹劾罢免后举行的提前大选中，共同民主党打出了“审判内乱”的旗帜，呼吁彻底平息内乱，恢复民主秩序；而国民力量党则强调共同民主党继掌握立法权之后再掌握行政权，将成为“独裁怪物”，提出了“阻止独裁”的口号。最终“审判内乱”得到多数选民响应，李在明毫无悬念地当选总统，反映了韩国民众希望通过政权更替驱散戒严事件阴霾、恢复经济民生、迎来国家新局面的心理。本次大选79.4%的投票率创下28年来的最高值，也反映了韩国民众对国家前途命运的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但李在明面临的形势依然严峻，戒严和弹劾事件引发的社会撕裂和党争加剧、经济长期低迷以及美国加征高额关税的压力，预示着李在明的执政之路不会平坦。未来韩国新政府仍面临诸多挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;顺理成章的结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次大选是李在明第三次向总统宝座发起挑战。2017年，李在明在党内预选中输给文在寅，未能代表民主党出战大选。2022年，李在明战胜了党内其他派别，但未能突破保守阵营的联手阻击，以0.73%的微弱差距败给尹锡悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年大选后，李在明在补选中当选国会议员，随后当选共同民主党党首，从民主党的“非主流派”转变为实力派人物。经历了2023年的绝食抗争和2024年初“釜山遇刺”事件后，李在明的政坛地位进一步提升。2024年国会议员选举中，李在明率领共同民主党及其卫星政党一举夺得175个席位，保持了第一大党地位。李在明成为在野党派的盟主，成功树立起下届总统有力竞争者的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明的政治沉浮过程中一直伴随着受司法处分的风险。对李在明多起涉嫌违法案件的调查和审判从上次大选之前延续到此次大选之前，是韩国政治与司法制度的复杂角力给了李在明喘息之机，他成功把刑事案件审理拖到大选以后，保住了参选资格。但也为日后留下了被攻击挞伐的隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着朝野激烈博弈日益升级，尹锡悦情急之下使出“紧急戒严”昏招，给共同民主党和李在明提供了千载难逢的机会。李在明借成功阻止内乱的功绩牢牢占据道德制高点，巩固了总统候选人地位。在党内竞选中，李在明以创纪录的89.77%的得票率获胜，代表共同民主党出战大选，并在各类民调中始终保持大幅领先，赢得大选成为顺理成章的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一边内讧，另一边团结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾李在明的当选之路，尹锡悦贸然发动戒严引发民怨沸腾，致使国民力量党失去民意，特别是失去中间选民的支持是首要原因。国民力量党候选人金文洙的最终得票率证明，国民力量党虽然守住了保守阵营的基本盘，但被大部分中间选民抛弃。尹锡悦的失着为李在明提供了最有力的助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，国民力量党选前发生内讧，更换候选人风波暴露了该党决策层领导无方，党内人心涣散，已经无法挑起执政重担。&lt;strong&gt;韩国大选有两条规律，一是大选前发生内部分裂的政党必败，二是总统被弹劾后，其所在政党在接下来的大选中必失去政权。&lt;/strong&gt;此次大选结果再次验证了这一规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，保守阵营大联合失败，上届大选尹锡悦与安哲秀最后一刻实现联手的一幕未能再现，改革新党候选人李俊锡坚持参选分散了保守选民的选票。虽然尹锡悦迫于压力退党，但对拉升金文洙选情的作用有限。韩国舆论普遍认为，即使金文洙与李俊锡联手，也无把握撼动李在明的领先地位，败局早已注定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，李在明占据多方面优势：共同民主党选举战略清晰，把此次大选定义为“审判内乱”，成功迎合了多数选民心理；与金文洙相比，李在明大选经验丰富，准备充分，政策规划更加全面；进步阵营实现了整合，4个进步政党宣布支持李在明；共同民主党控制的国会对司法机关形成牵制，遏制司法风险发酵影响大选，成功为李在明保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;满路荆棘的执政前程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明顺利当选总统，并不意味着他即将开启的执政之路也会顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举投票之前，李在明公布了完整的政策构想，包括“恢复”“成长”“幸福”三大愿景、十五大政策课题及建设五大强国的构想。内容涵盖了修改宪法条款；开展经济外交，提高国际地位；培育发展新兴产业，稳定出口市场和供应链；减轻底层工商业者负担，应对低出生率高龄化社会等内政外交方方面面，勾画了具体施政蓝图。但李在明的执政面临众多挑战和考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是弥合民意撕裂、实现社会和解困难重重。&lt;/strong&gt;戒严和弹劾事件使韩国社会传统的保守与进步对立更加泾渭分明，极右势力声势有所壮大。赢得大选后，共同民主党不仅掌握了行政权和立法权，还计划对司法体制进行改革，这引起保守势力的强烈反对，国民力量党称之为“怪物独裁”。虽然李在明承诺上台后不搞政治报复，但在缺乏民意共识和群体信任的情况下，实现社会和解绝非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同民主党目前占据国会超半数席位优势，李在明当选总统后，韩国政坛罕见出现“朝大野小”局面，这种格局有利于政府推行政策。但被赶下台的国民力量党绝不会心甘情愿配合政府施政，他们将竭尽全力给李在明制造麻烦，一如共同民主党对尹锡悦所为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕李在明司法风险的博弈将会持续，对于李在明当选总统后，其正在接受的刑事审判是否继续存在争议。为确保安全，今年4月共同民主党控制的国会法制司法委员会通过了刑事诉讼法修正案，增加了“被告人当选总统后中止刑事审判”的条款，遭到国民力量党强烈反对。6月18日，首尔高等法院将对被最高法院发回重审的李在明违反选举法案进行审理。司法风险仍是李在明顺利执政的主要障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是提振民生经济、实现社会公平的方式存在争议。&lt;/strong&gt;李在明担任城南市长时曾推行一系列福利政策，发放生育补贴、教育补贴和青年创业补贴等，受到普通民众欢迎，但遭到中央政府反对。朴槿惠政府甚至把李在明告上法庭，指控李在明“非法行政”，还提出了《地方财政法施行令》，从财政上限制李在明的福利政策。李在明到首尔市中心广场绝食抗议，但最终法令被通过，李在明的福利政策被叫停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年国会议员选举中，李在明提出旨在恢复民生消费的“地区货币政策”，计划向全体国民每人发放25万韩元（约合1250元人民币）的商品券，用来刺激内需消费，为此需要增加13万亿韩元的预算。这一政策被国民力量党指责为“民粹政策”，意在“收买人心”，其预算来源和实施成效也受到质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在任期间共否决了25项在野党提出的法案，其中包括增加社会福利、保护劳工权益、改革税制政策等。李在明上台执政后，大概率会推动国会重启通过这些法案。法案之争体现了施政理念的不同，今后围绕各类争议性法案的角力，仍将是加剧朝野双方矛盾的主要诱因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是面临韩美关税谈判重大挑战。&lt;/strong&gt;特朗普赢得大选不久，韩国发生紧急戒严事件，随后陷入政治动荡，代理总统机制下的韩国政府外交上只能采取守摊战术。美国对半导体、汽车、钢铁等韩国核心产业征收高额关税，韩国本已严峻的出口形势将更加恶化。关税谈判结果不仅影响到今后韩国经济发展战略，对韩美同盟关系也是重大考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在已经进行的两轮技术性会谈中，美方表现出了步步紧逼的态度，特朗普还提出了把关税、防卫费、产业合作等问题捆绑解决的“一揽子”设想。韩国新政府要在短时间内与美方达成一致，平衡两国利益，面临着重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是“实用主义外交”的实践将经受考验。&lt;/strong&gt;外交政策方面，李在明提出了“以国家利益为中心的实用主义外交”路线，强调在坚持韩美同盟和韩美日合作机制的同时，也应与中、俄发展合作关系。今后韩方将更多从有利于国家利益角度处理地缘政治关系，&lt;strong&gt;在复杂敏感的地区安全议题和国际多边议题上，可能采取“战略模糊”态度。&lt;/strong&gt;这种方式是对尹锡悦“一边倒”外交政策的纠偏，预计将遭到国内保守势力的攻击，特别是能否顶住美国拉拢盟友共同遏制中国的压力，李在明将经受考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五是重启与朝对话举步维艰。&lt;/strong&gt;历届韩国大选中，保守阵营利用“亲朝”话题攻击进步阵营是惯常的戏码，但此次大选中几乎销声匿迹。这也反映了当前韩朝关系陷入冰点的现实。在对朝政策方面，李在明提出不急于举行南北首脑会谈，先从缓和军事紧张、恢复开展交流合作做起，创造和解气氛，体现出了务实态度。但在当前韩朝互视对方为“敌人”的状况下，连最低限度的重启对话都困难重重，更遑论无核化和建立和平机制等更高的目标。李在明政府上台后打开南北关系局面并不乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国大选尘埃落定，民意选择了恢复稳定和秩序。作为胜利者的李在明未来执政难言轻松，对于造成政治动荡和社会撕裂的责任，共同民主党也难置身事外，他们成为执政党之后，同样会遭到来自在野党的掣肘。不走出冤冤相报的怪圈，韩国政府运转被不正常中断的风险始终难以消除。建立健康的政治竞争机制和持久的社会和解氛围，是韩国新政府需要致力解决的重要课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（徐志坚，天津外国语大学国别和区域研究院兼职研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 01:10:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748996987543_rMEPpd_1748996987991.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927061</guid></item><item><title>六月券商金股出炉：转向价值风格，青岛啤酒等4股最热</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927032</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股六月迎来开门红，各大券商本月更青睐A股哪些标的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，行业方面，机械、电子、医药、食品饮料等行业在6月金股中权重占比较大。权重增加最多的行业则是传媒等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到个股方面，开源证券研报数据显示，根据全市场41家券商发布的金股去重统计后，青岛啤酒（600600）、海大集团（002311）、亚钾国际（000893）、顺丰控股（002352）等热度并列第一，合计被各家券商6月金股推荐的次数最多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，市场上大部分的券商，在每月初都会披露十大金股，高度汇集并融合了风格选择、行业配置、选股择时等多维度观点。一定程度上，这体现了分析师的一致预期。”沪上某券商金融工程首席分析师对澎湃新闻记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;转向价值风格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，国信证券研报指出，在对券商金股股票池进行去重后，从绝对占比来看，券商6月金股在机械、医药、电子、基础化工、食品饮料等行业配置较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券研报统计结果显示，6月券商金股权重最靠前的行业为电子，占比为9.0%；机械设备紧随其后，占比为7.6%；医药生物、食品饮料位居其次，占比分别为7.4%、6.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业的权重增减方面，多家券商研报数据均显示，传媒是6月券商金股中权重增加相对明显的板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券数据显示，相较5月份，6月券商金股增加最多的行业分别为非银金融、基础化工、传媒，增幅分别为1.7%、1.5%和1.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国信证券研报数据指出，从相对变化来看，券商6月金股在机械、传媒、医药等行业的增配较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;降幅方面，国信证券和开源证券数据均显示，6月券商金股对汽车板块的减配较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券数据显示，6月金股中汽车、国防军工、电子的权重分别减少了2.5%、1.5%和1.3%；国信证券数据显示，电子、计算机、汽车分别减少了3.25%、1.53%和1.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“6月份券商金股的市值水平下降，估值水平下降，或表明6月券商金股转向价值风格。”开源证券称。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/8d628393-4dba-4e74-b6ac-4877fb746c65.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/8d628393-4dba-4e74-b6ac-4877fb746c65.png" data-height="423" data-width="638" data-filesize="116116" class="ait_item_box img_default" data-id="349701575"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青岛啤酒&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、海大集团、&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亚钾国际&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、顺丰控股&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;等&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;最&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;被关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个股层面，开源证券数据显示，6月各家券商推荐的金股中，被推荐次数最靠前的是青岛啤酒（600600）、海大集团（002311）、亚钾国际（000893）、顺丰控股（002352），合计被推荐次数均达5次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国移动（600941）、紫金矿业（601899）、振华股份（603067）、东鹏饮料（605499）、招商银行（600036）等紧随其后，合计均被推荐了5次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小商品城（600415）、瑞普生物（300119）、赤峰黄金（600988）、恺英网络（002517）等位居其次，均被推荐了4次。登康口腔（001328）和爱美容（300896）则均被推荐了2次。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/5abe8392-9098-43fd-a0c9-4bc0cc945245.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/5abe8392-9098-43fd-a0c9-4bc0cc945245.png" data-height="352" data-width="331" data-filesize="107925" class="ait_item_box img_default" data-id="349701577"&gt;&lt;p&gt;而在6月新进金股名单（相对于5月新进金股名单）中，杭州银行（600926）合计被推荐次数最高，达到了4次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日联科技（688531）、美的集团（000333）、中国稀土（000831）紧随其后，合计均被推荐了3次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科兴制药（688136）、华锐精密（688059）、国邦医药（605507）、李子园（605337）、劲仔食品（003000）、吉祥航空（603885）、久立特材（002318）、贝达药业（300558）、万马科技（300698）、中国核电（601958）等，合计均被推荐了2次。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/99ec1c87-fcd1-454e-af93-98010d235e7d.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/99ec1c87-fcd1-454e-af93-98010d235e7d.png" data-height="351" data-width="343" data-filesize="106889" class="ait_item_box img_default" data-id="349701578"&gt;&lt;p&gt;落实到各个热门行业方面，电子板块的最热金股为安集科技（688019）、芯原股份（688521）、沪电股份（002463）、立讯精密（002475）、工业富联（601138）等，合计均被推荐了2次。机械设备板块第一为日联科技（688531），合计被推荐了3次。医药生物板块最热的是长春高新（000661）、国邦医药（605507）、亿帆医药（002019）、贝达药业（300558）、一品红（300723）等，合计均被推荐了2次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品饮料板块为青岛啤酒（600600），合计被推荐了5次；基础化工板块为亚钾国际（000893），合计被推荐了5次；有色金属板块是紫金矿业（601899.SH），合计被推荐了4次；计算机板块中深信服（300454）、朗新集团（300682）、卓易信息（688258）、索辰科技（688507）被推荐次数最多，合计均被推荐了2次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他热门行业上，汽车板块银轮股份（002126）、比亚迪（002594）、隆盛科技（300680）、西菱动力（300733）、江淮汽车（600418）等热度居前，传媒板块恺英网络（002517）被推荐次数居前，交通运输板块顺丰控股（002352）最被关注，银行板块招商银行（600036）、杭州银行（600926）等热度并列第一，电力设备板块中恒电气（002364）、大金重工（002487）、微光股份（002801）、亿纬锂能（300014）、星云股份（300648）等推荐次数持平。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/599e0d12-6032-47e8-a2d6-e095bf1d44ea.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/599e0d12-6032-47e8-a2d6-e095bf1d44ea.png" data-height="464" data-width="684" data-filesize="302361" class="ait_item_box img_default" data-id="349701576"&gt;&lt;p&gt;市场人士称，在券商金股股票池中，如果前期市场的关注度相对较少，随着券商分析师将其推荐为金股，其获得的市场关注度将会明显提升。基于此，可寻找出市场前期关注度相对较少的券商金股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一定程度上，大部分券商在每月初披露的十大金股中体现了分析师的一致预期。同时，券商金股还兼具了量化分析系统吸收基本面研究的前瞻性。”不过，上述券商金融工程首席进一步指出，“随着市场对券商金股关注度的提升，投资者想在券商金股组合中获得更多超额收益，仍需要对券商金股进行进一步优选。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:40:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748995630270_4wWKzP_1748995630399.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927032</guid></item><item><title>深一度｜“苏超”破圈</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924581</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;江苏职业足球日渐式微之际，谁也没有想到，2025年新推出的江苏省城市足球联赛（以下简称苏超）会迅速破圈，引爆流量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和两年前爆火的村超、村BA一样，同为草根赛事的苏超为何会接到这泼天的流量？作为初创的新兴赛事，苏超的未来之路又该如何走？澎湃新闻记者对话了几位体育圈内资深人士，试图还原这些问号。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748973747473_TbaH51_1748973790386.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349671993"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏超有多火？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏超的火爆，首先呈现在现场观众人数——据江苏当地媒体报道，第一轮中，主场城市担心冷场，不仅门票点击就送，还从学校、企业“摇人”。如今赛事前两轮战罢，12场比赛场均观众达8798人，超过同期中甲联赛场均6467人的上座率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了上周末端午节假期，5月31日下午，徐州vs连云港的现场观众人数为22198人！成为第一场观众超过2万人的比赛，早在28日，苏超官方就发布了徐州队更换场地的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关人士告诉澎湃新闻记者，由于第一场球市太好，本场比赛徐州特地把主场换到了奥体中心。而在6月1日晚，南京队和无锡队的比赛，15669人创造了五台山体育场的上座纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为南京本地人，澎湃新闻记者赵昀也是临时申请到了一张采访证，在文字记者席上看完了这场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为临近儿童节，很多都是家长带着孩子来看球的，无锡也来了很多球迷，都是大巴拉来的。”赵昀回忆说，“当天下着大雨，但真的是座无虚席，原本是准备放9000张票，但最后球迷超过1.5万人，真的是座无虚席了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前苏超的热度还在持续上升中，据澎湃新闻记者了解，6月15日在江阴举行的无锡对阵常州的比赛不但将比赛时间调整到了晚上的黄金档，更是计划将观赛人数从1.9万人扩容到2.5万人，就是因为苏超的比赛太火爆了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在网络上，苏超还演变成了“造梗大赛”，每一场比赛，都是足球与造梗齐飞。“比赛第一，友谊第十四”“没有假球，全是世仇”“既分高下，也决生死”等网络爆梗也层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宿迁和徐州的“楚汉之争”，无锡和苏州的“苏南德比”，淮安和扬州的“淮扬正统之争”……每场比赛都充满看点，联赛官方定位的“球队以城市命名，通过城市队伍间的精彩角逐，激发地域认同感”被展现得淋漓尽致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“南京发布”称，德比的梗之多，源自人文底蕴之深，更源自发展态势之强，这是属于全国经济第二大省的“凡尔赛”。现代城市的IP之争，其背后是发展路径之争，也是制造破圈效应的自豪感之争。人文、产业、城市气质，互为因果更互相成就，共同构建了城市的魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748973677192_6cantk_1748973836843.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349671994"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏超为什么那么火？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次的爆火，一方面，我个人觉得离不开各级政府的主导和重视；另一方面，从比赛竞技层面，虽然我们比赛的定位还是业余赛事，但是竞技水平是比较高的，观赏程度也高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏省足球运动协会副主席、党支部书记王小湾在接受采访时分析指出，“这也得益于江苏长期对足球的重视。江苏省内有5支男子足球职业俱乐部，青训、体教融合方面也做得比较好，这么多年来在足球人才的培养上是有体系有基础的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏超这波泼天的流量，也成为业内关注的话题，北京关键之道体育咨询有限公司创始人张庆告诉澎湃新闻记者，“一方面是政府部门的重视，各地文旅部门都推出了配套的一些活动来推波助澜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一点有迹可循，去年年底第一届重点城市（南京vs苏州）的足球比赛，江苏省省长许昆林就到场并且颁奖，今年苏超开幕，许省长再次莅临，副省长陈忠伟为揭幕战开球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月30日上午，南通市委书记吴新明实地调研南通足球训练中心海门基地，实地察看比赛场地、运动员休息室、新闻发布厅等功能区域，详细了解赛事安全管理、服务保障等工作推进情况。同时还了解了南通队备战情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，张庆还提到，“当然本身足球吸引力也是基础，再加上江苏十三太保，彼此竞争力投射在体育和足球上，就会产生更多的故事，然后变成话题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自南京的资深媒体人陈剑翔告诉澎湃新闻记者，“江苏足球从苏宁夺冠解散后，有一种缺失感，就是球迷对于足球的归属感没了，这一次苏超把大家归属感找回来了，足球最重要的就是归属感。南京和无锡比赛现场，很多南京球迷唱着职业联赛的歌为南京加油，就是想把这种归属感找回来。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748973609724_eb4f51_1748973850191.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349671995"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏超能复制吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京本地媒体扬子晚报的记者张昊是一位资深足球记者，就在今年春节后，张昊做出了离开体育部门的决定，而在苏超火爆后，张昊又被安排采写苏超相关的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“苏超只有在江苏才会大火。”张昊分析苏超火爆原因时指出了其独特性的问题——江苏“十三太保”形散而神不散。每个城市都有诸多历史大人物和重要典故，丰厚底蕴倍添文化自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，江苏又最讲规则和秩序。一旦决定要办一件事，无论是一个指挥官还是十三地各自指挥，都会全力以赴。此外，江苏有着承办各级国际赛事以及中超中甲联赛的经验，换成别的省份，一下子要在13个地级市开展如此大规模且正规的赛事，并不是容易办成的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么问题来了，苏超真的存在不可复制性吗？几位圈内人士都给出了相对肯定的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂超联赛创始人之一、首届中足联理事会成员贾蕾仕告诉澎湃新闻记者，“苏超的特殊性首先是政府层面的重视和支持，其次就是江苏是经济大省，十三太保之间经济联系很紧密，很容易就聚集出话题度了。相比之下，广西经济一般，城市之间联系也不多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某种程度上，苏超和桂超有很多相似之处，桂超是广西足球超级联赛的简称，这是广西壮族自治区最高水平的业余足球联赛，创办于2011年，由广西体育局、广西足协以及广西桂超体育投资有限公司联合主办，由广西体育局专业竞赛部门运作比赛。2024年1月3日，桂超被国家体育总局推选为首批群众“三大球”精品赛事案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区别在于虽然都是以城市名义，桂超是俱乐部模式，贾蕾仕说，“城市属性是一致的，这次苏超火爆，我也鼓励我们俱乐部也成为城市代表，可以想办法去介入市民的生活，走进学校等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然未必一定要复制苏超，你比如说有些省市不适合搞足球，也可以选择其他适合自己的运动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张庆则以苏超和过去几年大火的村超和村BA做对比，“相同处在于，都需要有广泛参与性，从运动员来看真正职业的不多，都是业余球员，属性很明确。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;差异性还在于江苏的经济实力，“目前放大到十三太保地级市的争夺，这背后所带来的厚度和深度，会让苏超的影响有点后来居上的意思。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748973698607_HjkdM6_1748973870022.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349671996"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏超能火多久？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;职业赛场上，C罗和詹姆斯火了三年又三年；而在中国的草根体育领域，村超和村BA也在过去两年时间维持在一个相对较高的热度上。苏超爆火也很容易引发一个很现实的问题：苏超能火多少时间？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何事物一定有高光和退潮，社会热点也是在不断演化的，比如前两年有淄博烧烤和甘肃麻辣烫，现在热点也切换了。”张庆认为苏超的热度肯定会维持一段时间，“至少今年常规赛后还有淘汰赛，关注度会一直在的。往后的话，如果扎根够深的话，先要让赛事一直存在，也不排除过了几年，因为别的buff叠加，又热起来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位职业足球圈观察人士告诉澎湃新闻记者，“苏超目前热度不是出于足球本身，都是足球以外的，比如很多梗，久而久之会没有新鲜感。因此苏超需要有自己的文化传承和底蕴，不能仅仅停留于看热闹的份上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在现场观看南京和无锡比赛的张昊回忆了一个印象很深的细节，“我旁边一个小姑娘带着她弟弟看球，一个劲喊南京加油，然后弟弟又说要踢球，这让我有点震惊，我觉得苏超在推广足球文化方面，会慢慢有效果的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张庆则认为，苏超目前传递出一种很纯粹足球的信号，“通过苏超，给人感觉是足球在社会中的口碑变好，足球不能再贴上那么多负面标签，而是要有一定的声望，否则怎么找到有天赋、愿意投身进来的孩子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张庆建议苏超未来可以往县一级去渗透，逐渐形成自身的金字塔结构，“这样不但可以让整个赛事的覆盖范围更广，参与人数更多，还可以把赛制更加细化，变得更好玩，悬念感更强，比如说苏超下面还有苏甲，有升降级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张庆还认为相比村超和村BA，苏超更有机会在市场化上寻求突破，“尽量去做到收支平衡，这样生命力更强一些。当然，商业开发的路径方面，可以采取稳步推进的方式，不能寅吃卯粮，透支口碑，得认同你的发展方向和价值观。这样双方可以进行品牌共建，打造更好的IP。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王小湾也在接受采访时认为，作为一个联赛而言，苏超未来肯定要逐步走向市场化，“但现阶段，其实需要我们更加冷静地分析和判断，怎么把赛事的转播权益、赞助商回报、特许经营商品、赛事周边等内容做好科学和专业的规划，这也是下一步的重点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张庆认为苏超要走可持续发展之路，“政府不必用力过猛，不要搞军备竞赛，要低成本运行。球队需要俱乐部化，投资主体可以多元化，要让社会型企业进入。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748974160922_8WN8B5_1748974209499.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349672000"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏超如何嫁接职业联赛、青训？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，中国不少省市都有自己的省级或者市级联赛，比如上海市内的联赛叫上超，广东省也有足球超级联赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从赛事级别来说，各省市的联赛都属于第五级别，通过各省市联赛选拔出的球队可以报名参加中冠联赛，中冠是三级职业联赛下的第四级别联赛，同样属于业余联赛。而再往上就是中超、中甲和中乙三级职业联赛了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暂时还不是俱乐部属性的苏超球队，还无法进入联赛体系，当然，苏超的火爆，已经吸引了中国足协的关注。据澎湃新闻记者了解，和过去调研村超一样，中国足协也会对苏超的现状进行调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经有圈内人士提出建议：虽然无法直接嫁接职业联赛，但以全民足球为宗旨的中国足协杯，可以给予苏超优胜队一个参赛名额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏一直不缺少职业俱乐部，不过随着2020年江苏苏宁在夺取中超冠军后马上迎来解散的结局，江苏职业足球在中国职业联赛中的重要性越来越低，此前南通支云曾经打过两个赛季的中超，但2024赛季难逃降级命运，而无锡吴钩也在这一年从中甲降级到中乙，目前江苏并无中超球队，中甲球队有三支——南通支云、苏州东吴、南京城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有圈内人士提出这样的疑问：苏超火爆的同时，江苏职业足球何时能够回到中国足球舞台中央？这个问题同样需要江苏给出答案，毕竟，如果业余足球的关注度始终压过职业足球，这多少会有些违和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而以各地级市组队参赛的方式，某种程度和全运会模式有些相似，全运会这些年一直承担着培养年轻球员的青训任务，苏超能否助力青训发展同样值得关注。目前不少苏超球队中就有很多年轻球员，其中就包括三连胜的南通，队内很多球员都出自于珂缔缘青训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此王小湾在接受采访时也提到，“青训要提升，一定要通过高水平的赛事来锻炼。现在我们比赛技术水平比较高，也有一些退役的老球员能够实现老带新，所以我们希望未来能有更多青少年球员来参与比赛中。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:29:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748996183842_25D1hP_1748996184086.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924581</guid></item><item><title>现场｜在望牛墩，端午节是用来拼命的</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924220</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955222858_1fFeGW_1748955223031.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349667958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;望牛墩镇的龙舟竞渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锣鼓一响，水花四溅。东莞望牛墩的龙舟竞渡像是一场全村的集体记忆，被击打在水面，也烙进人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间5月31日，端午节当天，快手龙舟季-五子龙舟活力赛在望牛墩镇的寮厦河开赛。来自望牛墩镇的17支龙舟队、900多名选手在寮厦河上龙舟竞渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过往几十年的端午节当日，这片河面上一直锣鼓喧天，但与以往些许不同的是，今年望牛墩的龙舟节第一次在互联网上被全程直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;直播间里，来自天南海北的观众围观这场“水上F1”。而在当地村民口中，望牛墩的端午不是用来休息的，而是用来拼命的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955265284_PzKDDS_1748955265289.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349667962"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;比赛中的村民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“端午是用来拼命的”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地图上，东莞松山湖区距离望牛墩镇有52公里，对于7岁的朱一舟来说，望牛墩镇是一个不曾去过的地方。但经历了这个端午节，望牛墩镇在他的记忆里与龙舟画上了等号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他眼中的寮厦河，插着各个村的旗帜，五涌、赤滘、洲湾、官桥涌......许多村的名字并不好认，却有一个共同的特点——与水有关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始前一小时，寮厦河800米赛道的两侧便挤满了两万多人驻足。有人扒在栏杆上伸头眺望，有父亲将年幼的孩子驮上肩膀，寮厦河两岸的住宅更是成为了“VIP包厢”，踩在凳子上看比赛的朱一舟便是其中的一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个名字带有舟字的少年，与龙舟缘分不浅。虽然这是他第一次亲眼看到龙舟飞驰，但身为体育老师的父亲在南京教书时担任过龙舟教练，这让朱一舟对龙舟不算陌生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们是一个以传统文化为契机的体育竞赛，一艘船只有20个人，跟这个没法比。”谈到龙舟教练的那段经历，朱一舟的父亲指了指水中60人一艘的龙舟，&lt;strong&gt;“在这里，龙舟竞渡是一个节日，是这座城市的城市文化，不一样的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955508889_n8cKe7_1748955508893.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349667959"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;几艘龙舟齐头并进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如朱一舟的父亲所言，东莞望牛墩的龙舟是一种文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在明末清初，学者屈大均便在《广东新语》中写道：“广中龙船，惟东莞最盛，自五月朔至晦，乡乡有之。”数百年过去，望牛墩成为东莞唯一一个在农历五月初五端午正日扒龙舟的镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;于是，望牛墩的端午不是用来休息，而是用来拼命的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们之前一天训练两个钟头，都是晚上六点半到八点半，风雨不改。每天训练完浑身都疼。”26岁的梁文天来自芙蓉沙村，从他有记忆开始，父亲便是龙舟上的一员。今年他也跟随父亲上了龙舟，“赛前老爸就是让我放轻松，但一上船，脑子里想的就是要拼命划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞渡当天，居住在吉林的俄罗斯人罗杰专程从东北飞往望牛墩体验端午节。这个在东北生活了20年的“中国通”，吃过粽子也尝过龙舟饭，但在体验过龙舟竞渡上岸后，他一边捏着酸胀的胳膊，一边操着东北口音说道：“都说我们是战斗民族，今天这里才是真正的战斗民族。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2341008" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955289227_ezAGdi_1748955300640.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349667961"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;父亲将女儿驮在肩上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文化与信仰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年的龙舟节比较隆重一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在村民梁鸿顺看来，龙舟竞渡年年有，今年最大的不同是船头和船尾都设置了第一视角摄像机，为此他打趣道：“以前还可以偷懒，今年有了视频直播，一刻都不能放松。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从18岁那年开始，每年端午梁鸿顺都在自己村里的那艘龙舟上，至今已有18年。从初生牛犊到经验老到，如今的他已经成为了领桨手，“领桨手相当于龙舟的灵魂，什么时候冲刺都是领桨手决定的，无论发力早了还是晚了，都没法冲到最后。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年端午，他没让家人赶往现场，“今年人比较多，我叫他们不要过来了，因为今年有视频直播，可以安安心心在家里全程看直播。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以往，望牛墩的龙舟竞渡大多是各个村之间的较量，首次以直播形式呈现在观众面前，两小时的龙舟竞渡在直播中被塞得满满当当。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955389063_Z36bjE_1748955389067.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349667957"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英歌舞表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前往赛场的必经之路，摆放着望牛墩镇17个村的28樽船首老龙头，时间最长的一樽龙头可以追溯到1945年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开幕式上，一系列融合传统与现代的表演轮番上演。其中既有南北流派的功夫演绎，也有民族乐器与蹦迪电音的碰撞，还有潮汕英歌舞的文艺演出。这些在短视频平台“收割”上万点赞数的节目轮番亮相，让龙舟竞渡的元素变得更加丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动期间，寮厦河沿岸还开设了当地名优产品展区和嘉年华市集，汇聚50多家摊位，涵盖特色美食小吃、非遗文创等摊位。其间还穿插着哪吒、敖丙等神话角色服饰的Coser表演，以及英歌舞、舞狮队组成的巡游方阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传统与现代，经典与创新，种种元素交织在一起，逐渐烘托出梁鸿顺口中的“隆重”。也让外国友人罗杰感慨道：“这里的端午节和赛龙舟，不单单是一个传统节日、一种体育活动，而是一种文化和一种信仰。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955340646_exhnEA_1748955340647.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349667960"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;围观比赛的村民和游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;龙舟的涟漪，不止望牛墩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人间烟火气，最抚凡人心，当现代人的生活方式逐渐被互联网“推平”，龙舟的热度也被越来越多人看见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据央视网消息，今年端午前后，全国及地方性的龙舟赛事活动达122场，参与人数达570多万人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙舟荡起的“涟漪”也正在扩散——某在线旅游平台数据显示，2025年5月1日以来，“龙舟基地”搜索量同比上涨216%，“龙舟文化园”搜索量同比上涨147%。其中，佛山整体旅游预订订单量同比增长167%，酒店订单量同比增长145%，机票订单量同比增长110%。而持续40年的广州国际龙舟邀请赛期间，带动周边酒店、餐饮、交通等消费增长年均超过15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这两年很多与民俗相关的内容都通过短视频平台被大家看见，像龙舟竞渡、潮汕英歌舞都在短视频平台上深受喜欢且收获了非常高的热度，观察到这个趋势所以我们也尝试参与其中。”&lt;/strong&gt;在望牛墩现场，快手团队内部人士告诉澎湃新闻记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是快手首次深度参与龙舟民俗项目，从前期策划到活动执行落地，快手团队与镇政府和文化部门保持了紧密沟通。除此之外，平台还携手佛山叠滘龙船漂移赛、广州国际龙舟邀请赛等，带来上百场各地特色龙舟赛事直播以及多种线上互动玩法，并运用AIGC技术，将千年龙舟传说与现代数字艺术结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，上述人士表示：“我们不希望成为喧宾夺主的角色，而是更像一个记录者，帮助传统文化被更多人看到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，过去几年时间，被网友看到的不只是“龙舟”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2022年7月，“村BA”一词席卷全网，累计网络传播量超800亿人次。次年，“村超”以同样的方式出圈，成为人们口中茶余饭后的谈资。而在龙舟火热的今年端午，“苏超”以“含梗量超标”的方式进入到人们的视野，让“散装江苏”成为了顶流之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项项出圈赛事的背后，短视频与直播成为了最好的“助燃剂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在望牛墩龙舟竞渡刚开始时，一位带着孩子姗姗来迟的父亲，望着里三层外三层的观众，对孩子说道：“别着急，如果挤不进去，我们看直播也可以。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:23:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748999269089_4aKGZi_1748999269403.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924220</guid></item><item><title>时隔10周后QDII基金再现新发，部分场外基金放宽限购</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924563</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;QDII基金时隔10周后再度开启募集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Wind数据统计，按照基金认购起始日为口径，6月3日至6月8日这一周，新发基金数量为36只，权益类产品（其中包括股票型基金、混合型基金）仍是市场主力，共占到24只，占比达66.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从产品类型来看，本周启动募集的36只基金中，股票型基金数量最多达13只，占比为36.11%。13只股票型基金中，仅1只普通股票型基金，其余均为指数型基金，包括11只被动指数型基金；其次是混合型基金，本周共有11只混合型基金启动募集，而且均为偏股混合型基金，占比为30.56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，本周启动募集的债券型基金明显增多，共有10只，占比为27.78%。与此同时，本周还有1只FOF基金开启募集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，QDII基金时隔10周后再度开启募集，为1只投向恒生科技指数的股票型基金。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2341478" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748964956000_RexZPi_1748964979092.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349671901"&gt;&lt;p&gt;业内人士指出，去年以来受制于外汇额度等因素，QDII基金曾出现过较长时间的审批“空窗期”。而据国家外汇管理局披露的最新合格境内机构投资者（QDII）投资额度审批情况表，截至2025年5月末，累计批准额度仍为1677.89亿美元，已有一年时间未增加获批额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也就意味着，新批的QDII基金可能是在存量额度内调整或占用其他产品的剩余额度，而非新增外汇额度释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者据Wind数据统计，或因场内跨境ETF投资热度的降温，与5月初时相比，近期不少场外QDII类基金额度有所放宽，如海富通美元债、广发全球精选人民币、博时纳斯达克100ETF联接、国富全球科技互联人民币等。其中，5月30日，海富通美元债由3月份时的限购5万元调高至限购3000万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2341479" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748964992000_3hAMjE_1748965004910.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349671902"&gt;&lt;p&gt;另从年内获批的QDII基金情况来看，获批数量共计6只，且主要聚焦于港股市场。其中包括万家恒生互联网科技业ETF、中欧恒生消费指数、长城中证港股通高股息投资指数、国泰君安中证港股通高股息投资指数、招商利安新兴亚洲精选ETF，以及本周开始募集的长城恒生科技指数。这些基金的获批也印证了年内港股市场的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此时新发恒生科技指数QDII基金的原因，长城基金分析道，今年以来，受AI技术突破驱动，港股科技板块在一季度表现尤为突出，恒生科技指数一度领涨全球，但进入二季度后波动明显加大。事实上，这是港股科技板块自2024年2月以来一波大级别行情中的阶段震荡。近期的波动一方面是因为板块内部交易结构过热，部分短线资金获利了结，另一方面则是受到海外关税政策的扰动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但是波动并不影响港股科技板块的长期投资价值，在科技叙事逻辑下，恒生科技指数或仍然是中长期投资的更优解。”长城基金指出，一是港股市场汇聚了众多科技互联网龙头企业，这些企业在AI技术研发、应用场景拓展等方面积极布局，或将深度受益于国内AI的发展；二是“科技创新”是今年《政府工作报告》的高频关键词，具身智能、6G、大模型应用等众多科技重点领域被点名。此外，降准降息双双落地，政策效果将逐渐显现，有望提振港股科技资产盈利表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长城基金进一步补充道，近期南向资金的持续流入，不仅体现了对港股科技资产的认可，更为市场注入了流动性支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，6月3日，南向资金净买入39.05亿港元，为连续第五个交易日净买入。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:21:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748988404310_y8kzcM_1748988404516.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924563</guid></item><item><title>牛市早报｜五部门开展新能源汽车下乡活动，端午假期国内出游人次增5.7%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923581</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341593" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748994489111_raCi3e_1748994514451.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349701552"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;派生万物AI 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日收盘，上证综指涨0.43%，报3361.98点；科创50指数涨0.48%，报981.71点；深证成指涨0.16%，报10057.17点；创业板指涨0.48%，报2002.7点。沪深两市成交总额11414亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股方面，三大股指全线收涨，道指涨0.51%，报42519.64点；标普500指数涨0.58%，报5970.37点；纳指涨0.81%，报19398.96点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价3日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所7月交货的轻质原油期货价格上涨89美分，收于每桶63.41美元，涨幅为1.42%；8月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨1.00美元，收于每桶65.63美元，涨幅为1.55%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，国务院总理李强日前签署国务院令，公布《政务数据共享条例》，自2025年8月1日起施行。《条例》旨在推进政务数据安全有序高效共享利用，提升政府数字化治理能力和政务服务效能，全面建设数字政府。《条例》共8章44条，主要内容包括：优化目录管理，规定政务数据实行统一目录管理，明确政务数据目录编制、发布以及动态更新等要求；细化共享使用要求，规定通过共享获取政务数据能够满足履职需要的，政府部门不得重复收集，明确牵头收集政务数据的政府部门的职责，细化政务数据共享申请、答复的流程及时限要求；加强平台支撑，规定整合构建全国一体化政务大数据体系，要求已建设的政务数据平台纳入全国一体化政务大数据体系，原则上不新建政务数据共享交换系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据澎湃新闻，6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，美国白宫新闻秘书莱维特6月2日表示，特朗普总统本周可能会同习近平主席通话。财政部长贝森特等多名美方官员近日也表示两国元首将进行通话。请问中方对此有何评论?林剑表示，我没有可以提供的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据澎湃新闻，6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，美方近期不断声称中方违反中美日内瓦经贸会谈共识，采取了一系列消极行动，中方对此有何回应？林剑表示，商务部发言人此前已就此表明中方严正立场。日内瓦共识是中美双方在相互尊重、平等协商的原则下达成的。中方本着负责任的态度，认真落实日内瓦共识。美方在毫无事实根据的情况下，对中方抹黑指责，出台对华芯片出口管制、暂停对华芯片设计软件销售、宣布撤销中国留学生签证等极端打压措施，严重破坏日内瓦共识，也损害了中方正当权益，中方对此坚决反对，已提出严正交涉。我要再次强调，施压和胁迫不是同中方打交道的正确方式。我们敦促美方尊重事实，停止散布虚假信息，纠正有关错误做法，以实际行动维护双方达成的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据中新社，中国工业和信息化部、国家发展改革委、农业农村部等五部门6月3日发布关于开展2025年新能源汽车下乡活动的通知，并公布新能源汽车下乡活动车型目录，包括124款车型。据工信部官网，此次全国汽车下乡活动选取适宜农村市场、口碑较好、质量可靠的124款新能源汽车车型，在新能源汽车推广比例不高、市场潜力较大的典型县域城市，举行若干场专场活动。本次车型目录中包括比亚迪、深蓝、埃安、岚图、阿维塔、小鹏、吉利、极氪等众多新能源知名品牌的多款车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据商务部网站，问：有媒体报道，欧盟成员国依据《国际采购工具》投票决定，禁止中国医疗器械制造商未来5年内参与价值超过500万欧元的欧盟公共采购项目招标。请问商务部对此有何评论？答：中方注意到有关情况。欧方有关决定和歧视性的措施不仅损害中方企业利益，而且利用单边工具破坏公平竞争，构筑新的贸易壁垒，对这一保护主义做法，中方坚决反对。当前，全球经济秩序正遭受单边主义、保护主义的严重冲击。作为负责任的主要经济体，中欧应恪守世贸组织规则，坚持公平、透明和非歧视性原则，以相互开放应对挑战，以合作对话妥处分歧，共同维护中欧经贸关系健康发展。希望欧方纠正错误做法，中方将密切关注欧方后续行动，并将采取措施，坚定维护中国企业的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据商务部网站，当地时间6月3日下午，商务部部长王文涛在法国巴黎出席世贸组织小型部长会议期间，与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇会谈，双方围绕中欧经贸合作紧迫而重要的议题，进行了专注、坦诚、深入的讨论，并责成双方工作团队加紧努力工作，为中欧今年重要议程做好经贸准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据新华社，经济合作与发展组织（经合组织）3日发布最新一期经济展望报告，预计2025年和2026年全球经济增速均为2.9%，较今年3月预测值分别下调0.2和0.1个百分点。报告指出，过去几个月，贸易壁垒以及经济和贸易政策的不确定性显著增加，对商业和消费者信心产生负面影响并阻碍贸易和投资。这种充满挑战性和不确定性的国际经贸环境促使经合组织再次下调今明两年全球经济增长预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据全国工商联汽车经销商商会微信公号，为维护良好、健康、公平的市场竞争秩序，推动包括汽车经销行业在内的汽车行业高质量发展，全国工商联汽车经销商商会提出以下倡议：1.全行业应以中国汽车产业实现高质量发展大局为重，严格遵守公平竞争原则，坚决抵制以“价格战”为主要形式的“内卷式”竞争行为。2.关注品牌形象。防止因频繁调整销售政策和产品销售价格，增加经销商销售难度，影响品牌在消费者中的形象。3.改善汽车经销商的生存状况。坚持以销定产，合理制定企业年度生产目标和经销商销售目标，不得向经销商转嫁库存、强迫经销商进车，切实降低经销商库存水平；纠治进销价格倒挂问题，及时向经销商返利，缩短经销商回款周期，合理确定试驾车数量，减轻经销商流动性资金压力。4.优化商务政策。合理制定经销商考核指标，慎用罚款手段，不以考核为手段胁迫经销商完成相应指标任务。5.完善退网机制。不得以优化网络渠道名义胁迫经销商退网闭店，对确需退网闭店的经销商应给予相应补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据人民日报客户端，2025年端午节假期，各地举办丰富多彩的文化和旅游活动，拓展新业态、新场景，着力满足人民群众假日生活需求，全国文化和旅游市场安全平稳有序。经文化和旅游部数据中心测算，端午节假期3天，全国国内出游1.19亿人次，同比增长5.7%；国内出游总花费427.30亿元，同比增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据央视财经，受国际油价震荡上涨影响，国内汽柴油价格于6月3日24时上调。本次油价调整具体情况如下：从6月3日24时起，国内汽柴油每吨分别上调65元和60元。全国平均来看，92号汽油、95号汽油和0号柴油每升均上调0.05元。央视财经记者给您算了一笔账，加满一箱50L的92号汽油将多花2.5元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据央视新闻，当地时间6月3日，美国白宫发表声明称，美国总统特朗普宣布将进口钢铁和铝及其衍生制品的关税从25%提高至50%，该关税政策自美国东部时间2025年6月4日凌晨00时01分起生效。声明表示，美国从英国进口的钢铝关税仍将维持在25%。自2025年7月9日起，美方可根据《环境政策声明》的条款调整适用的关税税率，并制定钢铝的进口配额。如果英国被认定为未遵守《环境政策声明》的相关规定，则可将适用关税税率提高至50%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:20:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748994503945_kS1dJe_1748994504231.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923581</guid></item><item><title>李在明当选韩国总统：将同朝鲜展开对话，寻求共存之道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927040</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748995813645_jxZGXW_1748995813645.png" alt="李在明当选韩国总统：将同朝鲜展开对话，寻求共存之道"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:53&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;李在明当选韩国总统：将同朝鲜展开对话，寻求共存之道&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据新华社报道，当地时间6月4日6时，韩国中央选举管理委员会召开全体会议，根据总统选举开票结果，正式确定共同民主党候选人李在明当选总统。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:15:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748995813645_jxZGXW_1748995813645.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30927040</guid></item><item><title>蔚来一季度营收增两成：预计四季度月销5万辆，蔚来品牌毛利率超20%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924553</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;蔚来方面给出了第四季度月销5万辆的目标，这较当前蔚来的月销量翻倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，蔚来（NYSE:NIO；09866.HK）发布的2025年一季度财报显示，公司第一季度实现营收120.35亿元，同比增长21.46%；净亏损67.5亿元，去年同期净亏损为51.85亿元，同比扩大30.19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销量方面，蔚来汽车一季度共计交付4.21万辆，同比实现40.1%的增长。其中，蔚来品牌交付新车2.73万辆，乐道品牌交付新车1.48万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，公司预计2025年第二季度的汽车交付量将在7.2万辆至7.5万辆之间，同比增长约25.5%至30.7%，环比增长71%-78%；预计总营收为195.1亿元至200.7亿元，同比增长约11.8%至15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四季度目标月销5万辆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔚来创始人、董事长、CEO李斌在2025年第一季度财报电话会上表示，公司要在第四季度实现月销5万辆，其中NIO蔚来品牌和乐道品牌要分别达到2.5万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提到，今年第四季度蔚来品牌有机会实现稳态月销量2.5万辆，比去年提高20%左右。他认为，蔚来品牌的毛利率会有较大提升，第四季度毛利率将超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于蔚来品牌，乐道品牌面临的挑战其实更大。当前月销量还没有达到1万辆。今年4月，第二品牌乐道大规模调整了乐道的销售团队和整个核心管理团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对乐道，李斌表示，从4月下旬开始，乐道订单量稳步提升，5月份的交付量比4月份增长超过40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，现款车型乐道L60有信心回归稳态月销量1万辆，乐道L90即将交付，另外，乐道L80会在今年第四季度上市交付，“乐道L90、L80是能改变行业格局的两款产品”。李斌预计在三款产品的基础上，今年第四季度乐道品牌能够实现每个月2.5万辆的销量目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于第四季度月销5万辆的目标，李斌表示，蔚来的产能能够满足计划，旗下第三工厂将在今年9月份投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开拓三四线城市，是蔚来的重要任务。目前，蔚来渗透率最高的区域集中在江浙沪等地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李斌提到，今年会把在下沉市场利用换电站提升销量变成体系化工作。他介绍，在三四线以及一些更下沉的城市，基于换电站进行低固定成本的销售运营模式，效果非常不错，“也就是说在一些有换电站的县城或者说一些地级市，并不需要开设门店，可依托于换电站作为一个产品展示，还有用户体验的场所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，依托换电站作为产品展示和用户体验的场所是蔚来、乐道独有的促销方式。今年公司会把在下沉市场利用换电站提升销量变成体系化工作，这对乐道的销量提升有显著帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乐道用户有60%左右会把能换电作为第一购买决策点，换电站对乐道销售有非常大的价值。”李斌强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对乐道与蔚来的渠道建设问题，李斌强调，蔚来和乐道的销售门店并不会合并，但是中后台会有更多的协同合作，要在效率和品牌区隔之间找到一个平衡，两个品牌“方向是加大协同，但是不会合并”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预期毛利率在第二季度回到两位数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛利率方面，蔚来整体毛利率为7.6%，同比提升2.7个百分点，这主要受益于零部件和售后服务等高毛利业务的增长，以及单车物料成本的下降；整车毛利率为10.2%，同比提升一个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔚来首席财务官曲玉表示，第二季度随着新款车型上市，新车成交价格有所回升。加上自研芯片上车，会给单车成本带来1万元左右的成本优化。综合因素叠加，他预计第二季度蔚来品牌单车毛利率有望回到15%。综合三个品牌的整体毛利率也将较第一季度有所回升，回到双位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自第一季度以来，我们实施了一系列成本控制措施，包括组织架构调整、跨品牌整合以及研发、供应链、销售和服务的效率提升。从第二季度开始，公司旨在实现整体成本效率的结构性改善，并在运营绩效方面持续取得进展。”曲玉称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曲玉还提到，公司销量在4、5月份逐渐回到正常轨道，销量的提升会直接给公司带来运营现金流的改善。基于二季度交付指引，公司现金流会有大幅度改善，逐步回到正轨，年内有望实现正向自由现金流。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 23:44:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748963893046_GYZtiJ_1748963893353.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924553</guid></item><item><title>静安戏剧谷，欧洲先锋戏剧演出的重要码头</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921370</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;每年为期一月的上海静安戏剧谷都会让喜爱戏剧的人兴奋不已。上海静安戏剧谷在遴选剧目时兼顾国内经典戏剧和海外前沿戏剧，多年来已经成为上海乃至全国的一个重要文化盛事。静安戏剧谷不但成为观众了解当代世界戏剧的一扇窗，还培养了一批高质量戏剧观众，形成了上海戏剧发展的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在迈向亚洲演艺之都的路上，上海静安戏剧谷也同时成为欧洲各国先锋剧团演出的重要码头。在这样一个双向拥抱的交流展演中，上海观众何其幸福——人在家中坐，就能看到来自国外各大戏剧节演出的爆款名剧。俄罗斯的八小时长剧《大师与玛格丽特》带来思考与热议；意大利导演皮普·德尔邦诺延续着2023年《喜悦》给中国观众带来的感动，此次的《爱》《觉醒》则为观众传递情感新体验；法国导演菲利普·肯恩（Philippe Quesne）的《人间乐园》（Le Jardin des Délices）因其鲜明的法式先锋创作理念而备受观众期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748913212701_72dDj8_1748913270654.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349639560"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《人间乐园》在上海静安戏剧谷演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《人间乐园》是肯恩的新作，首演于2023年，不久前参加完法国阿维尼翁戏剧节。此次在上海的演出让观众近乎享受着与世界同步的艺术探索。观众对他不算陌生，他的《龙之忧郁》亦在2019年的戏剧谷展演中与观众见面。在法国巴黎学习视觉艺术出身的他，既呈现出罗伯特·威尔逊的“意象戏剧”的视觉美学追求，又延续着法国荒诞戏剧传统的哲学价值追求。观众在看完后普遍反映：较之《龙之忧郁》，该剧在内容上的深沉体现出了导演在艺术与思想上的成熟。不少人对该剧保持着基本满意的观剧体验，但也有人坦言：“很多地方没有看懂，但是依然很感动”。笔者认为，该剧带来两个重要启发：一是观众需进一步意识到必要的知识储备不仅是观剧的重要内容，还是参与完成戏剧探索的重要一环；二是主办方有必要对剧场演出环境异位所产生的影响有所关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在交流中得知，大多数人初看《人间乐园》时会有一种不明所以的焦虑：舞台上一辆写实到令人咋舌的白色巴士，走下不明身份、不明时代的6男2女。他们围坐在一片碎石荒野中，伴随着篝火的噼啪响，以及蛐蛐平稳有序的持续叫声，这一切反倒更映衬出他们的无序的交流、舞蹈、吟诗……场景似乎像是文艺复兴时期的《十日谈》，但又没有什么情节可言。他们是谁？从哪儿来？要去哪儿？不断切入大量跳脱的语言，无逻辑的人物行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，熟悉法国戏剧历史与传统的观众开始进入情境：这不正如法国在1960年代诞生的荒诞戏剧吗？喧闹却又孤独的人群，人与人之间做着无效和繁复的沟通，呈现出荒诞的人生境遇。的确，《人间乐园》没有具体而有逻辑的情节，甚至都是没有鲜明性别特征的符号性人物。法国荒诞戏剧在1980年代初开始在中国产生影响，且对日后中国戏剧乃至戏曲的创作都产生过巨大影响。然而，这个戏并不那么容易使人坐得住：演员轮番的歌唱、交错神秘的光影、轰鸣不安的音响……似乎让人们在某一个瞬间感受到了天堂和地狱之间并非壁垒分明。生命、哲学和人类似乎在“中世纪——当下——未来”间来回穿梭。最后在一个能给人以心灵稳定感的三角光符中结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人到中年的肯恩以非凡的剧场设计才华，五次携作品登上阿维尼翁戏剧节，已经成为法国戏剧在世界当代剧场中的一个标志性人物。他的舞台美学风格强调将对话和思想让位于舞台的视觉表达，而传统戏剧中演员的身体、文本的视线、情绪的声音等，在他的创作中都只是舞台表演元素的一环。他不是传统意义上把控舞台调度和文本阐释的导演，而是集布景师和剧场协调者于一身，强调以拆解传统叙事框架，凸显舞台各元素能平等承担艺术功能为创作理念，倾向于呈现出戏剧舞台上的装置艺术视觉感。《龙之忧郁》以较为强烈的乌托邦气质来呈现一个具有诗意的景观梦境。《人间乐园》同样介于历史与想象、虚构与感性的空间中，亦真亦梦的对后人类主义问题作探讨，诉说不尽当代人类的孤独忧郁的新高度，也是寄寓着对乌托邦的构想着人类未来命运的新寄托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧具有强烈的探索性。从戏剧欣赏的角度而言，观众更容易从享誉世界的威尔逊那里来了解它。然而，肯恩不同于威尔逊的“反戏剧”“反文本”理念，在《人间乐园》中又有着明确清晰的文本来源。互文，这是该剧非常重要的创作元素。肯恩在该剧来中国演出的宣传与对谈中不断强调该剧创作来源：这部作品的灵感源自尼德兰画家耶罗尼米斯·博斯（Hieronymus Bosch）于15世纪创作的同名杰作——充满神秘主义色彩的三联画。肯恩敏锐地捕捉到博斯画作中所呈现的历史性转折——新技术的发展、瘟疫的阴影、物质繁荣、社会富裕与传统信仰之间形成的剧烈张力，恰与当下社会生活之间产生深刻共鸣。同时，但丁名著《神曲》的三个世界直接入戏，莎士比亚的十四行诗不断地穿梭于剧中的人物对话，以及视觉符号中，共同形成了“剧中剧”“舞台中的舞台”等作为文本内容和结构方式的表达。而舞台上的巨蛋、巴士、巨石等道具，似有若无地对应着博斯画作，呈现出对不少观众而言并不好理解的隐喻。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748913234099_zFi6mG_1748913270615.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349639278"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;耶罗尼米斯·博斯三联木板油画《人间乐园》展开图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，像是猜谜一样的大量互文内容，就不断考验着观众的西方文化底蕴。这意味着，观众不能像观看威尔逊戏剧那样，做剧场瞬时性的视觉体验，也不能有传统戏剧的审美期待。如果观众没有相应的知识储备，几乎不可能读懂各种隐喻。这如同2012年的奥斯卡最佳影片给了默片《艺术家》后所引起的热议：片中大量移植了古典好莱坞时代经典作品的桥段和元素，谁读懂的元素多，谁获得的观影乐趣就多。显然，博斯的名画对绝大多数进入剧场的观众而言，必须做足功课才有可能进入审美接受中。尤其是来戏剧谷观看外国戏剧单元的观众大多是戏剧学院的学生、戏剧从业者，实际上代表着一批精英观众的审美。就笔者自身而言，观剧过程也产生了一些焦虑：看戏，并不轻松，甚至意识到“自己无知”的想法；不看戏，你将永远不知道国外戏剧的发展程度如何。然而不少元素甚至是需要观剧之后查阅一定的资料才能“豁然开朗”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748912256388_xnDbcs_1748912349437.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349639561"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《人间乐园》在上海大宁剧院演出时的剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而除了观众自身知识储备和观影阅历的因素外，通过与导演演后交谈，以及查阅此前该剧在法国演出的剧照方知，此次在上海大宁剧场的镜框舞台或许也是干扰观众体验独特感受的重要原因之一。该剧在法国演出时选择以自然场地作为舞台，其空旷与纵深加强了观众对一群人跳下代表着现代生活的巴士后，回归自然狂野，感受中世纪苍穹的神秘自然与无尽黑暗，人在其中的渺小而孤独令人更容易感受导演肯恩一直强调的对裸露的布景材料、日常生活流水账般的叙事等，都体现出了对生活感性的重构。该戏呈现在镜框舞台上时，则给人一种堆积和逼仄之感，影响了戏剧的情绪传递。可见，戏剧谷在引进剧目时，不仅要考虑剧目质量和内容，更要考虑剧场环境异位后的变异等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748912296749_QD5T3k_1748912349477.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349638143"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《人间乐园》在法国演出时的剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当代戏剧的实验探索，不应仅仅是导演、演员的事情，观众亦是参与探索和创作的一部分。戏剧的当代发展是观演关系的共同进步。反观国内近二三十年的探索性、实验性戏剧的发展，出现过不少仅仅以取悦观众为诉求的探索。以孟京辉为代表的荒诞性戏剧获得过极大的商业成功，却也多被从业者诟病为思想贫乏的戏剧，观众似乎被认为不需要太多思考，在剧场与演员一起度过2小时的狂欢即可，缺乏了真正戏剧的艺术精神本质。而上海小剧场发展中的一些白领戏剧，也局限在空间的概念里来完成一种普世却少有启发的戏剧探索。从这一角度而言，《人间乐园》提醒了当代观众：走进剧场，不能仅仅以作品能否与自己的审美认知和情感体验保持一种平衡为标准。因为这对戏剧自身和观众审美来说，都将成为一种受限。戏剧探索的内容不仅包括艺术表达的提升，还有对观众接受的启发。观众的接受能力成为当代戏剧艺术良性互动发展的重要因素。这是《人间乐园》在中国演出带来的一些启示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部能够给观众带来值得回味与思考的戏，尤其是能够与国内当下不少主流戏剧产生观念碰撞，正是其价值的体现，也是静安戏剧谷一直呈现的独特魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（程姣姣，上海大学上海电影学院助理研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 23:29:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748993355139_EWARiB_1748993355139.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921370</guid></item><item><title>体坛联播｜中国女排今日对阵比利时，国足抵达雅加达后首训</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926994</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748990930061_iZx6Nt_1748991251285.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349701417"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;赵勇（右）和龚翔宇亮相赛前发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界女排联赛，中国女排首战比利时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年世界女排联赛中国北京站的比赛于6月4日拉开帷幕。在3日举行的赛前新闻发布会上，中国女排主教练赵勇、队长龚翔宇表达了对主场作战的期待，并希望这支年轻的队伍能够发挥出最佳水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次赛事将在国家体育馆举行，参赛球队有中国、比利时、波兰、泰国、土耳其和法国。4日晚，中国队将在首场比赛中对阵比利时队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵勇在新闻发布会上表示，“主场作战的压力和动力是并存的，但动力更强于压力。新一届中国女排时隔多年再次在北京参加大型比赛，对于队员来说，更多的是一种激励。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国排球协会此前公布了本站比赛中国女排的参赛名单：主攻吴梦洁、庄宇珊、唐欣、董禹含；副攻王媛媛、万梓玥、单琳倩、陈厚羽、王奥芊；接应龚翔宇、杨舒茗、范泊宁；二传邹佳祺、殷小岚、张籽萱；自由人倪非凡、王梦洁、郑欣怡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份名单中有超过一半的运动员是首次入选国家队。赵勇表示，“所有运动员刻苦训练的态度，以及想要为国家和集体争得荣誉的信念是非常值得肯定的。我们这支年轻的队伍希望通过实战磨炼，不断提高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28岁的龚翔宇已是队内老将，她表示，“这是我在国家队的第十年，每次都非常珍惜有这样的机会能和高手对决，队友之间的相互激励是最大的支持和帮助。我们是一支全新的队伍，也希望以全新的面貌向每个对手去学习。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748991136137_cNYDDJ_1748991273821.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349701418"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;出征印尼的国足名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大战在即，国足在雅加达进行首训&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，中国男足国家队进行了抵达雅加达后的首场室外训练课，后卫胡荷韬在训练前接受采访时表示，尽管是客场作战，但全队会专注自身，去争取比赛胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国足的训练地点选在5日正式比赛的格罗拉蓬卡诺体育场附近，训练从晚上7点开始，持续了一个多小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于下午雅加达刚下了一场暴雨，雨后天气十分湿热。不过胡荷韬说，经过在上海的集训，已经做好了雨中比赛的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天气对双方的影响是一样的，我们没有理由去说这个，得提高自己的意志品质去克服。”胡荷韬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡荷韬透露，主教练伊万科维奇当天再次向大家强调了比赛的注意事项，“包括我们的意志品质，球场上的各个环节，要做好我们的技战术，发挥好我们自己的水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡荷韬表示，面对如此重要的赛事，紧张在所难免，但一旦踏入赛场、专注于比赛本身后，紧张情绪便会逐渐减退。经过上海的集训，球员们的关系更像家人一样，“（集训）提高了我们的团结性，必须拿出好的精神面貌去赢得比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格罗拉蓬卡诺体育场可以容纳8万多人，多位在印尼工作的中国球迷告诉记者，售票网站显示这场世预赛的门票已全部售完。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748991168966_M3j6zZ_1748991292067.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349701419"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔卡拉斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿尔卡拉斯第7次跻身大满贯四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间6月4日凌晨，法网男单四分之一决赛，卫冕冠军阿尔卡拉斯出战对阵赛会12号种子保罗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔卡拉斯和保罗在此前总共有过6次交手，阿尔卡拉斯赢下了4场胜利。本场比赛，阿尔卡拉斯状态火热，第一盘连下6局过后，6比0送蛋赢下第一盘比赛的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二盘阿尔卡拉斯势如破竹，以6比1再胜一盘。第三盘比赛阿尔卡拉斯再接再厉，以6比4赢下，大比分3比0锁定胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此，阿尔卡拉斯取得了法网12连胜，并已经连续3年在法网至少闯入四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;同时，阿尔卡拉斯以22岁20天的年龄，成为公开赛年代第3年轻的连续3次进入法网四强的选手，仅次于维兰德和纳达尔。此外，这是阿尔卡拉斯生涯第7次进入大满贯半决赛，成为2008年的纳达尔之后，7次闯入大满贯四强最年轻的选手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一场四分之一决赛中，意大利选手穆塞蒂以3比1击败美国选手蒂亚福，半决赛中，穆塞蒂将和阿尔卡拉斯争夺一张决赛门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将是两人在今年红土赛季的第3次交手，此前在蒙特卡洛决赛和罗马站半决赛，阿尔卡拉斯均击败了穆塞蒂。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748991203619_apJYmQ_1748991303048.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349701420"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;小因扎吉将前往沙特执教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国米官方宣布主教练小因扎吉离队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，国际米兰俱乐部官方宣布，主帅小因扎吉将离开球队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执教国米四个赛季，小因扎吉率队斩获六冠，包括1次意甲冠军、2次意大利杯冠军，以及3次意大利超级杯冠军。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国米官方表示，“因扎吉执掌蓝黑军团的岁月将被球迷、球员、管理层及全体员工铭记，这段征程以炽热激情为底色，以专业精神与全情投入为注脚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俱乐部主席朱塞佩·马洛塔也表示，“谨代表大股东橡树资本及全体国际米兰成员，我们感谢西蒙尼·因扎吉的卓越工作和赤诚奉献，以及今日会谈中促成共识的坦率态度。唯有共同为胜利日复一日奋斗过的人，才能像今天这般开诚布公地对话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前罗马诺确认，小因扎吉将前往沙特联赛执教利雅得新月，双方签约两年，年薪为税后2600万欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小因扎吉现年49岁，来自意大利，于2021年夏天成为国米主帅，带队至今，小因扎吉赢得了众多国际米兰球迷的认可与喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧冠赛场，在国际米兰阵容并不豪华的情况下，小因扎吉近三年两次带队进入欧冠决赛，虽然球队先后不敌曼城与巴黎，无缘欧冠冠军，但两进决赛的成绩已经足够亮眼。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748991217515_eYdHAX_1748991322709.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349701421"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王子露 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;艺术体操全锦赛，王子露惊艳亮相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，2025年全国艺术体操锦标赛暨第十五届全国运动会艺术体操资格赛继续在重庆大学虎溪校区体育中心进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为中国队摘得首枚艺术体操世界杯个人项目金牌的王子露在成年个人资格赛中获得圈操、球操第一名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次比赛为期7天，共有来自全国各地16支代表队的360余名运动员围绕成年集体、成年个人、青年集体、青年个人、少年个人5个项目展开角逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3日进行的成年个人资格赛中，代表陕西电子队出战的王子露在圈操比赛中获得27.70的高分，在球操比赛中带来一套陕北风格节目收获26.90分，两项资格赛均排名第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季开始征战世界杯的四川队王籽涵和5月在亚锦赛中表现优秀的天津队小将王淇分别排在两项资格赛的第二、三名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成年集体3球2圈资格赛中，巴黎奥运会冠军丁欣怡、王澜静领衔的北京体育大学队获得全场最高的28.40分。四川、上海、江苏等队获得3球2圈单项决赛资格；加上2日的5带资格赛成绩，四川、陕西电子、辽宁金满星等队锁定全能决赛资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青年个人方面，浙江体彩队孙苡桐和四川队王紫衣分别排在棒操、带操资格赛第一名。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 23:27:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748991243481_cRcCad_1748991243758.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926994</guid></item><item><title>破卷｜整治内卷式竞争！专家预计：官方可能加强处罚力度，限期落实缩短账期要求</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923288</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国汽车产业转型升级的关键节点，以“价格战”为代表的内卷式竞争引起监管关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月31日，中国汽车工业协会发布《关于维护公平竞争秩序，促进行业健康发展的倡议》。随后，工业和信息化部表态称，赞同并支持中国汽车工业协会提出的倡议，将加大汽车行业“内卷式”竞争整治力度，坚决维护公平有序的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国车企应该在发展中摒弃以简单降价取胜、通过价格战实现增量的做法。”中国汽车流通协会乘用车市场信息联席分会秘书长崔东树认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，中国汽车产业快速发展，行业整体运行呈现稳中向好态势。2025年，在国家持续加码“以旧换新”等政策的助力下，乘联分会数据显示，1-4月国内乘用车市场生产及销售增势良好，销量为687万辆，同比增长8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，以无序的“价格战”为主要表现形式的“内卷式”竞争影响下，行业整体盈利水平呈现下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“价格战”没有赢家，更没有未来。业内专家纷纷呼吁加大力度整治“内卷式”竞争，通过技术创新等方式推动中国走向“汽车强国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“价格战”没有赢家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在车市“价格战”中，最直接承压的是汽车经销商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国工商联汽车经销商商会指出，汽车经销行业正面临经营压力加大、盈利能力降低、车辆库存偏高、流动资金紧张等一系列问题，对行业持续、健康发展带来严重影响。特别是今年二季度以来，在新一轮“价格战”等影响下，广大汽车经销商面临的形势更加严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔东树提到，今年前几月快速增长的生产量也给行业带来较大的库存压力。2024年，经销商在年初实现了减库存，资金运行相对平稳。而截至今年4月末，国内乘用车行业库存达350万辆，环比增加15万辆，同比增加12万辆，呈现库存持续拉升的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从整个汽车行业来看，“价格战”都没有赢家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“汽车上下游产业链长、技术密集、固定投资较高，以‘价格战’为主的‘内卷式’竞争，导致产业上下游效益下降，长期持续还会削弱研发投入能力、引发产品质量隐患，既不符合产业长远发展利益，也不利于维护健康的市场经济秩序。”中汽中心党委书记、董事长安铁成分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行业利润表现看，崔东树介绍，2024年汽车行业利润总体表现不强，销售利润率仅有4.3%，较历史正常水平大幅下降。2025年1-4月，汽车行业利润率仅4.1%，低于下游工业企业利润率5.6%的平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于身处行业中心的车企高管来说，“价格战”似乎往往也是无奈之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月31日，在2025（第三届）未来汽车先行者大会上，奇瑞汽车董事长尹同跃针对车市价格战表示，“‘价格战’是我最不喜欢的一个词，因为我是被绑架的。我们销售在说某某友商已经价格战了，发出价格调整，我们的市场可能出现哪些问题。我觉得这不是一个方向。但是年纪大的人容易被年轻人绑架，这是我做出来最痛苦的决定，也是非常违背内心的一件事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最终将危害消费者权益，甚至带来安全隐患&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，被“价格战”波及的不仅是行业中的参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车工程学会理事长张进华指出，“价格战”的持续升温，客观上催生了车企以牺牲质量为代价实现“以价换量”的潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中汽协在倡议中强调，无序“价格战”挤压企业利润空间，进而影响产品质量和售后服务保障，将危害消费者权益，并带来安全隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，消费者对汽车产品的满意度已经出现下滑。中国质量协会发布的“2024年中国新能源汽车行业用户满意度指数（NEV-CACSI）”测评结果显示，2024年中国新能源汽车行业用户满意度指数为79分（满分100分），较上年下降1分，已连续两年呈现下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中消协日前发布的《2025年第一季度全国消协组织受理投诉情况分析》显示，今年第一季度，消费者对汽车及零部件的投诉量同比上升了50.24%。中消协还点名新能源汽车行业，指出其在营销和售后服务中存在不规范现象等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安铁成分析认为，“内卷式”竞争会带来产品质量和售后服务风险。“内卷式”竞争造成的零部件采购价连年按10%-15%比例持续下降，上游经营恶化，很难避免供应商在某些方面降低质量要求。下游经销商经营恶化甚至部分倒闭，造成售后服务的及时性、便利性、可靠性下降。当前新能源汽车产品智能化功能更加依赖企业或相关供应商持续、高质量的售后维护。企业破产退出后，其供应商往往不会承担相关售后服务责任，智能化功能维护、更新中断概率大大增加，产品将随时面临无法正常使用的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;业内专家：反内卷不能只靠自觉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车工业协会原常务副会长兼秘书长、中国动力电池产业联盟理事长董扬直言“反内卷不能只靠自觉”，并表示政府或将加强对企业违法违规行为的处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，有为政府与有效市场的有机结合，是社会主义市场经济的重要原则，是综合治理“内卷式”竞争的重要手段。他预计，下一步政府可能采取相关行政措施：一是加强对于业内企业违反法律和法规行为的处罚力度；二是进一步落实多部委提出的关于综合治理“内卷式”竞争的各项措施，比如重点检查相关企业拖欠零部件企业的账期问题，限期落实政府关于缩短账期的要求；三是支持指导汽车工业协会，聘请第三方专业组织机构，落实行业自律行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安铁成建议，一是加强顶层设计，“疏堵结合”引导行业转型。二是行业建立自律机制，以创新和质量实现突围。三是加强消费市场宣传引导，推动社会全员参与监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对监管，安铁成指出，要严堵行业违规行为，整顿市场环境。研究出台针对汽车行业“内卷式”竞争的、具有可操作性的监管制度，坚决维护行业公平，打击不正当竞争行为；加强对汽车企业和产品生产准入的要求，从源头提升行业整体能力和产品质量；加强流通环节质量监管，实时监测质量数据，实现风险预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张进华则强调，要引导行业企业以更高站位、更大格局看待电动化、智能化转型背景下的产业变革、发展与竞合，以技术进步作为培育竞争优势的核心动力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 23:21:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748946830213_bwfci5_1748946830392.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923288</guid></item><item><title>质量约地球10倍！中国科学家找到了一颗“超级地球”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926998</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人类是否是宇宙中唯一的智慧生命？有没有另一颗像地球一样适合生命存在的行星？这都是人们长久以来特别关心的宇宙谜题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，由中国科学院云南天文台（以下简称云南天文台）牵头的国际研究团队，在一颗类太阳恒星周围发现了一颗位于宜居带的行星——“超级地球”Kepler-725c。它的质量大约是地球质量的10倍。6月3日，相关研究成果发表于《自然-天文学》，得到多位审稿专家的高度评价。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748988050000_37rtRP_1748992238686.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349701427"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;恒星Kepler-725（中）、行星Kepler-725b（左）和利用TTV反演技术发现的“隐藏”在类太阳恒星宜居带内的行星Kepler-725c。 云南天文台供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新的宜居“超级地球”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据论文作者之一、云南天文台研究员顾盛宏介绍，这颗行星围绕一颗名为Kepler-725的G9V型宿主恒星运行。该宿主恒星的光谱型与太阳相似，但比已经46亿年的太阳年轻，年龄仅为16亿年，表面的磁场活动比太阳活动更为剧烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这颗行星位于Kepler-725的宜居带，即一个适合液态水存在的区域。液态水存在被认为是类地生命诞生的关键条件。这一行星绕宿主恒星运行一圈大约需要207.5天，与地球公转周期相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘超级地球’在一个像太阳一样的恒星附近的宜居带里，也就是说它有可能存在类似于地球上的碳基生命。”顾盛宏介绍，“它离我们有将近1.6亿个地球到太阳之间的距离这么远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新方法推演“隐藏”行星&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直以来，这颗行星没有被开普勒太空望远镜捕捉到，似乎躲在了盲区中。而在此次研究中，科研人员首次利用凌星中间时刻变化（TTV）反演技术，通过观察Kepler-725行星系统中另一颗行星穿过宿主恒星表面的时刻与公转轨道周期的微小偏离，成功推断出它的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论文第一作者、云南天文台青年副研究员孙磊磊介绍，TTV反演技术类似于通过观察时钟走得快慢，来判断是否有只“看不见的手”在悄悄拨动时钟指针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，科学家主要使用两种方法寻找低质量系外行星。一种是凌星法，即通过观察行星遮挡宿主恒星发出的光来发现行星；另一种是视向速度法，即通过检测宿主恒星在视线方向是否被行星拖拽得轻微摆动来发现行星。但是，对于像地球这样体积小、轨道远离宿主恒星的行星，由于观测精度不够，这两种方法都很难奏效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次，研究团队使用的TTV反演技术，不需要看见待发现行星遮挡宿主恒星的过程，也不需要检测宿主恒星在视线方向发生轻微摆动，只需测量与待发现行星轨道共振的另一颗行星的凌星时间，就能间接感知待发现行星的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个非常重要的结果，因为这是第一次通过TTV反演技术发现类太阳恒星宜居带中的行星。”审稿人评价道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期刊编辑认为，这项研究提出了一个在类太阳恒星宜居带探测包括类地行星等在内的低质量系外行星的互补途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接下来还要探索什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项发现标志着中国科研团队在寻找第二个地球的征途上迈出了关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾盛宏表示，此次建立的新途径和相关研究结果将为中国未来的空间天文任务提供新的观测目标和探测技术支持，如中国载人航天工程巡天空间望远镜、地球2.0项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相关研究团组计划将TTV反演技术应用于更多的系外行星系统，从而寻找‘隐藏’在类太阳恒星和红矮星宜居带中的系外行星。”顾盛宏说，“同时，我们还将结合其他观测手段，如系外行星透射光谱、发射光谱和直接成像技术等，进一步研究这些宜居带行星是否真的具备类地生命存在的条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾盛宏透露，在国际合作方面，未来他们将积极参与欧洲的行星凌星与恒星振动探测计划（PLATO）和ARIEL望远镜项目的数据分析工作，与全球科学家共同推动对类地系外生命的探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1038/s41550-025-02565-z&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《质量约地球10倍！一颗“超级地球”找到了》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 23:20:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748992286305_m8JekQ_1748992286575.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926998</guid></item><item><title>明查｜袋鼠登机被拒？百万点赞视频背后是AI幻觉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923172</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748953320704_6QYZ22_1748953320967.png" alt="明查｜袋鼠登机被拒？百万点赞视频背后是AI幻觉"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:55&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜袋鼠登机被拒？百万点赞视频背后是AI幻觉&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，一则“袋鼠登机被拒”的视频在社交平台引发关注。经“澎湃明查”核查，该视频系AI合成，原作者账号专门发布虚构类特效内容。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 23:20:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748953320704_6QYZ22_1748953320967.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923172</guid></item><item><title>人物｜韩国总统李在明：数次逆转命运齿轮，动荡中面临改革与外交挑战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30906677</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，韩国中央选举管理委员会4日上午召开全体会议，正式确认共同民主党候选人李在明当选第21届韩国总统，李在明随即开启其总统任期。此次大选也创下了自1997年以来韩国总统大选的最高投票率，初步统计数据显示投票率为79.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山重水复，李在明三度角逐大选，终于登顶。他走向韩国总统之位的道路铺满了惊与险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝食抗议、遇刺受伤、出演夫妻真人秀、狂奔翻墙进国会……李在明用生命演绎了一个不同寻常的政治“明星”。他出身底层，从在城南市担任公职起，历经15年，多次身处险境后实现逆转，成为共同民主党无可替代的核心人物。支持者认为他是一个敢于直言的局外人，而批评者称他是一个狡猾的民粹主义者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史总是惊人的相似，韩国前一任进步派领导人文在寅在2021年大选中惜败朴槿惠，4年多后，朴槿惠被罢免，社会严重撕裂，文在寅在乱局中当选总统，誓言清算积弊。类似地，李在明在2022年大选中输给尹锡悦，三年多后，发动戒严的尹锡悦被罢免并退党，昔日败者重返舞台中央。激烈的政治对峙折射制度中的结构性冲突，加之复杂的利益链和关系网，韩国走到今天的境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去半年里，政治极化的火焰在韩国肆意燃烧。随着一场仓促的选举落幕，火光与烟雾被盖上一层看似华丽的遮罩。61岁的李在明，将应对白热化的政治对立和修宪呼声，面临艰难的改革挑战。与此同时，对于鲜有外交经验的他来说，特朗普2.0时代下的对美和对华外交也将是重要课题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748605646885_DAh2Ba_1748605663394.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349420146"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年5月30日，韩国江原道原州市，李在明在半曲洞的原州幸福广场举行的竞选活动中，向市民呼吁支持。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从人生的最底层往上爬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我无所畏惧。并非生来就是强心脏，而是因为我是从人生的最底层一步步爬了上来。” 李在明在自传《一起走的路不会孤单》的开篇中如此回顾自己的人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1963年，李在明出生于庆尚北道安东市一个务农家庭，在家里7个孩子中排行第五，生活拮据。他小学毕业后辍学，随家庭迁居京畿道城南市，12岁起用假名做童工，辗转多个工厂，手臂因工伤残疾，也由此免服兵役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管未上过中学，但李在明自学考入韩国中央大学法律系，23岁大学毕业那年通过司法考试，并明确了自己的抱负：“在城南开设律师事务所，为受冤屈的人伸张正义。”他在《我的少年工日记》中写道：“我也曾想象过为了经济利益、安稳的未来以及社会地位去当检察官或法官，但那对我来说似乎并不适合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时还在司法研修院接受培训的李在明，在一场活动中听到了人权律师卢武铉的演讲，深受感动。他在正式获得律师资格后，便在城南市以人权律师和劳工律师的身份积极投身市民运动。为了协助工人们组建工会，他曾在深夜翻越工业园区的工厂围墙，也曾为数十名被拘留的市民和工人提供免费的法律辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明从法律界投身政界的转折源于一条犯罪记录。2004年，李在明被指参与市民抗议活动，以“妨害特别公务执行”的罪名被警方通缉。在市民运动中受挫后，他萌生了从政的信念，正值2006年卢武铉政府推行“选举公营制度”，候选人不再需要投入巨额资金竞选。于是他加入了进步阵营的开放国民党，并于2007年担任大统合民主新党总统候选人郑东泳的秘书室副室长，并创立了郑东泳的粉丝俱乐部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在李在明紧紧追随郑东泳之时，开放国民党内部因地方选举大败出现分裂，党内高层郑东泳与卢武铉关系破裂、分道扬镳。李在明则站到了“亲卢派”的对立面，他的派系出身也导致其早期未能融入进步阵营的“主流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明经历多次竞选失利，直至2010年当选京畿道城南市长，并成功获得连任。其间，政府开源节流，还清了前任政府数千亿韩元的债务，将市政大楼内的图书馆、健身房、休息室、展览厅等闲置公共设施对外开放，并推进了福利政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“李在明出身贫寒却能在政界成为大人物，这样的故事我很喜欢。”首尔一名50多岁的出租车司机告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），他不在意总统是保守派抑或进步派，信任李在明能成为一名好总统。“他担任市长时做得好，很爱市民，不像尹锡悦只爱妻子，不爱国民。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明深知自己的优势，将成长经历包装成对外“营销”的重要内容，努力打造亲民形象。2017年1月，他首次宣布参加总统大选，记者会地点就选在了京畿道城南市东方双狮（ORIENT）手表工厂——他15岁时工作过的地方，声称“我将成为韩国第一个工人出身的总统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，李在明和妻子金惠景共同出演了韩国真人秀《同床异梦2—你是我的命运》。节目主要呈现情侣和夫妻的真实生活，而李在明是这一季节目中唯一的政治人物。在这档综艺播出前，李在明有“汽水”（韩语意指爽快直接的人）市长、“斗鸡”等带有强硬色彩的绰号，而在真人秀镜头中，他与妻子时而恩爱时而斗嘴，展现出朴实的生活感，收割了大批粉丝。有韩国网民说“总统候选人就像我隔壁的邻居一样亲切”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明与普通民众拉近距离的另一个重要渠道是社交媒体，他在YouTube、X、Instagram 、Facebook上均经营个人账号，高频发帖、直率发言、随时直播。去年12月3日紧急戒严当晚，他在YouTube上直播自己赶赴国会的过程，受到广泛关注，获得298万次的观看量。截至发稿，他在YouTube平台上有142万订阅者，是韩国国内首位YouTube频道订阅者达到100万的政治家，X平台上的粉丝也接近82万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我没有通过社交媒体与国民直接沟通，我还能活下来吗？在媒体的歪曲报道和虚假信息面前，我早就被粉碎成渣了。”李在明5月21日在YouTube节目《李在明TV》中说，通过社交媒体与国民直接沟通是他的“生命线”。在此次竞选过程中，他也一直通过YouTube直播竞选发言等活动。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="671142" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3d083d355795485b9000851150d09dc9/hd/1748793928778_kyDCJn_1748851267108.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748908495854_sFcdBs_1748908496011.png" data-duration="04:15" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;懂了｜第三度冲击韩国总统之位，李在明是谁？(04:15)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“倒朴”成名，“死磕”两任总统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在城南市声名鹊起，李在明作为地方领导人不断累积政治资本，但全国范围的知名度欠缺。真正让他走上更大舞台的契机，是对前总统朴槿惠“硬刚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明领导城南市政府扭转亏空后，将精力转向市民福利，推出所谓“三大无偿福利”——产后护理费支援、青年红利、无偿教育经费。但在地方大举发福利的措施被时任总统朴槿惠批评为“民粹行为”，中央政府通过修订《地方财政法施行令》，削减了城南市等6个京畿道城市的征税份额，以限制这些地区的政府预算，将所得分给其他地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，李在明猛烈抨击朴槿惠政府，称“中央政府本应承担责任，却挑起地方政府间的争斗。像城南市这样‘不听话’的地方，政府想彻底整治”。2016年6月，他在光化门发起“绝食”抗议，喊话朴槿惠“如果要打翻地方政府的饭碗，我也要这么做”。绝食持续10天后结束，中央政府并未理会。韩媒报道称，李在明是韩国第一个一边绝食一边直接批评总统的地方政府领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年10月，朴槿惠“闺蜜干政”丑闻曝光，李在明针对朴槿惠和崔顺实发表言辞激烈的街头演说。在他所属的共同民主党和文在寅就弹劾朴槿惠犹豫不决时，他率先表明立场，成为主流政党中首个提出要“彻底弹劾朴槿惠”的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，李在明继续“翻旧账”，同年11月向检方控告朴槿惠，称2014年造成304人遇难的“世越号”沉船事件发生时，总统在官邸中可能从事了“其他事务”，未能掌握事故情况，构成渎职罪和业务过失致死伤罪，要求朴槿惠承担刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短时间内，李在明成为最活跃的“倒朴斗士”，在全国声名大噪。国会通过对朴槿惠的弹劾案后，朝野各党把焦点转向下届总统选举，时任联合国秘书长潘基文、共同民主党前党首文在寅和国民之党前联合党首安哲秀是呼声最高的三人，而从未被视为下届总统有力竞争者的李在明成为一匹“黑马”，在“倒朴”过程中，他的支持率一度超过安哲秀，升至第三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明2017年宣布参选总统，承诺建立一个“不论强弱，法律面前人人平等的国家”。然而在共同民主党内总统候选人选举中，他因得票率排名第三落选，次年凭借大选期间累积的人气成功当选京畿道知事，管理起韩国人口最多的地方自治体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国大选有“三大魔咒”：“京畿道知事是竞选总统的坟墓”，“当过国务总理的候选人选不上总统”以及“没有国会议员履历无法当总统”。在李在明之前，历史上共有4位京畿道知事出身的候选人挑战总统职务，均以失败告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年3月的韩国大选中，尹锡悦和李在明分别打破和应验了一个魔咒。李在明以共同民主党候选人身份参选，以不到1%的差距败选。选举结束后他未辞职承担败选责任，在4月的国会议员选举中，李在明率领共同民主党一举获得300个国会议席中的175席，扩大了“朝小野大”优势。8月他成功当选共同民主党党首，得票率创该党历届党首之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦上任后与李在明开启旷日持久的“斗争”。韩国检方对李在明夫妇及其前助手展开了一系列调查，李在明面临5起诉讼，违法嫌疑均发生在其担任城南市长和京畿道知事期间，被检方指控散布虚假信息干扰选举、渎职、教唆他人做伪证、公款私用和非法向朝鲜汇款等不法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对上述指控，李在明均予以否认，由于审判过程漫长，他所涉的违反《公职选举法》案等多起案件仍然在审。根据韩国宪法，除非在职总统发起内乱或叛国，法院在总统任内应暂停对其进行刑事起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长久以来，李在明一边应对司法困扰，一边监督和批评尹政府的执政表现，指责其对美外交是“屈辱外交”，称他“最终选择做日本仆人”。2023年8月31日，李在明决定开始无限期绝食，向尹政府提出要求：明确反对日本福岛核污染水排海；就破坏民生问题向国民道歉；彻底改组内阁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748606001198_ZxBA5R_1748606018800.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349420400"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2023年9月18日，韩国首尔，韩国共同民主党党首李在明绝食示威第19天健康状况恶化，被送往医院治疗。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝食19天后，身体状况恶化的李在明被紧急送医，同日检方以涉嫌违反《特定经济犯罪加重处罚法》等罪名，提请法院对他进行批捕。李在明以反抗“检察官独裁”为使命，而保守派指责其身负检方多项指控，绝食只是为逃避司法风险的拖延之策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政治被想要杀人者和想要生存者之间的斗争所主导。”韩国西江大学政治学教授赵永浩撰文指出，“人们关心的民生、经济、低出生率和福利等问题都退居次要地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦任内，韩国国会一直维持“朝小野大”，截至去年12月，共同民主党在国会主导发起29项弹劾案。尹锡悦指责其滥用弹劾权导致国政陷入瘫痪，是他宣布紧急戒严令的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管尹锡悦已退出国民力量党，但极端保守势力依旧活跃。韩国世宗研究所中国研究中心主任、共同民主党“东北亚和平合作特别委员会”副委员长郑载兴对澎湃新闻表示，“反李在明的极端势力仍然很强大，这股势力会导致未来政权不稳定。”这与文在寅政府上台时期的情形很类似，但是文在寅政府并未对右翼极端势力进行严厉的打击，最终导致一系列极端势力再次抬头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两年多，李在明与尹锡悦“斗法”，几近鱼死网破。但在5月26日的记者会上，李在明表示，“绝不会针对特定人士进行政治报复”，“我们必须终结这种试图铲除对方的政治模式”。此番言论被解读为试图软化保守阵营的反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;灵活游走、转型路线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离选举投票日仅剩10天之际，李在明5月23日前往庆尚南道金海市峰下村，参拜前总统卢武铉的墓地，并与文在寅共进午餐。当天举行了卢武铉逝世16周年追悼仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在进步阵营，李在明并非亲卢派，曾与“卢武铉继承者”的文在寅有过激烈交锋，一度被认为是党内“反文派”。2017年大选期间，李在明在党内初选中被文在寅击败后，李在明的支持者高喊不服竞选，不断强烈谴责文在寅。而且，当时一个在民间被称为“惠庆宫金氏”的社交媒体账号长期诽谤攻击文在寅父子。韩国警方2018年11月认定，这一账号的主人是李在明的妻子金惠景，并将此案移送检察厅审查。最终，检方因缺乏证据决定不起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在文在寅执政尾声，李在明与文在寅会面时强调：“我将为文在寅政府的成功竭尽全力。”韩媒解读，这番话意在拉拢党内文在寅的支持者。2022年3月，李在明大选失利后表示“一切责任在我”，然而多名共同民主党议员在选后提出“文政府责任论”，其中“亲明派”的核心议员郑成浩直言“很多人认为文政府在民主党二次执政失败方面负有责任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文在寅卸任后归隐乡间开书店，李在明在大选后成为共同民主党党首，自此加强了对党内派系的控制，亲明派从最初以郑成浩和金南国为首的“七人会”逐渐壮大到60多人，演变为“新明派”。“亲明派的势力如今已强大到可以左右全党大会规则的地步。”亲文派议员对韩媒说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党内支持基础扩大，党外敌手竞争力不足，李在明在此轮大选中的支持率一直遥遥领先。他调整了政策重心，从强调“分配”转向“经济增长”。在2017年和2022年总统大选中，他主张国民基本收入等激进的福利与分配政策。在本届大选中，他转而强调培育像人工智能（AI）这样的新兴产业，并且展现出“亲企业”的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“企业好，国家才好；三星好，三星的投资者才好。”李在明今年3月在会见三星电子会长李在镕时说道。这与他2017年1月首次宣布竞选总统时的言论形成鲜明对比，他当时在出马宣言中说，三星家族体制凌驾于法律之上，“我才是唯一能够通过解体财阀体制实现公平经济的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外交方面，关于对日关系和历史问题，李在明在此次竞选期间表示：“现在已经没有时间再被过去束缚、被意识形态和思想阵营束缚、重复分裂和冲突了。”3年多之前，他作为共同民主党总统初选候选人时指出，“很明显，清算亲日分子的问题仍然是当今时代的重要任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于备受关注的对华和对朝关系，李在明则延续了过往的政策路线。他在5月26日表示，中国是韩国重要的贸易伙伴和对朝鲜半岛安全产生影响的国家，他将稳定地处理韩中关系；将推进恢复韩国与朝鲜军事热线等韩朝沟通渠道，互相停止诱发紧张的行为，推进互惠的南北对话和交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从内政到外交，李在明的立场有坚持有变化。有观点认为，改变是为了争取中间和保守派选票而进行的“转型”。而李在明本人也在强调一种转变，表示与上一轮总统选举相比，“李在明变了”，“变得更加拼命、更加认真，责任感也更强了。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 23:14:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748606106907_hTQt2C_1748606107106.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30906677</guid></item><item><title>“新三大男高音”都来了上海大剧院</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924300</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748964205237_KFA3rm_1748964205528.png" alt="“新三大男高音”都来了上海大剧院"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:22&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“新三大男高音”都来了上海大剧院&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;继胡安·迭戈·弗洛雷兹和乔纳斯·考夫曼后，6月3日，罗兰多·维拉宗在上海大剧院带来他的中国内地首秀，成为第三位登台上海大剧院的“新三大男高音”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 23:14:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748964205237_KFA3rm_1748964205528.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924300</guid></item><item><title>新华每日电讯：苦练“内功”破“内卷”，中国汽车行业积极响应倡议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926986</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国汽车工业协会近日发布《关于维护公平竞争秩序 促进行业健康发展的倡议》，明确反对车企之间无序“价格战”。工业和信息化部也明确表示，“价格战”没有赢家，更没有未来，将加大汽车行业“内卷式”竞争整治力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，多位汽车企业负责人和业内专家在接受新华社记者采访时表示，赞同中国汽车工业协会发出的倡议，当前中国汽车行业企业必须凝聚发展共识，以实际行动维护公平有序的市场氛围，积极通过苦练“内功”破除“内卷”，以科技创新推动行业健康、可持续发展，进而增强我国新能源汽车产业的全球竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“内卷对行业的伤害，大家都看在眼里。”奇瑞汽车董事长尹同跃说，“卷价格”带来的最直接结果是压力转移，供应商、经销商都会受到波及，对企业自身、社会大众、行业发展都不负责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔚来汽车董事长李斌表示，刻意开展“价格战”，“赢家通吃”的想法不可取，会让整个行业处于低水平竞争和恶性竞争。增强技术创新、提升服务水平才是促进行业发展、保证公司长久经营、符合消费者利益的正确道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长安汽车执行副总裁王孝飞说，将持续加码研发，深耕核心技术，以更安全、更智能、更愉悦的驾乘体验回馈用户，不打“价格战”。“我们要用产品的硬实力和服务的软实力说话，推动行业回归理性竞争、高质量发展的正轨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪集团品牌及公关处总经理李云飞表示，坚决支持中汽协会倡议，严格遵从公平竞争原则，依法依规开展经营活动，助力营造良好健康的市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸多企业的心声，表达出全行业对健康、可持续发展的期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，我国汽车产销量双双突破3100万辆，其中新能源汽车年产销量首次突破1000万辆。同时，中国汽车流通协会数据显示，去年汽车产销量虽创新高，行业利润率却仅为4.3%，低于整个下游工业利润率及2023年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，今年前4个月，我国汽车产销量继续攀升，首次双超千万辆。同期国内市场降价车型超过60款，诸多车企虽然销量增长更高了，但利润率进一步下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中汽协会的倡议指出，无序“价格战”加剧恶性竞争，将进一步挤压企业利润空间，进而影响产品质量和售后服务保障，不仅阻碍行业自身健康发展，也将危害消费者权益，并带来安全隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们完全支持维护公平竞争的倡议，中国新能源汽车有今天，离不开产业链供应链的共同努力。”一家新能源汽车关键零部件企业负责人告诉记者，无序降价甚至亏本，特别是以牺牲质量为代价的竞争方式会损害整个产业发展的竞争力和内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国制造能在诸多领域实现从跟跑到领跑，关键在于创新而非低价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月31日在深圳开幕的2025粤港澳大湾区车展，汇聚了112家整车品牌、1039款车型及50场新车发布会。首日观众人数达18.3万人次，再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车展热体现了消费者对美好出行的期待，安全、智慧等用车需求成为更多人的核心考量因素。消费者心中的“价值秤”，往往比“价格标签”更有分量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在江汽集团董事长项兴初看来，破除“内卷”难题的关键是要坚持以用户为中心，通过持续的科技与产品创新来满足用户的差异化需求，并真正为消费者创造附加价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李云飞告诉记者，比亚迪将继续坚持技术创新、加大研发投入，持续提高技术、产品和服务的综合竞争力，更好地满足消费者需求和维护消费者利益，助力汽车产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“蔚来汽车坚定在研发和基础设施建设上投入，截至目前，已在全国建成3341座换电站，提供的换电服务超过7500万次，未来将继续升级充换电网络技术。”李斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，从全固态电池、分布式电驱动系统、自动驾驶大模型等全链条关键技术，到车规级芯片、车用操作系统、专用工具软件等，不少前沿技术领域内，我国新能源汽车产业仍需持续攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前举行的第三届未来汽车先行者大会上，中国国际贸易促进委员会汽车行业分会会长王侠表示，当下的汽车产业革命最重要的特征就是技术变革，如果没有持续的技术创新，竞争力就无从谈起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“搞研发是练内功，而‘价格战’是消耗内功。如果因为‘价格战’而减少了对研发的投入，即使赢了眼前的市场，也会输掉未来。”王侠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在全球汽车产业争夺智能网联和新能源技术制高点的当下，中国企业更应沉下心来狠抓科技创新价值升级，坚持长期主义，加快推进由汽车大国向汽车强国建设转型。”项兴初说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士表示，“内卷”式竞争没有未来，业内要努力变“内卷”为“伸展”——通过多品牌战略形成各具特色的品牌定位，拓展出更细分、差异化的市场机会；通过技术赋能、品质提升，提高产品价值，提升盈利能力，不断推动品牌向上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国汽车的发展要依靠技术创新、品牌向上和各方协同。中国市场这么大、世界市场这么大，空间是无限的，一定要向更高、更大的空间去发展。”尹同跃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部相关负责人表示，将推动产业结构优化调整，加强产品一致性抽查，配合相关部门开展反不正当竞争执法，采取必要的监管措施，坚决维护公平有序市场环境，切实保障消费者根本利益，推动汽车产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“破除‘内卷式’竞争，要加强行业企业自律、社会监督与政府监管的协同配合。同时，要引导行业企业以更高站位、更大格局看待电动化、智能化转型背景下的产业变革、发展与竞合，加快培育高质量、可持续发展的核心竞争力。”中国汽车工程学会理事长张进华说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 23:10:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748990591185_hC27Y6_1748990591389.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926986</guid></item><item><title>AI药物要来了？首款进入二期临床试验</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923364</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;·Rentosertib的实践经验展现了AI在药物研发领域的变革潜力，为更高效创新的研发手段提供了价值参考。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740305407000_TEfbHQ_1748950485374.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349658740"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋立冬 派生万物AI 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新药研发常常需要花费大量资金与时间。人工智能（AI）能够对海量化合物分子进行筛选，对药物机制进行模拟，辅助设计临床试验……这些曾被认为能够大大缩短研发时间、减少成本。然而迄今为止，全球尚无一款由AI主导研发的药物问世，数个宣称是“AI药物”的项目还停留在一期临床试验的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年6月3日，一款用以治疗特发性肺纤维化（IPF）的小分子药物Rentosertib（ISM001-055）在《自然·医学》（Nature Medicine）上公布了IIa期临床试验数据，作者是来自中国医学科学院北京协和医院以及AI制药公司英矽智能（Insilico）的研究人员。这些数据初步验证了该药物分子的安全性和有效性，成为目前全世界进展最快的AI药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特发性肺纤维化是一种慢性、进行性肺纤维化疾病，以肺功能进行性、不可逆性下降为特征，影响全球约500万人，中位生存期仅为3至4年，目前市面上的药物主要用于减缓疾病进展，但无法停止或者逆转疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这仍是一种极具挑战性的疾病，存在显著未满足的临床需求。”中国医学科学院北京协和医院主任医师 、本次临床试验中国牵头研究者徐作军教授表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次试验中的药物分子作用于由人工智能辅助发现的新型靶点TNIK。在IPF中，激活TNIK靶点可驱动肺部的病理性纤维化，导致肺功能进行性下降。因此，通过抑制TNIK信号传导，理论上就能够阻止或逆转纤维化过程，这是该药物分子的设计思路。2023年2月，Rentosertib获得美国FDA授予的“孤儿药”资格认定。2024年3月，该药物在早期由AI辅助而被发现的过程被刊登在了《自然·生物技术》（Nature Biotechnology）上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本试验共包含中国22个中心的71例IPF患者，受试者被随机分配接受安慰剂、每日一次30mg、每日两次30mg或每日一次60mg，持续12周的用药观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果显示，相较于安慰剂组，接受该药物治疗的患者的用力肺活量（FVC）得到改善，显示出对IPF的疗效。在每日一次60mg的最高用药剂量组中，患者的FVC与基线水平相比，平均提高98.4毫升，而安慰剂组患者的FVC与基线水平相比，平均下降62.3毫升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在副作用方面，各治疗组中与治疗相关的不良事件（TEAEs）发生率相似，大多数不良事件（AEs）为轻度或中度，严重不良事件（SAEs）发生率罕见，且所有不良事件在停药后均可恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些结果不仅表明Rentosertib具有可控的安全性和耐受性，还为进一步开展大规模、长周期的临床试验奠定了基础。Rentosertib的实践经验展现了AI在药物研发领域的变革潜力，为更高效创新的研发手段提供了价值参考。”英矽智能创始人兼首席执行官Alex Zhavoronkov博士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据初步反映了该药物的治疗潜力与安全性，接下来还需要在更大规模、设计更严谨和指标更严格的试验中进行验证。“Rentosertib 具有为 IPF 患者提供有意义的临床获益的潜力，这令人倍感振奋。然而，本研究中各患者组的样本量相对较小，我们期待这些发现在更大规模的队列研究中进一步获得验证。”徐作军说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 23:03:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748950532310_rcTfA4_1748950532489.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923364</guid></item><item><title>美国白宫宣布提高进口钢铝关税至50%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341536" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/366183a9-e192-40f3-ac69-723958f65032.jpg" data-imageid="349701344"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，美国白宫发表声明称，美国总统特朗普宣布将进口钢铁和铝及其衍生制品的关税从25%提高至50%，该关税政策自美国东部时间2025年6月4日凌晨00时01分起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，美国从英国进口的钢铝关税仍将维持在25%。自2025年7月9日起，美方可根据《环境政策声明》的条款调整适用的关税税率，并制定钢铝的进口配额。如果英国被认定为未遵守《环境政策声明》的相关规定，则可将适用关税税率提高至50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月30日，美国总统特朗普在宾夕法尼亚州举行的一场集会上表示，将把进口钢铁的关税从25%提高至50%。随后，特朗普在社交媒体平台上发文表示，该决定从6月4日起生效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 21:37:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748986583888_3mNHKi_1748986584042.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926947</guid></item><item><title>商务部部长王文涛会见世贸组织总干事伊维拉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926946</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341532" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/5b992fc8-6c6c-4f24-958c-c4661222c134.jpg" data-imageid="349701331"&gt;&lt;p&gt;6月3日，商务部部长王文涛在法国巴黎出席世贸组织小型部长会议期间，会见世贸组织总干事伊维拉，双方就全球贸易严峻形势和世贸组织改革等议题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王文涛指出，面对个别成员任意加征关税，世贸组织应加强对单边关税的监督并提出客观中立的政策建议，督促有关成员的双边贸易安排符合世贸组织规则，避免损害其他成员利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王文涛表示，中方坚定维护多边贸易体制，支持世贸组织在全球经济治理中发挥更重要作用。中方主张聚焦发展维度，推动世贸组织第14届部长级会议在农业、发展等领域取得成果。在推进世贸组织改革上，尽快恢复争端解决机制正常运转，探索更加灵活、高效和负责任的协商一致决策做法，推动渔业补贴、投资便利化、电子商务等协定尽快生效，并就贸易与环境、供应链韧性、人工智能等议题开展讨论。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2341533" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/0f29986f-177b-4c6f-b20a-0f7c6b2d0b33.jpg" data-imageid="349701332"&gt;&lt;p&gt;伊维拉表示，当前国际贸易动荡损害全球经济增长，各方应管控双边贸易冲突，支持多边贸易体制，促进世贸组织改革，推动世贸组织第14届部长级会议取得成功。中方是多边贸易体制的坚定维护者，期待中方在推进世贸组织改革上发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2341534" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/1ee74a30-abd8-47b7-b0ef-f6c4f349376a.jpg" data-imageid="349701333"&gt;&lt;p&gt;会谈结束后，王文涛与伊维拉签署了新一期“中国项目”谅解备忘录，以帮助发展中成员特别是最不发达国家更好融入多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 21:31:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748986181335_WaKhXR_1748986181529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926946</guid></item><item><title>韩国大选投票结果议案通过，李在明总统任期正式开始</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926943</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341531" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748985881841_ZGDEfd_1748985891886.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349701327"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月4日早6时，韩国中央选举管理委员会召开全体会议，表决通过了大选投票结果的议案，李在明的总统任期正式开始。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 21:26:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748985941065_JxKA8G_1748985941390.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926943</guid></item><item><title>泽连斯基宣布乌军队人事变动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926242</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341530" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/de3d5b86-cf18-40f7-bdbe-fb624594f2b0.jpg" data-imageid="349692245"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌克兰总统泽连斯基（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，乌克兰总统泽连斯基在晚间的例行讲话中表示，米哈伊洛·德拉帕特被任命为联合部队司令，将专注于作战问题以便处理前线事务。而乌陆军训练等相关任务将由另一个人负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德拉帕特当地时间1日通过社交媒体宣布，基于对第239号训练场悲剧所肩负的个人责任，他决定辞去乌克兰武装部队陆军司令职务。3日稍早前，德拉帕特称将继续留在前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，泽连斯基当天签署命令，任命奥列格·阿波斯托尔为乌克兰武装部队空降突击部队司令。罗伯特·布罗夫迪被任命为无人系统部队司令。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 19:47:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748980029156_zk2ptf_1748980029398.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30926242</guid></item><item><title>国际观察丨双线交锋激烈博弈，俄乌谈判考验政治耐力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30925276</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰代表团6月2日在土耳其伊斯坦布尔举行第二轮直接谈判。双方就交换重伤战俘及阵亡士兵遗体等问题达成共识，但在停火等核心议题上互不让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，俄乌在谈判中释放出一定积极信号，但在停火条件等关键问题上并未弥合分歧。近期俄乌战场局势复杂，各方在多个领域激烈博弈，俄乌在一段时间内或呈现边打边谈的双线交锋局面，和平前景考验各方政治耐力与智慧。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2341526" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/9deb34dd-6591-404f-b7fc-5ba06a34c639.jpg" data-imageid="349680663"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是6月2日在土耳其伊斯坦布尔拍摄的俄乌第二轮直接谈判现场。新华社发（土耳其外交部供图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“全部换全部”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮谈判由土耳其外交部长费丹主持，开始时间比预计晚了1小时40分钟，谈判持续约1个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌在会谈后披露的信息显示，双方同意以“全部换全部”原则交换所有重伤战俘，并且大规模交换25岁以下战俘和阵亡士兵遗体。俄总统助理、谈判代表团团长梅金斯基说，双方同意在前线部分地区停火两到三天以交换阵亡士兵遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其总统埃尔多安说，本轮谈判取得“重大成果”。梅金斯基向媒体表示，俄方代表团对第二轮谈判成果感到满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌专家认为，俄乌双方在5月16日首轮直接谈判的基础上，就更大规模换俘计划达成共识，释放出一定积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国家杜马（议会下院）国际事务委员会主席斯卢茨基说，互换重伤士兵是双方在本轮谈判中达成的重要成果。乌克兰政治专家尤里·博格达诺夫认为，俄乌双方仍有很多难解的分歧，但本轮谈判就人道主义问题还是实现了“真正进展”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2341525" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/13229ac1-5bf0-4ca7-8096-55ddb8bbc2bd.jpg" data-imageid="349680665"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月23日，一名被释放的乌克兰军人与亲人拥抱。新华社发（彼得·德鲁克 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心分歧仍难解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌双方确认，俄方代表团2日向乌方送交了关于解决乌克兰危机的备忘录。梅金斯基说，这份备忘录详尽且全面，将有可能实现长期和平，至少是实现停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，这份文件阐述了俄方在停火等关键问题上的立场，但也显示出其在停火条件、领土等关键议题上与乌方矛盾依然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在停火问题上，乌方表示，俄方在谈判期间拒绝了乌方有关30天无条件停火的提议。据塔斯社报道，俄方在备忘录中就停火提出两种方案，第一种方案是乌军及其他军事组织彻底撤出特定区域；第二种方案是一揽子建议，包括禁止乌军及其他军事组织重新部署、外国停止对乌军事援助等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在实现长期和平方面，俄方在备忘录中就一些涉及双方核心矛盾的问题提出要求，包括领土问题及乌克兰保持中立、不加入军事联盟等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌方表示，将用一周时间研究俄方文件并协调下一步举措。乌克兰总统泽连斯基2日表示，俄方备忘录近似于下“最后通牒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄政治学家杜达科夫指出，俄乌双方在停火止战的核心问题上存在巨大分歧，各自都难以接受对方提出的部分条件，谈判截至目前难以取得突破。乌克兰政治专家费先科指出，俄乌在谈判中再次暴露出一系列矛盾和分歧，这说明双方尚未就停火做好充分准备。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2341527" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/9d02a420-e513-44c8-8b15-f1bd08fa6db6.jpg" data-imageid="349680664"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月16日，在土耳其方面主持下，俄罗斯和乌克兰代表团在土耳其伊斯坦布尔举行会谈。新华社发（土耳其外交部供图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;或将边打边谈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本轮谈判前后，俄乌军事动作不断，战场局势复杂。乌克兰方面2日说，乌方1日发动特种作战行动，出动百余架无人机，袭击俄方多个州，摧毁多架俄军战机。对此，俄方表示乌克兰的无人机袭击只造成数架飞机起火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，俄乌军事行动持续，显示出双方都希望通过战场胜利争取谈判筹码，今后一段时间两国或将边打边谈，和平前景仍不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯政治学家叶夫根尼·明琴科认为，俄乌双方都认为军事资源尚未耗尽，均不指望迅速达成和平协议。乌政治专家奥列格·帕斯特纳克说，现阶段俄乌均缺乏做出重大妥协的意愿，但双方也不愿破坏和谈，俄乌谈判将继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析指出，“以战促谈”的策略虽能短期施压，但会进一步侵蚀本已脆弱的互信基础。谈判可能进入长期僵持阶段，冲突则在可控强度内进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄乌进行谈判的同时，各方博弈也更加激烈。泽连斯基2日要求美国和欧盟加大对俄制裁力度。继德国近期表态将支持乌克兰生产远程武器后，欧盟委员会2日表示，正制定对俄的第18轮制裁措施，重点锁定俄方能源收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的立场也受到高度关注。埃尔多安2日提议，就和平解决俄乌冲突，举行俄乌美三方领导人会议。但俄乌专家并不看好三方会晤前景。博格达诺夫认为，美国政府目前并没有“足够份量的牌”影响俄乌立场，至少短期内难以实现三方领导人会谈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:54:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748976789560_JHt6w2_1748976789784.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30925276</guid></item><item><title>联合国车队在苏丹西部遇袭，造成5人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924597</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，联合国儿童基金会和世界粮食计划署发布联合声明称，一支运载人道主义援助物资的联合国车队2日夜间在苏丹西部北达尔富尔州科马市遭遇袭击，造成车队中5人死亡，另有多人受伤，多辆卡车及其运载的援助物资被焚毁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2341517" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/37044b73-3c82-49bd-8315-ce10780cff74.jpg" data-imageid="349672135"&gt;&lt;p&gt;声明表示，这支车队由15辆卡车组成，日前从苏丹东部港口城市苏丹港出发，已行驶超过1800公里，计划前往北达尔富尔州首府法希尔市，车队的行驶路线已按照惯例事先向苏丹武装冲突各方进行了通报。声明强调，根据国际人道主义法，人道主义援助车队必须受到保护，冲突各方有义务允许并协助救援物资的运输。联合国儿童基金会和世界粮食计划署在声明中呼吁对袭击事件展开调查，并追究肇事者责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏丹地方组织法希尔抵抗委员会3日早些时候发表声明称，这支车队在从科马市前往法希尔市的途中被苏丹快速支援部队劫持，该武装随后将车队纵火焚毁。快速支援部队则表示，袭击该车队的是苏丹武装部队。对此，苏丹武装部队暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，战火随后蔓延至其他地区。持续两年多的武装冲突已造成苏丹约2.97万人丧生，约1240万人流离失所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联合国：对联合国人员在苏丹遭袭表示谴责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，联合国秘书长发言人表示，在苏丹北达尔富尔州的科马市附近，一支联合国人道主义车队遭遇袭击，造成5名人道主义工作者死亡，多人受伤。对此，联合国以最强烈的言辞谴责这起针对人道主义人员的暴力行径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人表示，在此次袭击中，多辆卡车被烧毁，关键人道主义物资遭到破坏。发言人称，这本是联合国一年多以来首次成功将人道主义车队开进法希尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人重申，对人道主义人员、设施和车辆的任何袭击都必须立即停止。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:13:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748974309300_tciPsb_1748974309585.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924597</guid></item><item><title>联大投票决定将7月11日定为“世界马日”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924582</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，联合国大会以169票赞成的表决结果，将7月11日定为“世界马日”，以提高公众对马及马业在经济和社会方面重要性的认识，并鼓励采取切实行动支持马业、保护马文化遗产。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:10:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748974099530_QXmXZa_1748974099851.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924582</guid></item><item><title>计票数据显示李在明确定当选韩国总统</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924580</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341506" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/5f8f6115-977c-4a3e-8989-afa0a6bec291.jpg" data-imageid="349671981"&gt;&lt;p&gt;新华社首尔6月4日消息，韩国中央选举管理委员会4日凌晨发布的计票数据显示，共同民主党候选人李在明确定当选第21届韩国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当地时间4日凌晨2时30分，李在明的得票率为48.8%，领先第二名的国民力量党候选人金文洙的票数已超过剩余未计的218万余张选票，确定赢得选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3日深夜，多家韩国媒体表示，李在明当选总统“已成定局”。4日凌晨1时36分，金文洙宣布败选，并向李在明表示祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明4日凌晨来到汝矣岛国会前发表讲话，对国民表示感谢。他说，要团结国民，当前最明确的任务是复苏经济、恢复民生。他还表示，将寻求韩朝对话、共存和共同繁荣的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国于3日举行总统选举。初步统计数据显示，本届选举投票率为79.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届选举是韩国自1987年宪政改革以来第二次在总统缺位情况下选举总统。当选总统无交接期，4日经中央选举管理委员会正式确认后，李在明将立即就职。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 17:40:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748972391705_zRweMD_1748972391954.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924580</guid></item><item><title>刚果（金）等五国当选安理会非常任理事国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924579</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341504" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1713126233862_J1FryQ_1748971709331.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349671976"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，第79届联合国大会第73次全体会议选举刚果民主共和国（简称刚果（金））、利比里亚、巴林、哥伦比亚和拉脱维亚为安理会非常任理事国，任期从2026年1月1日开始，为期两年。它们将接替于2025年底任期届满的五个非常任理事国阿尔及利亚、圭亚那、韩国、塞拉利昂和斯洛文尼亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安理会非常任理事国由联合国大会通过无记名投票方式选举产生，候选国需获得联大总投票数至少三分之二才能当选。非常任理事国席位按地区分配，非洲3个；亚太、拉美和加勒比、西欧和其他地区各2个；东欧1个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国安理会共有15个成员，其中中国、法国、俄罗斯、英国和美国为常任理事国；非常任理事国有10个，任期2年，每年经选举更换5个，不能连任。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 17:30:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748971762574_31kJhX_1748971762813.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924579</guid></item><item><title>美特使：美国已开始减少在叙利亚的军事存在</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924578</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341502" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/72fa40e8-3483-4af8-aefb-ebe98f5b6693.jpg" data-imageid="349671971"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汤姆·巴拉克（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视记者当地时间6月3日获悉，美国叙利亚问题特使汤姆·巴拉克于2日晚间在接受土耳其电视台采访时表示，美国在叙利亚的军事存在将从八个基地减少至一个，且美国对叙利亚的政策也将发生转变，因为“这些政策在过去的一个世纪里都没有奏效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总台记者当天稍早前获悉，最近几周内，约有500名美军已从叙利亚撤离，多个美军基地被移交给叙库尔德武装主导的“叙利亚民主力量”，一些美军已被部署到其他地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，美军在叙利亚约有2000名美军，主要驻扎在东北部。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 17:13:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748970719392_nANCTn_1748970719603.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924578</guid></item><item><title>金文洙宣布败选，向李在明表示祝贺</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924576</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341500" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/bbffa763-e0e3-49fa-9e78-6ec2d4461bf5.jpg" data-imageid="349671963"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月4日，韩国国民力量党总统候选人金文洙宣布败选，并向李在明表示祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党国民力量党候选人金文洙是韩国前雇佣劳动部长官，曾担任三届国会议员和两届京畿道知事。金文洙于4月8日辞去长官职务，4月9日加入韩国执政党国民力量党并宣布参选，提出促进人工智能领域发展等政策主张。金文洙于5月3日当选国民力量党总统候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国第21届总统大选正式投票于当地时间6月3日6时正式开始，于当天20时结束。截至当地时间4日1时20分，大选开票率已达80%，共同民主党总统候选人李在明得票率为48.37%，国民力量党总统候选人金文洙得票率为43.93%。韩国中央选举管理委员会预计，最终计票结果在当地时间4日6时左右得出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 16:44:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748969045353_h44NQP_1748969045631.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924576</guid></item><item><title>李在明发表演说，感谢韩国国民</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924575</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341499" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250604/82c78ef8-7593-4bba-b3d3-b70dd93c7933.jpg" data-imageid="349671959"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月4日凌晨，韩国共同民主党总统候选人李在明抵达位于首尔汝矣岛的国会前集会现场并发表演说，对韩国国民表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当地时间4日1时20分，韩国第21届总统大选开票率已达80%，共同民主党总统候选人李在明得票率为48.37%，国民力量党总统候选人金文洙得票率为43.93%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，韩国多家主流媒体称，李在明已确定当选新一届韩国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国第21届总统大选正式投票于当地时间6月3日6时正式开始，于当天20时结束。韩国中央选举管理委员会预计，最终计票结果在当地时间4日6时左右得出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 16:41:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748968861243_Jy5ymr_1748968861445.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924575</guid></item><item><title>王毅会见美国新任驻华大使庞德伟</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924554</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341447" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/faaaeb08-f1be-4b05-8122-3368e62219ed.jpg" data-imageid="349671807"&gt;&lt;p&gt;6月3日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在京会见美国新任驻华大使庞德伟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅欢迎庞德伟履新，希望他做中美之间可信的沟通者、分歧的调解者、合作的促进者，为推动中美关系健康稳定可持续发展发挥积极作用。王毅说，当前中美关系处在重要关键节点。回顾中美建交近半个世纪的风雨历程，最重要的启示是，平等尊重是双方交往前提，对话合作是唯一正确选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅强调，日内瓦经贸会谈后，中方认真严格落实双方共识。但令人遗憾的是，美方近日以莫须有理由，接连出台一系列消极举措，损害中方正当权益，中方对此坚决反对。美方应相向而行，切实落实两国元首今年1月通话达成的重要共识，为中美关系重返正轨创造必要条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庞德伟表示，特朗普总统十分尊重习近平主席，两国元首保持积极、建设性交往十分重要。作为驻华大使，愿本着相互尊重、相互聆听的精神，同中方保持密切沟通。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 15:26:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924554</guid></item><item><title>特朗普政府将重新开放2300万英亩石油储备区，阿拉斯加回到“钻探时代”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924519</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，美国内政部长道格·伯格姆在视察阿拉斯加州北坡普鲁德霍湾油田期间宣布，特朗普政府将重新开放阿拉斯加州2300万英亩的国家石油储备区（NPR-A），允许在该地区进行石油钻探和矿产开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，伯格姆表示，拜登政府去年禁止在阿拉斯加国家石油储备区的一半以上地区进行石油和天然气钻探，这超越了其权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》报道，伯格姆当天在与能源部长赖特、环境保护局署长泽尔丁共同访问阿拉斯加期间指出，特朗普总统希望阿拉斯加输油管道系统（TAPS，Trans-Alaska Pipeline System）每天输送的石油量在现有基础上“增加一倍”，同时在该地开发一个大型天然气项目，成为一个规模大且利润丰富的“双子星”（big and beautiful twins）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，来自日本、韩国和菲律宾等亚洲国家的政府官员与能源行业代表也参与了特朗普政府官员对阿拉斯加的访问。根据目前的规划，该项目不仅将为阿拉斯加居民提供天然气，还将液化天然气（LNG）出口至海外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月1日于安克雷奇举行的新闻发布会上，伯格姆还指出，阿拉斯加在“太平洋崛起”的全球经济中具有重要战略地位。他强调：“阿拉斯加可以发挥巨大作用，我们必须让联邦政府让路（取消之前的限制）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政策摇摆之地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前任总统拜登曾于2024年4月19日颁布禁令，禁止阿拉斯加国家石油储备区中约40%的区域进行化石燃料开发，此举引起共和党人的攻击，认为他未能优先考虑美国的能源独立，并推高了汽油价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普政府的能源团队正在试图扭转拜登政府的限制。伯格姆在一份声明中表示，拜登政府的政策“削弱了美国的能源自给能力，在能源独立的关键时刻阻碍了生产。”他强调，重新开放该地区“是在恢复平衡，使我们的能源未来重回正轨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国能源情报署数据，&lt;strong&gt;截至2023年初，阿拉斯加已探明原油储量接近34亿桶，居全美第四。其中，阿拉斯加国家石油储备区平均估计拥有8.95亿桶原油储量，以及52.8万亿立方英尺天然气储量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这片面积达2300万英亩的联邦土地，最初于20世纪初设立，原为美国海军紧急燃料供应基地。1976年，美国国会通过法律，授权对该地区进行商业开发，同时要求政府在能源开发、野生动物保护与环境管理之间保持平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普自重返白宫以来，一直以化石能源为政策核心，声称美国拥有地球上“最多的石油和天然气”，应当加以利用以降低国内油价，并扩大出口。在竞选期间，他提出“钻探吧，宝贝，钻探”（Drill, baby, drill）的口号，表示美国必须在全球能源格局中占据主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保护与发展之争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉斯加国家石油储备区位于安克雷奇以北约600英里处，该区域是美国面积最大、法律保护最为严格的联邦自然保护地之一，生态环境极其敏感，是灰熊、北极熊、驯鹿、数千只候鸟和其他野生动物的重要栖息地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初，特朗普曾签署行政令，允许在该地区生态敏感的北极国家野生动物保护区进行钻探。但该区的租赁拍卖无人投标，市场反应冷淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普政府重新开发该地区的决策，众多环保组织表达了强烈反对。阿拉斯加荒野联盟（Alaska Wilderness League）执行董事克里斯汀·米勒（Kristen Miller）在声明中指出：“特朗普政府撤销对西北极地区的保护措施，威胁到野生动物、当地社区和我们的气候，而所有这些都是为了迎合采掘业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米勒表示，这些土地不仅是生物多样性热点，更是阿拉斯加原住民社区几代人依赖的自给资源之地。“公众曾为保护这些区域付出巨大努力，我们不会对这坐视不管。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环保担忧的背后，还有对气候变化影响的警示。科学研究表明，燃烧化石燃料所排放的温室气体，是全球变暖的主要驱动力。阿拉斯加的升温速度是全球平均水平的2到3倍，导致永久冻土加速融化、海冰消退，对原住民的捕鱼、狩猎和采集等传统生活方式造成严重冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是另一方面，阿拉斯加州政府官网显示，石油和天然气行业是阿拉斯加经济的最大组成部分，近85%的州财政收入来源于石油产业。据美联社报道，在阿拉斯加原住民社区中，不少原住民领袖对特朗普推动在国家石油储备区扩大钻探、并开放北极国家野生动物保护区（ANWR）进行石油开发的政策表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在拜登政府宣布禁止开发相关规定时，北极之声（Voice of the Arctic Iñupiat）主席纳格鲁克·哈查雷克（Nagruk Harcharek）就曾在接受CNN采访时指出，最终出台的禁令“并未反映我们社区的真实意愿”。他批评称，这一决定将“影响阿拉斯加地区多年的发展，使我们的社区进一步陷入贫困。”这明显与联邦政府声称“为了帮助当地居民”出台政策的初衷背道而驰。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 15:25:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748962054069_ZQFETw_1748962054373.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924519</guid></item><item><title>韩国媒体：李在明当选韩国总统“已成定局”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924532</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341452" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748963473622_6P8fKZ_1748963486396.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349671819"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月2日，韩国共同民主党候选人李在明在首尔参加竞选活动。新华社记者 姚琪琳 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社首尔6月3日消息，韩国KBS电视台、MBC电视台、SBS电视台、韩联社等多家媒体3日深夜都表示，李在明当选韩国总统“已成定局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在明随后离家前往国会，预计将在国会前发表胜选演讲。他在家门口向支持者说：“计票还在进行。如果能当选，将向国民的伟大决定致敬。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:48:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748963621566_tJaQPc_1748963621778.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924532</guid></item><item><title>乌方确认在“蛛网”行动中使俄军损失41架军用飞机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924525</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，乌克兰武装部队总参谋部通报称，经多源信息交叉验证，已确认在6月1日乌国家安全局对俄军用机场航空装备实施打击的代号为“蛛网”的特别行动中，俄军总损失达41架军用飞机，包括战略轰炸机等多型战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【此前报道】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌称俄方因“蛛网”行动损失惨重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全局6月1日在社交媒体上正式宣布，对位于西伯利亚地区的俄罗斯轰炸机基地实施了袭击行动。乌克兰国家安全局表示，此次行动目标精准，俄罗斯主要机场中约34%的战略轰炸机遭到攻击。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2341398" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/37899dff-dee2-4101-bbf6-7e3964e4fbd6.jpg" data-imageid="349671565"&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基随后于1日稍晚时在社交媒体上发文称，当天乌克兰安全局局长马柳克向他汇报，乌方成功实施了代号 “蛛网” 的特别军事行动，对俄罗斯战略航空力量造成重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全局局长瓦西里·马柳克6月2日称，乌克兰国家安全局在代号为“蛛网”的特别行动中同时袭击了俄罗斯后方部署战机的四个军用机场，共有41架俄军战机被击中，其中包括A-50、图-95、图-22M3和图-160战机。他表示，此次行动摧毁了俄罗斯34%的战略巡航导弹运载机，据估计俄军损失超过70亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌称摧毁大量俄军机，俄媒：纯属谣言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国防部1日发布消息说，乌克兰当天用无人机对俄伊尔库茨克州、摩尔曼斯克州、梁赞州、阿穆尔州和伊万诺沃州等地的机场发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯“与假新闻作战”网站1日夜间发布文章称，通过分析乌克兰方面发布的视频可以确认，乌总统泽连斯基所谓“已摧毁34%俄罗斯远程机队”的说法纯属谎言，乌方的行动应该被称为“谎言蛛网”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方的分析认为，乌克兰方面实际上仅仅可能摧毁了两架图-95战略轰炸机及一架安-12运输机。其余受损飞机在维修后均可恢复作战能力，乌克兰方面宣称的战果并不符合实际。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:47:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748961542982_n7EDEk_1748961543215.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924525</guid></item><item><title>俄罗斯公布俄乌停火备忘录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924524</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社莫斯科6月3日消息，俄罗斯塔斯社2日发布了俄方在俄乌第二轮直接谈判中向乌方递交的冲突调解备忘录全文。全文包括最终解决乌克兰危机的条件、实现30天全面停火方案、和平条约签署的步骤和期限等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方在备忘录中列出了和平条约的签署程序：起草和平条约文本；停战两到三天以收殓阵亡人员遗体；俄单方面移交6000具乌阵亡士兵遗体；签署停火备忘录并确定和平条约签署日期；在乌军开始撤军前设立30天的停火期，乌军须在30天内完全撤离并落实一揽子协议；乌克兰举行选举并组建政府机构；签署和平条约；条约须获得具有法律约束力的联合国安理会决议认可；条约核准、生效和落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统助理、俄方谈判代表团团长梅金斯基表示，俄方备忘录是一份详尽、全面的提议，将有可能推动实现长期和平，至少是实现停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌代表团2日在土耳其伊斯坦布尔就和平解决俄乌冲突进行了第二轮直接谈判。会上两国交换了双方备忘录。乌克兰代表团团长、国防部长乌梅罗夫表示，乌方将用一周时间研究俄方备忘录并协调进一步举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基2日在社交媒体上就俄方提出停火两三天以收殓阵亡人员遗体说：“我觉得他们很愚蠢，因为停火的意义在于从一开始就阻止人们死亡。”泽连斯基还说，俄罗斯只想在战争中获得“短暂停顿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基同日还谈及乌方1日实施的特种作战行动，称这是乌方独自策划实施，向各方展示乌方实力，“没人在乎俄罗斯是否愤怒”。泽连斯基敦促美国采取强有力举措，支持制裁俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:41:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748961488278_x6Gs8f_1748961488522.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924524</guid></item><item><title>端午假期上海新房成交面积同比增长87%，5月9个楼盘实现“日光”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924166</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748956436738_trjhCE_1748956437002.png" data-imageid="349669281"&gt;&lt;p&gt;今年以来，上海房地产市场持续展现出回稳向好态势。从年初“淡季不淡”到“金三银四”小阳春，市场热度不断攀升。5月及端午假期，上海楼市的成交量及市场活跃度，均延续平稳态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;端午楼市表现好于去年同期，热门楼盘再度触发积分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海中原地产数据显示，端午假期（5月31日 - 6月2日），上海新建商品住宅成交热度不减，共计成交4.61万平方米，同比增长87.40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，假期期间，超过100个项目产生了签约记录，其中，静安曹家渡板块的康定壹拾玖项目在假期网签了89套，成为销冠。郊区项目的销售状况也在好转，松江新城板块的国贸海上原墅虽处于外环外，却也触发积分制，假期网签25套，位列成交面积第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从供应端来看，端午假期期间，上海有两个新房项目入市，分别为青浦区朱家角板块的同悦湾璟庭和梅陇春申的安高申陇院，均价分别为4.4万元/平方米和7.7万元/平方米 。其中，安高申陇院（四期加推）共推出252套房源，虽然地处外郊环，得益于优质学区的强烈预期以及相对完善的生活配套，开盘当天去化较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，多个区位条件优越、产品性价比高的新盘在假期期间结束认购。其中，位于闵行梅陇板块的保利海上印（二批次）于6月1日结束认购，认购率275%，该项目在一批次“日光后”再度触发积分；位于杨浦东外滩的中海云邸玖章于6月2日结束认购，认购率超220%；位于闵行的古北99认购率也超120%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海中原地产市场分析师卢文曦指出，从当前交易环境以及市场表现来看，已经比去年有较大面貌的改变，市场预期在持续好转中，尤其是上海新房价格相对坚挺，强化买家入市的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢文曦认为，端午假期成交数据表现不错有多方面因素，近来市场供应保持稳定，尤其是推出了一些高质量的楼盘，这些网红项目签约积极，推高了交易数据。同时，5月的二手房交易稳定，置换客群源源不断入市，给新盘提供不少需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5月9个楼盘实现“日光”，二手房成交量创2022年以来同期最高值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回溯5月，市场表现明显优于去年同期。上海房管局数据显示，5月上海一二手住房合计成交223万平方米，同比增加17%。其中，一手住房市场总体平稳，成交62万平方米，同比增长24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;供应端也十分积极，5月，上海新房供应面积73.5万平方米，环比增加49.2%，同比增长30.2% ，40个入市项目中包含10个10万+的高价房，众多网红楼盘开盘即售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻不完全统计，5月，上海有9个楼盘实现“日光”，包括位于徐汇滨江的绿城潮鸣东方、浦东北蔡的西派海上（四批次）、浦东新杨思的翡雲悦府（二批次）、黄浦的上海壹号院（三批次）、浦东前滩的前滩公馆（五批次）、杨浦滨江的保利·海玥外滩序BUND98、普陀桃浦的润雲金茂府、宝山杨行的金茂棠前、静安曹家渡的康定壹拾玖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，绿城潮鸣东方的网签均价达19.2万元/平方米。上海中原地产数据显示，受高价项目带动，5月一手房成交均价涨至90691元/平方米，环比上涨24.8%，创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二手房市场在5月同样表现亮眼。监测数据显示，5月，上海二手房成交161万平方米（1.90万套），同比增加14%，创下2022年以来同期最高值。自去年10月以来，上海二手房成交量已连续8个月突破1.5万套荣枯线，单月成交同比连续8个月保持正增长。价格方面，二手住房价格指数总体回升，今年1～4月累计上涨0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士指出，近期市场向好得益于多重因素。政策层面，降准、降息落地释放宽松信号，稳定市场信心；产品层面，市场供应契合改善需求，从中心区高品质大户型到中端改善型产品，均实现良好去化。当前二手房市场的稳定成交，为新房市场持续输送改善型需求。随着市场热度从中心区向郊区传导，若中端产品成交热度进一步提升，预计6月楼市交易数据将更加可观，上半年收官值得期待。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:37:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748956436738_trjhCE_1748956437002.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924166</guid></item><item><title>上海徐汇区东安片区三宗地块协议出让：总价超523亿元，周边多个豪宅楼盘热销</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923038</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，上海徐汇区东安片区旧改项目三宗涉住宅地块陆续以协议方式出让，出让总额约523.03亿元，用地面积15.93万平方米，地上计容面积60.05万平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340792" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748950241160_5mcKQt_1748950241685.png" data-imageid="349658722"&gt;&lt;p&gt;三宗出让地块分别为徐汇区C030301单元125-31、127b-23、127b-24，意向用地者均为上海徐汇城市建设投资（集团）有限公司和上海地产（集团）有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，最近两年，东安片区一千米范围内至少有四个豪宅项目开盘，且全部实现开盘清盘，截至目前实现销售额209亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三幅地块总价超523亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东安新村始建于二十世纪五六十年代，2024年初，东安片区旧城区改建项目启动，这是上海史上最大单地块一次性征收项目，涉及5个居委会、117幢居民楼、6057证住户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月31日，上海徐汇区东安新村第三幅地块公示协议出让，125-31地块出让价格为341.35亿元，意向用地者为上海新东安企业发展有限公司，平均楼板价为7.5万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海徐汇城市建设投资（集团）有限公司持有新东安公司50%的股权，上海地产（集团）有限公司则通过上海城市更新建设发展有限公司持有新东安公司另外50%的股权。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340793" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748950241199_pkci5k_1748950241700.png" data-imageid="349658721"&gt;&lt;p&gt;该地块位置优越，位于上海市内环线内，东至枫林路、南至中山南二路、西至东安路、北至零陵路；地块内含地铁出入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公示文件显示，该地块建设用地面积10.39万平方米，土地用途为三类组团住宅、商业、办公、科研设计用地，容积率4.38，地上计容建筑面积45.51万平方米，标志性建筑高度不超过195米，地块基准高度100米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地块新建商品住宅全装修比例为100%，地块内中小套型住宅建筑面积为地块住宅总建筑面积的15%，计3.9万平方米。中小套型住宅设计建设标准为：多层住宅建筑面积不大于100平方米、小高层住宅建筑面积不大于110平方米、高层住宅建筑面积不大于120平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件要求，在东安路零陵路交叉口附近、中山南二路交叉口附近形成地区空间节点，宜加强空间设计和建筑设计，体现空间节点门户性和标志性。标志性建筑为非住宅功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于自持，出让文件要求，受让人应当按出让年限自持建筑面积100%的地上和地下商业物业、菜场物业、科研设计物业。受让人应当按出让年限自持建筑面积不低于40%的办公物业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外两宗地块均为住宅用地，已于3月26日及5月17日分别完成出让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其中，127b-24地块的出让价格为98.18亿元，楼板价为12.41万元/平方米&lt;/strong&gt;，意向使用者为上海新百安经济发展有限公司，上海徐汇城市建设投资（集团）有限公司和上海地产（集团）有限公司分别持股50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;127b-24地块东至东安路、南至中山南二路、西至127b-22地块、北至127b-23地块，建设用地面积3.02万平方米，容积率2.62，地上计容建筑面积7.91万平方米，建筑高度不超过100米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;127b-23地块的出让价格为83.5亿元，楼板价为12.6万元/平方米&lt;/strong&gt;，意向使用者为上海新枫安企业发展有限公司，该公司由上海徐汇城市建设投资（集团）有限公司和上海地产（集团）有限公司分别持股40%和60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;127b-23地块东至东安路、南至127b-24地块、西至上海音乐学院、北至零陵路，建设用地面积2.52万平方米，容积率2.63，地上计容建筑面积6.62万平方米，建筑高度不超过100米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件要求，两宗住宅用地新建商品住宅全装修比例为100%；两地块均不对中小套型住宅占比做要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周边四个豪宅项目开盘即清盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近2年周边豪宅项目开盘即清盘，市场热度较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与127b-24地块仅一条内环高架相隔的能建西岸誉府于今年3月28日开盘，该项目推出的312套房源吸引849组购房者认筹，最终开盘当日即实现清盘，实现销售额47.68亿元，均价为14.3万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339772" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748941176190_r54xKX_1748941176931.png" data-imageid="349654967"&gt;&lt;p&gt;距离该地块不足千米的绿城潮鸣东方项目于5月11日开盘，均价约19.5万元/平方米，复式最高单价达26万元/平方米，总价段介于4123万元—1.54亿元，120套房源实现“日光”，单日销售金额69.88亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿城潮鸣东方项目所在的徐汇区斜土街道xh128D-07地块，是上海徐汇滨江的“单价地王”。2024年8月绿城中国以48.05亿元的总价摇中该地块，成交楼板价为13.1万元/平方米，刷新融信中国2016年创下的上海单价地王纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339771" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748941176278_xTmzW8_1748941176830.png" data-imageid="349654965"&gt;&lt;p&gt;招商汇元玺，于2023年11月首次开盘，整盘销售均价为13.1万元/平方米。该项目所在徐汇区斜土街道xh128D-06地块于2022年6月1日成交，成交总价47.33亿元，成交楼板价为8.63万元/平方米，房地联动价13.1万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339768" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/a21aa3a0-5abe-4e36-87f1-8180cc00fa90.jpg" data-imageid="349654966"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐汇区黄浦江南延伸段WS3单元xh130C等28个地块&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年4月29日，香港置地启元首次开盘，80套房源吸引188组购房者认购，开盘即清盘，销售均价17.8万元/平方米，销售额达44.55亿元。2020年2月20日，香港置地联合体以310.5亿元的总价竞得徐汇区黄浦江南延伸段WS3单元xh130C等28个地块，土地用途为办公用地、餐饮旅馆业用地、文体用地、商品住宅、社会租赁住宅、广场用地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:17:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748951247224_13eNXC_1748951247415.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923038</guid></item><item><title>美国务院前发言人卸任后说了真话：“以色列犯下战争罪”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924415</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748957567695_c2zpRX_1748957567967.png" alt="美国务院前发言人卸任后说了真话：“以色列犯下战争罪”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国务院前发言人卸任后说了真话：“以色列犯下战争罪”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;美国拜登政府时期的国务院发言人马修·米勒6月2日接受采访时直言，以色列“毫无疑问犯下了战争罪”。这是他卸任后首度以个人身份明确表达对以色列军事行动的态度。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:12:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748957567695_c2zpRX_1748957567967.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924415</guid></item><item><title>荷兰首相斯霍夫宣布内阁辞职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924464</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;荷兰首相斯霍夫3日宣布，他所领导的荷兰政府已辞职，他本人将向国王正式提交辞呈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:48:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748958983617_QPrfDE_1748958983804.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924464</guid></item><item><title>韩国改革新党候选人李俊锡宣布败选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923891</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2341242" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/ac466780-a582-4fdf-80fd-3b79aaff922e.jpg" data-imageid="349670889"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李俊锡（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日晚，韩国改革新党候选人李俊锡宣布败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年仅40岁的李俊锡曾任国民力量党党首，当时是韩国历史上最年轻的党首。2023年12月，李俊锡宣布退党并创建改革新党。李俊锡此次以改革新党党首参选被外界认为是为未来积攒政治资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国第21届总统大选正式投票于当地时间6月3日6时正式开始。韩国中央选举管理委员会预计，最终计票结果在当地时间4日6时左右得出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5名候选人竞逐总统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次韩国大选共有7位候选人在韩国中央选举管理委员会进行了候选人登记，但其中两位先后宣布退出，并表示将支持国民力量党候选人金文洙。因此选民将从5位候选人中选出新一任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这5位候选人分别是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同民主党候选人李在明;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党候选人金文洙;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革新党候选人李俊锡;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主劳动党候选人权英国;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无党派候选人宋镇镐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日20时，韩国第21届总统选举投票正式结束后，据韩国广播公司（KBS）、韩国文化广播公司（MBC）、首尔广播公司（SBS）展开的联合出口民调，共同民主党候选人李在明获得51.7%的选票，国民力量党候选人金文洙获得39.3%的选票，改革新党候选人李俊锡获得7.7%的选票。李在明将以超过误差范围的压倒性优势赢得大选。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:43:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748954853112_s11z8k_1748954853301.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923891</guid></item><item><title>新城控股拟发行5.63亿元ABS：交易所已受理，为偿还美元债做准备</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921797</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新城控股（601155.SH）的融资又有新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据上海证券交易所信息，交易所已经受理“国金资管-吾悦广场持有型不动产资产支持专项计划”，拟发行金额为5.63亿元，品种为ABS，原始权益人为上海睿硕创企业管理有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据天眼查信息，上海睿硕创企业管理有限公司成立于2025年3月3日，由新城控股通过新城吾悦商业管理集团有限公司间接持有。上海睿硕创企业管理公司至少持有37家吾悦商业管理公司各10%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新城控股2024年年报，上述37家吾悦商业管理公司涉及的综合体吾悦广场本身或经营收入、租金收入等已经抵押融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻获悉，今年新城系有两笔合计6亿美元的境外债到期，新城控股已经提前铺排，上述ABS即为偿还美元债做准备，此外新城控股还做了更多的规划。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，新城控股正在沟通由中债增担保的中期票据，发行额度大概在15亿元至20亿元之间；利用吾悦广场和其他熟悉的金融机构沟通融资，目前仍在过程中，按照规划预计在债务到期前会落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，新城系两笔合计6亿美元的境外债到期。“新城发展 4.45 20250713”和“新城控股 4.6 2520251015”分别于今年7月13日和10月15日到期，本金额均为3亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述股东会上，新城控股董事长王晓松介绍，对于REITs项目公司已经在申报，且有一段时间，目前仍处于政府相关部门的审批阶段，暂时未有太多明确反馈信息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:38:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748923338776_YHMCmE_1748923338936.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921797</guid></item><item><title>俄称在克里米亚抓获一名乌特工，涉嫌制造炸弹实施恐袭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924321</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，俄罗斯联邦安全局通报称，&lt;strong&gt;在克里米亚抓获一名涉嫌制造炸弹、实施恐怖袭击乌克兰特工人员。&lt;/strong&gt;目前已按叛国罪进行刑事立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰方面对此暂无回应。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早前，乌克兰国家安全局通报称，乌克兰国家安全局开展了一项特别行动，从水下袭击了克里米亚大桥。乌国家安全局称乌特工对这座大桥的桥墩进行了爆破准备，该特别行动持续了数月之久。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:37:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748957205405_XTiGEe_1748957205529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924321</guid></item><item><title>严浩翔亮相“新说唱”：最终比的是实力不是流量</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924284</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955989476_r7JEMC_1748955989722.png" alt="严浩翔亮相“新说唱”：最终比的是实力不是流量"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:55&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;严浩翔亮相“新说唱”：最终比的是实力不是流量&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，时代少年团严浩翔，亮相新说唱2025“摊牌局”发布会，以明星制作人身份首次参加“新说唱”节目的他表示，rapper最终比拼的是实力。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:26:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955989476_r7JEMC_1748955989722.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924284</guid></item><item><title>梁超评价肖战：他已经具备了艺术家的所有品质</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924346</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748956745728_AYa1Xi_1748956745906.png" alt="梁超评价肖战：他已经具备了艺术家的所有品质"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:14&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;梁超评价肖战：他已经具备了艺术家的所有品质&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，古装传奇剧《藏海传》正在热播，剧中高明的扮演者梁超在接受澎湃新闻专访时，给予了剧中弟子藏海扮演者肖战高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:25:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748956745728_AYa1Xi_1748956745906.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924346</guid></item><item><title>当西天取经不再是意义，唐僧该怎么办？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920359</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748935367166_pdAQBB_1748935367511.png" alt="当西天取经不再是意义，唐僧该怎么办？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;当西天取经不再是意义，唐僧该怎么办？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;由上海话剧艺术中心制作出品的话剧《西游》正在上演中，本剧的有趣之处就在于不再复述耳熟能详的降妖除魔，而在于潜入经典文本，进行一场大胆而深刻的颠覆性解构。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:25:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748935367166_pdAQBB_1748935367511.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30920359</guid></item><item><title>一次真实的“十年之约”：普通人都是绿色转型的参与者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923499</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;纪录片《又见清河》的诞生源于一次真实的“十年之约”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年冬，罗飞初访濒临破产的清河电厂，与坚守岗位的李嘉许下诺言：“若电厂活下来，我必重返（清河）。”三年后，一场名为“我和罗飞有个约定”的演讲比赛传来喜讯——清河电厂不仅存活，更通过清洁能源转型焕发新生。2024年夏天，罗飞决定提前重访清河。这场“提前赴约”成为叙事锚点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748953428665_PeQJsX_1748953444747.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349661073"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《又见清河》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月5日“世界环境日”来临之际，中英合拍的环境类纪录片《又见清河》将于6月3日22点在东方卫视新纪实时段播出。该片是《行进中的中国2》系列故事的延续。《行进中的中国》系列曾获国内外多项奖项，《行进中的中国2》被外文局《对外传播》杂志评选为2022年度“对外传播十大优秀案例”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者在播出前专访了该片导演金丹。她围绕着从策划到拍摄制作的三年间，如何通过镜头找到普通人的奋斗与坚守，呈现中国在生态环境保护领域的突出成就，同时探讨可持续发展路径上的挑战与希望。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748952709642_fihFrA_1748953240079.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349660249"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《又见清河》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《又见清河》30分钟片长需凝练三年素材，而关键线索“十年之约提前”是意外之喜，金丹认为，它让叙事从“观察转型结果”转向“追踪希望萌发的瞬间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中，既有中国电厂工人坚守岗位的质朴身影，也有英国老工业区焕发新生的希望图景，生动诠释人类命运共同体的深刻内涵。被提前的十年之约：能源转型后的涅槃重生影片以英国导演罗飞（Arthur Jones）与辽宁铁岭清河电厂员工李嘉的“十年之约”为开篇。金丹表示，纪录片依赖双线结构。“理性轴”是罗飞的英方视角保持冷静审视。“情感轴”是中方团队深入工人家庭捕捉细节。当英国煤矿罢工民谣与清河厂歌交织，人性共鸣自然跨越国界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三代人守望的转型：从敢闯敢拼到智慧生存镜头记录李嘉一家三代与电厂的不解之缘。祖父辈作为“闯关东”一代扎根东北，父亲从事电厂检测技术工作数十年，而李嘉则亲历电厂从传统燃煤向清洁能源的转型。罗飞更跟随退休工人汪海军走进其家中，听他讲述从19岁到60岁的职业生涯……这些个体故事，折射出中国工人家庭在时代变革中的坚韧与奉献。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748952512707_iPa6j1_1748953240177.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349660253"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《又见清河》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约克郡的回响：中英工业记忆的共鸣影片另一条主线跨越重洋，回到罗飞的故乡——英国约克郡老工业区。罗飞与母亲寻访家族历史，揭开祖辈与煤炭产业的渊源。在友人Paul的家中，一段煤炭工人罢工时期的民谣不禁令人动容。约克郡的凋敝与重生，与清河电厂的转型形成镜像，揭示工业化进程中“阵痛与希望并存”的全球命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这次拍摄，金丹印象深刻的是纪录片中两位老人对过去故事的回忆。“汪海军是一位非常热情的东北老人，情到深处时的潸然泪下，是很打动我们整个团队的。而英国老人Paul极其克制的回忆，也给团队在整理素材的时候带来不小的震撼。就如片中那首民谣，会让人不禁感叹：当镜头俯身触摸个体命运时，地球两端的工业心跳终将同频共振。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为联合出品方的敛海智库认为，《又见清河》最重要的意义和价值在于，通过这部人文作品，启发更多人的思考，激励更广泛的参与，达成更普遍的共识，能为全球能源结构向低碳、绿色转型实现碳中和目标提供宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748953168791_PDkZXb_1748953240024.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349660252"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《又见清河》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【对话】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能源转型的本质是“人的转型”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;纪录片为何没有选择纯技术视角解读能源转型？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金丹：&lt;/strong&gt;能源转型的本质是“人的转型”。若仅聚焦技术参数，会剥离转型中的人文温度。英国约克郡煤矿民谣与清河电厂工人“咱们清河有力量”的哼唱，传递的是跨文化的集体记忆。纪录片需引发公众共鸣，而纪录片的价值在于将技术语言转化为人类共通的情感语言。当观众看到清河电厂退休工人汪海军深情回忆过往，罗飞和母亲在煤矿雕塑前的情感追忆，技术变革便有了血肉。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748953190635_k25G7b_1748953240181.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349660250"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《又见清河》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;纪录片中既有工业场景的宏大叙事，也有普通员工的生活日常。该片如何处理和平衡“大主题”与“小故事”的关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金丹：&lt;/strong&gt;我觉得“小故事”这个提法很好，确实以往很多人会提及“小人物”的标签作为“小故事”的概括，而我认为每个人都是时代的主角，每个人都在经历着各自的经历，书写着不同的故事。拒绝“小人物”标签，每个人都是时代主角。杨辉书记阐述转型战略的“大场景”，与李嘉一家人简单而普通的小幸福，实为同一枚硬币的两面。当镜头跟随汪海军翻看那一张张过去的老照片，个体生命史便成为国家工业史的刻度。真正的宏大叙事，都是由平凡人的“小故事”构成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“纪录片不是揭晓答案，而是点燃对话的一颗种子”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;希望《又见清河》与观众产生什么样的共鸣？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金丹：&lt;/strong&gt;我希望通过《又见清河》的创作，我们能“又见”文化和智慧的共性和感染力；通过《又见清河》的观影，观众能“又见”自然和谐的幸福感和荣耀感；通过《又见清河》的话题研讨，大家可以“又见”能源转型、新质生产力高质量发展的多样性和目标的一致性。普通人都是绿色转型的参与者，纪录片不是揭晓答案，而是点燃对话的一颗种子，激发参与感的一棵苗。我们希望可以在观众反馈中看到这种双向奔赴，并且有一种可延续的或者后置的一种“悟”，因为生态环保，人与自然的和谐和我们每一个人都有直接关联和不可隔断的间接联系，而形成这种意识才有可能激发行动力，身体力行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748953209224_Gdw3fb_1748953240057.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349660245"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《又见清河》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;作为纪录片叙事方式的探索，在未来，你对此类纪录片的拍摄有什么后续计划吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金丹：&lt;/strong&gt;后续我们团队和罗飞导演将陆续推出以“守望与重生”为主题的系列纪录片，也是“罗飞又见系列三部曲”的后两部。这一系列更深刻地理解“以小见大”，并将延续中英两国平行交叉的叙事结构，目前已经陆续完成前期调研。《又见鄱阳湖》聚焦退捕渔民熊宏伟父女的故事，与鄱阳湖对应的是英国巴拉湖，这一次罗飞父子要重回儿时的记忆；《又见海南长臂猿》以濒危物种海南长臂猿与英国伦敦动物园里的北白颊长臂猿形成镜像，共同串联起“人类命运共同体”这一全球议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让环保议题回归“人的温度”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;如何通过纪录片实现“培育生态文化”的目标？是否有意设计某些场景？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金丹：&lt;/strong&gt;这部纪录片想要实现的目标是用开放式的话题来引发对“文化与个体，生态与能源，转型与和谐”的公众讨论，不同的对象都有不同的观后感，我们鼓励多样化多角度的积极的讨论，所以相比“培育”我们更希望引发“共鸣”。任何一部片子本身的力量都相对有限，而通过传播，有观众的参与之后，一部纪录片能产生的效应是无限的。纪录片的价值在于它的“真实”，它区别于故事片，如果失去真实，纪录片就失去所有的审美价值。所以纪录片不可以进行人为的虚构以及在此之上的有意设计。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748952770387_XnANkj_1748953239964.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349660247"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《又见清河》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;对想要参与环保议题传播的年轻纪录片创作者，你有什么建议？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金丹：&lt;/strong&gt;首先是扎根人文视角，跳出宏大叙事框架，用个体命运折射时代议题。捕捉普通人的真实情感，让环保议题回归“人的温度”。其次是更积极地面对“求同存异”，拥抱跨文化对话，要善用国际合作为本土故事注入新维度，在碰撞中寻找人类共通的情感共鸣，使作品兼具本土性与世界性。最后，纪录片是“跨越国界的桥梁”，作为创作者当以敬畏之心守护真实，表达真诚，用镜头书写属于这个时代的绿色史诗，通过作品的创作表达出我们当代纪录片创作者有质感的自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《又见清河》由上海广播电视台真实传媒有限公司与敛海智库联合出品、真实传媒有限公司与英国团队联合制作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:24:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748953209224_Gdw3fb_1748953240057.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923499</guid></item><item><title>招商证券总裁职位补缺，52岁原招行副行长朱江涛履新</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923480</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748951581768_4iiiJs_1748951581872.png" data-imageid="349658919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;招商证券  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券股份有限公司（下称“招商证券”，600999.SH、06099.HK）迎来新一任总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日晚间，招商证券发布公告称，公司董事会提名委员会预审通过了《关于聘任朱江涛先生为公司总裁的议案》，聘任朱江涛担任公司总裁，任期自本次董事会审议通过之日起，至第八届董事会届满之日止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告进一步指出，提名朱江涛为公司第八届董事会执行董事候选人。同时，在公司股东大会选举朱江涛为公司执行董事的前提下，增补朱江涛为公司董事会战略与可持续发展委员会委员，任期自公司股东大会选举朱江涛担任执行董事之日起至公司第八届董事会任期届满之日止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告资料显示，朱江涛，1972年12月生，现年52岁，拥有经济学硕士学位及高级经济师职称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年8月至2025年5月，任招商银行股份有限公司（下称“招商银行”，600036.SH、03968.HK）执行董事，2021年9月至2025年5月，任招商银行副行长，2020年7月至2024年5月，任招商银行首席风险官。5月23日晚间，招商银行发布公告称，朱江涛辞去执行董事、副行长等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，朱江涛还曾任招商银行南昌青山湖支行行长，广州分行风险控制部总经理、授信审批部总经理、行长助理、副行长，重庆分行行长，招商银行总行信用风险管理部总经理、风险管理部总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，除了在招商银行工作外，朱江涛亦曾任职于中国工商银行股份有限公司（下称“工商银行”，601398.SH、01398.HK）江西省分行、南昌市赣江支行及广发银行股份有限公司上海分行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月6日，招商证券发布了原总裁吴宗敏的离任公告。公告表示，吴宗敏因到龄退休离任，在总裁空缺期间，暂由公司董事长霍达代行总裁职责。“吴宗敏任职期间恪尽职守、勤勉尽责，持续完善公司治理，公司董事会对吴宗敏的重大贡献表示衷心的感谢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在吴宗敏离任后，招商证券副总裁也有调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月12日，招商证券发布公告称，公司副总裁张浩川因个人原因辞职。“张浩川确认与公司董事会无任何意见分歧，亦无任何有关辞任的事宜需提请公司股东及债权人注意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月26日，招商证券发布《第八届董事会第十九次会议决议公告》称，公司聘任张兴、王治鉴担任公司副总裁，任期自本次董事会审议通过之日起，至第八届董事会届满之日止。据招商证券官网资料，目前该公司共有5位副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，招商证券是招商局集团旗下的证券公司，经过三十余年的发展，已成为国内拥有证券市场业务全牌照的一流券商。招商证券于2009年11月首次公开发行A股并在上交所主板上市，于2016年10月首次公开发行H股并在香港联交所主板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分支机构方面，招商证券在中国境内设有14家分公司、265家营业部，同时在中国香港、英国、韩国设有子公司；全资控股招商证券国际有限公司、招商期货有限公司、招商证券资产管理有限公司、招商致远资本投资有限公司、招商证券投资有限公司，参股博时基金管理有限公司、招商基金管理有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权方面，招商证券2025年一季报显示，截至报告期末，公司持股比例在5%以上的股东共有4家，分别为招商局金融控股有限公司、深圳市集盛投资发展有限公司、香港中央结算（代理人）有限公司、中国远洋运输有限公司等4家，持股比例分别为23.55%、19.59%、14.65%、6.26%。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/2e37b99e-3915-4495-802a-e94ef7ccf117.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/2e37b99e-3915-4495-802a-e94ef7ccf117.png" data-height="237" data-width="678" data-filesize="57233" class="ait_item_box img_default" data-id="349658809"&gt;&lt;p&gt;业绩方面，3月27日，招商证券发布截至2024年12月31日的年度业绩，该集团取得收入、其他收入及收益总额为306.22亿元，同比增加2%；归属于本公司股东的年度利润为103.86亿元，同比增加18.51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月28日，招商证券发布2025年第一季度报告指出，报告期内，公司营业收入为47.13亿元，同比增加9.64%；归属于上市公司股东的净利润为23.08亿元，同比增加6.97%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:23:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748951581768_4iiiJs_1748951581872.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923480</guid></item><item><title>乌袭击克里米亚大桥现场画面曝光！乌方称桥梁水下结构已严重受损</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924277</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748956255627_pRGzeQ_1748956256003.png" alt="乌袭击克里米亚大桥现场画面曝光！乌方称桥梁水下结构已严重受损"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;乌袭击克里米亚大桥现场画面曝光！乌方称桥梁水下结构已严重受损&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，乌克兰国家安全局发声称“从水下袭击了克里米亚大桥”，爆炸造成大桥水下支撑结构受损。目前俄罗斯官方暂无回应。俄乌冲突以来，克里米亚大桥已多次遭袭。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:14:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748956255627_pRGzeQ_1748956256003.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924277</guid></item><item><title>止步八强已创造生涯历史，郑钦文在罗兰加洛斯找到更多自信</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924257</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;面对世界排名高居第1位的萨巴伦卡，郑钦文还是未能更进一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘比赛抢七落败后，郑钦文在第二盘未能抵挡住对手的持续攻势，大比分0比2失利，就此止步法网女单八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，虽然未能挺进半决赛，已经创造法网生涯最佳战绩的郑钦文，有足够的理由为自己的表现感到自豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大满贯赛场，她展现了自己更丰富的武器库和更多的自信。未来的比赛中，她还将继续追寻更多的生涯突破。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955862778_fm3fbC_1748956136156.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349668967"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文无缘法网四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再度交锋，萨巴伦卡更胜一筹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巡回赛赛场，郑钦文的进攻能力一直堪称犀利，但作为当今的球后，萨巴伦卡更是彻底贯彻着“攻势网球”的理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像郑钦文赛前所说，萨巴伦卡在场上是一名“纯进攻型”的选手，击球力量极大同时还能保持稳定，自己唯有在努力减少失误的同时，力拼每一分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到赛场，白俄罗斯名将的攻击火力果然凶猛，多次轰出蛮不讲理的进攻。尤其是在郑钦文的发球局中，只要郑钦文一发不进，萨巴伦卡在接二发时的抢攻常常能制造威胁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955876772_5wYYAS_1748956157906.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349668978"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;萨巴伦卡的进攻火力非常凶猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在郑钦文这边，进攻的势头也同样不弱。在制胜分方面，郑钦文还以22比20略微领先，只是相较之下，在失误控制上还是白俄罗斯人更胜一筹，全场只出现18个非受迫性失误，而郑钦文则有31个之多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全场比赛，萨巴伦卡逼出6个破发点并兑现4个，而郑钦文则是逼出2个破发点兑现2个。第二盘比赛遭遇对手穷追猛打的郑钦文更是被先后3次破发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但至少在第一盘比赛中，郑钦文展现出了自己强悍且稳定的一面，在率先破发的情况下，一直打到抢七大战才以3比7落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赢下比赛后，萨巴伦卡也直言第一盘比赛郑钦文的发挥极为出色，“这是一场真正的战斗，说实话我不知道自己在第一盘是怎么回破拿下的，我只是努力地回球。郑钦文是一个很顽强的对手。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955868689_7cnEdP_1748956174166.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349668979"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文第7次不敌萨巴伦卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;面对压力，还能做得更好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然未能更进一步，但郑钦文在今年的法网无疑还是取得了许多收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便遭遇了对阵萨巴伦卡的第7场失利。但能够走到法网八强，郑钦文已经实现了生涯的突破。去年和前年，郑钦文分别止步法网第三轮和第二轮，这让她受到了不小的打击，而今年，她终于在这里找到了更多的自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自信心的一大来源，无疑是去年在罗兰加洛斯取得了奥运女单金牌，用郑钦文自己的话来说，“即便今天我都记得奥运会的瞬间，我告诉自己要继续战斗、继续努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而法网八强的表现，也让郑钦文一扫自年初以来的伤病和状态低迷的阴霾，让外界对于她的温网之旅有了更多的期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955888737_EkFKzh_1748956195947.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349668990"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文认为心态影响了自己的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上相比往年，今年法网赛场上的郑钦文在技战术上也有了些许不同，比如更多地来到网前进攻，同时也有切削球、放小球等变化。对阵萨巴伦卡这场较量，郑钦文就17次来到网前拿下10分，网前得分率接近六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果你不进步的话，你的对手会研究你，如果你持续为自己的武器库添上新的武器，那你就会让对手难以预测。”在郑钦文看来，唯有不断完善自己的各项技术，才能变得更加全面，而当下她也正在这条路上不断前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不敌萨巴伦卡之后，郑钦文迅速进行了总结，“更多是我自己的原因，在领先的时候给了她太多的非受迫性失误，包括发球双误。这场比赛本来是可以赢的，但可能自己太过紧张，没有办法把我的实力发挥出来。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，郑钦文也认为自己在压力巨大的关键时刻没能拿出更好的处理，而这些问题，将成为她接下来着重提高的方面，“还是要把心态放得更稳一点，不要过度在意结果，这是我今天学到最深刻的一堂课。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:11:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748955964907_2EZbmf_1748955965069.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924257</guid></item><item><title>再跳水！黄金期货一度重回3400美元，后市能否挑战新高？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923464</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729772336000_dAnwNF_1748951170064.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349658791"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋立冬 AI 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金期货价格冲上3400美元后再度跳水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，伦敦金现一度触及3392.17美元/盎司，COMEX黄金期货也一度重返3400美元/盎司关口上方。但截至发稿，COMEX黄金期货再次跌破3400美元，现货黄金也同时呈大幅下行态势，报3358.52美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内金饰方面，各大品牌金价均站在千元大关上方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，高盛坚定看涨黄金，认为当前的回调是投资者建立多头头寸的良机。该行维持2025年底金价3700美元每盎司、2026年中4000美元每盎司的预测目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄金价格震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月2日国际金价大幅反弹，COMEX黄金期货高开高走，截至收盘再度站上3400美元/盎司价位，单日涨幅达2.74%，创近三周最大单日涨幅。6月3日，伦敦金现一度触及3392.17美元/盎司，COMEX黄金期货也一度重返3400美元/盎司关口上方。但截至发稿，COMEX黄金期货再次跌破3400美元，现货黄金也同时呈大幅下行态势，报358.52美元/盎司，跌0.68%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340802" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748950398331_QYeFpR_1748950413259.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349658765"&gt;&lt;p&gt;6月3日，国内AU9999黄金延续涨势，高开至786.5元/克，报收于782元/克，上涨1.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内品牌金价跟涨隔夜国际金价，均重新站上千元大关。周大福足金饰品报价1020元/克，相比前一日998元每克上涨22元；老庙黄金足金饰品报价1019元/克，相比前一日998元每克上涨21元；周生生足金饰品报价1024元/克，相比前一日1004元每克上涨20元；老凤祥足金饰品报价1018元/克，相比前一日1000元每克上涨18元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340805" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748950364633_rNxF3p_1748950428819.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349658764"&gt;&lt;p&gt;消息面上，据央视新闻报道，5月30日，美国总统特朗普表示，将把进口钢铁的关税从25%提高至50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，据央视新闻报道，俄乌第二轮谈判于6月2日举行，但此前出现多个黑天鹅事件，包括24小时内俄两州发生两起桥梁坍塌事故、乌方透露对俄发起特别行动摧毁俄41架战略轰炸机等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此外，美伊核谈判分歧严重，亦推升市场避险情绪。从估值角度看，美元指数的快速回落，推高美元计价的黄金价格。”南华期货贵金属新能源研究组负责人夏莹莹表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚研究发展部副总监瞿瑞对澎湃新闻记者分析称，短期内黄金缺乏明确方向性驱动因素，一旦出现关税缓和，或地缘政治局势突变等突发消息，可能引发市场情绪波动，进而导致金价出现波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金价仍处于上行通道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数观点认为，尽管近期金价波动明显，但仍处于上行通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏莹莹认为，随着90天“关税暂停期”逐步过渡到中后期，贸易冲突交易仍有望重新回归，或带动黄金重新测试3500美元关口。如若关税贸易战对美经济下行压力进一步兑现，抑或美债市场供需失衡下经济金融风险上升，则美联储降息预期重新回归亦有望推升黄金投资需求的快速涌入，从而刺激金价实现向上突破，“我们预计黄金在盘整结束后大概率将突破3500美元关口，年底目标或达到3800美元附近。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瞿瑞指出，金价仍处于上行通道，主要受以下因素驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是美国通胀与经济下行风险。前期特朗普政府的关税压力对美国通胀与经济的负面冲击将逐步显现，这将加剧市场对美国 “通胀上行”与经济下行风险的担忧，黄金的抗通胀属性将推动价格上行。​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次是全球央行对黄金配置意愿仍较强。特朗普政府推动债务上限计划，美国财政赤字将持续扩大，同时其政策的变动性加剧美元信用风险，各国央行基于战略安全与资产配置需求，将强化黄金储备布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，政策不确定性及地缘政治风险使市场避险需求持续存在。特朗普政策的灵活性与变动性，使后续美国与其他国家的关税谈判仍充满不确定性，且全球地缘政治风险依然高企使得市场避险需求持续存在，为黄金价格提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛坚定看涨黄金，认为当前的回调是投资者建立多头头寸的良机。该行维持2025年底金价3700美元每盎司、2026年中4000美元每盎司的预测目标。高盛指出，尽管黄金ETF资金外流，但私营部门资产配置向黄金的温和转移，以及美联储延迟降息等因素，共同构成了黄金价格的上行动力。高盛认为，黄金作为避险资产的地位并未动摇，尤其是在全球经济不确定性增加的情况下，黄金的吸引力将持续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，银河期货认为，短期内贵金属受美国增加钢铝关税等影响走势偏强，但中期内由于目前仍然利率高企，短期内降息可能性不大，地缘冲突逐渐走向缓和，贵金属市场虽然短期强势，但中期可能仍然以宽幅震荡为主。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 12:57:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748951192392_ANKPFH_1748951192569.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923464</guid></item><item><title>韩国大选最终投票率为79.4%，创1997年以来最高纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924018</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据韩国中央选举管理委员会6月3日晚通报，&lt;strong&gt;第21届韩国总统大选的最终投票率为79.4%&lt;/strong&gt;，创下了自1997年以来韩国总统大选的最高投票率。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 12:56:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748954868663_BpStji_1748954868913.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924018</guid></item><item><title>多场“好戏”轮番登场，这个端午假期精彩不停歇</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924093</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 12:52:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30924093</guid></item><item><title>我的上影节片单｜在家看不下去的，就去电影节看！</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922755</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;想必大家都有这样的经验：有些电影坐在家里屡次三番、开开停停就是看不下去，但又不甘心就此放过它也放过自己，久而久之，成了心上的朱砂痣。于是，每年的上海国际电影节，我都会搜罗片单，开展“除痣行动”，毕竟到了电影院里，往人堆里一坐，手机一关，灯光一暗，无处可逃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年我打算去掉的两颗，其实还不算陈年老痣，不过放着不管，未必不会变成病灶，还是早除早安心。一部是2024年洪常秀导演的&lt;strong&gt;《在溪边》&lt;/strong&gt;，另一部是今年奥斯卡的热门&lt;strong&gt;《粗野派》&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748937499272_EKQ57a_1748938717932.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349651935"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《在溪边》以韩国的秋天为背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老实讲，如今的我，对于法国的侯麦依旧痴心不改，前几天刚在大银幕下一偿夙愿，邂逅《双姝奇缘》；但对于韩国的侯麦已是意兴阑珊。或许是因为根本不存在什么“法国的侯麦”，侯麦就是侯麦；也不存在什么“韩国的侯麦”，洪常秀就只是洪常秀。不过，看到《在溪边》的剧照后，还是不由凡心大动。那是属于秋天的故事，我唯一熟悉的韩国的季节。只要没有台风的侵扰，天气就有种不冷不热的爽飒感，金黄色的银杏叶铺满街道，一阵风吹过，化蝶扑朔而来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748937461228_atiBRM_1748938717846.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349651937"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748938200348_xpiTde_1748938717954.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349651934"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《在溪边》依旧由洪常秀的缪斯金敏喜主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影本身也的确沿袭了洪常秀一贯的风格，如片中的那条溪流一般，并不壮丽却清澈怡然。问题就在于太过怡然自得，于是滋生了欲望——当然是指食欲。看到他们喝起米酒，便想起冰箱里还剩下的半瓶酒酿，苦恼是做圆子汤还是鸡蛋羹好；再看金敏喜吃起热乎乎的面条，想起来好久没吃泡面了，顿时口痒心痒；咦，怎么就连她手上一次性杯子里的咖啡都看上去如此香浓顺滑……我等凡夫俗子，口腹之欲永远大过精神慰藉，于是只好按下暂停键，先去安抚蠢蠢欲动的味蕾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在一旦进了影院，五脏府也能洗去贪欲，变成六根清净之地；再加上四周遍布护法天神，胆敢如入无人之境大快朵颐，必定会被当众呵斥。如此一来，我定当能心无杂念地品评洪常秀与金敏喜的“爱的结晶”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748938415508_dyZ5nR_1748938717945.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349651936"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿德里安·布罗迪主演的《粗野派》长达3小时又35分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再来说说《粗野派》。今年奥斯卡激战正酣之际，有匿名评委悄咪咪接受采访，谈看片投票的内里乾坤。其中有一位提到，自己花了五天时间断断续续看完了《粗野派》，又花了两天时间才缓过神来。看到这条新闻，我先是庆幸自己止损及时，节约了七天时间。之后，又灵机一动，得出了好好看完这部长达3小时又35分钟的电影的最佳办法。也就是把它当成一部连续剧，每天看半小时，连续看上七天便可大功告成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748938457515_WXCACT_1748938717894.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349651933"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《粗野派》呈现了一段关于建筑的史诗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，之后看到它正式在香港公映，就打算去那边看电影节展映片时，顺道一网打尽，于是没有实施上述计划。谁料我的如意美梦还是败在片长上，3小时又35分钟外加来回赶场，那就得特意空出半天来，最后还是因为匀不出那么大块空余而作罢。好在这次上海国际电影节给了我第二次机会。古人云：机不可失，时不再来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上纯属抛砖引玉，假如上影节展映片目里也有你的朱砂痣，不妨除之而后快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【影片简介】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;粗野派 IMAX/4K（2024）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：布拉迪·科贝特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片围绕着匈牙利犹太建筑师拉斯洛·托特展开，他在二战后来到美国，在此重建事业与生活，追求自己的美国梦。权力和功绩总是伴随着高昂的代价，一位富有的客户改变了他的人生，托特在妥协与坚持中逐渐迷失，甚至牺牲婚姻与道德，最终目睹作品异化为空洞的纪念碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男主角阿德里安·布罗迪的细微表情传递着角色的脆弱与癫狂，颤抖的嘴角、空洞的眼神成就了又一经典画面。他也凭借精准的表演第二次斩获奥斯卡影帝。本片为1988年出生的布拉迪·科贝特从演员转为导演的第三部作品，不仅赢得威尼斯电影节银狮奖最佳导演，也横扫美国金球奖、奥斯卡金像奖等各大奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;此次将是影片首次亮相国内IMAX大银幕&lt;/u&gt;，粗粝冰冷的“粗野主义”建筑风格将在大银幕下纤毫毕现，见证一个灵魂在文明废墟中的挣扎与重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在溪边（2024）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演：洪常秀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位女讲师邀请她的舅舅执导女子大学的短剧，没想到排练期间爆发的丑闻将二人意外卷入风波。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是洪常秀近年来最具亲和力的作品。一如既往，固定机位下的长镜头对话，偶尔以轻微变焦或平移，为场景增添几分灵动感。而演员们通过悠长停顿念白和充满微妙情感地回应，强化了一种尴尬的自然主义风格。即便是最普通的对话，也蕴含着戏剧张力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金敏喜凭借其轻盈、灵巧的表演，游走边缘却散发核心魅力，最终获得第77届洛迦诺电影节最佳表演奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;注：影片简介来自上海国际电影节&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 12:45:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748940103758_jmGxrp_1748940103951.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922755</guid></item><item><title>上海国际电影节公布排片表，以及线上购票攻略</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923490</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;第二十七届上海国际电影节展映片单陆续公布后，作为影迷的你，是否已经列好了自己的观影清单，摩拳擦掌就等排片？一年一度的“抢票大战”即将上演，你的肾上腺素是否开始飙升？展映排片表已&lt;a href="https://www.siff.com/page/paipian"&gt;上线&lt;/a&gt;（&lt;a href="https://www.siff.com/page/paipian"&gt;www.siff.com/page/paipian&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届电影节展映从6月13日持续至6月22日，长三角放映从6月20日持续至6月27日，预祝各位影迷都能如愿以偿，享受今年的光影盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;第二十七届上海国际电影节什么时间开售？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本届电影节线上开售时间：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月5日中午12时&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;线下开售时间：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月5日下午14时&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（展映时间为2025年6月13日至6月22日）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长三角放映线上、线下开售时间：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月6日中午12时&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（展映时间为2025年6月20日至6月27日）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您可关注大麦、淘票票上海国际电影节专题页内公告信息或上海国际电影节官方网站（www.siff.com）及微博、小红书@上海国际电影节，关注开售公告、加场信息及临时影片、影院、场次变动情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;我可以在哪里买票？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大麦、淘票票是第二十七届上海国际电影节官方指定售票平台&lt;/strong&gt;，建议您下载并使用【大麦APP】、【淘票票App】购票并了解更多上影节相关资讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非上海地区用户，将城市定位在上海即可在大麦、淘票票首页找到上海国际电影节专题页入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京、苏州、杭州、宁波、合肥影迷可在所在城市大麦、淘票票首页找到当地放映场次购票入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;* 上影节可购票渠道：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【大麦App】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【淘票票App】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【支付宝】-淘票票小程序&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【手机淘宝】-淘票票小程序&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【微信】-淘票票小程序&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【各展映影院票台】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;哪里可以查看展映影片信息？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您可在【大麦App】、【淘票票App】&lt;strong&gt;「上海国际电影节专题页-影展单元」&lt;/strong&gt;内查看全部参展影片信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时您可关注上海国际电影节官方网站（www.siff.com）、官方微博和小红书，查看影片及排片信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;如何快速抢票？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅支持【大麦App】、【淘票票App】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）开售前，您可在进入排片列表后，选择合适的影片&amp;amp;影院，点击右侧加号+图标，&lt;strong&gt;将影片提前加入「我的日程」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340841" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/dcea7323-77d6-402b-b569-abde6848abc7.jpg" data-imageid="349658917"&gt;&lt;p&gt;（2）开售后，您可&lt;strong&gt;在排片列表中购买&lt;/strong&gt;，也可&lt;strong&gt;在已添加的日程中直接购买&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340845" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/1b106331-ce6a-4e7b-9531-7aadd27d8347.jpg" data-imageid="349658916"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;待支付订单自动关闭的情况&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请注意，电影购票&lt;strong&gt;不支持创建多笔未支付的订单&lt;/strong&gt;。若您的购票账户中已存在一笔待支付订单，此时再额外重新选座下单，则前一笔待支付订单将自动关闭交易，且该笔订单选择的对应座位将解锁，您需在新订单中重新选择座位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;如何取票？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;购票后，您可前往展映影片所在影院，根据影院指示&lt;strong&gt;在淘票票上海国际电影节专用取票机取票&lt;/strong&gt;，本届上影节&lt;strong&gt;不支持跨影院取票&lt;/strong&gt;。您可打开【大麦App】-「我的订单-电影」或【淘票票App】-「我的-电影票」查看电影票相关信息，在取票机上扫描取票二维码或手动输入票码即可取票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温馨提示：为避免取票人数过多、现场拥挤等情况影响您准时入场，建议您&lt;strong&gt;提前1小时至观影影院取票&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;能否凭电子票入场？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届上影节所有场次&lt;strong&gt;均需持有效纸质票入场&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;上影节购票是否有限制？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1） 本届上影节购票&lt;strong&gt;不支持用户下单同时加购小食饮品&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2） 同一用户单场电影&lt;strong&gt;至多可购买4-6张电影票&lt;/strong&gt;，同时上海国际电影节所有场次在购买时均不能使用代金券、兑换券、资格券、膨胀金、影城卡、88VIP卡、乐影卡、观影金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iOS及安卓手机用户将大麦App升级至8.10.12版本及以上、淘票票App升级至11.16.1版本及以上还可支持云闪付付款，并可享受云闪付优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注：同一账号、证件号、手机号、IP地址、移动设备、支付账号及其他合理被认为同一用户的情况，&lt;strong&gt;均视为同一用户&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;如果临时有其他安排，可以退票或改签吗？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因电影节场次特殊，所有电影票&lt;strong&gt;均不支持退改签&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;购票订单及积分是否可计入淘麦VIP会员身份？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影节购票订单可正常计入淘麦VIP会员进度，且正常获取积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;如何开发票？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影节订单与常规订单开票流程相同，需要您联系购票所的影院沟通开票事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;是否有儿童票？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际电影节&lt;strong&gt;一人一票&lt;/strong&gt;，对号入座，没有儿童票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;购票是否有优惠或票补？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届上影节购票可享受&lt;strong&gt;浦发银行、银联“双重购票福利”&lt;/strong&gt;（限量），具体优惠请关注票补规则相关推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;今年是否有特别放映活动？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届上影节将在上海影城SHO和大光明电影院推出&lt;strong&gt;3场马拉松放映&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还有&lt;strong&gt;两场特别放映活动&lt;/strong&gt;将&lt;strong&gt;与“电影学堂”惊喜联动&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;金爵奖主竞赛单元评委主席朱塞佩·托纳托雷&lt;/strong&gt;，以及&lt;strong&gt;本届SIFF“当代影人”陈可辛导演&lt;/strong&gt;将分别出席参与分享。详情敬请关注排片表和“电影学堂”相关推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;还有哪些需要注意的内容？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际电影节是一场共赴光影之约的影迷盛会，观影过程中倡导&lt;strong&gt;文明观影&lt;/strong&gt;，观影期间&lt;strong&gt;请勿拍照、摄录电影屏幕&lt;/strong&gt;；&lt;strong&gt;请把手机调至静音或飞行模式，勿发出噪音影响他人观影&lt;/strong&gt;，共同维护良好的电影节观影环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提前祝您观影愉快！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;* 特别注意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本届电影节具体排片以售票当日上海国际电影节官网公示信息为准，抢票日程及影院仅供参考。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 12:44:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748952694275_4jdh41_1748952694551.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923490</guid></item><item><title>李强会见河野洋平率领的日本国际贸易促进协会访华团</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923463</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国务院总理李强6月3日在人民大会堂会见日本国际贸易促进协会会长河野洋平率领的访华团。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748953756079_DBjkw7_1748953763350.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349662191"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6月3日，国务院总理李强在北京人民大会堂会见日本国际贸易促进协会会长河野洋平率领的访华团。新华社记者 刘彬 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，去年11月，习近平主席同石破茂首相在利马举行会晤，一致同意全面推进中日战略互惠关系，致力于构建契合新时代要求的建设性、稳定的中日关系，为双方共同努力指明了大方向。中日是搬不走的邻居，既然搬不走，就要做好邻居、好伙伴。中方愿同日方各界一道积极行动，把“互为合作伙伴、互不构成威胁”的政治共识落到实处，取得更多务实合作成果，筑牢两国政治互信和民间友好基础。希望日方同中方一道，建设性管控分歧，牢牢把握两国关系的正确方向，推动双边关系健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，当前国际形势正在发生深刻复杂变化，给各国经济发展带来很大挑战。中日深化合作有许多特有优势，特别是产业互补性强，在科技创新领域各有所长。双方要用好这些优势，加强产业对接融合，扩大贸易投资规模，拓展数字经济、绿色经济、生物医药等新兴领域和第三方市场合作，通过实现更高水平的互利共赢，为各自发展增添更多动力，为世界经济增长作出更大贡献。中国将坚定扩大高水平开放，欢迎包括日本企业在内的更多外资企业来华发展。希望日本国际贸易促进协会继续为推动两国深化经贸合作、增进友好互信发挥积极作用，也欢迎日本各界同中国加强文化、旅游、体育、青年、生态环保等领域交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河野洋平表示，中国是日本最重要的经贸合作伙伴，中国经济有强劲的内生动力和韧性。在当前充满不确定性的国际形势下，日中两国应该加强沟通协调，共同维护多边主义和自由贸易体系。日本国际贸易促进协会长期致力于日中友好，愿继续同中方扩大交流，增进相互理解，为加深两国民众感情、改善相互认知、促进互利合作作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴政隆参加会见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 12:35:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748953820164_hHWA44_1748953820164.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923463</guid></item><item><title>端午假期，全国邮政快递业揽收快递包裹超15亿件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923175</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家邮政局数据显示，端午假期，&lt;strong&gt;全国邮政快递业揽收快递包裹超15亿件&lt;/strong&gt;，邮政快递企业通过加大智能化设备的使用，提升特产生鲜产品寄递时效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全国邮政快递业揽收快递包裹15.11亿件，同比增长19.4%。&lt;/strong&gt;这个假期，邮政快递企业织密粽香寄递网，快递企业开通“粽子运输专线”，县级物流中心使用无人车派送，缩短运输时间。此外荔枝、樱桃、杨梅等生鲜时令商品进入销售旺季。快递企业通过采用智能收投、分拣、仓储、运输等现代技术装备提升特色生鲜产品寄递时效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家邮政局发展研究中心战略规划研究部主任 刘江：&lt;/strong&gt;快递企业加快无人车规模化应用和无人驿站建设，服务便捷性不断提高，加快建设冷链仓储、运输、配送等全链条服务管理体系，农产品寄递损耗逐步降低。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 12:27:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748945976432_TmeWwp_1748945976735.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923175</guid></item><item><title>中方是否计划放宽稀土出口限制或加快审批出口许可申请？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923451</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;路透社记者：&lt;/strong&gt;欧洲、美国、印度汽车行业的高管和代表称，中国对稀土的出口管制造成短缺风险，可能很快导致汽车制造陷入停滞。中方是否计划放宽出口限制或加快审批出口许可申请？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林剑：&lt;/strong&gt;你提到的具体问题建议询问中方主管部门。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 12:13:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748950495448_eTtx5r_1748950495685.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923451</guid></item><item><title>红星控股重整草案表决获得通过</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923199</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，澎湃新闻获悉，红星美凯龙控股集团有限公司破产重整管理人当天宣布，《红星美凯龙控股集团有限公司重整计划(草案)》表决获得通过。按照流程，下一步需要向法院申请批准，方能生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红星控股成立于2007年4月28日，截至重整受理日，实控人车建兴持有红星控股92%股权，其妹妹车建芳持有红星控股8%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红星控股是红星系企业的控股平台，是国内家居龙头上市企业美凯龙(A+H股上市公司)的原控股股东(现为第二大股东)，旗下还包括红星置业板块、红星影业板块、东研院板块等业务板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者获取的草案显示，截至2024年7月1日，红星控股经审计的资产总额约109.19亿元，负债总额约168.03亿元，所有者权益为-58.84亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次重整无外部投资人，已经资不抵债的红星控股，未来的重整更多需要原控股股东的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车建兴承诺注资。红星控股的注册资本为2亿元，但实缴资本仅为1亿元。红星控股原股东承诺，在重整计划裁定批准之日起的第7个自然年度(即首次对赌结果调整前)向公司投入1亿元现金或者注入价值1亿元的资产或者在对赌成功时以其对赌所得股权的价值注入公司以解决其对公司的1亿元欠缴出资责任。在该等欠缴责任解决前，原股东亦无权获取对赌平台10%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对赌协议显示，若新红星控股在重整计划裁定批准之日起的第7个和第8个自然年度的当年扣非净利润不少于 4.5 亿元和5亿元、且原股东解决欠缴1亿元出资责任后，原股东会每年可获取对赌平台所持5%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;草案显示，法院裁定重整计划之后，车建兴将其持有的合计约72.92%的上海爱琴海商业集团股份有限公司的股份转至新的红星控股名下。爱琴海集团全部股权权益评估值为 44.16 亿元，其 72.92%股权权益对应价值约为 32.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱琴海集团是一个商管平台，自 2012年起开启轻资产合作。截至 2025年1月，其业务覆盖全国96个城市，已签约项目126个，签约商场面积899万平方米；在营项目48个，近1年新开项目10个，未来2年预计新开项目30个。已签约项目中，其中6%为承租经营模式，9%为合作分润模式，85%为委托管理模式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 12:12:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748946451176_pFRksC_1748946451337.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923199</guid></item><item><title>俄官员：俄乌第三轮谈判极有可能本月底举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923434</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2340761" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/c550f150-4ef0-4bbf-b3ab-ea47398e16e9.jpg" data-imageid="349658605"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，俄罗斯国家杜马（议会下院）国际事务委员会主席斯卢茨基表示，&lt;strong&gt;俄乌第三轮谈判极有可能于6月底在伊斯坦布尔举行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 12:12:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/c550f150-4ef0-4bbf-b3ab-ea47398e16e9.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923434</guid></item><item><title>欧盟拟限制中企向欧盟销售医疗器械，外交部：典型的“双标”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923467</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748951192981_J2a2fh_1748951193218.png" alt="欧盟拟限制中企向欧盟销售医疗器械，外交部：典型的“双标”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:57&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;欧盟拟限制中企向欧盟销售医疗器械，外交部：典型的“双标”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，有记者就欧盟拟限制中企向欧盟销售医疗器械提问，外交部发言人林剑表示，欧盟一贯标榜是“全球最开放的市场”，但事实上一步步走向保护主义，是典型的双重标准。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:58:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748951192981_J2a2fh_1748951193218.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923467</guid></item><item><title>现场画面曝光，乌称袭击克里米亚大桥并致严重受损</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923445</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="671337" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9a9bfe2f9c0c4ec4a8fe23a3d59f167a/hd/1748951253889_PiejDW_1748951302497.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748951300830_NZc3tf_1748951300936.png" data-duration="00:07" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间6月3日获悉，&lt;strong&gt;克里米亚大桥的公路通行已关闭。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，乌克兰国家安全局通报称，乌克兰国家安全局开展了一项特别行动，从水下袭击了克里米亚大桥。乌国家安全局称乌特工对这座大桥的桥墩进行了爆破准备，该特别行动持续了数月之久。&lt;strong&gt;通报称，大桥水下支撑结构在底部位置遭到严重破坏。&lt;/strong&gt;据乌克兰媒体3日报道，克里米亚大桥发生了多次爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，俄罗斯官方对此尚无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:45:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748950131676_rc37Bt_1748950131952.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923445</guid></item><item><title>中国太保发布500亿元战新并购基金与私募证券投资基金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921807</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，中国太保正式发布总规模500亿元的太保战新并购基金与私募证券投资基金。上海市委常委、常务副市长吴伟出席仪式并正式启动两大基金。上海市政府副秘书长刘平，上海市国资委党委书记、主任贺青出席活动。中国太保党委书记、董事长傅帆主持发布仪式。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340558" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748948325274_whsQGQ_1748948325459.png" data-imageid="349658030"&gt;&lt;p&gt;贺青表示，两支基金要坚守功能定位，坚持以投资人为本，加强投研能力建设，赋能全周期投资管理，深化与各类社会资本的协同，努力为资本市场高质量发展、国资国企进一步全面深化改革和上海加快建成具有全球影响力的科技创新高地作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，太保战新并购私募基金（暂定名，以基金正式备案名称为准）目标规模300亿元，首期规模100亿元，聚焦上海国资国企改革和现代化产业体系建设的重点领域，推动上海战新产业加快发展和重点产业强链补链，打造以“长期资本＋并购整合＋资源协同”为特色的上海国资创新转型生态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340559" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748948361276_c416HN_1748948361278.png" data-imageid="349658036"&gt;&lt;p&gt;太保致远1号私募证券投资基金（暂定名，以基金正式备案名称为准）目标规模200亿元，旨在响应国家“扩大保险机构设立私募证券投资基金改革试点”号召，积极践行长期主义，发挥耐心资本优势，完善长周期权益资产配置体系，聚焦股息价值核心投资策略，助力资本市场持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:42:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748948397244_hF2hGA_1748948397482.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921807</guid></item><item><title>欧盟拟限制中企参与医疗器械公共采购，商务部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923454</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;问：有媒体报道，欧盟成员国依据《国际采购工具》投票决定，禁止中国医疗器械制造商未来5年内参与价值超过500万欧元的欧盟公共采购项目招标。请问商务部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：中方注意到有关情况。欧方有关决定和歧视性的措施不仅损害中方企业利益，而且利用单边工具破坏公平竞争，构筑新的贸易壁垒，对这一保护主义做法，中方坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，全球经济秩序正遭受单边主义、保护主义的严重冲击。作为负责任的主要经济体，中欧应恪守世贸组织规则，坚持公平、透明和非歧视性原则，以相互开放应对挑战，以合作对话妥处分歧，共同维护中欧经贸关系健康发展。希望欧方纠正错误做法，中方将密切关注欧方后续行动，并将采取措施，坚定维护中国企业的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:32:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748950531014_nSJYip_1748950531230.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923454</guid></item><item><title>端午假期国内机票均价同比微跌，国际航班量同比增超两成</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922661</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;端午假期民航出入境游双向呈火热发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，据央视新闻报道，5月31日至6月2日端午节假期，全社会跨区域人员流动量65370万人次，日均21790万人次，同比（端午假期）增长2.5%。其中：铁路客运量4803万人次，日均1601万人次，同比增长4.3%。公路人员流动量（包括高速公路及普通国省道非营业性小客车人员出行量、公路营业性客运量）59732万人次，日均19911万人次，同比增长2.4%。水路客运量273万人次，日均91万人次，同比下降6.8%。民航客运量563万人次，日均188万人次，同比增长1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民航方面，据第三方出行平台“航班管家”6月3日数据显示，2025年端午假期民航旅客共执行客运航班4.36万班次，同比增长2.7%，其中国内航班（含地区）同比微增0.4%，国际航班同比增长21.1%，航班恢复至2019年的87.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中排名前20的航司中有14家航班量同比正增长，航班量同比增幅靠前的天航、华夏航、春秋航、西藏航同比分别增长19.9%、19.5%、16.6%、13.1%；中联航、山航分别下降9.4%、5.8%。排名前50的城市航线中有30条航线航班量同比正增长，其中仅9条航线航班量同比增幅超一成，深圳-郑州、南京-广州、乌鲁木齐-西安、南京-深圳航线同比分别增长20.7%、18.0%、13.6%、13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，今年端午假期期间，民航整体票价有所下滑。据航班管家数据显示，2025年端午期间民航国内经济舱平均票价为576元（裸票价、不含税），同比微降0.7%，较2019年下降11%。而此前数据显示，截至5月29日，2025年端午假期国内经济舱平均票价（不含税）589元，同比增长6.56%，较2019年下降3.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本地游和周边游成为端午假期旅行“主基调”的背景下，此次假期国内和国际机票均价在节中出现了不同程度的下调。第三方旅游平台“同程旅行”数据显示，端午假期首日，国内机票均价（不含机建燃油，下同）相比前一日下降超过20%，在假期最后一天价格反弹后，保持动态上涨的势头。国际机票均价（不含税，下同）在端午假期的第二天也出现小幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短途出行旺季，航司免不了面临高铁分流的竞争压力，不过随着七八月暑运季的开启，航司也将迎来一年中的最旺季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与端午假期国内和国际机票均价不增反降相比，国内和国际机票均价将在节后一周内开始呈现动态上涨的态势。”据同程旅行数据显示，特别是从6月20日开始，随着全国大部分地区将进入“中考时间”，国内机票均价或将反超端午假期机票价格高点，国际机票均价的上涨幅度更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行数据显示，在“全国高考”周期内，国际机票均价将迎来节后第一波价格上涨小高峰。预计国际机票均价将在6月21日前后突破3000元大关，并将在接下来的一周内直冲均价4000元的趋势线。而后随着暑期旅游旺季的到来，国际机票均价或将保持上涨趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，自2025年6月5日（含出票日期）起航司调整国内航线旅客运输燃油附加费征收标准，相较于调整前均降低了10元，达到近一年低点。其中800公里（含）以下航线免收燃油附加费，800公里以上航线每位旅客每航段收取10元燃油附加费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国航协此前曾发文称，一季度由于航空公司普遍加大投入，市场竞争激烈，叠加高铁冲击，“以价换量”特征明显，票价承压下行，一季度平均票价同比明显下降，“旺丁不旺财”的态势仍在延续，经营效益不及预期。为推动行业提质增效，建议各相关单位努力提升“效率”。中航协还提及，通过深化供给侧结构性改革、技术创新与政策协同共同遏制“内卷”，并进一步强化细分市场，创新更多差异化服务，通过智能定价系统动态调控供需，提升收益水平，依托“空中丝绸之路”布局，大力开发国际长航线，提升宽体机利用率等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端午假期国际航线恢复进程呈现加速恢复的态势，出入境旅游实现双向火热。一方面，国内游客热情奔赴境外目的地，享受短途海岛度假的惬意；另一方面，外国游客也纷至沓来，感受中国传统节日的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航班管家数据显示，出入境航线航班量有12条超过2019年端午同期，其中有10条航线航班量超19年同期2成以上；上海-福冈、北京-大阪航班量恢复率分别为208.3%、200.0%，广州-曼谷、上海-中国香港恢复率较低，恢复率分别为79.1%、66.8%。据携程数据显示，中国的“旅张力”在端午节依旧强势发力，入境游订单涨幅近九成，入境游门票GMV同比去年暴涨1.5倍；端午节入境游订单同比去年增长近九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中出境游方面，端午假期主要通航国际/地区中，往返日本航班量位列第一，航班恢复率达108.7%；往返泰国、中国台湾、中国澳门、柬埔寨、美国、菲律宾的恢复率未达到7成，往返韩国航班量恢复至19年的96.4%，另外往返马来西亚、新加坡、越南、俄罗斯、英国、老挝、意大利航班超2019年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行数据显示，从端午节后错峰出境游的十大热门航线来看，以上海为始发地的热门航线占比达到50%。除一线城市外，青岛凭借得天独厚的地理优势，成为节后出境热门航线的始发地之一。从目的地维度来看，中国澳门、中国香港，以及日本、韩国和东南亚的部分城市仍为节后出境游的热门选择。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:18:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748939230269_6tBnef_1748939230509.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922661</guid></item><item><title>两盘不敌世界第一萨巴伦卡，郑钦文止步法网女单八强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间6月3日，中国金花郑钦文站上了法网女单四分之一决赛的赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵世界排名第一的白俄罗斯名将萨巴伦卡，郑钦文以大比分0比2失利，无缘晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748943159755_aTFEpG_1748943177015.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656810"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑钦文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届法网，郑钦文已经创造了个人生涯的历史，在打进八强后刷新了自己在法网的最佳战绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而想要更进一步，挡在郑钦文面前的是一位实力强大的对手——赛会头号种子萨巴伦卡。这已经是萨巴伦卡连续第三个赛季打进法网女单八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在郑钦文与萨巴伦卡的生涯前6次交手中，郑钦文遭遇了对阵萨巴伦卡的6连败，但就在今年红土赛季的罗马站，郑钦文迎来了生涯突破，2比0击败萨巴伦卡闯进四强，终于越过了这座“高山”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次在法网再度展开交手，郑钦文也直言自己会全力以赴，“她肯定会非常难打，她是个进攻性非常强的球员，我只能做好自己应该做的，从第一分拼到最后一分。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748943196381_c4BMDt_1748943209502.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656819"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;萨巴伦卡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始后，郑钦文迅速进入状态，率先连破带保取得3比1的领先，但萨巴伦卡在第8局完成回破将比分扳成4比4平。局末非保不可的发球局，郑钦文挽救盘点将比赛拖入抢七，但在抢七大战中遗憾未能顶住对手的攻势，以抢七3比7先丢一盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二盘比赛，萨巴伦卡继续在郑钦文的发球局积极抢攻，连续两次攻破郑钦文的发球局，郑钦文虽然回破一次，但还是落于下风，最终再遭破发后以3比6失利，就此连丢两盘输掉本场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在女单半决赛中，萨巴伦卡的对手将是5号种子斯瓦泰克与13号种子斯维托丽娜之间的胜者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:10:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748943169762_kBRdYz_1748943169944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923170</guid></item><item><title>韩国总统选举投票结束，李在明得票率领先</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923361</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;@新华社 6月3日消息，韩国JTBC电视台公布预测民调显示，李在明在总统选举中得票率领先。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据央视新闻消息，当地时间6月3日20时，韩国第21届总统选举投票正式结束，出口民调随后陆续公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投票结束后，韩国广播公司（KBS）、韩国文化广播公司（MBC）、首尔广播公司（SBS）三大主流电视台公布的&lt;strong&gt;出口民调结果显示，最大在野党共同民主党候选人李在明将赢得大选。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340584" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/5ec3c242-bad4-43fb-943a-375b3de5e110.jpg" data-imageid="349658046"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最终计票结果预计4日早公布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国舆论预测，初步结果或将于4日凌晨前后公布。韩国中央选举管理委员会预计，最终计票结果在当地时间4日6时左右得出。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340585" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/5cc2e0fe-4252-4132-9d20-9b9c34956cb6.jpg" data-imageid="349658045"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表决通过后，新当选总统立即启动任期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于本届选举在总统缺位的情况下举行，韩国中央选举管理委员会将在计票工作结束后立刻召开全体会议，表决通过大选投票结果的议案，当选总统随后将正式启动任期。根据推测，当选总统最早将于当地时间4日早7时左右正式获得总统职权，并开启任期。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340583" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/7955c4a0-b1ad-486e-8c68-d247d949851d.jpg" data-imageid="349658044"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间6月3日，韩国国会会议厅筹备总统就职典礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，韩国行政安全部正筹备4日在国会举行总统就职仪式，预计仪式将以就职宣誓为主要内容从简举行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:03:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748948852363_CdwRhp_1748948852541.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923361</guid></item><item><title>科学家发现一颗“超级地球”，可能存在类地生命</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923221</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人类是否是宇宙中唯一的智慧生命？有没有另一颗像地球一样适合生命存在的行星？这都是人们长久以来关心的宇宙谜题。记者6月3日获悉，由中国科学院云南天文台牵头的国际研究团队，&lt;strong&gt;在一颗类似太阳的恒星周围发现一颗位于宜居带的超级地球Kepler-725c，它的质量大约是地球质量的10倍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340235" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/84d4a8a8-9450-4bac-b76f-4007d78c6e4e.jpg" data-imageid="349656974"&gt;&lt;p&gt;这颗“超级地球”围绕一颗名为Kepler-725的G9V型宿主恒星运行。该宿主恒星的光谱型与太阳相似，但它比太阳年轻，年龄仅为16亿年，表面的磁场活动要比太阳活动更为剧烈。&lt;strong&gt;该“超级地球”位于Kepler-725的宜居带——一个适合液态水存在的区域，被认为是类地生命诞生的关键条件。它绕宿主恒星运行一圈大约需要207.5天，与地球的公转周期相近。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘超级地球’在一个像太阳一样的恒星附近的宜居带里，也就是说它有可能存在类似于地球上的碳基生命。”中国科学院云南天文台研究员顾盛宏介绍，“它离我们有将近1.6亿个地球到太阳之间的距离这么远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此项成果于6月3日发表在国际著名科学期刊《自然-天文》（Nature Astronomy）上，这也是在国际上首次利用凌星中间时刻变化反演技术在类太阳恒星的宜居带发现此类行星。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:55:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748946022201_YiQcXi_1748946022428.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923221</guid></item><item><title>6月资金面展望：流动性缺口不大，关注存款降息或带来的存款搬家等对银行负债端的影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922554</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748942284216_1JQwei_1748942284436.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656234"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在央行持续净投放呵护资金面平稳跨月后，多家机构预计，在排除逆回购和中期借贷便利（MLF） 到期的情况下，6月流动性缺口不大，同时，需关注存款降息可能带来的“存款搬家”以及6月大额存单到期量增加对银行负债端的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财通证券宏观首席分析师陈兴指出，从资金供需角度看，6月政府债到期规模抬升背景下净融资压力缓解，而财政“收少支多”对资金面构成最主要的支撑，预计政府存款将下降1.1万亿元；6月是信贷大月，银行缴准规模季节性增加，或将消耗超储2900亿元；而外汇占款、货币发行对流动性的影响预计有限。总的来说，在排除逆回购和MLF到期因素的情况下，银行体系资金压力不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往后看，央行调控仍是重要变量，一方面，流动性压力减小叠加关税缓和的背景下，本次降准降息后，宽货币短期或暂缓，资金面进一步宽松的空间有限；另一方面，当前长债利率已开始回升，央行国债买卖操作有望适时重启。总的来说，后续资金面转紧的压力不大，资金利率DR007或在1.5%附近震荡。”陈兴表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券指出，经测算，完全排除MLF以及逆回购到期的因素，6月基本不存在流动性缺口。但考虑到财政支出通常在月末，月内资金面仍有波动的可能。其中，政府债供给压力仍存，参考部分省市公布的地方债发行计划以及历史国债发行规律，预计6月政府债整体净融资约9000亿元-10000亿元；6月财政收支差额预计-17000亿元；M0小幅回流，缴准压力微增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着主要银行在5月下调存款利率，其对银行负债端的影响引发机构关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券指出，5月20日，六大行集体宣布下调存款利率，降幅在5bps-25bps之间，存款挂牌利率调降有效缓释LPR调降带来的定价压力，但同时也会加大银行揽储难度，给负债端稳定性带来更大的挑战，特殊时点资金面也可能会出现更大的波动。目前银行体系资金融出并未受到明显的冲击，但是同业存单已经出现提价发行情况，主要是近期存单到期量上升，叠加市场对于后续银行负债的担忧情绪，加剧了这一现象的短期演绎。银行中长期负债面临的压力很难完全通过市场行为自发解决，需要监管部门予以一定的支持，尤其是央行通过货币政策工具为银行体系补充合理充裕的流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华福证券指出，存款利率调降后可能导致存款搬家现象将再度出现，银行通过同业存单主动负债的需求将上升。6月同业存单到期规模激增至4.16万亿元，从6月第二周开始连续三周超1万亿元同业存单到期，新增负债需求增加叠加续发压力加大，可能推动存单利率阶段性上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券首席固定收益分析师张旭指出，无论是CD（大额存单）的到期量，还是存款降息所导致的“存款搬家”，皆不是影响资金市场利率的主要因素。收益率曲线短端主要受货币政策所影响。当前阶段货币当局通过收紧资金面引导长债收益率上行的迫切性已明显下降，更不会放任CD利率大幅上行以至于影响到银行净息差和放贷意愿。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:41:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748942284216_1JQwei_1748942284436.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922554</guid></item><item><title>观察｜俄军轰炸机基地遭“珍珠港式”袭击，给我们哪些启示？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922678</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;乌克兰情报部门在俄罗斯腹地制造了一次“珍珠港式”的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻6月1日报道，乌克兰安全局内部人士消息称，乌克兰代号“蜘蛛网”的特别行动历时18个月的策划和实施，成功摧毁41架俄军战略轰炸机。此次行动由泽连斯基亲自协调，安全局局长马柳克率队直接实施。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748916984769_axFzT8_1748939611273.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652565"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;乌方公布的袭击视频，可见一架图-95轰炸机被击中燃起大火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，俄国防部回应证实，乌无人机袭击俄多州机场，有航空装备起火，但没有公布具体损失。俄媒则称乌摧毁大量俄军机纯属谣言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合卫星图像、乌军公布视频以及社交平台传播的视频，确实有多架俄战略轰炸机被自杀式无人机击中，多个机场浓烟滚滚。这次袭击震动全球，很可能严重冲击正在进行的俄乌冲突，同时也给我们值得思考的地方：在无人机迅速发展的当下，如何增强保护战略资产免受这种“非对称”袭击？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一次精心策划的袭击，多架俄军轰炸机被炸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全局表示，此次行动目标精准，俄罗斯主要机场中约34%的战略轰炸机遭到攻击。稍后乌克兰安全局将向外界介绍此次特别行动的过程和相关细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰安全局初步估算，此次“蜘蛛网”特别行动的实施使俄方战略航空兵遭受了高达70亿美元的损失。乌克兰总统泽连斯基随后于1日稍晚时在社交平台上发文称，当天乌克兰安全局局长马柳克向他汇报，乌方成功实施了代号“蛛网”的特别军事行动，对俄罗斯战略航空力量造成重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次行动可以说是一场精心策划的袭击，乌克兰特工将150架FPV自杀式无人机拆解后藏匿于改装卡车的木质夹层中，伪装成木材运输车辆，分批通过白俄罗斯-俄乌边境的民用物流网络渗透至俄境内。这些无人机在距离目标机场200公里范围内建立隐蔽装配点进行组装，并对货车车厢进行改造，然后货车由不知情的货车司机驾驶到计划袭击的军事基地附近，通过卫星加密指令激活后，以超低空飞行飞向基地。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748939114138_aNKTpN_1748939611198.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652566"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;此次用于袭击的自杀式无人机隐藏在民用卡车隔层，作战时打开盖板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些无人机具备AI功能，内部存储了俄三种轰炸机、预警机等俄大型军机的图像，可自动识别目标，无人机群的控制依赖俄罗斯境内的民用通讯网络与美国星链系统的中继支持，在攻击的最后阶段，由人工操纵，攻击轰炸机最薄弱的机翼，因为机翼内部设有油箱，爆炸引燃后将对轰炸机造成更大的破坏。根据乌方公布的信息，有116架自杀式无人机起飞发动攻击。根据网络上公布的视频，有部分发动攻击的卡车被附近民众发现后，民众爬上卡车阻止无人机起飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次乌克兰袭击的基地覆盖俄战略轰炸机部署的主要基地，包括摩尔曼斯克州奥列尼亚基地（距乌1800公里）、西伯利亚的伊尔库茨克州别拉亚基地（距乌超4000公里）、梁赞州迪亚吉列沃基地（距乌500公里）、伊万诺沃州伊万诺沃基地（距乌750公里），以及远东阿穆尔州基地（因运输故障未成功）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次乌军“蜘蛛网”行动的目的很简单，即尽可能多地炸毁俄轰炸机，削弱空天军的远程打击能力。在袭击发生之前，俄军拥有69架战略轰炸机，其中包括47架图-95系列和22架图-160。现役的图-95是最新型号是图-95MS系列，其作为远程巡航导弹的发射平台，可携带6-10枚Kh-101/102巡航导弹，Kh-101配备了常规弹头，射程超过3000公里。图-160最大起飞重量285吨，转场航程15000公里，作战半径7300公里，最大载弹量40吨，弹仓内的旋转式挂架可以挂载12枚KH-55系列或Kh-101/102巡航导弹。俄军已经重启了生产线，正生产改进型图-160M，该机将成为俄军空基核力量的主力。除了上述两款战略轰炸机，俄军还拥有56架图-22M3轰炸机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄乌冲突中，俄军轰炸机广泛参战，图-95MS和图-160主要充当巡航导弹发射平台，主要携带Kh-101和Kh-555两款导弹对乌纵深目标进行精确打击，图-22M3主要使用Kh-22空舰导弹进行远程打击，很少用于临空轰炸。由于轰炸机广泛参与冲突，又是俄军的战略资产，因此，这些飞机也成为乌军的“眼中钉、肉中刺”，想尽办法“欲除之而后快”。在乌军看来，若炸毁俄战略轰炸机不仅能削弱俄空天军的远程打击能力，而且还能给俄国内和国际造成战略震撼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于这次袭击的效果，双方各执一词，这种情况在俄乌冲突中可以说是司空见惯。为了让外界相信这次袭击，乌还公布了无人机视角的袭击视频，令人大为震撼。6月1日，乌安全部门消息人士称，成功摧毁41架俄军战略轰炸机。但在6月2日又改口。当地时间6月2日，乌克兰国家安全和国防委员会下属的反虚假信息中心负责人安德烈·科瓦连科在其官方社交平台上称，由于乌克兰国家安全局代号为“蛛网”的特别行动，至少有13架俄军战机被完全摧毁，另有更多战机受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而俄方媒体称，通过分析乌克兰方面发布的视频可以确认，乌方所谓“已摧毁34%俄罗斯远程机队”的说法纯属谎言，乌方的行动应该被称为“谎言蛛网”。俄方分析认为，乌方实际上仅仅可能摧毁了两架图-95战略轰炸机及一架安-12运输机。其余受损飞机在维修后均可恢复作战能力，乌方宣称的战果并不符合实际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但笔者通过综合各方信息，包括卫星图像、乌军视频和社交平台传播的袭击视频，俄军应该有8架图-95、4架图-22M3和1架伊尔-76运输机被击中，疑似1架A-50和1架安-12运输机被击中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748917536509_8aJnnX_1748939611241.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652567"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;卫星图像显示有多架轰炸机被毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌紧盯俄轰炸机基地，“非对称”袭击值得关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，乌军很早就已经对俄战略轰炸机基地“动手”，在这次袭击发生之前，乌军主要使用远程自杀式无人机对俄基地进行袭击，而且这种袭击也给俄军基地造成了一些损失，但主要是基地的固定基础设施的损毁，对轰炸机造成的损失很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月20日，乌克兰国家安全局下属的特种部队在乌克兰国防军有关机构配合下，于当天凌晨使用无人机袭击了俄罗斯萨拉托夫州的恩格斯军用机场。恩格斯空军基地位于萨拉托夫州，距离首府萨拉托夫约14公里，距离俄乌边境约700公里。该基地是俄罗斯战略航空兵的重要基地，部署了俄军图-95MS和图-160战略轰炸机，俄空军战机利用这座机场对乌克兰境内目标实施打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军队从2022年下半年开始对该基地展开袭击。2022年12月26日，俄罗斯国防部宣布，乌克兰在当天早些时候用无人机对俄罗斯萨拉托夫州的恩格斯空军基地发动袭击，造成3名俄军士兵死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2023年和2024年，乌克兰也组织多次无人机对该基地进行袭击，尤其是在2023年12月前后，乌克兰军队在一个月内对恩格斯空军基地进行了三次袭击。美国军事网站“战区”当时根据卫星图像分析称，虽然该基地在这次袭击中的确没有明显受损，但俄空天军在恩格斯的远程航空活动显著减少，高峰时期该基地部署了近30架轰炸机，遭到袭击后部署数量减少到11架左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰武装部队总参谋部称，此次恩格斯空军基地遭袭后发生爆炸并起火，之后发生二次爆炸。对于乌军袭击恩格斯基地遭袭并发生猛烈爆炸的说法，俄罗斯官方还未进行回应。俄国防部当地时间20日称，俄防空部队击落乌军200余架无人机，其中，在萨拉托夫州击落54架乌克兰无人机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748917500705_dD8y2i_1748939611330.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652568"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;基地附近民众拍摄无人机从卡车上起飞飞向基地的视频截图，红圈处为已经起飞的无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌军袭击之后，俄军也开始调整轰炸机的部署，一是尽量往后撤，让乌军无人机无法打到；二是强化反无人机能力；三是在多个基地机动部署。近期乌克兰多次遭到巡航导弹和自杀式无人机的密集打击，部分导弹由俄战略轰炸机发射。但是对于最大航程上万公里的且配备远程巡航导弹的轰炸机而言，俄军可以在俄纵深进行分散部署，大范围机动，以减少乌军袭击带来的损失，但考虑到为战略轰炸机配套的各种导弹和维护设备也需要迁移到其他机场，再加上分散起飞带来的作战行动规划和指挥难度增加，乌军的袭击依然能一定程度干扰俄军的正常运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄乌冲突中大范围使用无人机不仅深刻改变战场态势，还重塑了未来战争格局。这次乌军的袭击再一次刷新人们的认知，传统上，战略轰炸机作为核场威慑的核心平台，因其高价值性而受到严密保护。但“蜘蛛网”行动证明，低成本无人机集群可突破防御体系，对战略资产实施精准打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种“非对称作战”也给战略资产保护提出了更高要求，此次袭击的无人机自杀式无人机可由消费级无人机改造而来，易于获取，价格只有300美元-1000美元，而一架轰炸机动辄几亿美元，比如图-160轰炸机造价高达约3亿美元，即使老旧一些的图-95轰炸机的价格也在2亿美元左右，这彻底颠覆了传统战争的成本逻辑。并且此次袭击将无人机伪装在民用卡车，驾驶员还是不知情的普通民众，无人机的操纵依靠民用手机通信的基站和低轨道卫星通信系统，非常隐蔽，打破了传统前线与后方的界限，战场边界更加模糊，也证明现代战争的胜负已不再单纯取决于军事装备，而在于对民用技术的整合与创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次乌军袭击势必引发各国军队的高度关注，在无人机、手机通讯和低轨道通信卫星星座快速发展和人员跨国流动如此频繁以及便捷交流的当下，如何在战时提高民用基础设施、军事基地和战略装备安全？这是一个必须面对且有一定紧迫性的问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:36:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748939872751_wCSeEw_1748939872904.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922678</guid></item><item><title>秦洪看盘｜配置型资金发力，A股震荡回稳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923028</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748942368653_hQ7Gtw_1748942368886.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656385"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二A股市场出现了震荡回稳的态势。其中，得益于银行股的再度强势，上证综指、上证50指数等股指出现了较为明显的领涨态势。而且，海外资金也有回流中国资产的苗头，港股恒生指数随之强劲拉升，收复了周一的失地，这就意味着中国资产的承接力度较为强劲。看来，短线A股的交易情绪有所回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资金结构出现新动向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，当前A股市场仍然呈现出较为典型的存量资金博弈的态势，不仅仅是因为A股当前成交总金额一直在1.1万亿元上下波动，而且还在于A股缺乏强有力的新兴产业热点，说明市场仍然是老资金主导，而没有新增资金加盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，盘面也显示出，老资金在近几个交易日也出现了一定的新流向。一是对新消费已形成了一股强有力的主动加仓的浪潮，甚至已开始波及传统的食品饮料行业，比如说在周二盘面中，啤酒类等传统食品饮料行业的龙头股就出现在涨幅榜前列。看来，存量资金结构的确有了一定变化，部分存量资金开始加大大消费主线的配置力度，这无疑会提振整个大消费主线的活跃度以及估值中枢上移的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是随着近期各主要股指调整成份股，那些跟踪指数成份股变化的指数基金也随之进行调仓。比如说在周二，沪农商行（601825）高开高走，并被买盘封于10%的涨幅限制。其原因就在于该股在近期成功入选沪深300指数与上证180指数两大资本市场核心指数的样本股。至此，该股也实现了目前符合条件的可纳入主流指数的全覆盖。在此过程中，沪深300ETF、上证180ETF就会迅速加大该股的筹码收集力度。而且，由于银行股是低波红利主线的核心权重股，也是近年来的A股最为靓丽的主线，所以，在配置过程中，不排除部分基金会适量超配，进而给低波红利主线带来了新的买盘力量，赋予A股新的买盘推力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强势主线仍有活跃动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，当前A股市场已形成了较为清晰的强势主线和资金流向，那就是当前A股市场虽然仍是存量资金主导，但资金结构出现了较为积极的变化，在减持整车、AI以及人形机器人等投资主线的同时，积极加大对大消费主线、低波红利主线以及近期也渐趋活跃的创新药主线的配置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得指出的是，近期A股与港股形成了热点互动的态势。比如说港股、A股的创新药同步扬升，且港股的大消费主线比A股的更强劲。如此诸多信息就意味着当前A股的存量本土资金与海外资金、南向资金形成了较为一致的配置方向，有望形成多头力量集中于有限方向，以待突破的格局，这有利于后续A股乃至港股的相关投资主线的持续活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，当前A股市场的量能一直未能有效突破，意味着增量资金仍然裹足不前，所以，很难形成持续的扬升行情。也就是说，当前存量资金出现了较为积极的变化，可以活跃盘面氛围，也可以给A股带来较为清晰的投资方向。但指数的扬升力度或者说扬升空间仍不宜过于乐观。既如此，在操作中，仍可积极跟踪当前存量资金的配置方向并积极调仓，只是对指数的扬升空间不宜寄予过高的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:04:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748942368653_hQ7Gtw_1748942368886.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923028</guid></item><item><title>某舰艇在南海滋扰挑衅，我军“千里眼”超预期监控锁定目标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923009</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近年来，随着部队转型深入推进，现代边海空防建设加速发展，海军某观通站装备不断更新换代，将预警天网越织越密，把海防“千里眼”越擦越亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南部战区海军某观通站三面临海，全时扼守多条海空“要道”。官兵常年担负对海空目标侦观察预警等任务，年均上报各类海空情目标数十万批，不到10年时间里，连续完成多种型号不同领域装备接换装，做到海情空情更远探测、更早发现。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339741" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/d2ed828a-ddab-4970-965b-b9ff27974c87.jpg" data-imageid="349654550"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南部战区海军某观通站 戴旭波：&lt;/strong&gt;我们传统的对海雷达，主要能实现我们对海上目标的探测。对比原来的传统装备，各型装备工作体制、原理、操作流程、使用方法都不一样，我们都要从零开始，这是我们当时面临最大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339742" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/aa77d14e-7267-4a31-b6e7-68d78e6a16b6.jpg" data-imageid="349654548"&gt;&lt;p&gt;仅数年时间，该站便陆续完成对多种型号不同领域新装备的调试运行、效能验证，通信专业官兵们还自主研发新型自动发报机，提升实战化训练水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339739" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/cae7273a-c488-4f92-8e6a-d711f5e2739b.jpg" data-imageid="349654549"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南部战区海军某观通站 耿远珂：&lt;/strong&gt;在训练传输报文的过程中，提高了传递的高效时效性、抄报的准确性，还融合了抄收报文等训练功能，极大地满足了官兵们的实战化训练需要。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339740" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/ace12861-d6e0-4540-a5e6-34a020f450af.jpg" data-imageid="349654547"&gt;&lt;p&gt;前不久，某不明国籍舰艇在南海某海域滋扰挑衅，该站综合运用多型装备，及时发现并全程掌握目标信号，其中某装备对目标探测距离超出理论数值，效能验证再次取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南部战区海军某观通站 陈俊诚：&lt;/strong&gt;面对复杂多变的战场形势，我站官兵立足实际，不断发掘装备潜力。目标判别从单人单装变为多源会诊，特情处置从逐级上报变为智能推送，海空情保障从区域观察警戒拓展到体系支撑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:44:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748941060699_2M3Csa_1748941060864.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923009</guid></item><item><title>东方电气董事长俞培根的职务信息已从公司官网撤下</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923191</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者6月3日发现，中国东方电气集团有限公司（下称东方电气）官网领导团队信息出现变动，其董事长、党组书记俞培根的相关信息已被撤下。目前在该栏目排位第一的，是该公司董事、总经理、党组副书记张彦军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340130" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748941432000_72hfD3_1748943242260.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656831"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;东方电气官网当前的领导团队页面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2340132" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748941454000_ZfmQC3_1748943254064.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349656830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;两天前东方电气官网的领导团队页面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，东方电气创立于1958年，是中央管理的涉及国家安全和国民经济命脉的国有重要骨干企业，肩负保障国家能源安全的重大责任，是全球最大的能源装备制造企业集团之一。目前已形成“六电并举、六业协同”的产业格局：“六电”包括风电、太阳能、水电、核电、气电、煤电；“六业”包括高端石化装备产业、节能环保产业、工程与国际贸易产业、现代制造服务业、电力电子与控制产业、新兴产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年近63岁的俞培根曾长期在核电领域工作，是中国大陆地区首批核电站高级操作员，历任秦山核电公司总经理、中国核工业集团公司核电部主任、中国电力投资集团公司党组成员兼核电总工程师等职务。2011年8月，俞培根回到中核集团，出任该集团副总经理、党组成员。2018年7月，中核集团、中核建集团实施重组后的首届领导班子正式出炉，俞培根继续担任新中核集团的副总经理、党组成员。直至2019年4月，调任东方电气董事、总经理、党组副书记，并于两年后晋升为东方电气一把手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，俞培根已久未现身公开活动。他最近一次出现在东方电气的公开消息中，是2024年12月23日率队访问中国华电集团有限公司。今年以来，东方电气集团的重要会议、会见及出访均由总经理、党组副书记张彦军出席或带队。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:44:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748943331135_6d6a5H_1748943331312.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30923191</guid></item><item><title>煤炭库存处于历史高位，迎峰度夏临近或带动煤价触底反弹？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据中国煤炭运销协会6月3日消息，4月以来，我国煤炭供给充足，消费整体偏弱，全社会存煤处于历史高位，煤炭价格继续下跌，行业利润总额下降近五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局数据显示，2025年1-4月份，全国规模以上工业原煤产量15.8亿吨，同比增长6.6%。同期，我国累计进口煤炭15267万吨，同比下降5.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国煤炭运销协会表示，4月份，电煤消费淡季特征继续显现，新能源发电持续快速增长，加上水电出力增加，火电机组出力受限，火电发电量同比下降，水泥、平板玻璃等建材产品产量延续下降态势，规模以上生铁产量同比增长，主要耗煤产品产量同比较快增长，整体上煤炭消费整体偏弱，主要耗煤行业耗煤走势继续分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全社会煤炭库存超过3亿吨，处于历史高位。4月末，全国重点煤炭企业存煤8900万吨，同比增长41.7%；重点火电厂存煤1.9亿吨，同比增长6.4%；环渤海港口存煤3100万吨，同比增长25%。截至5月20日，重点监测煤炭企业存煤环比增长14%，火电厂存煤环比增长1.2%，环渤海港口存煤环比增长3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤价年内跌去150元/吨，行业经济效益大幅下降。5月下旬，环渤海港口5500大卡动力煤现货报价620元/吨左右，同比下跌260元/吨，较年初下跌150元/吨；山西焦肥精煤综合价格1210元/吨，同比下跌740元/吨，较年初下跌210元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国家统计局数据，2025年1-4月，全国煤炭开采和洗选业实现营收8441亿元，同比下降18%；利润总额1027亿元，同比下降48.9%。4月末，煤炭开采和洗选业应收账款5021亿元，同比增长0.3%；规模以上企业亏损面54%，同比提高7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国煤炭运销协会表示，5月上中旬，各地气温逐步升高，水电出力情况良好，新能源发电保持快速增长，火电发电量环比、同比增长，火电厂日均煤耗有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券表示，煤炭价格目前主要受库存高位以及汛期水电稳增影响导致上涨动能有限，但随着迎峰度夏旺季的来临，煤价有望触底上行。光大证券也提到，随着夏季用电高峰临近，电煤需求将季节性回升，有望推动煤炭价格反弹。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:42:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748940491427_rE2BRK_1748940491689.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922932</guid></item><item><title>俄乌“边打边谈”，专家：双方需要军事战果赢得后续谈判筹码</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922985</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，俄乌两国代表团在土耳其伊斯坦布尔就和平解决俄乌冲突举行的第二轮直接谈判结束。俄乌第二轮直接会谈取得了一定的成果，根据俄乌双方会后发表的声明，俄乌将继续互换战俘，并交换阵亡士兵遗体，气氛似乎有所缓和。但从战场上看又是另外一重天，就在会谈开始前，乌克兰发动大规模的无人机特种作战行动，炸毁了俄战略轰炸机，对于战果的大小俄乌双方还有争议。如何看待这种一边打一边谈“冰火两重天”的情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二轮谈判涉及非核心问题，可维持和谈进程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京外国语大学国际关系学院教授 王朔：&lt;/strong&gt;俄乌冲突中出现“边谈边打”的情况，其实并不矛盾。一方面，和谈双方确有现实需求。俄乌冲突已持续三年多，双方伤亡惨重，国际社会高度关注并频繁介入，这使俄乌双方都需考虑国际压力。通过和谈，双方能展示和平解决问题的意愿，避免遭受国际谴责与孤立。第二轮谈判聚焦战俘交换、遗体交换等具体且易达成共识的问题，这些是双方急于解决的，能缓解部分人道主义压力。同时，双方在非核心问题上达成一致，可维持和谈氛围与进程，避免谈判彻底破裂，为后续更广泛的谈判奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双方仍需要军事战果赢得后续谈判筹码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339662" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/f7b324e5-35f0-4a21-8cfe-52842949a4ef.jpg" data-imageid="349654312"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京外国语大学国际关系学院教授 王朔：&lt;/strong&gt;另一方面，和谈注定受限。因为俄乌冲突的核心分歧，如领土争端、安全保障等，并未在和谈中直接涉及。所以，双方在其他问题上仍需通过军事手段争取更有利的地位与谈判筹码。适当的军事行动还能影响国际舆论与国际社会态度，争取有利国际支持。俄罗斯目前在战场上处于一定优势，不太愿意接受无条件停火，更倾向于达成一揽子协议，以巩固自身军事优势。乌克兰则相对处于不利地位，更急于无条件停火，在此次谈判前发动大规模无人机特种作战行动，很大程度上是为给俄罗斯施压，展示抵抗意志，以便在谈判桌上取得更有利地位与更多谈判筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京外国语大学国际关系学院教授 王朔：&lt;/strong&gt;在国际社会的期待与压力下，俄乌都要谈且都想谈，但双方心思各异，利益需求错位巨大，这决定了谈判必然一波三折。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:30:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748940810936_mABEBX_1748940811042.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922985</guid></item><item><title>乒超注册球员名单出炉：樊振东代表上海地产，张本美和等外协加入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922880</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025赛季中国乒乓球俱乐部超级联赛将于6月9日揭开战幕，各俱乐部注册球员名单已经出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男团：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东魏桥·向尚运动：王楚钦、梁靖崑、黄友政、周启豪、于子洋、林昀儒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄石基地·华新：林诗栋、向鹏、薛飞、刘冠成、胡畅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汕头明润：林高远、徐海东、陈垣宇、李艺杰、李和宸、黄旭男&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海地产集团：樊振东、许昕、周恺、赵子豪、孙正、赵钊彦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东鲁能：徐瑛彬、袁励岑、闫安、刘丁硕、唐乙仁、松岛辉空&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川丰谷：孙闻、严升、陈俊菘、黄镇廷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏中超电缆·迎福台：全开源、梁俨苧、林晨、李天阳、宋卓衡、吴晙诚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安徽中程单招基地：牛冠凯、温瑞博、陶育畅、宁贤坤、郭勇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东陈静俱乐部：敖华磊、周雨、费浚航、王阳、陈颢桦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;女团：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东鲁能：王曼昱、陈幸同、钱天一、徐奕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳大学：孙颖莎、蒯曼、覃予萱、平野美宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海龙腾：杨屹韵、何卓佳、刘炜珊、陈熠、孙铭阳、易爱川&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄石基地·华新：韩菲儿、姚睿轩、王添艺、申裕斌、木原美悠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华东理工大学：王艺迪、王晓彤、李雅可、梁家怡、张翔宇、金梦妍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都高新若水居：袁媛、冷雨桐、李雨琪、高雨欣、向俊霖、张本美和&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本赛季乒超联赛将分为4个阶段、在4个不同城市举办。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段：6月9日至11日，河北雄安新区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段：7月25日至28日，福建省厦门市&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段：8月29日至9月1日，新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总决赛：12月26日至28日，江苏省南京市&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首站比赛将于6月9日在河北雄安新区揭幕，比赛为期3天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:25:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748942064433_cCjkGW_1748942064650.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922880</guid></item><item><title>菲律宾卫生部建议将艾滋病疫情列为“国家公共卫生紧急事件”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922943</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;菲律宾卫生部3日建议将艾滋病疫情列为“国家公共卫生紧急事件”，以应对近期艾滋病病例大幅上升，特别是在青少年群体中的快速蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾卫生部长赫尔博萨表示，新增艾滋病感染病例主要集中在15岁至25岁的青少年群体中。尽管赫尔博萨未透露青少年感染的具体数字，但他指出，菲律宾目前已成为西太平洋地区新增艾滋病病例最多的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据菲律宾卫生部的监测数据，今年第一季度，菲新增艾滋病病例为5101例，显著高于去年同期的3409例。这意味着，今年前三个月，菲律宾日均新增病例高达57例。自1984年至今年3月，菲律宾累计报告艾滋病感染病例为148831例，其中性接触为主要传播途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔博萨警告说，若未能有效遏制疫情发展，菲全国感染人数恐将突破40万。他强调，将艾滋病疫情列为“国家公共卫生紧急事件”，将有助于政府启动整体应对机制，实现跨部门协调联动，全面加强防控措施，从而有效降低新增病例。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:08:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748940959612_fnPnzA_1748940959804.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922943</guid></item><item><title>中标上海疾控5050万元生物样本库项目，华大智造新业务业绩贡献如何？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922787</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从上海政府购买服务信息平台上获悉，5月29日，上海市疾病预防控制中心生物样本库储存和管理设施中标（成交）结果公告显示，深圳华大智造销售有限公司（下称“华大销售公司”）中标该项目，中标金额为5050万元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华大销售公司系国内测序设备龙头华大智造（688114.SH）全资子公司。上述项目采购人为上海市疾病预防控制中心（上海市预防医学科学院），采购代理机构是上海老牌国企东方创业（600278.SH）旗下上海东松医疗科技股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933773066_M4tJ1n_1748939372608.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652315"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从华大智造方面获悉，该项目旨在为上海市疾控中心提供先进的生物样本库储存和管理系统，华大智造子公司华澳智存凭借其提供的“MGICLab-LT620Prem”等解决方案，成为中标供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的生物样本库也被称为“生物银行”，是指可以标准化收集、处理、储存和应用，健康或疾病生物体的生物大分子、细胞、组织和器官等样本，以及与这些生物样本相关的临床、病理、治疗、随访、知情同意等资料，及其质量控制、信息管理与应用系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而近年来，随着医疗大数据、基因组学、代谢组学和表观遗传学等领域的快速发展，生物样本资源收集和规范化管理被日益重视。可以说，生物样本库现已成为公共卫生与医学研究的重要基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全球范围来看，英国、美国、加拿大、挪威、瑞典和冰岛都已建立了自己的国家生物银行，其中英国生物银行（UK Biobank）就是全球最大的前瞻性队列数据库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内近年来类似的工作也在推进。例如，2021年，国家科技创新2030-脑科学与类脑研究（中国脑计划）重大项目启动实施，北京市首批新型研发机构之一的北京脑科学与类脑研究所即承担了由北京师范大学牵头的中国学龄儿童脑智发育队列的基因组学子任务，并利用北京脑所在基因组学和高性能计算方面的技术优势，超前布局并建设北京脑所生物样本库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华大智造此前披露的公开信息还显示，除上述北京脑所之外，该公司的超低温生物样本库已在多地投入使用。包括我国迄今为止投资规模最大、保存样本最多的海洋渔业种质资源库国家海洋渔业生物种质资源库，上海人体肠道菌群工程技术中心的国内首个“中国人肠源模式菌种库”，中国科学院西北高原生物研究所的青藏高原生物种质资源保藏，以及大连理工大学附属中心医院（大连市中心医院） 、中山六院等项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，从华大智造业务布局来看，生物样本库为该公司的新业务板块内容，这也是公司三大业务板块之一。其他两大业务则是市场更熟悉的基因测序仪业务、实验室自动化业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从业绩来看，公司2024年年报显示，主营业务去年全年收入为29.57元。其中，基因测序仪业务和实验室自动化业务两项共计营收为25.57亿元，占比为86.47%。不过，尽管新业务营收占比不到14%，但是去年业务增长最快的板块，同比2023年与突发公共卫生事件不相关的新业务增长57.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新业务板块的毛利率为35.53%，目前在华大智造三大业务板块中最低，基因测序仪业务最高为60.34%，其次是实验室自动化业务44.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前华大智造的新业务板块主要包括细胞组学技术平台、时空组学平台、超声影像平台、BIT 产品、超低温自动化生物样本库等，以及售后维保服务和产品技术支持服务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748938281094_Q8BD1i_1748939418170.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349652397"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华大智造MGICLab-LT系列样本库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就生物样本库业务的开拓，华大智造在年报中提及，公司深度梳理市场需求及产品规划，持续提升对医院、疾控、海关及农业等领域的潜在客户覆盖度，报告期内已实现超600家客户覆盖，并新增超百家意向客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，就上述中标的MGICLab-LT系列样本库，华大智造今年2月还对其进行了升级。通过新增AI视觉辅助校准技术，提高设备精度与运行效率。截至目前，华大智造已覆盖-196℃至4℃全温域的生物医疗低温存储设备。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:06:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748939554303_G5dAib_1748939554594.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922787</guid></item><item><title>美司法部敦促谷歌就反垄断案件采取补救措施，包括出售Chrome浏览器</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922071</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748926503167_drfeTh_1748926503401.png" data-imageid="349645558"&gt;&lt;p&gt;科技巨头谷歌被要求出售浏览器的概率上升，可能成为未来重创股价的“黑天鹅”事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间5月31日，关于谷歌在线搜索反垄断案件补救措施的开庭审判正式结束。这是谷歌和美国司法部向负责此案的法官阿米特·梅塔（Amit P.Mehta）陈述观点的最后机会，美国司法部仍然敦促法院对谷歌采取严厉的补救措施，包括要求其出售Chrome浏览器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这起反垄断诉讼案始于2020年，由美国司法部和52个州及司法辖区的检察长联合起诉谷歌。去年8月，梅塔法官公布判决，认定谷歌的搜索业务违反了美国反垄断法，他将争取在2025年8月之前就该案的补救措施作出裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了Chrome浏览器之外，美国司法部还要求谷歌出售旗下开源网页浏览器项目Chromium。司法部的律师戴维·达尔奎斯特（David Dahlquist）表示，在反垄断案件中，剥离子公司是一种常见的处理方式。不过他也承认，现有的判例法通常是针对垄断企业通过收购其他公司形成垄断的情形，可能不适用于谷歌自主研发的Chrome。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于司法部出售Chrome的提议，谷歌反驳称其不符合法律先例。谷歌首席律师约翰·施密特林（John Schmidtlein）指出，任何Chrome的潜在新买家都是“跳楼大甩卖”级别的选择，如果让其他公司接管，使用Chrome的数十亿用户的数据隐私将面临风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，谷歌也做出让步，表示公司将停止与苹果等设备制造商签订独家协议以确保谷歌成为其默认搜索引擎。此前，法庭上的公开资料显示，谷歌每年向苹果和三星等公司支付数十亿美元，以成为智能手机和网络浏览器的默认搜索引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，司法部希望阻止谷歌为其AI（人工智能）和应用程序建立类似的独家分销协议。司法部表示，谷歌可能利用AI产品强化在搜索领域的垄断地位：“如果生成式AI有机会出现，它就可能成为下一个数字前沿。因此，需要将补救措施扩展到生成式AI，才能让这项新技术在谷歌搜索垄断的阴影外继续发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然此案还需要数年时间才能尘埃落定，但市场已经感受到越来越强的压力。6月2日，英国巴克莱银行的分析师在报告中写道，如果法官命令谷歌出售其Chrome浏览器，谷歌母公司Alphabet的股价可能下跌15%至25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴克莱分析师罗斯·桑德勒（Ross Sandler）表示，鉴于Chrome拥有全球40亿用户并占谷歌搜索收入的35%，一旦其被剥离将对谷歌造成“重大打击”：“虽然Chrome被剥离的可能性很低，但现在看来已经上升了......最有可能收购Chrome的公司将是资金充足的AI公司，比如OpenAI、Anthropic或Perplexity。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，桑德勒对谷歌股票的评级依然为“增持”。他称要求谷歌出售浏览器的裁决将是一起难以预测的“黑天鹅”事件，“在巴克莱采访的投资者中，没有人认为这种补救措施会奏效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2日当天，谷歌（Nasdaq：GOOGL）股价跌1.58%收于每股169.03美元，总市值2.05万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，谷歌已宣布，公司将在补救措施确定后对该案提起上诉。5月31日，在结案陈词结束后，谷歌再次发文称：“我们将等待法院的意见。我们仍然坚信法院的原始裁决是错误的，期待我们的上诉结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，当地时间6月2日，美国《财富》杂志发布的2025年美国500强排行榜显示，谷歌母公司Alphabet去年盈利1001.18亿美元，同比大幅增长35.7%，超越苹果登上利润榜榜首，也成为《财富》美国500强排行榜历史上首家全年净利润超过千亿美元的科技公司。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:57:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748926503167_drfeTh_1748926503401.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922071</guid></item><item><title>今晚油价上调，加满一箱油将多花2.5元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922791</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从国家发展改革委了解到，受国际油价震荡上涨影响，国内汽柴油价格将于6月3日24时上调。本次油价调整具体情况如下：从6月3日24时起，国内汽柴油每吨分别上调65元和60元。全国平均来看，92号汽油、95号汽油和0号柴油每升均上调0.05元。央视财经记者给您算了一笔账，加满一箱50L的92号汽油将多花2.5元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339664" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/11d9d4d6-b8e1-447c-b67f-ecb5a032eeb8.jpg" data-imageid="349654383"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:55:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748940095426_Z7hiBw_1748940095547.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922791</guid></item><item><title>5月新势力销量：零跑蝉联冠军，鸿蒙智行紧咬，小米依旧好卖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921534</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在余承东和雷军两位大佬的互相暗讽中，5月新势力品牌销量陆续公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零跑汽车以45067辆的交付量蝉联新势力销冠，同比增长超148%，其全域自研策略带来的“高配低价”优势持续显现，主力车型C10单月交付超13000台，占品牌总销量近三成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918527000_4kYZJd_1748918541572.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349640963"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年5月17日，2025第二十三届华中国际汽车展览会暨新能源·智能网联汽车展览会在武汉国际博览中心，零跑汽车展台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸿蒙智行紧随其后，以44454辆销量创下新高，其中问界品牌贡献36600辆，问界M9单月交付量达15481辆，智界R7系列也突破5000辆。鸿蒙智行的多品牌矩阵战略成效显著，其与赛力斯、奇瑞、北汽蓝谷等车企的合作模式，正逐步构建起覆盖不同细分市场的产品体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理想汽车以40856辆交付量位居第三，同比增长16.7%，环比增长20%。2025款L系列焕新版车型上市后，周销量多次突破万辆，带动品牌整体回升。随着更多车企加入增程赛道，理想的技术口碑或将进一步扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小鹏汽车5月交付33525辆，同比激增230%，连续7个月保持月销3万辆以上。MONA M03累计销量突破12万辆，新款X9改款后环比增长35%。王凤英加盟后带来的产品策略调整，正推动小鹏完成从“技术驱动”到“市场导向”的转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米汽车以超过28000辆交付量稳居前五，SU7在20万元以上价位段持续领跑。近期小米汽车频繁登上热搜，网络舆论存在争议，但其一直以实际交付数据印证着自己在市场上的受欢迎程度，1-5月累计交付超13万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深蓝汽车5月交付25521辆，同比增长78%，环比增长27%。S09车型上市首月大定突破2.11万辆，显示出爆款潜力。不过，其车机系统广告植入策略引发用户争议，品牌需在营销尺度上寻求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔚来汽车5月交付23231辆，同比增长13.1%，其中乐道、萤火虫等子品牌合计贡献近万辆。换电网络的规模效应逐步显现，已吸引数十家企业加入其充换电生态。蔚来CEO李斌近期提出，自研芯片、整车OS、智能底盘是智能汽车的新三大件，这也是蔚来重点发力的方向。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918640272_zmzXtd_1748918640513.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349641043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年5月25日，安徽合肥，历经两年研发的蔚来智能电动中型轿车新ET5及智能电动旅行车新ET5T在合肥骆岗公园正式上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极氪汽车5月交付18908辆，同比增长1.6%，环比增长37.7%。在“一个吉利”战略整合下，极氪专注高端豪华市场，领克品牌则覆盖中高端，二者形成差异化布局。吉利集团5月新能源销量达138021辆，同比增长135%，新能源渗透率攀升至59%，银河品牌以101845辆的月销量，持续成为集团新能源主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了新势力，比亚迪5月新能源汽车销量382476辆，同比增长38.7%，海外出口8.9万辆，占其销量近四分之一。奇瑞集团5月销量205732辆，新能源板块同比增长47.7%，出口量同比增长7.7%，展现出“国内国际双循环”的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从市场趋势看，新势力品牌正通过技术深耕、生态构建、多品牌矩阵等策略巩固地位，而传统车企则凭借资源整合能力和体系化优势加速追赶。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:53:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918503265_83Hz2X_1748918503505.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921534</guid></item><item><title>乌克兰代表团抵达华盛顿，计划与美方讨论战场局势等问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922817</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日，乌克兰总统办公室主任叶尔马克在其官方社交平台发文称，由乌克兰第一副总理兼经济部长尤利娅·斯维里登科率领的乌克兰代表团已抵达华盛顿，随行的还有乌国防部和总统办公室的团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，乌方计划与美方讨论对乌国防支持、战场局势、加强对俄罗斯的制裁等问题，双方将讨论伊斯坦布尔会谈成果。此外还将讨论先前签署的关于设立重建投资基金协议以及俄罗斯送回乌克兰儿童的相关问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:50:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748940187254_pFrSZ5_1748940187378.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922817</guid></item><item><title>少年们行走中国书院，钱文忠加入“专家天团”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921718</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当00后乃至10后遇见千年学府，从湖南到江西，从河南到福建……在全国各地的历史名书院内探秘文化地图，文化节目《少年书院行》将于6月9日(周一）晚7:30登陆湖南卫视、芒果TV双平台。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/45d35ac1-6eac-4dd6-a02a-843956e8badf.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/45d35ac1-6eac-4dd6-a02a-843956e8badf.jpeg" data-height="539" data-width="864" data-filesize="116244" class="ait_item_box img_default" data-id="349641318"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;节目海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《少年书院行》邀请湖南大学岳麓书院院长、博士生导师肖永明，复旦大学历史系教授钱文忠，南京师范大学文学院教授、博士生导师郦波等知名专家学者，组成“专家天团”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过行走发现、讲述问答、思想对谈等趣味方式，少年们与知名专家学者碰撞出有活力、有深度、有洞见的交流；更在书院这部活着的“文化典籍”里纵横穿梭，释出专属于每家书院、独一无二的“文化藏宝图”，让书院“活”起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今人不见古时月，今月曾经照古人”，节目采取实景拍摄与AI还原相结合的方式，打通空间结构与文化知识点。当镜头扫过岳麓书院的赫曦台、白鹿洞书院的明伦堂、应天书院的崇圣殿、嵩阳书院的汉封将军柏……一幅幅理解中华书院文化乃至中华文明精神内核的沉浸式画卷即将在众人面前徐徐展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，节目不仅会深入具体的书院历史时空之内，还会将目光投向更广阔的时空维度，在讲述、交流与碰撞中，系统折射中国历史名书院作为文化引擎，如何驱动中华文明在东亚乃至更广阔地域的“扩列”，进而以青春叙事与当代传播，去诠释何为中华文明的连续性、创新性、统一性、包容性与和平性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:49:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918638334_5GwP1j_1748918638527.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921718</guid></item><item><title>国足世预赛客战印尼6月5日开赛，爱奇艺体育将免费直播</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922651</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月5日，2026世界杯预选赛亚洲区18强赛第9轮全面打响。本场比赛，中国队将远赴雅加达挑战印尼队。届时，爱奇艺体育将为球迷们免费直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、出线形势：背水一战争出线希望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔2个半月，世界杯亚洲区预选赛18强赛战火重燃，在最后两个比赛日，国足也将迎来本组纸面实力较弱的两个对手印尼和巴林。想要晋级下一阶段，这两场比赛国足必定全力争胜。尤其是6月5日客场挑战印尼的比赛，堪称国足本届18强赛的生死之战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;积分榜上，由于上一个国家队比赛日面对澳大利亚和沙特两战皆负，国足目前依旧是6分垫底。小组第二的澳大利亚13分，国足已无赶超可能。第三名的沙特和第四名的印尼分别积10分和9分，国足仅剩争夺第四阶段名额的机会。本场面对直接竞争对手印尼，国足在净胜球有较大劣势的情况下，只有取胜才能将希望延续到最后一轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、新援助力：国足锋线阵容新期待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期集训名单中，只有成都蓉城后腰杨明洋和海港边锋刘若钒两名首次入选的新人。鉴于本次集训没有安排热身赛，所以主教练伊万在用人上还是以熟为主。但杨明洋的入选一定程度上可能意味着伊万要放弃此前备受质疑的菱形中场阵型，转而使用当下更为主流的双后腰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨明洋出色的跑动能力和大范围的防守覆盖能够减轻球队的防守压力，同时他也具备前插、远射的能力。杨明洋虽然是国足新人，但他的技术特点是球队在后腰位置急缺的，他也很有可能在面对印尼的比赛中作为首发后腰出场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的两场18强赛塞尔吉尼奥尽管入选，但受到归化事宜的影响，两场比赛仅在面对澳大利亚的比赛中替补登场。在新赛季步入正轨后，塞尔吉尼奥目前代表北京国安出场10次，贡献3球2助攻。经过联赛找回状态并且与队友充分磨合后，塞尔吉尼奥能否帮助国足在进攻端组织好进攻，也值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武磊尽管无缘生死战，但国足进攻线上依旧不乏可用之人，留给主帅伊万的选择空间还是很大。其中不得不提的便是王钰栋，从U20亚洲杯开始，王钰栋便依靠出色的表现走入了球迷的视野。中超开赛至今，王钰栋已经打入8球，是本土射手王，并一度在射手榜上并列第一。可以说，这位浙江队的年轻前锋是本赛季中超的最大惊喜。而在近来的国足训练中，王钰栋也出现在了影锋的位置上。本场面对印尼，王钰栋将会是伊万手下的奇兵，甚至不排除作为首发搭档张玉宁出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、中印交锋：印尼保四关键战遇实力考验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首回合的交手中，国足主场2比1取胜。在过往的交锋历史，中国队已经保持了对印尼长达68年的不败纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，本次18强赛印尼给人留下最深刻的印象便是归化大军，在最新一期的集训名单中，就有19名归化球员。不过主力的沃尔什因伤退出了集训，而小赖因德斯则是因为妻子分娩也将不会出战与中国的比赛。但伊泽斯、凯文-迪克斯等主力依旧可以出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼在年初解雇了韩国主帅申台龙，并聘请了荷兰名宿克鲁伊维特担任主帅。不过荷兰教头上任后并未给球队带来显著提升。3月客战澳大利亚输了个1-5，这也是球队在18强赛的最惨痛失利。尽管回到主场1-0小胜巴林，但面对实力本就与自己相近的对手，这场胜利也并不能完全证明荷兰人的执教能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼目前积9分小组第四，尽管落后第二名澳大利亚4分，但由于最后一轮要客场面对实力最强的日本，保四争三可能才是更加切实的目标。同时这个赛程也意味着，本场面对国足也是关乎印尼能否晋级第四阶段的关键一役。如果本场输给国足，最后一轮晋级主动权可能也就不在自己手上了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:45:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748938530164_KYTk5t_1748938530367.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922651</guid></item><item><title>硬派越野有温度，猛士M817打开豪华电动越野新境界</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30915932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在第29届粤港澳大湾区车展上，中国首个豪华电动越野品牌东风猛士科技带来全新旗舰车型——猛士M817。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，猛士M817以东方醒狮为魂，以智能科技为刃，在硬派越野基因中注入智能温度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其车身前脸采用标志性狮吼格栅搭配M-LOGO灯；双段式腰线如雄狮狩猎之姿般强硬；止戈为武LED大灯还原古代兵器“戈”造型，日行灯菱形花纹来源于天下第一剑“越王勾践剑”；剑指苍穹超红LED尾灯点亮后，呈现如出鞘利剑般的深红色光幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2331133" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250601/5500bed1-1026-4f27-a859-68019b68b319.jpg" data-imageid="349556612"&gt;&lt;p&gt;猛士M817座舱横平竖直、中轴对称，搭配金属质感材质，塑造硬朗机甲风格；内饰91.2%软包包覆，包覆面积达32㎡，人体与座椅接触面大面积选用Nappa真皮。舒适性配置方面，其搭载-6℃至50℃压缩机冷暖冰箱，整车下电后仍可持续工作最长24小时，随时畅享冰饮热食。搭载的东方鹰眼车载无人机系统，以车顶可拆装机库实现零空间侵占，行驶中隐形收纳完全不影响行李装载，拍摄、直播、分享等操作均可在车内一键完成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2331134" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250601/d44e05f7-2572-4fa0-9163-5a468c6224cd.jpg" data-imageid="349556619"&gt;&lt;p&gt;猛士M817拥有六款外观配色和三款内饰主题，将华夏壮丽山河凝于车身方寸之间。车身尺寸方面，猛士M817车长5100mm，车宽1998mm，螺簧版车高1899mm，空簧版车高1919mm，搭配3005mm超长轴距，霸气硬朗。主副驾座椅靠背放倒，可与后排座垫衔接成1.7米标准双床，第二排座椅完全放平后，与行李箱地毯形成超2.1米的舒享大床，0.9米的成床高度让成年男子可轻松坐立。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2331135" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250601/016c3c01-2ba5-4cbc-ae51-e834552497ae.jpg" data-imageid="349556609"&gt;&lt;p&gt;此外，猛士M817首搭华为乾崑智驾ADS 4系统，拥有车位到车位的全场景无缝智能驾驶辅助能；首批搭载鸿蒙座舱5，一键投屏即可打造私人影院。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:45:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748745809882_FPDy6Y_1748745810105.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30915932</guid></item><item><title>梅赛德斯-奔驰星愿基金公益支持第三届“小孩说话也管用”儿童安全倡议行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由公安部道路交通安全研究中心指导，中国青少年发展基金会、中国少年儿童新闻出版总社联合主办，梅赛德斯-奔驰星愿基金公益支持的第三届“小孩说话也管用”儿童安全倡议行动畅谈会日前在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，“小孩说话也管用”儿童安全倡议行动至今已举办三届。本届行动聚焦以家庭为单位的儿童安全教育，面向全国范围内6-12岁儿童，发起历时1个月的“家庭安全出行”提案征集，共收获了4500余份作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2339505" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/06343a9c-a5ed-4ba2-b041-834f96790ae8.jpg" data-imageid="349652895"&gt;&lt;p&gt;2012年，梅赛德斯-奔驰星愿基金将全球创立最早、影响范围最广的儿童道路交通安全项目“安全童行”引入中国。“小孩说话也管用”儿童安全倡议行动是“安全童行”项目下的重要公益实践，它鼓励孩子们为儿童道路安全建言献策，至今已成功孵化多个安全提案。其中，优秀提案“学生专用步行道——彩虹路”于2021年成功落地北京市东交民巷小学。当下，类似形式的“通学路”在北京市东城区已规划实施超170条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为最早一批投身中国企业社会责任事业的国际汽车品牌之一，梅赛德斯-奔驰与经销商伙伴于2010年携手创立了梅赛德斯-奔驰星愿基金。历经15年公益实践，奔驰星愿基金已成功建立起覆盖环境保护、文化艺术、驾驶文化、教育支持及社会关爱“4+1”领域的复合公益体系，携手故宫博物院、敦煌研究院、4大国家公园、15处世界遗产地等多个公益伙伴，持续开展公益项目近百个。目前，梅赛德斯-奔驰在华公益投入超3.6亿元，惠及人群超1亿人次。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:44:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748939990800_pr5KhF_1748939991027.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922834</guid></item><item><title>端午假期银联、网联共处理支付交易140.5亿笔、金额4.8万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922646</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年端午假期（5月31日至6月2日），银联、网联共处理支付交易140.5亿笔、金额4.8万亿元，较去年端午假期（2024年6月8日至10日）分别增长13%、3.4%。其中，处理境外来华人员支付交易笔数、金额较去年同期分别增长118.6%和58.8%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:26:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748938402426_jTcyNn_1748938402542.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922646</guid></item><item><title>光大银行上海分行：深耕园区田间，用普惠金融打通实体“最后一公里”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921570</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“要始终坚持以人民为中心的发展思想，推进普惠金融高质量发展。”光大银行上海分行坚定践行金融为民理念，聚焦科技金融、产业园区、特色农业等重点领域，不断拓展普惠金融的覆盖面和可得性，以更有温度的服务、更具深度的探索，绘就金融赋能美好生活的生动画卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小微企业作为国民经济的“毛细血管”，连接千行百业、关乎民生就业，更是创新创业的重要载体。小微贷款则是激活这一“毛细血管”的关键纽带，直接关系到实体经济的活力与韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过精准匹配多元客群需求，光大银行上海分行持续完善“3+1+N”线上产品体系：为“专精特新”企业定制“科技e贷”，实现线上申请、智能审批；依托大数据风控推出“阳光e信贷”“上海数据e贷”，破解无抵押、融资慢难题；将金融服务延伸至实体经济的每一处“神经末梢”，以专业力量源源不断地为实体经济注入“光大动能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走进产业园区，破解制造业融资密码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推进中国式现代化要继续把制造业搞好。在产业园区的发展版图中，一头连着科技创新的“试验田”，一头连着制造业升级的“主战场”。光大银行上海分行以“园区+银行”协同模式为支点，通过金融服务专员网格化摸排机制，为科技型制造企业量身定制融资解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上海联东U谷园区为例，这里聚集着19,000余家新兴制造业和科技型企业，维聂特实业（上海）有限公司便是其中的标杆。作为传承百年调香工艺的香氛智造企业，其产品覆盖100多个国家的高端市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;购置新设备、扩建厂房的资金需求迫在眉睫，如何让融资效率匹配上发展节奏？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“固资易贷”是光大银行面向普惠制造业企业推出的中长期贷款产品，聚焦固定资产购置场景，具有期限灵活、流程高效等优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大银行上海分行敏锐捕捉到企业需求，依托总行专项政策，为维聂特实业设计首笔2863万元“固资易贷”方案。从园区准入对接至贷款落地，分行开辟“极速审批通道”，全流程仅耗时三周，刷新光大银行全国联东园区固定资产贷款金额纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次合作不仅是单笔业务的突破，更标志着“园区+银行”普惠模式的成熟落地。为进一步提升服务覆盖度，光大银行上海分行通过专员网格化摸排企业融资需求，联合园区方批量触达新兴制造业客户，并创新组合应用“固资易贷”与“u谷e贷”等产品，不断丰富普惠金融供给，助力更多园区企业突破融资瓶颈，稳步走上高质量发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，分行已通过该模式触达园区内300余家科技型制造企业，累计授信超15亿元。下一步，光大银行上海分行将深化园区获客渠道，批量触达制造企业，让产业园区成为普惠金融服务制造业的“样板间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产品创新服务下沉，助力专精特新企业成长腾飞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在光通信这个技术门槛高、竞争激烈的领域，中小企业如何突破发展瓶颈？作为行业的“隐形冠军”，有这样一批企业，它们掌握核心技术，发展潜力巨大，却因轻资产特性难以获得传统信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海某科技股份有限公司就是这样一家典型的科技“小巨人”。作为一家专注光通信产业的国家级专精特新企业，公司深耕行业二十余年，已成长为国内唯一同时掌握平面光波导技术与高端光学镀膜技术的企业，产品涵盖光通信材料与器件两大板块，市场地位稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在企业拓展产业链、加快技术升级的关键阶段，资金支持成为其“突破瓶颈”的关键一环。了解企业融资诉求后，光大银行上海分行快速响应，精准匹配“国家级专精特新企业贷”产品，从业务对接到贷款落地，全流程高效推进，成功为企业发放贷款1,000万元，成为2025年光大银行上海分行首笔落地的该类贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区别于传统信贷模式，该产品无需抵押，重点考察企业的科技属性、经营数据与发展潜力，以信用为支点，以科技为底座，真正实现了“无抵押、有温度”的普惠金融支持。企业表示，光大银行的产品设计和服务效率，让客户感受到真正懂企业、懂科技的金融力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非个例。近期，光大银行上海分行持续发力，相继为各行业、各领域的科技型企业送上精准融资服务：区块链技术、医药科技、化工材料……高效服务与创新产品收获客户的一致赞誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，光大银行上海分行将持续深化科技金融服务，通过产品创新和服务下沉双轮驱动，主动走进园区、贴近企业，以“光大速度”助力更多科创企业从“种子”成长为“参天大树”，为科技创新发展贡献金融力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;扶持新农人，破解涉农企业融资难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乡村振兴的画卷徐徐铺展，田间地头的每一株作物，都承载着农户的期盼，也串联起农业产业发展的脉络。当涉农企业面临资金周转的“急难愁盼”，如何用金融“活水”浇灌希望的田野，助力特色农业产业茁壮成长？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在金山区郁郁葱葱的果蔬大棚里，上海泉欢果蔬专业种植合作社的工人们正忙着采摘新鲜蔬果。这家坚持绿色种植理念的合作社，其创始人不仅是当地“十佳高素质农民”，更有着“最美退役军人”的荣誉称号。如今，在光大银行上海分行“涉农批次贷”的支持下，这片希望的田野正焕发出新的生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从军装到农装，变的是身份，不变的是为民服务的初心。作为金山区农业标杆企业，合作社严格遵循绿色种植标准，却因农业生产的季节性特点，常面临资金周转压力。光大银行上海分行在走访调研中了解到这一情况后，迅速为其量身定制融资方案，发放了分行首笔100万元“涉农批次贷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与传统农业贷款相比，“涉农批次贷”创新采用“见贷即保”模式，通过上海市中小微担保基金提供90%担保，不仅免除传统担保审核环节，还可享受政府贴息政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普惠金融的活水，正在浇灌着乡村振兴的希望之花。光大银行上海分行通过“精准施策、产品创新、流程优化、政策赋能”四大举措，构建起多层次金融服务体系。以“涉农批次贷”为代表的新型农业金融产品，正以其“审批快、成本低、体验优”的特点，赢得越来越多涉农企业的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大银行上海分行正继续深化与担保基金合作，创新“政银保担”服务模式，将金融活水引向更多田间地头，为乡村振兴贡献光大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从车间厂房到田间地头，从初创企业到专精特新“小巨人”，普惠金融关乎千行百业的烟火生计，承载着经济韧性与发展的深远意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托健全高效的服务体系和机制支撑，光大银行上海分行全力推进小微企业融资协调工作机制建设，以“全行参与、全域覆盖”的方式，深入企业园区、商圈市场、社区街镇，将普惠金融“送上门”“送到位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项项走访摸排、一轮轮机制创新，未来，光大银行上海分行将继续扎根一线、深化服务，依托小微企业融资协调机制平台，以更完善的贷后管理筑牢风险防线，以更灵活的续贷政策护航企业成长，以“金融有为”回应“企业有所需”，用实干担当书写服务实体经济、助力小微企业成长的“光大答卷”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:08:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748916000846_J3deRr_1748916000988.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921570</guid></item><item><title>外交部回应两名日本人在大连被杀：与嫌犯为商业伙伴，有关部门将依法处理</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922566</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748935978435_BKG5sz_1748935978739.png" alt="外交部回应两名日本人在大连被杀：与嫌犯为商业伙伴，有关部门将依法处理"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应两名日本人在大连被杀：与嫌犯为商业伙伴，有关部门将依法处理&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，有记者就有两名日本人在大连被杀提问，外交部发言人林剑表示，被害人为日本公民，系犯罪嫌疑人商业伙伴，因经营合作产生矛盾。中方有关部门将依法予以处理。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:02:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748935978435_BKG5sz_1748935978739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922566</guid></item><item><title>雷军：YU7定价将在开售前1-2天确定，小米汽车业务预计今年三四季度实现盈利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922622</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，澎湃新闻记者获悉，小米创始人雷军在小米投资者大会上披露，最新推出的小米YU7售价不可能是网传的23.59万元，正式定价要1-2天前才能确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据雷军表示，小米的汽车业务亏损正在逐步收窄，预计将在今年第三到第四季度实现盈利。在YU7的智驾研发投入上，总预算达到35亿元，整体投入在行业处于领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷军称五年前小米就开始投资研发机器人领域，目前汽车工厂正在试用相关能力，小米的汽车芯片正在研发中，预计也将很快推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，雷军表示，小米会长期坚持硬件利润率控制在5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:00:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922622</guid></item><item><title>两部门：常态化治理频繁停电，加强城乡民生用电服务保障</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922568</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家发展改革委 国家能源局关于深化提升&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“获得电力”服务水平 全面打造现代化&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;用电营商环境的意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发改能源规〔2025〕624号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省、自治区、直辖市、新疆生产建设兵团发展改革委、能源局，北京市城市管理委，天津、上海、重庆市经信委（工信局），国家能源局各派出机构，国家电网有限公司、中国南方电网有限责任公司、内蒙古电力（集团）有限责任公司，各有关供电企业：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推进用电营商环境建设，是打造市场化、法治化、国际化一流营商环境的重要组成部分。《国家发展改革委 国家能源局关于全面提升“获得电力”服务水平 持续优化用电营商环境的意见》（发改能源规〔2020〕1479号）实施以来，全国实现了用电报装“三零”（零上门、零审批、零投资）、“三省”（省力、省时、省钱）服务全覆盖，我国用电营商环境得到了根本性改善，人民群众用电获得感明显增强。当前，我国正迈上全面建设社会主义现代化国家新征程，为全面贯彻落实党中央、国务院关于优化营商环境决策部署，按照《中华人民共和国能源法》《优化营商环境条例》等法律法规要求，坚持以人民为中心的发展思想，持续提升“获得电力”服务水平，满足人民群众对美好生活的高品质用电需求，服务经济社会高质量发展，提出如下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，深入落实“四个革命、一个合作”能源安全新战略，坚持人民至上、系统推进、示范引领、分类施策的原则，持续深化工作机制、服务模式、监管体系改革创新，进一步巩固“三零”“三省”服务成效，强化民生用电保障，促进绿色低碳发展，全面建设具有中国特色的现代化用电营商环境，为经济社会高质量发展提供有力支撑。通过打造一批具有较强国际竞争优势的用电营商环境一流城市，建设一批具有引领示范作用的用电营商环境先进地区，发展一批具有区域影响力的用电营商环境特色城镇和乡村，带动全国城乡“获得电力”服务水平整体提升。到2029年，我国基本建成办电便捷化、供电高质化、用电绿色化、服务普惠化、监管协同化的现代化用电营商环境，我国“获得电力”国际竞争优势进一步巩固，人民群众办电用电获得感满意度持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、持续改革创新，推进办电便捷化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）巩固提升“三零”服务。拓展“三零”服务对象。全力支持民营经济发展壮大，将低压办电“零投资”扩大至160千瓦及以下各类民营经济组织，鼓励有条件的地区进一步提升低压接入容量上限。提高“三零”服务质效。低压用户全过程办电时间，无电力外线工程的不超过5个工作日，有电力外线工程的不超过15个工作日；涉及10千伏及以上公共电网升级改造的，供电企业应同步建设配套电网，及时保障用户用电需求，电网升级改造工期无法满足接电时限规定的，应明确工程完成时限，并报送国家能源局派出机构及地方能源（电力）主管部门备案。创新“三零”服务模式。对于春灌秋收、炒茶烤烟、地摊夜市等场景中的临时性、流动性用电需求，供电企业应配合地方政府做好便民接电点规划建设，通过“扫码用电”等模式为群众提供免报装、快用电服务，支持乡村振兴发展，助力激发消费活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）持续深化“三省”服务。推广主动办电服务。供电企业通过政务平台等渠道动态获取项目用电需求，超前对接用户，主动提供政策咨询、办电指导，适度超前建设配套电网工程，及时保障用户接电需求。推行快捷办电服务。供电企业全面落实办电时限要求（详见附件），对于列为国家和省级重大项目的，应开辟办电绿色通道，结合实际进一步精简办电申请资料，优化办电服务流程，全力满足项目用电需求。实施精准办电服务。各省级能源（电力）主管部门指导供电企业明确用电报装容量标准并向社会公开，服务用户结合实际用电需求合理确定申请容量。鼓励供电企业通过与用户签订契约协议等方式提前约定接电时间，为用户提供可预期的接电服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）全面推进“高效办成一件事”。深化水电气等联合服务。地方能源（电力）主管部门协同配合相关部门，加快推进水电气等数据共享，全面支持线上联合申请、材料一次提交、线下联合服务。优化涉电行政审批服务。各地按照国家有关要求，积极推进电力外线接入工程审批流程优化。逐步推行告知承诺、备案制等举措，鼓励具备条件的地区实行非禁免批。推广高频供电业务联办服务。供电企业应简化合并业务办理环节，对“销户+退费”等关联性强的业务实行“一次办”，持续推进不动产登记和电力过户联动办理，鼓励推行“一地受理、多地协同”的跨网办、跨省办等异地办电服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）推行全过程数智服务。提升办电便利度。地方能源（电力）主管部门积极推动供电服务融入数字政府建设，强化电子证照数据归集共享，提高线上办电服务效率。供电企业推进办电档案数字化建设，实现办电资料一次提交、多场景共用、有效期内复用。鼓励具备条件的地区探索创新用电报装“全程网办”服务模式，实现从报装申请到装表接电用户“一次都不跑”。提升接电便捷度。支持供电企业积极推进数字电网建设，实现电源点智能定位、供电路径智能规划、供电方案智能生成。对于用户受电工程，供电企业可探索采用线上方式提供竣工检验服务。提升用电满意度。供电企业应综合运用云计算、大数据、人工智能等数字化技术，加快推进智能客服能力建设，提供24小时在线的人工智能应答，根据不同用户类型及用电特性提供差异化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、加强全程管理，促进供电高质化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）强化配电网规划建设。科学规划配电网布局。地方能源（电力）主管部门组织落实配电网高质量发展相关要求，指导供电企业统筹主配网规划，适度超前做好电网设施布局，提高配电网灵活转带和自愈能力。差异化提高局部规划设计和灾害防范标准，促进防灾抗灾能力提升。优化配电网投资管理。供电企业合理安排配电网建设改造资金，向农村地区、民族地区、老旧小区、城中村等供电薄弱区域倾斜，结合分布式新能源、电动汽车充电设施、清洁取暖等发展需求，加快配电网改造升级，切实提升城乡配电网供电保障能力和综合承载能力。各省级电网企业应定期向当地能源（电力）主管部门、国家能源局派出机构报送下一年度配电网投资、改造计划，探索配电网投资运营模式创新，建立适应新型主体广泛参与的市场机制。有效提升供电质量。持续提升配电线路及台区电能质量问题分析能力和综合治理水平，进一步缩小城乡、区域供电差距。鼓励有条件的地区探索开展电能质量服务示范建设，供电企业和用户可将高电能质量服务相关内容纳入供用电合同。加强供电可靠性管理。推动基于实时数据的电力可靠性管理体系建设，努力实现可靠性数据由人工采集录入逐步过渡到自动收集、自主研判。持续提升供电可靠性数据质量，常态化开展供电可靠性数据质量核查。支持有条件的地区试点开展低压供电可靠性统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）提高配电网管理质效。加强配电网主动运维。供电企业深化配电网智能巡检体系建设，加强带电检测装备应用，推广无人机巡检模式，提升设备隐患排查治理能力。完善配电网停电监控、故障研判和自愈控制策略，减少故障停电次数、停电时间和影响范围。优化配电网检修计划。供电企业统筹电网建设改造、设备更换检修、市政工程配合等需求，综合制定设备停电检修计划，实行“一停多用”。深化不停电作业技术应用，进一步压减计划检修停电时间，逐步实现重点城市重点区域计划检修“零感知”。探索推进供电可靠性奖惩机制。鼓励具备条件的城市探索建立供电可靠性管理奖惩机制，明确奖惩标准，按年度发布区域供电可靠性管理奖惩结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）常态化治理频繁停电。巩固频繁停电整治成效。供电企业严格按照“一年内停电次数不超过5次”“连续60天停电次数不超过3次”标准（因恶劣天气等不可抗力和外力破坏造成的停电除外）进行总体管控，加快问题台区线路“整线成片”标准化治理，实现频繁停电问题动态清零。建立治理成效监督检验机制。供电企业通过营业厅、门户网站等渠道主动公开所属线路、台区频繁停电整治情况，接受群众监督。国家能源局派出机构建立跟踪评价、闭环销号工作机制，采取用户走访、现场检查等方式检验频繁停电治理成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、服务低碳转型，践行用电绿色化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）支持绿色电力应用。助力绿电接入。各省级能源（电力）主管部门牵头组织开展分布式光伏接入电网承载力评估信息公开工作，组织供电企业针对性制定提升措施，促进配电网与分布式新能源协调发展。促进绿电消费。供电企业建立健全宣传和推广长效服务机制，鼓励引导重点用能单位使用绿电，激发全社会绿电消费潜力。服务绿色出行。地方能源（电力）主管部门组织供电企业优化完善电动汽车充（换）电设施用电报装服务机制，进一步简化居民用户报装申请资料，持续提高接电服务效率。供电企业按照“三零”政策要求做好电动自行车充电设施接电服务，全力落实电动自行车安全隐患全链条整治任务，切实保障群众绿色出行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）服务用户节能增效。拓展公共增值服务。供电企业按照国家节能降碳有关工作部署，开展企业用户用能数据采集及数字化分析。供电企业免费提供电能监测、能效诊断、能效咨询等公共服务，加强大数据技术应用，探索采用电力行业人工智能大模型开展用户用能特性分析，提出节能建议，推动供电服务向“供电+能效”服务延伸。开展电能替代政策宣传、技术咨询，服务企业生产经营向绿色低碳转型。加快综合能源服务市场培育。鼓励供电企业依法依规开展社会用能信息共享，推动更多主体积极参与能效服务，深化应用“人工智能+”等数字技术手段，提高信息精准度和服务便捷性，满足用户高品质、多样化用能需求。国家能源局及其派出机构、各省级能源（电力）主管部门加强对供电企业提供用户侧能源托管、节能改造等服务行为的监管，防止供电企业及其关联企业利用行业优势垄断市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、共享发展成果，推进服务普惠化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）提升居民供电薄弱区域保障能力。推动解决现有居民小区用电突出问题。各地按照“依法依规、积极稳妥”原则，充分利用“两新”资金等相关支持政策，分类施策，有序推进老旧小区、城中村等供电普遍服务薄弱区域供配电设施规范化改造，进一步做好非电网直供电小区用电问题治理。健全新建居民小区可靠供电保障机制。各地要督促房屋工程开发建设单位在组织竣工验收时严把建筑电气分部工程验收质量关，指导供电企业加快配套电网工程建设，保障小区用电设施接入需求，共同推动正式用电设施与房屋主体工程同步验收、同步交付使用。对于符合国家、行业和地方建设标准的新建居民小区供配电设施，产权主体自愿移交的，供电企业应予接收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）加强城乡民生用电服务保障。健全民生用电保障机制。供电企业应常态开展民生供电设施状态监测，强化迎峰度夏度冬等特殊时期、城乡居住密集区域等重点地段电网设备状态检修和事故应急抢修保障，确保可靠供电。提升用户产权设备健康水平。供电企业应协助开展非电网直供电小区用户产权设备隐患排查，提供必要的技术服务，配合政府部门积极推动用户及时消除设备隐患缺陷、配足用好自备应急电源。做好民生用电保障抢修服务。涉及民生用电的，出现因用户抢修力量不足、抢修主体缺失等情况导致群众生产生活用电难以保障时，供电企业应积极配合地方政府提供抢修服务，切实保障民生用电需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十二）维护友好和谐供用电关系。推进政企网格联动服务。坚持并发展新时代“枫桥经验”，聚合政企网格资源，政企联动开展“电力客户经理+政务网格员”联合服务，统一城乡供电服务标准、规范网格服务流程，基本形成城乡均等化供电服务体系。推进供电服务信息精准直达终端用户。对于办电服务进程、抢修复电进度等事项，供电企业提供基于用户视角的查询服务，提升服务体验感。鼓励有条件的地区应用大数据技术等方式完善非电网直供电终端用户基础信息，通过便民服务应用软件（APP）等数字化服务渠道，及时向终端用户推送故障抢修、安全用电等与群众生产生活密切相关的供用电服务信息。规范供电企业电费结算服务。供电企业应健全完善电费管理制度，严格按照国家规定为用户提供电费结算服务，未经供用电合同约定不得要求用户预付电费。依法依规实施欠费停电时，供电企业应严格按照规定履行提前告知等程序，涉及居民住宅小区的，还应提前报告地方能源（电力）主管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、强化多方联动，推进监管协同化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十三）健全协同监管体系。压实属地监督管理责任。各省级能源（电力）主管部门牵头组织开展深化提升“获得电力”服务水平工作，推进落实各项重点任务，指导基层能源（电力）主管部门履行属地责任，具体协调解决群众办电用电急难愁盼问题。加强央地协同监管。国家能源局派出机构充分发挥中央监管事权主体作用，切实履行电力领域监管职责，督促指导省级能源（电力）主管部门推动“获得电力”相关任务落实，会同地方政府相关部门推动供电服务领域的共性问题和突出问题解决，严肃查处违法违规行为。持续健全完善供电服务监管机制和执法体系，逐步形成各层级能源（电力）主管部门权责清晰、协同发力的工作体系，实现监管领域和执法队伍覆盖到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十四）完善投诉处理机制。健全投诉处理工作机制。国家能源局及其派出机构、省级能源（电力）主管部门和供电企业应完善用户投诉处理制度，研究建立投诉转办和协同联办机制。加强供电企业投诉处理情况监管。国家能源局及其派出机构、地方能源（电力）主管部门应通过抽查投诉事项办理情况、组织供电企业定期分析报告等方式，持续强化供电服务投诉处理情况监管力度，及时梳理研究苗头性、倾向性问题，推动共性问题有效解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、组织保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委、国家能源局强化顶层设计和整体协调，建立健全工作推进机制，统筹做好全国深化提升“获得电力”服务水平工作。各省级能源（电力）主管部门要继续发挥“获得电力”工作协调机制作用，会同相关部门强化任务落实，持续加大政策支持力度，指导基层政府有关主管部门合力推进。国家能源局派出机构要按照职责强化监管，及时发现问题并督促整改。各供电企业要履行主体责任，将打造现代化用电营商环境工作纳入“一把手”工程，确保相关任务举措落到实处。各单位要及时梳理总结经验，持续深化改革创新，更好地服务企业群众办电用电，以高质量的用电营商环境助力中国式现代化全面推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本意见自2025年7月1日起施行，有效期5年。《国家发展改革委 国家能源局关于全面提升“获得电力”服务水平 持续优化用电营商环境的意见》（发改能源规〔2020〕1479号）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.ndrc.gov.cn/xxgk/zcfb/ghxwj/202506/t20250603_1398199.html"&gt;供电企业办理用电报装业务时限要求&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:54:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748936084151_Td8JC7_1748936084270.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922568</guid></item><item><title>美称中方违反日内瓦经贸会谈共识，外交部坚决反对美方抹黑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922581</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748936202449_MFkNmT_1748936202643.png" alt="美称中方违反日内瓦经贸会谈共识，外交部坚决反对美方抹黑"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美称中方违反日内瓦经贸会谈共识，外交部坚决反对美方抹黑&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，外交部发言人林剑表示，施压和胁迫不是同中方打交道的正确方式。我们敦促美方尊重事实，停止散布虚假信息，纠正有关错误做法，以实际行动维护双方达成的共识。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:53:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748936202449_MFkNmT_1748936202643.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922581</guid></item><item><title>“换新”正当时！各地提振消费政策持续加力，激活市场“一池春水”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922593</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="flash_0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息：&lt;/strong&gt;目前，各地提振消费政策持续加力，“以旧换新”政策进一步优化流程、提升服务，带动商品消费明显提升。记者从广西壮族自治区商务厅了解到，自去年消费品“以旧换新”政策实施以来，广西已累计开展相关主题活动超6000场，参与补贴活动的消费者突破500万人次，享受国补金额近65亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/06/03/2025060310314135733.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年以来，在一系列优惠政策带动下，汽车、家电、3C数码等消费品销售持续向好。广西累计完成汽车“以旧换新”销售25万辆。在2025年汽车“以旧换新”销售中，新能源汽车占比达76.4%。今年1至4月，广西新能源汽车销售额同比增长21.7%。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年消费品“以旧换新”政策实施以来，广西累计实现家电销售322.6万台，3C数码产品销售超100万台。其中，今年1至4月，家电类商品销售额同比增长35.9%，通讯器材类商品销售额同比增长47.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费品“以旧换新”活动还带动广西全区电动自行车销售近15万辆、家装厨卫产品换新超10万台。截至目前，广西累计超500万人次消费者参与补贴活动，相当于平均每10个广西居民中就有1人参与；累计发放补贴资金近65亿元，人均享受补贴约1200元；带动超两万家商贸经营主体实现交易额470亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;河南鹤壁：“以旧换新”带动汽车电动自行车消费升温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_1"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在河南鹤壁市，这个端午假期，结合“以旧换新”政策，车企也推出了各类假期优惠，汽车、电动自行车等市场消费升温。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/06/03/2025060310323851391.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端午假期，记者在鹤壁市淇滨区的一家汽车销售中心看到，不少消费者前来咨询、购车。除了“以旧换新”的政策补贴，汽车销售商们也推出了额外的优惠，这让假期的汽车销量大幅上升。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个端午假期，电动自行车也迎来了消费热潮。在鹤壁市某处电动自行车展销点，消费者们仔细比对参数，进行试骑体验。展销点还设立了旧车回收站，提供旧车评估、新车选购、申请补贴的一站式服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，截至目前，鹤壁市汽车“以旧换新”数量达到3458辆，电动自行车“以旧换新”数量达4274辆，有效释放了消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四川旺苍：“以旧换新”激发消费热情 家电销量走高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_2"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在四川广元市旺苍县，当地的“以旧换新”活动也带动了消费者的消费热情，特别是进入夏季后，空调、冰箱等家电的销量一路走高。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/06/03/2025060310354052501.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在广元市旺苍县某家电专卖店，“以旧换新”的宣传牌格外醒目，各种类型的空调、冰箱等家电，被商家摆放在了显眼的位置。除了夏季热销的家电，在“以旧换新”政策的推动下，手机、平板、智能手表等数码产品也吸引了不少消费者。此外，厨卫产品也可以享受“以旧换新”的补贴立减优惠。据统计，今年以来，旺苍县家电“以旧换新”共销售10037台，数码产品购新销售3406台，电动自行车“以旧换新”236台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吉林：“以旧换新”进大集 家门口享优惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_3"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，这个端午假期，吉林省吉林市商务局联合多家企业，将消费品“以旧换新”活动“搬”进了大集，让群众在家门口就能轻松享受政策红利。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/06/03/2025060310361869179.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沙河子大集上，家电、数码等以旧换新类产品格外醒目，不少消费者都慕名前来咨询、选购。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从吉林市商务局了解到，将活动设置在乡村集市上，主要考虑大集人流量大，覆盖人群广，可以让消费者更加直观、方便地了解到产品性能和政策细则，真正实现“政策看得见、实惠摸得着”。&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:44:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748937157707_NatQb8_1748937157845.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922593</guid></item><item><title>500名美军已撤离叙利亚，多个美军基地被移交</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922562</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2338970" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/19fa6d5a-f75f-4166-a34d-f7d703014e3e.jpg" data-imageid="349650203"&gt;&lt;p&gt;总台记者3日获悉，最近几周内，约有500名美军已从叙利亚撤离，多个美军基地被移交给叙库尔德武装主导的“叙利亚民主力量”，一些美军已被部署到其他地方。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:39:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748935781582_taYWsm_1748935781782.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922562</guid></item><item><title>恒生银行回应香港一分行遭抢劫：损失约30余万港币及少量外币，一职员受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933583893_WirA2d_1748933584083.png" data-imageid="349649507"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;恒生银行  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港恒生银行（0011.HK）回应其香港沙田第一城分行抢劫事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，就香港沙田第一城分行抢劫，香港恒生银行回应澎湃新闻称，6月2日下午约5时，该行沙田第一城分行遭一名劫匪行劫。香港恒生银行已立即报警处理，并全力配合警方调查。沙田第一城分行损失现金约30余万港币及少量外币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港恒生银行表示，事件中有一名职员颈部受轻伤，送往医院治疗后已出院，客户及其他同事平安无碍。香港恒生银行将继续与同事保持沟通，跟进其需要，并为他们提供多方面的支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据南方都市报报道，6月3日，针对此案，香港特区政府警务处公共关系部当值新闻主任回应称，受害人是一名35岁的方姓女子。嫌疑人是一名49岁本地男子，身高约一米七，案发时身穿白色上衣、黑色裤子、白色鞋子、黑色帽及蓝色口罩。香港警方接到报警称，嫌疑人疑似用一把约30厘米长的餐刀胁持受害人，并劫走现金约38.2万港元（约合人民币35.1万元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒生银行2024年年报披露，恒生银行创立于1933年，现时服务近400万名客户，在香港拥有超过250个服务网点。截至2024年末，恒生银行客户存款12670.21亿港元，较2023年底增长860亿港元，增长7%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:21:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933583893_WirA2d_1748933584083.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922383</guid></item><item><title>蒙古国“80后”总理遭解职，其子此前被曝生活奢华引发抗议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921818</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748922500181_JDJf6K_1748922500404.png" data-imageid="349642052"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒙古国总理奥云额尔登  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，蒙古国国家大呼拉尔（议会）没有通过关于总理信任投票决议草案，决定解除总理奥云额尔登的职务。据蒙古国宪法，新总理须在30天内产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻6月3日报道，2025年5月中旬开始，蒙古国部分民众不满奥云额尔登执政表现，每天定时在首都乌兰巴托市中心示威，要求奥云额尔登辞职。5月28日，奥云额尔登向国家大呼拉尔提交对其发起信任投票的动议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，奥云额尔登儿子涉嫌奢侈消费、矿产资源的财富分配不公等问题也是抗议者提出的关切。在社交媒体上，蒙古网民讨论奥云额尔登儿子的奢华求婚以及昂贵的时尚物品。其子的未婚妻在Instagram账户上发布多张照片，显示她拥有豪华包包、昂贵的戒指，甚至还有一辆奔驰车，引发众怒。奥云额尔登否认了腐败指控，并指责批评者对他进行诽谤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥云额尔登出生于1980年，曾有多年的议员任职经验。2021年1月起，奥云额尔登任蒙古国总理。2024年7月，奥云额尔登在国家大呼拉尔选举中以高票连任总理。任职总理期间，奥云额尔登多次挺过要求他辞职的反对呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监督机构“透明国际”称，自奥云额尔登上台以来，蒙古的腐败现象日益严重。去年，蒙古在180个国家的政府透明度排名中位列第114位。据英国广播公司（BBC）报道，美国检察官去年曾试图没收蒙古前总理巴特包勒德在纽约的两套公寓 ，据称他用窃取的矿业资金购买了这些公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两年来，有不满当局的蒙古民众表示，该国丰富的矿产资源使商业利益集团和富人受益，而许多蒙古人仍然生活在贫困之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在议会正式投票前，除了为自己的廉洁问题辩护，奥云额尔登也承认自己有施政失误。“我将太多时间投入于重大项目，而对社会和内部政治事务关注不足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据蒙古国家统计局数据，2024年蒙古国内生产总值增长4.9%，同比下降3%。低于蒙古央行、世界银行、亚洲开发银行预测的5.2%、5.3%、5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，蒙古改革了议会制度，议席总数从76席扩大至126席。大选后，原执政党蒙古人民党与原反对党蒙古民主党组成联合政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月3日，中国外交部发言人林剑例行记者会。有外媒记者提问，蒙古国国家大呼拉尔（议会）3日决定解除总理奥云额尔登的职务，请问中方对此有何评论？林剑回应，“这是蒙古国的内政，我不作评论。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:21:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748922500181_JDJf6K_1748922500404.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921818</guid></item><item><title>又一款中国创新药卖亏了？5500万美元首付款卖出，再转手总额已超90亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921685</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;好消息是中国创新药资产又被跨国药企巨头看上了，坏消息是钱被其他药企赚了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日，百时美施贵宝（BMS）和百欧恩泰（BioNTech）宣布双方已达成协议，将在全球范围内共同开发和商业化百欧恩泰的双特异性抗体候选药物BNT327。BNT327是一种针对PD-L1和VEGF-A的双抗药物，有潜力用于多种实体瘤的治疗。根据协议，BMS将向百欧恩泰支付15亿美元的首付款，并在2028年前支付总计20亿美元的非或有性周年付款（non-contingent anniversary payments）。这些可抵扣税款的费用将在发生时被记录为已收购的IPR&amp;amp;D（科学研究与试验发展）费用，其中15亿美元将在第二季度入账。此外，百欧恩泰将有资格获得高达76亿美元的额外开发、监管和商业里程碑付款。按此计算，这次交易的总金额超过90亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918653746_r8RznY_1748918669083.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349641044"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;BMS官宣BD交易&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百时美施贵宝是全球跨国药企巨头，手握抗肿瘤的O药这一明星品种；百欧恩泰是新冠疫情期间崛起的全球医药新贵，靠mRNA新冠疫苗名利双收。看上去，这笔90多亿美元的交易发生在两家外企之间。但深究下来，此次交易的BNT327其实是一项中国创新药资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年11月，成立于2018年的国内创新药企普米斯生物技术公司（简称“普米斯”）宣布，与百欧恩泰就普米斯自主研发的抗PD-L1/VEGF双抗（PM8002/BNT327）达成全球独家许可与合作协议，百欧恩泰获得除大中华地区以外的全球范围内开发、生产和商业化PM8002/BNT327的权利。彼时，百欧恩泰与普米斯的价格是5500万美元的首付款，以及超10亿美元的开发、注册和商业里程碑付款以及分级销售提成。此后的2024年11月，百欧恩泰又以9.5亿美元收购了普米斯，获得BNT327完整的全球范围权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一笔首付款5500万美元，最高总金额超10亿美元，一笔首付款15亿美元，最高总金额超90亿美元。时隔一年半，同一款药在不同BD交易中出现几倍的价差，让不少国内行业人士感慨：普米斯卖亏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是中国创新药第一次被指“卖亏”。2023年8月，恒瑞医药公告称，将创新药TSLP单抗SHR-1905注射液项目有偿许可给美国OneBio（后改名为Aiolos）公司。按协议约定，OneBio向恒瑞支付首付款和近期里程碑付款2500万美元、研发及销售里程碑付款累计可达10.25亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了2024年1月，葛兰素史克（GSK）宣布与Aiolos达成收购协议，获得该公司唯一管线代号为AIO-001的单抗。为此，GSK将支付10亿美元的预付款和4亿美元的成功监管里程碑付款。恒瑞医药高管在此后的媒体采访中曾回应：“恒瑞医药并没有卖亏。我们更看重合作伙伴是否有能力后续开发及上市，而不会过分关注交易首付，总体交易规模更重要。” 但面对10亿美元和2500万首付款的差异，还是有行业声音认为，恒瑞医药的优质资产被“中间商”赚了差价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有业内人士从更为乐观的视角看待中国创新药被转卖：一方面，最终产品GSK、GSK这样的大厂看中，更加证明产品本身的含金量，有助于打响中国创新药企在全球医药行业的品牌。另一方面，大厂接手后，或将更快推进交易产品的研发，产品有望进一步加速上市，相关中国创新药企也可尽快拿到最初协议约定的潜在里程碑付款，否则再高的首付款之外的金额都只是纸面数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，时隔一段时间，虽然是同一款药，但所处的临床阶段已然不同，BD存在价差也属于情理之中，如普米斯和百欧恩泰官宣合作时，BNT327还处于二期临床阶段，当前该药已进入三期临床阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;争论或许不会停息，但一个共识是中国创新药资产越来越受到跨国药企的欢迎。就在BMS和百欧恩泰官宣BD的同一天，翰森制药宣布就一款在研GLP-1/GIP双受体激动剂与Regeneron Pharmaceuticals订立许可协议，后者获得除中国外的全球独占许可。翰森制药将获得8000万美元首付款，并有资格根据该产品开发、注册审批和商业化进展收取最高19.3亿美元里程碑付款，以及未来潜在产品销售的双位数百分比特许权使用费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券研报指出，中国医药产业的质量与创新能力正在步入新的历史阶段，越来越多本土研发的1类新药在中国获批上市或获得优先审评。中国创新药企不仅在2024年的销售业绩与授权收入上都陆续展现出靓丽业绩，并且随着中国创新资产的日益成熟，还会有日益增多的授权交易发展。建议关注全球热点的细分赛道龙头，比如，ADC（抗体偶联药物）、双抗和多抗（包括多特异性融合蛋白、T细胞衔接器）、核药、蛋白降解药物等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2336560" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918353185_7TM3Rc_1748918531114.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349640967"&gt;&lt;img alt="" media-id="2336564" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748918381621_iBr44Q_1748918545653.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349640968"&gt;&lt;p&gt;PD-（L）1/VEGF双抗依然是值得期待的BD细分赛道。此前，来自康方生物的PD-1/VEGF双抗头对头“击败”全球“销冠”K药让该靶点获得全球瞩目。在此次BMS大手笔之前，辉瑞、默沙东等跨国药企巨头也买下了来自中国的同靶点药物。有医药人士认为，当前，PD-（L）1/VEGF双抗大有ADC药物、GLP-1减肥药一样成为各家跨国药企标配的趋势。接下来，国内其他拥有同类管线的企业也有望诞生BD订单。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:17:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748919077867_FkdajX_1748919077989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921685</guid></item><item><title>经合组织再次下调今明两年全球经济增长预期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;经济合作与发展组织（经合组织）3日发布最新一期经济展望报告，预计2025年和2026年全球经济增速均为2.9%，较今年3月预测值分别下调0.2和0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，过去几个月，贸易壁垒以及经济和贸易政策的不确定性显著增加，对商业和消费者信心产生负面影响并阻碍贸易和投资。这种充满挑战性和不确定性的国际经贸环境促使经合组织再次下调今明两年全球经济增长预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说，最新预测是基于截至今年5月中旬的关税水平将维持的技术假设。增长放缓较为显著的包括美国、加拿大和墨西哥等经济体。2025年和2026年，美国经济预计将增长1.6%和1.5%，较今年3月预测值分别下调0.6和0.1个百分点；欧元区经济预计将增长1.0%和1.2%，与3月预测值相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告预计，二十国集团国家总体通胀率将从2024年的6.2%降至2025年的3.6%和2026年的3.2%。但美国是一个“例外”，其2025年和2026年总体通胀率预计为3.2%和2.8%，较今年3月预测值分别上调0.4和0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，当前全球经济风险显著上升，保护主义、贸易政策不确定性和贸易壁垒可能加剧。额外关税将进一步拖累全球经济增长前景并加剧通胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告建议，各国应共同努力应对不确定性，首要的是避免进一步贸易分化和贸易壁垒。缓解贸易紧张局势、降低关税及其他贸易壁垒将有助于恢复增长和投资。同时，各国还应在货币政策上保持警惕，确保公共债务可持续性，并积极出台措施促进国内投资与增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经合组织今年3月发布中期经济展望报告，当时预计2025年和2026年全球经济将增长3.1%和3.0%，较2024年12月预测值分别下调0.2和0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:17:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748934232870_kZPkcT_1748934233066.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922497</guid></item><item><title>A股三大股指低开高走震荡收涨：大金融领涨，创新药概念股表现活跃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922499</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1740642034969_keaTxc_1748934615182.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349649882"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;蒋立冬 派生万物AI 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股三大股指6月3日集体低开。早盘在大金融带动下，三大股指低开高走震荡上行。午后两市维持高位震荡的格局，两市成交额继续超过1.1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，大金融领涨，创新药、新消费、黄金、数字货币、低空经济概念股表现活跃；汽车、家电、煤炭、钢铁跌幅靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.43%，报3361.98点；科创50指数涨0.48%，报981.71点；深证成指涨0.16%，报10057.17点；创业板指涨0.48%，报2002.7点。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748934874055_j5N5bC_1748934901880.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349650030"&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共3390只股票上涨，1782只股票下跌，平盘有240只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额11414亿元，较前一交易日的11392亿元增加22亿元。其中，沪市成交4683亿元，比上一交易日4434亿元增加249亿元，深市成交6731亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有102只股票涨幅在9%以上，11只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银行股再度大幅上涨，家用电器领跌两市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，银行股再度大幅上涨，被纳入沪深300指数与上证180指数样本股的沪农商行（601825）涨停，渝农商行（601077）、青岛银行（002948）、兴业银行（601166）、上海银行（601229）等涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非银金融板块表现抢眼，南华期货（603093）、香溢融通（600830）等涨停，瑞达期货（002961）、四川双马（000935）、国泰海通（601211）、弘业期货（001236）等涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金珠宝领涨两市，曼卡龙（300945）、西部黄金（601069）、萃华珠宝（002731）等涨停或涨超10%，潮宏基（002345）、周大生（002867）、赤峰黄金（600988）等涨超8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家用电器领跌两市，美的集团（000333）、格力电器（000651）、立达信（605365）、创维数字（000810）、万和电气（002543）等跌超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钢铁股跌幅靠前，本钢板材（000761）、新钢股份（600782）、首钢股份（000959）、华菱钢铁（000932）、马钢股份（600808）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;煤炭股弱势，安源煤业（600397）、中煤能源（601898）、电投能源（002128）、盘江股份（600395）、陕西煤业（601225）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关注结构性机会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券认为，近期板块轮动速度加快，行情震荡格局尚未改变，市场成交额未出现明显放量，仍以存量博弈为主。短期内，市场或仍维持震荡格局，关注外部关税的变化与国内政策的落地节奏。在国内一系列政策支持下，市场调整空间有限。同时，6月18日至19日陆家嘴论坛期间将发布若干重大金融政策，有望支撑市场预期，建议关注结构性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源认为，现阶段是市场对宏观变化不敏感的窗口：宏观数据验证的影响较小，抢出口支撑外需，但无法外推，短期经济韧性无法佐证中期经济改善。政策宽松的空间有限，经济有韧性阶段，政策新增布局和效果验证的重要性下降。A股对宏观扰动有“隔离墙”，发展资本市场+“平准基金”兼顾舆情管理，A股反映宏观下行风险有兜底。中期结构观点不变，A股中期重回结构牛，仍依赖于科技产业趋势突破。短期科技尚未摆脱调整波段。狭义的新消费景气延续，但行情向外扩散短期也有阻力。短期继续看好医药（CXO和创新药）、贵金属景气行情。关注华为汽车链的主题机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券指出，展望6月，市场可能会呈现指数震荡蓄力，大盘、质量类指数相对占优的格局。当前经济基本面较为稳定，外部变化导致的出口下滑尚未发生，内需政策仍在蓄力。企业融资需求低迷、资本开支维持下行趋势，基于现金流、ROE等盈利质量的策略有望开始持续占优。从资金面看，量化资金即将面对新规约束，预计活跃度会有所下降，而当前个人投资者增量资金有限，并且小微盘风格集中度来到高位。目前监管环境、资金环境对偏贵的中小风格相对不利。总体来看，宽基指数在6月偏震荡的概率较大，而基本面、流动性和监管环境更加有利于权重、质量类风格的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投认为，关税担忧再起，短期或压制市场情绪，但从边际上看，市场正逐步对关税脱敏。中国基本面的韧性将为市场提供底部支撑。配置上继续看好具备地缘政治隔离、内需驱动和成长弹性特征的“新质内需成长”方向，目前仍以内需循环为佳，聚焦服务消费、新消费、反关税。行业重点关注：美容护理、农林牧渔、国防军工、有色金属、医药生物、计算机、社会服务、商贸零售等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方证券认为，展望6月行情，主要焦点仍在政策面，国企改革、新质生产力等政策红利预期增强，有望带来新的投资机会，后续中长期资金入市等为市场提供流动性支持；主要指数从周线、月线维度看，横盘震荡趋势没有改变，市场面临中报业绩验证压力，普涨行情暂时难以出现，题材股与业绩超预期个股仍会维持热度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:13:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748934623882_DRbtrx_1748934624045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922499</guid></item><item><title>美日澳菲防长炒作中国涉海问题，外交部：奉劝美方及盟国停止污蔑抹黑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922431</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933117957_fatz5X_1748933118126.png" alt="美日澳菲防长炒作中国涉海问题，外交部：奉劝美方及盟国停止污蔑抹黑"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美日澳菲防长炒作中国涉海问题，外交部：奉劝美方及盟国停止污蔑抹黑&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，外交部举行例行记者会。有记者提问，美日澳菲四国防长在香格里拉对话会期间发表联合声明，对中国在东海和南海采取胁迫和武力方式，单方面改变现状表示严重关切。中方对此有何评论？发言人林剑作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:12:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933117957_fatz5X_1748933118126.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922431</guid></item><item><title>上海南翔华润五彩城项目拟整体出售，预计售价3亿至4亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921968</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，澎湃新闻获悉，由华润万象生活运营的位于上海市嘉定区的南翔华润五彩城项目拟整体出售，预期出售价格约为3亿至4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南翔华润五彩城是华润置地在上海的首个五彩城品牌的购物中心，为高品质一站式邻里商业中心，业态涵盖娱乐、餐饮、儿童、零售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目总建筑面积40694.36平方米，其中商场面积28492.39平方米，配套面积12201.97平方米。土地性质为国有商业用地，使用期限自2010年4月15日至2050年4月14日，剩余25年产权周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目在2014年10月25日开业，已运营9年，是当时华润置地在上海大区开业的第二个购物中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，目前五彩城出租率92%，项目年租金收入3200万元，如果按照3亿元出头的价格成交，回报率约为10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年8月27日，华润置地以总地价35.22亿元的价格把嘉定南翔A07、08号，A02、A09、A10号2幅地块收入囊中，前者更是以8066元／平方米的楼板价创下当时嘉定区土地最高单价纪录。A07地块出让面积为5.11万平方米，A08地块为6.82万平方米，A02、A09、A10地块面积为16.6万平方米，其中A07、A08地块是唯一的两块纯住宅用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时A07、08号地块开标前，地块就因其纯住宅用地的性质而受到开发商热捧，共有62家企业领取了出让文件，竞买人高达19家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过5轮报价之后，最终华润置地、金地集团、北方城投和三湘置业杀入最后的暗标阶段。在最终现场竞价结束后，华润置地最终以14.2亿元的总价，折合楼板价每平方米8066元竞得该地块，成交价格较初挂牌价溢价达194%。之后，华润置地再次以21.02亿元的总价，在万科和金地集团手中摘得A02、A09、A10地块。该幅地块为商住用地，容积率在1.8-2.2之间，平均楼板价为7092.31元/平方米，成交价比出让底价7.558亿元溢价177%。而五彩城项目就是A09地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，华润在上海已有5座商业项目，分别为闵行区的上海万象城、静安区的苏河湾万象天地、浦东新区的华润时代广场和新田360广场和此次拟出售的嘉定区的上海南翔五彩城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华润万象生活2024年财报数据显示，截至2024年末，集团来自购物中心的商业运营管理服务收入为42.09亿元，较2023年同期增长30.0%，占总收入24.7%。集团为118个已开业购物中心项目提供商业运营服务，总建筑面积为1270万平方米。其中绝大部分购物中心由集团同时提供物业管理服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:08:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748925532759_H5sGtp_1748925532985.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921968</guid></item><item><title>白宫称中美领导人本周或进行通话，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922474</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，美国白宫新闻秘书莱维特6月2日表示，特朗普总统本周可能会同习近平主席通话。财政部长贝森特等多名美方官员近日也表示两国元首将进行通话。请问中方对此有何评论?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，我没有可以提供的消息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:00:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748934331352_QXnp5w_1748934331512.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922474</guid></item><item><title>为拉票拼了！韩国73岁总统候选人展示跆拳道，一个侧踢差点摔倒</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922330</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748931058526_rty3eT_1748931058642.png" alt="为拉票拼了！韩国73岁总统候选人展示跆拳道，一个侧踢差点摔倒"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;为拉票拼了！韩国73岁总统候选人展示跆拳道，一个侧踢差点摔倒&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据韩媒报道，6月2日，73岁的韩国执政党国民力量党总统候选人金文洙在竞选活动上表演跆拳道。现场视频显示，金文洙一个侧踢差点摔倒。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:55:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748931058526_rty3eT_1748931058642.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922330</guid></item><item><title>两名日本人在大连被杀，外交部：嫌犯为中国籍，案情正进一步调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922445</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933509564_MNznMB_1748933509849.png" alt="两名日本人在大连被杀，外交部：嫌犯为中国籍，案情正进一步调查"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;两名日本人在大连被杀，外交部：嫌犯为中国籍，案情正进一步调查&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;6月3日，有记者就两名日本人在大连遭杀害提问，外交部发言人林剑表示，大连已经发布了警情通报，犯罪嫌疑人为中国籍，目前案情正在进一步调查中。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:53:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933509564_MNznMB_1748933509849.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922445</guid></item><item><title>美称中方违反中美日内瓦经贸会谈共识，外交部：停止散布虚假信息</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，美方近期不断声称中方违反中美日内瓦经贸会谈共识，采取了一系列消极行动，中方对此有何回应?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，商务部发言人此前已就此表明中方严正立场。日内瓦共识是中美双方在相互尊重、平等协商的原则下达成的。中方本着负责任的态度，认真落实日内瓦共识。美方在毫无事实根据的情况下，对中方抹黑指责，出台对华芯片出口管制、暂停对华芯片设计软件销售、宣布撤销中国留学生签证等极端打压措施，严重破坏日内瓦共识，也损害了中方正当权益，中方对此坚决反对，已提出严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要再次强调，施压和胁迫不是同中方打交道的正确方式。我们敦促美方尊重事实，停止散布虚假信息，纠正有关错误做法，以实际行动维护双方达成的共识。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:50:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933141834_WPSexM_1748933142023.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922282</guid></item><item><title>两名日本人在大连被杀害，外交部：嫌犯为中国籍，因经营合作产生矛盾</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922283</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，据日本媒体3日报道，有两名日本人在辽宁省大连市被杀害。中方可否提供详细信息？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，5月23日，大连公安机关接到一起致两人死亡的刑事案件报警。经初步调查，被害人为日本公民，系犯罪嫌疑人商业伙伴，因经营合作产生矛盾。案情目前正在进一步调查中，中方有关部门将依法予以处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者再次提问，关于两名日本人在大连遭杀害一事，犯罪嫌疑人是哪国人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，我刚刚注意到大连已经发布了警情通报，犯罪嫌疑人为中国籍，目前案情正在进一步的调查中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:49:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748933097012_e1d4z6_1748933097099.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922283</guid></item><item><title>白俄罗斯总统正在中国访问？外交部：中白保持各层级密切往来</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922281</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。法新社记者提问，根据媒体报道，白俄罗斯总统卢卡申科正在中国进行为期三天的访问。中方是否可以证实这一消息？能否提供此访更多信息？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，中国和白俄罗斯是全天候全面战略伙伴，双方保持着各层级的密切往来，至于你关注的具体问题，中方将适时发布有关消息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:36:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922281</guid></item><item><title>中方近年来频频推出免签政策效果怎样？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922278</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，发言人刚刚介绍了中方面向东南亚国家推出“东盟签证”的便利政策，我们也注意到6月1日起中国对巴西、阿根廷制、秘鲁、乌拉圭等5个拉美国家持普通护照人员的免签政策开始试行，中方日前宣布实现对海合会国家免签全覆盖，在有关国家也已引发了热烈反响。中方近年来频频推出免签政策效果怎样？今后是否还会向更多国家免签？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，就像你刚才提到的6月1日起，中国的单方面免签朋友圈首次拓展到拉美和加勒比地区国家，适用单方面免签政策来华的国家已经达到43个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免签名单不断变长，彰显了中国持续推进高水平对外开放的坚定决心，便利人员往来措施不断优化，反映出中国致力于打造开放型世界经济的扎实行动。今年一季度各口岸入境外国人超900万人次，较去年同期增长逾40%，前4个月中国新设立外商投资企业18000余家，同比增长12.1%，这些数字都是有力说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今后我们将持续优化入境政策，不断扩大免签国家范围，让更多的外国朋友来中国体验更优质的产品供给，更多元的消费场景和更便利的服务保障，以更大范围的开放，更深层次的合作，与各国共享繁荣。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:33:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922278</guid></item><item><title>外交部：美在香格里拉对话会上伙同日澳菲炒作所谓中国威胁，中方坚决反对</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922279</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，据报道，5月31日，美日澳菲四国防长在香格里拉对话会期间举行会晤并发表联合声明，对中国在东海和南海采取胁迫和武力方式，单方面改变现状表示严重关切，称将持续加强针对中国的海上防务合作，请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，美国在香格里拉对话会上伙同日本、澳大利亚、菲律宾大肆炒作所谓中国威胁，借东海、南海问题，挑拨煽动地区国家对抗，中方对此强烈不满和坚决反对，已提出严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搞集团政治和阵营对抗是冷战思维，与时代潮流相悖，不受地区国家欢迎，既解决不了问题，更吓不倒中国。中方维护领土主权和海洋权益的决心和意志坚定不移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们奉劝美国及其盟国停止在涉海问题上污蔑抹黑、颠倒黑白、倒打一耙，停止拼凑各类排他性小圈子，停止干扰破坏有关方通过对话协商解决问题，维护地区和平稳定的共同努力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:33:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922279</guid></item><item><title>外交部：中方面向东盟十国和东帝汶推出“东盟签证”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922277</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;6月3日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，近日中方在东盟-中国-海合会峰会期间宣布对东南亚国家实施签证便利政策，发言人能否进一步介绍有关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑表示，近年来，中国-东盟命运共同体建设不断推进，共建五大家园取得重要进展，中国和东南亚国家人员往来频密，进一步便利人员往来是共同的心愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同新加坡、泰国、马来西亚等国全面互免签证和面向湄公河国家签发澜湄签证基础上，为进一步便利地区人员跨境流动，中方面向东盟十国和东盟观察员东帝汶推出“东盟签证”，为符合要求的十一国商务人员及其配偶子女审发五年多次、停留期最长为180日的相应类别来华签证。具体的签证问题可咨询中国驻当地使领馆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:32:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922277</guid></item><item><title>柬埔寨称泰方无人机入侵领空，疑似用于侦察柬军部署情况</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922218</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月2日下午，柬埔寨军队在柏威夏省边境巡防时发现并截获一架非法侵入领空的无人机，&lt;strong&gt;柬埔寨军方初步判定该无人机由泰国军方操控，疑似用于侦察柬军部署情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬军方通报称，该无人机在柬军驻扎区域上空飞行，意图收集边境军事部署信息，最终被前线部队拦截并扣留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;柬方呼吁各方保持克制，避免加剧边境紧张局势。&lt;/strong&gt;事件仍在进一步调查中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰国方面对此暂无回应。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:01:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748928489545_4n8PQx_1748928489764.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922218</guid></item><item><title>微软将在瑞士投资4亿美元建设AI基础设施和云计算</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922140</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;微软日前在瑞士伯尔尼表示，将在瑞士投资4亿美元，用于人工智能基础设施和云计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔资金将用于扩大和升级微软在日内瓦和苏黎世附近的四个数据中心，以响应瑞士对人工智能和云计算服务日益增长的需求。此次扩建将服务于现有和新客户，并确保数据存储在瑞士境内，这对医疗、金融和政府等行业来说是一项重要要求。微软还将扩大与中小企业的合作，并加大培训力度，帮助人们使用人工智能和数字工具。目前微软在瑞士拥有1000名员工，但没有详细说明这笔投资未来将创造多少就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，与在瑞士的扩张不同，微软暂停了美国俄亥俄州中部10亿美元投资计划的三个数据中心园区建设。人工智能引发的焦虑正席卷科技行业，在经济环境不确定、人工智能需求弱于预期的情况下，这家科技巨头不得不重新评估其基础设施需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了俄亥俄州的项目，去年12月底，微软透露正在暂停威斯康星州一个大型数据中心项目的后期阶段。美国券商TD Cowen的分析师今年早些时候说，微软缩减了部分国际数据中心的扩张规模，并取消了在美国租用其他公司运营的数据中心的部分租约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，根据华盛顿州就业保障部的一份文件，微软在华盛顿裁员305人，周一通知了受影响的员工。微软不愿透露华盛顿以外的员工是否受到最新裁员的影响，但透露裁员人数远低于其员工总数的1%。此次裁员距离微软全公司范围内裁员3%（约6000人被解雇）的举措仅过去近三周时间，当时华盛顿有1985名员工受到影响。微软发言人彼时表示，裁员的其中一个目标是减少管理层。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:40:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748927046633_14MGYx_1748927046851.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922140</guid></item><item><title>哈佛大学寻求解冻联邦资金，特朗普否认曾被哈佛拒绝入学</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922121</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748926885286_whRssX_1748926885519.png" data-imageid="349646226"&gt;&lt;p&gt;美国哈佛大学2日要求波士顿联邦地区法院做出简单判决，解冻被美国政府冻结的20多亿美元联邦资金。美国总统特朗普同日在社交媒体上称，所谓他“死磕”哈佛大学是因他曾被拒绝入学纯属造谣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学在提交给法院的法律文件中说，该校自4月14日以来已收到特朗普政府957份指令，要求冻结与国家安全威胁、癌症和传染病等有关的研究资金。“政府急于冻结和终止数十亿美元当前和未来用于哈佛关键研究的联邦资金，缺乏理性决策的基本条件。”联邦政府部门是在白宫指示下仓促做出冻结决定，违反联邦法律，会对科学研究造成不可挽回的损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简易判决指在法院认定案件中不存在实质性事实争议时，可以不经陪审团审判或完整庭审，由法官直接根据法律作出有约束力的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府官员4月11日致信哈佛大学，要求学校进行“有意义的治理改革与重组”，否则联邦资金将遭到削减。4月14日，哈佛大学拒绝了这一要求。特朗普政府4月14日晚些时候宣布，将冻结对该校总额22亿美元的多年期拨款，以及6000万美元的多年期合同款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国哈佛大学4月21日对特朗普政府提起诉讼，指控政府试图以冻结联邦资金为手段控制哈佛大学的学术决策。5月13日，美国政府再度削减哈佛大学联邦资助，在此前基础上进一步削减4.5亿美元。作为回应，哈佛大学扩大了诉讼范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2日在社交媒体上发文说，有记者称他“死磕”哈佛大学只是因为他当年申请入学被拒，此事纯属造谣，“我根本从未申请过哈佛!本人毕业于宾夕法尼亚大学沃顿商学院。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:12:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748926885286_whRssX_1748926885519.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30922121</guid></item><item><title>2025年中国—加州经贸论坛在美国洛杉矶举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748925182194_4ne7cY_1748925184656.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349643771"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年6月2日，美国加州，2025年中国－加州经贸论坛在洛杉矶举行。中新社  图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年中国—加州经贸论坛2日在美国西部第一大城市洛杉矶举行，吸引近500名中美政商界人士参加，共促中国各省市与美国人口和经济规模第一大州加利福尼亚州深化地方经贸合作及人文交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻洛杉矶总领事郭少春在开幕致辞中指出，中国—加州经贸论坛是双方加强沟通、拓展商机的重要平台，将为激发中美地方合作活力、推动中美关系稳定、健康、可持续发展增添信心和动力。他强调，中美经贸合作的本质是互利共赢，加强各领域合作符合双方利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶市副市长迪尔普里特·西杜在演讲中概述洛杉矶在经贸、旅游、气候变化、教育和体育等领域同中方的交流合作情况及其重要性。她表示，洛杉矶希望继续加强与中国长期以来的合作伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州交通署署长托克斯·奥米沙金在发言中说，加州与中方在共同应对气候变化方面合作前景广阔。双方可以在绿色交通和新技术开发等方面加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届论坛主宾省福建省与加州近年来在多领域合作取得积极成效，双方在本次论坛期间签署了一系列合作项目。福建省副省长王金福在主旨演讲中呼吁双方加强经贸对接，拓展互利共赢空间，加强科技合作，共促绿色低碳发展，加强交流互鉴，拉紧民心相通纽带。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:03:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748925192750_wWjskH_1748925192995.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921954</guid></item><item><title>选举日过半，韩国大选投票率已超60%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921847</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间6月3日6时，韩国第21届总统选举开始正式投票。投票时间从6时开始一直持续到20时，总共14个小时。据韩国中央选举管理委员会的初步统计，截至当地时间13时，投票率已达62.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5人角逐，3人呼声高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举原有7名候选人登记参选，但其中两人已宣布退选，最终有5人参加角逐。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2337261" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/99b4fd7c-f4cc-4232-b277-ca5c4a48ab40.jpg" data-imageid="349642300"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这5位候选人分别是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同民主党候选人李在明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民力量党候选人金文洙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革新党候选人李俊锡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主劳动党候选人权英国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无党派候选人宋镇镐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，&lt;strong&gt;李在明、金文洙、李俊锡三人呼声较高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李在明选前民调领跑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2337259" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/6fc52f54-9b30-473b-ad99-73617c42a9fe.jpg" data-imageid="349642302"&gt;&lt;p&gt;韩国《公职选举法》规定，为避免影响选民投票，在正式投票日前一周禁止开展新的民意调查。此前进行的多项民调中，李在明稳步领跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国民调机构“真实计量器”5月28日发布的选前最后一次民调结果显示，李在明以49.2%的支持率领跑，金文洙为36.8%，李俊锡为10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国社会舆论研究所同日发布的民调结果显示，李在明支持率为49.3%，领先金文洙12.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最终计票结果4日早公布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2337262" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/f3b47c00-b6e4-4f6e-905b-609c74089c23.jpg" data-imageid="349642299"&gt;&lt;p&gt;根据韩国中央选举管理委员会公布的计票流程，正式投票在当地时间20时结束。随后投票箱将会被封存，并在警察的护送下转送到全国254个计票所进行计票，预计计票工作将从当地时间20时30分左右开始进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国舆论预测，初步结果或将于4日凌晨前后公布。韩国中央选举管理委员会预计，最终计票结果在当地时间4日6时左右得出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表决通过后，新当选总统立即启动任期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于本届选举在总统缺位的情况下举行，韩国中央选举管理委员会将在计票工作结束后立刻召开全体会议，表决通过大选投票结果的议案，当选总统随后将正式启动任期。根据推测，当选总统最早将于当地时间4日早7时左右正式获得总统职权，并开启任期。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2337260" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/c94d70f3-0e6d-4127-80bb-ae371f11b300.jpg" data-imageid="349642301"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间6月3日，韩国国会会议厅筹备总统就职典礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，韩国行政安全部正筹备4日在国会举行总统就职仪式，预计仪式将以就职宣誓为主要内容从简举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;选民投票热情高涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届选举韩国全国共设有14295个投票站，选民人数约4439万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为鼓励6月3日可能因故无法投票的选民提前投票，本届选举已于5月29日至30日进行“事前投票”，已有逾1500万名选民参与，投票率为34.74%，是2014年设立该投票制度以来的第二高值。海外韩国公民也于5月20日至25日进行了投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，选民投票热情高涨主要是因为各界对本次选举关注度极高。有政治评论家认为，对于很多韩国选民来说，此次选举是对尹锡悦的“审判选举”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国宪法法院4月4日通过弹劾总统尹锡悦的裁决，尹锡悦被罢免总统职务。根据法律，韩国须在60日内举行新一届总统选举。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:03:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748924200167_Z3kcG4_1748924200330.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921847</guid></item><item><title>马斯克的人工智能公司xAI计划出售3亿美元股权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748921723034_iQS5bA_1748921723229.png" data-imageid="349641961"&gt;&lt;p&gt;亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）旗下的人工智能（AI）公司xAI正在启动一项价值3亿美元的股份出售交易，根据媒体报道，此次交易将该公司整体估值定为1130亿美元。此次股份出售将允许员工向投资者出售股份，预计还将进行一轮更大规模的融资。在新一轮融资中，xAI将向外部投资者发行新股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次股份出售正值马斯克从美国政府离职，宣布重新聚焦于其个人商业版图时期。据新华社报道，此前，马斯克曾以“特殊政府雇员”身份在美国总统特朗普政府任职，在任职期间，马斯克多次释放信号，表示将减少在政府方面的工作量，重新专注于企业运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特斯拉4月的财报电话会议上，马斯克曾在个人社交平台上表示，他将重新将注意力集中在X、xAI和特斯拉上，“我们正推出关键技术。”此前，特斯拉股价在今年3月初曾跌至6个月低点，而X公司（前身Twitter）的网站和应用程序也曾多次宕机，各种功能无法正常运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克于2023年7月创立xAI，专注于开发与OpenAI、Google等公司竞争的通用人工智能（AGI）技术。自创立xAI以来，公司已推出大语言模型“Grok”，面向订阅用户开放使用。与此同时，xAI公司于2024年9月启动了超级计算集群“Colossus”项目，这是美国最大规模的 AI 数据中心项目之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，马斯克合并了xAI和X公司（前称Twitter），合并后的新公司估值定为1130亿美元，其中xAI估值为800亿美元，X的估值为330亿美元。马斯克表示，xAI和X合并后，两家公司将能够共享模型、计算能力、分发渠道和人才资源。AI开发者可以更好地利用社交媒体平台的数据来训练模型，并挖掘其受众。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 04:55:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748921723034_iQS5bA_1748921723229.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921804</guid></item><item><title>“咖啡续命”真有科学依据？哈佛研究：每日2.5杯最佳</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921796</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;span&gt;·并非所有含咖啡因的饮品都有类似效果。咖啡的正向影响未在茶或无咖啡因咖啡中出现，反而可乐等含糖饮料与健康老龄化呈负相关。研究表明，每额外饮用一小杯可乐，健康老龄化的可能性则下降20%至26%。&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适量饮用咖啡不仅提神醒脑，还能帮助人延缓衰老。近日，哈佛大学公共卫生学院在美国营养学会年会上发布的一项研究指出，适量摄入咖啡因，尤其是饮用咖啡，与实现“健康老龄化”（healthy aging）之间存在显著关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为验证咖啡因对保持健康的重要性，研究团队花30年追踪了超4.7万名女性护士的健康数据，调查其在中年阶段（45至60岁）摄入咖啡、茶、可乐和含咖啡因碳酸饮料的摄入情况。随访期间，有3700余名每日适量摄入咖啡因（主要来源为咖啡）的受访者符合健康老龄化的标准：在70岁及以上年龄仍保持良好身体机能和心理状态，且未患有包括癌症、糖尿病、心脏病、帕金森等在内的11种慢性疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究结果显示，在控制饮食结构、运动习惯、吸烟饮酒等因素后，咖啡因摄入量与健康老龄化呈正相关。其中，一日内每多摄入一杯（80毫克）咖啡，实现健康老龄化的几率则提升2%至5%；每天摄入约2.5杯咖啡（约200毫克咖啡因）的人群，老年阶段保持健康的概率比摄入极少者高出13%。研究人员指出，该结果虽为相关性而非因果性，但为咖啡与保持长期健康之间的联系提供了新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管咖啡可能带来益处，但该正向关系在每日2.5杯左右趋于稳定，过量摄入并不能带来更大益处。研究人员建议，每日咖啡因摄入应控制在400毫克以下（约为4杯咖啡）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，并非所有含咖啡因的饮品都有类似效果。咖啡的正向影响未在茶或无咖啡因咖啡中出现，反而可乐等含糖饮料与健康老龄化呈负相关。研究表明，每额外饮用一小杯可乐，健康老龄化的可能性则下降20%至26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然该研究尚未经同行评审，但图夫茨大学营养流行病学教授张芳芳表示，这一发现与既往 “咖啡摄入可能对健康有益”的观点非常一致。哈佛大学陈曾熙公共卫生学院博士后研究员、该研究负责人Sara Mahdavi还指出，咖啡富含抗氧化物和生物活性成分，或有助于改善认知功能、稳定情绪、控制体重，并降低患慢性病的风险。将适量引用咖啡和均衡饮食、规律锻炼和戒烟控酒结合，有望提升老年生活质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，Sara Mahdavi也提醒，咖啡因摄入并非越多越好。个体对咖啡因的耐受性存在差异，摄入过量可能引发失眠、心悸、肠胃不适等问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 04:52:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748921518832_MPkbB5_1748921518992.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921796</guid></item><item><title>今日17时再战萨巴伦卡，郑钦文：会从第一分拼到最后一分</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921842</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="671234" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/e63a612b4e124e7283bdacdc281a1ee7/hd/1748923645611_kw4WAG_1748923690746.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748923689244_cCa22x_1748923689369.png" data-duration="03:16" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;北京时间今日17时，法网女单四分之一决赛，郑钦文即将再次迎战老对手萨巴伦卡。此前郑钦文和她七次交手，六负一胜。在5月15日的罗马站四分之一决赛，郑钦文首次战胜萨巴伦卡，“越过高山”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2337222" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250603/c45bda91-807d-4d88-bb15-588aa6596e89.jpg" data-imageid="349642214"&gt;&lt;p&gt;接受总台《体坛零距离》节目专访时，郑钦文先是回应了第四轮获胜后，躺在红土场上庆祝，重现了巴黎奥运会经典一幕：“因为两场比赛都很艰难，当你赢下最后一分的时候，自然而然就做出那个动作。”谈到即将对战的萨巴伦卡，她说对方是纯进攻型的球员，同时又比较稳定，力量大，所以肯定不是一场容易的比赛。但郑钦文觉得自己“武器库”里也有很多克制对手的东西，会从第一分拼到最后一分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨巴伦卡接受采访时表示，郑钦文总是很难对付，她很高兴在罗马站后再次面对郑钦文，希望这次能战胜对手。郑钦文则坦言曾经站在萨巴伦卡的光环里，现在终于可以把对方当作一个普通球员，她坚定地表示，这次要战斗到最后。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 04:25:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748923668393_QW6etj_1748923668659.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921842</guid></item><item><title>法国承认巴勒斯坦国遭美驻以大使阴阳：不如你们“割地”给它们建国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921800</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920898576_e37aTs_1748920899045.png" alt="法国承认巴勒斯坦国遭美驻以大使阴阳：不如你们“割地”给它们建国"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;法国承认巴勒斯坦国遭美驻以大使阴阳：不如你们“割地”给它们建国&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;针对法国表态将承认巴勒斯坦国及推动落实“两国方案”国际会议的举措，美国驻以色列大使迈克·赫卡比6月1日表示，不如“从法国里维耶拉圈出一块地来创建一个巴勒斯坦国”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 04:08:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1748920898576_e37aTs_1748920899045.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_30921800</guid></item></channel></rss>