<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>法国总理贝鲁未通过议会信任投票将辞职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572451</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2767251" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757350995699_AAJSsG_1757351023689.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357657042"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国总理贝鲁。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社巴黎9月8日消息，法国总理贝鲁领导的政府8日在国民议会（议会下院）举行的信任投票中未能过关，贝鲁将代表政府向总统马克龙递交辞呈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天下午，贝鲁在国民议会发表关于法国公共债务情况的政策演说，并就此向国民议会寻求信任投票，最终获194票支持、364票反对。根据本次信任投票适用的相关法律，贝鲁领导的政府所获支持票数少于反对票数，未通过信任投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝鲁是国民议会中间派政党民主运动党主席，去年12月13日被马克龙任命为总理，被法国舆论视为马克龙坚定的政治盟友。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 18:24:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757355743728_kZHS6W_1757355743946.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572451</guid></item><item><title>法国总理贝鲁领导的政府未通过国民议会信任投票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572103</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2767251" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757350995699_AAJSsG_1757351023689.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357650954"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国总理贝鲁。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：法国总理贝鲁领导的政府在国民议会8日举行的信任投票中未获通过，贝鲁将代表政府向总统马克龙递交辞呈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:00:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757351165837_YdejDx_1757351166081.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572103</guid></item><item><title>美上诉法院维持原判，特朗普需向卡罗尔支付8330万美元赔偿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572100</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月8日，美国上诉法院宣布维持卡罗尔诉特朗普诽谤案判决，特朗普仍需支付8330万美元赔偿款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，女作家卡罗尔指控特朗普上世纪90年代对其实施性侵，特朗普否认并公开称其指控为“骗局”，引发诽谤诉讼。2024年1月，纽约联邦陪审团就该案做出判决，裁定特朗普向卡罗尔支付8330万美元的赔偿金。当年3月，特朗普对这一巨额赔偿裁决提起上诉，如今美国上诉法院维持了原判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:46:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757349902258_fSj7zS_1757349902420.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572100</guid></item><item><title>俄外交部召见阿根廷大使，否认监听指控并要求阿方解释</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572087</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月8日，俄罗斯外交部召见阿根廷驻俄大使维埃拉，向其指出俄方已注意到阿根廷国家安全部长布利里奇的公开言论——布利里奇称俄罗斯涉嫌监听阿根廷总统府电话通话，目的是破坏阿根廷的政治稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外交部告知维埃拉，俄方坚决否认阿根廷政府成员的上述指控，这些指控毫无证据支撑，是毫无根据的凭空捏造。目前，俄罗斯与阿根廷间现行有效的《刑事司法协助条约》，已为两国相关机构开展相应合作规定了明确程序，而阿根廷官方人士的上述言论，不利于维护两国现有的建设性友好关系，俄方对阿方无意推动两国关系稳步发展的态度表示遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方同时强调，俄罗斯外交部期待阿根廷方面能在最短时间内，就布利里奇部长这一不可接受的言论作出全面官方解释。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:25:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757348674294_Se7pCp_1757348674529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572087</guid></item><item><title>泄露公司机密，存在利益冲突！小米中国区市场部总经理王腾被辞退：过去犯了一些错误</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572054</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日，澎湃新闻记者获悉，小米公司发布内部公告称：中国区市场部员工王腾，泄露公司机密信息，且存在利益冲突等严重违规违纪行为。根据《小米集团员工违规违纪行为处理办法》《小米集团诚信廉洁守则》等制度规定，公司决定给予王腾辞退的处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米在内部邮件中表示，对违规违纪行为坚持“零容忍、全覆盖、无禁区”态度，并依据《小米集团员工违规违纪行为处理办法》等相关规定作出此次处分决定。委员会呼吁中国区干部引以为戒，心怀敬畏之心，坚守公司制度红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日深夜，王腾在微博回应称：很惭愧跟大家说声抱歉，过去犯了一些错误，接受该有的代价。感谢雷总和公司各位领导过去多年的培养和信任，非常不舍离开。未来仍然会一如既往的支持小米，支持REDMI。感谢很多朋友的支持，先休息一段时候再重新开始！&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757345008000_ZJJexh_1757345106062.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357650551"&gt;&lt;p&gt;根据王腾微博认证，王腾为“小米中国区市场部总经理、REDMI品牌总经理”。截至发稿时，王腾微博认证已经取消。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:23:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757345131585_wMny7s_1757345131760.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572054</guid></item><item><title>活力中国调研行｜上海国际再保险登记交易中心：支持畅通再保险“双循环”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572024</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在上海临港新片区滴水湖畔，随着登记交易中心的数字交易系统的稳定运行，来自全球的再保险机构正加速集聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月8日，澎湃新闻记者随“活力中国调研行”上海主题采访活动实地走访了上海国际再保险登记交易中心（下称登记交易中心）。作为上海国际再保险中心建设的重要承载平台，登记交易中心不仅为国内再保市场提供集中登记、交易和清结算服务，也正推动中国再保险市场率先实现数字化、标准化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再保险，简而言之是保险公司为了分散风险，将一部分或全部承保的风险责任转移给其他再保险公司的一种业务行为。再保险就像保险公司的安全垫，通过风险共担机制，使得单个保险公司在面对大规模赔付时能够保持财务稳健。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757312116000_KHG274_1757341819837.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357650292"&gt;&lt;p&gt;登记交易中心总经理助理常明表示，再保险作为“保险的保险”，通过有效发挥分散保险风险的功能作用，为我国实体经济发展提供有力的风险保障支持，更是保险机构参与全球保险市场风险分散、拓展承保能力供给的重要方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国际金融中心的上海，正在加快推进国际再保险中心建设，登记交易中心无疑又是全球再保险交易的“桥头堡”。2025年1-8月，登记交易中心累计交易保费达43.92亿元；累计登记分出业务保费达945.83亿元、分入业务保费为94.91亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国再保险市场潜力巨大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，中国直保市场规模位列全球第二，但同期再保险市场仅位列全球第七，直保与再保之间的潜力差距明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常明直言，相较直保市场来说，我国再保险市场规模还有较大提升空间，服务实体经济、“一带一路”和中国企业“走出去”大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球，再保险交易市场存在共性痛点——再保险公司间缺乏统一的数据交互标准，交易凭证格式不一，手工操作易出错，账务清算成本高。登记交易中心正是瞄准这些痛点，通过数字化、标准化平台建设，降低交易摩擦和信息不对称，提高行业清结算效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“登记交易中心通过国际再保险业务平台，支持境内外保险机构以全球网页登录或系统标准接口接入的方式，便利化使用线上交易服务，解决保险机构内部数字化但机构间手工操作等长期痛点，打破‘数字烟囱’，降低市场的信息交互成本。”常明告诉澎湃新闻记者，基于全国金融标准化技术委员会牵头制定的《保险行业区块链应用规范 再保险》行业标准，通过国际再保险业务平台实现公司间标准化合同、账单、赔付、清结算等凭证的在线生成和双签，解决了保险机构凭证样式不统一、业务系统信息存储不一致、账单数据存在“尾差”等长期痛点，降低市场的清算结算成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，登记交易中心还通过市场的交易行为信用评价功能，逐步引导市场交易主体改善履约情况，提升交易资信，通过登记交易中心交易规则重塑公开、公平、透明的再保险交易生态，着力打造一个资信透明、集中清算、履约有效的再保险示范窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民财产保险股份有限公司再保险部/上海再保险运营中心副总经理冯啸也谈到，上海国际再保险中心在建设过程中，针对再保险行业存在的信息壁垒高、交易效率低、清算复杂等问题，通过制度创新和技术应用，引导再保市场认同并遵循中国再保险规则，推动中国再保险规则与国际标准接轨融合，打造透明、便利、高效的国际再保险交易市场，吸引更多外资机构参与中国再保险市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注册机构数和交易活跃度持续提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国际再保险市场，欧美机构长期占据主导地位，中国的再保险行业如何找点突破口获得国际认可？常明直言，除了制度建设和技术创新，还需要一套被市场认可的运行规则和高效的市场推广策略，这也带来了明显的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，登记交易中心再保险市场体系已初步搭建，一个更加高效、标准、透明、规范的再保险交易生态正在形成。”常明说道。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317006000_ef2kJM_1757341819876.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357650294"&gt;&lt;p&gt;截至2025年8月，登记交易中心已有118家机构注册开通交易权限，其中境内机构90家、境外机构28家，覆盖全球13个国家或者地区。26家中资、外资再保险专业机构相继入驻临港新片区，其中有21家再保险运营中心、1家再保险分公司和4家经纪公司等分支机构，形成了“分入+分出+经纪”的完整业态。平台交易席位已落地6家境外机构，涵盖英国、巴巴多斯、刚果（金）、中国香港、中国台湾等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国安盛集团自1999年进入中国，已扎根26年，是中国金融业高水平对外开放的见证者、参与者和受益者。2025年1月，安盛环球再保险上海再保险运营中心正式开业，成为首家获批设立的外资再保险公司。安盛环球再保险（上海）有限公司总经理薛菲表示，借助专用网络连接，上海再保险运营中心的职员可访问总公司相应的信息化资源完成展业、核保、运营、理赔、电子单证处理等一系列关键业务活动。利用登记交易中心市场主体集聚的物理空间以及国际再保险业务平台的线上信息系统，上海再保险运营中心以线上线下相结合的方式为市场主体提供高效优质的再保险服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，除了临港优越的营商环境和上海国际再保险平台高效的运营环境，吸引安盛在此扎根还有多个原因，交易主体日益聚集、交易主体之间互动日益频繁是一方面，交易规则透明、公开，推动交易对手安全性提升也是一大重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司除了正常的场外沟通、磋商、洽谈，在临港当地我们还可以经常与这些再保险的伙伴们聊一聊、聚一聚。今年以来，上海再保险交易中心已组织多场再保险行业市场信息交流活动，为活跃市场氛围、提供市场主体交易机会、分享市场信息提供了场地和机会。”薛菲说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯啸给出的一组数据显示，2024年10月，人保财险率先实现与登记交易中心平台对接，将分出分入业务数据登记到平台，通过平台开展中国海外利益分入业务交易。截至2025年7月末，累计完成分出业务登记679.56亿元、分入业务登记39.39亿元，分入业务交易2.28亿元，分出、分入登记规模和境外交易规模均位居第一。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757315921000_63fazM_1757341819773.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357650293"&gt;&lt;p&gt;据常明介绍，登记交易中心不仅提供线上标准化交易服务，也支持境外保险机构设立交易席位，更好支持畅通再保险“双循环”。交易席位是登记交易中心的线下辅助交易单元，由登记交易中心提供具有明确标识的营业场所和设施，支持参与人委派交易席位代表，在登记交易中心驻场开展再保险业务的接洽、磋商等辅助交易活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“交易席位作为重要制度创新，为境内外保险机构更便捷、低成本参与和深耕中国再保险市场提供了重要载体，有利于加强国际国内保险机构间技术、人才、业务交流合作。”常明表示，目前已有6家境外机构在登记交易中心设立交易席位，覆盖英国、巴巴多斯、刚果（金）、中国香港、中国台湾等国家和地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见的是，在数字化、标准化建设和差异化监管政策加持下，登记交易中心正从制度创新、市场集聚和企业实践等多个方面，为中国再保险市场国际化布局提供支撑。现场的活跃交易与企业参与，不仅展示了平台运作的实效，也折射出中国保险市场在全球风险治理中的日益重要地位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:02:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757341997629_KBPQa7_1757341997911.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572024</guid></item><item><title>习近平出席金砖国家领导人线上峰会并发表重要讲话</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572030</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2766888" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/87dd47e4-0587-4603-ad07-b5449743920c.jpg" loading="lazy" data-imageid="357650487"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;9月8日晚，国家主席习近平出席金砖国家领导人线上峰会，并发表题为《团结合作 砥砺前行》的重要讲话。新华社记者 黄敬文 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社北京9月8日消息，9月8日晚，国家主席习近平出席金砖国家领导人线上峰会，并发表题为《团结合作 砥砺前行》的重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西总统卢拉主持峰会，俄罗斯总统普京、南非总统拉马福萨、埃及总统塞西、伊朗总统佩泽希齐扬、印度尼西亚总统普拉博沃、阿联酋阿布扎比王储哈立德以及印度、埃塞俄比亚代表与会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，当前，世界百年变局加速演进，霸权主义、单边主义、保护主义甚嚣尘上。金砖国家作为全球南方第一方阵，要坚持弘扬开放包容、合作共赢的金砖精神，共同捍卫多边主义，维护多边贸易体制，推进“大金砖合作”，携手构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平提出3点建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，坚持多边主义，捍卫国际公平正义。多边主义是人心所向、大势所趋，是世界和平与发展的重要依靠。我提出全球治理倡议，旨在推动各国携手行动，构建更加公正合理的全球治理体系。要坚持共商共建共享，维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，夯实多边主义根基。积极推进国际关系民主化，提升全球南方国家的代表性和发言权。通过改革完善全球治理体系，充分调动各方资源，更好应对人类社会面临的共同挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，坚持开放共赢，维护国际经贸秩序。经济全球化是不可阻挡的历史潮流。各国发展离不开开放合作的国际环境，谁也不能退回到自我封闭的孤岛。要坚定不移推动构建开放型世界经济，在开放中分享机遇、实现共赢；维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，抵制一切形式的保护主义；倡导普惠包容的经济全球化，将发展置于国际议程的中心位置，让全球南方国家公平参与国际合作、共享发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，坚持团结合作，凝聚共同发展合力。金砖国家人口占世界近一半，经济总量约占世界30%，贸易总额占世界五分之一。金砖国家合作越紧密，应对外部风险挑战的底气就越足、办法就越多、效果就越好。中方愿同其他金砖国家一道，落实全球发展倡议，推进高质量共建“一带一路”，发挥各自优势，深化务实合作，在经贸、金融、科技等领域打造更多合作成果，让“大金砖合作”基础更牢、动能更足、影响更大，更多更好惠及各国人民。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2766889" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/24970514-d656-4077-817c-6b7ae15cf4f3.jpg" loading="lazy" data-imageid="357650486"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;9月8日晚，国家主席习近平出席金砖国家领导人线上峰会，并发表题为《团结合作 砥砺前行》的重要讲话。新华社记者 刘彬 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会领导人表示，当前，单边主义和霸凌行径冲击国际秩序，国际法和国际规则受到威胁，贸易成为干涉别国内政的工具，严重影响世界和平与发展。金砖国家要加强团结协作，携手应对危机挑战，共同维护多边主义，维护自由开放的国际贸易体制，维护全球南方共同利益。各国领导人认为习近平主席提出的全球治理倡议切中要害，指明了完善全球治理的方向和路径。各方还同意继续就乌克兰危机、加沙冲突等热点问题保持沟通，发挥乌克兰危机“和平之友”小组作用，坚持解决巴勒斯坦问题的“两国方案”，维护中东地区和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅等参加。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:01:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757343466569_sx4DpZ_1757343466690.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572030</guid></item><item><title>西班牙召回驻以大使，回应以方诽谤指控及入境禁令</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572022</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月8日，西班牙外交部发布的消息显示，该国已召回驻以色列特拉维夫大使。此举旨在回应以色列对西班牙政府的诽谤指控，以及针对西班牙政府成员的不可接受措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，西班牙首相桑切斯宣布一系列反对以色列“种族灭绝”的措施后，以色列外交部不仅指责西班牙政府此举为“反犹太主义”，还称西班牙政府存在腐败行为，同时禁止西班牙劳工大臣迪亚斯与青少年事务大臣雷戈入境以色列。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:38:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757341740937_dcr83D_1757341741298.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31572022</guid></item><item><title>中国足球协会强烈谴责针对裁判员唐顺齐的网络谣言</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571978</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日晚，@中国足协 发文称，近日，所谓中国足协注册裁判员唐顺齐 “因心梗去世”的假消息在网络上散布，在社会上造成了恶劣影响，更对唐顺齐本人及家属造成了极大的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国足球协会高度重视此次事件，强烈谴责个别极端网民在网络上对足球从业人员进行诽谤中伤和造谣生事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国足球协会坚决支持唐顺齐采取法律手段维护自身的权益，呼吁网络平台严格把关审核以杜绝谣言传播，也希望广大球迷共同珍惜和维护良好的足球发展环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:21:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757341002253_3jtHjT_1757341002443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571978</guid></item><item><title>中芯国际明起复牌：拟收购中芯北方49%股权，发行价格74.2元/股</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571604</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757336320079_RSeN2S_1757336320263.png" loading="lazy" data-imageid="357644187"&gt;&lt;p&gt;9月8日晚，中芯国际（688981.SH）披露了发行股份购买子公司中芯北方集成电路制造 （北京） 有限公司（以下简称“中芯北方”）49%股权的预案。本次发行价格确定为74.2元/股。不过截至本预案摘要签署日，本次交易的审计、评估工作尚未完成，标的资产的评估值及交易价格尚未确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，9月8日，中芯国际召开董事会审议通过了本次交易的相关议案。经公司申请，公司A股股票自2025年9月9日（星期二）开市起复牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中芯国际这次拟向国家集成电路基金（持股32%）、集成电路投资中心（持股9%）、亦庄国投（5.75%）、中关村发展（1.125%）、北京工投（1.125%）发行股份购买其所持有的中芯北方49.00%股权。本次交易完成后，上市公司将持有中芯北方100.00%的股权，中芯北方将成为上市公司的全资子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中芯北方作为中芯国际的控股子公司，主要为客户提供不同工艺平台的12英寸集成电路晶圆代工及配套服务。本次交易完成后，中芯国际在标的公司的持股比例将从51%上升至100%。中芯国际指出，本次交易有利于进一步提高上市公司资产质量、增强业务上的协同性，促进上市公司的长远发展。交易前后上市公司的主营业务范围不会发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中芯国际表示，鉴于与本次交易相关的审计工作尚未最终完成，尚无法对本次交易完成后上市公司财务状况进行准确定量分析，上市公司将在相关审计、评估等工作完成后，在重组报告书中就本次交易对上市公司财务状况的影响详细测算并披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示：本次发行股份购买资产的定价基准日为公司审议本次交易事项的首次董事会决议公告日。经交易各方协商确认，公司本次发行股票价格不低于定价基准日前120个交易日A股股票均价92.75元/股的80%，因此本次发行价格确定为74.20元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易对方在本次发行股份购买资产中以标的资产认购取得的中芯国际发行的股份，锁定期为自股份发行结束之日起12个月。此外，本次交易前后，中芯国际均无实际控制人，本次交易不会导致上市公司实际控制权变更。本次交易完成后的最终股权结构将根据最终实际发行股份数量确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中芯国际是世界领先的集成电路晶圆代工企业之一，也是中国大陆集成电路制造业领导者，拥有领先的工艺制造能力、产能优势、服务配套，向全球客户提供8英寸和12英寸晶圆代工与技术服务。除集成电路晶圆代工外，中芯国际亦致力于打造平台式的生态服务模式，为客户提供设计服务与IP支持、光掩模制造等一站式配套服务，并促进集成电路产业链的上下游协同，与产业链中各环节的合作伙伴一同为客户提供全方位的集成电路解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中芯国际招股书，中芯北方成立于2013年7月，其运营的12英寸成熟制程产线于2016年年中投产。据中芯国际2024年报，中芯北方为中外合资企业。于2023年12月31日，中芯国际对中芯北方的持股比例为51.00%。2024年，中芯北方及中芯京城（中芯国际另一家子公司）合起来的营业收入为154亿元，净利润为5.26亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中芯国际今年上半年营业收入323.48亿元，同比增长23.14%；归母净利润23.01亿元，同比增长39.76%；基本每股收益0.29元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:13:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757336320079_RSeN2S_1757336320263.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571604</guid></item><item><title>财政部所持信达、东方、长城三大AMC股权已划转至汇金公司</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571910</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757338200651_aTmWFW_1757338200826.png" data-imageid="357649433"&gt;&lt;p&gt;财政部将控股的三家金融资产管理公司（下称AMC）股权划转至中投公司旗下中央汇金公司的工作已经全部完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国信达（中国信达，01359.HK）近日发布关于控股股东完成无偿划转股份的公告称，近日，公司收到通知，控股股东中华人民共和国财政部将其持有的全部22137239084股本公司内资股无偿划转至中央汇金投资有限责任公司已于2025年9月4日完成过户登记。本次无偿划转完成后，财政部不再持有公司股份，汇金公司直接持有公司22137239084股内资股（占公司已发行股份总额的约58%），成为公司控股股东。本次无偿划转完成后，中国信达仍为国有控股金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月14日，中国信达资产管理股份有限公司（中国信达，01359.HK）、中国东方资产管理股份有限公司（下称中国东方资产）、中国长城资产管理股份有限公司（下称中国长城资产）纷纷发布公告称，财政部拟将其持有的三家AMC股权全部无偿划转至中央汇金投资有限责任公司（下称中央汇金公司）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，三家AMC陆续完成股权无偿划转工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月18日，中国长城资产发布公告称，近日，中华人民共和国财政部已将所持本公司股份全部划转至中央汇金投资有限责任公司，以上股权变更事宜已获国家金融监管总局及相关监管部门批复，公司已完成股东名册变更相关手续。股权变更后，中华人民共和国财政部不再持有公司股权，中央汇金投资有限责任公司持有本公司37670043600股股份，约占公司总股本的比例为73.53%，成为公司控股股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月30日，中国东方资产发布关于公司完成股权变更事宜的公告称，近日，中华人民共和国财政部已将所持本公司股份全部划转至中央汇金投资有限责任公司，以上股权变更事宜已获国家金融监督管理总局及相关监管部门批复，公司已完成股东名册变更相关手续。股权变更后，中华人民共和国财政部不再持有本公司股份，中央汇金投资有限责任公司持有48829977540股公司股份，约占公司已发行股份总数的 71.55%，成为公司控股股东。本公司仍为国有控股金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述三家AMC与中信金融资产的前身华融资产此前并称为四大国有AMC。四家公司均成立于1999年，成立之初是为了负责剥离国有四大行的不良资产，后陆续进行了股份制改革。2023年，中国华融引入中信集团作为第一大股东并更名为中信金融资产。2025年，财政部将所持信达、东方、长城三大AMC股权划转至汇金公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:52:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757338200651_aTmWFW_1757338200826.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571910</guid></item><item><title>活力中国调研行｜前七个月新增合同外资项目156个，陆家嘴如何招引新增外资？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571607</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757336584117_DBpZK3_1757336604893.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357645230"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海陆家嘴风光  澎湃新闻记者 唐莹莹 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆家嘴以1/7的外资企业数量贡献了近1/2的税收和财力，以24%的规上外资企业贡献了陆家嘴44%的总营收，贡献度高于全市平均水平和国内同类CBD。”9月8日，陆家嘴管理局副局长周海东在“活力中国调研行”上海主题采访活动中介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国务院批准设立的中国第一个、也是唯一一个国家级金融贸易国家级开发区，陆家嘴金融城是改革开放的重要窗口和上海国际金融中心的核心承载地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，陆家嘴金融城区域集聚了4.7万多家企业，已建成285幢商务楼宇，拥有税收亿元楼宇超过110幢，经济总量（GDP）超6000亿元，以全市0.5%、全区2.6%的面积，贡献了全市近14%、全区近40%的经济总量，成为浦东、上海经济发展的重要压舱石和稳定器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周海东介绍，今年1-7月，陆家嘴新增合同外资项目156个，其中新设项目88个，同比增长18.92%；合同外资金额9.23亿美元，同比增长14.37%。1-7月，实到外资6.33亿美元，同比增长44.18%。新落地爱步、达索创业孵化器、联由美实业等一批重点项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周海东指出，陆家嘴是国内国际化程度综合水平最高的CBD。全球性金融机构高度集聚，拥有全国70%外资资管机构、40%外资法人银行、40%外资券商、55%外资独资公募，全市95%以上外资银行机构、80%外资保险总部。因此，在服务外资外贸企业方面，陆家嘴也有不少“独到之处”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们了解外资企业的需求。”周海东在接受媒体采访时表示，“第一，外资企业有非常强烈的合规需求，所以我们在和外资企业的沟通、交流中非常注重合规性，确保外资企业在内部走流程的时候基本不用考虑过多的法律法规的问题。我们政府部门已经提前帮外资企业想好了每一个阶段、每一份文件、每一个节点都需要符合规定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第二，我们也非常注重和外资总部的沟通。外资企业在中国一般是从办事处、到分公司、到子公司、再到一些亚太区的总部，这样一个过程，但是决策权很多都在集团的总部。所以我们设立了伦敦办事处、亚太办事处等，也是发挥海外办事处的作用，加强和外资企业总部的沟通，让总部发现在中国市场有广大的商机。”周海东表示，第三，陆家嘴还关注外资企业多元化的需求和外商的生活，“我们关心外商的方方面面，包括怎么买东西、去哪里逛、在哪里租房等，让外商感受到在这里的温暖，外商就愿意把公司和业务放在浦东、放在陆家嘴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了继续推动金融服务业开放项目落地和强化全球资源配置功能等，陆家嘴仍继续加大力度招引新增外资，包括加速吸引中东等“一带一路”新兴来源地对华投资，发挥伦敦金融城、沙特利雅得办公室作用，延伸全球招商网络；挖掘外资大项目再投资潜力，形成实到外资贡献，如鼓励沙电等有外资释放潜力的重点项目进一步扩大投资；鼓励总部企业探索多功能复合发展，在资生堂商贸、保时捷等案例基础上，继续引导新设主体、提升能级，增强经济贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周海东表示，展望未来，陆家嘴金融城将打造更加国际化、市场化、法治化的营商环境，为外资外贸企业在华发展提供更优质服务，为打造国内大循环中心节点和国内国际双循环战略链接作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:48:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757336621137_68rEH6_1757336621305.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571607</guid></item><item><title>万通发展：完成对数渡科技增资及相关股权收购，合计投资8.54亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571624</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757336544281_NBspH8_1757336544394.png" loading="lazy" data-imageid="357644919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;万通发展  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月8日，北京万通新发展集团股份有限公司（万通发展，600246.SH）发布关于完成对北京数渡信息科技有限公司增资及相关股权收购的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月13日，万通发展召开第九届董事会第二十次临时会议，审议通过了《关于对外投资暨购买资产的议案》，同意公司通过增资及股权转让的方式合计投资8.54亿元取得北京数渡信息科技有限公司（简称“数渡科技”）62.9801%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，近日，相关主体已办理完毕相应的工商变更登记备案手续，并取得了北京经济技术开发区市场监督管理局换发的《营业执照》。数渡科技已完成增资的工商变更，万通发展成为数渡科技的控股股东，直接及间接合计持有62.9801%的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照万通发展此前披露的公告，数渡科技主要从事高速互连芯片设计与研发以及提供ASIC芯片定制设计服务，核心产品为PCIe高速交换芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万通发展指出，公司从多年前即开始战略性收缩传统房地产业务板块，并持续探索向通信与数字科技转型的发展战略。本次交易完成后，上市公司将进入增长性强、准入门槛高、发展前景确定的集成电路与AI基础设施产业，从而全面落实公司转型通信与数字科技的既定战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据万通发展半年报，2025年上半年，万通发展继续全面收缩传统房地产业务，所有房地产项目均已进入尾盘销售阶段，实现营业收入1.87亿元，同比下降20.50%。归属于上市公司股东的净亏损为2804.11万元。万通发展表示，当前，公司核心业务聚焦于三大板块：经营性物业资产管理、房地产开发与销售、通信与数字科技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根据万通发展对上交所问询函的回复，本次交易万通发展将使用自有资金及以前年度筹集的尚未偿还的长期借款支付，截至2025年6月末，万通发展账面现金及现金等价物余额约11.49亿元。另外，公司已于2025 年7月初收回 Source Photonics Holdings (Cayman) Limited（索尔思光电）偿还的可转债借款及投资争议和解金共计3.52亿元。根据本次交易安排，交易完成后，上市公司货币资金能够满足日常经营所需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月8日收盘，万通发展报12.3元/股，跌幅1.6%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:44:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757336544281_NBspH8_1757336544394.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571624</guid></item><item><title>活力中国调研行｜多维度建设上海国际金融中心，“期待更多国际组织落户上海”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571171</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757335998291_eYy52E_1757336067433.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357643802"&gt;&lt;p&gt;“上海在金融领域承担着建设‘国际金融中心’战略使命。建设强大的国际金融中心需要央地密切合作，尤其需要国际化、市场化、法治化的营商环境。”9月8日，中国人民银行研究局副局长张雪春在“活力中国调研行”上海主题采访情况介绍会上如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她指出，总体看，建设上海国际金融中心有多个维度。一是提升金融市场的广度和深度，完善金融基础设施。二是推动金融创新，提升跨境贸易和投融资便利化。三是稳步扩大金融高水平开放，吸引国际组织在上海落户。四是统筹发展与安全，提升上海的总体营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就金融基础设施来看，上海聚集了全国性股票、债券、外汇、黄金、期货、保险等金融市场交易平台，金融产品登记、托管、清算等金融基础设施日益健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年以来，人民银行支持上海设立银行间市场交易报告库、数字人民币国际运营中心、个人征信机构，发展自贸离岸债，会同证监会研究推进人民币外汇期货交易，丰富金融衍生产品。”张雪春谈道，上海试点了区块链和数字货币，创立并拓展了碳市场，央行支持上海创新推出“沪科专贷”“沪科专贴”专项再贷款再贴现工具，开展碳减排支持工具扩容试点，推动科技创新债券发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据她介绍，上海还开展了跨境贸易投资高水平开放、跨国公司跨境资金池、跨境股权投资、离岸贸易金融服务综合改革等多项试点，创新航贸区块链信用证再融资和“跨境贸易再融资”业务。此外，上海自贸试验区试点成功的全口径跨境融资宏观审慎管理、跨国企业集团跨境双向人民币资金池等十余项创新业务，已在全国复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行上海总部副主任苏赟也在发布会上表示，“十四五”期间，人民银行上海总部坚持金融服务实体经济根本宗旨，加力支持稳外贸、稳外资，深化金融业高水平开放，助力上海国际金融中心能级提升。根据总行授权，人民银行上海总部承担着境外机构进入我国银行间债券市场准入工作。近年来，人民银行上海总部支持境外机构以法人身份入市，会同债券市场基础设施建立境外机构一站式开户平台，进一步提高境外机构入市便利性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据他透露，债券通“北向通”于2017年上线，截至今年7月末已有834家境外机构通过“北向通”入市；债券通“南向通”于2021年上线以来，境内投资者范围扩大至券商、基金、保险、理财等非银机构。截至7月末，已有1171家境外机构进入银行间债券市场，持债余额3.93万亿元。此外，根据总行授权，人民银行上海总部自2010年起向境外央行类机构提供代理投资服务，近年来代理服务品种不断丰富，业务模式更趋多样，交易结算规模稳步增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在金融高水平开放方面，张雪春说：“我们积极引入境外金融机构，支持境内机构发行离岸债，不断提升人民币跨境支付体系（CIPS）。上周，国际货币基金组织（IMF）的上海区域中心开业；未来，我们期待更多的国际组织落户上海。在提升上海的总体营商环境方面，上海做了大量工作，人民银行也从宏观审慎和科技层面，做出了相应的努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还表示，下一步，人民银行将继续贯彻落实党中央决策部署，扎实推进各项相关政策落实，持续加大金融便利化政策和服务供给，推动金融基础设施高质量发展，统筹开放与安全，不断增强上海国际金融中心的竞争力和影响力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:42:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757336083140_ZhxbTQ_1757336083313.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571171</guid></item><item><title>赛艇世锦赛两周倒计时：文旅商体联动 ，打造上海消费名片</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570936</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025世界赛艇锦标赛将于9月21日至28日在青浦淀山湖启幕。本届世界赛艇锦标赛不仅是全球赛艇运动的顶级竞技平台，更通过将“赛场热度”转换为“消费增量”，进一步放大国际赛事与区域发展的双向赋能效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，青浦区将推出世界赛艇锦标赛联动促消费产品，包括“一张票根玩转青浦”“沉浸式旅行护照”“赛事主题旅游路线”等创新内容。同时，将持续优化国际消费环境，探索客流共享与活动共联，促进农文旅商体展全域联动。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757334191651_Q1PFWd_1757334334476.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357635780"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;170+权益玩转“票根经济”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界顶级赛事，正日益成为促进消费新抓手与新平台。在本届世界赛艇锦标赛期间，青浦区以赛事为基础，深挖“票根经济”，通过文旅商体联动、消费环境优化，推动赛事流量向消费增量转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“票根经济”方面，将推出“一张票根玩转青浦”权益体系，首批上线170余项涵盖购物、餐饮、民宿、景点、生活服务、休闲娱乐、水上运动、房产销售等领域的普适性票根兑换权益。值得一提的是，以“青浦有房·见水见绿见未来”为主题的房产推介活动也纳入到此次票根联动当中，持票根前往名单内任意一处商品住房售楼处，即可享受相关权益。届时，观众凭借一张世界赛艇锦标赛票根就能玩转青浦，相关票根权益还拓展至华人龙舟赛等赛事，实现“一票通享”的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主题策划方面，将以“青浦多样体验”为脉络，打造串联起非遗体验、田园野趣、红色记忆、都市时尚和会展新潮的“农文旅商体展”全域沉浸式场景融游护照。一册在手，畅享青浦！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，针对不同人群的体验需求，青浦将定制“赛事主题微度假套餐”，打造“日赏赛事+夜游古镇+宿品质民宿”的潮玩包，串联古镇、景区、乡村，展示青浦丰富的全域旅游资源、水系资源、体育生态，推动“观赛一日游”向“深度多日游”升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在世界赛艇锦标赛期间，青浦将推出“最江南”文化旅游节系列活动，重点结合赛事联动，融入青浦水岸特色，推出水岸生活节、水上运动体验季等，进一步激发水岸消费活力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757334236846_3hDMR5_1757334401224.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357636290"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打响上海消费名片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​每年，重大赛事吸引着众多国际友人来沪“打卡”，如何更好地为他们做好服务？早在今年7月，2025世界赛艇锦标赛的预热宣传就融入申城各大商业体验活动之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，在“艇进酷夏”全周期主题营销中，百联集团联动旗下成员企业推出“看赛艇·逛百联”等系列票证联动营销活动，凭赛事相关票证，各国运动员、赛事工作人员与来自世界各地的观赛者，可在全市商圈百联商业体领BAILIANGiftCard，便捷感受“上海之夏”的消费魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作为2025世界赛艇锦标赛赛场周边邻近的商业地标，百联青浦奥莱还将推出赛事专属购物优惠——凭赛艇世锦赛相关证件，就可以免费获得为赛事特别定制的到店礼。青浦百联奥特莱斯副总经理殷勤告诉澎湃新闻记者，目前已经在百联青浦奥莱设置了可以领取品牌优惠券的赛艇装置互动点，推出便捷的离境退税服务以及消费满额赠送餐饮券、抽奖甚至直升机观光体验等活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月21日上午，百联青浦奥莱还将设置“第二现场”，与顾客一起集中观赛，共同感受赛艇运动的魅力。同期，世纪联华也将指定门店推出百联通会员单笔消费满赠赛艇世锦赛门票活动。届时，全市多家门店进行赛事直播，并为到店消费者提供联华自有品牌美食品尝体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殷勤告诉澎湃新闻记者，“前两个月暑期客流量和销售额比起上半年都有两位数的增幅，希望借助赛艇世锦赛能够延续这样的增速，我们要打造上海消费的名片。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757334237744_hKaWi3_1757334418458.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357636424"&gt;&lt;p&gt;青浦其他重点商圈也推出了赛事联动促消费举措，青浦万达茂总经理蔡维维告诉澎湃新闻记者，青浦万达茂作为本次赛艇锦标赛联动的商业体，推出“激情赛艇，乐购万达”系列联动活动：一是“一票通享”全业态优惠。青浦万达茂联合场内 77 家优质品牌推出票根权益，凭本届赛艇锦标赛任意场次票根，活动期内可享多重专属权益——餐饮美食7.5折起、精选SPA及休闲体验低至5折、知名教培机构免费公益体验课、零售服饰全场8折起，让赛事票根成为开启品质消费的 “钥匙”。二是“乘风破浪”亲子运动会。为弘扬赛艇运动“团结协作”精神，商场针对家庭客群策划趣味亲子挑战，通过“平衡挑战赛” 等模拟赛艇的陆上游戏，寓教于乐培养亲子默契，让孩子在互动中感受体育魅力，助力家庭共度难忘时光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总共200家商家会有77家参加这个活动，我们从7月中旬就做了准备，比如参加活动的商家都准备好了标识，还有一些中英文菜单等。”蔡维维告诉澎湃新闻记者，“这次活动是大客流爆发很好的契机，希望可以做到销售有所增长。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:41:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757335182642_tGT1sw_1757335182869.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570936</guid></item><item><title>活力中国调研行丨上海：以更大力度、更高水平的金融改革开放激发市场活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570598</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日，上海市委金融办副主任陶昌盛在“活力中国调研行”上海主题采访情况介绍会上表示，今年以来，上海金融系统深入学习贯彻习近平总书记关于对外开放的重要论述和7月30日中央政治局会议精神，全面贯彻中央和市委、市政府决策部署，加大力度推动金融支持稳外贸、稳外资，不断扩大金融高水平对外开放，为实体经济高质量发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发言中，陶昌盛重点提及了“四个着力”，即上海着力满足外贸企业融资需求、着力发挥政策性金融机构作用、着力推进跨境金融服务便利化、着力扩大金融高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就满足外贸企业融资需求而言，上海市不断加强银企对接，加强企业走访。陶昌盛表示，上海金融系统落实本市加强中小企业融资支持的若干措施，依托各区融资服务中心，开展外贸专场融资政策宣介，举办一系列稳外贸融资对接活动，快速响应诉求、协调解决企业个案。在沪金融机构推出外贸快贷、跨境贸E贷等产品，支持外贸企业资金周转。本市新一轮信贷奖补政策将外贸列入重点行业，提高补偿比例，引导银行加大信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，强化支持小微企业融资协调工作机制，单列外贸板块，深度融入“千企万户大走访”，针对外贸企业组织开展走访对接，了解企业资金情况和融资需求。截至今年7月末，走访外贸企业2.8万户。其中，授信8057户，金额2412亿元；放贷7789户，金额1341亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策性金融机构也在此过程中发挥了不小的作用。陶昌盛指出，针对企业“有单不敢接”难题，中国信保上海分公司推出安心接单保，已为1282家重点外贸行业企业提供出口前保险，今年1-8月，承保出口和海外投资468亿美元，受惠企业超过1.3万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在授信模式上，中国信保上海分公司在上海国际贸易单一窗口升级推出沪贸批次贷主动授信模式，通过区块链技术为外贸小微企业提供主动授信支持，实现企业与银行信贷产品的精准匹配，释放额度达500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今年上半年，中国人民银行、国家金融监督管理总局、国家外汇局、上海市人民政府还联合印发了《上海国际金融中心进一步提升跨境金融服务便利化行动方案》，市场反响良好。总体而言，跨境金融服务流程更加便捷、业务更加优化、试点也更加丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据陶昌盛介绍，至今年6月末，上海持牌金融机构1796家，其中外资机构556家，占比近三分之一。国际货币基金组织上海中心等落户。截至今年7月末，QFLP和QDLP试点分别吸引99家、66家国际资管机构参与。国际再保险中心建设深入推进。今年1-7月，上海国际再保险登记交易中心场内交易保费规模达39.3亿元，登记保费超过842亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“下一步，我们将继续加强政策协同联动，以更优质、更完善的金融服务稳外贸、稳外资，以更大力度、更高水平的金融改革开放激发市场活力，增强发展动能，为上海经济高质量发展多作贡献。”陶昌盛说道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:39:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757333402211_ka3DCz_1757333402334.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570598</guid></item><item><title>安全合作升级是上合组织推进重点合作方向，并非为了对付西方</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571669</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日，中国公共外交协会在京举办“临甲7号沙龙”专题吹风会，负责上合组织中方国家协调员工作的外交部欧亚司范先荣大使围绕上海合作组织峰会成果向中外媒体记者吹风，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月31日至9月1日，2025年上合组织峰会在天津成功举办。天津峰会是中方第五次主办上合组织峰会，本次峰会不仅是规模最大的一届峰会，成果也最为丰硕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范先荣介绍，天津峰会亮点纷呈，可用10个“新”来概括。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是提出了应对百年变局的新方略。习近平主席在“上海合作组织+”会议上郑重提出全球治理倡议，推动全球治理改革完善，呼吁各国共同构建更加公正合理的全球治理体系，得到与会各国领导人积极响应；二是达成了捍卫二战胜利成果新共识；三是形成了支持多边贸易体制新主张；四是擘画了上合组织发展新蓝图；五是构建了地区安全合作新依托；六是决定成立多边融资新平台；七是制定了未来行动新计划；八是打造了务实合作新引擎；九是上合组织运作机制改革迈出了新步伐；十是迎来了上合组织大家庭新成员，天津峰会授予老挝上合组织对话伙伴地位，上合组织大家庭成员增至27个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天津峰会已经落下帷幕，但弘扬‘上海精神’的行动永不停歇。中方将同成员国一道，落实好峰会成果，推动国际秩序朝着更加公正合理的方向发展。”范先荣表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，国际秩序与国际安全合作面临多重挑战。而安全合作一直是上合组织立身之本，也是推动其诞生与发展的动力之一。本次峰会上，成员国领导人共同见证了上海合作组织应对安全威胁与挑战综合中心、打击跨国有组织犯罪中心、信息安全中心、禁毒中心的揭牌，吸引外界目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，部分西方舆论习惯将上合组织与北约进行类比，宣称上合组织是所谓“东方北约”、“北约的对手”。而此次上合组织安全合作的升级在国际安全治理中属于哪种定位？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕相关问题，范先荣在会上表示，“安全领域合作是上合组织起步最早、合作最密切、成效最显著的合作领域，一直是成员国的重点合作方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步指出，随着世界进入新的动荡变革期，提升组织执法安全合作能力，应对新安全威胁和挑战，成为成员国一致诉求。“中方担任主席国期间，积极回应各方期待，推动成员国商定并在天津峰会上共同签署了成立应对安全威胁与挑战综合中心和禁毒中心两份协定，成员国领导人共同见证了有关安全中心揭牌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，9月3日晚，俄罗斯总统普京在北京举行记者会，也驳斥了所谓上合组织“旨在对抗西方主导地位”的说法。他强调，“上合组织并非要对抗任何人。我们从未赋予自身这样的角色，在过去的讨论与双边会谈中从未出现过任何可被称为对抗性的事件。所有成员都专注于携手合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次习近平主席在天津峰会提出的全球治理倡议是继全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议后更广泛的维度。范先荣指出，这不仅事关上合和本地区，更是关于全球的治理倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但上合组织不是对付美国，也不是对付西方。参与上合组织峰会讨论的国家都聚焦于推动发展的积极议题，致力于建设一个持久和平、共同安全、普遍繁荣、美丽和谐的世界。”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:38:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757337264681_nQNbCm_1757337264868.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571669</guid></item><item><title>为“避免党内分裂”，石破茂辞职更撕开自民党裂痕｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569954</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日本首相石破茂去年9月上台，执政不到一年如今黯然落幕。他曾在一个晚宴上说“当首相太累了，没有什么让人开心的事情”。彼时，“倒石破”势力正在敦促提前举行自民党总裁选举，变相加速换届。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期我们邀请日本条线记者陈沁涵，解读9月7日石破茂以“避免党内分裂”为由宣布辞去自民党总裁的来龙去脉——从参众两院选举溃败、日美关税谈判到党内派系角力，拆解为什么他拖到这个时间点下台、幕后谁在推动，以及接下来日本政治会往哪走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-时间轴-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:31 石破茂如何苦撑两个月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;06:27 党内意见分裂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;09:07 关键会谈与时间节点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12:01 复盘石破短命首相的原因&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16:36 几次“续命”尝试&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20:56 推动石破下台的关键力量&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26:16 潜在接任人选轮廓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;32:37 回顾去年的总裁选举幕后运作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;41:03 自民党双少数后的治理难题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;45:31 日美关税谈判的结果与争议点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-制作团队-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主播：张无为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉宾：陈沁涵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制：吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑：张无为&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:46:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757334433239_dkbF2s_1757334433437.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569954</guid></item><item><title>习近平在金砖国家领导人线上峰会的讲话（全文）</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571168</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;团结合作 砥砺前行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——在金砖国家领导人线上峰会的讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2025年9月8日，北京）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华人民共和国主席 习近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尊敬的卢拉总统，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各位同事：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，金砖国家领导人举行线上峰会，就当前国际形势和共同关心的问题深入交换意见，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，世界百年变局加速演进，霸权主义、单边主义、保护主义甚嚣尘上。个别国家接连发起贸易战、关税战，严重冲击世界经济，严重损害国际贸易规则。在这一重要关头，金砖国家作为全球南方第一方阵，要坚持弘扬开放包容、合作共赢的金砖精神，共同捍卫多边主义，维护多边贸易体制，推进“大金砖合作”，携手构建人类命运共同体。我提3点建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，坚持多边主义，捍卫国际公平正义。历史昭示我们，多边主义是人心所向、大势所趋，是世界和平与发展的重要依靠。我提出全球治理倡议，旨在推动各国携手行动，构建更加公正合理的全球治理体系。我们要坚持共商共建共享，维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，夯实多边主义根基。同时，要积极推进国际关系民主化，提升全球南方国家的代表性和发言权。通过改革完善全球治理体系，充分调动各方资源，更好应对人类社会面临的共同挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，坚持开放共赢，维护国际经贸秩序。经济全球化是不可阻挡的历史潮流。各国发展离不开开放合作的国际环境，谁也不能退回到自我封闭的孤岛。无论国际形势如何变化，我们都要坚定不移推动构建开放型世界经济，在开放中分享机遇、实现共赢。要维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，抵制一切形式的保护主义。要倡导普惠包容的经济全球化，将发展置于国际议程的中心位置，让全球南方国家公平参与国际合作、共享发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，坚持团结合作，凝聚共同发展合力。打铁必须自身硬。把自己的事办好了，才能更好应对外部挑战。金砖国家人口占世界近一半，经济总量约占世界30%，贸易总额占世界五分之一，集聚“大富矿”、“大工厂”、“大市场”。金砖国家合作越紧密，应对外部风险挑战的底气就越足、办法就越多、效果就越好。中方愿同其他金砖国家一道，落实全球发展倡议，推进高质量共建“一带一路”。我们要发挥各自优势，深化务实合作，在经贸、金融、科技等领域打造更多合作成果，让“大金砖合作”基础更牢、动能更足、影响更大，更多更好惠及各国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各位同事！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疾风知劲草，烈火见真金。只要我们担当作为、守望相助，金砖这艘大船就一定能够经受住国际风云变幻的考验，始终行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:34:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31571168</guid></item><item><title>阿联酋向阿富汗地震灾区提供医疗援助，运送逾百吨食品物资</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570628</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757334094386_hTRYfi_1757334094633.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357634750"&gt;&lt;p&gt;9月7日，阿联酋红新月会提供了第一批专门用于支持阿富汗人民的医疗援助，以减轻地震受害者和受伤者的痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据阿联酋通讯社报道，这项倡议是根据阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬的指示，并在达夫拉地区酋长代表、阿联酋红新月会主席谢赫·哈姆丹·本·扎耶德·阿勒纳哈扬的密切关注下进行的，这再次确认了阿联酋在支持受灾和受危机影响者方面的坚定人道主义方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7日，阿联酋联合行动司令部宣布，已加强在阿富汗的救援行动。当天，3架载有超过105吨食品物资的飞机启程飞往阿富汗，用于支援地震灾区民众。联合行动司令部已着手准备一艘紧急人道主义救援船，以进一步援助阿富汗人民，缓解灾民困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合行动指挥部团队于9月3日抵达阿富汗领土后，立即开始执行任务。他们与当地相关机构和医疗机构协调，运送和分发援助物资，从而有助于增强医疗部门应对灾难挑战的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿富汗8月31日发生6.0级地震，震中位于贾拉拉巴德东北方向27公里处，震源深度8公里。由于震源较浅且震区为山区，当地受灾严重。阿富汗红新月会4日证实，这次地震已造成2205人死亡、3640人受伤。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:29:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757334094386_hTRYfi_1757334094633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570628</guid></item><item><title>宇树科技否认寻求500亿元IPO估值：不实，公司内外至今未讨论过</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570590</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757333488184_AP6y3d_1757333488321.png" data-imageid="357630823"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宇树科技  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月8日，有报道称，宇树科技正在为其计划中IPO寻求高达500亿元人民币(约合70亿美元)的公司估值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 对此，宇树科技对澎湃新闻记者表示，目前公司内外至今没有讨论过IPO估值的事情，相关估值信息不实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7月18日，根据中国证监会官网显示，杭州宇树科技股份有限公司已开启上市辅导，由中信证券担任辅导机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据辅导备案报告，宇树科技控股股东、实际控制人为宇树科技创始人、CEO王兴兴，王兴兴直接持有23.8216%股权，并通过上海宇翼企业管理咨询合伙企业（有限合伙）控制公司10.9414%股权，合计控制公司34.763%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 辅导备案报告显示，将在今年10-12月对宇树科技是否达到发行上市条件进行综合评估，协助公司按相关规定准备首次公开发行股票并上市申请文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 9月2日，宇树科技在社交平台X发文披露机器人业务声明称，公司一直是一家民用机器人公司，根据IPO计划，将在今年10月至12月之间提交上市文件，届时将披露相关运营数据。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:20:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757333488184_AP6y3d_1757333488321.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570590</guid></item><item><title>“梦改”又要来了，本季又有哪些奇葩户型等待改造？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570057</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;十一年前，《梦想改造家》邀请设计师们为普通家庭改善居住条件，也记录了一段段以家人、温暖和未来为关键词的动人故事，写就一份中国家庭的“家装情感年鉴”。9月11日起东方卫视每周四22点档，《梦想改造家》第十二季将开播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望《梦想改造家》诞生之初，一个个极致的家装改造案例让节目迅速出圈，无论是人均6㎡的七口之家，还是L形过道一样的家，甚至仅有3万元装修预算的婚房……每周的“梦改”成为当年话题。《梦想改造家》之所以能够成为国内最长寿的家装改造节目，因为它呈现的不只是房屋改造，更是对每一个家庭背后情感故事的挖掘。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/5bf769c5-820f-4617-bcee-56e143cf0892.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/5bf769c5-820f-4617-bcee-56e143cf0892.jpeg" data-height="714" data-width="1268" data-filesize="190416" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357625374"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;委托人推开家门的惊喜与快乐，是“梦改”最美的注脚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一季的《梦想改造家》呈现了13组看点满满的改造：有节目忠实粉丝遭遇“冒牌梦改”骗局，等待“正牌军”接手拯救奇葩户型；有“踩坑”精装修房的夫妻发来求助，寻求一次量身改造；还有想把工作室和住宅融为一体的非遗传承人，向往田园牧歌的电商人……&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/f5781d77-8050-478c-818d-bc1c010e45b0.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/f5781d77-8050-478c-818d-bc1c010e45b0.jpeg" data-height="714" data-width="1268" data-filesize="218896" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357625375"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;来自全国各地的委托人把梦想托付给《梦想改造家》 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史南桥、赖旭东、本间贵史、王平仲、顾忆等顶尖设计师多次与“梦改”携手，史南桥更是十一年“全勤”，通过颠覆性空间布局重置和细致入微的人性化设计，为委托人打造理想之家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本季中，观众熟悉的设计师将悉数亮相，新的改造难题正在等待他们：有形状酷似“猫耳”的阁楼房，有五边形的卧室和五个门的客厅，还有结构复杂的“长脖子”房型。不仅户型一个赛一个奇葩，环境也各有特色，水乡、田园、古都、南方骑楼等，如何让改造与环境融合也考验着设计师的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“门里方寸烟火，门外万家灯火”，《梦想改造家》不仅为小家点亮美好日常，也把目光投向更广阔的天地，捕捉城市发展中的冲突与需求。值得一提的是，本季节目将有两个公益改造项目落地。一个是位于四川成都的蜀锦园区，古老的农机厂房将启动“爆改”，目标“非遗复兴”。另一个则是位于广州，承载着城市记忆的老城区将迎来一次社区升级，改造榕树下的家园。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" class="img_default" data-id="357630276" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757332933382_1MC3YT_1757332933514.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757332933382_1MC3YT_1757332933514.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-width="1033" data-height="612" loading="lazy"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;本季不仅户型一个赛一个奇葩，环境也各有特色 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:13:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/75fd3e9b-c98b-42d6-a2c4-af2f7c2774bb.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570057</guid></item><item><title>习近平出席金砖国家领导人线上峰会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570594</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日晚，国家主席习近平在北京以视频方式出席金砖国家领导人线上峰会并发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:02:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570594</guid></item><item><title>活力中国调研行｜今年1-8月上海市招商落地外资项目278个，总投资1437亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570323</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“五年来，我们对标最高标准最好水平，形成了一批标志性、引领性的创新成果，为我国稳步扩大制度型开放提供了‘上海经验’。同时，我们深度参与数字经济、绿色贸易等新兴领域的国际规则制定，推动中国规则、中国标准的全球应用，为完善全球经济治理贡献‘中国智慧’。”9月8日，上海市发展改革委副主任陈彦峰在“活力中国调研行”上海主题采访情况介绍会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十四五”期间，上海高质量发展成果显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从介绍会上获悉，“十四五”期间，上海市发改委稳外贸、稳外资，扩大高水平对外开放；上海市商务委稳增长、促开放、提功能、惠民生，实现商务高质量发展稳中有进；上海市经信委加快构筑产业新优势，培育经济增长新赛道，着力促进工业经济强动能、提质效，产业经济向高质量发展不断迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年以来，上海市招引外资成效明显，今年1-8月全市招商落地外资项目278个，总投资1437亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据陈彦峰介绍，“十四五”以来，上海以浦东引领区建设为牵引，充分发挥自贸试验区及临港新片区改革开放综合试验平台的作用，强化虹桥国际开放枢纽功能，在更广领域、更深层次开展开放型经济新体制的探索实践。其中，上海自贸试验区创造了多个“全国第一”。包括率先开展增值电信业务的扩大开放试点，目前已有9家外资企业获批；近40家外资企业获批开展人体干细胞、基因诊断和治疗相关技术开发和应用试点业务等。在国际贸易方面，建设上海国际贸易“单一窗口”，成为全国版国际贸易“单一窗口”的基础性模板。如推动全国首个“两头在外”汽车整车保税维修项目落地，2024年上海关区保税维修进出口规模超1200亿元，同比增长73.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据上海市商务委总经济师罗志松介绍，上海的世界级贸易口岸城市地位更加稳固。2024年，上海口岸进出口货物总额达11.07万亿元，相较2020年规模增长26.5%，保持世界城市首位。全市进出口总额连续9年保持正增长，“十四五”以来货物贸易进出口总额累计达到2.81万亿美元，年均复合增长率超4%，超额完成“十四五”2.5万亿美元的预计目标。高附加值一般贸易进出口占比从54%上升到60%，民营企业进出口占比突破三分之一。今年1-7月，全市进出口总额增长3.4%，其中出口增长10.7%；7月当月同比增长9.5%，其中进口、出口分别同比增长10.3%、8.5%，展现出强大韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，上海始终是外商最青睐的投资首选地之一。“十四五”以来实际使用外资累计超过980亿美元，年均新设外资企业超5700家，占全国外资比例从2020年的14%提高到2024年的15.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据上海市经信委副主任蒲亚鹏介绍，“十四五”期间，上海克服外部宏观经济形势不利影响，2024年实现工业增加值1.09万亿元，较2020年增长13%；工业投资突破2000亿元，创历史新高；软件和信息服务业营收1.82万亿，较2020年增长67%。今年以来，上海顶住“对等关税”压力逆势而上，工业和软信业拉动经济增长贡献突出，1-7月规模以上工业增加值增长5.2%，工业投资增长22.5%，软信业增长23.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈彦峰表示，下一步，上海将持续推进高水平对外开放，加强改革整体谋划、系统集成，先立后破、守正创新，加快打造开放层次更高、营商环境更优、辐射作用更强的改革开放新高地，在进一步全面深化改革、推进中国式现代化进程中更好地发挥示范带动作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:45:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757326612340_M4SBA7_1757326612529.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570323</guid></item><item><title>年内新高！三协电机首日收涨785%，中一签浮盈3.47万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570348</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股打新收益持续抢眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月8日，常州三协电机股份有限公司（下称“三协电机”，920100）登陆北京证券交易所（下称“北交所”），该股上市开盘即报69元/股，较8.83元/股发行价飙升681.43%，并在盘中一度涨至862.63%，冲至85元/股的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至收盘，三协电机涨幅定格于785.62%，收报78.20元/股。测算显示，三协电机的单签浮盈达到3.47万元。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/45ccde02-c754-429d-9419-90b9de096534.png" data-height="115" data-width="815" data-filesize="12998" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357628316" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/45ccde02-c754-429d-9419-90b9de096534.png"&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，三协电机的首日表现，不仅刷新了2025年新股首日最高收盘涨幅纪录，同时刷新年内新股首日换手纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，今年以来A股共有69只新股上市，截至目前保持零破发。其中，62只新股首日收盘涨幅超过100%，42只新股首日收盘涨幅超过200%，20只新股首日收盘涨幅超过300%，8只新股首日收盘涨幅超过400%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，今日上市的三协电机，以高达785.62%的首日收盘涨幅排名第一，也是今年唯一一只涨幅超过700%的新股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江南新材（603124）紧随其后，首日收盘涨幅超过600%，达到606.83%。广信科技（920037）位居其次，首日收盘涨幅达到500%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼎佳精密（920005）、悍高集团（001221）、广东建科（301632）、天工股份（920068）、星图测控（920116）等5股，首日收盘涨幅均超过400%，分别达到479.12%、418.47%、418.45%、411.93%、407.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江华远（301535）、中国瑞林（603257）、海阳科技（603382）、赛分科技（688758）、超研股份（301602）、宏远股份（920018）、山大电力（301609）、能之光（920056）、富岭股份（001356）、信凯科技（001335）、新亚电缆（001382）、惠通科技（301601）等12股，首日涨幅均超过300%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，从量能数据上看，三协电机全天换手率95.95%，刷新年内新股首日换手纪录。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/54ac16c5-b69e-4991-86a7-1e2f7f16a12e.png" data-height="785" data-width="430" data-filesize="62685" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357628317" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/54ac16c5-b69e-4991-86a7-1e2f7f16a12e.png"&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，三协电机是一家设计制造电机产品的专业性公司，供应以及定制包括有刷直流电机、无刷直流电机、直流齿轮箱电机、混合式步进电机、交流伺服电机以及驱动器、控制器在内的各种高品质产品。同时，能够定制包括电路板、出轴、刹车盘、特殊用法兰、电缆组件以及齿轮箱、编码器等相关产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，华金证券指出，在汽车领域，三协电机的无刷电机采用先进的定转子隔离措施，已与雷赛智能、海康威视、大华股份、大豪科技、睿能科技、日发纺机、威孚高科等细分领域的龙头企业客户开展稳定合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业绩方面，2022-2024年度，三协电机营业收入分别为2.87亿元、3.62亿元及4.20亿元；归母净利润分别为2697.63万元、4864.08万元及5633.50万元，呈持续增长趋势。2024年，公司主营业务毛利率为29.12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1-6月，三协电机营业收入为2.56亿元，同比增长21.23%；归母净利润为3152.82万元，同比增长12.25%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:41:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757328251731_A7nGic_1757328251934.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570348</guid></item><item><title>商务部谈中国—东盟经贸前景：积极布局与双边贸易和产供链相匹配的数字服务中心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570094</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日下午3时，国新办举行新闻发布会，商务部副部长鄢东，广西壮族自治区党委常委、副主席卢新宁，中国贸促会副会长李庆霜介绍中国—东盟经贸合作情况暨第22届中国—东盟博览会、中国—东盟商务与投资峰会有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体记者现场提问称，中国和东盟已经连续五年互为最大贸易伙伴，请问中方对于双方贸易下一步高质量发展有何考虑？商务部亚洲司司长王立平，在会上用三个关键词作出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个词是“挖潜力”。即挖掘双边贸易规模的潜力。搭建双方大宗商品多主体交易和对接平台，推动大宗商品交易创新。深化国际供应链合作，大力发展数字贸易、绿色低碳等新兴领域的贸易，拓展人工智能技术与服务贸易，增强贸易发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个词是“升便利”。即加速升级贸易便利化水平。提高要素和信息流通效率，着力破除难点、打通堵点、强化关键节点。加大跨境通关合作力度，加快推进中越友谊关—友谊智慧口岸等项目的建设，提升各口岸通关效能和服务水平。加强与东盟国家在规则、规制、标准、管理等方面的磋商和对接，健全贸易便利化工作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个词是“强赋能”。即加强数智化及展会赋能力度。加快建设数字化、网络化、智能化的公共信息服务平台，整合贸易、物流、产业等多维度的信息，实现数据共享。积极布局与双边贸易和产供链相匹配的数字服务中心，为区域贸易和产供链提供便捷的数字化服务。同时，充分利用东博会等展会平台，支持双方企业相互开拓对方市场，赋能双方贸易升级发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:21:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757323028633_2DXXZH_1757323028857.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570094</guid></item><item><title>业余足球赛上演神奇一幕，苏超球员连续两次角球直接破门</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570391</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="690422" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b992160d63a443b8aa4f2038902ef2c0/hd/1757329322725_nTH7wf_1757329357582.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757329416522_7pi4Pm_1757329416766.jpg" data-duration="00:43" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;陈正连续上演角球破门。 澎湃新闻记者 宋承良(00:43)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;角球直接破门，是足球比赛中不多见的得分方式。而在同一场比赛中，由同一名球员两次实现角球直接得分，更是罕见的场面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这样的一幕，发生在了国内的业余足球赛场。9月8日，南通秋季足球联赛第一轮如皋对阵如东的比赛中，如皋队员陈正在第18分钟和第25分钟主罚角球连下两城，为“通超”写下了一段足坛佳话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在今年的“苏超”赛场上，陈正同样有过角球直接破门的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，2025年南通市秋季业余足球联赛于今年8月至11月举行，共有海安市、如皋市、如东县、启东市、崇川区、通州区、海门区、南通开发区、苏锡通园区、通州湾江海联动开发示范区10支代表队、360名球员参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联赛采用赛会制，分为小组赛、淘汰赛两个阶段，共进行8轮角逐。比赛时间均安排在周末。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:16:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757329537731_Fcjeec_1757329537971.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570391</guid></item><item><title>摩尔线程上半年营收超7亿元：预计最早2027年盈利，H20不构成直接竞争</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569607</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，国产GPU厂商摩尔线程提交了“IPO招股说明书（申报稿）”，更新了公司最新的财务数据。此外，针对上交所的“首轮审核问询函”，公司也做出了详细回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程自2020年成立以来，以自主研发的全功能GPU为核心。摩尔线程的产品主要有面向服务器级的AI智算产品和专业图形加速产品，桌面图形加速产品，智能SoC类产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程自2021年至2024年，公司每年推出一代GPU架构芯片，至今已推出“苏堤”“春晓”“曲院”“平湖”四代芯片。2024年，公司推出智能SoC芯片“长江”。其中，“苏堤”“春晓”主要用于专业图形加速及桌面图形加速产品，“曲院”“平湖”主要用于AI智算产品，“长江”主要用于智能SoC产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年及2023年，摩尔线程收入主要来自专业图形加速和桌面图形加速产品，2024年，公司收入主要来自AI智算产品。2025-2027年预测期，公司收入仍将主要来自AI智算产品，智能SoC产品收入将保持快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，智能SOC产品包括AIPC、智能模组以及汽车芯片。摩尔线程表示，AIPC及智能模组已经对外销售，汽车芯片主要面向新能源汽车的智能座舱，导入周期较长，预计将于2026年导入并量产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年上半年营收7亿元，净利润-2.7亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，各家算力芯片厂商营收都出现大涨，摩尔线程也不例外。今年2025年1月-6月，摩尔线程营业收入为7.02亿元，其中，AI智算产品为6.6亿元。今年上半年收入超越了过去三年全年营收。2022年到2024年，摩尔线程营收分别为4600万、1.23亿元和4.38亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，摩尔线程也强调，尽管收入增长较快，但绝对收入金额仍较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月-6月，摩尔线程的净利润为-2.7亿元，虽然依然处于亏损状态，但较之前亏损已经大幅改善，2022年-2024年，摩尔线程亏损分别是18.4亿元、16.73亿元和14.92亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年6月30日，摩尔线程累计未弥补亏损为147813.47万元。摩尔线程表示，预计首次公开发行股票并上市后，发行人账面累计未弥补亏损将持续存在，导致一定时期内无法向股东进行现金分红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程预计2025年-2027年公司整体毛利率呈现下降趋势，分别是68%、60%、61%。其中，2026年毛利率较2025年下降较多主要是智能SoC产品销售增长较多导致的。对于AI智算产品2025年-2027年毛利率为73%、67%、69%。摩尔线程表示，2026年过渡到销售新一代产品，市场导入早期，导致AI智能产品毛利有所下降，随着产品成熟以及通过研发降低成本，预计2027年毛利会逐步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程表示，尽管公司营收增长幅度较大，但尚未形成具有规模的收入。主要原因是GPU产品的门槛较高，架构设计复杂，研发难度大，周期长，需要大量的高科技人才。其次，国产GPU推广也需要一定时间，加上公司被美国列入“实体清单”，对公司产生一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公司的期间费用较高，公司在产品市场推广、团队协调与管理，技术及产品的研发等方面都做了较高投入。公告显示：2022年-2025年上半年，摩尔线程研发投入分别是11亿、13亿。13.5亿及5.6亿元。&lt;strong&gt;摩尔线程管理层预计公司最早于2027年能实现盈利&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在手订单20亿，其中AI智算订单17亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程披露，公司正在洽谈的客户订单预计有20亿元。其中，在AI智算领域正在洽谈的项目合同金额超过17亿元，智能SoC订单为1.06亿元，专业图形加速订单为1.75亿元，桌面图形加速定位466万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，AI智能领域正在洽谈的项目已经取得了采购意向并于2025年上半年完成了部分产品交付，已完成产品测试或阶段性评测，订单的可实现性较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程表示，截至本次回复日，公司预计AI智算的订单将在2025年及2026年实现，其余订单将在2025年实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对比了寒武纪在2024年以及2025年上半年业绩高速增长，摩尔线程也预计公司在手订单也将随之增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告期内，摩尔线程向前五大客户销售额分别为4119.29万元、1.18亿元、4.24亿元与6.89亿元，占比分别为89.86%、97.45%、98.16%与98.29%，公司对前五大客户销售占比持续维持高位，且呈现持续上升的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“问询函的回复”当中，摩尔线程还披露了包括未公开名称的部分客户的相关信息：其中，客户J为经销商，于2024年底开始采购摩尔线程产品，主要为板卡、集群产品。其终端客户采购公司板卡，主要用于服务器、一体机等整机产品的制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司B3为经销商，于2024年三季度与摩尔线程合作，主要为板卡产品，其终端客户采购公司板卡主要用于整机产品制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;质能芯为经销商，于2022年与摩尔线程合作，产品包括芯片、板卡、一体机。2024 年摩尔线程对质能芯销售金额较大，为 AI 智算一体机产品。其终端客户为生产商，采购摩尔一体机产品，主要用于为客户提供模型训练、模型推理等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈英伟达H20影响：不构成直接竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月份，英伟达方面表示，美国已经批准了英伟达出口许可，可以向中国市场销售H20。7月31日，国家互联网信息办公室约谈英伟达公司，要求英伟达公司就对华销售的H20算力芯片漏洞后门安全风险问题进行说明并提交相关证明材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程表示，H20为遵守美国出口限制而推出的产品，多项性能较H100均有大幅下降。目前，中国市场的选择已经多样化，多数国产厂商最新产品性能已有较大提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程进一步解释称，H20的算力水平使其在大参数规模模型的训练场景中难以满足高性能计算需求，无法有效支撑当前主流大模型训练任务。公司最新的KUAE集群产品已经支持超200B参数MoE大模型全量预训练，因此在AI训练领域，H20与公司最新产品不构成直接竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，摩尔线程也表示，在AI推理市场，H20对一些头部互联网厂商具有一定竞争力。但随着DeepSeek为代表的下一代大语言模型的兴起，AI推理任务正逐步向包括后训练和强化学习等高算力需求的复杂阶段演进，H20由于性能原因，在未来AI推理市场的应用存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程表示，公司最新一代量产量销的产品算力较强，已经原生支持FP8，在推理市场有能力打开市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔线程本次科创板IPO计划募集资金为80亿元，将应用于摩尔线程新一代自主可控AI训推一体芯片研发项目、摩尔线程新一代自主可控图形芯片研发项目、摩尔线程新一 代自主可控 AI SoC 芯片研发项目及补充流动资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关未来发展规划，摩尔线程表示，将以全功能GPU为核心，致力于向全球提供计算加速的基础设施和一站式解决方案，为各行各业的数智化转型提供强大的AI计算支持。公司的目标是成为具备国际竞争力的GPU领军企业，为融合AI和数字孪生的数智世界打造先进的计算加速平台。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:05:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757319844441_1eAR7M_1757319844608.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569607</guid></item><item><title>分析｜8月以美元计出口同比增长4.4%，对非美市场出口增速加快</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570175</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日，海关总署公布8月外贸数据。以美元计，8月中国进出口总值5412.9亿美元，同比增长3.1%；出口总值3218.1亿美元，同比增长4.4%；进口总值2194.8亿美元，同比增长1.3%；贸易顺差1023.3亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前8个月，中国进出口总值4.12万亿美元，同比增长2.5%；出口总值2.45万亿美元，同比增长5.9%；进口总值1.67万亿美元，同比下降2.2%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757322726000_AxFCCb_1757322750961.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357627426"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;数据来源：海关总署&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以人民币计，8月中国进出口总值3.87万亿元，同比增长3.5%；出口总值2.3万亿元，同比增长4.8%；进口总值1.57万亿元，同比增长1.7%；贸易顺差7326.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前8个月，中国进出口总值29.57万亿元，同比增长3.5%。其中，出口总值17.61万亿元，同比增长6.9%；进口总值11.96万亿元，同比下降1.2%。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757322733000_hCCEkf_1757322762027.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357627433"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;数据来源：海关总署&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对非美市场出口增速加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以美元计，8月中国出口总值同比增长4.4%，较7月低2.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机构认为，除去年同期出口基数抬升影响外，8月出口增速下行主要由于对美直接出口继续走弱。数据显示，8月对美出口同比下降33.1%，降幅比上月扩大11.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，受“转出口”效应推动，8月中国对欧盟、日本、东盟、共建“一带一路”国家等非美市场出口增速都有不同程度加快——8月，中国对欧盟、日本出口同比分别增长10.4%、6.7%，增速较上月分别加快1.2和4.3个百分点，对东盟的出口增速为22.5%，较上月加快5.9个百分点。此外，1-8月中国对占整体出口金额一半以上的共建“一带一路”国家出口累计同比增长10.7%，增速较前值加快0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚研究发展部执行总监冯琳表示，在对美出口大幅下滑的同时，近期贸易转移效应强化，显示当前我国贸易多元化正在对外部经贸环境波动形成重要缓冲，这是8月出口能够保持同比正增长的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民生银行首经团队认为，当前外需对出口有一定支撑。8月，全球主要国家制造业PMI整体上涨，美国Markit制造业PMI超预期回升至53.3%，欧元区时隔3年重回荣枯线上方50.7%，日本由48.9%上涨至49.7%，韩国由48%上涨至48.3%，泰国、印尼等东盟经济体亦同步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;进口增速放缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以美元计，8月进口2194.8亿美元，同比增长1.3%，增速较上月放缓2.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳认为，主要原因是在“大进大出”的对外贸易模式下，8月出口增速下行拖累进口增长动能减弱，抵消了上年同期基数偏低对进口额同比增速的拉升作用。另外，在房地产投资持续下滑和消费偏弱背景下，当前国内有效需求不足问题仍较为突出，对大宗商品和消费品进口有一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从主要进口商品角度看，8月进口额增速放缓主要受数量因素影响，反映进口需求走弱，价格因素对进口额增速的拖累效应则有所缓和。”冯琳说，具体看，8月原油进口额同比下降15.1%，降幅较上月扩大7.7个百分点，主要受进口量同比增速大幅放缓至0.8%拖累（前值11.5%），当月进口价格同比降幅则较上月有所收窄；8月铁矿石进口额同比下降6.2%，降幅较前值收窄，当月进口量同比增速加快至3.8%，进口价格同比下降9.7%，降幅较上月收窄；8月大豆进口额同比下降8.9%（前值为增长5.7%），主要原因是进口量同比增速大幅放缓至1.1%（前值18.5%），进口价格同比降幅则较上月小幅收窄；8月集成电路进口价格同比增速加快至6.1%（前值0.7%），但进口量同比增速大幅放缓至2.1%（前值12.2%），拖累进口额同比增速较上月放缓4.6个百分点至8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四季度出口如何走&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机构认为，四季度出口将面临考验。财信研究院指出，下阶段，关税带来的出口下行压力逐渐显现，除了二季度抢出口效应提前释放出口需求外，下半年还面临高基数问题，出口增速将放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民生银行首席经济学家兼研究院院长温彬认为，下阶段出口取决于关税和全球经济基本面两大因素，其中，关税起决定性作用，而全球经济承压，叠加上半年全球对美国出口抢跑，下半年出口大概率回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进口方面，冯琳认为，在出口增速延续下行的预期下，外部环境波动对进口的影响还会显现。此外，未来影响进口的另一个主要因素是国内大力提振内需的政策效果，判断四季度初国内稳增长政策会显著发力，将对进口增速有一定支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:59:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757323114089_QyjtE1_1757323114317.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570175</guid></item><item><title>耶路撒冷发生枪击事件，已致多人伤亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570271</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757324264842_5Ge3Eb_1757324265166.png" alt="耶路撒冷发生枪击事件，已致多人伤亡"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:20&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;耶路撒冷发生枪击事件，已致多人伤亡&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月8日，耶路撒冷市中心发生枪击事件。据称2名枪手登上公交车开枪，枪手已死亡。据以色列媒体消息，袭击已造成5人死亡，另有十余人受伤，其中7人伤势严重。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:31:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757324264842_5Ge3Eb_1757324265166.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570271</guid></item><item><title>九个月后法国政府或再垮台，两年五任总理仍难化解恶性循环</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570253</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;去年底，法国前总理巴尼耶因预算问题下台，9个多月后，法国政府再次面临垮台风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，法国总理贝鲁要求国民议会9月8日对其领导的政府进行信任投票。左翼和极右翼的主要反对党派领导人都表示届时不会给政府投信任票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界普遍预测，贝鲁难以挺过投票，总统马克龙或将任命两年内的第五位总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝鲁于2024年12月13日上台，和巴尼耶一样均因预算案陷入信任危机。贝鲁提出的2026年预算计划包括，削减438亿欧元的财政支出、取消两个公共假期等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析认为，法国的财政困境和政坛分裂格局形成恶性循环，难以有人化解这一困局，不排除新总理继续面临信任投票的可能。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757325195010_hw5Ci5_1757325222196.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357627987"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;法国总理贝鲁 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新总理是谁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲新闻台报道称，与反对派发起不信任投票不同，贝鲁为证明自己的执政合法性发起了本次动议。考虑到极右翼的国民联盟、左翼“不屈法国”、共产党、绿党和社会党已宣布将投票反对，政府垮台几成定局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，马克龙对新的国民议会选举持较为谨慎的态度，且排除了辞职的可能。若任命新总理，将是两年内的第五任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总理的热门人选包括防长勒科尔尼、司法部长达尔马宁、财长隆巴德、前社会党总理卡泽纳夫、法国审计法院院长莫斯科维奇等人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道称，保守派的巴尼耶、中间派的贝鲁两位前总理接连因预算案下台后，新总理可能来自中左翼，马克龙也可能任命一位立场中立的技术官僚。在他选定新总理前，贝鲁将继续担任看守政府总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与马克龙关系密切的消息人士透露，马克龙以及支持政府的中间派和保守派都同意，解散议会不能解决政治危机，与中左翼的社会党达成协议似乎是唯一可行的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会党第一书记富尔坚称将投票反对贝鲁，表示如果马克龙坚持考虑与该党合作，新总理必须来自左翼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会党议员德拉波特（Arthur Delaport）表示：“我们认为，现在是总统尝试左翼政府的时候了，我们将努力达成妥协。我们提出了一项预算，既能节省开支，又能投资未来和绿色转型，同时对最富有的人征收财产税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法国目前的政坛格局，任何新总理都需要与马克龙的中间派建立联盟，但中间派反对左翼的许多观点，包括提高对富人的征税以填补财政漏洞。中间派还必须说服温和右翼支持少数派政府。在国民议会高度分裂的背景下，新总理还可能会面临新的不信任投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国《每日电讯报》指出，如果马克龙选择社会党新总理，可能失去现政府中中右翼共和党的支持。法国参议院复兴党主席巴特利埃（François Patriat）表示，马克龙的计划是找到一个“可以与左翼对话而不失去右翼”的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马克龙的误判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国政坛的不稳定要追溯到2024年6月。当时，法国执政党复兴党在欧洲议会选举中的得票率远低于极右翼的国民联盟。马克龙随即宣布解散国民议会，提前选举，却导致其分裂为左、中、右三派，几乎无法运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次贝鲁陷入信任危机就是法国政治分裂的后果。和德国、意大利等不同，法国政治文化被认为缺乏达成共识和妥协的传统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《卫报》一篇评论指出，马克龙和贝鲁误判了公众的情绪和党派的考量。他们认为，国民联盟或社会党会让政府继续执政，避免再度进行国民议会选举。前者的领导人勒庞因挪用公款被判禁止参选公职，后者担心在新的选举中失去许多席位。但实际上，两党都不希望帮助贝鲁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有观点认为，正是马克龙终结了法国政坛的稳定。美国有线电视新闻网（CNN）分析称，1958年时任总统戴高乐建立法兰西第五共和国，赋予行政部门广泛的权力，通过高度集权的总统制避免政府瘫痪，旨在结束20世纪初的长期政治不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，法国政坛呈现左右两派轮流执政的格局。2017年，马克龙打破这一局面，成为首位没有得到任何老牌政党正式背书就当选的总统。2022年，他成功连任，但随着选民倾向极端政党，他很快失去议会多数席位，并一再援引宪法第49.3条，不经议会投票就通过立法，引发越来越多反对派议员和公众的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年9月的一项民调显示，只有15%的选民对马克龙有信心，相较7月下降了6个百分点。仅有14%的受访者支持贝鲁，这一比例对法国总理来说史无前例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于巴黎的智库蒙田研究所高级分析师莫伊西（Dominique Moïsi）认为“法国政府更迭似乎不可避免”，并称“今天的法国人感到沮丧、愤怒，对精英充满仇恨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法国政经陷入恶性循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1974年以来，法国的预算从未平衡过，公共债务与GDP之比仅好于希腊和意大利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，2024年法国赤字占GDP的5.8%，远高于欧盟3%的上限，贝鲁计划把财政赤字水平降至GDP的4.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年第一季度末，法国公共债务与GDP之比已达114%，目前债务以每秒5000欧元的速度增长，预计明年偿还债务的成本将达到750亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》指出，近年来，法国不断恶化的公共财政加剧政治分裂，这反过来又阻止了法国为解决财政混乱而做出选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和2010年前后经历欧债危机不得不采取紧缩政策的希腊、意大利不同，法国的财政僵局由国民议会的分裂引起，左、中、右三派有各自的财政优先事项，且权力均等。左翼政党不希望削减现有福利政策，与马克龙结盟的中间派和保守派希望在不增税的情况下增加军事开支，极右翼呼吁减少移民和减少对欧盟的支付来削减开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此情况下，政府支出过大、税收收入下降导致财政紧张。超支的部分原因是新冠疫情，以及俄乌冲突引发的欧洲能源危机。自2020年以来，法国政府发放了超过2400亿欧元的特殊支出。法国审计法院称，马克龙采取“不惜一切代价”的方式保护经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年6月，欧委会曾因法国新增债务和赤字过高表示过谴责，马克龙政府希望通过削减福利、增加税收，解决飙升的债务和赤字问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:31:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757325243394_RRsMJE_1757325243589.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570253</guid></item><item><title>拓展南亚市场，天能与巴基斯坦电池企业将在产线建设等方面深度合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570317</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;借助巴基斯坦电池企业，国内老牌电池企业天能正在拓展南亚市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天能9月8日宣布，公司当天与巴基斯坦最大的电池制造企业之一ACM集团在浙江长兴正式签署战略合作协议，双方将在产线建设、技术与产品合作、全球市场开拓、资源循环利用等方面开展深度合作，共同推动中巴绿色能源产业链融合与升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据协议，天能将协同ACM推进高性能电池技术落地与应用场景创新，涵盖两三轮动力、储能等多个领域；同时，双方将共建电池回收与绿色循环管理体系，探索低碳、可持续的电池全生命周期解决方案，助力构建更加清洁和高效的能源生态。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757325802063_5f3y51_1757325843080.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357628084"&gt;&lt;p&gt;据介绍，ACM集团主营产品在巴基斯坦本地市场的占有率超过50%，拥有深厚的渠道资源和品牌影响力。天能控股集团副董事长周建中在签约仪式上表示，ACM是巴基斯坦及南亚新能源市场的重要参与者，天能愿以领先技术和成熟产业经验，与巴方伙伴共同推进新能源普及与应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天能方面称，此次与ACM集团达成战略合作，不仅是技术、产品与市场的强强联合，更是积极响应中巴经济走廊建设“升级版”倡议、服务巴基斯坦能源结构调整的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，9月4日，第二届中国—巴基斯坦B2B投资峰会在北京举行。中国贸促会新闻发言人王冠男此前介绍，巴方将组织近200家企业来华参会，双方企业将围绕电动汽车、太阳能、石油化工等九个重点领域进行对接洽谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天能在9月6日也宣布，在该投资峰会上，天能与多家巴基斯坦企业签署战略合作备忘录（MOU），并完成多个订单签约。签约聚焦动力电池、储能系统及清洁能源应用等领域，涵盖产品供应、技术交流和项目共建等多个层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天能方面认为，这些合作项目的落地，将有效提升巴基斯坦新能源产业的本地化能力，同时为天能拓展南亚市场奠定坚实基础。随着合作的深入，天能将在巴基斯坦建立更加完善的销售网络和服务体系，进一步强化其全球供应链布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天能股份（688819.SH）成立于1986年，总部位于浙江长兴，目前以电动轻型车动力电池业务为主，此外也覆盖储能电池、数据中心备用电源、特种车动力电池、汽车起动启停电池、工业电池、无人机电池等多品类电池的研发、生产、销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司最新披露的业绩报告显示，今年上半年营收为209.17亿元，和上年同期相比（同比）减少3.26%；归属于上市公司股东的净利润为8.69亿元，同比减少27.26%。其中，铅蓄电池业务营收为191.51亿元，仍是公司基石板块；锂电业务营收为5.40亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天能股份在2025年半年度报告中提到，公司加速推进全球化战略布局，多措并举提升国际业务竞争力。在产能建设方面，越南组装厂目前产能利用率已接近 100%；同时，公司已完成越南本土物流网络建设，有效辐射东盟市场。越南自建工厂项目预计将于今年年底正式投产，届时将进一步提升公司在东南亚地区的本地化供应能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在销售网络建设方面，公司在越南、泰国、印度尼西亚、土耳其、尼日利亚、乌兹别克斯坦等关键市场设立本土化办事处，并携手优质海外经销商构建共生渠道，实现销售网络对亚太等地区高密度辐射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，天能股份海外营业收入为2.26亿元，同比增长75.39%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:28:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757325858850_FTGePh_1757325859172.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570317</guid></item><item><title>8月金融数据前瞻：信贷增速或进一步回落，M1-M2剪刀差或收窄</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569350</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;经过7月新增信贷超季节性回落，综合多家市场机构的预测，8月信贷同比增速或进一步下行，在政府债的支撑下，新增社融规模有望超过2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业研究预计，8月新增贷款规模为6000亿元，对应的贷款同比增速为6.8%。从居民信贷来看，估算8月一、二手房成交面积同比录得-5.4%，跌幅较7月收窄6.8个百分点，居民购房需求仍待提振。从企业贷款来看，7月工业企业资产回报率录得4.0%，工业企业盈利能力继续小幅回落，同时清理拖欠账款政策下，中小企业流动性贷款需求减少，企业信贷增速或继续回落，预计8月信贷同比少增，信贷增速进一步回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金公司指出，虽然月底出现了一些反弹，但8月以来票据利率总体在低位震荡，反映信贷需求仍然不足，8月新增信贷大概率延续同比少增的态势，预计8月新增信贷4200亿元左右，信贷同比增速进一步下行到6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府债对社融增长的贡献边际下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券宏观团队预计，8月社融新增2.47万亿，同比少增5576亿元，对应增速下降0.2个百分点至8.8%。结构中，直接融资方面，8月起政府债券将成为社融拖累项，高频数据显示8月政府债券净融资规模约1.29万亿，同比少增3275亿；预计8月企业债净融资规模约800亿元，同比少增903亿元。未贴现票据方面，预计8月未贴现票据将成为社融核心支撑项，当月新增3216亿元，同比多增2565亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券银行团队预测8月社融新增2万亿，同比少增约1万亿，增速8.7%附近，较7月末回落0.3个百分点。拆分看：表内新增信贷方面，考虑到7月下旬以来股市走牛，赚钱效应下交易热度回升，融资余额等较前期明显回升，预计月内非银贷款同比多增。扣除非银贷款及境外人民币贷款后，对应社融口径人民币贷款增量预估在5000亿左右，同比少增5411亿。未贴现票据方面，从票据利率走势看，8月银行表内票据贴现维持较高强度，未贴现票据新增规模或与去年同期大体持平或略多。直接融资方面，Wind数据显示，8月政府债合计净融资规模1.33万亿，同比少增5124亿，政府债供给节奏放缓，对社融增长贡献边际下降。8月公司债、企业债、中票、短融等信用债合计净增688亿，同比少增415亿；企业端IPO、定增等合计融资235亿，增量边际小幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M1-M2剪刀差有望进一步收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业研究指出，M1方面，债市调整或引发理财赎回表内，提振M1，结合基数以及季节性影响，预计8月M1增速小幅上行0.4个百分点至6%，M2方面，8月DR007中枢较7月小幅回落4个基点，市场流动性继续改善。不过，考虑到8月信贷以及社融增速均或小幅下行，存款派生效应减弱，结合基数以及季节性影响，8月M2同比预计较前月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券宏观团队预计，8月M2增速为8.7%，回落0.1个百分点。8月信贷延续偏弱运行，实体经济融资需求不足，导致存款派生效应减弱，将拖累M2增长。此外由于银行存款利率持续走低，同期股市表现较好，促使居民将存款转向非银金融产品，导致银行体系存款减少，7月已呈现存款非银化特征，预计8月仍将延续。预计8月M1增速为5.7%，前值为5.6%，提升0.1个百分点，M1-M2剪刀差收窄，存款进一步“非银化”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:21:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757321441837_TkDTxC_1757321441978.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569350</guid></item><item><title>金正恩来华幕后影像曝光，诸多场景首度公开</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570302</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757325061243_4efewc_1757325061402.png" alt="金正恩来华幕后影像曝光，诸多场景首度公开"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;金正恩来华幕后影像曝光，诸多场景首度公开&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月6日，朝媒发布了朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩出席纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动的纪实影像。包括朝鲜驻华大使馆在内的诸多场景首度公开。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:00:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757325061243_4efewc_1757325061402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570302</guid></item><item><title>数百韩国工人在美被捕，特朗普喊话外企雇佣美国工人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570265</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757324027800_cREE53_1757324028023.png" alt="数百韩国工人在美被捕，特朗普喊话外企雇佣美国工人"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;数百韩国工人在美被捕，特朗普喊话外企雇佣美国工人&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月7日，特朗普受访时被问及此前数百名韩国工人被捕一事，特朗普呼吁在美投资的外企尊重美国移民法律，还要求外企雇佣并培训美国工人。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:55:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757324027800_cREE53_1757324028023.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570265</guid></item><item><title>比利时数万人游行，抗议以色列在加沙军事行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570282</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757324572069_AD3jMW_1757324572259.png" alt="比利时数万人游行，抗议以色列在加沙军事行动"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;比利时数万人游行，抗议以色列在加沙军事行动&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月7日，比利时布鲁塞尔爆发支持巴勒斯坦的大规模游行，数万人走上街头抗议以色列在加沙地带持续的军事行动造成严重人员伤亡和人道危机，呼吁欧盟采取行动制止以方行动。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:43:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757324572069_AD3jMW_1757324572259.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31570282</guid></item><item><title>富力地产向债券持有人公布境内债重组方案，提供包括现金购回、以物抵债等五个选项</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568235</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日，澎湃新闻获悉，广州富力地产股份有限公司近日向债券持有人发布境内债重组议案，涉及6只债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这6只债券分别为“H16富力4”、“H16富力5”、“H16富力6”、“H18富力8”、“H18富力1”和“H19富力2”。上述债券的未偿还剩余本金余额约122.05亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若议案通过，则本期债券全部债权人持有的本金兑付时间调整至2031年3月16日至2035年9月16日，每半年兑付1%，最后一期全额兑付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重组方案选项中，富力地产向债券持有人提供了5种方案，包括现金回购、以物抵债、应收账款信托份额抵债和资产信托份额抵债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富力地产称，为稳妥推进本期债券本息兑付，现提请本期债券持有人同意本议案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若选择现金购回，现金购回的选项有限额限制，富力地产会以20元/张的价格折价购回，本期债券本金余额约39.6亿元，全部未偿还剩余本金余额约122.05亿元，购回总金额不超过6亿元，每次回购金额不超过2亿元（含本数），预计会在持有人会议召开完毕后18个月内完成现金购回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富力地产称，现金回购的资金来源包括销售去化、处置存量资产及向第三方筹措资金等。其中，第一次现金回购选项的资金来源将包括处置大宗资产、酒店等自持物业、政府退地收储及向第三方筹措资金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若以物抵债的方式，富力地产以储备资产池中的房地产开发项目等实物资产偿付债券，每100元债券可申报可抵债价值为30元的实物资产，拟进行以物抵债的未偿债券合计不超过66亿元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757298508568_25WstA_1757298516560.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357602868"&gt;&lt;p&gt;这些实物资产包括但不限于房地产开发项目的住宅、别墅、公寓、商铺、写字楼、车位等，前述实物资产主要分布于太原、南通、九江等城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应收账款信托份额抵债方式的话，富力地产以3亿元某事业单位安置房回购款作为基础资产设立应收账款信托，每100元债券可申报价值30元的信托份额，拟进行应收账款信托抵债的未偿债券合计不超过10亿元，应收账款信托存续期限预计不超过60个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若选择资产信托份额抵债，以物抵债约定的储备资产池中未获配的实物资产收益权作为资产信托的基础资产，每100元债券可申报价值35元的信托份额，拟进行资产信托份额抵债的未偿债券合计不超过57亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一个选项为股票经济收益权兑付。富力地产拟在香港向特殊目的信托定向增发不超过2亿股股票，每 100 元剩余面值的标的债券可间接持有的定增股票经济收益权的数量=人民币 100 元剩余面值/(股票选项登记申报公告日港币对人民币汇率中间价*股票选项登记申报公告日前 20 个交易日富力地产（2777.HK）股票交易均价*5 倍)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次持有人会议表决时间为截止2025年10月10日。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:05:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757298605774_AYyS3z_1757298605958.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568235</guid></item><item><title>商务部：聚焦先进制造等重点产业，推动东盟—中日韩产供链合作走深走实</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569476</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日下午3时，国新办举行新闻发布会，请商务部副部长鄢东，广西壮族自治区党委常委、副主席卢新宁，中国贸促会副会长李庆霜介绍中国—东盟经贸合作情况暨第22届中国—东盟博览会、中国—东盟商务与投资峰会有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体记者提问：作为东博会的重点活动之一，东盟—中日韩产业链供应链对接大会即将启幕，能否简要介绍一下大会的有关情况？　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部亚洲司司长王立平表示，东盟与中日韩之间的贸易投资持续活跃，经济新动能日益壮大，本地区产供链合作韧性是持续发展的坚实保障。为了落实好2024年第27次东盟—中日韩领导人会议达成的《关于加强区域供应链联通的声明》，提高区域产业体系稳定性和竞争力，商务部会同广西壮族自治区人民政府和中国工商银行，积极筹划东盟—中日韩产业链供应链对接活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他介绍，中方精心设计，以线上、线下相结合的模式，为中外方企业提供对接服务，并正在筹备9月18日在南宁举办的线下对接大会。此次对接活动充分发挥金融服务桥梁作用，聚焦先进制造、绿色农业、数字科技等重点产业，以经贸园区、交通物流和新兴产业发展为主要抓手，积极推动区域产供链合作持续走深走实。截至目前，已组织本地区超过2000家企业参加线上对接活动，其中境外企业近400家，并运用人工智能技术进行供需匹配，已向超过1600家企业反馈匹配结果，为意向企业举行了10余场线上的专题对接服务，努力为企业搭建常态化的对接平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，在前期线上对接的基础上，中方拟邀请区域相关国家的政府、东盟秘书处、商协会、企业、金融机构和研究机构代表出席9月18日的对接大会。大会拟安排主旨发言、成果发布、供需对接以及专题对接等活动。欢迎更多企业代表参加此次大会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:54:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757319359921_fhMwkh_1757319360134.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569476</guid></item><item><title>泰国前总理他信返回曼谷，将于9日听取法院裁决</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569918</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2765345" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/bd41023e-d111-4819-b9cc-70d7c2407508.jpg" loading="lazy" data-imageid="357622707"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8日，他信的私人飞机抵达曼谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间8日，泰国前总理他信·钦那瓦依返回泰国，其私人飞机已在首都曼谷降落。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2765344" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/7bddbca1-03a0-42ef-a1d4-0305c36b5324.jpg" loading="lazy" data-imageid="357622706"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8日，他信出现在曼谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5日凌晨，他信在社交媒体发文称，他已抵达阿联酋迪拜，但承诺将在8日回国。泰国最高法院9日将对他信的一起案件作出判决，若结果不利，他可能重返牢狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国国会下议院5日投票选举自豪泰党党首阿努廷·参威拉军为新一任总理。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:53:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757320987222_312PKe_1757320987419.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569918</guid></item><item><title>商务部答澎湃：中方愿扩大进口东盟特色优势产品，深化与东盟各国跨境电商合作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569689</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日下午3时，国新办举行新闻发布会，请商务部副部长鄢东，广西壮族自治区党委常委、副主席卢新宁，中国贸促会副会长李庆霜介绍中国—东盟经贸合作情况暨第22届中国—东盟博览会、中国—东盟商务与投资峰会有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者在现场提问：近年来中国与东盟的贸易往来保持良好势头，请问，中国下一步对双方的经贸合作有怎样的考虑？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757319978165_emJjys_1757319988841.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357620151"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄢东介绍，中国作为国际经贸秩序的坚定捍卫者和多边贸易体制的坚定支持者，愿同东盟方一道，维护国际经贸秩序和全球产供链稳定畅通，为促进双方发展振兴、捍卫国际公平正义作出更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他从四个方面介绍了中国为推动双方经贸合作将采取的举措：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是持续深化区域合作。中方将继续推动中国—东盟自贸区建设和升级，高质量实施《区域全面经济伙伴关系协定》，并加大对中国—东盟东部增长区、澜湄等次区域合作的投入，不断增强中国—东盟互利合作动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是不断做大贸易“蛋糕”。中方愿扩大进口热带水果、咖啡、橡胶、棕榈油等东盟特色优势产品，同时，深化与东盟各国跨境电商合作，在政策沟通、产业对接、地方合作及能力建设等方面走深走实，打造“丝路电商”区域合作样板，不断注入贸易发展的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是继续丰富合作领域。将充分发挥中马、中印尼“两国双园”合作平台作用，积极打造国际分工合作新平台。加大对数字经济、绿色经济等新兴领域的投资力度，共同培育新质生产力。推动民生领域更多“小而美”项目落地见效，惠及更广阔的民众群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是积极维护产供链畅通。加快国际陆海贸易新通道建设，增强通道的韧性与活力，推动通道与产业相互促进、共同发展。共同维护关键产品和服务顺畅流通，协同应对供应链中断等挑战，构建更加稳定、畅通、具有比较优势的区域产供链体系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:50:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757320007627_Ed5KKi_1757320007805.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569689</guid></item><item><title>商务部：推动年底前正式签署中国—东盟自贸区3.0版议定书</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569331</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://prod-thepaper-pai-bucket.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/newpai/image/1757315972244_QhFpkG_1757315972556.png" loading="lazy" data-imageid="undefined"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;商务部副部长鄢东在国新办发布会上作介绍。澎湃新闻记者赵利新 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月8日下午3时，国新办举行新闻发布会，请商务部副部长鄢东，广西壮族自治区党委常委、副主席卢新宁，中国贸促会副会长李庆霜介绍中国—东盟经贸合作情况暨第22届中国—东盟博览会、中国—东盟商务与投资峰会有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄢东在会上说，中国东盟自贸区3.0版谈判已经全面完成，首次系统性构建覆盖数字基础设施“硬联通”与规则标准“软联通”的全链条合作框架，实现规则升级。中方将与东盟保持沟通，积极推进签署程序，推动年底前正式签署中国—东盟自贸区3.0版议定书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻了解到，中国—东盟自贸区是中国第一个对外商谈和建立的自贸区，也是东盟的第一个自贸区。2022年11月，中国、东盟双方正式启动3.0版升级谈判，并将其列为中国—东盟经贸合作的优先事项。历经近两年的时间、9轮正式谈判、100余场工作组会议，双方在9个领域取得了丰硕成果，在现有中国—东盟自贸协定和《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）基础上，全面拓展新兴领域互利合作，加强标准和规制领域互融互通，促进贸易便利化及包容发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.0版升级涵盖9个领域，具体为：数字经济、绿色经济、供应链互联互通、标准技术法规与合格评定程序、卫生与植物卫生措施、海关程序和贸易便利化、竞争和消费者保护、中小微企业、经济技术合作。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:48:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757315972244_QhFpkG_1757315972556.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569331</guid></item><item><title>成都AG赢得KPL夏季赛冠军，王者电竞发力线下探索</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569390</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月7日，KPL夏季赛总决赛在杭州奥体中心上演，当下联盟中的巨无霸成都AG超玩会再次展现出强大的统治力，以4比1战胜北京WB，捧起了队史第7座KPL冠军奖杯，这也是他们KPL的五连冠和各项赛事的六连冠，再一次刷新了赛事纪录。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317894696_n8nDFW_1757317954735.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357616154"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;成都AG超玩会的队员们兴奋地冲向冠军奖杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都AG的晋级之路顺风顺水，在常规赛率先拿到胜者组席位后，他们连续战胜重庆狼队和广州TTG迈入总决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为第三阶段S组唯一战胜过成都AG超玩会的队伍，北京WB在胜者组首轮和广州TTG的比赛中遗憾落败掉入败者组，但此后他们连斩杭州LGD.NBW、重庆狼队和广州TTG，一穿三闯入总决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两支队伍上一次在决赛中相遇，是在2023年的王者荣耀世界冠军杯上，当时成都AG超玩会以4比2击败了北京WB夺得队史第二冠，也奠定了当前的连冠选手阵容基础。而本场赛前，北京WB也是信心满满，明星选手暖阳在预测比分时直言将以4比1扳倒成都AG。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，比赛没有出现太多变数，成都AG上半场就以3比0领先，经过中场秀之后，北京WB扳回一分，但最终还是逃不过失败的命运，4比1，成都AG用又一座冠军奖杯证明了现在就是属于他们的时代。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317909413_NNdDXS_1757317954819.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357616155"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;成都AG超玩会的大帅凭借出色表现当选夏季赛决赛MVP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王者荣耀职业联赛上一次在杭州举办总决赛，要追溯到2023年5月的KPL春季赛，那场在杭州电竞中心举行的比赛在带来观赛热潮的同时，也为几个月后的杭州亚运电竞赛事做了良好的预热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在见证了杭州亚运会电竞项目的首枚正式金牌后，以亚运电竞资产为基础，本次再度落地钱塘江畔的KPL赛事与杭州市合作，进一步将这座亚运之城的电竞氛围推向了新高度——决赛门票仅1分05秒就迅速售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让无法来到现场的观众感受到决赛氛围，本次夏季赛决赛的KPL沉浸式影院观赛规模再次扩大，在90余座城市设立了200场官方旗舰场，还有119场授权观赛场，与此同时，赛前位于上海苏河湾的万象天地也落地了KPL线下快闪活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KPL王者荣耀职业联赛负责人黄承在接受采访时坦言，电竞最具影响力的战场通常是在线上，但王者电竞一直在考虑把线上的巨大流量及关注度去和线下的场景做结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个体育形态，应该让人与人之间产生更多的互动，让我们的选手和观众距离能够更近一点，我们希望通过线下场景，把电竞赛场上的竞争关系、选手们的相爱相杀，包括他们赛场背后的一些故事更好地展示给大家。为此，我们年度的计划中有很多的线下比赛，也有很多线下的运营活动。”除了地域化建设之外，过往K甲在不同城市的落地，包括一些迷你主场的建设，也都基于这个理念。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757318265242_E4nZjY_1757318281118.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357616261"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月8日的年度总决赛受到观众期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今KPL夏季赛落下大幕，各战队的年度积分均已确定，也意味着2025KPL年度总决赛就要拉开序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，本届年度总决赛将于11月8日在国家体育场鸟巢举办，这也是KPL首次在国内最高规格的国家级体育场馆举行比赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:45:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757318370937_Bte1Q5_1757318371066.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569390</guid></item><item><title>秦洪看盘｜动量资金“高低切”，为A股注入新动能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569441</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周一A股市场出现了高位股回落、低位股回升的热点态势。其中，AI硬件股有所休整，但AI应用端领域的龙头品种、医疗器械股等近期滞涨股反复活跃。与此同时，化工股、人形机器人股也再度强势，推动着主要股指相继回升。看来，动量资金减持高位股，进而迅速加仓低位股，为A股市场注入了新的涨升动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热点渐趋多元化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于AI硬件主线在前期持续大涨，的确积累了较多的获利筹码，交易拥挤度再度达到历史高位区域。与此同时，持续的大涨，也使得高企的股价过多地透支了未来预期的业绩。所以，聪明资金已在近期通过ETF渠道减持套现离场，使得此类品种在周一再度震荡走低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，一方面是因为美联储降息的预期大大增强，从而意味着以港股、A股为代表的中国资产将迎来新的流动性因素支撑。美联储降息将驱动着全球资本重新均衡资产配置，低配的中国资产或将迎来一批新的买盘，从而给A股、港股带来新的支撑力量。另一方面则是因为当前A股市场仍然有着诸多性价比较高的品种，比如说2025年半年报显示出医疗器械板块、CXO板块已出现了业绩持续增长的态势，化工板块、快递物流板块也因为反内卷的措施而出现了业绩拐点信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，当前流动性充足，涨升逻辑仍然强硬。所以，动量资金在减持AI硬件板块之后，迅速涌入到化工板块、快递物流板块、CXO板块、医疗器械板块等性价比较高的品种。另外，人形机器人产业链个股也不时迎来新的催化剂，也成为动量资金出击的方向。如此一来，周一的A股市场就出现一鲸（AI硬件主线）落，但万物（CXO、医疗器械等等）生的热点更趋多元化的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;仍有较多后续涨升主线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的走势就说明，短线两融余额的退潮使得短线动量资金的短线冲劲有所减弱，但是当前动量资金仍然坚持着积极做多的策略，只不过，短线出击的方向有所转变。而且，盘面显示，当前动量资金关注的方向，既有前文提及的化工股、人形机器人股、医疗器械股等品种反复活跃，也有资源重估主线、AI应用端领域的龙头品种也在盘中萌动，有望成为A股后续新的涨升主线。其中，资源重估主线的动能更为强劲，不仅仅是因为美联储降息使得黄金等贵金属价格持续上涨，还因为部分金属的战略性资源价值在当前贸易格局多变的背景下显得更为突出，需要重估，比如钨、稀圭等品种。因此，此类品种有望反复活跃，成为短线A股后续持续有力的涨升先锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，热点的多元化格局也意味着多头的做多能量会被分散，指数的上行趋势就显得犹豫一些。比如说在周一，就是热点此起彼伏，难以形成有力持续的做多主线。所以，指数的上攻步伐就有些凌乱，难以形成趋势性的突破能量。更何况，随着个股行情热度的降低，短线20%涨幅个股的减少，两融余额也有所萎缩，这就使得短线指数的上行趋势或一波三折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，短线A股主要股指的重心可能会有所上移，但力度相对弱一些。因此，在操作中，仍宜高仓位运行，且利用盘中的震荡，积极跟踪动量资金的调仓方向。一方面是化工板块、资源重估主线、医疗板块等品种，另一方面则可跟踪券商股等近期涨幅滞后的主线龙头品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:43:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757319020789_nRckcm_1757319020975.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569441</guid></item><item><title>美方将所谓不公正拘押美国人的国家列入黑名单，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569434</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757319035865_1tnrZK_1757319036088.png" alt="美方将所谓不公正拘押美国人的国家列入黑名单，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:43&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美方将所谓不公正拘押美国人的国家列入黑名单，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月8日外交部例行记者会上，有记者就美方将所谓“不公正”拘押美国人的国家列入黑名单涉及中方提问，发言人林剑表示，中国是法治国家，根本不存在所谓错误拘押问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:31:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757319035865_1tnrZK_1757319036088.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569434</guid></item><item><title>法国演员雅克·夏里尔去世，曾两度与前妻碧姬·芭铎对簿公堂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569407</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，法国演员雅克·夏里尔（Jacques Charrier）在该国西北部的海滨小镇圣布里亚克去世，享年88岁。他曾与多位名导，如克劳德·夏布洛尔、阿涅斯·瓦尔达、米克洛斯·杨索等有过合作；也是法国国宝级演员碧姬·芭铎四位丈夫中的第二任，但两人的婚姻仅维持了三年。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317852185_R3eN8e_1757318173277.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357616231"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雅克·夏里尔 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雅克·夏里尔1936年11月6日出生在法国梅斯，17岁时进入斯特拉斯堡工艺美术学院专攻陶艺。没过几年，他就放弃了手工艺，转而登上巴黎的戏剧舞台，开启自己的演员生涯。1958年，名导马塞尔·卡尔内选中他主演《不安分的年轻人》。这部讲述巴黎年轻人生活的作品票房成绩极佳，也让年轻的夏里尔一夕之间成了法国影坛的新星。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317618296_EfTchT_1757318173254.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357616228"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雅克·夏里尔（右）在《不安分的年轻人》中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1959年，凭借第一任丈夫罗杰·瓦迪姆执导的《上帝创造女人》而声名鹊起的碧姬·芭铎，将夏里尔推荐给导演克里斯蒂安-雅克，使他得以出演“二战”背景的喜剧片《宝贝从军记》的男一号，芭铎则担任女一号。两人在拍摄现场坠入爱河，并于1959年6月18日的电影杀青会上，在来自世界各地的记者面前喜结良缘。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317528535_HBTJDK_1757318173318.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357616229"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雅克·夏里尔与碧姬·芭铎在《宝贝从军记》中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着碧姬·芭铎再婚（她与罗杰·瓦迪姆在1957年离婚）的大新闻，《宝贝从军记》获得巨大的商业成功，当时雅克·夏里尔还未满23岁。他长相俊朗，身材挺拔，又是碧姬·芭铎的丈夫，俨然已是法兰西影坛最当红的偶像男演员。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317240387_rmTeXK_1757318173357.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357616233"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雅克·夏里尔与碧姬·芭铎在婚礼现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，雷内·克莱芒导演邀他出演惊悚片《怒海沉尸》，但不巧的是，芭铎当时已经怀有身孕，夏里尔想多陪陪妻子，而芭铎又不想拖着大肚子，跟随丈夫去意大利出外景。于是，他拒绝了片约。结果，男一号改由与他年龄相仿、出道时间也很接近的阿兰·德龙接演，由此成就了后者银幕传奇的发端。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317317634_cT7YrK_1757318173321.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357616232"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雅克·夏里尔和碧姬·芭铎与刚出生的儿子尼古拉斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1960年1月，雅克·夏里尔和碧姬·芭铎的孩子尼古拉斯呱呱坠地。之后没过几个月，芭铎就接拍了名导亨利-乔治·克鲁佐的新片《真相》，不过夏里尔对此并不支持。虽然该片最后大获成功，但拍摄过程的确相当艰难。有些产后抑郁的芭铎和向来要求严苛的克鲁佐不时发生争执，而恰在此时，远方又传来丈夫在服兵役体检时查出严重疾病的消息。待到《真相》杀青，芭铎已和饰演男一号的新人演员萨米·弗雷（Sami Frey）互生情愫。事情被媒体曝光后，芭铎一度情绪崩溃，选择轻生，幸被及时救回，但她与夏里尔的关系显然已无可挽回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1963年1月，早已分居的两人正式离婚，儿子的抚养权归属雅克·夏里尔。婚姻生活上的变化，并未影响到他的人气。在那之后，他又与一众“新浪潮”导演合作了约二十部电影。不过，这些作品都未能像《不安分的年轻人》那样取得巨大成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1969年，雅克·夏里尔与演员让-克洛德·布里亚利（Jean-Claude Brialy）合办了侯爵电影公司（Les Films Marquise），专为找不到出路的低成本电影提供资金。1975年，公司参与投资了良心大作《圣地亚哥在下雨》。该片由智利人埃尔维奥·索托执导，讲的是两年前发生在智利的军事政变。可惜影片没能得到观众认可，票房惨败，直接导致侯爵电影公司关门大吉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心灰意冷的夏里尔于是索性退出影坛，重拾旧爱，继续钻研雕塑、陶艺、油画，并且定期在巴黎、日内瓦和旧金山等地举办个展。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757318124834_QmHTMj_1757318173299.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357616227"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;碧姬·芭铎的回忆录《B.B真相》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人生活方面，雅克·夏里尔后来又有过三段婚姻，有了三个女儿。1996年，前妻碧姬·芭铎的回忆录《B.B真相》（Initiale BB）连续七周位居法国畅销书榜榜首。她在书中谈到意外怀上儿子尼古拉斯的那部分，表示自己当初根本就不想要孩子，很认真地考虑过要堕胎，因为没有医生的同意，只能作罢。“对我来说，怀孕九个月简直是一场噩梦。它有点像是一个肿瘤，一直吞噬我，一直藏在我肿胀的肉体里，我只能等待最终摆脱它的那个幸福时刻……我宁愿生一只小狗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这番话引发雅克·夏里尔和儿子尼古拉斯的强烈不满。两人不惜起诉碧姬·芭铎，并且最终因“侵犯隐私”胜诉，获得25万法郎赔偿。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317736297_c3SfTs_1757318173312.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357616234"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;雅克·夏里尔的回忆录《我对碧姬·芭铎的回应》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月后，雅克·夏里尔自己也出版了一本回忆录，书名就叫作《我对碧姬·芭铎的回应》（Ma réponse à Brigitte Bardot）。书中，他披露了芭铎当初写给自己的情书，驳斥后者厌恶儿子的说法。同时，他也在书里批评芭铎说，对她而言，生物分为三类：人（低等且可鄙的种族）、动物（值得被爱）和她自己（值得被仰慕）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后芭铎也以侵犯隐私为由将他告上法庭，也获得了胜诉，获赔5万法郎。十年后，碧姬·芭铎曾在接受采访时谈及此事。她抱怨前夫有意发难，把无辜的尼古拉斯卷了进来，破坏了她和唯一的孩子的关系。平心而论，当时的法国狗仔队相当疯狂，对初为人母的芭铎各种围追堵截，逼得她怀孕直至生产几乎一直躲在夫妇俩逼仄的巴黎公寓房内，最终都没法去医院。这样的经历，恐怕也直接影响到芭铎对于怀孕产子一事的观念。之后，她虽然又有过两段婚姻和数段恋情，但始终没有再生育。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:24:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757318672524_P1EfGA_1757318672719.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569407</guid></item><item><title>中方反制日本参议员：石平曾拥有中国国籍，为一己私利勾连反华势力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569421</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757318661802_JmRabT_1757318661981.png" alt="中方反制日本参议员：石平曾拥有中国国籍，为一己私利勾连反华势力"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:34&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;中方反制日本参议员：石平曾拥有中国国籍，为一己私利勾连反华势力&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月8日，外交部发言人林剑回应反制日本参议员时表示，石平为了一己私利，数典忘祖，出卖良知，勾连反华势力挑衅滋事。中方的反制措施是对石平之流的强力惩戒和严厉警示。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:07:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757318661802_JmRabT_1757318661981.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569421</guid></item><item><title>外交部驳斥鲁比奥涉华言论：有关指责充满恶意、毫无根据</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569404</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757318009062_HZaTc7_1757318009195.png" alt="外交部驳斥鲁比奥涉华言论：有关指责充满恶意、毫无根据"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部驳斥鲁比奥涉华言论：有关指责充满恶意、毫无根据&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月4日，美国国务卿鲁比奥发表涉华负面言论。9月8日，外交部发言人林剑回应称，中方对美方干扰破坏中国同中美洲国家关系表示强烈不满，坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:06:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757318009062_HZaTc7_1757318009195.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569404</guid></item><item><title>乌克兰寻求在菲律宾部署无人机生产，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569382</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317818171_xWdStd_1757317818376.png" alt="乌克兰寻求在菲律宾部署无人机生产，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;乌克兰寻求在菲律宾部署无人机生产，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月8日，外交部发言人林剑回应乌克兰寻求在菲律宾部署无人机生产时表示，中方一贯认为，国与国之间开展合作应当有利于促进地区和平稳定。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:03:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317818171_xWdStd_1757317818376.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569382</guid></item><item><title>石破茂宣布辞职，外交部：这是日本内政，中方不作评论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569354</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317036869_6G1Y4h_1757317037152.png" alt="石破茂宣布辞职，外交部：这是日本内政，中方不作评论"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;石破茂宣布辞职，外交部：这是日本内政，中方不作评论&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月8日，有记者就日本首相、自民党总裁石破茂宣布辞职提问，外交部发言人林剑表示，我们注意到有关情况，这是日本的内政，中方不作评论。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:47:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317036869_6G1Y4h_1757317037152.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569354</guid></item><item><title>印度两囚犯暴力越狱：猛砸监狱长抢走钥匙逃跑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569251</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757315006074_WKRk3R_1757315006231.png" alt="印度两囚犯暴力越狱：猛砸监狱长抢走钥匙逃跑"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;印度两囚犯暴力越狱：猛砸监狱长抢走钥匙逃跑&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;参考消息网援引印媒9月6日报道，印度两名囚犯日前从安得拉邦一所监狱越狱。监控显示，囚犯使用锤子袭击监狱长，随后抢走钥匙越狱，另一名囚犯也趁乱逃跑。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:41:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757315006074_WKRk3R_1757315006231.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569251</guid></item><item><title>外交部回应反制日本参议员：这是对石平之流的强力惩戒和严厉警示</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569343</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天，外交部宣布对日本参议员石平采取反制措施。对此，发言人林剑表示，石平曾拥有中国国籍，他赴日并取得日本国籍后，大肆散布虚假信息，同日本反华势力沆瀣一气，大肆攻击抹黑中国。在台湾、钓鱼岛、历史、涉藏、涉疆、涉港等问题上发表极端消极言论，当选国会议员后，公然参拜靖国神社，严重违背中日四个政治文件精神和一个中国原则，严重干涉中国内政，严重损害中国主权和领土完整。针对石平上述恶劣行径，中方决定即日起对其采取反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要指出的是，石平为了一己私利，数典忘祖，出卖良知，勾连反华势力挑衅滋事。中方的反制措施是对石平之流的强力惩戒和严厉警示。卖主求荣只会自食恶果。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:31:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757316883142_MD5Sws_1757316883265.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569343</guid></item><item><title>中国连续16年保持东盟第一大贸易伙伴地位</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569342</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在国务院新闻办公室今天举行的新闻发布会上，商务部有关负责人介绍，&lt;strong&gt;中国连续16年保持东盟第一大贸易伙伴地位，东盟连续5年成为中国第一大贸易伙伴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，2024年，中国与越南、马来西亚、印度尼西亚、泰国、新加坡等5个东盟国家双边贸易额均突破千亿美元，其中，与越南、马来西亚的双边贸易额已突破两千亿美元。&lt;strong&gt;今年1—7月，中国同东盟贸易规模达5970亿美元，同比增长8.2%，占同期中国外贸总额的16.7%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部副部长鄢东表示，截至2025年7月，中国同东盟累计双向投资超过4500亿美元，中国企业在东盟累计完成工程承包营业额达4800亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国—东盟自贸区3.0版谈判全面完成，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）高质量实施，区域经济一体化实现新突破。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:29:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757317612923_ztpYM4_1757317613112.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569342</guid></item><item><title>外交部回应石破茂宣布辞职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569338</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人林剑9月8日主持例行记者会。会上，有日媒记者就日本首相、自民党总裁石破茂宣布辞职一事提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林剑：我们注意到有关情况。这是日本的内政，中方不做评论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:26:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569338</guid></item><item><title>AI教父辛顿：AI正在压缩入门级岗位，变富的只会是少数人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569102</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;被誉为“AI教父”的计算机科学家、诺贝尔奖得主杰弗里·辛顿（Geoffrey Hinton）日前预测，随着企业用人工智能取代工人，AI将引发失业率上升与企业利润激增。尽管目前裁员尚未激增，但越来越多的证据表明，人工智能正在压缩入门级岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿日前在接受媒体采访时表示，“实际情况是，富人将使用人工智能来取代工人。”辛顿认为，这将引发失业率上升与利润激增，少数人更富有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，AI造富规模和速度史无前例，全球人工智能初创公司今年已诞生数十位新亿万富翁。OpenAI、Anthropic、Safe Superintelligence（SSI）、Anysphere等明星AI初创公司的大规模融资创造了巨额账面财富，并将公司估值推至历史新高，新的亿万富翁也就此诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采访中，辛顿还驳斥了OpenAI首席执行官山姆·奥特曼（Sam Altman）的观点。奥特曼认为，随着人工智能扰乱经济、降低对工人的需求，应推行全民基本收入。但辛顿表示，这种方法无法解决人的尊严问题，也无法替代人们从工作中获得的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿曾表示，人工智能公司更关注短期利润，而非该技术的长期后果。与此同时，从事琐碎工作的岗位将被人工智能取代，部分需要高水平技能的岗位则会保留。医疗保健行业是唯一能免受潜在就业影响的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果能让医生的效率提高5倍，我们就能以同样的价格获得5倍的医疗服务。”辛顿6月份在《CEO日记》节目中解释道，人们对医疗保健的需求几乎没有上限，如果无需成本，患者总是想要得到更多的医疗服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿此前在拉斯维加斯举行的Ai4大会上表示，AI对人类的潜在危害源于其持续运行和获得权力的欲望。“如果AI足够智能，它们会很快形成两个次级目标：一个是活下去…… 另一个是获取更多控制权。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他一直警告，没有护栏的人工智能很危险。辛顿估计，在超级智能发展之后，人工智能有10%到20%的可能性会毁灭人类。在他看来，人工智能的危险分为两类：一是技术本身对人类未来构成的风险，二是人工智能被别有用心之人操纵所产生的后果。他警告说，人工智能可能会帮助某些人制造生物武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛顿也一直支持加强对人工智能的监管，他对特朗普政府不愿更密切地监管人工智能感到遗憾。但他也承认，在人工智能巨大的可能性与不确定性中也存在潜在的积极面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不知道将会发生什么，毫无头绪，那些告诉你会发生什么的人只是在犯傻。” 辛顿表示，“我们正处于历史的一个节点，一些惊人的事情正在发生，可能是惊人的好，也可能是惊人的坏。我们可以猜测，但事情不会一成不变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在采访中，辛顿还解释了2023年离开谷歌的原因。尽管有媒体报道称他辞职是为了能更自由地谈论人工智能的危险，但这位77岁的诺贝尔奖得主否认了这一点。“我离开是因为我已经75岁了，不能再像以前那样编程了，而且Netflix（流媒体播放平台）上还有很多我没机会看的内容。”辛顿说，“我努力工作了55年，觉得是时候退休了……而且我想，既然要离开了，我就可以谈谈风险了。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:24:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757309754305_zPdJG1_1757309754512.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569102</guid></item><item><title>OpenAI正在重塑GPT性格</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569101</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;OpenAI 正在重组其模型行为（Model Behavior）团队。据媒体日前报道，OpenAI 的首席研究官 Mark Chen 透露，大约由14名研究人员组成的模型行为团队将加入后训练（Post Training）团队，负责在模型完成预训练后持续改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;模型行为团队已经成为OpenAI的关键研究小组之一，主要负责塑造模型的“性格”。今年8月推出的GPT-5减少了类似“谄媚”“过度迎合用户”的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但部分用户强烈不满GPT-5的性格调整，认为其过于冷淡。最终，OpenAI 重新开放了对 GPT-4o 等旧模型的访问，并更新 GPT-5，使其回答在保持独立性的同时更温和、友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI近期也在最新研究中讨论如何减少大模型幻觉问题，让模型变得越来越聪明。OpenAI认为，大语言模型之所以会产生幻觉，是因为标准的训练和评估程序更倾向于对猜测进行奖励，而不是在模型勇于承认不确定时给予奖励。大多数评估方式只关注模型答对的比例，鼓励模型进行猜测，而忽略了“承认不知道”也是一种合理反应。例如，当模型被问及某人的生日，如果它随意猜测一个日期，那么它有1/365的概率猜对，而留空则肯定得零分。大型语言模型本质上总是处于“考试模式”，回答问题时似乎只有正确或错误，黑色或白色。因此，OpenAI提出了一个简单的解决方案：对自信的错误回答施加更重的惩罚，而对表达不确定性的行为给予部分分数。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:23:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757309550562_WnnZk6_1757309550774.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569101</guid></item><item><title>希音否认在英国避税：指控严重失实，在全球运营地依法纳税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568158</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;针对外媒有关该公司在英国涉嫌避税的报道，快时尚巨头希音（SHEIN）作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，外媒发布有关希音在英国涉嫌避税的报道。9月8日，希音回复澎湃新闻称：“公司在全球运营地遵守市场相关法律法规、依法纳税，公司内部及外部独立审计机构定期执行审计监督和确保合规，这些指控严重失实。我们也留意到国内部分MCN机构、自媒体等账号频繁搬运、发布大量信息造谣和抹黑企业，对品牌出海有相当多诋毁，公司会启动相关法律程序。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述外媒报道9月6日报道称，希音的英国分公司被指控将大部分收入转移给其新加坡母公司，以减少其在英国的税收负担。报道指出，希音去年在英国只缴纳公司税960万英镑，相当于2024年公司税前利润3820万英镑的25%，与英国25%的公司税率一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述报道称，根据公平税收基金会（Fair Tax Foundation）的数据，新加坡业务的账目显示，在2021年至2023年底的三年中，其平均公司税税率为9.4%。远低于英国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公平税收基金会首席执行官保罗·莫纳汉（Paul Monaghan）提到，亚马逊、苹果和微软曾采取将盈利转移到低税国家的策略，这些策略在十多年前遭到了严厉批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据英国现行法规，价值低于135英镑的商品可豁免英国进口关税（即“最低限度规则”，De Minimis Rule），该规则允许海外卖家将价值不超过135英镑的商品直接发送给英国消费者。传统零售商通常将服装批量运至英国仓库，并在边境支付所有相关税费。希音则采用不同模式，将价值较低的小包裹直接空运寄给单个客户。这种小额跨境电商的盈利模式，由于单量快速增长已形成较大规模，正在多个市场遭遇政策挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫纳根估计，如果希音没有利用税收优惠，其在向英国进口商品时将支付高达2亿英镑的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希音的发言人则表示，这些指控“荒谬至极”，经最基础的审查便不攻自破，“按照国际商业的标准，我们的英国业务从我们的委托人处购买产品转售，价格符合当时的市场状况和相互配合原则，就像任何独立第三方一样。这些是全球商业中最基本和最广泛接受的做法，我们经营的是一个低利润、高产量的行业，这是显而易见的。希音遵守经营所在每个市场的相关法律法规，我们在英国缴纳所有相关税款（如适用）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另值得关注的是，希音的上市之路也一波三折。此前有报道称，希音考虑在香港提交上市申请，但尚未做出最终决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，2008年，希音创始人许仰天开始创业，为国际贸易企业提供市场营销咨询服务，此后他又摸索直接面向消费者的B2C模式，2012年聚焦女装品类，并采用独立站自主品牌模式。希音的业务主要面向欧美、中东、东南亚等市场，近年来实现高速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与各大电商平台模式不同，希音典型特点是从自主品牌起家，旗下有SHEIN、ROMWE、 MOTF等不同定位的自主品牌，从产品设计、风格定位、生产制造标准、质量管理标准等都需要遵循SHEIN自主品牌的管理与要求，最后以自主品牌的商标与LOGO在市场上进行销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以SHEIN为首的自主品牌是希音的核心品牌资产，而这些品牌成功的密码，是“小单快反”的运营新模式，而且价格便宜。小单，是指小批量生产，快反则是指面向市场的需求快速反应，迅速调整，根据市场的反馈情况，再决定是否补货量产，这与服装业传统的“以产定销”有很大的不同。上新够快、够便宜、够好用，以及在社交平台大量的营销投入是希音品牌吸引海外客户的原因，因此，也有人称希音是线上版ZARA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《金融时报》今年2月援引知情人士的话称，希音去年净利缩水近40%，降至10亿美元，2024年销售额增长19%，达到380亿美元。不过，知情人士称，这些数据是确定最终财报之前的内部预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名咨询机构GlobalData发布数据显示，凭借数字化按需柔性供应链优势，希音成为2024年增长最快的时尚零售商，并超越了ZARA、H&amp;amp;M和优衣库，成为全球第三大时尚零售商。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:23:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757299975857_AKtZYe_1757299976039.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568158</guid></item><item><title>A股午后走高，三大股指涨跌互现：机器人概念股全线走强，3955股收涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569259</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指9月8日开盘涨跌互现。早盘大小指数分化，创指跌幅明显一度跌超2.5%。午后两市走出单边上行走势，创指跌幅收窄至1%之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，机器人概念股全线走强，中国联通获卫星移动通信业务经营许可刺激概念股午后大涨，医疗、化工板块表现不俗，新能源产业链保持活跃；AI硬件方向集体下挫，大金融、文旅板块普遍低迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指涨0.38%，报3826.84点；科创50指数涨0.58%，报1275.87点；深证成指涨0.61%，报12666.84点；创业板指跌0.84%，报2933.25点。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757315292737_dWjZwW_1757315306531.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357615073"&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共3955只股票上涨，1349只股票下跌，平盘有121只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额24187亿元，较前一交易日的23047亿元增加11440亿元。其中，沪市成交10259亿元，比上一交易日9791亿元增加468亿元，深市成交13928亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两市及北交所共有119只股票涨幅在9%以上，24只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;游戏板块午后崛起，大金融走弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，游戏股午后拉升，带动传媒板块涨幅居前，三七互娱（002555）、中国电影（600977）等涨停，华策影视（300133）涨超8%，新华文轩（601811）、旗天科技（300061）、恺英网络（002517）、江苏有线（600959）等涨超5%。消息面上，招商证券研报称，政策支持下，游戏行业中报实现高增长，三季度业绩有望继续环比提升，未来随着新兴消费与AI应用的普及，游戏行业有望迎来新的“贝塔”驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基础化工领涨两市，骏鼎达（301538）、新瀚新材（301076）、横河精密（300539）、永太科技（002326）、多氟多（002407）、键邦股份（603285）、中欣氟材（002915）等近10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农林牧渔表现抢眼，宏辉果蔬（603336）、傲农生物（603363）、天域生物（603717）等涨停，立华股份（300761）、新希望（000876）、巨星农牧（603477）等涨超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大金融走弱，非银金融下跌，华林证券（002945）、长城证券（002939）、新力金融（600318）、中信建投（601066）、中信证券（600030）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股表现不佳，青岛银行（002948）、厦门银行（601187）、民生银行（600016）、兴业银行（601166）、北京银行（601169）等逆市下挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通信板块午后跌幅缩小，新易盛（300502）、联特科技（301205）、光库科技（300620）等跌超9%，中际旭创（300308）、德科立（688205）、天孚通信（300394）、长飞光纤（601869）等跌超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后续A股大概率将延续震荡上行走势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券研报称，从结构上看，前期融资净买入规模靠前的电子、计算机、通信等行业，在9月2日市场震荡行情以来，融资资金出现转向，而电力设备、非银金融、汽车、交通运输、医药生物等行业，融资余额维持净流入态势。展望后续，A股大概率将延续震荡上行的走势，但需关注短期波动风险，重点观察市场量能的边际变化。从国内外环境来看，美国8月非农数据疲软强化美联储降息预期，同时“十五五”规划布局下政策预期进一步提升，为市场行情提供支撑。9月5日，证监会修订发布《公开募集证券投资基金销售费用管理规定（征求意见稿）》，意味着公募基金行业第三阶段费率改革落地，费率改革顺利收官。资本市场改革的持续深化，为A股市场注入增量资金并提振市场信心，有助于巩固市场回稳向好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券认为，把握机会，风格切换正当时。上周，基本面的变化远不如市场展现出的波动一般剧烈。国金证券预计，一方面，市场将会逐步冷却，等待基本面的信号；另一方面，基本面的讯号也在重新明确：欧美的货币扩张配合财政扩张将在九月明确，中国的“反内卷”与消费路径正在逐步清晰，新的结构将逐步浮出水面：第一，同时受益于国内“反内卷带”来的经营状况改善、海外降息后制造业活动修复与投资加速的实物资产：有色金属、资本品以及原材料、原油等；第二，盈利修复之后内需相关领域也将逐渐出现机会：食品饮料、旅游及景区等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通证券认为，主题交易热度维持高位，科技类主题回调，新能源相关主题接力。上周热点主题日均成交额平均11.77亿元，环比回落，日均换手率5.4%，再创年内新高。主题热点高低切换，锂电池、逆变器、储能、固态电池等新能源相关主题大涨，且资金整体净流入上述主题方向，贵金属主题再度走高，而军工相关的地面兵装、商业航天等主题大幅回调。8月中旬以来AI相关主题受益产业进展、流动性预期与风险偏好共振行情加速，随着市场震荡加剧，资金寻找低位主题投资机会，关注受益政策端积极变化与产业供需格局改善预期共振的“反内卷”方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信证券观察到最近国内和海外存在三个市场流动性特征。特征一：ETF资金流向明显分化，宽基减而行业/主题增，A股减而港股增；从各类ETF持有人以及FOF委托人持仓结构来看，上述资金行为反映出机构配置型资金还是有明显的高切低特征，而近期的强趋势板块主要还是主动选股型资金驱动。特征二：市场或步入2021年以来主动型公募产品最后一轮密集申赎换手阶段，伴随机构重仓的核心资产上涨，前述产品有望逐步消化赎回带来的压力，对应的机构票或是下一轮产业趋势以及经济回暖过程中的配置重心，过去几年重小轻大、规避机构持仓票的策略模式可能不再成立，回归核心资产正成为现实。特征三：海外高债务资金利率和央行被动的降息压力共存，欧美国家在高债务资金利率的环境下被迫步入降息周期，中国制造业在全球竞争当中的压力在减缓，“反内卷”的大趋势下，未来中国制造业把份额优势转变成定价权、进而转变为利润率长期回升，是中长期可以预见的最重要的基本面线索之一，人民币资产吸引力在持续提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:16:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757315244940_2edH7s_1757315245165.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569259</guid></item><item><title>克宫透露普京来华4天作息：每天只睡几个小时</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569217</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757315357291_2cDdBa_1757315357441.png" alt="克宫透露普京来华4天作息：每天只睡几个小时"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;克宫透露普京来华4天作息：每天只睡几个小时&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;参考消息网援引俄媒9月7日报道，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫接受采访时透露，总统普京来华4天，每天只睡几小时。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:10:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757315357291_2cDdBa_1757315357441.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569217</guid></item><item><title>陈凯歌《志愿军3》定档9月30日：这一次“边打边谈”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569155</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;由陈凯歌执导的电影《志愿军》系列将在今年国庆档迎来收官之作。9月8日，影片官宣9月30日全国上映，并发布定档预告及海报。不同于前两部，《志愿军：浴血和平》将解锁“边打边谈”的全新战局，让观众看到更多维度的博弈与较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除张子枫、朱亚文等贯穿前两部的熟悉面孔外，宋佳、彭昱畅、郭涛等实力影人携新角色加入战局，新老战友汇聚，多重战场叙事，共迎故事终章。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="690321" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/1adbb15dfa8246a1999e231fb5dd90d1/hd/1757312242000_NJ2TTF_1757312262115.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1757310474000_RNstHr_1757312351526.jpg" data-duration="01:37" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《志愿军：浴血和平》预告片(01:37)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过此前五次战役的殊死对抗，英勇的志愿军将美军打上了谈判桌，而进入和谈阶段后，双方的交锋愈加激烈而复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谈，大门敞开！打，奉陪到底！”158次大会，733次小会，其间5次中断，历时747天的谈判打破了世界军事史上最长停战谈判纪录，足见这场胜利的不易。而电影此次细致展现了战场后方隐秘的硝烟。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/69df323c-af85-413f-9de3-501c60622a53.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/69df323c-af85-413f-9de3-501c60622a53.jpeg" data-height="1724" data-width="1080" data-filesize="493035" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357614192"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《志愿军：浴血和平》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新发布的预告中，谈判桌上的美方狂妄傲慢，企图用6万页错误百出的文件颠倒黑白，“耍尽流氓手段”破坏谈判。面对敌人屡次挑衅，我方代表团寸步不让，用专业实力和坚定态度捍卫底线。与此同时，前线战斗也从未停止，“范弗里特弹药量”所到之处遍地焦土，火舌扫射释放致命杀伤力，在血与火的交汇中，志愿军为和平杀出血路，不仅强势反攻夺回上甘岭地表阵地，更有力地为谈判赢得了底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三载相伴，《志愿军》三部曲全景式、多维度讲述了“立国之战”的经过，以空前的叙事规模和制作诚意，打造属于中国人自己的英雄史诗。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/a9b33a18-3e8c-4669-af5d-20ac784243b2.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/a9b33a18-3e8c-4669-af5d-20ac784243b2.jpeg" data-height="501" data-width="1080" data-filesize="137695" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357614191"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《志愿军：雄兵出击》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一部《志愿军：雄兵出击》夺得2023年国庆档口碑冠军，有力回答了“为何而战”的提问；第二部《志愿军：存亡之战》赢得2024年战争片观影人次第一，展现“以战止战”的血拼历程；第三部《志愿军：浴血和平》则在“边打边谈”的复杂较量中彰显了中华儿女的信念和气魄，作为最终章，从更高格局和维度回顾这场战争，以匠心诠释和平之不易，以“不忘”致敬英雄之不朽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月8日，已有7部影片定档今年国庆档。除《志愿军3》外，雷佳音、胡歌主演的冯小刚新作《抓特务》，路阳执导的奇幻动作片《刺杀小说家 2》，喜剧动作片《熊猫计划 2》，《猪猪侠》系列20周年纪念电影《猪猪侠・一只老猪的逆袭》，以及易中天担任编剧的动画电影《三国的星空第一部》等也将在国庆档与观众见面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:10:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757312947919_psicHe_1757312947920.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569155</guid></item><item><title>美国财长：若最高法院判关税政策违法，财政部将退还一半</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569190</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757313428444_KB4sb7_1757313428606.png" alt="美国财长：若最高法院判关税政策违法，财政部将退还一半"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:13&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国财长：若最高法院判关税政策违法，财政部将退还一半&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月7日，美国财长贝森特称，如果美国最高法院维持裁决判定美国政府的关税措施违法，美国财政部将不得不退还约半数已经征收的关税，而这一后果将是“灾难性的”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:45:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757313428444_KB4sb7_1757313428606.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569190</guid></item><item><title>海信亮相IFA2025，“中国智造”成为行业引领者和推动者</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569147</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;来自中国的智能科技，正闪耀在柏林之夜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年9月5日，柏林国际电子消费品展览会（IFA2025）开幕。在这场被誉为“全球消费技术风向标”的展会上，中国品牌不再是昔日的追随者，而是以清晰的引领者姿态，定义了高端显示与智慧生活的未来图景。海信（Hisense）以“AI Your Life”为主题，携RGB-Mini LED电视及覆盖全场景的智能家电矩阵盛大亮相，不仅重新定义了行业技术标准，更向世界全方位展现了中国品牌在智能化、绿色化、高端化道路上引领全球产业的科技实力与自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RGB-MiniLED:&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;从“中国首创”到“全球竞逐”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，在全球电视产业的发展史上，注定将留下浓墨重彩的一笔。这一年被行业权威分析机构奥姆迪亚（Omdia）和DSCC（Display Supply Chain Consultants）共同定义为“RGB-Mini LED元年”。而开启这个“元年”的，并非传统的日韩巨头，而是以海信为代表的中国科技企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海信在RGB-Mini LED技术上的突破是系统性的、根本性的。据海信官方技术白皮书显示，早在2025年1月，海信就在全球范围内率先发布了RGB-MiniLED电视产品；至2025年3月，该产品已成功实现规模化量产并上市销售。这一领先优势，在IFA的舞台上得到了具象化的展示。在海信展台的核心区域，一场直观的“三色背光演进对比实验”正在进行。通过对比单色背光、双色背光与RGB三色背光，观众可以清晰地看到色彩纯度、亮度和对比度实现的革命性飞跃，画面色彩之逼真、细节之深邃，引发了众多专业观众与媒体的驻足惊叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海信的先发优势与市场表现，极大地刺激并验证了RGB-Mini LED技术的巨大潜力。此前一直持观望态度的国际巨头纷纷调整战略，加速入局。就在IFA2025开幕前夕，三星电子高调宣布，将在展会上亮相其采用RGB-Mini LED技术的115英寸巨型Micro LED电视。无独有偶，索尼也紧随其后，官方宣称将展示其自主研发的“高密度LED显示系统”。尽管这些产品仍处于概念或样机阶段，但其战略意图不言而喻：绝不能在中国企业开辟的新技术赛道上落后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨头们的集体转向，绝非简单的市场跟风，其背后是对海信所构建的技术壁垒的认可。中国电子视像行业协会（CVIA）在2025年8月发布的官方认证文件中明确指出：海信是“RGB三维控色液晶显示的技术引领者”和“RGB-Mini LED电视产业化的开创者和推动者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支撑这一突破的核心是海信自研的两颗“芯”脏：RGB光色同控AI画质芯片与高性能RGB-Mini LED芯片，它们在展台显著位置展出，引发关注。这两颗在展台显著位置展出的“中国芯”，构成了从芯片设计、算法研发到材料制备的完整技术闭环，为全球产业升级提供了坚实的“中国方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在IFA现场的发布会上，海信发布了面向更广泛市场的高端RGB-MiniLED电视U7S Pro。它完整继承了RGB-MiniLED的所有核心优势：超越传统量子点技术的超广色域（覆盖99% DCI-P3）、百万级分区的精准控光所带来的极致对比度、经由德国莱茵TÜV认证的低蓝光护眼技术，以及在大尺寸屏幕上的沉浸式舒适体验。但U7S Pro的价格更亲民，以技术普惠让全球共享尖端科技成果。从116英寸的旗舰电视UX到U7S Pro，海信从技术引领迈向科技普惠，让更多用户畅享RGB-MiniLED尖端显示。在这场显示技术的角逐中，海信再次以显著优势领跑行业，中国品牌在高端显示领域实现技术反超。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从象征技术巅峰的116英寸巨幕旗舰UX，到走向千家万户的U7S Pro，海信完成了一次从“技术引领”到“市场普惠”的战略跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三星、索尼等行业巨头的加入，一方面肯定会加剧市场竞争，但更加积极的意义在于，他们将共同推动RGB-Mini LED产业链的成熟与成本下降，加速该技术成为未来3-5年内高端显示市场的主流选择。而在这个过程中，拥有先发优势、技术自主性和完整供应链的中国企业，将享有极大的话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在显示技术的竞逐赛中，“中国方案”已然从曾经的追赶者，成为了被追赶的对象。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/08bb3f84-50cb-44c5-9900-930851815536.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/08bb3f84-50cb-44c5-9900-930851815536.jpeg" data-height="764" data-width="1146" data-filesize="458787" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357614074"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国智造热销欧洲，背后是“三高”优势的具现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲市场素以用户忠诚度高、法规标准严苛、竞争品牌林立而著称，是检验全球品牌实力的“试金石”。如今，来自中国的科技品牌正不断地在欧洲市场“攻城略地”，以海信为代表的中国企业，选择了以“高技术含量、高附加值、高品质”的“三高”战略正面突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在海信智慧家庭展区，基于海信自主研发的星海大模型，打造AI空气、AI洗护、AI美食、AI能源、AI服务五大垂类智能体首次亮相。该智能体不仅实现全场景互联互通，还能实现主动式家居管理，让家电化身智能管家，贴心理解并满足用户的需要，让便捷体验渗透到生活的每一个细节。在厨房场景一台配备21英寸超大智慧屏的冰箱成为了焦点。它不仅是一个存储食物的冷柜，也是全屋家电的控制中心。这款冰箱可以根据用户饮食习惯和健康需求，为用户提供从采买、存储、烹饪到调酒的全流程智能服务，还能为用户高效地推荐个性化菜谱并提供海量烹饪教学与娱乐视频资源，让厨房时光充满乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海信首次在海外亮相的4合1热泵洗烘一体机，采用了独特的透视化门体设计，直观地向观众展示其内部精密的分区洗护结构，这种“秀肌肉”式的展示，是其技术自信的体现。该产品国内上市首月销量即突破9000套，持续处于供不应求状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说智能化是海信的“矛”，那么绿色低碳则是其深入欧洲市场的“盾”。海信展出的许多产品，都醒目地贴有欧洲A+++能效标识，主打“绿色生活”理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;契合全球对节能高效的需求，海信从智慧空气管理、智慧能源管理、Eco-B智慧暖通三个方面，展示海信针对商用和家用不同使用场景和痛点，打造的智能空气解决方案，展现出海信在低碳、环保和智慧生活领域的科技创新和探索。据介绍，以海信为代表的中国企业正以更智能、更高效、更环保的产品加速融入欧洲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场反应也给予了海信充分的肯定。海信洗衣机在2025年6月英国市场销量份额跃居第一；在克罗地亚、塞尔维亚等东欧国家，其市场份额均稳定在30%以上，稳居行业前三。2025年上半年，海信空调在意大利、匈牙利、西班牙等多国市场销量实现显著增长。根据全球市场监测机构GFK发布的2025年1-6月欧洲市场数据显示，今年1-6月，售价近3000欧元的海信智能大屏冰箱在海外市场销量同比增长2.8倍，2025年5-6月，海信系冰箱在欧洲销售量占有率跃居首位，彰显中国品牌在全球高端家电领域的强劲竞争力。这标志着中国品牌在欧洲高端家电市场实现了从“参与者”到“领导者”的角色转变。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/95615a79-298a-4f4e-8c35-bb108b7eb79f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/95615a79-298a-4f4e-8c35-bb108b7eb79f.jpeg" data-height="709" data-width="1063" data-filesize="259087" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357614073"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;顶级赛事的再度选择，国际足联：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2026&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;年世界杯将因海信等中国企业而意义非凡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体育是全球通的语言；顶级体育赛事，则是品牌与技术最好的全球舞台。在今年的IFA海信展台上，随处可见的世界杯元素，预示着一项重磅消息的发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在展会开幕当天的发布会上，海信集团高级副总裁兼国际营销总裁方雪玉正式官宣：“海信将继续与国际足联（FIFA）携手，成为2026年美加墨世界杯的官方合作伙伴。”海信集团首席执行官于芝涛与国际足联首席商务官罗米·盖伊联合发布，共同举起大力神杯。“我们相信世界杯是联通世界的桥梁。回顾过去，我深感自豪，我们与海信共同携手创造了历史。”罗米·盖伊高度评价国际足联与海信的合作历程，表示经过2018年品牌合作、2022年内容合作，再到今年世俱杯赛场海信显示技术支持视频助理裁判系统，双方基于共同的价值观不断拓展合作广度和深度，携手把足球提升到一个全新的高度。这已是海信连续第三届赞助足球世界杯这一全球顶级体育盛事。方雪玉在发言中回顾了技术与赛事的相互成就：“每次世界杯都会推动一项新的显示技术革命，2026世界杯将加速RGB-Miniled技术的全面普及，让全球更多用户尽享更真实、更绚丽的赛场色彩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海信与FIFA的合作，早已超越了传统的场地广告牌赞助模式，进入了技术共生的新阶段。罗米·盖伊（Romy Gai）详细阐述了双方合作的进化：“我们与海信的合作历程始终在不断演进。从2018年俄罗斯世界杯的品牌曝光，到2022年卡塔尔世界杯的内容共创，再到今年，由海信提供的超大尺寸、超高清晰度的专业显示设备支持的视频助理裁判（VAR）系统，我们的合作正在不断推动着足球观赛和转播技术的边界向前发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于即将到来的2026年世界杯，罗米·盖伊描绘了共同愿景：“我们的目标是通过技术的进步，进一步提升每一位足球迷的观赛体验。我们将共同探索新领域，开发前所未有的高清内容和沉浸式体验，让球迷比以往任何时候都更贴近比赛现场。我或许无法用最专业的术语来描述所有技术细节，但我可以满怀信心地向全球球迷承诺：2026年世界杯，我们将呈现历史上最包容、最互联、最鼓舞人心的一届国际足联世界杯。足球让世界团结一心——而海信的前沿显示技术，让这种团结比以往任何时候都更加清晰、生动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续投入顶级体育营销，为海信品牌全球化铺设了一条高速公路。根据全球领先的市场调研机构益普索（Ipsos）在2024年底发布的独立调研报告显示：从2018年到2024年的六年间，海信在海外的总体品牌认知度实现了跨越式增长，从30%显著提升至56%。这意味着，在全球主要市场，每两个消费者中就有一个知晓海信品牌。这种认知度的提升，直接转化为了市场份额的增长和品牌溢价的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在展示当下辉煌成就的同时，海信也将目光投向了更远的未来。展台一隅，海信正在研发的具身智能人形机器人首次悄然现身，虽然仍处于研发阶段，但其亮相足以凸显海信在人工智能领域进行全方位布局的战略决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国《人形机器人产业标准化白皮书》的主要参编单位之一，海信正积极整合其在显示技术、AI芯片、传感器和智慧家居生态方面的优势，探索具身智能与人形机器人领域的技术突破与场景落地。这预示着海信的未来，将不再局限于家庭娱乐与家电，而是向着构建一个“AI Your Life”的全场景、智能化、互联互通的未来生活生态全面进军。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/6988c6b9-05ff-4011-b03d-8abe9c93522e.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/6988c6b9-05ff-4011-b03d-8abe9c93522e.jpeg" data-height="648" data-width="973" data-filesize="268160" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357614075"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从柏林IFA的展台到世界杯的绿茵场，从一台颠覆行业的电视到一个智能绿色的家居生态，海信的全球化出海之路，是一条由创新技术驱动、以用户价值为中心、用顶级品牌IP赋能的高质量发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国制造”的传统标签已被彻底刷新。取而代之的“中国智造”，意味着技术自主、品质可靠、设计前沿和品牌高端。以海信为代表的中国科技企业，正通过一条新时代的“数字丝绸之路”，将创新、绿色、智能的中国科技成果与全球消费者共享。这条路，不仅是商业出海之路，更是中国创新形象走向世界、赢得尊重与信赖的理想窗口。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:45:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757310500708_153Wie_1757310914696.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569147</guid></item><item><title>片单｜肖战主演《谍报上不封顶》，成毅领衔《长安二十四计》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568494</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;肖战主演的《谍报上不封顶》、成毅领衔的《长安二十四计》、潘粤明搭档王鹤棣的《黑夜告白》……9月8日，虎鲸文娱发布2025年度内容片单，流量与话题之作不少，《雨霖铃》《九门》等头部作品齐齐亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国产剧方面，《谍报上不封顶》《谷雨》《我和我的命》《暗河传》等头部大剧的受关注程度不言而喻。此外，片单还覆盖悬疑、奇幻、古装、刑侦涉案等多元题材。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="690300" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d44e34f668274a43b68ddc794157b47c/hd/1757304440974_JfamA5_1757304631912.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757304660683_8PWzZX_1757304660939.png" data-duration="00:55" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《谍报上不封顶》发布预告。(00:55)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次片单囊括24部精品悬疑剧，《黑夜告白》再迎悬疑“白月光”潘粤明，《长夜难明：双星》改编自悬疑爆款创作者紫金陈。奇幻内容拓展想象力边界，《我们生活在南京》《镖人》《师兄太稳健》等融合东方奇幻元素与年轻化表达，吸引Z世代观众。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/79b71714-fec3-45f3-a4c7-b2272ac5529a.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357604849"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;部分剧集海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据云合数据，今年暑期档，优酷的古装剧《藏海传》和检察侦查剧《以法之名》包揽全网有效播放TOP2，多部剧集跻身前列，实现强势反弹。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757304727705_WyMbYr_1757304738294.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357605391"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;数据来源：云合数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次发布的片单中，古装和刑侦涉案题材同样储备充足。古装剧方面，《长安二十四计》《雨霖铃》《唐宫奇案之青雾风鸣》《烟之凰》《烛月潮生》等作品涵盖历史、权谋、奇案等多种细分类型，展现优酷在古装领域的多元布局；政策导向利好的刑侦涉案题材，则有《谷雨》《势在必行》《追诉》《刑事审判庭》等剧待播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她题材”内容也进一步丰富，《我和我的命》《灼灼韶华》《咸雪》《亦舞之城》《新闻女王2》等多部剧集从女性视角出发，讲述不流俗、不设限、不被定义的女性故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着各平台的独播剧占比显著提升，优酷亦持续加大自制投入，不断提升从开发、制作到播出的全链条把控能力。片单显示，《十万狂花入梦来》《悬案》《我们生活在南京》《翘楚》等多部作品均为自制项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次片单的主创团队里，既有郑晓龙、丁黑、张开宙等资深创作者，还有老算、钟青等新锐创作力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:31:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757305167809_d26QMM_1757305168071.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568494</guid></item><item><title>北美票房｜《招魂4》开画创系列最佳，“罗小黑”北美上映</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569104</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周末的北美电影市场迎来了华纳出品的限制级（R级）恐怖片《招魂4：终章》（The Conjuring: Last Rites）的全面公映。该片在北美3802家影院上映，获得8300万美元开画票房，成绩喜人。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757308918829_fP3mBx_1757309624653.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357613667"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《招魂》系列的主人公沃伦夫妇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在恐怖片粉丝中人气很高的《招魂》系列，改编自所谓的灵异调查员艾德与罗琳·沃伦夫妇（Ed &amp;amp; Lorraine Warren）的真实遭遇。由温子仁执导的首部影片在2013年上映，以仅2000万美元的制作成本撬动3.2亿美元的全球票房，堪称一鸣惊人。此后，续集顺理成章应运而生，还衍生出《安娜贝尔》《修女》等旁支系列，构成所谓“招魂宇宙”。整个系列八部影片的全球票房累计已达23亿美元。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757309239667_cHhaT4_1757309624572.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357613666"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《招魂4》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次的《招魂4》以惊悚的“斯莫尔家族闹鬼案”为故事核心，为华伦夫妇长达十年的银幕旅程画下真正的句点。因此，尽管口碑不佳，“烂番茄”新鲜度为不及格的55%，照样迎来大量死忠粉丝的追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“招魂宇宙”中，《招魂4》8300万美元的北美开画成绩，超越了2018年《修女》上映时的5380万美元，创下系列最佳。同时，这也是今年的恐怖片最佳开画纪录，超越5月上映的《死神来了6》（5160万美元）。如果不考虑通胀因素的话，这还是历史上第三高的恐怖片开画成绩，仅次于2017年的《小丑回魂》（1.23亿美元）和2019年的《小丑回魂2》（9100万美元）——这两部也由华纳出品，可见恐怖类型片已成为这家好莱坞老牌电影公司的吸金利器。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757309806978_b88jxh_1757309835719.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357613683"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《招魂4》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“招魂宇宙”的魅力，不仅吸引北美观众，在其他66个国家和地区，《招魂4》上个周末也表现亮眼，拿到了1.04亿美元海外票房。这也超越《小丑回魂2》（9200万美元），成为最优秀的恐怖片海外开画成绩。其中，墨西哥（1330万美元）、英国（880万美元）、巴西（770万美元）、印度（670万美元）和印度尼西亚（560万美元），分列前五。本片的制作成本依然不高，仅有5500万美元，相信将为华纳带来相当可观的利润。因此，该系列是否真的会就此收尾，恐怕未来还会存在变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有消息称，《招魂4》有机会引进中国内地上映——毕竟同为限制级恐怖片的《死神来了6》都来了，《招魂4》还会远吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，华纳在2025年已连续有七部影片的北美开画票房超过4000万美元，达成好莱坞电影公司前所未有的一项成就。回到今年3月，华纳出品的《编号17》和《黑道中人》票房都不理想，恐怕当时谁都不会想到，在那之后，竟会出现《我的世界大电影》（开画票房1.62亿美元）、《罪人》（开画票房4800万美元）、《死神来了6》（开画票房5160万美元）、《F1：狂飙赛车》（开画票房5700万美元）、《超人》（开画票房1.25亿美元）、《凶器》（开画票房4350万美元）以及《招魂4》这连续七部成功的影片。目前，华纳在2025年的全球票房（37.78亿美元）、海外票房（20.4亿美元）和北美票房（17.38亿美元）三大项，均领跑所有好莱坞公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周末排在北美票房榜第二位的则是一部旧片或者严格来说，那根本不是电影，而是音乐剧《汉密尔顿》的现场录影。五年前，迪士尼以7500万美元买下这部百老汇音乐剧2016年时的现场演出录像版权，计划作为电影发行。不过，随之而来的新冠疫情打乱了这一部署。最终，该片在2020年独立日上线迪士尼的流媒体平台。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757308868587_EpkTkb_1757309624602.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357613668"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;音乐剧《汉密尔顿》在上线五年后，进入影院放映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，为了纪念《汉密尔顿》百老汇首演十周年，这部托尼奖获奖大作终于在北美1825家影院上演，收获1000万美元开画票房。有意思的是，从《K-POP：猎魔女团》到《大白鲨》再到《汉密尔顿》，连续三个周末都有旧片或非典型电影在票房榜上占据先列。这些作品观众原本坐在家里通过流媒体就能看到，但大家还是愿意出门去影院，背后的原因值得业界深思。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757308827276_rNWZ2D_1757309624633.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357613669"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《罗小黑战记2》上周末在北美上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周末票房榜再往后，前十里的新片只有位居第九位的动画《世界之光》（Light of the World）。该片在2075家影院上映，获得240万美元开画票房。而中国出品的暑期档动画电影《罗小黑战记2》经日本东映旗下的发行商GKIDS引进，周末在北美348家影院上映，获得22万美元开画票房。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:30:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757309239667_cHhaT4_1757309624572.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569104</guid></item><item><title>“沪家保3.0”上线：保费不变总保额提升近15%，新增多项保障</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568499</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上市两周年的“沪家保”迎来全新升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月8日，上海市城市定制普惠型家庭综合保险“沪家保3.0”版本正式上线，在保费维持不变的同时扩容保障范围，保额总额提升近15%，真正实现加“量”不加价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在房屋主体及附属设施保额上，普惠版由此前的50万元提升至60万元，城市版由此前的120万元提升至140万元；在人身意外伤害保额上，普惠版由此前的30万元提升至40万元，城市版由此前的45万元提升至60万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，“沪家保”聚焦场景化保障，不断延伸服务触角。针对上海老龄化社会的保险需求，新增针对60岁以上老人的意外伤害骨折津贴保障，提高老年群体的获得感和幸福感；针对多房产家庭，一次性投保3份及以上保单可享受折扣优惠，降低产品购买成本；同时新增家庭雇佣人员责任、宠物责任保障，不断满足家庭多元化保险需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“沪家保”是在上海市房屋管理局指导、国家金融监督管理总局上海监管局监督、上海市保险同业公会及上海市物业管理行业协会协调支持下，上海9家财险公司组成“沪家保”保险服务联盟共同推出的上海首个财险业普惠保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年来，“沪家保”以“不限户籍、自有租住均可投保”的低门槛设计，将家庭综合风险保障落地成为普惠保险产品，覆盖了上海从核心城区到郊区的广泛家庭群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据“沪家保”保险服务联盟相关负责人介绍，后续还将推出权益商城，提供房屋体检、家电清洗、衣物清洗、室内保洁、宠物疫苗等折扣权益，进一步丰富居家服务供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就业务数据来看，截至2025年8月31日，“沪家保”承保户数达105.07万，风险保障总额7737.55亿元，提供增值服务6085次。在客户理赔服务中，“沪家保”累计接报案5263件，结案率94.98%，台风、暴雨和管道破裂出险最多，分别占比39.6%、20.98%和19.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字背后，是产品设计的精准匹配——针对上海家庭租住率高、房屋老龄化率上升的特点，“沪家保”以89元/户起的普惠价格，覆盖了财产损失、意外伤害、第三者责任等居家场景的常见风险，并通过“快处快赔、应赔尽赔、以修代赔、贴心预赔”的服务承诺，树立了普惠保险赔付的标杆。用户反馈显示，意外保障保护全家三代、小区公共场所意外保障、电动自行车自燃第三者责任等特色条款，解决了家庭意外、邻里纠纷的实际痛点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:21:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757304751562_hCeiNX_1757304751749.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568499</guid></item><item><title>君龙人寿回应总经理调整：新总经理人选系台湾股东推荐，原总经理留任并分管精算</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568511</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;君龙人寿总经理调整一事近期引起市场关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月8日，君龙人寿保险有限公司（下称君龙人寿）管理层人士向澎湃新闻独家回应称，按股东原有默契，该公司总经理由台湾股东推荐、董事会决定，台湾股东从市场上选聘并建议君龙人寿聘入原陆家嘴国泰人寿总经理廖明宏以加强管理团队。该建议获君龙人寿中方股东厦门建发集团有限公司及君龙人寿董事长同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“廖明宏曾在陆家嘴国泰人寿的发展上起到重要作用。”上述人士还表示，此番卸任总经理的徐洪泰原是君龙人寿总精算师，留任副总经理分管精算，协助董事长、总经理加快培养精算人才队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月5日，君龙人寿发布公告称，经该公司第六届董事会第二十八次会议（临时）决议，自2025年8月25日起，任命廖明宏为临时负责人，徐洪泰不再担任总经理一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;君龙人寿官网显示，廖明宏现任君龙人寿临时负责人、首席投资官，徐洪泰已出任该公司副总经理。具体而言，廖明宏全面负责君龙人寿的日常经营管理工作，负责该公司的战略规划及目标达成。徐洪泰则负责该公司的产品战略规划、产品市场研究与开发，产品精算系统建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廖明宏出生于1969年，台湾淡江大学数理统计专业本科毕业，并获台湾逢甲大学保险学硕士和复旦大学EMBA。在此之前，他曾任台湾人寿保险股份有限公司副总经理，台湾国泰人寿保险股份有限公司副总经理，陆家嘴国泰人寿保险有限责任公司总经理，台湾国泰人寿保险股份有限公司直效行销部、台中业务区部、业务发展委员会、大陆经营团队部门负责人，越南国泰人寿保险有限公司副总经理，台湾国泰人寿保险股份有限公司保险代理部部门负责人等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐洪泰则出生于1963年，台湾交通大学运输工程与管理学专业本科毕业，并获美国康涅狄格大学精算科学和美国雪城大学系统与信息科学硕士双学位，北美精算师。他历任君龙人寿保险有限公司总经理、首席投资官、临时负责人、总经理助理、总精算师，台湾人寿保险股份有限公司大陆经营团队特别助理，全球人寿台湾分公司财务精算部协理，安达保险台湾分公司风险管理部协理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月，君龙人寿上海分公司正式开业。这是该公司在2011年获批设立浙江分公司后，时隔14年再度获批省级（直辖市）分公司。在人事安排上，君龙人寿副总经理郑竹凯兼任上海分公司总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就高管团队来看，目前，除了刚刚出任君龙人寿临时负责人、首席投资官的廖明宏，以及徐洪泰、郑竹凯两位副总经理之外，该公司还有6位高管，包括：总经理助理、财务负责人、董事会秘书、首席风险官范启泓，总经理助理庄瑞德，总经理助理、浙江分公司临时负责人赵建林，总精算师雷飞，合规负责人柯智超，审计责任人潘艳芳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据君龙人寿官网介绍，该公司于2008年12月17日在厦门正式开业，由厦门市属国有独资企业厦门建发集团有限公司和台湾人寿保险股份有限公司合资设立，双方分别持股50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该公司披露的2025年二季度偿付能力报告显示，今年上半年，君龙人寿实现保险业务收入9.04亿元，净利润为2.27亿元，投资收益率达4.67%。截至二季度末，君龙人寿的核心偿付能力充足率、综合偿付能力充足率分别为132.67%、181.41%，最近两次风险综合评级结果均为BBB。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:20:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757306612968_5H6PK2_1757306613125.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568511</guid></item><item><title>工信部向中国联通颁发卫星移动通信业务经营许可</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569167</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;按照《关于优化业务准入促进卫星通信产业发展的指导意见》有关部署，近日，工业和信息化部向中国联合网络通信集团有限公司（以下简称中国联通）颁发卫星移动通信业务经营许可。中国联通可依法开展手机直连卫星等业务，深化应急通信、海事通信、偏远地区通信等场景应用，丰富通信服务与产品供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着我国卫星移动通信产业链商业化进程不断加速，将有利于形成适度竞争、良性互动的市场格局，推动卫星移动通信服务更易触达普通用户。同时，基础电信企业与卫星移动通信产业链上下游主体的协同联动将更加紧密，有利于推动产业转型升级，增强产业链供应链韧性和安全水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，工业和信息化部将深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，统筹发展和安全，进一步优化卫星通信市场准入，强化全链条监管与安全保障，促进我国卫星通信产业高质量发展，有力支撑网络强国、航天强国、数字中国建设。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:17:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757312397536_2tte52_1757312397756.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569167</guid></item><item><title>石破茂辞职，特朗普答“一无所知”后转身就走</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569154</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757311576323_eBC1BK_1757311576572.png" alt="石破茂辞职，特朗普答“一无所知”后转身就走"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:05&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;石破茂辞职，特朗普答“一无所知”后转身就走&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间9月7日，美国总统特朗普被问及日本首相石破茂辞职一事，表示完全不知情。7日，上任未满一年的石破茂宣布辞去自民党总裁职务。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:15:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757311576323_eBC1BK_1757311576572.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569154</guid></item><item><title>去年中国对外直接投资流量1922亿美元，连续13年列全球前三</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日，商务部、国家统计局和国家外汇管理局联合发布《2024年度中国对外直接投资统计公报》（以下简称《公报》）。《公报》分中国对外直接投资综述、中国对外直接投资流量存量、中国对世界主要经济体的直接投资、对外直接投资者构成、对外直接投资企业构成、附表等六部分，全面反映2024年中国对外直接投资情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年中国对外直接投资主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资规模继续保持世界前列，流量全球占比提升0.5个百分点。2024年，中国对外直接投资流量1922亿美元，比上年增长8.4%，占全球份额的11.9%，较上年提升0.5个百分点，连续13年列全球前三，连续九年占全球份额超过一成。2024年末，中国对外直接投资存量3.14万亿美元，连续八年排名全球前三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境外企业覆盖全球超过80%的国家和地区，年度经营状况良好。截至2024年底，中国境内投资者共在全球190个国家和地区设立境外企业5.2万家，其中，在共建“一带一路”国家设立境外企业1.9万家。2024年，境外企业当年收益再投资778.9亿美元，占同期流量的40.5%，七成境外企业盈利或持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资领域持续多元，超八成投向五大领域。2024年，中国对外直接投资涵盖了国民经济的18个行业门类，其中流向批发零售、租赁和商务服务、制造、金融、采矿五领域的投资均超过百亿美元。对建筑业、信息传输/软件和信息技术服务业投资增长较快，增速分别为80.5%、205.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对亚洲、拉丁美洲、欧洲和大洋洲的投资持续增长，对共建“一带一路”国家直接投资增长超两成。2024年，中国对外直接投资近八成流向亚洲，比上年增长8.5%，其中对东盟投资343.6亿美元，增长36.8%。对拉丁美洲、欧洲、大洋洲投资分别增长15.4%、25.3%和113.7%。2024年，对共建“一带一路”国家直接投资509.9亿美元，比上年增长22.9%，占当年对外直接投资流量的26.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非公有控股经济主体对外投资活跃，地方企业对外投资增速较快。2024年，非公有控股经济主体对外投资913.7亿美元，增长24.6%，占对外非金融类直接投资总额的54.3%。地方企业对外投资1084.3亿美元，增长16.8%，高于总体增速8.4个百分点，广东、浙江、山东位列前三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互利共赢效果显著，对世界经济贡献日益凸显。2024年，中国对外投资带动货物出口2110亿美元，增长13%，占同期货物出口总值的5.9%。境外企业实现销售收入3.6万亿美元，向投资所在地纳税821亿美元，年末境外企业员工总数502.1万人，其中65.8%为外方员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件：&lt;a href="https://www.mofcom.gov.cn/api-gateway/jpaas-web-server/front/document/download?fileUrl=YW5UzzlvCwcM%2FNHHX%2FtT6Cfm6JZmR2kFHH6jTkxY0hI9KrJjBILKaSQyvkt5C7ANCbdaavFFmO276w43mZfNR3oJLN3iD6vwFNaIQm%2FMrnsSTtG9Obhf5j9KEgKGjlXyWNxP0FbRxWMzKVaxKHipjJZdQxyfAOKojVWqIKOVb1Y%3D&amp;amp;fileName=2024%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E5%A4%96%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E6%8A%95%E8%B5%84%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E5%85%AC%E6%8A%A5-%E4%B8%AD%E6%96%87%E9%83%A8%E5%88%86.pdf" target="_blank" rel="noopener"&gt;2024年中国对外直接投资统计公报-中文部分.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:13:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757310797130_eXJmnM_1757310797314.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569139</guid></item><item><title>韩国称在美被捕韩籍员工将于10日左右乘包机回国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569029</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据韩联社8日报道，美国移民执法人员抓捕的300余名在美韩企韩籍员工相关释放谈判已进入收尾阶段，预计最快将于当地时间10日乘坐包机返回韩国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国驻美国大使馆总领事赵基重（音译）当地时间7日下午在美国佐治亚州福克斯顿的美国移民与海关执法局拘留中心表示，被捕的韩国公民将于10日左右返回韩国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵基重说，初步的领事面谈已结束，被抓捕韩国公民目前状态“都还好”。他表示，将尽快向被捕韩国公民确认个人意愿，尽最大努力让希望回国的公民尽快回到韩国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦官员5日说，移民执法人员4日在佐治亚州针对现代汽车集团和LG新能源公司合作经营的一家电池工厂及相关承包商的突击执法行动中，抓捕475名没有合法身份的人。据韩国外交部门核实，LG新能源以及合作企业员工等300多名韩国公民被美方拘留。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:32:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757308838345_4wNTnJ_1757308838534.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31569029</guid></item><item><title>史上最大奔驰GLC全球首发，国产版本还要加长并推6座车型</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567832</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757292367506_8MzC7r_1757292591152.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357597960"&gt;&lt;p&gt;在2025年慕尼黑国际车展开幕前夜，梅赛德斯-奔驰全新纯电GLC SUV迎来全球首发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为奔驰新一代设计语言下的首款量产车型，这款史上最大的GLC基于全新MB.EA纯电平台打造，配备了先进的eATS 2.0电驱系统，集众多技术突破于一身，智能化体验全面升级，堪称奔驰在电动化时代的“十项全能选手”，未来将与宝马iX3等车型展开直接竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰集团股份公司董事会主席康林松（Ola Källenius）表示：“随着全新纯电GLC SUV的到来，我们将持续展开梅赛德斯-奔驰史上最强产品与科技攻势。这不仅是一款全新车型，更将开启品牌全球销量冠军车型的纯电新篇章。全新纯电GLC SUV拥有全新设计、前瞻科技、MB.OS全新架构和卓越性能，实现舒适、操控、能效和智能的完美融合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;充电10分钟可增加续航303公里&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从平台架构来看，纯电GLC放弃了此前将燃油车平台电动化改造的路线，转而采用专门为电动车研发的MB.EA平台。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757292372463_GiWkAD_1757292591155.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357597961"&gt;&lt;p&gt;得益于800伏电气架构、碳化硅逆变器、同级唯一的两挡变速箱和四驱断开装置（DCU），全新纯电GLC SUV可提供360千瓦的强大动力，极速可达210公里/小时；更能在WLTP工况下实现713公里纯电续航；最高支持330千瓦直流快充，充电10分钟可增加续航303公里，充电如加油一样便捷。新车还配备了集成DC转换器，使其能够同时兼容800伏和400伏充电设施，有效解决了不同电压充电桩的兼容性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动力系统方面，纯电GLC提供了两种配置选择：单电机后驱和双电机四驱版本。后驱车型最大功率可达268马力，四驱车型最大输出功率高达483马力。未来还将推出AMG高性能版本，最大功率可达608马力，零百加速时间有望进入4秒以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;首款搭载发光格栅的奔驰车型&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外观设计上，全新纯电GLC采用了奔驰新一代设计语言。它以时尚而迷人的方式，展现了梅赛德斯-奔驰中型SUV的经典比例，并成为首款搭载全新发光格栅的梅赛德斯-奔驰车型。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757306303054_ZXd2P2_1757306371799.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357608990"&gt;&lt;p&gt;“格栅”这一汽车历史上最具标志性的设计元素，被梅赛德斯-奔驰开创、诠释并引领至今。将标志性镀铬框架与威廉·迈巴赫于1900年代首创的蜂窝式散热器结构融入未来设计，是全新纯电GLC SUV外观上的最大亮点。其标志性的盾形格栅造型更加简约流畅，融入熏黑玻璃质感网格，并在网格中点缀942颗聚碳酸酯背光点，呈现数字化的像素效果。在解锁或充电时还可展现生动的动画效果，令经典设计具备了交互能力。镀铬的边框在夜晚能够展现出像素化的动态光效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头灯配备了星形日间行车灯，尾灯则采用贯穿式风格灯组，内部发光造型由四个圆形构成。通过流体动力学优化，新车实现了0.26Cd的超低风阻系数，隐藏式门把手、平滑的车身表面以及细微的空气动力学优化，共同促成了这一优异表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尺寸空间方面，相较于燃油版GLC，纯电版本在车身尺寸上有了显著变化。轴距较燃油版增加84毫米，达到2972毫米，车身长度达到4826毫米，为后排乘客提供了更为宽敞的腿部空间，显著提高了乘坐舒适性。储物空间方面，新车后备厢标准容积达570升，座椅放倒后可扩展至1740升，并配有128升的前备厢，充分满足日常使用需求。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757306295621_maMHxC_1757306371810.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357608991"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;39.1英寸无缝超联屏奔驰史上最大&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内饰设计最引人注目的是39.1英寸无缝MBUX超联屏，这是奔驰史上最大尺寸的曲面屏，横贯整个仪表台。该屏幕采用创新矩阵背光科技，拥有超1000颗独立LED，带来超清画面与高饱和色彩。同时还具备创新智能分区调光技术，实现一块屏幕两种亮度。车内保留了圆形空调出风口，氛围灯系统可覆盖至空调出风口区域。当调节温度时，出风口灯光会短暂变色，增强了人车交互体验。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757292377829_S8b1hr_1757292591090.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357597958"&gt;&lt;p&gt;底盘技术方面，新车首次采用S级同款，应用了前双叉臂+后五连杆独立悬架，并配备空气悬架以及后轮转向系统，后轮转向角度为4.5度。这些技术的应用显著提升了车辆的操控稳定性和乘坐舒适性。后轮转向系统特别在城市环境中提高了车辆的灵活性，使大型SUV也能拥有小型车般的转弯半径。GLC 400 4MATIC车型还具备2.4吨的牵引能力，并具备对外放电功能，进一步扩展了车辆的应用场景，满足多样化的户外活动需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;最智能的奔驰SUV2026年国产上市&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场定位方面，全新纯电GLC将在德国不莱梅与中国北京工厂投产，这意味着中国消费者未来有望以更具竞争力的价格购买到进一步加长轴距的版本。北京奔驰工厂国产车型2026年计划上市，除了轴距加长，还将在国内首次推出GLC的6座车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MB.OS全新架构令全新纯电GLC SUV进化为会思考、能学习、与驾驶者共同成长的智慧伙伴。全新MBUX超联屏提供多达11种主题背景，能实现与控制按键、氛围照明的巧妙呼应，根据客户喜好构建个性化的座舱氛围。车机屏幕可呈现全新迎宾动画，将发光格栅与尾灯的灯光秀延续进车内，既能在入座时热情迎候，又会在车辆停稳时优雅送别，带来内外呼应的满满仪式感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为最智能的奔驰SUV，全新纯电GLC SUV搭载第4代MBUX智能人机交互系统，其全新智能人机交互系统是全球首款同时集成微软与谷歌AI人工智能技术的车载信息娱乐系统。基于这种“多智能体协同”技术，奔驰虚拟助手比传统的语音交互更聪明、更善于交流且更具情感。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757306316789_TJzhsS_1757306371735.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357608989"&gt;&lt;p&gt;中国专属的全新纯电GLC SUV将搭载为中国客户打造的城区及高速领航辅助驾驶，带来符合奔驰标准，好用、安全、舒适的辅助驾驶体验。进入中国市场后，本土生产车型还将延续豆包AI大模型、思必驰语音技术和奔驰定制导航等为本土客户量身打造的数字化出行体验，以量身定制的智能座舱科技和诸多中国专属应用，满足中国客户的实际需求和使用习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款集超快充技术、智能座舱与空气悬架于一身的豪华电动SUV，展现了奔驰电动化转型的技术深度。奔驰通过中德双工厂布局凸显其全球化战略野心，而最终定价与实际驾乘表现将成为决定其市场成败的核心因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着全新纯电GLC的发布，奔驰展示了其在电动化领域的技术储备。800V高压架构、330kW超快充、超过700公里的续航里程，这些硬指标显示出传统豪华品牌在电动化浪潮中的强大竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款车的亮相，标志着奔驰电动化战略进入了一个新阶段。从平台选择到技术配置，从生产布局到市场定位，都体现出这个传统豪华品牌在电动化转型中的深思熟虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，奔驰的纯电动车将来不再使用EQ品牌命名，而是采用“XXX mit EQ-Technologie（采用EQ电驱技术的XXX车型）”的标识方式，比如“G580 mit EQ-Technologie”。这不仅是一次命名策略的调整，更体现了奔驰对电动化发展路径的重新思考，预示着未来电动产品将更加注重技术本质而非品牌区隔。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:56:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757292644255_sYajWc_1757292644454.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567832</guid></item><item><title>香港快运航空一客机降落时撞到草坪，无人受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568713</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2764170" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/2180f060-1c02-4f83-b163-37c4ceb07f3b.jpg" loading="lazy" data-imageid="357607722"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;香港快运航空客机（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月8日，据香港警方通报，由北京飞往香港的香港快运航空公司UO235航班降落时撞到草坪，起落架冒烟，无人员受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受此事故影响，香港国际机场北跑道暂时关闭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:31:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/2180f060-1c02-4f83-b163-37c4ceb07f3b.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568713</guid></item><item><title>10月1日起铁路客运将全面使用电子发票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568681</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;全国铁路旅客运输领域将全面使用电子发票，对10月1日起乘车的旅客，不再提供纸质报销凭证，继续提供“行程信息提示单”打印服务，同时增加线下电子发票申请渠道和购票（代办）人开具服务，为老年人、脱网人群等旅客获取电子发票提供便利，旅客购票出行将更加方便快捷。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2764167" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/a63b0723-4282-4052-b531-1d31d6d49605.jpg" loading="lazy" data-imageid="357607371"&gt;&lt;p&gt;2020年6月，铁路部门全面实行电子客票，不再提供纸质车票。旅客购票后，铁路部门通过铁路12306客户端、手机短信等渠道，向旅客推送电子化行程信息，同时为有需求的旅客提供包括乘车日期、车次、发到站、车厢、座位号等信息的“行程信息提示单”打印服务，为有报销需求的旅客提供纸质报销凭证。2024年11月1日起，铁路部门推广全面数字化的电子发票，并将2024年11月1日至2025年9月30日作为过渡期，过渡期内纸质报销凭证、电子发票并行使用。推广使用电子发票以来，系统运行良好，在方便旅客、节约成本、提高管理水平等方面取得积极成效，得到广大旅客认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照国家税务总局、财政部、国铁集团联合发布的2024年第8号公告，2025年10月1日起全国铁路客运领域将全面使用电子发票，对10月1日起乘车的旅客不再提供纸质报销凭证，旅客本人在行程结束或者退票、改签业务办理之日起的180日内，可通过铁路12306或车站售票窗口、自动售票机申请开具电子发票。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2764166" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/185468cb-efe9-4ac7-bed6-0d45ea6935c3.jpg" loading="lazy" data-imageid="357607372"&gt;&lt;p&gt;为保障老年人、脱网人士等不便操作的旅客群体获取电子发票，铁路部门增加线下申请渠道和购票（代办）人开具服务。旅客凭购票时使用的本人有效身份证件，在车站售票窗口、自动售票机申请开具电子发票并获取“扫码开票单”后，旅客本人或委托他人使用铁路12306App扫描“扫码开票单”上的二维码，根据需求补全相关信息通过核验后即可开具电子发票。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2764169" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/153db85f-d7dd-492d-b0b1-2944fb10f2eb.jpg" loading="lazy" data-imageid="357607374"&gt;&lt;p&gt;此外，购票（代办）人可为乘车人申请开具已购车票及退票费、改签费的电子发票。购票（代办）人通过铁路12306购票、退票和改签后，可凭乘车人购票时使用的有效身份证件，或凭订单号、购票（代办）人有效身份证件，到车站售票窗口申请开具已购车票、退票费和改签费的电子发票。购票人通过车站售票窗口购票且需开具发票的，可当场凭乘车人有效身份证件申请开具，无法提供乘车人有效身份证件时，可当场凭购票人有效身份证件申请开具；代办人通过车站售票窗口退票、改签后需开具发票的，可当场凭乘车人有效身份证件申请开具退票费、改签费的铁路电子发票。车站售票窗口提供“扫码开票单”，购票（代办）人使用铁路12306App扫描“扫码开票单”上的二维码，根据需求补全相关信息通过核验后可开具电子发票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅客开具电子发票后，可通过铁路12306、个人所得税App查询、下载铁路电子发票或通过邮件接收电子发票；如发生填写发票信息有误、企业信息变更等情况，在原电子发票开具时限内可申请换开3次。旅游、学生、研学等团体票不支持乘车人本人开具，可由购票人按相关流程开具电子发票。未通过铁路客票系统办理的非实名制车票、应急纸质车票及跨境旅客运输车票等继续沿用现行铁路报销凭证。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2764168" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/d8200181-50a0-4f2d-981a-11ef18d3bbdf.jpg" loading="lazy" data-imageid="357607373"&gt;&lt;p&gt;9月30日及以前乘车的旅客，仍可开具纸质报销凭证。纸质报销凭证停用后，铁路部门继续通过铁路12306客户端、手机短信等渠道，向旅客推送电子化行程信息，同时为有需求的旅客提供“行程信息提示单”打印服务，不会影响旅客出行。部分习惯用纸质报销凭证作为行程提示的旅客，可到车站人工窗口、自助设备打印“行程信息提示单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，铁路部门正在进行铁路客运电子发票业务系统优化测试、自助设备调试等工作。关于具体业务流程，旅客朋友可关注铁路12306网站、客户端、车站公告和“中国铁路”官方微博、微信公众号获取更多信息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:24:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757305648588_rZpyKQ_1757305648830.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568681</guid></item><item><title>顶尖华裔数学家科研经费中断被迫筹款：可能失去留在美国的信心</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568455</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国华裔数学家陶哲轩是世界顶尖科学家之一，然而自7月下旬以来，他却被迫专注于一件事：筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据陶哲轩接受媒体采访时提供的信息，自今年8月起，他和所在的纯数学与应用数学研究所（Institute for Pure and Applied Mathematics, IPAM）失去了来自美国国家科学基金会（NSF）的拨款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月31日，美国联邦政府以加州大学洛杉矶分校（UCLA）“未能营造一个没有反犹太主义和偏见的研究环境”为由，冻结了该校约5.84亿美元的联邦研究资金。尽管美国法院已于8月12日下令恢复UCLA的NSF拨款，但陶哲轩指出，他本人和IPAM的研究资金仍无法发放，而此前的运营资金已经耗尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“IPAM没有足够的储备金来维持几个月以上的运营。在过去两周左右的时间里，我们一直处于紧急筹款模式，我一直在与很多捐赠者会面。”陶哲轩向《华盛顿邮报》表示。这篇采访于9月7日发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶哲轩于1975年出生于澳大利亚，16岁时移民美国。自20岁起，陶哲轩就在UCLA任教，至今已有30年。2016年，陶哲轩荣获菲尔兹奖，该奖项是数学界的最高奖项。此外，他还获得过麦克阿瑟奖、科学突破奖等多项奖项。最近两年，陶哲轩一直热衷于探索人工智能在数学上的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在研究资金耗尽后，陶哲轩认为，他必须站出来反对美国政府“不加区分”的科研经费削减行动，特朗普政府的行动对他的研究领域乃至更广泛的学术科学构成了“生存威胁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“NSF资助的其中一个重要作用是支持研究生，让他们有机会去参加会议，这对（研究生）的职业发展非常重要。（NSF资助）还能让研究生暂停一个季度的教学工作，以便从事研究工作。”陶哲轩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NSF发言人在一份声明中表示，“NSF已恢复对UCLA暂停的研究资金”，但没有对陶哲轩的言论发表进一步评论。IPAM成立于2000年，旨在促进数学家、工业界和工程师之间的合作，该研究所几乎完全由NSF资助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据NSF的2026财年预算申请，特朗普政府已提议将NSF的预算削减57%。白宫发言人库什·德赛表示：“美国是世界上最大的科研资助国，本届政府仍致力于巩固美国的创新主导地位。然而，联邦研究经费并非宪法赋予的权利……本届政府有责任确保纳税人资助的研究符合美国人民的优先事项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶哲轩8月底在接受美国全国广播公司（NBC）采访时表示：“我发现，这届政府在改变科学生态系统方面极其激进，甚至连第一届特朗普政府都没有这样做过。”陶哲轩说，“这很不正常，我认为很多人没有意识到正在造成的损害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普开启第二任期以来，美国政府利用削减或暂停拨款作为其在大学改革中的筹码，随即引发一系列法律纠纷，导致部分研究资金拨款在取消和恢复之间摇摆不定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶哲轩强调，特朗普政府的不确定性对科学研究造成的打击最为严重：“（科学研究）不仅是计划和预算，还包括精神层面的投入。为了把科学研究做到最好，你还需要保持相对平静的精神状态。”他将政府政策的突变比喻为在温度时高时低的房间里工作：“即使温度恢复正常，但人们仍然会感觉不舒服，担忧是否会再次出现这种情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于资金问题带来的不确定性增加，越来越多的研究生和博士后选择离开美国寻找机会。“历史上曾有过一些时期，其他拥有伟大科学传统的国家经历了巨大的动荡或战争，导致许多人才逃往美国寻求庇护。讽刺的是，现在可能出现了一个相反的过程，其他国家可能会开始吸纳目前在美国的人才。”陶哲轩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶哲轩表示，如果这种趋势持续下去，他将失去留在美国的信心。“我以前根本没想过要搬家，这件事甚至都在我的考虑范围内。而现在，无论好坏，每一种可能性都必须考虑。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:10:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757303237623_yhYSf6_1757303237766.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568455</guid></item><item><title>深一度｜又见大满贯“辛卡决”，网坛新的“垄断”时代来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568454</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;带着让人眼前一亮的寸头新发型，阿尔卡拉斯最终走过了一场神奇的美网之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日凌晨结束的美网男单决赛，他与辛纳上演了一场大开大合的对抗，最终以6比2、3比6、6比1、6比4的比分捧杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此，阿尔卡拉斯不仅夺回了世界第一，更将自己的大满贯冠军数提升到了6个，并把自己与辛纳的交手记录改写为10胜5负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连续两个赛季，他和辛纳一起实现了对大满贯头衔的瓜分。一个由新生代双雄“垄断”荣誉的时代，已悄然到来。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757302866661_REsi1R_1757302996183.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357604599"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔卡拉斯（右）击败辛纳斩获美网男单冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞速，谁先拿到全满贯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于阿尔卡拉斯来说，这堪称一场完美的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半决赛中，西班牙人就连赢三盘零封老天王德约科维奇晋级，决赛面对当下自己在赛场上的最大对手辛纳，阿尔卡拉斯继续着强悍的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢下比赛后，阿尔卡拉斯对阵辛纳的交手战绩来到了10胜5负，最近则已经拿下了对阵辛纳的两连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两个赛季，阿尔卡拉斯已然形成了对辛纳的压制——2024年，阿尔卡拉斯3次对阵辛纳全部胜利，2025年则是拿下了5次交锋中的4场胜利，只在温网决赛上输给了意大利人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个值得注意的现象是，随着排名的不断提高和战绩的愈加稳定，两人的对抗一步步集中到了争冠战。从2023年的印第安威尔斯开始，两人连续5次碰面都是在半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而从2024年的中网至今，两人已经连续6场交锋都是在决赛上演。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757302879468_xeSsnK_1757303013707.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357604608"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔卡拉斯庆祝胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今又一次贡献争夺奖杯的“辛卡决”，新生代双雄的宿命对抗故事又书写了新的章节。随着胜负分出，西班牙人就此从辛纳手上夺回了世界第一的头衔，迎来了自己身为世界第一的第37周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而更加引人注目的，则是两人的大满贯荣誉竞速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，辛纳手握4个大满贯奖杯，包括2025年的温网、澳网，和2024年的美网、澳网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而阿尔卡拉斯则是拿下了2025年的美网、法网，2024年的温网、法网，以及2023年的温网和2022年的美网，不知不觉间，已经完成了在法网、温网、美网三项大满贯都多次夺冠的壮举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如今，阿尔卡拉斯距离全满贯只剩澳网荣誉，辛纳则还需要在法网赛场上进取。谁能率先斩获全满贯，成了两人眼前的最重要目标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757302857812_nn3anG_1757303032892.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357604609"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“辛卡决”已成为网坛的头号对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成为彼此最大的对手和激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当以精彩发挥拿下美网冠军后，阿尔卡拉斯丝毫不掩饰自己对于全满贯的渴望，“老实说，这就是我现在的首要目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“澳网近在眼前，我会在赛季前寻找自己还能有什么提升，全满贯、年度全满贯，这都是我想要实现的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个赛季我也一直想要拿回世界第一的位置，然后希望年终也在世界第一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于阿尔卡拉斯而言，不仅是美网决赛的发挥完美，整届美网比赛，他的状态都堪称火热，在一路夺冠的历程中，他甚至只丢掉了一盘，仅仅3次被对手破发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;由此，他成为自1991年以来，第二位在大满贯夺冠过程中只丢掉不多于3个发球局的球手，另一位做到这一点的，是美国网球传奇桑普拉斯。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757302910042_iMfGni_1757303113167.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357604632"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿尔卡拉斯在本届赛事的发挥可谓完美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我感觉这是我发挥最好的一届比赛了。”赛后阿尔卡拉斯坦言，“从开头的轮次一直到最后都是，我的状态稳定性非常高，这也让我感到骄傲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而从今年的法网至今，他也已经和辛纳连续3次在大满贯决赛碰面，两人之间的对抗和竞争，成为刺激他们不断自我提升的一大因素。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我喜欢看他打球，我也喜欢研究他，我需要对他的发挥作出回应，当然我不可能完全预测到他的球路，但我的确熟悉了他的球风，知道他会拿出哪些武器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于辛纳而言，这场失利又会推动他全力进化，“我今天打得太容易被看穿了，现在该是我去改变的时候了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“前面轮次的比赛太‘舒适’，导致我一直在打同样的球——没用过发球上网，没放太多小球，然后站到阿尔卡拉斯面前，你必须走出舒适区才行。现在我的目标就是拿出更多的变化，打出更不可预测的网球。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757302940523_nw8jAE_1757303156969.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357604636"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这场失利之后，辛纳又将全力提升自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;又一个“垄断”的时代到来？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当费纳德“三巨头”时代逐渐随着传奇的老去而谢幕，人们都在关注着谁能够成为新的天王，如今答案终于浮现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连续两个赛季，四大满贯的冠军奖杯都已经被阿尔卡拉斯和辛纳所“瓜分”，从当下两人所展现出的水平来看，男子网坛已然进入了又一个被双雄所“垄断”的时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在半决赛不敌阿尔卡拉斯后，38岁的老天王德约科维奇就曾对这两位年轻人给出过高度评价，“他们确实打得太好了。今年和辛纳比赛的时候，我也有同样的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“特别是在大满贯，五盘三胜制的比赛就更难了。未来辛纳和阿尔卡拉斯将是我很难逾越的障碍。”眼看着新的天王崛起，德约科维奇也只能接受现实，“输球从来不令人高兴，但输给他们俩也很正常。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于老天王来说如是，对于当下或高龄或年轻的更多球手也是如此——在大满贯比赛中一路闯进四强然后输给阿尔卡拉斯或辛纳，将在相当一段时间里成为大部分球员的常态。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757302929644_2C1is4_1757303201826.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357604653"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;辛纳已经想好了接下来改变调整的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想在高级别比赛中击败两人中的任何一位，都将是一个极其困难的任务，更别说一路挑落两人斩获冠军头衔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而在不断研究彼此提升自我的过程中，这对宿敌还在不断进步，不断拉开和其他选手的距离。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他也变得更强了。”辛纳就如此感叹，“今天他打得非常干净，在温网决赛中我打出优势的地方，今天就变成了是他做得更好。他在自己需要的时候提升了水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而现在，被抢走世界第一宝座的辛纳又成了要全力追赶的那一个，“这会带来改变，因为现在我需要变成更好的球员，发球上我要做一些调整，然后看看效果怎么样，我很期待再次站上赛场。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:03:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757302953798_A28FYw_1757302953994.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568454</guid></item><item><title>全球前瞻｜特朗普称多位欧洲领导人将访美，韩总统将召开就职百日记者会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568426</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周9月8日至9月16日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应国务院总理李强邀请，葡萄牙总理蒙特内格罗将于9月8日至10日对中国进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间9月7日，美国总统特朗普表示，数位欧洲国家领导人将于8日或9日访问美国，讨论俄乌冲突问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，法国总理贝鲁8月25日在对政府2026年预算计划进行解释说明的新闻发布会上说，为摆脱政府面临的困境，他要求国民议会9月8日对其领导的政府进行信任投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，韩国总统公报首席秘书李圭渊9月3日在记者会上表示，总统李在明将于11日举行就职百日记者会，阐明政府未来施政方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;葡萄牙总理今起访华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应国务院总理李强邀请，葡萄牙总理蒙特内格罗将于9月8日至10日对中国进行正式访问。这也是蒙特内格罗总理首次访华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人郭嘉昆在9月5日的例行记者会上介绍，访问期间，习近平主席将同蒙特内格罗会见，李强总理、赵乐际委员长将分别同他会谈、会见，就双边关系和共同关心的问题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和葡萄牙传统友好。近年来，在两国领导人战略引领下，双方坚持相互尊重、开放包容、携手共进的战略方向，推动经贸、绿色、科技、人文等领域交流合作取得积极成果，实实在在造福两国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭嘉昆表示，今年是中葡建立全面战略伙伴关系20周年，中方愿同葡方一道，以此访为契机，深化战略互信，增进友好交往，以高质量共建“一带一路”拓展互利合作，推动中葡全面战略伙伴关系取得更大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普称多位欧洲国家领导人将访美&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间9月7日，美国总统特朗普表示，数位欧洲国家领导人将于8日或9日访问美国，讨论俄乌冲突问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他也将很快与俄罗斯总统普京通话。他对俄乌冲突的现状“并不满意”，但他仍强调有信心“很快解决”冲突。特朗普未透露具体哪些欧洲领导人将到访，白宫方面也尚无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还表示，已准备对俄罗斯实施第二阶段制裁。但他并未明确表示将采取具体行动或详细说明所谓“第二阶段制裁”的具体内容，只是在被记者问及“是否准备对俄罗斯实施第二阶段制裁”时作出了肯定的回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月3日，乌克兰总统泽连斯基抵达巴黎，与法国总统马克龙举行会晤。马克龙表示，过去几周的密集工作使欧洲各国已“准备好为乌克兰提供安全保障”。马克龙说，“乌克兰和乌克兰人民的安全，也是法国和欧洲的安全”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据新华社报道，泽连斯基4日表示，他当天在法国巴黎参加“志愿联盟”线上会议后与特朗普通电话，重点讨论了对俄罗斯追加强力制裁和保护乌领空方案等事宜，一些欧洲领导人加入通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基称，他与特朗普首先讨论如何推动俄乌局势迈向“真正的和平”，涉及不同选项，“最重要的是（对俄）施压，利用强有力的措施尤其是经济措施来迫使战争结束”。双方还讨论了如何最大限度保护乌领空。他说，必须防止俄军导弹和无人机造成乌克兰人死亡。就此，乌克兰提出一项保护乌领空的方案并请美方予以考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩4日在“志愿联盟”线上会议结束后发表声明称，“志愿联盟”中，26个国家承诺在俄乌停火或和平协议框架下，在乌克兰部署陆军、空军或海军部队，为乌克兰提供安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，不到一个月前，当地时间8月18日，特朗普已在白宫先后与泽连斯基和欧洲领导人举行会晤，讨论了乌克兰安全保障、领土、俄乌总统会晤三大议题。但在此次会晤中没有关注停火、美欧向乌派兵，和乌克兰加入北约问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法国总理要求国民议会对政府进行信任投票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，法国总理贝鲁8月25日在举行新闻发布会对政府2026年预算计划进行解释说明时说，为摆脱政府面临的困境，他要求国民议会9月8日对其领导的政府进行信任投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝鲁8月25日在新闻发布会上说，法国总统马克龙已同意9月8日召集国民议会议员举行特别会议。届时，贝鲁将首先就政府的整体政策进行说明，随后国民议会对政府进行信任投票，政府获得超过半数的信任投票后，才能继续执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝鲁说，如果无法获得“最低限度的共识”，政府将难以推动预算草案最终在议会通过。他要求国民议会进行信任投票的目的是避免政府倒台，希望议员就国家财政形势的严重性达成共识，给予政府信任。如果政府9月8日能够在信任投票中过关，将就预算草案中的具体措施进行进一步讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝鲁重申，法国政府2026年预算计划的重要目标就是削减财政支出438亿欧元，以防范公共债务风险进一步加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界认为贝鲁此举是背水一战。7月法国官方公布2026年预算计划，谋求通过多项措施进一步削减支出，贝鲁还提议取消两个法国公共假日。这一预算计划遭到不少法国人反对，法国左翼党派和工会组织正在推动全法于9月10日举行罢工和抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在8月25日的新闻发布会结束后不久，法国左翼各主要党派已明确表态，将在政府信任投票中投反对票。法国极右翼党派国民联盟领导人勒庞也表示将投反对票。如果左翼各主要党派和极右翼党派均确定投反对票，政府下台可能难以避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，法国2024年赤字占GDP的5.8%。截至2025年第一季度末，法国公共债务与GDP之比已达114%。根据贝鲁7月公布的预算计划，法国政府将大幅削减财政支出，社会福利、养老金等方面支出将与2025年持平，医保支出增幅将减半等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩总统李在明将举行就职百日记者会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，韩国总统公报首席秘书李圭渊9月3日在记者会上表示，总统李在明将于11日举行就职百日记者会，阐明政府未来施政方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将是李在明于7月3日举行就职满月记者会后，时隔70天再次举办记者座谈会。此次记者会的主题为未来增长，将邀请150多名国内外媒体记者就民生经济、政治·外交·国安、社会·文化三大主题进行问答，时长约90分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月3日举行上任首月记者会上，李在明也曾就施政方向等回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，李在明在开场发言中表示，自己上任以来一直在全力恢复崩溃的民生。他表示，就任以来下达的第一个指示就是成立“紧急经济检查特别小组”，集思广益拯救民生经济，寻找解决方法。谈及外交方针，李在明表示，将以坚固的韩美同盟、紧密的韩美日合作、尽快改善韩中与韩俄关系为基础，展开以国家利益为中心的“实用外交”，守护和平与国民生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月8日，民调机构Real Meter公布李在明施政支持率调查结果。此次调查于本月1至5日面向全国2519名民众展开调查。结果显示，李在明施政好评率为56%，较上一周上升2.4个百分点，连续3周实现上升，差评率为39.2%，较上一周下降3.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:02:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757302346570_zsTP2M_1757302346801.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568426</guid></item><item><title>深圳楼市新政落地首个周末：中介线上咨询量创半年新高，新房认购量增40%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567994</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;继北京、上海之后，深圳楼市限购政策在上周五也迎来重磅调整。新政落地后的首个周末，深圳楼市已出现积极变化，无论是机构线上咨询量还是带看量都有显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月5日，深圳市住房和建设局、中国人民银行深圳市分行联合印发《关于进一步优化调整本市房地产政策措施的通知》，自2025年9月6日起施行。此次深圳楼市政策调整涉及限购分区优化、企业购房放宽、个人住房信贷调整等多个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳贝壳研究院院长肖小平指出，新政发布后，从贝壳线上咨询量来看，周六（9月6日），新房、二手房的咨询量较上周上涨27%，达到近半年新高 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成交量也在新政作用下明显上涨。据深圳贝壳研究院监测，&lt;strong&gt;首个周末（9月6日-7日），贝壳深圳合作门店二手签约量较8月周末均值增长33%，较7月周末均值增长60%；新房市场成交同样火热，新房认购量较8月周末均值增长40%，较7月周末均值增长50%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据深圳楼市新政，福田区、南山区和宝安区新安街道仍执行限购政策，户籍家庭限购2套（成年单身视作家庭，此前限购1套现可购买2套，户籍家庭限购2套不变）；非户籍家庭在此区域购房，满1年个税/社保可购买1套；罗湖区、宝安区（不含新安）、龙岗区、龙华区、坪山区、光明区，户籍家庭不限购房套数；非户籍家庭不满1年个税/社保可购房，限购2套，满1年个税/社保不限套数；盐田区、大鹏新区则不再审核购房资格，限购放开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉指出，相比京沪，深圳在限购政策上松绑的力度更大一些，一是表现在非户籍人口即便没有缴纳个税和社保1年证明的，也可以在近郊购买两套住房，二是盐田区、大鹏新区完全退出限购，三是楼市“核心区”出现变化，罗湖区、宝安西乡街道放宽限购，&lt;strong&gt;深圳限购区收缩至福田区、南山区和宝安区新安街道，限购范围大大缩小&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中指研究院监测，2025年1-8月，深圳新建商品住宅成交2.66万套，其中除福田、南山、宝安三区外其余区域成交约1.88万套，占比超70%。二手房方面，1-7月成交约3.73万套，除福田、南山、宝安三区外其余区域成交约1.93万套，占比约52%，限购政策放松区域均为成交主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳乐有家经纪人蔡鑫涛对澎湃新闻表示，此次罗湖区松绑限购后，对外地购房者的吸引力剧增，“一些外地的客户想在深圳核心的区域买住宅，但没有名额，政策放开后，罗湖区成为很多客户的优先选择”。其指出，&lt;strong&gt;新政后，罗湖区新房、次新房以及学位房的带看量新增1倍以上。&lt;/strong&gt;福田、南山和宝安区新安片区，尽管限购未放开，但单身购房政策等同家庭的调整使得潜在客户群体增多，看房量也有明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，新政发布后，深圳罗湖区一新房项目的咨询量相较于过去几周的同期上浮20%左右，单日来访量增幅也近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡鑫涛提及，去年深圳“9·29”楼市新政出台后明显带动龙华等区域的新房销售。此次罗湖等区域楼市限购政策进一步放开，预计新房市场也将迎来明显变化。在其看来，新政利好优先作用于新房市场，进而带动二手房成交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有深圳中原经纪人表示，“新政出台当晚，就陆续接到一些客户的咨询，包括一些业主也会问我们对政策的看法。今天（周日），我们基本都在打电话或者外面带看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信贷政策的优化也是此次新政的一大亮点。新政明确，各银行业金融机构在利率定价机制安排方面不再区分首套住房和二套住房，合理确定每笔商业性个人住房贷款的具体利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前深圳实行“首套利率优惠、二套利率上浮”的差异化机制，首套房贷利率为LPR（5年期3.5%）减45个基点（即3.05%），二套利率为LPR减5个基点（3.45%）。新政实施后，首套住房、二套住房利率将统一为3.05%。业内认为，这将直接利好改善型需求。以购买二套住房为例，总价800万元的房产，贷款30年，等额本息支付，利息可省51万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次政策很大的一个点就是不分首套或者二套的贷款利率，对于那些需要置换的客户，就多了一个选择，可以先用现有的首付两成资金去买一套房子，享受首套利率，再慢慢卖另一套房子，从置换角度来说更加灵活。”深圳一经纪人说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新政退出了企事业单位的购房限制。在新的限购区域范围内，只要满足条件即可以购房，且不受套数限制。在非限购区域则没有任何限制。业内认为，此举目的在于鼓励企业在深圳投资，留住有资金实力的企业，同时给住房市场释放增量动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家普遍对新政持乐观态度。李宇嘉认为，深圳此次政策力度比京沪更大，外围区域退出限购略超市场预期。此次新政利好市场交易，一方面部分人群认为价格触底会适时出手；另一方面可以吸引外地人群购房。同时，深圳二手房挂牌量、新房库存大部分集中在外围，此次退出限购叠加“金九银十”，对外围区域的去化会比较明显，但可能会对环深圳都市圈形成虹吸效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳中原研究中心也提及，7、8月政策传闻多，但始终未能落地，无论是开发商还是客户，观望情绪浓厚，政策出台可以有效提升市场信心，加快开发商推盘节奏和客户入市意愿，带动市场情绪，刺激需求释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据深圳中原研究中心监测，截至8月末，深圳全市新房住宅存量为336.1万平方米，根据过去一年平均成交量计算去化时间约为9.77个月，较上月显著上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易居研究院报告显示，观察上一次深圳放松限购后的市场表现，其新房市场的交易活跃度明显提振。预计此次深圳新政后，会进一步产生购房需求。参照北京和上海新政后的市场表现，对于此类非核心区域市场而言，预计交易量环比增幅超40%、且至少有30%需求源于新增购房套数的客户。当前正值传统“金九银十”热销期，深圳政策出台势必带来市场交易的提振，也带来市场信心的增强。而且深圳本身购房需求和潜力较大，所以市场行情会进一步向好。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 03:54:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757294543595_HEMEzn_1757294543729.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567994</guid></item><item><title>特朗普现身美网男单决赛，敬礼时遭全场狂嘘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568339</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757300479212_T5y1PH_1757300479386.png" alt="特朗普现身美网男单决赛，敬礼时遭全场狂嘘"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普现身美网男单决赛，敬礼时遭全场狂嘘&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月7日，美国总统特朗普现身美网男单决赛现场。当美国音乐人乔恩·巴蒂斯特演唱美国国歌时，特朗普站定行礼，四处响起巨大嘘声。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 03:24:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757300479212_T5y1PH_1757300479386.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568339</guid></item><item><title>进出口总值超29万亿元！今年前8个月我国货物贸易实现平稳增长</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568333</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;海关总署今天对外公布，今年前8个月，我国货物贸易延续平稳增长态势，进出口总值29.57万亿元，同比增长3.5%。其中，对共建“一带一路”国家进出口15.3万亿元，增长5.4%，占我国进出口总值的51.7%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2763730" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/c5aa5961-2fb6-4039-86d5-cbbd55344bee.jpg" loading="lazy" data-imageid="357603525"&gt;&lt;p&gt;8月当月，我国进出口3.87万亿元，增长3.5%。其中，出口2.3万亿元，增长4.8%；进口1.57万亿元，增长1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关总署统计分析司司长吕大良介绍，今年前8个月，我国进出口累计增速较上半年加快0.6个百分点，其中8月当月出口、进口均增长，已连续3个月实现双增长。面对严峻复杂的外部环境，我国外贸韧性持续彰显、活力不断释放。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 03:01:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568333</guid></item><item><title>国内功率最大国产商业投运重型燃气轮机！“太行110”首台套商业机组出厂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568269</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2763580" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/024560e7-bc7c-4186-81da-2d0eb2dc2aac.jpg" loading="lazy" data-imageid="357603058"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海报制作：栾若卉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从中国航空发动机集团有限公司获悉，9月8日，国内功率最大的国产商业投运重型燃气轮机“太行110”首台套商业机组在中国航发燃机制造装试基地出厂，即将交付。这标志着我国自主研制的110兆瓦级重型燃气轮机正式迈入商业化应用新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，重型燃气轮机是能源高效转换、洁净利用、多领域应用的核心装备，是工业强国的重要标志之一，世界上仅有少数国家具备独立自主研制能力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:57:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757299602996_pZFfYx_1757299603148.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568269</guid></item><item><title>非常观察 | 时尚品牌为何爱回溯经典</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31546067</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一个现象正在流行：越来越多的时尚品牌把目光投向过去，从经典元素、过往风格与传统工艺中汲取灵感。那些历久弥新的符号，总能唤起人们对曾经美好的记忆，也激发对当下与未来的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在秋冬交替的时节，快节奏的生活让我们愈发渴望寻找超越时间的持久价值，以历经沉淀的美学回应内心深处的向往。风格从来不只是视觉的呈现，它更是一种文化的积淀与情感的传承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期《非常观察》盘点了爱马仕、迪奥、杰尼亚、优衣库、LESS、COS等品牌的本季秋冬新作，看看它们如何在“发陈出新”中挖掘更丰富的商业内容与市场潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱马仕焕新演绎标志性符号编织图案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱马仕2025秋冬女装系列核心元素蕴含于品牌标志性符号之中—编织图案，象征着跨越文化的联结与传承。灵感取自马术辫饰与Virginie Jamin设计的Dressage Tressage方巾的不对称图案。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757062128000_E3MdW7_1757062151778.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357299934"&gt;&lt;p&gt;标志性马毯延展为华美披风式毛衣与流动感裹身大衣，以双面羊绒呈现，部分单品搭配Dressage Tressage图案装点的可拆卸式内衬，可应对多变场合与气候。经典造型糅合工艺与户外风格：领口缀饰的绳结，绗缝皮革，针织面料上的撞色辫饰与法式餐椅的编织图案遥相呼应，均以质感细节强化功能性。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757062131000_N5WGnQ_1757062151774.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357299929"&gt;&lt;p&gt;近日，法国艺术家 Victor Cadene 为上海“爱马仕之家”打造的秋季主题橱窗《灵栖之地》也已揭幕。文艺复兴初期的传统绘画是 Victor Cadene 钟情的独特视觉语言，跟随应用艺术的指引，在回忆、模仿、解构、重建的层层递进中走向新生。《灵栖之地》是一出简约绘画的重构之作。Victor Cadene 通过绘画、剪裁、拼接其原画作中的人文、历史、自然内容，将绘画艺术带向更多维、物质化的表现形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;迪奥与时装史展开对话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服饰是蜕变与自我表达的载体。二零二五秋冬女装成衣系列中，迪奥与时装史展开对话。系列广告片犹如一场创意之旅，邀人远离喧嚣，踏入往昔、当下与未来交汇的梦幻之境。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757062128000_b1kzfj_1757062151788.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357299933"&gt;&lt;p&gt;系列造型以英国哈特菲尔德庄园(HATFIELD HOUSE)为背景，以维吉尼亚·伍尔夫(VIRGINIA WOOLF)塑造的经典角色奥兰多(ORLANDO)为叙事线索，仍植根于当代视角，演绎多元女性特质的无穷魅力，展现出富有力量的表达。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757062133000_42EhMA_1757062151764.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357299927"&gt;&lt;p&gt;迪奥二零二五秋季男装系列灵感则回溯至二十世纪七十年代末至八十年代初，将时代特征融入各异风格的时装语言之中，勾勒出自由且多元的当代表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优衣库持续进化经典衣橱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优衣库2025秋冬新品展会汲取来自常春藤学府的雅致格调、广袤自然的随性气息灵感，将LifeWear经典质感的秋冬新品，融入都市优雅与简约舒适的户外意境，邀请消费者共同踏上“重溯经典”之旅，以持续进化的经典衣橱，为秋冬生活注入丰富韵律与生命活力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757062132000_tHkYrY_1757062151747.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357299928"&gt;&lt;p&gt;UNIQLO : C系列也将于9月8日焕新升级。UNIQLO : C 2025秋冬全新系列以“功能美学”为核心，将利落通勤与休闲摩登衔接，通过剪裁、面料与色彩的巧妙融合，重塑都市日常穿着法则——精致且实穿，简约亦个性。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757062358000_mAsc2E_1757062379637.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357300371"&gt;&lt;p&gt;优衣库与中国潮玩品牌泡泡玛特（POP MART）旗下现象级IP系列「WE ARE The Monsters精灵天团」展开联名合作，以极具人气的精灵角色LABUBU为核心，携其奇幻森林中的伙伴们，共同登陆优衣库UT系列，带来涵盖T恤与卫衣的丰富单品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LESS从古老制衣工艺中汲取灵感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LESS选择将目光投向更辽阔的全球版图，本季以“创新”为关键词，从世界范围的古老制衣工艺中汲取灵感，让国际化技艺在新的叙事中焕发生命。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757062130000_4GTFit_1757062151784.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357299930"&gt;&lt;p&gt;褶皱与编织，都是承载人类记忆与手工温度的工艺。褶皱象征岁月与自然的韵律，本季在传统压褶研究的基础上，LESS尝试将难以定型的羊毛材质进行压褶，在工匠的反复测试下，最终呈现出灵动纹理。皮革编织则可追溯至五千年前的狩猎文明，如今被重新演绎为跨界工艺：手工编织与现代解构剪裁结合，在硬与柔、东西方之间寻求平衡。无论是褶皱的延展，还是编织的节奏，都凝结了工匠对材料与技艺的敬意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杰尼亚再度呈献经典都灵风格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切故事始于剪裁。1910年，创始人Ermenegildo Zegna先生于意大利北部特里韦罗创立品牌。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757062130000_STACGy_1757062151829.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357299931"&gt;&lt;p&gt;逾百年后的今天，杰尼亚致敬裁艺传承。全新2025冬季系列从创始人先生的西装廓形中汲取灵感，再度呈献经典都灵风格。灵感源自标志性232号公路标识，每一款夹克均饰有三粒袖扣，配以高位扣孔设计，并以圆边翻盖衣袋或贴袋搭配。细节定义了都灵风格的独到之处：廓形具有辨识度，从不随波逐流，随时光沉淀而历久弥新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CO为经典设计注入前卫感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;COS本季发布 2025 秋冬系列在面料与工艺方面加入诸多创新尝试，为服装赋予更多层次。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757062128000_2r6SiH_1757062151857.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357299932"&gt;&lt;p&gt;女装设计以能够轻松适配多种场合的款式为主。服装廓形受到1950年代结构感鲜明的风格启发，通过女性化剪裁与开放式领口凸显腰身，呈现自信的女性风范。 男装系列则以当代实用主义的视角探索设计。丰富的触感层次也是本系列焦点之一，从竹篮纹针织、花纱到罗纹细节，多元的面料为服装注入温度与深度，简洁流畅的廓形则平衡了结构性与流动感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合上文，润色完整如下结语，要求总结如今品牌焕新经典元素与风格的原因：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#为何钟情过往，回溯经典&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经典元素意味着品牌的标志性符号，经过时间与市场的检验，本身便承载着深厚的历史与文化底蕴。这种回溯不仅强化了品牌价值，加深了消费者对品牌根基的认知，也在变幻莫测的时尚潮流中，为消费者提供了稳定感与信赖感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望过往，同样是面对当下市场不确定性与消费者怀旧情绪的一种回应。它既能提供情感上的慰藉，也能营造文化上的共鸣。设计师从不同时代的风格中汲取灵感，将那些原本停留在历史深处的符号与故事，经由设计转化为兼具时代精神与现代形貌的新作品，赋予人们既熟悉又新鲜的感知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是出于革新品牌文化的诉求，还是源于环境与市场的考量，强化标志性符号、焕新经典，已成为品牌的重要路径。这一举措不仅推动品牌更深入地挖掘自身DNA，探索传统工艺与现代技术的融合，也让品牌在致敬过去的同时，获得与时俱进的生命力，从而在激烈的市场竞争中保持独特性与持久吸引力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:49:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757062226739_AysMzt_1757062227954.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31546067</guid></item><item><title>越秀房产信托基金：约34.33亿元向关联人士出售越秀金融大厦50%权益</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568055</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;9月8日，越秀房产信托基金（00405.HK）披露有关约34.33亿元出售越秀金融大厦50%权益的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告显示，转让人（即越秀房产基金的全资特殊目的实体，作为转让人）、外部承让人（即越秀房产基金的关连人士，作为承让人）及内部重组方（即越秀房产基金的非全资附属公司，作为承让人）就以下事项订立股权转让协议：包括出售事项和涉及目标公司股权的内部重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目标公司为越秀金融大厦相关土地使用权及现有所有权的登记合法业主，该物业于2021年由越秀房产基金收购。项目位于广州珠江新城核心区（广州的核心中央商务区），该物业包括：地 68层甲级写字楼（包括4层零售空间及64层写字楼空间）；及拥有827个地下停车位的4层地库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据股权转让协议，各订约方已同意：出售事项应由有限责任合伙企业（作为转让人）将目标公司50%股权转让给外部承让人（作为承让人）的方式落实；此后，内部重组应由转让人（作为转让人）将目标公司余下的50%股权转让给内部重组方（作为承让人）的方式落实。出售事项及内部重组的完成需在基金单位持有人特别大会上取得独立基金单位持有人批准需批准的交易事项后方可进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外部承让人及内部重组方就出售事项及内部重组项下转让目标公司股权应支付的股份代价应等于：目标公司公平值（基于参考资产净值为3682124000 元）；减协定折让（即2.49亿元），基于参考资产净值的股份代价为3433124000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出售事项及内部重组完成后，越秀房产基金在目标公司及该物业的实际实益权益将减至49.495%，且目标公司将不再为越秀房产基金的附属公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，为对越秀房产基金的部分现有债务进行再融资，目标公司已于2025年8月29日取得一家作为独立第三方的贷款银行就本金额不超过40亿元的新银行融资发出的承诺函。新银行融资将按照中国人民银行公布的5 年期贷款市场报价利率下浮0.65%的年利率计息，并自首次提款之日起15年内到期应付。新银行融资将以该物业的按揭及目标公司应收租金账款的押记作为担保。此外， 广州越秀已同意就目标公司于新银行融资项下的义务，向贷款银行提供一份安慰函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外部承让人（即广州越秀的全资附属公司）为管理人及越龙的联系人，因此为越秀房产基金的关连人士。内部重组方为越秀房产基金的非全资附属公司，由广州越秀的一家附属公司（即GCCD集团）直接持有1%的权益，以及由越秀地产间接持有0.01%的权益，该两者均为越秀房产基金的关连人士。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:20:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757294312829_RGybpN_1757294312963.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568055</guid></item><item><title>外交部：对日本参议员石平采取反制措施</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568180</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于对石平采取反制措施的决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2025年9月8日中华人民共和国外交部令第17号公布，自2025年9月8日其施行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本参议员石平长期在台湾、钓鱼岛、历史、涉疆、涉藏、涉港等问题上散布谬论，公然参拜靖国神社，严重违背中日四个政治文件精神和一个中国原则，严重干涉中国内政，严重损害中国主权和领土完整。依据《中华人民共和国反外国制裁法》第三条、第四条、第五条、第六条、第九条、第十五条规定，中方决定对石平采取以下反制措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、冻结其在我国境内的动产、不动产及其他各类财产；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、禁止我国境内的组织、个人与其进行有关交易、合作等活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、对其本人及直系亲属不予签发签证、不准入境（包括香港、澳门）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本决定自2025年9月8日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年9月8日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:04:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/focusNewsWwwBig.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568180</guid></item><item><title>勒布朗·詹姆斯人民日报撰文：篮球是连接彼此的桥梁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568084</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;中国朋友们的热情友善让我深受感动，我能做的，就是在每一场比赛中全力以赴，向大家表示感谢&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久之后，我将开启职业生涯第二十三个美职篮（NBA）赛季。我大部分时间都穿23号球衣，对我来说这是一个意义非凡的数字。在这个特别的赛季来临前，我再次来到中国，与这里的球迷共同开启下一段旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我职业生涯第十五次开展中国行活动，每一次来到这里，我和家人都受到热烈欢迎。中国朋友们的热情友善让我深受感动，我能做的，就是在每一场比赛中全力以赴，向大家表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;篮球不仅是一项运动，更是一座连接彼此的桥梁，热爱在我们心中流淌。13年前的一次活动中，我和中国大学生球员牛梓薇短暂交流。如今，她已成为一名教师，并且是两个孩子的母亲。这次来中国，我见到了她和她的家人，深感荣幸的同时，也更感到促进体育交流的责任。我也有3个孩子，深知篮球可以激励一代又一代人追逐梦想，看到中国有那么多热爱篮球的青少年，我希望自己也能为中国篮球的发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的篮球氛围一直让人惊喜，这里有许多知名篮球运动员，涌现出很多优秀的年轻选手。在四川成都，我参与了中国国家青年队的训练课。我与他们分享了自己的经验：认真对待每一堂训练课，练得越吃劲，比赛越从容。很多年轻人问我如何打好篮球？我觉得有3个关键因素——决心、投入和热爱。如果你热爱篮球，下定决心并且全身心投入其中，就一定会有所收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我热爱篮球，篮球也激励着我。虽然我快41岁了，但年龄只是数字。只要我还在打篮球，还能上场比赛，我就会想尽办法做到更好。我对自己非常严格，我希望不断创造新成就，努力成为最好的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者为美职篮洛杉矶湖人队队员，记者王亮采访整理）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 01:43:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757295354660_BEf1fr_1757295354832.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31568084</guid></item><item><title>乌政府大楼首次遭袭后，特朗普最新表态：准备对俄实施二级制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567433</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757289518170_5hsS3F_1757289518370.png" alt="乌政府大楼首次遭袭后，特朗普最新表态：准备对俄实施二级制裁"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:34&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;乌政府大楼首次遭袭后，特朗普最新表态：准备对俄实施二级制裁&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;9月7日，美国总统特朗普在白宫回答记者提问时称，已准备对俄罗斯实施第二阶段制裁。同日上午，乌克兰总理斯维里坚科证实，乌政府大楼首次遭俄军袭击受损。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 01:35:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757289518170_5hsS3F_1757289518370.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567433</guid></item><item><title>文学花边｜法医秦明：法医存在感弱？刑侦小说空间小了？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31552143</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757145966478_Rkshms_1757145966712.png" alt="文学花边｜法医秦明：法医存在感弱？刑侦小说空间小了？"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:23&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;文学花边｜法医秦明：法医存在感弱？刑侦小说空间小了？&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;法医存在感弱了吗？刑侦小说空间小了吗？近日，作家法医秦明来到上海，接受澎湃新闻·文学花边专访，谈到刑侦小说与法医。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 01:19:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757145966478_Rkshms_1757145966712.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31552143</guid></item><item><title>No·97 艺点前线｜上海推出文艺作品缅怀抗日烽火岁月</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31553436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/coverImage/1756102991932_DaHDdb_1756103289872.jpg" alt="No·97 艺点前线｜上海推出文艺作品缅怀抗日烽火岁月"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:55&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;No·97 艺点前线｜上海推出文艺作品缅怀抗日烽火岁月&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;本期主要内容有：上海以舞台艺术精粹纪念抗战胜利 80 周年，重温烽火岁月赤子丹心；巴金图书馆推出抗战漫画展；法国友人马库斯所赠淞沪抗战照片在沪展出等&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 01:06:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/coverImage/1756102991932_DaHDdb_1756103289872.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31553436</guid></item><item><title>十大券商看后市｜等待新催化、新主线推动指数再上台阶</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567427</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;九月首周，A股市场宽幅震荡，接下来行情将如何表现？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，上周市场的调整本质上是技术性调整，健康且必要，支撑本轮行情的核心逻辑并没有发生变化，波动是为了更好地向上，可淡化市场波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银河表示，上周市场的调整，本质上是技术性调整，持续上涨累积了较多获利盘与解套盘。本次调整是健康的调整，也是必要的调整。近期市场处于较热状态但不极端，这是慢牛过程中的回调，不是上涨行情的结束，即所谓牛市多长阴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“短期市场调整消化性价比矛盾，且调整阶段市场仍保持了一定热度，叠加新的结构性行情，演绎依然非常有弹性。脉冲式调整后，市场至少是有机会的震荡市。市场节奏减慢，更要充分理解牛市纵深。”申万宏源证券指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业证券进一步指出，短期的波动更多在于节奏和结构，支撑本轮“健康牛”的核心逻辑并没有发生任何变化，波动是为了更好地向上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作方面，浙商证券提醒投资者，虽然从中长线视角看，政策、资金、情绪等因素依然支持“系统性‘慢’牛”健康运行，但大盘短期出现的双向波动并未完全结束，近期仍有震荡整理的需求，部分大热板块产生“虹吸效应”，在演绎极致行情的同时也伴随着波动风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因此，配置方面，建议投资者考虑‘加金融、减科技’，适当降低组合弹性。”浙商证券表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：淡化市场波动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察到最近国内和海外存在三种市场流动性特征。一是ETF资金流向明显分化，宽基减而行业/主题增，A股减而港股增；从各类ETF持有人以及FOF委托人持仓结构来看，上述资金行为反映出机构配置型资金还是有明显的高切低特征，而近期的强趋势板块主要还是主动选股型资金驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是市场或步入2021年以来主动型公募产品最后一轮密集申赎换手阶段，伴随机构重仓的核心资产上涨，前述产品有望逐步消化赎回带来的压力，对应的机构票或是下一轮产业趋势以及经济回暖过程中的配置重心，过去几年重小轻大、规避机构持仓票的策略模式可能不再成立，回归核心资产正成为现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是海外高债务资金利率和央行被动的降息压力共存，欧美国家在高债务资金利率的环境下被迫步入降息周期，中国制造业在全球竞争当中的压力在减缓，反内卷的大趋势下，未来中国制造业把份额优势转变成定价权、进而转变为利润率长期回升，是中长期可以预见的最重要的基本面线索之一，人民币资产吸引力在持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置策略上，建议投资者淡化市场波动、调整持仓结构，继续聚焦消费电子、资源、创新药、化工和游戏等领域的结构性机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国银河：本次调整是健康的调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周市场的调整，本质上是技术性调整，它与经济基本面和宏观政策关系不大。持续上涨累积了较多获利盘与解套盘。本次调整是健康的调整，也是必要的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合成交量、估值水平、投资者开户数、交易拥挤度、板块轮动等特征看，近期市场处于较热状态但不极端，这是慢牛过程中的回调，不是上涨行情的结束，即所谓牛市多长阴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成交放量意味着一些投资者兑现离场，而另一些投资者趁机入市。高换手有助于沪指夯实3700点附近的平台，实现从阻力位到支撑位的转变，高换手也有助于抬高市场平均成本，从而使后续的上涨更加健康、更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：至少是有机会的震荡市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛市氛围不容易消失的判断正在验证。短期市场调整消化性价比矛盾，但调整阶段，市场仍保持了一定热度。而新的结构行情，演绎依然非常有弹性。脉冲式调整后，市场至少是有机会的震荡市，等待新催化、新主线指数再上台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，市场节奏减慢，更要充分理解牛市纵深。时间已经是牛市的朋友，核心是随着时间的推移，高景气方向会不断增加+居民增配权益的通道会更加顺畅，这对应着后续胜率和赔率都会再提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基本面只是短期新亮点有限，但中期景气方向会不断增加；性价比只是短期性价比偏低，但中长期性价比远未极端；资金供需只是阶段性流入过快，但中长期存款搬家可能还在底部区域。本轮牛市慢下来，确实会更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，短期性价比问题快速消化后，更加关注科技成长机会，固态电池和电力设备反内卷是新的高热度方向。AI算力本身也是高景气+中期估值提升有空间的方向。继续关注机器人产品验证关键窗口。反内卷终局的受益结构，主要是全球市占率高的光伏和化工，短期迎来预期升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业证券：波动是为了更好地向上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期市场调整幅度加大，核心在于两点，一是此前上涨斜率加快，二是此前行情结构极致分化，需要短期波动进行消化、整固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，8月以来市场上涨斜率加快、波动率加大，需要短期震荡休整后回归“健康牛”本色。其次，此前结构极致分化造成的局部过热需要降温，“多点开花”才能使行情更持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，展望后市，短期的波动更多在于节奏和结构，支撑本轮“健康牛”的核心逻辑并没有发生任何变化，无惧波动，波动是为了更好地向上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，结构比节奏重要，指数波动空间有限，更建议通过结构而非仓位应对。结构上，挖掘成长、精选顺周期，兼顾胜率与赔率，重视港股互联网、创新药、新能源、新消费、景气周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;短期调整接近尾声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周刚刚发生的调整为上行趋势中的调整。当前仍处在2024年9月开启的上行周期过程中，这个大的观点没有发生变化，因为驱动A股本轮上行的三大原因没有发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短期市场调整接近尾声，转为低斜率上行更加持续。调整后的核心应对策略是“拥抱低渗透率赛道”。按照目前的产业趋势，9月应该继续围绕AI算力、固态电池、人形机器人、商业航天/卫星互联网等领域展开。除此之外，可聚焦高内在回报率的高质量策略仍然有效，重点关注300质量成长、500质量成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中报业绩方面，中报上修与创新高的领域主要集中在TMT、中高端制造和医药领域，推荐关注数字芯片设计、通信网络设备及器件、游戏、底盘与发动机系统、其他专用设备、锂电池、化学制剂、黄金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;双向波动并未完全结束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，大盘短期出现的双向波动并未完全结束，近期仍有震荡整理的需求，部分大热板块产生“虹吸效应”，在演绎极致行情的同时也伴随着波动风险。从中长线视角看，政策、资金、情绪等因素依然支持“系统性‘慢’牛”健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在市场运行过程中，有三个问题值得关注：其一，在全周多数时间里，市场跌时放量、涨时缩量；其二，宽基指数表现明显分化，市场并未出现良性轮动，赚钱效应不强；其三，主要宽基指数的走势结构并未完全修复，如创业板指依然没有摆脱技术压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，考虑“加金融、减科技”，适当降低组合弹性，建议投资者关注券商和银行、地产、中字头基建等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;信建投证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：红利板块继续作为底仓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周本轮慢牛行情首次进入整理期，主要由于八月下旬以来市场交易过热，同时资金显著集中于TMT板块导致交易结构拥挤。另一方面，美联储降息预期等利好已经或接近兑现，也导致风险偏好下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过统计11个牛市中指数整理行情，“慢牛”背景下指数回调较为温和，整理期较长，指数呈现震荡修复趋势。在指数整理期间市场出现一定高低切换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整理期内，风险偏好下降红利板块继续作为底仓保留，目前本轮AI算力主线核心逻辑并未被证伪，同时对于前期涨幅落后但景气逻辑仍在的赛道方向应该重点关注，如新能源、新消费、创新药、有色金属、基础化工、非银金融、红利等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光大证券：短期波动&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;或&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，A股市场出现调整，从调整的原因来看，本次市场调整或主要源于获利了结压力，不过9月5日市场显著上扬，收回部分跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，整体来看，经过前期的上涨，当前市场估值已处于历史相对高位，市场博弈加剧，因此，短期内市场或波动加剧。悲观情形下，若市场继续调整，空间上，上证指数或有望在3600点附近止跌，在回调过程中部分防御板块的行业或值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，9月市场风格或在成长及均衡风格间轮动，行业方面关注电力设备、通信、计算机、电子、汽车、传媒等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华创证券：本轮短期小幅回撤已结束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮短期小幅回撤已结束，9月继续保持乐观，成长依然占优。前期PCB、创新药、光模块、固态电池等热门板块目前未到高低切和交易过热时刻，短期叠加联储宽松预期，成长在小幅回撤后有望迎来反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮牛市与过去20年五轮牛市存在根本差异，核心在于投融资格局改变后有望走出慢牛，摆脱过去20年3000点历史中枢。过去十年企业从增量扩张转向存量经营，更重视自由现金流，2014年起A股自由现金流持续转正并稳定增长，长期有望形成丰厚股东回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中期视角下，牛市的逻辑正转向投融资格局转变后的慢牛、“反内卷”牛，行业配置从成长扩散到制造、消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，建议投资者重视周期资源品涨价预期，关注玻璃玻纤、煤炭、能源金属、水泥、商用车、风电设备，以及供给相对偏紧行业，如周期的工业金属、钢铁、石化，消费的纺服、农业、轻工，科技制造的物流、医药、机械、光学光电子等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：继续上行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，一方面，非农数据走弱支撑美联储9月降息，另一方面，随着国内政策预期持续抬升，宏观流动性有望边际宽松，微观流动性持续充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，随着上周市场剧烈波动已经消化前期累涨风险，后市在内外部积极因素共振下，继续支撑市场上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，建议投资者继续坚守高弹性强势主线，无需“高切低”，包括强者恒强成长科技，如泛TMT、AI、算力、机器人、军工等。以及景气支撑或业绩超预期领域，如稀土永磁、贵金属、工程机械、摩托车、农化制品等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:50:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757289197375_E1JYBw_1757289197604.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567427</guid></item><item><title>石破茂：没有理由阻止石破内阁阁僚参选继任自民党总裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567768</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2762345" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/fb638a9e-b46c-4e02-9418-65ce8760924e.jpg" loading="lazy" data-imageid="357597002"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石破茂 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月8日，前一日宣布辞去自民党总裁职务的日本首相石破茂在首相官邸表示，石破内阁的阁僚参选继任总裁理所当然被允许，没有理由阻止阁僚或副大臣参加总裁选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时他强调，不能发生因参加总裁选举而导致各自负责领域的工作执行出现停滞的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月7日下午，日本首相、自民党总裁石破茂因“不愿党内分裂”宣布辞去自民党总裁一职。预计自民党将于8日傍晚宣布是否提前举行总裁选举。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:49:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757291802587_ms4PfG_1757291802796.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567768</guid></item><item><title>特朗普称多位欧洲国家领导人将访美讨论俄乌冲突</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567588</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2762330" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/989984bb-c732-4c95-ac05-0b7b70bbdf61.jpg" loading="lazy" data-imageid="357594496"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月7日，美国总统特朗普表示，数位欧洲国家领导人将于8日或9日访问美国，讨论俄乌冲突问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他也将很快与俄罗斯总统普京通话。他对俄乌冲突的现状“并不满意”，但他仍强调有信心“很快解决”冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普未透露具体哪些欧洲领导人将到访，白宫方面也尚无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:37:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757290996378_NNiD33_1757290996575.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567588</guid></item><item><title>北京人艺《屠夫》上演：“对于战争，我们要像山猫一样警惕”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31557751</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="690143" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/12fee8b015e04466b904e2245447c971/hd/1757217584754_Wecz3S_1757217709731.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757217853269_fwYpSA_1757217853269.jpg" data-duration="02:11" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;火车头搬上了北京人艺《屠夫》的舞台。澎湃新闻记者 王诤 发自北京 视频编辑 徐储立(02:11)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;急促的汽笛声划破了维也纳的夜空，一列掩映着锅炉火光、吞吐着袅袅白烟的蒸汽机车从舞台深处缓缓驶出——“音乐之都”宁谧祥和的气氛瞬间被打破，一场笼罩在二战阴云下的悲惨故事就此拉开序幕……9月6日晚，北京人艺新排反战剧目《屠夫》在北京国际戏剧中心·曹禺剧场首演。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760523" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757173962231_ayah8h_1757212957484.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453910"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首演剧照  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年优秀舞台艺术作品展演的参演剧目，《屠夫》不只是以当代视角“打捞”出一部优秀的历史剧目，更是以戏剧的形式唤起当下观众对和平的珍视、对战争的警惕。本轮演出将持续至9月17日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760528" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757180465692_FC2nsD_1757213577833.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453919"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;演出海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重排上演，绝非“旧瓶装新酒”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话剧《屠夫》由彼得·普列瑟斯（奥地利）,乌尔利希·贝希尔（德国）编剧，以第二次世界大战纳粹德国吞并奥地利为历史背景，讲述了一个普通的肉铺老板伯克勒一家被卷入法西斯专政的政治漩涡中的故事。该剧虽未直接呈现战争场景，却透过每个饱受创伤的普通人，在笑泪交织间更深刻地揭示出战争的残酷性与破坏性：既碾碎生活，也扭曲人性，旗帜鲜明地表达出谁才是真正的“屠夫”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760553" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757174785388_PFHS6D_1757213684022.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453912"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首演剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这是一部从国际视角反映反法西斯主题的作品，但世界各国人民寻求正义、反对战争的意愿与意志是彼此相通的。“我们国家也经历了艰苦卓绝的抗日战争，中国人民和很多被法西斯铁蹄碾压过国家的人民一起取得了最终的胜利，这是正义的胜利，我们在舞台上所做的就是表达正义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演何冰表示，《屠夫》今年的排演，正是以戏剧的形式与观众共同反思战争带给人类的灾难，进而传递出正确的历史观与是非观，“设身处地想一想，我们还会允许这种事情再发生吗？我们相信正义的存在，也绝不允许这种事情再发生。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760574" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757214085225_XbDiCS_1757214239924.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453911"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2005版《屠夫》剧照，时年75岁的朱旭再演伯克勒，时年81岁的郑榕由于身体不便全程坐在轮椅上诠释盖世太保冯·拉姆 图片出自北京人艺官网 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话剧《屠夫》与北京人艺老一代导演、表演艺术家之间的缘分匪浅。1982年，作为对《茶馆》赴欧演出的回访，德国曼海姆民族剧院携被称为“日耳曼《茶馆》”的话剧《屠夫》来人艺演出。当年12月，人艺就将该剧（田冲导演）搬上了首都剧场的舞台。2005年，朱旭、郑榕、周正等已年届七八旬的老艺术家们再次登台，以教科书式的表演在《屠夫》（顾威导演）的演出历史上留下了浓墨重彩的一笔。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760583" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757214486711_nhzr3p_1757214509367.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453920"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首演剧照   北京人艺2022级表演学员培训班成员周情云（女）此番出演党卫队军官格施特纳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而《屠夫》在今年的重排上演，绝非简单的新瓶装旧酒。何冰为此专门找来了四套剧本，其中有一套是来自德国曼海姆民族剧院的德文剧本，他惊讶地发现剧本之间居然都存在着差异，甚至剧中党卫队军官格施特纳这个角色的性别都不一样。“尽管这是一个男性通用姓，在德奥女性中极为少见，北京人艺之前的演绎版本中，这一人物的性别也被处理成男性，但我们通过对剧情的认真分析，还是认为格施特纳在剧中作为女性更为合适，能让伯克勒在出言顶撞了党卫队之后的剧情发展更为合理，同时也会让这个角色的色彩更加丰富。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760586" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757174134218_t8ipDz_1757214823138.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453914"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首演剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新版《屠夫》并未简单地将角色界定为“好人”或“坏人”，而是着眼于战争对人性的深刻影响，从现代视角重新深挖文本，从文本出发，通过行为找到人物，并通过对人物行为的诠释，展现出大时代对每个个体思想和生活的深刻影响。“这也是北京人艺舞台创作的根本方法。”何冰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青年演员挑梁，蒸汽机车开上舞台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一批正值“当打之年”的中青年演员齐聚《屠夫》剧组，在继承北京人艺现实主义表演方法的基础上，进行了更多表演上的尝试。就说说在这部戏中接班两位前辈角色的金汉和周帅——朱旭饰演的伯克勒是柔中带刚，偶露峥嵘；郑榕饰演的盖世太保拉姆博士则是王霸颟顸。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760588" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757174214190_atxN8y_1757214905079.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453909"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首演剧照   周帅（以手杖戳人者）饰演盖世太保拉姆博士，他也是该剧的副导演；金汉（坐者）饰演伯克勒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何冰出人意表地安排了两位和之前对应角色风格全然不同的演员接手——金汉演绎的伯克勒是至刚至阳，偶露脆弱；周帅诠释的拉姆博士则阴鸷乖张——经此对位调整，既是对前辈所塑经典形象的尊重，更应视作是一种“新”的宣言，展现出新的自信与新的愿景。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760610" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757173985959_bcCWMf_1757215055029.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453907"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首演剧照   金汉饰演“屠夫”伯克勒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于朱旭所演绎的松弛幽默、带有强烈个人色彩的伯克勒，金汉紧紧抓住角色的职业身份和性格特点，塑造出一个重义气、会直白表达对法西斯不满与愤怒的屠夫形象。他就此表示，“朱旭老师的表演是标杆，他激励着我更好地去诠释这个角色。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760615" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757174865749_5wxeKF_1757215167165.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453918"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首演剧照   王卓达（行纳粹举手礼者）饰演的汉斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一部反战作品，《屠夫》不仅展现了冲锋队、党卫队、盖世太保们的嚣张跋扈，更警醒地展示出纳粹思想对普通百姓蛊惑煽动所酿成的恶果：王卓达饰演的汉斯，本是伯克勒、比内尔（黄薇饰演）夫妇乖巧听话的儿子，一心上进的他，在一轮又一轮宣誓效忠的集体狂热中逐渐丧失自我，待得看清自己不过是“伟大元首”弃之如敝屣的炮灰之际则悔之晚矣，最终命丧苏德战场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760617" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757174740272_1QKtGG_1757215231391.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453908"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首演剧照    黄麒源（左一）饰演阿罗依斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄麒源饰演的阿罗依斯是个在苏军攻克柏林，希特勒畏罪自戕后从精神病院脱逃的“疯子”，浑浑噩噩的癔症让他以为自己就是“小胡子”本尊，四处游荡。黄麒源显然从卓别林电影《大独裁者》中汲取了表演经验，舞台之上，他把希特勒吹胡子瞪眼，双手紧握并置胸前等习惯性动作演绎得惟妙惟肖，在令全场观众捧腹大笑之后，更加认同伯克勒在终场前给世人的提喻式告诫：“对于战争，我们要像山猫一样警惕。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760644" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757174151069_BQQDHK_1757215291569.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453917"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首演剧照  “火车进站”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之前写实性内景不同，这版《屠夫》的舞台设计以外景为主且全面升级，充分利用舞台空间，将每个角落都转化为表演区域，通过丰富的舞台语汇，巧妙地将伯克勒家中、肉铺与其他场景融为一体。舞台上最亮眼的装置，当为一列车头后连接着两节车厢的老式蒸汽机车。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760653" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_CW3RpR_1757215371402.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453915"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首演剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舞美设计结合曹禺剧场独特的“品”字形舞台结构，充分利用纵向空间，让火车随着剧情推进在台上行进、旋转。庞大而森冷的火车无论从舞台一侧还是后方缓缓驶来，都会带来强烈的压迫感，恰如那个年代战争所带来的动荡不安在人们心中投下的深深恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据何冰介绍，火车这一意象承载着多重寓意：它在带来视觉与心理冲击的同时，也蕴含着温暖的希望——“它也可以带我们去远方”；此外，火车也暗喻时光的流逝，与剧情的时间跨度遥相呼应。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2760655" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757214173723_sa7Yte_1757215507721.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="357453913"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首演当日下午，“蛰伏”在曹禺剧场舞台正中的蒸汽机车。该图为北京人艺效果组组长郑晨提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者现场观摩，在汽笛轰鸣，火车进站来到台口的一刹那，第三层含义随即呼之欲出——今年是世界电影诞生130周年，中国电影诞生120周年。人艺此番把火车头搬上舞台，绝非大卫·科波菲尔式的魔术炫技，实乃一场戏剧人向电影诞生的隆重致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文剧照摄影：李春光&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:10:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757215862162_65wCpy_1757215862465.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31557751</guid></item><item><title>经济日报金观平：协同发力让民资敢投会投</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567409</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;国家统计局数据显示，今年上半年民间投资同比下降0.6%，扣除房地产开发投资，其他民间投资增长5.1%。尽管受到房地产投资拖累，其他领域的民间投资仍然实现了一定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，面对复杂多变的国内外形势，仍需进一步释放内需潜力，夯实经济回升基础。作为拉动内需的重要引擎，投资对稳增长发挥着关键支撑作用，其中，民间投资又是不可或缺的重要力量。7月底召开的中央政治局会议指出，高质量推动“两重”建设，激发民间投资活力，扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民间投资与政府投资协同发力，有利于进一步放大投资的乘数效应。去年“两重”建设启动以来，从资金补充到效率提升，从技术突破到民生配套，民间投资都发挥了重要作用。国家发展改革委近日安排超3000亿元支持今年第三批“两重”建设项目，至此，8000亿元“两重”建设项目清单已全部下达完毕。可以预见，在重大基础设施建设、产业转型升级、高新技术应用场景建设、城市更新等领域，“两重”政策支持力度将持续加大，一些领域还将更大程度向民间投资开放。伴随相关项目的陆续落地，稳增长将获得更有力的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，民间投资在制造业和基础设施方面分别增长6.7%和9.5%。民间资本的深度参与，填补了资金缺口，带来了市场活力，提高了创新效率。一方面，这些项目不仅改善了基础设施短板，也给相关领域上下游带来新的增长空间。从生产线的技术升级，到老旧小区改造逐步落地，相关投资既聚焦当期需求，又通过产业链传导效应，撬动上下游企业的订单与就业，最终转化为居民收入和消费能力的提升。另一方面，民间投资的活跃程度，直接反映相关经营主体对未来的信心。从产业结构看，制造业尤其是高技术产业成为民间投资的“主战场”。在新能源汽车、工业机器人、生物医药等领域，民间资本表现尤为活跃。随着产业转型升级步伐加快，民间资本正敏锐捕捉新发展机遇，积极布局未来产业赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;充分激发民间投资活力，还要继续破解“不敢投”“往哪投”“怎么投”的问题。现实中，一些企业投资信心不足，又面临传统行业增长空间有限、新兴行业投资方向不明的困境；一些领域还存在隐性投资壁垒。民营企业融资难、融资贵的问题仍然存在。真正激发民间投资活力，需要政府与市场协同发力。一方面，持续优化营商环境，破除各种隐性壁垒，让民间资本“进得去、投得起、退得出”，通过精准的政策引导，引导民间资本投向新型基础设施、先进制造、民生等重大工程建设和补短板领域；另一方面，完善风险分担机制，创新金融支持方式，解决民营企业融资难题。长远看，鼓励和促进民间投资，还要多用创新性思路、市场化办法、改革性举措，将涉及民营经济发展的系列措施落实落细，加快完善民营企业参与国家重大项目建设的长效机制，促进民营经济发展壮大，让民间资本有更大发展空间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:04:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757286798904_ieaj6G_1757286799108.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567409</guid></item><item><title>牛市早报｜央行连续10个月增持黄金，证监会原主席易会满被查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31559573</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月5日收盘，上证综指涨1.24%，报3812.51点；科创50指数涨3.39%，报1268.55点；深证成指涨3.89%，报12590.56点；创业板指涨6.55%，报2958.18点。沪深两市成交总额23047亿元，较前一交易日的25443亿元减少2396亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月5日美股收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日下跌220.43点，收于45400.86点，跌幅为0.48%；标准普尔500种股票指数下跌20.58点，收于6481.50点，跌幅为0.32%；纳斯达克综合指数下跌7.30点，收于21700.39点，跌幅为0.03%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据澎湃新闻，国家外汇管理局9月7日公布的数据显示，截至2025年8月末，我国外汇储备规模为33221.54亿美元，较7月末增加299.19亿美元，升幅为0.91%。国家外汇局表示，2025年8月，受主要经济体货币政策预期、宏观经济数据等因素影响，美元指数下跌，全球金融资产价格总体上涨。汇率折算和资产价格变化等因素综合作用，当月外汇储备规模上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据澎湃新闻，9月7日公布的数据显示，中国央行连续10个月增持黄金。中国人民银行9月7日公布的数据显示，8月末中国黄金储备为7402万盎司，较7月末的7396万盎司增加6万盎司。在连续18个月增持黄金后，中国央行从去年5月后一直未出手增持黄金，去年11月开始重新出手增持，并一直延续至8月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、9月6日，据央视新闻，中国商业联合会发布最新数据显示，9月份，中国零售业景气指数创8个月以来新高，零售行业发展向好趋势明显。数据显示，9月份，中国零售业景气指数为50.6%，环比上升0.5个百分点，连续2个月上升，创8个月以来新高。从行业分类来看：商品经营类指数50.6%，环比上升0.9个百分点；租赁经营类指数为51.4%，环比下降0.7个百分点，继续维持在中高位景气区间；电商经营类指数重回扩张区间，其中电商在线总商品数指数较上月回升0.8个百分点，结束4个月以来的下降趋势。分析表明，随着各地以旧换新补贴政策调整更新，以及开学季的来临，商品消费需求继续回升，零售企业积极备货，盈利信心显著增强，行业发展趋势明显向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据澎湃新闻，公募基金费率改革第三阶段工作全面落地。9月5日，证监会发布消息称，对《开放式证券投资基金销售费用管理规定》进行了修订，并更名为《公开募集证券投资基金销售费用管理规定》（下称《规定》），并向社会公开征求意见。《规定》共有六章28条，主要包括合理调降公募基金认购费、申购费、销售服务费率水平，优化赎回安排、鼓励长期持有等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证监会自2023年7月启动公募基金行业费率改革。第一阶段和第二阶段费率改革已分别对公募基金管理费率、托管费率，以及公募基金证券交易佣金费率进行合理调降。据新华社报道，以近三年平均数据测算，第三阶段费率改革将每年为投资者让利约300亿元。此次第三阶段改革是分阶段推进公募基金费率改革的“最后关键一步”。据测算，三个阶段累计每年将为投资者让利超500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据澎湃新闻，9月6日，据中央纪委国家监委网站消息，十四届全国政协经济委员会副主任易会满涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。据公开资料显示，易会满在工行深耕30多年，从一名基层员工成长为“掌门人”。于1985年加入中国工商银行，历任中国工商银行浙江省分行副行长，江苏省分行行长，北京市分行行长等职，副行长，行长，副董事长、执行董事，董事长。2019年1月26日，易会满接棒刘士余，成为中国证监会第九任主席。2024年2月7日，易会满被免去中国证监会党委书记职务、中国证监会主席职务。易会满执掌证监会的五年时间，从指数表现上看，上证指数从2019年1月25日收盘时的2601.72点上涨到2024年2月7日收盘时的2829.70点，上涨227.97点，涨幅为8.76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据澎湃新闻，9月5日，国家金融监督管理总局发布新修订的《保险公司资本保证金管理办法》（下称《办法》），旨在加强对保险公司资本保证金的管理，维护保险市场平稳、健康发展。《办法》自发布之日起实施，经营保险业务的保险控股公司和保险集团公司资本保证金的管理，适用本办法。《办法》所称的资本保证金，是指根据《保险法》的规定，保险公司成立后按照其注册资本总额的20%提取的，除保险公司清算时用于清偿债务外不得动用的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、9月7日，据港交所发布文件，奇瑞汽车股份有限公司通过港交所上市聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、9月6日，威马汽车重整投资人深圳翔飞汽车销售有限公司（下称“翔飞”）发布公告称，正在全力以赴推动威马EX5和E5车型在温州基地快速恢复量产。翔飞在公告中公布了对“新威马”的相关规划：初期预计投资10亿元用于设备升级、供应链恢复和产品开发等；计划未来5年向市场推出10款以上的新产品，适配全球市场多样化需求。针对今年的生产和收入，翔飞称，新威马汽车计划到2025年底保底生产1万台EX5和E5车型，力争2万台，预计收入10亿元-20亿元；此外，引入A00级轿车和小型SUV，合计产量1万台，将进一步多元化收入来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、9月5日晚间，贵州茅台（600519.SH）公告，公司近日收到控股股东中国贵州茅台酒厂（集团）有限责任公司通知，茅台集团已获得中国农业银行股份有限公司贵州省分行出具的贷款承诺函，农业银行承诺对茅台集团股票增持事项提供贷款支持，贷款额度不高于27亿元。根据承诺函，农业银行承诺在符合贷款条件的前提下，同意对茅台集团股票增持事项提供贷款支持。贷款额度不高于27亿元，贷款期限3年，贷款用途仅限于增持公司股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，特斯拉拟为CEO埃隆·马斯克量身打造高达1万亿美元薪酬协议。9月5日，特斯拉董事会提交了一份前所未有的、高达1万亿美元的薪酬方案，以待投资者批准。这一方案可能使马斯克在未来10年内再拿到超过4.23亿股的特斯拉股票，占比12%。如成功兑现，马斯克在公司中的投票权或超25%。外媒称，这堪称美国企业史上史无前例的巨额薪酬方案。这项备受期待的提议旨在激励马斯克未来多年继续领导特斯拉，设定了一系列雄心勃勃的考核指标，马斯克必须达到这些目标才能获得全额薪酬，计划有效期为十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、9月8日，8月进出口数据将公布。9月10日将公布中国8月CPI（居民消费价格）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周有3只新股申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二：世昌股份（920022.BJ）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四：昊创瑞通（301668.SZ）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五：友升股份（603418.SH）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:54:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757288848962_xkkDzh_1757288849192.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31559573</guid></item><item><title>IPO周报｜本周3新股申购，中石油、特斯拉等供应商来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567406</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上周新股的上市首日涨幅达到272.58%，本周新股申购迎来小米、特斯拉、中国一汽、中石油等供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（9月8日至9月12日）有3只新股安排申购，分别为河北世昌汽车部件股份有限公司（下称“世昌股份”，920022）、北京昊创瑞通电气设备股份有限公司（下称“昊创瑞通”）、上海友升铝业股份有限公司（下称“友升股份”，603418）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，世昌股份主营业务为汽车燃料系统的研发、生产和销售，主要产品为汽车塑料燃油箱总成，主要客户包括吉利汽车、奇瑞汽车、中国一汽、长安汽车等国内主流整车制造企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昊创瑞通是国内领先的智能配电设备供应商，先后服务了中国电气装备下属企业、厦门华电、内蒙古电力集团、数邦电力、广东电网等其他电力企业；同时还将业务拓展至工业领域，2024年12月成为中国石油天然气集团有限公司相关产品的合格供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司是国内新能源汽车铝合金轻量化零部件的先行者之一，已与全球领先的主要新能源汽车整车厂商特斯拉、广汽集团、蔚来汽车、小鹏汽车、赛力斯、小米汽车等建立了稳定的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/951a9bf0-4158-4392-9c17-4c361a835c6e.png" data-height="333" data-width="826" data-filesize="17276" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357591830" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/951a9bf0-4158-4392-9c17-4c361a835c6e.png"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，世昌股份（920022）将在本周二（9月9日）申购，昊创瑞通（301668）将在本周四（9月11日）申购，友升股份（603418）将在本周五（9月12日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/84f372d2-a100-44a1-9c1e-df297d6ba30c.png" data-height="238" data-width="850" data-filesize="20390" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357591828" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/84f372d2-a100-44a1-9c1e-df297d6ba30c.png"&gt;&lt;p&gt;开源证券研报显示，世昌股份主营业务为汽车燃料系统的研发、生产和销售，主要产品为汽车塑料燃油箱总成，主要客户包括吉利汽车、奇瑞汽车、中国一汽、长安汽车等国内主流整车制造企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司是高新技术企业，2022-2024年度公司实现营业总收入2.82亿元、4.06亿元、5.15亿元，其间年度复合增长率达到35.23%；实现归母净利润1811.59万元、5193.26万元、6923.95万元，其间年度复合增长率达到95.50%；毛利率分别为23.62%、26.19%、25.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1-6月，公司营业收入为2.67亿元，同比增长16%；2025年1-6月归属于母公司所有者的净利润为2913.72万元，同比增长4.18%。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/5edbf9c0-b2e9-4d39-9f6a-91f33a7df3fe.png" data-height="238" data-width="849" data-filesize="22793" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357591832" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/5edbf9c0-b2e9-4d39-9f6a-91f33a7df3fe.png"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，昊创瑞通是国内领先的智能配电设备供应商，有望受益于智能电网及新型电力系统持续构建。公司深耕智慧配电设备领域十余年，聚焦于智能环网柜、智能柱上开关和箱式变电站等产品，部分产品综合技术性能比肩国际领先水平，并获得了国家电网、南方电网等下游龙头企业认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据招股书披露，公司先后开拓了中国电气装备下属企业、厦门华电、内蒙古电力集团、数邦电力、广东电网等其他电力企业；同时还将业务拓展至工业领域，2024年12月成为中国石油天然气集团有限公司相关产品的合格供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取许继电气、东方电子、双杰电气、金冠股份为昊创瑞通的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为72.98亿元、平均PE-TTM（剔除负值和异常值/算数平均）为21.43X、销售毛利率为23.57%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，销售毛利率水平则处于行业中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/51ede336-bace-4e65-a604-ef708b87a148.png" data-height="275" data-width="849" data-filesize="24148" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357591833" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/51ede336-bace-4e65-a604-ef708b87a148.png"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，友升股份是国内新能源汽车铝合金轻量化零部件的先行者之一，有望受益于新能源汽车的加速渗透及轻量化趋势的持续推进。公司成立于1992年，依托发展早期在铝合金材料配方的研发、挤压和机加工等领域积累的丰富工艺制造经验，逐步向后端深加工业务延伸、成为国内较早聚焦新能源汽车轻量化零部件领域的先行者之一，在门槛梁、保险杠等细分领域占据领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，公司已与全球领先的主要新能源汽车整车厂商特斯拉、广汽集团、蔚来汽车、小鹏汽车、赛力斯、小米汽车等建立了稳定的合作关系，主要产品覆盖特斯拉Model3/ModelY、广汽埃安系列、蔚来ES/EC/ET系列、小鹏G6/MONA/P7+、极氪001/009、问界M5/M7/M9、以及小米SU7等行业内主流的新能源车型，且公司产品在相关车型的供应占比较高、大部分达60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公司招股书测算，公司门槛梁、保险杠产品的国内市占率已达64.25%、12.30%；同时公司电池托盘产品2023年开始批量供应宁德时代、2024年批量供应沃尔沃，电池托盘产品的市占率或有较大提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取了和胜股份、旭升集团、文灿股份、新铝时代为友升股份的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为39.74亿元、平均PE-TTM（剔除异常值/算数平均）为37.27X、销售毛利率为17.25%；相较而言，公司营收规模与同业平均基本持平，销售毛利率水平则处于行业中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据安排，常州三协电机股份有限公司（下称“三协电机”，920100）将在周一（9月9日）上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据开源证券研报，三协电机成立于2002年，是一家研发、制造并销售控制类电机的高新技术企业。公司的主要产品包括步进电机、伺服电机和无刷电机及与其配套的产品，公司控制类电机产品具有体积小、功率密度大、绿色节能的特点。2023年公司为国家级高新技术企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022-2024年度，公司营业收入分别为2.87亿元、3.62亿元及4.20亿元；归母净利润分别为2697.63万元、4864.08万元及5633.50万元，呈持续增长趋势。2024年，公司主营业务毛利率为29.12%。2025年1-6月，公司营业收入为2.56亿元，同比增长21.23%；归母净利润为3152.82万元，同比增长12.25%。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/66187333-f2ca-4d08-8ca7-067bb590b1d5.png" data-height="92" data-width="592" data-filesize="5144" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357591827" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/66187333-f2ca-4d08-8ca7-067bb590b1d5.png"&gt;&lt;p&gt;上周，新股市场“赚钱效应”继续，华新精科的上市首日涨幅超过270%，单签浮盈2.54万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月5日，华新精科在上交所正式挂牌上市，发行价为18.6元/股，截至上市首日收盘，该股报69.3元/股，涨幅为272.58%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为2.54万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO上会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上交所、深交所上周均召开新一期上市审核委员会审议会议。其中，拟在深交所IPO的中国铀业股份有限公司（下称“中国铀业”）、拟在上交所IPO的江苏锡华新能源科技股份有限公司（下称“锡华科技”）均成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/15230dd6-aa88-4b9d-9a85-ca28640f1672.png" data-height="164" data-width="459" data-filesize="5445" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357591826" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/15230dd6-aa88-4b9d-9a85-ca28640f1672.png"&gt;&lt;p&gt;本周，北交所将继续开审。9月12日，北交所将审议深圳市巍特环境科技股份有限公司（下称“巍特环境”）的首发事项。公开资料显示，公司主要从事水资源管网漏损控制技术咨询及施工业务，施工项目涉及供水及排水管道、城市防洪防涝管道、污水管道及其他一般性建筑。目前，公司已成为集技术研发、方案设计、施工、维护等多项服务为一体的综合性服务商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月12日，北交所还将审议雅图高新材料股份有限公司（下称“雅图高新”）的首发事项。公司是一家集工业涂料研发、生产、销售及专业技能服务于一体的高新技术企业，主营业务为高性能工业涂料的研发、生产及销售。产品主要应用于汽车修补、汽车内外饰以及涵盖新能源商用车、轨道交通及特种车辆在内的其他工业领域。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/30f5aeda-9a73-40d8-a631-3989b3bf58ad.png" data-height="139" data-width="482" data-filesize="5370" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357591831" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/30f5aeda-9a73-40d8-a631-3989b3bf58ad.png"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，本周（9月8日-9月12日）港股的大行科工（02453.HK）将在本周一申购缴款，并于本周二上市。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/7ca7ddbc-f2cc-4652-91a1-c0bc5cc1b520.png" data-height="139" data-width="825" data-filesize="6269" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357591829" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/7ca7ddbc-f2cc-4652-91a1-c0bc5cc1b520.png"&gt;&lt;p&gt;上周，广东金晟新能源股份有限公司更新了港股招股书，健康160国际有限公司的聆讯通过。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/b60cb6cf-d729-40d5-83d5-c4e6c0333d1c.png" data-height="75" data-width="932" data-filesize="14758" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="357591825" alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/b60cb6cf-d729-40d5-83d5-c4e6c0333d1c.png"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、9月1日，国测量子科技（浙江）有限公司获超亿元A+轮融资，国新基金所属国风投（北京）智造转型升级基金（有限合伙）领投1亿元，常州和诺精量技术创业投资合伙企业（有限合伙）、泉州市国科嘉和芯进壹号创业投资基金合伙企业（有限合伙）、嘉兴瓴元量智股权投资合伙企业（有限合伙）跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、9月1日，智御维科完成数亿元Pre-A轮融资，本轮融资由亚投资本领投，厦门先进一号制造基金、中新互联互通投资基金、国开科创、吉晟资本、长兴基金共同参与跟投，老股东普洛斯隐山资本、荷塘创投继续追加投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、9月1日，上海应帆数字科技有限公司（下称“应帆科技”）对外宣布完成亿元级战略A轮融资。此轮投资人涵盖政府产业引导基金、多元产业投资机构，以及科技供应链企业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、9月2日，启元生物（杭州）有限公司宣布完成近2亿元B轮融资。本轮融资由富浙基金领投，弘晖基金、杭州产投集团及两位专业投资人跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、9月2日，思埃然完成超亿元融资。本轮融资由千骥资本、顺为资本联合领投，老股东博行资本、弘晖基金持续加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、9月3日，人工智能公司Anthropic已完成130亿美元F轮融资，此轮由Iconiq、富达、光速领投，贝莱德、卡塔尔投资局等跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、9月4日，曦智科技宣布完成规模超15亿元人民币的C轮融资。本轮融资吸引了中国移动、上海国投、国新基金、浦东创投等知名投资机构参与，老股东中科创星、沂景资本、某领先互联网厂商等继续追加投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、9月4日，微见智能封装技术（深圳）有限公司完成了超亿元B轮融资。新投资方包括前海金控、明势创投、力合科创，老股东海通开元、分享投资追投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、9月5日，北京中关村水木医疗科技有限公司宣布完成B轮数亿元战略融资。本轮融资由弘毅投资、国聚创投联合领投，国生资本、广州产投资本参与投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:52:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757286532443_xFxpGh_1757286532674.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567406</guid></item><item><title>军报：美国防部更名“战争部”折射出美国对外战略的调整</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567398</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普9月5日签署行政令，决定恢复美国国防部历史旧称，将其更名为“战争部”，并把国防部长赫格塞思等人的职衔相应改为“战争部长”等对应称谓。这一举动不仅在美国国内引发争议，更在国际社会激起广泛忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军事机构名称的变迁见证着美国的扩张。1789年设立的“战争部”曾主导美国不断通过军事手段扩张领土和影响力。随着1947年《国家安全法》的颁布，杜鲁门政府将军事指挥权统一交由新成立的“国家军事机构”。1949年，该法修正案将“国家军事机构”更名为“国防部”。虽然这一调整被认为是对二战后国际局势的回应，但并不意味着美国真正走上和平的道路。有数据显示，从二战结束到2001年，全世界发生了248次冲突，其中201次与美国相关，占比高达80%以上。二战结束以来，美国挑起或发动朝鲜战争、越南战争、海湾战争、科索沃战争、阿富汗战争、伊拉克战争、利比亚战争、叙利亚战争，用军事霸权为扩张开路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恢复“战争部”名称，折射出美国对外战略的调整，实际是将军事扩张的叙事重新包装，为单边主义战略披上“合法外衣”。特朗普重返白宫后，延续其第一任期内的“美国优先”主张，虽然美国在欧洲等地有战略收缩的迹象，但军事扩张势头有增无减，大幅提升国防预算，推进部署“金穹”系统，公然轰炸伊朗核设施，都是具体的表现。特朗普公开叫嚣“夺取格陵兰岛”“吞并加拿大”，要求北约其他成员承担更多军费，早已令盟友心生不满。从“国防”到“战争”的叙事转变更表明，美国正试图以武力进一步挑战国际安全秩序与规则，暴露出极端利己主义本质，引起国际社会强烈担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次更名还有强化政治人设巩固政治地位的考量。当前距中期选举还有一年多时间，美国两党围绕选区重划等问题展开了激烈博弈。通过为国防部更名，特朗普可以展示“改变华盛顿建制”的决心，强化其“颠覆传统”的人设，巩固并扩大支持者群体。自今年1月上任以来，特朗普肆意挥舞“关税大棒”，强推移民驱逐计划，大幅裁撤联邦雇员，大量关停政府机构，面临多项司法诉讼和巨大反对压力。此时抛出极具争议的军事改革话题，可吸引社会和媒体注意力，转移舆论焦点。此外，更名还可为美持续扩大的军事开支提供合法性支撑，将“战争常态化”植入公众认知，消解美国国内反战舆论对扩张军备的阻力，更好地争取军工复合体的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，由于正式改名需要国会批准，这道行政令只是将“战争部”作为国防部的“次级称谓”使用（相当于代称）。不过，行政令要求赫格塞思采取措施以推动国防部实现永久更名。目前，已有多名共和党议员向国会提出相关更名议案。在政治极化加剧、财政负担沉重的背景下，美国政府这一做法在其国内引发巨大争议。据美政府机构估算，更名将导致包括文件、标识、系统更新等数十亿美元的直接支出，间接成本更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前国际社会普遍倡导多边主义安全合作，美国防部的更名明显与这一主流趋势背道而驰。在“霸权成本”高企、全球力量格局加速演变的背景下，这种妄图通过名称变更重振霸权地位的做法，不仅无法挽回其国际信誉的持续下滑，反而会加剧世界各国对美式霸权主义的警惕与抵制。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:48:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757284470296_aNWRSw_1757284470498.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567398</guid></item><item><title>三大上市猪企8月生猪销量环比同比均增，销售收入同比均降</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31559197</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;三大上市猪企牧原股份（002714.SZ）、新希望（000876.SZ）、温氏股份（300498.SZ）近日发布2025年8月生猪销售情况。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757250425779_eepbrw_1757250431752.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357479041"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企2025年销售情况。制图  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从销量来看，三大猪企销量同比环比均增长，其中温氏股份同比增长幅度最大为37.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月，牧原股份销售商品猪700.1万头，同比增长27.1%（其中向全资子公司牧原肉食品有限公司及其子公司合计销售商品猪259.1万头），环比增长10.2%。温氏股份销售生猪324.57万头（其中毛猪和鲜品273.51万头，仔猪51.06万头），环比增长2.56%，同比增长37.88%。新希望销售生猪133.78万头，环比增长2.71%，同比增长4.72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温氏股份表示，8月公司生猪销量同比上升，主要是受公司前期投苗增加以及外卖仔猪影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757255375756_68tdDR_1757255385591.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357479343"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企销量情况。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从销售收入来看，三大猪企同比均下降。环比方面，牧原股份环比增长，温氏股份和新希望环比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月，牧原股份商品猪销售收入118.5亿元，同比下降12.3%，环比增长1.8%。温氏股份生猪销售收入48.25亿元，环比下降1.07%，同比下降17.7%。新希望生猪销售收入17.22亿元，环比下降4.45%，同比下降30.73%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757250180078_RMhNrw_1757253559539.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357479246"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企销售收入情况。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从销售均价来看，三大猪企环比同比均下降，环比下降幅度在4%-7%之间，同比下降幅度在31%-33%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月，牧原股份商品猪销售均价13.51元/公斤，同比下降31.46%，环比下降5.5%。温氏股份毛猪销售均价13.9元/公斤，环比下降4.66%，同比下降32.03%。新希望商品猪销售均价13.54元/公斤，环比下降6.23%，同比下降32.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温氏股份和新希望表示，销售价格同比降幅较大主要是受国内生猪市场行情变化的影响。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757250222127_sm3M2e_1757253576777.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357479244"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;三大上市猪企销售均价情况。制表  澎湃新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:46:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757254719692_hh17r2_1757254719878.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31559197</guid></item><item><title>视觉周刊｜抗战胜利80周年阅兵：铭记历史，珍爱和平</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539225</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="690178" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/bbba819247a24efcaa2f58bf2f6d03e8/hd/1757228485461_myACHS_1757228650581.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1757227313356_3XcfxB_1757228661728.jpg" data-duration="00:38" data-verticalvideo="1" data-width="392" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;“澎湃视觉周刊”第266期主要内容 —— 20250901 - 20250907&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年大会】9月3日是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年纪念日。今天上午9时，北京天安门广场举行纪念大会。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平发表重要讲话并检阅部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【他们走进历史】2025年是中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。80年前，烽烟卷涌民族抗争；80年后，光影见证复兴初心。9月1日，澎湃新闻来到上海市档案馆，跟随青年档案人，共同走进这段中国人民万众一心、同仇敌忾的难忘岁月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【开学第一天】9月1日，上海中小学迎来开学第一天，“红色”成为不少学校迎接新学期的主色调。有的学校邀请解放军叔叔到校升旗，有的学校邀请军官姐姐主讲“开学第一课”，“纪念抗战胜利80周年”以多种形式贯穿在开学活动中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃视觉周刊，每周与你准时相约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精心挑选、深入解读，为你呈现最独特的视角、最直观的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，图像与文字交织，新闻与艺术交融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天的海报，今天的旧闻，未来的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们用视觉的力量，带你感受世界的心跳；用新闻的温度，触碰生活的脉搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃海报，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远，不止于平面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:45:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757227313356_a6zwXE_1757228550415.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31539225</guid></item><item><title>体坛联播｜阿尔卡拉斯美网封王，西班牙客场狂胜土耳其</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567413</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287188233_D1578w_1757287438776.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591876"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6比0，西班牙客场大胜土耳其&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8日凌晨，世预赛欧洲区E组第二轮，西班牙做客6比0大比分击败了土耳其，梅里诺上演帽子戏法，佩德里梅开二度，费兰·托雷斯也打进一球，斗牛士军团取得了队史世界杯预选赛中的第二大客场胜利，仅次于他们在 2017年9月以8比0战胜列支敦士登。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287911704_nCr8GA_1757288004411.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591906"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第6分钟，佩德里率先破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287922806_yZDXS7_1757288045471.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591907"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第22分钟，梅里诺推射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287933696_DmJ83z_1757288083044.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591908"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上半场补时阶段，梅里诺梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，自2023年3月在苏格兰输球以来，西班牙已连续27场正式比赛保持不败（22胜5平）。距离队史正式比赛连续不败纪录只差2场。博斯克时代，西班牙曾经有过29场不败的纪录。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287941711_sG1khT_1757288114496.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591910"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第53分钟，托雷斯接亚马尔传球破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287975637_QBkMHS_1757288159852.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591911"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第57分钟，梅里诺完成帽子戏法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287990677_HWMidR_1757288204177.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591912"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第63分钟，佩德罗梅开二度，锁定6比0的胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德拉富恩特执教以来，西班牙队场均打进2.69球。此役是德拉富恩特执教西班牙队的第25场胜利，而他只用了33场比赛做到这点，西班牙历任主帅中仅次于博斯克（26场25胜）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一场完美的比赛。我们打出了比赛所需的强度，功劳要归于这支全力以赴的球队。”梅开二度的佩德里赛后接受采访时表示，“我们早就做好了心理准备，知道对手会全力施压，但我们的表现始终更胜一筹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费兰·托雷斯已经代表西班牙打进22球，对此他表示，“我一直都说，我在国家队的目标之一就是跻身最佳射手行列。很高兴。为西班牙国家队出战总是一件美好的事情。这就是我们要坚持走下去的道路。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287153176_hknPk2_1757287452017.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591877"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德国队主场赢球反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8日凌晨，世预赛欧洲区A组第二轮，德国队坐镇主场3比1击败了北爱尔兰。上半场，格纳布里首开纪录，客队普莱斯扳平比分。下半场，替补登场的阿米里打进一球，随后维尔茨任意球破门。最终德国3比1击败北爱尔兰，终结各项赛事三连败颓势。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757288292289_cATDFj_1757288357885.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591913"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第7分钟，格纳布里单刀破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757288306804_G7HySR_1757288411096.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591914"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第34分钟，普莱斯为北爱尔兰扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打进任意球的维尔茨赛后坦言，“我们都知道上一场比赛是一场灾难。我们今天想做得更好，展现出更多的活力。我认为我们今天做到了。我们开局不错，我们今天的表现不错，值得我们高兴，并继续前进。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757288314583_R42mKW_1757288452910.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591915"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第69分钟，阿米里推射空门得手，德国队2比1领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757288335969_M7KRm7_1757288498353.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591916"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第72分钟，维尔茨直接任意球破门，以3比1锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预选赛首战客场0比2不敌斯洛伐克的情况下，本场比赛的胜利对于德国队来说非常关键，“周四输球之后情况并不容易。我们在某种程度上被媒体剖析了，这是理所当然的。我们这场比赛开局很好，取得了领先，然后北爱尔兰突然扳平比分，之后我们感到有些震惊和不安，这是完全正常的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛贡献助攻的边后卫劳姆认为，“我们必须从这些错误中吸取教训，作为一个团队成长，更加团结，展现更多信心。我们是德国，一个伟大的足球国家，我们有很多优秀球员，我们只需要更多地展现这一点，并通过调整我们的心态来提升表现，下半场我们做得很好，配得上获胜。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287138617_cCZHZb_1757287462424.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591878"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿尔卡拉斯夺得2025美网男单冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间8日凌晨，美网男子单打决赛，2号种子阿尔卡拉斯以6比2/3比6/6比1/6比4力克卫冕冠军、头号种子辛纳，夺得2025美网男单冠军！这是阿尔卡拉斯时隔三年再捧美网男单奖杯，斩获个人第六座大满贯，并拿下个人硬地大满贯第2冠！本次胜利也将使阿尔卡拉斯在ATP世界排名上超越辛纳，重回第一的宝座！同时，阿尔卡拉斯也拿走500万美元的美网奖金，本赛季奖金突破1500万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，今年的网球四大满贯都已经画上了句号，阿尔卡拉斯和辛纳每人夺得2座冠军。有意思的是去年情况也是如此，2003年出生的阿尔卡拉斯和2001年出生的辛纳包揽了过去两年的四大满贯，二人各拿下4个冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在颁奖感言上，阿尔卡拉斯对自己的对手进行了评价：“我想先对扬尼克（辛纳）说，你整个赛季的表现非常出色。参加的每项赛事都展现出极高水准，我见到你的次数比见到家人还多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔卡拉斯还表示：“感谢我的团队和家人，我很幸运有你们。你们的辛勤工作让我变得更好，不仅在职业方面，在个人方面也是如此。我为身边有你们感到骄傲，我的每一个成就都归功于你们，这一次也是你们的功劳。我很幸运有我的家人在这里。我的兄弟、叔叔、爸爸、妈妈……我的弟弟们也在家观看比赛。你们给予我的支持真的很棒，非常感谢你们。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287199154_h7cfbM_1757287474775.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591879"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意大利队二度加冕女排世锦赛冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7日晚间，2025女排世锦赛决赛，意大利女排对阵土耳其女排。最终经过五局鏖战，意大利女排以3比2战胜土耳其女排，夺得世锦赛冠军。五局比分为25比23、13比25、26比24、19比25、15比8。她们也继2002年之后第二次夺得世锦赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年11月，前意大利男排主帅贝拉斯科接手意大利女排，随后率队连夺2024年世界女排联赛冠军、2024年巴黎奥运会冠军、2025年世界女排联赛冠军和2025年世锦赛冠军，达成“三大赛”的大满贯成就。意大利女排在国际排联赛事中取得36连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场决赛，在决胜局4比6落后的情况下，意大利队打出5比1的小高潮。埃德姆为土耳其队得到1分之后，意大利队如有神助般地连得6分，最后3分更是连续拦死对手，最终赢得了这场马拉松大战。在被对方重点盯防的情况下，意大利球星埃格努得到22分，西拉和安特罗波娃分别添上了18分和14分。土耳其队获得亚军，巴尔加斯为球队贡献了33分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天下午的比赛中，巴西队以25比12、25比17、19比25、27比29和18比16险胜日本队，获得了本次比赛的铜牌。巴西队主教练吉马良斯表示，球队在前一天晚上的半决赛中以2比3输给意大利队体力消耗较大，2比0之后有些松懈。他很高兴球员们能坚持到最后拿到铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继今年的世界女排联赛之后，日本队在土耳其籍新帅阿克巴什的率领下再次拿到第四名。阿克巴什说，这两次比赛日本队都有机会拿奖牌，未来会继续努力缩小跟顶尖球队的差距。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287289830_ybG13t_1757287486374.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591880"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国女曲击败韩国队，亚洲杯取得两连胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，在7日进行的2025年女子曲棍球亚洲杯小组赛第二轮比赛中，中国女曲以3比0战胜韩国队，以两战两胜的成绩暂列A组第一。韩国队是中国女曲的老对手。两年前的杭州亚运会，中国女曲正是在杭州拱墅运河体育公园体育场这片场地2比0战胜韩国队，时隔13年后再夺亚运会冠军。本次亚洲杯首轮比赛中，韩国队9比0大胜中国台北队，展示出不俗的竞技状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场比赛，中国女曲凭借钟嘉琪和陈怡在第一节的两粒进球，半场2比0领先韩国队。易边再战，中国女曲继续在场上占据主动，多次获得破门良机，其中包括两次短角球机会一次击中横梁，一次击中立柱。比赛第48分钟，中国女曲在前场断球，徐纹娱接队友妙传，帮助球队最终将比分定格为3比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于接下来的比赛，赛后当选全场比赛最佳球员的钟嘉琪说：“期待我们一场比一场好，然后拿到我们想要的成绩。”据中国女曲领队郭红介绍，本届亚洲杯采用“双循环”赛制，小组前两名晋级超级四强，单循环后根据胜负积分，排名前两名的球队争夺冠军，排名后两位的球队争夺季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下场比赛，中国女曲将对战排名垫底的中国台北队。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287266159_SxsAhm_1757287499073.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357591881"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;苏超常州队提前2轮无缘淘汰赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7日晚间，苏超第11轮，盐城队3比2击败苏州队，淮安队3比1战胜泰州队。本轮结束后常规赛还剩2轮，网红球队常州队1胜2平7负积5分，落后前八连云港队7分，已经确定提前2轮无缘淘汰赛。但社交媒体上网友评论道：尽管如此，常州队还是最大赢家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮盐城队3比2击败苏州队比赛中出现一个精彩进球，比赛第86分钟，盐城队24号李瑞龙中圈前沿一脚吊射，对方门将站位过于靠前，皮球越过对方门将入网。现年18岁的李瑞龙，目前效力于中乙上海海港B队，本赛季联赛出战7场比赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:43:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757287510318_Ed45Km_1757287510456.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567413</guid></item><item><title>以价换量难挽业绩：头部汽车经销商营收净利双降，新能源车成关键增量</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31559591</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年上半年，国内汽车流通行业面临了市场竞争加剧和消费复苏节奏不均衡的双重考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车流通协会数据显示，上半年仅30.3%的经销商完成销售目标，亏损比例攀升至52.6%，74.4%的经销商存在不同程度价格倒挂，行业陷入“销量涨收入不涨、收入增利润不增”的困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，几家头部上市经销商集团的亏损进一步加剧；同时其业绩表现也显著分化。总体来看，新能源业务成为关键变量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经销商营收净利悉数下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经销商龙头中升控股（00881.HK）今年上半年实现营业收入773.22亿元，同比下降6.2%；归母净利润10.11亿元，同比下降36%。这意味着，作为行业老大的中升控股也难以独善其身，同样承受着巨大的市场压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新车销量下滑及新车平均销售价格下降也拉低了新车板块业绩。上半年，其新车销售收入为579.31亿元，同比下滑4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，中升控股新车销量为22.86万台，同比减少1.7%。其中，豪华品牌销量占比62.3%，销量同比几乎持平。此外，以价换量导致其自2024年以来新车平均销售价格持续走低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受新车销售拖累，永达汽车转亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据永达汽车（03669.HK）2025年中期报告，公司上半年实现营业收入270.72亿元，同比下滑12.8%；然而受新车价格倒挂等影响，归母净亏损达33.3亿元，去年归母净利润为1.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新车业务方面，上半年，永达汽车新车销量72501辆，同比下滑13.4%。新车销售及相关服务收入205.32亿元，占总营收比重达75.8%，同比下降14.4%。其新车销售及相关服务毛利率仅为1.03%，同比下滑0.61个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;豪华车经销商美东汽车（01268.HK）公布的2025年中期业绩显示，公司上半年营收101.35亿元，同比下降4.9%；归母净亏损约8.15亿元，同比扩大近30倍，其2024年中期净亏损0.27亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东汽车认为，2025年上半年的宏观经济因素、国内消费力持续减弱、乘用车供需格局失衡、愈演愈烈的价格战，其尤其指出，竞争加剧、豪车税等对豪华车的影响加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东汽车的业绩也凸显了“以价换量”的后果。新车销售方面，上半年美东汽车的销量虽然同比增长7.8%至28214辆，但受市场竞争激烈影响，销售单价明显下降，导致新车销售收入同比下降7.5%至79.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经销商积极调整结构，转投新能源汽车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，售后服务依旧是各大经销商集团盈利的“基本盘”，同时新能源业务已经成为龙头经销商的重要增长引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中升控股提及，随着品牌结构调整，AITO问界品牌已经首次为业务带来贡献，上半年销量为1.1万台新车，部分抵消了其他品牌的下滑，同时还为集团整体新车毛利率贡献了0.6个百分点的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永达方面披露，上半年，其所有独立新能源品牌销量达10312台，同比大幅上升49%，其中经销模式销量4455台，直销模式销量5857台。截至6月底，新能源品牌留存订单近六千张，为下半年增长奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，永达自建新开业7家头部新能源门店，包括5家鸿蒙智行；获新能源品牌授权30个，在筹建中的新能源门店14家 ，其中13家为鸿蒙智行。在上半年关停并转的19家门店中，也有7家新能源品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在售后业务中，新能源汽车贡献也正在逐步上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永达提及，售后业务表现稳健，上半年售后服务收入47.84亿元，其中维修保养业务收入46.60亿元，同比基本持平。其中，新能源汽车维修收入约2.16亿元，同比增75.8%，平均单车产值3447元，同比增长16.5%，明显优于整体水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望下半年，经销商集团均预期竞争难以缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永达方面预期，下半年虽价格竞争依旧存在，但认为也存在结构性机遇。首先，电动化转型已成为不可阻挡的行业主线，新赛道提供了新机会；其次，品牌与网络持续优胜劣汰，选对品牌穿越周期期待回报；同时，保有客户巨大的后市场服务机会仍在持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中升控股也强调，中国汽车市场已从新车（增量）市场转变为汽车保有（存量）市场，随着新能源汽车的快速发展，各主机厂不惜以利润为代价抢占市场份额，而由客户基盘（保有量）驱动的售后服务已成为最主要的利润来源。其认为，随着经销商优胜劣汰加剧，车主将越来越倾向于选择中升等头部集团。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:39:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757254243554_SBabDB_1757254243716.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31559591</guid></item><item><title>技术派｜“光之利刃”：谈谈激光武器首次亮相抗战阅兵</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31559348</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在此次抗战阅兵中，舰载防空武器、反无人机等多个方队中都出现了激光武器，吸引外界的高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社介绍，激光武器具备精准毁伤、持续打击的突出优势，可与其他防空武器系统协同作战，提升综合防御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比阅兵结束后，官方对100式坦克、无人战车、歼-35、空警-600等热门武器的解读（虽然解读很有限，但也能让外界多多少少了解这些新式武器），对于神秘的激光武器到现在也只有阅兵解说的“蜻蜓点水”般的简单介绍，这更是引起了外界的好奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阅兵式上的“光之利刃”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次阅兵中，解放军展示了三种激光武器：一套印有LY-1字样的舰载激光武器系统，出现在舰载防空武器方队中，这个方队包括海红旗-9C、红旗-16C、红旗-10A以及激光武器。根据官方公开的信息，激光武器与前三型防空导弹协同作战可以形成更强、更可靠的综合防御能力，也为我们海上作战舰艇区域作战形成了远中近三重防御圈。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757250750167_pRcthQ_1757250759868.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357479039"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阅兵式上展示的激光武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外两套体积较小，搭载于小型高机动车和卡车之上，旨在为地面部队提供防护。反无人机方队共有5型17辆装备，反无弹炮系统、高能激光武器、高功率微波武器等成体系建设，可拦截无人机、巡飞弹等目标，既能软杀伤、又能硬摧毁，是反制无人机的强大“铁三角”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757250753015_QXsw7w_1757250759869.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357479040"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在反无人机方阵中展示的激光武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，在阅兵之前，官方的发布会已经透露这次阅兵将会展示定向能武器，这也进一步拉高了大众的期待。所谓定向能武器，其核心原理是将能量高度集中起来，朝一个方向发射，借此直接毁伤目标或让目标无法工作，主要包括激光武器、高功率微波武器和粒子束武器等。与传统武器依靠动能或化学能不同，定向能武器通过聚焦能量来毁伤目标，其能够以光速或近光速传输能量，实现“发现即摧毁”的作战效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;激光武器通过聚焦高能激光束产生高温烧蚀效应，摧毁或瘫痪目标，激光抵达目标时，能量会聚焦在目标极小的面积上，瞬间转化为热能，以此烧穿金属、引爆弹药或损毁精密电子设备。激光并非能量大，而是激光的能量非常集中。红宝石激光束能穿透3厘米厚的钢板，总能量却煮不熟一个鸡蛋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;激光技术在军事领域运用比较广泛，按激光输出功率来分类可分为低能激光武器和高能激光武器。低能激光武器以弱激光的激光器为核心，诸如激光测距、激光制导等属于低能激光武器。高能激光武器以强激光的激光器为核心，利用激光作为能量毁伤目标或使之失效。高能激光武器是利用激光的高能量密度特性来烧蚀被照射目标，高功率、高密度的激光束使目标表面急剧熔化、蒸发并向外喷射，反冲力形成冲击波，从而击毁目标，或者表面吸收激光能量后，原子被电离，离子云向外膨胀喷射形成应力波向深处传播，造成靶材被拉断。从而实现对被照射目标的毁伤或去功能化。目前，一般认为平均输出功率≥20千瓦的称为高能激光武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新概念武器，激光武器拥有不少优点：一是射击精度高，激光接近以30万千米/秒速度传播并接近直线传输，超快的速度使激光束从发射到命中目标需要的时间非常短，基本不需要计算拦截目标的提前量，可以做到指哪打哪，射击精度高，非常适合拦截高速或高机动目标；二是成本低，主要利用电能转换为光能，新型的固体激光器使用电力做能源，每次射击的成本更是仅有几美元，而防空导弹动辄几十万美元甚至上百万美元；三是不需要其他弹药、不产生后坐力，安装在舰船、车辆或战机等平台，且发射无声无光，适合隐蔽行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“光之利刃”走向战场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上第一台激光照射器于上世纪60年代在美国诞生，但很长一段时间，只有低能激光武器走向战场，比如坦克上所用的激光测距仪。1982年英阿马岛海战中，英国军舰上装备的激光致盲武器，导致阿根廷多架飞机失控坠毁或误入英军的防空火力网。而高能激光武器，由于技术原因，很长一段时间在实验室中。但随着高能激光武器的发展，“光之利刃”如今已从实验室走向战场，在多个热点冲突地区中使用，包括中东地区和俄乌战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，以色列空军、国防部和拉斐尔先进防务系统公司发布联合声明，在以军“铁剑”军事行动期间使用“铁束”激光武器，该武器进行了数十次对火箭弹及无人机的拦截，这是以色列首次公开承认在战场上使用激光武器。“铁束”的核心是100千瓦级光纤激光器，装载于机动车辆平台，射程约7-10公里。整个系统集成在标准集装箱内，包含雷达、指挥舱和两台激光发射装置。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757250789977_mmfTRW_1757250822364.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357479044"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;以色列测试“铁束”激光武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄乌冲突中，今年3月，乌克兰军队高级军官称，乌克兰已经部署了激光武器，并声称乌克兰是最早成功开发激光防空武器的国家之一。据称，这种秘密装置已在战场上用于对付低空飞行的目标——主要是无人机。这种激光武器被命名为Tryzub，在乌克兰语中是“三叉戟”的意思。这是乌克兰国徽图案，表明这种武器是国产的。但有分析称，该武器与英国的“龙火”激光武器存在技术联系。有媒体报道称，英国曾计划向乌克兰运送“龙火”激光防空系统的首批样品。“龙火”激光防空系统最初是几家英国企业——欧洲导弹集团英国分公司、莱昂纳多有限公司和凯奈蒂克公司——于2018年开发的，其激光系统功率超过50千瓦，目前仍在进行测试。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757250785039_ij2kkr_1757250823486.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357479043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;英国“火龙”激光武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯也已经将激光武器投入俄乌冲突。早在2022年5月，俄罗斯副总理鲍里索夫就表示，俄军在乌特别行动中动用了新一代“寻衅者”军用激光系统。鲍里索夫表示，现有的“佩雷斯维特”（Peresvet）激光系统能够致盲敌人的设备，功率更强的新一代激光系统则能基于热破坏原理“烧毁”敌人的设备。将这种激光系统投入使用能够减少“铠甲”、“道尔”的防空系统的导弹消耗。俄罗斯副总理此前表示，俄方测试了一种激光系统，其能在5秒钟摧毁无人机，射程5公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次阅兵式上展示激光武器之前，其实中国军工企业已在中国航展或国外防务展上展示了多款激光武器。比如中国航天科工集团向外界展示了LW-30和Lw-60激光防御系统。今年阿布扎比防务展还出现了一款名为“寂静狩猎者”（SilentHunter）激光防御系统。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757250776856_TAJ4Di_1757250821845.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357479042"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿布扎比防务展上展示的“寂静狩猎者”（SilentHunter）的激光防御系统模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据展会上的介绍，“寂静狩猎者”（SilentHunter）激光防御系统集雷达搜索、光电捕获跟踪、激光拦截等功能于一体，多种侦测与拦截手段复合，具有高效紧凑、拦截概率高、效费比高等优点,具备随停作战能力，实现快速反应，是当前拦截“中低空”无人机的有效手段，适用于政治、军事、经济要地防护和重大活动安保。而且根据用户需求，可加装电子对抗单元，对无人机进行软杀伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而LW-30和Lw-60使用的激光武器输出功率30千瓦或60瓦，系统主要用于野战防空或要地防空，具有对无人机等典型目标的硬杀伤能力，兼具光电探测与制导设备软硬杀伤能力。该激光武器系统可单车作战或多车组网作战，具有打击精度高、响应速度快、使用成本低和持续作战能力强等优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄塔斯社2022年3月8日报道，沙特在国际防务展上向外界宣布，“寂静狩猎者”（SilentHunter）已经在实战中成功击落了一架无人机，并取得了第一个实战成果，进一步验证了其优异作战性能和高可靠性，在激光防空装备发展历程中具有重要意义。据了解，该系统在后续还击落了数十架无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，随着各国装备的高能激光武器不断增多，“光之利刃”将在战场上发挥更大的作用，逐步改变战场的攻防格局，进而引发影响作战样式的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‌‌&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:32:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757251012232_kBbZHx_1757251012432.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31559348</guid></item><item><title>韩媒：韩国2026年实行“小学生家长10点上班制”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567403</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;综合韩联社、《韩民族日报》和《韩国时报》等韩媒7日报道，韩国光州市2022年起试点推行的“小学生家长上午10点上班制”将从明年起在全国范围内推广实施。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2762271" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/0f63053e-eb29-4c9e-9308-afb673e79db6.jpg" loading="lazy" data-imageid="357591818"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图 （IC Photo）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，该制度面向300人以下中小企业的家长职工，允许其在不减薪的情况下，每天减少一小时工作时间照顾子女。光州市通过补助方式弥补企业因工时缩短造成的损失，既方便职工兼顾家庭与工作，又减轻企业人力运营负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一制度最早于2022年在光州试点，最初仅针对“小学一年级学生家长”，实施期限为两个月。2023年，该制度适用范围扩大至小学1至6年级学生家长。家长们普遍反映，能够亲自将孩子安全送到学校“很安心”，企业方面也对这一制度持积极态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为推动全国施行，光州市与韩国国政企划咨询委员会、雇佣劳动部、行政安全部等部门多次沟通。最终，韩国政府决定将其纳入国家项目，并于8月29日将相关支出列入2026财年预算案，为全国实施做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩媒称，韩国政府的方案将适用对象进一步扩大至学龄前子女家长，并将补助期限延长至最长一年。光州市强调，该制度已成为庆尚北道、全州、水原等多地效仿的示范模式。光州市方面表示，随着在全国范围的推广，学龄前和小学生家长职工将享受不减薪的工时缩短安排，并有望与政府正在推进的“每周4.5天工作制”形成叠加效应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:29:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757286294013_Yd2Zbs_1757286294241.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567403</guid></item><item><title>西索欧洲评论｜摇摇欲坠的政府和马克龙无处安放的“欧洲雄心”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31558948</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;本文是上海外国语大学（SISU，即“西索”）上海全球治理与区域国别研究院“欧洲研究”特色研究团队与澎湃新闻国际新闻中心合作推出的专栏“西索欧洲评论”的第49篇。9月8日的信任投票后，不出意外，法国政府又将倒台。总理贝鲁或许能得到他想要的体面退场，把烂摊子丢给总统马克龙去收拾。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9月8日，法国国民议会将对总理贝鲁领导的政府进行信任投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，贝鲁在8月25日的新闻发布会上声称，将于9月8日在国民议会特别会议上就“控制财政”这一“核心问题”提出“政府责任”动议。这或许意味着法国将再一次经历政府更迭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;又是预算惹事端&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贝鲁于今年初动用法国宪法第49条第3款绕开国民议会投票强行通过2025年法国财政预算草案后，2026年的财政预算再次成为国民议会内部党争的焦点。尽管各党派对于当前法国居高不下的债务和赤字率态度一致，但如何削减财政开支，尤其是其中涉及公务员岗位裁撤、公共福利开支缩减、假期长度削减等领域，各党派为彰显自己的存在感，纷纷对贝鲁政府所提出的预计削减438亿欧元并将公共赤字降低到GDP 4.8%的方案表达反对意见，在提出自己的方案同时还表达了对于自己方案的坚持。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757243619890_pfdi5w_1757243624737.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357470168"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年8月27日，法国巴黎，法国总理贝鲁在总统府爱丽舍宫参加完每周内阁会议后离开。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝鲁7月15日公布的削减公共赤字和债务的方案主要涉及以下方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取消“没有任何宗教意义”的“复活节星期一”和作为二战停战纪念日的5月8日；除国防和债务利息支出外，冻结财政支出水平并将之保持在2025年的水平，其中最为重要的是所有社会福利支出将保持在2025年的水平；“填补没有必要性的税收漏洞”，包括改革退休人员专用费10%的免税额度，同时为富人设置“团结捐款”让收入最高的人参与到国家建设中；削减中央向地方拨款53亿欧元，同时向最困难的省份提供3亿欧元的特殊支持；改革医疗支出，将与疾病无关的药物从报销名录中删除，并拟节省50亿欧元的医疗卫生开支；统一社会津贴，拟通过立法方式将当前各种不同的社会津贴名目进行整合，形成“统一的社会津贴”，这一措施也是马克龙在竞选期间的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为长期以来马克龙的反对者，极左政党“不屈法国”领导人梅朗雄对这次预算方案直接简单地表示“不要浪费时间，立即进行不信任案投票”，并称贝鲁的这一政策实质是政府推行“阶级政策”，其举动“不负责任”，并再次试图推动征收“富人税”的进程，称若征收“祖克曼税”（即由法国经济学家加布里埃尔·祖克曼所提出的，对法国1800个收入超1亿欧元的家庭按照其资产比例征收2%的“富人税”），则可轻而易举地填平贝鲁所提议的438亿欧元的“窟窿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而极右翼政党国民联盟在此前依然给贝鲁以谈判的空间，并称将视与贝鲁政府协商的情况而定，但由于贝鲁动用宪法第49条第1款提出信任投票，试图借此强行通过预算案，国民联盟与他之间的妥协空间也不复存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贝鲁为何给自己“挖坑”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自贝鲁宣布将进行“信任投票”后，就遭受到了一系列反对声：国民联盟领导人玛琳娜·勒庞和现任党主席约尔丹·巴尔德拉均明确表示国民联盟将对贝鲁投下不信任票，并期待政府解散，该党副主席塞巴斯蒂安·切努也在采访中明确表达“当前国家最大的利益就是让这届政府倒台”。社会党第一书记奥利维耶·福尔也表示“难以想象社会党人会给贝鲁投信任票”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从当前各党派的表态来看，包括国民联盟、社会党、“不屈法国”、法国共产党、绿党在内，极右翼政党和左翼联盟已经在解散政府这一问题上达成了一致。贝鲁发起的这次信任投票，预计将在总数577个议席的国民议会中得到355张不信任票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝鲁为何主动发起信任投票，为自己领导的政府“掘墓”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;究其原因，首先是对左翼联盟的误判：在2026年的预算法案中，所提出的为富人设置“团结捐款”本身就是对于左翼联盟长期以来倡导的“富人税”的妥协。但出乎意料的是，左翼联盟始终不满马克龙任命贝鲁为总理，且不愿意在“国家利益”的大旗下通过妥协的方式参与到国家治理中来，而是坚定作为“反政府”势力存在，势必要通过再次推翻政府，迫使马克龙妥协甚至辞职。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757243757516_cYYMA8_1757243760572.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357470169"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年9月5日，法国巴黎，法国总统马克龙。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次是对国民联盟的误判：基于在2022年总统大选时贝鲁曾经支持勒庞的“香火之情”，勒庞的反应不应如此激烈。然而，从勒庞致信贝鲁的内容来看，对于贝鲁“缺乏与政治力量磋商”的行为成为激怒勒庞的主要原因。此外，勒庞两次在总统选举中输给马克龙，2024年的立法选举又因马克龙提议组建“人民阵线”而使国民联盟未能获得国民议会多数。今年3月，巴黎刑事法院以勒庞担任欧洲议会议员期间挪用公款，判决剥夺其被选举权（该判决无论是否上诉立即执行）。勒庞与国民联盟称判决是出于“政治动机”。凡此种种，都使国民联盟在“反马克龙”的道路上日趋激进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三或是贝鲁对“府院之争”感到失望：从总理人选来看，贝鲁并非马克龙的第一选择，而是各方妥协的结果，并且财政政策本身又是马克龙所决定，政府团队中也都是“马克龙的人”。而在国民议会中，因为2024年立法选举导致的“三足鼎立”使得任何一个议案都难以推进，但同时又要面对马克龙在各项事务上的“指手画脚”，贝鲁自身的施政理念无法真正得以实施，反而要在包括预算案及各项改革事务中为马克龙“背锅”，贝鲁实质上已经成为“吉祥物”般的存在。但贝鲁如果在没有任何理由的情况下辞职，恐怕会被马克龙从道义的角度拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最为重要的一点是，法国各大工会号召在9月10日以“封锁一切”（Bloquons tout）为口号举行全国性罢工，而梅朗雄又计划在9月23日提出对政府的不信任动议并再次启动弹劾总统程序（去年梅朗雄所领导的“不屈的法兰西”曾提出过这一动议，但被国民议会法律委员会投票否决）。在这种背景下，贝鲁选择主动发起信任投票，或许是他保留“自主权”和体面退场的一种方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相似的结局，同样的乱象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法国宪法第49条第1款规定，在经部长委员会审议后，总理可就政府计划或一般性政策在国民议会提出“政府责任”议案，相较于第49条第3款的对象限定于财政法案或社保融资法案而言，选择更为宽泛。但根据第49条第3款发起的“政府责任”议案只要“不信任票”不足50%即可过关，而第49条第1款则要求“信任票”超过50%，“通关”难度更大。贝鲁极有可能将面临与前总理巴尼耶同样的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法国宪法第50条的规定，“当国民议会通过不信任动议或不赞成政府的计划或一般性政策声明时，总理必须向共和国总统提交政府的辞呈。”因此，在缺乏协商空间，且不论援引宪法哪个条款试图强行通过2026年预算都无法实现的情况下，贝鲁的结局似乎已经是确定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而贝鲁的离开也符合法国的民意，从舆观（YouGov）8月1日公布的最新民调数据来看，对贝鲁的满意率仅为11%，而在8月25日贝鲁的新闻发布会后，法国媒体当天下午进行的民调也显示，超过3/4的法国人希望贝鲁离开。但这无疑对法国又是一个重大的打击：在立法选举14个月后，法国将不得不再次面临相似的窘境，即在解散政府和解散议会之间选择。而民意似乎更支持解散议会重新进行立法选举：法国公共舆论研究所（iFop）8月26日的民调显示，尽管62%的受访者表达了担忧情绪，但63%的受访者希望借此解散议会并重新组织立法选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论何种选择，法国终究还是要成立一个新政府。而马克龙也将追平第五共和国历史上单一总统任命总理人数最多的纪录（此前的纪录是密特朗在14年任期内任命7个人担任总理，目前马克龙在其两个任期内已任命 6 人担任总理），并且将创造一项新的纪录：在总统任期内国民议会两次成功倒阁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的不稳定已经造成了严重的后果：8月26日，欧洲股市开盘全线走低，法国CAC40指数开盘即下跌1.31%，跌幅一度扩大至2%以上，并且受政坛拖累，法国对外资的吸引力也再度被画上了问号。此外，由于2026年财政预算再次受阻，2026年的财政支出或将继续保持在2025年的水平，其中也包括了社会福利支出，这或许是贝鲁能够在其财政预算中唯一实现的事情了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前政坛形势已经极大地动摇了马克龙的执政根基：民众从内心深处认为当前法国政治生态混乱、债台高筑的直接责任人是马克龙，这使得当前马克龙的支持率创下了第五共和国所有总统在同期的最低值（舆观的数据仅为15%，iFop民调显示68%受访者认为马克龙应该辞职）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从可预见的结果来看，即使马克龙能够利用无人可强迫其辞职的制度继续担任总统，但若不解散议会重新进行立法选举，再任命一个总理依然难免重蹈覆辙；而重新进行立法选举，又面临国民议会中议席进一步丧失的可能性，这或将对其执政形成进一步掣肘。他也极有可能因此失去支持其“欧洲雄心”的后盾，并且法国当前面临的债务危机也或将在这样不稳定的政治生态中进一步恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（薛晟，上海全球治理与区域国别研究院智库研究员、上海外国语大学法国与法语国家研究中心研究员）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:25:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757243792368_snGXht_1757243792534.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31558948</guid></item><item><title>王健演奏巴赫无伴奏，是一种艺术现象</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31558333</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;大提琴家的音准如同铁打一般……巴赫长久徘徊在这样的高音区，体现了一种超尘绝世的精神性景观，而王健手中的明亮、稀薄的音质，把原作的情感特质推向极限。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年9月5日、6日，王健又一次在上海演出了巴赫的全套《6首大提琴无伴奏组曲》。王健演出巴赫的无伴奏是国内舞台上的一种艺术现象，而今年，这些音乐会更进一步地成为话题性演出。因为时隔20年，大提琴家又重录了这套作品，在今年发行了唱片。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757229619956_11fk51_1757229830908.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357461469"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王健&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对本次风格独特的全集现场，我原想从技巧面和诠释面分别略谈一二，后来还是决定把二者糅合在一起。因为在真正的高级演奏中，它们都会也是无分彼此。大提琴家的技巧状态，首先让我折服。王健的技巧成就至少可以分四个方面来看，首先是音量的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个看起来不用多说，实际上却是划分演奏家层次很直接的标准。东方艺术中心音乐厅的场地很大，即便是更擅于发出宏大音响的钢琴，演奏者驾驭这个空间也是困难的。而王健5日、6日的演奏，就像他之前的多次演出那样，稳稳地用琴声盖罩了整个空间。而真正让人折服之处，不仅是他拉得足够响，而是大提琴家能在宽广的力度范围之内，哪怕在最轻柔的力度中，依然做到如此清晰稳定地传送声音。这是很多演奏者望尘莫及的技巧，也是忙着数算杂音的人耳力不及之处。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757229663617_whzpQA_1757229896966.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357461475"&gt;&lt;p&gt;为什么说此种技巧成就特别重要？就是因为那句老话：锁链的强度取决于它最弱的一环。演奏者只有将最纤弱的细节周全地实践出来，整个演绎的构图才是真正完整的，才能充分挥洒心中的景观。更有甚者，王健本次还大胆采用了一种效果类似于轻弓压的演奏。真正的轻弓压是本真演奏的方式，不大可能在这个场良好地运用，王健却能在他的力度范围中，将某些内省的乐句，某些快速的跑动，都呈现出类似的轻柔和悬浮感。同时这样的质感，又可以贯穿于整个大厅，让乐句自始至终，外在的轮廓与内在的气韵都延绵不绝。这是超级厉害的运弓技巧，虽然现在很多人不太在意这个，但还是应该提醒大家珍视宝贵的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个方面是他的音准，既体现在音符颗粒高度的聚焦之上，也体现为那种富有表现力的音准。斯塔克将某些音准模糊的演奏吐槽为“如同泡在浴缸里的音准”，王健却总力求让音符以高度聚焦的状态迸射而出。高度的颗粒性，锐利的准确度，哪怕偶有失误，也是准就是准，不准就是不准，没有含糊的东西。弦乐演奏中，明晰的颗粒感伴随可靠的音准控制其实是一切表达的基础，无论做长线还是表现节奏力量，丧失了这些品质，都是不可能有高级的东西出来的，而王健恰恰就是将这样的基础发挥到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大提琴家本次的演奏有很多突破传统，甚至仿佛“撕裂”传统风格之处。无论是快速跑动的率性（不胜枚举），还是在某些舞曲乐章中强调舞蹈律动的辛辣（如第1、第2和第4组曲中的库朗特舞曲），又或是对于人们印象中常常是优美舒展的歌唱线做出好似“突兀”的转折（如第4组曲中的萨拉班德舞曲）皆然。但最终，这些表现手法呈现出深刻的艺术力量，而不至于玩火，就在于演奏中的准确性成为了不可动摇的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有很重要的一点，就是弦乐演奏独有的富有表现力的音准。和钢琴不同，弦乐可以通过一些音高极细微调节，在不同乐段呈现比单纯的“准”丰富许多的效果。这样的丰富，不仅是色彩上的，也是整个氛围上的某种张力。本次，王健给我留下极深刻印象的是他演奏第6号组曲中的阿拉曼德舞曲，那几乎是整套作品中最最难控制的高音区，大提琴家的音准如同铁打一般，继而又有稍稍拉高一根头发丝的微调。此处，巴赫长久徘徊在这样的高音区，作品本身体现了一种超尘绝世的精神性景观，而王健手中的明亮、稀薄的音质，加上那一点微调所带来的更高的亮度与张力，把原作的情感特质推向极限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个方面，是王健的色彩控制。在重录巴赫的唱片说明书中，大提琴家提到他演奏巴赫时特别换了琴，因为原先那把琴的某种表现力过于现代，虽然也十分高光，但新琴效果更加古朴。同第一次录音以及我之前两次听的现场相比，本次现场全集中，大提琴家的发音确实更多一些“干”的特质，但这是取决于整体基调的选择，而绝非缺乏控制力的放任。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757229692806_FzaZ6C_1757229784114.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357461455"&gt;&lt;p&gt;大提琴家坦言，虽然他对于刻舟求剑式的本真演奏不乏怀疑，可面对古乐学派的精华，他还是受了不少影响。前述那样的略似轻弓压的效果，或是它在发音中某些枯而不败的古意，同有时非常沉厚有力的运弓，以及鲜明的揉音效果融合在一起，不仅无缝衔接，更做到了浑然一体，就是技巧和修养同时到达一个高度才可以实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王健将特别古朴的音响同直抒胸臆的感官性并置在同一部作品，甚至是同一个乐章的演奏中，效果却那么有说服力。大提琴家掌控各种发音技巧的原理，确实是得其三昧才能够融会贯通的。古乐思维的无揉音并不意味着干涩，将库伊肯或毕尔斯玛的经典演绎同一些不入流的本真演奏对比聆听，就一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本真也好，现代也好，去抓一个“标签”，对于演奏能力高超的人来讲是很容易的。但真正抓住其内在，进行融合与（借用钱锺书的说法）“打通”才是真正的困难。王健现在的演奏，就是这个方向上非凡的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一方面，大提琴家对于乐句线条的塑造，也体现了前述融合特质，快乐章与慢乐章中各自有不同的体现。表现活泼的舞曲乐章，以及部分的前奏曲，王健在快速跑动中展现的自由度，有时是快意超技的凌厉感（精彩手笔如此之多），有时是舞蹈节奏的顿挫（如第2组曲中的小步舞曲），有时候则是线条的挥洒不羁（如第4组曲中的前奏曲和阿拉曼德舞曲），王健始终能将这些千姿百态的变化收束在一个非常稳固和端正的主线之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个主线，就是乐章大的线条和气息，还有整体的节奏脉动。有时大提琴家让我们看到无拘无束的自由气质同这种内在规整的平衡（第4组曲全曲），有时则是将严整的主线全然外化，高度聚焦，又用它来平衡许许多多强劲的细节表现，第2组曲全曲的演奏是特别突出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前提到，在真正杰出的演奏中，技巧表现和诠释构思是融为一体的，两方面会相互推升演奏的境界。王健此时对于音乐线条的控制很多就体现了这一点。譬如第6组曲中的加沃特舞曲，开头主题两次出现，第一次更强调“断”，第二次就更“连”一点，变化的效果让你感到就是一种即兴，或演绎者某些心境的投射，其实都来自极细致的弓子的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整套曲目的演出确实到达了非凡的高度，不过也有一首作品的演奏略有遗憾，就是第5组曲，但这一部分也是因为大提琴家在其中采用了比新录音中更冒险的手法。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757229751751_TJZk57_1757229784118.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="357461451"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴赫《大提琴无伴奏组曲》封面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:03:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757230050107_7X6fSS_1757230050108.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31558333</guid></item><item><title>人民日报读者点题·共同关注：“双贴息”促消费，“四两”如何拨“千斤”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567395</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;最近看新闻，9月1日，个人消费贷款财政贴息等政策已经开始实施。从“两新”到“双贴息”，政策的“含金量”有多少？刺激消费的效果有多大？——人民网网友&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扩内需、促消费是当前经济工作的重头戏，这方面的政策不少，效果如何，大家都很关心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月30日召开的中共中央政治局会议强调，“要有效释放内需潜力”“在扩大商品消费的同时，培育服务消费新的增长点”。此时推出个人消费贷款和服务业经营主体贷款“双贴息”政策，可谓“快、准、稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，政策能带来哪些实惠？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举两个直观的例子。如果一名消费者贷款20万元用于装修、购置家具家电等多笔消费支出，假设这笔消费贷款年利率为3%，享受1个百分点的财政贴息后，最高可减少利息支出2000元；如果一家餐馆为升级明厨亮灶申请了100万元的服务业经营贷款，财政贴息后，可省出1万元左右的利息支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从日常餐饮到大件家电，从托育、养老、健康等刚需消费，到教育、旅游等发展型、享受型消费，都被纳入此次贷款贴息政策支持范围。1个百分点看似不高，但落在居民和企业的“钱袋子”里，分量还是很足的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么贴息政策能够有效刺激贷款消费吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再看几组数据。中国人民银行统计数据显示：截至2024年末，我国居民消费贷款余额（不含房贷）达21.01万亿元，同比增长6.2%；金融监管部门一项实证测算表明，引入消费金融产品后，借款人消费金额提升16%至30%，合作商户销售额提升约40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，消费信贷服务也面临供给缺口。西南财经大学调查报告显示：我国家庭消费信贷需求率与实际参与率之间的缺口，从2019年的2.5个百分点扩大到2021年的5.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次“双贴息”政策，不仅覆盖普通家庭的主要消费事项，还大大降低借贷资金成本，能有力缓解消费信贷服务的供需矛盾；再叠加以旧换新“国补”政策，累计优惠幅度更大，能更加有力释放中等收入群体的消费需求。眼下，各大金融机构已开始承办相关业务，政策效果值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从“两新”政策加力扩围到出台逐步推行免费学前教育、育儿补贴等民生政策；从设立5000亿元服务消费与养老再贷款到此次“双贴息”……去年以来，财政、金融、产业、民生等政策同向发力，促消费政策环环相扣。为了让大家敢消费、愿消费，政策着实很“走心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿消费品以旧换新来说，截至今年上半年，“国补”资金共撬动消费额超2.9万亿元，惠及约4亿人次；今年以来，全国8.2万家销售门店开展电动自行车以旧换新，累计换购新车超905.6万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“走心”的政策如何让消费者更“动心”？一方面要提高产品质量，另一方面也要规范消费秩序，还需要创造新需求。单说新需求，门道就不少——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北武汉黄鹤楼景区推出的“鹤舞流光”夜光冰箱贴，因兼具文化内涵和现代创意，已实现超千万元的销售额，成为许多游客喜爱的伴手礼；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南郑州的“万物可联空中超市”采用无人机送货，最快5分钟可送达指定停机坪，提供了一种便捷新鲜的购物体验；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别慌，问题不大”等桌面摆件、手机壳……电商平台梳理出的“2024年度十大商品”里，超过半数与为消费者提供情绪价值相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见，洞悉消费心理、理解消费偏好，能够更好创造需求、创造消费。说到底，还是两个字：创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从“两新”到“双贴息”，政策真心实意，补贴真金白银。中国大市场容量足够大，企业和商家要用好政策红利，在创新上也需拿出真招实策。政府与市场双向奔赴，一定能做好提振消费这篇大文章。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 22:47:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757284285952_DQiG1e_1757284286162.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567395</guid></item><item><title>内塔尼亚胡称约10万巴勒斯坦平民已离开加沙城</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567394</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡7日在内阁会议上称，随着以军扩大行动，已有约10万名巴勒斯坦平民离开加沙城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据以总理府当天早些时候发表的声明，内塔尼亚胡在会议上说，以军正在清除加沙地带巴勒斯坦武装组织的基础设施和建筑楼体，正在打击加沙地带最后的堡垒——加沙城。目前，约有10万名平民已离开加沙城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡还称，他深知以色列在外交领域“付出的代价”，但他坚持要消灭巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯），令所有被扣押人员获释并确保加沙地带“不再对以色列构成威胁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以国防军7日发表声明说，以军当天袭击了加沙地带北部加沙城的一座高层建筑。以军称，哈马斯武装人员在这座大楼设置了情报收集设施和观察哨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以国防军发言人埃菲·戴弗林4日称，以军已控制加沙城40%的区域，在接下来几天要扩大并强化军事行动。以安全内阁8月上旬批准由以军接管加沙城的计划，在以国内外引发谴责和反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮巴以冲突2023年10月爆发后的初期阶段，以军与哈马斯在加沙城密集交火，当地大部分区域沦为废墟，许多居民迁出。以军开始轰炸加沙地带其他区域后，不少人返回加沙城。加沙地带大约200万人口中，约100万人现居于加沙城。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 22:44:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757283773741_7QPeZF_1757283773907.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31567394</guid></item><item><title>特朗普称准备对俄罗斯实施第二阶段制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31566027</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2762239" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/07739c93-d861-4930-a19a-c5b538f9789a.jpg" loading="lazy" data-imageid="357570444"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月7日，美国总统特朗普在白宫回答记者提问时称，已准备对俄罗斯实施第二阶段制裁。但他并未明确表示将采取具体行动或详细说明所谓“第二阶段制裁”的具体内容，只是在被记者问及“是否准备对俄罗斯实施第二阶段制裁”时作出了肯定的回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普也曾多次威胁要对俄罗斯实施进一步制裁。当地时间9月3日，特朗普曾称“美国还未启动对俄罗斯的第二阶段或第三阶段制裁”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 21:26:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757280295159_CPXsX4_1757280295369.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31566027</guid></item><item><title>特朗普向哈马斯发出“最后警告”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31565530</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2762226" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/ef4df7a6-4f79-434e-bb7a-c03f2978cf31.jpg" loading="lazy" data-imageid="357562688"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月7日，美国总统特朗普在其社交媒体平台“真实社交”上发文表示，以色列方面已接受了他提出的停火条件，他呼吁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）也立即接受，以结束冲突并释放所有被扣押人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普强调说，已警告过哈马斯不接受协议的后果，并称“这是最后一次警告，不会再有下一次了”。他还写道：“所有人都希望被扣押人员回家，所有人都希望冲突结束。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 21:09:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757279318817_5zynQw_1757279319019.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31565530</guid></item><item><title>美国移民执法人员在波士顿展开突袭行动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31564070</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2762224" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250908/1d39dfec-316f-41e4-936f-9727cee334ea.jpg" loading="lazy" data-imageid="357538978"&gt;&lt;p&gt;当地时间9月7日，据彭博社报道，美国国土安全部发言人表示，联邦移民执法人员在马萨诸塞州波士顿及周边社区展开突袭行动，逮捕了数十人。另据路透社同日报道，特朗普政府还计划对更多企业开展移民执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，美国总统特朗普在加利福尼亚州州长纽森没有请求支援的情况下，多次下令派遣总共约4000名加州国民警卫队人员以及约700名美国海军陆战队士兵前往洛杉矶地区，协助联邦机构执行任务；8月11日，特朗普又宣布派遣国民警卫队协助恢复首都华盛顿的法律秩序和公共安全，同时称民主党主政的芝加哥、洛杉矶、纽约、巴尔的摩和奥克兰等城市为“问题城市”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月6日，特朗普在社交媒体发文，威胁向芝加哥“派兵”，引发伊利诺伊州和芝加哥市民主党人的批评。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 20:23:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1757276551305_SFmJDd_1757276551520.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31564070</guid></item></channel></rss>