<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>远洋集团：上半年销售133.7亿元，正制定境内信用债化解方案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142856</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，远洋集团（03377.HK）发布未经审核运营数据，6月公司实现协议销售额29.5亿元，协议销售面积22.52万平方米，协议销售均价为每平方米13100元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前6个月，远洋集团累计实现协议销售额133.7亿元，较上年同期的183.3亿元下降27.06%；累计协议销售楼面面积84.9万平方米，累计协议销售均价为每平方米15700元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于公司经营，远洋集团在6月30日公告称，在项目层面，公司积极与开发项目的借款人沟通延长还款期限，降低借款本息等，以降低开发项目还款的现金流压力；持续与供应商保持沟通，维持正常良好的业务关系，尽可能就付款节奏和安排达成一致，保证开发项目按计划完成施工进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，公司在继续全力推进“保交楼、稳运营”的同时，将根据自身实际资源情况，积极努力制定境内信用债整体风险化解方案，切实依法公平保障全体债权人的权益最大化，并为本集团赢得生存空间，实现可持续经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，远洋集团正在推进境内债务重组。今年3月，澎湃新闻报道，远洋集团正在与债权人进行初步沟通，计划在8月下旬之前推出整体重组方案，重组范围至少涵盖7只公司债，本金约130亿元。此后的5月9日，其中的4只境内公司债券的债券持有人会议已有效召开，审议通过了关于调整本息兑付安排等事项的议案；另外3只的兑付时间则在今年底和明年初。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:56:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108821943_RGwydf_1752108822153.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142856</guid></item><item><title>新城控股：前6个月销售103.30亿元，商业运营总收入为69.44亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142882</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，新城控股（601155.SH）发布公告，6月份公司实现合同销售金额约14.93亿元，比上年同期下降60.71%；合同销售面积约19.64万平方米，比上年同期下降62.60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-6月，新城控股累计合同销售金额约103.30亿元，比上年同期下降56.15%，累计合同销售面积约133.50万平方米，比上年同期下降59.08%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月底，新城控股出租物业数量为175个，较上年同期166个增加9个；可供出租面积961.27万平方米，平均出租率97.77%。上半年商业运营总收入为69.44亿元（即含税租金收入）；2024年同期商业运营总收入为62.12亿元（即含税租金收入）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务方面，上半年新城控股偿还境内外公开债务10.67亿元；截至6月底，新城控股的合联营公司权益有息负债合计为25.82亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年下半年新城控股一笔本金额5亿美元的境外公开债到期，其中5000万美元已于今年6月赎回。截至目前，本期债券剩余本金2.5亿美元，新城控股称，将于10月15日到期还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为确保下半年美元债的兑付，新城控股正在多渠道筹集资金。“新城控股集团股份有限公司2025年面向专业投资者公开发行公司债券”获受理，债券品种为小公募，拟发行金额60亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，交易所已经受理“国金资管-吾悦广场持有型不动产资产支持专项计划”，拟发行金额为5.63亿元，品种为ABS，原始权益人为新城控股旗下的上海睿硕创企业管理有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻还从知情人士处了解到，新城控股正在沟通由中债增担保的中期票据，发行额度大概在15亿元至20亿元之间；同时，利用吾悦广场和其他熟悉的金融机构沟通融资，目前仍在过程中，按照规划预计在债务到期前会落地。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:53:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108741927_fdsmAC_1752108742042.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142882</guid></item><item><title>美国核潜艇首次停靠冰岛，北极水下暗战升级</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147724</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国核潜艇有史以来首次访问冰岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国军事网站“战区”7月9日报道，当地时间9日，美国一艘“洛杉矶”级攻击型核潜艇首次停靠冰岛雷克雅未克的港口。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752116148222_7icn4R_1752116189340.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352334424"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美核潜艇首次访问冰岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视网此前报道，2023年4月，冰岛政府发表声明称，已授权美国核潜艇在不携带核武器的前提下，在冰岛海岸进行短暂停留，以接受补给及人员调换。此前，美国核潜艇主要停靠在距离冰岛海岸几公里处维修，没有停靠港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次访问冰岛的是美海军“洛杉矶”级攻击型核潜艇“纽波特纽斯”号，“洛杉矶”级攻击型核潜艇水下排水量接近7000吨，配备了“战斧”巡航导弹、MK-48重型鱼雷等武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“战区”刊文称，此次访问正值北极紧张局势日益加剧之际，停靠的地点是俄罗斯潜艇经常经过的关键地点——“GIUK缺口”（格陵兰岛、冰岛与英国之间带状海域）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该海域是俄罗斯海军通往其北大西洋和它所有南方重要战略利益的必经之路。美国和北约沿格陵兰、冰岛、挪威部署了大量的反潜战舰、潜艇和反潜机，打造了著名的北约反潜防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国以及北约对北极重视程度的提高，以美国为首的北约与俄罗斯在北极的暗战也不断升级，美国对冰岛和格陵兰岛的军事价值也愈发重视。2019年，美国B-2A隐身战略轰炸机首次降落冰岛，引发外界的高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月，美国国防部发布《2024年北极战略》，这是自2019年以来美国防部对该地区战略的首次更新，该战略声称将扩大美国在北极地区的军备能力和监视活动。报告总体上指出，美国国防部力图加大对高科技传感器、雷达系统和一系列军事装备的投入，以确保北极不会成为所谓的“战略盲点”。俄罗斯当时则回应称，在五角大楼发布的这份报告中，美方对抗主义行径一览无余。俄罗斯一直在北极问题上采取负责任的立场，为确保北极不成为纷争和紧张地区作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:46:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752116166403_seBMp3_1752116166647.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147724</guid></item><item><title>德林控股一度涨超70%，拟RWA代币化不超过5亿港元资产</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147540</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月10日，德林控股集团有限公司（德林控股，01709.HK）开盘暴涨，一度涨超70%。截至发稿，德林控股报4.52港元，涨34.12%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 消息面上，德林控股于7月9日发布公告称，继该公司与专注于RWA代币化的金融科技公司Asseto签署战略合作谅解备忘录后，双方正积极磋商并推进具体合作项目，当中包括以该公司持有之若干RWA代币化，并拟通过实物分派形式，将相关代币化资产赠与予该公司指定用户群体。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; RWA代币化，即Real-World Asset Tokenization），指的是把现实世界的资产，例如房地产、债券、黄金等通过区块链技术转化成数字代币，以便在链上进行持有、交易、拆分或抵押等操作。RWA代币化被视为当前DeFi（去中心化金融）与TradFi（传统金融）融合的一大方向，因为它能使得链上的资本和链下资产互联互通。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据初步计划，德林控股拟代币化整体价值最高为五亿港元的资产，首批代币化标的包括位于香港中环威灵顿街92号德林大厦的若干权益，以及三项由该公司管理的基金的资产权益。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 上述资产将通过Asseto提供的区块链基础设施进行链上映射与合规代币化，并拟将部分以合规分派方式赠与德林控股的合资格股东、德林证券（香港）有限公司的合规用户，以及突触科技平台（NeuralFin Technology）之认证用户。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 今年6月，香港特区政府发布《香港数字资产发展政策宣言2.0》，明确将代币化政府债券发行常态化，并通过新框架（LEAP）鼓励更广泛的RWA代币化。文件称，政府将加大力度拓展代币化方案，推动更广泛的资产及金融工具代币化。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; 德林控股表示，本次分派总金额拟定为不高于6000万港元，且参与者需完成身份验证及签署风险披露协议。根据现行监管要求，香港本地投资者须符合《证券及期货条例》下之“专业投资者”资格方可参与。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “本集团正就本项目与商讨具体操作细节，并计划就相关资产管理及代币发行安排，向香港证监会提交所需牌照申请或现有牌照之升级申请。该项目之实施将有待证监会之最终批复或同意。”德林控股在公告中指出。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 德林控股还表示，随著全球机构对数字货币及Defi的接受度日益提高，RWA正成为企业与机构融资需求及稳定币理财策略的重要组成部分。本次RWA代币化项目将加速公司传统金融服务的链上化转型，借助成熟的区块链基础设施，并与该公司在资产管理、证券交易及家族办公室服务方面的专业优势形成协同效应。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据该公司官网简介显示，德林控股集团是一家总部位于香港，并在上海、旧金山、新加坡及东京设有常驻办事机构的全牌照金融服务集团。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:36:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752114630264_SY4Thi_1752114630402.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147540</guid></item><item><title>上半年我国汽车产销量均超1500万辆，新能源汽车表现亮眼</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147743</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国汽车工业协会今天（10日）发布的数据显示，今年上半年，我国汽车工业多项经济指标同比均实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，我国实施更加积极有为的宏观政策，经济运行总体平稳。1至6月份，汽车市场延续良好态势，产销量均超过1500万辆，同比均实现10%以上较高增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，新能源汽车产销量分别完成696.8万辆和693.7万辆，同比分别增长41.4%和40.3%。新能源汽车新车销量达到汽车新车总销量的44.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在出口方面，今年1至6月份，汽车总体出口308.3万辆，同比增长10.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，新能源汽车出口106万辆，同比增长75.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车工业协会相关负责人表示，具体来看，国内市场在汽车以旧换新政策持续显效带动下明显改善，同比增速达10%以上，对车市整体增长起到很好支撑作用。新能源汽车延续快速增长态势，市场份额持续提升，引领产业加速转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望下半年，“两新”政策将继续有序实施，叠加企业新品供给持续丰富，将有助于拉动汽车消费的持续增长，汽车产业将保持健康平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:10:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752116671441_13hsRf_1752116671542.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147743</guid></item><item><title>亚马尔点燃上海夏天，最强“小孩哥”的快乐很简单</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147522</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日的申城很热，除了气候使然，对于成千上万的球迷而言，亚马尔的到来才是点燃这个夏天的真正答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位当今足坛的最强“小孩哥”7月13日才迎来自己18岁的生日，但他已经用行动证明自己不仅是这个年龄段最好的球员，甚至是最好的现役球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当亚马尔第一次造访中国，很难有球迷不为之疯狂。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752112776262_6jJEFT_1752112795164.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352333154"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔空降全国青少年校园足球联赛高中组全国总决赛的现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚马尔此行是受赞助商阿迪达斯之邀，出席2024-2025全国青少年校园足球联赛高中组（CHFL）全国总决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从7月8日抵达虹桥机场开始，这位天才少年的行踪就在网络上不断被曝出，他身着上届全年青少年高中组冠军“大连八中”的球衣出现在大家的视野里，私下里则一遍又一遍地练习中文，此外，还在出席活动时亲手临摹了“大展鸿图”四个汉字。很显然，亚马尔对于此次中国之行抱有极大的热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月9日晚是这次亚马尔中国行的最高潮，在上海源深体育中心举行的全国青少年校园足球联赛高中组全国总决赛上，亚马尔与无数喜爱自己的球迷见面。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752112586424_BAPsRc_1752112795211.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352333155"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;在中场的互动环节中，亚马尔的射门被王大雷扑出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛的中场休息时间，亚马尔闪亮登场，一句中文“你好”让他和球迷的距离变得更近，随后的互动环节中，亚马尔与两位儿时的玩伴以及中国青少年校园足球联赛的球员代表依次对抗中国国门王大雷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在事先设计好的“亚马尔走廊”（禁区前右侧一块区域），每个人需要盘球绕过六个障碍，并且完成射门，然而攻方依次登场要么射高要么被王大雷扑出，即便是亚马尔本人也没有洞穿王大雷的十指关，第一时间网络上有网友笑谈“中国足球这回有希望了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这样的小游戏对于亚马尔来说重在参与，相比进球，他明显更享受和青少年球员一起互动的快乐。活动期间，亚马尔也接受了中国媒体的采访，这个大男孩用最真诚的语言鼓励着中国的小球员们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要相信一切皆有可能，如果有梦想，就要去为之努力。”亚马尔这么说，自己也是这么做的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752112514531_BDzY86_1752112807443.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352333160"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔就是最受当下年轻一代球迷热捧的偶像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不满18岁的年纪，他已经代表西班牙国家队赢得了欧洲杯冠军、代表巴萨赢得了西甲冠军，目前在德国《转会市场》的身价排行榜上，亚马尔以2亿欧元高居榜首，在今年的金球奖评选中，他也是大热门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于自己已经获得的成绩，亚马尔并没有飘飘然，他表示：“我的确以非常快的速度达到了人生的一个新高度，但对于我来说，最快乐的事情就是踢球本身，我效力于一家最好的俱乐部，我能做的就是继续享受比赛，以更好的成绩回馈大家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与亚马尔面对面，你依然能够感受到他的一丝腼腆，毕竟在很多人眼里，他也还是一个孩子，但他又有着超越年龄的成熟，不仅仅在球场上，在生活中亦是如此，他不忘本，也懂得感恩。熟悉亚马尔的人都知道，他进球后喜欢比出一个“304”的庆祝手势，媒体曾经解析过这个动作背后的含义：304是亚马尔从小生活的社区罗卡丰达区邮编的最后三位数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚马尔表示：“我小时候所生活的社区对我影响很大，无论是我说话的方式还是踢球的风格都与那段经历有关……”亚马尔暗示，自己无论达到什么高度都不会忘记自己是从哪里来的，这一次中国行，他也带来了两位罗卡丰达区的儿时玩伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的亚马尔已经是世界足坛最炙手可热的球员，但他还有更大的目标，亚马尔直言不讳自己想去赢得2026年世界杯冠军，而他心中也有一个值得去追赶的标杆——梅西。亚马尔谈道：“梅西就是世界最佳，不仅是我本人，全世界的球迷都喜欢梅西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个年龄段的球迷都有自己的偶像，梅西影响了几代人，亚马尔的偶像价值在这次中国行中也尽显无遗，这次来到源深体育中心的观众就以中学生、大学生为主，他们身着巴萨或者西班牙国家队的战袍，早早就填满了球场。对于他们来说，亚马尔就是最值得自己去追捧的那个人。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752112527655_i277hx_1752112819773.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352333164"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;亚马尔在现场与参赛球员挨个击掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海体育大学女子足球队受邀来观看了这次高校赛，她们中很多人其实是来“追星”的，队员小谢表示：“虽然亚马尔的年纪比我们校队的所有人都小，但丝毫不影响他成为大家的偶像，他让我们知道年轻人可以有无限的可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由教育部主管、中国学生体育联合会主办、阿迪达斯体育（中国）有限公司赞助的2024-2025全国青少年校园足球联赛高中组（CHFL）全国总决赛，在上海源深体育中心圆满落幕。作为教育部主管的全国高中足球最高水平赛事，本届赛事在阿迪达斯的专业支持下，参赛队伍较去年扩容，由男女子54支队伍增至63支。经过激烈角逐，清华大学附属中学与济南市历城第二中学分别摘得男子组和女子组全国冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752112623448_5tFApZ_1752112819791.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352333165"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;清华附中赢得男子组冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，清华附中有2名队员周雨诺和南子勋入选了U16国少队，出征了于7月4日-8日举办的2025沈阳“和平杯”国际足球锦标赛。对阵乌兹别克斯坦时，周雨诺打入绝杀进球，帮助国少队2比1取胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次CHFL总决赛不仅是一场青春热血的较量，更是一次足球梦想的传递与接力。亚马尔身体力行，让无数中国的同龄人感受到梦想的力量，阿迪达斯也特别邀请了来自上海金山女子足球队、拜仁太仓足球学校的U13球员，以及U8上海浦东进才实验小学校队球员，约60位“未来之星”到现场观赛。与此同时，本届CHFL总决赛首次向普通观众公开售票，吸引超1万名球迷到场为高中生球员们加油，售票所得将全部用于助力中国校园体育发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:00:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752113321316_8fZrmH_1752113321491.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147522</guid></item><item><title>龙光集团：21笔境内债券重组方案全部通过</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147479</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月10日，龙光集团（03380.HK）公告称，境内债务重组方案获债权人批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，龙光集团全资附属公司深圳市龙光控股有限公司发行的21笔境内公司债券及资产支持专项计划(ABS)（统称“债券”）的重组方案已全部获相关债券持有人会议审议通过，将对21笔债券的本息偿付安排进行调整，并提供包括全额转换特定资产、资产抵债、现金回购、股票等重组方案选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次龙光境内债券重组全面覆盖21笔存量的交易所债券，涉及本金余额合计219.6亿元，涵盖公司债券及资产支持证券等各类债券品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙光此前为境内债券提供了29项增信资产，此次按照开发阶段属性分门别类，匹配不同重组选项，全部用于本次重组。另一方面，龙光从境外筹集了5亿元现金资源，并计划增发5.3亿股股票，用于支持本次境内重组方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在境内债券重组顺利推进的同时，龙光整体境外债重组此前也已取得大多数投资人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙光集团表示，下一步将根据债券持有人会议议案相关条款的约定，安排债券持有人就其持有的债券在重组方案选项中进行选择及分配。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:30:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752111714756_3aTyih_1752111714993.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147479</guid></item><item><title>不做“天才少女”很多年，妈妈球员本西奇再闯大满贯四强</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147138</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511368" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108424269_Eeirk7_1752108733439.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352328493"&gt;&lt;p&gt;这场比赛发生于当地时间7月9日，两位跨时代的“天才少女”在2025温布尔登锦标赛女单1/4决赛中相遇。经历了两盘超级接近的比赛之后，瑞士姑娘本西奇通过两个抢七分别以小分7比3、7比2胜出，力亚安德列娃，职业生涯首次跻身温网女单四强，同时也是她自2019年美网以来，再次闯入大满贯女单四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当天才少女遇上前天才少女&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大多数球迷眼中，2007年4月29日出生的安德列娃是当今女子网坛最具天赋、最炙手可热的新星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位俄罗斯女孩从6岁开始打球，早在2022年就拿到ITF女单冠军。2023年首次出战成人大满贯就从资格赛闯入第三轮，成为2005年塞西尔·卡拉坦切娃以来第3年轻的闯入法网女单32强的球员。随后，她在个人第二个大满贯温网闯入女单16强。2024年法网，她在1/4决赛逆转当时的2号种子阿瑞娜·萨巴伦卡，首次晋级大满贯女单4强，成为1997年玛蒂娜·辛吉斯以来最年轻的法网女单4强选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，她在WTA1000级赛事迪拜公开赛夺得女单冠军，成为这一级别赛事设立以来最年轻的冠军球员。随后，她的WTA排名也闯入TOP10，是2006年妮可·瓦伊迪索娃以来最年轻的世界前10。接下来，她又在背靠背的WTA1000级赛事印第安维尔斯公开赛上击败萨巴伦卡捧杯。在罗兰·加洛斯，她再次闯入女单8强。来到温布尔登，她在第四轮以6比2、6比3横扫艾玛·纳瓦罗，首次闯入温网女单8强，成为2005年玛利亚·莎拉波娃之后最年轻的做到这一点的女子球员。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511369" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108446687_Feytyz_1752108752999.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352328492"&gt;&lt;p&gt;安德列娃的每一步几乎都在创造纪录，人们也期待看到这位性格活泼的小姑娘在场上场下更多地挥洒她的天赋和创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她总是能够不断通过提升自己的技术和身体让世界惊叹，也总是能够和现场司仪、媒体以及教练团队互动，逗笑所有人。今年温网邀请赛，她在教练康琪塔·马丁内斯参加混双比赛时举着写有“Señorita Top Spin”的助威牌出现在观众席，并且在局间休息时给教练和教练的搭档支招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，想要像马丁内斯于1994年那样在全英草地俱乐部捧起“玫瑰露水盘”，也并不是一件容易的事，因为横在她和冠军之间的是前前前代“天才少女”本西奇。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511370" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108479163_k1y5tG_1752108774644.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352328494"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥运夺金，把它献给费德勒和辛吉斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本西奇1997年3月10日出生于瑞士弗拉维尔，从4岁便开始打球。2013年，她在法网和温网背靠背夺得青少年组女单冠军，ITF青少年排名蹿升至第一位。2014年，只有17岁的她首次参加美网就闯入女单8强。转过年来，她在罗杰斯杯上先后战胜安娜·伊万诺维奇、塞蕾娜·威廉姆斯等顶级球员，夺得WTA1000级赛事女单冠军。2019年，她闯入美网女单4强，并且参加了当年在深圳举行的WTA年终总决赛。2021年，她在东京奥运会上夺得女单金牌，在获奖感言里说“我要把它献给罗杰·费德勒和玛蒂娜·辛吉斯”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“决赛的早上罗杰给我发了短信，他说这是你实现梦想的一天。这让我开心极了，我是为玛蒂娜和罗杰赢的，他们已经取得了那么多成就，那些都是我无论如何都做不到的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两位都是她的瑞士同胞和网球传奇，分别拥有20座和5座大满贯单打冠军奖杯。本西奇不止看着他们的比赛长大，还接受过他们面对面的指导。而且，青少年时期她和辛吉斯家离得很近，“瑞士公主”的妈妈梅兰妮是她最早期的教练之一。本西奇在7岁时就加入了梅兰妮的网球学校。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511371" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108526399_MMHfTx_1752108790314.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352328497"&gt;&lt;p&gt;不过，和很多天赋出众的选手一样，本西奇的成长之路上也充满挑战。伤病让她的赛历变得断断续续，外界的过高期待和自我要求让她有时候会质疑自己的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年美网之后不久，她宣布怀孕，即将和兼任体能教练的男友马丁·赫罗姆科维奇迎来第一个孩子。2024年4月，他们迎来了女儿贝拉。贝拉拥有迪士尼动画里《美女与野兽》主角同样的名字，可爱的她受到了一众WTA球员包括昂斯·贾巴尔、叶莲娜·奥斯塔彭科、多娜·维基奇以及佩特拉·科维托娃的祝福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女儿的降生让本西奇拥有了更大的动力，她的“天才”依旧在，而且变得更加轻盈和强韧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月，本西奇在墨尔本公园复出。女单首轮，她以6比3、7比6击败16号种子奥斯塔彭科，第二轮在7比6领先时因为大坂直美退赛而直接进入大满贯第二周。2月，她在阿布扎比公开赛半决赛以3比6、6比3、6比4逆转2023年温网女单冠军叶莱娜·莱巴金娜，决赛以4比6、6比1、6比1逆转阿什琳·克鲁格，收获职业生涯第9个单打冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511372" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108460930_srPS1x_1752108798898.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352328496"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀孕、复出，一切都是自然的事情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复出前后，本西奇说自己曾经多次向同胞费德勒请教，如何在带着孩子的情况下打好比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们会经常讨论这些事情，他有4个孩子，情况完全不同。我在霍普曼杯和大满贯上常常看到他的家人，整体工作配合起来让人印象深刻，我认为这是我可以学习的东西。不过，去遥远的地方比赛对我们来说将是全新的考验，我必须了解到底会发生些什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅向别人取经，她还会以自己的经验来鼓励其他女性球员。她经常跟比自己大7岁的两届温网女单冠军得主科维托娃交流，鼓励后者不要担心年纪和家庭，因为“只要你曾经打过网球就一定能够回来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我本来有些焦虑，但本西奇做了很好的榜样。看到她打得这么好真是太棒了！她的女儿比我儿子大两个半月，这非常有趣。她向我们展示了一切皆有可能，在生下孩子之后回到赛场。对我们来说，这是一种很好的信号。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捷克姑娘科维托娃在2025年印第安维尔斯公开赛上回归，她说自己和本西奇、大坂直美以及其他妈妈球员一样，只要能够站上球场就已经是很厉害的事情了，甚至有时候连自己都会惊讶于“我回来的动力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本西奇做的事情不只是让自己惊讶，她还让全世界惊掉了下巴。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511373" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108841866_YkH5cY_1752108851226.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352328495"&gt;&lt;p&gt;带着年少时灵动的脚步，加上更加精准的控球能力和落点布局，这位28岁的妈妈球员在全英草地俱乐部一路闯入女单4强。尤其是在和比自己小10岁的安德列娃的1/4决赛里，她在两个抢七中都展现出无比惊人的镇定——这是她年少时所没有的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我一直保持着勇敢，坚持贯彻比赛计划。前一天晚上，我对她进行了针对性地研究，看看她习惯性的比赛模式，知道她喜欢做什么。虽然我们之前从未有过交手，但今天我觉得自己做好了准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借着这场比赛的胜利，本西奇时隔5年又309天之后再次闯入大满贯女单4强。虽然已经不再在“年轻”的事情上创造纪录了，但这个时间也成为公开赛时代以来第5长的“大满贯女单4强-大满贯女单4强”间隔期——事实上，这个纪录也依然和“年轻”有关，和“天赋”有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多人问我为什么要怀孕生孩子，我想那就是一件自然而然发生的事情。它并没有占用我过多的人生，也没有把我从网球当中拽出去。有时候我会觉得，当我对网球的专注度没有那么高的时候，它来得真是恰到好处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说自己并没有觉得紧张，只是做着应该做的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要我说的话，它不需要计算，也不能被计算。一切都是自然流淌的，再回到球场时我可以自由转换，重新找到专注度。很开心我能够获胜，希望接下来我能够继续做好准备，尽可能地打出我最好的网球。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:21:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108868020_We1ye1_1752108868292.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147138</guid></item><item><title>激战五局逆转多米尼加，中国女排剑指世界女排联赛总决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147524</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间7月10日凌晨，中国女排迎来了在今年世界女排联赛的最后一站分站赛——美国阿灵顿站的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首场比赛对阵多米尼加女排，中国女排上演了一场跌宕起伏的战斗，最终以3比2击败对手，赢下本站比赛的开门红。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752112802033_iC84t1_1752112889370.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352333176"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女排与多米尼加女排激战五局胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛，中国女排在首局25比22先下一城的情况下，以17比25、22比25连丢两局，落后情况下，中国女排打出了顽强的斗志，第四局以25比22拿下，将比赛拖入到决胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后的决战中，中国女排与对手展开鏖战，局末关键时刻姑娘们顶住压力，以15比13艰难拿下了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，本场比赛多米尼加女排队中的马丁内斯砍下全场最高的33分，吴梦洁拿到中国队内最高的25分，此外，龚翔宇得到18分，庄宇珊得到14分，陈厚羽得到12分，董禹含、王媛媛、张籽萱分别收获9分、7分、1分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752112836008_msWmrF_1752112907173.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352333179"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女排打得非常顽强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借4人得分上双的良好整体表现，中国女排由此收获了在阿灵顿站的开门红，也向着今年世界女排联赛的总决赛又迈进了一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据规则，在三个分站赛结束后，前八名的球队将获得总决赛资格，同时作为东道主的波兰队自动获得总决赛入场券。击败多米尼加队后，中国女排在积分榜上暂时排在第6位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受采访时，中国女排队长龚翔宇就表示，在这一站比赛中国女排的目标就是“进入到最终的总决赛”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752112813082_8zYh41_1752112938586.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352333193"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;主教练赵勇布置战术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二传手张籽萱表示，球队之所以能够惊险击败多米尼加，关键就在于全队“顶住了对方的压力顽强拼搏”。主教练赵勇则在总结球队发挥时表示，“我们针对对方的拦防布局在最后起到了比较关键的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“下一场比赛我们仍然会立足于自身的发挥，把这一场比赛中出现的问题通过训练去解决，包括发球、接发球和拦防。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:10:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752112849242_8RYDPy_1752112849405.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147524</guid></item><item><title>明查｜洪水肆虐美国得州，但这些视频却不相关</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146940</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752107550908_nzYbPx_1752107551214.png" alt="明查｜洪水肆虐美国得州，但这些视频却不相关"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:49&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜洪水肆虐美国得州，但这些视频却不相关&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，美国得克萨斯州因暴雨引发洪水，成为网民关注的热点，社交平台上新增了许多所谓的洪水现场视频。但这些广为流传的视频，却有可能是假的。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:05:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752107550908_nzYbPx_1752107551214.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146940</guid></item><item><title>特朗普夸非洲领导人：英语这么流利哪学的，比我身边人说得好</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147283</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752109955891_XKcn8J_1752109956015.png" alt="特朗普夸非洲领导人：英语这么流利哪学的，比我身边人说得好"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:29&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普夸非洲领导人：英语这么流利哪学的，比我身边人说得好&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间7月9日，美国总统特朗普称赞利比里亚总统博阿凯英语流利，且称说得比他身边人还好。然而利比里亚官方语言为英语。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:00:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752109955891_XKcn8J_1752109956015.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147283</guid></item><item><title>吉祥航空一广州飞浦东航班未按时起飞：发动机启动阶段现故障</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147170</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;div id="__next"&gt;&lt;div&gt;&lt;main&gt;&lt;div class="commonContainer"&gt;&lt;div class="index_wrapbox__VFyXe"&gt;&lt;p class="index_topPicBox___MLE1"&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="index_wrapper__L_zqV"&gt;&lt;h1 class="index_title__B8mhI"&gt;吉祥航空一广州飞浦东航班未按时起飞：发动机启动阶段现故障&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/main&gt;&lt;p id="goTop" class="Anchor_backTopBtn__NxmT0  "&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:54:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752110425631_jJbwt7_1752110425862.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147170</guid></item><item><title>上海夏季音乐节｜回归古乐传统，金翅雀古乐团的巴赫本真演奏</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147196</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日，古乐名团金翅雀古乐团（Il Gardellino）在上海夏季音乐节演出巴赫作品专场。演出以无指挥的方式进行，巴洛克双簧管演奏家彭泽勒（Marcel Ponseele）是乐队的灵魂人物，小提琴家翁卿翥是特邀嘉宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为当代的本真名团之一，金翅雀古乐团的艺术风格可谓鲜明。也许，最简单的总结就是——传统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本真演奏一度是古典音乐舞台上的“新的东西”，代表了对于传统的反思，甚至是（很大程度上的）割裂。可那样的“传统”，是指用现代的乐器与演奏方式来呈现作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时间的推移，以及渐渐在表现风格方面取得巨大的话语权，本真演奏也形成了自己的传统。初（1、2）代演绎者们在线条的优美、诗意，以及结构的平衡比例上，同现代风格中并不陈腐的部分仍有一脉相承的东西。再后来，就出现了有时被乐迷称为“摇滚风”的古乐演奏，其中包含更具挑战性的节奏和句法构思。金翅雀古乐团则体现出某种古乐传统的回归。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752109008794_wwjFXw_1752109051802.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352328878"&gt;&lt;p&gt;8日晚，他们表现巴赫作品时的典雅和均衡，偶尔让人想起平诺克那一代的古乐名家。当然，金翅雀古乐团的演奏充满动力感，他们表现快板乐章不仅速度紧凑，也有一种真正强有力的内在的节奏律动。从当晚第一首作品，巴赫《双小提琴协奏曲》BWV1043的首乐章开始，这样的特质就展露无遗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以本真的编制演出巴赫协奏曲，大约15位演奏者，基本就是巴赫当年在克腾宫廷任职时的乐队规模。以当代的标准，似乎更贴近大型的室内乐。金翅雀古乐团却真正呈现了充实的声音，同他们的速度选择与节奏律动形成绝佳的比例。由此实现音乐表现不同层面的均衡，方才塑造出乐章整体的力量感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论采用本真的乐器，还是演奏方式，这些“手段”都是相对客观的。音乐家们如何在主观层面，从音乐品位出发，把握它们彼此之间的平衡比例，就更是大有学问。金翅雀古乐团虽然编制精简，也没有“摇滚风”的激荡节奏，却能将巴赫作品的内在力量凸显出来。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752109200956_dYwkHJ_1752109200956.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352328880"&gt;&lt;p&gt;多年前，我在这里听另一个乐团以本真化的方式演出贝多芬的交响曲，效果就略有些刻舟求剑，也给我留下“难忘的”印象。恰恰是对比某些风格高于内容的诠释，让我更深地体会到金翅雀古乐团的妙处。独奏部分的巴洛克单簧管与巴洛克长笛，充分显明这两件乐器古旧形态所能呈现的朴素之美。不过长笛的音量偏弱，我坐得近倒还行，远一点可能会受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，欣赏金翅雀古乐团8日晚演出的几首协奏曲，偶尔也让我想起王健对于本真演奏的观点。大意是快的乐章往往处理得非常精彩，中间的慢乐章却比较直白，对音乐内容的表达稍浅了一些。但这样的情况，在他们演奏巴赫康塔塔《我有过许多忧愁》BWV21的“序曲”中被一扫而空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个乐章的形态有点像一首双簧管协奏曲的慢乐章，内涵则同康塔塔的原作联系在一起。金翅雀古乐团的演奏让我们领略到巴洛克音乐深层的美。这样的美超越了“抒情”，而是在浪漫派风格大行其道之前许久的时代，人们更加抽离自我，也更加探索内在的情感状态的写照。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752109119477_hHcEAz_1752109119674.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352328881"&gt;&lt;p&gt;彭泽勒的双簧管独奏在毫不渲染的朴素性中揭示了作品的丰富内涵。倘若日后，金翅雀古乐团再次访沪，如果能选择更多此类的单乐章，穿插在协奏曲名作之间，效果将会更加迷人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，小提琴家翁卿翥在多个重要的国际大比赛中取得佳绩，没想到第一次听他的现场，是完全本真化的演奏。他在乐器和演奏风格方面完全融入了乐队（协奏曲的独奏部分之外，他也在乐团中演奏），未经提醒，很多人都未必会意识到这是一位外来嘉宾。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752109149895_7ce8bm_1752109149896.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352328879"&gt;&lt;p&gt;这样一方面在现代风的演奏中竞逐比赛，另一面能够真正深入本真的风格，钻研出另一路表现方式，显明这位青年才俊是真正的新时代的演奏家。顺便一提，2022年，翁卿翥在莱比锡巴赫国际音乐比赛中获奖时，正是包括了巴洛克小提琴演奏的奖项，是中国选手在这方面的重要突破。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:50:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752109363933_1bYQKb_1752109364146.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147196</guid></item><item><title>特朗普称50%进口铜关税将于8月1日生效</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147095</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511355" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/651eee1f-9d45-4b90-9403-c9d3b3b6bce1.jpg" data-imageid="352327488"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，美国总统特朗普在社交媒体平台“真实社交”上表示，美国将对进口铜征收50%的关税，自2025年8月1日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铜是全球第三大消费金属，仅次于铁和铝。美国的铜消费量几乎一半来自进口，大多数进口来自智利。彭博社此前分析称，由于铜广泛应用于电子制造、汽车工业、建筑施工及数据中心等诸多领域，若关税政策生效，美国经济多个领域将面临成本激增的压力。白宫经济顾问委员会前首席经济学家道格拉斯·霍尔茨-埃金此前表示，对铜增加50%的关税能否降低国家安全的风险存疑，却会让成本升高，物价上涨，影响经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文标题《特朗普称50%进口铜关税将于8月1日生效》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:32:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108723454_DzZzQJ_1752108723652.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147095</guid></item><item><title>35岁，我的简历被谁判了“过期”？企业请停止年龄歧视</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140180</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;抖音上，一位年近35岁、拥有2万名粉丝的女士正梨花带雨地诉说着她近期遇到的奇葩面试官。在经历了一家公司为期两个多月的4轮面试后，小左被HR通知“不合适”。原因是“之前有过创业经历，公司怕你不稳定，会跳槽”。小左的朋友，从某大厂离职，面试了同一家公司，此人没有创业经历，却同样被HR通知“不合适”，原因是“履历平平，感觉抗压能力会很差”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数周后，小左再次面试一家公司，在经历了两轮面试，且各方面技能水平和项目成果都得到了对方满意的反馈后，仍然没被录用，原因是“年龄太大了”。讽刺的是，对方在招聘启事上写明了要求本科学历以上，工作经历10年以上，有过重大项目成功经验的人士优先——粗略计算一下，本科毕业10年也差不多33岁了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《逆行人生》中，徐峥饰演的年入六七十万元的大厂程序员“高志磊”被下岗后，只能和外卖员抢饭碗，更是现实生活的折射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年初，广州一则环卫工招聘公告赫然写着“35周岁以下”，引发舆论哗然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当传统上容纳中高龄劳动者的岗位也开始筑起年龄壁垒，职场文明的伤疤被彻底撕开。某招聘平台数据显示：在35岁-45岁失业群体中，超过60%的人已停止主动求职，平均失业时长突破18个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华全国总工会不久前做了一次全国性的调查。调查结果显示，35岁-39岁年龄组职工中，有54.1%担心失业，70.7%担心技能过时，94.8%感觉有压力，均是各年龄组中比例最高的。此外，互联网行业35岁以上从业者仅占9.4%，主播行业更降至7%，技术岗位成为“青春饭”重灾区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;种种迹象表明，“35岁”是当前社会的职场“保质期标签”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么会这样？根源在于劳动力市场对年龄的粗暴量化。企业将年龄等同于“性价比”。年轻人体力好、学习快、薪资低，而中年人则被贴上“思维固化”的标签。不仅约80%的互联网岗位明确标注“35岁以下”，现在连保安岗也倾向年轻人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技能错位也是矛盾之一。制造业老员工面对将公差控制在±0.01微米的机械臂时，他束手无策；当35岁的广告人苦思一下午都想不出的方案，而活跃的00后新同事用chatGPT花半小时搞定了方案时，经验的积累与技能的迭代之间已经出现了一道鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/6be19f79-64e6-4284-8c1c-1f913dca48d3.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/6be19f79-64e6-4284-8c1c-1f913dca48d3.jpg" data-height="1021" data-width="1024" data-filesize="66577" class="ait_item_box img_default" data-id="352243386"&gt;&lt;p&gt;“卷不动，也躺不平，既焦虑，又无力”——近日，魏建军在长城汽车35周年态度短片《年方35》中的这句精准描述，瞬间戳中了时代的痛点。成见如大山般压在肩头，35岁，在太多人眼中仿佛成了一道难以逾越的天堑，人生的诸多可能性似乎正悄然关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，值得思考的是，35岁本该是职业生涯的黄金阶段。这时的职场人经验丰富、心智成熟、人脉稳固，拥有年轻人难以企及的决策质量、风险预判能力和情绪稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为创始人任正非44岁才创办华为，董明珠36岁南下开启事业；雷军54岁带领平均年龄48.6岁的团队进军汽车领域，小米汽车花了不到两年就成为了“当红炸子鸡”；62岁的俞敏洪仍在直播电商开辟新赛道。这些案例印证了一个朴素真理：年龄不是能力的刻度，而是阅历的勋章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当35岁成为社会高度关注的人生节点时，迎来自身35周年的长城汽车，其董事长魏建军以“同龄人”的身份站了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《年方35》的演讲中，他没有高高在上的说教，而是以感同身受的姿态，道出了无数挣扎与坚守：“和你一样，我们也35了。和你一样，我们这个行业也非常地卷，同样步履艰难。这一路，坑没少踩，弯路没少走，质疑听过，冷眼也看过，初心没变过。”这份真诚的共鸣，瞬间消弭了企业与个体之间的距离，奠定了短片直抵人心的情感基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“35+计划”：从呐喊到行动，以经验厚度铸就品质基石&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏建军的演讲，核心在于对“35岁”这一概念注入了积极向上的能量。他掷地有声地宣告：“35岁背着，是个包袱；放下，是垫脚石；踩着，就能迈过这个坎儿！”这并非空洞的安慰，而是基于深刻洞察的认知转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他用竹子的生长作喻，形象而充满哲理：“竹子用三年扎根，却在第四年疯长到九米——爆发，可能就在下一秒。”这揭示了积累与爆发的必然联系，年龄不应是束缚的枷锁，恰恰是厚积薄发的宝贵资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，他将35岁定义为一次充满无限可能的“开场而已”，号召大家“加加油，充充电，干就完咧！不要在意别人的眼光，时间，从不辜负敢坚持的人”。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/27e84e49-a856-45f6-b228-a048a04b4621.jpg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/27e84e49-a856-45f6-b228-a048a04b4621.jpg" data-height="1065" data-width="1182" data-filesize="352281" class="ait_item_box img_default" data-id="352243385"&gt;&lt;p&gt;魏建军与长城汽车的担当，不止于精神激励。在《年方35》短片的结尾，“35+计划”即日开启，面向全球35岁以上人才开启专场招聘。这绝非空洞口号，而是以最切实的行动向职场年龄歧视宣战，是对“35岁，不是简历的结束，而是人生履历的新开始”的最强践行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项计划覆盖行政、生产、供应链、研发、营销等多元核心岗位，为经验丰富的“35+”群体敞开大门。片尾呼吁“愿所有企业对人才年龄不设限”，彰显了长城超越商业利益的社会责任感。这更源于其深刻的行业认知：汽车是重大技术应用行业，人才的技术成熟度直接关乎产品安全与用户信任。长城35年来“追求品质，死磕品质”，践行高标准质量管理体系，深知在用户看不见的地方下足功夫，离不开经验丰富的工程师和工匠。魏建军从为用户负责的根本立场出发，倡导“不把人才当耗材”的正向价值观，强调“以人才催生更能让用户放心的产品”。“35+计划”正是对“坚持高品质造车”承诺的坚实支撑，是将经验沉淀转化为产品可靠性的关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举蕴含着深远的社会与行业洞见。“35岁”门槛绊住的不仅是个体前程，更制约着企业创新与社会经济活力。长城汽车自身的发展印证了经验的价值——其从技术跟随到部分领域引领的跃升，离不开一批批深耕多年的技术骨干。同时，长城坚定底线思维与规则意识，视合规为长期主义的前提和生命线，反对损害行业健康的行为。这种对规则的尊重和对质量的坚守，与其对成熟人才的珍视一脉相承。企业要为社会持续创造价值，“必须具备造血能力，不盈利的企业走不远”。长城“追求有质量的市场占有率”，在销量增长的同时提升盈利能力，不急功近利，不打“放血式”价格战，这份稳健经营推动的高质量发展，使其有能力、有底气践行如“35+计划”般的社会责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;压舱石与催化剂：企业担当的时代深意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更深层次看，长城汽车以《年方35》的态度宣言和“35+计划”的务实行动为支点，撬动了关于人才价值、社会公平与企业责任的宏大时代议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当职场年龄焦虑如同病毒般蔓延，演变成一种社会病时，企业有责任、也有能力成为维护社会公平正义的“压舱石”。长城汽车以自身35年坚持长期主义取得的高质量发展成果为实证，生动诠释了“能力超越年龄”的真理。这已不仅仅是履行企业公民的基本责任，更是响应时代呼唤、破解社会痛点、维护发展公平性的重大课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人口结构深刻转型、中国式现代化加速推进的背景下，构建更优质的年龄包容力，是企业必须答好的核心考卷。尤其是在制造业领域，35岁以上劳动者所蕴含的深厚经验、精湛技艺和稳定心态，其价值长期被系统性低估。企业发展的目光，应聚焦于“人的可能性”的无限潜能，而非其生理数字的简单累加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同富裕的宏伟蓝图，其基石在于让不同年龄、不同背景的劳动者都能共享发展机遇。企业作为社会运行的关键单元，理应成为汇聚多元智慧、激发创新火花的“人才熔炉”。长城汽车此次行动，正是通过打造“70后的智慧经验+ 80后的创新理念+95后的活力思维”碰撞融合的平台，为行业健康发展注入了宝贵的“催化剂”。这种化学反应所释放的能量，是推动社会走向共同富裕的强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伟大的企业，用价值观为行业立范。长城汽车为35岁职场人发声，以真金白银的岗位向“35+”人才敞开怀抱，其意义已超越单一企业的商业行为。它有望带动产业链上下游数千家企业重新审视并重塑其用人观念，使企业的社会担当超越狭隘的商业范畴，真正为整个社会创造“普世价值”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年方三十五，人生正开场。长城汽车的《年方35》短片与“35+计划”，是一束穿透迷雾的强光，刺破了笼罩在“35岁”之上的焦虑阴霾，重新点燃了希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它向全社会发出宣告：人生的精彩画卷，不该被年龄的标尺粗暴地限定；真正的黄金期，永远是正在书写的“现在进行时”。当“高志磊”用自己在大厂中积累的算法经验成为“王牌外卖员”的时候，谁又能说“35岁”的职场人已经过期？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此我们呼吁，请所有企业摘下“35岁保质期”的有色眼镜，彻底取消招聘中的年龄歧视条款。年龄不应成为衡量人才价值的标尺，更不应是阻断职业道路的藩篱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长城汽车的“35+计划”以行动证明，经验沉淀是企业宝贵的财富，是社会创新的基石。我们期待更多企业能打破偏见，拥抱多元，建立以能力、经验和潜力为核心的评价体系，让不同年龄段的劳动者都能在公平的舞台上绽放光彩。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:20:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752050089355_2YreA6_1752050089545.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140180</guid></item><item><title>塞尔维亚外交部国务秘书：塞中正开发重要基础设施项目，期待构建未来发展共同体</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31143007</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“我们很高兴看到，中国愿意与世界其他国家分享自己的成功经验，并且愿意帮助世界其他国家沿着这条道路走向更加光明的未来。塞尔维亚正与中国共同合作开发非常重要的基础设施项目，这对于两国来说都运作得很好。塞尔维亚渴望继续在塞中两国之间建立友谊的桥梁。”在参与“全球文明对话部长级会议——文明互鉴上海行”的活动期间，塞尔维亚外交部国务秘书达姆扬·约维奇向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球文明对话部长级会议将于7月10日至11日在北京举行。7月8日至9日，参与“全球文明对话部长级会议——文明互鉴上海行”的各国嘉宾分别参观了上海的高科技企业、博物馆和纪念馆，约维奇也是其中一员。在参观上海博物馆和中共一大会址纪念馆时，约维奇总是走在代表团的最前面，细致地阅读展板上的介绍。在他看来，从历史中汲取经验，铭记发展道路上付出的牺牲，对于一个国家和民族的发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于任何国家和民族来说，记住发展和成功之路的开端是非常重要的。就中国而言，不仅要向世界和游客展示（这段历史），还要向参观这些博物馆和纪念馆的许多孩子们展示。中国有光荣的历史，这是中国应该向世界展示的事物。现在中国取得了伟大的成就，中国的成就已经成为了其他国家的榜样，告诉他们可以如何发展，以及他们应该在他们的工作中付出多少努力和牺牲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约维奇认为，向世界展示新事物与了解自身的历史同样重要。他惊叹于上海最近十多年来的惊人变化：“我对一切都很好奇，因为自从我上次来到这里已经过去15年了。如今我可以看到这个国家是如何迅速改变的，让自己的人民变得更好。不仅如此，我们高兴地看到，中国愿意与世界其他国家分享自己的成功，并帮助世界其他国家和地区沿着这条道路走向更加光明的未来。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752100711357_YtxbpX_1752100763733.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322210"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;达姆扬·约维奇（中）与各国嘉宾在上博东馆参观，聆听讲解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中塞两国关系源远流长，两国拥有深厚的传统友谊。近年来，立足于高新技术赋能下的基础设施建设合作，中塞两国关系不断迈上了新台阶。2013年，在“一带一路”倡议的框架下，中国同塞尔维亚、匈牙利两国达成了共同改造匈塞铁路升级改造的合作协议，匈塞铁路项目也由此成为了中国与中东欧国家合作的旗舰项目。2022年3月，匈塞铁路塞尔维亚段贝尔格莱德至诺维萨德段率先开通运营。据央视新闻报道，匈塞铁路预计将于今年全线贯通，届时将成为连接东欧与中欧的重要运输枢纽。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752112923135_kBCQms_1752112933383.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352333197"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;参会嘉宾在豫园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对中塞两国日益深化的经贸合作，约维奇表示，塞尔维亚期待与中国一同构建一个未来发展的共同体，在巩固两国传统友谊的同时，致力于开展更多的合作项目。“在‘一带一路’倡议的框架下，塞尔维亚正与中国共同开发非常重要的基础设施项目。中国公司在塞尔维亚经营得很好，塞尔维亚对于中国公司的表现感到满意，中国也对与塞尔维亚的伙伴关系感到满意，塞尔维亚渴望继续在我们两国之间建立友谊的桥梁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约维奇指出，加强塞中两国关系，不仅需要努力加强两国的经济交往，而且需要努力促进人民之间的交流。根据约维奇的观察，许多塞尔维亚人对中国很感兴趣。“塞尔维亚人不仅在学校里学习中国的历史，还会学习中国最新的发展进程。中国目前的发展对世界而言也是鼓舞人心的。”在他看来，自2017年起生效的中塞两国互免签证协定对于加强两国人民之间的交流已经产生了积极效果：“免签证政策运行良好，我们正在开设新的直航航线，现在我们有三家航空公司的航线从广州、上海和北京飞往塞尔维亚，中国游客已成为到访塞尔维亚的最多的外国游客群体之一。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752100718019_Ah8Sdb_1752100799759.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322212"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;达姆扬·约维奇（左）在“模速空间”参访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约维奇期待，能有更多的中国游客到访塞尔维亚。“我相信中国人民在塞尔维亚有宾至如归的感觉，塞尔维亚人非常欢迎中国游客来访，这也是中国游客欣赏塞尔维亚的原因之一。我想借此机会邀请中国朋友访问塞尔维亚，塞尔维亚是一个美丽的国家。”约维奇表示。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:17:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752100832472_d6F5HX_1752100832697.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31143007</guid></item><item><title>国务院国资委主任张玉卓到宇树科技公司、深度求索公司调研</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147201</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日至9日，国务院国资委党委书记、主任张玉卓深入在浙中央企业、当地高科技企业调研国资国企深化改革、协同创新情况，强调要深入学习贯彻习近平总书记关于国资国企改革和科技创新的重要论述，抢抓新一轮科技革命和产业变革机遇，聚焦发展新质生产力，加强党建引领，深化改革创新，更深更广融入国家科技创新体系，强化与各类所有制企业开放协作，构建产业链创新链贯通、攻出来用起来对接的一体攻关机制，大力发展战略性新兴产业，加快抢占未来发展制高点，为实现高水平科技自立自强、建设科技强国贡献更大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张玉卓深入中国电科、中国电子所属科技创新企业研发中心、生产车间，与科研人员深入交流，察看物联感知、人工智能、大数据技术产品及数字化赋能成果，听取企业生产经营、改革创新、党的建设工作汇报。他指出，近年来，两家企业集团准确把握数字化、网络化、智能化融合发展契机，加强以市场为导向的应用基础研究，持续深化改革，强化创新驱动，建立健全灵活高效的市场机制、管理体系、包容机制，坚持研发底层技术，大力推动新技术新产品新场景大规模应用示范，有力支撑了网络强国、数字中国、智慧社会建设。他表示，国务院国资委将进一步支持企业集聚力量进行原创性引领性科技攻关，构建自主可控技术体系，推动科技创新和产业创新深度融合，做成更多更强的标杆性企业和现象级产品，积极当好长期资本、耐心资本、战略资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调研期间，张玉卓认真听取浙江省国资国企改革创新发展工作汇报，到地方国企领投的炽橙科技公司调研新型工业底座与智能体平台研发应用情况，到宇树科技公司、深度求索公司调研企业在人工智能领域高效集聚创新资源激发创新活力经验。他强调，国资国企要着力打造国家战略科技力量，强化企业科技创新主体地位，力争在集成电路、人工智能等领域取得更多原创性、颠覆性成果，打造更多科技先导型企业。要着力深化市场化经营机制改革，以更开放的姿态加强与各类所有制企业、研发机构合作，促进创新链、产业链与市场需求有机衔接，打造创新引领的现代产业集群。要着力构建高水平创新生态，学习借鉴民营企业“敏捷创新”的经验做法，健全以创新价值、能力、贡献为导向的人才评价体系，加大战略科学家、科技领军人才培养力度，激发企业创新创造活力动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院国资委有关厅局负责同志参加调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文标题《张玉卓到浙江调研国资国企改革创新工作强调 强化自主创新协同创新融通创新 激发高质量发展新动能》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:11:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752109566847_AMjZN7_1752109567087.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147201</guid></item><item><title>认定为闲置土地，恒大汽车广州南沙区43.7万平方米土地被政府收回</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142741</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，澎湃新闻在广州市规划和自然资源局官网上发现，其公示了一则《闲置土地认定书》（穗规划资源闲认〔2025〕9号）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该认定书提到，广州市规划和自然资源局南沙分局在前期向恒大恒驰新能源汽车科技（广东）有限公司核发《闲置土地调查通知书》，调查宗地已办理《不动产权证》（粤【2022】广州市不动产权第11021857号），登记权属人恒大恒驰新能源汽车科技（广东）有限公司，登记面积437441平方米，土地用途为工业用地。根据《闲置土地处置办法》的规定及《国有土地使用权出让合同》相关约定，认定本宗地自2021年6月9日起为闲置地块，闲置原因为企业原因。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511075" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752069835487_kM2kfT_1752069878483.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352273677"&gt;&lt;p&gt;根据《闲置土地处置办法》（国土资源部令53号）第十四条规定，因企业原因未动工开发满两年的闲置土地，将由国土资源主管部门无偿收回国有建设用地使用权。广州市规划和自然资源局南沙分局将根据上述规定收回该宗地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据恒大新能源2020年与南沙区商务局签订的《投入产出监管协议书》，该地块总投资不低于25亿元，其中研发费用不低于20亿元，投资强度不低于4500元/平方米，且承诺30个月内建成投产。若竞得人未能兑现上述承诺，南沙区有权解除《国有建设用地使用权出让合同》，对土地进行收回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大新能源汽车（广东）有限公司，由恒大新能源汽车投资控股集团有限公司全资持股，注册资本为50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年9月，该公司以5.9亿元总价拿下土地面积约43.7万平方米的2020NGY-8地块，规划用于新能源汽车整车及核心零部件的研发与制造，该宗地块即为此次被认定的闲置用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，2020NGY-8地块位于南沙区红莲路与万新大道路口西南侧；地块东北侧为早期恒大开发，后续由中航信托接受交楼的住宅小区——阳光半岛；西侧即为恒大新能源先后于2018年和2019年拿下的两宗工业用地，先行建成为恒驰汽车生产基地，但并未实际投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大汽车（00708.HK）的股票已自2025年4月1日上午9时正起暂停于港交所的买卖，以待刊发集团2024年度的全年业绩公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大汽车曾在2月3日公告称，公司迄今未能成功找到能够帮助缓解集团流动资金问题并推进集团适当重组的战略投资者或买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大汽车表示，由于现今新能源汽车市场的经营环境非常艰难，此情况无疑对公司寻找战略投资者或者买家造成阻碍。尽管在过去6个月，集团进一步裁员及削减其他运营开支以节省成本，而集团持有的现金及现金等价物水平较低，现正在用于维持基本运营活动，包括对集团资产状况的基本维护，特别是集团的生产厂房及机械设备。鉴于资金水平较低且不足，集团无法确保若干服务的进行，包括但不限于其审计师和其他相关专业顾问就截至2024年12月31日止年度开展现场审计工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大汽车强调，公司仍然不懈努力继续寻找战略投资者或者买家以缓解集团流动资金问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:09:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752070111066_sBzkBB_1752070111245.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142741</guid></item><item><title>中国-东盟（10+1）外长会在马来西亚举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147214</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月10日上午，中国-东盟（10+1）外长会在马来西亚吉隆坡举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511537" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/36d31899-6148-4bb2-b494-91f5b50d1f12.jpg" data-imageid="352331154"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:09:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752110092026_xiimix_1752110092279.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31147214</guid></item><item><title>苏州三宗宅地全部底价成交：地块所在区国企拍走两宗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138103</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，江苏省苏州市本级范围内迎来3宗宅地出让，分别位于相城区、姑苏区、吴中区，建设用地面积8.36万平方米，规划建筑面积16.10万平方米，总起始价15.48亿元。最终，3宗地块均底价成交，成交总额15.48亿元，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次出让地块中，一宗地块的竞得人为外来房企。福建厦门国企建发国际集团（01908.HK）旗下的苏州兆宸房地产开发有限公司以6.95亿元的底价竞得苏地2025-WG-Z11号地块，成交楼面价22800元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509569" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752049986194_yTpkFJ_1752049986517.png" data-imageid="352243980"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：中指院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块位于姑苏区金阊街道金门路北、馨泓路东，土地出让面积25398平方米，总规划建筑面积30477.6平方米，容积率1.2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外两宗地块均被地块所在区的国企竞得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏州相城经济技术开发区管理委员会控制的苏州市澄翔建设发展有限公司以5.7502亿元的底价竞得苏地2025-WG-Z10号地块，成交楼板价6000元/平方米。该地块位于相城区北桥街道康升路南、娄沿路西地块，土地出让面积39932平方米，总规划建筑面积95836.8平方米，容积率2.4。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏州吴中经济技术开发区管理委员会间接控制的苏州天鸿伟业置地有限公司以2.7775亿元的底价竞得苏地2025-WG-Z14号地块，成交楼板价为8000元/平方米。该地块位于吴中区郭巷街道北港路南侧、规划道路东侧，土地出让面积18273平方米，总规划建筑面积34718.7平方米，容积率1.9。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:08:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752050362238_7fbP1R_1752050362423.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138103</guid></item><item><title>南京百家湖一宅地溢价9.62%成交：出让10年后被收回，21年里经历两次土地性质调整</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138820</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，江苏省南京市成交一宗住宅地块，编号为NO.2025G38的江宁区天元中路以南、望河路以东地块。经过33轮竞价，常州本土房企嘉宏集团旗下的常州嘉宏房地产开发有限公司以7.29亿元的总价竞得，成交楼板价17006元/平方米，溢价率9.62%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土拍网分析表示，板块内在售新房有嘉和华府和仁恒龙湾。嘉和华府项目主力户型面积在119平方米至175平方米，销售均价3.7万元/平方米；仁恒龙湾户型面积在143平方米-220平方米，销售均价4.37万元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2508219" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042306967_NFyhbG_1752042307463.png" data-imageid="352239408"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图片来源：中指院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出让文件显示，该地块出让面积25216.16平方米，容积率1.7，规划建筑面积42867.47平方米，地块起始价6.65亿元，起始楼板价15513元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开信息，该地块在过去的21年里，经历了两次土地性质调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据现代快报6月11日的报道，该地块原为南京吉马新型材料有限公司于2004年通过协议出让方式取得的工业用地，后调整规划为科研用地。据天眼查，南京吉马成立于2003年，最大的股东为自然人张景春。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2510513" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752058496930_h2XhQ8_1752058497187.png" data-imageid="352251396"&gt;&lt;p&gt;另据南京市规划和自然资源局江宁分局今年5月28日的公告，2015年南京瑞沨生物科技有限公司取得位于江宁开发区天元中路的科研用地，土地登记面积为28037.92平方米，土地证号为宁江国用(2015)第08537号。根据《中华人民共和国土地管理法》第五十八条规定，经南京市江宁区人民政府批准，收回上述国有建设用地使用权，收回土地面积为28037.92平方米。南京瑞沨公司的股东为江苏景枫控股集团有限公司，自然人张景春持股90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月30日，南京市规划和自然资源局江宁分局发布《南京江宁百家湖（中心片区）控制性详细规划》NJNBd040—43规划管理单元图则修改（公众意见征询）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511008" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752068416662_1TKb4j_1752068416720.png" data-imageid="352271317"&gt;&lt;p&gt;此前，43-02地块规划为科研设计用地，可兼容20%的商业设施；拟调整为二类居住用地，容积率≤1.8。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511009" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752068416720_azj6c7_1752068416722.png" data-imageid="352271316"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:03:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042529394_jCnSn3_1752042529546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138820</guid></item><item><title>美联储纪要：有几位与会者表示，若数据发展符合预期将考虑在下次议息会议上降息</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146667</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，美联储公布的6月会议纪要显示，多数与会者认为，今年或将有必要将联邦基金利率的目标区间下调一定幅度，因为关税带来的通胀上行风险可能是短暂或有限的，中长期通胀预期仍保持稳定，而经济活动和劳动力市场状况可能走弱。有几位与会者表示，如果数据发展符合预期，将考虑在下次议息会议上降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议纪要指出，与会者普遍认为，目前经济增长和劳动力市场依然稳健，且货币政策处于适度或轻微紧缩状态，委员会正处于有利位置，可以等待通知和经济活动前景的更多信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体看，通胀方面，会议纪要指出，通胀率有所下降，但仍处在高位，关税可能提高物价上行的压力，不过这一影响在时间、规模和持续时间方面存在很大的不确定性。许多与会者认为，加征关税对最终价格的影响需要一段时间才能显现，如果能快速达成贸易协议，关税对通胀的最终影响可能更加有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动力市场方面，会议纪要指出，劳动力市场依然稳健，处于或接近最大就业水平的估值。不过，更高的关税或政策的不确定性的加剧将抑制对劳动力的需求，许多与会者预计，劳动力市场状况将逐渐走弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济前景方面，会议纪要指出，经济活动将持续稳健增长，不过不确定性依然较高。多数与会者认为，经济将继续增长，但增长速度可能放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间6月18日，美联储最新的议息决议将联邦基金利率的目标区间维持在4.25%-4.5%不变，符合市场预期。至此，美联储已连续4个月维持上述利率不变。去年，美联储累计降息100个基点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 01:01:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108240668_rw3bSC_1752108240867.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146667</guid></item><item><title>各地夏日文旅消费“热浪”奔涌 “暑期经济”乘“热”而上</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146907</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="content_area" id="content_area"&gt;
                    
                        &lt;p&gt;&lt;span id="flash_0"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视网消息：&lt;/strong&gt;暑期来临，江西各地漂流迎来旅游旺季，吸引众多游客前来打卡，在绿水青山间畅享夏日清凉。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914074891221.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在江西宜丰县九天峡谷，记者看到，有的游客在售票大厅内休息等候，有的则换上救生衣登上摆渡车，期待着接下来的漂流之旅。同样，在江西婺源五龙源，游客们身穿救生衣，乘坐橡皮艇顺流而下，时而在平缓水面悠然赏景，时而在激流处感受浪花飞溅的刺激。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914074875901.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，近几日五龙源景区的人均游客稳定在1000—2000人左右，预计从本周末开始，将迎来客流高峰，景区针对这一情况，新增临时工作人员及协助人员100多名，全力保障服务质量和游客安全。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京：暑期来临 22家博物馆错峰或取消闭馆日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_1"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入暑期，旅游度假的人多了起来，暑期去哪儿？我们放眼各地，一起看看都有哪些旅游新亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在暑期，北京地区部分博物馆实施错峰开放、延时开放服务，为市民游客参观提供更多参观选择。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914091422467.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年暑期，北京地区多家博物馆纷纷调整开放时间，错峰延时开放成为一大亮点。首都博物馆、中国电影博物馆、国家自然博物馆、北京古代建筑博物馆等22家博物馆将采取周二闭馆或取消闭馆日的措施；中国人民革命军事博物馆、中国华侨历史博物馆、北京天文馆、中国园林博物馆、北京艺术博物馆等20家博物馆将择期向公众提供延时开放服务。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914091458041.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在错峰延时开放的基础上，各馆暑期还精心策划了一系列特色活动，让观众在参观中收获更多知识与乐趣。此外，北京博物馆季正在持续进行中，七月组织文创月，推出多个博物馆文创市集；八月组织研学月，打造博物馆主题研学游线。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914091460089.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安徽：老厂房变身文旅地标 消费新场景活力暑期游&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_2"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;始建于1969年的淮北发电厂曾是安徽省最大的火力发电厂。这个暑期，当地把这个退出历史舞台的老厂房改造成休闲娱乐的新场所。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p3.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914103640377.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里曾是安徽省最大的火力发电厂、淮北老工业时代的标志——淮北电厂旧址，如今通过城市更新，变身为淮北老电厂1969文化街区，包括夔牛天街、夔牛公园以及淮北工业博物馆。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914103653322.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地在保护好工业遗产历史面貌的同时，挖掘科技文化价值，充分利用腾退空间培育新业态，因地制宜实施了改扩建项目。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914103698960.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;湖北孝昌：夏日田园狂欢 农耕文化体验带火暑期乡村游&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_3"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两天，在湖北孝感市孝昌县的田间地头，插秧大比拼、摸鱼争霸赛、“村晚”等农耕文化体验活动吸引了众多游客参与，大家沉浸式体验了一场别开生面的夏日田园狂欢。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914122238043.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稻田中，插秧竞赛如火如荼。竞赛分为人工组比拼和机械竞赛环节。游客可以加入到人工组比拼中，亲子家庭与职工队伍弯腰劳作，亲身感受着古老的农耕技艺，泥水四溅，欢笑声不断。而在机械竞赛环节，4位专业农机驾驶员驾驶插秧机在田间精准穿梭，高效作业，现代农机的高效与精准展现得淋漓尽致。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p4.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914122264880.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浅水区里的摸鱼比赛最是热闹。孩子们和父母一起徒手捉鱼，体验收获的喜悦，“捕鱼小达人”和“优秀捕鱼家庭”相继诞生。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914122260488.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;江苏：多元创新让"苏超"赛事流量转化为消费流量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id="flash_4"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一日观赛、多日停留，一人参赛、多人消费”，如火如荼的“苏超”激活了消费新业态，也为江苏多地带来巨大流量。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914135715844.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走进宿迁奥体中心外的“优品市集”，不少远道而来的球迷已经在这条“美食长廊”里流连忘返。传统的猪头肉、酥脆的乾隆贡酥……美食中蕴含着宿迁深厚的文化底蕴和独特的城市魅力。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p1.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914135788935.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰州适时推出包括景区优惠、酒店住宿用餐优惠、停车免费等在内的文旅消费礼包，还在比赛日举办“泰享消费·足球狂欢市集”，创新消费场景。在常州溧阳，天目湖景区配合“苏超”赛程，推出“景区门票买一送一”的活动，游客量同比增长了50%。&lt;/p&gt;&lt;p class="photo_img_20190808"&gt;&lt;img src="//p2.img.cctvpic.com/photoworkspace/contentimg/2025/07/09/2025070914135728536.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
                    
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:30:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752108141466_jE2XSe_1752108141667.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146907</guid></item><item><title>韩媒：尹锡悦将被关押在没有空调的囚室中</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146685</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752106418332_jy2zr6_1752106427187.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322405"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月9日，韩国前总统尹锡悦在首尔出席拘留令必要性审查后，乘坐一辆司法部车辆驶入首尔拘留所。视觉中国  图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩媒报道，再次被捕的韩国前总统尹锡悦将于10日上午正式办理拘留手续，而他将居住的囚室内没有空调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，在确认个人信息后，尹锡悦将像普通囚犯一样接受详细的体检。之后，他将获得一套夏季囚服，在胸前佩戴囚号。尹锡悦第一次被捕时的囚号是“10”，但首尔拘留所表示，这次将重新分配囚号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，首尔拘留所已决定将尹锡悦安排在单独囚室，里面有毯子、抽水马桶、窗户、洗脸盆和电视机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单人牢房没有空调。考虑到最近的高温，首尔拘留所正在考虑为每位被拘留者配备风扇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:06:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752106453359_ZMN1M5_1752106453577.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146685</guid></item><item><title>牛市早报｜6月CPI同比由降转涨，重点车企践行账期承诺反映窗口开通</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142860</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至7月9日收盘，上证综指跌0.13%，报3493.05点；科创50指数跌0.89%，报983.11点；深证成指跌0.06%，报10581.8点；创业板指涨0.16%，报2184.67点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间7月9日16时，道指收报44458.30点，涨0.49%；纳指收涨0.94%，报20611.34点，创收盘新高；标普500指数收报6263.26点，涨0.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价9日微涨。截至当天收盘，纽约商品交易所8月交货的轻质原油期货价格上涨5美分，收于每桶68.38美元，涨幅为0.07%；9月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨4美分，收于每桶70.19美元，涨幅为0.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.据澎湃新闻，7月9日，国家统计局公布6月物价数据。6月份，全国居民消费价格（CPI）同比上涨0.1%，环比下降0.1%。上半年，全国居民消费价格比上年同期下降0.1%。6月份，全国工业生产者出厂价格（PPI）同比下降3.6%，环比下降0.4%；工业生产者购进价格同比下降4.3%，环比下降0.7%。上半年，工业生产者出厂价格比上年同期下降2.8%，工业生产者购进价格下降2.9%。6月CPI同比上涨0.1%，为连续4个月同比下降后转涨，基本符合市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.据澎湃新闻，7月9日，国务院新闻办举行“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会首场发布会，国家发展改革委介绍“十四五”时期经济社会发展成就：“十四五”时期，我国经济总量连续跨越110万亿元、120万亿元、130万亿元，今年预计可以达到140万亿元左右，增量预计超过35万亿元。对世界经济增长的贡献率一直保持在30%左右。“十四五”以来，每年制造业增加值都超过30万亿元，我国连续15年稳坐全球制造业“头把交椅”，200多种主要工业品产量世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.7月9日，国新办举行“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会首场发布会，国家发展改革委副主任李春临表示，下一步将坚持适度超前、不过度超前的原则，持续固根基、扬优势、补短板、强弱项，推进现代化基础设施不断迈上更高台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.据央视新闻，7月9日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者问：日前，美国总统特朗普就中美关系表态。外交部如何看待？毛宁表示，关于中美关系，中方一贯按照相互尊重、和平共处、合作共赢的原则看待和处理中美关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.据新华社，日前，国务院办公厅印发《关于进一步加大稳就业政策支持力度的通知》（以下简称《通知》），从7个方面提出政策举措，着力稳就业、稳企业、稳市场、稳预期，推动经济高质量发展。《通知》明确，支持企业稳定就业岗位。扩大稳岗扩岗专项贷款支持范围，深化政银合作，优化业务流程，进一步提升贷款便利程度。提高相关企业失业保险稳岗返还比例，中小微企业返还比例由不超过企业及其职工上年度实际缴纳失业保险费的60%最高提至不超过90%，大型企业返还比例由不超过30%最高提至不超过50%。相关企业生产经营确有困难的，可按规定申请阶段性缓缴养老保险、失业保险、工伤保险单位缴费部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.据市场监管总局网站，7月9日，市场监管总局以“维护公平竞争市场秩序，促进民营经济高质量发展”为主题，召开2025年第四次企业公平竞争座谈会。金风科技、特来电、长城汽车、度小满、唯品会、网易、顺丰、东软等8家企业有关负责人发言，并就加强公平竞争治理提出意见和建议。总局党组成员、副局长孟扬指出，总局将坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，加强公平竞争审查，强化反垄断监管执法，提升投资并购审查效率，为广大民营企业发展创造良好市场环境和更广阔空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.据央视新闻，7月9日下午，文化和旅游部举办2025年第二季度例行新闻发布会。相关部门负责同志围绕“规范旅游市场秩序 保障游客安全满意出行”，介绍了旅游市场强迫购物整治工作有关情况。日前，文化和旅游部联合公安部、市场监管总局印发了《关于整治强迫购物 促进旅游市场健康发展的通知》，决定开展为期一年的专项整治工作，对旅游市场中存在的强迫购物问题开展全链条治理。相关部门将保持“零容忍”态度，聚焦旅游购物活动集中的重点区域，紧盯旅行社、旅游购物店等重点环节，对群众反映集中的问题坚持“露头就打，发现一起、处理一起”，对违法违规行为形成有力震慑，切实维护游客合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.据央视新闻，工业和信息化部9日开通了“重点车企践行账期承诺线上问题反映窗口”，受理中小企业关于重点车企践行货款支付周期承诺和落实《保障中小企业款项支付条例》不力等问题。工业和信息化部有关负责人表示，窗口主要受理4类问题：一是重点车企未践行60天支付期限承诺，在采购合同中约定的付款期限超过60天；二是重点车企设定不合理的支付期限起算时间、无正当理由拖延出具检验或验收合格证明等方式变相延长支付期限，以及以收到第三方货款作为支付条件或按照第三方支付比例支付款项；三是重点车企强制或变相强制中小企业接受商业汇票、应收账款电子凭证等非现金支付方式；四是重点车企落实《保障中小企业款项支付条例》不力的其他问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.商务部定于2025年7月10日下午3时举行新闻发布会，新闻发言人介绍近期商务领域重点工作有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.据证券时报，上海智元新创技术有限公司（智元机器人运营主体）及其核心团队共同出资设立的持股平台，拟至少收购上纬新材合计63.62%股份。本次股权交易完成后，上纬新材控股股东将变更为智元机器人及其管理团队共同持股的主体。7月9日，智元机器人方面回应称，智元机器人暂无在未来12个月内对上市公司主营业务做出重大改变或调整的明确计划，暂无在未来12个月内对上市公司及其子公司的资产和业务进行重大资产重组的明确计划，或上市公司拟购买或置换资产的重大重组明确计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.据澎湃新闻，AI（人工智能）芯片龙头英伟达市值突破史无前例的四万亿美元。当地时间7月9日，英伟达（Nasdaq：NVDA）股价早盘一度涨超2.5%，报每股约164美元，成为全球首家市值达到四万亿美元的公司。自今年4月的低点以来，英伟达股价已涨近90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12.据央视新闻，当地时间7月9日，美国总统特朗普在社交媒体平台上发布了致文莱、阿尔及利亚、摩尔多瓦、伊拉克、菲律宾和利比亚的信件。特朗普表示，美国将自2025年8月1日起对文莱和摩尔多瓦的产品征收25%的关税，对阿尔及利亚、伊拉克及利比亚的产品征收30%关税，对菲律宾的产品征收20%关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:05:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752105630881_mDESFx_1752105631093.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142860</guid></item><item><title>今年以来我国快递业务量超1000亿件</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146682</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;记者从国家邮政局了解到，截至7月9日，今年以来我国快递业务量已突破1000亿件，比2024年达到千亿件提前了35天。“十四五”以来，我国邮政快递业实现了持续较快发展，快递业务量连续5年突破1000亿件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:02:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752106002154_M4as17_1752106002372.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146682</guid></item><item><title>经济日报：上半年A股新开户1260万户，保护投资者利益没有局外人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146654</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752102528014_HJH7h3_1752102534307.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322269"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;股民查看当日A股收盘行情。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上交所的统计数据显示，&lt;strong&gt;今年6月，A股新开户数达165万户，同比增长53%，远超去年同期水平；整个上半年，A股新开户数达1260万户，同比增长33%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1260万户新开户投资者的选择，是对我国资本市场投下的信任票，这份信任，既源于对我国经济持续回升向好的信心，也源于对资本市场高质量发展的乐观预期。今年以来，宏观经济稳中有进，资本市场改革开放向纵深推进，各方协同打好稳市政策“组合拳”，在稳的基础上不断释放新的发展活力，国内外资金重估中国资产的共识不断延续、扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者跑步入场，是抱着分享资本市场改革发展红利的热情与期望而来。这份热情和期望需要被认真对待，应该被用心呵护。投资者是市场之本、活力之源，无论是上市公司的做优做强，还是资本市场的发展壮大，都离不开投资者的支持与陪伴。未来，要建设金融强国、开创资本市场高质量发展新局面，投资者的参与和支持依旧不可或缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从某种程度上来说，保护投资者就是保护上市公司，就是保护资本市场，就是保护市场参与主体的共同利益。这件大事里，没有局外人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;监管部门要“零容忍”筑牢市场底线。&lt;/strong&gt;近年来，资本市场在投资者保护方面实施了一系列行之有效的举措，与此同时，各类违规乱象依然存在，仍需监管部门“长牙带刺”，全力提升执法效能。一方面对欺诈发行、财务造假、操纵市场等屡禁不止的老问题，动真格、出重拳、击要害；另一方面对配合造假、违规高频量化交易等新问题，要及时创新监管方式，早识别、早预警、早处理。坚持“惩防治”并举、“行民刑”协同，以严管重罚推动新风正气落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上市公司要担起重回报的重任。&lt;/strong&gt;投资者的信任与支持，撑起了上市公司的融资、估值，助其在资本市场破风前行。上市公司群体必须挺在前面、主动作为，坚决抵制编故事、做假账、搞虚假披露，自觉远离财务造假、操纵市场、内幕交易等违法违规行为。要把全部精力放在搞好经营、完善治理、提升业绩上，不断强化公司投资价值和股东回报能力，与投资者共享发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看门人要坚定站在投资者一边。&lt;/strong&gt;近段时间以来，多家证券公司因内控不力、违规营销等原因被监管部门处罚，折射出部分中介机构专业不过关、履职不到位。作为资本市场“看门人”，中介机构需充分认识到自身责任重大，紧绷审慎尽责的弦，恪守信义义务，增强专业能力，全力把造假者挡在资本市场门外，推动营造融资更规范、投资更安心的市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资者的自我保护同样重要。&lt;/strong&gt;证券投资是个技术活，其成果不仅取决于市场好坏，还取决于投资者自身的知识储备、投资理念、投资习惯等。投资者要坚持价值投资、理性投资、长期投资理念，不过分追逐热点，不盲目追涨杀跌，了解市场、敬畏风险，根据自身实际科学决策、量力而行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越庞大的投资者队伍，是资本市场繁荣发展的结果，也是投资者保护工作不断进步的体现，更意味着这项工作没有终点。唯有各方齐心合力、命运与共，方能助资本市场根深叶茂，各有所得。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 23:53:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752102541910_34H5Ss_1752102542114.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146654</guid></item><item><title>体坛联播｜巴黎打爆皇马闯入世俱杯决赛，德约晋级温网半决赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146661</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752102855535_4EGrzt_1752102990003.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322332"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴黎4比0皇马晋级世俱杯决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10日凌晨，世俱杯第二场半决赛，巴黎迎来和皇马的强强对话。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752103599856_byy7Eh_1752103748779.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322343"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第6分钟，鲁伊斯率先破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半场25分钟内，鲁伊斯梅开二度，登贝莱锦上添花，大巴黎上半场过后就已经3比0锁定胜局，终场前贡萨洛·拉莫斯将最终比分锁定为4比0。大巴黎用一场酣畅淋漓的大胜晋级世俱杯决赛，他们将和切尔西争夺冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752103634701_TBjDR8_1752103796882.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322344"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第9分钟，登贝莱抓住吕迪格的失误，推射破门，2比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特别是在这种天气条件下，实在是太热了。两支球队都付出了全部。对我们来说这是一个特别的时刻，我们配得上这场胜利。”巴黎主帅恩里克赛后特地提到了登贝莱的表现，“这是我们第一次可以指望他首发。现在他正在找回状态，我认为他是本赛季到目前为止最好的球员，他配得上赢得一切，他为球队付出了一切。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752103661297_YWnYTE_1752103898326.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322345"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第24分钟，阿什拉夫破门，比分改写为3比0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据统计显示，巴黎8次对阵切尔西，战绩3胜3平2负略占优势。其中近4次对阵切尔西，巴黎2胜2平保持不败。&lt;/strong&gt;展望决赛，恩里克表示，“我们还有一场比赛要踢，对手是表现出色的切尔西。我们希望恢复体能，为俱乐部创造历史，然后好好休息一下。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752103723805_3w2B6A_1752103940726.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322346"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;第87分钟，拉莫斯锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本场比赛成为阿隆索执教生涯遭遇的最大比分失利之一，他麾下的球队第三次净负4球，此前两次是在执教勒沃库森期间，对阵法兰克福（1比5）和利物浦（0比4）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比赛开始阶段对我们影响很大，10分钟时我们就处于劣势。巴黎圣日耳曼的项目已经运作了两年，而我们才刚刚起步。这是一个信号，表明我们还有很多工作要做，显然这让我们感到很痛苦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿隆索赛后坦言，“今天的失利对我们来说是个很好的提醒，让我们知道还有多少需要改进的地方。我们才刚开始，只在这种充满竞争的环境中待了三周，还没有进行系统的季前训练。现在我们知道了自己的位置，也知道了我们想要达到的目标，并为此做好准备。四周后我们会回来。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752104141455_dE6pfj_1752104147536.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322347"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德约科维奇连续5年晋级温网半决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10日凌晨，温网男单四分之一决赛，6号种子德约科维奇在先丢一盘的情况下，以6-7(6) ，6-2，7-5，6-4击败22号种子科博利，赢得温网102胜并第14次晋级温网男单四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德约科维奇继续刷新个人纪录，第52次闯入大满贯四强，连续第5年、总计第14次晋级温网半决赛。下轮他将约战世界第一辛纳。、早些时候，头号种子辛纳7-6(2)、6-4、6-4击败10号种子谢尔顿。辛纳取得了对后者的六连胜，连续两年在温网击败对手，时隔两年再进温网四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在法网半决赛中，我被辛纳直落三盘击败。我认为我打了一场扎实的比赛，本可以表现得更好，但在关键时刻，他显然更胜一筹。现在我又得到了一次机会。对我而言，最重要的是能够进入大满贯的最后阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于再次对决辛纳，德约赛后坦言，“与当今最优秀的球员交手……他和阿尔卡拉斯是当今男子网坛的领军人物。这对我来说无疑是一个巨大的挑战。我期待这场比赛，我会尽全力做好准备，在赛场上发挥出最佳水平。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752079044773_F3XJex_1752103007892.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322333"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中乙球队试图向裁判员赠送礼品，被罚款10万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间9日晚间，中足联官方公布罚单，北京理工足球俱乐部违反规定试图向裁判员赠送礼品，扰乱比赛秩序，破坏足球行业风气，对北京理工足球俱乐部予以通报批评、罚款人民币10万元的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罚单中提到的中乙第十四轮，北京理工主场对阵杭州临平吴越的比赛，本场比赛杭州临平吴越先进3球，在第65分钟3比0领先，随后北理工在第74分钟和第85分钟扳回2球。最终北京理工以2比3不敌对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该场比赛当值主裁是来自湖北的曹子罡，裁判监督是陕西的徐强。目前尚不清楚北京理工足球俱乐部试图向哪位裁判送礼，以及送的是什么。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752079266896_zPHZKd_1752103023506.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322334"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;里昂上诉成功将留在法甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间9日晚间，此前因财务违规被降入法乙的里昂上诉成功，将留在法甲，法甲官方宣布：撤销2024-2025赛季结束后对一线队行政性降级至法乙联赛的处罚，2025-2026赛季法甲联赛预算中的薪资总额及转会赔偿金限额维持现有提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据此前与欧足联达成的协议，里昂将被允许参加下赛季的欧联杯。上赛季，里昂排名法甲第六获得下赛季欧联杯资格。此前，里昂因财务违规被降级至法国足球乙级联赛，据报道负债高达5亿欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上诉成功后，里昂官方也发布公告称：里昂对今日由DNCG（法国足协旗下的财务监管委员会）做出的决定表示欢迎，该决定确认了俱乐部将继续留在法甲联赛。里昂感谢上诉委员会认可新管理层的决心，新的管理层致力于确保俱乐部未来的稳健管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新管理层得到了股东和球迷的支持，并对他们所展现出的承诺和奉献精神深表感激。我们衷心感谢来自俱乐部内外的支持，特别是球迷、员工、球员、合作伙伴以及政府官员的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的决定是恢复对里昂俱乐部信心的第一步。现在我们可以将注意力集中在比赛上，全力以赴为即将到来的新赛季做准备。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752079295135_izH2h6_1752103036103.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322335"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;切特·霍姆格伦将以五年2.5亿美元续约雷霆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间9日晚间，据美国名记Shams爆料，切特·霍姆格伦将与雷霆达成一份五年2.5亿美元的合同。Shams在社媒上表示：“篮球经纪人比尔·达菲告诉ESPN，俄克拉荷马城雷霆队球星、NBA总冠军球员切特·霍姆格伦已经同意续签一份为期五年、最高金额的全额保障新秀合同，合同金额可达到2.5亿美元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍姆格伦因为右脚伤势错过了整个新秀赛季，2023-2024赛季，他实现常规赛82场全勤。过去的2024-2025赛季，霍姆格伦因在11月摔伤髋部缺席了三个月时间，他在2月强势复出，最终帮助雷霆赢得总冠军。这一年霍姆格伦代表雷霆出场32次，场均得到15分8篮板2.2盖帽，季后赛中他出场23次，场均得到15.2分8.7板1.9盖帽。三分命中率为37.9%。根据统计，霍姆格伦季后赛正负值达到+169，领跑整个联盟。在续约霍姆格伦之前，雷霆已经和超级球星亚历山大完成4年2.85亿美元的提前续约，他们开始“奖励”夺冠功臣们。在这之后，另一位2022届的球员也将和雷霆完成提前续约协议，查拉涅表示雷霆正着手锁定杰伦·威廉姆斯。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752102902242_MRcPr2_1752103049852.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322336"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅奔总裁批准签下维斯塔潘，违约金1.02亿欧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间10日凌晨，据米兰体育报报道，梅奔老板已批准支付1.02亿欧违约金签下维斯塔潘的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维斯塔潘与红牛车队的合同于2028年到期，违约金高达1.02亿欧。此外，据知情人士透露，维斯塔潘合同中存在一项特殊条款（7月中旬到期）——若他在车手积分榜跌出前三名，将可自由脱离红牛车队。但目前维斯塔潘稳居第三，该条款基本没有被触发的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，维斯塔潘在红牛的年薪超过5000万欧，如果加盟梅奔，他势必要再次涨薪。而梅奔的两位车手拉塞尔和安东内利加起来的年薪不到2000万欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而一切最终取决于维斯塔潘本人的意愿，他对红牛车队的现状感到极其不满。他曾说过如果开不到冠军级别的车，宁愿选择退役。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 23:37:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752103076250_Wenfih_1752103076480.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146661</guid></item><item><title>破产法的温度｜信用市场与破产政策</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31133757</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752012664019_BtE6Q4_1752012664260.png" data-imageid="352215840"&gt;&lt;p&gt;货币是人类社会市场交易得以维系的媒介，但天然具有稀缺性。因此，信用的崛起就成为货币的重要补充。现代经济的常态就是：货币不够，信用来凑。货币与信用共同为市场经济提供着流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008年全球金融危机发生之后，各界展开全面反思。美国社会学家布鲁斯·G.卡拉瑟斯（Bruce G. Carruthers）和劳拉·阿里奥维奇（Laura Ariovich）合著的《货币与信用：一种社会学方法》（Money and Credit: A Sociological Approach）一书，即是其中的代表作之一。这本书从社会学角度梳理了美国货币和信用史，为我们理解破产政策的形成提供一种新的视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事需要从信用的源头讲起——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在交易的起点中，债权人需要确定债务人是否靠谱，并在此基础上授予信用。但谁值得被信任、谁不值得被信任并非泾渭分明。债权人需要通过各种办法来评估债务人的信用状况。其中最有效的办法就是借助于社会关系。比如债权人和债务人都处于同一个社交网络，相对而言，熟悉度和声誉机制都会让债务人更值得信任，对于债务人背信弃义的惩罚也更有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，随着交通工具的改善，贸易逐渐超越熟人社会，信用也同样开始在陌生人市场发展。在陌生人市场，熟悉度和口碑都不如抵押物来得实在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中主流的债务人是农场主。农场耕耘仰赖天时，春种秋收，四季轮回。春耕时节，农场主需要投入种子和设备，但无法承担如此巨额的投入。因此，通过信用方式先获得种子和设备，待秋天丰收后再予偿还，就成为农场主经济得以循环的重要方式。对于农场主来说，其主要财产成为债权人授予信用的主要考量因素。在这种情况下，以土地、房屋、农场、奴隶、农作物以及这些要素之间的组合为抵押物的抵押贷款，逐渐成形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵押贷款基本形成双赢的格局：对于债权人来说，如果债务人违约，债权人可以变现抵押物来弥补损失；而在贷款期间，债务人可以继续占有并使用抵押物，物尽其用。站在历史的视角看，《美国破产法》第12章农场主债务调整程序的出现，可以说就是农场主信贷问题在破产法中如何应对的写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着抵押物范畴的不断扩充，抵押贷款也成为现代社会融资交易的基本形式。抵押贷款极大地降低了债务人购置或者改善房产、农场或者土地等大笔开支的难度。既然抵押物成为债务人获得信用的主要方式，那么在破产程序中，抵押债权自然可以通过抵押物变现直接清偿。各国破产法进化至今，不管程序构造有多少差别，但几乎都把担保债权保障置于最优先的顺位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着工业经济发展，两类新型债务人逐渐登上历史舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一类是个人消费者。1920年代以来，美国市场消费主义的勃兴，婚嫁装修和家具开支成为绝大部分中产的主要开支，市场上出现大量大宗耐用家具，如缝纫机、洗衣机、钢琴、拖拉机等，耗资巨大，一次性付款难度甚大，而等攒够总价款再出手，则会大幅度推迟使用相关产品的时间。以所购买的商品作为抵押物获得贷款，进而通过分期付款的方式偿还本金和利息，逐渐成为商业交易的常态。分期付款式信用，则不仅可以让商家避免高利贷指控，购货者则完全可以“花明天的钱，圆今天的梦”。这种融资方式后来在汽车销售中获得更为广泛的应用，汽车信贷也从富裕家庭逐渐扩展到中低收入家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于部分收入更低的阶层，当铺也成为一种可用的借贷方式。债务人可以把某种有价值的物品质押给当铺，债权人则发放一定贷款。如果债务人到期后不能清偿债务，典当行则可以变现质押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一类债务人是工薪收入者（wage-earner）。工薪收入者需要养家糊口，尽管他们有稳定的收入可以预期，但在社会保障体系还不够发达的时候，寅吃卯粮渐成常态。再加上商家因势利导推出分期付款业务，通过借贷方式改善生活，成为普罗大众的生活常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但工薪收入者不像抵押贷款债务人或当户，有一定物品作为抵押或者质押。他们在融资市场上并不受欢迎，不得不转求于高利贷。不仅遭受重利盘剥，还得面对暴力威胁，在债务的泥淖中越陷越深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何社会治理都不会放任高利贷泛滥。美国的应对方式主要有如下几种：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其一，通过《小额信用法案》，对于小额信用的合法利率做出严格限制，进而保留守法信用机构，驱逐高利贷者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其二，为了应对高利贷，部分地方出现专门应对高利贷催收的非营利机构。这些非营利机构不仅帮助债务人维权，与高利贷机构的坑蒙拐骗斗智斗勇，还鼓励债务人成立信用联合机构，通过信用互助的方式共渡难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大萧条的来临，更是让大部分市场主体雪上加霜。罗斯福新政政策持续为信用市场蓬勃发展提供了新的燃料。比如1933年创建房主贷款公司（HOLC），为陷入财务困境的购房户提供更长还款周期、更低分期还款额度的纾困贷款，让房贷不违约、房产不被收。而1934年创建的联邦房管局（FHA），也通过为政府机构房屋贷款提供担保的方式，鼓励房贷市场的蓬勃发展。为了进一步支持房地产市场发展，美国政府甚至开始在房屋贷款二级市场做文章。1938年创建房利美（Fannie Mae），1968年创建基尼美(Ginnie Mae)，1970年创建房地美（Freddie Mac），不断加大次级贷款刺激政策。这些政策共同推高了房地产市场，大幅度推高了房屋持有率。福祸相依，天道轮回。也正是大量次级贷款违约，引发了2008年全球金融危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，信用消费社会全面来临。1960年代之后，随着美国金融管制的放松，金融市场竞争加剧，信用卡业务全面开花，大量发放信用卡成为金融机构获客的主要方式。信用卡的暴增，成为助推个人信用市场的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场火爆，违约难免。对于债务人来说，可能的选项就是和债权人就偿债额度和周期重新谈判。如果谈判无果，债权人则可以通过法律途径采取措施，比如强制执行、扣押工资、占有抵押物等。如果债务人有多个债权人，那么申请个人破产就成为必要选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人破产程序的基石有两点：第一，债务人交出几乎全部财产，清算后将变现所得分配给债权人；第二，免除债务人无法继续偿还的债务。换句话说，债权人获得债务人现有的财产，债务人则可以全新开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在坚守这两点基本原则的前提下，个人破产程序针对特殊问题，设计出特殊规则。这里面最核心的就是不可免除债务清单，往往代表着国家和社会对某种价值的追求和判断。比如父母亲的家庭抚养义务，再比如争议旷日持久的教育贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就其功能而言，个人破产具有与社会保障体系一样的作用，只不过通常社会保障体系都是由全体纳税人埋单，而个人破产最终都是由债权人埋单。这也是为什么债权人不喜欢个人破产制度。在债权人集团多年努力和游说下，美国2005年个人破产制度发生革命性变化，个人债务重整成为主流程序，引领全球个人破产制度的变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前述个人主体之外，近百年来信用市场另一个主体就是企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业作为拟制主体，要么通过股权融资，要么通过债权融资。久而久之，逐渐形成两种体系：一种是基于市场的融资体系，一种是基于金融的融资体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于市场的融资体系，需要一个活跃且高度发展的资本市场，投资者可以通过自由买进或者卖出企业股票和债券（或者其他金融产品）。在这个体系下，企业尽管可以继续依赖金融机构，但其依赖性会大幅度降低。在这种情况下，一旦金融机构陷入困境，金融机构可能会借助担保权机制来干预其内部事务，但直接控制困境企业不会成为解决问题的主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国属于这种基于市场的融资体系的典型。这种状况引发了公司法、破产法的革命性变化。对于大型企业来说，其与资本市场的深度融合，催生并强化了所有权与控制权分离的理念。这就能够解释为什么在美国大型企业陷入财务困境后，更多依赖控制权的债务人，往往对于破产程序乐此不疲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但市场上更多还是形形色色的中小企业。对中小企业来说，其与资本市场的联系比较有限，其融资往往仰赖于传统金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在基于金融的融资体系下，银行而非资本市场是企业融资的主流渠道，市场主体共同的特征就是负债率偏高、高杠杆运营，其对银行信贷依赖明显，反过来银行对市场主体的影响力也大幅度提高。这种融资体系，会伴生着国家产业政策的支持，甚至往往由政府兜底承担最终的风险。进而言之，政府部门对金融机构和市场主体的影响力同样会大幅度增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至还有观点认为，在基于金融的融资体系下，市场主体更容易受到政府的控制，其对于在经济上营利的动机和意愿也都不会特别强烈，破产风险更高；而政府因为“太大而不能倒”，在救助困境企业上往往不遗余力。在这种融资体系下，而且国家和政府也会通过政策组合，强化对经济和金融领域的政治控制，最终形成一种“权力政治”，更强调稳定，对于改革的意愿则大幅度降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在基于金融的融资体系下，中小企业破产制度往往不会有特别多的花样。制度设计的核心往往是千方百计降低成本、减少消耗，尽可能提高债权人的清偿率。破产程序中，金融机构的影响力也可能会更大，控制程度更深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但近年来，一种新的趋势出现。随着资本全球流动，传统破产程序中出现越来越多的国际性问题，亟待破产法律制度做出回应。不管是基于市场的融资体系，还是基于金融的融资体系，都离不开资本的全球流动。破产法当然需要对这种债权债务全球化做出回应。这也是为什么无论是单个国家，还是世界银行、联合国国际贸易法委员会等国际组织，都把促进跨境破产体系的协调作为发展的重中之重，正是这种趋势的必然反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者陈夏红为中国政法大学破产法与企业重组研究中心研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 23:27:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752012664019_BtE6Q4_1752012664260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31133757</guid></item><item><title>明查｜伊朗警方抓获摩萨德特工？实为阿富汗非法移民被捕</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141591</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752066333350_8XWa8m_1752066333761.png" alt="明查｜伊朗警方抓获摩萨德特工？实为阿富汗非法移民被捕"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:44&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;明查｜伊朗警方抓获摩萨德特工？实为阿富汗非法移民被捕&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;伊以冲突停火后，社交平台流传一段视频称，伊朗警方突袭南部一家工厂，抓获了一批为摩萨德工作的阿富汗难民。“澎湃明查”核查后发现，被捕人员是没有合法身份的阿富汗人。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 23:22:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752066333350_8XWa8m_1752066333761.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141591</guid></item><item><title>前瞻｜澳总理阿尔巴尼斯任内二度访华：寻求建立澳中“稳定关系”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141191</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应国务院总理李强邀请，澳大利亚总理阿尔巴尼斯将于7月12日至18日对中国进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月8日，外交部发言人毛宁表示，阿尔巴尼斯总理此访正值中澳全面战略伙伴关系开启第二个10年，在两国领导人的引领和双方共同努力下，中澳关系不断改善发展。中方愿同澳方一道以此访为契机，加强沟通，增进互信，拓展务实合作，推动中澳全面战略伙伴关系向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澳大利亚总理办公室网站发布的声明，阿尔巴尼斯表示，澳大利亚将“继续耐心而谨慎地努力，寻求与中国建立以对话为核心的稳定关系”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752064086794_i6hQbd_1752064094388.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352256356"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澳大利亚总理阿尔巴尼斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，阿尔巴尼斯将到访北京、上海、成都三地，寻求扩大中澳经济联系，以期为澳大利亚人创造新的就业机会，并向中方阐释澳大利亚对中企投资的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年5月，阿尔巴尼斯率领执政党工党赢得联邦选举，开启自2022年以来的第二个总理任期。自阿尔巴尼斯第一任期以来，中澳两国政治高层维持着积极、稳定的对话沟通。从2022年11月以来，习近平与阿尔巴尼斯已经举行过三次正式会晤。在高层对话中，澳方多次表示愿同中方加强多边沟通，促进地区和平稳定和繁荣发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;访问京沪蓉，扩大经济关系为澳提供更多就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澳大利亚总理办公室网站8日发表的声明，阿尔巴尼斯此次访华计划前往北京、上海和成都。在华期间，阿尔巴尼斯将与中方领导人会见，并出席澳中领导人年会。在北京，中澳两国领导人将就全球和地区问题以及贸易和旅游等领域的双边合作交换意见，并共同出席中澳CEO圆桌会议。而在上海和成都，阿尔巴尼斯将与商业、旅游和体育界代表会面，强化中澳经贸联系。澳方认为，中澳两国最高领导人的直接接触有助于解决分歧，是构建建设性关系的核心要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴尼斯表示，中国仍然是澳大利亚最大的贸易伙伴，几乎占澳大利亚总贸易额的三分之一，在可预见的未来仍将如此。如今贸易自由流动，对两国企业和人民都有利。“我国政府将继续在可能之处与中国合作，在必须之处表达不同意见，并致力于维护我国的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《南华早报》8日引述知情人士称，阿尔巴尼斯将于7月15日左右抵达北京，7月16日至20日将出席在北京举行的中国国际供应链展览会，并指他此行将以“友好姿态”保持两国关系朝着积极方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据澳大利亚广播公司（ABC）报道，阿尔巴尼斯表示会将访问重点放在扩大经济关系上，希望为澳大利亚人创造新的就业机会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《澳大利亚金融评论报》援引匿名消息人士报道，此次随阿尔巴尼斯访华的代表团将包括来自麦格理集团和汇丰控股澳大利亚分公司，以及福特斯克金属集团、博思格钢铁、力拓集团和必和必拓集团的高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了上述合作领域，达尔文港争议也是阿尔巴尼斯此访的重要议题之一。据新加坡《联合早报》报道，知情人士说，阿尔巴尼斯此行重点任务之一，是向中方阐释澳洲对中企投资的立场，尤其针对达尔文港所有权争议一事展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达尔文港（Darwin Port）位于澳大利亚北领地首府达尔文市，是澳大利亚北部地区至关重要的港口，是北领地唯一的国家级港口。2015年，中国民营企业岚桥集团以5.06亿澳元获得达尔文港99年经营权。但由于该港口的战略意义，澳大利亚政府目前正考虑将其收回。今年4月，阿尔巴尼斯在连任竞选期间表示，达尔文港必须掌控在澳大利亚人手中，政府正在制定计划取回控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻澳大利亚大使肖千在5月22日接受媒体采访时回应道，中国岚桥集团与北领地政府签署的达尔文港租约，是通过公开竞标程序获得，完全符合澳法律规定和市场规则。希望澳方能客观看待达尔文港项目，认真履行对合同的严肃承诺，为中国企业在澳生存发展营造一个公平、透明、可预期的营商环境。肖千表示，“在港口亏损时把它租出去，在港口盈利时将其收回，这在道义上是欠妥的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部也多次就达尔文港问题表态。5月27日，外交部发言人毛宁在回应美国私募基金公司拟竞购达尔文港的提问时表示，有关中国企业是通过市场方式获得达尔文港的租约，其合法权益应当受到充分的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;气候变化、清洁能源，“推动中澳关系稳中有进正当时”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中澳关系曾长期走在中国与西方发达国家关系前列。然而，在澳前两届政府执政期间，澳方紧随美国所谓“印太战略”，在新疆、南海等问题上屡屡挑衅中方，导致中澳关系严重倒退，也损害了澳方自身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年5月阿尔巴尼斯率领工党赢得大选执政以来，中澳关系打破僵局，从民间、经贸，再到高层互访，全面恢复。2023年11月，阿尔巴尼斯访问中国，这是澳大利亚总理时隔七年再次访华，央视新闻的报道将之称为“破冰”之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年6月，国务院总理李强访问澳大利亚。有专家当时接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时表示，2023年阿尔巴尼斯访华是中澳关系回暖的信号，李强总理的回访则是两国关系回暖的实际行动证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴尼斯此访正值中澳自贸协定签订十周年。今年6月在墨尔本举行的澳中经贸合作论坛暨庆祝中澳自贸协定签订十周年活动上，澳大利亚贸易与旅游部长唐·法瑞尔表示，自2015年12月20日协定生效以来，中澳自贸协定为澳中两国带来了显著益处。在此期间，双边贸易额增长超一倍，达到3120亿澳元（约合人民币14623.75亿元），为澳大利亚创造了更多就业机会与投资，推动了经济繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚维多利亚州前州长约翰·布伦比表示，该协定的利用率超过96%，是澳大利亚所有自贸协定中最高的。它支撑了双边贸易关系，使双边贸易额增长到每年3000多亿澳元，使中国成为澳大利亚迄今为止最大的贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖千大使7月7日在《澳金融评论报》评论版发表题为《推动中澳关系稳中有进正当其时》的署名文章表示，中国已连续16年成为澳最大贸易伙伴、出口市场和进口来源地。中国巨大的市场为澳矿产、红酒、牛肉、龙虾等各类商品提供充足且稳定的消费市场。旅游业也是中澳合作的一个重要领域，中国长期是澳最大国际留学生来源国和最大海外游客来源国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南华早报》7日的报道援引澳大利亚中国工商业委员会全国主席戴维·奥尔森的话称，阿尔巴尼斯此访正值两国努力应对气候变化、贸易稳定和地区凝聚力等共同挑战之际，高层持续对话对于塑造可信的未来道路至关重要。奥尔森还提到，澳大利亚企业希望借助中方在清洁能源基础设施、大型项目交付以及先进制造等领域的优势，而双方对依托《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）构建区域供应链的兴趣也日益浓厚，尤其是在绿色矿产等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖千在上述文章中也表示，中国愿与澳大利亚在人工智能、数字经济、绿色能源等新兴领域扩大自由贸易合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南华早报》3日的一篇评论则指出，澳大利亚拥有丰富的关键矿产资源和巨大的可再生能源潜力，而中国是清洁能源技术的全球领导者。双方可以通过更紧密的气候合作，发挥各国优势，加速工业脱碳和清洁能源的部署。而此类合作与阿尔巴尼斯政府的“未来澳大利亚制造”议程相契合，该议程旨在将澳大利亚打造为可再生能源超级大国和先进制造业中心。文章也提醒双方要抓住这一机遇，“堪培拉必须愿意与北京开展更务实的合作”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 23:20:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752064111806_kMdZdw_1752064112031.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141191</guid></item><item><title>纳指创新高，英伟达盘中市值突破4万亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146656</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周三，美股三大股指集体收涨，纳指创新高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511305" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/1b6ac328-1053-4813-9586-0bbcf4bec8e4.jpg" data-imageid="352322273"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Wind截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美东时间7月9日16：00（北京时间7月10日04：00）道指收涨217.54点，报44458.30点，涨幅为0.49%；纳指收涨192.88点，涨幅为0.94%，报20611.34点，创收盘新高；标普500指数收涨37.74点，报6263.26点，涨幅为0.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，纳指一度上涨至20645.41点，创盘中历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型科技股多数上涨，脸书涨超1%，亚马逊涨逾1%，微软涨超1%，谷歌涨逾1%，苹果涨0.54%，特斯拉跌0.65%。英伟达涨1.8%，盘中总市值一度突破4万亿美元，成为首家市值达到4万亿美元的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源股全线走低，埃克森美孚跌0.36%，雪佛龙跌0.14%，康菲石油跌超1%，斯伦贝谢跌0.83%，西方石油跌0.44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股多数上涨，摩根大通涨0.1%，高盛跌0.07%，花旗涨0.21%，摩根士丹利涨0.32%，美国银行跌0.68%，富国银行涨0.21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空股涨跌不一，波音涨超3%，美国航空跌0.86%，达美航空涨0.27%，西南航空涨逾1%，美联航跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概股多数下跌，纳斯达克中国金龙指数跌1.11%。热门中概股方面，联掌门户跌超13%，脑再生跌近10%，世纪互联跌逾5%，金山云跌超4%，阿里巴巴跌逾3%。涨幅方面，富途控股涨超9%，传奇生物涨逾5%，百济神州涨超4%，老虎证券涨逾3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息方面，当地时间7月9日，美联储公布联邦公开市场委员会6月17日至18日的会议纪要。会议纪要显示，美联储同意将联邦基金利率目标区间维持在4.25%至4.5%之间。与会者一致认为，尽管净出口波动影响了数据，但近期指标表明经济活动继续稳步扩张。失业率保持在低位，劳动力市场状况依然稳健，通胀率仍然略高。与会者一致认为，经济前景的不确定性有所减弱但仍然居高不下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市：欧洲三大股指9日全线上涨。英国伦敦股市《金融时报》100种股票平均价格指数报收于8867.02点，较前一交易日上涨12.84点，涨幅为0.15%；法国巴黎股市CAC40指数报收于7878.46点，较前一交易日上涨111.75点，涨幅为1.44%；德国法兰克福股市DAX指数报收于24549.56点，较前一交易日上涨342.65点，涨幅为1.42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价：国际油价9日微涨。截至当天收盘，纽约商品交易所8月交货的轻质原油期货价格上涨5美分，收于每桶68.38美元，涨幅为0.07%；9月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨4美分，收于每桶70.19美元，涨幅为0.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数：美元指数9日上涨。衡量美元对六种主要货币的美元指数当天上涨0.04%，在汇市尾市收于97.556。截至纽约汇市尾市，1欧元兑换1.1714美元，低于前一交易日的1.1727美元；1英镑兑换1.3588美元，低于前一交易日的1.3595美元；1美元兑换146.33日元，低于前一交易日的146.66日元；1美元兑换0.7949瑞士法郎，低于前一交易日的0.7958瑞士法郎；1美元兑换1.3694加元，高于前一交易日的1.3677加元；1美元兑换9.5152瑞典克朗，低于前一交易日的9.5279瑞典克朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原文标题《纳指创新高，英伟达盘中市值突破4万亿美元》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 23:15:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752102810417_cYHERA_1752102810633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146656</guid></item><item><title>中乙联赛北京理工队试图向裁判送礼，被中足联通报处罚</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146629</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中足联官网7月9日发布《关于对北京理工足球俱乐部队违规违纪的处罚决定》和《关于对中乙联赛北京赛区（北京理工足球俱乐部主场）违规违纪的处罚决定》。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511300" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752101098362_z6Qd1Y_1752101105450.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322220"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752101133409_rQZHPx_1752101155301.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352322222"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 23:09:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752101511492_GxTyRQ_1752101511748.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146629</guid></item><item><title>东艺二十年二十人| 邓舒扬：享受在东艺和孩子们排练的时光</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31122145</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751868561618_K2ZeSN_1751868561829.png" alt="东艺二十年二十人| 邓舒扬：享受在东艺和孩子们排练的时光"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:50&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;东艺二十年二十人| 邓舒扬：享受在东艺和孩子们排练的时光&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;今年是上海东方艺术中心开业20周年。20年来，无数艺术家在这里留下过他们的动人故事。青年指挥家邓舒扬表示，在东艺与孩子们一起排练一起歌唱，是自己非常享受的时光。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 23:01:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751868561618_K2ZeSN_1751868561829.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31122145</guid></item><item><title>中方敦促也门胡塞武装维护红海水域航道安全</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146588</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国常驻联合国副代表耿爽9日在安理会也门问题公开会上发言，敦促也门胡塞武装维护红海水域航道安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耿爽说，中方对日前两艘货轮在红海水域遭遇武装袭击深表关切，再次呼吁胡塞武装尊重各国商船根据国际法在红海水域的航行权利，停止袭击商业船只，维护红海水域航道安全。中方对胡塞武装和以色列进行新一轮交火、事态发展有恶化趋势感到担忧，呼吁各方保持冷静克制，避免采取刺激紧张局势升级的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耿爽说，中方期待也门冲突各方展现政治意愿，加强对话沟通，逐步积累互信，为最终政治解决也门问题创造条件。中方呼吁国际社会加大对也门的人道援助，帮助缓解也门人道危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耿爽说，也门和红海问题的解决离不开地区整体局势的缓和与降温。加沙的战火应该早日平息，加沙的人道灾难应该早日终结，“两国方案”应该早日得到落实。以色列、美国同伊朗达成的停火协议应该得到遵守。一国的主权应该得到尊重，《联合国宪章》的宗旨和原则应该得到遵循。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 22:47:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752100349074_eENcFT_1752100349250.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146588</guid></item><item><title>宝丽金黑胶展外滩开幕，设许冠杰谭咏麟张学友三代歌神专区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141068</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;宝丽金黑胶特展来到了洛克·外滩源百年建筑群。7月9日-13日，展览限时展出，采取预约入场制。展览掀起港乐黄金年代回忆杀，喜爱粤语歌曲的乐迷不容错过。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752054787000_hCT5i2_1752060399360.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252140"&gt;&lt;p&gt;本次特展由知名DJ、乐评人、黑胶藏家翟翊策划。此前，翟翊从天津驱车三天带到广州，于7月4日-6日在广州办展。如今，翟翊由羊城至申城，用珍贵的绝版黑胶唤起一段港乐的记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展览完整呈现了环球音乐宝丽金唱片横跨半世纪的音乐珍宝，包括300余张绝版黑胶，其中100多张首版唱片细数宝丽金50年历史，全方位呈现“宝记”辉煌过往。诞生于1992年的一众香港黑胶发行“绝唱”，如今在二手市场已炒至天价。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752054899000_r3KGYE_1752060600364.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252164"&gt;&lt;p&gt;同时，展览还集中展示了港乐拍卖市场顶级藏品，如许冠杰“莲花乐队”时期鲜为人知的个人专辑《Time of the Season》、李克勤的《红日》、陈慧娴的《归来吧》、黄凯芹的《你最喜欢的歌》、徐小凤的《文明泪》、周慧敏的《Endless Dream》，以及王菲包括《王靖雯》在内的新艺宝时期全部三张首版黑胶等宝记天价唱片矩阵。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752054917000_yWBAeb_1752060425620.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252152"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752054885000_4xhzjy_1752060438809.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252153"&gt;&lt;p&gt;展览特设许冠杰、谭咏麟、张学友三代“歌神”专区，将三位歌神的音乐生涯全景呈现。展品包括许冠杰《天才与白痴》十个实体版本——涵盖不同发行时期、出版地域与聆听介质，见证粤语流行乐全球化、数字化历程。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752054753000_Ex87fd_1752060470012.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252154"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752054965000_8ZWEJc_1752060482846.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252160"&gt;&lt;p&gt;此外，现场还展示了张国荣“转型三部曲”等珍贵展品，系统梳理张国荣在宝丽多、新艺宝、环球三家唱片公司的音乐生涯， 特别展出宝丽多1977年为其发行的首张EP《I Like Dreamin'》、1978年为其发行的首张英文大碟《DayDreamin'》、1978年为其发行的首张粤语专辑《情人箭》；新艺宝时期展品包括口碑力作《Summer Romance'87》、“超越原作的致敬翻唱大碟”《Salute》‌等；环球时期则将《陪你倒数》《一切随风》等哥哥演艺生涯后期经典一网打尽。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752054847000_5K8Mp2_1752060510468.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252161"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752055014000_Pt3GkN_1752060549204.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252163"&gt;&lt;p&gt;为给观众带来更丰富的观展体验，上海站特别设置时空长廊，从1970s复古客厅出发，穿过展览黑胶唱片的现代通道，来到未来唱片体验店，实现旧音与未来的时空对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，现场还有黑胶DJ Sampling表演、体验区、黑胶手作等互动延展活动。观众在欣赏经典音乐的同时，也能亲身参与其中，感受黑胶文化的魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752055135000_stGfwh_1752060831138.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252172"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 22:17:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752099115890_C4yDPR_1752099116285.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141068</guid></item><item><title>第一集｜《正当防卫》：迷雾剧场的味儿很正</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;【编者按】&lt;u&gt;帮大家看剧的“第一集”，最近开播的剧集，值不值得入坑？也许有的剧会渐入佳境，也许有的剧高开低走，本文仅评测开头几集供参考。后续如有打脸，随时通知大家。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《正当防卫》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：7月9日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：爱奇艺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧由高叶、张鲁一、白敬亭主演，讲述了市检察院检察官段鸿山（张鲁一 饰）在办理一起被家暴女性杀夫案时，省人民检察院检察官方灵渊（高叶 饰）协助办案。办案过程中，发现案件与十四年前段鸿山办理的李沐风（白敬亭 饰）、梅筝（张柏嘉 饰）、江婷（叶青 饰）经历的校园防卫过当案有关，并牵扯出另一起段鸿山杀人案的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072386950_DK212S_1752072409348.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352274332"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《正当防卫》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧集从伤痕累累的段鸿山深夜开车到派出所自首这一幕开始，就狠狠地抓住了观众的注意力，制造了本剧的第一个悬念。随后，由扑朔迷离的被家暴女性杀夫案，又引出十四年前的李沐风案。才三集的时间，就已经把错综复杂的三个案件缠绕在一起，且每一集的结尾都留下了钩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从叙事的角度来说，节奏之快，完全符合迷雾剧场“黄金前三集”的标准节奏。故事的大部分场景在雨中进行，营造了一种有冤无处申，有事意难平的氛围感，给情绪的递进增色不少。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072397206_ZRMBWG_1752072409342.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352274333"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;叶青饰演的江婷，是一名被家暴的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张鲁一作为故事的主线人物，在表演上令人惊艳。段鸿山这个角色，在工作上一丝不苟，严于律己；作为单亲爸爸，对女儿也从不食言，很是贴心。但不得不说，在这三起案件中，有时候又很难判断他究竟是好是坏，究竟是不偏不倚，还是真的暗藏玄机。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072318219_Zf5rji_1752072409342.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352274329"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张鲁一 饰 段鸿山&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他与方灵渊之间的对手戏，有猜疑，也有坦白，无论从人设，还是演技来说，两人都称得上棋逢对手。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072354586_2baBt7_1752072409275.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352274328"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高叶 饰 方灵渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再说说白敬亭，一开始，听闻他接一部三番剧，笔者是挺意外的，毕竟他已经是年轻一辈演员中平台认可的扛剧生之一。看了《正当防卫》前几集之后，笔者理解了他的选择。李沐风这个“小苦瓜”人设，的确在演技上有发挥的空间，同时也能引发观众对角色的共情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072325236_4HcSmK_1752072409291.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352274330"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;白敬亭 饰 李沐风&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，剧中的好几个配角的演绎也可圈可点，尤其是梅筝这个当初的受害人之一，在随后的几个案子中都起到了关键性的作用，从已有的伏笔来看，她的秘密还有待揭晓。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072367636_hzH4bh_1752072409298.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352274331"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张柏嘉 饰 梅筝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对公检法悬疑类感兴趣的小伙伴，不妨试试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;《瑞草洞》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开播时间：7月5日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播出平台：tvN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧是由李钟硕、文佳煐、姜有锡、柳惠英、林成宰主演的律政职场剧，以律师事务所林立的瑞草洞为背景，讲述在同一栋大楼中，不同律所工作的几位受雇律师共同去寻找生活方向的故事。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072703698_jC3x6N_1752072791238.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352274551"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《瑞草洞》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李钟硕饰演一名执业9年，却不愿升为合伙人的助理律师安宙恒，看似经验老到，却在按部就班的生活轨迹中，逐渐迷失了方向。一言以蔽之，班味儿不是一般重的职场老油条一枚。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072745347_dWCfAr_1752072791151.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352274550"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李钟硕 饰 安宙恒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到有一天，他十年前的crush、新进律师康喜智（文佳煐 饰）加入了同一栋写字楼的事务所，曾有望发展成恋人，却因言语上的误解而没能走到一起的两人，重遇后又产生了新的火花。热情的康喜智出现后，宛如一束光，唤醒了活人微死的宙恒尘封已久的事业心。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072779748_7bSyNt_1752072791184.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352274552"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;前任重逢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧集的叙事手法，有一点像律政版《机智的医生生活》，有开心果，有美食家，有事无巨细的主导者，还有和事佬，几个律师饭搭子每天约饭时互相诉诉苦，有了啥问题，也能帮衬着彼此解决。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072761417_7hzmn5_1752072791190.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352274553"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;饭桌上的妙语连珠，是本剧的一大特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头两集的案件也是贴合普通人的生活向题材，男女主看似是对立方，实际上在饭桌上争执之后，也能理解对方的难处和决定背后的深意，吵着吵着就和好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，《瑞草洞》是一部律政剧+生活剧的群像戏，男女主的恋爱线也不是甜腻路线，有点劲劲的。它不像《正当防卫》那么沉重或深刻，但夹杂在生活点滴中的案件，倒也能给人带来意料之外的独特思考。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 22:10:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072964603_hB54SF_1752072964914.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142739</guid></item><item><title>美国政府已恢复向乌克兰运送部分武器</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146581</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511284" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/3a470c0c-ba37-4ae8-8993-81a1a2cc35a1.jpg" data-imageid="352322148"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，在美国国防部下令暂停向乌克兰运送部分物资一周后，特朗普政府已恢复向乌克兰运送部分武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两名匿名的美国官员的消息，目前运送至乌克兰的武器包括155毫米口径火炮弹药和精确制导火箭弹，目前尚不清楚这些武器的具体开始运输时间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 21:46:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752097543824_1WTSd5_1752097544125.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146581</guid></item><item><title>以色列提出新的以军加沙地带重新部署方案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146577</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511283" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/0ddb0278-02f8-4529-97d8-c1aa86b065f4.jpg" data-imageid="352322145"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，总台记者获悉，正在卡塔尔首都多哈参加新一轮加沙地带停火谈判的以色列谈判小组当天向斡旋方卡塔尔提交了一份新的以军在加沙地带重新部署方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名阿拉伯国家外交官员表示，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）拒绝接受以色列此前制定的加沙地带重新部署方案，这一问题也是以色列与哈马斯在谈判中的主要分歧之一。一个卡塔尔代表团8日在美国华盛顿与美国中东问题特使威特科夫举行会谈时向美方转达了哈马斯要求以色列全面撤军的立场。以方随后提交了一份新方案。新方案显示，以军在拟议的60天停火期间在加沙地带的撤离范围比之前方案有所扩大。这名官员还指出，这份新方案推动谈判有所进展，但双方仍存在显著分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯6日在多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题开启新一轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 21:15:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752095713248_JnZD2M_1752095713520.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146577</guid></item><item><title>特朗普称美国将对巴西征收50%的关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146462</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511279" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/391bc52b-209b-42fd-957c-095ecc005d09.jpg" data-imageid="352320477"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，美国总统特朗普在社交媒体平台“真实社交”上发布了致巴西有关加征关税的信函，表示美国将自2025年8月1日起对所有巴西产品征收50%的关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:34:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752093239708_EtTYwE_1752093239970.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31146462</guid></item><item><title>欧洲理事会主席与伊朗总统通电话，讨论冲突解决方案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31145432</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511278" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/5e0ee8cb-c7cd-4683-af42-41f112e111d8.jpg" data-imageid="352305782"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;欧洲理事会主席科斯塔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，欧洲理事会主席科斯塔与伊朗总统佩泽希齐扬举行电话会谈。科斯塔称，双方进行了深入交流并一致认为，通过对话解决冲突，是实现和平与稳定的正确途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩泽希齐扬表示，伊朗将继续留在《不扩散核武器条约》中，并愿意继续与国际原子能机构合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科斯塔敦促伊朗方面不要推动暂停与国际原子能机构合作的立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科斯塔欢迎伊朗愿意重启与美国、欧洲三国（E3）及欧盟的谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 19:49:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752090566085_8GXDmG_1752090566308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31145432</guid></item><item><title>俄罗斯外交部副部长被免职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31144092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511276" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/de666eb6-000e-4f7e-ab07-56163dcc793f.jpg" data-imageid="352290245"&gt;&lt;p&gt;据克里姆林宫网站公布的消息，当地时间7月9日，俄罗斯总统普京签署命令，免去米哈伊尔·博格丹诺夫外交部副部长和总统中东和非洲国家事务特别代表的职务。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 19:00:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752087621266_rQ7N7s_1752087621474.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31144092</guid></item><item><title>美国得州洪灾死亡人数继续上升，至少119人死亡</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31143706</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国得克萨斯州克尔县警方说，截至美国中部时间9日上午，洪灾造成得州中部地区至少119人死亡，随着搜寻工作持续进行，死亡人数会继续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克尔县警察局长拉里·莱萨9日说，当地至少161人失踪，其中瓜达卢普河畔的“神秘营”夏令营仍有5名女童和一名营地辅导员下落不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得州州长阿博特9日下令全州州旗降半旗至14日日出时分，以悼念洪灾遇难者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得州洪灾严重程度震惊全美。目前，越来越多美国民众质疑此次洪灾中的天气预报、洪水预警、联邦和地方政府作为等。民主党人要求调查特朗普政府相关履职情况。美国白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特声称，洪灾是“天意”，气象部门履行了职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国新墨西哥州地方官员9日说，该州中南部一村庄8日遭遇山洪，造成3人死亡。截至9日上午，没有失踪人员报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国国家气象局数据，过去10年，美国平均每年有113人死于洪水，约占天气相关死亡人数的六分之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:47:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752086831954_RC5jQp_1752086832150.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31143706</guid></item><item><title>美国务卿宣布对联合国特别报告员实施制裁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31143396</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511273" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/1a0b3745-6f7d-457d-ae3c-a8b84073fd7a.jpg" data-imageid="352281616"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，美国国务卿鲁比奥在社交媒体平台上发布声明，宣布对联合国人权理事会特别报告员弗朗西斯卡·阿尔巴尼斯实施制裁，称其以“非法和可耻的方式”促使国际刑事法院对美国和以色列官员、公司和高管采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比奥表示，阿尔巴尼斯针对美国和以色列的行为将不再被容忍，美国将始终支持美国的伙伴维护其自卫权利。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:31:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752085862234_bRr8zs_1752085862455.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31143396</guid></item><item><title>哈马斯称其在停火谈判中表现出极大灵活性</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31143138</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511272" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/701acacb-f66d-4e02-aed2-b8f58512543e.jpg" data-imageid="352277962"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）高级官员塔希尔·努努表示，哈马斯在新一轮加沙地带停火谈判中表现出了极大灵活性，正在与斡旋方积极合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;努努说，哈马斯已同意在停火期间释放10名以色列被扣押人员，希望在加沙地带实现停火并确保人道主义援助物资顺畅进入加沙。他同时表示，哈马斯在核心问题上立场坚定，任何协议都必须包含以色列军队完全撤出加沙地带以及全面停止敌对行动等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;努努还指出，当前谈判主要集中在两项议题，分别是人道主义援助和以色列从加沙地带撤军问题。他说本轮谈判任务艰巨，面临诸多挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯本月6日在多哈就加沙地带停火和交换被扣押人员等问题开启新一轮间接谈判。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:22:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752085343242_cNPM8k_1752085343442.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31143138</guid></item><item><title>特朗普称将对斯里兰卡征收30%的关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31143118</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511271" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/5f570ba2-1a3b-417e-9a03-79c9c6727aee.jpg" data-imageid="352277650"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，美国总统特朗普在社交媒体平台“真实社交”上发布了致斯里兰卡的信件，表示美国将自2025年8月1日起对所有斯里兰卡产品征收30%的关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:21:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752085290349_KfzrPN_1752085290570.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31143118</guid></item><item><title>乌克兰总统与美国特使在罗马进行会面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142889</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511268" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/0e8cf743-717c-4538-b6bd-ddc4ec4633ec.jpg" data-imageid="352274855"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，乌克兰总统泽连斯基在意大利首都罗马与美国乌克兰事务特使凯洛格进行了会面。凯洛格此次作为美国代表团成员之一，前来参加7月10日至11日在意大利首都罗马举行的乌克兰重建国际会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国总统特朗普承诺向乌克兰提供额外武器。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:37:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752082650958_hbFcjY_1752082651171.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142889</guid></item><item><title>韩国法院批准拘留令，尹锡悦再度被拘押</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142887</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月10日，韩国首尔中央地方法院批准拘留令，前总统尹锡悦再度被拘押。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511267" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250710/e2a4f522-a7dc-4d71-8c2f-4d4676a29569.jpg" data-imageid="352274846"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间7月9日晚，尹锡悦结束审查，离开法院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尹锡悦出席拘留令必要性审查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日晚，针对韩国前总统尹锡悦的拘留必要性审查在经历了近7个小时的长时间审理之后结束法庭问询阶段。尹锡悦乘坐车辆离开韩国首尔中央地方法院，被押往首尔看守所，等待审查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月6日，韩国负责调查紧急戒严事件的特检组以妨碍公务、伪造公文等嫌疑要求法院拘留前总统尹锡悦。这是今年3月8日尹锡悦首次拘留被取消、尹锡悦获释后，韩国调查机关再次向法院申请要求拘留尹锡悦。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:20:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752081631815_PwZmt8_1752081632052.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142887</guid></item><item><title>美国总统特朗普宣布对六个国家的关税税率</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142874</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511253" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/1a184025-f4f9-466e-9814-e9de41eb78a3.jpg" data-imageid="352274716"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，美国总统特朗普在社交媒体平台上发布了致文莱、阿尔及利亚、摩尔多瓦、伊拉克、菲律宾和利比亚的信件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，美国将自2025年8月1日起对文莱和摩尔多瓦的产品征收25%的关税，对阿尔及利亚、伊拉克及利比亚的产品征收30%关税，对菲律宾的产品征收20%关税。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:00:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752076786426_JYHimY_1752076786662.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142874</guid></item><item><title>特朗普称美联储利率至少偏高3个百分点</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142865</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普9日表示，美联储设定的利率至少偏高3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普9日上午在社交媒体“真实社交”发帖批评美联储主席杰罗姆·鲍威尔，称鲍威尔的利率每个百分点每年给美国造成了3600亿美元的再融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国消费者新闻与商业频道报道，特朗普正考虑在鲍威尔明年离任前为美联储任命一位“影子主席”，以向美联储施压，迫使其降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报道称，由于特朗普总统加大了对货币政策的干预力度，下一任美联储主席将面临额外的难题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:46:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752075937847_idFca3_1752075938053.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142865</guid></item><item><title>社交平台X首席执行官琳达·亚卡里诺宣布离职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142851</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511149" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/25b3c95f-0f51-4459-9cea-754f8ca01b4a.jpg" data-imageid="352274587"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;琳达·亚卡里诺（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，琳达·亚卡里诺宣布辞去马斯克旗下社交媒体平台X首席执行官（CEO）的职务，结束其两年任期。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:16:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752074169075_3AN8WS_1752074169226.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142851</guid></item><item><title>内塔尼亚胡：以色列没有处理伊朗浓缩铀问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142819</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511136" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/658081e0-13da-4cde-b6ba-1485d9cf89af.jpg" data-imageid="352274350"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，以色列总理内塔尼亚胡在访问美国期间表示，尽管以色列国防军上个月对伊朗核设施和军事目标发动了为期12天的空袭行动，但以方依然对伊朗储存的浓缩铀感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈及以色列针对伊朗的军事行动时，内塔尼亚胡指出，以色列“唯一没有处理的问题就是浓缩铀”。他重申，伊朗不能拥有这些浓缩铀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡还称，虽然浓缩铀“并不足以制造核弹，它只是一个必要但非充分的组成部分”，但以色列“仍希望这个必要组成部分能受到控制”。他补充说：“我认为伊朗人已经明白，美国和以色列这次能做的事，将来可以再做一次，甚至多次。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在谈及当前正在卡塔尔多哈进行的加沙停火谈判时，内塔尼亚胡表示，他对与哈马斯达成停火及人员交换协议的可能性持乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:51:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072637511_1zRpKx_1752072637724.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142819</guid></item><item><title>巴西国家队主帅安切洛蒂因税务欺诈被判入狱一年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142816</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2511132" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/22e7f81d-f60e-4af0-8e01-3ff4f3cd01f9.jpg" data-imageid="352274323"&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，西班牙法院裁定，现任巴西国家队主帅、前皇马主教练安切洛蒂2014年税务欺诈罪名成立，判处其入狱一年，缓期执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安切洛蒂被指通过设立境外信托和关联公司，将来自形象权、俱乐部活动和商业代言的收入进行转移和隐匿。检方称其在2014年和2015年共计逃税逾106万欧元，其中2014年为38.6万欧元，2015年为67.5万欧元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:44:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752072189270_Ecjj1x_1752072189548.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142816</guid></item><item><title>上海农商银行回应拒收旧硬币：已对符合要求的硬币遵照相关规定予以兑换</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142804</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;对于拒收硬币一事，上海农商银行（601825.SH）称，已对符合要求的硬币遵照相关规定予以兑换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月9日晚，就网传拒收旧硬币一事，上海农商银行回应澎湃新闻称，近期，该客户多次携焚烧痕迹严重，存在变形、磨损的硬币来我行多个网点要求兑换，对于此类频繁、量大、特殊的残损硬币兑换业务需求，&lt;strong&gt;我行出于提高清点效率和提高鉴别准确度的考虑，也为了最大程度维护客户权益和减少客户等候时间，建议客户前往中国人民银行授权的上海地区相关银行网点兑换。我行同时提出，如果客户交通不便，我行可提供车辆送客户前往兑换。虽与客户多次协商，但客户始终拒绝前往。基于客户坚持要求在我行网点进行兑换，为避免误收误兑，我行安排专人专柜以当面清点的方式，对符合要求的硬币遵照《中国人民银行残缺污损人民币兑换办法》相关规定予以了兑换&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，有当事人对媒体爆料称，上海农商银行拒收其140斤1角钱硬币。澎湃新闻综合多家媒体报道，该爆料人称，这些硬币共有20000多枚，重达140多斤，金额为2000多元，来自垃圾焚烧厂，大多数被烧黑，但不存在残缺。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:44:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752071845268_bH5ASy_1752071845601.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142804</guid></item><item><title>首份上市券商半年报预喜，红塔证券预计净利最高增55%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142740</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752070009644_tCPe7Z_1752070009925.png" data-imageid="352273678"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;红塔证券  视觉中国 资料图 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上市券商首份2025年半年度业绩预告出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月9日晚间，红塔证券股份有限公司（下称“红塔证券”，601236）发布《2025年半年度业绩预告》称，经财务部门初步测算，预计公司2025年半年度实现归属于母公司所有者的净利润（下称“归母净利润”）为6.51亿元到6.96亿元，与上年同期相比将增加2.02亿元到2.47亿元，同比（与前一年同期相较）增长45%到55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计2025年半年度实现归属于母公司所有者的扣除非经常性损益的净利润（下称‘扣非净利润’）为6.34亿元到6.79亿元，与上年同期相比将增加1.81亿元到2.26亿元，同比增长40%到50%。”红塔证券进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在2024年上半年，红塔证券利润总额为4.71亿元，归母净利润为4.49亿元，扣非净利润为4.53亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2025年上半年业绩预增的主要原因，红塔证券在公告中表示：“2025年上半年，公司深入推进差异化、特色化建设，坚持以自身工作的确定性应对市场变化的不确定性，进一步提升资产配置的科学性和有效性，持续推进自营投资业务的非方向化转型，资产负债结构和内容不断优化、资产质量继续提升，从而实现公司业绩同比增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官网资料显示，红塔证券是在对云南省三家信托投资公司(云南省国际信托投资公司、云南金旅信托投资有限公司、昆明国际信托投资公司)证券业务重组的基础上，由红塔集团等13家国内企业共同发起，并经中国证监会批准设立的证券经营机构，公司成立于2002年，设立时公司注册资本为13.87亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年7月5日，红塔证券在上海证券交易所上市，成为中国A股第36家上市券商。2021年8月，完成配股后公司注册资本增至47.17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分支机构方面，截至2024年12月31日，红塔证券下辖2家经纪业务分公司(东北分公司、珠海分公司)、56家证券营业部，1家资管业务分公司(上海分公司)、1家固定收益业务分公司(上海固定收益分公司)以及3家全资子公司(红塔期货有限责任公司、红证利德资本管理有限公司、红正均方投资有限公司)、1家控股子公司(红塔红土基金管理有限公司)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股东方面，红塔证券控股股东为云南合和(集团)股份有限公司，实际控制人为中国烟草总公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红塔证券2025年第一季度报告显示，截至报告期末，公司持股比例在5%以上的股东共有5家。其中，云南合和(集团)股份有限公司的持股比例为30.17%。云南省投资控股集团有限公司、中国双维投资有限公司的持股比例均超过10%，分别为17.33%和14.70%。云南华叶投资有限责任公司、中国烟草总公司浙江省公司的持股比例分别为7.35%和6.61%。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/94e6a404-f4ef-4e9b-96bb-1acbabda9c5b.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/94e6a404-f4ef-4e9b-96bb-1acbabda9c5b.png" data-height="432" data-width="616" data-filesize="64419" class="ait_item_box img_default" data-id="352273670"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:43:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752070009644_tCPe7Z_1752070009925.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142740</guid></item><item><title>周杰伦入驻抖音，巨星传奇两日暴涨146%，公司回应：股价波动属市场行为，核心业务未有变化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142215</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“周杰伦概念股”巨星传奇回应股价暴涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月9日，周杰伦宣布入驻抖音平台，账号以其官方二次元IP形象“周同学”命名，头像也是“周同学”IP化身，认证身份为歌手。受该消息的提振，“周杰伦概念股”巨星传奇（6683.HK）9日收涨94.37%，收盘价为12.44港元，总市值106.95亿港元，单日成交量9.34亿股，成交额达114.85亿港元；盘中一度拉升涨165.62%，两个交易日暴涨146.34%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2511097" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752070594527_1QnSCp_1752070619598.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352274239"&gt;&lt;p&gt;对此，巨星传奇方面回应澎湃新闻记者称：“今日，我司股价出现显著波动，公司高度关注市场动态，并对广大投资者的信任与支持表示衷心感谢。公司目前一切经营活动正常有序，IP创造及运营与新消费等核心业务均按既定战略规划推进，未发生重大变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨星传奇表示，股价波动属市场行为，公司严格遵守上市规则，切实履行信息披露义务，不存在应披露而未披露的重大信息。公司未来将继续聚焦主营业务，优化资源配置，通过稳健的业绩增长回馈市场。再次感谢各界对巨星传奇的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音相关负责人回应“周杰伦入驻抖音”表示，账号属实，但针对网传的抖音花费9位数与周杰伦签约传言为谣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，“周同学”账号还未有内容发布，但已有超786万的粉丝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨星传奇成立于2017年，是一家专注于IP创造及营运和新零售的港股主板上市公司，该公司在2023年7月13日上市时发行价每股4.25港元，随后股价震荡走高，至2024年6月份股价最高达到13.16元，随后股价下跌，在2024年9月最低达每股2.04港元。据Wind数据显示，巨星传奇近一年的股价涨幅在12.68%，今年以来，到7月7日，年内累计涨幅不足3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨星传奇招股书显示，该公司与周杰伦的代理及代表建立了长期、稳定及稳固的关系，与周杰伦的艺人经纪公司杰威尔音乐，签订了为期10年且可再续10年的IP授权协议。而周杰伦母亲叶惠美与周杰伦经纪人杨峻荣控制的企业也持股了巨星传奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨星传奇业务分为IP创造及营运和新消费两大板块。在IP创造及营运方面，该公司深度绑定了核心明星周杰伦、刘畊宏，目前已打造“周同学”“刘教练”两大现象级明星IP，并接续构建了包括孙耀威、陈法蓉、Vivi、昆凌、方文山、南拳妈妈、陈威全等在内的明星IP组合，现有明星IP组合累计粉丝量已达2.5亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，在周杰伦“嘉年华”香港演唱会期间，香港周同学机器人商店日均销售近2万元。自2019年推出“周同学”以来，“周同学”IP已与超过200家被授权商合作，联名产品的销售额已超过10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月31日，巨星传奇公布了截至2024年12月31日的年报，该公司收入5.84亿元，同比增长约35.8%；净利润0.56亿元，同比增加约62%。IP创造及运营业务同比增长约65.1%至3.14亿元，在营收占比中过半，首次年度反超新零售，新零售业务收入约2.70亿元，同比增长约12.5%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:38:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752070791921_eyD1cb_1752070792094.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142215</guid></item><item><title>视频｜法国南部山火已致约110人受伤，另有400人紧急疏散</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142565</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752069039799_xGSQxj_1752069040048.png" alt="视频｜法国南部山火已致约110人受伤，另有400人紧急疏散"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:04&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;视频｜法国南部山火已致约110人受伤，另有400人紧急疏散&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月8日，法国南部城市马赛北邻市镇莱佩讷米拉博发生林火，已造成大约110人受伤，另有400人被紧急疏散。截至当晚，火情总体已得到控制，但仍未完全扑灭。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:34:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752069039799_xGSQxj_1752069040048.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142565</guid></item><item><title>金科股份：已收到重整投资人约定支付的全部26.28亿元重整投资款</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142533</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752069093857_7zE6Zs_1752069094073.png" data-imageid="352273608"&gt;&lt;p&gt;7月9日晚间，*ST金科（金科地产集团股份有限公司，000656.SZ）披露关于收到重整投资人全部重整投资款公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告内容，7月9日，公司收到管理人通知，公司管理人账户已收到全体重整投资人按照《重整投资协议》约定支付的全部重整投资款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份称，根据公司、管理人与各重整投资人签订的《重整投资协议》相关约定，重整投资人应在法院裁定批准重整计划后60日内支付全部重整投资款。其中：上海品器联合体、中国长城资产管理股份有限公司、四川发展证券投资基金管理有限公司（代表“川发产业互动私募证券投资基金”）3家产业投资人应当支付重整投资款共计7.56亿元。深圳市前海久银投资基金管理有限公司、天津启重圣源企业管理合伙企业（有限合伙）、深圳市信庭五号投资合伙企业（有限合伙）等25家财务投资人应当支付重整投资款共计18.72亿元 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本公告披露日，上述重整产业投资人及重整财务投资人应当支付的全部合计26.28亿元重整投资款已全部到账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前金科股份公告称，重庆金科第二次债权人会议表决通过重整计划，且重庆市五中院分别于5月10日及11日裁定批准金科股份及重庆金科的重整计划并终止重整程序。本次重整，金科股份及重庆金科重整涉及的债务规模达1470亿元，债权人数量超8400家。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:30:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752069093857_7zE6Zs_1752069094073.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142533</guid></item><item><title>成都春熙坊项目公司股权2.5亿元成交，目前年租金456万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142507</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，据阿里资产网披露的信息显示，成都市锦江区总府街29号1栋（春熙坊）商业独栋的公司100%股权以约2.5亿元成交，起拍价为2000万元，评估价为4.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2510989" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752067862600_QYiyaz_1752067907972.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352270787"&gt;&lt;p&gt;本次拍卖为成都东风商贸广场有限公司100%股权，共有7人报名。东风商贸名下资产春熙坊为临街商铺，土地使用面积为3763.50平方米，使用年限至2039年6月；建筑面积为15327平方米，共有七层，其中地上六层，地下一层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍卖资料显示，春熙坊目前在出租中，年租金456万元，商铺类型为临街商铺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍卖公告显示，负一楼建筑面积为3091平方米，出租面积为14平方米，租金为1.5万元/半年；一楼建筑面积为3693.5平方米，出租面积为1694.13平方米，租金为232.78万元/半年；二楼建筑面积为3004平方米，出租面积为400平方米，租金为33.48万元/半年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，拍卖公告提醒，春熙坊名下有一笔负债。目前春熙坊在工商银行抵押，资产处于被邛崃法院查封状态。截至目前本息等费用共计约1.15亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于债务偿还方面，公告表示，买受人拍卖成功后，资金进行阿里平台或公证处资金监管。款项监管完毕2个月内，东风商贸自行解决偿还公司名下资产所有债务，并启动股权转让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春熙坊，是总府路上的标志性商场之一。其前身为清代的昌福馆街，在当时便是成都的核心商业街区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《成都街巷志》，昌福馆街素有“银匠一条街”“美食之街”之称，街上汇聚了各类珠宝、玉器、金银配饰店以及客栈、茶楼等，同时也是四川历史上第一个综合性的商贸娱乐场所。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2510993" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752067975356_kX81fr_1752067981634.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352270786"&gt;&lt;p&gt;据成都日报报道，成都春熙坊自2013年开业以来，经营方向历经多次调整。2013年9月，春熙坊首个开业的“唐宋美食街”定位为还原老成都“昌福馆街”美食文化，开街后迅速成为热门景点，汇集川味小吃及国际餐饮，并设川剧变脸表演。第二年，新增“老成都三条巷”（招财巷、进宝巷、淘宝巷），引入古玩、银器、书画等民俗商业，并首创夜间营业模式，开街的新奇带来人流如潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年四川省启动步行街升级计划，培育国家级和省级示范街区，春熙坊作为“成都特色商业街”和“文化地标”，通过业态创新争取资源倾斜。2023年4月，管理方开始以“市井烟火气+年轻业态”组合布局，增加脱口秀、私人影院等室内项目，强化本地消费。另外，以“打卡地”定位吸引社交平台传播，如赛车学院、音乐工作室等，力求通过数字营销赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，从被放上拍卖台的境遇来看，这些措施效果并不明显。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:26:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752068184209_K8Pbea_1752068184429.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142507</guid></item><item><title>港交所“锣不够用了”？5股同日上市，超200家企业排队IPO</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141181</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752064421709_DHDGQH_1752064421916.png" data-imageid="352257748"&gt;&lt;p&gt;港股IPO的火热程度在持续升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月9日，极智嘉-W （02590.HK）、蓝思科技 （06613.HK）、FORTIOR（峰岹科技，01304.HK）、讯众通信 （02597.HK）、大众口腔 （02651.HK）等五家公司在港股完成IPO并挂牌上市，加上恒生摩根美国股票高入息主动型ETF（03476.HK）同日在香港交易所上市买卖，同一时刻，六面锣一同敲响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士不禁感叹道，港交所的锣真不够用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，此前港交所上市出现如此密集的情况，还要追溯到2018年科技公司扎堆上市潮。2018年7月12日，指尖悦动、映客互娱、英恒科技、弘阳地产、齐屹科技、天立教育、人和科技、恒伟集团控股等8家公司同日在港交所上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5家公司首日“开门红”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从首日表现来看，5家公司均迎来“开门红”，涨幅在0.22%-16.02%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峰岹科技开盘涨8.55%，截至收盘报139.8港元/股，涨16.02%，总市值约208亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝思科技开盘涨3.85%，截至收盘报19.84港元/股，涨9.13%，总市值达到1293亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极智嘉开盘涨0.6%，截至收盘报17.7港元/股，涨5.36%，总市值达到230亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众口腔开盘涨20%，截至收盘报20.7港元/股，涨3.5%，总市值约10亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讯众通信开盘涨24.7%，截至收盘报13.58港元/股，涨0.22%，总市值达到17亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从股份配发结果来看，这5家公司均受到热捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峰岹科技属于半导体行业，是一家芯片设计公司，专注于BLDC电机驱动控制芯片的设计与研发。其公开发售获138.26倍认购，国际发售获8.61倍认购，全球发售所得款项净额约21.36亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝思科技是智能终端全产业链一站式精密制造解决方案提供商。其公开发售获462.76倍认购，国际发售获16.68倍认购，全球发售所得款项净额约46.94亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极智嘉主打全品类物流机器人，是全球AMR仓储机器人市场首家上市企业，其公开发售获133.62倍认购，国际发售获30.17倍认购，全球发售所得款项净额约25.45亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众口腔是一家华中地区民营口腔医疗服务提供商。其公开发售获108.25倍认购，国际发售获0.96倍认购，全球发售所得款项净额约1.78亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讯众通信是一家云通信服务提供商，根据弗若斯特沙利文的数据，公司是中国最早提供云通信服务的提供商之一。其公开发售获12.79倍认购，国际发售获1.01倍认购，全球发售所得款项净额约3.68亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超200家企业排队港股IPO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，香港交易所的IPO市场表现十分活跃。根据Wind数据统计，截至7月7日，仍有207家公司在港股IPO排队通道中等待上市，主要集中在科技、新消费和医药医疗行业。这一数字较2024年同期显著增长，显示出强劲的市场活力。根据港交所《2024年上市委员会报告》，去年全年仅审理了80份上市申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港交所最新发布的数据也显示，2025年首六个月有44家新上市公司，较去年同期的30家上升47%。2025年首六个月的首次公开招股集资金额为1071亿港元，较去年同期134亿港元上升699%。2025年首六个月的总集资金额为2808亿港元，较去年同期的665亿港元上升322%。募资金额已超过2024年全年的881.47亿港元，但远未达到2018年及2020年的峰值水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月6日，香港特区政府财政司司长陈茂波发文表示，2025年港股势头持续向好，上半年恒生指数累计上升20%，超过4000点，以点数计是历来最大的上半年升幅。其中新股市场更为活跃，上半年共完成了42宗首次公开招股发行（IPO），总集资额超过1070亿港元，已较去年全年多约22%，暂列全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“市场普遍看好港股及新股市场下半年的表现。申请在港IPO的个案正在快速增加，至今已收到约200宗申请，较年初时的数字倍增，当中包括来自中东和东南亚的企业。这一方面反映港股升势正吸引更多企业加快推进上市计划，同时也显示过去这段时间对内对外的宣传推广工作渐见成效。”陈茂波表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德勤中国预计，2025年全年港股上市新股或将达约80只，融资约1300亿港元至1500亿港元。这些标的将会来自大型A股上市公司、内地龙头企业、中概股、中东及东盟国家公司，行业将集中在科技尤其是AI、医药等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，破发阴霾也挥之不去。6月份上市的新股，破发率高达41.6%，加上港元流动性收紧压力，市场在谨慎乐观中等待更多的复苏信号。市场人士认为，高破发率可能打击投资者信心。2023年港股新股破发率超过70%，曾导致后续IPO融资明显遇冷。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:25:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752064421709_DHDGQH_1752064421916.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141181</guid></item><item><title>英伟达市值再创新高，成为全球首个4万亿美元上市公司</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31103635</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;AI（人工智能）芯片龙头英伟达市值突破史无前例的四万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月9日，英伟达（Nasdaq：NVDA）股价早盘一度涨超2.5%，报每股约164美元，成为全球首家市值达到四万亿美元的公司。自今年4月的低点以来，英伟达股价已涨近90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，苹果在2024年底创下3.915万亿美元的市值高位纪录。不过，在那之后，由于在AI方面表现一般和受到关税影响，苹果的价值一直在下降。而英伟达的公司市值在AI热潮中一路上涨，从2021年的5000亿美元左右成长到惊人的四万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股票交易公司Themis Trading的联合交易经理Joe Saluzzi表示：“一家公司的市值能够突破四万亿美元，真是不可思议。这告诉我们，AI支出现在非常火热，每个投资者都在追逐它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，美国政府放宽了部分芯片出口限制，英伟达或许也有望受益，这进一步激发了市场热情。据央视新闻报道，当地时间7月3日，西门子公司称，美国商务部已通知全球三大芯片设计软件供应商——新思科技、楷登电子和西门子，此前要求其在华业务必须申请政府许可的规定现已撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，英伟达CEO黄仁勋曾指出，由于美国政府禁止英伟达Ｈ20芯片对华出口，公司不仅因库存注销而损失了55亿美元，还被迫放弃了中国市场150亿美元的销售收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机构也纷纷提高了英伟达的目标价。例如，日本瑞穗证券（Mizuho Securities）的分析师Vijay Rakesh将英伟达的目标股价从170美元提高到185美元：“我们看到，Rubin（英伟达的下一代AI芯片）将按计划推出，同时，英伟达正在为中国开发新的加速器，尽管目前未能发货。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于英伟达的前景，多数分析师依然保持乐观。美国投行Wedbush的分析师Dan Ives表示，他预计英伟达的市值将在今年夏天达到4万亿美元，可能会在未来18个月内达到5万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ives在报告中写道：“我们相信，科技股在今年下半年的表现将非常强劲……我们看涨的原因是，在未来3年，企业和政府围绕AI技术和相关用例的支出将达到2万亿美元，投资者依然低估了这些支出将会带来的增长浪潮。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，也有一些对英伟达乃至全球AI热潮的唱衰声。例如，华尔街知名大空头Jim Chanos认为，“围绕AI热潮的整个生态系统”让人联想起21世纪初的互联网泡沫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chanos表示：“（AI热潮）是一个风险更大的收入来源，一旦市场退缩，企业们很可能减少资本支出，相关项目将会被搁置。如果发生这种情况，将立刻从令人失望的营收和业绩指引中体现出来。”他强调，虽然市场“还没有走到这一步”，但许多人低估了这样的风险。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:10:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751601205331_ZTdBPW_1751601205612.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31103635</guid></item><item><title>首批主动权益基金二季报出炉：同泰远见加仓曙光数创、纳科诺尔，上半年涨近50%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140946</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;首批主动权益基金二季报出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月9日，同泰产业升级混合、同泰金融精选股票、同泰远见灵活配置混合这3只主动权益基金率先披露二季报，其中前两只产品由同泰基金基金经理王秀管理，后一只同泰远见灵活配置混合则由同泰基金固定收益部总监马毅管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从基金业绩情况来看，二季度期间，同泰远见灵活配置混合A、C基金份额净值增长率分别为17%、16.87%，大幅跑赢1.28%的同期业绩比较基准。拉长时间来看，同泰远见灵活配置混合上半年收益率达49.63%，位列主动权益基金业绩榜单第29名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至二季度末，同泰远见灵活配置混合的前十大重仓股均为北交所公司，较一季度末出现了半数更迭，其中，新进诺思兰德（430047.BJ）、乐创技术（430425.BJ）、华洋赛车（834058.BJ）、天宏锂电（873152.BJ）、长虹能源（836239.BJ），加仓了曙光数创（872808.BJ）、纳科诺尔（832522.BJ），减持了贝特瑞（835185.BJ）、艾融软件（920799.BJ）、锦波生物（832982.BJ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马毅在二季报中表示，当前世界经济增长动能减弱、贸易壁垒增多，国内需求不足、物价持续低位运行，未来一段时间货币政策定调大概率延续“适度宽松”。同时未来财政信用及产业支撑政策的口径也将影响到国内权益市场整体的价格趋势及风格特征。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752057922000_PTWNCQ_1752057928163.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352251191"&gt;&lt;p&gt;而王秀管理的同泰产业升级混合、同泰金融精选股票在二季度期间则均跑输了同期业绩比较基准。不过，相较于一季度末，同泰产业升级混合的规模由不足1万元增长至1.45亿元；同泰金融精选股票规模增长约600万元至4993.4万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王秀认为，下半年机器人行业将进入量产爬坡期，核心驱动来自头部厂商订单放量、大模型技术突破和应用场景实证，机器人板块Beta机会显著，重点关注港股和北交所机器人方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，王秀称，因券商和金融科技板块牛市“旗手”的角色被反复验证，且券商板块的估值处于历史低位，随着A股市场回暖、两市成交放量，将为券商经纪、资管和自营业务带来更大的业绩弹性。而金融科技方向受政策的重视以及人工智能、大数据、云计算等新科技的赋能，将带来长期的成长性。另外，稳定币凭借币值稳定、低成本和高效率的优势，随着政策和应用的落地，将进一步重塑跨境支付，补充主权货币职能，推动货币国际化，虚拟资产相关业务将为券商和金融科技公司带来业绩增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了主动权益基金之外，德邦基金旗下多只固收产品也于7月9日披露了二季报，其中包括德邦短债、德邦锐兴债券两只网红债基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从基金管理规模来看，德邦短债的规模由一季度末时的28亿元升至二季度末的63.71亿元；德邦锐兴债券的规模由一季度末时的33.83亿元升至二季度末的56.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望下半年，德邦短债、德邦锐兴债券基金经理邹舟、张晶在二季报中表示，关税政策仍有较大扰动，抢出口、转口退潮后，外需压力可能会显著加大，内需层面以旧换新政策补贴使用过半，三季度有望持续，但对部分耐用消费品的拉动效果或逐步放缓，地产周期仍待企稳，基本面对债券市场仍有利，叠加财政增量有待确定、货币宽松预期先行，债市在三季度中上旬整体处于偏顺风环境。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:10:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752058548112_FWmkDE_1752058548232.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140946</guid></item><item><title>马来西亚总理安瓦尔：关税如今已成为地缘政治竞争的利刃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142471</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752068186071_NdRFbx_1752068186274.png" alt="马来西亚总理安瓦尔：关税如今已成为地缘政治竞争的利刃"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;马来西亚总理安瓦尔：关税如今已成为地缘政治竞争的利刃&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月9日，马来西亚总理安瓦尔表示，关税、出口限制及投资壁垒当下已经成为地缘政治竞争的锋利工具，而曾经被用于创造经济增长的工具，如今却成为施加压力的手段。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:52:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752068186071_NdRFbx_1752068186274.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142471</guid></item><item><title>相声演员杨少华去世，天津市曲艺团发文悼念</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142480</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2510988" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/bda01889-0f24-49c2-9e45-e05d779f4f11.jpg" data-imageid="352270417"&gt;&lt;p&gt;天津市曲艺团著名相声表演艺术家，杨少华先生于2025年7月9日因病去世，享年 94岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨少华出生于北京，自幼对相声艺术展现出浓厚的兴趣与天赋，1944年进入北京启明茶社学习相声，师从相声表演艺术家郭荣启先生。70年代调入天津市曲艺团，曾为相声泰斗马三立先生捧哏，先后与著名相声表演艺术家马志明、赵伟洲合作。以其独特的幽默风格和稳健的表演节奏，成为舞台上不可或缺的存在。在漫长的艺术生涯中，杨少华先生表演了众多脍炙人口的相声作品，给观众带来无数欢乐，还凭借《杨光的快乐生活》等影视作品被观众熟知。他对相声艺术的执着与热爱，不仅体现在舞台表演上，更体现在对艺术传承的不懈努力中，为相声界培养和输送了许多优秀人才。他曾获得第二届CCTV相声大赛一等奖，登上《2018年中央电视台春节联欢晚会》表演小品《为您服务》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要代表作品：相声《肉烂在锅里》、《获奖之后》、《赞马诗》、《玩牌》、《卖书》、《对比》、《吃月饼》、《打麻将》等，电视剧《杨光的快乐生活》，贺岁电视剧《张灯结彩之美丽梦想》，话剧《疯狂短信》，电影《追你而来》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨少华先生为人谦逊和蔼，他的离世是相声界的重大损失。在此，我们沉痛悼念杨少华先生，愿他一路走好，艺术精神永垂不朽！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:35:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752068002142_T8pcej_1752068002327.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142480</guid></item><item><title>如何看待商务部将8家台实体列入管制管控名单？专家解读</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142447</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752067766465_2i7RAY_1752067766678.png" data-imageid="352270418"&gt;&lt;p&gt;商务部今天发布公告，宣布将8家台湾地区实体列入出口管制管控名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部新闻发言人今天表示，为捍卫国家主权和领土完整、维护台海和平稳定，根据《中华人民共和国出口管制法》和《中华人民共和国两用物项出口管制条例》等法律法规有关规定，将蓄意配合“台独”分裂势力“以武谋独”的汉翔航空工业股份有限公司、经纬航太科技公司、中山科学研究院、仲硕科技股份有限公司、国际造船股份有限公司、中信造船股份有限公司、龙德造船工业股份有限公司、攻卫股份有限公司等8家台湾地区实体列入出口管制管控名单，禁止对其出口两用物项。任何出口经营者不得违反上述规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何看待商务部将8家台实体列入管制管控名单？一起来听中国社会科学院台湾研究所涉外关系研究室副主任陈桂清的解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国社会科学院台湾研究所涉外关系研究室副主任 陈桂清：&lt;/strong&gt;7月9日，商务部决定将8家台湾地区的实体列入出口管制管控的名单，禁止向这8家台湾地区的实体出口两用的物项。这是对赖清德当局“以武谋独”行径的严正警告，也是对参与配合赖清德当局“以武谋独”行为这些台湾地区实体的严正警告，目的非常清晰，就是要打击赖清德当局“以武谋独”“倚外谋独”的嚣张气焰，捍卫国家主权和领土的完整，维护台海地区的和平稳定。其次，我认为这样的措施反制非常精准。这8家机构无一例外都与台湾当局“以武谋独”有着密切的关系。他们分别近些年来向台湾的军队，向台湾的海巡部门等等所谓的“台独”的武装提供了飞机、舰艇、导弹、无人机、无人艇、防弹材料等等这些军事的装备。这些公司近几年来还披着民间企业的外衣，利用商用民用装备生产作为掩护，从大陆地区进口了大量的零配件和原材料，然后进行生产，给“台独”武装进行服务。他们配合参与赖清德当局“以武谋独”的行为，必然会受到严惩。比如说我们提到的其中有一家叫台湾攻卫股份有限公司，就曾被台湾媒体爆料，曾经在2018年到2020年期间向大陆企业购入防弹纤维布，然后生产出防弹衣提供给台湾的防务部门。所以说对于这些企业的出口管制管控，这是相当精准。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:34:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752067766465_2i7RAY_1752067766678.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142447</guid></item><item><title>二胡走进华山医院，一场音乐雅集为医护人员充电</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140597</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;华山医院花园大厅内琴音流淌，二胡演奏家马晓辉领衔，为医护人员带来一场音乐疗愈雅集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月8日午休时的这场雅集，从《女人花》开始，马晓辉以细腻演奏，让人从繁忙的工作节奏中抽离。随后，《良宵》《绿袖子》《鸟语花香》等依次响起，医护人员沉浸其中。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509825" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042029000_7QZfPh_1752051797227.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352247958"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为何有些旋律能直击心灵深处？因为音乐是灵魂的语言。”马晓辉说，音乐不仅是艺术表达，更是现代人应对高压生活的解压方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国心理学教授提姆·凯利现场分享，音乐是“天然药剂”，可以缓解焦虑抑郁，还能提升认知功能，已成为全球辅助医疗的重要手段。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509827" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752049385000_YADBFh_1752051819199.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352247957"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别环节中，华山医院心内科副主任医师包丽雯以一曲琵琶《新翻羽调绿腰》，一展医者的多面才情。青年医生管天舒也登台互动，分享二胡对他职业与生活的激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，马晓辉团队将与华山医院医生合作，持续探索音乐疗愈在医疗场景中的应用。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:23:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752051871234_abDXDi_1752051871471.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140597</guid></item><item><title>《潮童天下—雪域童年》跨越山川情谊深，育梦雪域点亮童年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140950</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在雪域高原的阳光下，有人援建家园，有人点亮课堂；有孩子奔跑笑语，有教师深情守望。近日，在上海市政府合作交流办和上海市委宣传部的指导下，在上海第十批援藏干部联络组协调帮助下，东方卫视《潮童天下—雪域童年》项目组赴西藏日喀则森嘎村灾后重建现场与日喀则市上海实验学校，以儿童的视角、青年人的脚步、镜头的记录，讲述一段段温暖人心的援建援教故事，展现沪藏协作下的深厚情谊与守望相助。与此同时，节目也记录了一场跨越山海的“双向奔赴”，来自西藏日喀则的学生们走出高原、来到上海，开启了一段意义非凡的城市研学之旅。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750033682000_6KGkti_1752058219087.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352251239"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共筑家园：一砖一瓦托起重建希望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月7日，西藏自治区日喀则市定日县措果乡发生6.8级地震，森嘎村受灾严重，房屋大面积坍塌，群众生产生活受到严重影响。上海建工第一时间响应援建号召，承担起森嘎村整村灾后重建的重任，从设计到施工、从民居到配套，全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节目中，《潮童天下》项目组从上海出发，跨越4000多公里，走进正在重建的森嘎村。在临时安置点我们遇见两位本地小朋友——米玛卓玛与扎西巴。孩子们带我们走访安置区、与村民互动、讲述生活的变化。简单的话语中，是对家园回归的期盼与对未来的憧憬。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749029902000_bN8KTt_1752058219088.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352251236"&gt;&lt;p&gt;在重建现场，主持人金炜采访了项目经理甘澍和多位一线工程师。有人初到高原即遭遇严重高反，依旧坚守岗位；有人连续驻藏三年，把亲人照片贴在工作台前。重建工程正在有序推进，计划在2025年底前实现126户居民整体搬迁入住，让村民在寒冬来临前住进温暖、安全、有尊严的新家。这里不仅是一场建筑工程，更是一段民族互助、命运与共的真实写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点亮课堂：援藏教师绘出多彩童年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在高原的另一端，《潮童天下—雪域童年》节目组走进了日喀则市上海实验学校。这所学校自2005年起便成为上海“组团式”教育援藏的重要阵地。二十年来，一批批援藏教师将上海的先进教育理念带入雪域高原，在“以生为本”的理念引导下，逐步探索出一套兼容藏区文化与现代教育的多维课堂体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节目中，主持人与本地学生组成“小记者团”，走进不同课堂，与援藏教师面对面交流，感受他们的教学智慧与人格魅力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/94c6bf18-6f7e-4232-8260-2dd51811487a.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/94c6bf18-6f7e-4232-8260-2dd51811487a.jpeg" data-height="933" data-width="1200" data-filesize="377415" class="ait_item_box img_default" data-id="352251203"&gt;&lt;p&gt;在数学兴趣课上，李德虎老师从中国传统图案切入，引导学生探索“对称美”；语文课上，黄旭老师通过讲述杨利伟飞天的故事，激发孩子们的科技梦想与家国情怀；思政课堂上，朱忠壹老师带学生备战创新大赛，以引导与鼓励唤起创造与自信。心理健康教育也是学校一大亮点，包遵锋老师设计的一堂“人际沟通”心理课中，孩子们通过游戏和表达，学习如何倾听与交流，在互动中打开心扉，提升自我认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节目还特别聚焦援藏教师的“传帮带”模式。在日喀则市上海实验学校，每位援藏教师都与本地教师结成对子，通过共同备课、协同授课等方式，推动本地教师成长。一幕幕“师徒档”的故事被镜头温暖记录——从初见的拘谨到如今的默契，“带一课”变成“传一法、育一代”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节目尾声，主持人与多位援藏教师围坐交流。面对镜头，他们说：“我们不是来完成一段支教旅程，而是真心希望为这里的孩子种下一颗希望的种子。”&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/4a1c2340-629d-4b12-a1a7-a3952ec24fc7.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/4a1c2340-629d-4b12-a1a7-a3952ec24fc7.jpeg" data-height="1167" data-width="1167" data-filesize="204354" class="ait_item_box img_default" data-id="352251199"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双向奔赴：研学之旅见证教育情谊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《潮童天下—雪域童年》节目还记录了一段温暖而特别的“反向之旅”——来自日喀则市上海实验学校、定日县第二中学、萨迦中学和拉孜中学的30名藏族师生，走出高原，踏上了为期一周的上海城市研学之行。孩子们循着历史脉络，触摸文化脉动，用脚步丈量城市，用眼睛打开视野，在交流中播下了梦想的种子。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/fbd2c4fa-68f1-42b8-9c63-a0209b0993d6.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/fbd2c4fa-68f1-42b8-9c63-a0209b0993d6.jpeg" data-height="321" data-width="1258" data-filesize="71464" class="ait_item_box img_default" data-id="352251201"&gt;&lt;p&gt;研学之旅以一堂生动的“思政课”开启。学生们首先参观了中共一大会址纪念馆，在珍贵的历史图文与场景复原中，了解中国共产党诞生的光辉历程，感受百年前那场“开天辟地”的伟大出发。随后走进上海城市历史发展陈列馆，从石库门的烟火旧影到陆家嘴的摩天楼群，孩子们真切感受到上海这座城市在百年沧桑中的沸腾成长——这不仅是城市的蝶变，更是国家发展的缩影。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/9efbe344-8f31-4614-abd6-3338a0a21c90.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/9efbe344-8f31-4614-abd6-3338a0a21c90.jpeg" data-height="1200" data-width="1200" data-filesize="1134808" class="ait_item_box img_default" data-id="352251202"&gt;&lt;p&gt;与城市“对话”之后，学生们来到上海复旦中学和上海交通大学，与学长学姐面对面交流学习心得，听取科普讲解，憧憬着属于自己的求学之路。在交大的AI技术展厅，孩子们近距离接触人脸识别、智能机器人等前沿科技，感受到“未来”就在眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化体验同样丰富多元。在东方明珠塔俯瞰城市天际线、搭乘浦江游轮夜赏魔都灯火、参观世博博物馆和上海乒乓博物馆，孩子们从不同角度了解中国在世界舞台上的不断跃升，也领略了中华传统与当代表达的交汇之美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术与传媒体验为旅程增添了色彩。学生们走进上海马戏城和上海木偶剧团，感受表演艺术的震撼魅力；参观上海广播电视台时，他们不仅深入演播厅实景，还作为小嘉宾参与了《潮童天下》的节目录制，更在一堂特别的AI创作课上，尝试用科技表达创意，用声音、画面讲述自己的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对许多孩子来说，这是他们第一次走出雪域高原、来到繁华都市。旅途中，他们不断记录所见、所思、所感——“这不仅是一场旅行，更是一扇通往世界的窗。”他们在日记中写道，“看到了更大的世界，也更坚定了努力学习、走出去再回来的决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从重建森嘎村的坚实足迹，到高原课堂的琅琅书声，再到孩子们在上海研学播种梦想，《潮童天下—雪域童年》特别节目用儿童视角与人文镜头，记录了一场跨越山川的携手同行，也讲述了一段民族团结、教育筑梦的真实故事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:21:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752058360696_fXYP2X_1752058360911.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140950</guid></item><item><title>市场监管总局召开企业公平竞争座谈会，唯品会、网易、顺丰等参会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142170</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，市场监管总局以“维护公平竞争市场秩序，促进民营经济高质量发展”为主题，召开2025年第四次企业公平竞争座谈会。金风科技、特来电、长城汽车、度小满、唯品会、网易、顺丰、东软等8家企业有关负责人发言，并就加强公平竞争治理提出意见和建议。总局党组成员、副局长孟扬出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟扬介绍了总局近期出台一系列政策举措、整治影响民营企业公平竞争突出问题等有关工作。他指出，总局将坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，加强公平竞争审查，强化反垄断监管执法，提升投资并购审查效率，为广大民营企业发展创造良好市场环境和更广阔空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反垄断总监王铁汉，有关司局和单位主要负责同志参会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:09:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752066337352_81QDY3_1752066337611.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31142170</guid></item><item><title>中使馆提醒在韩中国公民加强安全防范</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141156</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近期，韩国顺利举行总统选举，中方对此表示祝贺，祝愿韩国实现稳定、发展、繁荣。中韩双方各领域交流合作也在增加，这符合两国人民的共同利益。遗憾的是，韩国个别政治势力捏造所谓“中国干涉韩国大选”，对中国进行指责抹黑，中方坚决反对。一些人近期在中国游客集中的首尔明洞等地区举行反华集会游行，不排除个别人员采取过激行为。中国驻韩国大使馆已向韩方提出严正交涉，要求韩方采取措施保证中国公民人身安全。同时，中国驻韩国大使馆在此提醒在韩中国公民和来韩中国游客：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;密切关注韩国当地形势和治安状况，增强自我保护意识；了解和遵守韩国法律法规，关注韩国警方发布的政治性集会游行信息，主动同其保持距离；切实加强安全防范，遇到意外情况保持冷静，及时报警并注意收集、保存证据，尽量避免发生言语或肢体冲突，确保自身安全，必要时通过法律手段应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如遇紧急情况，可拨打以下电话求助：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;犯罪报警：112&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火灾、事故和救援：119&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应急医疗服务：1339&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与应急服务热线：+86-10-12308&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻韩国大使馆领事保护与协助电话：+82-2-755-0572&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领事保护与协助邮箱：seoul_lb@csm.mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻釜山总领事馆领事保护与协助电话：+82-10-8519-8748&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻光州总领事馆领事保护与协助电话：+82-62-361-8880&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻济州总领事馆领事保护与协助电话：+82-64-722-8802&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:08:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752066107326_A3DKAF_1752066107545.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141156</guid></item><item><title>中使馆就以色列有关议员涉台错误言行向以方提出严正交涉</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141152</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;中国驻以色列使馆发言人就以色列有关议员涉台错误言行答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：近日，有以色列未来党议员赴中国台湾会见台所谓“副总统”和“外长”，返以后在社交媒体平台同台相关人员相互勾连吹捧，在以媒体发文大谈此访见闻，公然将中国台湾称为“国家”。请问你对此有何评论?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;使馆发言人：&lt;/strong&gt;这位议员先生的涉台言行严重违反一个中国原则，严重破坏中以关系政治基础，严重毒化中以友好和务实合作氛围。中国驻以色列使馆对此表示坚决反对和强烈谴责，已向以方提出严正交涉，要求立即纠正错误做法，消除恶劣影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分。一个中国原则是国际社会普遍共识和国际关系基本准则，构成二战后国际秩序的组成部分。中以建交公报中明确指出，“以色列国政府承认中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府，台湾是中华人民共和国领土不可分割的一部分。”这位议员先生的所作所为，显然是在同以色列政府唱反调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾是中国的一个省，从来不是一个国家，过去不是，今后更绝无可能。我要奉劝那位议员先生有空翻翻中国历史，了解一下在5000多年中华文明史的演进中，中国人的精神世界和信仰体系是如何塑造成型的，“国土不可分、国家不可乱、民族不可散、文明不可断”的共同信念是如何铸就的。读点中国历史，你才不会被人蒙蔽，也就能认识到“台独”没有出路没有未来。“台独”势力终究只是跳梁小丑，终将自取其辱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要奉劝那位议员先生，睁眼看看在台湾问题上，什么才是世界潮流和大势，那就是183个国家在一个中国原则的基础上同中国建立了外交关系。睁眼看看世界，你就可以跳出“台独”势力给你搭建的信息茧房，做对这道选择题，而不至于站到历史错误的一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还要奉劝那位议员先生，如果可能，也要去与中国台湾省隔海相望的中国福建省走走。你会看到，海峡两岸的同胞是血浓于水的一家人，台湾是包括2300万台湾同胞在内的14亿多全体中国人民的台湾。你就会明白，为什么台湾的未来必须也只能由14亿多中国人民的共同意志决定，而绝无可能为一小撮“台独”分裂势力的政治操控所左右。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:06:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752066132628_TDiGX1_1752066132819.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141152</guid></item><item><title>伤停补时阶段遭“绝平”，中国女足东亚杯首战战平韩国</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140995</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间7月9日晚，中国女足迎来了在今年东亚杯的首场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵主场作战的韩国女足，中国女足在领先情况下遭遇“绝平”，最终2比2与对手战平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752059844605_tNmbkR_1752059883503.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252093"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;姚伟世界波破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752062187746_MdasZG_1752062194416.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252881"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国女足扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752065151832_C81sw8_1752065158592.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352260724"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;邵子钦头球破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752065798084_pewSf3_1752065806554.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352263547"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;韩国队远射再次扳平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下中国女足正处于更新换代的周期之中，本次东亚杯也派出了以老带新的阵容。队中既有吴海燕、张馨等经验丰富的球员压阵，也有邵子钦等值得关注的年轻球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，王霜和张琳艳两位进攻核心球员的亮相也是一个好消息。其中，王霜在4月初的永川四国赛时状态仍未恢复到最佳，如今已经通过俱乐部赛事逐渐找回状态，而张琳艳此前也经历了长时间的伤病休养调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对今年的东亚杯赛事，张琳艳表示自己十分期待，“主教练给了我很大的自信，让我慢慢一点一点地去做，慢慢找回之前的感觉。自己时刻准备着战斗。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752061282796_fjirt1_1752061314825.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252257"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王霜（左）首发出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在4月初，中国女足在永川四国赛夺冠，不过彼时参赛的其他三支球队世界排名均在40名开外，整体实力相对较弱。如今来到东亚杯，面对韩国、中国台北、日本三个对手，中国女足无疑要面临更有难度的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首场面对东道主韩国队，中国女足派出的首发阵容是：潘红艳、吴海燕、汪琳琳、陈巧珠、李梦雯、张馨、王霜、姚伟、刘靖、金坤、邵子钦。张琳艳被安排在替补席上等待机会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752061274632_1GiMra_1752061759661.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252294"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国女足在今年东亚杯将先后对阵韩国、中国台北、日本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开场后，中国女足积极逼抢。第15分钟，金坤下底后送出传中，姚伟抓住二点球机会世界波远射破门，中国女足率先打破僵局。第22分钟，韩国队首发前锋全佑静因伤被换下，金敏智替补登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后的时间里，韩国女足多次制造进攻威胁。半场补时阶段韩国队右路传中制造中国队禁区内混乱，张瑟琪劲射破门帮助韩国队扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场比赛，中国队在连续换人调整后逐渐摆脱被动。第67分钟，中国队获得角球机会，陈巧珠送出传中，姚伟头球摆渡助攻邵子钦冲顶破门，中国队再度将比分超出。可惜伤停补时阶段，中国队未能保住领先，韩国队依靠一记远射完成“绝平”，两队最终2比2握手言和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赛程，中国女足将在北京时间7月13日下午对阵第二个对手中国台北女足。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752061873407_mTzBKp_1752061882965.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352252455"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;宋凯（右）、孙雯在看台上观战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近段时间，中国与韩国在足球赛场上迎来密集交锋。在7月7日的男足东亚杯首轮中，中国男足0比3完败于韩国男足，遭遇了对阵韩国队的六连败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在青少年赛场，7月8日，男足U16国少队则是在沈阳和平杯的比赛中与韩国队上演了一场进球大战，最终以3比4惜败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今在女足东亚杯的舞台上，中国女足憾平韩国队，中国足球面对韩国仍未能取得一场胜利。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:55:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752061305260_nifnfR_1752061305532.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140995</guid></item><item><title>牧原股份：上半年归母净利润同比预增1130%–1190%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141158</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，上市猪企牧原股份（002714.SZ）发布2025年半年度业绩预告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，牧原股份归属于上市公司股东的净利润预计102亿元–107亿元，比上年同期增长1129.97%–1190.26%，上年同期盈利8.29亿元。扣除非经常性损益后的净利润预计为106亿元–111亿元，比上年同期增长882.95%–929.31%，上年同期盈利10.78亿元。基本每股收益预计1.9元–2元，上年同期为0.15元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牧原股份表示，公司2025年上半年经营业绩大幅提升，主要原因为报告期内公司生猪出栏量较去年同期上升导致收入上升，且生猪养殖成本较去年同期下降。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:44:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752063783924_aG5CZQ_1752063784101.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141158</guid></item><item><title>德勤：中国新能源产业进入“源网荷储”一体化发展新周期</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140952</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，德勤中国发布《“十五五”时期中国能源行业关键议题》报告（以下简称“报告”）。报告认为，“十五五”期间，全球能源结构将深度调整，能源消费总量保持温和增长，清洁能源投资与新兴市场需求持续上涨，传统能源与新能源协同演化建立新的供应体系，未来五年全球能源技术与数字融合市场年平均增长将超过12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告提出，以能源安全为核心的新经贸秩序正在重塑能源产业价值链，驱动区域联盟崛起与能源贸易多极化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，区域资源联盟崛起，区域市场地位提升。在全球化趋于碎片化的背景下，各国以共同利益为基础，强化区域间技术标准、基础设施和资源配置方面的协作，形成更紧密的政治与经济互依。如，中国围绕“一带一路”倡议，持续加大沿线国家的能源投资。根据Wood Mackenzie统计，2024年底，中国在“一带一路”国家承建电力项目369个，累计投资约2810亿美元，涉及水电、光 伏、风电项目的投资、电力工程总包和本地化运营的全产业链输出。在资源领域，2024年中国在“一带一路”国家的金属与矿业投资达到220亿美元，创历史新高。这一系列布局不仅扩大了中国企业在新兴市场的影响力，也为区域能源合作奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，战略资源地位持续上升，全球能源通道多元化。为应对地缘冲突引发的运输风险，各国纷纷加快部署多元化、替代性的能源流通路径，建立“可控 + 多元”的资源流通网络。在油气通道延伸方面，传统的霍尔木兹海峡、马六甲海峡、苏伊士运河通道仍是主轴， 跨里海走廊、北极航道、非洲天然气出口新线等路径加速形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源资源贸易格局也在加速重构。新的经贸格局下，能源贸易呈现出多极化特征。这里聚焦原油、天然气和锂三大品类，分析其未来五年贸易流向。原油和天然气仍是全球能源供需和地缘格局中的关键资源，主导国际贸易的主要流向；锂作为电气化进程中的重要原材料，其贸易格局变化将反映出资源保障与产业链布局的调整。这三类资源代表能源安全与资源战略的重要领域，可反映全球贸易的主要趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，全球能源投资正在加剧分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告对该趋势分析称，全球能源投资区域分化显著，中国持续引领投资；拉美、中东、印度等新兴市场成为新增长极。尽管全球经济面临多重不确定性，2024年全球能源投资仍逆势，增长至3.12万亿美元，较上年增加1470亿美元，其中1210亿美元增量来自清洁能源相关投资，同时，2024年清洁能源相关投资也首次突破2万亿美元，这也印证了能源转型的不可逆趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告预计“十五五”时期全球能源投资仍将维持增长态势：根据国际能源署测算，当前全球清洁能源年投资额仍较《巴黎协定》目标所需规模低约40%。这意味着各国需继续加强资金支持以确保兑现应对气候变化承诺。同时，过去几年中清洁能源投资的持续提升很大程度上受益于技术迭代带来的项目经济性提升，而当前氢能等新兴技术步入产业化前夜，将开启新一轮投资窗口。在传统能源领域，为保障能源安全，以国家石油公司为主的油气企业将持续推进上游资源勘探与开采，全球油气投资有望保持复苏态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，中国境内能源投资重心向电网、储能以及终端消费环节转移。中国能源投资在过去几年中实现了跨越式增长，2024年投资总额达8610亿美元。预计“十五五”时期整体投资规模仍有增长空间，但增速有所减缓，同时将迎来新旧动能的转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国新能源产业正处于发展十字路口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德勤认为，上游新能源设备制造业有望2025年完成产能出清。中国新能源制造业在快速扩张后，已进入以技术升级与产能优化为主的新阶段。伴随着政策层面的引导以及行业层面自律共识的加强，产业上游加速结构调整，预计将在2025年完成阶段性出清，主要基于以下考量：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是，技术更迭节奏指向2025为关键拐点。多数新能源龙头在2023-2024年集中发布了新产能与新技术路线图，产品迭代目标设定在2025年形成技术主导。根据中国光伏行业协会（CPIA）预 测，到2025年N型电池渗透率将超过50%，P型产能将逐步边缘化。其次，新建产能集中释放加剧竞争。2022-2023年大批新能源产能集中开工，建设周期一般为18-24个月，2024-2025年产能集中落地，在需求相对稳定的情况下，老旧产能与中低端项目将率先出清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，绿色金融、双碳标准形成外部压力。效率低、碳排高的企业难以获得金融资源和出口市场。在“十五五”时期，随着供需关系完成调整，上游企业盈利水平有望迎来复苏。同时，出海仍然是重要的布局方向。在此趋势下，中国新能源制造业呈现更加多元、立体的竞争格局。此外，市场竞争从“比价格”到“比能力”。未来市场竞争中，“低成本”不再是核心竞争力，取而代之的是围绕产品效率、系统集成能力、碳足迹表现、售后运维等维度竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着新能源全面进入市场化竞争阶段，电力价格机制逐步迈向市场化为核心的运行机制。在这一进程中，电价机制不再单纯基于成本加成，而是逐步体现出对供需关系、系统运行结构、灵活性资源成本等多重因素的综合反映。新能源“入市”不仅改变了价格形成逻辑，也对电力企业资产结构、交易策略和商业模式提出了全新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告认为，新能源项目转向市场化定价，电价短期波动但长期趋稳。2025年发布的《关于深化新能源上网电价市场化改革促进新能源高质量发展的通知》明确要求新能源电量全部参与市场交易，通 过“基准价+上下浮动”机制形成价格。根据中电联统计，2024年全年各电力交易中心的累计交易电量达到6.18万亿千瓦时，价格区域分化明显，但相较煤电已经显示出竞争力。报告称，电价机制的改革将在“十五五”时期带来以下影响：电价峰谷差拉大；电价短期上行但中长期趋稳；高耗能企业用能成本提升。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:44:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752058201092_8CzAps_1752058203032.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140952</guid></item><item><title>《哪吒2》英配版再“战”海外，杨紫琼加盟献声</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141523</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，据华人文化消息，英语配音版《哪吒2》将于8月22日在美国等英语国家上映，奥斯卡最佳女主角奖得主杨紫琼已确认加盟，为影片角色配音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《哪吒2》自今年1月29日起在中国大陆上映，历经四次密钥延期，于6月30日下映，共上映153天。根据猫眼专业版统计，影片全球总票房超159亿元，不仅是中国影史票房榜冠军，中国影史观影人次冠军，全球影史动画片票房榜冠军，非英语影片历史票房榜首，更强势跻身全球影史票房总榜前五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北美市场，英文字幕版《哪吒2》自2月14日在北美上映以来，连续两周位列当地票房榜前五名。根据国际著名票房统计网站Box Office Mojo的数据，截至2月17日，《哪吒2》在北美的票房破830万美元，远超《哪吒1》在北美创下的约370万美元票房成绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752064602841_4rBQzF_1752064621276.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352258490"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《哪吒2》国际版海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于观影习惯的不同，北美地区，尤其是美国观众不太习惯看外语原音配字幕的电影，因此当时一些业内人士分析，如果《哪吒2》采用英语配音版，票房可能更上层楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番，华人影业携手好莱坞知名电影公司A24，联合发行的英文配音版本，将于2025年8月22日起陆续登陆美国、加拿大、澳大利亚及新西兰影院，以IMAX和3D等全格式呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次英文配音版的亮点之一，便是力邀奥斯卡影后杨紫琼加盟献声。杨紫琼表示：“很荣幸能够参与这样一部代表中国动画巅峰的作品。电影《哪吒之魔童闹海》不仅讲述了一个充满力量和情感的故事，更展现了中华文化的魅力。用英文把这个故事分享给全世界的观众，是一次令人激动的旅程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨紫琼会给哪个角色配音呢，殷夫人吗？值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，英语配音版《哪吒2》将于近期发布预告片。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:40:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752064656345_hJnQQi_1752064656644.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141523</guid></item><item><title>慢吃宁波 | 十八斩、酸冬瓜、花胶和触</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132190</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;从上海虹桥出发，乘高铁约莫2个小时，就能抵达宁波。对于上海人来说，宁波是极有亲切感的一座城市，不仅因为两地之间的语言相近，更因为两地在市民文化、饮食习惯等方面有着极强的贴近性——自十九世纪中叶起，大量宁波人离开家乡来到上海，从航运到金融，从文化教育科技到日常生活，宁波人为这里注入了无穷的新鲜力量，也在漫长的岁月里，影响着一代又一代人的味蕾。从日常的黄泥螺、蟹糊，到讲究的白鲳鱼、膏蟹，再到花胶、墨鱼蛋，宁波的味道从来都是上海味道的基地，也吸引着每一个想要尝鲜的人。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老底子的新演绎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何在丰收期储存食物以应对季节变换导致的食物匮乏，是物资不丰富的过往时间里，每个人都要考虑的问题，腌渍、晒干、发酵等食物储存方式，就是基于此而诞生的独特味道。宁波人的“三臭”，就是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁波老话讲，“三日不吃臭，脚步迈不开”。吃臭，是宁波人生活方式的印记，臭冬瓜、臭苋菜梗、臭菜心，虽说仍旧能在市场上看到，但要在年轻一代里找到热爱它们的年轻人，倒也少见，“我自己都受不了臭冬瓜的味道，怎么能做给客人吃呢？”说到“三臭”，宁波同源600餐厅主厨王斌摇摇手，直说自己也不行。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751971319328_Z6Rtdh_1751971319521.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352149128"&gt;&lt;p&gt;臭不行，那么把发酵时间调整一下，让臭变酸，是否可行？在经过了多次试验之后，王斌端出了一份酸冬瓜。白皮厚肉的冬瓜去皮切厚块，焯水后冷却抹盐，之后密闭发酵少许时间，等到冬瓜质地变软如霜淇淋，便可取出，吃的时候淋上麻油，口感酸爽，滋味清新，很是下饭。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2505393" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751971287231_xAjWYt_1751971334035.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352149125"&gt;&lt;p&gt;宁式十八斩，绝对是宁波生腌界的“大佬”，它不仅是东海海鲜水准的最佳呈现方式，也展现了宁波菜的经典烹饪方式——所谓“十八斩”，就是将肥美的红膏梭子蟹（也有用青蟹，根据时令不同，会有调整）精准斩成18块，每块大小均一，并带上亮红的蟹膏，摆盘时如江花似火，极为漂亮。相比较潮汕生腌巧妙对于香料的巧妙运用，宁式十八斩的酱料会以酒来带出食材的鲜甜，再加上盐糖姜蒜的组合，吃的是海鲜原味与酱汁的平衡，两者间相互交融，却又能从中找到各自的风格。王斌的宁式十八斩，调味精妙，它脱去了宁波菜里咸的传统，轻微加入的辣椒带来了另一重刺激，小酸小甜混合咸鲜微辣，配合冰淇淋一样的蟹肉蟹膏，吃上一整只都不过瘾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传统味道的现代化演绎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沿海的风味，大多都与海里的食物有关，宁波靠近东海，海鱼就是生活的日常，这一点，跟广东沿海的居民，几乎一致。从深海里捕捞而来的大鱼，是蛋白质的来源，而控制大鱼上下浮动的鱼鳔，则是又一种昂贵食材——花胶——的本体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宁波象山地区，米鱼胶通常会跟酸菜一起焖煮，追求的是乳酸发酵带来的酸鲜味道与鱼胶口感的层次叠加，而如果你想要在本地吃到一些媲美花胶烹制胜地广东的风味，那么宁波文化广场朗豪酒店的明阁中餐厅或许是个不错的选择。作为一间连续8年斩获黑珍珠一钻荣誉的餐厅，明阁的出品自然没得说，更何况最近来自明阁（湾仔）的厨艺总监曾超敬师傅还亲临当地，这丰盛滋味更是让人眼前一亮。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2505370" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751964467056_4X6ebQ_1751971168976.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352149123"&gt;&lt;p&gt;将3-4头的花胶先用上汤煨至入味，后用蛋白炸浆高温炸至外皮酥脆，内里保持花胶软糯，配以瑶柱蒸制的清汁，叠加鱼子酱来增加咸鲜味道的表达，传统菜品与新式烹饪方式的结合，让这道菜赋予了食客新的感受。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2505366" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751964449219_wm5TDy_1751971168933.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352149124"&gt;&lt;p&gt;冬瓜盅，可以算得上是宁波本地的特色之一。据传这道菜最初在民国时首次亮相甬地，东福园的厨师为了应对暑热，创造了这道以冬瓜为容器，填以海鲜、高汤等多种贵重食材的菜品。曾师傅的冬瓜盅，选用了体型更小的冬瓜细细雕琢而成，以金华火腿与老鸡共同炖制的汤底清亮醇厚而鲜味十足，再用燕窝、蟹肉、莲子、冬瓜粒、火腿茸、菜粒做羹，一口下去，层次丰富，回味鲜甜，是极好的开胃之选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;礁石上的极致鲜味&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宁波，海鲜是绕不开的滋味，尤其是那些依附礁石而生的岩蒜、藤壶，更是因其难以获取而味道浓郁，广受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宁波舟山一带，藤壶有着和其他地方都不一样的叫法，“触”（也有人称“老婆牙”）。作为一种礁石上的节肢动物，触的外形看上去如同微缩火山，肉质鲜甜紧实，但采集起来十分困难。一般情况下，赶海人需要在身上绑定绳索，才能深入到海浪磅礴的礁石之地，用特制铁铲将这些簇生在一起的触敲击下来，如果遇到浪又高又急的情况，丢失性命的案例也有发生。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2505368" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751971122827_CNccMX_1751971168977.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352149126"&gt;&lt;p&gt;采集下来的触，通常只需要隔水清蒸就能展现出它最大的鲜美，宁波本地人有时会拿来将其炖蛋，又或者是做个雪里蕻汤，但如果你想要滋味更加浓厚一些，也可以像玖弄小鲜一样，用酱爆的做法来凸显这浓郁的鲜味。简单的肥猪肉混合葱姜，再加上稍许青红辣椒，要是能再搭配上一些冰镇得恰到好处的啤酒，这滋味可真是赛过小神仙了。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2505369" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751971130387_XHmQQ4_1751971168964.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352149127"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:23:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751971355988_MBRWPC_1751971356144.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132190</guid></item><item><title>韩法院结束尹锡悦拘留令必要性审查相关问询</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141179</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间9日，针对韩国前总统尹锡悦的拘留令必要性审查&lt;strong&gt;结束法庭问询阶段。尹锡悦将前往首尔看守所&lt;/strong&gt;，等待法院宣布是否批准特检组申请的拘留令。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2510790" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/334922ef-fde9-4da9-9bcd-c1f02320a4b9.jpg" data-imageid="352253074"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间7月9日，韩国首尔中央地方法院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，韩国首尔中央地方法院就韩国特检组提起的尹锡悦拘留令进行必要性审查，尹锡悦乘车抵达法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法院将决定是否再度拘留尹锡悦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月6日，正在调查尹锡悦发动紧急戒严相关案件的韩国特检组以妨碍公务、伪造公文等嫌疑要求法院拘留前总统尹锡悦。这是今年3月8日尹锡悦首次拘留被取消、尹锡悦获释后韩国调查机关再次向法院申请要求拘留尹锡悦，韩国首尔中央地方法院将在9日进行审理后作出是否拘留的决定。按照以往惯例，法院预计将于9日晚些时候宣布是否再度拘留尹锡悦。如果法院批准拘留令，尹锡悦将被关押在看守所以待后续司法程序进行；如果法院驳回拘留令，尹锡悦将返回家中，在非拘押状态下继续出庭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:22:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752063236864_thFYDp_1752063237063.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141179</guid></item><item><title>当代科技拟召开债券持有人会议 ，对“H20科技3”进行四展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139216</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，澎湃新闻获悉，武汉当代科技投资有限公司（以下简称“当代科技”）拟召开债券持有人会议，提请对于“H20科技3”债券2021年7月17日至2025年7月17日期间利息的付息日调整为2026年7月17日，本金兑付日也延期至2026年7月17日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，这已经是“H20科技3”利息的第四次展期了。本息兑付调整后，票面利率保持不变，继续按照7.5%计算利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为湖北曾经最大的民企，当代集团由艾路明和其6个武大校友创立于1988年，巅峰时期建立了资本市场的“当代系”。集团业务一度横跨医药、旅游、金融等领域。国内业务包括人福医药（600079.SH）、当代地产、三特索道（002159.SZ）、当代教育、天盈投资和当代国际。2015年是“当代系”最巅峰时刻，完成了三特索道和当代明诚（现为“ST明城”）的收购，在资本市场形成了医药、旅游和文体“三驾马车”的布局，医药领域的人福医药是其核心资产，旅游和文体则是扩张领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年4月，当代集团爆发债务危机，公司发行的2019年度第一期中期票据发生实质性违约，随后引发了一系列交叉违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了化解债务风险，当代集团采取了多项措施，包括转让天风证券（601162.SH）股权，向当地国资出让了当代明诚（ST明诚，600136.SH）、三特索道两家上市公司的控股权。2024年9月24日，武汉当代科技产业集团股份有限公司公告称，于当日收到武汉中院送达的《通知书》，债权人以公司不能清偿到期债务且明显缺乏清偿能力，向武汉中院提交重整申请。当年9月30日，武汉中院裁定受理当代集团重整案件并指定清算组为管理人；此后的10月10日，当代集团管理人发布公告，正式公开招募重整投资人，报名截止时间为10月17日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据当代集团此前公告，截至2024年10月22日，共有6家重整投资人通过了形式审查且已完成报名保证金的缴纳，成为合格报名重整投资人暨取得投资人竞选资格；合格报名重整投资人中含中央企业3家、地方大型国有企业3家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月25日，湖北省武汉市中级人民法院裁定，批准当代科技产业集团重整计划。招商局创新科技（集团）有限公司设立全资子公司招商生命科技（武汉）有限公司参与重整，投资总额118亿元。招商生科直接获得并持有6%人福医药股票；通过在武汉东湖新技术开发区新设有限合伙企业获得并持有6%公司股票；武汉当代设立信托计划，将其持有的11.7%人福医药股票全部表决权委托给招商生科，招商生科享有信托计划的优先信托受益权份额，最终合计控制人福医药23.70%股票的表决权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资款支付分两期进行，第一期为投资总额的60%，即70.8亿元，需待投资协议、重整计划等相关法律文件经武汉中院裁定批准、签署生效后进行；第二期为投资总额的40%，即47.2亿元，需满足当代科技对人福医药的6%的股票已过户至招商生科名下，6%股票已全部过户至有限合伙企业名下，11.70%的股票已过户至信托计划名下等条件。对于债权人的权益，当代科技原股东新设立持股平台公司，作为委托人设立信托计划二，债权人根据重整计划获得信托计划二相应的信托受益权份额，从信托计划二的资产收益中获得清偿。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:15:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037554756_AC1GM8_1752037555058.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139216</guid></item><item><title>暑期档已过三分之一，国产片评分良好进口片带动观影热情</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139007</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，2025年暑期档进程已过三分之一余之际，最新一份中国电影观众满意度调查新鲜出炉。结果显示，6月下旬以来主调查的重点国产影片满意度都超过83分，辐射调查的优质外片也以高满意度带动大众观影热情高涨。在丰富多元且创作优质的内容供给支撑下，电影市场发展稳健向好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507728" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1750470115445_1kWire_1752034943900.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352230232"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《F1：狂飙飞车》电影剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次调查由中国电影艺术研究中心联合艺恩进行，是一套独立于票房、售票及社交网站之外的电影综合评价体系。调查样本分为普通观众、专业观众两个群体，覆盖全国一二三四线城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;观影需求分众化趋势凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《酱园弄·悬案》《无名之辈：否极泰来》《恶意》三部影片内容题材差异化明显，但都以相对较优的创作水平获得了观众的“满意”评价。其中聚焦网络暴力、探讨人性善恶的《恶意》满意度相对较高，为84.1分；将民国“奇案”与时代命题相结合的《酱园弄·悬案》满意度为83.8分，关照底层小人物的《无名之辈：否极泰来》满意度为83.4分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507729" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752033397073_6ywyXi_1752034989715.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352230233"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;调查报告截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查发现用户和观影需求分众化趋势日益凸显，近两年暑期档影片在不同类型观众中的评价差异化特征也愈发显著。这三部主调查影片在普通观众、专业观众中的满意度评价排序全然不同，其中普通观众对剧情层层反转的《恶意》评价相对较高，专业观众则对以女性视角揭示时代变迁的《酱园弄·悬案》评价更好。《无名之辈：否极泰来》在普通观众中评价居中，且与另外两部影片分差较小，但在专业观众中的评分居第三位，且和居第二位的《恶意》相差5.2分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507730" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752033410216_KAjbGp_1752035015662.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352230230"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;调查报告截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从细分维度上看，在普通观众评价中，《酱园弄·悬案》的故事喜爱度、主要演员的表演、视觉效果和音乐效果得分较高，《恶意》的新鲜感、精彩对白、不枯燥和思想的深刻性得分较高，《无名之辈：否极泰来》的正能量和传播方式得分较高。其中《酱园弄·悬案》主要演员的表演得分亮眼，达88.4分，是近两年调查影片的最高分。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507731" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752033421805_p41PKF_1752035130378.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352230231"&gt;&lt;p&gt;在专业观众评价的12项指标中，《酱园弄·悬案》有11项指标得分为三部影片最高，其中主要演员的表演得分也较为亮眼，达83.5分，思想情感的深广度超80分，传播方式得分91.7分；此外，《恶意》的健康积极的价值观念得分为三部影片中最高。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507732" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752033431335_GS7iPS_1752035145936.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352230235"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;调查报告截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑期档电影市场发展向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从6月下旬到7月初，伴随多元化优质影片的陆续开画，观众端反馈的观影选择空间和评价也都呈现上升趋势，暑期档电影市场持续向好。比如，在对创作具有先锋实验性的国产动画片《艺术学院1994》进行的辐射调查中显示，观众满意度为83.7分。而整体调研数据显示，普通观众认为观影选择“非常好”和“比较好”合计占比达88.3%，较6月下旬略有增长；专业观众这一占比达69.4%，较6月下旬提升了23.4%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507733" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752033452408_NmtfPN_1752035186990.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352230234"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;调查报告截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国产影片之外，类型多样化的进口片有效丰富了暑期档观影大餐，为观众带来更充足的观影选择。2025年暑期档满意度也对其中热度相对较高的部分影片进行了辐射调查，其中打造电影艺术极致爽感的《F1：狂飙飞车》收获满意度高分87.1分，IP生命力经久不衰的《名侦探柯南：独眼的残像》满意度也达86.3分。这些优质外片以高满意度激发观影热情，收获较为理想的票房收入，凸显暑期档受众观影热情不减。在档期观影氛围稳步提升背景下，国产影片市场号召力仍有提升空间。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507734" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752033468816_kyJeTa_1752035203523.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352230236"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;调查报告截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从后期已定档影片来看，市场整体储备依旧充足。如喜剧片《长安的荔枝》《你行！你上！》、历史剧情片《东极岛》《南京照相馆》《731》、动作剧情片《捕风追影》、动画片《聊斋：兰若寺》《罗小黑战记2》《浪浪山小妖怪》、纪录片《山河为证》等都将陆续上映，丰富类型和优质创作为暑期档持续注入强劲动能，后市观影期待拉满。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:14:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752035223600_ck562d_1752035223848.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139007</guid></item><item><title>相声演员杨少华去世，享年94岁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141053</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752059240748_nPhzCt_1752059241062.png" alt="相声演员杨少华去世，享年94岁"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;相声演员杨少华去世，享年94岁&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月9日，天津相声演员、曾创造“蔫哏”表演形式的杨少华去世，享年94岁。杨少华12岁学艺，2003年与儿子搭档，获得央视相声大赛一等奖。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:18:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752059240748_nPhzCt_1752059241062.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31141053</guid></item><item><title>两部门紧急预拨1.5亿元支持6省区市防汛防台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140980</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当前，我国已全面进入主汛期，局部地区洪涝、地质灾害多发，今年第4号台风“丹娜丝”登陆并影响我国东南沿海，一些地方出现灾情险情。为贯彻落实习近平总书记关于防汛救灾的重要指示精神和党中央、国务院决策部署，7月9日，财政部、应急管理部紧急预拨1.5亿元中央自然灾害救灾资金，重点支持浙江、福建、四川、重庆、西藏、甘肃6省（区、市）开展灾害应急抢险救援和受灾群众救助工作，统筹做好搜救转移安置受灾人员、排危除险等应急处置、次生灾害隐患排查、倒损民房修复等，切实保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，财政部将持续加强与应急管理部等部门沟通协调，紧盯灾情发展变化，按规定及时快速下拨救灾资金，保障灾区救灾工作需要；加强救灾资金监管，切实提高资金使用质效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:16:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752058666241_zetxXF_1752058666416.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140980</guid></item><item><title>建设协会建筑外围护专委会成立，瞄准建筑外墙助力城市更新</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138595</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;建筑外墙作为城市风貌的重要载体，其修缮维护不仅是建筑功能与安全的保障，更是城市有机更新的关键环节。日前，上海市建设协会建筑外围护专业委员会正式成立，未来将通过对建筑外围护结构的定期“体检会诊”，有针对性地开出诊治“处方”，使得上海各类建筑外围护结构将更具稳定和安全，进一步助力韧性城市建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，专委会的成立标志着上海建筑外围护领域迈向标准化、专业化、创新化的新阶段，将为城市建筑品质提升、绿色低碳发展和更安全注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752029796000_aQK26d_1752029839208.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352227001"&gt;&lt;p&gt;根据上海市建设协会数据透露，截至2024年底，我国既有建筑的面积已超过600亿平方米。而伴随的既有建筑及新建建筑，涉及建筑外围护结构墙面质量事故也逐年增加，据不完全统计，仅2024年，全国公开报道的外围护结构墙面质量事故就超过600起。目前，上海尚有超设计年限的玻璃幕墙建筑2000多栋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据上海市建设协会副会长、专委会主任、教授级高级工程师徐勤介绍，建筑外围护系统是构成建筑物及房间各面的围挡物，也包括门窗体系，它们共同围合形成建筑空间，并有效抵御外界不利环境的影响，如风雨、温度变化、太阳辐射、地震作用、外力冲击等。近年来，随着极端天气事件与各类突发事件频发，自然力量和人为因素造成的破坏力显著增强，都对建筑外围护结构的稳定性和安全性带来了前所未有的挑战，如狂风暴雨、极端的温度变化、突如其来的自然灾害，以及日益凸显的火灾、爆炸、撞击风险和强风携带的碎物冲击等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特别是玻璃幕墙建筑，在上海，玻璃幕墙的建筑很多都在商务区，人流密集。这对于建筑的材料、建造技术等都是极大的考验。一旦出现问题，后果不堪设想。加上近年来房地产的蓬勃发展，很多高端住宅都喜欢运用铝板或者是石材的外立面，这对于建筑外墙也是不小的考验。”因此，建筑外围护专业委员会将积极组织高校专家、科研机构、厂商、材料供应商等，针对建筑物外墙渗漏、幕墙超使用年限、墙面材料高坠等风险，特别是在城市更新改造中面临的各类社会热点问题，开展针对性处置技术研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，未来，专委会将先行对公租房渗漏问题，重点编制修缮技术导则，为政府管理部门、居住者等撑起一把“保护伞”。与此同时，还将抓住当下居民住宅掀起的更换外墙门窗热点，联合相关管理部门，编制《家装门窗技术标准》，不仅要从质量安全上为居民家装提供技术保障，更要通过与相关物业管理部门的联手，对住宅区域公共区域外围护结构的风险识别提供技术支持，并通过与相关政府部门的合作，对大型公共场所的屋面、外墙系统开展“安全健康监测”，从而把风险隐患消除在萌芽状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，上海建筑行业正面临“双碳”目标、绿色转型、城市更新等多重挑战。建筑外围护作为建筑的“第一道防线”，直接影响建筑全生命周期性能。然而，当下行业仍存在“标准不统一、技术碎片化、产业链协同不足”等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市建设协会会长武浩表示，上海建筑外围护领域有了专业的组织引领，能够整合各方资源，凝聚行业智慧，形成强大合力，推动技术升级与产业协同，未来将对建筑外围护结构设计施工标准、材料创新应用形成系统性解决方案，最终给建筑的“第一道防线”起到“强身健体”显著效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，大约已经有50家企业参与到建筑外围护中来，分别来自门窗、幕墙、配件、涂料等各个建筑行业领域的头部企业。未来还将进一步细分行业，并以此倒逼各家企业协同发展，提高行业的社会责任感。与此同时，搭建业主与企业的沟通平台，真正提高上海城市的软性实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会专家表示，通过科学修复破损立面、优化保温防水性能、活化历史建筑肌理，外墙维护既延续了城市文脉记忆，又显著提升街区环境品质。同时，融入节能环保技术的现代外墙改造，能够推动建筑存量资产的绿色升级，降低城市运行能耗。这种"微更新"模式以最小干预实现最大效益，在保留城市历史底色的基础上激发街区活力，形成建筑功能再生、城市形象提升、人居环境改善的多维共赢，为可持续的城市更新提供了可复制、可推广的实践路径。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:10:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752029849703_HPTMCH_1752029849968.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138595</guid></item><item><title>中海物业携“好服务”体系亮相2025中国物业博览会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129935</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025中国国际物业管理产业博览会近日在青岛开幕。中海物业展台以“中海式物业管理现代化”为主题，生动呈现企业高质量发展的韧性与活力，吸引众多行业人士驻足交流。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751950647221_5PGQdQ_1751950647396.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352129538"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上市十年，共信致远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年正值中海物业上市十周年，展台特别设置“上市十年，共信致远”主题展区，回顾上市以来的发展历程与创新成果。作为物业央企，中海物业始终紧跟国家战略，以市场化、专业化、国际化的服务能力，实现跨越式发展，赢得业主、客户和社会的高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;好房子，好服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中海物业始终秉承“为好房子提供好服务”的理念，创新打造“七个一”服务体系，以红色物业引领为核心，构建“一核多元”社区治理新格局，建立“一脉相承”的人才培养机制，持续为团队注入专业活力，借助“一网统管”数字化平台，实现服务全流程智能化管控，以“一丝不苟”的标准和“一呼即应”的机制全方位守护业主生活，创新推出“一客一策”个性化服务方案，坚守“一诺千金”的服务承诺，用四十年的专业服务赢得了市场口碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城市空间综合运营服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在城市服务方面，中海物业对城市空间、资源和服务进行系统整合，以集约化、市场化的管理方式协助参与城市公共服务、社会基层治理、助力行业提升、盘活资源创造增量价值，真正做到“让人民群众有更多获得感、幸福感、安全感”。构建“4+6+N”全周期城市运营服务产品体系，聚焦城市民生领域、发展领域、运行领域和安全领域，提供规范化、精细化、专业化、定制化的服务，以城市空间综合运营服务，渗透城市发展的毛细血管，满足资源的功能运行效率最大化、满足群体公共服务需求最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海纳万商：中国领先的商业资产运营服务商&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中海物业旗下非住业务子品牌，面对市场日益细分、多元化、个性化的服务要求，海纳万商以“变”求新、以“新”求胜，精准聚焦商写、办公研发型产业园、大型公建等主力业态，致力于打造具有核心竞争力、标准化的行业商写标杆。服务于腾讯、中兴、顺丰、菜鸟、百度、中国移动等多个行业头部企业，携手打造高品质的非住服务，更赋新价值。以“服务+”为核心，将精细化服务融入城市生活的每一个角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴海物联：数字化平台产品商&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科技创新板块，中海物业旗下兴海物联，带来行业领先的智慧园区服务模式和建筑物联网关键技术等前沿科技成果，致力于实现“智联万物、互联互通”。智慧园区全价值链服务模式，提供贯穿智慧园区生命周期的多业态解决方案。建筑物联网技术，搭建起“物理空间”到“数字空间”的桥梁，解决智慧园区建设行业中连接的难题，提升运营效率和客户体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海博工程：建筑全生命周期工程服务创领者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中海物业旗下海博工程深耕房产服务、智慧运维、能源管理三大业务板块，持续深化物业工程增值服务领域布局，为社会创造高价值的工程产品与服务。在新房团装领域，提供从设计到交付的一站式装修服务，确保业主获得卓越品质。IFM综合设施管理依托深厚专业积淀与数字化能力屡获行业认可；新能源充电运营取得创新突破，通过与多地政府战略合作，开创了安全共治的行业新范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优你互联：最懂客户的社区增值服务运营商&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业主增值板块上，中海物业旗下优你互联聚焦社区空间运营、不动产增值服务、社区生活服务三大运营模式，积极探索“物业服务+生活服务”模式，带来房屋租售、家居装修、优质商品、社区养老、长者助餐、家政便民、文化旅游、以旧换新等多元服务的新模式、新技术、新经验，打通社区服务“最后一公里”，将更多优质服务“嵌入”社区，致力成为最懂客户的社区增值服务运营商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;践行央企使命，共筑美好未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中海物业始终以央企匠心铸就安全屏障。致力于打造健康、安全的工作环境，保障员工权益，提供培训与发展机会，建立“中海式物业管理现代化”的人才队伍。秉持绿色发展理念，构建完善的环保管理体系，积极践行节能降碳举措，推动物业服务向绿色化、高质量化方向发展。坚守服务初心，不断创新服务模式，携手业主共建安全、文明、环保的和谐社区。通过多元化的社区共治机制，持续描绘“好时节、好物业、好社区”的幸福场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在上市十周年的新起点，中海物业将继续以央企担当践行“好房子·好服务”的使命，凭借专业能力，扎根城市发展的每个角落，用智慧化解决方案提升服务品质，守护城市，服务民生，持续为民生改善和城市升级创造价值。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:36:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751950647221_5PGQdQ_1751950647396.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31129935</guid></item><item><title>亿联银行3年专享存款产品将提前兑付？亿联银行人士：向客户承诺的兑付并未发生变化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138870</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，就网传3年专享款存款产品将提前进行兑付，吉林亿联银行（下称“亿联银行”）有关人士对澎湃新闻表示，亿联银行向客户承诺的兑付并未发生变化，其3年专项款存款产品的利率（4.2%）和年限均未改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，有消息称，“3年专享款”存款产品或进行提前兑付。据有关媒体报道，亿联银行“3年专享款”存款的原年化利率为2.95%，在叠加学习《存款保险条例》的奖励年利率1.25%，该产品的综合年利率高达4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亿联银行官网显示，6月21日，该行已将三年期整存整取存款利率由2.3%下调至2.1%。7月9日，亿联银行官方客服对澎湃新闻表示，目前该行最高存款利率为2年期定期存款，年化利率2.2%，存款利率暂时没有其他增益部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亿联银行年报披露，2024年，亿联银行实现营业收入10.91亿元，同比增长2%；实现净利润-5.9亿元，同比下降520%。截至2024年末，亿联银行资产总额408.22亿元，较上年末下降21%；实现负债总额379.66亿元，较上年末下降21%，其中各项存款余额277.71亿元，较上年末下降14.73%；不良贷款率2.77%，较上年末上升1.16个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亿联银行官网介绍，该行是东北首家民营银行，2017年5月由中发金控、吉林三快科技（美团）等7家知名民营企业在长春发起成立。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:35:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752056277671_1xc7Yh_1752056277876.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138870</guid></item><item><title>蘭桂坊“新海派生活馆”暨营销中心开放</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130214</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;位于杨浦滨江板块的蘭桂坊“新海派生活馆”暨营销中心近日正式开放，活动现场，邀请了非遗传承人颜红平，携珍藏级海派旗袍亮相，再现上海滩的精致与时尚。项目设计主理人分享了蘭桂坊项目的设计初衷，解读项目背后的设计哲学与匠心细节，从百年外滩的风华到当代生活的奢享，蘭桂坊以在地性的设计语言，重新定义了内环滨江人居标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨浦滨江，这块曾诞生中国第一座现代化水厂、远东最大火力发电厂的土地，见证着上海百年工业的勃兴，东西方文明在这里交融碰撞。经过数年建设，杨浦滨江文物建筑彰显海派风韵，工业遗迹融入时尚空间。沿江5.5公里连续不间断的工业遗产博览带，融合新旧、串联古今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目根植于杨浦滨江1928年“兰桂坊”旧址，是非遗绵拳发源地，及民光被单厂工业遗址，通过复刻匾额字体、还原过街楼入口场景，打造“归家仪式感”，激活城市集体记忆。以清末名门望族上海道台聂缉椝的府邸、一座浓缩了上海文化底蕴的宅院“聂家花园”为设计蓝本，中西合璧，东意西境，将坊里经典的共享客厅、仪式坊轴、浪漫花园、角隅等一系列的场景转译为“四幕风华”，营造“一庭三门四巷”的空间骨架，融入尊享归家、赏憩意静等功能，再现记忆里的海派生活情境，探寻花园里弄中贵族的生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次开放的户型为建面约198m²4房2厅3卫风貌平层，海派法式风格设计，整体设计汲取了上海城市的在地性，将现代法式生活方式与海派文化融合于此。兰颂户型整体采用动静分离的格局，户型方正、南北通透，南向整体约14.8米超大面宽，赋予业主尊崇舒适居家体验；超大尺度的客餐厅，全明厨房，通过巧妙的布局，将居住、生活、社交等功能完美融合；大尺度面宽，独立卫浴，生活仪式感进阶；4+1全周期成长性户型，使家庭成员既可以共享社交空间，又拥有充足的私密领域，满足现代家庭多样化以及多代同堂生活需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751950549341_f1rDjz_1751950572394.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352129256"&gt;&lt;p&gt;在材质选择上，坚持“不将就”的原则，从台盆到墙布，从厨电到卫浴，每一处细节都精心选用，确保品质与耐用性。智能系统的全面融入，则让生活更加便捷——灯光、空调、窗帘均可通过手机远程控制，回家前提前开启空调的设定温度，无不体现人性化关怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;33席传世宅邸，一席一定制，包括建筑面积约198m²4房2厅3卫的风貌平层以及建筑面积约180-240m²新城市别墅。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:33:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751950598948_1WpaQ4_1751950598948.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31130214</guid></item><item><title>涨知识｜少吃多动就能减重？你的身体可能正暴露在危险中</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140528</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752051690565_akjcBA_1752051897242.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352247941"&gt;&lt;p&gt;小暑一过，所谓的盛夏就已经越来越近。这段时间，运动减肥的需求也越来越大。不少人为了追求快速减重，都会遵循“管住嘴”和“迈开腿”的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一大部分以减肥为目的的运动者们可能没有意识到，当你在运动前后“少吃一些”的时候，可能身体正处在“能量供给不足”的危险状态中。而这种情况在女性运动者中更加普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据波士顿马拉松的一项权威调查，有接近42%的女性参赛者和18%的男性参赛者在比赛中都处于“能量供给不足”的状况，而这也导致了伤病风险的骤增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，美国跑步杂志《Runner's World》就邀请专家分享了运动减重时“能量供给不足”的巨大危害，以及如何判断自己正处在“能量供给不足”的状态。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752051850953_fx6Pxd_1752051889111.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352247940"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跑步训练中能量不足，重大伤病风险提升2.8倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在运动中，吃是一门大学问。然而，那些希望通过跑步健身来减重的运动爱好者，往往会忽略“吃的重要性”，他们甚至认为当提高运动强度时减少摄入，可以更好地达到减重的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种想法是一个普遍现象，即便是在拥有悠久历史的六大满贯赛事波士顿马拉松的赛道上，那些跑步经验丰富的参赛者也会忽略补给的重要性。此前，《Runner's World》就联合波士顿马拉松组委会进行了一项调查，他们发现，在波士顿马拉松比赛中，有42%的女性跑者和18%的男性跑者在比赛中和赛后都处于“身体可用能量不足”（low-energy availability，LEA）的身体状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“身体可用能量不足”，简单来说，就是运动者的卡路里摄入量与运动过程中的能量消耗不匹配的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久之前，《英国运动医学杂志》就发表了一项针对1000多名波士顿马拉松参赛者的研究，该项研究跟踪了他们在训练中，以及比赛过程中和赛后的身体情况。主导该项研究的运动医学专家兼波士顿儿童医院受伤跑者诊所医疗主任克里斯汀·惠特尼博士表示，在控制了年龄、性别、身体质量指数（BMI）、训练水平和马拉松经验这些变量之后，处于“身体可用能量不足”状态下的跑者，需要在比赛过程中和赛后接受医疗帮助的可能性是身体能量充足的跑者的两倍；此外，“身体可用能量不足”的跑者遭遇严重电解质紊乱和体液失调等重大伤病的风险是其他跑者的2.8倍。另一方面，就算他们没有遭遇伤病，其运动表现和补给充足的跑者相比，也要更差一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的研究首次证实，马拉松比赛中营养‘供能不足’与比赛用时延长、需要医疗救助的风险增加之间存在关联。”惠特尼博士在接受《Runner's World》采访时坦言，“很多人认为‘体重越轻能跑得越快’，但我们的研究强调了，只有身体有足够的能量，才能跑得更快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惠特尼博士补充道：“遗憾的是，跑者处于身体可用能量不足在跑者群体中是一个极为普遍的现象。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752051659169_mw2jH8_1752051951431.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352247981"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何判断是否处于“身体能量供给不足”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，对于不同跑者而言，身体能量供给不足的标准也因人而异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惠特尼博士就指出，身体能量供给不足（LEA）存在程度差异，既包括短期、影响轻微且可逆转的情况，也包括长期、问题更严重的状态。而长期的“身体能量供给不足”又与一种被称为“运动相关性能量不足综合征”（RED-S）的病症有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在各项运动中，长跑和骑行这类耐力运动尤其容易出现“身体能量供给不足”和“运动相关性能量不足综合征”，因为他们在大训练量期间（往往贯穿多个赛季）很难通过合理摄入来弥补大量消耗的卡路里。惠特尼补充道，这些耐力运动又对“纤瘦”的身材有着更高的追求，这也加剧了这些身体问题的出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“运动相关性能量不足综合征，是一种会对全身多个系统造成负面影响的病症，其带来的健康问题包括骨密度降低、生殖功能障碍和胃肠道问题等。”惠特尼博士补充道，“它还会对运动表现产生影响，比如降低训练效果、耐力表现和肌肉力量等等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惠特尼博士还指出，不少跑者在运动后会选择低热量饮食，以及他们在精神上产生的食欲抑制都可能导致非预期的身体能量供给不足，“当身体的可用能量供给不足时，它会反映为在身体、心理或行为上的变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么问题来了，哪些身体变化和心理变化是运动者们存在“身体能量供给不足”的信号？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照惠特尼博士的研究，在生理方面，“身体能量供给不足”会表现为月经周期不规律、睡眠困难、胃肠道问题、频繁生病以及运动后恢复状况不理想，比如肌肉酸痛持续时间过长，还有运动中的反复伤病，尤其是骨骼应力性损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在心理方面，“身体能量供给不足”会表现为情绪起伏变化大，注意力难以集中，以及平日里幸福感下降等等。此外，频繁称量体重或饮食习惯紊乱，也可能是重要的信号。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752051673552_rsB6zJ_1752051961815.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352247992"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何避免“身体能量供给不足”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想要避免这个问题，并不是多吃就有用，因为过量饮食也会导致运动减重达不到理想的效果。《Runner's World》就邀请了一众专家，提供了一些可参考和借鉴的方式，来帮助运动者们避免“身体能量供给不足”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;首先，留意相关症状和身体的信号。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国佛罗里达州奥兰多的运动营养师、美国运动医学会（ACSM）认证教练塔拉·科林伍德就表示，想要避免这个问题首先就要了解其可能出现的一系列症状。她表示，密切关注运动表现下降、情绪波动和动力减弱等指标，有助于在早期发现LEA的存在，“出现这类迹象是因为你的身体正将你摄入的卡路里用于运动，而剩余的热量可能不足以支持肌肉恢复、情绪调节和免疫系统正常运转等基本身体功能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;其次，制定个性化的训练和比赛计划。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运动营养师、美国铁人三项协会（USAT）认证耐力教练卡桑德拉·伯克表示，为提升运动表现而进行营养补充，首先要了解个人的营养需求。她强调，“不要照搬你的训练伙伴的营养补给计划，你的身体状况和训练需求都是独一无二的，所以你的营养补充策略也应如此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理想情况下，咨询专攻运动表现领域的注册营养师会很有帮助。伯克指出，对于那些没有咨询营养师的规律训练者来说，他们需要确保每天吃三顿正餐和两次加餐，不跳过任何一餐，并且在跑步和健身前后都要补充能量。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752051526168_By3MrC_1752051987322.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352248064"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;第三，训练前补充能量。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科林伍德表示，如果跑者想要提升训练和比赛的运动表现，跑前就必须要吃点什么。当然，这也是一件非常个性化的事情，比如尝试哪些食物能提供能量，又不会在跑步时引发肠胃不适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有一些在赛前补给上的共识可以作为参考，那就是在重要比赛前的5到7天里，每天每磅（约为0.9斤）体重至少摄入3克碳水化合物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在训练期间，跑步前一定要吃零食或正餐，尤其是在进行长跑或任何持续60到90分钟以上的锻炼之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;第四，为恢复而进食。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯克补充道，避免LEA的另一个重要因素是跑步后的营养补充。即使运动后不饿，也应优先在运动后摄入食物，以补充糖原，促进肌肉修复和恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“训练后的一餐应在训练结束后的30到60分钟内摄入碳水化合物和蛋白质。”伯克建议，“在日常营养中，要注重摄入营养密度高的食物，这些食物能提供碳水化合物、脂肪、蛋白质以及钙和维生素D等必需微量营养素，以支持日常的身体健康和运动表现。能提供这些营养素的食物包括希腊酸奶、燕麦片、酸樱桃、牛油果吐司、白软干酪和三文鱼配米饭等。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:20:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752052027315_W5G5kj_1752052027587.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140528</guid></item><item><title>媒体：相声演员杨少华去世，享年94岁</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140857</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天下午，记者从相声演员@苗阜 、天津知名相声主持人小佀老师处获悉，相声演员杨少华去世，享年九十四岁。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:19:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752056206615_EpxtxB_1752056206861.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140857</guid></item><item><title>特朗普签署行政令将终止绿色能源补贴，称其不可靠、成本高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140821</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据环球时报消息，当地时间7月7日，美国总统唐纳德·特朗普签署了一项行政令，计划终止对风能、太阳能等绿色能源的联邦补贴，理由为可再生能源存在不可靠、成本高昂等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在行政令中指出，长期以来，联邦政府一直迫使美国纳税人补贴风能、太阳能等成本高昂且不可靠的能源。这类项目的激增，排挤了价格低廉、稳定可靠且可调度的国内能源，损害了电网稳定，还破坏了国家的自然景观之美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该行政令还表示，依赖所谓的“绿色”补贴使美国依赖外国控制的供应链，威胁到了国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述行政令被视为特朗普“大而美”法案的一部分，该法案对2022年《通胀削减法案》（IRA）中多项清洁能源税收抵免条款进行了调整，并提前终止部分优惠政策，优先考虑传统能源。其中，风电和太阳能等项目仅在法案生效后12个月内开工，或最迟在2027年12月31日前建成投产，方可继续享受生产税抵免（PTC）和投资税抵免（ITC）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫发布该行政令的当天，美国能源部（DOE）发布报告称，人工智能驱动的数据中心增长带来了大量用电需求，威胁到了美国能源安全。在过去政府激进的绿色议程推动下，现有发电厂的退役和增加发电能力的延迟将加剧电力供需不匹配，导致停电激增。如果美国继续关闭可靠的电力来源，并且未能增加额外的产能，至2030年停电次数将翻倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源部长Chris Wright表示，“在未来几年，美国的再工业化和人工智能竞赛将需要全天候、可靠和不间断的电力供应。特朗普政府致力于推进能源增加战略，并支持一切形式的可负担、可靠和安全的能源。如果我们要保持灯火通明，赢得人工智能竞赛，并防止电价飙升，美国必须释放美国能源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告被视为助力特朗普重振煤炭等传统能源行业更广泛干预措施的前兆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国能源署（EIA）数据，由于利用率降低和持续的产能退役，2024年煤电在美国总发电量中的份额约为15%，为历史最低水平。同期，风电和太阳能发电合计占比首次超过煤电，达到17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，风能发电约占美国电力的10%，是最大的可再生能源来源。在爱荷华州和南达科他州等州，风能供应了一半以上的电力。太阳能是美国最便宜的新能源之一。不过，尽管太阳能项目价格正在下跌，但仍然严重依赖财政激励措施来抵消其高额的前期费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者警告称，如果美国从清洁能源的领导地位中退缩，未来将在技术发展和全球市场份额方面都落后。上述行政令忽略了继续依赖化石燃料的长期风险。此外，许多城市、公司甚至共和党领导的州都接受了可再生能源，不仅出于环境原因，也是为了经济增长。现在撤回联邦支持可能会阻碍进展，并破坏多年的清洁能源投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:08:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752055224514_nZKM1P_1752055224894.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140821</guid></item><item><title>金砖国家领导人关于人工智能全球治理的声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140777</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;人工智能代表着推动全球迈向更加公平未来的重要机遇，将激发创新、提升生产力、推动可持续发展实践，并切实增进全人类福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为实现上述愿景，人工智能全球治理须降低潜在风险，着力解决各国特别是全球南方国家的需要。治理须在《联合国宪章》和各国监管框架下开展，尊重国家主权，遵循代表性、发展导向、可及性、包容性、动态更新和敏捷性原则。治理应切实注重个人数据保护，保障人类权益，确保安全、透明、可持续，且有利于弥合本国及国家间日益扩大的数字与数据鸿沟。世界各国应共同努力，构建以联合国为核心的人工智能治理体系，弘扬共同价值观，应对风险，建立信任，确保广泛包容的人工智能国际合作与可及性，包括加强发展中国家人工智能能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国际层面，各类治理倡议的激增及多边协调中的分歧，可能加剧现有不对称和全球数字治理的合法性赤字，从而进一步削弱多边主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为支持开展建设性对话，实现更加均衡的治理路径，我们，金砖国家领导人一致同意制定一系列指导方针，以负责任方式推动人工智能技术开发、部署和应用，助力实现可持续发展和包容性增长。这些方针仅限于非军事领域的人工智能，应通过国内或适用的国际框架及具有互操作性的标准与协议，以包容、透明、基于共识的方式予以落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、多边主义、合法性与数字主权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联合国是人工智能全球治理的核心。&lt;/strong&gt;全球人工智能治理必须不惜一切代价避免碎片化与重复。我们必须依托联合国系统作为充分包容且具有代表性的国际框架推进人工智能国际治理。在联合国相关倡议的决策进程中，我们须推动新兴市场和发展中国家及全球南方国家有意义参与并发挥作用，同时认识到区域和多利益攸关方框架的互补作用，鼓励开展人工智能政策交流和对话，激发创新活力，促进经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能协同共治错综复杂，但前景可期。&lt;/strong&gt;发达国家与发展中国家的相关利益攸关方网络应根据各自角色与责任，贡献专业知识、观念和资源。重申各国政府在人工智能治理中占据基础性和主导性作用，我们愿同私营部门、民间机构、国际组织、科研和学术团体以及其他利益攸关方密切合作，以实现代表性和包容性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数字主权和发展权是全球人工智能治理的关键。&lt;/strong&gt;我们坚定支持各国在捍卫基本权利的同时，有权充分利用数字经济与新兴技术特别是人工智能带来的发展红利，通过加强数字基础设施建设、培育本土技术人才、确保公民免受人工智能风险伤害等方式，制定本国法律权限范围内的人工智能监管框架，提升人工智能研究能力，培育自主技术创新，确保数据安全，推进本国数字经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、市场规范、数据治理与技术可及性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公平竞争和市场规范是人工智能迈向公平未来的基石。&lt;/strong&gt;数字经济应根据国内法律框架和法规及适用的国际协定，明确国家、企业与用户的权利和义务，构建公平竞争的市场环境，促进创新和经济增长。我们强调避免监管体系碎片化，推动公平、透明的市场规范重要性，鼓励竞争，增强竞争力，避免任何形式的扭曲行为，营造可持续、健康的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据治理是人工智能包容性治理的关键。&lt;/strong&gt;我们强调，公平、包容和公正的数据治理对发展中国家利用数字经济和人工智能等新兴技术至关重要。我们同样认识到需根据《金砖国家数据经济治理谅解》建立数据治理框架以建立信任，在尊重隐私权、个人数据保护、算法透明性、知识产权和国家安全等相关法律框架的同时，为发展中国家提供公平、一致、安全、可靠的高质量数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能技术获取应遵循公平、公正、赋能性与包容性原则。&lt;/strong&gt;世界各国，无论处于何种经济发展阶段，均享有开发、使用人工智能并从中受益的权利。我们强调应通过国际合作促进人工智能技术及关键部件的获取，消除人工智能研究与创新的资金壁垒，尤其是在中低收入国家构建必要的知识、技能与风险管理框架，以有效利用人工智能技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保护知识产权与维护公共利益之间需要平衡。&lt;/strong&gt;应在专利权、透明度及问责制之间建立平衡，以维护公共利益，促进国际技术转移，遵守国内法律及适用的国际法。针对未经授权的人工智能使用，应建立适当的知识产权特别是版权保护机制，防止剥夺性数据提取和隐私侵犯，同时建立公平的补偿机制。相关保护措施应明确问责机制，遵守人工智能模型输入与输出透明度要求等相关法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能发展应坚持开放原则，鼓励创新生态系统。&lt;/strong&gt;在符合各国政策与优先事项的情况下，我们鼓励通过开放科学和开放创新机制推动开源发展和国际科技合作，将其作为提升人工智能研究、开发、创新、数据保护、数据主权及部署能力的关键引擎，允许研究人员、开发者及相关组织进行审查和审计，进而构建安全、可信、透明的人工智能系统。我们必须确保实质性参与并培育包容性协作方式，防范全球人工智能发展和供应链壁垒。我们鼓励开发资源高效、专业、开放的基础模型，促进人工智能创新生态系统发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际标准应助力实现具有包容性、代表性及可及性的人工智能。&lt;/strong&gt;制定人工智能系统技术标准、规范与协议应有公共部门、标准制定组织及联合国专门机构的参与，以确保在人工智能技术全开发周期及跨平台应用中具备可信性、互操作性、安全性与可靠性。我们必须杜绝以标准制定变相为中小企业及发展中经济体构筑市场准入壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、公平与可持续发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能应普惠共享。&lt;/strong&gt;健全的基础设施、有意义的互联互通和数字包容是任何国家部署人工智能的先决条件。在数字公共基础设施等基础上构建的数字政务服务，可能会成为数字经济包容性发展、保障公民权利与福利的催化剂。应通过国内政策、多边开发银行等解决能力和基础设施领域存在的普遍差距，以推进人工智能在新兴市场国家和发展中国家的应用与开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能引领协同可持续发展。&lt;/strong&gt;我们致力于通过开源等方式支持人工智能应用，应对医疗卫生、教育、安全、交通、能源、农业、环境、水资源及废弃物管理等领域的关键发展挑战，相关工作需遵循各国法律与优先事项。应持续推广人工智能对可持续发展的益处。我们将聚焦培育、赋能本土技术能力与抱负的研究、开发与创新倡议，弥合发达国家与发展中国家间的技术鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;环境可持续性是人工智能发展的前提。&lt;/strong&gt;人工智能应帮助减排、适应气候变化、助力环境保护、推动可持续资源管理与优化、维护生态平衡，助益经济社会可持续发展，并与各国优先事项保持一致。开发和部署人工智能应具有可持续性，最大限度减少其对环境的影响，应对温室气体排放、能源和水资源消耗、材料使用以及电子废弃物等问题。发展中国家应把握低碳经济转型带来的机遇窗口，并通过人工智能领域的技术进步引领发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能应保障体面劳动，提高生产力。&lt;/strong&gt;人工智能系统有提高生产力、激发创新活力、创造就业机会的潜力，但同时也给劳动环境、工作强度和岗位替代带来挑战、关切和风险，对就业和劳动者尊严构成威胁。当前，数字平台快速发展，生成式人工智能等对就业市场的结构性影响日益显著，我们应保障全体劳动者特别是直接受到数字化转型影响群体的权力与福祉。在设计、部署及使用人工智能时应考虑人力资源的适应性和兼容性，利用人工智能等技术的优势，促进体面劳动，实现充分和生产性就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能应成为变革教育和学习的工具。&lt;/strong&gt;人工智能系统能够整理信息、定制个性化体验和提供建议，我们担忧，过度依赖人工智能系统可能对人类认知、决策过程及应对复杂信息环境的能力产生影响。我们致力于提升民众数字素养，特别是教师与学生的数字素养，使其能够审慎评估人工智能生成内容，理解算法固有的偏差，培养强大的知识自主意识和批判思维能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、符合伦理的、可信的、负责的人工智能，造福所有人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能必须具有包容性。&lt;/strong&gt;我们认识到，在数据集和人工智能模型中，知识、文化遗产和文化价值的缺乏存在被滥用和歪曲的风险。我们重申构建合乎伦理的、透明的和负责的框架具有重要意义，例如联合国教科文组织提出的《人工智能伦理问题建议书》。人工智能系统的研发必须充分尊重各国语言、文化、种族、地理及人口多样性。我们为此应开展国际合作，来训练全面、多语种、包容的优质数据集，并培育本土人工智能人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;必须着力减轻歧视性偏见。&lt;/strong&gt;我们需要有力工具识别并减少错误及负面算法偏差，确保独立审计机制以维护公平，制定针对偏见风险的评估标准，避免歧视性和排他性现象。使用歧视性数据训练的人工智能系统，往往对女性、少数族裔、残障人士以及儿童、青少年、老年人等弱势群体影响最为严重。推动不同背景人员开展跨学科合作对制定标准、提升模型运行与输出的可解释性、制定切实可行的治理策略至关重要，有助于防范负面偏见，支持负责任、公平地开发人工智能系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;必须将公共利益置于首位。&lt;/strong&gt;我们将秉持以人为本的理念，构建和谐的人机交互关系，始终将人工智能作为提升人类自身能力的有力工具，确保人类对人工智能的最终控制权和监督权。我们将构建人类监督机制、提升人工智能决策透明度和健全有效的问责体系作为优先事项，以负责任且安全的方式推进技术研发与应用，降低相关风险，实现社会效益最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;必须坚持以事实为基础。&lt;/strong&gt;人工智能生成的虚假文本、图像、音频及视频内容对信息真实性和完整性构成严峻威胁，可能引发舆论操控、社会动荡，影响公共机构公信力。我们将采取多维治理方式，提升信息完整性，强化媒体教育策略和地方传播工作，包括研发快速识别虚假信息和错误信息的工具，提升个体数字素养与批判性思维以增强网络内容鉴别力，制定明确的伦理准则与法规，在保护隐私权与数据安全的同时，满足人工智能在信息传播领域的开发和应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人工智能系统必须坚守安全与信任。&lt;/strong&gt;我们认识到，需要实现人工智能安全、符合伦理、可信赖且负责任的发展，造福全人类。各国必须在遵循本国政策与安全考量的前提下，协同推动人工智能技术创新与可及性，同时应对人工智能技术引发的即时与长期风险。我们重申，携手应对并防范人工智能技术恶意应用的有关风险的重要性。应审慎设计人工智能系统及其他信息通信技术，使其能有效检测并防止技术滥用，例如欺诈、计算机攻击、网络犯罪或数据操纵等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、未来之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通用人工智能应以审慎方式发展。&lt;/strong&gt;至关重要的是，通用人工智能研究应遵循伦理准则，并以负责任且可信赖的方式进行应用，助力各国特别是新兴市场与发展中经济体的经济增长，并应对经济社会发展面临的紧迫挑战。若仅有少数实体掌控通用人工智能，将加剧不平等，催生新型技术依赖，对可持续发展带来严峻挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;迈向公平、包容的人工智能。&lt;/strong&gt;金砖国家将采取共同、积极举措，为所有人创造公平的数字环境，确定共同观点，加强全球合作，推进联合国全球人工智能治理对话和国际人工智能科学小组，确保发展中国家有意义地参与相关进程并发挥作用。我们将汇集各方力量，在国际平台上推广包括上述指导方针在内的共同原则。我们欢迎各方特别是广大发展中国家为完善指导方针贡献智慧，将秉持开放态度持续优化相关准则。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:04:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752053580316_nkEGjA_1752053580443.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140777</guid></item><item><title>金翅雀古乐团在上海：巴赫是我们“心灵的故乡”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139995</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;来自比利时的金翅雀古乐团，堪称“巴洛克活化石”。7月8日晚，在上海夏季音乐节，金翅雀古乐团以一场“完全巴赫”，惊艳全场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场“考据级”演出，为观众打开了一扇通往18世纪的窗，得以一窥巴赫音乐的最初模样。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509349" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752045437000_sRiWDG_1752047853297.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352241274"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金翅雀古乐团的名称，源自维瓦尔第的一首长笛协奏曲。那首作品用长笛描绘了金翅雀在原野间的啼鸣，美丽而动人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多早期音乐/巴洛克音乐的终极目标是模仿自然，把大自然的美翻译成艺术的美。”乐团创始人之一、巴洛克长笛演奏家扬·德温说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“16岁时，我还在学习现代单簧管，后来我意识到，早期音乐和古乐的音色才是我们想要的。”巴洛克双簧管演奏家马塞尔·彭泽勒是乐团的另一位创始人，从1988年开始，这对搭档已经合作了37年。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509354" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752045393000_3P7WaP_1752047916174.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352241273"&gt;&lt;p&gt;金翅雀古乐团力求呈现巴赫时代的音乐风貌，从琴弓的弧度到羊肠弦的张力，每一处细节都力求符合历史记载。乐团录制的唱片中，既有巴赫名作，也有大量被遗忘的巴洛克作品。这种广博的积累，让他们对巴赫的演绎更具历史纵深感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的音乐会上，乐团带来巴赫的五部协奏曲。德温手持巴洛克长笛，领衔巴赫《a小调长笛、小提琴和羽管键琴协奏曲》，笛声如清风吹拂，沁人心脾。彭泽勒领衔巴赫《c小调小提琴和双簧管协奏曲》，手指在一支仿古双簧管上灵活跃动，光芒耀眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴赫在莱比锡工作生活多年，在这座古城留下重要音乐印记。前不久，彭泽勒获得了莱比锡颁发的“巴赫奖”。“没有巴赫，也就没有今天的我。他的音乐是我心灵的故乡。”他说，“不管巡演到哪里，巴赫都是我生命稳健的磐石。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509356" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752045345000_dWbNfe_1752047923624.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352241272"&gt;&lt;p&gt;演出现场使用的乐器，堪称艺术品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭泽勒亲手复刻的18世纪双簧管，已成为业界标杆。少年时，他想学巴洛克双簧管，却被告知没有现成乐器，需要等待三年。他与父亲当即买来机器，自学制作，“我们和金属、和芦苇做斗争，失败了千次，才有一支可以使用的成品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭泽勒还教会德温制作长笛。德温手中的那根横吹巴洛克长笛，正是手工制作的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也经过了长时间的学习和摸索。”开工前，他脑海中就有清晰的目标，这支笛子到底是要明亮还是灰暗的音色，他会根据声学原理微调，以达到想要的声学效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当代长笛有22个按键，这个发明很伟大，但对演绎特定时期的作品有利有弊，瓦格纳就曾经抱怨当代长笛的爆炸音量。”德温认为，乐器的演化不同于达尔文的“进化论”，历史乐器在当代依然有存在价值，而不是只有淘汰的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果说大型现代乐团是密封的奔驰，我们就像敞篷车，能感受到每个音符的自然共鸣。”德温和彭泽勒是“古乐运动”的代表人物，展望未来，他们会把乐团传到下一代年轻人手中，“即便不再由我们俩引领，金翅雀也会继续活跃下去。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509352" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751904534000_pxmihj_1752047889643.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352241275"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演出前一晚，金翅雀古乐团夜游上海，来了一场浪漫的citywalk。五位乐手从苏州河漫步到外滩源，最后走到了霓虹闪烁、游人如织的外滩，惊叹连连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“震惊，我好像置身于未来世界。”大提琴家吉沃尔指了指身后的黄浦江和东方明珠说，“美丽的城市天际线，无与伦比！”小提琴家克维亚特科夫斯卡希望，在自己或家人生日那天，能登上最高的上海中心。彭泽勒也在夜游之列，未来希望来一次深度游，“我很想邀请孩子和孙辈，一起来上海看看。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:02:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752048707546_3dxZ6n_1752048707546.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139995</guid></item><item><title>已准备好反制，欧盟官员称特朗普政府未表现出贸易谈判诚意</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140781</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2510089" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/72b746b9-ac23-4c88-9e54-687e940768e4.jpg" data-imageid="352249947"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间9日，欧洲议会国际贸易委员会主席贝恩德·朗格在比利时布鲁塞尔举行发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲议会国际贸易委员会主席贝恩德·朗格当地时间9日在比利时布鲁塞尔举行发布会时表示，当前欧盟与美国的贸易争端仍集中在具体行业的关税领域，特别是&lt;strong&gt;钢铁、汽车、铜以及可能涉及的制药产品。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朗格表示，欧盟主要出口药品、汽车和机械设备，因此迫切需要尽快与美方达成一项协议，取得明确的最终结果和决定。但他同时表示，&lt;strong&gt;美方目前尚未承诺降低关税，也没有接受欧方提出的“冻结条款”&lt;/strong&gt;，即在最终协议出台前不实施新的贸易限制。据其介绍，&lt;strong&gt;欧盟方面已准备好反制措施&lt;/strong&gt;，第一阶段将于7月14日自动生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朗格认为，&lt;strong&gt;当前特朗普政府未表现出足够诚意&lt;/strong&gt;，传递的更多是“权力的语言”而非“伙伴关系的语言”，欧盟呼吁重建真正的伙伴关系，推动一个尊重多边贸易体系的全球合作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普当地时间8日表示，将对所有进口到美国的铜征收50%的新关税，但没有透露新关税生效具体时间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:01:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752053690356_zpXaNK_1752053690540.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140781</guid></item><item><title>6月金融数据前瞻：社融或同比多增，信贷有望季节性回暖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140379</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752054251627_ZDQC53_1752054251885.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352250114"&gt;&lt;p&gt;在度过信贷投放淡季后，市场机构预计，6月新增人民币贷款和社会融资规模均有望实现同比多增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业研究表示，6月是信贷大月，预计6月信贷呈同比多增，新增贷款规模预计为2.5万亿元，信贷增速小幅上行至7.2%。具体来说，从居民信贷来看，6月估算的一、二手房成交面积同比录得-8.7%，房地产市场交易回落，居民信贷投放承压。从企业贷款来看，5月工业企业资产回报率录得4.1%，工业企业盈利能力有待提振，企业融资需求较弱。预计6月信贷规模弱于季节性增长，不过由于2024年同期基数较低，6月信贷或仍能够实现同比多增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券预计，6月人民币贷款新增2.3万亿元-2.5万亿元左右，同比多增2000亿元-4000亿元。一方面，受指标考核、同业对标、年中业绩表现等因素驱动影响，银行6月贷款投放诉求季节性提升，月内部分银行通过票据贴现转贴现、对公短贷等集中冲量填补规模。同时，对中行、建行、交行、邮储四家大行的5200亿定增注资于6月落地，可有效补充四家大行资本金，对月内及后续信贷投放亦形成较强支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除信贷季节性回暖外，政府债券融资继续同比多增，将支撑6月社融增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券宏观团队在研报中指出，由于贷款需求或延续前一个月季节性回暖的态势，并且由于政府债融资继续同比多增，社融增量和增速继续回升。其中，根据Wind统计数据显示，6月份包括国债和地方政府债在内的政府净融资达到1.41万亿，相比去年同期政府债融资高峰同比多增0.7万亿，受政府债融资同比多增和贷款融资环比回暖的带动，预计6月社会融资规模新增3.6万亿-3.8万亿，6月末社融增速或环比回升至8.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商证券宏观团队预计，6月社融新增3.5万亿（上年同期新增3.3亿），增速8.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分项来看，该机构指出，6月社融口径下的人民币贷款，预计新增1.5万亿左右。 据Wind数据统计，当月政府债净融资约1.4万亿（上年同期约7000亿）。其中，国债净融资约7060亿（上年同期约4776亿），地方债净融资约7030亿（上年同期约2300亿）。企业直接融资约8300亿。结构上，企业债券净融资约2750亿（上年同期约1680亿）。其中，产业债净融资2935亿元（上年同期约1596亿），城投债净融资约-689亿元（上年同期约22亿）。企业IPO/增发等募集资金约5530亿（上年同期约125亿）。“非标”融资减少1500亿左右（上年同期约-1300亿）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M1、M2增速有望上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兴业研究指出，M1增速有望较上月上行0.5个百分点至2.8%。一方面2024年同期基数较低，另一方面6月信贷增速与社融增速均有所上行，存款派生效应及化债政策持续推进下，6月M1增速预计明显上行。M2方面，市场流动性改善结合低基数影响，6月M2增速预计上行至8.5%，较上月上行0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计6月M2增速为8.3%，提升0.4个百分点。5月回升主要与2024年5月整顿存款‘手工补息’有关，去年5月企业存款同比多减6607亿，因此有低基数的影响。此外，存款向理财分流的情况或将持续，2025年一季度央行通过暂停国债买入和回收流动性等措施推动国债收益率适度回升，使得部分理财产品净值受损，导致部分资金从理财回流至存款账户，也对M2上行有所支撑。预计6月M1增速为2.7%，前值为2.3%，提升0.5个百分点。预计伴随财政资金的逐步拨付和使用可能对M1数据逐步产生正面带动。”浙商证券宏观团队指出。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:01:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752054251627_ZDQC53_1752054251885.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140379</guid></item><item><title>歌手邓紫棋写了一本科幻小说</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139741</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042556802_jDswDt_1752042556969.png" alt="歌手邓紫棋写了一本科幻小说"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;歌手邓紫棋写了一本科幻小说&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;近日，中国香港歌手邓紫棋在社交媒体发布自己首部原创小说《启示录》即将发售的消息，邓紫棋表示，这是一本科幻爱情小说，讲述了自己成长以来的心路历程。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:00:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042556802_jDswDt_1752042556969.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139741</guid></item><item><title>秦洪看盘｜大金融主线异动，不改A股扬升趋势线</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140094</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;周三A股市场出现了冲高受阻的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，近期A股中流砥柱的大金融主线在午后有所疲软，龙头品种在尾盘更是出现异动，从而导致上证综指收绿。不过，一方面考虑到量能开始出现放大苗头，另一方面则是A股后续扬升催化剂依然多多。因此，经过短线震荡后，A股市场仍有望沿着当前上升趋势线继续震荡走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涨升主线的短线抛压有所增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面来看，近期A股市场形成了较为清晰的涨升主线。一是高股息率主线，以银行股、水电股等品种为核心，其涨升动能主要来源于低利率背景下的高股息率优势。二是新质生产力主线，包括AI、创新药等领域，其涨升动能主要来源于产业景气以及业绩持续兑现的催化剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着股价的持续上涨，高股息率主线的比价优势有所降低。比如说银行股的股息率在一年前是6%甚至更高，不过，随着股价的上涨，银行股的股息率慢慢地降到了5%，龙头银行股的股息率甚至已不足4%。受此影响，部分实力资金有减持或调仓的策略。这其实在过往A股的走势中已出现多次，比如说在2024年，水电股是高股息率的龙头，但由于2024年涨幅过大，在2025年的表现就相对逊色了许多。所以，随着银行股的股息率比价优势有所降低，边际涨升能量开始减弱。故，获利盘减持的意愿在增强，也就不时出现盘中异动，在6月27日已出现过一次，在周三的A股午市后，再度出现，也就不足为奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;扬升动能依然充足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，如此的异动，还是给A股的短线走势带来了一定的冲击。一方面是因为银行股是A股的权重股，所以，每一次的盘中异动，必然会带动指数的异动。在周三收盘前的集合竞价时段，工商银行（601398）从7.91元直接压到7.85元，从而使得上证综指从3498.62点的红盘迅速掉至3493.05点，下跌4.43点或0.13%。如此走势也说明了周三尾盘A股的调整并不是大环境出现了新的不利因素，而只是盘面的部分龙头品种出现异动而已，近期A股扬升趋势线的大环境并没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，前文提及的新质生产力涨升主线依然强劲有力。其中，AI产业链的各个细分领域龙头品种业绩兑现能力强劲，陆续公布了2025年半年报业绩预喜公告，从一个侧面说明了AI产业链的扬升动力仍然澎湃有力。而且，新质生产力主线近期还出现了新的涨升主体，比如说军工等领域也出现了诸多新的产业催化剂，从而使得A股的涨升主线依然清晰有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更何况，高股息率主线虽然有所异动，也显示出高股息率的比价优势有所减弱。但是，当前低利率环境仍然未有根本的变化，说明高股息率主线的基础仍然扎实有力。而且，当前银行股的4%左右的股息率，虽然较前期的比价优势有所降低，但较1%的一年期银行存款利率以及1.34%一年期国债收益率的数据来说，仍然具有较高的性价比。所以，此时的异动只是短线获利盘的偶然套现所为，并不意味着长期资本出现集中、有计划、有步骤的减持行为。所以，有异动，但不会形成趋势性的压力，A股的扬升基础仍然扎实有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，短线A股虽有异动，但牵引着近期A股主要股指扬升的环境、基础仍未有根本性的变动，且有一定增量资金尝试加仓A股的信息，比如说周三的A股量能已超1.5万亿元。而且，新质生产力的涨升主线仍然强劲有力，有望进一步牵引A股震荡前行。故，在操作中，仍宜积极一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210612020001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:59:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752053279435_CMweCE_1752053279565.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140094</guid></item><item><title>美中情局和联邦调查局前局长受到刑事调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140535</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据美国媒体8日报道，美国联邦调查局目前正在对中央情报局前局长约翰·布伦南和联邦调查局前局长詹姆斯·科米展开刑事调查，两人均被指在针对“俄罗斯干涉美国2016年总统选举”的调查中发表不当言论，包括涉嫌向国会作虚假陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福克斯新闻频道援引美国司法部消息来源报道说，针对布伦南和科米涉嫌不当行为的刑事调查正在进行中。中情局局长约翰·拉特克利夫已将有关布伦南的相关证据提交给联邦调查局局长卡什·帕特尔，以便进行可能的起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前布伦南和科米均未就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中情局和联邦调查局也没有对此发表评论。拉特克利夫此前曾发布一份报告，称情报部门对俄罗斯涉嫌干涉2016年大选的评估存在缺陷，其过程腐败且带有政治动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，时任民主党籍国务卿希拉里·克林顿在总统选举中不敌共和党候选人特朗普。民主党人随后指认俄罗斯干预大选并与特朗普竞选团队勾连协作致希拉里落败。特朗普坚决否认。时任中央情报局局长布伦南和联邦调查局局长科米曾推动调查有关特朗普“通俄”嫌疑一事。特朗普就任总统后，于2017年解雇科米。相关调查后续由司法部任命的特别检察官米勒接手。米勒经过近两年调查后认定，没有证据显示特朗普团队与俄罗斯存在犯罪共谋。特朗普及其支持者一直不满科米和布伦南在上述调查中所扮角色。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:45:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752052118269_jhrYNZ_1752052118430.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140535</guid></item><item><title>因涉及借款合同纠纷，融创集团北京总部所在地部分物业将被拍卖</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139967</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，澎湃新闻获悉，北京市望京融科中心的两间办公物业将被拍卖，这是融创房地产集团北京总部所在地的部分物业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里资产拍卖网披露的信息显示，此次拍卖的标的物为北京市朝阳区望京东园523号楼2层1021和北京市朝阳区望京东园523号楼2层1023。其中，1021室起拍价约2101.8万元，1023室起拍价约1868.9万元，均是评估价的七折，8月1日开始竞价。目前均无人报名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509254" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752047299502_B2JzRr_1752047308889.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352241078"&gt;&lt;img alt="" media-id="2509255" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752047276954_t3mEH3_1752047317970.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352241077"&gt;&lt;p&gt;1021室房屋使用面积为724.71平方米，目前有抵押已查封，1021室房屋使用面积为815.04平方米，目前处于抵押和查封状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻了解，融创集团北京区域营销中心在该楼层办公，董事长孙宏斌的办公室在该座办公楼的顶层。此次拍卖是北京市国通资产管理有限责任公司与北京盛康基业装饰工程有限公司、北京东环望京房地产有限公司、融创房地产集团有限公司借款合同纠纷，此次金融借款纠纷涉及的执行标的合计约2.76亿元，是北京国通资产从某银行收购的一笔不良债权，彼时的贷款用途为经营周转资金。&lt;strong&gt;此次拍卖的两间办公室不足以偿还债务，后续债权人还会申请法院执行该栋办公楼的其他楼层进行拍卖。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿里资产的拍卖公告中，这两间办公物业门口张贴的北京金融法院的查封公告【（2024）京执820号】显示：北京市国通资产管理有限责任公司与北京盛康基业装饰工程有限公司、北京东环望京房地产有限公司、融创房地产集团有限公司借款合同纠纷一案，被执行人未履行生效法律文书确定的义务。本院已查封被执行人北京东环望京房地产有限公司名下位于北京市朝阳区望京东园523号楼二层1021、1023的房产。本院将依法拍卖、变卖上述查封的财产。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509257" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752047258802_WFHd2E_1752047325310.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352241079"&gt;&lt;p&gt;而就在前不久的股东大会上，孙宏斌刚表达，融创最困难的时候已经过去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融创中国和孙宏斌正在等待境外债务重组方案落地。融创中国的境外债重组聆讯将在9月15日召开，聆讯时将寻求香港高等法院的指令以召开计划会议，以便计划债权人考虑及酌情批准计划（无论有否修订），融创中国的境外债重组总规模涉资约95.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从实际推进的进展来看，多数债权人都选择了同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月24日融创中国披露的最新公告情况显示，“经延长基础同意费截止日期已于香港时间2025年6月20日下午五时正届满。于本公告日期，整体而言现有债务未偿还本金总额约75%的持有人已加入重组支持协议。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:31:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752047534211_J8rM8R_1752047534611.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139967</guid></item><item><title>好奇湃｜旅行要带150个LV的车企CEO</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132025</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;100多年前，LV和车有什么关系？如果还没约上路易号的参观，可以先来了解看看。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="678341" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/2c417c4853de4a1d853c27401e3ecf39/hd/1751966514000_z5tBt4_1751967117291.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751967087000_yZM7xx_1751967097370.jpg" data-duration="03:55" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="566"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:27:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751967879017_YdRkE1_1751967879283.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31132025</guid></item><item><title>特朗普自述曾威胁普京音频曝光：“你敢打乌克兰我就炸莫斯科”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140616</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752052171738_6SDmaG_1752052171989.png" alt="特朗普自述曾威胁普京音频曝光：“你敢打乌克兰我就炸莫斯科”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:30&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普自述曾威胁普京音频曝光：“你敢打乌克兰我就炸莫斯科”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据《环球时报》报道，当地时间7月8日，美媒曝光特朗普2024年在一私人筹款活动上的录音，他说自己曾威胁普京，如果俄罗斯进攻乌克兰，美国将轰炸莫斯科。目前特朗普团队拒绝对这一段录音作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:15:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752052171738_6SDmaG_1752052171989.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140616</guid></item><item><title>来自欧洲极右翼的“警告”：冯德莱恩10日将接受不信任投票</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139945</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩将于7月10日在欧洲议会面对不信任投票。尽管这场投票并无多大可能达到足以推翻她的三分之二票数，在目前因美欧贸易谈判而高度紧张的局势下，这将是对这位欧盟最高官员的象征性挑战。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752047036191_h5BJ77_1752047043903.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352240996"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;冯德莱恩 视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《纽约时报》7日报道，冯德莱恩遭到了来自欧洲极右翼的挑战。此次的不信任案由罗马尼亚议会新任议员格奥尔基·皮佩雷亚（Gheorghe Piperea）提出，他属于一个经常批评欧盟的政治团体，他指责冯德莱恩领导下的欧盟执行机构——欧盟委员会“未能确保透明度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮佩雷亚还提到了欧盟委员会此前提出的1500亿欧元（约合人民币12609亿元）的国防融资计划与实施数字服务法的举措，并批评委员会一而再再而三的不透明行为破坏了人们对联盟机构的信任。不信任投票将在7月10日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次不信任案涉及《纽约时报》发起的一桩诉讼。据《纽约时报》报道，2021年新冠疫情期间，欧盟的最大疫苗供应商阿斯利康宣布疫苗生产出现问题后，冯德莱恩在长达一个月的时间内与辉瑞的首席执行官阿尔伯特·布尔拉（Albert Bourla）保持通讯。冯德莱恩最终以这种私下沟通的形式敲定了从辉瑞获得18亿针疫苗的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国一家新闻机构的记者亚历山大·范塔（Alexander Fanta）曾申请获取冯德莱恩与布尔拉之间的短信记录，但欧盟委员会表示其并未持有这些短信。此举遭到了欧盟监察员的批评，认为其“构成行政失当”。2023年，《纽约时报》记者也曾请求获取同样的信息，但遭到了拒绝，因此向法庭提起诉讼。卢森堡普通法院裁定，委员会在拒绝该请求时没有提供足够的解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，皮佩雷亚已就不信任案获得了超过72个签名，达到了将不信任案提交议会的要求。如果不信任案在投票中通过，冯德莱恩领导的欧盟委员会将集体辞职，这将是欧盟历史上的第一次。欧洲议会议席总数有720席，《纽约时报》认为，这一不信任投票不太可能获得推翻冯德莱恩和欧委会所需的三分之二票数。大西洋理事会欧洲中心高级主任约恩·弗莱克（Jörn Fleck）表示，尽管如此，此次投票仍然是一次“警告”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:13:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752047061361_ayZ2rw_1752047061487.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139945</guid></item><item><title>中国动力电池企业全球市占率继续提升，前十榜单中这家中企出现下滑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140327</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;宁德时代（300750.SZ/03750.HK）、比亚迪（002594.SZ/01211.HK）等中国动力电池企业在全球市场的市占率还在进一步刷新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国市场调研机构SNE Research最新发布的统计显示，2025年1-5月，全球电动汽车电池装车量约为401.3GWh，和上年同期相比（同比）增长38.5%。在装车量前十大榜单中，宁德时代、比亚迪、中创新航（03931.HK）、国轩高科（002074.SZ）、亿纬锂能（300014.SZ）、蜂巢能源六家中企在全球的市场占有率合计为68.4%，同比增加了4.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中企市占率的提高，同时也意味着，LG新能源、SK On和三星SDI组成的“韩系三杰”以及来自日本的松下，这些日韩动力电池企业的市占率继续缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前5个月，“韩系三杰”在全球电动汽车电池装车量的合计市场份额为17.4%，同比下降4.5个百分点。日本松下的全球市占率为2.9%，同比下降1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外值得一提的是，今年前5个月，装机量前十企业之外的其余电池厂商的装机量合计为45.1GWh，同比增速为68.5%；全球市占率为11.2%，同比增加了2个百分点，较今年前4个月也增加了0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，这意味着全球动力电池市场竞争进一步白热化，头部企业之外的厂商和新进企业也在快速攻占市场。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752050464621_KWbBjT_1752050578416.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352244884"&gt;&lt;p&gt;SNE Research重点分析了“韩系三杰”的市场变化。LG新能源、SK On、三星SDI分别占据了第三、第五、第七的席位。LG新能源与SK On的装车量同比仍保持增长态势，三星SDI则出现下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前5个月，LG新能源装车量为39.9GWh，同比增长14.3%，在中企增速更高的情况之下，LG新能源的全球市场占有率同比减少2.1个百分点，为10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LG新能源的电池主要被特斯拉使用，其次是雪佛兰、起亚和大众。从分析来看，拖累因素主要是特斯拉在欧美地区销量低迷。尤其在欧洲市场，中国主机厂生产的电动汽车销量有所增长，但特斯拉的销量在下降。好在大众、起亚、雪佛兰等品牌的车型销量良好，使得LG新能源的电池装车量整体还是维持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SK On装车量为16.8GWh，同比增长18.1%，以4.2%的市占率排名全球第五，同比减少0.7个百分点。相较之下，尽管增速远落后于中国企业，但SK On目前算是“韩系三杰”中增速最快的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其电池主要搭载于韩国现代汽车集团的电动汽车上，其次是福特、梅赛德斯-奔驰和大众。分析称，现代汽车集团的Ioniq 5和EV6的销量有所回升，福特的纯电皮卡F-150 Lightning在北美地区的销售情况依然良好。与此同时，大众ID.4和ID.7在欧洲的销量表现良好，这也对SK On电池的装车量起到了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三星SDI装车量为13.1GWh，同比下滑8.8%，以3.3%的市占率排名全球第七，同比减少1.6个百分点。三星SDI的电池主要供应给宝马、奥迪和美国Rivian等汽车品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析提到，三星SDI的市场下滑主要是Rivian采用了LFP版本，另外奥迪 Q8 e-Tron销量下滑，这些对三星SDI的电池装车产生了负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前十榜单中唯一一家日本企业松下排名第八，也是十家企业中装车量和全球市场占有率同比下滑最为严重的企业。2025年1-5月，松下动力电池装机量为11.7GWh，同比下滑了12.9%，市占率为2.9%，同比减少1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，作为此前一度保持在前五排名的动力电池厂商，松下的市占率和全球排名可谓持续失守。相关分析指出，这主要与松下此前过度依赖特斯拉有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，松下仍在推进调整供应链结构，提高北美地区的本地生产比例。松下能源的北美总裁Allan Swan在今年1月的讲话中即称，公司计划加速摆脱对中国供应链的依赖，以应对国际贸易环境的变化，特别是特朗普时期实施的关税政策。他指出，尽管目前松下能源仍与部分中国供应商合作，但数量有限，且公司正加速推进供应链多元化战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从六家中企的情况来看，宁德时代毫无悬念市占率仍是全球第一，并且已连续8年占据这一位置。今年1-5月，宁德时代装车量152.7GWh，同比增长40.6%，市占率高达38.1%，同比增加0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪则以70.0GWh装车量位居第二，同比增长57.1%，市占率为17.4%，同比增加了2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中创新航的装车量排名由去年同期的第六上升为第四。前5个月装车量为16.9GWh，同比增长22.7%。不过，其全球市场占有率为4.2%，同比下降了0.5个百分点。值得注意的是，这也是榜单中唯一一家全球市占率下降的中国企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国轩高科以13.8GWh的装车量排名第六，同比增长78.9%，市占率为3.4%，同比增加0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亿纬锂能以10.8GWh的装车量排名第九，同比增长67.7%，市占率为2.7%，同比增加0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蜂巢能源以10.5GWh的装车量排名第十，同比增长110.1%，市占率为2.6%，同比增加0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，装车量基数最小的蜂巢能源在上述榜单中是增速最高的企业，也是唯一实现三位数增长的企业。蜂巢能源在近日称，这一爆发式增长主要得益于其与欧洲顶级车企的战略合作，为Stellantis集团累计供货12.8万套短刀电池包，为宝马MINI配套的电池也突破11万套大关。此外，蜂巢能源正加快与海外多家车企达成合作的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SNE Research在分析中还提到，2025年全球电动汽车市场以欧洲为中心，复苏态势明显。随着碳排放的强化监管，德国、英国等主要欧洲国家的电动汽车销量呈现出两位数以上的增长速度。相反，美国尽管存在降低电动汽车税收补贴的可能性，但提前购买需求仍有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而得益于“以旧换新政策”的推动，中国电动车一直呈上升趋势。但同时，由于库存过剩，价格竞争加剧的风险也随之出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，SNE Research分析指出，自特朗普上台以来，美国经历了诸多政策变动，包括IRA的提前废除、电动汽车强制化相关行政命令的撤销、减税法案的通过等。这些突然的政策变动对全球电动汽车供应链和市场需求产生了重大影响。还导致韩国电池和材料的出口总体下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析强调，电池企业在应对北美政策风险和欧洲竞争加剧的情况下，需要制定防御策略，以确保长期稳定的市场需求。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:10:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752051066233_SG4dcD_1752051066485.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140327</guid></item><item><title>削减气象部门开支削弱应对得州洪水能力？美国两党再陷口水战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140058</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间7月8日，美国得克萨斯州洪水已造成至少111人死亡，另有至少172人失踪。应得州州长阿博特的要求，美国总统特朗普已经签署了联邦灾难声明，允许联邦紧急事务管理局（FEMA）部署队伍以支持当地救援和恢复工作。官员们表示，持续的风暴使救援工作尤为艰难。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752049230377_Q82z3A_1752049247613.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352242362"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年7月8日，美国得克萨斯州亨特，瓜达卢佩河沿岸的神秘营地，7月4日独立日周末发生严重山洪暴发后，营地小屋外的床垫、衣物和露营者行李箱散落一地。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国广播公司（BBC）8日报道，在得克萨斯州发生致命洪水之后，部分民主党人警告特朗普政府削减包括气象学家在内的联邦政府工作人员的“后果”——这些削减措施可能已经影响了负责提供天气预报的美国国家气象局（NWS）在充分预测洪水并发出警报方面的能力。民主党参议员克里斯·墨菲则表示：“准确的天气预报有助于避免致命的灾难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普政府提议将负责监管NWS的机构美国国家海洋和大气管理局（NOAA）的年度预算削减25%后，国家气象局的人员配备水平已经处于减少态势。据国家气象局雇员组织（NWSEO）立法主任汤姆·法伊称，NWS总共失去了600名员工，约占总数的七分之一，这致使全国多个办事处在缺乏必要人员的情况下运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社今年4月份曾报道称，据该社获得的数据显示，自特朗普开始裁减联邦雇员后，近一半的国家气象局预报办公室的空缺率达到 20%，这一数字是十年前的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，得州莱斯大学土木与环境工程助理教授阿凡蒂卡·戈里向BBC证实，美国国家气象局上周对得州的预报和洪水预警是符合预期的。曾在美国国家海洋和大气管理局（NOAA）负责飓风路径建模的气候科学家安迪·哈泽尔顿也不认为是人员问题直接导致了这次的飓风灾难。他在今年2月裁员期间被解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有一些专家认为，裁员可能影响了得克萨斯州当地国家气象局办公室与当地紧急服务部门有效协调的能力。加州大学洛杉矶分校气候科学家丹尼尔·斯温认为，如果气象部门负责发布天气信息的人员仍在职，那么可以部分避免这次飓风带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特于7日表示：“NWS的这些办公室人员配备充足……任何相反的说法都是完全错误的。”前一天，也有记者问特朗普，政府削减预算是否导致美国国家气象局的关键职位空缺，特朗普答称“没有”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国有线电视新闻网（CNN）报道，得克萨斯州共和党参议员特德・克鲁兹也对有关“政府效率部门削减国家气象局预算可能影响预警系统进而导致人员伤亡”的相关质疑作出了回应。他认为这些说法是“不合适”、“错误的”，将之斥为一些党派人士试图借此捞取廉价政治资本的党争行径。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:57:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752049260816_bFjXRm_1752049261001.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140058</guid></item><item><title>迈克·布朗入主尼克斯，他能拯救NBA最没耐心的球队吗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140067</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2509450" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752040153870_YFayTm_1752048969955.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352242000"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;迈克·布朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“锡伯杜的心情很好，当你能白拿3000万美元的时候，你是不可能生气的。”前不久，罗斯在接受采访时笑谈老搭档锡伯杜被尼克斯解雇后的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有人会拒绝一份“干一年赚三年”的买断合同，但当迈克·布朗走马上任，接过尼克斯主帅这个“烫手山芋”，他显然不愿意拿到一张“锡伯杜体验卡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月8日，尼克斯官方宣布，球队与迈克·布朗签订一份为期四年的合同，正式聘请两度荣膺NBA年度最佳教练的迈克·布朗担任球队主教练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克·布朗身上的压力，从尼克斯解雇锡伯杜那一刻便已经开始。在解雇锡伯杜的官方声明中，总经理莱昂·罗斯开门见山：“我们的唯一目标，是为纽约带来一座总冠军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然迈克·布朗的执教风格能修补锡伯杜留下的顽疾，虽然现有阵容更趋成熟，甚至塔图姆、哈利伯顿缺席的下个赛季，东部竞争没以往那般激烈，但要带尼克斯走出52年的“冠军荒”，困难远不止教练一环。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509457" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752040157796_aDixnp_1752049063165.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352242001"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反差&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当迈克·布朗拿起尼克斯的主教练，美国媒体ESPN最先提到的球队变化是阵容轮换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锡伯杜执教尼克斯期间，最被球迷诟病的一点便是他的“五驴战术”——一套主力阵容从头打到尾，即便对手研究透彻、球员疲态尽显，也从不轻易轮换。上个赛季，从1月1日到东部决赛出局，尼克斯的首发五人组始终是联盟使用时间最长的组合，即便替补在空间、防守和篮板上表现更佳，锡伯杜也未尝动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，布朗则是轮换上的“试验派”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月，国王球员基恩·埃利斯刚打出生涯新高的33分，但没多久就在与马刺的比赛中因一次情绪性犯规葬送胜局。布朗随后让他连着两场几乎“雪藏”。在布朗看来，哪怕你刚打出高光表现，只要细节处理不成熟，也不能继续重用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有时候变一变，也许会带来更好的结果，因为不同的轮换搭配，可能会产生更多化学反应。”这是布朗在国王最后一场发布会上的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然布朗是一个细节控，他的办公室总是一尘不染，会用不同颜色的水笔画战术，手里随时捧着一个装满笔记的文件夹，但变化却是布朗的执教哲学，而这正是锡伯杜最难做到的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种反差还体现在舆论场上的用人态度上。锡伯杜纵有“铁腕”，却鲜少公开批评球员。哪怕去年11月乔什·哈特关键时刻送给对手三罚输掉比赛，他也在镜头前替球员兜底。而布朗则相反，哪怕是季前训练营，他也会因草率失误而怒斥球员，并点名批评球队核心福克斯、萨博尼斯，甚至是德罗赞等明星球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布朗要的，不只是技术执行力，更是责任心和执行细节的纪律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两任教练完全不同的执教风格，也给尼克斯的新赛季画上了问号：球员能适应这样“刀子嘴、变动多”的新教练吗？布朗又是否真能“管得住”这些早已形成习惯的球员？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509455" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752040244925_Q4wCkF_1752049038866.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352241999"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布朗的战术能否落地尼克斯？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，两位教练也不是全然对立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为同样以防守起家的战术大师，布朗2022年上任国王时第一件事就是“点名改造”福克斯。他认为福克斯有成为防守尖兵的潜质，并围绕他打造防守体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但到了尼克斯，布朗面临的是另一类球员。比如布伦森——这位上赛季控球时间全联盟第一的后卫，虽然进攻端神勇无比，但在防守端漏洞也明显。在与步行者的系列赛中，他被作为挡拆目标“点名”了123次，是上赛季对阵步行者时的四倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果布朗能在防守端改造布伦森，并让他与同样存在防守问题的唐斯形成默契，尼克斯的上限或许不止东部决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这只是布朗面前的一道题。他还需要想办法让布里奇斯和阿努诺比更多参与进攻分担火力，解决对手用锋线球员限制唐斯，还得构建一套比“跑着打”更高效的进攻体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国王时期，布朗曾围绕萨博尼斯与福克斯，建立起联盟历史最佳进攻效率之一的体系。通过手递手、空切、强侧换位等“节奏+空间”的打法，让穆雷、许尔特等角色球员打出超过预期的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这套体系下，布朗执教国王的首个赛季，就带队打破了长达16年的季后赛荒，全队进攻效率更是达到当时联盟历史最高的118.6分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但纽约不同。这里的舆论、节奏、球员构成与西部天差地别，能否重新塑造一套既高效又适配的战术体系，对布朗而言，是一次比带国王重返季后赛更具挑战的任务。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509456" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752040175187_H6DbsA_1752049051748.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352241998"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真正的难题，是耐心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对尼克斯球迷来说，最让人焦虑的或许并非布朗执教能力，而是——管理层究竟给不给布朗时间？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，尼克斯老板詹姆斯·多兰在布伦森和哈特的播客里自称“我不插手球队事务，是罗斯负责建队，我只掏钱”。布伦森毫不客气地反问：“你真的一直都下放决策权吗？”多兰当场红了脸，尴尬一笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦森的反问不无道理。过去20年，这位老板的“空降指令”没少影响尼克斯：强硬推进安东尼交易、解雇多任主帅、驱逐查尔斯·奥克利……一个以“干预”闻名的老板，很难真的成为“甩手掌柜”。就连多兰自己也承认，“有时候我会被‘闪亮的东西’吸引，比如觉得某个球员或教练能立刻拯救球队，但后来发现这没用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然多兰嘴上说着要“立正挨打”，但依然经常重蹈覆辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如上赛季与步行者的东部决赛，锡伯杜一改往常，让更多替补球员得到上场机会。但就在锡伯杜开始尝试变化时，尼克斯却选择解雇他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在选帅阶段，尼克斯同样严重缺乏方向感——球队不去寻找真正适合的人选，而是疯狂“挖墙脚”其他球队的现任主帅。最终，在被芬奇、基德和乌度卡拒绝后，兜兜转转捡了个落单的布朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2012年到2020年，尼克斯换了6位主教练。急躁、不耐烦，几乎刻在了这支球队的管理基因里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼克斯管理层缺乏长远眼光，是联盟大多数人的共识。查尔斯·巴克利曾评价尼克斯管理层是“世界上最愚蠢的人”；底特律活塞主帅、曾在尼克斯担任助教的J.B.比克斯塔夫则是暗戳戳地阴阳：“有些地方不重视教练的价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，真正决定布朗在尼克斯命运的，也许并不是球队轮换是否合理，不是球员是否认可，而是这支习惯“急功近利”的球队，是否能在争冠路上第一次学会“耐心”？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:56:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752049088478_EHDwdF_1752049088710.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140067</guid></item><item><title>李强抵达开罗开始对埃及进行正式访问</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140008</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间2025年7月9日上午，应埃及总理马德布利邀请，国务院总理李强乘包机抵达开罗国际机场，开始对埃及进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及总理马德布利率政府高级官员到机场迎接，在机场为李强总理举行欢迎仪式。李强在马德布利陪同下检阅了仪仗队。中国驻埃及大使廖力强也到机场迎接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，中国和埃及同为文明古国。建交近70年来，两国始终是相互支持的亲密朋友、命运与共的战略伙伴。近年来，在习近平主席和塞西总统的战略引领下，中埃关系蓬勃发展，传统友谊历久弥坚，政治互信持续深化，务实合作成果丰硕，多边协作密切有力，树立了发展中大国精诚团结、联合自强、互利共赢、守望相助的典范。去年，两国元首两度会晤，就推动构建面向新时代的中埃命运共同体达成重要共识，中埃关系发展迎来新的契机。在当前世界百年变局加速演进、各类挑战层出不穷的背景下，中国和埃及作为全球南方重要成员，应当进一步加强战略协作，维护共同利益，共促和平繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强指出，中方愿同埃方一道努力，在两国元首的战略引领下，推动双方各领域合作持续走深走实，不断丰富中埃全面战略伙伴关系内涵，为促进各自发展和民族振兴增添强大动力，为地区和世界的和平稳定贡献积极力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强是在结束出席金砖国家领导人第十七次会晤后抵达开罗的。离开里约热内卢时，巴西政府代表和中国驻巴西大使祝青桥到机场送行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:55:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752048455788_15GTMp_1752048455997.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140008</guid></item><item><title>德方称中国军舰用激光瞄准德国飞机，外交部：与事实完全不符</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140024</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752048877982_cYZsA7_1752048878231.png" alt="德方称中国军舰用激光瞄准德国飞机，外交部：与事实完全不符"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:25&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;德方称中国军舰用激光瞄准德国飞机，外交部：与事实完全不符&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月9日，就德国称中国军方用激光瞄准德国飞机一事，外交部发言人毛宁称，德方所称的信息与中方了解的事实完全不符，双方应当及时加强沟通，避免误解误判。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:31:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752048877982_cYZsA7_1752048878231.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31140024</guid></item><item><title>苹果62岁首席运营官威廉姆斯月底卸任，库克称“没他就没今天的苹果”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139765</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;苹果公司管理团队重要成员、首席运营官（COO）杰夫·威廉姆斯（Jeff Williams）将于今年底退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国时间7月8日，苹果公司在一份新闻稿中对外通报，杰夫·威廉姆斯将于本月晚些时候将首席运营官一职转交给萨比赫·汗（Sabih Khan），后者为苹果公司的运营高级副总裁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752043701304_DrwNfY_1752043725949.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352239610"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;苹果公司首席运营官杰夫·威廉姆斯 视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外媒报道，威廉姆斯将继续向苹果首席执行官蒂姆·库克汇报工作，并负责苹果的设计团队以及苹果手表以及公司的健康计划。今年底，威廉姆斯从苹果退休后，苹果的设计团队将直接向库克汇报工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年62岁的威廉姆斯退休正值苹果全球供应链面临复杂挑战的关键时刻，正是威廉姆斯帮助苹果打造了全球供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》指出，威廉姆斯在公司内部被称为“蒂姆·库克的蒂姆·库克”，因为他负责管理库克打造的供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库克表示：“杰夫和我相识已久，我记忆中他一直都在我的身边。没有他，苹果就不会是今天的样子。他帮助打造了世界上最受尊重的全球供应链；推出了苹果手表并监督了其开发过程；制定了苹果的健康战略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威廉姆斯说：“今年六月是我与苹果公司共事的第27个年头，也是我在该行业工作的第40个年头。从明年开始，我打算多花些时间陪伴朋友和家人，包括五位孙辈以及数量还在不断增加的其他亲人。我有幸与萨比赫密切合作了27年，我认为他是全球最出色的运营主管。我对在他的领导下苹果公司未来的发展充满信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据苹果官方介绍，在为苹果工作的职业生涯中，威廉姆斯构建了一个供应链体系，该体系为苹果在全球各地的发展以及世界各地的客户提供了支持，包括美国、中国、印度、日本以及整个东南亚地区。威廉姆斯在iPod和iPhone项目的引入中发挥了关键作用。十多年前，他领导了苹果手表的项目，并制定了公司的健康战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库克称接替者萨比赫·汗是一位杰出的战略家，也是苹果供应链的核心设计者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果介绍，萨比赫·汗在负责苹果供应链的过程中，引领并推动了先进制造领域的新技术发展，监督了苹果在美国的制造业务规模的扩张，并确保苹果能够灵活应对全球挑战。他还推动了苹果在环境可持续性方面的宏伟计划，帮助苹果减少了超过60%的碳足迹。汗已经在苹果工作了30年，并于2019年加入高管团队，担任运营高级副总裁。过去六年里，他一直负责苹果的全球供应链，确保产品品质，并监督规划、采购、制造、物流和产品交付职能，以及苹果在全球各地生产设施的供应商责任项目。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:31:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752043752980_52a1AD_1752043753229.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139765</guid></item><item><title>特朗普表示最近中美关系有所改善，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139999</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752048103212_jeeTDj_1752048103507.png" alt="特朗普表示最近中美关系有所改善，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:07&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普表示最近中美关系有所改善，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月9日，外交部发言人毛宁表示，关于中美关系，中方一贯按照相互尊重、和平共处、合作共赢的原则看待和处理中美关系。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:29:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752048103212_jeeTDj_1752048103507.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139999</guid></item><item><title>分析｜6月CPI同比由降转涨，核心CPI创近14个月以来新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139981</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，国家统计局公布6月物价数据。6月份，全国居民消费价格（CPI）同比上涨0.1%，环比下降0.1%。上半年，全国居民消费价格比上年同期下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509304" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752047570000_8NfsEd_1752047593309.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352241193"&gt;&lt;p&gt;6月份，全国工业生产者出厂价格（PPI）同比下降3.6%，环比下降0.4%；工业生产者购进价格同比下降4.3%，环比下降0.7%。上半年，工业生产者出厂价格比上年同期下降2.8%，工业生产者购进价格下降2.9%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2509305" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752047577000_yZaRW1_1752047606156.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352241194"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6月CPI同比由降转涨，核心CPI创近14个月以来新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月CPI同比上涨0.1%，为连续4个月同比下降后转涨，基本符合市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚研究发展部总监冯琳认为，6月CPI同比由降转涨主要推动力量是受高温多雨天气影响，当月蔬菜价格环比反季节性上涨，同比降幅显著收窄，以及6月国际原油价格上冲带动国内能源价格同比由负转正。另外，国内促消费政策发力，对汽车、家电价格形成支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局数据显示，食品价格同比下降0.3%，降幅比上月收窄0.1个百分点，其中，牛肉价格结束28个月连续下降，转为上涨2.7%；猪肉价格下降8.5%，为连续上涨后首次转降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，油价变动影响能源价格降幅比上月收窄1.0个百分点，对CPI同比的下拉影响比上月减少约0.08个百分点。民生银行首席经济学家温彬认为，6月份，伊以冲突导致原油潜在供应风险上升，削弱了OPEC+增产所带来的利空影响，加之进入夏季后，油品上下游消费随着季节性因素而恢复，以及战略储备采购带来的非常规需求增长，国际油价触底回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，6月核心CPI同比上涨0.7%，涨幅比上月扩大0.1个百分点，创近14个月以来新高。温彬认为，这折射“稳增长”组合拳持续发力背景下，部分行业供需结构改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳认为，整体上看，上半年CPI累计同比为-0.1%，较去年全年涨幅回落0.3个百分点，物价处于明显偏低水平背后的根本原因是楼市调整已近4年，居民财富持续“缩水”，消费信心不足。另外，上半年外部环境波动加剧，国际原油价格显著下跌，也在向国内CPI传导。上半年物价走势的一个重要支撑点在于，以旧换新政策发力下，汽车、家电等商品价格同比降幅都有不同程度收窄。最后，上半年国际金价大涨，带动国内CPI中的“其他商品和服务价格”同比涨幅显著扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PPI持续承压&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月PPI持续承压，环比下降0.4%，连续7个月负增长，弱于历史同期平均水平，同比下降3.6%，为2023年8月以来最大降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳认为，在国际油价回升背景下，6月PPI持续承压，主因国内需求偏弱而供给充足影响下，煤炭、钢材、水泥等能源和工业品价格加速下行，以及受关税政策和外需放缓影响，部分出口导向型行业价格下行压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，生产资料价格同比下降4.4%，影响PPI同比下降约3.26个百分点，生产资料价格环比下降0.6%，影响PPI环比下降约0.42个百分点。温彬表示，生产资料价格下降是拖累PPI的主要因素，一是夏季高温雨水天气增多，影响部分房地产、基建项目施工进度，叠加钢材、水泥等供给相对充足，国内部分原材料制造业价格下行；二是夏季太阳能、风力、水力发电增多，电煤需求减少，带动能源价格下降；三是美国关税战扰动下，全球贸易开始减速，外需不足导致国际定价的商品价格下滑，并向国内传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，国家统计局城市司首席统计师董莉娟指出，随着各项宏观政策加力实施，部分行业供需关系有所改善，价格呈企稳回升态势。一是全国统一大市场建设纵深推进带动部分行业价格同比降幅收窄。其中，治理企业低价无序竞争力度加大，落后产能退出和产品品质提升逐步推进，汽柴油车整车制造、新能源车整车制造价格环比分别上涨0.5%和0.3%，同比降幅比上月分别收窄1.9个和0.4个百分点；光伏设备及电子元器件制造价格同比下降10.9%，降幅收窄1.2个百分点；锂离子电池制造价格同比下降4.8%，降幅收窄0.2个百分点。二是提振消费相关政策加力扩围带动部分生活资料价格同比回升。三是新动能积聚带动部分高技术行业价格同比上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“整体上看，上半年PPI同比下降2.8%，降幅比去年全年扩大0.6个百分点。除因国际原油价格下跌向国内PPI传导外，主要是受房地产市场持续调整及居民消费偏弱等影响，工业品需求不足。”冯琳指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下阶段CPI、PPI走势如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望下阶段物价，温彬认为，CPI将呈现低位温和回升态势，预计全年同比涨幅在0左右，高于上半年的-0.1%。其中，食品价格预计稳中有降，猪肉方面，由于出栏量稳中有增、宰后均重维持高位，市场供应充足，而居民消费增量有限，供需博弈下价格难有明显回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳认为，在外部经贸环境依然复杂严峻的前景下，接下来以旧换新等促消费措施会加力推进，将继续对物价走势形成重要支撑。不过，当前房地产市场仍处于调整状态，后期还需关注潜在的“出口转内销”可能带来新的物价下行压力。综合最新物价走势及上年同期基数抬高等因素，判断7月CPI同比有可能重返负值区间，大概率会在-0.2%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PPI方面，温彬认为，预计PPI改善程度有限，走出负区间仍需时日，全年同比约为-2.3%左右，好于上半年的-2.8%。不过，随着综合整治“内卷式竞争”相关举措落地，以及去年下半年基数回落，预计PPI同比降幅有望小幅收敛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯琳表示，内需偏弱，尤其是房地产投资收缩将继续拖累国内钢材、水泥等工业品价格。同时，接下来还需继续关注美国与其他国家关税谈判及中美经贸对话磋商进展，这会对国际大宗商品和国内工业制成品价格走势有比较重要的影响。不过，7月以来，国际油价总体上涨，对国内PPI边际走势将产生一定的正向拉动，与此同时，国内“反内卷”持续推进，有望利好相关行业供需关系改善和价格企稳回升。由此，判断7月PPI环比将延续下跌，但跌幅有望小幅收敛，同比跌幅仍将在-3.6%左右。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:26:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752048018047_37FaG1_1752048018278.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139981</guid></item><item><title>竞彩湃｜巴黎皇马强强对话，中国女足不惧韩国女足？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139733</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042409838_aTGjsb_1752042445871.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352239444"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周三002   女四强赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国VS中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.45   3.02   2.56&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   5.65   4.20   1.40&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国队本次东亚杯和欧洲球队商议，要回了几名在欧洲踢球的球员，本土教练申相又的思路是组织了一支以老带新的球队，相当部分03、04、05甚至07年的新生代入选了东亚杯大名单，球队平均年龄降到了25.5岁，其中半数左右球员国家队出场经验非常少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备战过程中韩国队遇到了伤病危机，队长李永周、核心崔宥利，外加金珍熙和朴秀贞，四名有经验的老将全部受伤，这对于韩国队是非常严重的打击，本来球队是想靠老将的经验拉动年轻人的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女足主帅米利西奇2024年5月上任，一年多时间已经带队打了十几场热身赛，球队拉练范围从澳大利亚到美国，应该说中国足协给予了新教练团队足够的支持。本次东亚杯中国女足阵容同样以老带新，王霜、唐佳丽、吴海燕、张馨、姚伟、李梦雯等老队员均入选了本期名单，张琳艳也摆脱伤病困扰回归，应该说这是中国女足的最强阵容了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据来看平开对于主队支持力度比较有限，结合两队人员和备战，我看好中国女足本场比赛不败，竞彩稳妥选择让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042393646_iHY8A3_1752042458570.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352239447"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周三004   世俱杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴黎VS皇马&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.09   3.40   2.80&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   4.20   4.00   1.56&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎上一轮淘汰了拜仁，但帕乔和埃尔南德斯这两名中卫领到红牌，导致球队本场比赛只能派出马基尼奥斯和贝拉多这两名仅剩的中卫，好在球队中前场阵容比较完整，登贝莱已经连续两场淘汰赛完成替补登场，相信状态会有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马有不少情况和大巴黎类似，首先新援中卫怀森也要停赛，其次姆巴佩的情况和登贝莱相似，上轮对阵多特蒙德的比赛，法国球星替补出场打进第三球，帮助皇马锁定胜局，本场比赛不出意外将是姆巴佩首次对阵老东家，但他的身体状态略微不足一些，法国媒体爆料世俱杯期间他因为生病体重轻了6公斤。预计登贝莱和姆巴佩都打不了首发，两人最多半场过后替补出场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据支持巴黎并不奇怪，最近半年巴黎整体状态更加稳定，而皇马新帅阿隆索还在逐步熟悉球队，本场比赛看好大巴黎90分钟内保平争胜，竞彩稳妥选择胜平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:14:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042504413_DfRhCN_1752042504674.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139733</guid></item><item><title>冯德莱恩称中方干预市场、限制欧盟企业进入，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139979</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752047928165_T58175_1752047928347.png" alt="冯德莱恩称中方干预市场、限制欧盟企业进入，外交部回应"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;03:02&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;冯德莱恩称中方干预市场、限制欧盟企业进入，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月9日，有记者就欧盟委员会主席冯德莱恩关于中欧关系的言论提问，外交部发言人毛宁表示，希望欧方真正树立更加客观理性的对华认知，奉行更加积极务实的对华政策。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:07:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752047928165_T58175_1752047928347.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139979</guid></item><item><title>外交部：中方将派团出席大阪世博会的中国馆日活动</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139930</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回答有关世博会的问题时，毛宁表示，&lt;strong&gt;中方将派团出席大阪世博会的中国馆日活动，&lt;/strong&gt;具体消息会适时发布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:06:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046499221_X1Wzdf_1752046499411.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139930</guid></item><item><title>外交部：中国期待同各方一道促进和保护所有人权</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139911</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者问：昨天，联合国人权理事会第59届会议通过中国主提的发展促人权决议。发言人能否进一步介绍相关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，7月8日，正在瑞士日内瓦举行的联合国人权理事会第59届会议通过中国主提的“发展对享有所有人权的贡献”决议。该决议以人权理事会全体成员国协商一致方式获得通过，体现国际社会的普遍认可与广泛支持。发展与人权同为联合国重要支柱。&lt;strong&gt;决议重申发展促人权的理念，强调要以人民为中心实现高质量发展，满足人民日益增长的美好生活需要。&lt;/strong&gt;中国期待与各方一道，坚持真正的多边主义，实现高质量发展、促进和保护所有人权。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:05:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046516314_2wyRh1_1752046516496.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139911</guid></item><item><title>台湾地区将举行“年度军演”，外交部：反对美台军事联系</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139955</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046909301_D6YMXt_1752046909491.png" alt="台湾地区将举行“年度军演”，外交部：反对美台军事联系"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:15&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;台湾地区将举行“年度军演”，外交部：反对美台军事联系&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月9日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，台湾地区近日将启动“年度军事演习”，演习将首次启用新近交付的美国高科技火箭系统。请问外交部对此有何评论？毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:00:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046909301_D6YMXt_1752046909491.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139955</guid></item><item><title>外交部回应美政府将限制中国公民在美购买农田：泛化国家安全概念</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139939</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046796039_PQ8eeW_1752046796252.png" alt="外交部回应美政府将限制中国公民在美购买农田：泛化国家安全概念"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:19&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;外交部回应美政府将限制中国公民在美购买农田：泛化国家安全概念&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;7月9日，外交部发言人毛宁表示，美方泛化国家安全概念，剥夺特定国家机构和公民购买土地和房产的权利，是典型的歧视性做法，最终也将损害美国自身的利益。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:58:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046796039_PQ8eeW_1752046796252.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139939</guid></item><item><title>美方称将限制中国公民购买美国农田，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139957</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在7月9日外交部例行记者会上，有记者问，美国政府昨天宣布，美国将开始限制中国公民及其他所谓“外国对手”在美国购买农田，理由是出于国家安全考量。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人毛宁表示，美方泛化国家安全概念，剥夺特定国家机构和公民购买土地和房产的权利，是典型的歧视性做法，违背市场经济原则和国际经贸规则，最终也将损害美国自身的利益。我们敦促美方立即停止将经贸投资问题政治化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:52:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752047123812_8NYDw3_1752047123964.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139957</guid></item><item><title>特朗普就中美关系表态，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139917</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者问：日前，美国总统特朗普就中美关系表态。外交部如何看待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，关于中美关系，&lt;strong&gt;中方一贯按照相互尊重、和平共处、合作共赢的原则看待和处理中美关系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:43:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046480885_f5Y3Tj_1752046481190.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139917</guid></item><item><title>未来20年最具颠覆性的科学变革是什么？听听潘建伟、薛其坤、施一公、卢煜明等院士校长们的回答</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139731</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日，在未来科学大奖十周年庆典·科学峰会上，施一公、潘建伟、薛其坤等一批院士校长预测了未来科学发展趋势，并寄语青年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来20年最具颠覆性的科学变革，中国科学院院士、中国科学技术大学常务副校长潘建伟认为，向自然界学习发展出了目前最重要的一个理论，即量子力学；向大脑学习，目前得到了最好的结果，即人工智能。而未来20年重塑文明的方向是人工智能+量子计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学院院士、南方科技大学校长薛其坤的答案是受控核聚变，这将永久性改变人类能源问题，支撑未来任何一次工业革命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学院院士、上海交通大学李政道研究所副所长、李政道讲席教授丁洪认为，通用量子计算机是未来20年最具颠覆性的科学变革，因为半导体是传奇的未来，人工智能是生机勃勃的现在，量子计算是不可避免的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学院院士、中国科学技术大学教授、国家自然科学基金委数理科学部主任陈仙辉表示，支撑能源技术、信息技术、生物医学技术发展的关键是材料，下一代核心关键材料的突破将是未来20年最具颠覆性的科学变革。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042307000_RABpzE_1752042504278.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352239467"&gt;&lt;p&gt;如果为青年科研工作者推荐一个未来50年最具突破潜力的方向，科学家们也给出了自己的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛其坤和陈仙辉都推荐了室温超导。薛其坤表示，利用室温超导可以便捷制出最强大的磁体，支撑受控核聚变和量子计算机的发展。陈仙辉认为，如果未来室温超导成为现实，那么使用室温超导体的超导量子计算芯片就不存在功耗问题，受控核聚变就显得不再重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望建一个Alpha Einstein（爱因斯坦），造出最强的物理学家。”丁洪认为，未来50年最具突破潜力的方向是AI for Science。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我推荐的还是跟我的经验是一样的，选择你最喜欢的、最吸引你的方向。只有你喜欢的方向，才能坚持下去。”潘建伟表示，青年科学家要和不同领域的人交流合作，碰撞出火花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于科学家的未来期望，薛其坤表示，自然界非常神奇，摆在科学家面前的有很多值得探索的事物，年轻人要热爱科学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学院院士、上海交通大学李政道研究所所长张杰表示，科学体系的基础是物理学，物理学训练的是思维方法。为了更好面对未来，应该扎实学习物理学，并触类旁通，学习其他的未来科学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈仙辉认为，物理、数学、化学、计算机等学科的边界已经越来越模糊，青年科学家要立足于本专业的基础知识，同时注重学科交叉，坚持内心的科学问题，树立批判性思维，在交叉背景中脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，基础科学和应用科学的界限已经越来越模糊，两者的联系越来越紧密，但兼具医学临床经验与科研创新能力的“医生科学家”人才存在显著缺口。著名分子生物学临床应用专家、中国科学院院士、香港中文大学校长卢煜明表示，“对全世界来说，医生科学家人才是不够的，未来应该在这方面培育人才。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学院院士、西湖大学校长施一公表示，当前，AI加速迭代演进，深入课堂和研究一线。AlphaFold蛋白结构预测突破，使得人类可以从三维结构出发，倒推发现新的细胞生物学现象、新的疾病发生机理、新的遗传学规律。AI颠覆了以前从粗到细、从远到近的研究方式，打开了人类的想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于这样的变革，施一公呼吁，学生之间、PI（科研项目或实验室负责人）之间要多合作，推动跨学科交流，打开思维，善用AI作为科研辅助工具。学生要打好基础，学会最基本的科学逻辑，凭借批判性思维和良好的基础研究训练，做好基本功，总可以立足。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:39:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042524545_2RT78Z_1752042524703.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139731</guid></item><item><title>Meta加码AI眼镜，向全球最大眼镜制造商投资35亿美元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139720</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042442938_ePSkPH_1752042467429.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352239458"&gt;&lt;p&gt;在重金挖角AI（人工智能）人才的同时，社交媒体巨头Meta加码投入AI眼镜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月8日，据外媒报道，Meta收购了全球最大眼镜制造商EssilorLuxottica（依视路陆逊梯卡）接近3%的股份，价值约为30亿欧元（约合35亿美元）。有知情人士表示，Meta正在考虑追加投资，可能逐步将持股比例提升至5%左右，但相关计划尚未得到确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去几年中，两家公司一直在合作开发AI智能眼镜。目前，Meta在AI眼镜领域推出了两大产品：与依视路陆逊梯卡合作的雷朋（Ray-Ban）眼镜，以及与依视路陆逊梯卡旗下品牌Oakley共同推出的独立眼镜Oakley Meta HSTN。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，雷朋系列第二代智能眼镜RayBan Meta于2023年上市，售价在300美元至379美元之间，被视为AI眼镜的代表产品。而Oakley Meta HSTN将于今年7月11日开放售价499美元的限量版预订，399美元的普通版将在晚些时候上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，依视路陆逊梯卡是一家法意合资全球眼镜与视力保健巨头，由法国镜片制造商Essilor与意大利镜框大厂Luxottica在2018年合并而成。2024年，依视路陆逊梯卡以15亿美元现金从威富集团手中收购Supreme品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta的本次投资早有准备。在2024年7月的财报后电话会上，依视路陆逊梯卡的CEO弗朗西斯科·米勒里（Francesco Milleri）就曾表示，Meta已告知他可能会入股公司，他对此表示欢迎：“经过多年合作，Meta现在非常了解我们，并且相信我们能够发展壮大，我们对此感到自豪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析指出，AI已成为Meta的首要任务和主要支出，此次交易与Meta发展AI的承诺相符。通过本次合作，Meta将拥有更强的AI眼镜制造能力和更广阔的全球分销网络。而对于依视路陆逊梯卡来说，这笔交易将增强公司在科技领域的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，Meta的CEO马克·扎克伯格（Mark Zuckerburg）在发给员工的一份内部备忘录中表示，公司将迎来“紧张的一年”，专注于AI、智能眼镜和社交媒体。近日，扎克伯格为负责公司AI工作的超级智能团队大举招募人才，最新挖角的一批人才中包括领导苹果基础模型（AFM）团队的AI主管庞若鸣（Ruoming Pang）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日当天，Meta（Nasdaq：META）股价涨0.32%收于每股720.67美元，总市值1.81万亿美元。EssilorLuxottica（EPA: EL）股价涨1.06%收于每股239.40欧元，总市值1178.53亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:38:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042478194_r8APmT_1752042478378.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139720</guid></item><item><title>探秘特斯拉工厂、打卡洋山港……多国部长级官员见证中国式现代化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139849</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752044856329_M7KHHP_1752044856731.png" alt="探秘特斯拉工厂、打卡洋山港……多国部长级官员见证中国式现代化"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:54&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;探秘特斯拉工厂、打卡洋山港……多国部长级官员见证中国式现代化&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;这几天，参加全球文明对话部长级会议的外宾，有不少陆续抵达上海，并将由上海赴京。7月8日，部分外宾应邀参观位于临港新片区的特斯拉上海超级工厂和洋山四期自动化码头。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:33:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752044856329_M7KHHP_1752044856731.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139849</guid></item><item><title>工业和信息化部：开通重点车企践行账期承诺反映窗口</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046430505_GnJXym_1752046439529.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352240842"&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部今天（9日）开通了“重点车企践行账期承诺线上问题反映窗口”，受理中小企业关于重点车企践行货款支付周期承诺和落实《保障中小企业款项支付条例》不力等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部有关负责人表示，窗口主要受理4类问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是重点车企未践行60天支付期限承诺，在采购合同中约定的付款期限超过60天；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是重点车企设定不合理的支付期限起算时间、无正当理由拖延出具检验或验收合格证明等方式变相延长支付期限，以及以收到第三方货款作为支付条件或按照第三方支付比例支付款项；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是重点车企强制或变相强制中小企业接受商业汇票、应收账款电子凭证等非现金支付方式；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是重点车企落实《保障中小企业款项支付条例》不力的其他问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者了解到，近期，一汽、东风、广汽、赛力斯等17家重点车企陆续作出“供应商支付账期不超过60天”的公开承诺，社会反响良好，相关承诺如何进一步落实兑现备受社会关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中汽中心中国汽车战略与政策研究中心主任 王铁：本次开通窗口的目标非常明确，目的就是要受理中小企业收款周期的问题，推动重点车企改进管理流程、优化支付方式。这一举措通过打通中小企业诉求的反馈渠道，督促重点车企履行账期承诺等方式，将有效推动《保障中小企业款项支付条例》落在实处，增强中小企业的信心和发展活力，对构建更加健康、公平、诚信的汽车产业生态至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，工业和信息化部将指导行业机构研究制定汽车行业结算支付规范，推行合同范本，进一步规范汽车企业供应商货款支付流程，推动构建“整车—零部件”协作共赢发展生态，促进汽车产业健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《工业和信息化部：开通重点车企践行账期承诺反映窗口》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:32:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752046485664_sQC7c5_1752046488886.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139921</guid></item><item><title>俄罗斯外长拉夫罗夫将访问朝鲜</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139871</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;总台记者获悉，据朝鲜外务省消息，俄罗斯外交部长拉夫罗夫将于&lt;strong&gt;7月11日至13日&lt;/strong&gt;到访朝鲜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:24:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752045368139_Ap6Zcp_1752045368266.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139871</guid></item><item><title>A股尾盘跳水，沪指3500点得而复失：多元金融行业领涨，两市成交1.5万亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139822</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752045328540_nZhMNS_1752045328673.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352240566"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李晶昀 AI图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股三大股指7月9日开盘涨跌互现。早盘两市强势震荡，沪指站稳3500点。尾盘出现的跳水，导致三大股指均一度转跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，多元金融行业领涨，AI应用、CRO、IP经济、金融科技、工业母机概念股活跃；稀土永磁、AI硬件、半导体、黄金题材调整。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752045257111_7TrTDt_1752045267974.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352240462"&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.13%，报3493.05点；科创50指数跌0.89%，报983.11点；深证成指跌0.06%，报10581.8点；创业板指涨0.16%，报2184.67点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共1856只股票上涨，3324只股票下跌，平盘有236只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额15052亿元，较前一交易日的14539亿元增加513亿元。其中，沪市成交5960亿元，比上一交易日5675亿元增加285亿元，深市成交9092亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有71只股票涨幅在9%以上，4只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多元金融行业领涨，有色金属大幅下挫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，农林牧渔一度领涨两市，国投中鲁（600962）涨停，圣农发展（002299）、邦基科技（603151）、晓鸣股份（300967）、牧原股份（002714）等涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多元金融午前大幅拉升领涨两市，越秀资本（000987）涨停，中油资本（000617）、中粮资本（002423）、弘业期货（001236）、瑞达期货（002961）、陕国投A（000563）等涨超2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品饮料涨幅居前，交大昂立（600530）涨停，巴比食品（605338）、皇台酒业（000995）、山西汾酒（600809）、盐津铺子（002847）等涨超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有色金属大幅下挫，洛阳钼业（603993）、银河磁体（300127）、华阳新材（600281）、宜安科技（300328）、紫金矿业（601899）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基础化工再现调整，久日新材（688199）、巨化股份（600160）、平安电工（001359）、海正生材（688203）、三美股份（603379）、百合花（603823）等跌超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车股震荡走低，宁波方正（300998）、泉峰汽车（603982）、川环科技（300547）等跌超3%，合力科技（603917）、兆丰股份（300695）、卡倍亿（300863）等跌超1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于A股持相对乐观态度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华宝证券认为，前期上证指数在3400点位置短期震荡后，在多重因素带动市场情绪的作用下，重拾上行动力，上升至3500点位附近。5月至6月中，不少科技成长板块均处于调整状态，市场对于过快消除关税冲击的担忧得到一定程度计价，快速反弹而带来的风险有所消化，科技板块在经历调整后，有企稳回暖迹象，因此对于A股持相对乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞证券表示，7月属于“关税谈判期、经济观察期、存量政策落地期、增量政策酝酿期”，关注7月底中央政治局会议定调。海外来看，虽然后续关税对基本面的影响仍存很大的不确定性，但对资本市场的影响逐渐趋于缓和，A股面临的外部环境扰动降低。考虑到国内经济维持韧性表现，中美释放缓和信号，短线积极情绪有望延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券称，沪指一旦突破3500点，有望进一步提振市场人气和信心，吸引更多的资金进场。近期，中报业绩预告不断，部分绩优公司受到市场的持续追捧，并带动了相关行业板块的炒作，关注中报绩优的行业板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投也指出，从各个国家对美国关税谈判的态度和结果来看，预计中美之间的关税发展趋势也将趋于缓和，压制市场的因素将得到缓解。7月市场将进入业绩披露期，近期红利方向持续表现，说明资金或将围绕业绩线充分挖掘投资机会，7月关注政治局会议前后能否释放新的政策信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西部证券认为，预计7月沪指大概率保持强势格局，突破箱体上轨压力3450-3500点区间的条件在于CPI等通胀数据的改善，以及超预期政策的落地，就市场自身而言，单日量能维持1.5万亿以上，甚至更高水平有利于指数的加速冲关。行业配置方面，建议关注几条主线，（1）科技TMT：6月末科技催化因素较多，叠加国常会和科技大会对科技强国的进一步确立，强化市场对国产自主可控的逻辑，可留意芯片、AI以及相关的传媒、军工电子等成长风格板块；（2）有色金属：铜铝等工业金属受益于产业供需结构的持续转暖，稀有金属受益于价格的持续上行；（3）医药：政策持续边际改善，创新药受益BD授权所带来的利润增长。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:14:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752045328540_nZhMNS_1752045328673.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139822</guid></item><item><title>制片公司涉嫌退税诈骗，意大利电影部门掌门人黯然下台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139645</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;日前，意大利电影界传来重磅消息，身为该国电影业掌门人的文化部电影和视听司总干事尼科拉·博雷利（Nicola Borrelli）宣布辞职。此前一段时间，因为被牵扯进所谓的“考夫曼丑闻”，外界要求博雷利担责的呼声越来越高，最终也导致了他的黯然下台。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037318688_Pwy5hk_1752041035404.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352238703"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;尼科拉·博雷利在今年戛纳电影节上大谈意大利退税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“考夫曼丑闻”，主人公是名不见经传的美国制片人弗朗西斯·查尔斯·考夫曼（Charles Francis Kaufmann）。上月，46岁的他因涉嫌谋杀妻子安娜斯塔西娅·特罗菲莫娃及年仅11个月大的女儿，在希腊斯基亚索斯岛被捕，并按意大利警方的要求，之后会从希腊被引渡回意大利，以进一步协助调查谋杀案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利和希腊当局在对领事记录、移民数据库和生物特征匹配进行深入调查时发现，考夫曼于2019年前购买假护照，伪造了雷克斯·福特（Rexal Ford）的假身份，在意大利创办了一家名为廷塔杰尔的电影公司（Tintagel Films）。而针对弗朗西斯·查尔斯·考夫曼这一身份的调查得知，他在美国时就有暴力犯罪前科，至少有五次因家庭暴力和袭击被捕的记录，包括一次因持致命武器袭击他人致其重伤的定罪，因此服刑120天。过去数年来，他一直以独立电影制片人雷克斯·福特的身份活跃在罗马与马耳他等地，不过有文件显示，其生活来源是每月从美国父母处获得的数千美元汇款，条件是他不得返回美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件曝光后，媒体开始调查廷塔杰尔电影公司的经营状况，意外发现2020年时该公司曾提交过剧情片《夜星》（Stelle della Notte）的合拍计划，申请获得意大利电影部门提供的退税优惠。该片顺利通过审核，获得了超过86万欧元的退税额。然而，时隔五年，该片根本就未开拍，而上述这笔退税已在2023年11月拨付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照提交的书面文件，该片应该和一家名为联合进化的电影公司（Coevolutions）合作开发。据媒体调查，联合进化公司近年来已为13部意大利与他国的合拍片争取到约400万欧元的退税，但其中仅有一部制作完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，意大利文化部尚未表明《夜星》的退税是否属于欺诈，但内部审查已经启动，意大利文化部长亚历山德罗·朱利也亲自带领执法官员进入文化部办公室，查扣与该案相关的文件。稍后，部长宣布将对意大利电影业的退税制度实施更严格的监管措施，一旦发现任何财务违规行为，都将面临严重后果。而原本坚称自己清白无辜的博雷利，最终也没能抵住压力，选择了辞职。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752039136619_28PsWZ_1752041035427.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352238704"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《碟中谍7》在意大利罗马城拍摄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼科拉·博雷利自2009年开始担任意大利电影部门的一把手，在该国的电影界备受尊敬。在任上，他全力主导了包括电影退税政策的一系列改革和新政，比如针对海外影视合作项目提供高达40%的退税优惠；引进意大利电影的海外发行方也能获得奖励，此举助力《还有明天》等一批意大利电影走出国门。在今年5月举行的戛纳电影节上，他也出席了相关论坛活动，大谈退税政策对于促进外国影视制作落户意大利的好处。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037708697_ShEYsn_1752041035477.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352238705"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《古驰家族》也在罗马电影城取景拍摄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，过去几年里，曾经历史辉煌，之后又因为意大利本土电影业衰落而陷入困境的罗马电影城（Cinecittà）的情况已经明显好转，包括《古驰家族》《碟中谍7》等多部好莱坞影片都选择在此拍摄，相信也和意大利的电影退税政策密不可分。不过，自现任意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼上台以来，偏右翼政府公开反对这一政策，认为这纯粹是在浪费意大利纳税人的钱；加上如今丑闻爆发，主导辞职，也让该项政策的未来命运存在不少变数。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 06:41:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752042000844_dtwcxJ_1752042001067.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139645</guid></item><item><title>首映｜《聊斋：兰若寺》：六个故事，一次东方志怪之旅</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138839</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月8日，动画电影《聊斋：兰若寺》在北京举行首映礼。制片人宋依依，导演崔月梅、刘源、谢君伟、邹靖、黄鹤宇、刘一林，以及主要配音演员卢力峰（配音 蒲松龄）、谷江山（配音 宁采臣）、孙路路（配音 张于旦）齐齐亮相映后，同观众分享了此次创作的缘起和经历。澎湃新闻记者现场注意到映前提示：“建议6岁以上儿童观看，6岁到13岁的儿童建议在父母或成年亲友陪伴下观赏。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507558" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1751899729890_DMP6eD_1752032389546.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352228237"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《聊斋：兰若寺》是国产动画史上首次以故事集的形式呈现蒲松龄的《聊斋志异》，也是追光动画继《白蛇2：青蛇劫起》《新神榜：杨戬》《长安三万里》《白蛇：浮生》后，第五年与观众相约暑期，将于7月12日全国公映。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752036204571_1ZnkQz_1752036385197.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352232571"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照  蒲松龄与二精怪讲故事 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该片采用“1+5”的叙事方式，由原著作者蒲松龄在一夜间的创奇经历，把《崂山道士》《莲花公主》《聂小倩》《画皮》《鲁公女》五篇经典故事悉数融入兰若寺“一井一树”的场景间，内容与画风都迥异有别的六条故事线凝汇为一个多元丰富的集合。在沧海桑田，世事变幻里超越人鬼仙妖、死生爱恨，也由此演绎出诸般幻象奇缘和亘古世间真情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507569" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752032245149_isiers_1752032531255.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352228238"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;北京首映礼现场。澎湃新闻记者 王诤  图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制片人宋依依在发言时表示，《聊斋志异》是中国古代短篇小说发展史上的集大成者，491个故事组成了一部包罗万象的小说集。“我们最终选取的6个故事，由见贪心到见真心，从见乱世情、见夫妻情，直至见生死情，从情感上讲是由轻到重，逐级往上推高的。制作上则从故事剧情、美术风格、视听感受等各个方面着力，求新求变自我突破，希望为观众打造一次新奇有趣，沉浸超然的东方志怪之旅。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752036292405_r3x6TT_1752036372281.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352232572"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;剧照 《崂山道士》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片中首章《崂山道士》的毛毡风格，一上来就让观众眼前一亮。导演崔月梅介绍说，仅仅这一个篇章故事的渲染量，就足以媲美一个长片故事，单个场景的毛发数量可达千万，篇章单帧渲染最长耗时55小时（全片单帧渲染最长耗时220小时），单镜头渲染时长高达70万“核时”。&lt;span&gt;【编者注：核时是云计算中用于衡量计算资源消耗的基本单位，核时=CPU 核心数×使用时间（小时）】&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，追光动画甚至为了这个单元创新开发专属流程，只为在大银幕上构建出一个从人间到仙境的“前所未见”的毛毡世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一部清代短篇小说集，《聊斋志异》中的故事自然都是发生在古代，但《聊斋：兰若寺》中的《聂小倩》一章，则把故事背景设定在了战乱频仍、民不聊生的民国。书生宁采臣一身立领中山装、“倩女”聂小倩也褪去衣袂飘飘换上了一套旗袍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及这种反差和置换，导演邹靖表示在研读原著时，就觉得其中的姥姥、夜叉等人物的设定给人一种鬼魅横行、人心不古的时代感。“于是我们希望呈现出乱世的人鬼情未了，把戏剧张力拉到极致。而民国也有一种暧昧、唯美的时代气息，这个调性其实也和聂小倩是相符的。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752036532066_4GFXpb_1752036557125.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352232011"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《聂小倩》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 06:41:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752036587678_zQf2Dx_1752036587888.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138839</guid></item><item><title>铁路12306：持续优化系统和扩容资源，努力应对购票高峰流量冲击</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138545</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;“12306系统经过十余年发展，已建成为世界上规模最大的实时票务交易系统，目前累计注册用户超8亿，最高单日售票量达2695万张。”7月8日，第十二届世界高速铁路大会暨第十七届中国国际现代化铁路技术装备展览开幕现场，铁科院12306科创中心技术服务部负责人杨立鹏接受澎湃新闻记者采访时作出上述介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨立鹏告诉澎湃新闻记者，当前节假日出行需求相对集中，出行量持续增加。在此背景下，12306系统也通过持续优化系统和扩容资源等方式不断提升处理能力，努力应对春运、五一、国庆等购票高峰的流量冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨立鹏进一步介绍，铁路部门会通过大数据分析研判客流趋势和实时候补信息，动态调整票额分配，增开列车，并采取增开夜间高铁等措施提升运力。杨立鹏表示，节假日售票和出行高峰期，会组建了集中保障团队，提前制定应急预案，24小时值班确保系统稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了不断建设优化12306系统，提升系统处理能力之外，铁路部门也在持续完善旅客出行相关的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国铁集团方面介绍称，中国铁路部门近年先后推出“铁路畅行”常旅客会员、互联网订餐、静音车厢、计次票、定期票、空铁联运、铁水联运以及适老化举措等一系列新服务，持续提升广大旅客购票出行体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨立鹏表示，近年来已推出电子客票、在线选座选铺、同车接续等多样化服务创新举措，“我们还推出全面数字化的客运电子发票，过去旅客需要换取纸质车票用于报销，现在通过12306APP就能直接开具电子发票。系统还提供一次重新开具的机会，这些改进显著提升了旅客的出行体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于后续的服务优化方面，杨立鹏向记者透露，当前12306正在试点宠物托运、轻装行等新型服务，未来将持续优化和推出更多系统功能。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 06:26:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752040401778_nkpcWr_1752040401959.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138545</guid></item><item><title>国家发改委：2021年至今年5月，外商累计对华直接投资已超“十三五”期间的总额</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139387</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，国务院新闻办举行“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会首场发布会，国家发展改革委副主任周海兵介绍，2021年至今年5月，外商累计对华直接投资4.7万亿元人民币，超过了“十三五”期间的总额。外资企业贡献了中国1/3的进出口、1/4的工业增加值、1/7的税收，创造了3000多万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周海兵介绍，中国在2021年、2024年两次缩减外资准入负面清单，现行全国和自贸试验区清单已分别压缩至29条、27条，制造业领域外资准入限制措施全面“清零”，农业、服务业等领域外资准入限制进一步放宽。去年以来，中国还在医疗、增值电信等领域开展试点开放工作，一批外资企业已开始投资经营相关业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国多次修订《鼓励外商投资产业目录》，现行版本总条目已达1474条，引导外资更多投向先进制造业、现代服务业、高新技术、节能环保等领域，以及中西部和东北地区。外资企业投资鼓励目录内的项目，可依法享受税收、用地等优惠政策。中国对重大外资项目实施全流程跟踪服务，协调解决项目用地、用海、用能等问题。中国单方面免签、互免签、过境免签等政策持续扩容，为外商来华考察洽谈提供了便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国充分保障外资企业国民待遇，为外资企业创造规则透明、机会均等的政策环境。例如，正在推动的“两新”政策，对内外资企业一视同仁。又如，中国强化知识产权保护，修改专利法实施细则，出台公平竞争审查条例、涉外知识产权纠纷处理规定等，持续加大对涉外资企业侵权行为的执法力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周海兵表示，面向未来，中国吸引和利用外资的政策导向是一以贯之的。我们将进一步放宽市场准入，推动相关领域有序扩大开放。高标准落实国民待遇，保障外资企业公平参与标准制定、政府采购、招标投标等。加强服务保障，持续开展服务外资企业专项行动，推动解决实际问题，提升企业获得感和满意度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 06:22:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037628633_tJdtpC_1752037628883.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139387</guid></item><item><title>一文读懂“十四五”主要成绩：经济总量增量预计超35万亿，过去4年内需对经济增长平均贡献率86.4%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139085</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;7月9日，国务院新闻办举行“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会首场发布会，国家发展改革委介绍“十四五”时期经济社会发展成就，国家发展改革委主任郑栅洁，副主任李春临、周海兵，以及秘书长袁达出席会议。澎湃新闻记者梳理会议要点总结如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年经济总量预计可达140万亿元左右&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十四五”时期，我国经济总量连续跨越110万亿元、120万亿元、130万亿元，今年预计可以达到140万亿元左右，增量预计超过35万亿元。对世界经济增长的贡献率一直保持在30%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我国连续15年稳坐全球制造业“头把交椅”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十四五”以来，每年制造业增加值都超过30万亿元，我国连续15年稳坐全球制造业“头把交椅”，200多种主要工业品产量世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内需对经济增长的平均贡献率为86.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去4年，中国经济保持了年均5.5%的增长速度，其中内需对经济增长的平均贡献率为86.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我国研发投入再创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国研发投入再创新高。去年全社会研发经费投入规模比“十三五”末增长近50%，增量达到1.2万亿元；研发投入强度提高到2.68%，接近OECD国家平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民营企业数量比“十三五”末增长超过40%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的营商环境越来越好，全国统一大市场“四梁八柱”基本建立起来，民营经济促进法颁布施行，制造业外资准入限制“清零”，全国外资准入负面清单限制措施缩减到29项，民营企业增加到5800多万户，比“十三五”末增长超过40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每年城镇新增就业稳定在1200万人以上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十四五”以来，每年城镇新增就业稳定在1200万人以上，为民生改善提供了基础支撑。2024年，三次产业就业人员比重分别为22.2%、29%和48.8%，服务业吸纳就业的作用显著增强。居民收入增长与经济增长基本同步，城乡收入相对差距进一步缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我国是全球能耗强度下降最快的国家之一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从节能方面看，2024年，我国单位GDP能耗比“十三五”末下降11.6%，是全球能耗强度下降最快的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外商累计对华直接投资4.7万亿元人民币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年至今年5月，外商累计对华直接投资4.7万亿元人民币，超过了“十三五”期间的总额。外资企业贡献了中国1/3的进出口、1/4的工业增加值、1/7的税收，创造了3000多万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 06:18:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752036045825_r2ddf7_1752036046124.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139085</guid></item><item><title>“十二日战争”硝烟逐渐散去，伊朗的最大危机并非来自外部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139265</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;伊朗与以色列、美国之间的“十二日战争”的硝烟如今已渐渐散去，但战争引发的震荡尚未完全平息。7月7日，美国总统特朗普声称伊朗正在寻求与美国进行会谈，而且会谈已经安排好了。但伊朗外交部发言人8日表示，伊朗没有向美国方面提出任何会谈请求。伊朗总统佩泽希齐扬7日接受美国媒体采访，在谈到伊美谈判能否重启时也说，伊朗对于重启核谈判“没有问题”，但这是有条件的，“我们如何还能再信任美国？如果我们重新开始谈判，怎么能确保在谈判过程中，以色列政权不会再次（从美国）获得攻击我们的许可？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场与以、美十几天的军事对抗将伊朗推入自两伊战争以来最为严重的安全与政治危机之中。如今战火虽然暂熄，但随时可能死灰复燃，包括最高领袖哈梅内伊在内的伊朗高层仍有可能再度面临被暗杀的风险。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037314391_7JXQXQ_1752037347503.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352234139"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;7月5日，伊朗最高领袖哈梅内伊在德黑兰伊玛目霍梅尼清真寺参加宗教活动。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月5日，伊朗最高领袖哈梅内伊在德黑兰伊玛目霍梅尼清真寺参加宗教活动，这是他自6月以伊战争结束后的首次公开露面。哈梅内伊作为自1989年起统治伊朗长达36年的宗教领袖、政治核心、反美反以旗手和伊斯兰教什叶派世界的精神支柱，对伊朗及伊斯兰世界的影响力不容小觑。在哈梅内伊年事已高、健康不明、多次遭遇暗杀威胁等背景下，其个人命运已成为伊朗国家稳定与否的重要变量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在战争进行期间伊朗媒体的罕见表态其实已经提出了“哈梅内伊之后谁来执掌伊朗？”的问题。在伊以未来仍有很大可能再次爆发冲突，伊朗同时承受着外部高压和内部裂痕的情况下，最高领袖接班人问题的不明朗，或许是伊朗面临的最大风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈梅内伊仍然面临安全风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1939年 4 月 19 日，哈梅内伊出生在伊朗东北部圣城马什哈德一个贫寒的宗教家庭，他在八个兄妹中排行第二。他的父亲是来自大不里士的阿塞拜疆土耳其人，母亲则出身伊斯法罕望族，精通《古兰经》，并是萨法维时期著名宗教学者、伊斯法罕学派创始人之一米尔·达玛德的后裔。哈梅内伊从小接受严格的宗教教育，能流利使用阿拉伯语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻时的哈梅内伊在20世纪60年代至70年代初因追随霍梅尼、传播伊斯兰革命思想、发表反巴列维演讲、散发反政府小册子等原因，六次被捕入狱。1979年伊斯兰革命成功后，他迅速从一名教士转变为革命体制中的核心人物，担任过总统、伊斯兰共和党负责人、国防委员会成员等多个职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊在其政治生涯中经历过多次暗杀或未遂袭击，其中最严重的一次发生在1981年，几乎致命，其右臂几近残废、声带损伤终身沙哑。此后数十年里，他始终处于严格安保之中，而伊朗体制对领袖安全的高度敏感，也正是源于这一段残酷的历史记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次伊以战争中，以色列实施了“定点清除”战术，有迹象显示以方情报与军方部门曾试图将哈梅内伊作为潜在打击目标。伊朗官方也罕见表态“已为领袖遇刺做好制度安排”，这表明在伊朗国家层面首次承认了最高领袖遇袭的实际可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管当前军事冲突暂时缓和，但哈梅内伊仍面临持续且现实的暗杀威胁。一方面，以色列长期布局中东情报网络，其摩萨德体系已多次渗透伊朗内部，成功实施精密打击；另一方面，伊朗国内本身存在为数不少的以色列潜伏间谍与地下协作势力。在长期遭受美国及西方世界制裁之下，伊朗社会经济发展陷入困境，尤其是特朗普第一次上台后对伊朗进行“极限施压”，导致伊朗几乎成为国际社会的“孤岛”。高失业率、汇率波动剧烈等问题愈演愈烈，引发伊朗民众不满情绪，加之宗教事务议题引发的争端，导致社会抗议频发。这使得伊朗国内存在对现政权不满的土壤，为以色列的渗透提供了条件。这种“敌我不明”的内外夹击，使伊朗高层面临的安全风险达至前所未有的高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接班人疑云成为最大政治宗教风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，随着最高领袖哈梅内伊年事已高、继任者迟迟未定，其接班问题成为笼罩伊朗上层结构的最大政治宗教风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗宪法规定伊朗最高领袖由专家会议选举，但该机构长期形同虚设，实权操控者多集中于伊斯兰革命卫队、保守派与强硬派政治宗教人物之间，其公信力与独立性饱受质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，哈梅内伊并未正式指定其继任者。多年来，外界普遍认为他的儿子穆杰塔巴·哈梅内伊是接班热门人选。作为一位低调的宗教学者，穆杰塔巴已在精英层中积累了一定影响力。然而，其既无显著的宗教头衔，又缺乏公开政治履历，易引发伊朗社会对于“世袭化”倾向的警惕。而此前一度被视为最有可能接任的总统兼宗教学者易卜拉欣·莱希，已因直升机事故身亡，使原本就不明朗的接班格局陷入更大的不确定性中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，伊朗缺乏一个制度化的“过渡机制”框架，并无前例可循。哈梅内伊本人即通过前任霍梅尼的突然病逝而“临时安排”上位，在缺乏组织竞争与程序正义的前提下，下一任领袖很难获得民众的普遍认同。这将直接冲击政权的合法性根基，并可能诱发什叶派内部分裂、军政博弈甚至宪政重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，伊以战争虽已暂时告一段落，但其给伊朗政体留下的裂痕远未弥合。在战争期间，以色列对伊朗高层实施“定点清除”战略，引发全球对伊朗“后哈梅内伊时代”的高度关注。而伊朗国家媒体罕见表态称“已为领袖遇刺做好制度安排”，从国家层面首次承认了最高领袖随时可能缺位的现实可能性。这意味着，“哈梅内伊之后谁来执掌伊朗”，已从伊朗的禁忌话题转变为现实政治中的结构性风险。在缺乏明确继任机制、接班人选高度敏感、宗教人士与军政精英分歧扩大的背景下，任何权力更替的推进都将带来合法性断裂的风险。伊朗正处于一个“制度未革新、核心或将缺位”的历史交叉点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从1979年到今天，伊朗政体经历过战争、制裁、未遂政变与抗议，但从未像今天这样，在外部军事打击与内部权力疑云之间摇摆。伊朗学者也预测，以色列极有可能再次对伊朗发动袭击。战争阴云与重重困境相叠加，是军人接管政权，还是教士集团分崩离析？答案或许仍在酝酿，但可以肯定的是，伊朗已再次走到了一个面临抉择的历史节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（赵锦浩，伊朗问题研究者，山西医科大学马克思主义学院讲师）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 06:01:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037380479_Z48cxT_1752037380651.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139265</guid></item><item><title>一图速览丨“十四五”经济社会发展成绩单来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139501</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 05:33:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752038764704_JWfCYK_1752038764865.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139501</guid></item><item><title>险些赢下孙颖莎的17岁少女是谁？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139406</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037800574_t5tZ8R_1752037899064.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352235494"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉娜·高达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的比赛一度非常困难，能赢下比赛真的不容易。这是我和她的第一次交手，对她的球路不是特别熟悉，她也非常年轻，近几年整体技术实力有很大进步。”比赛结束后，孙颖莎对汉娜·高达满是赞美之词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间7月9日，WTT美国大满贯，世界排名第一的孙颖莎3比2逆转战胜17岁的埃及小将汉娜·高达，晋级女单16强。虽然没能赢下自己的偶像，但这个用六边形球拍的17岁少女，还是让更多球迷记住了她的名字。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037797014_ChEABz_1752037906003.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352235495"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孙颖莎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17岁埃及少女，将孙颖莎逼入险境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然WTT美国大满贯首个正赛日，孙颖莎就经历了一场五局大战，并表示“自己身体和状态都并非最佳”，但很少有人相信，孙颖莎会连续经历两场五局大战，直到汉娜·高达出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，面对首次交手的汉娜·高达，孙颖莎并没有迅速进入比赛状态，以9比11先失一局。随后的第二局，孙颖莎加强了主动进攻，以11比7扳回一城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三局，高达在关键时刻敢于出手，战术执行也更加坚决，以12比10再次领先。第四局，气势正盛的高达延续了进攻节奏，一度4比3领先，此时孙颖莎不得不喊出暂停，场边的邱贻可更是不断提醒孙颖莎“别乱”，暂停后的孙颖莎开始反击，11比7将比分扳平，随后又以11比7赢下决胜局，成功晋级16强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及大比分落后时如何逆转比赛，孙颖莎表示：“还是积极调动，还是想让自己坚定地赢下比赛。大比分一度1比2，第四局也一直落后，但比赛还没有结束，自己也希望在美国大满贯赛场珍惜每一场比赛，多去展示自己精彩的表现，坚持必胜的信念赢下比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，汉娜·高达这场比赛给孙颖莎制造了不小的麻烦，那么这个使用莫雷高德同款六边形球拍，仅有17岁的少女究竟有何来头？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037824919_M8EbNY_1752037921460.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352235550"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉娜·高达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12岁，她拿下非洲乒坛首个世界第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这位来自埃及的运动员早在四五年前就已经在世界乒坛崭露头角。2020年初，国际乒联U15世界排名公布时，一个陌生的名字登顶榜首，那便是12岁的少女汉娜·高达，而在此之前，整个非洲大陆从未有乒乓球选手达到如此高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年，一位4岁的小女孩在家人的带领下来到埃及首都开罗的一家俱乐部，准备开始学习打乒乓球。很快小姑娘便展现出过人的天赋，俱乐部的教练甚至为她量身定制球台，降低高度以便更好地训练，这个小女孩就是汉娜·高达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对高达而言，乒乓球并非最初的选择。她曾尝试游泳、体操和手球，但当白色小球第一次在桌面上弹跳时，她找到了毕生热情所在。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037846153_KYH2Ft_1752037932715.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352235584"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;12岁的汉娜·高达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，汉娜·高达迎来爆发之年。彼时，这个面庞还很是稚嫩的小女孩单赛季就有4个单打冠军入账。她获得了非洲青少年锦标赛、埃及青少年公开赛两站赛事的少年组女单冠军。转战葡萄牙青少年公开赛，她更是连夺青年组、少年组两项女单冠军。在之后进行的世界青少年挑战赛中，虽然没能夺冠，但四强的成绩已经足以证明她的不俗实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“能在少年组世界排名中拿到第一，我真的太开心了，”当2020年1月U15世界第一的荣誉降临时，高达展现出超越年龄的清醒，“一路走到这里很不容易。我也明白，想要维持在顶尖选手的行列更是不易。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037854833_6PFck8_1752037940297.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352235610"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉娜·高达曾和萨拉赫互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;和萨拉赫互动，视孙颖莎为偶像&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着一系列突出成绩，汉娜·高达在埃及国内已然成为一位小名人，连效力于利物浦足球俱乐部的超级球星萨拉赫都注意到了这位家乡的乒坛小花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉赫曾在自己的社交媒体上发布与队友一起开心打乒乓球的动态。看到这条帖子，小高达当即给萨拉赫留言，邀请他和自己来场乒乓比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初萨拉赫并未回复，但一段时间后，小高达就收到了让她激动不已的消息：“我应该先让我女儿和你比一场，还是我自己来比？好嘞，我接受你的挑战！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回想起来，高达仍开心得两眼放光：“当时我在睡觉，妈妈告诉我萨拉赫回复了我，答应和我一起打球！我第一反应是不敢相信，醒来后发现是真的！”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037806212_68GPC4_1752037953241.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="352235638"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汉娜·高达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的比赛，汉娜·高达就展现出了顶尖选手的水平。2024年6月1日，重庆WTT冠军赛女单1/8决赛。16岁的汉娜·高达和陈梦打得有来有回，直到决胜局才败下阵来。四个月后，汉娜·高达在WTT蒙彼利埃冠军赛女单1/8决赛中，以3比1爆冷战胜中国名将陈幸同，终于实现了突破顶尖中国选手的梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，孙颖莎正是汉娜·高达的偶像。在接受国际乒联采访时，高达透露，有三位前辈对她影响颇深，前两位分别是梅谢里夫和阿萨尔，二人多年来一直是埃及乒乓球的领路人，他们深深激励着高达。而另一位就是孙颖莎，她在球场上凌厉的攻势和冷静自如的比赛风格是高达努力的榜样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉娜·高达表示，自己从乒乓球中收获了很多，“我学着保持冷静，在压力之中利用精神意志去克服。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 05:29:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752037969096_GMFSX6_1752037969342.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139406</guid></item><item><title>韩国前总统尹锡悦抵达法院，出席拘留令必要性审查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139413</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间9日下午，韩国首尔中央地方法院就韩国特检组提起的前总统尹锡悦拘留令进行必要性审查，尹锡悦当天下午乘车抵达法院。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507885" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/03802fed-9953-4078-9fc9-bacb2d2dd49b.jpg" data-imageid="352235658"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间7月9日，韩国首尔中央地方法院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月6日，正在调查尹锡悦发动紧急戒严相关案件的韩国特检组以妨碍公务、伪造公文等嫌疑要求法院拘留前总统尹锡悦。这是今年3月8日尹锡悦首次拘留被取消、尹锡悦获释后韩国调查机关再次向法院申请要求拘留尹锡悦，韩国首尔中央地方法院将在9日下午进行审理后作出是否拘留的决定。按照以往惯例，法院预计将于9日晚些时候宣布是否再度拘留尹锡悦。如果法院批准拘留令，尹锡悦将被关押在看守所以待后续司法程序进行；如果法院驳回拘留令，尹锡悦将返回家中，在非拘押状态下继续出庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国前总统尹锡悦去年底发动紧急戒严后，一直对于韩国调查机关的传唤调查持抵制态度。韩国高级公职人员犯罪调查处今年1月曾两度对尹锡悦实施抓捕，尹锡悦最终于1月15日被控制，随后韩国调查机关向法院申请拘留尹锡悦获批，尹锡悦被关押在首尔看守所。被收押后尹锡悦方面持续表示针对他的指控及抓捕违法，并向法院申请取消拘留，韩国法院今年3月7日批准尹锡悦方提出的取消拘留申请，尹锡悦8日获得释放，随后在今年4月4日经韩国宪法法院审理被罢免总统一职。在尹锡悦首次拘留被取消并获释的过程中，韩国法院关于检方起诉时间的解释以及法院决定取消拘留后韩国检方放弃上诉的行为在韩国国内引发争议，韩国司法公正性受到舆论广泛质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，在特检组接手案件调查的同时，发动紧急戒严涉嫌触犯内乱罪的刑事审判也正在同步进行中。根据法院开庭安排，该案件的审理已经排至今年年底，一审结果有望在明年初作出。此外，特检组在调查过程中也可能将以其他嫌疑对尹锡悦进行追加起诉。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 05:26:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752038023657_8zDEHb_1752038023940.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31139413</guid></item><item><title>美国将援乌10枚“爱国者”导弹，乌克兰：够应对一次夜间空袭</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138846</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国转变暂停军援乌克兰的态度，将向后者提供10枚“爱国者”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻7月8日报道，当地时间7月7日晚，在美国总统特朗普表示将向乌克兰运送更多武器以帮助乌克兰自卫后，五角大楼发言人迅速发表声明，宣布美国国防部将向乌克兰提供更多防御性武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》7月8日报道，特朗普承诺将向乌克兰运送10枚“爱国者”导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰官员对此表示感谢，但美国向乌克兰提供的“爱国者”导弹数量“微乎其微”，只能应对一次大规模的夜间空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国防部表示，正在寻求澄清细节。根据该部门的一份声明，没有收到有关政策变化的官方通知，乌克兰“稳定、连续、可见地”获得武器，尤其是防空系统是“至关重要的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该声明还表示：“我们感谢美国的所有支持，并高度赞赏美国为实现真正和平所做的努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月9日，泽连斯基将出席在罗马举行的国际援助峰会，该峰会旨在帮助乌克兰的战后恢复。乌克兰国防部长乌梅罗夫将与美国俄乌问题特使凯洛格会谈，届时双方可能会讨论恢复美国军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8日，俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，需要时间来“完全澄清”美国向乌克兰运送了什么武器，他还指责欧洲向乌克兰“注入武器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，德国总理默茨提出从美国购买“爱国者”导弹，并送往乌克兰。在4日德美领导人通话中，特朗普表示，德国应该出售自己的“爱国者”导弹，并建议美国和欧洲分摊成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美国新闻网站Axios报道，2024年，时任美国总统拜登承诺向乌克兰提供包括30枚“爱国者”导弹在内的武器援助，得到国会批准。本次交付的导弹数量，比原计划少了20枚，目前这批导弹滞留在波兰-乌克兰边境。特朗普还承诺，（为乌克兰）寻找额外的（武器）供应渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月1日，美国宣布暂停对乌部分军援。消息人士对《卫报》表示，由于近几个月中东的冲突，美国只有其军事计划所需的“爱国者导弹”的25%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国副防长范伯格（Stephen Feinberg）决定暂停军援，得到了防长赫格塞斯的批准，此举引发了乌克兰、民主党人和欧洲方面的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普转变态度前，7月3日俄罗斯对乌克兰首都基辅进行了7小时空袭，当时俄军动用了超过550架无人机和弹道导弹。7月4日，特朗普和乌总统泽连斯基通话，后者称这是迄今为止两人“最好的对话”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:22:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752033366798_xCKDKX_1752033367079.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138846</guid></item><item><title>国家发改委：连续编制实施五年规划，全世界绝无仅有</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138873</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在国新办今天（9日）举行的首场“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会上，国家发展改革委主任郑栅洁介绍，用中长期规划指导经济社会发展，是我们党治国理政的一种重要方式，连续编制实施五年规划，长期坚持下来并取得巨大成功，在全世界绝无仅有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑栅洁介绍，从“一五”计划到“十四五”规划，我国把建设社会主义现代化国家作为一以贯之的主题，推动中国的国家面貌和人民生活发生了翻天覆地的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一五”到“五五”，建立起独立的比较完整的工业体系和国民经济体系。“六五”到“九五”，人民生活总体上达到小康水平。“十五”到“十二五”，经济总量跃居世界第二。特别是党的十八大以来的“十三五”和“十四五”，我国历史性地全面建成小康社会，经济实力、科技实力、综合国力再上新台阶，开启了全面建设社会主义现代化国家新征程。可以说，五年规划记录着新中国一路走来的艰辛与辉煌，一部新中国经济社会发展史，就是一部五年规划史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在五年规划编制过程中，我国注重发挥制度优势，注重做到守正创新，以“十四五”规划为例，强调坚持以人民为中心的发展思想，鲜明提出构建新发展格局等重大战略部署。与此同时，注重凝聚社会合力，保持战略定力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:15:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752034203742_nZYBNE_1752034203915.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138873</guid></item><item><title>美将对日本加征25%关税，石破茂强硬表态：绝不妥协</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138871</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="2507663" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/ad9e253a-8450-44a8-aa29-5fa1cc6a1420.jpg" data-imageid="352228465"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;△日本首相石破茂（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间9日，针对美国将对日本征收25%关税问题，日本首相石破茂表示，日本国内将团结一致守护国家利益，在不容妥协的事情上不会妥协，绝对不会牺牲日本的农业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新闻多看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间7月7日，美国总统特朗普在社交媒体平台上发布了致日本首相石破茂、韩国总统李在明的信件，宣布美国将自2025年8月1日起对所有日本和韩国输美产品征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首相石破茂8日表示，对美方宣布增税感到“遗憾”，目前双方尚未达成协议，是因为日本没有轻易让步。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:14:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752033855257_e6eJCb_1752033855514.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138871</guid></item><item><title>这场发布会，中国人的成就感拉满</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138860</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（7月9日）上午，国新办举行首场“高质量完成‘十四五’规划”系列主题新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507639" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/5b891e3b-96f5-4d95-9619-2ad9903429b7.jpg" data-imageid="352228429"&gt;&lt;p&gt;这五年我国经济社会，取得哪些“高质量”发展成果？一起来盘点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“十四五”规划纲要确定的战略任务全面落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委主任郑栅洁介绍，5年前制定的规划纲要设定的主要指标中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济增长、全员劳动生产率、全社会研发经费投入等指标进展符合预期；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常住人口城镇化率，人均预期寿命，粮食、能源综合生产能力等8项指标进展超预期；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规划确定的战略任务全面落地，部署的102项重大工程稳步顺利推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来看，经济社会发展取得了新的开创性进展、突破性变革、历史性成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我国5年经济增量将超35万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超世界排名第三国家总量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑栅洁介绍，“十四五”五年来，我国经济增量预计将超过35万亿元：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相当于广东、江苏、山东前三个经济大省2024年的总量；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过长三角地区的总量；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过世界排名第三国家的总量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年对世界经济增长的贡献率保持在30%左右；前四年经济增速平均达到5.5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507643" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/1c097547-ac88-4770-818f-1b8e71c36d90.jpg" data-imageid="352228433"&gt;&lt;p&gt;郑栅洁表示，像我国这么大的体量和增量，在经受各种风险挑战的冲击下，还能保持这样的增速，在经济发展史上前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024年全社会研发经费投入规模&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比“十三五”末增长近50%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑栅洁介绍，“十四五”规划把创新提到前所未有的重要位置。我国研发投入再创新高，2024年：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全社会研发经费投入规模比“十三五”末增长近50%，增量达到1.2万亿元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研发投入强度提高到2.68%，接近OECD国家平均水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507647" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/5bd16bbc-5785-4abc-a9fc-90192713d58b.jpg" data-imageid="352228432"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这些“第一艘”“第一座”“第一次”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彰显中国创新重大突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑栅洁介绍，“十四五”期间，我国站上了一个又一个创新制高点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一艘国产电磁弹射航母福建舰下水，第一艘国产大型邮轮“爱达·魔都号”建成运营，加上大型液化天然气（LNG）运输船全球领先，我们集齐了船舶工业皇冠上的“三颗明珠”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507646" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/a2085853-ff7f-48a3-90a9-c068f4de0600.jpg" data-imageid="352228427"&gt;&lt;p&gt;第一座中国空间站“天宫”全面建成运营，全球第一座第四代核电站石岛湾基地投入商业运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“嫦娥六号”实现全球第一次月球背面无人采样返回，第一次按照国际通行适航标准研制的国产大飞机C919实现商业飞行，等等。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507640" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/d46915fe-fa93-4bdb-91c0-674b19a30c28.jpg" data-imageid="352228430"&gt;&lt;p&gt;这些“第一艘”“第一座”“第一次”彰显了中国创新的重大突破，科技创新带动产业不断向中高端转型升级，很多领域正在加快从量变到质变、从追赶者到领跑者转变。事实证明，“脱钩断链”、打压遏制只会增强我们自立自强的决心和能力，只会加速我们自主创新的进度和突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民营企业超5800万户&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比“十三五”末增长超过40%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑栅洁介绍，“十四五”期间，我国“刀刃向内”破除体制机制障碍，全国统一大市场“四梁八柱”基本建立，民营经济促进法颁布施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制造业外资准入限制“清零”，全国外资准入负面清单限制措施缩减到29项；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民营企业增加到5800多万户，比“十三五”末增长超过40%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507645" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/fb1e2755-1258-47d5-8832-1646989be5fa.jpg" data-imageid="352228426"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连续15年坐稳全球制造业“头把交椅”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑栅洁介绍，“十四五”以来每年制造业增加值都超过30万亿元，我国连续15年坐稳全球制造业“头把交椅”，220多种主要工业品产量世界第一。中国不能造的越来越少、能造的越来越好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507644" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/32ef3c7e-b26e-4c0e-babf-f9047a50d450.jpg" data-imageid="352228428"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我国建成超过10亿亩高标准农田&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑栅洁介绍，“十四五”以来，我国的粮食、能源、产业、国防等安全基础进一步夯实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;粮食方面，“十四五”支持新建和改造提升高标准农田4.6亿亩，目前累计已建成超过10亿亩高标准农田，相当于黑龙江、河南这两个排名前二的产粮大省土地面积的总和，中国人的饭碗牢牢端在自己手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源方面，我国建成了全球规模最大的电力基础设施体系，发电装机容量占全球三分之一，即便是在迎峰度夏、迎峰度冬等用能最高峰的时段，群众用能需求也都能得到有力的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产业基础方面，我国拥有全球规模最大、门类最齐全、体系最完整的制造体系，产业链、供应链的韧性和安全水平不断提升，我们应对各类风险挑战的底气更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防实力和经济实力同步提升，捍卫国家主权、安全、发展利益的战略能力不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我国单位GDP能耗四年累计降低11.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑栅洁介绍，中国坚定履行“双碳”承诺，单位GDP能源消耗四年累计降低11.6%，相当于减少了11亿吨二氧化碳排放量，接近欧盟2024年碳排放总量的50%，中国的行动充分体现了负责任大国的担当。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507642" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/5ba85a76-9af7-4491-af6e-4f68e9f1ac5e.jpg" data-imageid="352228425"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五年来“增绿”全球最多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我国森林覆盖率提高到25%以上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑栅洁介绍，绿色已经成为当代中国最鲜明的底色，这五年的成效集中体现在增绿、治污、用能、循环四个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“增绿”全球最多：森林覆盖率提高到25%以上，新增森林面积相当于1个陕西省，我国贡献了全球新增绿化面积的四分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“治污”成效显著：空气质量优良天数比例稳定在87%左右，比“十三五”时期提高了3个百分点。长江、黄河两条“母亲河”干流全线达到二类水质标准，这是一个很了不起的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“用能”更加清洁：新能源发电装机规模历史性超过煤电，建成了全球最大清洁发电体系，我们每消费3度电就有1度是绿电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“循环”快速发展：每年生产钢材中，有20%以上的原料来自废钢循环利用，节能降碳成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不但“长安”能吃到新鲜荔枝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉萨、乌鲁木齐也不在话下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上介绍，“十四五”期间，我国基础设施体系更加高效实用。2024年全社会物流成本节约超过4000亿元，今年有望再节约3000亿元左右，冷链物流体系更加健全完善，不但“长安”能吃到新鲜的荔枝，拉萨、乌鲁木齐也不在话下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，“人享其行”的现代生活更加触手可及。旅客连城连运更加快捷顺畅，出门旅游抬腿就走、转眼就到，早上还在广州喝早茶，晚上就到“尔滨”看冰雕。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="2507641" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250709/c745fc46-cc1c-4d7f-aa3c-bef0c3349191.jpg" data-imageid="352228431"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021年至2024年，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;内需对经济增长的平均贡献率为86.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上介绍，2021年至2024年，中国经济保持了年均5.5%的较快增长速度，其中内需对经济增长的平均贡献率为86.4%，最终消费对中国经济增长的平均贡献率达到56.2%，比“十三五”期间提高8.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十四五”以来每年城镇新增就业稳定在1200万人以上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上介绍，“十四五”以来，每年城镇新增就业稳定在1200万人以上，在14亿多人口的发展中大国实现了比较充分的就业。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:12:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1752033422143_PPGxFw_1752033422143.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_31138860</guid></item></channel></rss>