<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>旭辉控股集团：2025年销售额161亿元，完成境内外债务重组合计削债430亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376077</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768308832248_254n4E_1768308832413.png" data-imageid="365556197"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;旭辉集团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，旭辉控股集团（00884.HK）发布未经审核运营数据，2025年全年累计合同销售金额约161.0亿元，合同销售面积约为154.79万平方米，销售均价约为10900元/平方米。其中，权益销售金额约82.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去的一年，旭辉控股集团完成了境内和境外债务的重组，合计削债430亿元。其中，境外债务重组涉及本息总额约81亿美元（约合567亿元人民币），通过债转股、本金削减等方式预计将削减债务约380亿元，化债比例约67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;境内债务方面，旭辉控股集团旗下7笔境内公开市场债券的整体重组方案已于去年9月获债券持有人会议表决通过，涉及金额合计约100.6亿元。去年12月25日，旭辉控股集团境内债重组方案现金回购方案获超额申请，购回资金兑付日为2025年12月31日。这也标志着境内债重组正式进入实施阶段，发行人通过支付2.2亿元的回购资金，首批化债金额约11亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，除现金回收，旭辉方面境内重组方案还将通过债转股、以资抵债等方式进行，预计可削减债务超50亿元，且未来两年无需支付本息。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:48:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768308832248_254n4E_1768308832413.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376077</guid></item><item><title>中欧电动汽车案“柔性破局”：价格承诺取代关税，释放积极信号</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376576</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;在经历两年多围绕电动汽车贸易问题的磋商后，中欧双方近日达成阶段性共识，为缓和紧张的经贸关系释放出积极信号。中国机电商会更用“软着陆”来形容此次谈判成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日，商务部通报中欧电动汽车案磋商进展。声明称，中欧双方一致认为，有必要向对欧盟出口纯电动汽车的中国出口商，提供关于价格承诺的通用指导，以便中国出口商可通过更加实用、有针对性且符合世贸组织规则的方式，解决相关关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这是一个积极的信号”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在澎湃新闻（www.thepaper.cn）从中国欧盟商会处获悉的一份声明中，商会主席彦辞（Jens Eskelund）对欧中双方就电动车磋商达成新的共识给予积极评价。“基于欧盟法规，双方就为中国出口至欧盟的纯电动汽车提供价格承诺指导意见达成共识，这是一个积极的信号。商会希望，未来在出现此类问题时，（欧中）双方能继续进行坦诚、建设性的对话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的，复旦大学中欧关系研究中心主任，上海欧洲学会副秘书长简军波也认为，此次中欧最新磋商进展的意义不单局限于利好中欧电动车贸易，他向澎湃新闻表示，这一成功实践为未来中欧处理各类经贸摩擦提供了参考，具有重要的示范意义，“相较于单边制裁、贸易保护主义等手段，通过双边协商达成共识的方式更具建设性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，当地时间12日，欧盟委员会发布了《关于提交价格承诺申请的指导文件》。根据欧方指导文件，中国纯电动汽车出口商须向欧盟提交价格承诺书，承诺书列明的内容不仅包括最低价格，还有销售渠道、交叉补贴的情况以及未来在欧盟的投资计划等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据美联社报道，当地时间12日，欧盟仍然强调所设定的“价格承诺必须能够消除补贴带来的不利影响”。欧盟委员会发言人奥洛夫·吉尔表示：“欧洲市场对来自世界各地的电动汽车保持开放，前提是它们是在公平竞争的条件下进入市场。如果这些条件得到满足，我们将认真考虑价格承诺方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟方面称，将按照世界贸易组织规则，本着“非歧视”原则，以“客观、公正”的方式对中国企业提交的每一项报价进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“不能依赖单边调查等措施倒逼磋商谈判”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回溯这场“贸易摩擦”，欧盟针对中国产电动汽车的反补贴调查及关税措施一度令中欧关系承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年10月，欧委会正式对原产于中国的进口纯电动乘用车发起反补贴调查，声称这些车型受益于中国的“不公平补贴”，对欧洲市场造成扭曲。2024年10月，欧委会结束反补贴调查，决定对从中国进口的电动汽车征收为期五年的最终反补贴税，中国电动汽车制造商进入欧洲市场面临最高35.3%的反补贴税。但欧委会也表示，愿意继续与中方就价格承诺进行磋商，作为征收关税的替代方案。2025年4月，中欧同意立即开展电动汽车价格承诺谈判，随后中欧双方进行了多轮磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简军波表示，“经过三年的持续推进，中欧就相关事宜形成共识将有效推动中国电动车对欧出口的规范化发展，提升贸易的可预期性与稳定性，也能实现中欧电动车贸易有序发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社援引荷兰国际集团交通、物流和汽车产业高级经济学家里科·卢曼（Rico Luman）的话称，“最低价格承诺机制可能会在避免更高进口关税的同时，为中国品牌长期继续出口欧洲提供一定的确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联分会最新数据显示，2025年1至11月，中国对欧盟出口的整车达百万辆规模。在纯电、插电式混合动力和普通混合动力三类出口市场中，欧盟都排在第一。中国纯电动车出口207万辆，其中欧盟市场达到58万辆，在整体出口中占比28%。中国插混车型出口94万辆、其中25万辆销往欧盟，占比近27%；普通混合动力车型出口44万辆，欧盟地区出口17万辆，占比约39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对欧洲本土车企而言，简军波指出，欧盟此前实施的高关税政策与当前的价格承诺机制，核心目标都是保护本土汽车产业，二者在实际效果上并无本质差异。“区别在于，价格承诺机制是双方协商一致的结果，更有利于维护经贸关系的稳定性，从宏观层面看有助于欧洲本土汽车产业的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，欧洲汽车产业对中国电动车电池等核心零部件依赖度较高，贸易壁垒可能引发的产业链连锁反应，将反噬本土产业发展。里科·卢曼就表示，欧盟汽车制造商在很大程度上依赖中国生产的电池、稀土材料和计算机芯片，这使得欧盟在对华经贸关系上必须进行“平衡操作”，以避免损害双方的贸易关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12日，中国机电商会发表声明称，妥善解决欧盟对华电动汽车反补贴案，是中欧电动汽车上下游业界的普遍期待，有助于促进中欧相关产业链供应链的安全稳定，维护中欧经贸合作大局及以规则为基础的国际贸易秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，简军波也提醒，未来中欧经贸关系可能愈加复杂，仅靠“最低价格承诺”难以解决经贸领域的所有摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可以肯定的是，单边调查、贸易保护主义等手段并非解决问题的根本之策，不能依赖这些（单边调查或保护主义）措施来倒逼磋商谈判。此次依托价格机制达成的共识具备积极效果，但无法覆盖所有经贸领域的分歧。未来中欧应采取更为积极的态度，通过扩大相互开放、促进双向投资等方式，解决贸易不平衡问题。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部12日在声明中表示，“中欧双方有能力、有意愿，在世贸组织规则框架下，通过对话磋商妥善化解分歧，维护中欧及全球汽车产业链供应链稳定。这不仅有利于中欧经贸关系健康发展，也有利于维护以规则为基础的国际贸易秩序。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:34:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768310205812_8iSPb7_1768310206013.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376576</guid></item><item><title>“驻韩国台北代表部”人员妄谈台湾问题，中使馆表明严正立场</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376832</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;日前，“驻韩国台北代表部”人员在韩国在野党某议员主办的研讨会上妄称“韩国政府承认的一个中国不一定是中华人民共和国”。这一言论纯属无知，既违反公认的国际关系准则，也挑战了韩国在中韩建交联合公报中承诺的一个中国立场。中韩双方对这种严重错误言论都不可容忍、坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分。1949年10月1日中华人民共和国中央人民政府宣告成立，取代中华民国政府成为代表全中国的唯一合法政府。这是在中国这一国际法主体没有发生变化情况下的政权更替，中国的主权和固有领土疆域没有改变，中华人民共和国政府理所应当地对包括台湾在内的全部领土行使主权。1971年第26届联大通过第2758号决议，决定恢复中华人民共和国在联合国的一切权利，并立即将台湾当局的“代表”从联合国驱逐出去。1992年中韩建交联合公报明确规定，大韩民国政府承认中华人民共和国政府为中国的唯一合法政府，并尊重中方只有一个中国、台湾是中国一部分的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾问题纯属中国内政，是中国核心利益中的核心。台湾是中国的一个省。图谋“台独”就是分裂中国领土，支持“台独”就是干涉中国内政。中方坚决反对任何国家以任何形式同台湾地区发展官方关系或开展具有政治意义的活动。韩国国会议员作为立法机构成员和民意代表，具有官方身份和重要政治影响。我们明确反对韩国国会议员同台方交往，或邀请台机构人员参加活动。任何政治势力企图打“中国牌”谋求政治利益，都不会得逞。任何借台湾问题干扰破坏中韩关系的企图，相信中韩两国人民都不会答应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，中韩关系迎来改善发展新机遇，两国友好合作氛围明显上扬。希望中韩双方珍惜来之不易的良好局面，共同落实好两国元首重要共识，推动中韩战略合作伙伴关系乘势而上更好发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:18:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768309218956_C7dsbk_1768309219115.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376832</guid></item><item><title>GEO概念持续火热，多家公司密集公告“降温”：尚未形成成熟商业模式和收入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376375</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768302758613_T4R6hX_1768302758797.png" loading="lazy" data-imageid="365553308"&gt;&lt;p&gt;GEO概念持续火热，多家上市公司密集公告提示风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，A股AI应用板块逆势上涨，GEO概念持续火热，天龙集团（300063.SZ）、利欧股份（002131.SZ）、省广集团（002400.SZ）均斩获3连板，引力传媒（603598.SH）7天6板，易点天下（301171.SZ）涨超10%，中文在线（300364.SZ）、浙文互联（600986.SH）等跟涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，GEO概念因其亮眼的表现，引发广泛关注，其中易点天下、中文在线、天龙集团还被市场冠以新“易中天”组合的称号。据Wind数据，今年以来，易点天下股价累计涨72%，中文在线累涨47%，天龙集团累涨82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于GEO，银河证券在研报中指出，生成式搜索（Generated Engine Optimization，GEO）是随着生成式人工智能兴起，为应对传统SEO（搜索引擎优化）在AI对话场景中的局限性而提出的新概念。其指的是通过优化内容，使其在生成式AI引擎的回应中更容易被检索和推荐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日、13日，多家上市公司已密集发布异动公告，回应GEO业务进展并提示风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，引力传媒再次发布异动公告并提示风险称，公司关注到有媒体将公司列为GEO概念股。目前，公司主营业务仍为广告代理服务。截至公告披露日，公司GEO事业部仍处于组建筹划阶段。&lt;strong&gt;公司GEO业务尚未形成成熟的商业模式，其市场认可度及盈利模式均存在不确定性，该业务尚未形成相关收入。&lt;/strong&gt;公司股票自2025年12月30日至2026年1月13日收盘价累计涨幅97.54%，股价短期涨幅较大。公司的最新动态市盈率为311.50，最新市净率为40.53，显著高于行业平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，天龙集团公告称，现阶段，公司相关AI工具主要应用于公司内部使用的广告创意素材和传播内容的创作，&lt;strong&gt;当前未因AI工具产生额外的收入&lt;/strong&gt;，对公司整体经营情况没有重大影响。公司股票自2026年1月9日至2026年1月13日连续3个交易日以涨停价收盘，自2025年12月30日以来，公司股票价格累计涨幅为93.56%，公司股票价格短期涨幅高于同期创业板综指及行业涨幅，显著偏离大盘指数，存在股价短期快速回落风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙文互联公告称，公司关注到有媒体将公司列为GEO概念股。截至本公告披露之日，&lt;strong&gt;公司GEO业务尚未形成成熟的盈利模式，市场认可度及盈利性均存在不确定性，目前尚未形成相关收入。&lt;/strong&gt;公司股票价格自2026年1月5日以来收盘价累计涨幅43.99%，股价短期涨幅较大，同期上证指数累计涨幅为4.28%。公司的最新动态市盈率为132.13，根据申万行业分类，公司所属“传媒行业”市盈率为53.13，公司市盈率明显高于行业平均水平。敬请广大投资者注意二级市场交易风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙数文化（600633.SH）在异动公告中提到，公司不涉及GEO业务：目前，公司相关子公司的主营业务为数字营销服务和广告代理服务等，不涉及本公告所描述的GEO业务。公司股价自2026年1月5日至2026年1月13日收盘价累计涨幅为22.59%，股价短期涨幅较大，同期上证指数累计涨幅为2.87%，敬请广大投资者注意二级市场交易风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省广集团披露异动公告称，公司前期所披露的信息不存在需要更正、补充之处。公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息。近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民网（603000.SH）公告称，公司目前不涉及GEO业务，敬请广大投资者注意二级市场交易风险，理性决策，审慎投资。新华网（603888.SH）表示，近日，有媒体将公司列为GEO概念股。经自查，公司GEO业务尚未形成成熟的盈利模式，市场认可度及盈利性均存在不确定性，目前尚未形成收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，1月13日，记者以投资者身份先后致电多家上市公司投资者热线，询问GEO业务布局及收入情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利欧股份相关工作人员表示，“公司基本面没有太大变化。目前公司存在GEO业务，尚未披露相关收入，公司后续也将持续跟进布局。”省广集团工作人员称，“公司有数字营销相关业务，目前AI主要作为工具赋能公司业务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的12日晚间，博瑞传播（600880.SH）公告称，截至公告披露日，公司GEO业务营收为0，暂未带来实质性收益。蓝色光标（300058.SZ）提到，现阶段AI驱动相关收入占公司总营收比重较小，对整体经营暂未构成重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，近期机构密集发布AI应用相关研报。华鑫证券称，2026年AI应用迎来“黄金元年”；东吴证券认为，2026年有望成为AI应用放量关键一年。其中，有不少机构看好GEO的市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券研报称，据中国商务广告协会预测，2025年，全球GEO市场规模将达112亿美元，中国市场规模为29亿元；至2030年，全球市场将达到1007亿美元（5年CAGR 55%），中国市场同步增长至240亿元（5年CAGR 53%）。SEO向GEO的转移已成为趋势，GEO市场具有巨大的潜力空间，有望重塑广告营销行业的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券研报指出，AI催化流量获取与内容生产的根本性变革，重点关注GEO和AI漫剧两大主题，生成式引擎优化（GEO）正从技术概念快速演变为营销刚需，AI漫剧作为AIGC在内容领域的创新形态，字节冠名春晚或对AI漫剧形成催化。对于“GEO为何开始受关注”这一问题，浙商证券表示，因为2026年上半年，服务商预计集中推出产品或战略，大模型厂商将在信源治理、GEO优化治理层面推出新政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，1月13日，天龙集团、利欧股份、省广集团、引力传媒均涨停，股价分别报收15.62元/股、9.03元/股、12.55元/股、31.37元/股；易点天下报收70.01元/股，涨10.72%；中文在线报收37.02元/股，涨5.83%；浙文互联报收11.26元/股，涨4.84%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:05:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768302758613_T4R6hX_1768302758797.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376375</guid></item><item><title>海底捞创始人张勇时隔四年重任CEO，四名女将加入董事会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376389</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768303399320_6tGQaa_1768303399507.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="365553391"&gt;&lt;p&gt;时隔一年半，海底捞再次换帅，创始人张勇回归CEO一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日晚间，连锁火锅品牌海底捞国际控股有限公司（海底捞，6862.HK）发布执行董事及首席执行官变更及委任提名委员会成员公告，披露董事会的最新调整情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告指出，因服务于公司战略发展的董事会组成及角色调整，自2026年1月13日起，苟轶群已辞任本公司执行董事及首席执行官，宋青已辞任本公司执行董事及提名委员会成员，及高洁已辞任本公司执行董事。上述辞任董事将继续在集团担任重要管理职能，其中，苟轶群辞任首席执行官职务后，将在集团统筹推动管理流程的智能化与自动化规划，推动运营模式升级和智能中台建设，提升组织管理效率与决策效能；宋青将继续担任集团产品委员会主任一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告同时显示，基于对海底捞管理层安排的整体调整及综合考量，董事会主席兼执行董事张勇获委任为海底捞首席执行官，自2026年1月13日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是海底捞时隔一年半再次换帅。海底捞创建于1994年，于2018年在香港联合交易所主板挂牌上市，创始人张勇在2018年1月17日至2022年3月1日曾担任海底捞CEO。此后交棒杨利娟，两年后的2024年6月底，海底捞宣布杨利娟转任特海国际CEO转战海外市场，海底捞CEO一职由苟轶群接任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨利娟和苟轶群分别于1995年和1999年加入海底捞，都是海底捞的第一代管理者。杨利娟为服务员出身，19岁时就凭着一股“闯劲”，成为了海底捞首店的门店经理，此后一路做到海底捞CEO一职。接任CEO前，苟轶群在海底捞任职期间，也曾担任首席财务官、信息技术负责人、供应链及采购管理负责人等多个职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，海底捞创始人张勇曾在2020年4月27日发布公司内部邮件，宣布了接班人计划。张勇称自己将在10至15年内退休，除施永宏、苟轶群、杨小丽（即“杨利娟”）以外的所有员工都有机会参与领导者接班计划。海底捞方面称，领导人才接班选拔计划作为一项十至十五年的长期计划，是对公司现有行之有效的升迁体系的延伸和升级，重点是把海底捞的人才晋升机制进一步强化，通过在各岗位的管理实践和长期的观察与判断，找到符合“爱海底捞、业务熟练、又能洞察人性”标准的领导接班者，继续承载公司发展的使命。对于为何上述三人不能接班的原因，张勇表示“他们三个没有什么明显的缺点，唯一的原因就是太贵了，对未来的董事会来讲，性价比确实不高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次董事会成员调整的同时，海底捞也完成新一轮执行董事委任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次公告称，为支持本公司持续创新及长期发展，积极磨砺并培养年轻一代管理团队，李娜娜、朱银花、焦德凤及朱轩宜已分别获委任为海底捞执行董事。公告还指出，李娜娜获委任为海底捞提名委员会成员，自2026年1月13日起生效。公告显示，上述四名执行董事均为女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薪资方面，公告指出，根据服务合约，各新董事有权收取董事聘金每年60万元，海底捞公司薪酬委员会及董事会将不时参考现行市场水平以及彼等各自的职责与表现而对其薪酬进行年度审阅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从新任四位董事的履历来看，四位新董事均长期在海底捞体系内成长，分别来自区域运营管理、产品与供应链管理及集团战略支持等不同岗位，具有较为完整的一线经营与管理经验，在门店运营、区域管理及产品创新等具体业务中深耕多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着新董事加入，海底捞董事会成员结构在性别构成与年龄层次上呈现出更为多元化的特征。董事会在公告中表示，考虑到公司的战略方向及未来发展需要，董事会认为委任新董事将会带来新视野和新动力，提升董事会效率，并有助于公司维持高标准的企业管治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高层换血或许是海底捞调整发展战略的信号。受餐饮市场竞争加剧、顾客消费需求变化等影响，海底捞2025年上半年营收净利双降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据2025年半年报显示，去年上半年海底捞实现营业收入207.03亿元，同比下降3.7%；净利润17.55亿元，下降13.7%；核心经营利润24.08亿元，同比下降14%。据Wind数据显示，连续两年半年度营收实现增长后，2025年上半年海底捞营收同比下滑。此外，近三年上半年净利数据呈逐年下滑趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报指出，2025年上半年海底捞利润下降受翻台率下降，以及产品、场景等创新模式方面的初期调整影响。海底捞认为，这一阶段业绩下滑反映出管理层在管理能力方面存在不足，作为管理层，将继续努力并进行改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，海底捞管理层在半年报中表示，对未来发展前景有足够信心，将以实际行动突破困境，创造长期价值。海底捞表示，将持续提升用餐体验，包括不断精进服务能力、为顾客提供更多增值服务，并通过数字化运营为管理赋能；继续多元化的经营策略，动态采纳“啄木鸟计划”及继续实施“红石榴计划”，结合新技术的运用合理调整组织结构，不断探索特许经营模式。此外，海底捞强调将策略性地寻求收购优质资产，进一步丰富餐饮业务形态和顾客基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日，花旗发布研报称，将海底捞2025年销售预测上调2%，以反映其配送业务增长，以及2025年下半年新业务贡献高于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至1月13日收盘，海底捞（6862.HK）股价报14.42港元，跌2.37%。自2024年7月1日苟轶群接任CEO一职以来，海底捞股价整体涨近12%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:00:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768303399320_6tGQaa_1768303399507.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376389</guid></item><item><title>电网设备高景气延续，多重催化下变压器板块再度爆发</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376466</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，A股三大指数集体回调，午后电网设备板块出现异动，多只变压器概念股强势崛起，三变科技（002112.SZ）、特变电工（600089.SH）直线涨停，中国西电（601179.SH）一度触及涨停，亿能电力（920046.BJ）飙升近30%后涨幅收窄至20.06%，安靠智电（300617.SZ）涨逾17%后回落、收涨10.84%，灿能电力（920299.BJ）收涨13.76%，中能电气（300062.SZ）、保变电气（600550.SH）、伊戈尔（002922.SZ）、金盘科技（688676.SH）、华通线缆（605196.SH）、江苏华辰（603097.SH）等多股跟涨。当天，电网设备ETF（159326）上涨2.83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特变电工、中国西电均为国内变压器龙头。消息面上，未经证实的市场“小作文”声称三变科技拿到美国xAI数据中心35KV变压器批量项目、特变电工与特斯拉合作成为FSD一级供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，三变科技已在美国和欧洲希腊等海外市场有所布局。该公司早在2024年11月公告，全资子公司三变科技美国公司在美完成注册登记，主营各类变压器和服务的销售。去年12月公告，在欧洲投资设立全资子公司，投资总额拟定为50万欧元。三变科技在2025年1月发布的一篇文章中曾提及，“2024年我们在美国投资设立了全资子公司，之后我们的主变走进了马斯克xAI超级计算机中心，2024年我们批量生产的330、400等继续走向世界电网”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安靠智电13日盘后公告，近日与客户A签订合同，为该客户的北美数据中心项目提供电力设备，合同金额为898.3万美元，依据2026年1月12日中国人民银行外汇中心公布的汇率计算，折合人民币约6297.80万元，约占公司2024年度经审计的营业收入的5.80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算力的尽头是电力，电力的尽头是变压器。一年多以来，始料未及的“变压器荒”席卷全球，时至今日仍没有降温迹象。AI数据中心的用电需求急剧上升、欧美电网改造、可再生能源并网规模扩大、储能需求爆发式增长，共同催生了这场变压器抢购潮，供需错配导致全球变压器交货周期持续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉CEO埃隆·马斯克（Elon Musk）在近日播出的“Moonshots”播客节目中称，随着人工智能、能源和太空系统指数级增长，真正的瓶颈是发电，而变压器是瓶颈中的瓶颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称，大家低估了电力上线的难度。“首先你需要发电，而变压器又需要变压器，你必须把电压转换成计算机能处理的电压，还得给计算机散热。基本上，发电和散热是AI发展的限制因素。一旦有了人形机器人技术，它们能解决发电和散热问题。但至少在未来两年，这些仍将是限制因素。”他进一步解释称，数据中心必须配备电力充足的发电厂，然后将发电厂输出的100到300千伏电压进行转换。最终，必须在机架层面将其转换为几百伏的电压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克旗下的xAI在美国田纳西州孟菲斯市建造的超大规模数据中心Colossus 2将拥有首个千兆瓦级训练集群，但受到美国电力基础设施的拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球疯抢变压器之际，另一则消息格外引人瞩目，同样成为最新行情的催化剂：当地时间1月12日傍晚，美国俄亥俄州克利夫兰市西部地区一处变压器爆炸引发多个电线杆起火，导致当地部分用户断电。据悉，这一事故未造成人员伤亡，电力抢修正在进行中。变压器爆炸原因暂时不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美东时间周一，美国总统特朗普在社交媒体上发文称，微软将宣布相关举措，以确保在该公司建设更多数据中心以满足日益增长的人工智能需求的过程中，美国民众不会因此面临电费上涨的问题。特朗普在社交媒体上强调，微软将努力控制电价，并暗示其他公司也会做出类似承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从中国制造交付海外的情况看，交货周期在一年半到两年左右。如果是海外产能，交货周期更长。全球最紧张的情况可能两到三年才有交付。”瑞银投资银行大中华区能源转型与新能源行业研究主管廖启华此前接受澎湃新闻采访时分析称，“中国变压器目前在全球的市占率并不大，但可以看到出口增长很快。据海关数据，2025年前10个月变压器出口金额的同比增速达到40%左右。别忘了，这是在该行业景气度已经持续差不多两年的情况下发生的，没有一丝放缓的迹象。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银认为，2026年，变压器市场将继续处于高景气周期。“从需求端和产能扩张角度来看，变压器的景气度明年还能维持，2027年要看全球AI投资的落地情况，目前看还是比较乐观。”廖启华对澎湃新闻称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外市场建厂成本虽高，但高利润更加诱人。据澎湃新闻了解，一台国产主变压器在欧美市场的售价，是国内价格的4倍左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史无前例的电力超级周期仍在延续。全球最大的变压器制造商和重要的输配电技术供应商日立能源已上调市场增长预期，将全球电网业务的增长周期从之前预测的2030年延长至2035年。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:53:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768304829584_fjjsdh_1768304829788.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376466</guid></item><item><title>地方打响反内卷？云南支持优势光伏企业整合、兼并重组</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376504</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获悉，中共云南省委办公厅、云南省人民政府办公厅近日印发《云南省加快构建现代化产业体系推进产业强省建设行动计划》（下称《行动计划》）。该文件提出，在硅光伏产业，支持优势企业开展产业链整合和兼并重组，打造国内主要生产基地；强化面向南亚东南亚重点国家投资服务指引，带动光伏产品“走出去”；到2027年，光伏产能利用率不低于70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云南是全国太阳能资源最丰富的区域之一，也是国内最大的光伏制造基地之一。近年来，隆基、通威、晶科、晶澳、宇泽等一批光伏企业在云南投资扩产，涵盖多晶硅、单晶硅棒、单晶硅片、电池片、光伏组件等全产业链。但随着光伏供需严重错配，全行业各环节均承压已久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了加大纾困力度，2025年6月发布的《云南省关于促进光伏发电与光伏制造融合发展的政策措施》提出，支持企业“走出去”。一是鼓励企业参与境外光伏项目开发，研究通过现有资金渠道支持境外新能源电力回送，支持省属企业参照央企标准，研究确定境外能源投资项目资本金内部收益率。二是支持境外新能源项目参与西电东送、云电外送等跨省跨境电力交易。三是强化政府服务，深入做好《云南省境外投资指引》宣传推介，为有意向赴境外投资企业进行“一对一”的市场开拓及投资咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行动计划》同时提出，到2027年，重点产业发展取得明显成效，力争全省工业总产值超2万亿元，非烟非能工业占规模以上工业比重提高3个百分点左右。到2030年，产业转型升级取得新突破，制造业持续稳定增长，先进制造业加快发展，产业结构加快迈向中高端，着力打造全国重要的清洁能源基地、战略性有色金属产业基地、高原特色现代生态农业基地、金字招牌的世界旅游目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于绿色铝产业，《行动计划》提出以文山、红河为重点，联动大理、昭通、曲靖、昆明，加快打造绿色铝谷。巩固电解铝产能规模优势，推动产业链招商和以商招商，加快引进铝精深加工和终端制造等领域优质企业，促进再生铝与铝加工融合发展，打造协同创新生态。加快绿色铝产业标准体系建设，推动铝业协会等行业组织发展。到2027年，力争全省铝合金化率达80%左右，绿色铝产业链产值达2500亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于磷化工产业，《行动计划》提出推动磷资源有序开发和高效高值利用，争创绿色磷化工国家先进制造业集群。加快昭通磷矿资源勘探开发，高标准推进磷基新材料产业集群建设。优化调整磷产品结构，加快发展精细化工产品，促进磷化工副产氟资源高质利用。鼓励大型企业开展兼并重组和资源整合，带动磷化工中小企业特色化发展。综合施策提高磷石膏综合治理水平。到2027年，力争磷化工产业产值达1000亿元，新增磷石膏年综合利用率达80%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于有色和稀贵金属产业，《行动计划》提出推动有色金属延链补链强链、稀贵金属做大做强，建强滇中稀贵金属国家先进制造业集群。推进新一轮找矿突破战略行动，推动重要矿产资源勘探开发和增储上产。发挥铜、锡、钛、铅锌冶炼规模和技术优势，推动初级产品向精深加工转型。巩固铂族金属、铟、锗、镓等基础材料优势，提升稀贵金属精深加工水平。延伸稀土产业链，推动稀土精深加工发展。积极发展再生有色金属产业。到2027年，力争10种有色金属产量突破1000万吨，有色金属产业产值突破5500亿元，稀贵金属产业综合产值突破1600亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:48:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768307011134_KpxbXB_1768307011445.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376504</guid></item><item><title>来论｜“新门罗主义”也是“纸老虎”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376509</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年以来，美国对拉美地区国家的钳制全面升级，威胁、恐吓叠加制裁、封锁，令地区国家噤若寒蝉。近日更是明目张胆对委内瑞拉发起军事行动，强行掳走一国总统到美国受审，赤裸裸上演“强权即真理”。美国连民主这块“遮羞布”都懒得用了，公然鼓吹西半球由美国说了算，“新门罗主义”来势汹汹。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768307169959_CW1seN_1768307181121.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365553948"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月5日，美国纽约，委内瑞拉总统马杜罗和妻子西莉亚·弗洛雷斯被带到美国联邦法院的途中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国单边霸凌行径，拉美国家内部也割裂为两派。哥伦比亚、巴西、智利、墨西哥、乌拉圭等国声援委内瑞拉，谴责美国军事行动违反国际法，开创危险先例，呼吁集体反对。阿根廷、萨尔瓦多、厄瓜多尔、巴拿马和巴拉圭等国则呼应美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;妥协依附换不来尊重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盘点被美国“门罗主义”侵害200多年的拉美国家，奋起反抗或被颠覆，即使依附追随也难逃厄运。不管是“门罗主义”还是“新门罗主义”，本质都是对拉美地区的霸权、干预和控制。上世纪50年代，古巴巴蒂斯塔独裁政权是追随美国的典型代表。美国通过支持巴蒂斯塔政权，牢牢控制古巴经济与政治命脉，将古巴打造成自己的“后花园”。然而，当巴蒂斯塔政权遭到全国反对、濒临垮台时，美国弃之如敝屣。这个依附美国的独裁政权于1959年被卡斯特罗领导的革命力量推翻，在古巴民众唾弃中覆灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济依附同样让拉美各国陷入泥沼。自上世纪80年代，拉美国家纷纷实施由“华盛顿共识”主导的新自由主义政策，推行大规模私有化、金融贸易自由化等改革，导致国有资产流失，能源、矿产等核心产业被美欧资本掌控，外债规模从1971年250亿美元激增至1995年6071亿美元，经济增速从1950-1980年的年均5.3%骤降至80年代不足2%。资本市场过度开放还引发了1994年墨西哥危机、2001年阿根廷债务危机等一系列金融海啸。拉美地区陷入长期经济衰退，贫富分化，社会动荡，困在“中等收入陷阱”难以自拔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联合自强才是出路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古人云，“以地事秦，犹抱薪救火，薪不尽，火不灭”。历史证明，摆脱美国霸权桎梏，拉美国家不能抱有“妥协换仁慈”的幻想。分裂的拉美只会助长美国霸道霸凌，只有联合自强才能走上发展之路。巴拿马人民曾在各国追求独立自主的声援中，成功收回运河主权；洪都拉斯等香蕉出口国曾联合反制美国香蕉公司霸权，最终成功收回产业主权；拉美各国曾为维护海洋资源主权、抗衡美苏等海洋大国霸权，团结一致开展保卫200海里权益的斗争，最终在国际法层面取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，“新门罗主义”看似来势汹汹，但实际上是只“纸老虎”，因为各国早已受够了美国的单边霸凌，看透了美国霸权的色厉内荏，更凝聚起维护公平正义的时代洪流，正义终将战胜邪恶。智利总统博里奇发出“今天是委内瑞拉，明天就可能是任何一个国家”的警示，不仅发人深省，更激发了美国本土和欧洲多国民众上街抗议美方暴行。联合国秘书长古特雷斯呼吁“委内瑞拉的石油属于委内瑞拉人民，任何一个国家的自然资源都应该属于这个国家的人民”。这不仅是对委内瑞拉主权的维护，更是对所有发展中国家资源主权的有力声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪里有压迫，哪里就有反抗。世界越是变乱交织，美国越是极限施压，拉美各国越要团结起来。唯有此，拉美人民才能自己的事情自己说了算，才能掌控自己国家的石油、矿产、农业等发展资源，才能真正让子孙后代迈上自立自强、和平发展的康庄大道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:45:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768307200635_K85Eya_1768307201033.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376509</guid></item><item><title>韩国检方要求法院判处尹锡悦死刑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376529</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间1月13日晚，在当天进行的韩国前总统尹锡悦发动紧急戒严涉嫌触犯“内乱罪”一案一审结案庭审中，韩国检方要求法院以内乱头目嫌疑判处尹锡悦死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方在对量刑理由进行说明时表示，尹锡悦发动的紧急戒严是对韩国法治的极大破坏，是尹锡悦滥用总统职权进行的有组织的犯罪。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:39:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768308435520_Ew4WTD_1768308435694.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376529</guid></item><item><title>“史上最长春节假期”刺激出境游需求爆发：预订全面超越去年同期，“素颜巴黎”带热法国游</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376474</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;距离2026年春节放假还有一个月，假期出游相关预订已经开启。而这个连休9天的“史上最长春节假期”，直接刺激出境游需求的爆发，春节出境游相关产品的预订则已进入高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2026年春节假期的相关预订将全面超过2025年同期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个平台的数据显示，2026年春节假期的相关预订将全面超过2025年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从众信旅游集团后台数据来看，当前长线出境游目的地产品预订已接近尾声，出游人数较去年同期增长60%，产品丰富度较去年同期增长50%，短线目的地增长更为强劲，出游人数较去年同期增幅达160%，产品丰富度提升60%。国内游市场表现也十分亮眼，出游人数较去年同期激增300%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行数据显示，截至1月12日，春节前后出发的个人旅游签证、机票、酒店、跟团游等产品搜索量及预订热度全面超越2025年春节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自美国共享住宿平台Airbnb爱彼迎的报告也显示，中国旅行者计划在春节假期前后出境游的搜索热度达到去年同期的两倍左右。该数据为2025年7月1日至9月30日期间，中国大陆用户搜索2026年2月14日至3月1日期间的出境游住宿数据，与前一年春节假期对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿旅行数据显示，一个月前，2026出境游机票酒店预订已经进入高峰。热门出境游目的地酒店预订量增长1倍以上；更多人选择在长假中分段出行，节前、节中出现两个出境高峰。也有人“拼假抢跑”，提前出发享受更优惠的票价。去哪儿数据显示，春节假期前一周出境机票量就开始直线上升，机票价格是春节前夕出行的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行的数据也显示，由于出境游需求旺盛，境外酒店春节价格持续上涨、房源也日趋紧张。以马来西亚吉隆坡为例，同程旅行平台显示，入住时间在春节前后、靠近吉隆坡双子塔的多个酒店涨价明显，房价较平日上涨约60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;短途出境游产品预订仍占据主流，节前“拼假抢跑”明显增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;充裕的假期下，用户有了更灵活的安排空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行数据显示，今年春节期间，短途出境游产品预订仍占据主流，但部分用户将出发节点延至大年初二前后，回乡过年、出国度假“两不误”的趋势愈发明显。9天长假叠加“请5休15”拼假模式，也带动长线出境游热度攀升。同程旅行平台上，春节假期9天-12天长线出境游产品预订增速突出，该天数区间下的出游用户占比提升至25%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿旅行大数据显示，很多人选择提前一周，节前“拼假抢跑”。从2月9日农历腊月二十二开始，出境机票量就直线增长，到放假前一天2月14日农历腊月二十七，达到节前出境最高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自Airbnb爱彼迎的数据也显示，越来越多旅行者正通过灵活“拼假”错峰出行，在2026年2月整体搜索数据中，超过七成入住计划发生在9天春节假期之外，中国旅行者将从容开启深度长线之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比2025年春节多放一天假，更多人选择分段出行，先回家，后出国玩，或者去多个目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿旅行数据显示，2026春节节中出现第二个出行小高峰，大年初一到初三出境机票量迅速回升，初二是节中出境最高峰。与2025年相比，2026年春节出境游，节前高峰要来得晚一点儿，节中出行高峰持续的时间更长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，出境机票价格与出行人数成正比。去哪儿的数据显示，2月13日、14日的机票价格最贵，从2月15日开始迅速回落，到2月16日农历腊月二十九到达节前最低点，2月20日达到节中价格最低点。因此，“晚去早回”——农历二十九出发（2月16日）、大年初四（2月20日）返程更具性价比，该时段出境机票均价较最高峰（2月14日出发、2月22日返程）便宜近两成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而“拼假党”可以享受到更低的机票价格。去哪儿的数据显示，节前一周左右动身，出境机票价格最低；也可以在春节假期后“拼好假”，选择“请5休15”。以北京出发前往泰国曼谷为例，2月9日为“价格洼地”，单程裸票仅901元，与2月14日高峰的1944元相比，价格直接砍半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“新晋免签国”热度增长迅猛，“素颜巴黎”推高春节赴法旅游热度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年春节哪些出境游目的地最受欢迎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行的报告显示，自2024年底春节申遗成功后，“中国年味、世界共享”成为一股强劲潮流。作为海外华人最大聚集地，东南亚春节氛围浓郁，是中国游客海外过大年的首选地。截至1月12日，春节假期国际机票预订热门目的地TOP10中，东南亚区域占据半壁江山，主要包括新加坡、吉隆坡、胡志明市、巴厘岛等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿的数据也显示，从酒店预订量来看，2026年春节假期期间，热门国家酒店预订同比翻番。泰国、韩国、马来西亚、越南、新加坡、印度尼西亚等短线东南亚目的地，因距离近、出行成本较低、签证政策友好、温度适宜，契合春节假期轻松游的需求，仍为主流选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了东南亚之外，众信旅游的报告显示，免签政策成为重要驱动力，如近期刚刚免签的土耳其、俄罗斯近期游客咨询量环比增长30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行平台上，春节假期出境度假产品热门目的地TOP10中，俄罗斯稳居第一位；从跟团游产品来看，11天9晚俄罗斯莫斯科+圣彼得堡+摩尔曼斯克+捷里别尔卡+萨米村跟团游产品销量也排在首位。与此同时，春节假期出境游TOP10长线目的地中，土耳其以320%的热度同比涨幅居于首位；与此同时，10天7晚土耳其经典大环线跟团游产品在春节出境度假产品销量中也排进前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在“史上最长春节假期”的催化下，“会玩儿”的游客也走得更远，长线目的地热度大幅攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据去哪儿旅行数据，热度蹿升最快的TOP10目的地中，除韩国外，均为较远目的地。其中，埃及酒店预订量增长3.3倍领跑，西班牙、澳大利亚、土耳其、葡萄牙等长线目的地的酒店预订量也增长超2倍。同程旅行数据也显示，春节假期西班牙、意大利、新西兰、澳大利亚、埃及等长线目的地热度提升显著，热度同比涨幅达到63%-155%，跻身春节出境游长线目的地TOP10。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众信旅游平台上，欧洲长线深度游产品预订量大幅攀升，出游人数较去年同期增长90%，法瑞意、英国、西葡、北欧、冰岛成为热门目的地；澳新及中东区域同样表现强劲，出游人数增幅超50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Airbnb爱彼迎的报告显示，新西兰、挪威、泰国、意大利、澳大利亚、西班牙、法国、韩国、马来西亚和英国成为2026年春节十大热搜目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，近日一位河南大爷实拍的巴黎无滤镜照片火遍全网，网友戏称：“管你巴黎九黎，通通给你拍成县里”。而随着“素颜巴黎”关注度和讨论度的上升，也在一定程度上推高春节赴法旅游的热度。同程旅行数据显示，春节假期出境游TOP10长线目的地中，法国以129%的热度同比涨幅排在第5位。与此同时，法国进入春节假期出境度假产品新兴目的地行列，相关产品搜索预订环比增长近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在玩法上，爱彼迎中国业务负责人孔直秋表示：“中国旅行者向往更远、更自由、更贴近自然的旅行体验。今年春节，‘住进国家公园周边的绝美风景’成为房源热搜元素，同时，户外与自然成为中国用户预订最多的体验类别之一。无论是新西兰徒步、北极圈追极光，还是南欧小镇晒日光浴，亲近自然、享受户外乐趣成为2026年开年度假的主流方式，而与亲友同行是春节出境游人群的典型特征。其中，Z世代（指1995-2009年间出生的一代人）出境游搜索热度同比增长超三倍，他们正以超强行动力，引领这一波‘走向旷野’的旅行热潮。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:25:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768305536241_7NS5Kk_1768305536368.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376474</guid></item><item><title>乌克兰最高拉达解除国防部长什梅加尔职务</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376486</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3293503" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/582fc6f6-45ca-4d77-9109-a3609e491536.jpg" loading="lazy" data-imageid="365553830"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;什梅加尔（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间13日，乌克兰最高拉达（议会）在全体会议上投票通过解除国防部长什梅加尔职务的决议，并通过了关于解除费奥多罗夫数字化转型部部长职务的决议。&lt;strong&gt;费奥多罗夫将出任乌克兰国防部长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基2日在其例行视频讲话中表示，决定调整乌克兰国防部的运作模式，并提议由第一副总理兼数字转型部部长费奥多罗夫担任国防部长，现任国防部长什梅加尔则将调任其他职位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:06:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768305749557_iGJKT1_1768305749685.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376486</guid></item><item><title>世局2026｜今年俄乌停火将是大概率事件，但还有三道坎</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373676</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;1月5日，复旦大学国际问题研究院对外发布复旦智库报告《冲击与重构：复旦国际战略报告2025》。复旦大学国际问题研究院院长、美国研究中心主任吴心伯教授在报告的序言中指出，在特朗普2.0冲击下，多极化步伐加快，美国和西方在世界舞台上的影响力进一步下降，全球南方加速崛起。变局之下，世界在为后美国时代做准备。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）近日刊出“世局2026”系列，选刊该报告部分文章，展望“旧格局渐行渐远，新格局轮廓初现”的2026年。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普强力介入俄乌冲突调停，美俄乌欧四方围绕停火进行激烈博弈与角逐，是2025年围绕俄乌冲突问题的最突出特点。展望2026，持续4年多的俄乌冲突有望出现重大转机，或将迎来和平的曙光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、特朗普强力介入俄乌冲突调停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2024年大选期间，作为共和党总统候选人的特朗普就夸下海口，宣称如果他当选总统将会在“24小时内结束俄乌冲突”。入主白宫后，特朗普将结束俄乌冲突，放在其外交议程的重要地位，并采取了一系列非常规的、带有强烈特朗普个人印记的穿梭调停外交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是施压乌克兰。&lt;/strong&gt;谴责和制裁俄罗斯，全力支持乌克兰，是冲突爆发以来美国和欧洲对待俄乌冲突的一贯立场。然而，特朗普当选后，反其道而行之，将施压的重点转向了乌克兰。2025年2月12日，美国国防部长赫格塞思首次出席布鲁塞尔北约防长会议，放出风声，强调乌克兰不可能指望加入北约，也不可能幻想重新获得所有被占领土，恢复2014年前的边界，令欧洲舆论哗然。最具戏剧性的一幕当属2月28日，特朗普与泽连斯基在白宫共同面对记者时的唇枪舌剑、公开争吵。面对泽连斯基不愿意在停火上做出让步，特朗普指责他是“在拿第三次世界大战作赌注”，强调“你手上没有牌可打”，并对泽连斯基下达了逐客令。随后，美国下令暂停对乌克兰的所有军事援助，包括停止对乌克兰提供军事情报和卫星图像支持，施压乌克兰。在经历多轮调停无果后，11月20日，特朗普政府抛出了一份令外界哗然的28点和平计划。根据该计划，克里米亚和所有顿巴斯地区（包括乌克兰控制的地区）将被承认为俄罗斯领土，在赫尔松和扎波罗热地区以实际控制线停火；乌克兰放弃加入北约；乌克兰军队规模将限制在60万人以内；乌克兰将获得某种形式的安全保障，但北约不会在乌克兰驻军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是示好俄罗斯。&lt;/strong&gt;在施压乌克兰的同时，特朗普政府还主动示好俄罗斯，希望借此争取俄罗斯尽快同意停火。2025年2月12日，特朗普在未与泽连斯基通话前，率先与俄罗斯总统普京通电话，就尽快结束俄乌冲突进行交流。此后，特朗普与普京保持了较为频繁的电话沟通。国务卿鲁比奥、中东问题特使威特科夫以及特朗普女婿库什纳也与俄方保持密切接触。8月7日，即特朗普威胁对俄罗斯能源出口实施严厉次级制裁的最后期限前，威特科夫再次访俄，宣布双方取得“重大进展”，美俄两国元首将尽快举行面对面会谈。8月15日，特朗普与普京在美国阿拉斯加军事基地举行会晤，这是俄乌冲突爆发后，普京首次踏上美国领土，与美国总统举行面对面会谈。特朗普会后表示，同意普京从根本上解决俄乌冲突、缔结可持续的和平的主张，不再坚持先停火、再谈判的立场。他在社交媒体上辩解："各方一致认为，结束俄乌之间残酷战争的最佳途径，是直接达成和平协议——这将真正终结战争，而非仅仅签订停火协议，后者往往难以持久。"在前面提到的28点停火计划中，在领土安排、乌克兰军队规模以及乌克兰与北约关系等核心议题上，美国的停火主张被媒体普遍视为偏袒俄罗斯，甚至被认为是“俄罗斯的愿望清单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是撇开欧洲。&lt;/strong&gt;俄乌冲突爆发以来，欧洲一直将自己视为半个当事方，认为俄乌冲突走向及结果事关欧洲的和平、稳定与安全。欧洲在外交、经济与军事方面全力支持乌克兰，并对俄罗斯实施了一轮又一轮史无前例的严厉经济制裁。然而，特朗普在调停俄乌冲突时，一改拜登政府在俄乌冲突问题上与欧洲的密切磋商与协调立场，撇开欧洲，单独与俄罗斯及乌克兰商讨停火及和平问题。在特朗普看来，欧洲无力解决在“家门口”的安全问题，说明欧洲既无能力、也无政治和军事意愿承担起自身及本地区的安全责任，重要性大打折扣，在俄乌停火问题上“很难上桌”。美国新版国家安全战略报告指责欧洲“缺乏自信”，认为欧洲在硬实力上“几乎在每一项上都对俄罗斯拥有优势”，但却担心来自俄罗斯的“生存威胁”。在调停俄乌冲突上，特朗普没有将欧洲视为一个需要平等磋商和讨论的利益攸关方，只是美俄做出决定、然后通报的对象。这在特朗普决定与普京在阿拉斯加举行单独会晤，以及美俄两国特使单独草拟结束俄乌冲突的28点计划中，就能够清晰看出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、美俄乌欧四方诉求与博弈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在停火问题上，美俄乌欧显然有着不同的考量与诉求。围绕停火问题，美俄乌欧四方进行着激烈的博弈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，摆脱乌克兰“包袱”，尽快实现停火，是美国的当务之急。&lt;/strong&gt;作为右翼民粹主义的代言人和“美国优先”外交理念的倡导者和践行者，特朗普不想继续在乌克兰问题上耗费美国纳税人的金钱。作为“现实主义”总统，特朗普不认为乌克兰存在任何扭转战局，夺回被占领土的可能性，乌克兰只能接受现实。作为交易型总统，特朗普认为只要出价合理，并采用恰当的威逼利诱手段，可以让俄乌冲突双方走上谈判桌，尽快结束冲突，恢复和平，让美国抽身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，从俄罗斯角度看，利用相对有利的战场形势和特朗普急于和谈的迫切心态，为俄罗斯尽可能争取有利的停火条件，显然更符合其利益。&lt;/strong&gt;持续4年之久的俄乌冲突，俄罗斯尽管遭受了巨大的人员伤亡和经济损失，但是2024年以来战场形势逐渐出现了有利于俄罗斯的变化。俄罗斯利用火力优势、人员优势和采用新的无人机战术，扭转了战场局势，并在顿巴斯地区以及赫尔松和扎波罗热多个前线展开了新攻势，新占领土近1万平方公里。尤其让俄罗斯感到“欣慰”的，特朗普再次上台后，一改拜登政府在乌克兰问题上的强硬立场，公开施压乌克兰，急于推动俄乌停火。“用好”特朗普这种牌，既迎合其尽快停火的意图，又不操之过急，甚至待价而沽，最大限度实现在乌克兰的“军事行动”目标，显然是俄罗斯在这场停火博弈中的首要考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再次，从乌克兰角度看，任何停火及和平安排，都必须至少满足三个条件。&lt;/strong&gt;一是维护乌克兰的主权与领土完整。即便乌克兰不能夺回被俄罗斯占领的领土，乌克兰也至少在法律上不能承认俄罗斯对被占领土的主权。不仅如此，停火线必须以双方实际控制线为起点，而非让乌克兰从控制的顿巴斯地区全部撤军。二是乌克兰的安全保障问题。鉴于2014年以来俄乌冲突不断及2022年爆发的战争，乌克兰要求必须解决乌克兰的安全保障问题，尤其是美国要明确承诺乌克兰某种形式的安全保障，避免悲剧重演。三是乌克兰战后重建问题。乌克兰政府反复强调，乌克兰战后重建需要巨额资金，如果欧美无法或不愿意提供所需资金，至少应该将俄罗斯被冻结的部分海外资产作为战后重建资金，以补偿乌克兰的战争损失和重建所需费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后，从欧洲角度看，至少有三大诉求。&lt;/strong&gt;一是任何关于乌克兰的停火安排，都必须有欧洲在场。乌克兰作为欧洲的“后院”，其和平与安全与欧洲安全息息相关，欧洲决不能在这场欧洲已经付出巨大经济代价的冲突调停中缺席，被边缘化。二是任何涉及乌克兰的领土调整问题，必须由乌克兰人自主做出决定，他人无权指手画脚。三是乌克兰必须获得切实的安全保障。2025年12月15日，欧洲10国领导人发表集体声明，强调任何涉及乌克兰的潜在领土让步，都必须在乌克兰获得有力的安全保障后才能做出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美俄乌欧的诉求存在巨大差异，甚至各自目标尖锐对立，俄乌停火调停一波三折，旷日持久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、还有几道坎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从去年11月20日特朗普政府提出28点和平计划后，俄乌调停努力进入了加速阶段。美国国务卿鲁比奥、特使威特科夫、特朗普女婿库什纳及美国军方多次与乌克兰代表、俄罗斯代表及欧洲代表举行双边会晤，此外泽连斯基也多次与英法德等欧洲领导人进行磋商，协调立场，并取得一定进展。展望2026年，俄乌冲突停火，将是大概率事件。但目前为止，在停火问题上，至少还有三道坎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是领土问题。&lt;/strong&gt;美国的调停方案明确要求乌克兰放弃整个顿巴斯地区以及赫尔松和扎波罗热部分地区，包括目前乌克兰依然实际控制的顿涅茨克前线坚固防御阵地，满足俄罗斯的部分领土要求。乌克兰对此加以拒绝。2025年12月10日，乌克兰提出结束冲突的20点和平计划。在领土问题上，强调以当前的实际控制线作为停火线，拒绝撤出整个顿巴斯地区。后经与美国多轮磋商，泽连斯基立场有所松动，强调乌克兰军队可以从目前控制的顿涅茨克前线撤出，但要求俄罗斯也要同步撤出部分顿涅茨克前线地区，以建立非军事区。欧洲则支持乌克兰的立场。俄乌双方在领土问题上到底能够妥协到何种地步，将是决定俄乌停火进程及成败的决定性因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是安全保障问题。&lt;/strong&gt;对乌克兰来说，停火不仅涉及领土调整的艰难抉择，更关乎乌克兰未来的安全保障问题。如果乌克兰无法获得明确的安全保障，避免战争悲剧重演，那么一切都是徒劳。乌克兰希望获得欧洲，特别是来自美国的明确安全保障，确保停火后乌克兰的长期安全。目前，美乌欧三方达成初步方案。欧洲国家承诺乌克兰停火后的安全保障，美国则以某种方式加以确认，但不会派驻地面部队进驻乌克兰。问题是，这个方案会不会得到俄罗斯的认可和同意？俄罗斯《议会报》网站2025年12月24日报道，俄罗斯国家杜马国防委员会第一副主席阿列克谢·茹拉夫廖夫表示，泽连斯基就领土问题和俄语在乌克兰地位问题作出了内容含糊的提议。他指出，俄军拥有战场优势，俄罗斯不应关注乌克兰的计划，一切都将在战场上决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是特朗普变量。&lt;/strong&gt;持续4年之久的俄乌冲突之所以在2025年进入边打边谈阶段，最主要的外部推力就是特朗普本人。特朗普“厌倦”了美国继续为乌克兰的军事抵抗埋单，希望尽快结束冲突，摆脱乌克兰包袱。然而，成也萧何败萧何。如果俄乌双方迟迟未能在领土和安全保障等问题上获得进展，美国调停努力一直无法取得突破，或许特朗普有一天也会“厌倦”调停，散手不管，任凭俄乌冲突双方在战场上继续杀戮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（韦宗友，复旦大学国际问题研究院教授。本文原标题《俄乌停火，还有几道坎？》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:04:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768270715879_3EMZan_1768270716057.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373676</guid></item><item><title>内存条“狂飙”后的线下市场：价格翻三倍成交量锐减，品牌电脑普涨</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375689</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;由于存储芯片价格不断上涨，个人电脑产品率先开始涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日中午，位于上海虬江路的数码交易市场里几乎没有顾客，商铺的老板们生意清淡。这里主要交易二手数码产品，也有一些商铺提供电脑组装服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但内存价格的不断上涨，对这里的生意产生了很大冲击，落地的需求减少，各大商家也持观望态度，每日的成交较之前大为减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于徐家汇的百脑汇主要是品牌电脑的交易市场。1月13日，澎湃新闻记者在现场与多位品牌电脑厂商的销售人员交流，得到的答案是由于内存、硬盘乃至显卡价格都在上涨，电脑价格上涨已经有一阵子了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能对存储芯片的需求“吞噬”超出了预期，不断上涨的价格对消费电子产品的冲击开始陆续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内存价格已翻三倍，需求减少，但货依然有&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于生意清淡，江老板（化名）正在自家店铺躺在椅子上与几位同行聊天，大家的话题就是价格不断上涨的内存。由于内存价格高企，他每天的内存条成交大为减少，攒机用户也与高峰期不可同日而语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“之前每天内存条可以成交100-200条，攒机一天也有十台、八台。但现在每天内存几乎没有单子，没有生意。”江老板说，32G的DDR5内存条价格高达2000元，较之前翻了三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江老板说，现在价格每天都在变，自己每天都是看网上的报价对外报价，货是有的，但成交极小，且很多都经销商之间买来买去，真正落地到最终用户更少。“现在电脑家里都有，价格高，很多人选择延后换机，或者选择小的内存条，整个价格会下来一点。”江老板表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与聊天的另一位商铺老板则表示，去年7、8月份内存价格最低时，内存代理商催促拿货，但他认为国庆后价格有望降一些，但国庆后却是价格一路上涨不回头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有一位商铺老板手里囤了一些内存条，目前享受到价格上涨带来的利润。但是他婉拒了澎湃新闻记者的采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对不断高涨的价格和受到影响的生意，这些老板们感到无奈，他们觉得内存价格可能还会持续上涨，但涨幅不会向之前那么大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么高谁去接盘，这个东西万一跌下来那跌幅将会非常大。再说，之前芯片涨价都买不到货，现在涨价，你要的话货还是有的，这是为什么？那肯定有人控价。”江老板表示，现在DDR3价格变化不大，已经客户选择DDR3内存了，这也是一种变通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电脑价格“涨声一片”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在内存价格、硬盘价格、显卡价格都在上涨，那电脑价格也只能上涨，我们刚刚拿到机器报价是5199元，前段时间还是4899元。”华硕柜台的一位工作人员表示，定价主要是厂商来决定的，大家都在涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联想柜台一位工作人员表示，联想电脑现在涨价幅度到6%-7%左右。他建议道，如果需要买电脑的话现在买，因为接下来价格还会上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴尔一位工作人员也表示，目前戴尔电脑价格已经上涨10%左右，接下来可能还会上涨，“现在报价变化很快，很难说，基本上跟网上报价都是同步的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为柜台一位工作人员表示，目前华为笔记本电脑涨价200元左右，接下来可能还会上涨，但幅度也不会很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于价格上涨对销售的影响，大家都不愿多聊。不过，上述华硕的工作人员也表示，价格确实影响到销量，但刚需的话大家还是会购买，目前线下经销商店同款产品比官方指导价要便宜一些，但也越来越接近官方指导价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于存储芯片价格上涨对电脑产品成本带来上涨压力，此前各大品牌电脑厂商已经宣布会涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月底，惠普首席执行官恩里克·洛雷斯（Enrique Lores）表示，内存成本的持续飙升最终将迫使公司上调产品价格，并推出低配置版本的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，宏碁、华硕双双证实将上调PC产品价格。华硕共同执行长胡书宾表示，华硕会依据市场动态变化，决定最适合的（涨价）时机，非常机动地调整产品组合跟售价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏碁董事长陈俊圣则指出，今年一季度产品价格确定与去年四季度不同，但真正挑战在今年二季度报价。为了抢到更多存储产品，他称自己刚拜访美光（Micron），希望拿到更多货源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联想首席财务官Winston Cheng（郑孝明）此前表示，联想尽量在即将到来的圣诞假期不涨价，但到了2026年，由于整体内存价格水位的整体上行，涨价势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年伊始，联想已对其官网在售的多款笔记本进行价格调整。其中，定价5000元以上的中高端型号，其官方零售价已抬升500到1500元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前涨价不止电脑，手机厂商也感受到存储芯片价格上涨的压力。1月10日，魅族回应粉丝“魅族22Air是否还发布”时表示，因为内存(价格)的大幅上涨，魅族22Air已取消上市计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，小米发布小米17Ultra，12GB+512GB的起售价较上一代上涨500元，核心原因是内存涨价。此外，包括红米、iQOO、联想、OPPO在内的多家厂商，已陆续对新发布的中端及旗舰机型进行调价，部分机型涨幅最高可达20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据TrendForce集邦咨询最新调查，2026年第一季由于DRAM（动态随机存取存储器）原厂大规模转移先进制程、新产能至服务器、HBM应用，以满足AI 服务器需求，导致其他市场供给严重紧缩，预估整体一般型DRAM(Conventional DRAM)合约价将季增55%-60%。NAND Flash则因原厂控管产能，和服务器强劲拉货排挤其他应用，预计各类产品合约价持续上涨33%-38%。消费电子内存主要用DRAM芯片，硬盘主要是NAND Flash。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TrendForce集邦咨询分析师许家源接受澎湃新闻记者采访表示，当前云服务业者因应AI基础建设需求，去年下半年起大规模采购内存，需求能见度延伸至2027年，由于内存产能无法及时扩充下，价格迅速飞涨。而在消费电子市场需求不温不火下，面临内存成本飞涨及缺料问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许家源表示，作为应对，今年部分PC及智能手机品牌进行内存容量规格降级，如笔记本电脑内存由16GB转至8GB，以节省内存消耗，并向模组厂洽询替代供应。预计2026年PC及智能手机市场出货量将出现低至中个位数百分比的同比衰退。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:03:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768296383559_4dSpYT_1768296383762.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375689</guid></item><item><title>伊朗境内国际长途电话通讯服务恢复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376413</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:54:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768304345705_nCWsan_1768304345899.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376413</guid></item><item><title>百亿私募2025年平均收益近33%，量化策略业绩领跑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376083</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;百亿私募2025年平均收益近33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据私募排排网最新统计，全年有业绩展示的75家百亿私募平均收益达32.77%，其中74家实现正收益，占比98.67%。从收益分布来看，18家收益在20%以内，45家介于20%至50%之间，另有11家收益超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，量化私募成为亮点。在45家有业绩的百亿量化私募中，平均收益高达37.61%，全部实现正收益，显著高于百亿私募整体水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;量化策略在2025年成为推动百亿私募业绩增长的主要动力。从收益分布来看，4家量化私募收益在20%以内，34家收益在20%-49.99%，另外7家收益超50%，意味着收益在20%-49.99%的百亿私募中，百亿量化私募占比达75.56%，收益超50%的百亿私募中，百亿量化私募占比达63.64%。宁波幻方量化、信弘天禾、诚奇私募、稳博投资等百亿量化私募表现相对亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，主观策略私募表现稍逊。23家百亿主观私募平均收益为25.8%，其中22家实现正收益，占比为95.65%。实现正收益的百亿主观私募中，12家收益在20%以内，6家收益在20%-49.99%，4家收益超50%，具体来看，远信投资、复胜资产、望正资产和久期投资表现较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，7家主观与量化混合的百亿私募平均收益为24.59%，全部实现正收益。从收益分布来看，5家收益在20%以内，2家收益超30%，银叶投资、玄元投资等百亿私募表现较为突出。&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768298964371_G7Hi1H_1768298964612.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="365550562"&gt;&lt;p&gt;排排网集团旗下融智投资FOF基金经理李春瑜表示，百亿量化私募业绩大幅领先主要源于其策略特性与市场环境高度适配。一方面，市场呈现快节奏轮动、中小盘活跃等特征，量化策略借助AI与算力升级，能实时覆盖全市场并快速调仓，高效捕捉短线机会。其严格的模型纪律与风控也使回撤更小。另一方面，主观策略受投研覆盖有限、决策链条较长制约，在快速变化行情中调仓滞后，且规模增长易带来流动性压力，在中小盘行情中覆盖不足，整体表现相对逊色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2026年市场，星石投资认为，目前仍处于牛市中期。2025年股市整体以估值扩张为主，成长板块景气度较高，传统板块景气度触底，股市估值扩张具有结构性分化的特征，与此同时，本轮企业盈利底大概率已经在2025年出现，随着各行业逐步进入业绩释放期，预计2026年市场仍将处于震荡慢牛趋势中，流动性驱动或逐步让位于业绩驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;望正资产也认为2026年市场仍然是积极可为的。“924行情”启动以来，市场对中国资产较为悲观的估值定价体系得到一定修复，但仍然有一批优质资产仍未被充分定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从2024年下半年到最近，我们接触了不少国际的机构投资人，很明显的感受到他们对中国的态度在发生持续性的改变，这些改变是朝着积极的方向进行的。由于投资决策的流程比较长，估计2026年上半年开始，加配中国资产或许会成为海外机构的新趋势。多数的机构还是以商业原则为第一考量的，如果中国资产持续跑赢基准，那过于低配中国将是一种灾难。”中欧瑞博董事长吴伟志表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国源信达总经理在排排网集团举办的第二十届私募基金发展论坛上表示，2026年股市有望继续上涨。2026年货币政策会进一步宽松，基本面见底的机会较大，有望吸引更多的场外资金进场。如果未来A股发生一轮牛市，可能会比历史上的任何一波都要大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到行业方面，望正资产表示将继续维持核心（优质蓝筹）+卫星（创新成长）的布局思路。第一是坚持以企业经营质量为纲，自下而上持有一些明显低估的优质公司，主要分布在互联网、电子、资源品、金融等行业。第二是高景气、持续兑现业绩的创新成长方向，产品和商业模式成熟，收入利润进入快速增长通道，包括AI算力、半导体、生物医药等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史江辉看好电池链，他认为市场只看到了AI对电力需求，忽视了全球变暖，会加剧全球缺电。黄金还是在牛市里，供给有限，降息确定的背景下黄金ETF需求增加有望和央行购金共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴伟志指出，科技与成长，永远是每一轮牛市的主旋律。此外，随着反内卷政策的深入与落地，不少中游制造业产品的价格也可能会像上游原材料一样出现企稳与回升。相应的企业与行业盈利出现改善也是大概率的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:50:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768299161905_G1121j_1768299162087.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376083</guid></item><item><title>股价上涨近20倍，上纬新材：具身智能业务目前仍处于产品开发阶段</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376396</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768303156665_MQetde_1768303156938.png" loading="lazy" data-imageid="365553359"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上纬新材  视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股市场中投资者对“并购重组+产业叙事”模式的过度追捧不断上演，自2025年7月以来累计涨幅近2000%的上纬新材（688585.SH）是标的之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日晚间，上纬新材再度发布股票交易风险提示公告，称公司股票价格自2025年7月以来累计涨幅较大，其间多次触及异常波动及严重异常波动，公司已就上述股票交易情况进行两次停牌核查，目前股价情况已严重脱离当前基本面，如未来股票价格进一步上涨，公司将进一步申请停牌核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上纬新材股价开启飙升模式主要源于其控制权变更。2025年7月8日晚间，停牌5个交易日的上纬新材公告披露“易主”进展。国内具身智能领域头部企业智元机器人最终通过公司及核心团队共同出资设立的持股平台，以协议转让和要约收购的方式取得公司控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经协议转让后，智元恒岳和致远新创合计拥有上纬新材29.99%的股份及该等股份对应的表决权，上市公司控股股东将由SW ANCOR萨摩亚变更为智元机器人及其管理团队共同持股的主体智元恒岳，智元机器人董事长、CEO邓泰华成为上市公司实际控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议转让完成后的2025年9月24日晚间，上纬新材再度披露，智元恒岳将通过部分要约收购的方式进一步增持公司股份，要约收购股份数量为1.49亿股，占上市公司总股本的37.00%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过上述两步，智元恒岳、致远新创最终收购上纬新材66.99%的股份。股份转让价格、要约收购价格均确定为7.78元/股，这也是上纬新材停牌前的收盘价。此次控制权交易总价款大概为21亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年11月25日晚间，上纬新材公告披露，公司完成了第四届董事会换届及高级管理人员聘任。33岁的“稚晖君”（彭志辉）、智元机器人联合创始人兼总裁兼CTO当选为公司新任董事长。与彭志辉一同进入董事会的，还有田华、周斌、姜青松、钮嘉四位智元体系核心成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该动作标志着这家曾以环保高性能耐腐蚀材料、风电叶片用材料为主营业务的新材料企业，正式进入由智元机器人的核心团队主导的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至1月12日收盘，该公司股价报160.10元，较2025年7月1日的约7.8元累计涨幅近2000%，其间多次触发20%涨停，市值一度突破650亿元。截至1月13日收盘，上纬新材股价报155.80元，下跌2.69%，最新市值为628.44亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，与股价狂飙形成鲜明对比的是，上纬新材基本面并未发生根本性转变。根据2025年第三季度报告，公司实现营业收入12.79亿元，和上年同期相比（同比）增长16.6%；归属于上市公司股东的净利润为6055万元，同比下降6.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上纬新材最新公告中强调，公司主营业务仍为环保高性能耐腐蚀材料、风电叶片用材料、新型复合材料以及循环经济材料的研发、生产及销售，未发生重大变化。 公司生产经营未发生重大变化，市场环境或行业政策未发生重大调整，生产成本和销售等情况未出现重大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此前的2025年11月11日，名称为“智元上纬”的公众号上线，账号主体为“上纬新材料科技股份有限公司”，并发布了机器人概念产品预热海报。但智元机器人方面迅速对外回应称，“上纬新材是独立开展具身智能业务，不是联合智元开展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上纬新材最新公告中称，公司具身智能机器人业务专注于面向个人与家庭场景的产品开发（未面向工商业领域），目前仍处于产品开发阶段，尚未实现量产及规模化销售，相关业务尚未形成营收及利润，后续仍需要大量投入，预计不会对2025年度业绩产生正向影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告同时提到，公司新产品研发到实现规模量产尚需一定的周期和验证流程， 产品研发最终能否成功、产品上市时间以及产品上市后市场推广情况均具有一定不确定性，存在研发进度放缓、市场环境变化、竞争加剧、市场推广与客户开拓不足等导致产品效益不及预期的风险，公司尚不能预测对2026年度营收及盈利的影响情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上纬新材称，智元创新系公司间接股东之一，其生产经营、核心技术发展等与公司各自独立，截至目前，公司与智元创新不存在其他需要披露的关联交易。公司与关联方各自独立开展具身智能机器人业务，应用场景不同，确保与关联方不构成重大不利影响的实质同业竞争。截至目前，收购方上海智元恒岳科技合伙企公司与实际控制人邓泰华控制的智元创新各自独立运营，无应披露未披露的关联交易，亦无资产重组或借壳上市计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上纬新材称，截至目前，公司控股股东智元恒岳、公司控股股东一致行动人致远新创合伙、股东SW ANCOR IND.CO.,LTD. （Samoa）、Strategic Capital Holding Limited（Samoa）合计持有股票占公司A股比例约为84%，其余A股外部流动股占公司A股比例约为16%，占比相对较小，可能存在非理性炒作风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至1月12日，根据中证指数有限公司发布的上纬新材最新市盈率为728.20倍，最新滚动市盈率为767.13倍，公司所处的化学原料和化学制品业最近一个月平均滚动市盈率为30.22倍，公司市盈率显著高于行业市盈率水平。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:45:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768303156665_MQetde_1768303156938.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376396</guid></item><item><title>什么是“价格承诺”？有何影响？专家解读中欧电动汽车案磋商新进展</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376406</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;商务部昨天（12日）发布通报，中欧电动汽车案价格承诺磋商取得重大突破。同日，中国机电商会和欧盟中国商会发布声明，对这一成果表示欢迎和肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国机电商会表示，妥善解决欧盟对华电动汽车反补贴案，是中欧电动汽车上下游业界的普遍期待。中欧双方本着相互尊重和对话精神，经过多轮磋商，成功推动该案实现“软着陆”。中国机电商会将鼓励和支持涉案企业充分利用磋商成果，以价格承诺申请方式，努力争取自身对欧出口权益，促进中欧相关产业合作健康发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3293327" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/eae93e48-0ed9-4c9b-92b6-508638d18a23.jpg" loading="lazy" data-imageid="365553385"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国机电产品进出口商会法律服务部主任 陈惠清：&lt;/strong&gt;对电动汽车这一复杂产品而言，谈“价格承诺”本身就非常不容易，这是中欧双方不懈努力达成的成果。这对促进中欧相关产业链、供应链的安全稳定发展，对推动中欧经贸合作大局以及国际经贸秩序都有比较好的帮助。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3293326" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/45a73306-0f67-416f-9148-205a9f085928.jpg" loading="lazy" data-imageid="365553387"&gt;&lt;p&gt;欧盟中国商会对中欧双方通过对话磋商推动电动汽车案实现“软着陆”表示高度欢迎和充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一重要成果积极回应了包括汽车产业在内的业界高度关切，不仅有利于推动中欧经贸与投资合作及双边关系的健康稳定发展，也向全球市场释放出清晰而有力的信号：中欧坚定致力于通过对话协商妥善管控分歧，共同维护以规则为基础的多边贸易体制和开放型世界经济。作为全球两大重要经济体，中欧作出的这一共同决定不仅具有重要的双边意义，也具有积极的全球示范效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家解读：什么是“价格承诺”？意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“价格承诺”方案是中欧达成共识中的关键。那么，什么是价格承诺？这对中国车企和中欧经贸关系又意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，价格承诺协议是世界贸易组织允许的替代反倾销、反补贴措施的法定方法，在欧盟的反倾销、反补贴协定中也被允许。通常的做法是企业提交价格承诺申请，欧方经评估后会决定是否接受。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3293328" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/774fda81-ab58-4b9a-b49b-a75a4d2cc6e4.jpg" loading="lazy" data-imageid="365553386"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国汽车工业协会副秘书长 陈士华：&lt;/strong&gt;价格承诺，是企业主动提高售价，应对出口国认为我们价格过低的影响。若车企提交的价格承诺方案审查通过，则该车企不用向目的国缴纳反补贴关税。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3293330" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/3f440d98-634f-4292-8a44-ee7d2c642113.jpg" loading="lazy" data-imageid="365553389"&gt;&lt;p&gt;“价格承诺”对中国汽车出口商影响如何？专家表示，这总体会给希望将产品向欧盟出口产品的中国车企带来一定利好。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3293329" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/5d79a942-50d1-4543-ade3-9171dc02a1b5.jpg" loading="lazy" data-imageid="365553388"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国机电进出口商会法律服务部主任 陈惠清：&lt;/strong&gt;比如卖一台车要征20%的税，征收的反补贴税由欧盟海关收取。征完税后，价格可能与价格承诺的价格相同，但税金部分被欧盟海关收取。如果我们企业承诺提高到一定价格，价格提高后，利润就留在企业内部了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:42:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768303703466_dzhyRS_1768303703620.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376406</guid></item><item><title>也门南方过渡委员会“解散风波”持续发酵，当前动乱可能“只是开始”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375718</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据央视新闻1月11日报道，围绕也门南方过渡委员会是否被“合法解散”问题的争议持续发酵。受此影响，也门临时首都亚丁、哈德拉毛等地出现民众集会活动，反对解散也门南方过渡委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月2日，也门南方过渡委员会突然发动“光明未来行动”，在几乎未受到任何抵抗的情况下，占领了也门南部和东部绝大部分地区，迫使受到国际承认的也门政府撤离临时首都亚丁并流亡沙特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一系列谈判未果后，隶属也门政府的“国家之盾”部队在沙特领导的多国联军支持下，自今年1月2日起对南方过渡委员会发动大规模军事行动。一周后，南方过渡委员会的武装力量溃不成军，该组织曾经的主要盟友已经转而效忠沙特，彻底失败似乎只是时间问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也门内政部1月8日宣布，政府军“国家之盾”部队已经控制也门南部地区最大城市、临时首都亚丁。此外，据沙特领导的多国部队援引“可靠情报”称，南方过渡委员会的领导人祖贝迪已于8日逃离也门，经索马里流亡阿联酋。沙特同时指责阿联酋协助了祖贝迪的逃离行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也门南方过渡委员会从极盛到衰落，只用了2周时间。局势变化之快，超出了大多数人的预料。兰州大学“一带一路”研究中心特约研究员杨玉龙向澎湃新闻（www.thepaper.cn）指出，目前判断南方过渡委员会已经失败，或者说也门政府已经完全掌控也门南部地区的局势，仍为时尚早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“南方过渡委员会在也门南部地区的几个主要省份仍然拥有强大的政治基础，也门政府很难全面恢复南方地区的稳定，目前的动乱和冲突恐怕只是一个开始。”他说。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768297527521_WAwstj_1768297536697.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365549581"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;也门萨那&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙特设“鸿门宴”，南方过渡委员会是否解散成谜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，南方过渡委员会秘书长阿卜杜勒-拉赫曼·萨比希9日在沙特首都利雅得宣布，鉴于该组织面临内部分歧和日益增长的地区压力，南方过渡委员会将关闭其在也门境内外的所有机构和办事处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方过渡委员会发言人安瓦尔·塔米米10日在社交平台X上发表声明，驳斥有关该组织解散的报道，称其“捏造且无效”。塔米米表示，任何与南方过渡委员会相关的决定只能由该委员会全体成员在其主席的领导下做出。南方过渡委员会此前发表声明称，该组织派往沙特首都利雅得的谈判代表团可能已遭沙特方面扣留，暗示萨比希的声明可能是在沙特方面的胁迫下做出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨玉龙表示，现有信息显示，南方过渡委员会派往沙特的代表团极有可能遭到了沙特的扣押，萨比希此番宣布南方过渡委员会解散可能是沙特方面施压的结果，并且已经遭到了南方过渡委员会的辟谣。“目前判断南方过渡委员会已经失败，或者说也门政府已经完全掌控也门南部地区的局势，仍为时尚早。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也门南方过渡委员会成立于2017年，致力于在前南也门地区实现独立，曾与也门政府爆发多次冲突。南方过渡委员会获得了阿联酋的支持，也是沙特领导的“反胡塞联盟”的重要成员。在2022年也门政府改组后，该组织主要成员在也门政府内部担任多项重要职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方关系的转折点发生在去年12月。12月2日，南方过渡委员会发动“光明未来行动”，在短短一周时间内夺取了也门东部的哈德拉毛省和迈赫拉省，其间甚至没有遭到有效抵抗，迅速控制了几乎所有的前南也门领土。南方过渡委员会的行动同时导致也门合法政府被迫撤离亚丁并流亡沙特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方过渡委员会的军事冒险取得了巨大的成功，这也使其领导人祖贝迪的野心愈发膨胀。2025年9月，他在接受媒体采访时表示，也门的和平进程已经停滞，也门版“两国方案”是唯一可行的道路。此外，祖贝迪还对加入《亚伯拉罕协议》并与以色列建立外交关系持开放态度，同样引发了巨大争议。今年1月2日，南方过渡委员会发表了一份所谓的“宪法宣言”，宣布在南也门地区启动为期两年的过渡期，并将在两年后举行独立公投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，南方过渡委员会的此轮扩张却成为了该组织的“最后辉煌”。在沙特看来，哈德拉毛省和迈赫拉省属于沙特的“势力范围”，南方过渡委员会此番军事行动已经威胁到沙特的国家安全。此外，长期在中东地区担任调解角色的阿曼同样对南方过渡委员会和阿联酋的扩张感到担忧。英国皇家国际事务研究所指出，在此轮冲突爆发前，阿曼已经大幅加强了与沙特的安全协调，以对抗阿联酋势力的扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方过渡委员会显然低估了沙特的决心。去年12月中旬，沙特多次通过外交渠道要求南方过渡委员会撤离哈德拉毛和迈赫拉，但都遭到拒绝。12月26日，沙特首次对南方过渡委员会武装发动警告性空袭。30日，沙特战机直接空袭了哈德拉毛省首府穆卡拉市港口的阿联酋军事装备，也门政府也在当天要求阿联酋在24小时内从也门全面撤军，当地局势急剧升级。当天晚些时候，阿联酋宣布从也门撤军，但对沙特方面的决定表示失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿联酋的撤军显然令南方过渡委员会始料未及。在沙特猛烈的空中打击下，南方过渡委员会曾经强大的武装部队大多不战而逃，而这一失败则进一步引发了多米诺骨牌效应。在不到一周时间内，南方过渡委员会领导人祖贝迪众叛亲离，不仅像塔里克·萨利赫这样的地方实力派转投沙特，就连此前效忠南方过渡委员会、由阿联酋武装和训练的“巨人旅”武装也宣布倒戈并支持也门政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过杨玉龙也指出，尽管南方过渡委员会目前处于内外交困的境地，但双方仍然处于一种对峙状态。“目前实际控制亚丁的‘巨人旅’同样是阿联酋的代理人，目前很可能只是暂时放弃对南方分离主义者的支持，采取收缩和自保的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在军事失利几成定局的情况下，南方过渡委员会最终同意与沙特进行谈判。然而，沙特方面似乎并不打算轻易放过这个曾经“忤逆”沙特的组织。南方过渡委员会7日发表声明称，该组织赴沙特参加会谈的代表团在抵达利雅得后失联。卡塔尔半岛电视台指出，代表团可能已被沙特方面扣留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于担忧遭沙特拘捕，祖贝迪并未与代表团一道登上前往利雅得的飞机。沙特领导的多国联军7日指责祖贝迪试图“调动一支庞大的军事力量来制造混乱和动乱”。当天，也门总统领导委员会宣布祖贝迪“煽动内乱”并犯下“叛国罪”。据卡塔尔半岛电视台报道，祖贝迪已于1月8日离开也门，经索马里逃往阿联酋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也门阿巴德研究中心主任阿卜杜勒萨拉姆·穆罕默德指出，沙特成功控制了当地的局势。“利雅得方面已经证明，该国不会允许任何外部势力通过支持某一方而改变也门的政治路线图。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿联酋“临阵脱逃”，祖贝迪“南阿拉伯国”独立梦碎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方过渡委员会的盛衰兴亡，与该组织的领导人埃达鲁斯·祖贝迪息息相关。自2017年以来，祖贝迪无疑是也门南部地区权势最大的政治人物之一。但在2026年的第二周，祖贝迪的政治生涯似乎走到了终点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也门总统领导委员会主席阿里米1月7日颁布法令，解除了祖贝迪的总统领导委员会成员职务，剥夺其豁免权，并以“叛国罪”将其移交检察官。该法令还指控祖贝迪“组建武装团伙”、“损害共和国的政治和军事地位”以及“领导军事叛乱”。8日早些时候，沙特主导的多国联军称，祖贝迪未出席原定在沙特首都利雅得举行的和平会谈，并秘密离境，经索马里前往阿联酋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祖贝迪1967年出生于也门南部山区省份达利阿省，同年南也门摆脱英国的殖民统治， 1988年，祖贝迪从亚丁空军学院毕业，成为一名南也门空军军官。1990年，南北也门实现统一，但由于前南也门官员和军队对萨利赫政府的权力分配方案不满，双方在1994年爆发内战。祖贝迪作为南方叛军的一员参与了内战，在叛乱失败后流亡吉布提。1996年，祖贝迪返回也门，建立了一个反对萨利赫政府的武装组织，一度被缺席判处死刑，直至2000年被萨利赫赦免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年，也门再次爆发内战，胡塞武装占领也门首都萨那，随后在2015年初向南方进军，时任也门总统哈迪被迫经亚丁流亡沙特。胡塞武装的崛起为祖贝迪提供了东山再起的绝佳机会，他领导的武装组织在阻止胡塞武装占领亚丁的战斗中发挥了关键作用。2015年12月，鉴于其在当地的影响力，哈迪任命祖贝迪担任亚丁省省长。在2017年4月遭哈迪政府解职后，祖贝迪另起炉灶，于当年5月组建了南方过渡委员会，宣布该组织为南也门人民的合法代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿联酋的支持下，南方过渡委员会逐渐实现了对也门南方大部分地区的控制，国际公认的也门政府则被实质架空。除此之外，阿联酋还在也门南部地区扶植了庞大的代理人网络，其中还包括控制也门西南部摩卡地区的塔里克·萨利赫，此人是也门已故前总统萨利赫的侄子，在萨利赫2017年被胡塞武装打死后转投阿联酋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，阿联酋扶植的“巨人旅”和塔里克·萨利赫领导的“民族抵抗组织”都是南方过渡委员会的盟友。有分析指出，在也门政府治理失败，也门政府军作战不利的背景下，由阿联酋扶持的南方过渡委员会及其盟友是“反胡塞联盟”最训练有素的武装力量，构成了也门政府对抗胡塞武装的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年4月，内外交困的也门政府领导层实施重组，哈迪辞去总统职务，其权力移交至拥有8名成员的总统领导委员会（PLC），阿里米担任该委员会主席，祖贝迪则成为该委员会的成员，标志着南方过渡委员会的影响力已经全面扩大至也门政府内部。根据多家媒体的观察，在此轮也门冲突爆发前，在也门临时首都亚丁街头，南也门的旗帜和标志已经取代了也门共和国的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿联酋支持也门南方分离主义势力，而沙特阿拉伯则支持国际承认的也门政府，已经引发了两国之间的对抗。分析人士指出，阿联酋将该南方过渡委员会视为对抗也门境内的穆兄会和萨拉菲派势力的堡垒，以及该国控制亚丁湾和红海航道的跳板。不过阿联酋官员坚称，该国坚决支持也门人民“享有安全和自决的权利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“南方独立”的基本逻辑仍未改变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在沙特的强硬干预下，南方过渡委员会的独立尝试遭到了瓦解，但分析指出，长期以来困扰也门的“南方问题”并未得到解决。在也门南部的多个省份，支持南也门独立的声音仍然强烈，这也为未来可能爆发的叛乱埋下了隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，当地时间1月10日，数千名民众在亚丁举行集会声援南方过渡委员会。抗议者高喊反对沙特阿拉伯和也门政府的口号并高举着支持祖贝迪的海报。抗议组织者在一份声明中表示，他们拒绝解散南方过渡委员会，呼吁在也门南部建立一个独立的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据卡塔尔半岛电视台报道，南方过渡委员会代表团将与沙特方面讨论在也门实施联邦制或在也门南部实施自治的方案，目前正在等待沙特方面的下一步安排。沙特驻也门大使穆罕默德·贾比尔8日表示，沙特与该代表团已就如何妥善处理也门南部相关问题，以及即将在利雅得举行的也门南方各派别代表对话会议的筹备安排等进行了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳伊夫阿拉伯大学兼职教授阿卜杜勒-阿齐兹·阿勒加什安向半岛电视台表示，南方过渡委员会的解散恐怕不可避免。“最近的事态发展表明，南方过渡委员会可能根本没有意愿参与真正的政治进程。南方过渡委员会的‘解散’清楚地表明，也门政治进程正在进行明显的重组。沙特阿拉伯试图参与的政治框架也在进行重建和调整，这让沙特更有信心继续参与其中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过针对这一观点，杨玉龙表示，也门南方过渡委员会的崛起并非无源之水，而是具有深厚的政治和民众基础。“南方过渡委员会的前身是南方运动，该组织最初正是由失势的南也门政治和军事官员组成的。在1990年也门统一后，南也门长期感到自身遭到边缘化，南方运动正是在这一背景下诞生的。这是南北也门统一时的历史遗留问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨玉龙指出，尽管也门政府看似获得了此次冲突的胜利，但能否实质上恢复对也门南部地区的控制仍有待观察。“也门国内整体局势非常复杂，南方过渡委员会在也门南部地区的几个主要省份仍然拥有强大的政治基础，而也门政府的‘国家之盾’武装本质上是沙特的雇佣军，受到沙特支配，很难全面恢复也门南方地区的稳定。目前的动乱和冲突恐怕只是一个开始。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个困扰当前也门政府的重要问题是，是否应当继续同胡塞武装开展军事对抗。据新华社报道，也门总统领导委员会主席阿里米10日向也门胡塞武装发出警告，若该组织继续拒绝和平解决方案，新成立的最高军事委员会将负责领导和支持所有亲政府的军事力量和组织，为下一阶段行动做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨玉龙指出，胡塞武装已经成为也门政府和南方过渡委员会的军事冲突的最大受益者，也门政府未来很可能更难以应对胡塞武装的军事压力。此外，若也门南北对立的局面不能得到改变，南也门地区独立的选项仍将具有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“南方过渡委员会在遭遇此次失败后，短期内恐怕不会有机会将也门南方重新整合起来，需要一个非常长的蛰伏期和转型期。但对于也门政府而言，问题没有根本解决的现实基础，‘南方运动’始终存在，这也是也门南北矛盾数十年积累的结果。”杨玉龙说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:36:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768297541380_dt7eKQ_1768297541487.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375718</guid></item><item><title>随行就市、相对平稳！贵州茅台公布价格动态调整机制，能给厂商客三方带来什么？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376073</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;贵州茅台市场化转型又迎来新动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，贵州茅台酒股份有限公司（贵州茅台，600519.SH）公告，公司第四届董事会2026年度第一次会议审议通过《2026年贵州茅台酒市场化运营方案》（下称“方案”）。关于价格机制，方案明确提出，以市场为导向，构建“随行就市、相对平稳”的自营体系零售价格动态调整机制。当前自营体系零售价已在i茅台和自营店执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者留意到，方案所公布的自营体系零售价同目前i茅台上显示的价格一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州茅台表示，以自营体系零售价为基础，科学合理测算渠道利润率，以确定销售合同价和佣金。经销模式将根据不同产品、不同渠道的经营成本、经营难度、经营风险、服务能力等，科学合理测算确定相应的销售合同价并动态调整；代售模式和寄售模式商品零售价按自营体系零售价执行，将根据经营成本、运营能力、资源价值、服务能力等，科学合理测算确定佣金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日稍早，记者从茅台经销商处证实，茅台拟下调包含精品茅台、茅台1935在内的多款产品打款价。记者还留意到，自i茅台升级改版后，茅台多款产品相继上架销售，在该APP上，精品茅台、“茅台15年”、43度飞天、茅台1935的零售价较此前的官方指导价均有不同程度的下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，根据方案，贵州茅台酒的产品体系、运营模式、渠道布局、价格机制迎来全线调整。对于方案的出台，贵州茅台在公告中称，“为更好顺应市场和消费变化趋势，切实推进以消费者为中心、以市场需求为驱动的营销体系市场化转型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒业独立评论人肖竹青对澎湃新闻记者表示，贵州茅台从产品体系、运营模式、渠道布局、价格机制，清晰明确了2026年度市场化运营的工作思路。打破传统意义的“出厂价”，以市场为导向，构建“随行就市、态势平稳”的自营体系零售价格动态调整机制，是白酒行业价格机制改革的一次重要突破，真正意义上实现厂商客的三方共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，关于产品体系，方案提到，回归贵州茅台酒“金字塔”型的产品结构，以更好满足消费者不同需求。“塔基”产品以飞天 53%vol 500ml 贵州茅台酒为主，飞天 53%vol 1000ml、100ml等其他规格贵州茅台酒为辅，以进一步强化当年贵州茅台酒的社交消费属性、往年贵州茅台酒的收藏消费属性，形成消费价值认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“塔腰”产品包括精品茅台酒、生肖茅台酒，做强精品茅台酒，将其打造成大单品，激发生肖茅台酒的民间收藏消费需求。“塔尖”产品包括茅台酒陈年系列和文化系列，聚力以市场需求为驱动，适度收缩以维护和强化超高端产品价值。飞天 43%vol 500ml 贵州茅台酒将聚焦主力消费场景、消费区域和年轻群体，形成“金字塔”型产品结构下的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运营模式方面，方案提出，由“自售+经销”的传统销售模式向“自售+经销+代售+寄售”多维协同的营销体系转变，以更好适配、触达、转化消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中：自售模式通过自营店、i茅台，销售贵州茅台酒全系产品，主力聚焦C端、B端消费群体，取消自营体系原分销模式。社会体系中，经销模式“明确销售量、约定销售区域或渠道、物权转移至经销商”；代售模式“物权不转移，依托线上零售、线下零售、餐饮、私域等渠道资源，提升区域覆盖和渠道触达能力”；寄售模式“物权不转移，依托寄售商渠道、客户资源”。不同产品根据自身特点，采用适配的运营模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，渠道布局方面，方案称，构建批发、线下零售、线上零售、餐饮、私域“五大渠道”并行的渠道布局，通过“线上+线下”融合转型，线上管效率、管触达，线下管转化、管服务，形成以消费者为中心的良性渠道生态体系。根据“五大渠道”布局，建立以市场需求为驱动的动态评估考核机制，持续优胜劣汰，调整优化区域渠道布局，推动市场投放精准化、科学化，保持市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据方案，贵州茅台酒自营体系零售价如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞天 53%vol 500ml 贵州茅台酒（2026），1499元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞天 53%vol 500ml 贵州茅台酒（2024），1909元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞天 53%vol 500ml 贵州茅台酒（2023），2019元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞天 53%vol 500ml 贵州茅台酒（2022），2139元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞天 53%vol 500ml 贵州茅台酒（2021），2299元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞天 53%vol 500ml 贵州茅台酒（2020），2459元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞天 53%vol 500ml 贵州茅台酒（2019），2649元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞天 53%vol 1L 贵州茅台酒，2989元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53%vol 500ml 贵州茅台酒（精品），2299元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53%vol 500ml 贵州茅台酒（丙午马年）经典版，1899元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53%vol 500ml×2 贵州茅台酒（丙午马年）礼盒装，3789元/盒；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53%vol 500ml 贵州茅台酒（丙午马年）珍享版，2499元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53%vol 500ml 陈年贵州茅台酒（15），4199元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53%vol 500ml 贵州茅台酒（鼓乐飞天），2699元/瓶；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞天 43%vol 500ml 贵州茅台酒，829元/瓶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从最新批价来看，据第三方平台“今日酒价”披露的各大名酒批发参考价显示，1月13日，25年飞天茅台原箱（53度/500ml）报1525元/瓶，25年飞天茅台散瓶报1520元/瓶，均与上一日持平。精品茅台报2230元/瓶，公斤茅台原箱报2980元/瓶，“茅台15年”报3880元/瓶，生肖马经典版报2300元/瓶，43度飞天原箱和散瓶均报800元/瓶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至1月13日收盘，贵州茅台报1411.00元/股，跌0.86%，总市值为1.77万亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:24:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768298594746_FbT2C6_1768298594976.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376073</guid></item><item><title>CBA俱乐部杯首次落户呼和浩特，借文旅商体赋能北疆新活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376092</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768299504703_n8eMs7_1768299562829.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365550630"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是CBA俱乐部杯首次落户呼和浩特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从西安到呼和浩特，CBA联赛在这两年将中国职业篮球的故事带到了更多城市，并且在用文旅商体的联动发展试图创造更多“破圈”的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，第二届中国人寿·CBA俱乐部杯（伊泰·呼和浩特赛区）推介会举行，这是该项赛事首次落户呼和浩特，而这种中国顶级职业联赛和呼和浩特的牵手，也为祖国北疆体育事业发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据赛事项目负责人介绍，第二届中国人寿·CBA俱乐部杯在赛事设置、参赛阵容、竞技水平等方面亮点纷呈。本次呼和浩特赛区赛事将于2月6日至12日正式开展，8支球队齐聚青城，其中就包括首届冠军上海久事，还有浙江稠州金租、山东高速、上海久事、广东东阳光、浙江方兴渡、长白山恩都里、山西汾酒以及北京控股。而单败淘汰制的赛事规则将偶然性和悬念性拉满。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768299497868_2jsywF_1768299598971.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365550631"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;文旅商体的联动，将成为此次赛事的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了配合这项杯赛在呼和浩特的举行，赛区承办方也创新性地以赛事为核心引擎，全力推动文旅商体深度融合。据人民网的数据，呼和浩特市拥有24所高等院校，在校大学生超过28万人，群众篮球氛围浓厚，曾举办多项篮球赛事并广受关注。而呼和浩特市将以CBA俱乐部杯为契机，进一步激发城市活力，推动体育与文化、旅游、商业深度融合，为观众呈现一场高水平的篮球盛宴，同时展现呼和浩特开放包容的城市魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王昆副市长在致辞中表示，赛事首次落户呼和浩特，既是国内顶级篮球赛事版图向北疆延伸的重要标志，更是一次以体育为媒介的深度城市对话，将充分借鉴“一场比赛激活一座城”的成功经验，推动城市综合实力提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此次推介会，就是希望为“体育+”的文旅商体联动进行助推。推介会上，呼和浩特文旅推荐官对各种资源融合的详细解读：作为国家历史文化名城，呼和浩特拥有2400多年建城史，胡服骑射的尚武精神与昭君出塞的包容底蕴，与篮球运动倡导的团结协作、奋勇争先精神高度契合；观赛之余，游客可探访昭君博物院、大召寺等历史遗迹，感受文化交融的魅力；品尝烧麦、手把肉等地道美食，体验草原风味；参与冬季冰雪活动，尽享冬日乐趣，在感受篮球激情的同时，全方位领略呼和浩特开放包容的城市活力与多元文化底蕴。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768299490604_sTC41a_1768299632416.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365550632"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;CBA名宿、内蒙古篮球协会主席孟克·巴特尔也出席了本次推介会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊泰集团等企业秉持社会责任担当，以公益之心支持内蒙古篮球事业发展，为赛事注入温暖而坚定的力量，同时也将进一步推动全民健身理念深入人心，助力体育强国建设在北疆落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，后续赛事期间，呼和浩特市将以“指挥扁平、响应迅速、服务精细”的办赛机制，提供全方位保障，确保赛事顺利举行。王昆副市长则是在致辞的最后向所有人发出邀请，“赛事欣逢岁暮，我们诚挚邀请各位嘉宾来内蒙古过大年”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:18:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768299856656_cca5W7_1768299856963.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376092</guid></item><item><title>伊朗议长警告特朗普：若“误判”形势，教训将永生难忘</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376379</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768301954780_aSQDR8_1768301955019.png" alt="伊朗议长警告特朗普：若“误判”形势，教训将永生难忘"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;伊朗议长警告特朗普：若“误判”形势，教训将永生难忘&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;总台援引伊朗方面1月12日消息，伊朗议长卡利巴夫表示，如果美国“误判”形势，美国在该地区军事基地、船只和人员都将遭受打击。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:08:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768301954780_aSQDR8_1768301955019.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376379</guid></item><item><title>中国平安挂牌出售深圳联交所34%股权，转让底价4.08亿</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376069</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;中国平安公开挂牌转让持有的深圳联交所全部股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，深圳联合产权交易所股份有限公司（下称深圳联交所）17000万股股份（占总股本的34%股权）项目在广州产权交易所公开挂牌转让，转让底价为4.08亿元。以此计算，此次转让底价为2.4元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次转让股份的三家股东分别为深圳平安金融科技咨询有限公司（持股9%）、财纳易科技（深圳）有限公司（持股15%）、深圳前海联礼阳投资有限责任公司（持股10%）。深圳联交所官网控股股东页面显示，上述三家公司均带有“中国平安”标识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由工商信息可见，深圳平安金融科技咨询有限公司为中国平安保险（集团）股份有限公司（中国平安，601318.SH；02318.HK）全资子公司，财纳易科技（深圳）有限公司的企业邮箱后缀为“@pingan.com.cn”，深圳前海联礼阳投资有限责任公司的唯一股东为中国平安全资子公司深圳平安金融科技咨询有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及此次股权转让，中国平安方面回应称，“这是一项常规的财务投资安排。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于受让方的资格条件，项目公告显示，意向受让方需为在中国境内注册并合法存续的法人，需从事正常经营活动，净资产不低于人民币1000万元，同时要具有良好的社会声誉和诚信记录，近三年无重大违法违规行为，且具有良好的公司治理结构和健全的内部控制制度。意向受让方需承诺入股资金来源真实合法，不得以借贷资金入股，不得以他人委托资金入股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据深圳联交所在国家企业信用信息公示系统披露的2024年度报告显示，2024年12月，深圳联交所进行了股权变更，此前持股10%的国泰君安证裕投资有限公司退出，深圳交易集团有限公司的持股比例由35%增加至45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年7月31日，国泰君安证裕投资有限公司将所持有的深圳联交所10%股份公开挂牌转让，转让底价为1.2亿元。以此计算，转让底价为2.4元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据深圳联交所官网简介显示，该公司是根据深圳市政府四届148次常务会议精神，整合深圳市产权交易中心和深圳国际高新技术产权交易所资源，组建的全市唯一的综合性产权交易机构。2019年8月，根据深圳市属国资交易资源整合改革要求，深圳联交所被纳入深圳交易集团（深圳公共资源交易中心），成为深圳交易集团重要成员企业之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:03:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768298620209_HmMfJT_1768298620371.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376069</guid></item><item><title>印度正式启动2026年金砖峰会筹备工作</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376091</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间13日，印度外长苏杰生在新德里出席2026年金砖国家轮值主席国官方网站和标识的发布仪式，宣布印度作为轮值主席国，正式启动2026年金砖峰会的筹备工作。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3293020" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/e60b126f-2de0-43d7-a866-c327b46c5185.jpg" loading="lazy" data-imageid="365550598"&gt;&lt;p&gt;苏杰生表示，印度即将于2026年接任金砖国家轮值主席国，这正值金砖国家发展历程中的一个重要时刻。2026年，金砖国家将迎来成立20周年，它稳步发展成为新兴市场和发展中经济体之间重要的合作平台。多年来，金砖国家为应对不断变化的全球形势，不断拓展其议程和成员范围，同时始终坚持以人为本的发展理念，促进对话，推动务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏杰生指出，当天发布的2026年金砖峰会标识的花瓣采用了金砖国家所有成员国的颜色，象征着团结与多样性以及强烈的共同目标，传达了金砖国家如何在尊重成员国独特身份的同时，从成员国的集体贡献中汲取力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:56:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768299448481_SeYzaT_1768299448662.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376091</guid></item><item><title>第六批国家组织高值医用耗材集采报价环节全部结束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376285</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;今天（13日）下午6时许，经过两轮现场报价，第六批国家组织高值医用耗材集采报价环节全部结束。由于涉及的品种较多，投标中标的厂商众多，数据需要核对整理，拟定于1月14日公示拟中选结果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:49:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768301496844_tdrscs_1768301497004.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376285</guid></item><item><title>2025年二手车市场交易规模破2000万辆大关，创历史新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375613</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;“中国汽车流通协会”微信公号1月13日发布2025年12月二手车市场简析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年12月二手车市场整体表现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月，全国二手车市场交易量187.11万辆，环比增长7.15%，同比下降1.53%，交易金额为1206.72亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1-12月，二手车累计交易量2010.80万辆，同比增长2.52%，与同期相比增加49.38万辆，累计交易金额为12897.90亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3292781" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/2b0af5c3-7f96-4b21-92c7-5159fc7496f2.jpg" loading="lazy" data-imageid="365546890"&gt;&lt;img alt="" media-id="3292783" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/1c38bf5e-fbfc-424b-8686-9c9b8ec49c12.jpg" loading="lazy" data-imageid="365546888"&gt;&lt;img alt="" media-id="3292778" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/b79d0443-e9ee-404d-9763-562a686bde0e.jpg" loading="lazy" data-imageid="365546894"&gt;&lt;p&gt;2025年12月，国内二手车交易量达187万辆，环比增长7%、年终翘尾效应显著，但月度同比下降1.53%。市场受多重因素影响：一方面，新车年终大促分流需求、消费者购车决策推迟，市场未有大幅突破；另一方面，“两新”政策延续信号使部分置换需求递延至2026年，不过多数车商通过降价促销、优化金融等方式推动销量增长支撑起月末翘尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年二手车市场交易规模突破2000万辆大关，创历史新高。&lt;/strong&gt;自2016年起历经十年发展，二手车实现从千万到两千万辆的量级跨越，彰显出强劲的发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全年市场整体呈现“前低后高、震荡回升”的运行态势。上半年受新车市场价格波动频繁的传导影响，月度交易量环比持续下滑；进入下半年，随着新车市场价格逐步趋稳，消费者购车信心回升，市场活跃度显著提升，尤其是12月环比7%的增速，进一步巩固了全年回升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年二手车市场呈现出四大特征：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是跨区域流通趋势持续强化。2025年12月，二手车转籍率已攀升至34.9%，同比去年同期提升4.7个百分点。跨区域流通活力的提升，不仅有效释放了二手车的流通价值，更缓解了本地经销商的库存压力；同时也反映出消费者对二手车的选择已突破地域限制，朝着多元化、跨区域化方向发展，市场整体活跃度持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是新能源二手车占比持续提升。受益于国内新能源汽车保有量的持续增长，2025年新能源二手车全年交易量达到160万辆，占全年总交易量7.9%，较去年同期提高了2.2个百分点。政策层面的有力支持、消费结构向绿色低碳转型的趋势，以及行业创新商业模式的不断涌现，共同为新能源二手车市场的快速发展提供了坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是二手车交易均价趋于稳定。2025年12月，二手车成交均价为6.45万元，环比11月上涨400元，同比2024年同期上涨1400元。均价的平稳运行，反映出市场供需结构相对均衡，行业发展更加成熟理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是库存管理水平持续优化。12月二手车库存量较前期有所回落，平均库存周期45天，与11月持平。当前，多数车商已逐步建立精细化经营理念，通过合理控制库存量及库存周期，有效提升资金周转效率，降低经营风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2026年，随着汽车行业内卷式竞争治理成效逐步显现，叠加以旧换新政策深入推进，新车市场价格有望保持稳定运行，这将为二手车市场营造更为有利的发展环境，预计全年交易规模将继续稳步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年12月二手车分车型结构分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3292779" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/bceb57af-e48b-42b9-9109-eb63268ef129.jpg" loading="lazy" data-imageid="365546892"&gt;&lt;p&gt;乘用车情况：12月，基本型乘用车共交易102.73万辆，环比增长6.22%，同比下降5.96%；SUV共交易24.41万辆，环比增长7.51%，同比下降4.25%；MPV共交易13.06万辆，环比增长11.13%，同比增长5.67%。交叉型乘用车共交易4.37万辆，环比增长6.12%，同比下降6.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商用车情况：客车共交易10.99万辆，环比增长7.41%，同比增长6.01%；载货车16.11万辆，环比增长6.36%，同比增长7.37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月，二手车市场车型结构呈现差异化特征，乘用车与商用车两大领域走势分化明显。其中，基本型乘用车交易规模略有收缩，环比小幅回升但同比仍呈下滑态势；SUV车型交易量同步波动，环比实现温和增长而同比降幅有所收窄，整体市场表现趋于稳定；MPV车型市场需求延续回暖趋势；交叉型乘用车交易活跃度有所起伏，环比小幅增长但同比仍呈下行趋势。商用车市场方面，整体表现优于上年同期，客车与载货车交易量均实现同比正增长，环比增幅同步提升，市场整体活跃度持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-12月，乘用车累计交易1573.97万辆，同比增长0.42%。其中：基本型乘用车累计交易1125.95万辆，同比下降0.44%；SUV共交易264.17万辆，同比增长0.03%；MPV共交易134.18万辆，同比增长7.36%；交叉型乘用车共交易49.66万辆，同比增长4.77%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商用车累计交易286.92万辆，同比增长7.70%。其中：载货车共交易了171.93万辆，同比增长8.98%；客车114.99万辆，同比增长5.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-12月，二手车市场整体保持了平稳发展的态势，不同车型结构间的表现差异愈发显著。乘用车领域中，基本型乘用车市场略有下滑，但仍展现出一定的市场韧性；SUV车型交易量微增，市场表现趋于平稳；MPV车型表现抢眼，增长幅度在各细分车型中名列前茅，市场需求持续释放；交叉型乘用车同样呈现出积极的增长态势，市场认可度持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商用车领域，载货车增长幅度较为突出，成为推动商用车市场整体增长的关键因素；与此同时，客车市场也保持了稳定的增长节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年12月二手车交易车辆使用年限分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3292780" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/5e32d211-fb4e-47f3-8953-02ab4f108a8a.jpg" loading="lazy" data-imageid="365546891"&gt;&lt;p&gt;12月，二手车使用年限在3-6年的交易占比最多，占42.97%，环比增长0.25%，较去年同期下降7.47%；使用年限在3年内车型占28.74%，环比增长1.85%，较去年同期增长2.25%；车龄在7-10年的车型占17.41%，环比下降1.2%，较去年同期增长1.66%；车龄10年以上的车型占比为10.88%，环比下降0.89%，较去年同期增长3.56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月二手车交易市场中，不同车龄车辆交易量呈现不同趋势：3-6年车龄车辆仍占主导，交易量环比上升但同比下降；3年以内车龄车辆交易量环比和同比均小幅增长；7-10年车龄车辆交易量环比下降，不过同比上升；10年以上车龄车辆交易量环比下降，但同比呈增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年12月六大区域情况分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年12月六大区域二手车交易情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3292782" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/6fda7db5-377e-43c6-9b22-95ddec76f4ff.jpg" loading="lazy" data-imageid="365546893"&gt;&lt;p&gt;2025年12月，全国二手车市场整体交易量呈现出积极向好的回暖态势。从六大区市场表现来看，东北地区的表现尤为亮眼，环比增速接近10%；与此同时，其余五个区域交易量也均实现了不同幅度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，华东地区二手车交易量为51.98万辆，环比增长7.51%，交易量较上月增长了3.63万辆。本月华东地区所有省份的二手车交易量均实现了正增长。其中，福建的增长尤为突出，环比涨幅高达26.5%。上海二手车交易量环比增长13.4%；江苏和浙江的交易量较上月分别增长6.1%与5.6%。山东和江西的交易量增长幅度分别为5.7%和5.3%。另外，安徽二手车市场本月同样增长显著，交易量环比增速达9.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中南地区二手车交易量为51.67万辆，环比增长7.85%，交易量较上月增长了3.76万辆。从分省份情况来看，河南与海南两省的二手车市场尤为抢眼，交易量环比分别增长10.9%和12.5%。与此同时，广东和广西两省的交易量也呈现稳健增长态势，环比分别增长6.9%与9.3%。湖北和湖南的交易量同样有所提升，增长幅度分别为6.9%和5.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华北地区二手车交易量为29.08万辆，环比增长6.46%，交易量较上月增长了1.76万辆。从细分区域市场表现来看，河北与内蒙古二手车市场回暖趋势明显，其中河北市场交易量环比增长8.1%，内蒙古市场环比增长8.3%；天津与山西市场本月继续保持稳健增长步伐，交易量环比分别增长6.2%和6.8%。相比之下，北京市场的增速在本月有所放缓，交易量仅较上月微增2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西南地区二手车交易量为27.06万辆，环比增长7.06%，较上月增长了1.78万辆。从分地区来看，本月云南市场的二手车交易表现尤为抢眼，交易量环比增长15.6%，领跑西南地区；四川与贵州市场交易量较上月分别增长7.5%和4.3%；西藏市场的二手车交易量也实现了5.8%的环比增长；而重庆市场本月走势较为平稳，交易量较上月仅微增0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东北地区本月共交易了15.91万辆，环比增长9.92%，交易量较上月增长了1.44万辆。本月吉林市场增长势头强劲，交易量环比增长17.7%；与此同时，辽宁和黑龙江两省的市场也呈现出回暖迹象，交易量环比分别增长了5.8%和6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西北地区共交易了11.41万辆，环比增长1.01%，交易量较上月增长了0.11万辆。本月，陕西、甘肃、青海以及宁夏四省的交易市场均呈现出回暖态势，其中甘肃市场的增长尤为突出，交易量环比增长12.8%；陕西和青海市场也紧随其后，交易量分别增长了8.2%和6.6%。宁夏市场本月走势相对平稳，交易量小幅增长3.5%；而新疆市场则出现了轻微的下滑，交易量环比下降了5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025年12月跨区域流通情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3292777" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/3fc65d34-f188-4b0a-a91d-210d2becff9e.jpg" loading="lazy" data-imageid="365546889"&gt;&lt;p&gt;12月，二手车转籍率为34.90%，环比上月增长1.02个百分点，同比去年同期增长4.67个百分点。二手车转籍总量为65.30万辆，环比增长10.39%，较去年同期增长13.69%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:37:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768295372484_WhCMTH_1768295372633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375613</guid></item><item><title>李在明访问日本！高市早苗尖声喊“您好”，又行90度鞠躬礼迎接</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376079</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768297865237_4H7Ci3_1768297865552.png" alt="李在明访问日本！高市早苗尖声喊“您好”，又行90度鞠躬礼迎接"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:28&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;李在明访问日本！高市早苗尖声喊“您好”，又行90度鞠躬礼迎接&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月13日，韩国总统李在明访问日本，并在奈良县同高市早苗举行会谈。高市早苗在迎接时尖声喊“您好”，还行90度鞠躬礼。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:25:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768297865237_4H7Ci3_1768297865552.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376079</guid></item><item><title>浦发银行去年净利500.17亿增10.52%，不良“双降”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376081</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768299224077_m2tYTK_1768299228369.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365550589"&gt;&lt;p&gt;浦发银行（600000.SH）1月13日晚间公布的2025年度业绩快报显示，2025年实现营业收入1739.64亿元，同比增加32.16亿元，增长1.88%；实现归属于母公司股东的净利润500.17亿元，同比增加47.60亿元，增长10.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年末，浦发银行资产总额达100817.46亿元，较上年末增加6198.66亿元，增长6.55%；负债总额92573.16亿元，较上年末增加5402.17亿元，增长6.20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产质量方面，去年浦发银行不良贷款余额、不良贷款率实现“双降”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，不良贷款余额719.90亿元，较上年末减少11.64亿元，不良贷款率1.26%，较上年末下降0.10个百分点。拨备覆盖率200.72%，较上年末上升13.76个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及经营效益增长的主要原因，浦发银行在公告中表示，一是服务实体经济能级有效提升，公司持续强化重点赛道、重点区域与新质生产力行业的信贷投放，推动信贷资产实现质的有效提升和量的合理增长。二是强化主动资产负债管理，公司着力优化资产结构，提升资金使用效率，同时多渠道、多场景拓展高质量负债来源，付息成本下降显著，净息差实现趋势企稳。三是资产质量持续向好，主要风险指标均创近年来最优水平，风险抵补能力持续增强。四是集团协同质效并举，各子公司紧扣“数智化”战略核心，以“五大赛道”为重点，锚定高效率协同要求，强化一体化经营和统一化管理，经营成效提升明显。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:21:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768299237515_DZjacr_1768299237689.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376081</guid></item><item><title>曼联敲定卡里克担任临时主帅，直到本赛季结束</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376085</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768299119110_7fRGn4_1768299193657.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365550585"&gt;&lt;p&gt;当地时间1月13日，综合多家媒体消息，迈克尔·卡里克将担任曼联临时主教练，直到本赛季结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月5日，曼联解雇鲁本·阿莫林，随即就展开了新帅的招募工作。帅位争夺战在两位俱乐部名宿间展开：一方是曾创造联赛亚军战绩的索尔斯克亚，另一方则是率米德尔斯堡创队史英冠胜率纪录的卡里克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年11月底索尔斯克亚离任后他曾经带队踢了三场比赛，两胜一平，包括战平切尔西力克阿森纳。这份临危受命的履历无疑给卡里克加分不少，马奎尔当时坦言：“所有球员都尊重他，我们会想念他。”如今阵中仍有多名与其共事过的球员，这种延续性能降低沟通成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联目前仍居联赛第七、距前四仅三分之差，赛季目标应是锁定欧冠资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡里克教练组人员构成的谈判正在进行中，曾在米德尔斯堡辅佐卡里克的伍德盖特，是候选人选之一，卡里克的弟弟格雷姆，也有望进入曼联教练组。卡里克团队将在本周六曼城做客老特拉福德的比赛前就位。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:14:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768299239387_fmN1TK_1768299239601.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32376085</guid></item><item><title>颁奖季动画佳作《时空奇旅》即将开启：用想象力和梦克服挑战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373677</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月17日，作为颁奖季表现亮眼的法国动画电影《时空奇旅》将以法语原版与中文译制版同步登陆内地院线。这部动画长片不仅荣获安纳西国际动画电影节最佳长片大奖、美国国家评论协会奖最佳动画长片奖，而且提名金球奖最佳动画长片的《时空奇旅》，也已入围第98届奥斯卡最佳动画长片短名单。该片由奥斯卡影后娜塔莉·波特曼担任制片人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，该片在北京举行中国首映礼，现场观众不仅沉浸于影片打造的奇幻视觉盛宴，更通过导演跨洋连线深度感受了作品蕴含的温暖力量。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="715318" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/57bfeea71ce4473d8015a9f85b19f367/hd/1768063728463_YRSekE_1768269565457.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768269695671_MQ1SiH_1768269696129.jpg" data-duration="01:24" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《时空奇旅》预告片(01:24)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部烂番茄新鲜度高达93%的年度动画佳作，被海外媒体盛赞为“法国版《千与千寻》”。影片构建了一个充满想象力的未来世界：2932年，人类栖居云端，地球表面进入“大休耕”时代。科技飞速发展，人们也掌握了时空旅行的能力。十岁少年阿尔科为了一睹恐龙真容，偷穿姐姐的虹光披风开启时空旅行，却在时空乱流中坠落到2075年的“近未来”，被颇具个性、充满奇思的同龄女孩艾丽斯收留。两个孩子携手踏上了阿尔科的归家之路，沿途的冒险与考验，让这段旅程成为连接过去与未来的温情纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首映礼上，导演于戈·比安弗尼通过跨洋视频连线，分享了此次创作的初心。他表示拍摄这部影片是想给世界一个拥抱，传递积极、美好、向上的能量。他希望通过天马行空的想象力，构建一个满溢阳光的未来世界，走出不同于悲观叙事的科幻道路。而彩虹作为连接时空的核心元素，灵感则源于导演的潜意识，被赋予了全新的奇幻意义。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3290069" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768031800000_xtrGj3_1768269737379.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365531004"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影《时空奇旅》首映礼现场连线导演于戈·比安弗尼分享创作思考 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，于戈·比安弗尼拥有独特的跨文化背景，曾在墨西哥、危地马拉、乍得共和国长大，18岁来到上海生活数月，现在还是一名中国女婿。过往的经历为他的创作注入了独特灵感，“比如说全球性的气候变化，我们都知道这是个很糟糕的现象，但同时也是一个机会，一个让我们大家团结起来应对，寻求改变的机会，这方面中国做得就比西方好。再比如我们要如何应对人工智能带来的挑战，我给出的答案是要用想象力，用梦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及片中关于未来世界的设定，于戈·比安弗尼表示当下世人对世界的定义很大程度上是基于计算和算计，“或者说是一种权衡。而我想传递的观念是，人与人之间是需要用爱、用分享连接起来的，这对于我们的身体和精神都是一场洗礼。计算和权衡或许会带来一个很精确的结果，但仍然要相信意识和直觉，因为这才是我们身上的魔力。我想让观众看到美丽色彩，置身于光明与舒适中。《时空奇旅》是部关于光的电影，要感受光明，就需要穿越黑暗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《时空奇旅》色彩运用堪称惊艳——赤橙黄绿青蓝紫的虹光在天际流转，森林与城市的色彩浓烈鲜艳，每一帧都如流动的艺术画。连线尾声，导演还展示了亲笔绘制的中国专属签绘，画面中主角身着中式服饰，身后与彩虹相连。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3290075" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768063705107_ZGYBZd_1768269826877.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365531001"&gt;&lt;p&gt;中文配音版由两位星二代分别献声艾丽斯与阿尔科，他们是演员董璇女儿高舒乔（小酒窝）和演员佟丽娅儿子陈奕橦（朵朵）。配音导演认为同龄的小孩来配小孩的声音是最真实的，最贴近原声的，也是最感动人的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3290080" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768030186000_fZ1rr8_1768269878038.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365531003"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影《时空奇旅》首映礼现场播放中文配音小演员视频 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:55:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768271637656_GGzm73_1768271637865.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373677</guid></item><item><title>保利发展：临时董事会审议通过总部组织机构调整议案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768284999516_K2SSnR_1768284999725.png" loading="lazy" data-imageid="365537987"&gt;&lt;p&gt;1月12日，保利发展(600048.SH )发布2026年第1次临时董事会决议公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告，保利发展控股集团股份有限公司2026年第1次临时董事会于2026年1月9日以通讯表决方式召开，会议召集人为公司董事长刘平，会议应参加表决董事九名，实际参加表决董事九名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议审议通过了以下议案：董事会以9票同意、0票反对、0票弃权通过《关于总部组织机构调整的议案》。同意对公司总部组织机构进行调整，调整后的总部架构为：1、董事会办公室；2、综合管理中心；3、战略投资中心；4、财务金融中心；5、不动产运营中心；6、审计与风控管理中心；7、人力资源中心（保利商研院）；8、党群工作办公室；9、纪检监察工作办公室；10、党委巡察工作办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保利发展2025年三季报显示，2025年前三季度，保利发展实现签约金额2017.31亿元，同比减少16.53%，签约面积1010.42万平方米，同比减少25.13%。新增容积率面积290万平方米，总获取成本603亿元，均位于38个核心城市，其中51%投资金额位于北上广一线城市的核心区域核心板块。另外，2025年前三季度保利发展实现销售回笼1941亿元，回笼率为96%；期末货币资金余额1226.46亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前保利发展披露了公司2025年的销售情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年全年，保利发展实现签约面积1235.34万平方米，同比减少31.24%；签约金额2530.3亿元，同比减少21.67%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:50:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768284999516_K2SSnR_1768284999725.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374497</guid></item><item><title>龙湖集团：2025年全年销售额631.6亿元，经营性收入约267.7亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375389</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月12日，龙湖集团（00960.HK）发布未经审核运营数据，2025年，公司累计合同销售金额约631.6亿元，同比下降37.54%；合同销售面积518.6万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分区域看，西部区域实现销售额182.4亿元、环渤海区域152.1亿元、长三角区域171.7亿元、华中区域57.4亿元、华南区域68.0亿元，长三角区域贡献最高，西部次之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年，龙湖集团实现经营性收入约267.7亿元（含税约285.4亿元），其中运营收入约141.9亿元（含税约151.9亿元），服务收入约125.8亿元（含税约133.5亿元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经营之外，龙湖集团兑付或提前偿还多次债务。最近的是1月5日，龙湖集团完成“21龙湖02”本金与付息的兑付，涉及总金额约10.38亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，龙湖集团已于去年12月初将港币银团提前结清。该笔银团贷款总规模为92.27亿港元（约合人民币85亿元），起息日为2020年12月21日，期限为5年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年3月，龙湖集团即有意对外表示会在2025年三季度开始逐月提前偿还该笔银团贷款；至去年8月底龙湖集团CFO赵轶在中期业绩会上透露，已偿还其中的11亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自龙湖集团的数据，在完成“21龙湖02”兑付后，&lt;strong&gt;龙湖集团境内信用债余额约34亿元。&lt;/strong&gt;其中，2026年3月到期1.47亿元，5月到期15亿元，8月到期10亿元，2027年1月到期8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年是龙湖集团的偿债高峰。赵轶此前透露，2025年公司偿还负债超过600亿元，到2026年和2027年偿还额度均在200亿元左右，到2027年和2028年两年的偿还额度均在100亿元左右；未来，龙湖集团的有息负债将稳定在1000亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:49:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768294542992_hA3b3H_1768294543182.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375389</guid></item><item><title>冲突近四年，和谈再陷停滞，乌克兰人的生存哲学被如何改变｜907编辑部</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32285736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年美乌进行了6轮谈判，“和平计划”从“28点”到“20点”，一修再修；去年底，俄罗斯发布新的命令，2026年全年征召26.1万名18至30岁的俄罗斯公民服兵役。所谓的“和平”，如影似幻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2022年2月24日至今，俄乌战事已经持续近4年，伤亡超200万人，俄罗斯控制了乌克兰19.2%的领土。冰冷的数字背后，是乌克兰数千万人的生命与生活。逃亡、空袭、创伤与希望，苍白的词汇很难概括乌克兰普通人的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2025年是我个人感觉，整个国家的人士气、情绪最低落的一年。”生活在乌克兰10年的王旭，从战争初期的哈尔科夫大逃亡，到如今每月一次的利沃夫空袭，与乌克兰人一起经历了艰难的4年生活，人际关系的改变、生活重心的重构、未来希望的落空......“其实现在说起来，还是很难受的。”王旭哽咽道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普通人隔岸观火，体会不到战争的残酷性，哪怕王旭也无法感同身受。年岁的新旧交替，对于战时的乌克兰人，恐怕比我们的感受更为复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对谈嘉宾：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王旭，常驻乌克兰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;齐然，澎湃国际新闻特约撰稿人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间轴：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;03:15 初到乌克兰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;07:13 哈尔科夫保卫战与大逃亡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26:01 战火中的温情与求生记&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30:15 东部来的“间谍”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;35:17 乌克兰东西语言与社会矛盾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;39:48 战争下的民众心理变化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;46:30 空袭警报下的生活常态&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53:01 国家情绪与东西部分歧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;59:48 普通人的生存困境&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:05:25 “土地换和平”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:10:07 战后重建挑战&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-制作团队-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制：吴挺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统筹：李怡清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文案：李晓萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剪辑：李晓萌&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:46:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767182827996_QZ12zN_1767182828140.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32285736</guid></item><item><title>中欧电动汽车案“软着陆” ，中国汽车工业协会发布声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375723</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;中欧双方秉持相互尊重的原则，通过持续对话与多轮磋商，推动电动汽车案“软着陆”，取得重要积极成果。欧委会发布《关于提交价格承诺申请的指导文件》，明确欧方将遵循非歧视、客观和公正的基本原则，根据世贸组织规则有关规定，按照统一标准，对中国出口车企提交的价格承诺申请进行评估，符合条件的企业将以价格承诺替代反补贴征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车工业协会认为，电动汽车案实现“软着陆”是中欧双方在世贸组织规则框架下，通过对话磋商化解分歧的生动案例，对维护中欧经贸与投资合作及双边关系的健康稳定发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电动汽车的竞争优势源自产业链上下游持续不断的技术创新，以及在超大规模市场优势下，通过充分竞争形成的成本与技术优势，而非依赖补贴。我协会支持相关企业根据自身实际情况与经营需求，争取对欧出口权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国汽车工业协会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年1月12日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:36:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768296105794_736FXm_1768296106032.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375723</guid></item><item><title>4.56亿元！上海建国西路独栋办公洋房法拍成交，单价15.2万元/平米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375379</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月12日，方大炭素新材料科技股份有限公司（方大炭素，600516.SH）发布关于全资子公司购置办公楼的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，方大炭素新材料科技股份有限公司全资子公司上海方大投资管理有限责任公司（简称上海方大）竞买淘宝网司法拍卖网络平台的位于上海市建国西路办公楼1幢，标的房产总面积2997.83平方米，竞拍价格4.56亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3292521" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768292151225_5FrpXm_1768294129444.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365544746"&gt;&lt;p&gt;司法拍卖信息显示，上海市第三中级人民法院于2024年11月28日作出（2024）沪03破1075号民事裁定书，裁定受理上海维罗纳置业发展有限公司（以下简称维罗纳公司）破产清算一案。并于2024年12月5日指定上海市汇业律师事务所担任管理人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里资产平台显示，上海市汇业律师事务所作为管理人于2026年1月11日10时至2026年1月12日在淘宝网司法拍卖网络平台对维罗纳公司名下房产进行公开拍卖活动，监督单位为上海市第三中级人民法院，拍卖标的为位于上海徐汇区的一栋办公性质的花园洋房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍卖标的显示，前述洋房位于上海市建国西路319号，房屋类型为办公楼，竣工日期为1998年，总层数为4层，目前为空置状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，拍卖标的有抵押、有查封。管理人将配合买受人向破产受理法院申请解除抵押、查封裁定书及协助执行通知书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，上述办公性质的花园洋房评估价为4.8308亿元，折合评估单价161143元/平方米，起拍价为4.56亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞价结果确认书显示，上海方大投资管理有限责任公司通过竞买号C2664于1月12日在阿里资产平台开展的“（破）上海市建国西路319号（建筑面积2997.83平方米）”项目公开竞价中，以最高应价胜出，成交价4.56亿元，折合成交单价152110元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方大炭素在公告中指出，公司第九届董事会第十七次临时会议审议通过了《关于公司全资子公司参与司法拍卖竞买办公楼的议案》，同意公司全资子公司上海方大参与本次司法拍卖并竞买标的房产。本次交易是为满足上海方大业务发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工商信息显示，上海方大投资管理有限责任公司由方大炭素新材料科技股份有限公司100%持有，后者主要业务是石墨电极、块状炭砖、等静压石墨、核电用炭/石墨材料、石墨烯材料、炭炭复合材料及炭素制品生产用主要原料煤系针状焦、低硫煅后石油焦和煤沥青等的研制、生产与销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年前三季度，方大炭素主营收入26.22亿元，同比下降16.79%；归母净利润1.13亿元，同比下降55.89%；扣非净亏损1374.38万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至1月13日收盘，方大炭素报5.98元/股，跌幅2.61%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:33:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768294804018_dWGBbd_1768294804269.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375379</guid></item><item><title>北京嫣然天使儿童医院回应房租债务问题：无力支付高于市场价的超额部分</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375383</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，@北京嫣然天使儿童医院 发布关于北京市朝阳区嫣然天使儿童医院关于房租债务的回应：&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3292633" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768294294324_XjQjN5_1768294313395.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365544818"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:10:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768294656558_HB8YEX_1768294656767.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375383</guid></item><item><title>日媒：日本大阪府知事有意辞职，并打算在重新选举中再次参选</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375139</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据日本广播协会（NHK）今天（1月13日）消息，日本大阪府知事吉村洋文有意辞去大阪府知事一职。吉村洋文同时是日本执政联盟之一的日本维新会共同代表。日本首相高市早苗于去年10月组建内阁，启动自民党和维新会的执政联盟，但维新会目前采取的是“结盟不入阁”的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，吉村洋文和大阪市长横山英幸称，为推动“大阪都构想”的实现，计划通过选举听取民意，决定分别辞去现职务，并已将意向告知相关人士。两人均打算在因两人辞职而举行的重新选举中再次参选，并表示如果高市早苗本月晚些时候解散众议院，考虑将重新选举投票日安排在与众议院选举同一天。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:01:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768293631370_AwQERw_1768293631502.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375139</guid></item><item><title>美媒报道称特朗普政府对伊朗行动选项“远超传统空袭”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375151</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美国哥伦比亚广播公司12日报道说，美国总统特朗普已听取关于应对伊朗局势的军事和隐蔽作战选项的简报，这些选项“种类广泛”且“远超传统空袭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道援引两名匿名美国国防部官员的话说，战机空袭和远程导弹打击仍然是潜在军事行动的核心手段。与此同时，针对伊朗的指挥架构、通信系统和国家媒体，国防部还准备了网络战和心理战方案。网络战和心理战可以与传统的军事行动同时进行，也可以独立实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，上述官员并未具体说明在获得特朗普授权后将把哪些伊朗数字基础设施列为目标，以及针对伊朗国家媒体的心理战将如何进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道同时援引其他消息人士的话说，总统国家安全团队13日将在白宫举行会议，讨论“更新版本的”针对伊朗局势的方案，不过尚不清楚特朗普是否出席。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:49:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768293679562_dQ4MJ2_1768293679685.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375151</guid></item><item><title>每日看盘｜高位巨震，分化中聚集新动能</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375119</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;周二A股市场出现了高位巨震的走势。不仅仅是主要股指出现巨震，上证综指终结了持续阳K线的组合，在周二收出一根高位阴K线；市场热点也同步出现巨震，比如说商业航天板块在早盘的急跌、午市前一度收复失地，但在午市后再度分化。不过，在此过程中，AI应用方向、电力设备方向、生物医药方向、资源方向等龙头品种表现尚可。看来，在巨幅震荡过程中，动量资金正在大力调仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热门主线退潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，近期无论是以上证综指为代表的主要股指，还是以商业航天板块为代表的热门主线，均面临着共同的问题，一是持续超买后所带来的技术高位钝化，所带来的技术修复性压力；二是持续大涨所累积的获利筹码兑现问题。只是由于近期量能持续放大，增量资金蜂拥而至，使得这些问题持续后置。但后置并不代表这些问题会消失，相反，随着时间的推移、中枢的上移，这些问题会变得更为突出、更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在周一晚间，当热门主线的领涨品种接二连三发布交易警示性公告或停牌自查公告，就意味着外力已介入，这有点类似于历史上的中信证券（600030）在收盘集合竞价阶段的巨量压盘一样，均带有强烈的降温信号。在此背景下，动量资金迅速调仓，尤其是一些龙头品种在盘中出现了巨量的抛盘。只是由于热门主线号召力过于强大，因此，在盘中，居然有强大的承接力量。但在午市后，胳膊终究扭不过大腿，热门主线退潮，从而使得短线A股强大的做多动能迅速消退，主要股指在午市后随之震荡回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分化中再度整合新做多动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，这对于热门主线来说，未尝不是一件好事，因为既可以顺势修复超买的技术指标，也可以消化浮筹，在经过短暂的休整之后，热门主线仍有望重返盘面。因为历史数据显示，每一波主升浪的涨升主线，并不会迅速退出舞台，而是经过涨升、回落、再涨升、再回落等反复震荡的周期。如果是产业维度高且业绩兑现能力强，热门主线的演绎时间周期甚至长达数年，就如同近三年来的AI硬件主线一样。近期商业航天板块的热门主线，未来的业绩兑现能力强，且兑现的时间周期长。因此，经过周二的巨震之后，商业航天板块在后续行情中会分化、震荡，然后再度聚集新的做多动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于A股主要股指来说，也是如此。不仅仅是因为商业航天板块在后续演绎过程中仍有望再度活跃所带来的做多预期，还在于当前A股市场的做多情绪已充分激发出来。不仅仅是商业航天板块的巨震、分化后有望再度聚集动能，还在于当前A股仍有诸多“待涨板块”，比如前期相对滞后的资源主线在周二就强劲涨升，再比如AI主线从硬件端走向应用端，AI+医药研发、AI+材料、AI+广告等龙头品种已经得到了动量资金的充分认可，成为短线A股的涨升推动力。此外，近期陆续公布的一系列业绩预告公告也显示出A股上市公司的业绩浪有望悄然展开，周二的CXO主线的活跃就是最好的例证。另外，当前巨大量能也有望推动券商股出现一波补涨行情，如此诸多信息均意味着巨幅震荡虽带来了短线波动风险，但也带来了新的涨升契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，对于短线走势来说，巨震的风波可能会有所蔓延，但整体的趋势仍相对乐观，且震荡中见真金，比如说商业航天板块在接下来的行情演绎中能够率先企稳且再创新高的品种可能就是未来业绩兑现能力强、股价涨升幅度强的真龙头品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在操作中，仍可相对积极一些，一方面关注巨震中的热门主线的分化态势，另一方面则继续加大资源主线、非银主线、业绩浪主线以及出海产业链个股的龙头品种的配置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（执业证书：A1210623100001）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:41:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768292217859_JAGsHT_1768292217993.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375119</guid></item><item><title>商务部：对原产于美国和韩国的进口太阳能级多晶硅继续征收反倾销税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375134</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部公告2026年第3号 公布对原产于美国和韩国的进口太阳能级多晶硅所适用反倾销措施的期终复审裁定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年1月20日，商务部发布2014年第5号公告，决定自当日起，对原产于美国和韩国的进口太阳能级多晶硅征收反倾销税，税率为美国公司53.3%－57%，韩国公司2.4%－48.7%，实施期限为5年。2017年11月21日，商务部发布2017年第78号公告，决定将原产于韩国的进口太阳能级多晶硅反倾销税率调整为4.4%－113.8%。2020年1月19日，商务部发布2020年第1号公告，决定自2020年1月20日起，继续按照商务部2014年第5号公告和2017年第78号公告公布的税率对原产于美国和韩国的进口太阳能级多晶硅征收反倾销税，实施期限5年。2020年5月29日，商务部发布2020年第21号公告，决定由韩华思路信株式会社继承韩华化学株式会社在太阳能级多晶硅反倾销措施中所适用的税率及其他权利义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月10日，应中国太阳能级多晶硅产业申请，商务部发布2025年第7号公告，决定自2025年1月14日起，对原产于美国和韩国的进口太阳能级多晶硅所适用的反倾销措施进行期终复审调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部对如果终止反倾销措施，原产于美国和韩国的进口太阳能级多晶硅的倾销继续或再度发生的可能性，以及对中国太阳能级多晶硅产业的损害继续或再度发生的可能性进行了调查，并依据《中华人民共和国反倾销条例》（以下简称《反倾销条例》）第四十八条作出复审裁定（见附件）。现将有关事项公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、复审裁定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部裁定，如果终止反倾销措施，原产于美国和韩国的进口太阳能级多晶硅对中国的倾销可能继续或再度发生，对中国太阳能级多晶硅产业造成的损害可能继续或再度发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、反倾销措施&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据《反倾销条例》第五十条的规定，商务部根据调查结果向国务院关税税则委员会提出继续实施反倾销措施的建议，国务院关税税则委员会根据商务部的建议作出决定，&lt;strong&gt;自2026年1月14日起，对原产于美国和韩国的进口太阳能级多晶硅继续征收反倾销税，实施期限为5年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查产品名称：太阳能级多晶硅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英文名称：Solar-Grade Polysilicon。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查产品的具体描述：以氯硅烷为原料采用（改良）西门子法和硅烷法等工艺生产的，用于生产晶体硅光伏电池的棒状多晶硅、块状多晶硅、颗粒状多晶硅产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查产品电学参数为：基磷电阻率&amp;lt;300欧姆·厘米（Ω · cm）；基硼电阻率&amp;lt;2600欧姆·厘米（Ω · cm）；碳浓度&amp;gt;1.0×1016（at/cm3）；n型少数载流子寿命&amp;lt;500μs；施主杂质浓度&amp;gt;0.3×10-9；受主杂质浓度&amp;gt;0.083×10-9。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要用途：主要用于太阳能级单晶硅棒和定向凝固多晶硅锭的生产，是生产晶体硅光伏电池的主要原料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该产品归在《中华人民共和国进出口税则》：28046190。该税则号项下用于生产集成电路、分立器件等半导体产品的电子级多晶硅不在本次调查产品范围之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据商务部2014年第5号公告、2017年第78号公告、2020年第1号公告和第21号公告的规定，对美国和韩国各公司征收的反倾销税税率如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国公司：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.REC太阳能级硅有限责任公司                57%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（REC Solar Grade Silicon LLC）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.REC先进硅材料有限责任公司                57%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（REC Advanced Silicon Materials LLC）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.赫姆洛克半导体公司                       53.3%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（Hemlock Semiconductor Corporation）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.MEMC帕萨迪纳有限公司                  53.6%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（MEMC Pasadena，Inc.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.AE Polysilicon Corporation                   57%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.其他美国公司                             57%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国公司：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.OCI株式会社                             4.4%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（OCI Company Ltd.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.韩国硅业株式会社                         9.5%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（Hankook Silicon Co.，Ltd.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.韩华思路信株式会社                       8.9%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（HANWHA SOLUTIONS CORPORATION）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.SMP株式会社                            88.7%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（SMP Ltd.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.熊津多晶硅有限公司                     113.8%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（Woongjin Polysilicon Co.，Ltd.）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.KCC Corp. and Korean Advanced Materials（KAM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Corp.）                                 113.8%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.Innovation Silicon Co.，Ltd.               113.8%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.其他韩国公司                           88.7%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、征收反倾销税的方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2026年1月14日起，进口经营者在进口原产于美国和韩国的太阳能级多晶硅时，应向中华人民共和国海关缴纳相应的反倾销税。反倾销税以海关确定进口货物的计税价格从价计征，计算公式为：反倾销税税额=海关确定进口货物的计税价格×反倾销税税率。进口环节增值税以海关确定进口货物的计税价格加上关税和反倾销税作为计税价格从价计征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、行政复议和行政诉讼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中华人民共和国反倾销条例》第五十三条的规定，对本复审决定不服的，可以依法申请行政复议，也可以依法向人民法院提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、本公告自2026年1月14日起执行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://trb.mofcom.gov.cn/myjjdc/art/2026/art_6ffb5f51071e49a2b7330b7322a7c301.html"&gt;附件：中华人民共和国商务部关于对原产于美国和韩国的进口太阳能级多晶硅所适用反倾销措施的期终复审裁定.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华人民共和国商务部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年1月13日&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:29:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375134</guid></item><item><title>千岛群岛发生6.3级地震，震源深度20千米</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375097</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768291533972_HSHn7k_1768291543738.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365542653"&gt;&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：1月13日15时34分在千岛群岛（北纬44.60度，东经149.30度）发生6.3级地震，震源深度20千米。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:12:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768291551899_7BZTsk_1768291552059.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32375097</guid></item><item><title>如何评价李在明访日？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374994</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768290748667_axzeRC_1768290748780.png" alt="如何评价李在明访日？外交部回应"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;如何评价李在明访日？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;在1月13日外交部例行记者会上，发言人毛宁回应韩国总统李在明访日时表示，这是韩国和日本之间的双边交往。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:09:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768290748667_axzeRC_1768290748780.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374994</guid></item><item><title>伊朗武装部队总参谋长：绝不会给恐怖分子任何施展空间</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374946</link><description>伊朗武装部队总参谋长：绝不会给恐怖分子任何施展空间</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:03:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768290380292_2Q4Njr_1768290380431.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374946</guid></item><item><title>张嘉豪，又是一年冬奥时</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374356</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3291460" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/5256f65d-e7a1-448f-976f-500436d76cb5.jpg" loading="lazy" data-imageid="365539957"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;始祖鸟运动员张嘉豪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海拔7134米的列宁峰笼罩在浓雾中，风裹着雪粒抽打在雪镜上，发出细碎的噼啪声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;始祖鸟运动员张嘉豪站在C3营地的雪地上，下方隐约是深不见底的冰裂缝，而眼前是广袤而纯粹的高山雪原，一个念头油然而生：这里为什么不能成为我新的起点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是他深吸一口气，俯身贴雪而下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是始祖鸟登山滑雪纪录片《山的另一边》里的片段。2025年末，在始祖鸟山地课堂的分享会上，主人公张嘉豪回顾了列宁峰之行的细节，也聊起了自己的过去与未来。此时，距离米兰冬奥会已不足两月。公众记忆里的他，仍是那个“一个人的冬奥梦”的孤勇少年，但时间为他贴上许多新的标签：世界野雪巡回赛（Freeride World Tour，以下简称FWT）裁判员、始祖鸟运动员、梦想从珠穆朗玛峰滑下的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去四年，张嘉豪完成了一场从竞技赛场到山野探索的转变，而他选择的这条路，也隐约勾勒出中国滑雪正在生长的、新的叙事脉络。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3291465" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/afd77465-4233-42da-81c6-134bc3a371e9.jpg" loading="lazy" data-imageid="365539956"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;列宁峰以气候多变、冰裂缝纵横著称&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奔赴大山&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便过去半年，张嘉豪对列宁峰的细节依旧记得真切：冲顶当天的风速、照片中的下滑路线、与冰裂缝擦身而过的瞬间。“这是我最累、最具挑战性的一次登滑体验。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;列宁峰以气候多变、冰裂缝纵横著称。即便张嘉豪与队友行前反复研究天气与地形，规划路线，预估风险。但真正踏上六千米以上的雪坡，稀薄空气、长时间负重和复杂雪况不断侵蚀着身体与意志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵达C3营地后，面对顶峰久久不散的浓雾，一个念头窜进张嘉豪的脑袋里，“如果登顶之后无法下滑，那登顶的意义又是什么？”最终，理性胜出——团队决定下撤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，下山途中那片偶然显露的雪坡，却成了答案本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从一座山上找到一条没人去过、属于自己的路线，这是我的动力，也是我此行的意义。”张嘉豪说，这是山野教给他的道理，“我在出发前已经接受了不确定性。我不会觉得登顶有那么重要，这是跟竞技体育不一样的地方。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3291461" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/2fef89c2-34c9-45b6-adb3-a418d8ab57f7.jpg" loading="lazy" data-imageid="365539955"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;张嘉豪开始尝试登山滑雪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变始于2020年。在成都训练期间，他远眺贡嘎雪山旁的那玛峰，一个念头萌生：“这座山，是不是可以滑雪？”于是北京冬奥周期一结束，他便回到了这里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时的张嘉豪，经历着人生的另一条主线：迷茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京冬奥会前，他“一个人的冬奥梦”感动无数人，但大赛结束后，同期运动员大多转型教练，昔日滑雪伙伴也因生活琐事渐行渐远。直到FWT的比赛视频闯入视野，他重新点燃热情：“同样是腾空，大跳台给你精准到厘米的视野，而FWT则是要在一片未知中开辟一条生路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要想挑战这一领域，必先熟悉群山，登山滑雪成了他必然的路径。于是北京冬奥会后的几年里，他一边奔波于世界各地，参加大小不一的FWT比赛，一边开启了自己的登山滑雪征程。乌库楚、勒多曼因、都日峰、大哇梁子、慕士塔格、金银山……一座座雪山，都留下了他探索的足迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的张嘉豪，心中怀揣两个目标：一个是在有望纳入2030年冬奥会的FWT赛场上，再次冲击冬奥会；另一个是想滑遍全世界的雪山，甚至包括珠穆朗玛峰。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3291463" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/6b9113e3-9244-46f9-a89b-6ca6c99dcfbb.jpg" loading="lazy" data-imageid="365539958"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;列宁峰之行，张嘉豪与周鹏、张景山组成的团队&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;同行者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一个奥运周期，为了实现站在奥运赛场的梦想，张嘉豪更像一个孤勇少年，一个人报名、参赛、旅行。如今，尽管FWT与登山滑雪在国内仍属小众，张嘉豪却觉得身边多了许多同行者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;列宁峰的队伍便是例证：与张嘉豪组成团队的，是同为始祖鸟运动员的周鹏和自由攀登者张景山。这样的阵容组合，并非偶然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我第一次尝试登滑就是和张景山一起，后来我们一起爬了很多山，他能明白我的想法。我和周鹏老师则是通过始祖鸟品牌的引荐认识的，作为国内攀登领域最专业的运动员，周鹏老师具备极高海拔攀登的经验，也教了我很多登山技巧。“张嘉豪解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照高山向导邢哲魁的说法，登山滑雪融合了高山攀登与滑雪技巧，涵盖了地形判断、装备运用、风险管控、体能分配等多个专业维度，对运动员有着近乎严苛的要求，“攀登运动员和滑雪运动员，底层的行事逻辑会有所不同，因此这样的人员配置，恰好实现了能力上的互补。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3291458" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/4b4c99dd-694e-49ef-ac5b-1b7c3425dcc1.jpg" loading="lazy" data-imageid="365539954"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;始祖鸟运动员张嘉豪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在默契的团队之外，张嘉豪也深知，应对严苛的高山环境，离不开专业装备的支撑。自从去年成为始祖鸟运动员，他在个人挑战的道路上获得了来自品牌的多重支持——不仅在人脉资源对接上收获助力，更在专业装备上得到保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要知道，海拔7000米的高山之上，氧气含量仅为平原的40%，每迈出一步，都如同背负着与自身同等重量的负荷，装备的轻量化至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以张嘉豪此行的始祖鸟RUSH滑雪夹克为例，全新升级的防护材料，既能在爬升时保持透气干爽，又能在下撤时提供防风与耐磨保护，为了攀登的灵活性，后衣长也进行了缩短，在运动员最为敏感的重量上，男款M码仅485克，相当于一瓶矿泉水的重量，极大减轻了攀登负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如高山向导邢哲魁所言：“登滑运动很累，每个转弯都能感受生死，能坚持滑完核心就两点：可靠的队友，可靠的装备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在始祖鸟山地课堂的分享会上，张嘉豪满心期待纪录片《山的另一边》能成为一扇窗口，让更多人窥见登山滑雪的独特魅力，“无论是大众认知还是专业视角，我都希望这部影片成为一个参考——登山滑雪并非只存在于国外，在国内，也一直有人在做这样的尝试。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3291462" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/a6991cc9-997c-43da-8c82-35a0e6f37381.jpg" loading="lazy" data-imageid="365539953"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;学员在山地课堂中尝试登山滑雪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人的热爱只是起点，成熟、专业的支持体系，才是梦想得以安全延伸、持续生长的坚实根基。如今，越来越多运动品牌正助力中国冰雪构建这样的体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以始祖鸟为例，品牌不仅围绕滑雪专业场景，系统化升级产品矩阵，更通过“山地课堂”等体验平台，让更多人亲身感受登山滑雪的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产品层面，始祖鸟针对高山自由滑雪、登山滑雪与道内滑雪三大专业场景，提供精准的装备支持：张嘉豪使用的RUSH系列，专为登山滑雪的混合环境设计；应对高山复杂地形的SABRE SV系列，确保滑雪者在反复进出雪场与下坡过程中获得全程防护；而面向道内滑雪频繁切换的运动状态，FISSILE SV硬壳羽绒夹克则通过材料科技实现动态体温管理，灵活应对滑行与缆车乘坐之间的体感变化。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3291464" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/796d50eb-0c1a-43fd-8c90-6664106f30cc.jpg" loading="lazy" data-imageid="365539960"&gt;&lt;p&gt;在严苛环境中，可靠的防护不仅依赖于装备性能，更需要提升滑雪爱好者的安全意识、风险判断能力与运动表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，2025年雪季，始祖鸟山地课堂覆盖吉林北大湖、松花湖及新疆禾木吉克普林三大雪场，围绕不同场景需求设计进阶路径：北大湖聚焦道内滑行进阶，松花湖提供登山滑雪实用技巧，禾木吉克普林则专注高山自由滑雪，逐步构建起国内核心滑雪目的地的服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;始祖鸟山地课堂始于2012年，是品牌发起的户外技能与知识分享项目。参与者在顶尖运动员和高山向导的指导下，系统性地学习户外知识与实操技能。以即将在美国加利福尼亚州猛犸湖启动的课程为例，所有教学环节均由获得美国高山向导协会（AMGA）认证的专业向导带队，让学员在安全、专业的引导下，感受登山滑雪的魅力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3291459" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/af7c9a02-297a-4c01-b796-25e5d83f1466.jpg" loading="lazy" data-imageid="365539961"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;学员在禾木站体验雪崩安全课&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别人教的是怎么滑，这里教的是怎么‘安全的滑’。”参与过禾木站课程的学员Niko这样总结。她坦言，开营前原以为这只是“滑得更好的滑雪课”，但内容远超预期：“第一天上午就把道外技术和安全救援结合在一起，效率非常高。我已经推荐给朋友，理由就一句：技术＋安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比其他滑雪课程，在始祖鸟山地课堂，安全意识与滑雪技术被置于同等高度。曾担任冬奥解说的单板滑雪博主闫子奇，对“雪崩三件套”的实际操作环节印象最深：“这是在道外滑雪的必备知识，否则一旦出事，就是大事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，这类课程对培养国内滑雪文化至关重要，“这能为新手普及雪崩安全、线路选择、同伴与教练挑选等关键知识。这类课程虽然没有短期收益，但必不可少，需要更多有影响力的声音来传播。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;品牌的深入参与，正成为滑雪行业走向成熟过程中不可或缺的一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;又是一年冬奥时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米兰冬奥会近在眼前，“冰雪”二字再次成为大众视野的焦点。而运动品牌如此深入地参与中国冰雪事业的发展，背后映射的是一个时代的趋势——中国的冰雪运动，正从早期的“尝鲜”体验，迈入“深耕”专业的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场数据印证着这份变化。吉林松花湖的滑雪教练于海楠观察到，如今学员中约70%为初学者，其余多是寻求技术进阶的资深爱好者。产业数据同样给出佐证：《中国冰雪产业发展研究报告（2025）》指出，2025年中国冰雪产业规模预计突破万亿元；2024-2025雪季，全国冰雪运动参与人数已达2.92亿，参与率20.61%，较上一冰雪季增加约2744万人，参与率提高1.93个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“严肃雪友”群体的持续扩大，正推动整个产业支持体系走向专业化与成熟，这正是品牌进行产品细分、开设专业课程的底层逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《户外探险》杂志主编玄天告诉澎湃新闻记者，登山滑雪的核心并非冒险，而是对自我与自然边界的探索，“很多人对这个项目望而却步，是觉得它是极限运动，但在国外的成熟市场，它早已融入了许多人的日常生活，就像晨练一样自然。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国冰雪运动的发展，他判断类似的需求正处在爆发的前夜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3291466" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/0d3084e0-6c11-401c-abed-508a1f71c70d.jpg" loading="lazy" data-imageid="365539959"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;&lt;span&gt;始祖鸟推出以“心驰，赴新雪”为主题的马年限定系列&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场与个体的共振，也催生着新的叙事。丙午马年来临之际，始祖鸟推出以“心驰，赴新雪”为主题的马年限定系列，其视觉短片的主人公正是张嘉豪。当他身着印有山石骏马图案的限定装备，在阿勒泰的雪原中攀登滑降时，始祖鸟希望借骏马的形象，向所有探索者发出邀约：在丙午马年来临之际，如骏马般以坚定之姿，奔赴每一片“新雪”之地。这里的“新雪”，既是脚下无垠的未知雪域，也是心中执着追寻的热爱之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的呼应在于，纪录片《山的另一边》的最后一个镜头，正是张嘉豪骑着摩托车驶向远方的身影。他前往的，或是地图上未标注的崭新路线，或是他魂牵梦萦的珠峰之巅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对中国冰雪运动而言，其所奔赴的，则是一个更专业、更安全、生态更完整的未来——一个由可靠装备、系统知识、共同信念，以及无数被点燃的个体梦想所支撑的、更广阔的山野世界。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:54:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768287814718_i7p2BF_1768287814935.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374356</guid></item><item><title>火星人地铁广告引关注，文案优化传递生活态度</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373694</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2026年1月8日，一组以“松口气”为主题的火星人集成厨电品牌广告上线。这组广告以极简的白底黑字设计，仅以一句话直击人心，在早晚高峰的通勤人流中迅速引发驻足与拍照。相关内容随后在抖音、微信等社交平台自发传播，短时间内形成广泛讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月9日，品牌方考虑到海报引发的争议与品牌初衷存在较大差异，不想继续造成误解，紧急对广告文案进行了优化。在1月10日地铁停运后，新版海报悄然上线。相较于原版，新版文案采用了“不一定要等到春暖花开才有好心情”“不一定要等到朋友来才做一桌好菜”的正向表述，语气更为温和，传递出主动创造美好生活的积极态度。不少网友在社交平台留言支持新版文案：“这样的表达更温暖，既承认了生活的不易，又给出了积极的导向”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768286063982_FrKwGK_1768286432006.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365538360"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768286067664_JiK1YE_1768286442201.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365538361"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;火星人集成厨电品牌新版广告，来源：央视网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月11日晚，央视网发布相关报道肯定品牌传递正向价值的初衷，相关讨论也逐渐聚焦于当代人生活状态的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;品牌回应：呼吁“松口气”是初衷，套餐为实际减负&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，这组地铁广告引发的相关讨论，所围绕的并非产品功能或性能，而是一个看似与厨房电器关联度不高的主题——“松口气”。品牌方将这次营销与一款名为“松口气套餐”的年底促销方案相结合，该套餐定价16800元，包含X5BX集成灶（含烟机、灶具、消毒柜）、B36洗碗机、手工水槽及2米地柜、吊柜、台面，提供从测量到设计的一站式服务。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/03bed919-42ea-4cd1-94c2-2df21baa2b90.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/03bed919-42ea-4cd1-94c2-2df21baa2b90.png" data-height="534" data-width="800" data-filesize="438393" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="365531105" data-imageid="365531105"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;火星人集成厨电品牌新版广告，来源：央视网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火星人集成厨电品牌总经理闫鹏举在接受采访时表示：“厨房是家庭生活的核心，我们希望通过一站式服务，真正为用户减负，让‘松口气’成为可感的体验。”这一表述也透露出，品牌的沟通重点正从“产品能做什么”，转向“产品能为消费者的生活带来何种感受”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闫鹏举表示，品牌初衷是“在年末节点呼吁大家适当松口气，享受当下”，推出“松口气套餐”则是希望通过一站式厨房焕新服务，为消费者减轻装修负担，让“松口气”从情感共鸣落地为实际体验。他提到：“我们许多人一直以来都活得很‘赶’，总在为下一个目标做准备，反而忽略了眼前的时光。那种‘等忙完这阵再说’的心态，往往让我们错过当下的温暖与松弛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个套餐原价26800元，年底了，我们更想让有需要的用户能更轻松地为自己、家人或父母换一个新厨房，立减10000元，希望通过实打实的让利，来让大家‘松口气’。”闫鹏举补充道，“不管是文案表达，还是针对不同人生阶段的用户，我们希望能够让大家感受到火星人品牌的诚意，核心就是想让大家不管处于什么人生阶段，都能真正感受到‘松口气’的美好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于“等”与“当下”的社会心态观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在快节奏的现代社会中，人们常常被“必须完美”“必须成功”“必须等到条件成熟”的思维所裹挟，反而忽略了日常生活中触手可及的幸福感。火星人此次以“不一定要等到……”的句式重构生活叙事，不是简单的情绪安慰，而是一种温柔的生活提案：美好无需等待宏大时刻，它就藏在一餐饭、一次放松、一个焕然一新的厨房里。这种倡导，既是对“享受当下”的理性回应，也是对“延迟幸福”惯性的温和破局。它提醒人们：生活的意义不在遥远的终点，而在每一个愿意善待自己的当下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更进一步看，当越来越多的品牌不再仅仅强调功能参数，而是转向关注用户的精神状态与生活节奏，这本身就标志着消费文化的一次悄然升级——从“卖产品”走向“共情生活”。火星人以一套“松口气套餐”承载一份生活态度，用广告传递松弛感而非焦虑感，展现了企业应有的社会敏感度与人文关怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在情绪价值日益成为消费决策关键因素的今天，这样的尝试不仅是一次品牌与消费者之间的沟通，更是一份面向时代的温柔提案：商业可以不只是交易，也可以是理解、陪伴与治愈。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:50:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768271120717_PYKzFE_1768271120880.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373694</guid></item><item><title>特朗普威胁对伊朗商业伙伴加关税，意味着重回关税战？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374878</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768290229891_5zwZFn_1768290230089.png" alt="特朗普威胁对伊朗商业伙伴加关税，意味着重回关税战？外交部回应"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:11&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;特朗普威胁对伊朗商业伙伴加关税，意味着重回关税战？外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月13日外交部例行记者会上，有记者就特朗普威胁对伊朗商业伙伴加征关税是否是重回关税战信号提问，毛宁表示，中方始终认为关税战没有赢家，中方会坚决维护自身的正当合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:50:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768290229891_5zwZFn_1768290230089.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374878</guid></item><item><title>高市早苗暗示提前举行大选，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374932</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768290311411_HF2Gry_1768290311614.png" alt="高市早苗暗示提前举行大选，外交部回应"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;高市早苗暗示提前举行大选，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。彭博社记者提问，日本首相已暗示打算提前举行大选，时间可能在二月份。中方对此有何评论？毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:49:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768290311411_HF2Gry_1768290311614.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374932</guid></item><item><title>美国要求美国公民立即离开伊朗，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374801</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768289770605_i4k35A_1768289770790.png" alt="美国要求美国公民立即离开伊朗，外交部回应"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:16&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;美国要求美国公民立即离开伊朗，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月13日，外交部发言人毛宁表示，我们一贯反对干涉别国内政，反对在国际关系中使用或威胁使用武力，希望各方多做有利于中东和平稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:41:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768289770605_i4k35A_1768289770790.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374801</guid></item><item><title>外交部：正在密切关注伊朗局势发展，会采取必要措施保护中国公民安全</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374798</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768289755677_6bHbn8_1768289755847.png" alt="外交部：正在密切关注伊朗局势发展，会采取必要措施保护中国公民安全"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;外交部：正在密切关注伊朗局势发展，会采取必要措施保护中国公民安全&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月13日，就当前局势下中方是否建议中国公民前往伊朗旅游一事，外交部发言人毛宁回应称，正在密切关注伊朗局势发展，我们会采取一切必要的措施保护中国公民的安全。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:37:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768289755677_6bHbn8_1768289755847.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374798</guid></item><item><title>七国集团财长称将降低对华稀土依赖，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374800</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768289691617_GEABcs_1768289691810.png" alt="七国集团财长称将降低对华稀土依赖，外交部回应"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:09&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;七国集团财长称将降低对华稀土依赖，外交部回应&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。日本电视台记者提问，七国集团财长昨天达成一致，决定加快减少从中国的稀土进口，降低对中国的依赖。中方对此有何评论？毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:36:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768289691617_GEABcs_1768289691810.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374800</guid></item><item><title>美将对伊朗贸易伙伴征收25%关税，外交部：关税战没有赢家</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374784</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768289272760_5srtAM_1768289272954.png" alt="美将对伊朗贸易伙伴征收25%关税，外交部：关税战没有赢家"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:10&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;美将对伊朗贸易伙伴征收25%关税，外交部：关税战没有赢家&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;1月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，特朗普12日称，任何与伊朗开展商业往来的国家，在与美国进行的任何商业活动中都将被征收25%的关税。请问中方对此有何评论？毛宁就此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:32:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768289272760_5srtAM_1768289272954.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374784</guid></item><item><title>竞彩湃｜德甲上演保级大战，联赛杯曼城上门挑战纽卡斯尔</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374748</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768288437770_t5tyEz_1768288534871.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365540157"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周二009    德甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美因茨vs海登海姆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;1.55   3.65   4.75&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   2.75   3.40   2.12&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美因茨上轮联赛客场2比2战平柏林联合，迎来2连平，近5场比赛1胜4平，近5轮联赛3平2负，打进4球丢9球，目前排名联赛垫底。球队近5个联赛主场3平2负，至今未尝胜绩。后卫达尔、姆维内、莱特施、卡奇，前锋博文伤停，后卫奥尔森出战成疑。新援前锋蒂茨将再次出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海登海姆上轮联赛主场2比2战平科隆，近5轮联赛2胜1平2负，打进7球丢10球，目前排名倒数第2位，领先美因茨3分。球队近5个联赛客场1胜4负。帕卡拉达左后卫帕卡拉达、前锋齐夫奇瓦泽伤停。从霍芬海姆租借来的中场贝伦斯同样大概率伤缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近4次交手，美因茨1胜1平2负，上赛季两队各自拿下客场。尽管美因茨数据强势，但过往几次交手，优势并不大，此番对垒，海登海姆进攻端较为稳定，因此有一定拉力，但美因茨毕竟是欧战球队，冬歇后体能问题缓解，有望迎来主场首胜，竞彩选择主胜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768287865071_EwTbR7_1768288544890.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365540158"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周二010    德甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汉堡vs勒沃库森&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;3.22   3.50   1.88&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   1.72   3.80   3.52&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉堡上轮联赛客场1比2不敌弗赖堡，近5场比赛1胜2平2负，近5轮联赛2胜1平2负，打进8球丢10球，目前排名联赛第13位，领先降级区4分。球队近5个联赛主场2胜2平1负。中场苏霍宁，边锋萨希蒂、巴尔德，前锋菲利普、格拉策尔和鲍尔森，后卫苏马霍罗和奥马里伤缺。中卫埃尔法德利停赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;勒沃库森上轮联赛主场1比4不敌斯图加特，近5场比赛2胜1平2负，近5轮联赛则是2胜3负，目前排名联赛第4位，球队近5个联赛客场3胜2负。边锋塞吉尔出战非洲杯，前锋希克、中场帕拉西奥斯和后卫科布里萨伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，汉堡1胜4负。汉堡本赛季主场表现不错，上轮比较体能消耗巨大的情况下，勒沃库森面对升班马仅仅是实力让步显然偏浅了些，但考虑到上轮惨败，且浪费众多机会的情况下，目前数据上高阻更多在为攻防不佳的汉堡造势。本场比赛看好药厂客场赢球，竞彩选择负。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768287837215_KMTSXf_1768288554645.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365540159"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周二011   英联赛杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纽卡斯尔vs曼城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;2.56   3.40   2.25&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1   1.49   4.32   4.40&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末的足总杯第三轮比赛，纽卡斯尔主场和伯恩茅斯120分钟内达成3比3，最终靠着长轮点球决战赢球晋级。足总杯第三轮、联赛杯半决赛首回合、联赛、欧冠小组赛第七轮，纽卡斯尔和曼城两队最近这段时间内四场比赛的顺序和赛事是完全一致的。上周末和伯恩茅斯的足总杯比赛，纽卡斯尔主教练埃迪豪对于阵容进行了全新尝试，两名夏窗加盟的前锋维萨和沃尔特马德同时首发搭档锋线，此前因伤缺席较多比赛的维萨打了70分钟被替换下场，巴恩斯本场比赛状态不错打进两球，而替补维萨出场的戈登也有一球进账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波普、霍尔、吉马良斯、若埃林顿和戈登等主力都没有进入首发阵容，很明显近期密集赛程也是让埃迪豪必须做均衡考量。纽卡斯尔此前联赛打出三连胜，积分榜上已经迫近欧冠区域，而联赛杯已经打到半决赛，距离奖杯不再遥远。相信本场和曼城的比赛，喜鹊必然会全力一搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼城足总杯第三轮遭遇英甲球队埃克塞特城，结果比赛打出了一个10比1的高比分，哈兰德半场就打卡下班，新援塞门约也只打了65分钟，这场比赛对于瓜迪奥拉的球队来说难度不大，但对阵第三级别联赛球队依然丢球也给蓝月亮提了个醒，球队后防线还存在相当大的问题。目前斯通斯、迪亚斯和格瓦迪奥尔这三名中卫都受伤无法出场，而替补中卫阿克也是刚刚伤愈，后防线的确成为最近这段时间曼城比较严重的问题所在。和纽卡斯尔这样的强强对话，稳定的后防线是非常关键的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于周末纽卡斯尔打副班长狼队，曼城周末将前往老特拉福德迎来本赛季第二回合的曼市德比，瓜迪奥拉本场比赛应该会对阵容做一定程度的调整，数据倾向性不大，不过综合考虑还是看好纽卡斯尔主场不败，竞彩稳妥选择让胜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:32:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768288570116_5AKpQa_1768288570260.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374748</guid></item><item><title>伊朗将缺席金砖国家海上实兵军演？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374640</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社记者提问，据报道称，伊朗有可能会不参加金砖国家在南非相关海域的军演，转为以观察员身份参与。中方能否证实？对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁回应，这个问题建议你向中方的主管部门了解&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:31:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768287753804_RddJpt_1768287753971.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374640</guid></item><item><title>世界经济论坛报告：网络欺诈成为全球最普遍威胁之一</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374771</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;世界经济论坛12日发布的《2026年全球网络安全展望》报告指出，网络欺诈已演变为数字经济中最具颠覆性的力量之一。网络安全已成为超越国界的共同课题，需要国际社会协调应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份由世界经济论坛与管理和信息咨询公司埃森哲联合发布的报告说，网络欺诈已发展成为全球范围内广泛存在的威胁。随着欺诈行为跨地域、跨行业蔓延，其对社会与经济的影响正日益加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说，当前的网络安全生态正经历深刻的结构性转变。在这一趋势下，网络韧性已不再仅仅是一项技术功能，而成为支撑经济稳定、国家韧性与社会公信力的战略要务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，人工智能（AI）正在网络安全领域呈现出双刃剑效应。一方面，它正以空前速度加剧网络安全风险。2026年，生成式AI导致的数据泄露与不断演化的网络攻击能力已成为业界最关切的两大威胁方向；另一方面，AI也将成为2026年塑造网络安全格局的决定性力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地缘政治格局正在重塑全球网络安全威胁版图。此外，日益紧密却更不透明的全球供应链，使第三方依赖逐渐演变为系统性安全漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说，网络安全韧性强弱悬殊的现状依然显著，技能短缺和资源限制进一步放大了系统性风险。中小型机构自评韧性不足的比例是大型企业的两倍以上。从地域分布看，拉丁美洲及加勒比地区网络安全人才短缺最为显著。此外，地区和行业之间的网络安全能力差距正在持续扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界经济论坛执行董事蒋睿杰表示，构建真正有效的网络韧性需要各国政府、企业、技术供应商着眼长远、协调行动，共同守护信任与稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是《全球网络安全展望》系列报告发布的第五年。今年的报告汇集了来自92个国家及地区的804名全球企业高管的洞察。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:29:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768289011530_brZeDH_1768289011654.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374771</guid></item><item><title>中方是否仍然建议中国公民前往伊朗旅游？外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374637</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社记者提问，有报道称几百人在伊朗的相关抗议活动中丧生，在这一情况下，中方是否仍然建议中国公民前往伊朗旅游？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁回应：“我们正在密切关注伊朗局势的发展，我们会采取一切必要的措施保护中国公民的安全。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:24:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768287738922_nRBrMS_1768287739017.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374637</guid></item><item><title>七国集团财长称降低对华稀土依赖，外交部：中方立场没有变化</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374635</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本电视台记者提问，七国集团财长昨天达成一致，决定加快减少从中国的稀土进口，降低对中国的依赖。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，中方维护全球关键矿产产业链稳定和安全的立场没有变化，同时我们也认为各方都有责任这样做。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:23:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768287726099_CcsFpn_1768287726287.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374635</guid></item><item><title>外交部：会采取一切必要措施保护在伊朗中国公民安全</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374760</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;针对美国国务院12日要求美国公民立即离开伊朗，外交部发言人毛宁13日在例行记者会上表示，中方希望并支持伊朗保持国家稳定。我们一贯反对干涉别国内政，反对在国际关系中使用或威胁使用武力，希望各方多做有利于中东和平稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在密切关注伊朗局势的发展，我们会采取一切必要的措施保护中国公民的安全。”毛宁说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:18:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768288848291_tbH5RS_1768288848433.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374760</guid></item><item><title>美应对伊朗局势考虑“军事选项”，外交部：反对使用或威胁使用武力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374630</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿纳多卢通讯社记者提问，美国已经警告美国公民立即离开伊朗，白宫也表示针对伊朗的“军事选项”已被提上议事日程。美国媒体报道称，还有网络措施等也被纳入了考虑范围。发言人对伊朗近期的事态发展有何看法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，中方希望并支持伊朗保持国家稳定。我们一贯反对干涉别国内政，反对在国际关系中使用或威胁使用武力，希望各方多做有利于中东和平稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:18:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768287710263_yTzp5n_1768287710392.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374630</guid></item><item><title>A股尾盘跌幅扩大，单日成交额再创历史新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374736</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3291527" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768288022554_C4hQE6_1768288030325.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365540054"&gt;&lt;p&gt;A股三大股指1月13日集体高开。早盘两市宽幅震荡，午市三大股指均收跌。午后大幅下挫后反抽未果，尾盘跌幅扩大，但单日成交额3.699万亿元再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从盘面上看，商业航天概念股掀跌停潮；算力硬件产业链走低，服务器、CPO方向领跌；核聚变、稳定币题材调整明显。AI应用、创新药、医疗服务、特高压概念股走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至收盘，上证综指跌0.64%，报4138.76点；科创50指数跌2.8%，报1469.57点；深证成指跌1.37%，报14169.4点；创业板指跌1.96%，报3321.89点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind统计显示，两市及北交所共1619只股票上涨，3726只股票下跌，平盘有118只股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪深两市成交总额36510亿元，较前一交易日的36013亿元增加497亿元。其中，沪市成交14816亿元，比上一交易日14462亿元增加354亿元，深市成交21694亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，两市及北交所共有110只股票涨幅在9%以上，147只股票跌幅在9%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传媒股继续走强，商业航天概念股掀跌停潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在板块方面，石油石化重返升势，通源石油（300164）、渤海化学（600800）、准油股份（002207）等涨停或涨超10%，中海油服（601808）、恒力石化（600346）、石化油服（600871）等涨超4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传媒股继续走强，天龙集团（300063）、兆讯传媒（301102）、值得买（300785）、掌趣科技（300315）、易点天下（301171）、人民网（603000）等超10股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医药生物全天强势，诺思格（301333）、泓博医药（301230）、普蕊斯（301257）、迪安诊断（300244）、近岸蛋白（688137）等超20股涨停或涨超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多只商业航天热门股提示风险的情况下，商业航天概念股掀跌停潮，航天环宇（688523）、航天智装（300455）、广联航空（300900）、航天宏图（688066）、航天南湖（688552）、高华科技（688539）等近20股跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防军工表现不佳，江航装备（688586）、国科军工（688543）、金信诺（300252）、合众思壮（002383）、烽火电子（000561）、北方导航（600435）等跌停或跌超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建筑材料表现不佳，再升科技（603601）、四川金顶（600678）等跌停，鲁阳节能（002088）、瑞泰科技（002066）、国际复材（301526）、金晶科技（600586）等跌超5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A股有望迎来新一轮做多行情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财信证券认为，短期内，投资者可继续积极参与市场，把握好“春季躁动”行情下的主题投资机会，逐步聚焦主线板块，同时注意轮动节奏。中期来看，在慢牛预期、春季躁动、全球权益共振走强行情加持下，维持“A股有望迎来新一轮做多行情，可择机吸纳A股优质资产”判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券认为，进入1月份以来，市场交投再度活跃，两融余额同步攀升，增量资金入场迹象明确，为行情延续提供支撑。国内无风险收益率持续下行，居民存款向权益市场“搬家”的趋势为市场提供了充裕的流动性环境。人民币资产吸引力增强，共同推升了市场风险偏好。 2025年12月CPI同比涨幅微幅扩大，显示内需出现边际改善迹象。在量能有效放大、政策预期积极、产业催化不断的背景下，预计本轮行情有望持续推进。预计上证指数维持小幅震荡上行的可能性较大，建议投资者密切关注宏观经济数据、海外流动性变化以及政策动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券认为，上证指数突破4150点，走势结构上看短期仍有惯性上冲的概率，量能刷新了历史纪录，且整体市场走势K线无明显异常，巨大的量能说明短期资金进入市场较多但也说明买卖方分歧较大，一旦量能无法维持或者收盘出现放量滞涨或者下跌的走势短期波动将加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券认为，泡沫的呈现往往取决于“容器大小”，有一个很有意思的比喻是“往杯子里倒酒”与“往缸里倒酒”泡沫的情况是不一样的，在中美流动性宽松+A股估值牛市+政策大力支持发展科技（产业高景气）的基础上（往缸里倒酒），认为言AI泡沫仍尚早，只是仓位和累计涨幅的压力随时可能需要一定的消化。强者恒强的核心因素仍在于ΔG，如果ΔG开始出现明显的疲软则可能处于平顶消化估值+成长回归价值的过程。当前并未见到ΔG的显著拐点，那么AI硬件在现阶段更有可能跟随估值牛的大环境延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方证券表示，目前市场最担心的仍是成交量持续放大之后的调整风险。从历史经验来看，成交量持续放大之后，的确会引起市场波动，尤其在沪综指17连阳且逼近4200点之时。从整体格局而言，融资余额虽有上升，但额度依然较为充沛，指数整体虽有上涨，但主要涨幅集中在人工智能和商业航天板块，券商、红利等指数权重仍处于低位，赚钱效应比较集中还未达到发散状态，因此，目前市场走势比较健康；但热门板块高低切换可能近期发生，势必引起市场较大波动，仍属于市场正常热点切换行为，投资者需要提防板块调整带来的持仓市值回落风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中泰证券表示，一季度乃至更长时间市场或呈现市场底部抬升与主线不断活跃的特征：宏观环境看，2026年我国经济或仍处于弱复苏通道。在“稳增长”与“强科技”并行的政策框架下，科技相关领域更容易获得持续性的制度支持、财政资源倾斜以及资本市场配套政策呵护。产业层面看，新旧动能转换已初具成效，已有一批初具规模的高科技上市公司从“政策驱动”逐步走向“业绩验证”，为中长期资金参与和持续定价提供了必要条件。资金方面，市场长线资金托底，政策推动下市场或维持交投活跃。长线资金入市，居民资金入市与资本市场政策支持力度上升为市场提供必要流动性条件，下行风险整体可控。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:18:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768288058440_CXcBxC_1768288058620.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374736</guid></item><item><title>美将对与伊朗开展商业往来的国家征收25%关税，外交部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374627</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪拜中阿卫视记者提问，美国总统特朗普12日下午在社交媒体发文称，任何与伊朗开展商业往来的国家，在与美国进行的任何商业活动中都将被征收25%的关税。请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，毛宁表示：“中方在关税问题上的立场非常明确，关税战没有赢家，中方将坚定维护自身的正当合法权益。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:14:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768287682147_JSbae3_1768287682289.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374627</guid></item><item><title>日本首相暗示打算提前举行大选，外交部：日本内政，不作评论</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374629</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社记者提问，日本首相已暗示打算提前举行大选，时间可能在二月份。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，毛宁回应：“这是日本的内政，我不作评论。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:14:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768287694985_3aPJ18_1768287695074.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374629</guid></item><item><title>白宫就伊朗局势表态：美国首选外交接触，必要时不排除动武</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374739</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768288035114_7YwfsA_1768288035311.png" alt="白宫就伊朗局势表态：美国首选外交接触，必要时不排除动武"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:00&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;白宫就伊朗局势表态：美国首选外交接触，必要时不排除动武&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;综合新华社、总台报道，当地时间1月12日，美国白宫发言人莱维特表示，外交是特朗普政府应对伊朗局势的“首选”方案，但如有必要，会毫不犹豫动武。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:11:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768288035114_7YwfsA_1768288035311.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374739</guid></item><item><title>A股成交额突破3.64万亿元，再创历史新高</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374157</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，A股的交易热情不减，截至发稿时候，沪深京成交额突破3.64万亿元，刷新了前一交易日刚刚创下的单日成交额历史纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成交额快速暴涨的背后，两融市场也同样火爆。截至2026年1月12日，A股市场两融余额约26741亿元，进一步创出历史新高，单日增长额约465亿元，两融余额单日增长额创出历史第三高，仅次于2024年10月8日（两融余额单日增长额约1077亿元），以及2025年10月9日（两融余额单日增长额约514亿元）。总体来看，2026年以来，两融余额累计已经增长超过1300亿元。而如果从2025年12月以来算起，两融余额累计已经增长超过2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，数据显示，2026年1月12日，A股市场两融交易额约4272亿元，创出历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然两融交易额和两融余额均创出历史新高，但反映两融相对规模的一些比例指标仍保持相对低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证券时报据Wind统计口径，截至1月12日，两融余额占A股流通市值的比例为2.56%，较2025年的平均水平略高（2025年两融余额占A股流通市值的比例平均值为2.41%），但离历史高峰期仍有很大距离。两融余额占A股流通市值的比例的高峰期出现在2015年5月至2015年7月间，当时一度超过4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日当天，两融交易额占A股成交额的比例为11.72%，亦较2025年的平均水平有所提升（2025年两融交易额占A股成交额的比例的平均值为9.85%），但离历史峰值仍相隔较远，这一比例的历史高峰值密集出现在2015年一季度，当时一度超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股周一的成交“天量”意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，有券商策略分析师对澎湃新闻记者分析称，A股大涨中出现“天量”，总的来说主要释放了两方面市场信号：一是市场情绪仍然热烈，而第二个信号，则说明目前市场多空分歧比较大。“周一（1月12日）市场并非单边暴涨行情，涨幅也没有特别夸张。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术面上，有券商投顾分析称，在5日线不破的背景下，只能顺势看多做多。不过需要注意的是，周一中热度指标已经达到沸点，短线再冲的话，可能会有消化获利盘的动作，类似上周三、上周四的十字星震荡，震荡幅度可能会更大一些，但这种震荡不代表趋势改变。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:59:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768276811648_T3dBz1_1768276811891.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374157</guid></item><item><title>视频丨“新国补”落地近两周 各地消费市场迎来“换新”热潮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374717</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:55:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768287627999_ck8PnB_1768287628226.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374717</guid></item><item><title>无锡万达文化旅游城内的“无锡雪浪宋品酒店”因无人出价流拍，起拍价4.362亿元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374528</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，据京东拍卖网披露的信息显示，江苏省无锡市万达文化旅游城1不动产因无人出价已流拍，起拍价为4.362亿元，评估价约7.78亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3291209" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768285540408_bEG7TQ_1768286012786.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365538199"&gt;&lt;p&gt;此前，该标的物曾在2025年9月20日和当年10月10日进行过拍卖，拍卖价格也从最初的5.452亿元降至4.362亿元，最终都因无人出价而流拍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标的物为被执行人无锡融创城投资有限公司旗下的资产，位于滨湖区缘溪道与南湖中路交叉口西北侧；四至为：东至缘溪道，西至无锡融创文旅城会议中心，北至太湖秀场，南至南湖中路；土地用途为批发零售用地，宗地面积为155390.2平方米；土地使用期限至2055年7月5日止，建筑面积为 38981.68平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料介绍，标的物于2019年建成，建筑结构为钢混。现状为无锡雪浪宋品酒店，集住宿、餐饮、康体娱乐于一体的别墅型酒店。建筑类别为多层建筑，建筑风格融汇了江南、徽派传统建筑风格。证载总层数为2层、3层，-1层为车库及设备层，除酒店客房外，酒店内有餐饮、游泳池、SPA及康体中心等配套服务。酒店客房由23栋合院式（共77间套房）别墅组成，别墅分为问林、饮溪、寻园、观湖四大主题，临湖而建，室内设计融合山水绘画艺术，室外配套戏台、假山、观景亭台等，配套私享独院花园。套房由单卧、双卧、三卧别墅及七卧贵宾楼组成。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3291210" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768285434421_J3Xi1i_1768286030130.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365538197"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3291211" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768285447334_jnQwW8_1768286039029.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365538198"&gt;&lt;p&gt;此次拍卖的标的物就是曾经的无锡万达城项目中的部分资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无锡万达城项目总占地面积202公顷，建筑面积340万平方米，总投资超400亿元，其中文化旅游项目投资210亿元。包括文化、旅游、商业、酒店四大内容，由万达茂、大型舞台秀、大型室外主题乐园、度假酒店群、酒吧街等组成。当时，大连万达集团在官网这样介绍该项目，“无锡万达城规划设计达到世界一流，而且充分体现无锡文化元素，融入地方特色，多个项目在世界上具有独创性、唯一性。项目展示中心外形设计灵感来自宜兴紫砂壶，高38米、直径48米、面积5000平方米，是世界最大的紫砂壶造型建筑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2017年7月10日，万达商业、融创中国（01918.HK）联合公告称，融创以335.95亿元收购万达项目76个酒店。同时，万达将十三个文旅项目的91%股权转让给融创，其中就包含了无锡万达城项目。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:49:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768286206028_mi8ext_1768286206157.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374528</guid></item><item><title>餐饮“触网”，企业微信如何让3000+小店“在线”奔跑</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374503</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/7b2a0c27-da6f-4022-b092-beb4d3bb865a.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/7b2a0c27-da6f-4022-b092-beb4d3bb865a.png" data-height="4004" data-width="7117" data-filesize="7334120" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="365537989" data-imageid="365537989"&gt;&lt;p&gt;在山西的一个县城里，60多岁的加盟商老李刚结束一天的忙碌，他掏出手机，打开微信，扫码、授权、登录，仅仅几分钟，他的小店接入了五谷渔粉总部的企业微信数字化管理系统。这位小学没毕业，手机里只有微信和短视频App的老人，从此成为这家拥有三千多家门店的餐饮品牌数字化转型中的一个节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是2025年中国下沉市场餐饮业数字化进程的切片。老李可能并不清楚什么是“SaaS”“云端协同”或“数据中台”，但他真切地感受到：自从用上这个“新微信”，总部的督导不再频繁上门“检查”，店里哪些菜品好卖一目了然，甚至还能在老板群里领到总部发的促销活动，直接转发给老顾客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在五谷渔粉总部，IT总监五谷渔粉的电脑屏幕上，3000多个企业微信群正忙碌地运转着，杂乱的信息流沉淀为一张张结构清晰的智能表格：每家门店的营业额、毛利率、菜品销量、客诉记录、巡检结果……一一清晰呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2022年之前，我们听汇报像是在做语文题，加盟小店老板说的是‘生意不错，今年买车了’或者‘孩子上学没问题’。从今年开始完全不同了，全是数学题，比如，今日营收、成本占比、复购率等等。”五谷渔粉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五谷渔粉的3年数字化转型之路，是中国餐饮加盟模式在数字化时代求生存、谋进化的一个缩影。而对于五谷渔粉来说，数字化的道路没有捷径可走，无非是在最下沉的市场中，找最适配的工具；在最传统的行业里，做最扎实的功课；在最顽固的习惯前，做最耐心的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信是一个下沉的生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间倒回十余年前，那是五谷渔粉的“神话年代”。一家新店从开业到回本，最快只需要三个月——而在当时，餐饮行业普遍需要的回本时间是15到18个月。凭借着创始人团队厨师出身的“产品基因”和宽松的加盟政策，五谷渔粉以燎原之势在全国铺开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那时候，我们坐在办公室接电话就够了。”五谷渔粉回忆，“400热线响个不停，全是想加盟的人。”到了2019年，五谷渔粉门店覆盖了中国绝大多数县域市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五谷渔粉的加盟商画像，与品牌的下沉策略高度一致：多数为夫妻店、家庭作坊，店主平均学历不高，管理靠经验，算账靠“毛估”。这种模式在跑马圈地时效率极高，却也埋下了隐患——总部与门店之间，除了供货、开业帮扶和品牌授权外，缺乏有效的管理纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统模式下，五谷渔粉对加盟店的管控主要依靠线下巡检。督导人员每月需覆盖指定数量的门店，检查卫生状况、出餐标准和服务态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去一趟县城，开车或坐车要一天，一家店至少检查三四个小时，回来又要一天。”五谷渔粉算了一笔账，“两天时间，真正有效的巡检时间只有四分之一。人力成本高，效率却有限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着餐饮行业的竞争愈发激烈，行业的数字化水平也在不断提高，五谷渔粉走到了十字路口：在传统的加盟模式中继续沉沦，或者积极寻找新的管理方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年底，公司做出了选择——全面启动数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过多轮的试错，五谷渔粉选择了企业微信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于加盟商高度分散、个体经营、数字化基础薄弱，任何需要额外学习、复杂操作的工具，都可能遭遇“软抵抗”。而这一特点却和微信生态天然适配。五谷渔粉认为，微信生态的优势在于，它渗透到了中国最基层的商业场景。小商贩用微信收款，农民用微信看短视频，老人用微信和子女视频，企业微信巧妙地借用了这种环境势能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五谷渔粉的加盟商无需记住新账号密码，无需适应新界面，甚至无需理解“数字化”这个概念。他们只需要做一件熟悉的事：用微信扫码。剩下的，总部在后台完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们把复杂的工作留给自己，把简单的操作留给加盟商。”五谷渔粉说。这种“前端极简，后端复杂”的设计哲学，成为五谷渔粉数字化能够快速推开的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3000+小店，如何拧成一股绳？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字化给五谷渔粉带来的最直观改变，体现在“巡店”这个传统痛点上的革新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，巡店全靠人力，督导奔波在路上，检查却往往把时间浪费在路上。数字化转型后，五谷渔粉依托企业微信的智能表格，建立了一套智能巡店体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是加盟商主动上报。每天早开市、晚闭市，加盟商按照总部要求，对门店关键区域拍照上传。简单高频，形成基础数据流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着是AI视频巡检。所有新门店都安装了三个摄像头（厨房两个、大厅一个），接入了海康、大华的AI算法系统。总部新成立的线上稽查部门，通过视频流实时检查食品安全和操作规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后是精准线下抽查。传统的人力巡店并未取消，但不再“一个月全覆盖”，而是“有问题才重点查”。线上数据显示一切正常的门店，可能三个月才接受一次线下检查；而发现问题或上报异常的门店，将作为重点巡店目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说智能寻店解决了“看见”的问题，那么企业微信的“一店一群”功能解决的则是“理解”和“互动”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2022年引入企业微信开始，总部和家门商拉起的“老板群”就在不断增多。2022年底，500个；2024年，1500个；2025年，超过3000个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那时候我加了所有群，每天根本看不过来。”五谷渔粉回忆，“几分钟不看，群里的消息就是99+。领导经常问我，能不能从群里提炼出关键信息？我只能说，做不到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何将群里的信息洪流梳理成有条不紊的“数据水库”，成了亟待解决的痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业微信的功能升级，让五谷渔粉找到了解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收银系统与企业微信打通，运营人员在群里就能看到自己门店的营业额趋势图、菜品销售排行，无需登录额外系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将上线的智能表格能做到，“以前门店说‘冰箱坏了’，我们需要问一堆问题：什么型号、什么问题、什么时候坏的、有没有照片……现在他们填一张智能表格，所有信息一目了然。”五谷渔粉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于管理层，变化更是颠覆性的。信息从无序的“洪水”变成了有序的“水库”，随时可以开闸灌溉需要的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从“算大账”到“算细账”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着数字化工具的引入，工作方式变了，组织结构也在重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五谷渔粉在转型过程中，催生了两类全新的岗位：商务伙伴（BP）和信息化团队的数据分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务伙伴是互联网公司常见的职位，在五谷渔粉的体系中找到了独特的定位。他们的核心职责是“翻译”——将总部的数字化工具“翻译”成一线加盟商能理解、会使用的操作语言；同时将加盟商的业务需求“翻译”成系统可以处理的数据和流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的加盟商很多连Excel都不会用，突然要他们填智能表格、看数据仪表盘，如果没有BP手把手教，根本推不动。”五谷渔粉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据分析能力也开始向业务部门渗透。线上运营团队配备了专职数据分析师作为业务决策的参与者和支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字化浪潮也冲刷着三千多家加盟店的经营观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统的加盟商，尤其是年龄偏大、教育程度不高的群体，有一套自己的“算账哲学”：不看报表，不看数据，年底看看银行卡余额，比去年多就是赚了，少就是亏了。五谷渔粉称之为“算大账”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你跟他讲毛利率、成本占比、单菜品效益，他听着头疼。他就认一个理：刨去所有开销，兜里剩下多少钱。”五谷渔粉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过年轻一代加盟商正在改变这种状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五谷渔粉透露，一般三十多岁的加盟店主都具备“算细账”的能力：哪个渔粉口味卖得最好，哪个小菜滞销，高峰期在什么时段，客单价是多少。“这让工作效率普遍上升。”五谷渔粉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数字化之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五谷渔粉的数字化转型，并非一帆风顺。回顾三年历程，五谷渔粉坦言“走了不少弯路，踩了不少‘坑’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择了不合适的数字化工具，匹配不上业务流程；即使系统用起来了，数据质量又会成为新的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在五谷渔粉看来，这并非蹚不过去的坎儿。最为首要的是获得公司“一把手”的支持。“数字化是毋庸置疑的‘一把手工程’，这也是数字化进程的‘第一推动力’。”五谷渔粉说：“员工抱怨工作量增加时，我们创始人的态度很明确，他说‘工作量加大就想办法，但系统必须用起来，这是死命令’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于信息化部门，最关键的工作之一在于梳理业务流程，让系统适配一线业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年年中，五谷渔粉暂停了所有新系统上线，做了一件看似“倒退”的事：五谷渔粉带着信息化团队，调研业务部门，将门店运营、督导巡店、营销活动、物料配送等所有核心流程，一个个画出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们画到最细的粒度：如果A情况发生，谁在什么时间内做什么；如果B情况发生，流程怎么走。”五谷渔粉回忆：“初版出来后，我们逐条讨论、修改。并在试点区域试运行，收集反馈，继续优化。前前后后，经历了六轮大改。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个过程花了近半年时间，很慢，但值得。”五谷渔粉说，“从此之后，系统和人终于说同一种语言了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在跨部门合作方面，五谷渔粉认为，必须让业务部门成为数字化的“第一受益人”，只有当业务人员觉得“这个系统帮我解决问题”时，数字化才能真正落地。同时，让数字化纳入一线业务的绩效考核，系统用起来了，雪球也滚起来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于五谷渔粉，数字化的进程远未结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五谷渔粉描绘了未来三年的目标：到2027年底或2028年中，实现“系统完成所有统计、汇报、填写工作，一线人员只专注于业务本身”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着，不再需要花一个小时填开市/闭市报告，系统自动从视频监控、加盟商上报、顾客评价中提取信息，生成报告；系统自动从收银机同步，并给出优化建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这样的未来，五谷渔粉充满信心。“数字化最终极的目标，是让人做最擅长的事——创造、连接、服务；让系统做最擅长的事——计算、存储、重复。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:39:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768285006915_KRDNsF_1768285007596.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374503</guid></item><item><title>字节再次上调期权价格：较去年8月涨近13%，较2019年涨幅超4倍</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374354</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;字节跳动期权价格再次上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，澎湃新闻记者从多位知情人士处获悉，今年1月起，字节跳动期权价格从去年8月份的200.41美元提高至226.07美元，涨幅近13%。不过，226.07美元的最新价格目前仅应用在招聘offer等薪酬总包场景，对员工的回购价格尚未调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以此计算，字节跳动的期权价格已经从2019年的44美元一路飙升至如今的价格，涨幅超过4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年9月，据外媒报道，字节跳动拟以每股200.41美元价格回购员工持股，较六个月前每股189.9美元回购价上涨5.5%，再创新高，当时公司估值约3150亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月份，据知情人士透露，脱胎于红杉资本中国的HSG，近期正募集一只延续基金，拟收购原基金持有的字节跳动股份，给出的估值区间为3500亿至3700亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上述说法，字节跳动方面没有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期权和估值上涨，或许源于字节跳动AI业务的进展，以及TikTok美国业务运营方案的顺利达成。在此基础上，字节跳动也在不断加大对全球人才的吸引力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月19日，字节跳动曾发布面向全球员工的内部邮件，宣布继续加大人才投入，提高薪酬竞争力、提升期权激励力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体包括四大措施：增加奖金（含绩效期权）投入，2025全年绩效评估周期相比上个周期提升35%；大幅增加调薪投入，较上个周期提升1.5倍；提高所有职级薪酬总包的下限（起薪）和上限（天花板）。该公司表示，此举系为确保员工薪酬竞争力和激励回报在全球各个市场都“领先于头部水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于加大人才投入的背景，字节跳动在邮件中解释称，行业正面临新的机遇和挑战，公司希望更好地激励和保留优秀人才，同时也更好地吸引全球优秀人才加入公司，做到“什么时候加入都不晚”，鼓励大家和公司业务一起，再上一个更大的台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在全球各个市场都“领先于头部水平”，这一表述在字节跳动内部是首次出现。据了解，这意味着公司在薪酬激励上的目标是要在国内做到最领先，同时在全球范围也进入第一梯队，以直面全球人才竞争。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:34:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768282535303_fXbhPZ_1768282535512.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374354</guid></item><item><title>茅台被曝下调多款产品打款价：最高降超三成，经销商称“随行就市真的来了”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373934</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;白酒龙头茅台拟下调包含精品茅台、茅台1935在内的多款产品打款价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有市场消息称，茅台已明确2026年部分产品合同价，多款产品的经销商打款价将下调，涉及精品茅台、陈年贵州茅台酒（15）、43度飞天、茅台1935等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，陈年贵州茅台酒（15）（下称“茅台15年”）打款价拟从5399元/瓶下调至3409元/瓶，下调1990元，降幅近37%；精品茅台拟从2969元/瓶下调至1859元/瓶，下调1110元，降幅超37%；43度飞天下调为739元/瓶（2025年计划内为798元/瓶，计划外为989元/瓶）。此外，茅台酱香系列酒中的百亿级大单品茅台1935，打款价拟从798元/瓶下调至668元/瓶，下调130元，降幅达16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，记者从茅台经销商处证实，上述消息“属实”。而截至目前，贵州茅台方面尚未公开发布关于上述调价信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒业独立评论人肖竹青对澎湃新闻记者表示，茅台1935已经确认降价了。茅台1935合同价从798元降低到668元/瓶。肖竹青也了解到，茅台精品酒出厂价从2969元下调至1859元，零售价从3299元下调到2299元。茅台15年出厂价从5399元下调至3409元，零售价从5999元下调到4199元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肖竹青认为，陈华担任贵州茅台集团董事长以后一直强化“市场化”改革，一方面通过市场供求关系调节发货节奏，另一方面价格形成随行就市的机制，尊重市场规律及时调整公司相应产品价格政策，体现了对市场的尊重。伴随着茅台酒价格回归，扩大了茅台酒的适应人群和消费场景，让以前买不起，买不到真茅台酒的中小企业家和个体户和中产阶层家庭也能成为“茅粉”的增量，茅台酒开瓶率大大提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，&lt;strong&gt;从终端市场来看，精品茅台、“茅台15年”、43度飞天、茅台1935等产品，在较长一段时间内存在不同程度的“价格倒挂”现象，其零售价明显低于官方指导价。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于茅台拟下调多款核心产品打款价这一动作，有经销商对记者表示，“早该下调了”。该经销商称，“除了飞天茅台外，像精品茅台、茅台1935这样的产品，经销商之前基本是亏钱在卖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有经销商感慨，“茅台价格‘随行就市’真的来了！”该经销商还称，“这次茅台下调打款价，为经销商也预留了利润空间。”现在i茅台上基本上线了茅台全系产品，售价非常透明，可以看作是市场价格之“锚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者留意到，自i茅台升级改版后，茅台多款产品相继上架销售，在该APP上，精品茅台、“茅台15年”、43度飞天、茅台1935的零售价依次为2299元/瓶、4199元/瓶、829元/瓶、738元/瓶，较此前的官方指导价均有不同程度的下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据过往公开报道，此前精品茅台、“茅台15年”、43度飞天、茅台1935的官方指导价分别为3299元/瓶、5999元/瓶、1099元/瓶、1188元/瓶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，关于茅台酒营销市场化转型的下一步动作，在1月9日召开2026年茅台酒全国经销商会长联谊会上，茅台集团明确，要做好产品市场化。这次改革，重心是让产品各归其位，重建“金字塔”结构。其中，底座是飞天茅台酒，塔腰是精品酒、生肖酒，塔尖是陈年酒、文化酒。同时，产品投放也要市场化，采取精细化、差异化的投放，根据经销商动销情况、区域市场承载能力动态调整，避免平均主义“铺货”，确保产品结构与市场需求精准适配，以构建“随行就市”的产品价格体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据第三方平台“今日酒价”披露的各大名酒批发参考价显示，1月13日，25年飞天茅台原箱（53度/500ml）报1525元/瓶，25年飞天茅台散瓶报1520元/瓶，均与上一日持平。精品茅台报2230元/瓶，“茅台15年”报3880元/瓶，43度飞天原箱和散瓶均报800元/瓶，茅台1935报650元/瓶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大智慧VIP，截至1月13日午盘，贵州茅台（600519.SH）报1418.97元/股，跌0.30%。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:58:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768274496038_aiPCBw_1768274496232.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373934</guid></item><item><title>联合国粮农组织：阿联酋是区域和全球粮食安全的重要战略伙伴</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374335</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月12日，联合国粮食及农业组织助理总干事兼近东和北非区域代表阿卜杜勒哈基姆·埃尔瓦尔表示，粮农组织将阿拉伯联合酋长国视为在区域和全球层面支持粮食安全的重要国际战略伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔瓦尔在接受阿联酋通讯社采访时指出，阿联酋采纳《2051年国家粮食安全战略》充分体现了这一方向。该战略重点在于加强可持续本地生产、提升供应链效率、减少粮食损失和浪费，并提高应对未来冲击和危机的准备能力，从而增强粮食体系的长期稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，阿联酋的作用不仅局限于国家层面，还延伸至区域和国际层面，包括支持有关粮食体系转型的全球对话，并主办多个国际专业平台，其中包括在阿布扎比举行的全球食品周2025。他表示，这体现了阿联酋对多边行动的坚定承诺，以及通过伙伴关系和知识交流构建解决方案的方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔瓦尔强调，在先进国家政策与积极国际参与之间实现的这种平衡，进一步强化了阿联酋作为可靠伙伴在支持粮食体系稳定方面的作用，尤其是在受危机影响最为严重的地区。他补充说，粮农组织与阿联酋之间的伙伴关系以技术和机构层面的协同以及资金支持为特色，重点聚焦能力建设、知识转移和监管框架的制定，从而确保在中长期内产生可持续影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，他重点提到粮农组织与气候变化与环境部在迪拜联合举办区域性食品安全对话的持续合作。这一对话有助于加强经验交流，并推动建立符合国际标准的先进监管体系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:47:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768280486651_si6xts_1768280486960.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374335</guid></item><item><title>吁美国公民撤离、挥舞关税大棒，特朗普对伊朗仍权衡多个选项</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373417</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据新华社1月13日报道，美国国务院当地时间12日要求美国公民立即离开伊朗。美国白宫新闻秘书莱维特当日接受媒体采访时说，面对当前伊朗局势，美国总统特朗普认为外交是“首选”方案。然而，如果“特朗普认为有必要”，“会毫不犹豫地动用美国军队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日，特朗普表示，伊朗方面已与美国政府官员接触并提议进行谈判，“会议正在安排中”。同时，美国正在考虑应对伊朗局势的一系列措施，包括军事行动等“一些非常强硬的选项”。伊朗外长阿拉格齐12日在首都德黑兰举行的外国使节会议上表示，伊朗准备在“相互尊重”的基础上同美国进行谈判，但同时已做好战争准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据新华社报道，近期，伊朗多地出现针对物价上涨和货币贬值的抗议活动，其间发生骚乱，造成安全人员和民众伤亡。伊朗总统佩泽希齐扬在伊朗国家电视台11日播出的专访中表示，伊朗政府重视倾听民众诉求，决心解决好伊朗人民面临的经济困难，但不能容许美国和以色列教唆“暴乱者”在伊朗制造动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白宫：“空袭是选项之一”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国白宫方面1月12日表示，面对伊朗局势仍然动荡的局面，美国总统特朗普“并不惧怕对伊朗动用军事力量”。白宫新闻秘书莱维特在接受福克斯新闻采访时表示，尽管外交仍然是特朗普的“首要选项”，但他“并不惧怕在其认为必要时，动用美国军队的致命力量和军事威力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱维特继续说：“空袭将是总司令（指特朗普）摆在桌面上的为数众多的选项之一。”莱维特提到去年美国对伊朗三处主要核设施实施的打击，并就特朗普可能动用美国军事力量一事表示：“没有人比伊朗更清楚这一点。”不过，《卫报》12日报道提到，事后卫星图像显示，这些袭击造成的破坏程度比特朗普所声称的要更有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一段时间以来，特朗普已多次就伊朗政府处理抗议活动的方式向德黑兰发出威胁。他本月早些时候表示，如果伊朗官员袭击抗议者，美国将“前来救援”，并补充称，美国已经“上膛待命，随时出动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道10日，特朗普当日再次威胁干涉伊朗当前局势，称美国随时准备提供“帮助”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国的压力，伊朗官方已作出回应。伊朗最高国家安全委员会9日发表声明说，在美国和以色列策划和控制下，此次抗议活动演变为对国家安全的破坏。“特朗普近期言论表明，美以正联手策划，使伊朗人民生活陷入动荡。”另外，伊朗军方10日声明，将捍卫国家利益，保护战略基础设施和公共财产，并敦促伊朗人民团结起来“挫败敌人的阴谋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11日，伊朗总统佩泽希齐扬说，伊朗政府有义务与抗议民众对话，他本人已与部分民众代表进行对话，以了解他们的诉求和关切，从而帮助政府解决经济困难。他还说，伊朗近期出现的骚乱和打砸公共设施等行为是美国和以色列的阴谋，肇事者“不是抗议者，而是暴乱者”。他呼吁所有同胞团结起来，坚决抵制破坏行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新社报道，11日，伊朗议长卡利巴夫警告称，如果美国对伊朗发动打击，届时伊朗将把以色列以及美国在中东地区的军事基地，视为“合法目标”予以还击。卡利巴夫强调，伊朗不会只在事后做出反应，“任何客观的威胁迹象”都可能促使伊朗采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈判与军事打击构成组合拳？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国官员消息，美国总统特朗普定于13日与高级顾问会晤，讨论伊朗问题选项。特朗普已在考虑多个干涉伊朗方案，包括宣布向中东派遣航母战斗群、发动网络攻击和信息战等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《华尔街日报》13日报道说，特朗普目前倾向于授权对伊朗发动新的军事打击，但白宫也在权衡伊朗方面提出的提议，即就限制伊朗核计划展开外交接触。消息人士透露，以副总统万斯为首的一些政府高级幕僚正在敦促特朗普，在对伊朗进行报复前先尝试外交手段。一些官员已表示担心，美国的军事打击可能会强化伊朗政权的说法，即美国和以色列在秘密策划抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员透露说，特朗普目前倾向于攻击伊朗，但可能会根据伊朗的事态发展以及与幕僚们的讨论而改变主意。一些官员说，特朗普可能会“先发制人”，然后再寻求与德黑兰进行严肃的会谈。特朗普11日似乎也发出了这样的信号。他在“空军一号”上说：“我们可能不得不因正在发生的事情而在会谈前采取行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位了解万斯想法的人士透露，万斯通常不愿让美国卷入外部冲突，但他仍对打击伊朗持开放态度，因为他认为伊朗对美国“构成威胁”。在特朗普去年6月下令攻击伊朗三处核设施之前，万斯在当时的讨论中曾对轰炸伊朗持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些消息人士还透露，特朗普必须兑现他一再发出的“如果抗议者受到伤害就要攻击伊朗”的威胁，否则他将面临声誉受损的风险。但即便如此，美国的这些行动仍存在重大风险，比如遭遇伊朗对该地区美军的反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些幕僚和分析人士说，特朗普还有第三个风险较小的选项：他可以避免强硬的军事打击，并在抗议活动持续期间暂缓核协议等议题的有关谈判，然后利用伊朗政权的弱点及其改善经济状况的需求来推动达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对伊朗高级官员威胁在特定情况下攻击美国的说法，美国官员认为这目前仍“只是口头威胁”，但“确实有一定分量”。一位官员说，虽然伊朗的远程导弹能力在去年遭美国和以色列打击后有所削弱，但德黑兰仍拥有大量短程导弹，可以打到阿拉伯半岛东侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的多种施压方式已被放在台面上。在莱维特12日下午发表有关“空袭”和“动武”的言论后，特朗普便在其旗下的“真实社交”（Truth Social）平台上宣布：“即日起，任何与伊朗伊斯兰共和国开展业务的国家，在其与美利坚合众国进行的任何及所有商业活动中，都将被征收25%的关税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，伊朗塔斯尼姆通讯社12日发表声明，指责美国政府查封其.com网络域名，称这一做法不会动摇这家媒体提供真实信息以及捍卫伊朗国家利益的决心。声明说，美国政府2014年将这家通讯社列入制裁名单。该通讯社与伊朗革命卫队关系密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还曾表示，他将与企业大亨埃隆·马斯克通话，讨论利用其“星链”（Starlink）服务恢复伊朗的互联网接入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核协议谈判重回风暴眼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱维特12日表示，伊朗与美国的私下沟通与公开言论中的好战姿态“截然不同”。她说：“我认为总统有兴趣去探究这些信息。”但她并未进一步说明这些信息的具体内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这背后是伊朗与美国之间互相喊话和保持接触二者并行的格局。在抗议事态之外，本被搁置一段时间的伊朗核协议问题重新回到国际舆论舞台。去年上半年，特朗普政府曾试图让德黑兰同意放弃对其生产核武器至关重要的浓缩项目，以换取解除部分制裁。当时伊朗和美国开展了五轮谈判，但这些春季谈判行动在美国与以色列联手轰炸了伊朗三个主要核设施后宣告结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12日，伊朗外交部长阿拉格齐表示，伊朗愿意在相互尊重的基础上，就其核计划与美国进行谈判，但他并未就特朗普声称伊朗正在安排与美国会面的说法作出回应。特朗普11日宣称，伊朗正在寻求与美国展开谈判，并在筹划举行相关会面，“但这样的进程可能会因为伊朗的镇压行动而被打断”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿拉格齐12日做出愿意谈判的表态前，他与特朗普特别代表、美国中东特使史蒂夫·威特科夫（Steve Witkoff）做了直接接触。阿拉格齐此举旨在阻止美国可能对伊朗发动的攻击，但双方也讨论了伊朗核计划的现状。此外，阿拉格齐1月10日会见了伊朗核计划的关键外部调解人阿曼外交大臣巴德尔·本·哈马德·布赛义迪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，《卫报》分析说，阿拉格齐上述向驻德黑兰外国外交官做出的情况通报，并未偏离自去年6月美国和以色列轰炸伊朗核设施以来的官方立场，即伊朗只能在相互尊重的基础上与对方举行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外交部发言人埃斯梅尔·巴加埃也表示，伊朗与美国之间的沟通渠道仍然保持畅通，这既包括与美国特别特使的直接沟通，也包括通过瑞士这一中介。但他强调，“美国方面传递的信息往往自相矛盾”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《卫报》等媒体分析说，伊朗仍存在保守派和改革派的路线分歧，前者主导议会，后者主导政府。改革派认为，如果美国制裁无法解除，引发抗议的经济问题将持续存在。然而，保守派可能不太支持伊朗和美国之间展开会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伊朗政坛，总统佩泽希齐扬被认为倾向于改革派，而他常被指责“软弱”。作为一名以寻求共识为驱动力的政治人物，他不太可能改变伊朗最高领袖或安全机构的既有思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，如果伊朗方面确实向特朗普传递过有关谈判的信息，那么特朗普最近几日的强硬言论反而可能降低谈判发生的可能性。对伊朗国内而言，政府如果与一个被认为曾虚伪地与伊朗进行了五轮会谈、却在第六轮会谈前几天轰炸其核设施的人对话，势必引发政治反弹。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:46:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768274180404_dNPrbp_1768274180633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373417</guid></item><item><title>国产双抗再爆发：荣昌生物达成首付款6.5亿美元BD，盘中一度涨停</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373652</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，荣昌生物（688331.SH；9995.HK）A股高开，截至午盘，A股20cm涨停，港股涨超11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，1月12日晚间，荣昌生物公告称，与知名跨国药企艾伯维（Ab­b­V­ie）就荣昌生物自主研发的新型靶向PD-1/VE­GF的双特异性抗体药物RC148签署独家授权许可协议。根据协议，艾伯维将获得RC148在大中华区以外地区的独家开发、生产和商业化权利。荣昌生物将收到一笔6.5亿美元的首付款，并有资格获得最高达49.5亿美元的开发、监管和商业化里程碑付款，以及在大中华地区以外地区净销售额的两位数分级特许权使用费。按此计算，此次交易潜在最高总金额达到46亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，荣昌生物正在中国开展RC148单药及联合疗法治疗多种晚期恶性实体瘤患者的临床研究。2025年12月，荣昌生物在2025年欧洲肿瘤内科学会免疫肿瘤学大会（ESMO-IO）上展示的数据显示，RC148单药与联合方案均显示出突出的临床疗效和可控的安全性，实现了双路径突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两年，已有多家国内创新药企就PD-1/VE­GF双抗与跨国药企达成BD交易，包括康方生物、三生、普米斯等，尤其是三生制药在2025年与辉瑞达成的交易，核心资产也是PD-1/VEGF双抗SSGJ-707，‌首付款达到12.5亿美元，刷新了中国创新药BD交易的首付款纪录，也带动了国内的BD热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在荣昌生物官宣新BD的同时，三生与辉瑞也宣布了最新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，三生制药（1530.HK）称，其合作伙伴辉瑞于第44届J.P. Morgan医疗健康大会上宣布，SSGJ-707将于2026年内开展针对非小细胞肺癌（NSCLC）等四类肿瘤的五项全球多中心三期临床试验，均为一线治疗，分别为一线治疗转移性结直肠癌（mCRC）、一线治疗子宫内膜癌(EC)、 一线治疗鳞状NSCLC、 一线治疗非鳞状NSCLC、联用PADCEV（维恩妥尤单抗，靶向Nectin-4的抗体药物偶联物）一线治疗转移性尿路上皮癌（mUC）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康方生物（9926.HK）旗下拥有PD-1/VEGF双抗依沃西，其合作方是美国的生物科技公司Summit。1月13日早间，康方生物发布消息称，Summit宣布已于2025年第四季度向美国食品药品监督管理局（FDA）提交了依沃西的一项生物制品许可申请（BLA），用于联合化疗治疗第三代EGFR-TKI治疗进展的EGFR突变的非鳞状非小细胞肺癌（NSCLC）。此次BLA是基于全球三期HARMONi试验的整体结果。根据FDA审评时间表，有望在2026年第四季度获得FDA的审评决定。这是依沃西在海外提交的首个BLA，也是中国自主创新的双抗新药走向全球市场的重要里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，依沃西曾在一项临床研究中“头对头”击败默沙东的K药，此前已向美国食品药品监督管理局（FDA）提交生物制品许可申请（BLA）。引发行业讨论的是，康方的PD-1/VEGF在此前的一项研究数据中被指OS（总生存期）没有显示出统计学意义上的获益，而FDA曾明确表示具有统计学意义的OS获益是支持上市许可的必要条件。最终依沃西能否顺利在美国获批也成为医药行业2026年的重要节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，有国内行业人士指出，上述OS的讨论对同类产品的BD或带来一定的影响。不过，从艾伯维46亿美元拿下荣昌生物的官宣，再次证明了PD-1/VE­GF双抗对跨国药企肿瘤管线的重要性，以及国产PD-1/VE­GF双抗的自身实力。业内普遍认为，仍有跨国药企会入手PD-1/VE­GF双抗，而中国资产是他们的关键选择，未来可以期待其他BD交易官宣。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:21:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768270186106_rSMyyk_1768270186308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373652</guid></item><item><title>中国机器人企业参展CES，“样品都被卖光了”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373665</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;在刚刚落幕的2026年国际消费电子展（CES）上，中国机器人军团成为一大亮点，今年有多达数十家机器人相关企业参展。但数量并不是中国企业刷屏CES的唯一原因，“相比之下，海外机器人企业的商业化进展更慢，目前还主要集中在工厂等场景，中国的创业氛围更卷，更活跃，乐于探索各种可能的应用场景。”一名参展的中国机器人企业相关负责人告诉澎湃科技，凭借国内成熟的供应链与产业体系，中国机器人企业在成本控制和规模化生产上展现出更大的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内人形机器人公司北京加速进化科技有限公司（以下简称“加速进化”）告诉澎湃科技，该公司此次展出的数十台Booster K1机器人在展期结束前已被全部预订。该公司参展负责人表示，这次参展是对产品市场力的一次“压力测试”，从结果来看，市场端的需求非常强劲。该公司也于2025年12月实现创立以来的首次月度经营性现金流回正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家参展企业上海擎朗智能也向澎湃科技透露，该公司展出的商用人形机器人样机在现场被预订一空。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768270301842_xaizbi_1768270331288.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365531009"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;擎朗智能展台的人形机器人。来源：擎朗智能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vbot维他动力则表示，该公司首款消费级具身智能产品——Vbot超能机器狗在2025年12月23日至2026年1月10日的限时创始权益预售期内累计订单量达到了6540台，预订销售额近亿元，该成绩刷新了具身智能行业单品销量与销售额新纪录。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768270311857_rYs411_1768270331333.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365531010"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;Vbot超能机器狗。 来源：维他动力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，在机器人出货量和市场份额层面，中国厂商已跑到前面。市场研究机构Omdia最新报告《通用具身机器人市场雷达》指出，2025年全球人形机器人市场迈入快速增长阶段，全年总出货量预计达1.3万台。其中，中国厂商在规模化量产和实际出货上优势明显。智元、宇树、优必选、乐聚、众擎、傅利叶位列全球出货量前六。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加速进化方面认为，人形机器人赛道的评价体系正在从单纯的技术演示，转向“技术可行性、产品可靠性、成本可控性与商业可持续性”的综合考量。“能经受市场即时检验的产品、能支撑规模需求的供应链、能形成良性循环的商业模式，将成为下一阶段竞争的核心。”该公司相关负责人称。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768270323109_kmDs74_1768270331355.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365531011"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;加速进化在CES上的展台。 来源：加速进化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维他动力相关负责人告诉澎湃科技，从本届CES上可以看出今年的几大趋势：&lt;strong&gt;一是机器人不再只停留在表演层面，而是解决真实生活中的具体问题，二是某些品类的机器人产品在2026年将快速步入规模化的量产，三是中国品牌的强势崛起。&lt;/strong&gt;“海外商业化进展更慢，主要集中在工厂等场景，展示更突出在干活的稳定性和可靠性上。而中国的创业氛围更卷，也更活跃，乐于探索各种可能的应用场景。同时凭借国内成熟的供应链与产业体系，在成本控制和规模化生产上展现出更大的可能性。”该维他动力负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猎户星空创始人傅盛在CES现场也观察到类似差异：“国外厂商做Demo的时候还要挂绳子，跌倒的可能性很大；国内厂商不用挂绳子，基本不会摔。”他认为，尽管现场演示代表了较高技术水平，但要真正解决家庭环境中的复杂任务，仍面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次参展的一位AI软件端创业者Ryan认为，此次参展的机器人企业在技术上突破不大，但应用场景在不断升华。载人无人机、割草机器人、泳池机器人等细分领域的消费机器人预计将在今年中下旬进入市场，但目前定价普遍偏高且渠道体系尚未完善，能否实现规模销售仍需观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论是国内还是国外，机器人的市场接受度正在提升，但竞争优势的窗口期会缩短，企业能否在2026年找到自己的细分市场或许是关键。”Ryan说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:53:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768270450264_CRCYe8_1768270450417.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373665</guid></item><item><title>高市早苗表达将在23日解散众议院提前大选的意向</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374199</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据日本媒体报道，日本首相高市早苗向自民党干部传达了将在23日解散众议院，提前举行大选的意向。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:39:29 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768279345037_jkmpCd_1768279345207.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32374199</guid></item><item><title>携程回应员工收到离职通知短信：技术设计问题导致员工误触</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373968</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月12日，在社交平台上，有携程集团大量员工收到以公司名义发送的“离职通知”短信。短信中写道：“感谢一路相伴，继续使用手机号码登录trappal，使用下一程服务号，将获得更多离职员工服务……”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768274469000_3XkxKj_1768275157889.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365532589"&gt;&lt;p&gt;1月13日，携程相关工作人员回应澎湃新闻（www.thepaper.cn）称，实际情况是二级部门失误。造成失误的原因主要是技术设计问题，导致员工容易误触发短信，后续会改进设计，减少误触的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该工作人员表示，接收误触短信主要为该二级部门员工，并非网上误传的全员发送，涉及的员工已经沟通清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程方面明确，该员工确为携程正式员工，并非实习生，且一直在自责，团队已为其提供一日带薪假期的选项，并送了解压小礼物，目前该员工在岗状态稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，有携程的在职员工向澎湃新闻表示，相关办公软件目前处于下线过渡期，自己仍在使用，目前是分批迁徙状态，被发送“离职通知”短信的部门可能是在准备迁徙，因此造成了误触。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:19:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768275188906_yHc6AJ_1768275189084.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373968</guid></item><item><title>国家发改委：部署开展非法倾倒处置固体废物、生活垃圾填埋场环境污染隐患等5项专项整治</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373921</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;近日，由国家发展改革委会同生态环境部、工业和信息化部、住房城乡建设部、农业农村部等25个部门研究起草的《固体废物综合治理行动计划》公开发布。1月13日，国家发展改革委副主任周海兵在国新办新闻发布会上介绍，《行动计划》明确了未来一个时期固体废物综合治理的总体思路、工作目标、重点任务、保障措施，针对固体废物治理存在的突出问题，提出了系统性集成性的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，《行动计划》明确，到2030年，重点领域固体废物专项整治取得明显成效，历史堆存量得到有效管控，非法倾倒处置高发态势得到遏制，大宗固废年综合利用量达到45亿吨，主要再生资源年循环利用量达到5.1亿吨，固体废物综合治理能力和水平显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行动计划》围绕工业、城镇、农林等主要产废领域，明确了各环节治理任务。按照全链条综合治理的思路，推动源头管控和减量，规范收集转运和贮存，提升资源化利用水平，增强无害化治理能力。“特别是针对与群众生活和安全生产密切相关、环境风险隐患突出的重点领域，部署开展非法倾倒处置固体废物、生活垃圾填埋场环境污染隐患、建筑垃圾、历史遗留固体废物堆存场所、磷石膏等5项专项整治。”周海兵说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周海兵表示，《行动计划》突出问题导向，在整合各领域固体废物既有管理手段的基础上，进一步完善全链条综合治理的政策措施，推动末端治理向全过程防控转变，是我国首个针对固体废物综合治理作出系统性部署的专项文件，与此前水、土、气污染防治专项文件共同形成了污染防治攻坚战政策体系。同时，《行动计划》着力填补关键环节制度空白，提高针对性、创新性、有效性，推动解决困扰行业多年的重点难点问题。比如，在夯实监管基础方面，针对固废污染底数不清的问题，要求加强全生命周期信息化监管，完善大宗固废和再生资源指标统计调查制度。在拓宽消纳渠道方面，针对大宗固废井下充填、矿坑回填、生态修复等规模化消纳利用渠道不畅的问题，提出建立统一规范的管理制度，稳妥有序探索大宗固废规模化消纳利用渠道。在加强要素保障方面，针对循环利用项目用地保障不足的问题，要求各地安排不少于1%的产业用地支持资源循环利用设施建设等。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:51:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768273719437_bBXpws_1768273719714.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373921</guid></item><item><title>国家发改委：将出台新能源汽车动力电池综合利用管理办法</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373947</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;近日，由国家发展改革委会同生态环境部、工业和信息化部、住房城乡建设部、农业农村部等25个部门研究起草的《固体废物综合治理行动计划》公开发布。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768274534740_ETZeKS_1768274542735.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365532475"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国新网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委副主任周海兵1月13日在国新办新闻发布会上透露，为推动《行动计划》落地见效，将完善配套制度，包括，推动生态环境法典编纂，修订废弃电器电子产品回收处理、危险废物经营许可、建筑垃圾管理等法规规章。出台新能源汽车动力电池综合利用管理办法。修订产业结构调整指导目录，加大落后工艺装备限制和淘汰力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周海兵表示，《行动计划》明确了各部门和各地方的责任分工，国家发展改革委、生态环境部要加强统筹协调，推动行动计划各项任务落实并及时评估进展成效；各有关部门要按照职责落实重点任务，形成工作合力；地方各级政府要切实履行主体责任，完善工作制度，细化目标任务，确保落地见效。同时，《行动计划》明确要厘清政府和企业的责任边界，坚持“谁污染、谁治理”，杜绝出现企业赚了钱却留下污染，让政府和社会公众买单。此外，还将用好信息化监管手段，加强从生产到处置各环节全链条监管。建立健全跨部门跨地区联合监管执法机制，加大对跨省非法倾倒固体废物等行为的打击力度。严厉打击固体废物环境违法犯罪行为，依法依规追究责任，对造成严重生态破坏和环境污染的案件实行挂牌督办。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:48:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768274552024_yhwx4i_1768274552160.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373947</guid></item><item><title>重仓股过半斩获涨停，旗下基金单日狂卖120亿？德邦基金回应后宣布限购</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373699</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;一则单日销售或达120亿元的市场传闻，让德邦基金旗下一只主动权益基金“德邦稳盈增长”成为市场焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，德邦基金向澎湃新闻记者回应称，公司并未对外披露旗下基金的盘中规模数据。公募基金产品当日规模数据要等日终清算后方能确认，且相关数据属于非公开信息。公募基金产品的规模信息，以基金定期报告及官方指定渠道发布的内容为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，德邦稳盈增长1月13日公告称，为保护基金份额持有人的利益，自2026年1月13日起，在单一销售机构的大额申购(含转换转入及定期定额投资)业务限额进行调整，A份额基金限购1000万元，C份额限购100万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3290200" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768271122000_8FFd8f_1768271139285.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365531139"&gt;&lt;p&gt;Wind数据显示，德邦稳盈增长由基金经理雷涛和陆阳共同管理。截至2025年三季度末，该基金规模为7.24亿元，前十大重仓股依次为万兴科技（300624.SZ）、卓易信息（688258.SH）、光云科技（688365.SH）、能科科技（603859.SH）、新致软件（688590.SH）、税友股份（603171.SH）、易点天下（301171.SZ）、鼎捷数智（300378.SZ）、合合信息（688615.SH）、深信服（300454.SZ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在上述前十大重仓股当中，万兴科技、卓易信息、光云科技、能科科技、税友股份、易点天下这六只重仓股均在周一（1月12日）收获涨停板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从基金业绩情况来看，该基金在1月12日上涨8.32%，最新净值为1.2895；截至1月12日，德邦稳盈增长A年内收益率达29.42%，在同类基金中位居榜首。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3290205" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768271127000_EwxESA_1768271147818.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365531138"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:38:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768271517173_aFsr3K_1768271517334.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373699</guid></item><item><title>中使馆：中方坚决拒绝菲国家海事委员会无视事实且误导性的声明</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373925</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月12日晚，针对菲律宾国家海事委员会当天相关声明，中国驻菲律宾使馆副发言人作出以下回应：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方坚决拒绝菲律宾国家海事委员会发表的无视事实且误导性的声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《联合国海洋法公约》没有maritime zone概念，只有领海、专属经济区等法律制度。很长一段时间以来，菲方有意混淆领海和专属经济区的区别，将中方在中菲专属经济区主张重叠海域的正常活动歪曲为“非法巡航”，这是偷换概念、误导舆论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2006年，中方就根据《联合国海洋法公约》第298条有关规定做出排除性声明，将与海域划界相关的争议排除在仲裁程序之外。菲方未经中方同意，单方面发起仲裁，自然是不管用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判断谁是导致海上局势紧张的一方，要看谁是挑衅滋事的一方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1999年，菲方派军舰在仁爱礁非法“坐滩”，严重侵犯中国领土主权。中方当即提出严正交涉，要求菲方立即拖走该舰。菲方声称该船“缺少零部件”无法拖走。此后，中方多次提出严正交涉，菲方虽再三承诺把该舰从仁爱礁撤走，但一直拖延不动。过去十多年来，菲方一直向该军舰运送钢材、水泥等建筑材料，试图将其变为永久军事据点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年下半年以来，菲方多次组织海警船、公务船和所谓渔船反复侵闯中国黄岩岛领海，逼迫中方采取维权措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年4月17日至9月14日，菲海警9701号船在仙宾礁非法滞留近5个月之久，让人不得不怀疑菲方是否有意再次制造所谓“坐滩”。菲方公务船无法得逞，便将渔民推到一线，充当政治工具，频繁冲闯敏感海域。2025年12月12日，菲方有组织有预谋纠集大量船只非法侵闯仙宾礁潟湖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南海各方行为宣言》第5条明确规定，任何一方不得改变无人岛礁无人无设施现状。但在铁线礁等南沙无人岛礁，据不完全统计，仅2025年1至6月，菲方就派员侵登30次、211人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请问上述所有事件中有哪一次是由中方主动挑起？试图改变和破坏现状、挑衅滋事的始终是菲方。为维护自身领土主权和海洋权益、确保《南海各方行为宣言》全面有效落实，中方被迫采取必要应对措施，已经保持了最大限度的忍耐和克制。如不是这样，现场状况可能完全不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于海上争议，最好的办法是本着尊重主权国家自主选择和平解决争端方式的原则坐下来商量。中方同其他邻国也存在领土和海洋争议，但都通过对话协商找到了解决办法，或至少管控住了局势。菲方同其他邻国也有类似争议，但始终未成为突出问题。为什么中菲之间不能通过对话协商找到解决方法呢？除非有人根本就不想这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谎言重复一千次也无法成为事实。我们愿在相互尊重基础上与菲方坦诚对话、管控分歧，但我们坚决反对像Tarriela这样的人，他只会混淆是非、颠倒因果、偷换概念、煽动对抗、误导舆论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论这个人何时发表涉华涉海谬论，不管他找多少帮手——1个、10个还是100个，中方随时奉陪，而且奉陪到底。我们将继续阐明事实、说明真相，目的是增进了解、减少误判，促进中菲关系稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人打着“维权”的旗号鼓吹对抗、渲染紧张，把菲推向地缘政治竞争的最前沿，把中菲两个完全可以友好相处的邻国推向战争冲突的边缘，这只会严重损害菲根本和长远利益。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:28:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768274687382_fwXFiZ_1768274687505.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373925</guid></item><item><title>我国首个针对固体废物综合治理的专项文件出台</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373911</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768273561601_fN6Dew_1768273589186.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365532307"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;国新网 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院新闻办今天举行国务院政策例行吹风会，国家发展改革委、生态环境部、工业和信息化部、住房城乡建设部、农业农村部有关负责人介绍《固体废物综合治理行动计划》有关情况，这是我国出台的首个针对固体废物综合治理作出系统性部署的专项文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，国家发展改革委、生态环境部等25个部门近日联合印发了《固体废物综合治理行动计划》。明确了未来一个时期我国固体废物综合治理的总体思路、工作目标等。到2030年，我国重点领域固体废物专项整治将取得明显成效，大宗固体废物年综合利用量达到45亿吨，主要再生资源年循环利用量达到5.1亿吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为实现目标，《行动计划》围绕工业、城镇、农林等主要产废领域，明确了各环节治理任务。针对与群众生活和安全生产密切相关、环境风险隐患突出的重点领域，我国将部署开展非法倾倒处置固体废物、生活垃圾填埋场环境污染隐患等5项专项整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家发展改革委副主任周海兵：&lt;/strong&gt;总的来说，《行动计划》突出问题导向，在整合各领域固体废物既有管理手段的基础上，进一步完善全链条综合治理的政策措施，推动末端治理向全过程防控转变，是我国首个针对固体废物综合治理作出系统性部署的专项文件，与此前水、土、气污染防治专项文件共同形成了污染防治攻坚战政策体系。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:17:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768273584316_kHB5w3_1768273584530.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373911</guid></item><item><title>阿隆索下课，皇马任性了，还是躺平了？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373723</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;马雷斯卡和阿莫林下课了，阿隆索还会远吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日凌晨，皇马闪电官宣，与主教练哈维·阿隆索协商一致，结束后者在皇马的执教，原皇马二队主帅阿韦洛亚接任一队主帅。至此，12天内，切尔西、曼联和皇马相继炒掉主帅，2026年尽管才以天计，却已是不折不扣的豪门少帅灾年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位232天，顶着不败登顶德甲、把拜仁拉下马光环加盟的阿隆索，从上任之初的“要啥给啥”，到离任时的众叛亲离，着实令见者唏嘘。不是每位皇马名宿，都是命中自带冠军的齐达内，伴君如伴虎，才是每位皇马主帅应有的觉悟。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768272132722_d2wFHm_1768272152574.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365531639"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;超级杯输球，只是导火索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从在利雅得尴尬地目送巴萨登顶，到皇马官宣换帅，只过去了不足24小时。这尊被亲皇马媒体认定“无足轻重”的杯赛，果真是阿隆索下课的催命符？答案显然是否定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出征沙特之前，皇马上下对超级杯并无夺冠的死命令，尤其半决赛侥幸淘汰马竞后，“内部要求”已经降低到了不大比分输给巴萨就行。事实上，阿隆索虽然未能逆天改命，但答卷至少不差，两度追平的皇马不过1球小负，甚至还有数次绝平机会，这还是在姆巴佩没怎么踢的情况下取得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而哪怕是被诟病不已的西甲，皇马也没算完全失去希望，刚经历一波6连胜的他们，不过落后巴萨4分，还远没到投子认负的地步。欧冠联赛阶段暂时也在直通序列，比上季“沦落”到打附加赛好上不少。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768272395164_zsy2R3_1768272407060.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365532076"&gt;&lt;p&gt;然而，积分和比分永远是最有欺骗性的存在。就在颁奖仪式开始前，阿隆索招呼弟子们为巴萨列队致敬，却遭到了头号球星姆巴佩的无视，赫伊森等年轻球员原本想响应主帅，但眼见姆巴佩态度坚决，他们最终倒向了球队大哥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而银河战舰的另一位门面人物维尼修斯，和阿隆索也早已貌合神离。赛季首回合国家德比时，被换下的巴西人就骂骂咧咧了一路。当姆巴佩都向前主帅例行公事地表达了告别之情后，维尼修斯社媒上一条阿隆索的内容都没有，而另一位无视前上司的，则是贝林厄姆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，皇马序列前三的超级巨星们，没人把阿隆索当盘菜，双方的关系，从来只限于合同期内的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是历代银河战舰，都未曾出现的“失管”。银河战舰一期，无论是菲戈、贝克汉姆还是罗纳尔多，但凡和主帅交恶，走人的必定是巨星；银河战舰二期，安切洛蒂和齐达内始终掌控着更衣室，强如C罗，也只能和主帅一道胜利大逃亡，至于“不服你就憋着”，“大圣”贝尔，最有发言权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如今，皇马的巨星们，早已有了凌驾于主帅之上的权威。时代变了，阿隆索球员时代的人望，在后辈眼中几乎不存在；而他相对浅薄的教练资历，也着实无法震慑冠军拿到手软的弟子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，皇马闪电换帅，实则也是既定路线的纠偏。多年来，弗洛伦蒂诺一直倾向聘用注重更衣室管理的主帅，而非战术大师，在德甲以三后卫体系起家的阿隆索，算是一个不大不小的冒险，但最后，强扭的瓜，着实不甜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事已至此，阿隆索是否后悔2024年拒绝了利物浦的邀约？在更无条件信任他的安菲尔德，西班牙少帅完全可以得到不次于斯洛特的转会支援，以及更宽松的执教环境。然而历史没有假设，现在的阿隆索，就是为抉择埋单的那个人。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768272138503_EwR4BP_1768272218297.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365531747"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月11日，西班牙超级杯决赛赛后，阿隆索与皇马俱乐部主席弗洛伦蒂诺握手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;离了姆总，啥也玩不转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球员时代，阿隆索是有口皆碑的高智商、高情商，从教之初，他颇具创建意义的3421阵型，比另一位坚定3后卫踢法的阿莫林，收获了更多好评。然而，就是这样一位天选战术大师，在皇马却踢出了令人牙酸的刻板足球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至阿隆索下课，皇马群星本季发挥可谓万绿丛中一点红。贡献了29个进球和5次助攻的姆巴佩，拿出了金球级别的数据，但皇马有且仅有姆巴佩，法国人之外，球队找不到第二位进球上双的球员；2024年的银球奖维尼修斯，在超级杯决赛破门之前，进球荒已经绵延了3个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而与姆巴佩疯狂输出遥相呼应的，是愈发远离禁区的贝林厄姆，脸上脚下都是一眼可见的不开心；更别提罗德里戈从季初就上了清洗名单，哪怕被解禁也是郁郁寡欢；除了巴尔韦德为首的寥寥几人还在为主帅搏命，多数皇马球星，都在格外别扭地适应着上司。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768272504115_EQsxH8_1768272516954.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365532131"&gt;&lt;p&gt;而这一切，还要从阿隆索变心从俗，放弃了三后卫，改踢球员们更熟悉的433说起。尽管早在世俱杯开打前，阿隆索就放弃了假期提前入职，但很快他就发现，皇马非但没有称职的3名首发中卫，多数球员也对这一战术完全没有概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无奈之下，阿隆索只能拾起老师安切洛蒂的牙慧。然而，皇马的433，是建立在球员大量跑动、人人皆兵的基础之上，体能要求自不待言。但阿隆索上任后，炒掉了安帅时代的专职体能教练平图斯，这也为此后多人连续受伤埋下了伏笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缺兵少将，这是阿隆索下课前无奈的现实，但皇马高层不这么看，夏窗我们可是投了真金白银的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年夏天，皇马斥资1.675亿欧元补强，是连年来少见的大手笔。安帅时代求而不得的后卫，老佛爷一次就给了仨——赫伊森、卡雷拉斯和阿诺德，几乎足够重组一条防线。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768272600495_3YwWzA_1768272611858.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365532152"&gt;&lt;p&gt;但现实却是，皇马开季不久就沦为红牌大队，在利物浦一直健康的阿诺德突然成了病秧子，至于其他两位新援，短短半年，他们甚至不如效力伯恩茅斯和本菲卡时期的自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当全队都和战术体系格外排异，信任姆巴佩，成了阿隆索无奈但必须的选择。然而皇马前主帅似乎忘记了，姆巴佩是货真价实的主帅克星，从巴黎到马德里，先后被姆巴佩“送走”的名帅，不乏图赫尔、波切蒂诺和安切洛蒂等响当当的名字，再加一个阿隆索，着实不在话下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到炒帅本身，皇马拿下阿隆索，只自感所托非人，及时止损。而既没有被炒、也没主动提出辞职的阿隆索，选择了最有尊严的方式离开。短暂的失意，并不影响他的再就业，毕竟，这是个少帅格外吃香，随时都有机会的年代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不信？给曼联和切尔西一个阿隆索，他们高不高兴？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768272549519_JG65nz_1768272558721.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365532132"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿韦洛亚？他行吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿隆索时代正式翻篇，问题也随之而来，继任的阿韦洛亚是何方神圣？剩下半个赛季，皇马能在他的指挥下及时止跌吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为阿隆索在俱乐部和国家队的亲密战友，阿韦洛亚的资历，其实一点也不差。球员时期，阿韦洛亚共代表银河战舰出场238次，在此期间，他赢得了八座冠军：两座欧冠冠军、一座世俱杯冠军、一座欧洲超级杯冠军、一座西甲联赛冠军、两座国王杯冠军和一座西班牙超级杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比起含着金钥匙入阁的阿隆索，阿韦洛亚的履历中，有着丰富的基层经验：他曾率领皇马U12A梯队斩获联赛冠军，2022至2025年期间执教U19A梯队，在2022/2023赛季率队实现三冠王伟业，包揽联赛、国王杯及欧洲青年冠军杯三项桂冠，并在2024/2025赛季再度问鼎联赛冠军。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768272712219_x8dYDn_1768272719696.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365532168"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;阿韦洛亚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诚然，阿韦洛亚和如今皇马的大牌们缺乏交集，但并不代表着他不熟悉球队。眼下皇马阵容中表现出色的小将贡萨洛·加西亚和劳尔·阿森西奥，就是阿韦洛亚的高足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为皇马队史的“隐形名宿”，阿韦洛亚的前景，其实并不那么被看好。就连一向乐观的皇马名宿古蒂，也只能隔空画饼：“阿韦洛亚当然是个未知数，但当初齐达内从卡斯蒂亚直接接手一线队前，也没人能够想到他能取得如此成就。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过对于阿韦洛亚而言，有一点是可以确定的，那就是身为穆里尼奥主义者的他，不会对皇马大牌们有任何纵容。一则是性格和风格使然，二则自己任期或许只有这半年，当一回恶人，也着实无妨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而选择内部提拔，而非聘请名帅，实则也可见皇马战略目标的转调。在巴萨全面起势的情况下，已经输掉一条战线的皇马，要竭力避免的，是上季四大皆空、对话全败的覆辙，而底线则是球队回到正轨前，不出更大的乱子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于未来的皇马主帅？安切洛蒂和齐达内注定不可能三进宫，前者有着巴西队的长年肥约，后者则对德尚卸任后的法国队帅位虎视眈眈，回头草香不香，只有当事人自己最清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既要符合球队历史和调性，还要顺从主席和巨星，更要经得住压力和批评，皇马主帅，注定是这个星球上最出力不讨好的工作之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:14:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768273948944_ywQJrz_1768273949113.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373723</guid></item><item><title>美司法部被曝去年11月启动针对鲍威尔的刑事调查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373717</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;记者当地时间1月12日获悉，多名知情人士透露，美国司法部针对美联储主席鲍威尔及该机构的刑事调查，早在去年11月便已启动，且在发出传票前，华盛顿特区联邦检察官办公室并未事先通报白宫、司法部高层或财政部。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3290254" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/705b314d-a6aa-432a-96aa-4b248f3ec2d7.jpg" loading="lazy" data-imageid="365531211"&gt;&lt;p&gt;当地时间11日，美国知情官员透露，哥伦比亚特区联邦检察官办公室已就美联储华盛顿总部翻修项目，以及鲍威尔是否就该项目向美国国会作伪证一事，对鲍威尔展开刑事调查。鲍威尔随后证实，美司法部已向美联储发出传票并威胁提起刑事指控。他回应称，司法部此举“不过是借口”，并表示美政府旨在就降息问题对他施加更多压力。美国总统特朗普则否认与司法部向美联储发出传票有关，他表示“我对此一无所知”，但是强调鲍威尔在美联储“做得当然不够好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔2017年11月在特朗普第一任期内获得美联储主席提名，于2018年出任美联储主席并连任至今。不过，随着鲍威尔担任美联储主席后连续加息，特朗普2018年便开始公开指责鲍威尔，并商讨解雇鲍威尔。去年再度就任美国总统后，特朗普曾多次尝试干涉美联储货币政策决议。特朗普曾公开称鲍威尔是“太迟先生”，批评他降息时机太迟或降息幅度不够。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:01:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768271724043_tAxeTj_1768271724176.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373717</guid></item><item><title>国家发改委：将牵头制定循环经济发展“十五五”规划，部署“新三样”固废等回收利用重点举措</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373711</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月13日，国家发展改革委副主任周海兵在国新办新闻发布会上透露，今年国家发展改革委还将牵头制定循环经济发展“十五五”规划，明确重点领域循环经济发展目标任务，部署传统再生资源、稀贵金属、“新三样”固体废物等回收利用重点举措，完善保障体系，进一步提高资源利用效率，强化资源安全保障，支撑绿色低碳转型，推动循环经济高质量发展取得新的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，由国家发展改革委会同生态环境部、工业和信息化部、住房城乡建设部、农业农村部等25个部门研究起草的《固体废物综合治理行动计划》已报请国务院印发，并向社会公开发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周海兵表示，《行动计划》对固体废物的源头减量、过程管控、资源化利用等提出了具体要求，推动形成可持续的商业模式，发挥市场力量促进循环经济发展，支撑固体废物综合治理取得更大成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是加强综合利用。对工业、建筑、农业等生产环节产生的冶炼渣、尾矿、建筑垃圾、农作物秸秆等固体废物，在不改变性状的基础上直接利用，提升综合利用能力，特别是加强对其中价值较高成分的高效提取和整体利用，拓宽综合利用途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是挖掘再生资源。对工业生产和社会生活的各类废弃产品设备，进行精细化拆解，提取塑料、金属、玻璃等再生资源。深挖各类“城市矿产”潜力，鼓励“互联网＋二手”模式发展，大力发展再制造产业，有序推进海外优质再生资源进口利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是推广再生材料。通过制度化、市场化手段，激励引导生产企业提高再生金属、再生塑料、再生纸浆等再生材料的应用比例。建立完善再生材料标准和认证制度，研究实施再生材料和产品碳足迹认证，推动将再生材料应用情况纳入企业履行社会责任范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是完善保障措施。综合运用投资、科技、用地、税收等支持手段，推动形成可持续的商业模式。统筹现有资金渠道，支持符合条件的资源循环利用项目建设。加强固体废物循环利用关键技术研发，开展资源循环利用重大技术装备攻关。指导地方安排不少于1%的产业用地，用于支持资源循环利用设施建设。持续推广资源回收企业向自然人报废产品出售者“反向开票”做法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:52:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768271776900_F15ayG_1768271777230.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373711</guid></item><item><title>苹果选择了谷歌：Gemini将为Siri等提供底层技术，马斯克不乐意了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373455</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;苹果将橄榄枝抛向谷歌，选择Gemini模型来运行AI（人工智能）助手Siri。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月12日，苹果和谷歌联合宣布，双方已达成多年协议，苹果将使用谷歌Gemini大模型驱动其下一代基础模型，包括即将推出的改款Siri。双方在声明中表示：“经过仔细评估，苹果认定谷歌的AI技术能够为苹果基础模型提供最强底层技术，我们很高兴它将为我们的用户带来创新的新体验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，Gemini还将驱动未来其他苹果智能（Apple Intelligence）功能。这笔协议的财务细节尚未得到披露，但根据外媒此前的披露，苹果可能要向谷歌每年支付约10亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国科技网站Appleinsider指出，通过本次非独家协议，苹果与谷歌的合作仅限于底层技术优化，而非系统层面的替代，苹果并未将Siri或苹果智能的控制权移交谷歌。Gemini将在后台协助训练和增强苹果自研的基础模型，谷歌无法通过此协议获取任何iPhone用户的隐私信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，特斯拉CEO埃隆·马斯克（Elon Musk）在X（原推特）平台上表达了自己对这项合作的不满。他在谷歌宣布合作的消息下评论称：“考虑到谷歌已拥有安卓系统和Chrome浏览器业务，此次合作似乎形成了不合理的权力集中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使如此，大多数分析认为，对于苹果来说，本次合作是一次务实的战略选择。苹果目前自研的万亿参数模型预计要到2027年左右才能成熟，在此过渡期引入Gemini能帮助其迅速提升新设备的AI表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌和苹果之间一向存在密切的合作关系。谷歌每年向苹果支付数十亿美元，以成为iPhone的默认搜索引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有分析指出，苹果选择了谷歌而不是原本的合作伙伴OpenAI，使OpenAI处于不利的地位。此前，苹果曾宣布与OpenAI合作，尝试让Siri调用ChatGPT进行搜索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资研究公司Equisights Research的CEO Parth Talsania表示：“苹果选择谷歌Gemini模型作为Siri的底层技术，意味着OpenAI将更多扮演辅助角色。ChatGPT仍然可以被用于较复杂的、用户主动选择的查询功能，但已不再是默认的智能层。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12日当天，苹果（Nasdaq：APPL）股价涨0.34%收于每股260.25美元，总市值3.83万亿美元；谷歌母公司Alphabet（Nasdaq：GOOGL）股价涨1.00%收于每股331.86美元，总市值4.01万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，1月7日，Alphabet实现了自2019年以来首次对苹果的市值超越，成为排在英伟达之后，美国市值第二大的公司。谷歌在2025年底成为了美股表现最佳的公司之一，这得益于其AI业务的全面复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与Alphabet形成鲜明对比的是，苹果在AI领域的节奏明显偏慢。苹果原计划去年发布新一代Siri人工智能助手，但最终推迟了发布。苹果方面承诺，将于2026年推出“更加个性化的Siri”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:50:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768267148777_jHMbfM_1768267148931.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373455</guid></item><item><title>斯洛伐克总理呼吁解职欧盟外长：只会敌视俄罗斯，却无力应对危机</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373301</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768262954441_a1Rdd1_1768262954743.png" alt="斯洛伐克总理呼吁解职欧盟外长：只会敌视俄罗斯，却无力应对危机"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:46&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;斯洛伐克总理呼吁解职欧盟外长：只会敌视俄罗斯，却无力应对危机&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;斯洛伐克总理菲佐在1月11日播出的一段采访中公开呼吁撤换欧盟外交与安全政策高级代表（相当于“欧盟外长”）卡拉斯。菲佐指出，当下国际危机四起，欧盟却无力应对，只会一味地敌视俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:35:53 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768262954441_a1Rdd1_1768262954743.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373301</guid></item><item><title>中东睿评｜2026年中东形势前瞻：两个中东的裂变</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32368113</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;长期以来，在依附性和冲突性地区体系的影响下，对抗思维、安全困境、零和博弈构成了中东地区根深蒂固的战略文化，进而使中东国家缺乏互信，严重制约了中东国家的经济社会发展，以及地区国际合作和经济一体化。在&lt;strong&gt;从2011年“阿拉伯之春”到2023年新一轮巴以冲突爆发前的十多年间，中东地区体系的依附性和冲突性特征虽尚未彻底改变，但伴随着国际体系内大国力量格局变化，域外大国对中东的影响趋于多元平衡，地区国家的自主性上升，导致中东地区体系出现了一定的积极变化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768211907299_k5NWEM_1768211913971.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365487598"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2026年1月11日，加沙城，流离失所的巴勒斯坦家庭在空地上搭建帐篷。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从世界大国对中东的影响来看，伴随美国在中东进行战略收缩，新兴大国影响上升，影响中东的域外大国力量向多元平衡的方向发展。在地区格局层面，地区大国关系出现了从严重对抗向缓和对话的转变。在地区行为主体层面，中东地区国家的战略自主明显增强，其突出表现是从自身利益出发决定内外政策。在国际制度方面，地区国家积极参与全球治理、地区治理以及全球南方的国际合作，如中东国家积极参加G20、金砖机制和上海合作组织等国际组织和气候变化等领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，受2023年新一轮巴以冲突爆发和延宕，以及2025年特朗普重返白宫的影响，中东地区体系出现的积极变化正在被以色列和美国的地区政策所破坏，&lt;strong&gt;中东地区日益分化成两个分裂和对抗的中东。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、如何理解国际体系和中东地区体系的概念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）国际体系和地区体系的概念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际体系（international system）是密切联动的各行为主体构成的具有结构、功能并与环境互动的有机整体，它主要包括国际行为主体结构、国际力量结构、国际制度结构。&lt;/strong&gt;从行为体层面看，国际体系是由国家、政府间国际组织、非政府间国际组织组成的整体；从力量结构看，国际体系是国际社会的主要力量对比形成的权力结构；从制度层面看，国际体系是维护国际体系运行的制度性安排。当今的国际体系转型主要表现为国际体系在行为体结构、力量结构和国际治理体制三个层次上所发生的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地区体系是指地区范围内密切联动的各行为主体按照一定的规则相互作用和相互影响而形成的有机整体。地区体系主要包括地区行为体、地区格局、地区秩序等主要层面。&lt;/strong&gt;首先，从行为体层面看，地区体系是由国家、非国家行为主体组成的整体。但地区体系在行为体层面的复杂性在于它既包含地区内的行为主体，也包括地区外的行为主体，特别是世界大国和超级大国在地区事务中甚至发挥着决定性的主导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，从地区格局层面看，地区体系是活动于地区内的主要力量对比形成的权力结构。但地区格局的复杂性在于它既取决于地区内的力量对比，更取决于影响地区事务的域外力量特别是大国力量的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，从地区秩序层面看，地区体系是基于正式和非正式的地区规范、规则和惯例等形成的秩序。与地区行为体、地区格局一样，地区秩序的安排同样受到国际秩序的制约和影响，特别是主导国际秩序的大国的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）中东地区体系及传统特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中东地区体系是指中东地区范围内密切联动的各行为主体按照一定的规则相互作用和相互影响而形成的有机整体，它主要包括中东地区行为体、中东地区格局、中东地区秩序等方面的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近代以来的殖民主义、帝国主义、霸权主义和强权政治在政治、经济、军事和文化等领域对中东的干预、控制、侵略和渗透，使得中东地区的民族国家体系具有外部强加的典型特征，导致中东国家的现代化举步维艰，&lt;strong&gt;使中东地区体系具有典型的外部性特点。&lt;/strong&gt;在地区国际关系层面，由于西方长期采取分而治之、军事干预、代理人战争等政策对中东事务进行干预，导致地区各主要政治力量之间的领土边界矛盾、地缘政治矛盾、民族宗教纷争异常复杂，酿成了层出不穷的地区冲突和热点问题，进而&lt;strong&gt;使中东地区体系具有典型的冲突性特征。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，中东地区体系具有典型的依附性、冲突性的特点，导致中东国家严重依赖外部特别是西方大国，使其发展缺乏自主性，而外部干预和内部矛盾引发的长期冲突使地区发展缺乏和平环境和地区合作机制，进而形成了安全与发展之间的长期恶性互动，并&lt;strong&gt;使中东地区成为全球安全赤字、发展赤字、治理赤字最为严重的地区之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外部性和冲突性特征构成了掣肘中东地区体系行为体结构、地区格局、地区秩序进步的重要体系性因素。&lt;/strong&gt;在行为体结构层面，由于西方大国对中东事务的主导作用，中东国家的地区主体作用受到严重限制。在地区格局层面，一方面中东地区存在由域外大国支配、影响和控制地区大国的双层权力结构，另一方面域外大国通过操控领土边界、地缘政治、民族宗教等矛盾挑起地区大国对抗，使中东地区格局缺乏自主性和平衡性。在地区秩序层面，受依附性和冲突性地区体系的影响，中东地区长期缺乏公平合理的地区秩序和有效的地区机制，中东事务如地区和平进程、地区冲突解决、地区发展议程等均深受欧美大国的影响，并长期被民主、人权、反恐等西方设置的议题所主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、前瞻2026年及未来中东地区体系的变化趋势：两个中东的裂变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）在行为体结构层面，中东正分化为“国家行为体的中东”和“非国家行为体的中东”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，在国家行为体层面，中东国家的分化和分裂趋势日趋严重。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，&lt;strong&gt;受地缘政治和经济社会与发展水平影响，中东国家的分化进一步加剧，&lt;/strong&gt;如以色列与地区国家的对抗加剧、阿拉伯世界内部分化、经济发展水平导致的地区国家发展的两极分化等。另一方面，&lt;strong&gt;部分国家分裂的危险加剧，&lt;/strong&gt;如也门、索马里、苏丹、叙利亚、利比亚都面临分裂的危险，尤其是也门和索马里的分裂日益成为现实，中东国家数量有可能再次增生，中东尤其是阿拉伯世界的碎片化趋势将进一步加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，在非国家行为体层面，“非国家行为体的中东”正成为与“国家行为体的中东”平行的另一个中东，并对中东的民族国家体系构成挑战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新一轮巴以冲突以来，除“抵抗阵线”成员巴勒斯坦哈马斯、黎巴嫩真主党等非国家行为体遭到削弱外，&lt;strong&gt;非国家行为体的影响在总体上仍呈上升的趋势，&lt;/strong&gt;其主要的力量形式包括：&lt;strong&gt;（1）族裔民族主义力量，&lt;/strong&gt;突出表现为分布在中东四国（土耳其、伊朗、伊拉克、叙利亚）的库尔德人，尤其是叙利亚和伊拉克库尔德地区的自治不断加强；&lt;strong&gt;（2）伊斯兰主义力量，&lt;/strong&gt;其突出表现形式是哈马斯、真主党、胡塞武装，以及掌权前的叙利亚沙姆伊斯兰解放阵线等，当前尤其以胡塞武装的表现为巨；&lt;strong&gt;（3）地方分离主义力量，&lt;/strong&gt;如也门南方过渡委员会、索马里的索马里兰分离主义力量；&lt;strong&gt;（4）军人叛乱力量，&lt;/strong&gt;如苏丹的快速支援部队、利比亚东部的军阀力量；&lt;strong&gt;（5）伊斯兰极端主义组织、国际恐怖主义组织，&lt;/strong&gt;目前较有影响的有“伊斯兰国”在叙利亚的残余力量、伊朗和中亚的“伊斯兰国呼罗珊省”等。当然&lt;strong&gt;也有很多复合的非国家行为体，&lt;/strong&gt;如胡塞武装是教派力量、地方力量、部落力量、伊斯兰主义力量的复合体，库尔德力量是族群力量和地方力量的复合体，黎巴嫩真主党是教派力量和伊斯兰主义力量的复合体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前中东非国家行为体的发展有如下值得注意的几个问题：第一，&lt;strong&gt;意识形态价值诉求与现实功利性利益相结合的务实性。&lt;/strong&gt;它们既有长期的意识形态建构，但又会从现实利益出发表现出灵活性和多面性，如叙利亚的沙姆解放阵线、也门胡塞武装等。&lt;strong&gt;第二，不少非国家行为体成为以色列利用分化某些国家尤其是阿拉伯世界的重要楔子，&lt;/strong&gt;如也门南方过渡委员会、索马里的索马里兰以及传统的库尔德人、德鲁兹人。&lt;strong&gt;第三，政治合法性塑造和治理能力增强，&lt;/strong&gt;如也门胡塞武装和南方过渡委员会、黎巴嫩真主党，都有自身的意识形态、组织网络和治理能力。&lt;strong&gt;第四，对外行动能力增强，&lt;/strong&gt;美国、以色列、土耳其等域内外国家的利用增强了其对外行动能力。&lt;strong&gt;第五，影响地区地缘政治博弈的重要变量，&lt;/strong&gt;非国家行为体对红海地区、黎凡特地区的地缘政治博弈，尤其对以色列和伊朗的博弈产生了重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）在中东地区格局即力量结构层面，中东正在分化为“以色列的中东”和“非以色列的中东”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列的中东包括对抗力量与合作力量两部分。“抵抗轴心”是以色列对抗和打压的主要力量，并已基本被以色列瓦解。&lt;/strong&gt;哈马斯、黎巴嫩真主党、胡塞武装和伊朗都是其打击的对象，目前除叙利亚已脱离“抵抗轴心”外，哈马斯、真主党、胡塞武装、伊朗均遭到沉重打击，“抵抗轴心”基本已不复存在。&lt;strong&gt;以色列合作的力量较为复杂。&lt;/strong&gt;首先是“亚伯拉罕协议国家”和“准亚伯拉罕协议国家”（如沙特），尤其是&lt;strong&gt;以色列与阿联酋的合作最具代表性，以色列与沙特的合作也已相当密切。&lt;/strong&gt;其次&lt;strong&gt;是东地中海地区的国家塞浦路斯、希腊等，是以色列在东地中海地区抗衡土耳其的主要力量。&lt;/strong&gt;最后&lt;strong&gt;是以色列可资利用的非国家行为体力量，&lt;/strong&gt;如叙利亚库尔德人、也门南方过渡委员会、索马里的索马里兰等，是其在黎凡特地区（新月地带）和红海地区对抗伊朗、分化阿拉伯世界的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“非以色列的中东”十分碎片化。&lt;/strong&gt;在新一轮巴以冲突前，除以色列以外的中东主要有三大力量，&lt;strong&gt;即伊朗领导的伊斯兰教什叶派“新月地带”和“抵抗阵线”，&lt;/strong&gt;伊拉克、叙利亚和黎巴嫩的什叶派力量组成什叶派“新月地带”，在此基础上把哈马斯包括在内则构成“抵抗阵线”；&lt;strong&gt;沙特领导的所谓反穆斯林兄弟会力量，&lt;/strong&gt;主要包括除卡塔尔之外的海湾合作委员会国家以及埃及、约旦等阿拉伯国家；&lt;strong&gt;土耳其领导的所谓亲穆斯林兄弟会力量，&lt;/strong&gt;主要包括土耳其、卡塔尔以及利比亚西部的伊斯兰主义力量等。其中沙特既与伊朗领导的什叶派力量对抗，也与土耳其领导的亲穆兄会力量对抗，但&lt;strong&gt;在2021年以来的地区缓和潮中，沙特和伊朗、土耳其的关系均得到缓和，&lt;/strong&gt;沙特和伊朗还在2023年实现了复交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，自新一轮巴以冲突以来，&lt;strong&gt;“非以色列的中东”力量一方面在巴勒斯坦问题上进行有限的反以色列合作，但又很难进行实质性合作，而各自阵营内部也暗流涌动、龃龉不断。&lt;/strong&gt;例如，沙特、土耳其作为地区大国，一方面在道义上反对以色列，另一方面&lt;strong&gt;面对以色列对哈马斯和伊朗以及“抵抗轴心”的打击没有实质性作为。&lt;/strong&gt;又如，在海合会内部，继2017年沙特与卡塔尔断交危机之后，当前&lt;strong&gt;沙特与阿联酋的关系又因也门问题处在破裂的边缘，其原因在于阿联酋支持也门南方过渡委员会不断进行扩张并谋求独立，进而对沙特支持的也门政府（总统委员会）构成威胁。&lt;/strong&gt;再如，2025年9月，以色列以打击哈马斯为名对卡塔尔进行空袭，海合会以及在卡塔尔建有军事基地的土耳其，对卡塔尔的实质性支持也较为有限。在卡塔尔遇袭后，沙特作为海湾合作委员会“盟主”，自身选择与巴基斯坦签署安全协议而置其他海合会国家于不顾的做法，也颇有“各扫门前雪”的寒意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本质上说，&lt;strong&gt;“非以色列的中东”是一个碎片化的中东，也是一个混沌的中东，其力量既无法对以色列的地区扩张构成实质性遏止，也无法建立有效的地区合作机制，&lt;/strong&gt;各派力量内部也存在错综复杂的矛盾，甚至在阿拉伯世界形成“亚伯拉罕协议”国家日趋扩大的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）在国际体系和国际制度层面，中东正分化为“美国的中东”和“非美国的中东”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，从国际体系的大国关系层面看，中东日趋分化为作为破坏性霸权的“美国的中东”，以及由其他大国力量组成，但又难以对美国进行制约的“非美国的中东”。&lt;/strong&gt;自特朗普重返白宫以来，在“美国优先”的原则下，美国在中东一方面继续保持战略收缩，另一方面又毫无顾忌地滥用霸权，进而对中东产生极大的破坏作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就其他大国力量而言，俄罗斯在中东的力量和作用严重下降，欧洲在力量和规范方面均无能为力。新兴大国作用增强，但既无力挑战美国，也无法形成抗衡美国的集体性力量；目前只有中国在经济领域和部分安全领域有一定的竞争力，中东日益成为中美战略竞争的核心地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，从国际制度和国际规范方面，美国霸权模式对国际法和国际关系准则构成了严重破坏，进而形成了“美国霸权的中东”，而联合国、全球南方甚至是西方的欧洲阵营等力量，均无法对美国构成强有力的制约，进而形成了“非美国的、正义而无力的中东”。&lt;/strong&gt;近年来，美国在巴以问题、伊朗问题上肆意妄为，奉行不再强调价值观的实用主义外交、霸权外交和炮舰外交，不仅&lt;strong&gt;使中东陷入深刻的道义危机，也使世界秩序遭到严重破坏。&lt;/strong&gt;在特朗普发动对委内瑞拉的军事行动后，美国不断对陷入内忧外患的伊朗进行恫吓和威慑，中东陷入又一场战争的风险在不断上升。&lt;strong&gt;特朗普甚至在近日坦言，只有其自身的“道德观念”能够对其行为产生影响，美国的对外行为根本不受国际法限制。&lt;/strong&gt;这种对国际法的赤裸裸的蔑视在人类历史和美国外交史上都达到了前所未有的地步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，当前的中东正在行为体层面分化成“国家的中东”和“非国家的中东”，在力量结构层面分化为“以色列的中东”和“非以色列的中东”，在国际体系和国际制度层面分化为“美国的中东”和“非美国的中东”。这是无疑是&lt;strong&gt;角色更加混乱的中东，力量更加失衡的中东，也是道义、制度和价值愈发缺失的中东。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“中东睿评”是上海外国语大学中东研究所刘中民教授的专栏，坚持现实性、理论性、基础性相结合，以历史和理论的纵深回应现实问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:34:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768211917573_3C3Jfc_1768211917723.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32368113</guid></item><item><title>227家企业496个产品投标第六批国家高值医用耗材集采</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373685</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3290140" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/74036de6-7bef-416b-b60c-aaf292c385b6.jpg" loading="lazy" data-imageid="365531060"&gt;&lt;p&gt;1月13日9时30分，第六批国家组织高值医用耗材集采企业递交申报材料结束，共有227家企业的496个产品投标。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:15:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373685</guid></item><item><title>委内瑞拉代总统宣布政府内阁调整</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373491</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768268329301_5RCY4d_1768268339018.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365529888"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;德尔西·罗德里格斯。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉代总统德尔西·罗德里格斯12日宣布调整政府人员，任命两名部长级官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗德里格斯当天在社交媒体宣布，她已任命阿尼瓦尔·科罗纳多为生态部长，任命胡安·埃斯卡洛纳为总统府部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3日凌晨，美国对委内瑞拉发动大规模军事打击，强行控制委总统马杜罗及其妻子并将他们带到美国。这一军事行动造成至少100人死亡。罗德里格斯5日在委全国代表大会宣誓就任代总统。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:53:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768268362121_rFfQWn_1768268362323.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373491</guid></item><item><title>法国撤离驻伊朗使馆非必要人员</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373451</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据法国媒体12日报道，法国驻伊朗使馆的非必要人员已撤离，使馆仍在运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社援引两名消息人士的话报道，法国使馆的非必要人员已于11日和12日撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国外交部说，法国驻伊朗使馆保持运转，大使及其团队没有撤离，继续为仍在伊朗的法国公民提供必要服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体12日报道，美国国务院已要求美国公民立即离开伊朗。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:53:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768267069699_2BGaEM_1768267069899.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373451</guid></item><item><title>丰富新业态打造新场景，激发消费新活力</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373498</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:40:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768269529751_x1nxFb_1768269529930.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373498</guid></item><item><title>H5｜《新引擎》第九十二期：AI应用元年，这次真来了吗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369900</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;p id="app"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:27:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768226535449_ePjRnM_1768226535665.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369900</guid></item><item><title>运动缓解抑郁，效果堪比吃药</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373452</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768266876732_HbC81h_1768266876917.png" loading="lazy" data-imageid="365529656"&gt;&lt;p&gt;很多人在运动后都会感觉心情变好。1月8日，由医学数据库《考克兰图书馆》公布的一项研究，进一步揭示了运动的巨大潜力——即便是散步、园艺等轻度运动，也能像心理治疗或抗抑郁药一样有效缓解抑郁症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年的一项研究发现，运动可以像抗抑郁药、认知行为疗法（CBT）等标准疗法一样有效缓解抑郁症状。这促使医疗机构建议通过规律运动来缓解抑郁。例如，英国国家卫生与护理优化研究所建议，连续10周进行慢跑等有氧运动。这些运动通常与其他疗法结合使用，因为许多疗法本身并不能让所有人都受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于有抑郁症状的人来说，运动是一种可行的选择。”英国兰开夏大学的Andrew Clegg说。自2013年以来，又进行了几十项相关试验，而最新研究的证据相比之前几乎翻了1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Clegg和同事对69项随机对照试验进行了分析，这些试验涉及近5000名成年人。他们要么被临床诊断为轻、中、重度抑郁，要么被认为处于抑郁状态。研究人员首先重点关注了其中57项试验，这些试验参与者被随机分配到定期运动组，或不提供任何治疗/被列入等待治疗名单的对照组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些试验的设计各不相同，但通常要求参与者每周进行运动，并持续数周到数月。运动形式从低强度（如园艺）、中等强度（如快走）到高强度（如短跑或踢足球）。Clegg说，瑜伽或拉伸的试验未被纳入，因为这些活动通常涉及冥想和呼吸训练，而研究团队希望更专注于体育活动本身的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究团队发现，运动似乎能适度减轻抑郁症状的严重程度。“他们发现了一种有临床意义的变化——人们真从中感觉到不同。”英国伦敦国王学院的Brendon Stubbs说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，研究团队挑出了10项比较运动与CBT的试验；另外分析了5项部分参与者服用了抗抑郁药但完全不运动的试验。结果显示，平均来看，定期运动的效果与其他两种疗法一样。“它们之间没有差异。”英国伦敦大学学院的Emily Hird说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步分析发现，轻度和中度运动似乎比高强度运动更有效。Stubbs认为，这可能是因为前者更容易坚持。“如果一开始强度很大，人们就会退出或停止运动，这可能就是为什么你看不到它和低强度运动一样的效果的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究还表明，肌肉在运动时会释放一些被称为“肌因子”的化学物质，有助于清除被认为与抑郁症状相关的炎症。Stubbs说，其中一种名为“脑源性神经营养因子”的肌因子还能促进新的脑细胞生长，这可能有助于大脑重新连接，摆脱消极的思维模式。Clegg团队发现，相比其他运动，力量训练能释放更多肌因子，因此比单纯的有氧运动更有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，这些发现支持了用运动治疗抑郁症的指导方针。Hird表示，未来还需要更大规模的研究以更好理解哪些类型的运动最有效、对谁有效，以及为什么有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关论文信息：https://doi.org/10.1002/14651858.CD004366.pub7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《运动缓解抑郁，效果堪比吃药》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:21:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768266876732_HbC81h_1768266876917.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373452</guid></item><item><title>新型合成皮肤同时改变质地与颜色，有望用于伪装、柔性机器人及先进显示等技术领域</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373463</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;最新一期《自然》报告了美国斯坦福大学研究人员开发的一种新型合成皮肤，其突破性地可同时改变质地与颜色。该技术未来有望应用于伪装、柔性机器人及先进显示等技术领域。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3289838" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/53d75563-ffac-46ad-be21-bb46bb5994e7.jpg" loading="lazy" data-imageid="365529693"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;皮肤样品中颜色图案演变过程（延时摄影）。图片来源：美国斯坦福大学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然界中，章鱼、乌贼等头足类动物通过控制皮肤中的色素细胞和肌肉组织，可在毫秒级时间内改变体色与纹理，实现与环境完美融合。这种生物伪装机制，涉及复杂的神经调控系统，而人工材料想要同时实现颜色与纹理的独立、可逆调控，一直是道难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前已有研究分别实现了电致变色或变形材料，但将两者集成于同一柔性表面并实现独立控制，仍面临材料兼容性、响应速度与耐久性等多重挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受章鱼等动物改变皮肤外观的启发，研究人员此次开发出了可编程薄膜，能实现纹理与色彩的动态转换。该材料初始状态平整无纹，遇水膨胀后即显现图案与色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利用电子束在薄膜上“刻写”图案，研究人员添加了产生色彩效果的光学层。这些变化发生迅速，多数色彩转换耗时不到20秒，且材料进行数百次切换而性能不衰。根据皮肤接触液体的面不同，色彩与纹理还能独立改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员表示，此次成功证明方法的可行性，虽然当前每件装置仅能呈现单一图案，但未来版本有望实现多图案显示、电子控制及大规模生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同时发表的新闻与观点文章中，德国斯图加特大学研究人员指出：“这种对色彩与纹理的双重独立控制，构成了自然界中最精密的伪装系统之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【总编辑圈点】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项新研究模仿了章鱼等头足类动物的神奇“换肤”能力，造出了一种能同时改变表面质地和颜色图案的新型合成皮肤，也就是一种可编程薄膜。它首次在人工材料上实现了对颜色和纹理的同步且独立控制。这些材料可以用于军事装备中的自适应伪装，可以装在柔性机器人上，也可用于先进显示技术，让山川河流可触可感。不过，该技术还处于早期阶段，每块材料只能显示单一预设图案，和自然界那些精密的伪装系统相比还显得相当初级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《新型合成皮肤同时改变质地与颜色，有望用于伪装、柔性机器人及先进显示等技术领域》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:20:55 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768267237355_MbKBnT_1768267237539.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373463</guid></item><item><title>涨知识｜这么努力运动为什么还不瘦？你可能掉进了这六大误区</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32353522</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767972797259_GWfxS1_1767972807884.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365353424"&gt;&lt;p&gt;减肥，是很多人开始跑步健身的一个重要理由。有意思的是，减不了肥，也是很多人停下脚步放弃运动的一个重要理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一部分人看来，减肥其实就像是一道算术题——当消耗量大于摄入量的时候，站上体重秤，显示的数字就应该嗖嗖地往下降。但现实情况并非如此，很多人自认为“运动量很大”但体重却一直减不下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，美国运动杂志《Runner’s World》就要请包括纽约市特殊外科医院的运动医学专家詹姆斯·罗宾逊（James N. Robinson）在内的医学和运动专家，解释了为什么跑步常常无法减重。事实上，不少人在运动中常犯一些常见的错误，这些错误会阻碍减重的进程。专家们就列出了6个最普遍的误区，希望帮助减重者们能够尽早重回正轨。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767972862461_atFnH8_1767972878186.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365353425"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;误区一：过度减少热量摄入不足 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运动营养师梅根·库图里尔（Megan Couturier）在接受《Runner’s World》采访时指出，关于跑步与减重的一个常见误解就和那段算术题有关——今天吃得越少，明天体重就越轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种心态可能导致人们摄入的热量远低于身体维持跑步表现和日常运作所需的热量，从而导致减重进入平台期。按照库图里尔的说法，因为营养不良的身体会降低新陈代谢以节省能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，热量摄入不足还会损害跑步表现和恢复能力，并引发一系列严重的健康问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为避免这些问题，库图里尔建议先通过准确估算每日所需的热量，再据此规划饮食。通常情况下，这个数值比大多数运动减肥者想象中要高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;误区二：完全杜绝碳水化合物 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低碳饮食，是很长一段时间流行的减重策略，不少研究报告也曾表明，其有助于达成减重的目的。但库图里尔发现，许多希望减重且参与跑步之类耐力运动的人，往往会掉入过度限制碳水摄入的误区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在库图里尔看来，这是减重者的大忌，因为碳水化合物是运动期间身体最主要的能源来源。若缺乏足够碳水，跑步表现将明显下降。“你可能会感觉速度变慢、中途出现’撞墙’现象，甚至无法完成全程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一直处于缺少碳水的状态，反而会影响减重效果。试想，如果不得不降低训练强度或缩短时间，运动收益就会减少，也可能因此失去持续锻炼的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，运动生理学家珍妮特·汉密尔顿在接受《Runner’s World》采访时表示：“体重管理应注重可持续性，即从现在起能够长期坚持地改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对大多数人而言，极端节食，比如完全戒掉碳水，或许短期内可行，但从长远看既不现实也不健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们也提供了避免这一错误的方法：跑步前至少摄入一份碳水，同时在一天中最大的一餐中也包含一份碳水；此外，若仍感到极度疲劳或乏力，可适当增加跑前碳水摄入量；关键是要倾听身体信号，并根据实际感受调整补给策略。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767972921947_DrEw67_1767972938205.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365353426"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;误区三：忽视力量训练 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跑步确实是一项极佳的减重工具。汉密尔顿就表示：“它能调动大量肌肉群，且燃脂效率很高。”但她补充强调，跑步不应成为唯一的运动形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;力量训练，对于提高减重效率同样至关重要。罗宾逊指出，忽视力量训练是跑步者最常见的错误之一。“所有跑者都应进行某种形式的力量训练。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗宾逊强调，力量训练之所以重要，原因众多，而在减重方面，它有助于增加肌肉量。肌肉比脂肪更具代谢活性，这意味着随着肌肉增长，基础代谢率也会提升。换言之，跑者在静息状态下燃烧的热量更多。此外，力量训练还能降低与跑步相关的一系列受伤风险，让跑者更稳定地坚持锻炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而汉密尔顿还补充道，力量训练还有助于延缓随年龄增长而自然发生的肌肉流失，对长期健康同样有益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，如果跑者尚未建立力量训练习惯，建议将力量训练纳入日常跑步计划中——每周安排两到三次，每次训练后确保肌肉至少休息一天，以便有足够时间修复并增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;误区四：过度激进地增加训练量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在减重过程中，增加运动量，无论是增加里程还是增加训练时长，都不一定是好事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我看到很多人犯的最大错误就是进步太快。”罗宾逊指出，“这会导致受伤，进而完全无法跑步，反而削弱了此前已取得的成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，过早过度训练还可能抑制免疫系统，使跑者更容易生病。休斯顿大学人体健康专业的博士克雷格·约翰斯顿（Craig Johnston）告诉《Runner’s World》，跑者应该选择一些更明智的方法，“从长远来看，如果我们从一开始就选择不那么激烈和快速地投入锻炼，效果会更好，因为身体对这种渐进方式有更好的适应能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，希望通过跑步来减肥的人们不应该试图第一天就连续跑一小时，或在还无法完成5公里的情况下就报名参加半程马拉松，采取循序渐进的方式更为稳妥。罗宾逊建议，减重者们最开始可以采用跑走结合的方法，这是安全进入跑步运动的绝佳方式。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767973020624_yrim2K_1767973038676.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365353427"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;误区五：训练心态过于僵化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运动减肥，同样需要遵循训练计划，制定好计划有助于保持跑步的一致性，并安全地逐步提升里程数。然而，很多人又容易过于死板地执行计划，将其看作是“不管身体状况如何都必须照做”的铁律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种态度可能导致强行带伤训练，从而增加受伤和身心耗竭的风险。专家们举了一个例子，跑者正在执行“从沙发到5公里”的训练计划，规定周一和周三各进行一次20分钟跑步；但周三早上醒来时感觉极度疲劳、全身酸痛，如果无视这些身体信号仍坚持锻炼，不仅有可能造成受伤，还有可能让训练质量大大倒退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理想的做法应该是，在制定训练计划的同时学会倾听身体的声音，灵活调整计划。如果在训练日感觉身体不适，完全可以选择只跑10分钟，比平时增加更多步行休息时间，或者干脆彻底休息一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗宾逊强调：“减重是一场马拉松，而不是一场5公里赛跑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着，当身体状态不佳时，适当放慢节奏或暂停一下完全是可以接受的，甚至是有益的。长期坚持远比死守训练计划更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要记住，在减重过程中，“对自己和身体友善一点”才是最重要的。毕竟，开始减肥其实就是为了做出积极的改变，这本身是一件好事。不应该让原本正能量的出发点，最终以受伤告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;误区六：仅以体重秤作为衡量标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于遗传因素和荷尔蒙的影响，减重过程很少是线性的。按照罗宾逊的说法，“即使你做了所有正确的事，体重也可能不会立刻下降。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这种情况，人们很容易对体重秤上的数字感到沮丧，这样的心态就很容易让人进入一个误区。罗宾逊解释道：“这种情绪可能促使人们彻底放弃跑步，反而远离了原本的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，与其被体重秤上的数字破坏了自己的心态，倒不如关注其他衡量进步的指标，比如整体精力水平、压力感受、某次跑步的主观状态、运动时的平均心率以及心率恢复速度。按照罗宾逊的说法，“你可以通过观察这么多变量来判断自己是否正变得更健康。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，约翰斯也强调：“无论体重如何，跑步对健康都有极大益处，”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，即使暂时没有减重成效，跑步依然为你的生活带来了诸多积极影响，这一点就值得庆祝，并且应该想办法健康地保持下去。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:20:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767973072035_8DEHk4_1767973072369.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32353522</guid></item><item><title>两代红楼人的光影对话，导演梅子40载“情缘”曹雪芹</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371686</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月16日，古装爱情电影《情缘曹雪芹》将登陆全国院线。电影由梅子编剧并执导，欧阳奋强出任监制，王小毅领衔主演扮演曹雪芹，87版电视剧《红楼梦》演员高宏亮、陈洪海、袁玫、沈琳等艺术家友情出演。近日，《情缘曹雪芹》在北京首都电影院举行了首映礼。&lt;/p&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="715299" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ae28b3be5ea14beaadc9f802ed3475bf/hd/1765804214000_fTNwXd_1768239291289.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1765804194000_DziyGt_1768239297501.jpg" data-duration="00:49" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="news_video_name"&gt;《情缘红楼梦》定档预告(00:49)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《情缘曹雪芹》将镜头聚焦于文学巨匠曹雪芹丰富而深邃的情感世界，不仅通过曹雪芹（王小毅 饰演）与生命中三位重要女性——芳青（王玉凤 饰演）、荷香、云妹的动人情感交织，细腻展现了他的深情与胸怀；也刻画了他与敦诚、敦敏、于景廉、徐环等友人之间真挚而深刻的友谊。这些源自现实生活的深切关怀与命运共鸣，最终凝聚为他“为闺阁增光”的宏大志向，成为其呕心沥血创作《红楼梦》的初心与动力。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289591" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767842501152_pjAten_1768239520723.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365515045"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首映礼现场图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首映礼现场，中国红楼梦学会副会长赵建忠认为，影片并非简单复述历史，“而是以影像方式回应了曹雪芹‘以情写书、以生命成文’的精神内核”。“它吸纳了一些关于曹雪芹的研究史料，当然也包括传说，也抽取了《红楼梦》原著中的经典片段，可以讲是用板块有机结合的手法予以了再现。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289592" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765804194000_3DZBMC_1768239541245.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365515044"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;定档海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京曹雪芹学会发言人杨硕从学术与公众传播角度指出，影片在尊重史料与红学研究成果的基础上，以呈现传统美学的艺术表达，让曹雪芹从文本与研究中“走出来”，成为一个可感、可信、可亲近的全新文化形象：“它试图把史书中高高在上的曹雪芹，与当下公众，每个人心中的曹雪芹进行结合。大家可以看到片中的曹雪芹是有缺点的，也是有欲望的，就像是我们身边邻家的哥哥或叔叔一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四十年夙愿终成，以“情缘”追溯红楼之源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是‘老三届’的学生，从小就喜欢曹雪芹，下乡时读到《红楼梦》，那种浪漫主义、飘飘欲仙的感觉，让我爱上了这部旷世名著。”首映礼上，导演梅子（本名：刘春梅）以深情自白开启了她与曹雪芹跨越四十年缘分的追溯：“1985年，我怀揣《曹雪芹梦断西山》的剧本来到北京，次年开拍。1987年，这部电视剧在央视播出，是我国第一部反映曹雪芹生平的电视剧。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289596" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768240026361_kNCECP_1768240067099.webp?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365515040"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;编剧梅子（1980年代留影）  图片取自网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第二次，就是1995年，我和央视共同出资建造的北普陀影视城开园仪式。园内设有雪芹祠是周汝昌先生提议修建的，红楼碑廊则是听取了季羡林先生等大师意见。记得影视城开园当天，季老不顾年事已高，家人不让出门，他竟从窗户跳出来参加活动，回到家才发现脚骨裂了，这份对红学的热爱让我非常感动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第三次就是1995年同年，我担任校长的北京影视研修学院开学典礼，这个学院培养出了很多影视新秀——这部电影的主创团队，包括主演王小毅、摄影指导、美术指导等，基本上都是我的学生，有些还是学院资助的贫困生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第四次就是今天，我们孕育了好多年电影《情缘曹雪芹》首映礼，这部电影终于要和大家见面了。就像片中警幻仙子对曹雪芹说的台词，也是我和这部戏的写照——‘石头记完成之日就是你功德圆满之时，但是前路坎坷艰辛，只要你持之以恒，一定能修成正果。’”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289593" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765804206000_FNPXFF_1768239581803.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365515047"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照   王小毅饰演曹雪芹、王玉凤饰演芳青&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受澎湃新闻记者采访时，梅子回忆说自己曾在论文里分析过曹雪芹塑造人物的两重性，而这部电影的与众不同之处正在于着重表现了曹雪芹的“异态”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289595" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768238941909_JCDjda_1768239777182.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365515049"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;1987年，《曹雪芹梦断西山》首映式上，陈怀恺（左二）同石维坚（右二）等影视和文学名家在一起  图片取自网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所谓‘正邪两赋论’（《红楼梦》第二回贾雨村提出的哲学观点。该理论认为多数人则都是受正邪二气交赋，兼具聪俊灵秀与乖僻邪谬之态，涵盖情痴情种、逸士高人及奇优名倡。记者注。），我很早就认识到这一点。到了1987年电视剧《曹雪芹梦断西山》播出后，陈凯歌导演的父亲陈怀恺先生就向我提出，曹雪芹的‘异态’在之前的影视作品中并没有被很好地表现出来。在他看来，能写出《红楼梦》的人，肯定不是循规蹈矩之辈，其精神状态是独特的、鲜活的。这部电影不是大成本制作，但在有限的条件下，我们尽力去呈现的正是主人公的‘异态’。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289594" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768238946145_XESBXN_1768239634053.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365515048"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电视剧《曹雪芹梦断西山》剧照  石维坚饰演曹雪芹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比如石维坚老师在电视剧里饰演的曹雪芹——当年大家还都比较拘谨，有点放不开——陈怀恺先生就说，演曹雪芹不能太‘规矩’了，比如他在写《红楼梦》，下笔手热兴奋之际突然发现没有纸张了，那完全可以即兴拎起袍子就写在上面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再一个，当年写电视剧的时候，我参考民间传说较多。这次在电影剧本的创作过程中，基于新发现的史料进行了重新梳理，甚至推翻了自己过去的一些认知——在《曹雪芹梦断西山》中，也是采用曹家被皇帝查抄的说法。后来通过收藏家朋友处获得一批珍贵的藏书，比如有资料就显示乾隆皇帝实际上非常推崇曹雪芹，曾下令重修《石头记》，具体交由和珅、纪昀等监制完成，甚至有朱笔改动的痕迹。这些新发现为电影提供了更坚实的历史依据。”梅子说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两代演员同台，“一次基于深刻理解的艺术接力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅子强调说，聚焦曹雪芹的“异态”而非史实复刻，“历史给我们骨架，而电影要赋予其血肉与灵魂”。电影旨在通过他同三位女性芳青、荷香、云妹的情缘，展现曹雪芹从个人情感升华为“为闺阁立传”的宏大情怀。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289597" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767842482183_p6zf3B_1768240124956.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365515042"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梅子导演在《情缘曹雪芹》北京首映礼上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这部电影原来的片名是《情圣曹雪芹》，最早还想叫《曹雪芹传》。后来影协的不少朋友也给我提建议，不妨就写写曹雪芹的爱情，描画他的精神气质，透过情感际遇让当代观众，尤其是年轻人走近一个更鲜活、更温暖的曹雪芹，进而理解他笔下那个悲悯众生的世界。”梅子说。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289598" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767842491014_7DXXj6_1768240154737.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365515041"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;主演王小毅在《情缘曹雪芹》北京首映礼上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饰演曹雪芹的王小毅分享了从为演好角色的忐忑，到全身心投入的过程。他坦言自己在开拍3年前就接到导演的邀请，为贴近人物，他开始潜心研读相关史料并恶补《红楼梦》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我选择完全信任导演的指引，摒弃符号化表演。导演告诉我，在片场不用像平常那样正襟危坐，要放松、自然地去表演。鼓励我根据剧本和情境，生动地表现出曹雪芹的喜怒哀乐，让他成为一个活生生的人，会哭、会笑、会蹦跳、甚至会摔东西，但也要有度。”王小毅介绍说，在演绎曹雪芹与三位女性及诸位友人的对手戏时，他尤其注重捕捉人物在真挚情感中流露出的悲悯、豁达与精神坚守。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289600" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768240484603_QCp4tQ_1768240538798.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365515046"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;首映礼现场图   87版《红楼梦》中的四位老演员此次也友情出演该片   摄影 王诤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首映礼现场，两代“红楼人”的聚首成为焦点。87版《红楼梦》中贾琏的扮演者高宏亮、薛蟠的扮演者陈洪海、袭人的扮演者袁玫、平儿的扮演者沈琳等艺术家集体亮相，令现场掌声不断。高宏亮、陈洪海与吴晓东合唱《红豆曲》，戴建明清唱主题曲《曹雪芹梦断西山》，经典旋律也引发全体观众的共鸣。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289599" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1765804212000_EQGE47_1768240363529.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365515043"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;电影剧照   87版《红楼梦》中袭人的扮演者袁玫（中），此次在片中饰演警幻仙子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“剧组里新老演员搭班子，大家融合得非常好。不少年轻演员也同我反映，前辈们到底是当年在开拍前集中训练了整整半年，每一个细节都演绎得特别到位。跟老戏骨们搭戏，学到了很多东西，更被他们一丝不苟的认真所感染。”梅子特别向澎湃新闻记者提到87版演员的敬业精神：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你想想，高宏亮老师当年演贾琏，本来是个英俊小生，这次在电影里演曹雪芹的老友，一个老瘸子。但依旧演得非常认真，有场武打的戏不慎受伤，胳膊肿了好几天都不见好；还有陈洪海老师，心脏做了搭桥手术，大家都劝他不要上了。可他却说，演员，一定要演到底……所以我说这是一次基于深刻理解的艺术接力。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:19:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768240625739_66Rz8f_1768240626000.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371686</guid></item><item><title>首款实现乙肝“功能性治愈”的药物有望上市</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373448</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;一份未包含任何数据的企业新闻稿，在乙肝研究界引发热议。近日，英国葛兰素史克公司宣布，其在研药物贝匹罗韦森（以下简称贝匹）在两项关键的3期疗效临床试验中，展现出治疗乙肝的积极效果，公司即将向药品监管机构提交上市申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《科学》报道，贝匹有望成为帮助一小部分患者实现乙肝“功能性治愈”的首款疗法，这意味着患者可停止每日服药，这一目标此前长期难以企及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“研究人员为此奋斗了数十年，如今终于迈出了正确的一步。”美国巴鲁克·布隆伯格研究所所长郭巨涛表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球约有3亿人感染慢性乙型肝炎病毒（HBV），该病毒最终可能引发肝硬化、肝癌等多种疾病，每年合计导致超100万人死亡。开发彻底清除体内病毒的“根治性疗法”，是一项极具挑战性的任务。因此，研究人员长期以来将功能性治愈作为主攻方向，即通过一段有限周期的治疗，将患者体内的病毒载量降至足够低的水平，使免疫系统能够依靠自身力量控制病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝匹是一种反义寡核苷酸药物，需每周注射一次。其作用机制是将特定核酸序列与HBV信使核糖核酸（RNA）相结合，阻止新的病毒蛋白合成。有证据表明，该药物还能增强人体对HBV的免疫应答，不过这一结论尚存争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年《新英格兰医学杂志》发表的一项2b期临床试验结果显示，在接受贝匹联合现有获批药物治疗的患者中，约10%的人在所有治疗结束后至少24周内，体内的HBV脱氧核糖核酸（DNA）和表面蛋白均处于检测不到的水平。此外，贝匹几乎不会引发严重的副作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛兰素史克公司开展了两项安慰剂对照的3期临床试验，共纳入29个国家的1800名正在接受常规乙肝药物治疗的患者。尽管葛兰素史克发布的新闻稿未披露具体数据，但声明这两项临床试验“实现了具有统计学显著性和临床意义的功能性治愈率”，并计划于4月前提交全球监管申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一结果清晰表明，功能性治愈乙肝的目标具有现实可行性。”肝病流行病学家Nick Walsh指出，若试验结果得到验证，这款药物“无疑是朝着这一长期难以企及的目标迈出了关键一步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乙肝基金会医学主任Robert Gish对此表示认同，如果试验证实贝匹可帮助至少10%的患者停药，“这无疑是振奋人心的消息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《首款实现乙肝“功能性治愈”的药物有望上市》）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:13:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768266590421_Ejpzcd_1768266590606.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373448</guid></item><item><title>美国2025年吊销超10万份非移民签证</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373304</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美国国务院12日说，2025年美国吊销超过10万份非移民签证，其中包括约8000份学生签证和2500份技术人员签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院当天在社交媒体上发文说，被吊销签证的学生和技术人员都曾在执法部门有犯罪记录。美国务院称，将继续“驱逐这些暴徒，以保障美国的安全”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据福克斯新闻台报道，2024年，美国共吊销约4万份签证，特朗普政府2025年吊销的签证数量是2024年的两倍多。2025年被吊销签证的大多数人是因为商务签证和旅游签证逾期滞留。此外，许多人因酒后驾车、袭击、盗窃等罪名而被吊销签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年8月，特朗普政府宣布对所有持有效美国签证的外国人展开审查，一旦查出存在违规行为，将采取吊销签证或驱逐出境措施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:05:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768263166558_SyizSj_1768263166834.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373304</guid></item><item><title>美国一名众议员提案授权特朗普吞并格陵兰岛并“建州”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373289</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美国佛罗里达州共和党籍众议员兰迪·法恩12日提出一项法案，旨在授权总统特朗普采取一切必要措施吞并格陵兰岛，并最终使其“正式成为美国的一个州”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法恩在一份声明中声称，提案“旨在确保美国在北极的国家安全战略利益”。“格陵兰岛并非我们可以忽视的遥远前哨——它是至关重要的国家安全资产……谁控制了格陵兰岛，谁就控制了北极关键航道和保护美国的安全架构。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案名为《格陵兰岛吞并和建州法案》，授权总统采取一切必要措施，包括与丹麦谈判达成协议，使格陵兰岛成为美国领土。法案还要求政府吞并格陵兰岛后，向国会报告“建州”所需的任何措施以加快国会批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法恩称，法案已提交国会相关委员会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛位于北美洲东北方，是世界第一大岛，也是丹麦自治领地，有高度自治权，国防和外交事务由丹麦政府掌管。美国目前在格陵兰岛设有一处军事基地。特朗普2025年上任以来多次扬言要得到格陵兰岛，并声称不排除动用武力的可能性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:05:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768262210565_Y3cNfd_1768262210790.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373289</guid></item><item><title>涉及12种！最新一批国家高值医用耗材集采将开标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373399</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2026年1月13日，第六批国家组织高值医用耗材集中带量采购在天津开标，投标企业于7：30陆续入场递交申报材料。本次集采纳入药物涂层球囊、泌尿介入两大类12种医用耗材，这两类耗材分别用于血管狭窄、泌尿系统结石手术。此前，医保部门已开展五批国家组织高值医用耗材集采，分别纳入冠脉支架、人工关节、脊柱类骨科、人工晶体、运动医学、人工耳蜗、外周血管支架等耗材，广泛覆盖心内科、骨科、眼科、耳鼻喉、血管外科等治疗领域。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3289769" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/4d253f48-4496-495b-9890-fc65af692e40.jpg" loading="lazy" data-imageid="365529373"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:46:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768265396988_P6pr7G_1768265397238.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373399</guid></item><item><title>*ST岩石业绩预亏拉响退市警报：多次跨行转型，曾更名“匹凸匹”涉足互金</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32370834</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2026年1月12日晚间，*ST岩石（600696.SH）发布《关于2025年度业绩预亏暨公司股票可能被终止上市的提示性公告》，经财务部门初步测算，公司2025年度营业收入预计低于3亿元，且利润总额、净利润或扣除非经常性损益后的净利润孰低者为负值，已触及《上海证券交易所股票上市规则》规定的财务类退市情形，公司股票面临终止上市风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，*ST岩石前身为福建豪盛，1993年在上交所上市，早期涉足建筑陶瓷、房地产等领域，主营业务和公司名称经历多次调整，其曾用名包括福建豪盛、利嘉股份、利嘉股份（上海）、多伦股份等，2015年，曾因更名为“匹凸匹”涉足互联网金融而名噪一时，股价一度连续涨停。公司上市以来，经历多次实控人变更与业务转型，2017年海银系入主后，公司逐步剥离原有业务，2018年以228.24万元收购贵州贵酒云电子商务有限公司85%股权，正式切入白酒行业，此后通过收购章贡酒业、长江实业股权及注入高酱酒业资产，逐步聚焦酱香型白酒主赛道，同时拓展浓香型白酒和果酒市场，旗下拥有上海贵酒、君道贵酿、高酱等多个品牌，形成线上电商与线下渠道相结合的销售模式，市场主要集中在华东、华南、华中地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，公司控股股东为上海贵酒企业发展有限公司，其与五牛股权投资基金管理有限公司等一致行动人合计持股64.80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾*ST岩石的业绩演变轨迹，转型白酒初期曾实现业绩回暖。2021年公司实现营收6.03亿元，归母净利润6192.82万元；2022年营收突破10亿元；2023年迎来发展高峰，营收超16亿元，归母净利润达8700万元。但好景不长，2024年公司业绩骤然变脸，全年实现营业收入仅2.85亿元，同比下滑82.54%，归母净利润亏损2.17亿元，经营活动产生的现金流量净额为-7546.18万元，首次出现负值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细分业务来看，核心的酱香型酒营收2.11亿元，同比减少84.57%，浓香型酒营收5117万元，同比减少64.85%，经销商数量从上年的4430家骤降至772家，减少3693家，渠道体系大幅收缩。进入2025年，业绩颓势持续扩大，前三季度累计营收仅3476.21万元，归母净利润亏损1.12亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中兴财光华会计师事务所（特殊普通合伙）对公司2024年度财务报告出具带与持续经营相关重大不确定性的保留意见审计报告，这已是公司连续第三年被出具保留意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，控股股东上海贵酒企业发展有限公司及其一致行动人合计持有的216,740,245股公司股份已全部被司法冻结，占公司总股本的64.80%，据了解，控股股东股份冻结与此前并购章贡酒业、长江实业的合同纠纷相关，相关标的业绩未达预期且引发系列债务争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司在公告中表示，目前审计工作正在推进中，2024年度审计报告保留意见涉及事项尚未有效消除，若2025年度财务报告继续被出具非标准审计意见或内部控制报告存在重大问题，将进一步触发退市条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至1月12日收盘，*ST岩石股价逆势涨停，市值约10.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:46:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768256354110_jKK6b3_1768256354305.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32370834</guid></item><item><title>美执法人员射杀女子引发持续抗议，市长质问开车调头也算恐怖分子吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373312</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768263520312_5whmxP_1768263520526.png" alt="美执法人员射杀女子引发持续抗议，市长质问开车调头也算恐怖分子吗？"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:08&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;美执法人员射杀女子引发持续抗议，市长质问开车调头也算恐怖分子吗？&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;美国移民与执法局人员1月7日在明尼阿波利斯市开枪杀死名为蕾恩•古德的白人女子，随后引发全美大规模抗议。明尼阿波利斯市市长雅各布•弗雷表示，被杀害的古德当时只是试图通过多次打轮让车辆调头并离开现场。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:28:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768263520312_5whmxP_1768263520526.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373312</guid></item><item><title>伊朗外长指责特朗普干涉内政：有材料能证明美以介入</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373308</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768263048010_heHPkR_1768263048180.png" alt="伊朗外长指责特朗普干涉内政：有材料能证明美以介入"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:54&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;伊朗外长指责特朗普干涉内政：有材料能证明美以介入&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;当地时间1月12日，伊朗外长阿拉格齐表示，特朗普有关伊朗局势的表态是对伊朗内政的干涉。他同时宣布，伊朗掌握许多材料，可证明美国和以色列介入了伊朗国内的“恐怖活动”。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:24:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768263048010_heHPkR_1768263048180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373308</guid></item><item><title>牛市早报｜第六批国家组织高值医用耗材集采今日开标</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373204</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股三大股指1月12日开盘涨跌互现。早盘高位震荡，午前直线拉升。午后两市继续震荡走高，成交额稳步放大，并创下A股单日成交额之最。至收盘，上证综指涨1.09%，报4165.29点；科创50指数涨2.43%，报1511.84点；深证成指涨1.75%，报14366.91点；创业板指涨1.82%，报3388.34点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美股三大指数集体收涨，道指涨0.17%，纳指涨0.26%，标普500指数涨0.16%，道指与标普500创历史收盘新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价12日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所2月交货的轻质原油期货价格上涨38美分，收于每桶59.50美元，涨幅为0.64%；3月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨53美分，收于每桶63.87美元，涨幅为0.84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据央视新闻，1月12日，国家发展改革委、财政部、科技部、工业和信息化部联合发布《关于加强政府投资基金布局规划和投向指导的工作办法》。国家发展改革委相关负责人表示：这是首次在国家层面对政府投资基金的布局和投向作出系统规范。《工作办法》围绕政府投资基金“投向哪、怎么投、谁来管”三方面，提出14项政策举措。在优化基金布局方面，要求基金支持重大战略、重点领域和市场难以有效配置资源的薄弱环节，推动科技创新和产业创新深度融合，着力培育新兴支柱产业，坚持投早、投小、投长期、投硬科技。在加强投向指导方面，要求基金投向须符合国家重大规划和国家级产业目录中的鼓励类产业，不得投向限制类、淘汰类以及政策明令禁止的产业领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据新华社，商务部12日发布关于中欧电动汽车案磋商进展的通报。根据通报，欧方将发布《关于提交价格承诺申请的指导文件》。业内人士指出，这意味着经过多轮磋商，案件实现“软着陆”。通报指出，为落实中欧领导人会晤共识，妥善解决欧盟对华电动汽车案，中欧双方本着相互尊重的态度，进行了多轮磋商。双方一致认为，有必要向对欧盟出口纯电动汽车的中国出口商，提供关于价格承诺的通用指导，以便中国出口商可通过更加实用、有针对性且符合世贸组织规则的方式，解决相关关注。为此，欧方将发布《关于提交价格承诺申请的指导文件》，并在文件中确认，欧方将秉持非歧视原则，根据世贸组织规则有关规定，对每一项价格承诺申请，适用相同法律标准，并以客观和公正的方式进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据澎湃新闻，1月12日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。日本朝日新闻记者提问，关于中国对日本出口稀土一事，据报道，包括明确民事用途在内的稀土对日本的出口许可审查被暂停，中国国有企业通知部分日本企业将不再签订新的稀土合同等，请问您是否了解以上情况？另外，商务部曾提到加强两用物项对日本出口管制不会影响民事用途的出口，出现上述情况是因为受到了措施的影响吗？对此，毛宁回应：“具体的情况建议你向中方的主管部门了解，我想说的是，中方依法依规采取有关措施，完全是正当、合理、合法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据澎湃新闻，1月12日，工业和信息化部官网发布关于公开征求《移动电源安全技术规范》等2项强制性国家标准（报批稿）意见的公示，公示时间自2026年1月13日至2026年1月19日。《移动电源安全技术规范》填补了移动电源领域专用标准的空白，相较于之前的通用标准要求，该标准围绕移动电源安全试验、电池试验、保护电路等方面提出了数十项改进措施，计划于2026年一季度正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据澎湃新闻，1月12日，国家组织高值医用耗材联合采购办公室（简称“联采办”）发布消息称，国家组织药物涂层球囊类、泌尿介入类医用耗材集中带量采购申报信息公开大会于2026年1月13日现场公开申报信息，这意味着第六批耗材国采即将开标，这也是2026年首个开标的国家集采。根据2025年12月底国家组织高值医用耗材联合采购办公室发布的采购文件，此次集采品种包括药物涂层球囊类、泌尿介入类医用耗材两个类别，其中药物涂层球囊类耗材包括4个品种，泌尿介入类耗材包括8个品种，合计12个品种。采购周期自联盟各地区中选结果实际执行之日起至2028年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据新华社，近日，围绕贯彻落实中央经济工作会议精神，推动“十五五”良好开局的思路举措，工业和信息化部党组书记、部长李乐成接受人民日报、新华社、中央广播电视总台、经济日报等中央媒体联合采访。李乐成在采访回答中提及，要注重未来产业“布局”，将进一步加强前瞻布局和统筹谋划，加快建立未来产业投入增长和风险分担机制，推动未来制造、未来信息、未来材料等取得新突破。聚焦量子科技、人形机器人、脑机接口、深海极地、6G等领域，加强技术攻关、产品开发、企业培育、生态建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据澎湃新闻，1月12日，人民币对美元即期汇率盘中最高升至6.9700，较前一交易日收盘价升值121点，创下2023年5月中旬以来的新高。进入2026年，人民币对美元即期汇率累计升值0.2%，人民币对美元中间价累计升值了0.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、上海黄金交易所1月12日发布通知称，近期受多重因素影响，贵金属价格波动显著加剧，不确定性持续上升。请各会员单位密切关注市场行情变化，继续做细做好风险应急预案，维护市场平稳运行。同时，提示投资者做好风险防范工作，合理控制仓位，理性投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、1月12日，上纬新材发布股票交易风险提示公告称，公司股票价格自2025年7月以来累计涨幅较大，期间多次触及异常波动及严重异常波动，公司已就上述股票交易情况进行两次停牌核查，目前股价情况已严重脱离当前基本面，如未来股票价格进一步上涨，公司将进一步申请停牌核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据央视新闻，当地时间1月12日，派拉蒙影业（Paramount Skydance）提起诉讼，要求华纳兄弟探索公司（Warner Bros Discovery）提供更多关于其与奈飞公司（Netflix）达成的827亿美元交易的细节。该公司还表示，计划提名董事进入华纳兄弟的董事会，这是其为说服投资者相信其1087亿美元全现金收购方案优于奈飞公司的现金加股票交易方案而采取的最激进的举措之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据@新华国际，美国总统特朗普12日下午在社交媒体发文称，任何与伊朗进行商业往来的国家，其与美国的所有商业往来都将面临25%的关税。该命令即日起生效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:24:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768263698097_458AYk_1768263698362.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373204</guid></item><item><title>A股单日成交额达3.64万亿元后，短线市场怎么走？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371797</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;A股放量大涨中单日成交额创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日，A股三大指数均涨逾1%。其中，上证综指涨1.09%，日K线收出17连阳；深证成指、创业板指均涨超1.5%，分别上行1.75%和1.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，指数层面纪录继续突破的同时，周一（1月12日）A股成交额达到了3.64万亿元，创出A股单日成交额的历史新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股市分析中，股票或大盘创下一段时期以来的单日最大成交量通常被称为“天量”，是一个市场即将发生重大转折的警示信号。而与“天量”同时出现的是“天价”，指股票或大盘价格达到一段时期以来的最高点，代表股价来到了一个相对极致的区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A股周一的成交“天量”意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，有券商策略分析师对澎湃新闻记者分析称，A股大涨中出现“天量”，总的来说主要释放了两方面市场信号：一是市场情绪仍然热烈，而第二个信号，则说明目前市场多空分歧比较大。“周一（1月12日）市场并非单边暴涨行情，涨幅也没有特别夸张。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原证券宏观策略分析师张刚也指出，开年以来，市场交投再度活跃，两融余额同步攀升，增量资金入场迹象明确，为行情延续提供支撑。国内无风险收益率持续下行，居民存款向权益市场“搬家”的趋势为市场提供了充裕的流动性环境。人民币资产吸引力增强，共同推升了市场风险偏好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天量”之后是否会有“天价”呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张刚判断，在量能有效放大、政策预期积极、产业催化不断的背景下，本轮行情有望持续推进，预计上证指数维持小幅震荡上行的可能性较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术面上，有券商投顾分析称，在5日线不破的背景下，只能顺势看多做多。不过需要注意的是，周一中热度指标已经达到沸点，短线再冲的话，可能会有消化获利盘的动作，类似上周三、上周四的十字星震荡，震荡幅度可能会更大一些，但这种震荡不代表趋势改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述券商策略分析师也提醒说：“虽然价升量增是健康上涨信号，但正如前边提到的，上证指数十七连阳的行情过程中，市场并没有出现像样的调整。同时，高成交额常伴随高波动性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此外，进入1月中下旬的业绩预告密集披露期，市场对基本面验证的关注度将提升。因此，市场多空博弈剧烈之际，投资者还是需要保持一定的震荡思维。”该券商策略分析师称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场情绪指标方面，兴业证券1月12日盘后发布的报告显示，融资情绪指标方面，当前以“近20日融资买入额/近60日融资买入额”衡量的融资情绪指标为36%，历史上过热水平在40%以上。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/314e6998-2c46-48ef-9425-e57789e7a7e2.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/314e6998-2c46-48ef-9425-e57789e7a7e2.png" data-height="419" data-width="681" data-filesize="203516" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="365516024" data-imageid="365516024"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:23:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768256464900_HBC5BF_1768256465123.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371797</guid></item><item><title>小提琴家于翔的“精神分裂”练琴法，为什么火了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32370928</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2020年，小提琴家于翔加入上海四重奏，随后受聘于天津茱莉亚学院，将多年舞台经验倾注于新一代音乐人才的培养中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年8月，于翔走出舒适圈，开始在社交媒体分享练琴经验。他的“精神分裂”练琴法，干货满满，圈粉无数。越来越多人对这位同时活跃于舞台和讲台的小提琴家，产生好奇心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“学琴没有捷径，不能想着速成，一定要打好基础，同时避免无效练琴。”1月11日，在北京举行的天津茱莉亚预科系列公益活动中，于翔带来一场生动的大师课和分享会，不少北京的青少年和音乐爱好者走进现场，近距离感受他的教学“魔法”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768235584000_hzc2PG_1768235602053.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365509666"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;于翔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每个学生都是独特的“玉石”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大师课上，来自中央音乐学院附中的两位13岁学生沈一天、张继元，分别演奏了莫扎特《第三小提琴协奏曲》、维尼亚夫斯基《第二小提琴协奏曲》的一个乐章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的技术很好，还要把弓弦上的音乐‘唱’出来，触动心弦。”于翔鼓励沈一天，把莫扎特的作品都看成一部歌剧，更容易理解他音乐中的歌唱性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“维尼亚夫斯基是一位炫技大师，你的音很准，但还要让人出汗。”于翔又指导张继元，把紧张度拉出来，在弓速上做文章，“来得快，去得快，像龙卷风一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在于翔的指导之下，两位学生的演奏和音乐呈现在短时间内发生了不小变化。深入浅出的讲解，也把台下琴童的眼睛紧紧锁在台上。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768235557000_yh17TK_1768235614455.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365509667"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;于翔指导沈一天&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“练琴不是机械重复，要带着思考去练，明确练习目标——今天究竟是想解决音准、节奏还是音乐表达的问题。”他举例，假如音准不佳，与其盲目重复10遍，不如静心思考不准的原因和改进方法，才能让练琴更高效、有收获，“许多孩子练琴刻苦，但往往只停留在练手，更重要的是练耳、练心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于翔的学生遍布中外，从他们身上，他也观察到学习习惯上的差异。“欧美学生更善于提出问题，中日韩的学生执行力强，习惯遵循老师的指导，但往往缺乏独立思考。”他努力改变这一现状，会通过提问引导他们主动探索，而非直接告知答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在于翔眼中，每个学生都是一块独特的玉石，而外表或许包裹着普通的石头。每天教完学生，他都会反思：有没有发掘他们身上的闪光点？他希望把他们培养成有个性、有艺术家特质的人才，而非工厂流水线上批量生产的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于翔对学生极严，学生们调侃他“杀人不见血”。“但我从不骂人！”于翔要求他们严于律己，还会组织学生们互相点评，既指出优点，也提出不足，逼他们突破自己的极限。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768235562000_7fp5Z2_1768235625376.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365509668"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;于翔指导张继元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了专业指导，他也会关注学生的心理状态，和他们一起聊对未来的焦虑、对现状的迷茫，尽力开导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“学生们也明白，成为独奏家的机会很少，我会引导他们关注教学、乐团、室内乐等其他方向。”在天津茱莉亚，室内乐的教学是重中之重，已经走过四十余年的上海四重奏，更是学生们前进的一道标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在于翔的少年时代，校园里的弦乐四重奏寥寥无几，室内乐常被认为是独奏无望者的退路，“现在，大家渐渐认识到室内乐的重要性，是需要高水准才能驾驭的专业。它是基石，学好室内乐对未来参与乐团、从事教学都有帮助。”目前，国内活跃的弦乐四重奏只有个位数，于翔希望十年后这一数字能增至百组左右。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768235576000_kYswj4_1768235634369.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365509669"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;大师课之外，现场还有天津茱莉亚预科学生音乐会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“精神分裂”练琴法悄然走红&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年8月以来，于翔的“精神分裂”练琴法开始走红视频号，每个视频都有不俗的点击量。“看于翔练琴，就像看电影里超高智商的天才在‘犯罪’，极度舒适。”一位网友评价。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768235532000_tKKExb_1768235674877.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365509671"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;于翔的视频号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“纯属偶然。”朋友鼓励他把练琴过程发到网上，于翔于是将平时练琴时脑中的思考和内心活动，都摊开来给大家看，“自言自语的我，看上去就像‘精神分裂’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于翔不追求噱头，只分享实用的练琴方法，以便大家提高练琴效率。他的录制方式也很简单，纯手机、无滤镜、不剪辑。“练琴枯燥乏味，我以为没人看，没想到火了。”这种质朴的分享让他意识到，在流量至上的时代，优质且能真正帮到人的内容才立得住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多机构找上门，希望合作开发系列课程，都被他婉拒了。视频的制作全靠碎片化时间，“教完一天课，如果嗓子没哑，我就顺手录一段。”有时，他还会抽出一下午，集中回复粉丝们的提问。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768235547000_GbQcif_1768235681670.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365509672"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;于翔大师课上的观众席&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技的影响渗透到方方面面，音乐教育也不例外。对此，于翔持开放态度：“与其抵触新事物，不如顺应时代潮流。就像现在，足不出户就能分享优质的教学内容，这是好事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI 会取代现场音乐会吗？“短期内，现场音乐会不可替代。乐器演奏时的触感、震动甚至痛感，以及现场的独特氛围，都是AI无法复制的，就像拥抱的温度无法替代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在和几十年前不一样了，以前把琴拉好就能有稳定工作，如今需要多元化的人才。”于翔希望，学生们不是只会拉琴的“琴匠”，而是能成为“多元艺术家”——除了专业能力，还要有表达能力、开阔视野，甚至懂得自我包装、掌握多门语言。“学音乐不仅仅为谋生，也可以源于纯粹的热爱。”他有学生在微软、谷歌工作，甚至当医生，但依然没有放弃小提琴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时活跃于舞台和讲台，对于翔来说，教学更重要，也带来更大的成就感，“舞台是自我表现，教学是助人成长。我对自己的每次演出都不满意，因为艺术永远有进步空间。而在教学中，学生遇到的困难可能是我没经历过的，帮助他们的过程也让我受益。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768235547000_Y7Gns1_1768235689817.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365509673"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;于翔大师课上的观众席&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每周六，来自全国各地的8至18岁青少年都会相聚天津茱莉亚，接受大学预科音乐教育。此次天津茱莉亚预科系列公益活动，是预科部首次走出天津，与北京青少年分享国际化的教育资源，也为预科学生创造了更多表演机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月14日、1月11日，公益活动已经连举办两场，分别聚焦于声乐和弦乐。1月25日，小号演奏家谢尔盖·图特金和圆号演奏家文杨还将带来铜管大师课和分享会，预科学生也将呈现音乐会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:12:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768264863832_2aM55w_1768264864076.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32370928</guid></item><item><title>美国国务院要求美国公民立即离开伊朗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373300</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768263395168_X7TRjz_1768263395360.png" loading="lazy" data-imageid="365528518"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年12月31日，伊朗德黑兰。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院12日要求美国公民立即离开伊朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院当天发布“安全警告”，要求美国公民“在确保安全的前提下，考虑通过陆路经亚美尼亚或土耳其离开伊朗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该“安全警告”称，由于伊朗国内抗议活动“升级”，建议美国公民“制定不依赖美国政府帮助的离境计划”，并表示在伊美国公民如果无法离开，应在住所或其他安全建筑内寻找安全地点，储备食物、水、药品及其他必需品。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:09:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768263395168_X7TRjz_1768263395360.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373300</guid></item><item><title>体坛联播｜皇马主帅阿隆索下课，卡里克将出任曼联临时主帅</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373207</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289687" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768260969580_XbCm4R_1768261015812.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365527942"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇马主帅阿隆索下课&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月13日，皇马官方宣布，与主教练哈维·阿隆索协商一致，结束他在皇马的执教。皇马随后宣布，原卡斯蒂亚主教练阿韦洛亚将接替阿隆索，成为一线队主教练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马官方公告表示：“皇家马德里足球俱乐部宣布，经俱乐部与哈维·阿隆索双方协商一致，决定结束其作为一线队主教练的任期。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈维·阿隆索将永远拥有所有马德里主义者的喜爱与尊重。他是皇家马德里的传奇人物，并在执教期间始终秉持并诠释了俱乐部的价值观。皇家马德里永远是他的家。皇家马德里足球俱乐部谨向哈维·阿隆索及其教练团队在任期间的辛勤工作与付出表示感谢，并祝愿他们在未来的人生新阶段一切顺利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前皇马在联赛积45分排名第2，落后榜首的巴萨4分。昨日凌晨进行的西超杯决赛中，皇马2比3不敌巴萨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿隆索去年夏天成为皇马主帅，他当时与皇马签约三年至2028年6月，离任前他一共带队34场24胜4平6负，胜率为70.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《阿斯报》发文披露了阿隆索下课的原因。《阿斯报》表示，哈维·阿隆索的下课并非仅仅因为成绩，也与外界的感受有关。几周以来，俱乐部高层对他的疑虑与日俱增。他们感觉他没有找到合适的战术体系，没有融入更衣室，而且体能训练也达不到要求。对球员的批评合情合理，而且早已公开表达。现在，这种批评的声音很可能会更大。但更深层次的问题依然存在。人们感觉球队根本没发挥出应有的水平，即便他们已经竭尽全力。对阵曼城的比赛证实了这一点，阿隆索在皇马行不通，而且他注定不会有所作为，球队已经没有时间可以浪费了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，此前西班牙媒体也曾暗示，与维尼修斯的矛盾，也让皇马高层对阿隆索非常不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿隆索下课后，阿森西奥、吕迪格、巴尔韦德、卡马文加、居莱尔、楚阿梅尼、赫伊森、阿拉巴、姆巴佩等球员都公开致谢阿隆索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姆巴佩在社交媒体上写道： ​​​“虽然时间短暂，但能为您效力并向您学习，我感到非常荣幸。感谢您从一开始就给予我的信任。我会永远记住您是一位思路清晰、对足球了如指掌的教练。祝您在人生的下一个阶段一切顺利。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289688" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768260988538_CzQi8X_1768261031010.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365527941"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡里克将出任曼联临时主帅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日，据《泰晤士报》、《邮报》、《镜报》等媒体报道，卡里克将出任曼联临时主帅，预计未来48小时官宣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《泰晤士报》表示，44岁的前曼联中场卡里克预计将在未来48小时内正式被任命为曼联临时主帅。卡里克曾于2021年短暂担任球队代理主帅，他已于周一现身曼彻斯特参与相关洽谈，据悉此次谈判进展十分顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，曼联方面或许要等到周三才会官宣这一任命。原因在于教练组班底配置等相关事宜尚未敲定，同时卡里克的个人合同细节也还未最终谈妥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，卡里克与索尔斯克亚均与曼联管理层进行了会面。而在周日晚间，卡里克便超越索尔斯克亚，成为接替弗莱彻执掌球队的头号人选。据英媒talkSPORT报道，曼联最终选择卡里克而非索尔斯克亚，其中一个关键因素在于，传奇主帅弗格森推荐了卡里克，而不是索尔斯克亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡里克于2022年出任米德尔斯堡主帅，去年6月被该队解雇后便一直处于赋闲状态。值得一提的是，他曾经在2021年担任过曼联的临时主帅，并得到了当时队内球员C罗的高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C罗在2021年曾经高度评价作为教练的卡里克，他写道：“卡里克在球员时代就是一位顶级球员，他同样可以成为一名伟大的教练。对于他来说，没有什么是不可能的。就个人而言，我曾与他并肩作战，也曾在他的麾下效力，这令我深感自豪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为曼联前任临时主帅，卡里克曾取得立竿见影的成功。在那仅有的三场执教经历中，他带队战平切尔西，并击败了比利亚雷亚尔和阿森纳。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289689" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768261002791_Xn7sHk_1768261041305.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365527939"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;足总杯利物浦4比1巴恩斯利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间1月13日凌晨，足总杯第3轮，利物浦坐镇安菲尔德球场迎战巴恩斯利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第2分钟，巴恩斯利前场右路高空球横传到禁区内，凯洛邓恩小禁区中路头球攻门，球击中立柱弹出。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768261317054_HCDtbJ_1768261415685.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365528141"&gt;&lt;p&gt;第9分钟，索博斯洛伊禁区外围拿球，稍作调整后起脚远射轰进一粒世界波。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768261440067_PmHCAt_1768261451339.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365528206"&gt;&lt;p&gt;第36分钟，弗林蓬横向带球突入禁区右侧，内切晃开角度后起脚抽射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到此次进球，弗林蓬表示：“我伤停了一段时间，也有一阵子没进球了。我想我上一个进球还是在社区盾杯，那是很久以前的事了，所以我对进球感到非常高兴。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768261502702_KjAe7s_1768261510942.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365528309"&gt;&lt;p&gt;第41分钟，索博斯洛伊在本方禁区内带球，想回敲给队友，但是出现失误，亚当·菲利普斯顺势起脚低射破门，扳回一球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，索博斯洛伊就此次失误道歉：“我再次向球队道歉，我给大家制造了困难。我得说，这是个低级失误，足球比赛就是这样，我们会继续向前看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴恩斯利主帅康纳·霍里哈内则表示：“我对我们的进球有一点点失望。对手当时的选择有点不尊重？是的，也许吧，他在对阵阿森纳、切尔西或欧冠比赛中不会这么做，他肯定不会这么做。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768261553388_pR6rAp_1768261560807.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365528366"&gt;&lt;p&gt;第84分钟，维尔茨接应埃基蒂克的传球，禁区线上横向摆脱后起脚兜射破门。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768261590350_ckAPKX_1768261598106.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365528426"&gt;&lt;p&gt;第90+4分钟，利物浦后场长传，维尔茨突入禁区右侧，随后低平球横传到门前，埃基蒂克包抄铲射破门，最终将比分定格在4比1。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289690" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768261066101_2nhksP_1768261070702.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365527937"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大巴黎0比1巴黎FC，止步法国杯32强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间1月13日，法国杯1/16决赛巴黎圣日耳曼对阵巴黎FC，比赛在王子公园球场打响，最终巴黎圣日耳曼爆冷0比1不敌巴黎FC，止步法国杯32强。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768261627875_BE5S7a_1768261643607.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365528427"&gt;&lt;p&gt;上半场比赛，双方均无建树，第74分钟，巴黎FC在右侧发动攻势，皮球传到前点，伊科内捅射远角破门，巴黎FC打进全场唯一进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全场比赛，巴黎圣日耳曼得势不得分。在控球率高达70%的情况下，巴黎圣日耳曼射门24脚，巴黎FC仅有4脚，绝对机会同样6比1遥遥领先，但最终都没能转化成进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，前锋贡萨洛·拉莫斯对裁判表达了不满：“我们的队伍踢出了自己的风格，也要向对方表示祝贺，因为他们踢得很好。但我认为裁判听之任之，他们一直在进行消极比赛，而裁判什么也没做，什么也没说。这种消极行为从头贯穿到尾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“事情不应该这样发展，因为裁判在那里的职责就是执行规则，并防止此类情况发生。我们是来踢球的，看到这种场面让人很不愉快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Stats Foot统计，2011年5月14日之后，巴黎圣日耳曼首次在法国杯比赛中未进一球情况下落败。这也是巴黎圣日耳曼近20年第二次无缘法国杯16强，上次是2014年不敌蒙彼利埃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，这是路易斯·恩里克在2023年夏天接手巴黎圣日耳曼后，该队首次在法国国内赛事丢冠，他们此前垄断了前两个赛季的法甲、法国杯、法国超级杯的冠军，而且不久前刚击败马赛夺得本赛季法国超级杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289691" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768261096621_XbFhYz_1768261104675.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365527938"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥沙利文因身体状况缺席大师赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日，据《地铁报》消息，八届大师赛冠军罗尼·奥沙利文将因健康原因缺席本周在亚历山德拉宫举行的2026斯诺克大师赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，奥沙利文的经纪人杰森·弗朗西斯对因他退赛而引发的批评予以回应：“我完全理解人们对罗尼不参加大师赛感到失望，但那些说‘买票就是为了看他，结果他退赛了’的人，在赛程公布前票就卖光了，这完全是胡说八道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们买票时根本不知道会看到谁参赛。显然，如果他感觉身体状况能参赛，他肯定会参赛的。有些人真的需要好好反思一下……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥沙利文去年就退出了大师赛，但仍前往亚历山德拉宫担任电视评论员，但《地铁报》获悉，今年他不会前往赛事现场。世界斯诺克巡回赛（WST）并未给出更多细节,《太阳报》则报道称，“据奥沙利文身边人士透露，他最近身体不适，感觉身体被掏空——不过他目前没事，正在康复中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按计划，奥沙利文在签表中被世界排名第17的克里斯·韦克林取代，后者将代替他对阵罗伯逊。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289692" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768261120149_nmWtzx_1768261131828.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365527940"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第40届同里杯中国围棋天元赛在京开幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国围棋协会消息，第40届同里杯中国围棋天元赛开幕式、预选赛第一轮比赛12日在中国棋院举行。该轮比赛共上演13场“性别大战”，吴依铭、周泓余等5名女将晋级次轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国围棋天元赛创办于1987年，是国内历史最悠久的职业围棋头衔战之一，也见证了一代又一代顶尖棋手的成长。本届天元赛分预选赛、本赛和决赛三个阶段，除了在位天元王星昊，共有上届本赛前四名、2025年大赛冠亚军、等级分靠前者等16名棋手直接进入本赛；另有超过120名棋手参加预选赛，分为16个小组进行比赛，各组优胜者晋级本赛。本赛优胜者将在决赛挑战王星昊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日的首轮预选赛分为上下午进行，共有13位女子棋手出战，其中吴依铭、周泓余、李赫、李小溪、李鑫怡成功晋级。时越、江维杰、范廷钰、柁嘉熹等名将也均突破该轮。按照赛程，13日将进行第二、第三轮预选赛，其中包括金禹丞对阵叶长欣、范廷钰对阵周泓余等焦点对局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第40届同里杯中国围棋天元赛冠亚军奖金分别为40万元和20万元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:59:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768262366829_nE4xRw_1768262366830.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32373207</guid></item><item><title>规则对接与服务优化双轮驱动，构建更高水平国际贸易营商环境</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369902</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;在世界银行《营商环境成熟度》企业调查中，上海国际贸易指标的多项关键数据已跻身全球前列。这不仅是基础设施与监管保障的“物理提升”，更是规则、服务与数字治理的“系统重构”。上海正通过高水平的制度型开放与智慧口岸建设，打造更具韧性、更富效率、更便利化的国际贸易营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、关键效率指标实现全球引领&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际贸易的竞争力，首先体现在货物与要素流动的时效与成本上。上海聚焦于通关、物流与口岸服务核心环节，推动关键运营指标达到国际顶尖水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是通关物流效率迈入全球领先行列。&lt;/strong&gt; 依托海关监管模式改革和智慧口岸建设，上海口岸整体通关时效实现稳步压缩。世界银行的企业调查数据显示，上海出口合规时间居全球前10%、进口合规时间居全球前20%。在物流作业效率方面，根据世界银行发布的《集装箱港口绩效指数（CPPI）报告》，洋山港已连续三年位列全球港口效率排名首位，彰显了国际一流的作业水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是口岸枢纽能级巩固全球领先地位。&lt;/strong&gt; 2025年，上海港集装箱吞吐量突破5500万标箱，再创历史新高，连续16年位居世界第一；上海机场货邮吞吐量超450万吨，其中浦东机场单场突破400万吨，稳居全球第二。强大的物流航线网络与高效的运营能力，是上海国际贸易中心枢纽功能最坚实的物理基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是企业满意度与获得感持续领先。&lt;/strong&gt; 在世界银行的企业调查中，上海“海关和贸易法规作为阻碍的感知指数”得分为2.1，“交通运输作为阻碍的感知指数”得分为1.7，均居全球最优水平。这一结果直观表明，上海在监管环境与基础设施方面为企业运营提供的便利性得到了市场主体的广泛认可，形成了“高效便捷、体验一流”的口碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、规则与服务环境彰显国际一流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比效率更深层次的竞争力，来源于稳定、透明、可预期的制度环境与国际化的专业服务能力。上海致力于在规则对接与服务创新上持续突破，提升“软实力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是率先对接国际高标准经贸规则。&lt;/strong&gt; 上海自贸试验区及临港新片区承担着对接高水平国际经贸规则的压力测试任务。围绕国家《全面对接国际高标准经贸规则推进中国（上海）自由贸易试验区高水平制度型开放总体方案》，上海聚焦与国际贸易运营直接相关的关键环节开展先行试点。例如，在&lt;strong&gt;货物贸易便利化&lt;/strong&gt;方面，连续8年开展跨境贸易便利化专项行动，推广“提前申报”“两步申报”“两段准入”等进出口货物通关模式改革；在&lt;strong&gt;跨境投融资便利化&lt;/strong&gt;方面，率先落实“便利外商投资企业资金跨境流动”等措施，并扩大跨境人民币结算使用；在&lt;strong&gt;数据跨境流动&lt;/strong&gt;方面，率先探索制定数据跨境流动分类分级规则，为数字贸易发展提供制度保障。这些举措直接降低了企业的国际贸易运营成本与合规风险，增强了上海作为国际贸易枢纽的制度吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是监管创新培育发展新动能。&lt;/strong&gt;聚焦产业特色，上海改革创新海关监管模式，为新动能培育提供沃土。开展进口医疗器械质量安全风险分级分类检验监管试点，大幅下调中低风险产品布控比例，通关时长压缩一半以上；支持跨境电商创新发展，持续提升跨境电商通关便利，贯通跨境电商邮路和海运出口渠道，2025年全年，监管跨境电商进出口清单申报票数达6.99亿票，同比增长26.87%。此外，上海还积极打造绿色低碳供应链公共服务平台，整合标准、金融等要素，助力企业积极应对国际涉碳贸易政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是精准服务助力企业充分享惠。&lt;/strong&gt;通过“关长送政策上门”等主动服务机制，将政策宣传、解读和咨询服务直接送到企业身边，变“企业找政策”为“政策找企业”，有效提升企业的获得感和满意度。RCEP等自贸协定政策红利通过智能平台精准推送至潜在享惠企业，2025年上海海关签发的RCEP原产地证书货值和享惠进口值均居全国首位，确保了政策红利直达市场主体，助力企业最大化利用国际规则优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是平台功能拓展全球联通网络。 &lt;/strong&gt;上海正从“通道枢纽”向“集散枢纽”和“功能枢纽”跃升。进博会从“展会”升级为“平台”，溢出效应持续放大；虹桥国际中央商务区着力打造国际贸易新通道，并揭牌建设 “全球供应链管理中心集聚区”，旨在集聚一批百亿级的全球供应链管理中心；各类大宗商品交易平台、技术进出口促进平台、海外仓公共服务平台协同建设，共同构建了“买全球、卖全球”的综合性服务生态，持续拓展上海连接世界的广度与深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海取得的优化国际贸易营商环境的阶段性成果，有力提升了上海国际贸易中心的能级。构建更高水平营商环境是一个动态渐进的过程，没有最好，只有更好。面向未来，上海更需秉持“对接标准最高、服务水平最优”的自觉性，在深化规则的系统性衔接、提升服务的协同性与精细度、进一步加强数字治理能力等方面持续攻坚，为我国乃至全球的特大城市营商环境持续优化，探索新路、贡献智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者姚为群为上海对外经贸大学上海国际贸易中心战略研究院院长、应用经济学特聘教授）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289377" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1767790746344_zbGKFE_1768226761998.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365501765"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:41:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768227128692_ippAQK_1768227128836.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369902</guid></item><item><title>商业航天板块狂飙，十余家上市公司密集回应：业务处于起步阶段，营收贡献有限</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369930</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;商业航天概念股密集提示风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日，商业航天概念大幅飙涨，多只商业航天相关ETF触及涨停。当天晚间，据记者不完全统计，包括多只20cm涨停股在内的十余家上市公司发布股票风险提示公告，其中，多家明确表示公司并未涉及商业航天业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信科移动（688387）&lt;/strong&gt;，12日涨幅20.01%：公司尚未盈利。目前主营业务为移动通信网络设备及移动通信技术服务，未发生变化。公司在卫星互联网领域的收入占整体营业收入的比例约为2%-3%，对公司业绩无重大影响，&lt;strong&gt;公司卫星互联网业务尚处于投入期&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中科星图（688568）&lt;/strong&gt;， 12日涨幅20%：公司目前生产经营活动正常，内部经营秩序正常。公司目前主营业务分布仍主要聚焦空天信息服务，低空经济及商业航天为公司业务拓展的两大新兴领域。2025年1-9月，公司&lt;strong&gt;商业航天相关收入占整体营业收入比例为13.89%&lt;/strong&gt;。当前公司股价涨幅与商业航天业务实际业绩支撑不匹配，存在显著脱离基本面的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国博电子（688375）&lt;/strong&gt;， 12日涨幅20%：公司目前生产经营活动一切正常，未发生重大变化。公司有源相控阵T/R组件和系列化射频集成电路产品主要应用于雷达探测等特种领域，&lt;strong&gt;目前在民用通信卫星领域的营收占比较小&lt;/strong&gt;，相关产业未来发展存在不可预见性。公司目前生产经营活动一切正常，未发生重大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;理工导航（688282）&lt;/strong&gt;， 12日涨幅20%：公司近期日常经营情况正常，未发生重大变化。市场环境、行业政策未发生重大调整，产品研发、生产及销售正常推进，未出现大幅波动，内部生产经营秩序正常。近期不存在签订或正在磋商重大合同、为产业转型升级投资新项目的情况。公司在商业航天应用领域的相关规划&lt;strong&gt;目前仅处于业务布局的起步阶段&lt;/strong&gt;，2025年1-9月业务收入约为154.4万元（未经审计）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;铂力特（688333）&lt;/strong&gt;，12日涨幅20%：公司目前生产经营未发生重大变化。商业航天的发展阶段较为前期，&lt;strong&gt;未来几年对公司的总营业收入贡献有限&lt;/strong&gt;，截至2025年9月30日，公司商业航天营业收入占当期公司总收入比例约为3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;星环科技（688031）&lt;/strong&gt;，12日涨幅20%：公司仍处于未盈利状态。公司目前生产经营活动一切正常，未发生重大变化。&lt;strong&gt;公司并不实际开展商业航天业务&lt;/strong&gt;且与上海星环聚能科技有限公司无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东方通信（600776）&lt;/strong&gt;，12日涨幅10.02%：公司日常经营情况及外部环境未发生重大变化。公司目前的主营业务为信息通信、金融科技、智能制造等业务，致力于为政府、公安、运营商、银行、交通等关键行业和部门提供安全可靠的数字化、网络化、智能化产品及服务。报告期内，公司主营业务未发生重大变化。关于公司所从事的卫星互联网网络维护业务，主要是公司为相关客户在卫星通信地面站提供网络维护服务，该部分业务营业收入占公司营业收入比例不到1%，&lt;strong&gt;对公司利润贡献较小&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国卫星（600118）&lt;/strong&gt;， 12日涨幅10%：公司基本面未发生重大变化。2025年1-9月归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润仅为547.12万元，2025年1-9月毛利率9.62%，归母净利率0.48%，公司盈利水平相对有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;航天工程（603698）&lt;/strong&gt;，12日涨幅10%：公司专业从事煤气化技术及关键设备的研发、工程设计、技术服务、设备成套供应及工程总承包，公司产品及技术主要应用于煤炭洁净高效利用领域，客户主要集中在化工企业，&lt;strong&gt;不涉及商业航天及航天相关业务&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智明达（688636）&lt;/strong&gt;，12日涨幅16.48%：公司目前主营业务仍为机载嵌入式计算机、弹载嵌入式计算机，从产业周期来看，当前商业航天相关产品仍处于产业化初期阶段，截至2025年前三季度，商业航天嵌入式计算机收入2023万元，占2025年前三季度总收入比例较小，为3.97%，截至2025年底，商业航天嵌入式计算机在手订单（含口头）约2000万元，&lt;strong&gt;占比（4.8%）较小，商业航天嵌入式计算机对公司营收贡献存在不可预见性&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国科军工（688543）&lt;/strong&gt; ，12日涨幅12.16%：公司目前生产经营活动一切正常，市场环境、行业政策没有发生重大调整。公司主营业务为导弹（火箭）固体发动机动力与控制产品及弹药装备的研发、生产与销售，目前&lt;strong&gt;公司与商业航天企业合作推进运载火箭项目尚处于研发阶段，尚未产生定型产品，在主营业务收入中占比极低（不足1%）&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;震有科技（688418）&lt;/strong&gt;，12日涨幅12.06%：公司目前日常经营情况正常，未发生重大变化。根据《2025年第三季度报告》，公司2025年前三季度相关净利润指标为负值。公司作为专业从事通信网络设备及技术解决方案的综合通信系统供应商，始终专注于通信领域，主营业务未发生重大变化。公司2025年前三季度在&lt;strong&gt;卫星互联网领域的收入占整体营业收入的比例约为7.15%，占比较低，未对公司业绩构成重大影响&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再升科技（603601）&lt;/strong&gt;， 12日涨幅8.36%：目前公司主要业务为以微纤维玻璃棉为核心材料，开发“干净空气材料”、“高效节能材料”和“无尘空调产品”，应用于“工业空间、移动空间、生活空间”三大空间。公司高效节能材料中用于航空航天领域的产品2024年度收入占公司营收比例约为0.5%；其中，公司自2020年起向国际某知名航天公司直接供应“高硅氧纤维产品”，2024年该项产品&lt;strong&gt;业务收入占公司总营收比例极低，对公司业绩无重大影响&lt;/strong&gt;，目前“高硅氧纤维产品”暂无在手订单，后续订单获取存在较大不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电科数字（600850）&lt;/strong&gt;，12日涨幅7.96%：公司股票被纳入“商业航天”、“人工智能”概念，经核实，公司目前主营业务包括数字化产品、行业数字化、数字新基建三大业务板块，未发生重大变化。公司前期未开展商业航天业务，2025年研制了智能计算、星载通信等少量卫星通信产品，2025年该&lt;strong&gt;业务订单约390万元，占公司整体业务比重不足0.1%，该业务非公司主营业务，后续发展有较大不确定性&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;航天长峰（600855）&lt;/strong&gt; ，12日涨幅4.89%：公司主营业务分为军工电子、公共安全和高端医疗装备三大板块，公司主营业务未发生改变，&lt;strong&gt;目前公司未实际开展脑机接口等相关业务、不从事商业航天相关业务&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息面上，近日，国际电信联盟（ITU）官网显示，2025年12月25日到31日期间，我国正式向ITU提交新增20.3万颗卫星的频率与轨道资源申请，覆盖14个卫星星座，包括中低轨卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国深度参与ITU事务的专家透露，我国幅员辽阔，是卫星技术应用大国，结合卫星技术应用实际和未来发展需求，在国际规则框架下，此次申报了多份卫星网络资料，其中有两份超过9万颗卫星。截至目前，已有多个国家根据自身情况申报了卫星规模10万颗以上的卫星网络资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据ITU的规定，各国卫星操作单位在部署卫星系统时，通常需要提前2-7年申报卫星网络资料。这一要求旨在确保卫星频率轨道资源的合理、公平、高效使用，并为国际协调和部署留出足够时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ITU对卫星频轨资源申请的一大原则是“先占先得”，ITU申报获批意味着获得频轨资源的优先使用权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在申报后，卫星系统还需经过国际协调、技术验证、发射部署等多个阶段，且需满足ITU规定的部署节点要求，如7年内至少发射10%的卫星，14年内完成全部部署等。若未按时完成部署，相关频轨资源可能会被收回或调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述专家表示，卫星系统从卫星网络资料国际申报、国际协调到卫星发射、系统建设、提供服务、应用推广，一般需要较长时间。此次我国相关单位申报的卫星网络资料，属于履行ITU相关程序的例行操作，应予以理性看待。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:39:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768260239022_PMQSsF_1768260239206.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369930</guid></item><item><title>国家创投引导基金：以20年耐心破解“长周期”融资困局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32366571</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年12月26日，国家创业投资引导基金启动仪式在北京举行。这只由中央财政出资设立、总规模达千亿元级别的“航母级”引导基金正式揭开面纱，标志着我国支持硬科技发展的资本供给体系迎来历史性升级。财政部相关负责人在仪式上表示，该基金将以“投早、投小、投长期、投硬科技”为鲜明导向，通过创新的三层架构设计，用20年超长存续期匹配硬科技研发规律，预计将撬动万亿级社会资本涌入人工智能、生物制药、量子科技、6G等前沿领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这只基金的诞生，不仅是一次财政投入方式的革新，更是一场针对我国科技创新融资痛点的精准手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;20年超长存续期：用制度耐心匹配创新规律&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硬科技的研发周期往往跨越十余年，而传统创投基金常见的“5+2”存续模式，根本走不完从实验室到产业化的全流程。这正是国家创业投资引导基金将存续期明确设定为20年（包含10年投资期与10年退出期）的核心逻辑——让资本周期与创新周期实现战略性匹配。这一制度设计在生物医药领域显得尤为关键：一款创新药从化合物筛选到上市审批，平均需要10—15年时间，投入动辄数十亿元。传统资本往往在临床二期或三期时便急于退出，导致众多潜力项目因资金断裂而夭折。引导基金的超长周期，理论上可以覆盖从基础研究、中试放大到商业化生产的全链条，让科学家无需为短期融资分心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更值得关注的是考核机制的革新。基金首次在国家级创投引导基金中系统性引入“容错率”指标，对因技术研发不确定性导致的投资失败，不纳入负面考核。这一突破源于对创新规律的深刻认知——前沿探索本就伴随着高失败率，若用传统国资的保值增值思维来苛求每笔投资，只会导致资本涌向成熟的“跟风”项目。这并非放任不管，而是建立尽职免责的边界。基金将建立分层分类的绩效评价体系，对种子期、初创期项目设置更宽容的亏损容忍度，同时将技术突破、专利布局、产业带动等非财务指标纳入考核。这种“长周期+高容错”的制度组合，本质上是为硬科技量身定制了一套资本支持系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三层架构：财政“四两拨千斤”的市场化之道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家创业投资引导基金的另一大创新，在于打破传统单层母基金模式，构建“引导基金—区域基金—子基金”的三级火箭架构。这一设计既保证了国家战略的精准落地，又最大限度激发了市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，顶层为国家引导基金公司，由中央财政直接出资，履行政策引导与主体责任，实施市场化风险分担机制，不承担全额风险兜底；中间层为区域基金，聚焦京津冀、长三角、粤港澳大湾区三大科创高地（布局符合《加快构建科技金融体制的若干政策举措》中“13个重点地区协同创新”要求），以有限合伙形式设立，采取“子基金投资为主、直投为辅”的模式，其中子基金投资占比不低于80%，直投部分重点对接国家重大科技项目；底层子基金则完全市场化运作，平均规模不超过10亿元（单个子基金规模上限20亿元），引导基金不谋求第一大出资人地位，充分授权专业管理团队决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按此架构，1000亿元中央财政资金，若平均以25%的比例出资，可直接带动约4000亿元社会资本参与子基金；子基金再通过1:3至1:5的杠杆投资具体项目，最终可形成超过1万亿元的投资规模。这种“财政投入—区域放大—市场撬动”的传导机制，实现了政策性与效益性的统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场化运作是这一架构的灵魂。在首批签约的子基金管理机构中，既有深创投、君联资本等本土老牌机构，也有红杉中国、高瓴创投等市场化头部品牌。这些机构将获得充分的决策自主权，引导基金主要通过负面清单、比例限制等方式进行底线管理，而非干预具体项目判断。这种设计避免了国家资本对微观投资的直接干预，又能通过专业化管理团队遴选优质子基金，确保资金精准投向政策目标领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;精准聚焦：刚性约束下的硬科技布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家创业投资引导基金的投资方向，全面对接国家中长期科技发展规划，明确锁定集成电路、人工智能、生物医药、量子科技、6G、航空航天、未来能源七大领域。其中生物医药作为生物制造领域的核心赛道，与人工智能、量子科技、6G一同列入首批投资重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为确保“投早投小”导向落地，基金设定刚性约束：对种子期、初创期企业投资不低于总规模70%，单笔投资不超过5000万元，目标企业估值不超过5亿元。这种“小额、分散、早期”的策略，确保资金精准滴灌到科技创新的“前端”和“末梢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人工智能赛道，基金聚焦大模型算法创新、通用AI芯片、算力基础设施等关键环节。在生物制药领域，针对创新药研发周期长的特点，基金专门设立“生物医药专项子基金”，允许对单个项目投资周期延长至10年以上，覆盖从临床前研究到商业化生产的全流程。量子科技与6G则代表着“未来产业”的前瞻布局，这两个领域目前都处于技术路线尚未完全确定的早期阶段，产业应用前景尚不清晰，短期商业化难度极高，但基金的布局体现了着眼长远、抢占未来科技制高点的战略眼光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区域差异化布局也体现了政策智慧。京津冀区域基金侧重航空航天、未来能源等重资产硬科技；长三角聚焦集成电路、人工智能等数字经济核心赛道；粤港澳大湾区则发挥生物医药、低空经济等产业优势。这种“全国统筹+区域特色”的模式，既避免了重复建设，又能发挥各地比较优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生态重塑：全链条破解募资退出难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家创业投资引导基金的启动，影响的远不只其直接投资的存量资金，更在于对整个创投行业生态的示范与牵引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在募资端，基金明确打通保险资金、养老金等长期资本入市渠道。通过与头部保险公司、社保基金合作设立专项子基金，为市场提供了稳定的“水源”。据悉，某大型保险集团已承诺出资200亿元参与区域基金，这在过去几乎是不可想象的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在退出端，政策支持子基金通过科创板、创业板IPO，以及S基金转让、并购重组等多元化方式退出。引导基金将与私募股权二级市场（S基金）、科创板绿色通道联动，拓宽退出渠道。近期，上海、深圳等地已推出S基金专项支持政策，为长期资本提供流动性解决方案。证监会“硬科技上市绿色通道”政策也为退出创造了更有利条件，允许更多未盈利但技术领先的企业登陆资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对GP（普通合伙人）而言，引导基金正在改变其投资策略。受“投早投小”导向影响，许多原本专注Pre-IPO阶段的机构纷纷设立早期基金。这种结构性变化，正是引导基金“指挥棒”效应的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对创业者，尤其是那些手握核心技术却缺乏融资能力的科学家来说，引导基金的意义更为具体。该基金通过直投模式和对子基金的引导，让这些早期创新项目获得了宝贵的启动资金，从而将实验室成果推向中试阶段，加速了科技成果转化的进程。首批直投项目中，绝大多数为种子期、初创期企业，且多为首次获得机构投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挑战与执行：制度落地的关键考验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管制度设计亮点纷呈，但要将美好蓝图转化为现实成效，仍需跨越多重挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是市场化与政策性平衡的难题。&lt;/strong&gt;过往一些政府引导基金曾因过度追求“返投比例”或“招商引资”功能，导致投资效率低下。此次国家引导基金明确要求去行政化，但如何在实践中避免地方政府的干预冲动，仍需建立强有力的防火墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是专业人才储备的不足。&lt;/strong&gt;硬科技投资对GP团队的技术判断能力要求极高，需要既懂产业又懂资本的复合型人才。目前我国创投行业真正具备天使、VC阶段硬科技投资能力的团队仍然稀缺。引导基金能否通过市场化机制选拔出最优秀的管理者，而非落入“关系户”窠臼，将是成败关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是容错机制的落地风险。&lt;/strong&gt;虽然政策上设定了高容错率，但在具体执行中，如何界定“尽职免责”？如何建立科学的投资损失评估机制？这些问题若处理不好，基层管理人员可能因担心“秋后算账”而趋于保守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是退出市场的承接能力。&lt;/strong&gt;即便有S基金和并购市场，但未来万亿级的资金规模最终仍需通过IPO实现主要退出。我国资本市场是否有足够容量承接这么多硬科技企业上市？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这些挑战，相关部门后续料将配套出台尽职免责细则、管理人遴选标准、绩效评价办法等一系列操作文件，形成“1+N”政策体系。同时，将建立基金运行大数据监测平台，对资金流向、投资进度、绩效表现进行全程透明化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从更宏大的视角看，国家创业投资引导基金的启动，本质上是我国科技创新治理体系的一次深刻变革。它标志着支持硬科技发展的主体责任，正从分散的地方政府、焦虑的市场资本，上升至国家层面的战略资本，通过超长周期、超高容错、超大杠杆的组合拳，系统性地重塑创新生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制度的生命力在于执行。这只承载着厚望的“航母级”基金，能否在市场的汪洋中稳健航行，既考验政策制定者的智慧，也考验所有市场参与者的耐心与定力。唯一可以确定的是，当资本真正学会与时间做朋友，硬科技的春天才会真正到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[作者薛键为某银行分行行长，国际商会中国国家委员会（ICC China）银行委员会保理福费廷专家组组长，著有《证道：国内信用证、福费廷及保理》一书]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:36:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768188113249_mCPBC2_1768188113359.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32366571</guid></item><item><title>AI应用概念股暴涨背后：“变现”和“放量落地”之年要来了？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32368064</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;曾经以“烧钱”“重投入”“残酷赛马”著称的AI行业，终于要迈入盈利时代了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日，A股AI应用板块迎来全线爆发，蓝色光标（300058.SZ）、易点天下（301171.SZ）、中文在线（300364.SZ）、昆仑万维（300418.SZ）等多只个股斩获20CM暴涨，其中易点天下、中文在线、天龙集团（300063.SZ）还被市场冠以新“易中天”组合的称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国金证券分析指出，2026年是AI应用从技术验证阶段迈向大规模商业推广的关键之年，大模型作为流量入口与商业化落地双重枢纽的核心逻辑已完全跑通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随板块股价集体冲高，历经多年重金投入期的AI行业，是否已然站在了商业变现、开花结果的新起点？迎来变现和放量落地之年？&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768223872956_iHNjjd_1768223873143.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365496459"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI主线为何强势爆发？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期AI板块股价的火爆表现，头部大模型企业智谱（2513.HK）、MiniMax（0100.HK）也先后登陆港股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智谱创始人兼首席科学家唐杰判断，今年将会成为AI for Science（人工智能驱动的科学研究）的重要突破年份。随着多项基础能力的提升，AI能够参与的科研任务范围将显著扩大，也将打开更多新的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日港股市场，智谱盘中涨幅一度超60%，最终收盘涨31.4%；MiniMax（00100.HK）盘中冲高逾30%，收盘涨幅达15.36%。两家头部大模型企业成功上市，不仅打通了自身“资本闭环”，更给整个AI应用行业注入强劲信心，也为行业后续估值体系搭建、企业融资落地提供了关键锚点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过股价狂欢之下，AI行业绝非“躺赢”赛道。一位AI领域投资人直言，上市对大模型企业而言更像是一场囚徒困境：赛道竞争十分残酷，企业都想抢先融资、获资本加持，抢占优势，如果无法成功上市，不仅估值空间难以打开，后续生存都会面临巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英诺天使基金创始合伙人李竹表示，智谱与MiniMax在应用落地层面各有特色，驱动收入增长的核心业务也不相同，但二者均在全力突破AI技术上限，上市后仍有不小发展空间；预计两三年后，伴随市场心理预期调整、企业经营指标兑现及更多企业登陆资本市场，行业估值将逐步回归合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位投资人达成共识：此次AI企业上市行情火爆在预期之内，当下也是港股上市的窗口期，但大模型赛道竞争依旧白热化，行业未来行情还是需要持续观望。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768223771261_mFsyPJ_1768223779775.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365496416"&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;GEO概念热捧，多家企业澄清&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻记者梳理，目前AI应用领域有几个较为火爆的概念，对于外界来说，都是新鲜词汇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一为AI4S（即AI for Science），指用人工智能辅助甚至独立完成科学研究的全新范式，更是被业内视作继实验、理论、计算、数据之后的第五科研范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二是GEO（生成式引擎优化），区别于传统SEO（搜索引擎优化）追求网页搜索排名，GEO是面向大模型的内容优化策略，核心目标是让AI生成答案时优先引用、采纳自身内容，从而直接实现品牌曝光与用户信任沉淀，其核心逻辑是通过内容生产与调整，让品牌核心信息被AI系统纳入并融入最终应答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙商证券分析，GEO受关注的核心原因在于，2026年上半年行业服务商将密集推出相关产品与战略，大模型厂商也会在信源治理、GEO优化领域出台新政策，叠加近期板块股价暴涨，GEO概念成功站上风口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，就在12日晚间，多家AI应用概念企业密集发布异动公告，回应相关业务进展与收入情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6天5板引力传媒（603598.SH）表示，公司GEO事业部仍在组建筹划阶段，相关业务尚未形成成熟商业模式，市场认可度与盈利模式均存不确定性，且未产生相关收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博瑞传播（600880.SH）称，截至公告披露日，公司GEO业务营收为0，暂未带来实质性收益；蓝色光标也提到，现阶段AI驱动相关收入占公司总营收比重较小，对整体经营暂未构成重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三是AI+医疗赛道，近期动作频频：1月8日，国际AI巨头OpenAI正式推出ChatGPT Health健康功能，为用户提供健康咨询与管理服务；同期，“蚂蚁阿福”也公布亮眼数据，新版上线不足一个月，月活用户已破3000万，日均响应健康提问超1000万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有多重外部利好催化，但2026年将成为AI应用主线大年，已是众多机构与投资人的共识。在算力硬件板块连续多年增长后，AI应用迎来最佳投资窗口期，随着技术迭代与商业模式日趋成熟，相关企业业绩也将逐步得到验证。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768224651198_f1QhrG_1768224676332.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365496529"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能体成年度核心亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望2026年AI应用发展方向，昆仑万维CEO方汉告诉澎湃新闻记者，今年AI领域的核心亮点当属智能体（Agent），2026年有望成为真正的智能体元年。垂直行业智能体将全面发力，把各领域专业经验融入模型，为政务、制造等场景高效降本增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方汉认为，视频生成技术将颠覆影视短剧行业，从剧本创作到配音字幕全流程赋能，大幅降低行业创作门槛；同时AI与3C硬件的融合创新加速推进，尤其是AI手机前序技术布局提速，让智能设备更懂用户真实需求；此外开源生态持续追赶，编程、图像视频生成等领域的开源模型，正不断缩小与闭源方案的差距，为AI技术全面普及筑牢根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“智能体元年”是AI行业对于2026年的集体判断，大家一致的观点是，今年智能体将实现重大跨越，从当前可完成人类1-2天工作量，升级为能自主承接1-2周任务流的自动化工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾讯首席AI科学家姚顺雨表示，智能体在To B领域的发展呈持续上升态势，且没有放缓迹象，只要预训练模型持续升级、真实场景任务落地不断优化，智能体的能力与创造的价值都将持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里通义千问技术负责人林俊旸则提出，未来智能体需实现“模型即产品”一体化发展，突破虚拟环境交互局限；当前AI多在虚拟场景运行，未来需与具身智能深度融合，指挥机器人完成真实实验，进而加速制药、科研等领域的创新效率。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768224668368_mx8iJy_1768224699788.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365496532"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI应用“黄金元年”已至？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于AI应用领域的前景，近期机构密集发布研报，聚焦细分赛道给出研判：华鑫证券分析，2026年是AI应用“黄金元年”，东吴证券也认为，今年将是AI应用放量落地的关键之年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华鑫证券披露，AI应用爆发源于三大核心拐点：一是技术成熟度达标，2025年GPT-5、Gemini 3、Qwen-Max等模型已具备强工具调用、多模态理解与自主规划能力；二是政策持续护航，“人工智能+”行动深入推进，明确推动商业化应用落地；三是市场需求共振，B端降本增效诉求迫切，C端应用加速普及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰海通表示，2026年AI应用将实现从“可用”到“好用”的跨越，多元化商业模式落地见效，AI应用有望成为全年AI产业行情核心主线；重点看好三类企业：一是手握流量入口、用户粘性强、持续加码投入且产品成熟度高的互联网平台；二是深耕医疗、交通、金融、教育、工业、娱乐等垂直领域，且产品化落地能力突出的应用企业；三是受益于国内应用企业资本开支增长的国产算力与AIDC产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信建投提到，AI下游应用正加速进入商业化验证阶段，当前产业动态密集，海外xAI、Anthropic陆续完成融资，国内“人工智能+制造”政策落地，叠加智谱、MiniMax上市大涨，后续DeepSeek-V4发布有望掀起新一轮AI应用热潮；随着模型能力持续提升，尤其是推理与长窗口应用成本大幅下降，行业将迎来新的增长契机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:32:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768224715622_DNyRtf_1768224715622.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32368064</guid></item><item><title>讲武谈兵｜沙特计划购买“枭龙”战斗机，最终能达成协议吗？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369226</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据《环球时报》1月8日报道，路透社报道称，沙特阿拉伯正在与巴基斯坦就批量采购JF-17“雷电”轻型战斗机（亦称“枭龙”战机）展开谈判，其合同总金额有可能高达40亿美元。不过，截至本文成稿之时，无论是沙特还是巴基斯坦官方，都没有公开证实这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，早在多年以前，外界就不断曝出关于沙特有可能从巴基斯坦采购JF-17战机的消息，但最终都被证明是捕风捉影。而这一次的消息，据称是巴基斯坦军方不愿意公布姓名的内部人士向外界透露的，那么到底是不是空捕风捉影，我们不妨进行更为深入的分析。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768223680000_pnZcY7_1768223964912.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365496465"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴基斯坦“枭龙”Block3公开展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙特是否真的需要JF-17战斗机？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，我们遇到的问题就是：JF-17战斗机是否能够满足沙特空军的装备以及作战需要？另一方面，沙特空军是否急需装备一定数量的JF-17战斗机？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，从目前巴基斯坦空军最新的JF-17 Block3（巴方也称之为JF-17C）战机技术水平来看，在态势感知能力、空空/空地打击能力等方面确实已经达到世界一流水平。比如，该机装备的KLJ-7A有源相控阵雷达的总体性能非常出色，可以同时跟踪15个空中目标并同时攻击其中的4个目标。中电科集团14所发言人在珠海航展上曾经表示，KLJ-7A雷达的性能完全可以媲美F-35隐身战机的AN/APG-81雷达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国军工企业为JF-17 Block3战机配备的PL-10E/PL-15E空空导弹以及CM-400高速空地导弹等先进机载武器，也大大提升了该机的作战能力。所以，即便是与沙特空军现役的F-15SA、EF2000“台风”等西方先进战机相比，JF-17 Block3战机仅在机动性、航程、载弹量等方面有一定的差距而已，但完全可以满足其作战需要。而且，沙特空军在联合演习中早已经接触过巴基斯坦空军的JF-17 Block3战机，对该机并不陌生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于沙特空军来说，其现役主力战机都是双发重型或者中型战机，包括美制F-15C/D、F-15SA以及欧洲的EF2000“台风”和“狂风”IDS等型号。其中，“狂风”IDS战斗轰炸机已经服役近40年，急需新的“接班人”。而JF-17 Block3战机本身也具备较强的对陆对海攻击能力，可以在一定程度上取代“狂风”IDS。特别是在沙特空军对胡塞武装的军事行动中，F-15以及“狂风”都曾经被击落过。而JF-17 Block3这种相对更为廉价的单发轻型战机，完全可以代替F-15等双发重型战机执行攻击任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，从现实的角度来看，沙特空军也需要一款非西方制式的先进战斗机来保卫本国的领空。特别是2025年9月以军空袭卡塔尔首都多哈这一事件，更是为沙特王室敲响了警钟——如果以军的空袭目标不是位于多哈的哈马斯办事处，而是沙特领导人，沙特空军的战机以及防空导弹部队是否还会“无动于衷”？所以，沙特很需要一款非西方且不受西方控制的先进战机，来作为保卫本国领空的最后一道保险，那么巴基斯坦能够提供的JF-17 Block3战机就很符合这一需要。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1667880666000_AnSGRm_1768223964891.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365496466"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;中国航展上展示的双座型“枭龙”战机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙特空军装备JF-17几个待解的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，从沙特空军现实的装备情况来看，JF-17 Block3战机如果要真正成为其主力机型之一，还要面临很多具体实施上的困难和麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，沙特空军现役战机的整个装备体系都是按照西方北约制式来建立的。而JF-17 Block3战机的主要设计和设备，包括航电系统、机载武器系统等全部由中国航空企业完成的，如何融入沙特空军的现役装备体系是个问题。沙特空军也不具备类似巴基斯坦空军那样的系统架构和兼容能力，所以只能为JF-17 Block3战机全新建立一套相对独立的后勤保障支援体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，JF-17 Block3战机目前所装备的RD-93改进型中等推力涡扇发动机依然依靠俄罗斯航空企业供货。在俄乌冲突仍未结束、西方与俄罗斯依旧对立的情况下，俄方是否能够顺利向沙特订购的JF-17 Block3战机供应发动机，西方国家是否会对沙特空军使用俄制发动机横加阻拦，依然是未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再者，JF-17 Block3战机在作战使用上也很难融入目前沙特空军的北约制式体系之中。比如，对于现代空中作战体系最为关键的战术数据链来说，JF-17 Block3战机就无法采用北约通用的Link-16数据链，这也就意味着该机无法与沙特空军的其他西方制式战机以及地面指挥中心进行数据传输、交换。对于这一问题，巴基斯坦空军是通过全新建立一套完全自主的国产战术数据链系统来解决的，他们称之为Link-17。巴空军通过在现役各型军机上，包括战斗机、预警机等机型加装、改装Link-17数据链，才真正实现了空中作战体系的完整和统一，而沙特空军至少目前还不具备这一条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，JF-17 Block3作为一款单发轻型战机，一定要依靠空中加油机的支持才可以实现更远的航程以及更大的作战半径。这就要求JF-17 Block3的空中受油系统也必须与沙特空军现役的A330 MRTT大型空中加油机，甚至美军的空中加油机兼容，这也是一个必须解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768223772000_mMcmrJ_1768223964923.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365496467"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;巴基斯坦“枭龙”战机参加沙特主导的空中演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从共同防御推测JF-17的真正用途&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管存在诸多困难，笔者认为巴基斯坦向沙特批量提供JF-17 Block3战机作为双方在2025年签署的《共同防御协定》的一部分，还是有很大的概率成为现实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，巴基斯坦近年来遭遇到了前所未有的财政危机，包括外汇储备短缺、债务负担沉重和贫困率居高不下。其中，外汇储备不足一直是巴基斯坦财政最大的问题，2025年3月仅剩110亿美元，截至目前虽然回升到了约160亿美元，但是仍有很大的缺口。在这种情况下，巴基斯坦还有高额外债需要偿还，其中就包括沙特之前向其提供的约20亿美元贷款。为了进一步稳定巴国内的经济，同时又避免还贷违约，沙特与巴基斯坦通过协商，完全可以由巴方向沙特提供同等价值的JF-17 Block3战机，来抵偿这笔约20亿美元的贷款，正好一举两得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，JF-17 Block3战机与沙特空军现役装备和作战体系不兼容、无法融合的问题，其实也很好解决。笔者推测，这批抵债的JF-17 Block3战机（如果按照单价5000万美元计算的话，预计总数可能为40架左右）交付沙特后，也许并不会直接部署在沙特空军现役战斗机部队中，而是很可能完全由巴基斯坦空军派出飞行员以及地勤人员，利用这些战机在沙特国内组建一支全新的战斗机部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是为什么国外媒体报道称，除了用于抵偿20亿美元的这批JF-17 Block3战机之外，沙特还要另外再向巴基斯坦支付20亿美元。笔者推测，这笔额外的20亿美元就是沙特向巴基斯坦采购JF-17 Block3战机的配套零部件、机载武器弹药，再加上雇佣巴空军相关人员的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，沙特出资雇佣巴基斯坦军方人员执行各类任务，包括作战行动，已经是一个全世界皆知的“秘密”了。据报道，在之前沙特等国对也门胡塞武装发动的军事行动中，就曾经出现过巴军方人员的身影。外界推测，目前仍有约两千名巴军方人员在沙特，为沙特政府以及军方提供服务，其实就是另一种形式的“雇佣军”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，沙特此次耗资40亿美元，等于从巴基斯坦空军连装备带人员雇佣两个JF-17 Block3战机中队，为其提供空中安全保障。笔者推测，这两个JF-17 Block3战机中队在沙特国内主要的任务应该是保护王室，特别是国王的安全。同时，在沙特空军其他西方制式战机都可能无法出动的紧急情况下，这两个JF-17 Block3战机中队就是沙特最后能够动用的空中力量。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:22:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768224001206_ycnpsX_1768224001393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369226</guid></item><item><title>大外交｜加拿大总理时隔8年访华：寻找更多装“鸡蛋”的“篮子”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369343</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，应国务院总理李强邀请，加拿大总理卡尼将于1月14日至17日对中国进行正式访问。加拿大总理办公室介绍称，加中双方将就贸易、能源、农业和国际安全等议题进行讨论。此访将是加拿大总理自2017年12月以来首次访华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中加双方近一年来频密的高层互动后，卡尼带着为加拿大油菜籽、能源等产业解困的迫切需求访问中国，希望借此访“重新校准”中加关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大农业畜牧大省密切关注此访&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人毛宁在1月12日的例行记者会上介绍，卡尼总理此访是加拿大总理8年来首次访华。“习近平主席将会见卡尼总理，为中加关系进一步改善发展作出新的战略指引。李强总理、赵乐际委员长将分别同他举行会谈、会见，就两国关系以及共同关心的问题全面、深入交换意见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大媒体用“重启”与“解冻”来形容此次访问。据加拿大广播公司（CBC）报道，加拿大议会秘书科迪·布洛伊斯当地时间11日表示，此访“是两国关系迎来转折后的延续，卡尼认为（加中）双方存在合作契机”，“希望借此次访问重新校准加中关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据加拿大总理办公室官网介绍，除与中方领导人会面，卡尼此访还将同商界代表进行交流，推动双方在贸易、能源、农业及国际安全领域的合作迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次卡尼携多名核心内阁成员访华。团员包括外交部长安妮塔·阿南德、工业部长梅拉妮·乔利、能源和自然资源部长蒂姆·霍奇森、国际贸易部长马宁德·西杜、农业和农业食品部长希思·麦克唐纳，以及自由党党团最新成员迈克尔·马。加拿大议会秘书布洛伊斯也在随团之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布洛伊斯去年9月已随经贸代表团访华，当时主要议题便是商讨加拿大油菜籽重返中国市场的可能性。因此，从人员组成来看，不难看出卡尼此次访华将主要聚焦双边经贸以及农业合作议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大前驻华大使盖伊·圣-雅克（Guy Saint-Jacques）认为，“作为关系破冰的第一步，加中双方的会谈重点将会是经济与贸易”。他指出，经贸谈判中棘手的问题依然是关税，不排除加拿大可能承诺考虑降低针对中国的电动汽车关税的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，加拿大特鲁多政府追随美国脚步，对中国电动汽车和钢铝产品分别加征100%和25%关税，令两国关系恶化。中国商务部经调查后，于去年8月宣布对加拿大油菜籽采取临时反倾销措施，征收75.8%的保证金，并对猪肉、海鲜等产品加征关税。9月，商务部宣布延长对原产于加拿大的进口油菜籽反倾销调查期限，至2026年3月9日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据加拿大《环球邮报》此前报道，中国征收临时保证金后，加拿大油菜籽出口成本飙升，加拿大西部地区4万名油菜籽种植户人均损失数万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在距离中方调查期限不到两个月之际，加拿大草原三省——阿尔伯塔省、萨斯喀彻温省，以及曼尼托巴省对卡尼此次中国之行格外关注。这些省份此前已多次呼吁加方取消对中国产电动汽车加征的关税。该区域是加拿大重要的粮食生产基地和畜牧区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据加拿大广播公司（CBC）11日报道，萨斯喀彻温省农业生产者协会主席比尔·普里比尔斯基表示，并不指望卡尼访华后关税能立即取消，但他希望此次访问能成为“结束关税问题的开端”，推动双方开启谈判。然而，安大略省省长道格·福特在卡尼行前再次敦促其在电动汽车关税问题上坚守立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，加拿大亚太基金会研究与战略副总裁维娜·纳吉布拉认为，能源领域的新增合作机遇也将是核心议题之一。她还预测，双方可能会达成能源领域的相关合作共识，有望在绿色能源领域建立合作伙伴关系。不列颠哥伦比亚省能源部长艾德里安·迪克斯也表示，卡尼此行有望在各个层面为该省能源产业带来利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡尼：摆脱对单一贸易伙伴的依赖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回看中加近半年来的关键节点，一系列高层交往为两国关系注入了动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人毛宁在1月12日的记者会上表示，在双方共同努力下，中加关系自去年以来逐步改善发展。中方高度重视卡尼此次来访，期待以此访为契机，巩固中加关系的转圜势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月31日，国家主席习近平在韩国庆州APEC会议期间会见加拿大总理卡尼。卡尼表示“重拾建交初心，找回失去时间，重启双边合作”。在此半个月前，10月17日，加拿大外长阿南德访华，中共中央政治局委员、外交部长王毅与其会谈。9月，国务院总理李强在纽约联大期间会见卡尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，经贸交流也紧随高层互动的步伐，聚焦双边关切的务实合作。去年9月，加拿大最大油菜籽生产省萨斯喀彻温省省长斯科特·莫伊率经贸代表团访华，为加拿大最大宗出口农作物油菜籽重获中国市场寻求契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中加关系逐步回暖的同时，美加关系面临的不确定性，也让卡尼此访被赋予了超越双边关系的地缘政治意味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维娜·纳吉布拉表示，此次访问是加中关系发展的重要里程碑，尤其是在美国特朗普政府与加拿大关系趋于紧张的当下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卡尼访华前夕，1月9日，民意调查公司益普索公布了一项最新民意调查结果。民调显示，在被问及“是否支持加拿大与中国达成贸易协定”时，合计54%受访者选择“支持”；32%受访者“反对”。该项调查于2025年12月5日至11日进行，受访者为2001名18岁及以上加拿大人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一结果与2020年形成鲜明对比。当时，两国关系陷入低谷，八成加拿大人希望本国减少对中国市场的依赖。据《环球时报》报道，益普索就这次最新民调分析称，目前的数据反映出，“在与美国关系存在不确定性的情况下，加拿大越来越意识到应该实现贸易关系多元化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社认为，在美国对加拿大的经济和主权构成威胁之际，加拿大正寻求降低对美依赖。值得一提的是，卡尼还提出目标，在未来十年内将加拿大对美国以外市场的出口额翻一番。目前，加拿大超过75%的出口产品销往美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在现行《美墨加协定》框架下，加拿大输美大部分商品可享受关税豁免待遇。然而，今年《美墨加协定》将迎来重新审议。美加两国将于1月中旬启动自由贸易协定正式审议谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前美国关税政策已对加拿大铝、钢铁、汽车及木材行业等多个经济领域造成显著冲击。因此，加拿大分散对美贸易风险的现实需求愈发迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月7日，卡尼在一份新闻声明中表示，在全球贸易格局动荡的背景下，“我们（加拿大）正与世界各国建立新型伙伴关系，推动本国经济摆脱对单一贸易伙伴的依赖，增强抵御全球经济冲击的能力，实现向更稳健形态的转型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在特鲁多执政时期担任国家安全顾问的乔迪·托马斯在接受《多伦多星报》采访时表示，尽管加中两国关系有过棘手的过往，卡尼访华仍具有重要意义。她说，“加拿大必须主动介入所有棘手议题，开展各类艰难对话，不能将自己排除在世界格局及其中的某些重要领域之外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加拿大若想拥有光明未来，就必须与全球两个最大国家（the two largest countries on the planet）——中国和印度，以及其他新兴经济体建立良好关系。”她说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:17:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768223921871_pSDk8C_1768223922010.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369343</guid></item><item><title>明查｜印度人膜拜能对抗中国的自制核弹头？实为印度教湿婆林伽运输画面</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32368230</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768212269561_nSbrNB_1768212269701.png" alt="明查｜印度人膜拜能对抗中国的自制核弹头？实为印度教湿婆林伽运输画面"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;01:04&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;明查｜印度人膜拜能对抗中国的自制核弹头？实为印度教湿婆林伽运输画面&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;网传画面实为印度教湿婆林伽运输画面，印度亚洲新闻国际通讯社报道了这个宗教象征物的运输过程，画面与中国和核弹头都并无关系。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:15:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768212269561_nSbrNB_1768212269701.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32368230</guid></item><item><title>委内政部长：重开委美使馆旨在保障马杜罗夫妇安全</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372814</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3289641" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/ca7aeaa5-499c-4348-a66c-73aaf8a630da.jpg" loading="lazy" data-imageid="365524741"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;委内瑞拉内政、司法与和平部部长迪奥斯达多·卡韦略 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉内政部长卡韦略12日表示，推动委内瑞拉与美国重新开放双方大使馆的主要目的是保障委内瑞拉总统马杜罗及其妻子的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡韦略当天在执政党委内瑞拉统一社会主义党举行的一场新闻发布会上表示，重开委内瑞拉驻美国大使馆和美国驻委内瑞拉大使馆，将有助于恢复双方领事机构正常运作，从而为身处美国境内的马杜罗夫妇提供必要领事保护和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡韦略强调，重开大使馆的主要目的是让领事机构关注并保障马杜罗夫妇的健康与状态，同时推动委美两国关系进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国3日对委内瑞拉发起大规模军事行动，强行控制马杜罗夫妇并把他们带到美国，关在纽约一家拘留中心。马杜罗夫妇5日在纽约一家联邦法院出庭，否认美方一切所谓“犯罪”指控。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:12:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768256980192_ZeFStC_1768256980376.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372814</guid></item><item><title>特朗普：对伊朗贸易伙伴征收25%关税</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372812</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普12日下午在社交媒体发文称，任何与伊朗进行商业往来的国家，其与美国的所有商业往来都将面临25%的关税。该命令即日起生效。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:55:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768256618264_HTPnn6_1768256618381.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372812</guid></item><item><title>收购再生波折，派拉蒙起诉华纳兄弟要求披露其与奈飞交易细节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372745</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3289636" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/dbbfd764-84ab-4589-9b9f-0abc4cbebc52.jpg" loading="lazy" data-imageid="365523744"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;华纳兄弟探索公司（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月12日，派拉蒙影业（Paramount Skydance）提起诉讼，要求华纳兄弟探索公司（Warner Bros Discovery）提供更多关于其与奈飞公司（Netflix）达成的827亿美元交易的细节。该公司还表示，计划提名董事进入华纳兄弟的董事会，这是其为说服投资者相信其1087亿美元全现金收购方案优于奈飞公司的现金加股票交易方案而采取的最激进的举措之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派拉蒙影业和奈飞公司一直在激烈争夺华纳兄弟及其旗下珍贵的电影电视制片厂和庞大的内容库，其中包括“哈利·波特”系列和DC漫画宇宙。华纳兄弟上周拒绝了派拉蒙的最新报价，并建议股东投票支持奈飞公司的交易。在致股东的一封信中，派拉蒙还表示，将提议修改华纳兄弟的公司章程，要求任何剥离这家媒体巨头有线电视业务的交易都必须获得股东批准，而有线电视业务是奈飞公司交易的关键部分。派拉蒙的论点是，其以每股30美元全现金收购整个华纳兄弟的方案优于奈飞公司以每股27.75美元现金加股票收购其制片厂和流媒体资产的方案，并且更容易获得监管机构的批准。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:53:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768254707298_SSWKTZ_1768254707516.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372745</guid></item><item><title>欧盟官员：若美国以军事手段夺取格陵兰，北约将“走向终结”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372435</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289635" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768253718207_8EpNtR_1768253792974.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365520880"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;格陵兰岛努克（视觉中国 资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社赫尔辛基1月12日电，斯德哥尔摩消息：欧盟负责防务的高级官员库比柳斯12日表示，如丹麦提出请求，欧盟可为格陵兰岛提供安全支持，并警告称，若美国以军事手段夺取格陵兰岛，将意味着北约“走向终结”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，库比柳斯在瑞典赛伦参加一场安全政策会议时对媒体表示，他认同丹麦首相弗雷泽里克森此前所表达的观点，即若美国以武力方式夺取格陵兰岛将对北约造成“致命打击”，并严重损害跨大西洋关系。他说，这种举动会在欧洲民众中引发“非常负面”的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库比柳斯说，欧盟相关条约规定，若成员国遭武装侵略，其他成员国有义务提供援助。他说，如丹麦提出请求，欧盟将加强对格陵兰岛的安全支持，包括派遣部队、部署军舰、增强反无人机能力建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦与美国均为北约成员国。据报道，丹美双方计划于本周就格陵兰岛问题举行会谈。格陵兰岛和丹麦方面多次强调该岛“不出售”，而美国总统特朗普则扬言美国必须“拥有”格陵兰岛，并且不排除动用武力的可能性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:38:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768253756879_bwfZrd_1768253757145.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372435</guid></item><item><title>伊朗塔斯尼姆通讯社指责美国查封其网络域名</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372433</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3289633" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/34979fa9-790b-4d4f-8ee9-09e3b6565847.jpg" loading="lazy" data-imageid="365520873"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊朗塔斯尼姆通讯社标识&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗塔斯尼姆通讯社1月12日发表声明，指责美国政府查封其.com网络域名，称这一做法不会动摇这家媒体提供真实信息以及捍卫伊朗国家利益的决心。声明说，美国政府2014年将这家通讯社列入制裁名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至美国东部时间12日上午，塔斯尼姆通讯社的网站仍可访问，但12日中午已无法打开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:26:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768253097337_MmBXBy_1768253097569.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372433</guid></item><item><title>嫦娥六号玄武岩为揭示月球地质演化历史提供关键线索</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372430</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;记者从中国科学院地质与地球物理研究所获悉，该研究所科研团队通过对嫦娥六号采集的月球背面样品的高精度钾同位素分析，首次揭示了南极-艾特肯盆地撞击事件导致月幔中等挥发性元素丢失，为理解大型撞击对月球演化的影响，以及揭示月球二分性的成因提供了重要依据。相关研究成果北京时间1月13日在国际学术期刊《美国国家科学院院刊》在线发表。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3289632" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/92f4aefc-2ad8-407a-b172-bb58bb81ba17.jpg" loading="lazy" data-imageid="365520862"&gt;&lt;p&gt;自月球形成以来，小行星撞击是其最主要的外动力地质过程，塑造了遍布月表的撞击坑与盆地，并显著改变了月表的形貌与化学组成。然而，月球早期的大型撞击事件是否及如何影响月球深部，仍然不清楚。嫦娥六号任务采集了月球最大的撞击盆地——南极-艾特肯盆地的样品，为研究南极-艾特肯大型撞击事件及其效应提供了关键样品。高精度同位素分析能够通过测量同位素比值的微小变化，精准捕捉撞击事件留下的信息。其中，中等挥发性元素（如钾、锌、镓等）的同位素体系具有特殊的研究价值——这些元素在撞击产生的高温条件下易发生挥发与分馏，其同位素组成能够灵敏记录撞击过程中的温度、能量及物质来源信息，是揭示撞击规模、热历史及其对月壳和月幔物质改造的关键“同位素指纹”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3289631" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/ceae5930-87f6-43c1-ac81-d5827cc1b165.jpg" loading="lazy" data-imageid="365520863"&gt;&lt;p&gt;研究团队对毫克级嫦娥六号玄武岩单颗粒进行了高精度钾同位素分析。结果显示，与来自月球正面的阿波罗样品相比，嫦娥六号玄武岩具有更高的钾-41、钾-39比值。为追溯这一异常信号的根源，研究团队逐一检查了宇宙射线照射、岩浆过程等多种可能因素，证实撞击事件改变了月幔的钾同位素组成，造成钾的亏损与同位素升高。在撞击产生的瞬时高温高压过程中，较轻的同位素（如钾-39）往往优先逃逸，导致残余物质中同位素比值升高，挥发分的丢失很可能抑制了月球背面后期的火山活动，从而为理解月球正背面不对称的地质演化历史提供了关键线索。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:03:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768251727225_Xt6nAJ_1768251727442.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372430</guid></item><item><title>皇家马德里官方宣布主帅阿隆索离任</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372246</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3289618" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/fb530f75-85d9-41ea-8216-2490094587b5.jpg" loading="lazy" data-imageid="365519476"&gt;&lt;p&gt;当地时间1月12日，西甲皇家马德里足球俱乐部在官网宣布，一线队主教练哈维·阿隆索正式卸任主帅一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇马在官方公告中表示，经俱乐部与哈维·阿隆索双方协商一致，决定终止其作为一线队主教练的职务。二队主教练阿韦洛亚将接任阿隆索的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿隆索去年夏天成为皇马主教练，目前皇马在西甲积45分排名第2，落后榜首的巴萨4分。刚刚过去的西班牙超级杯决赛中，皇马2比3不敌巴萨无缘冠军。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 20:39:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768250341815_twSmBH_1768250342021.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372246</guid></item><item><title>委外长：委内瑞拉与意大利将提升外交关系并互派大使</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372142</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3289610" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/22237f8d-6386-4782-bebd-14f346785073.jpg" loading="lazy" data-imageid="365518585"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;委内瑞拉外长希尔（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉外长希尔1月12日表示，委内瑞拉与意大利将提升双边外交关系，并互派大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔当天在社交媒体发文说，上述共识是在其与意大利外长安东尼奥·塔亚尼通电话后达成的。双方一致同意制定双边工作议程，相关公告及联络工作将于近日启动。希尔表示，委方高度重视两国之间的历史和文化纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔与塔亚尼还就近期针对委内瑞拉的军事袭击交换意见。希尔说，美军袭击造成大量平民和军人伤亡，公然违反国际法和《联合国宪章》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2019年以来，委内瑞拉与意大利外交关系维持在代办级，双方未互派大使。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:56:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768247704296_TKkmaD_1768247704484.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32372142</guid></item><item><title>哈梅内伊：伊朗人民粉碎境外敌人实施的阴谋</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371934</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3289609" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/e160b9a9-f3a2-4e01-9a75-9147d72e62f2.jpg" loading="lazy" data-imageid="365517006"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;伊朗最高领袖哈梅内伊（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月12日，伊朗最高领袖哈梅内伊在当天该国大规模集会后发表致伊朗人民的赞扬信。哈梅内伊表示，伊朗人民粉碎了境外敌人企图利用伊朗内部“雇佣兵”实施的阴谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊在信中赞扬了伊朗人民在大规模集会中所完成的壮举以及所创造的历史性一天，并警告美国政客停止欺诈。他强调：伊朗民族向敌人展示了自身的意志与认同；这是给美国政客的一个警告，要求其停止欺诈行为，不要再依靠叛国的雇佣兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月12日下午，大批当地民众聚集在伊朗首都德黑兰的革命广场举行大规模集会，强烈谴责“武装恐怖分子”实施的暴力和恐怖行径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，伊朗的大不里士、阿巴丹、北呼罗珊及全国多个地区的民众纷纷参与大规模集会，谴责近期发生的骚乱和恐怖事件。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:14:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768245238858_Km6tZp_1768245239063.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371934</guid></item><item><title>索马里宣布终止与阿联酋的所有协议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371759</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;当地时间1月12日，索马里宣布终止与阿联酋的所有协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索马里政府在一份声明中表示，经仔细评估近期事态发展并行使宪法赋予的权力，部长会议已宣布废除与阿联酋签署的所有协议，其中包括双边安全和防务合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，该决定是“基于可靠的报告和确凿的证据，这些证据表明敌对行为破坏了国家主权、领土完整和政治独立”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索马里总统府一位不愿透露姓名的高级官员称，“今天内阁的决定是在联邦政府领导层长期忍耐之后做出的。阿联酋持续干涉索马里内政，并在索马里推行不当行为和双轨政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，索马里和阿联酋在诸多问题上的分歧日益加深。但索马里政府在取消与阿联酋的合作协议的声明中，并未直接提及涉及以色列对“索马里兰”地区的承认事宜，或艾德鲁斯·祖拜迪的逃亡事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，阿联酋方面暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:05:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768241063945_2HfZMj_1768241064169.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371759</guid></item><item><title>王毅在结束对非洲访问后接受中国媒体采访</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371396</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月12日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在结束对非盟、埃塞俄比亚、坦桑尼亚、莱索托访问后接受中国媒体的采访：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、此访期间，在非盟总部举行了中非战略对话，启动了“中非人文交流年”，在当今形势下有何现实意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是最大的发展中国家，非盟是发展中国家最多的区域组织，双方加强战略互信，进行战略对表，深化战略合作正当其时。我们之间有说不完的话题，有谈不完的合作，集中到一点，就是要进一步联合自强，共同应对当今挑战，既维护好中国和非洲的正当权益，也为这个世界的和平与发展尽中国同非洲的一份努力。这也是中非战略对话的价值和意义所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举办“中非人文交流年”是习近平主席同非方领导人达成的重要共识。习近平主席此次专门向交流年开幕式致了贺信，寄予了殷切期待。今年是中非开启外交关系70周年。70年前，中国同非洲兄弟为追求独立自主把手握在一起。70年间，中非友谊在反帝反殖的斗争中发展壮大，在发展振兴的时代潮流中不断深化。举办交流年，就是要接续跑好中非世代友好的接力赛，让中非人民越走越亲，中非合作越做越广，中非友谊越来越深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交流年既是中非人民的节日，也是中非合作成果的展示。我们将通过近600场交流活动，汇聚青年、文化、媒体等各方面力量，覆盖中非交往的各个领域，让非洲人民对中非友好有更多的获得感、更深的认同感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、今年已是中国外长连续第36年新年首访非洲，这次非洲之行又有哪些新的突出感受？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;36年持之以恒做一件事情，体现的是中国人民对非洲人民的深厚情谊，更是一份坚守、一种精神。那就是，在非洲兄弟姐妹们需要的时候，中国永远是第一个站在你们身边的朋友。这次一路上大家热议的已不是这趟非洲之行，而是讨论下一个年初中国外长将到访哪个国家，很多非洲国家都期待能成为其中一员，都对此感到那么的憧憬。我们也从中感受到了中国应当承担的责任，应当肩负的担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去这一年世界很不太平，非洲更不容易。当非洲再次被“遗忘”的时候，我们来到这片充满希望的大陆，把非洲作为每年中国外交的起点。当非洲面对关税“大棒”冲击时，中国宣布给予非洲各国零关税的“大礼”。当一些外部势力摆出教师爷做派对非洲事务指手划脚时，中国坚定支持非洲维护自身的主权安全和民族尊严。当莱索托被质疑不知道在哪里时，中国到访莱索托，告诉世界，莱索托就在这里，人民生活得很好，也有中国做他们的战略伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我深切地体会到，习近平主席提出的真实亲诚理念，始终是中国对非合作的遵循，真诚和平等始终是中非交往的底色，非洲和中国是可以彼此托付、将心比心的好伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问中，非洲发展取得的新成就让我们欣喜，而中国的超大市场将为非洲发展提供更广阔的机遇。我们张开怀抱欢迎非洲各国搭乘中国发展的快车。中国对非合作坚持的是，一个都不能少，一国都不能掉队，我们也呼吁国际社会更加重视非洲，更加大对非洲的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、当前非洲迎来了加快发展振兴的关键时期，中非如何加快实现现代化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席在中非合作论坛北京峰会上郑重提出中非携手实现“六个现代化”，为中非关系的未来指明了方向。一路走来，听到最多、感受最深的是，中非携手实现现代化时不可待，大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界文明是丰富多彩的，通往现代化的道路没有统一的模板，不存在单一的范式。中国式现代化的成功实践为广大发展中国家提供了有益借鉴和新的选择。事实证明，现代化并不等于西方化，西方化也不一定就能实现现代化，关键是要找到符合自身国情、并能得到人民拥护的发展道路。中方愿同非洲国家搭建起制度化平台，开展治国理政经验的交流，支持非洲国家积极探索符合本国实际需求、民众普遍受惠、又能充分发挥自身资源禀赋的成功之道。其中的关键是在保持自身主权和文化认同前提下提升自主发展能力，把国家和民族的前途掌握在自己手里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中非携手走向现代化，世界才能实现现代化。没有非洲的现代化也就没有世界的现代化。中非共逐现代化之梦，是我们的正当权利，也是时代进步的体现，更是要从根本上纠正对非洲的历史不公。此行中多位非洲领导人感谢中方发起的《支持非洲现代化合作倡议》，强烈希望将本国的发展战略同中国式现代化深入对接，愿意与中方一起落实好习近平主席宣布的“支持非洲工业化倡议”“中国助力非洲农业现代化计划”“中非人才培养合作计划”。我们将同非洲各国以钉钉子精神逐一细化落实，惠及非洲人民，进而以更加奋进的面貌建设一个更加美好的世界，迎接人类命运共同体的到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、中非合作论坛北京峰会成果落实“行至半程”，目前进展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月中非合作论坛北京峰会成功召开以来，双方协力推进成果落实，目前已有超九成目标得到落实或取得积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席相继接待多位非洲国家领导人，为推进峰会成果落实提供战略引领。李强总理等多位中国领导人访非，达成更多务实合作成果。几内亚西芒杜铁矿等重大项目扬帆起航，301个“小而美”项目顺利推进。中非客运航班增长23%，近千名援外医疗队员赴非开展义诊，200余名援非农业专家上岗。2025年前11个月，中非贸易额历史性跨过3000亿美元大关，同比增长17.8%，来自非洲的咖啡、坚果、水果等特色产品越来越多摆上中国消费者的餐桌，中非人民正在描绘“双向奔赴”的美好愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦赞铁路的故事在中国家喻户晓，已载入中非关系的史册，成为中非友好的象征。2024年，三国元首在北京峰会见证了激活这条铁路的合作文件签署。去年11月，李强总理同坦、赞领导人共同出席项目开工仪式。此访期间，我们同坦桑尼亚的朋友们回顾当年并肩奋战的激情岁月，缅怀为此奉献生命的年轻烈士，深感激活这条铁路的历史责任和时代价值。双方一致认为要高效率、高质量推进铁路的升级改造，同时在铁路沿线开展农业、制造业、矿业等产业合作，共同打造铁路繁荣带，为中非友好树立新的丰碑，以我们的实际行动告慰先辈、激励后人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、非方如何看待中国的发展前景？非洲如何从中获益？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此访期间向非方介绍了中共二十届四中全会通过的“十五五”规划建议，强调规划不仅为中国未来发展擘画了蓝图，也是包括非洲在内世界各国的“机遇清单”。中国将继续是世界经济增长的发动机，也愿做非洲发展振兴的助推器。非洲领导人高度评价中国取得的发展成就，对中国式现代化惠及非洲充满期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非方提及频率最高的词是“零关税”。这项举措是新时代中非合作的金色名片，是中国主动扩大单边开放的重要举措，展现了中国愿意承担更多的国际义务，坚定扩大高水平的对外开放。零关税对非洲人民可谓是雪中送炭，既是关税的“减法”，又是发展的“加法”，还是民生的“乘法”，更是应对滥施关税的“除法”。可以预测，零关税作为贸易和投资的复合举措，将同非方扩大出口、吸引投资、增加就业等需求相互促进，带动中非绿色产业、电子商务和支付、科技、人工智能等新兴领域合作，中国的大市场将真正成为非洲的大机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、此访各国及非盟均与中国发表了共同文件，就台湾问题发出恪守一个中国原则的共同声音，中方对此有何评价？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中非双方都曾遭受过殖民掠夺和霸权压迫，深知一个国家的主权和尊严是多么的珍贵。中国不会忘记，55年前，正是在非洲兄弟的支持下，联合国大会以压倒性多数通过第2758号决议，一个中国原则成为国际关系的基本准则和国际社会广泛共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年中非合作论坛北京峰会发表《北京宣言》，论坛所有非洲成员一致承诺，坚定支持中国政府在台湾问题上的立场。此访期间，非洲朋友都重申恪守一个中国原则，支持中国为实现国家统一所作的一切努力。不少非洲朋友还坦言，奉行一个中国原则，就是在帮助非洲自己。这再次说明，实现中国的完全统一已是人心所向、大势所趋，任何人、任何外部势力如果试图介入台湾问题、干涉中国内政，必遭严惩，注定失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中非友好已超越时空限制，超越国际风云变幻，超越一时一事的纷扰。我们相信，中非双方将会永远坚定站在一起，坚决捍卫《联合国宪章》宗旨和原则，坚定维护非洲各国人民的正当权益。“新自由主义”在非洲已濒临破产，“新殖民主义”在非洲也不会有市场，一切压迫和霸凌都将被逐出非洲，永不回返。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:26:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768238978054_dpF8ze_1768238978302.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371396</guid></item><item><title>美墨总统今年首次通话，辛鲍姆：对话“非常好”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371052</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" media-id="3289585" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20260113/719440be-5863-4f05-97fd-bb4341fed66c.jpg" loading="lazy" data-imageid="365510351"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;墨西哥总统辛鲍姆（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间1月12日晨间，墨西哥总统辛鲍姆与美国总统特朗普进行了2026年的首次电话通话，双方在墨西哥与美国共同关注的领域和议题上交流了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛鲍姆在其社交平台上发文表示：“我们与美国总统特朗普进行了非常好的会谈。我们讨论了诸多议题，包括在尊重国家主权的前提下保障安全、打击毒品走私、贸易和投资等。在相互尊重的框架下开展合作与协作，总能取得成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，墨西哥总统辛鲍姆还表示，在与特朗普通话后，已排除美国在墨西哥采取军事行动的可能性。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:46:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768236346034_kj8SKw_1768236346232.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32371052</guid></item><item><title>英国以“最高优先级”正式调查社交平台X</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32370805</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3289570" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768233675698_c3M1h6_1768233721990.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="365508947"&gt;&lt;p&gt;新华社伦敦1月12日消息，英国通信管理局12日发表声明说，已根据英国《在线安全法》对美国企业家埃隆·马斯克旗下社交媒体平台X展开正式调查，以判定该平台是否履行了保护英国民众免受非法内容侵害的职责，这项调查会作为“最高优先级事项”推进，不排除“在最严重情况下”屏蔽X平台的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，内置于X平台的人工智能聊天机器人“格罗克”被滥用于生成和散播伪造涉真实人物的性暴露内容一事“令人深感担忧”。英国通信管理局将展开正式调查，以判定X平台是否“未能遵守《在线安全法》规定的法律义务”。调查包括：评估英国用户通过该平台“看到在英国属于非法内容”的风险；X平台是否采取适当措施，防止英国用户看到未经同意的私密照片等非法内容；X平台是否在得知内容非法后迅速将其删除；评估“格罗克”对英国未成年人构成的风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，如果调查发现企业违反法律，该机构可要求其采取具体措施以符合法律规定或弥补其行为造成的损害，还可处以最高1800万英镑或相当于该企业全球合规收入10%的罚款（取两者中的较高金额）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说，对于持续违规的最严重情况，该机构可向法院申请“业务中断措施”，法院可由此发出临时或永久性命令，要求支付服务提供商或广告商从平台撤回其服务，或要求互联网服务提供商屏蔽英国境内对平台网站的访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“格罗克”由马斯克旗下人工智能企业xAI公司开发，并内置于马斯克旗下社交媒体平台X。近期，这一工具被滥用于生成基于真实人物的虚假性暴露内容，并在X平台上散播，受害者包括众多女性和未成年人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在受到广泛谴责后，xAI公司日前将“格罗克”的图像生成和编辑功能更改为仅对付费用户开放。英国政府对此表示这一最新服务变更只是“将允许创建非法图像的人工智能功能变成一项高级服务”，对受害者来说是“侮辱性的”，根本“不是解决方案”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:03:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768233738614_Sc2ziA_1768233738807.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32370805</guid></item><item><title>中使馆：柬埔寨侦破两起绑架、非法拘禁案件，成功解救10名中国公民</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32370476</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月12日，中国驻柬埔寨大使馆发布提醒：不得轻信他人，抵制“高薪”诱惑，切勿偷渡入柬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻柬埔寨使馆高度重视保护在柬中国公民安全及合法权益，持续推动柬方严厉打击针对中国公民的各类犯罪活动。近日，柬警方分别在金边市和特本克蒙省侦破两起绑架、非法拘禁中国公民案件，成功解救10名受害中国公民，抓获8名中国籍犯罪嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻柬使馆再次郑重提醒：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、在柬发生的涉中国公民人身安全案件，犯罪嫌疑人多为中国籍人员。请广大中国公民切实增强安全防范意识，谨慎交友，不轻信他人，不随意泄露个人信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、有关案件多与电信网络诈骗等违法犯罪活动密切相关。请大家切勿贪图“高薪”误入歧途，陷入非法拘禁、暴力虐待等安全风险之中，甚至危及生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、大量受害人员系通过偷越国境等非法方式入柬。偷越国境属违法行为，当事人一方面需承担法律责任，另一方面由于柬方不掌握偷渡者身份、位置等信息，往往无法及时营救，使有关人员面临极高风险。请广大中国公民切勿心存侥幸、以身试险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如有中国公民对来柬务工存有疑问，欢迎致电中国驻柬使馆咨询。如发现本人或身边人员受到电诈、非法拘禁等威胁，请尽快向中柬两国警方报警，并联系中国驻柬使馆寻求协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;**************************************&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨报警求助方式：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匪警：117&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗急救：119&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火警：666&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫生部：115&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家警察总署外国人求助热线：031-2012345/031-6012345&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬副首相兼内政大臣团队中国公民专用求助微信号：+855092686969&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家警察总署官方脸书：General Commissariat of National Police, 网址：https://www.facebook.com/cambodiapolice&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家警察总署电诈报警平台网址：http://hotline.police.gov.kh&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民总局外国人服务热线：068-386699、078-386699、087-386699&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暹粒外国人报警热线：031-3749851&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暹粒旅游警察热线：012-40242465&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西港警察局中文求助热线：011-506677,011-516677&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆24小时领事保护与协助电话：023-210206，中国公民领事保护、侨务工作咨询邮箱：phnom-penh_lb@csm.mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆驻暹粒领事办公室24小时领事保护与协助电话：078-946178，邮箱：consulate_sr@mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（暹粒领办领区范围：暹粒省、磅通省、柏威夏省、奥多棉吉省、班迭棉吉省、马德望省）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻柬使馆驻西哈努克领事办公室24小时领事保护与协助电话：061-983749，邮箱：consulate_shv@mfa.gov.cn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（西哈努克领办领区范围：西哈努克省、国公省、贡布省、白马省）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话：+86-10-12308或+86-10-65612308&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:29:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768231715000_6kmwER_1768231715177.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32370476</guid></item><item><title>特朗普谈俄乌一时口快：我们靠战争赚钱……但我是为了救人</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369291</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wrapper__z_jKY"&gt;&lt;div class="videoWrap__EGF94"&gt;&lt;div class="videoBox__kZiew"&gt;&lt;img class="coverUrl__eTIu9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768223768038_Hs2xAX_1768223768262.png" alt="特朗普谈俄乌一时口快：我们靠战争赚钱……但我是为了救人"&gt;&lt;span class="watermark_duration__fBiwu bigPic__xNsdr"&gt;&lt;i class="watermark_num__WiM8D"&gt;00:26&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="bigpic_play__lBgAT"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="Mantle__IDDtp"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="title__bqS_e"&gt;特朗普谈俄乌一时口快：我们靠战争赚钱……但我是为了救人&lt;/h1&gt;&lt;p class="summary__Z74Tf"&gt;当地时间1月11日，美国总统特朗普声称，俄乌问题已取得进展，并表示他推动俄乌和谈的目的是拯救两国民众生命。不过，有西方外交官对乌媒表示，欧洲对美方能否长期保持可靠心存疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p class="details_ad__Mdiad"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:02:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768223768038_Hs2xAX_1768223768262.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369291</guid></item><item><title>奔驰在高端市场凸显韧性，2025年在华交付超57.5万辆</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369367</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;2025年，中国豪华车市场在电动化转型与消费结构变迁中持续承压，主流豪华品牌普遍面临销量挑战。在此背景下，梅赛德斯-奔驰全年在中国市场累计交付新车超过57.5万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体销量随市场大势有所波动，“BBA”在华跌幅均超过两位数，但奔驰在构筑品牌壁垒的高端细分市场依然表现稳健。在40万元以上核心豪华及百万元以上超豪华市场，其份额保持领先。特别是在超豪华领域，梅赛德斯-迈巴赫品牌持续获得高净值客户认可，其中迈巴赫GLSSUV在2025年实现了近14%的年度交付增长，成为暗淡市场中的一抹亮色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，第三方报告显示，从单一品牌销量来看，2025年1-11月，奔驰以33.9万辆的成绩稳居30万元以上市场榜首，紧随其后的是宝马、问界、奥迪、理想、腾势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业观察指出，奔驰2025年的市场表现，可被视为其在产品换代“空窗期”面对行业逆风的自然反应。公司并未采取激进的销售策略，而是将更多精力用于渠道优化与为下一阶段蓄力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰这一阶段的稳健表现，或将随着2026年——奔驰入华四十周年的到来而进一步展现进攻性。据悉，奔驰计划在2026年向中国市场投放超过15款全新及改款车型，覆盖所有主流豪华细分市场，其力度被外界称为“史上最强”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新产品阵列将包括基于三大全新电动架构MB.EA、AMG.EA、VAN.EA的车型。其中，备受关注的全新纯电GLC SUV作为MB.EA平台的首款量产车，将推出国产加长轴距版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，新一代S级轿车与国产长轴距GLE SUV的即将上市，预计将显著提振其在核心豪华车市场的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在智能化层面，奔驰承诺在2026年为所有搭载MB.OS系统的车型提供多次整车OTA升级，并计划在未来12-18个月内，将高阶智能座舱与驾驶辅助系统推广至全线产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在销售与服务端，奔驰持续推进“提质增效”的网络升级。2025年，其在全国范围内完成了超过30家经销商的“MAR20X”硬件焕新，并在多个省份填补了市场空白。通过应用AI工具赋能客户服务与精准营销，其数字化运营体系正在深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在生产制造领域，奔驰在华合资企业持续推动绿色转型。北京奔驰前驱车工厂获得了权威的碳中和认证，福建奔驰则已成为完全使用绿电的生产基地，体现了其在华长期发展的本土化承诺与可持续发展理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奔驰的2025年是在行业换挡期的一次深呼吸。在高端市场守住基本盘、巩固品牌价值的同时，其所有动作都指向了2026年即将开启的全面产品攻势。在中国这个战略市场迎来“四十不惑”之际，奔驰能否凭借这轮密集的产品焕新重拾强劲增长动能，将是明年豪华车市场最受关注的看点之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:59:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768224713799_CBKyri_1768224714023.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369367</guid></item><item><title>中华人民共和国与索马里联邦共和国外长共同新闻通报</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369916</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局委员、中华人民共和国外交部长王毅同索马里外长阿卜迪萨拉姆·阿卜迪·阿里举行了电话会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方再度确认了中索战略伙伴关系的坚实基础和在核心利益问题上的相互支持，对双边关系发展呈现出的积极势头表示欢迎，一致同意将深化政治互信、加强务实合作，并强调两国将共同致力于维护国家主权和统一，捍卫不干涉内政原则。中方重申坚定支持索马里的领土完整，强调索马里兰是索马里不可分割的一部分。索方重申坚定恪守一个中国原则，坚定支持中国政府为实现国家统一所作的一切努力，坚决捍卫联合国大会第2758号决议权威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国外长还就拓展经贸、发展援助、人文交流、多边协调等领域合作，以及促进非洲之角地区和平与发展交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方重申，世界各国均应遵守《联合国宪章》和国际法确立的基本准则，反对在国际关系中使用或威胁使用武力，反对侵犯别国主权的胁迫和霸凌行径。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:31:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768227699823_4wrjNR_1768227700695.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369916</guid></item><item><title>超大型万古金矿将注入？湖南黄金停牌筹划重大资产重组</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369356</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768224048612_RG1Cmh_1768224054594.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="365496471"&gt;&lt;p&gt;湖南省国资企业湖南黄金集团旗下湖南黄金股份有限公司（下称“湖南黄金”，002155.SZ）1月12日最新公告披露，因筹划发行股份购买资产并募集配套资金暨关联交易事项，公司股票自当日开市起停牌，预计停牌时间不超过10个交易日，最晚将于2026年1月26日披露交易方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告称，若未能如期披露，公司将复牌并终止筹划，且承诺自公告之日起至少1个月内不再启动重大资产重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次重组标的为湖南黄金天岳矿业有限公司（下称“黄金天岳”）100%股权及湖南中南黄金冶炼有限公司（下称“中南冶炼”）100%股权，交易方式为发行股份购买，构成重大资产重组及关联交易，但不会导致公司控制权变更，不构成重组上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两家标的公司均隶属于湖南黄金控股股东湖南黄金集团有限责任公司（下称“湖南黄金集团”）。其中，中南冶炼成立于2006年，注册资本8.13亿元，为湖南黄金集团全资子公司，主营黄金冶炼及精炼加工，是湖南黄金日常采购非标金的核心供应商。根据2025年半年报，湖南黄金与中南冶炼的关联交易规模庞大，采购商品金额达11.64亿元，同时存在应收账款848万元、应付账款17.12万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金天岳则成立于2021年6月，注册资本8亿元，由湖南黄金集团持股51%、湖南天岳投资集团（隶属平江县财政局）持股49%，其核心资产为湖南省平江县万古金矿田的探矿权与采矿权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，2024年11月21日，湖南省地质院在平江召开万古矿区金矿找矿成果推介会，会上宣布湖南平江县万古金矿田探矿获重大突破，累计探获黄金资源量300.2吨，预计地下3000米以上远景黄金储量超1000吨，资源价值达6000亿元。位于平江县的万古金矿坐落于江南古陆成矿带（湖南“金腰带”）的东北部，目前已成为湖南首个超大型金矿床，全国七大金资源基地之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述消息彼时直接点燃资本市场热情，湖南黄金连续录得4个涨停。湖南黄金当时公告提到，万古金矿包括公司全资子公司湖南黄金洞矿业有限责任公司拥有的1个采矿权和3个探矿权、控股股东湖南黄金集团控股子公司黄金天岳拥有的5 个采矿权和7个探矿权，以及由其他民营主体拥有的周边探矿权及未划定矿区范围的空白区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南黄金同时提到，根据2021年6月公司与湖南黄金集团签订的《行业培育协议书》，公司对平江县黄金矿产资源合作开发项目具有优先收购权。湖南黄金当时还披露，公司与控股股东正在积极推进该项目，最终能够注入上市公司的黄金资源以万古矿区“一体化勘查”项目提交湖南省自然资源厅评审备案的储量为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南黄金前身是湖南省湘西金矿，主要从事黄金及锑、钨等有色金属矿山的开采、选矿，金锑钨等有色金属的冶炼及加工，黄金、精锑的深加工及有色金属矿产品的进出口业务等。公司为全国十大产金企业之一，全球锑矿开发龙头企业，国内重要钨矿企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年前三季度，湖南黄金营业收入为209.89亿元，归母净利润为6.67亿元，同比增长73.56%，其中黄金业务贡献占比高达94.68%。不过，公司2025年上半年生产的37344千克黄金中，自产仅1722千克，资源自给率偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至停牌前，湖南黄金股价报22.97元/股，最新市值为358.94亿元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:20:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768224062183_rtfWmD_1768224062354.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369356</guid></item><item><title>第六批高值耗材集采明日天津开标，涉药物涂层球囊类、泌尿介入类12个品种</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32368253</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;1月12日，国家组织高值医用耗材联合采购办公室（简称“联采办”）发布消息称，国家组织药物涂层球囊类、泌尿介入类医用耗材集中带量采购申报信息公开大会于2026年1月13日现场公开申报信息，这意味着第六批耗材国采即将开标，这也是2026年首个开标的国家集采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年12月13日，在京召开的全国医疗保障工作会议明确了2026年医保八项重点工作，其中就包括“开展新批次国家组织药品集采和高值医用耗材集采”。根据联采办的最新通知，此次信息申报流程将从上午7:30开始，企业被授权人携带身份证明、2份《法定代表人授权书》和申报材料，进行企业申报材料预检、企业签到和安检，完成后企业方可至公证人员处递交申报材料，9:30停止受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联采办提醒，企业要仔细确认品种、产品特征和产品申报价格信息相匹配（按申报信息一览表显示的“品种”报价，不要自行折算至“竞价比价”价格），申报材料一经递交后不可更改。另外，本次集采的两轮次申报材料递交及信息公开依次进行，结束时间可能较晚，会场备有面包和牛奶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年开始，国家组织高值耗材集采已经覆盖冠脉支架、人工关节、脊柱类耗材、人工晶体、运动医学、人工耳蜗、外周血管支架等多个品类。根据2025年12月底国家组织高值医用耗材联合采购办公室发布的采购文件，此次集采品种包括药物涂层球囊类、泌尿介入类医用耗材两个类别，其中药物涂层球囊类耗材包括4个品种，泌尿介入类耗材包括8个品种，合计12个品种。采购周期自联盟各地区中选结果实际执行之日起至2028年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规则层面，此次集采引入了国家组织药品集采使用的“锚点价格”概念。所谓“锚点价格”是指同竞价单元入围的有效申报企业“竞价比价价格算数平均价点65%”与“最低竞价比价价格”二者取高值。多重复活机制也是此次集采的亮点之一，比如按照规则一入围但未获得中选资格的有效申报企业，按照规则一未入围的有效申报企业，都可按程序再次报价。整体来看，此次集采整体延续了国家组织药品集采“反内卷”原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湘财证券研报认为，药物涂层球囊作为治疗冠脉及外周动脉疾病的重要器械，此前部分品种已经历过省级集采，本次国采则为国产性价比高的产品提供了全国范围内进一步放量与替代进口的机会，本次报量中国产头部企业份额符合预期；泌尿介入类耗材市场相对分散，此次首度纳入国家集采，关注产品价格降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中邮证券研报认为，头部国产企业有望凭借集采中选获得更多市场份额。此次国家组织药物涂层球囊类、泌尿介入类医用耗材集中带量采购落地后，有利于规范耗材采购和使用行为，改善行业生态，短期价格下降将对部分公司产品利润率产生冲击，但头部国产企业有望凭借集采中选获得更多市场份额，建议关注报量情况良好且生产降本能力较强的相关企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西南证券研报曾指出，常态化、有兜底的集采逐渐成为市场共识，以价换量、国产化率提升逻辑走通。高值耗材领域在集采大背景下，多数领域目前竞争较为充分，成长性有限，因此认为目前处于低渗透率、低国产化率的赛道有长期成长属性，其次目前竞争格局较优秀赛道的企业有望发挥先发优势，率先打开成长天花板。高值耗材出海目前普遍体量较小，后续有望成为新增长点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:14:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768214398545_s2xSXP_1768214398718.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32368253</guid></item><item><title>杭州银行副行长张精科升任行长，该职位已空缺9个月</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369362</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="cententWrap__UojXm"&gt;&lt;p&gt;空缺9个月后，杭州银行行长迎来补位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月12日晚间，杭州银行（600926.SH）发布公告称，经董事会审议通过，同意聘任张精科为行长，任期至第八届董事会届满之日止。张精科的行长任职资格尚待国家金融监督管理总局浙江监管局核准。与此同时，经杭州银行董事会审议通过，同意提名张精科为该银行第八届董事会董事候选人。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768224555055_ecyHhj_1768224555223.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="365496513"&gt;&lt;p&gt;张精科出生于1978年8月，研究生学历，项目管理硕士，高级经济师，现任杭州银行党委副书记、副行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，张精科曾任杭州银行科技支行副行长，杭州银行文创支行行长，杭州银行资产管理部总经理，杭州银行科技文创金融事业部党委书记、总经理，杭州银行党委委员、人力资源部总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至上述公告披露日，张精科持有杭州银行股份117600股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于张精科的内部晋升，他的前任行长虞利明则是由外界“空降”而来。虞利明曾任杭州市金融投资集团有限公司党委副书记、副董事长、总经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据杭州银行2025年三季报显示，杭州市财开投资集团有限公司为该银行第一大股东，持股16.59%。杭州市金融投资集团有限公司曾为杭州市财开投资集团有限公司全资股东，目前持股比例为68.0475%，另一股东为杭州市财政局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年4月2日，杭州银行公告称，虞利明因个人原因辞去公司副董事长、行长等职务；公司董事长宋剑斌代为履行行长职责，代为履职期限自董事会决议通过之日起，至新任行长任职资格获监管机构核准之日止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年前三季度，杭州银行实现营业收入288.8亿元，同比增长1.35%；实现归母净利润158.85亿元，同比增长14.53%。截至2025年9月末，杭州银行不良贷款率0.76%，与上年末持平；拨备覆盖率513.64%，较上年末下降27.81个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:11:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1768224555055_ecyHhj_1768224555223.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32369362</guid></item></channel></rss>