<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>澎湃新闻</title><link>https://www.thepaper.cn</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>维拉创造111年纪录，球迷为什么不能做个冠军梦？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226988</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;维拉主帅埃梅里对阵红魔的成绩并不理想，过往已经连续6场不胜，成绩为1平5负，上一次赢球还是他在维拉的首秀——2022年11月主场3比1击败曼联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在埃梅里的整个执教生涯中，曼联也是“苦主”，交战16次3胜4平9负。但本轮在维拉公园球场的对话，证明了一个道理：在绿茵场上，任何宿命都只是心理安慰，最终的胜负，还得屈服于即战力。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372942930_BeDDRW_1766373082618.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364321784"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗杰斯梅开二度，内维尔把他称为球队中的特殊球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗杰斯两脚踢爆曼联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平心而论，曼联主帅阿莫林面对近来状态正佳的维拉做了精心的布置，除了突前的谢什科，曼联在中前场形成了人数优势，内维尔的赛后点评中也谈道，“曼联在中场实现了对维拉的对冲，让维拉无法像往常那样控制住中场，他们的节奏被打乱了，维拉花了很长时间才真正读懂比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据也显示，曼联场面上略占优势，控球达到57%，射门15比12，射正6比4，逼迫维拉门将做出了5次扑救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即便如此，率先进球的还是维拉，罗杰斯在半场临近结束前依靠个人能力左路闪出空当，打出一脚精彩的世界波，这个丢球让曼联名宿集体破防。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360572278_e5k7Tc_1766376580867.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364323502"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗杰斯打破僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基恩赛后喋喋不休，“罗杰斯边路拿球的时候，我们的球员仿佛意识不到危险即将到来。”内维尔甚至点名了曼联跟防的后卫约罗，“他必须更早地顶上去，在禁区外就形成限制，约罗当时的处理过于拖沓，这是一个非常致命的失误。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一天的罗杰斯看上去无所不能，半场结束前，曼联一度通过前场施压抢断由库尼亚扳平比分，结果下半时开场不久，罗杰斯又在禁区左侧兜射远角破门。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360584283_BPcZdh_1766376596721.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364323503"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;库尼亚扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内维尔对此显得无可奈何，“当你拥有一名状态正佳、能够打进高质量进球的特殊球员时，你永远都有机会，这在足球比赛中很正常，整体运转不畅，但你的特殊球员站了出来，今天就是这样。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360755536_eNeNKw_1766376611694.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364323510"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗杰斯梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗杰斯已经连续第二场梅开二度，上轮对阵西汉姆联，他的两个进球帮助维拉逆转获胜，此番又让曼联成为了牺牲品，反观曼联方面，谢什科上半场就两错失良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据统计显示，本赛季罗杰斯已经在英超打入7球助攻3次，是本赛季英超第一个直接参与进球上双的英格兰本土球员，而在维拉队史上，上一个连场英超进球2+的球员还要追溯到1998年的达布林。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372985037_c4HaxB_1766373082658.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364321783"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;埃梅里接手球队以来已经不是第一次创造神奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;埃梅里英超最佳？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看上去，曼联只是输给了一个状态爆表的罗杰斯，不过回溯两支球队近期的表现，这个结果又并不那么出人意料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联过去6场英超2胜3平1负，而维拉则是6连胜，哪怕踢得并不那么顺畅，哪怕曼联已经尽可能遏制了维拉的发挥，埃梅里的球队还是有能力带着这波势头赢下比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拿下本场后，维拉达成英超7连胜的同时，各项赛事实现了10连胜。在罗杰斯的执教生涯中只有两次收获10连胜，上一次还是2018年执教阿森纳期间，当时各项赛事达到11连胜。至于维拉，这是自1914年以来首次取得各项赛事10连胜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内维尔认为维拉已经进入到一种赢球模式中，至于维拉蜕变的关键，他提到了主帅埃梅里，“不管哪支球队，任何时间取得十连胜，都是了不起的成绩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“事实上，今天他们没有踢出最佳状态，但依然能赢球，埃梅里是差异制造者，现在英超真正的差距就在主教练上，瓜迪奥拉和埃梅里是联赛中最顶级的两位主帅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进球功臣罗杰斯赛后也对主教练表达了敬意，“我们的主教练是个天才，他清楚自己在做什么，也知道如何摆脱困境，他的激情和比赛方式会传递给我们，让我们充满信念，这种结合是完美的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年11月临危受命接替杰拉德担任维拉主帅开始，埃梅里对于这支球队的改造肉眼可见。过去三个赛季，维拉分别获得联赛第7、第4和第6名，在拥有传统BIG6的英超，这已经算是一个不俗的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，维拉一共拿下81个积分，同期仅次于曼城。此外，英超主场跨赛季14连胜、单赛季20个胜场都创造了队史纪录，维拉还时隔41年重返欧冠。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372899411_Z8cKHd_1766373082634.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364321785"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;不管未来如何，当下的维拉值得球迷去憧憬更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维拉值得尊重，但他们能够夺冠吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的这支维拉正在复制2023-2024赛季的辉煌，而外界把他们抬得更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮过后，Squawka更新了本赛季英超的夺冠赔率，阿森纳和曼城排名前两位，维拉已经攀升至并列第三位（与利物浦赔率相同），领先切尔西、曼联和纽卡斯尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为球队掌舵人，埃梅里当下免不了成为焦点，他一方面鼓励球队继续保持强势，另一方面也提醒维拉不应该在这个阶段就好高骛远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们需要把这种势头延续下去，每个球员都在用他们的能力帮助球队，大家非常投入，但要在整个赛季保持这种稳定性，我们需要很多球员处于良好的状态中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“距离上半赛季结束还有比赛，两年前我们拿到了39分，希望这次能够拿到更多，我们会专注每一场比赛，我们已经和很多强队交过手，比如阿森纳、曼城，我们在主场击败了他们，但我们不是争冠球队，这不是我们的现实目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃梅里保持着一贯的克制，但对于未来，他也流露出一丝渴望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这才17轮，到了第34轮的时候，也许我们可以再谈谈我们的处境，看看是否会有新的挑战，也许是一个比现在更高的挑战（争冠），但当下我们的挑战就是下周对阵切尔西的那3分。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前维拉落后领头羊阿森纳3分，与第二名曼城只有1分差距，仅仅从积分而言，他们确实有理由看得更远，但英超诞生以来，联赛冠军一直被传统豪强把持，除了早期的布莱克本，过去10年中只有莱斯特城在2015-2016赛季爆冷夺冠，这不是一个中游球队可以轻易逆袭的舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内维尔直言，“维拉值得尊重，但他们不会赢得冠军，如果发生的话，我会非常惊讶，除非阿森纳和曼城自己出现了什么问题。”但当下，也有一些圈内人持不同看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英超射手萨顿就在第五电台直播中直言，“为什么维拉不能是英超冠军呢？如果你是维拉球迷，为什么不做梦呢？”知名评论员保罗·默森在节目中也表示，“现在的维拉理应成为冠军的争夺者。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 04:09:26 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766373325446_W7yYCD_1766373325633.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226988</guid></item><item><title>全球前瞻｜加沙停火协议进入第二阶段磋商，东盟特别外长会商讨柬泰局势</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226962</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372181860_z21n7G_1766372182049.png" loading="lazy" data-imageid="364321637"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月21日，加沙地带加沙城，工作人员准备由土耳其宗教事务基金会（TDV）提供的援助物资，准备分发给有需要的巴勒斯坦人。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周12月22日至12月28日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻此前报道，据两名美国官员以及一名西方消息人士透露，美国总统特朗普计划在12月25日前，宣布加沙和平进程进入第二阶段，公布加沙地带的新治理结构。当地时间19日，美国、埃及、卡塔尔和土耳其的代表在美国迈阿密会晤，讨论了加沙停火第一阶段协议实施情况，并表示在未来几周将继续磋商下一阶段相关安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，马来西亚外交部通报，应泰国请求，原定于12月16日举行的东盟外长特别会议，已改期至12月22日举行。会议将由马来西亚以东盟轮值主席国身份主持，重点讨论柬埔寨与泰国局势。柬埔寨和泰国方面均表示将参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，缅甸联邦选举委员会根据宪法和相关法律宣布12月28日为大选第一阶段选举时间，并将陆续公布其他阶段选举时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美计划本周宣布加沙停火进入第二阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻此前报道，据两名美国官员以及一名西方消息人士透露，美国总统特朗普计划在12月25日前，宣布加沙和平进程进入第二阶段，公布加沙地带的新治理结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特使威特科夫20日在个人社交媒体发文称，美国、埃及、卡塔尔和土耳其的代表19日在美国佛罗里达州迈阿密举行会晤，讨论了加沙停火第一阶段协议实施情况，并表示在未来几周将继续磋商下一阶段相关安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威特科夫称，加沙停火第一阶段在扩大人道主义援助、归还被扣押人员遗体、部分撤军等方面取得进展。在停火第二阶段的讨论中，与会方认为应在加沙地带设立统一管理机构，以保护平民和维护公共秩序，并强调在与加沙当地机构和国际伙伴合作过程中，应合理安排实施顺序、加强协调以及开展有效监督。他还呼吁各方履行义务，保持克制，配合监督安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在20日，土耳其国家情报局局长卡林在伊斯坦布尔会见哈马斯政治局首席谈判代表哈利勒·哈亚及其随行代表团。双方就如何为推动加沙停火向第二阶段过渡创造必要条件，以及当前存在的问题及应对措施交换意见。哈马斯方面表示，该组织遵守停火相关规定，并向土方通报了其掌握的有关以色列方面违反停火协议的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡12月7日称，加沙停火第一阶段即将结束，预计“很快”进入第二阶段。他将于本月晚些时候与美国总统特朗普会面，讨论如何结束哈马斯“在加沙地带的统治”。哈马斯高级官员胡萨姆·巴德兰9日发表声明说，关于加沙停火第二阶段的任何讨论，都必须以谈判斡旋方、美国及所有相关方对以色列施压，以确保第一阶段协议所有条款全面落实为前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，有分析人士指出，加沙停火第二阶段相关议题，还包括解除哈马斯武装、确保哈马斯未来不会掌控加沙地带等，相比第一阶段，第二阶段谈判达成协议会更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙停火第一阶段协议10月10日生效，协议内容包括加沙立即停火、以军在加沙地带后撤、以色列与哈马斯互换被扣押人员以及人道主义物资进入加沙等。但自加沙停火第一阶段协议生效以来，以色列与哈马斯冲突不断，互指对方违反停火协议。巴勒斯坦加沙地带卫生部门12月18日发布数据显示，停火第一阶段协议生效以来，加沙地带已有395人死亡、1088人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东盟外长特别会议22日举行，柬泰均出席&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，12月15日，马来西亚外交部通报，应泰国请求，原定于12月16日举行的东盟外长特别会议，已改期至12月22日举行。会议将由马来西亚以东盟轮值主席国身份主持，重点讨论柬埔寨与泰国局势，落实三国领导人此前就缓和紧张局势所作决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，柬埔寨和泰国方面均表示将参加22日在马来西亚举行的东盟外长特别会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨外交与国际合作部21日发表声明，柬埔寨副首相兼外交与国际合作部大臣布拉索昆将出席此次会议。泰国泰柬边境局势联合新闻中心同一天通报称，此次会议是否能促成停火，主要取决于泰国军方对现场局势的评估，同时泰方希望能在此次会议中看到柬方的诚意，共同探讨缓和两国边境地区紧张局势的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚总理安瓦尔21日在个人社交平台上发文说，希望此次会议能达成解决泰国与柬埔寨紧张局势的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月7日，泰柬边境地区再次爆发激烈冲突，双方均指责对方“先开火”。安瓦尔曾在13日倡议双方当日22时起停火。14日，泰国陆军方面称，目前不存在停火安排。另一方面，柬埔寨国防部也称，柬方军队将继续作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据新华社消息，泰国总理阿努廷21日表示，在军事层面，泰国三军武装部队已控制几乎全部目标区域，并迫使柬军正在撤离相关地区。泰方同时正在这些地区实施严密监控，防止再次发生激烈冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿努廷称，已指示外交部在22日的东盟外长特别会议上阐明泰方政策立场：即泰国并非违约或侵略的一方，所有行动旨在维护国家主权和安全；泰国始终遵循国际法原则，力求在不进一步升级冲突的情况下止损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，美国国务卿鲁比奥19日在华盛顿一场记者会上表示，美国希望说服泰国和柬埔寨最快于下周重新执行今年早些时候达成的停火协议。鲁比奥说，美方“谨慎乐观”地认为，泰柬能在22日或23日开始停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，美国总统特朗普12日同泰国看守政府总理阿努廷、柬埔寨首相洪玛奈通电话，随后称两国领导人同意从当晚起停火。但泰方13日予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;缅甸将于12月28日开始举行大选&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，缅甸联邦选举委员会宣布将于2025年12月28日开始举行大选。公告说，缅甸联邦选举委员会根据宪法和相关法律宣布12月28日为大选第一阶段选举时间，并将陆续公布其他阶段选举时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅甸领导人敏昂莱曾在今年6月25日宣布将于今年12月至明年1月举行大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，就在一周前，缅甸联邦政府信息部12月16日发布新闻声明，表示缅甸原国务资政“昂山素季女士身体健康”，并称此前“有人蓄意干扰即将在缅甸举行的自由公正的多党民主大选”。这份声明没有公布关于昂山素季身体状况的更多细节，但强调“有媒体夸大其词，散布虚假新闻和错误信息，传播有关昂山素季儿子金·阿里斯发表的声明”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月15日，昂山素季的儿子金·阿里斯在日本东京接受采访时称，他很少收到关于母亲健康状况的信息，并担心年满80岁的昂山素季有可能在自己不知情的情况下已经去世了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅甸军政府指责阿里斯有关选举的言论，称其试图破坏此次选举。缅甸方面发布声明称：“这纯粹是捏造的，目的在于破坏即将在缅甸举行的自由公正的多党民主大选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅甸联邦选举委员会已宣布，将于12月28日开始分阶段举行大选，预计选举结果将在明年1月公布。不过，敏昂莱10月承认，由于缅甸国内局势依然动荡，选举无法覆盖全国所有地区。他表示，新政府组建后，部分地区将举行补选。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 04:03:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372181860_z21n7G_1766372182049.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226962</guid></item><item><title>扶桑谈｜“新人红利”见底、维新会难驾驭：高市内阁岌岌可危？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226813</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月17日，联合日本维新会共同执政的日本首相高市早苗迎来了上任后的首次“考试”，表面上看似一切顺利：新内阁的补正预算在临时国会会期内获得通过，避免了政策停摆，让新政府顺利“过关”，本次临时国会也完成了历使命而闭幕。高市也在记者会上高调宣称兑现了对国民的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在临时国会闭幕后，日本政界与媒体的关注点不是“有没有通过预算”，而是高市政权的执政基础是否足够稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者发现，多家日本媒体在总结临时国会时，不约而同地提到一个关键词——“もろさ（脆弱）的结构”——在高市的新人红利与新鲜感尚未完全消退之际，这种担忧已经开始浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766370896660_NHF6MF_1766370907402.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364320145"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高市在推动预算的问题上非常用心，因为她采取的刺激经济政策需要大幅调整预算。来源：高市个人社交媒体网页&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光环之下从未改变的内忧外患&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市早苗的上台，与其说是政策主张的胜利，不如说是自民党在经历丑闻打击和支持率低迷后，试图利用“首位女性首相”、“日本撒切尔”这一光环进行品牌重塑的结果，并在媒体和民众中保有相当的“新鲜度”和人气。但近两个月过去，政局的基本盘并没有发生实质改变。因为随着石破茂拍屁股走人，留给高市的是“地狱”难度开局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济上，在能源价格持续高企和日元贬值的背景下，普通民众感受到购买力的萎缩。而高市扩大政府支出的计划高度依赖发行新国债，这对于已经债台高筑的财政而言无异于寅吃卯粮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治上，尽管在众议院勉强通过吸纳无所属议员维持了半数，但在参议院的“少数派”状态使得每一项法案的通过都必须付出沉重的政治交换成本。更重要的是，由于跟维新会组成执政联盟，高市又要满足盟友的种种“高难度”要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《朝日新闻》将其称为高市的一场“没有安全绳的杂技表演”：其外交上的强硬态度导致国内经济界产生巨大的不安；同时如果不能处理好与维新会的关系，高市可能成为另一个“短命首相”。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766370896687_G2Dt6p_1766370907439.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364320147"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;日本媒体讨论自民党与维新会的联盟是否能持久。来源：日媒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而《东洋经济》则从“政治与金钱”等争议议题切入，讨论某位政客在国会发言引发的波纹，指出看似一句话也可能触发政局不稳，说明政权对舆情与国会攻防的承受力非常脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真正的脆弱性来自内部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说“地狱开局”是既定事实，那么高市政权面临的第二个挑战，则来自其内部的政治结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸡贼的维新会虽然签署了合作协议，但拒绝形成完整意义上的联合内阁——不派阁僚入阁，以“阁外协力”的方式参与执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维新会为何如此，并不难理解。一方面，不入阁可以避免直接承担行政执行的责任，保持“改革派”的政治形象；另一方面，也保留了在关键时刻以“退出合作”施压的空间。从维新会自身利益出发，这是一种风险可控、回旋余地较大的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以对于高市来说，维新会不像是盟友而更像督战队，不知何时就可能从背后开火。双方在法案提交、审议顺序上的激烈交锋，证明了这一政治联盟深层又脆弱的价值观体系——走一步算一步，都是权宜之计。这对日本的政治、经济、外交都不是利好的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是高市及自民党主持政府运作、预算执行、外交安全等，一边维新会集中精力推动“削减议员”等自身主张，而且友谊的小船说翻就翻，盟友瞬间就可能变对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;难怪高市在预算委员会上公开喊话：“希望你们也能进入内阁共同承担责任。”这表面是邀请，实则是对维新会“只提要求不干活”的愤怒反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“定时炸弹的计时器”后拨了几个月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想维持这友谊之船，确实有点儿难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维新会之所以同意与高市早苗的自民党组建连立政权，核心的交换条件就是“削减众议院议员席位”，此为其“身を切る改革”（自我开刀的改革）的招牌政策，如不实现则无法向支持者交代。当时高市为何同意、如何讨论实现路径，目前仍未披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这个要求，别说反对党，连自民党都可能接受不了：投入巨大资源获取到的席位，怎么能说砍就砍掉？即使要砍，数量、比例、今后如何分蛋糕等等又是一场马拉松式的政治博弈。所以自民党内部喊出了一个缓兵之计：先设立“程序法”，一年后再讨论具体削减人数。但维新会不干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们曾被自民党在“文通费”问题上放过鸽子（日本国会议员每月可领取100万日元的文书费、通信费、交通费等。两党结盟后，维新会曾要求“文通费透明化”议案纳入国会审议，但自民党未给予实质性推动），因此不再信任口头承诺。其党首在12月上旬多次放话：“如果不承诺在本届国会审议定数削减法案，连立协议的基础将不复存在。”日本《每日新闻》称为“政治勒索”：不同意就退出。但问题在于维新会真的撤出合作，高市将沦为“彻底的少数党首脑”，不仅法案无法通过，甚至可能面临在野党提出的内阁不信任案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过艰苦的谈判，双方最终在12月16日达成了“妥协的冷战”：承认在本届临时国会放弃通过该法案，约定在明年的“通常国会”上继续努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这被日媒视为“矛盾的延后”而非解决。正如《每日新闻》所言，这颗定时炸弹只是把计时器又往后拨了几个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而线上媒体《现代ビジネス》更刊文直言高市内阁已陷入“内忧外患的瘫痪状态”，甚至引用政界消息称，自民党内部对高市的“独断专行”和“无法驾驭维新会”已产生强烈不满，党内倒戈势力正在暗中积蓄力量。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766370896723_b4ckDr_1766370907429.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364320149"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;维新会在街头宣传政治主张。来源：维新会官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“新人红利”已然见底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者从支持高市的民众口中、日本媒体的态度中感受到，高市当选并维持运作至今，很大程度上依赖于所谓的“新人宽容期”。但随着临时国会的闭幕，这笔“新人红利”已然见底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今在日本媒体与评论界，“岌岌可危”这种词都已不算夸张，更扎眼的是“多难”、“剧烈动荡”、“很快政坛又要更替”这类表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把这些声音放在一起，会发现它们指向同一核心：高市内阁的风险不在某一次国会攻防，而在其脆弱的结构与所担负责任不相称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果高市内阁无法在与维新会的关系中建立更清晰的责任分担机制，或者无法找到比“不断让步”更可持续的合作方式，那么此次临时国会的“过关”，很可能只是一次短暂的喘息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来的通常国会，高市内阁将面对更加复杂、更加持久的议题：选举制度、社会保障改革、财政路线、外交安全判断。这些问题无法靠一次预算通过来化解，也无法长期依赖新鲜感维系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对高市政权而言，这次国会“考试”没翻船，但接下来要回答的是一个更严肃的问题：这艘船，究竟能航行多远？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者是前媒体人，现旅居日本）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:39:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766371056839_YhmXzj_1766371057016.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226813</guid></item><item><title>涉柬泰局势，东盟外长特别会议在马来西亚举行</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227052</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，作为东盟轮值主席国，马来西亚在首都吉隆坡主持召开东盟外长特别会议，讨论当前柬埔寨与泰国边境冲突局势。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:37:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766374739487_Mbj4yF_1766374739653.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227052</guid></item><item><title>济州航空空难致179人遇难，韩国国会成立调查委员会</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226969</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3202386" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f841e6e3-505a-4829-9c67-80d569aa3409.jpg" loading="lazy" data-imageid="364321643"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2024年12月30日，调查人员在韩国务安飞机失事现场工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月22日，韩国国会已成立国政调查特别委员会，调查2024年济州航空空难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国济州航空7C2216号航班2024年12月29日在位于全罗南道的务安机场降落时坠毁。机上乘客和机组人员除2名乘务员获救，其余179人全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:30:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372324966_tRcrRk_1766372325180.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226969</guid></item><item><title>央行：一次性信用修复政策在操作上实行“免申即享”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227013</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国人民银行发布消息称，决定实施一次性信用修复政策：对于2020年1月1日至2025年12月31日期间，单笔金额不超过10000元人民币的个人逾期信息，个人于2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库将不予展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在央行当日举行的新闻发布会上，中国人民银行征信管理局局长任咏梅介绍，政策在操作上实行“免申即享”，即为了最大程度地方便群众，在政策实施过程中，央行征信系统将对符合条件的逾期信息进行自动识别和统一处理，个人无需申请、无需操作，也无需提交任何证明材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，一次性信用修复政策设置了三个月的宽限期，个人只要在宽限期内足额偿还逾期债务，可以同样适用该项政策。同时，考虑到过节因素，将政策宽限期设置到春节后的一段时间，即2026年3月31日截止。“这里需要提示的是，该政策是对符合条件的征信信息的一次性特殊处理，只适用于2025年底前产生的逾期信息，2026年新产生的逾期信息不包括在内。”任咏梅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《征信业管理条例》规定，个人可以每年2次免费获取本人的信用报告。“考虑到大家在政策实施后的信用报告查询需求，人民银行在2026年上半年，为每人额外增加2次免费查询的机会。如有需要，大家可以通过线上线下等多种渠道获取自己的信用报告。”任咏梅介绍。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:27:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766373343859_K2zCDy_1766373344147.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32227013</guid></item><item><title>全球首制甲醇双燃料动力智能超大型油轮成功交付</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226887</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，由我国自主设计建造的全球首制甲醇双燃料动力智能超大型油轮“凯拓”轮在辽宁大连成功交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该船是中船大连造船自主研发的第八代超大型油轮船型，入级中国船级社，总长约333米，可运载约210万桶原油，具有适航性强、适港性佳、低排放和智慧运营等优异性能，未来将服务于中东－远东航线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在动力方面，该船采用国产甲醇双燃料主机和甲醇燃料供给系统，相比使用常规燃油，二氧化碳排放最高减少92%，硫氧化物排放减少99%。同时，搭载了国内自主研发的智能船基平台、智能液货管控系统、智能机舱运维系统等，大幅提升了船舶智慧运营的经济性、高效性和安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，该船设计建造过程中，项目团队取得专利成果71件，创造了多项新纪录。船舶航速、油耗、操纵性和排放标准，以及甲醇燃料系统、智能系统科研项目等主要指标均优于设计规范要求，实现提前合同期4个月交付。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:20:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766371740565_iXXT6G_1766371740753.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226887</guid></item><item><title>美国连续扣押委油轮将造成“附带伤害”：石油封锁重创古巴经济</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226596</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国不断拦截委内瑞拉油轮，可能严重影响地区内国家古巴的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美方人员21日在委内瑞拉附近国际水域拦截一艘油轮并登船检查。被拦截的“贝拉1”号油轮悬挂巴拿马国旗，受到美国制裁。这艘油轮21日清晨在前往委内瑞拉装载货物途中遭遇美方登船检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是美方日前在委内瑞拉附近海域拦截的第三艘油轮。本月10日，美国首先扣押了一艘向古巴运送石油的油轮，并宣布没收所载石油。16日，总统特朗普下令对所有进出委内瑞拉的受美国制裁油轮实施“全面彻底的封锁”，并宣布美方已将委内瑞拉现政府列为“外国恐怖组织”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴目前正经历严重的经济危机，近年来通胀率暴涨、物资短缺。分析指出，古巴的燃料主要依赖委内瑞拉等国，若委内瑞拉原油进口量持续下降，可能会让古巴的经济状况恶化。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766367943525_YRfyHe_1766367974609.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364319431"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;当地时间2025年12月20日，美国海岸警卫队在委内瑞拉附近海域扣押了“世纪”号原油油轮。这是两周内美国军队在该地区第二次拦截油轮。视觉中国 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委古靠能源深度依赖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华尔街日报》报道，自1999年以来，委内瑞拉对古巴经济至关重要，时任委内瑞拉总统查韦斯形容两国“在幸福的海洋中紧密相连”。古巴派遣体育教练、医生和反情报人员前往委内瑞拉，委内瑞拉以每天向古巴运送10万桶石油进行回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，随着近年来委内瑞拉石油产量暴跌，委内瑞拉减少了对古巴的石油运输。多年来，古巴减少了在委内瑞拉部署的医生数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，委内瑞拉对古巴的石油运输量已降至每日3万桶，委内瑞拉原油约占古巴进口石油的40%。这些石油对发电厂、交通运输和小企业部门至关重要。古巴生产少量石油，同时也接收部分墨西哥和俄罗斯原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴近期频频强烈反对美国在加勒比地区的军事扩张，尤其是扣押油轮。美国10日扣押的油轮当时正在运送近200万桶委内瑞拉石油前往古巴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔近日表示：“特朗普刚刚释放了他的海盗，攻击一艘委内瑞拉油轮，毫无羞耻地像粗俗的小偷一样抢劫货物。敌人的规则是没有规则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴对委内瑞拉的深度依赖，意味着古巴政府将竭尽全力阻止马杜罗在与美国的争端中被迫下台。年轻时，马杜罗曾在古巴哈瓦那培训左派政治人物的学校学习过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们对马杜罗及其继任者照顾得非常好。”曾与委内瑞拉政府频繁接触的前高级美国外交官小托马斯·A·香农表示，“古巴人不会默默地走进黑夜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;古巴经济面临冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果委内瑞拉的石油运输停止或急剧减少，对古巴来说将是毁灭性的。得克萨斯大学奥斯汀分校负责追踪古巴与委内瑞拉能源联系的豪尔赫·皮尼翁对《华尔街日报》表示，“毫无疑问，这将导致古巴经济崩溃。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社7月报道，受美国长期封锁和制裁影响，古巴经济当前增长困难。由于无法获得发展信贷，加上外汇收入不足，古巴原材料、燃料和设备零件匮乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴正经历自1990年代以来最严重的经济危机。华盛顿美国大学古巴经济学家里卡多·托雷斯·佩雷斯称，古巴经济自2018年以来萎缩了15%，2018年至今年11月的累计通胀率接近450%。古巴比索暴跌，黑市价格约为1美元兑450古巴比索，2020年的比例约为1比30。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年以来，古巴人口的四分之一、约270万人选择离开。“古巴正在经历的‘人口空心化’现象，无异于一场只有处于武装冲突的国家才能见到的人道主义灾难。”纽约巴鲁克学院教授、曾撰写过古巴相关书籍并经常前往当地的特德·亨肯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，古巴国民议会的一些立法者坦率地谈到了事态的严重性。迪亚斯-卡内尔在演讲中表示：“古巴存在巨大的物资短缺。我们必须假设迈向宏观经济稳定的迫切需求。没有经济效率，主权就不可能实现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩雷斯指出，委内瑞拉原油进口量下降进一步带来了冲击，“可以说情况已经糟糕到极点，但我们也知道情况还会更糟。如果这些货物在接下来几周或几个月内继续减少，情况将变得难以持续。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:18:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766368019847_Aiz3Am_1766368019977.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226596</guid></item><item><title>央行副行长谈一次性信用修复政策：不区分贷款机构、贷款类型，精准支持小额逾期、诚信还款人群信用重建</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226983</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国人民银行发布消息称，为积极应对新冠疫情后续影响，支持信用受损但积极还款的个人高效便捷重塑信用，助力经济持续回升向好，中国人民银行决定实施一次性信用修复政策：对于2020年1月1日至2025年12月31日期间，单笔金额不超过10000元人民币的个人逾期信息，个人于2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库将不予展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，在央行举行的新闻发布会上，央行副行长邹澜介绍了一次性信用修复政策的适用条件，一是适用对象限定于个人在央行征信系统中展示的信贷逾期信息。二是适用时间区间要求逾期信息产生于2020年1月1日至2025年12月31日期间。三是适用金额为单笔逾期金额不超过1万元。四是适用前提是个人在2026年3月31日前足额偿还逾期债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邹澜进一步指出，相关政策标准和条件的设定，主要出于两个方面的考虑，一方面，政策不区分贷款机构、贷款类型，不设置申请程序和复杂的条件，公平公正、简便易行地为在规定日期前履行还款义务的个人提供信用重建的机会。另一方面，政策对逾期时间和逾期金额做了规定，在精准支持小额逾期、诚信还款人群信用重建的同时，保留对尚未按期还款或大额逾期人群的信用约束，坚守履约守信的底线，保证征信系统的严肃性和约束力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一次性信用修复政策出台后，预计将在三个层面发挥积极作用。”邹澜说，&lt;strong&gt;在个人层面，&lt;/strong&gt;政策为曾经失信的个人提供容错纠正的机会，有助于社会公众有效改善信用状况，激发微观主体活力，为经济高质量发展注入内生动力。&lt;strong&gt;在金融机构层面，&lt;/strong&gt;政策有助于金融机构更加精准地识别个人信用状况，进一步提升普惠金融服务质效。&lt;strong&gt;在经济社会层面，&lt;/strong&gt;政策有利于强化个人在后续经济活动中的履约守信意识，有效发挥征信系统“守信激励、失信惩戒”的基础性作用，积极构建崇信向善的诚信社会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:17:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766372740183_37rjXs_1766372740483.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226983</guid></item><item><title>特朗普任命美国格陵兰岛特使</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226925</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普21日宣布，任命路易斯安那州州长杰夫·兰德里为美国格陵兰岛特使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上写道：“杰夫深知格陵兰岛对我们国家安全的重要性，他将竭力维护我国的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛位于北美洲东北部，是世界第一大岛。该岛是丹麦自治领地，有高度自治权，国防和外交事务由丹麦政府掌管。美国目前在格陵兰岛有一个军事基地。特朗普今年上任以来多次扬言要得到格陵兰岛，并声称不排除动用武力的可能性。特朗普的要求遭到丹麦及格陵兰岛居民谴责和反对。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:17:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766371940109_RN6YEY_1766371940220.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226925</guid></item><item><title>日本H3火箭搭载的卫星可能无法进入预定轨道</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226826</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据日本宇宙航空研究开发机构消息，其22日发射的一枚H3火箭上搭载的卫星有可能无法进入预定轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日稍早前，日本宇宙航空研究开发机构宣布，该火箭在飞行途中第二级发动机燃烧提前停止。目前正在确认情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天10时51分左右，日本H3火箭8号机从鹿儿岛县种子岛宇宙中心发射升空。火箭上搭载有日本准天顶卫星系统的“引路5号”卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次发射任务最初定于12月7日进行，由于运载火箭第二级箭体搭载的惯性测量单元出现异常而被推迟。17日，发射又因即将点火时冷却水注水设备发生异常而被紧急叫停。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:39:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766371611950_rF8mT5_1766371622994.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226826</guid></item><item><title>俄罗斯一边疆区遭无人机袭击，导致两处泊位和两艘船只受损</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226771</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;俄罗斯西南部克拉斯诺达尔边疆区政府说，该区21日晚至22日凌晨遭无人机袭击，导致两处泊位和两艘船只受损。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:24:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766369754877_hAyG52_1766369754997.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226771</guid></item><item><title>视频丨突破250亿！2025年成为中国影史动画电影票房最高一年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226747</link><description>&lt;body id="readabilityBody"&gt;&lt;/body&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:03:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766369378650_5RDmTa_1766369378827.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226747</guid></item><item><title>一次性信用修复政策落地：哪些逾期信息适用？如何操作？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226546</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;备受关注的一次性信用修复政策正式落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，中国人民银行发布消息称，为积极应对新冠疫情后续影响，支持信用受损但积极还款的个人高效便捷重塑信用，助力经济持续回升向好，中国人民银行决定实施一次性信用修复政策：&lt;strong&gt;对于2020年1月1日至2025年12月31日期间，单笔金额不超过10000元人民币的个人逾期信息，个人于2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库将不予展示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜10月在2025金融街论坛年会上表示，研究实施支持个人修复信用的政策措施。他表示，根据《征信业管理条例》，在征信系统中，违约记录的存续期为5年。过去几年，受新冠疫情等不可抗力影响，一些个人发生了债务逾期，虽然事后全额偿还，但相关信用记录仍持续影响其经济生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逾期信息适用一次性信用修复政策需满足四个条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行在《中国人民银行关于实施一次性信用修复政策有关安排的通知》政策问答中明确给出了一次性信用修复政策主要有四个方面的适用条件。符合下列条件的逾期信息，将作不予展示处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是适用对象限定于个人在金融信用信息基础数据库（即中国人民银行征信系统）中展示的信贷逾期信息；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是适用时间区间要求逾期信息产生于2020年1月1日至2025年12月31日期间；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是适用金额为单笔逾期金额不超过1万元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是适用前提是个人在2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无需个人申请办理，“免申即享”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《关于实施一次性信用修复政策有关安排的通知》明确，中国人民银行征信中心（征信中心）负责组织对符合条件的逾期信息统一进行技术处理，无需个人申请办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，一次性信用修复政策实行“免申即享”，个人无需申请和操作，也无需提交证明材料，由中国人民银行征信系统对符合条件的逾期信息进行自动识别和统一处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若个人需要了解相关逾期信息是否已不再展示，可以通过多渠道获取本人信用报告，建议优先选择快捷、简便的线上方式进行查询，也可选择线下方式进行查询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人发现符合条件的逾期信息在上述规定时间后仍在展示的，可以通过征信中心400客服热线或各地中国人民银行征信服务窗口向征信中心提出处理申请。征信中心受理后，应按照法律法规和本通知要求，在30天内妥善完成核查处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行在政策问答中提醒社会公众，一次性信用修复政策不收取任何费用、不需要第三方代理，任何以该政策名义索要钱财、索取信息的都是诈骗行为；如果发现相关违法违规线索，可以向中国人民银行及其分支机构反映，或向当地公安机关报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，2026年1月1日至6月30日期间，个人信息主体可以在每年两次向金融信用信息基础数据库免费查询本人信用报告基础上，额外免费查询本人信用报告两次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何判断逾期信息已进行调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何判断自己的逾期信息已经进行了调整？政策问答明确，一次性信用修复政策实施后，符合条件的逾期信息在个人信用报告中的“还款状态”和“逾期金额”两个数据项将会予以调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，“还款状态”将由逾期标识调整为正常标识，“逾期金额”将由1万元以下的“非0”数值调整为“0”；相应调整将在个人信用报告的“信息概要”和“信贷交易信息明细”模块予以同步体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人什么时候可以看到逾期信息的展示变化？政策问答明确，根据个人逾期债务的结清时间，符合条件的逾期信息将分两种情形完成调整处理、发生展示变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一种情形，个人已经于2025年11月30日（含）前足额偿还逾期债务的，征信系统自2026年1月1日起不予展示相关逾期信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二种情形，个人于2025年12月1日至2026年3月31日之间足额偿还逾期债务的，征信系统于次月月底前不予展示相关逾期信息。例如，个人在2026年1月期间还清欠款的，相关逾期信息在2026年2月底前即可展示为正常还款状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:34:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766366558541_Z66DY7_1766366558724.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226546</guid></item><item><title>世界羽联世巡赛总决赛奖金再创新高，安洗莹刷新赛季奖金纪录</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226582</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月21日，世界羽联世巡赛总决赛在杭州顺利落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年落户杭州，总决赛连续两年总奖金高达250万美元，持续保持世界羽联奖金最高赛事纪录。不仅如此，总决赛奖金还在不断刷新自己的纪录，今年的总奖金升至300万美元，再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，单双打冠军奖金分别高达24万美元和25.2万美元。此外，总决赛还是世界巡回赛体系中积分最高的赛事，冠军积分高达14000分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766367017993_BBZNdk_1766367056012.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318396"&gt;&lt;p&gt;凭借首屈一指的奖金和积分，总决赛汇集了包括奥运冠军、世锦赛冠军在内的多位顶级球星，各单项现世界第一也全部在列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借总决赛的高额奖金，安洗莹在拿到24万美元的冠军奖金后，成为羽球史上首位单赛季奖金突破100万美元的选手，并刷新由她自己保持的单赛季最高奖金纪录和历史总奖金纪录。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766367135590_nTxEBx_1766367143130.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318410"&gt;&lt;p&gt;总决赛夺冠后，安洗莹本赛季冠军总数达到了11个，追平了桃田贤斗的单赛季最多冠军纪录，成为女单历史第一人。此外，她还创造了单赛季单打最高胜率纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次总决赛上，同样追平单赛季最多冠军纪录的还有韩国男双组合金元浩/徐承宰。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766367036280_5NG7KC_1766367064804.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318406"&gt;&lt;p&gt;此外，总决赛能够持续精彩呈现，也离不开众多合作伙伴的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，VICTOR作为官方器材合作伙伴，为赛事提供比赛器材和专业服务，比赛用球MASTER ACE以及由VPS专业穿线师团队提供的赛事指定穿线服务，都获得了参赛选手的广泛认可。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:32:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766367161687_eXDaBi_1766367161841.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226582</guid></item><item><title>26岁上海人工智能实验室联培博士研究成果登《自然》正刊，破解裸眼3D显示技术难题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32211622</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日，上海人工智能实验室与复旦大学联合培养博士生马炜杰，在《Nature》（《自然》）杂志发表其历时两年打磨的裸眼3D技术研究成果——新一代裸眼3D显示系统书生·瞳真EyeReal。该成果利用AI技术首次实现桌面级显示尺寸下超宽范围的全视差裸眼3D显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26岁的马炜杰日前在接受澎湃科技专访时形容自己是反常规的“掉队”学生，但正是这样的经历给了他审视自我、辨识方向的契机，能够沉下心来纯粹做事。当肯下“笨功夫”的年轻人，扎根于鼓励创新的科研“沃土”，一颗看似微小的科研种子，便有了生根发芽的底气，最终结出《Nature》期刊上令人瞩目的科研果实。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766133993000_cWTi5f_1766134034371.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364191327"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;裸眼3D显示。AI驱动实现眼睛到哪里，信息就跟到哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI助力“鱼和熊掌”兼得&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和VR/AR设备相比，裸眼3D技术彻底“去设备化”，更适合长时间舒适自然地观看与交互。数字全息显示可提供极高的视角和画质，但不得不压缩显示尺寸至指甲盖大小，而裸眼3D显示则可以更大尺寸提供3D观感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但受限于物理光学中“空间带宽积”这一极其有限的“光学信息预算”，马炜杰介绍，传统裸眼3D显示技术只能以静态方式将有限信息量均匀分配至所有可视角度，难以兼顾大尺寸、宽角度和视觉连续性这个“不可能三角”，导致要么牺牲尺寸，要么牺牲视角，要么牺牲连续性，三种方案都无法获得舒适的3D观感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在现有物理约束下，要实现大尺寸、宽角度和视觉连续性，就得利用AI实时优化。”为此，他提出一种动态最优利用有限信息预算的主动式解决方案，在不增加硬件成本的情况下，通过AI驱动引擎，将全部信息量实时聚焦于观看者视线落点。深度学习算法在毫秒级时间内实时计算出人眼在每一个观察方向的最佳显示方案，实现眼睛到哪里，信息就跟到哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该成果因此突破了既往技术中的权衡关系，让大尺寸画面和超宽的自由连续观看范围可以共存。在完全兼容消费级液晶面板、无需复杂光学元件或特制硬件情况下，实现了桌面级显示尺寸内超100度超宽视场角，包含水平、垂直等全部视差类型的实时三维显示，也从根本上避免了传统3D显示常见的因瞳距失配而产生的眩晕不适感，做到“鱼和熊掌”兼得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EyeReal提供了一种更高效、自然的人机协同模式，有望加速科学发现进程。上海人工智能实验室青年科学家白磊介绍，“EyeReal是一种光学信息运用全新范式，它不仅为全新的探索工具提供技术基础，使科学研究者得以用更直观、沉浸式的方式进行数据交互，从而实现更高效、更自然的人机协同；同时，通过探索提升光场信息利用效率的新路径，可帮助大模型更精准地捕捉、理解和模拟现实世界中复杂的物理现象，从而推动AI4S大模型向真实物理世界的全面融合迈进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《Nature》称，该技术亦有望在教育工具、虚拟现实等领域开拓创新应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“掉队”学生的逆袭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个课题是纯粹的兴趣驱动，换句话说，如果没有这样的出发点，我是坚持不下来的，因为这非常难。”从淘二手器件、拧每一颗螺丝，搭建出实验原型，到打磨出最终的论文，马炜杰心无旁骛地一头扎进研究，一做就是两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他形容自己是一个“反常规”的学生，喜欢尝试新领域，不追求论文高产，始终关注探索人工智能赋能多元领域的应用可能。从早期在机器人领域夺得世界冠军，到随后将探索触角延伸至智慧医疗与交通等多个应用场景，在加入上海人工智能实验室联培博士专项后，他开始主攻交叉综合的裸眼3D显示技术领域，有志挑战传统难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时候，一个领域的“不可能”是另一个领域的“常识”。正是这些多样化的跨领域实践，让他构建了扎实的能力基础、培养了他的“交叉思维”，进而想到了用AI计算主动管理信息预算的思路解决传统裸眼3D显示技术“不可能三角”这一难题。从0到1的研究意味着没有现成路径可循，研究者只能硬着头皮从头探索。“当时实验室的导师鼓励我不要以论文为导向，专心做科研更有意义。导师还告诉我，在这条技术路线上，我就是一个先行者，没有先例可以参考，实验室可以为我提供支持，但落地必须靠自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“许多优秀的同学在读博之前就已经有很多论文加身了，而我走的路比较反常规，一直在探寻自己想要挑战的方向，这一点上来看可以说已经 ‘掉队’了。但也正因如此，我反而更能沉下心来，纯粹地把事情做好。”两年“真空期”里，他只做两件事：革新技术、打磨结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在AI圈子里，一般有主结果出来一两个月内就会形成一篇会议投稿文章，相比之下用一两年时间去打磨一篇论文显得天方夜谭。”尽管已经得出了定性结果，但若要将文章真正做扎实、做透彻，仍需持续投入时间深入打磨。AI领域热点迭代频繁，在追求“短平快”的学术氛围中，尽快发表初步成果是多数人的选择，但在他看来，扎实推敲的工作从不会缺价值认可的机会。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3195296" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251219/6b420bd4-76bf-4444-b0ef-b17d0db1be4e.jpg" loading="lazy" data-imageid="364192162"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;上海人工智能实验室与复旦大学联合培养博士生马炜杰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创新的土壤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马炜杰于2024年加入上海人工智能实验室联培博士专项。据悉，上海人工智能实验室于2022年正式启动这一专项，依托高校培养优势和实验室世界级科研平台，让优秀青年在顶尖科学家的指导下挑战前沿难题、参与重大科研项目，目前已吸引近800名来自全国顶尖学府的优秀学子加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了联培博士专项，上海人工智能实验室还创新性地提出“三梯合一”发展通道、“奥斯卡”式激励等人才机制，鼓励青年人才挑大梁、助力青年人才实现多维价值。这些不到30岁的青年科研人员已经是实验室的中流砥柱，正以年轻人的活力和智慧成就人工智能年轻的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，上海人工智能实验室通过构建浦江科学社区，广泛链接国内外优秀科研团队和人才，鼓励有志于挑战科学边界的科学家发现问题、提出问题，并结合“AGI4S攀登者行动计划”等扶持机制，让突破性技术从实验室走向更广阔的世界舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是在这样的环境下，“天才”的想法有了生根发芽、开花结果的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及未来，马炜杰表示，“毕业后将继续打磨裸眼3D显示技术，进一步优化算法、提高显示质量，并尝试将其投入实际应用。”他期望未来的裸眼3D显示能成为一扇“数字任意门”——关机时便是一块普通的透明玻璃，一旦开启就变成一个通往数字世界的深邃窗口，变革人机交互方式。“在这个窗口里，无论是人还是物，都具备真实的体积感和光影，交互自然流畅，彻底模糊虚拟与现实的边界。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>科技频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:20:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766134717696_yCN3Qn_1766134788377.gif" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32211622</guid></item><item><title>No·110 艺点前线｜非遗正青春：传统艺术的当代新生</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32186678</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766130292887_ktfWSz_1766138173431.jpg" alt="No·110 艺点前线｜非遗正青春：传统艺术的当代新生"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;02:03&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;No·110 艺点前线｜非遗正青春：传统艺术的当代新生&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;“非遗正青春” 成果展上海宝山国际民间艺术博览馆面向公众开放，把大家带入传统艺术与现代美学的碰撞现场。 “非遗的青春在于与时代对话”，非遗从未过时，而是当代艺术创作的重要养分。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:19:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766130292887_ktfWSz_1766138173431.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32186678</guid></item><item><title>12月LPR不变：1年期3.0%，5年期以上3.5%</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225279</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年最后一次贷款市场报价利率（LPR）出炉，LPR连续7个月保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，2025年12月22日，贷款市场报价利率（LPR）为：1年期LPR为3.00%，5年期以上LPR为3.50%，均较上月保持不变，以上LPR在下一次发布LPR之前有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为主要政策利率的7天期逆回购利率自5月下调后一直按兵不动，因此，LPR报价的定价基础本月未发生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LPR今年唯一一次调整是在5月，1年期和5年期以上LPR均下调10个基点。贷款利率则保持在历史低位水平。央行数据显示，11月份企业新发放贷款(本外币)加权平均利率约为3.1%，比上年同期低约30个基点；个人住房新发放贷款（本外币）加权平均利率约为3.1%，比上年同期低约3个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前举行的中央经济工作会议指出，要继续实施适度宽松的货币政策。把促进经济稳定增长、物价合理回升作为货币政策的重要考量，灵活高效运用降准降息等多种政策工具，保持流动性充裕，畅通货币政策传导机制，引导金融机构加力支持扩大内需、科技创新、中小微企业等重点领域。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贷款市场报价利率（LPR）由各报价行按公开市场操作利率（公开市场7天期逆回购利率）加点形成的方式报价，由全国银行间同业拆借中心计算得出，为银行贷款提供定价参考。目前，LPR包括1年期和5年期以上两个品种。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:07:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225279</guid></item><item><title>因伤无缘总决赛金牌留遗憾，但石宇奇的2025已经足够精彩</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226539</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;世界羽联的年终总决赛大战落下帷幕，国羽最终以1枚金牌收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了提前包揽金银的混双决赛，其余三场决赛国羽都未能实现登顶，王祉怡、石宇奇、梁伟铿/王昶分别斩获女单、男单、男双银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，赛前最受期待的无疑是石宇奇。面对小波波夫，受困伤病的石宇奇最终未能取胜，让这一年的收尾略显遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但回顾2025，石宇奇的收获已经堪称丰厚。即便已经接近30岁的门槛，这位国羽男单的领军人，依旧充满能量。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766364395954_DbwANf_1766364511922.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318161"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石宇奇收获总决赛银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伤病影响，距卫冕一步之遥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是力争卫冕，一边是有望成为加冕总决赛男单冠军的首位法国选手，对于出现在决赛舞台的石宇奇和小波波夫，都有渴望夺金的充足动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但比赛的过程，并没有观众期待的那样“火星撞地球”。受困于脚伤的影响，石宇奇随着比赛的进行越发难以进行有效移动，最终连丢两局告负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当以9比21的大比分输掉第二局后，石宇奇也只能一边苦笑，一边为对手送上祝贺。虽然已经全力坚持，但他也直言比赛的“场面不太好看”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“场上也会尝试一些新的东西，在跑动不是很顺利的情况下看看能不能找到一些破局的方法。”比赛过程中，石宇奇试图用一些手上的控制与落点来与对手抗衡，但可惜还是未能给对手带去太多考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，在晋级本届总决赛四强之时，石宇奇就曾透露自己在全运会伤退之后，身体还没能得到完全的恢复。而在与周天成的比赛后，他的脚上又长了水泡。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766364478721_bwbdE8_1766364527028.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318162"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;水泡限制了石宇奇的场上移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（半决赛击败）昆拉武特的时候就是拼了。今天感觉影响更大了。”决赛面对全力冲冠的小波波夫，石宇奇还是未能顶住伤痛的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，即便未能拿到金牌，赛后他也颇有风度地为对手送上了称赞，“去年开始他就在不断进步，已经达到了一个非常高的水平，我和他对抗也非常困难。对阵不同的对手，都是挑战和相互学习的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;收获之后，明年继续迎接挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然没能用一枚总决赛金牌为今年收官，但石宇奇的2025年已经足够精彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一年的比赛落下帷幕，他依旧坐拥世界排名第一的头衔。一年下来，他拿到了马来西亚公开赛、全英赛、日本公开赛、中国公开赛的冠军，当然，还有最为重磅的世锦赛冠军头衔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前的世界羽联年度评选中，石宇奇也斩获了年度最佳男单运动员和运动员票选的年度最佳男子运动员两项大奖，足以证明其今年的高光。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766364491583_kc8T3i_1766364559241.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318163"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石宇奇表示明年还有许多挑战在等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎奥运会止步八强后，石宇奇曾有一段时间深陷竞技状态的低迷与心理的迷茫，但最终他选择了继续扛起国羽男单的这份责任。去年的年终总决赛上，石宇奇时隔6年重夺该赛事冠军，也宣告了“冠军石宇奇”的回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入2025年，石宇奇成功延续状态。8月份的世锦赛冠军，是石宇奇生涯首次在该项大赛登顶，他也成为国羽自2015年谌龙之后的首位世锦赛男单冠军。站上世界之巅，也让石宇奇的心态有了改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“更多（改变的）还是自己在场上解决困难的能力，会觉得很有意思。此前全运会的比赛也非常激烈，自己也非常享受这个过程。”在年末回顾世锦赛，石宇奇如此总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将跨过30岁门槛，石宇奇仍旧希望用学习的心态去面对更多的挑战，“不是他们冲击我，而是我冲击他们，我一直觉得世界排名并非水平的排名，大家互相学习，现在男单的整体水平越来越高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“明年的任务还是比较艰巨的，希望我们国羽男单和全队都能够做好自我保护，努力把比赛打好，自己的脚也希望赶紧恢复。对自己来说，还是把身体状态放在最优先的位置。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:54:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766364506011_SQJtpx_1766364506205.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226539</guid></item><item><title>十大券商看后市｜A股风险偏好或企稳回升，春季行情启动在即</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226436</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;临近年底，A股行情将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜集了10家券商的观点，大部分券商认为，随着A股面临的海外环境可能趋于平稳，市场中期政策和流动性预期已经明确，市场风险偏好有望企稳回升，2026年春季行情启动在即。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申万宏源证券判断，2026年有春季行情，且启动在即。一方面，12月全球货币政策关键验证期，有望平稳收官，A股面临的海外环境可能趋于平稳。另一方面，春季股市流动性仍宽松，且春节前反弹是A股胜率最高的日历特征之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“多项信号显示，一轮经典的’跨年—春季’行情正在酝酿，并已徐徐拉开帷幕。一方面，2026年开年后各项工作有望提前发力，尤其是中央预算内投资有望加快落地。另一方面，当前已有重要机构投资者持续增持A500 ETF等宽基品种，为市场带来稳定增量资金。”招商证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方财富证券进一步指出，春季行情经历长时间高胜率演绎，已经从日历效应迈过抢跑博弈，进入反身性阶段。后续除可能的1月业绩预告扰动外，利空因素能见度不高，可顺应抢跑，逢低布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;操作方面，浙商证券提醒投资者，考虑到全市场调整逐渐充分，未来交易策略的重点将从“防波动、降弹性”，逐渐转变成为“找买点、伺机动”。因此，建议投资者持仓等待，切勿追涨杀跌、垫高自身成本，同时根据不同宽基指数的“左脚”设定“击球区”，一旦临近或落入则考虑分批增配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近期美联储降息、日本央行加息等外部扰动因素逐步落地，市场风险偏好有望企稳回升。国内扩大内需政策预期持续强化，内需成为接力科技主题轮动的重要方向。”国泰海通证券称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中信证券：逐步适应人民币持续升值&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;环境下&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;资产配置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动人民币升值的因素逐渐增多，市场关注度也开始升温，投资者要逐步适应在一个人民币持续升值的环境下去做资产配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从过去20年间7轮人民币升值周期来看，汇率并不是主导行业配置的决定性因素。然而，部分行业在持续升值预期形成的初期确实会有更好表现，市场可能会复制这样的肌肉记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时从成本收入分析来看，约19%的行业会因为升值带来利润率提升，这些行业也会逐步被投资者重视起来。此外，为抑制过快单边升值趋势而做出的政策应对，反而是影响行业配置的更重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置上，在人民币持续升值的背景下，可以关注短期肌肉记忆驱动、利润率变化驱动以及政策变化驱动三条线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国泰海通&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;证券：市场风险偏好有望企稳回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期美联储降息、日本央行加息等外部扰动因素逐步落地，市场风险偏好有望企稳回升。国内扩大内需政策预期持续强化，内需成为接力科技主题轮动的重要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，跨年行情资金从再平衡转向再配置，看好AI应用/商业航天/海南自贸港/内需消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，AI应用推荐港股互联网与医疗/金融/办公/游戏/政务等垂直领域应用；全球算力投资加码下的数据中心电力设备/国产算力/AIDC。商业航天推荐火箭制造/发射场等新基建；卫星通信/遥感等新场景；可回收火箭/液体火箭等新技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南自贸港推荐受益海南特色产业发展的航空航天/能源装备/离岛免税/高端医疗；受益海南自贸港发展新阶段的旅游/会展/交运/金融等现代服务业。内需消费推荐新场景新需求涌现的赛事经济/冰雪旅游；受益促消费举措加码的旅游/免税/酒店；游戏/潮玩等情绪价值消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华泰证券：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;春季躁动值得期待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周A股探底回升，主因内外流动性环境改善，以宽基ETF为代表的配置型资金大幅净流入，美国11月通胀不及预期后降息预期升温和日央行鸽派加息也创造了有利的外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，经过前期调整明年的春季躁动值得期待，但当前仍处于基本面预期扰动和政策、经济数据空窗期交织阶段，后续行情斜率抬升的潜在催化包括圣诞节后外资仓位回补、1月中旬开始的年报预告密集披露期及1月可能的降准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，建议继续布局春季躁动，关注AI链、电池、有色、部分化工品、军工、大众和服务消费等景气改善方向。此外，可适当增配主题性品种和受益于季节性效应的出口链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;申万宏&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;源证券：春季行情启动在即&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，日央行鸽派加息，美联储非鹰派降息，下一任美联储主席人选必须“超级鸽派”。12月全球货币政策关键验证期，有望平稳收官。A股面临的海外环境可能趋于平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，2026年有春季行情，且启动在即。但机构重点关注的主线结构(AI产业链，顺周期)向上空间有限，而非主战场上(产业和政策主题，博弈高股息，各种超跌反弹)，市场可能非常活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提示两个短期积极因素，一是春季股市流动性仍宽松：1、10月高净值投资者借回调集中增配私募，私募证券投资基金管理规模跳增。2、保险分红险仍具吸引力，大小保险保费开门红均可期。同时近期A股并未出现明显的博弈开门红行情，高股息资产短期性价比较高，且超跌比例更高。保险增配A股正在进行时。3、沪深300和A500 ETF净申购放量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是2-4月每月都有稳定资本市场预期的窗口，春节前反弹是A股胜率最高的日历特征之一。例如3月两会可能审议“十五五”规划正式稿，政策催化可能更加丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;信建投证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：窄幅震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，当前市场仍处于窄幅震荡格局当中，随着美联储12月延续降息和中央经济工作会议政策落地，市场中期政策和流动性预期已经明确。短期A股波动主要受外部环境影响，如美股AI泡沫疑虑和日本央行加息，目前美股AI核心公司股价已经企稳，日本央行加息落地后续影响有限，A股有望和全球股市一起共振上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从市场情绪角度进行分析，投资者情绪指数近期降至70以下水平，在本轮牛市中处于区间下沿，这也同样反映出当前投资者悲观情绪已经得到了一轮较为充分的反应，考虑到仍然偏高的杠杆资金情绪，预计投资者情绪也将小幅回升，带动市场波动上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，时值岁末年初，行业配置思路主要有三条主线：一是红利价值：根据岁末年初季节效应，年末投资者存在盈利兑现的偏好、叠加险资“开门红”预期下对红利的配置需求，大盘价值和高股息红利风格胜率较高。重点关注港股高股息、非银、银行等红利和金融板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是布局景气：针对明年春季躁动（或者提前为跨年行情）提前布局，在高景气成长行业出现调整时逢低布局。重点关注的高景气行业主要有有色（银、铜、锡、钨）、AI（液冷、光通信）、新能源（储能、固态电池）、创新药等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是主题热点：年末也是主题热点活跃期，政策和科技主题有望表现较好。当前重点关注：海南（免税）、核电、冰雪旅游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招商证券：春季行情已徐徐拉开帷幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多项信号显示，一轮经典的“跨年—春季”行情正在酝酿，并已徐徐拉开帷幕。一方面，2026年开年后各项工作有望提前发力，尤其是中央预算内投资有望加快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，当前已有重要机构投资者持续增持A500 ETF等宽基品种，为市场带来稳定增量资金。风格方面，行情主线很可能聚焦以沪深300、上证50为代表的蓝筹指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业层面，应重点关注顺周期相关品种，其中尤其值得关注的包括工业金属、非银金融、酒店航空等。赛道层面，建议重点关注国产算力、商业航天和可控核聚变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;浙商证券&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：区间震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，在“棋眼”券商拉出大阳线、确定大盘中线方向之前，市场或维持胜负难分、区间震荡的格局。考虑到全市场调整逐渐充分，未来交易策略的重点将从“防波动、降弹性”，逐渐转变成为“找买点、伺机动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，建议投资者持仓等待，切勿追涨杀跌、垫高自身成本，同时根据不同宽基指数的“左脚”（例如上证指数9月4日低点或前期跳空缺口，恒生科技指数近期低点，科创50前期低点）设定“击球区”，一旦临近或落入则考虑分批增配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业配置上，建议投资者关注明显滞涨且份额扩张的券商板块，短期可以关注走势顺畅且历史上在12月胜率较高的家电。个股方面，留意医药、消费、AI应用等板块中相对低位的标的，同时关注年线上方的低位滞涨个股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国信证券：春季行情或已提前启动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据以往经验来看，春季行情通常集中于上年12月至次年4月，且往往在春节前10–15个交易日启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而今年，在中央经济工作会议定调“更加积极”的财政政策、美联储如期降息、人民币汇率企稳等多重利好共振下，2026年春季行情或已提前启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板块配置方面，市场共识与分歧并存，但科技成长、消费复苏、周期修复三大方向的关注度较高。与此同时，券商、保险等大金融板块亦获得市场认可，或迎来不容小觑的“跨年攻势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东方财富证券：逢低布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，春季行情经历长时间高胜率演绎，已经从日历效应迈过抢跑博弈，进入反身性阶段，后续除可能的1月业绩预告扰动外，利空因素能见度不高，可顺应抢跑，逢低布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前险资、私募已有抢跑特征，融资余额高位有升。借鉴2024-2025年第三阶段的经验，后续市场震荡偏强概率更大，可顺应抢跑，逢低布局，若遇突发利空“深蹲”，大概率也是布局良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史经验显示，全年或四季度涨幅靠前板块在当年末次年初期间超额收益大概率回落，相反，涨幅靠后板块则有补涨需求，一方面年末机构业绩考核结束驱动止盈、部分风格漂移基金风格回归以及仓位再平衡；另一方面前期涨幅靠后的板块或有更强政策预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中长期看，2025年下半年人民币汇率呈渐进升值态势，叠加中央经济工作会议提振内需政策取向，有望成为恢复内需、改善经济结构的重要推动力。综合考虑，部分内需板块或具备一定持续性，重视程度上移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业方面，结构上具备足够赔率吸引力且胜率在上升的内需板块重视程度上移，可重点关注保险、券商、有色、AI算力/半导体、零售/美护/社服/乳品、航空、新能源、创新药等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华安证券：高位震荡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望后市，11月宏观经济数据延续放缓，美国非农数据走弱但在市场预期内，内外变化有限，市场高位震荡态势延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置上，行业轮动背景不改、把握难度加大，建议做好下阶段行情布局，其中AI产业链仍是最核心方向，此外供需双振、景气上行领域也需重视，包括存储和储能链。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:44:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766363121728_XF8sTH_1766363121944.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226436</guid></item><item><title>央行发布一次性信用修复政策，细则详解</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226444</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;今天（22日），中国人民银行发布通知，实施一次性信用修复政策，支持信用受损但积极还款的个人高效便捷重塑信用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2020年1月1日至2025年12月31日期间，单笔金额不超过10000元人民币的个人逾期信息，个人于2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库将不予展示。其中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）个人于2025年11月30日（含）前足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库自2026年1月1日起不予展示相关逾期信息；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）个人于2025年12月1日至2026年3月31日之间足额偿还逾期债务的，金融信用信息基础数据库于次月月底前不予展示相关逾期信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次性信用修复政策不区分金融机构和业务类型，也不限制笔数。同时政策实行“免申即享”，个人无需申请和操作，也无需提交证明材料，由中国人民银行征信系统对符合条件的逾期信息进行自动识别和统一处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一次性信用修复政策细则详解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行决定实施的一次性信用修复政策，具体来讲有哪些细则？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;符合哪些条件的逾期信息可以适用一次性信用修复政策，作不予展示处理？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次性信用修复政策主要有四个方面的适用条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适用对象限定于个人在金融信用信息基础数据库（即中国人民银行征信系统）中展示的信贷逾期信息；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适用时间区间要求逾期信息产生于2020年1月1日至2025年12月31日期间；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适用金额为单笔逾期金额不超过1万元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;适用前提是个人在2026年3月31日（含）前足额偿还逾期债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;符合上述条件的逾期信息，将作不予展示处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人是否需要主动申请适用一次性信用修复政策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次性信用修复政策实行“免申即享”，个人无需申请和操作，也无需提交证明材料，由中国人民银行征信系统对符合条件的逾期信息进行自动识别和统一处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此，郑重提醒社会公众，一次性信用修复政策不收取任何费用、不需要第三方代理，任何以该政策名义索要钱财、索取信息的都是诈骗行为；如果发现相关违法违规线索，可以向中国人民银行及其分支机构反映，或向当地公安机关报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一次性信用修复政策实施后，符合条件的逾期信息将会出现哪些展示变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次性信用修复政策实施后，符合条件的逾期信息在个人信用报告中的“还款状态”和“逾期金额”两个数据项将会予以调整。其中，“还款状态”将由逾期标识调整为正常标识，“逾期金额”将由1万元以下的“非0”数值调整为“0”；相应调整将在个人信用报告的“信息概要”和“信贷交易信息明细”模块予以同步体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人何时可以看到逾期信息的展示变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据个人逾期债务的结清时间，符合条件的逾期信息将分两种情形完成调整处理、发生展示变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一种情形，个人已经于2025年11月30日（含）前足额偿还逾期债务的，征信系统自2026年1月1日起不予展示相关逾期信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二种情形，个人于2025年12月1日至2026年3月31日之间足额偿还逾期债务的，征信系统于次月月底前不予展示相关逾期信息。例如，个人在2026年1月期间还清欠款的，相关逾期信息在2026年2月底前即可展示为正常还款状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人如何确认本人逾期信息是否得到调整？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;征信系统将对符合条件的逾期信息进行自动识别和统一处理，无需公众进行申请和确认操作。若个人需要了解相关逾期信息是否已不再展示，可以通过多渠道获取本人信用报告，建议优先选择快捷、简便的线上方式进行查询，也可选择线下方式进行查询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线上查询渠道包括金融机构的手机银行APP、网上银行、银联云闪付APP、中国人民银行征信中心官网（https://www.pbccrc.org.cn）的“互联网个人信用信息服务平台”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线下查询渠道包括征信自助查询机、金融机构的智慧柜员机、中国人民银行各分行征信服务窗口。查询渠道详情信息可通过中国人民银行征信中心官方网站、微信公众号获取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果对本人逾期信息适用政策的情况存有疑问，如何提出咨询和处理？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人如果对自身逾期信息的政策适用情况存有疑问，可以通过贷款机构，或者通过征信中心客服热线（4008108866）、中国人民银行征信服务窗口反映具体情况，相关问题将会得到处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多一次性信用修复政策相关内容，可通过中国人民银行征信中心官网（https://www.pbccrc.org.cn）、中国人民银行征信中心微信公众号等渠道获取。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:32:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766363931122_SeX3tf_1766363931310.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226444</guid></item><item><title>“初代罗朱CP”告别，四度来沪的它凭什么燃爆观众热情？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32221151</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;12月18日，法语原版音乐剧《罗密欧与朱丽叶》在上海文化广场开演，这部法语经典之作的四度回归，自开票便备受瞩目，全场次迅速售罄。作为2025中国大陆巡演的收官之站，原版“罗密欧”达米安·萨格与原版“朱丽叶”希西莉亚·卡拉亦将在职业生涯中最后一次在音乐剧的舞台上饰演这对传奇爱侣。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;罗密欧与朱丽叶近乎成为浪漫爱情故事的原型，无数充满工业糖精味道、从文化流水线上搬运下来的拙劣仿品汗牛充栋。然而当《爱》的熟悉旋律再度唱响，跨越半个世纪的爱情故事又一次焕发光彩。这部音乐剧何以依然能够打动当代观众？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286067792_eGctNs_1766286106023.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285144"&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，莎翁的早期悲剧《罗密欧与朱丽叶》（1594），是这位文豪生前最受欢迎的剧作之一。该剧是那极少数的正典，它塑造了某种足以嵌入人类文化冰山之基底的文学原型。后世任何对笃信浪漫爱情的年轻恋人的描写，都难以摆脱莎翁此剧的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莎士比亚提炼了诸多原型，如意大利作家马泰奥·班德罗的作品。这位小说家以仿效《十日谈》创作的，风格粗糙的短篇小说闻名，其同名小说，被广泛认为是莎剧《罗密欧与朱丽叶》的源头故事。1562年，英国诗人亚瑟·布鲁克将该小说改编为诗歌《罗密欧与朱丽叶的悲剧史》。5年后，英国作家威廉·佩恩特，又把这首诗歌再次改写为散文体，刊载于《欢愉宫殿》一书。莎士比亚在创作时，直接借鉴了这两位英国诗人作家的改写版。然而最终，出自莎士比亚之手的这出五幕悲剧却盖过其原形，兀自成为嗣后西方爱情传奇故事的坐标原点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自诞生起，《罗密欧与朱丽叶》就不断被改编。复辟时期以降，英国本土戏剧家们，依照时代的要求，删改莎翁的戏剧，剃去其为娱乐观众而设的喜剧毛刺，使之变得雅驯。到19世纪，莎剧逐渐正典化，并成为构成英国国族想象共同体的关键要素，忠实于原著的版本开始成为主流。英国演员及戏剧导演、20世纪英国剧坛“三巨头”之一的约翰·吉尔古德爵士1935年制作的版本即是如此。吉尔古德甚至想要径直回到伊丽莎白时代的舞台中，启用彼时的服装和布景，来还原完全原汁原味的莎剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在或轰动一时，或寂寂无名的一众《罗密欧与朱丽叶》改编中，法国作曲家捷哈·皮斯葛维克打造的同名音乐剧，取得了令人瞩目的成功。2001年于法国首演后，该剧即刻成为全球范围内最受欢迎的法语音乐剧之一，欧洲媒体赞誉其为“21世纪最伟大的流行音乐剧”。出自该剧的金曲《爱》和《世界之王》，其唱片销量更高达数百万张。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286070643_S4c4KK_1766286106090.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285145"&gt;&lt;p&gt;音乐剧《罗密欧与朱丽叶》巡演足迹遍及全球。2018年4月5日至4月22日，该剧首次登陆上海文化广场，共演出20场。而2025年12月，《爱》在上海文化广场的深旷舞台中第四度唱响。作为年末的收官大戏，音乐剧《罗密欧与朱丽叶》此次演出，计有14场，从12月18日一直延续至12月28日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗密欧与朱丽叶近乎成为浪漫爱情故事的原型，无数充满工业糖精味道、从文化流水线上搬运下来的拙劣仿品汗牛充栋，这部音乐剧何以依然能够打动当代观众？而吉尔古德式拟古的演绎法，似乎已不再适合当代这个被解构得仿佛已然坠入非欧几何平面的舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法版《罗密欧与朱丽叶》的应对方式，是在莎剧情节主线基础上，彻底重构，只留下嶙峋的脚手架支撑原作的结构。因为，很大程度上，原作的情节进展依赖于角色的言说欲念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莎士比亚戏剧的核心要素乃是诗歌和语言，在《罗密欧与朱丽叶》中尤其如此。剧作家在此一意大利背景的故事中，尽情实践他商籁体的写作艺术。这一诞生于意大利，有着严密格律的诗体，曾于彼特拉克的《歌集》中，显露其在书写爱情时所拥有的，如丝绸一般细腻的音色。当罗密欧愈发深陷情网，就愈发亲近商籁的写作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在音乐剧《罗密欧与朱丽叶》中，繁复华丽的莎剧台词，让位于充满张力的舞台动作和近乎炫技的灯光调度。彼此仇视的凯普莱特、蒙太古两大家族间的争吵与斗殴，简化为一系列舞蹈动作，和演员们肌肉骤然发力时的战吼。处理此种群戏时，该剧常采用静场手法，让舞蹈演员成为一座座被灯光染色的雕塑。他们依照次序，逐一开始活动起来。如此，一场无序的群戏便被切割为一个个具体而微的小型哑剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担纲该剧灯光设计的汤姆·伊度穆，不仅深谙歌剧、戏剧的光影语法，也在为流行音乐演出及大型庆典，如阿联酋建国25周年庆典等项目工作时，积累了丰富经验。他为这出音乐剧设计的灯光，显然不像一般的戏剧灯光一样，只是观众注视的延伸，注释一般紧随着人物，作为修饰及润色。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286082845_wfDHK6_1766286106085.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285147"&gt;&lt;p&gt;《罗密欧与朱丽叶》的舞台灯光几乎过分明亮，它如庆典般恢宏，如演唱会、灯光秀般绚烂而富于动感。当它漫射为无数星星点点银屑般的碎片时，常常从木地板到天花板地盈满整个舞台。我们能看到如珊瑚般在降下的透明幕布上生长的凄凉灯光，也能看到充斥各色花纹的巴洛克式的繁杂灯光。后者时常平铺整个舞台，如同波点，不断调试色温，变幻色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧的舞台布景，一堵仿佛斗兽场外墙般的巨大构筑物，以及几座能够翻转，在室内景和室外景之间切换的塔楼，既充满厚度，无比具象，又在灯光与舞美的助力下，变得高度符号化。剧情时刻遵循颜色的语法：红色代表冷漠、傲慢、自恃清高的中产阶级家族凯普莱特，蓝色象征富裕、浪漫、高雅的蒙太古家族。不仅人物性格透过服饰的颜色与版型区分，场景在两大家族间的切换，亦通过灯光主题色的改变加以标明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜色：其细腻变化的色温，其由此及彼的过渡，是叙事至关重要的一部分。而当死神在舞台上被具象化时，她的代表色即为白色，一种集合了所有颜色的颜色，一种足可以抹去其他颜色之存在的颜色。这一主题色除了一以贯之地黏着在死神身上，就只在罗密欧与朱丽叶那里出现。他们彼此间的爱欲，也许仅仅是向死而生的求救信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱丽叶想要逃避被困在无爱的家族联姻中的命运。她的亲生母亲要求她恪守女人的本分，其父亲虽不忍，却从不吐露。惟有乳母，从另一个同样渴求确立自身主体性的女性角度，平等地看待朱丽叶的往后人生，但在罗密欧出现之前，她的关切也于事无补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒙太古家族则被赋予波西米亚式的不羁色调。他们曾高声合唱自己是“寻欢作乐，男欢女爱，日复一日，年复一年”的“世界之王”。但在这首金曲《世界之王》中，阴影亦始终存在，这群天之骄子同样“因为分不清什么是狗，什么是狼”而“胆战心慌”，只能纵情于声色犬马。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286072960_A5b6Km_1766286106089.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285146"&gt;&lt;p&gt;这出音乐剧，以死神的独舞开始，以两大家族和解的合唱中最后一个重音“爱”结束。在删去莎剧标志性的多线叙事，砍掉帕里斯伯爵之类配角的戏份，将五幕剧浓缩为丝丝入扣的上下两幕后，主创们惟有努力维持歌曲部分与台词部分间相互转换的节奏感，才能使该剧凝练而不单调。历经如此大刀阔斧的更改，法版《罗密欧与朱丽叶》如同被层层剥开的水果，只剩下原作中最为坚硬的果核：那是一种难以再现的，近乎天真的人文主义精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这便是该剧超越于流俗爱情悲剧的地方，一对爱人的殉情，比之亲王的禁令，更能起到让维罗纳这座城市因两大家族之世仇而撕裂的伤口愈合的作用。不再有彼此推诿与互相指责，仿佛机械降神一般，凯普莱特与蒙太古家族的女主人不约而同地发现了爱子、爱女死亡的真相，在对自身罪行的忏悔中，她们携起手来，献出最后一支爱的合唱。从此，宽容战胜了仇恨，生命战胜了死亡，记忆战胜了遗忘，《罗密欧与朱丽叶》的故事在当代舞台上，依然熠熠闪耀光芒。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:14:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286573114_ENFpsp_1766286573115.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32221151</guid></item><item><title>体坛联播｜曼联1比2不敌维拉，巴萨12月全胜收官</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226394</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358523883_SbK2HQ_1766358749399.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316702"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗杰斯梅开二度助维拉击败曼联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼联1比2不敌维拉，罗杰斯双响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，英超第17轮，曼联客场挑战阿斯顿维拉，罗杰斯梅开二度，曼联1比2落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第45分钟，罗杰斯内切抽射挂死角，维拉1比0领先。半场补时期间，曼联依靠库尼亚的兜射扳平比分。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360572278_SbQ8tp_1766361257036.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317002"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360584283_npQmdS_1766361263651.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317003"&gt;&lt;p&gt;第57分钟，罗杰斯兜射完成双响。据统计，罗杰斯英超已经连续两场打进两球以上，是1998年以来维拉首位做到这一表现的球员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，曼联场面上完全不落下风——射门15比12，射正6比4，但防守端的漏洞让曼联始终被对手牵着鼻子走。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360591428_pc1ihQ_1766361272145.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317004"&gt;&lt;p&gt;赛后曼联名宿基恩表示，“你可以称赞曼联在进攻端更有威胁，但持续给对手那么多机会，丢那么多球，是不可能取得进步的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位名宿加里·内维尔持相似观点，“第一个丢球约罗没有选择上前施压，他的移动有些慢，作为曼联的后卫，这是很危险的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛丢球，意味着曼联连续10场无法实现零封，而本赛季前17轮他们仅有1次零封，为队史顶级联赛同期并列最少的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联主帅阿莫林对于这样一场失利似乎并不服气，他在赛后表示，“今天更出色的球队没有赢下比赛，输球令人痛心，但更重要的是关注球队的表现，我们需要持续这样的表现，并把它带到下一场比赛中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，阿斯顿维拉主帅埃梅里似乎清醒很多，他表示，“罗杰斯上半场进了一个很漂亮的进球，但整体发挥并不理想，下半场我们有了明显提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们已经和很多强队交手，比如阿森纳、曼城，我们在主场击败过他们，但我们不是争冠球队，这不是我们的现实目标。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358645480_zx5213_1766358749329.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316701"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拉菲尼亚继续证明自己的含金量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴萨2比0黄色潜水艇，12月6战全胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，西甲第17轮，巴萨客场对阵比利亚雷亚尔，凭借拉菲尼亚和亚马尔的进球，巴萨客场2比0胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第12分钟，拉菲尼亚内切造点，随后亲自罚中。第39分钟，韦加身后铲倒亚马尔被红牌罚下，巴萨赢得11打10的优势局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第63分钟，亚马尔禁区内抽射，巴萨就此2比0锁定胜局。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360615707_d4ZthG_1766361285328.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317005"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360624068_B5ZPfd_1766361294741.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317006"&gt;&lt;p&gt;本轮过后，巴萨以4分优势继续领跑积分榜，也结束了2025年的所有比赛。数据显示，这一年巴萨参加了60场正式比赛，总成绩为46胜7平7负，而在12月份他们各项赛事取得6战全胜，为这一年完美收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛拉菲尼亚当选全场最佳，巴西边锋西甲生涯也实现了第二次连续3场破门，不过拉菲尼亚最近心情并不好，此前他刚刚落选FIFA年度最佳阵容，连英格兰球星鲁尼都为拉菲尼亚鸣不平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁尼表示，“帕尔默很优秀，但拉菲尼亚才是上赛季表现最出色的那个。”而对于拉菲尼亚金球奖排名第五的结果，鲁尼直言不讳是一个笑话，“为什么拉菲尼亚名列第五，而维蒂尼亚可以跻身前三？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后路过混采区，有媒体询问拉菲尼亚关于金球奖的话题，拉菲尼亚直接回怼，“我不知道，我也不在乎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役亚马尔也是获胜功臣，他打进了个人西甲生涯的第21个进球，本世纪只有姆巴佩在年满19岁之前的五大联赛进球数（23个）比亚马尔更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季至今，亚马尔代表巴萨出场20次，贡献9球10助攻。值得一提的是，亚马尔本赛季在西甲已经完成了66次成功过人，这一数据排在五大联赛所有球员的第一位，比排名第二的姆巴佩多出了17次，可谓断档领先。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360398528_ir1wbQ_1766361090932.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317001"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;拜仁赢得大胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15轮不败，拜仁4比0大胜领跑德甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月22日凌晨，德甲第15轮，拜仁客场挑战海登海姆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第14分钟，拜仁右路角球开到禁区，塔头球摆渡给到斯坦尼西奇头球破门，拜仁1比0领先。第32分钟，奥利塞抽射破门为拜仁扩大分差。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360646363_Fi252m_1766361305906.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317007"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360652190_6Rkswb_1766361313721.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317008"&gt;&lt;p&gt;第85分钟，斯坦尼西奇右路挑传门前，迪亚斯头球破门。伤停补时阶段，格纳布里直塞助攻凯恩禁区内切低射破门，最终拜仁带走了一场四球大胜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360660375_8FEjEd_1766361319784.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317009"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360667930_nf1DCA_1766361326597.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317010"&gt;&lt;p&gt;本场比赛后，拜仁以9分的优势领跑德甲积分榜，同时斩获15轮不败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于球队的表现，拜仁主帅孔帕尼表示非常满意，“这周球员们接二连三地病倒。其他球员训练状态良好，今天表现也非常出色。我为球队感到骄傲，因为能在客场交出这样的答卷绝非易事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“年轻球员们已随队训练一段时间，很明显我们迟早需要他们上场。我们为下半赛季奠定了良好基础，现在将休整一段时间，然后继续前进。冠军争夺将在三四月见分晓，关键时刻必须保持竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358670113_h1BjbE_1766358749436.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316700"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;与巴萨、皇马竞争，西蒙尼始终背负着巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马竞3比0赫罗纳，西蒙尼称100%努力还不够&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，西甲第17轮，马德里竞技客场3比0大胜赫罗纳，格列兹曼替补进球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第14分钟，科克凌空抽射打入世界波，马竞1比0领先。第38分钟，加拉格尔打门折射入网，马竞继续扩大优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伤停补时期间，替补登场的格列兹曼小角度低射，马竞最终以3比0赢下比赛。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360713212_QaSYZz_1766361335062.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317011"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360719081_BXdFYx_1766361343396.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317012"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360726044_cEYcrK_1766361352732.gif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364317013"&gt;&lt;p&gt;赛后，马竞主帅西蒙尼总结了这一年的表现，“上赛季我们在欧冠表现出色，联赛缺少杀伤力和信念，要想达到我们想要的位置，光付出100%的努力是不够的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每次看到皇马和巴萨，我都会想到这一点，我们必须付出110%或者120%的努力，我们没做到，所以停留在当前的位置。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前积分榜上，马竞落后领头羊巴萨多达9分，排名联赛第三，这显然是西蒙尼不愿意接受的，他表示，“本赛季直到赛程过半，我们才走出赛季初的困境，当时我们没有达到理想的状态，也明白了100%的努力还是不够。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前曾有媒体询问西蒙尼是否担心赛程过于密集，他的回应非常直接，“球迷们需要的不是健康的球员，而是球队赢球，连续征战压力很大，但你无能为力，只能分配体能全力以赴。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358685572_MexAsf_1766358749362.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316699"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石宇奇在比赛中受到脚底水泡的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石宇奇：这一年实现了一些目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，2025年世界羽联年终总决赛男单决赛中，石宇奇0比2不敌小波波夫，获得亚军，赛后石宇奇透露小组赛自己的脚上就出现了一些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“脚的大拇指下面起泡了，是跟周天成（小组赛）那场后出现的，和全运会受伤没有关系，半决赛和昆拉武特打也是忍痛拼了，今天感觉影响更大。”石宇奇坦言，脚底起泡影响了自己的移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体询问石宇奇，是否感受到冲击他的对手越来越多，石宇奇谦逊地表示：“应该是我冲击他们，很多选手都很优秀，入围年度最佳男单的其他三位打的场次比我多，成绩也不差，我觉得现在男单整体水平越来越高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁末年终，石宇奇也复盘了整个2025年，媒体请石宇奇为这一年打分，他表示：“今年实现了一些目标，突破了一些东西，最近也尝试了一些新东西，有收获吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“打8分或者9分，差的1分其实差很多，很多细节都值得考究，2026年希望自己再顶一下，扛一下。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358810335_2dDj32_1766358820309.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316704"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯巴达DEKA十项全能挑战中国锦标赛落幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月20日，由斯巴达勇士赛出品的DEKA十项全能挑战中国锦标赛在上海国家会展中心开赛。本次赛事设置ULTRA、FIT、MILE 与STRONG四个竞赛级别，并涵盖单人组、青少年组、双人组及亲子组等多个组别，吸引了来自全国各地的超四千余名运动员与观众齐聚上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过一天的激烈比拼，Daniel Corry与许付利荣膺DEKA ULTRA中国赛区首位男女子冠军；晚间进行的 DEKA FIT 精英组对决中，成年组男女子冠军由何亮亮和许付利获得，青少年组男女子冠军则分别为陆天捷与De Ceuster Lynne。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是DEKA ULTRA 级别首次在中国赛区亮相，共吸引了156 名运动员参与。据悉，DEKA 是由斯巴达勇士赛打造的十项全能功能性体能挑战体系，每一项DEKA比赛均围绕 10个固定的功能区展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025 年，斯巴达 DEKA 十项全能挑战在全国范围内举办五十余场系列赛事，足迹覆盖北京、上海、广州、深圳、郑州、杭州、长沙、西安等多座城市。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766315528473_ps2CMd_1766358758273.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364316703"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;劳力士中国青少年冠军锦标赛落幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，由中国高尔夫球协会与劳力士携手打造的中国唯一一场最高级别的超一级青少年高尔夫球赛——2025劳力士中国青少年冠军锦标赛在深圳观澜湖高尔夫球会世界杯球场落下帷幕。本场比赛的各组冠军可斩获1250个青少年排名榜积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，顾亮亮与王鑫瑜两位国青队队员以三轮总成绩204杆分别斩获男女子A组冠军；徐承瑞决赛轮逆转夺冠，以210杆问鼎男子B组；国少队队员林语芊6杆领先摘得女子B组桂冠。顾亮亮、王鑫瑜等6位球员获得2026劳力士青少年冠军赛外卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届赛事中，年轻球员们展现出强大的竞争力，这不仅彰显了球员们自身过硬的实力，更预示着中国高尔夫未来的蓬勃发展势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后的颁奖仪式上，劳力士品牌代言人殷若宁表示，“让年轻球员从小便接触到高尔夫运动的最高标准，这是锻造冠军的心态，与国内外冠军球员同场竞技，在高压环境中建立自信的好机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国高尔夫球协会秘书长韦庆峰指出，“本届超一级赛事严格对标国际职业大赛规格和体验，致力于打造一场属于中国青少年的‘大满贯赛事’。我们期待通过这样的旗舰赛事，不断提升选手们的竞技水平，更希望赛事能够成为中国高尔夫球选拔和储备高水平后备人才的关键一环。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766365472000_RS1GCB_1766365481406.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364318197"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“羽你同行”汇丰公益训练营走进江门、杭州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，“羽你同行”汇丰公益训练营先后在广东江门与浙江杭州成功举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江门站的活动于今年10月19日率先启动，而第二站则于12月14日在汇丰世界羽联世界巡回赛总决赛举办地杭州接棒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两地训练营中，世界羽联专业教练为孩子们提供了系统化入门教学。从握拍姿势到发球技巧，教练们循序渐进、手把手教学，帮助孩子们在轻松的氛围中掌握基础动作，真切感受到羽毛球的魅力与乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次活动还特别邀请到2024汤姆斯杯冠军任翔宇、羽毛球世界冠军兼浙江省羽毛球队女一线主教练王琳，分别亲临江门站与杭州站现场，带领小朋友们感受运动魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇丰是BWF世界羽联的主要全球合作伙伴、全球银行合作伙伴与全球发展合作伙伴，始终致力于在全球范围内推动羽毛球的成长与发展，并通过激发年轻一代的潜力，让更多人爱上这项运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了线下的公益训练营，汇丰今年更与全球品牌大使、奥运冠军及世锦赛双冠王安赛龙携手呈献全新影片《The HSBC Viktors》，鼓励不同地域、不同年龄、不同背景的羽毛球爱好者一同参与到这项运动中。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766358994035_ziMdRj_1766358994190.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226394</guid></item><item><title>IPO周报｜本周3只新股申购，苹果消费电子供应链公司来了</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226398</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;本周新股申购将迎苹果消费电子供应链企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻根据Wind及公开信息梳理统计，本周（12月22日至12月26日）有3只新股安排申购，分别为苏州市新广益电子股份有限公司（下称“新广益”，301687）、陕西旅游文化产业股份有限公司（下称“陕西旅游”，603402）、蘅东光通讯技术（深圳）股份有限公司（下称“蘅东光”，920045）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，新广益是国内领先的柔性线路板特种功能薄膜材料供应商，目前抗溢胶特种膜、强耐受性特种膜等产品已成功打破国外技术垄断。公司于2012年研发出第一代具有竞争力的成熟产品，成功打破日本索尼、凡纳克等海外厂商的技术垄断，目前该产品不仅作为精密制程材料进入柔性线路板供应链，还作为电子组件材料通过领益智造进入苹果消费电子供应链。据问询函回复披露，截至2025年6月末、公司已有二十余款材料进入苹果供应链，并实现了部分产品的交付，后续有望进一步扩大相关产品销量。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/551bd79d-c9a5-4b1a-8d5d-6f7f60b553a7.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/551bd79d-c9a5-4b1a-8d5d-6f7f60b553a7.png" data-height="355" data-width="824" data-filesize="23237" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316729"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、本周新股申购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，新广益（301687）、陕西旅游（603402）将在本周一（12月22日）申购；蘅东光（920045）将在本周二（12月23日）申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/16d2fdb5-cc88-4db2-b0ce-b7f4bde852c4.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/16d2fdb5-cc88-4db2-b0ce-b7f4bde852c4.png" data-height="236" data-width="867" data-filesize="20820" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316734"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，新广益是国内领先的柔性线路板特种功能薄膜材料供应商，目前抗溢胶特种膜、强耐受性特种膜等产品已成功打破国外技术垄断。公司自2004年成立以来深耕特种功能材料领域，于2006年起研发应用于柔性线路板的抗溢胶特种膜与强耐受性特种膜产品，并陆续与鹏鼎控股、维信电子、紫翔电子等全球知名柔性线路板生产商建立合作关系，逐步发展为上述细分领域龙头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司于2012年研发出第一代具有竞争力的成熟产品，成功打破日本索尼、凡纳克等海外厂商的技术垄断，目前该产品不仅作为精密制程材料进入柔性线路板供应链，还作为电子组件材料通过领益智造进入苹果消费电子供应链。据问询函回复披露，截至2025年6月末、公司已有二十余款材料进入苹果供应链，并实现了部分产品的交付，后续有望进一步扩大相关产品销量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取方邦股份、斯迪克为新广益的可比上市公司。从上述可比公司来看，2024年度可比公司的平均收入规模为15.18亿元，平均PS-TTM为9.50X，销售毛利率为27.01%；相较而言，公司营收规模未及同业平均，但销售毛利率处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/8b7cd113-6398-4768-b1b8-4a25760567f2.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/8b7cd113-6398-4768-b1b8-4a25760567f2.png" data-height="244" data-width="867" data-filesize="22885" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316727"&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，陕西旅游以“景区+文化旅游”为核心，其演艺剧目《长恨歌》作为中国首部大型实景历史舞剧已成为陕西文旅的“金字招牌”。公司实控人为陕西省国资委，依托华清宫、华山等5A级旅游资源，在旅游演艺、旅游索道和旅游餐饮业务等方面均形成较高的品牌知名度和市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在旅游演艺方面，2007年推出的《长恨歌》是中国首部大型实景历史舞剧、被誉为陕西文化旅游“金字招牌”；在旅游索道方面，公司的西峰索道采用了全球领先技术，是中国远距离、高海拔、高技术索道的代表之一；在旅游餐饮方面，公司下属餐厅唐乐宫是国内第一家剧院式餐厅，以“仿唐歌舞+宫廷晚宴”为经营特色、被誉为“东方红磨坊”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据业务的相似性，华金证券选取黄山旅游、丽江股份、峨眉山A、九华旅游、三特索道、宋城演艺为陕西旅游的可比上市公司。从可比公司情况来看，2024年可比公司的平均营业收入为12.71亿元，平均PE-2024（算数平均）为25.24X，平均销售毛利率为56.30%；相较而言，公司营收规模与可比公司均值相当，而销售毛利率则处于同业的中高位区间。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/e9c5ccd2-3b2c-49b3-a536-1340e3815060.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/e9c5ccd2-3b2c-49b3-a536-1340e3815060.png" data-height="214" data-width="867" data-filesize="17890" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316730"&gt;&lt;p&gt;据开源证券研报，蘅东光聚焦于光通信领域无源光器件产品的研发、制造与销售，主要业务板块包括无源光纤布线、无源内连光器件及相关配套业务三大板块。截至2025年6月30日，公司及其控股子公司取得的国内专利共111项，其中发明专利17项，实用新型专利94项；国际专利共 1项，为发明专利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司产品聚焦AI数据中心网络的光纤连接产业链以及无源光器件自主设计、研发、集成、封装的发展路线，生产的无源光器件产品主要应用于数据中心（包括AI数据中心）与电信领域，公司与主要客户包括AFL、Coherent等国内外知名企业建立了长期稳定的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年至2025年上半年，公司营收分别为3.97亿元、4.75亿元、6.13 亿元、13.15亿元以及10.21亿元。2021年至2025年上半年归母净利润分别为0.12亿元、0.55亿元、0.65亿元、1.48亿元以及1.43亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、本周新股上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间表看，江苏锡华新能源科技股份有限公司（下称“锡华科技”，603248）将在本周二（12月23日）上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华金证券研报，锡华科技聚焦风电齿轮箱及注塑机领域，通过践行大客户战略、深度绑定下游龙头企业，成为上述领域装备专有部件的核心供应商。公司自2001年起深耕大型高端装备专用部件制造领域，形成了以齿轮箱体、行星架、扭力臂、法兰等风电齿轮箱关键部件为主、注塑机厚大专用部件为辅的产品结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，在风电齿轮箱方面，公司是国内少数可提供风电齿轮箱专用部件从毛坯到成品件全工序服务的企业，并已开发出应用于1MW至22MW陆上和海上风电机组装备的产品；依托上述技术及产品优势，公司深度绑定南高齿等全球领先的风电齿轮箱制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;背靠大客户资源，公司成为全球风电齿轮箱专用部件的核心供应商，2022年至2024年在全球风电齿轮箱专用部件的铸件细分领域占据约20%的市场份额。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/e8083ea1-5e3a-42ee-a0d3-572ec7b30da6.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/e8083ea1-5e3a-42ee-a0d3-572ec7b30da6.png" data-height="224" data-width="592" data-filesize="12313" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316726"&gt;&lt;p&gt;上周共有4只新股上市，分别为北京昂瑞微电子技术股份有限公司（下称“昂瑞微”，688790）、沐曦集成电路（上海）股份有限公司（下称“沐曦股份”，688802）、元创科技股份有限公司（下称“元创股份”，001325）、厦门优迅芯片股份有限公司（下称“优讯股份”，688807）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月16日，昂瑞微在上交所挂牌上市，发行价为83.06元/股，截至上市首日收盘，该股报216.05元/股，涨幅为160.11%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为6.65万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月17日，“国产GPU第二股”沐曦股份在上交所挂牌上市，发行价为104.66元/股，截至上市首日收盘，该股报829.9元/股，涨幅为692.95%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为36.26万元，或成为年内最赚钱新股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月18日，元创股份在深交所挂牌上市，发行价为24.75元/股，截至上市首日收盘，该股报67.23元/股，涨幅为171.64%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为2.12万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，优讯股份在上交所挂牌上市，发行价为51.66元/股，截至上市首日收盘，该股报230.7元/股，涨幅为346.57%。以收盘价计算，投资者中一签浮盈为8.95万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、上周&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A股IPO过会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发审委审核方面，上周上交所、深交所、北交所均召开了新一期上市审核委员会审议会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，拟在上交所科创板IPO的中电科蓝天科技股份有限公司（下称“电科蓝天”）、拟在沪市主板IPO的长裕控股集团股份有限公司（下称“长裕集团”）；拟在深交所创业板IPO的深圳市尚水智能股份有限公司（下称“尚水智能”）、固德电材系统(苏州)股份有限公司（下称“固德电材”）；拟在北交所IPO的无锡创达新材料股份有限公司（下称“创达新材”）、江阴市赛英电子股份有限公司（下称“赛英电子”）等，均成功过会。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/22225d92-af19-489b-9ec2-815261cbb025.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/22225d92-af19-489b-9ec2-815261cbb025.png" data-height="277" data-width="458" data-filesize="11695" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316731"&gt;&lt;p&gt;本周，上交所、深交所、北交所均将继续开审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月22日，北交所将审议英氏控股集团股份有限公司（下称“英氏控股”）的首发事项。公司是一家以满足中国婴幼儿的营养照护需求为核心，婴童食品及婴幼儿卫生用品两大业务板块协同发展的综合性、大型母婴产品生产及运营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月23日，深交所将审议洛阳盛龙矿业集团股份有限公司（下称“盛龙股份”）的主板首发事项。公司是国内领先的大型钼业公司，致力于有色金属矿产资源的综合开发利用，报告期内主要从事重要战略资源钼相关产品的生产、加工、销售业务，主要产品为钼精矿和钼铁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月24日，上交所将审议视涯科技股份有限公司（下称“视涯科技”）的科创板首发事项。公司是全球领先的微显示整体解决方案提供商，核心产品为硅基OLED微型显示屏，并为客户提供包括战略产品开发、光学系统和XR整体解决方案等增值服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，深交所将审议深圳大普微电子股份有限公司（下称“大普微”）的创业板首发事项。公司主要从事数据中心企业级SSD产品的研发和销售，是业内领先、国内极少数具备企业级SSD“主控芯片+固件算法+模组”全栈自研能力并实现批量出货的半导体存储产品提供商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月25日，北交所将审议宁波隆源股份有限公司（下称“隆源股份”）的首发事项。公司专业从事铝合金精密压铸件的研发、生产与销售，形成了以汽车类铝合金精密压铸件为核心的产品体系，产品主要应用于汽车发动机系统、汽车转向系统、汽车热管理系统和新能源汽车三电系统等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，深交所将审议南昌三瑞智能科技股份有限公司（下称“三瑞智能”）的首发事项。公司是行业领先的无人机与机器人动力系统制造商，主营业务为无人机电动动力系统及机器人动力系统的研发、生产和销售，并积极布局电动垂直起降飞行器(eVTOL)动力系统产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，深交所将审议杭州福恩股份有限公司（下称“福恩股份”）的主板首发事项。公司是一家以可持续发展为核心的全球生态环保面料供应商，以生态环保面料的研发、生产和销售作为主营业务。现已成为集面料设计、研发、纺纱、织造、印染、后整和销售于一体的大型企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，北交所将审议普昂(杭州)医疗科技股份有限公司（下称“普昂医疗”）的首发事项。公司专业从事糖尿病护理、通用给药输注、微创介入类医疗器械的研发、生产和销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月26日，北交所将审议浙江新恒泰新材料股份有限公司（下称“新恒泰”）的首发事项。公司专注于塑料发泡材料的研发、制造和销售，主要产品包括化学交联聚乙烯发泡材料(PE Foam)、电子辐照交联聚乙烯发泡材料(IXPE)、聚丙烯微孔发泡材料(MPP)，也包括瑜伽产品、聚氨酯微孔发泡材料、非发泡PVC耐磨层等。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/aa735273-9d6d-4d03-856c-96face071ebd.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/aa735273-9d6d-4d03-856c-96face071ebd.png" data-height="413" data-width="480" data-filesize="17810" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316733"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、港股最新动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股方面，Wind数据显示，本周（12月22日至12月26日）林清轩（02657.HK）、美联股份（02671.HK）、迅策（03317.HK）、英矽智能（03696.HK）、卧安机器人（06600.HK）、五一视界（06651.HK）将在周一至周二申购。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/cff47c64-6aeb-468c-9d41-08a2b4380a07.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/cff47c64-6aeb-468c-9d41-08a2b4380a07.png" data-height="469" data-width="824" data-filesize="27573" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316728"&gt;&lt;p&gt;上周，港股共有7家公司递交招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，福信富通科技股份有限公司、科郦有限公司、未来穿戴健康科技股份有限公司、珠海金智维人工智能股份有限公司等4家公司为首次递交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岸迈生物科技有限公司、新奥天然气股份有限公司、巴奴国际控股有限公司等3家公司为更新招股书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海天数智芯半导体股份有限公司、深圳迅策科技股份有限公司、美联钢结构建筑系统(上海)股份有限公司、上海壁仞科技股份有限公司、卓正医疗控股有限公司、卧安机器人(深圳)股份有限公司等6家公司的聆讯通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长春长光辰芯微电子股份有限公司、兆易创新科技集团股份有限公司、深圳市兆威机电股份有限公司、苏州极易科技股份有限公司、滴灌通国际投资有限公司、北京宇信科技集团股份有限公司、美格智能技术股份有限公司、北京海致科技集团股份有限公司、广州视源电子科技股份有限公司、深圳市沃尔核材股份有限公司、Hope Sea Inc.、苏州优乐赛共享服务股份有限公司等12家公司的申请失效。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/42034b36-83eb-431b-8f04-221a08cf57c2.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/42034b36-83eb-431b-8f04-221a08cf57c2.png" data-height="626" data-width="932" data-filesize="122108" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364316732"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、投融资大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、12月15日，苏州佰福激光技术有限公司宣布完成超亿元C轮融资。本轮融资由泰煜投资领投，光谷产投、恩然创投、苏州领军创投等多家机构跟投，北极光创投、幂方健康基金等老股东在本轮继续加持。长海资本担任本轮财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、12月15日，国产半导体自动物料搬运系统（AMHS）整体解决方案提供商苏州新施诺半导体设备有限公司宣布完成超5亿元人民币的A+轮融资。本轮融资由国科投资、中国互联网投资基金（中网投）联合领投，无锡国联、合肥建投、徐汇资本等地方国资平台，以及中银、工银、兴业等银行系投资方共同参与，老股东泓石资本持续跟投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、12月15日，人形机器人与具身智能核心零部件企业南京因克斯智能科技有限公司宣布，完成近2亿元人民币新一轮融资。由华控基金、深创投集团共同领投，普华资本跟投，绿洲资本、锦秋资本作为老股东持续追加投资。明论资本担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、12月18日，江西磐盟半导体科技有限公司与熙诚金睿、金桥基金共同签署投资协议，正式宣布累计完成超亿元A+轮融资。本轮融资由熙诚金睿和金桥基金联合投资。光源资本继续担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:56:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766359822604_JTKBnf_1766359822797.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226398</guid></item><item><title>牛市早报｜互联网平台价格行为规则印发，12月LPR今日公布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226393</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至12月19日收盘，上证综指涨0.36%，报3890.45点；科创50指数涨0.2%，报1308.59点；深证成指涨0.66%，报13140.21点；创业板指涨0.49%，报3122.24点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约股市三大股指12月19日上涨。截至当天收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日上涨183.04点，收于48134.89点，涨幅为0.38%；标准普尔500种股票指数上涨59.74点，收于6834.50点，涨幅为0.88%；纳斯达克综合指数上涨301.26点，收于23307.62点，涨幅为1.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据新华社，国务院总理李强12月19日主持召开国务院常务会议，对贯彻落实中央经济工作会议决策部署作出安排。会议强调，国务院各部门要切实把思想和行动统一到党中央对形势的科学判断和决策部署上来，全面贯彻明年经济工作的总体要求和政策取向，进一步增强责任感、紧迫感，认真对标对表，主动认领任务，结合职能逐项细化实化，加快制定具体实施方案，推动各项工作落地见效。对涉及面广、综合性强的重要任务，牵头部门要主动担当，相关部门要密切配合，加强跨部门协同攻坚，形成促发展的合力。要靠前发力抓落实，以扎实有效的工作不断巩固拓展经济稳中向好势头，确保“十五五”开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据商务部网站，12月20日，商务部党组扩大会议在京召开。会议强调，大力提振消费，扩大优质商品和服务供给，释放服务消费潜力。推动贸易创新发展，推进贸易投资一体化、内外贸一体化，推动进出口平衡发展。鼓励支持服务出口，积极发展数字贸易、绿色贸易。稳步推进制度型开放，有序扩大服务领域自主开放，深化外商投资促进体制机制改革，优化自由贸易试验区布局范围，塑造吸引外资新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、据“网信中国”微信公号12月20日消息，国家发展改革委、市场监管总局、国家网信办印发《互联网平台价格行为规则》，自2026年4月10日起施行。其中提出，平台经营者、平台内经营者不得违反《中华人民共和国消费者权益保护法实施条例》第九条规定，在消费者不知情的情况下，基于支付意愿、支付能力、消费偏好、消费习惯等信息，运用数据和算法、平台规则等手段，对同一商品或者服务在同等交易条件下设置不同的价格或者收费标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据新华社，中国人民银行12月19日对外发布《金融机构客户受益所有人识别管理办法》，强调金融机构应在开展客户尽职调查时，识别并采取合理措施核实客户受益所有人。办法将自2026年1月20日起施行。办法明确了金融机构识别核实受益所有人的基本要求和原则，对受益所有人的识别标准、核实流程及要求等进行规定。为有效落实反洗钱法相关要求，办法还要求金融机构建立健全差异反馈制度，有效处理并反馈受益所有人信息查询核对结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据新华社，记者12月19日获悉，近期，国家网信办会同中国证监会深入整治涉资本市场网上不实信息，依法处置一批炮制谣言、非法荐股的账号。这些账号涉及的情况包括：散布涉资本市场监管政策谣言；集纳炒作上市公司和金融机构不实信息；利用AI编造资本市场虚假信息；炒作股市走势，随意预测涨跌，博取流量；非法推荐股票，谋取利益。网信部门和证券监管部门提醒广大网民，树立正确投资理念，增强风险防范意识，加强金融信息辨别，不造谣、不传谣、不信谣，共同营造清朗的网络空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、据澎湃新闻，据外媒报道，字节跳动今年前三季度已累计获得约400亿美元净利润，2025年全年的净利润有望达到约500亿美元，创历史新高，已超越公司年初设定的内部目标。营收方面，外媒披露，字节的增长同样强劲，今年据称有望增长超20%。以此前报道的字节跳动营收目标看，正逼近头部互联网公司Meta今年约2000亿美元的预期营收水平。12月20日，接近字节跳动的知情人士向澎湃新闻记者回应称，报道中前三季度和全年的数据都不实，偏差较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据澎湃新闻，“国产GPU第一股”摩尔线程（688795）发布新一代GPU架构。12月20日，在摩尔线程首届MUSA开发者大会上，摩尔线程创始人、董事长兼CEO张建中在主题演讲中宣布，公司发布第五代GPU架构“花港”，以及基于新架构的AI（人工智能）训练推理一体芯片“华山”和图形计算芯片“庐山”，将于明年量产上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、据央视新闻，12月20日，针对“南极磷虾油”事件，北京同仁堂发表声明并致歉。北京同仁堂集团表示：已派专项工作组到四川，对涉事产品开展全面深入核查。责令并监督涉事经销主体四川健康立即下架涉事产品，严格按照监管部门要求依法依规对消费者进行赔偿。依法追究四川健康、哈博药业及相关电商平台的商标侵权等责任。对其违法使用“北京同仁堂”字样，误导消费者判断，损害消费者合法权益的行为追究法律责任。对四川健康及其控股股东健康药业等单位在经营、管理、监督环节存在的问题开展问责，严肃追究相关人员责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据新华社，12月20日，国内首块L3级自动驾驶专用正式号牌“渝AD0001Z”在重庆诞生，由重庆市公安局交通管理总队正式授予长安汽车，标志着长安汽车在国内率先开启L3级自动驾驶时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、据澎湃新闻，12月19日，记者获悉，北京智谱华章科技股份有限公司（简称“智谱”），已通过港交所聆讯并披露了招股书，有望成为“全球大模型第一股”，这标志着中国大模型赛道正式迈入资本化新阶段。12月21日，MiniMax（稀宇科技）首次刊发其聆讯后资料集（PHIP）版本的招股书资料，有望刷新纪录，成为从成立到IPO历时最短的AI公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据澎湃新闻，12月19日晚间，中国神华（601088）公告称，公司拟收购其控股股东国家能源投资集团有限责任公司旗下12家标的公司的股权，合计交易价格约为1335.98亿元。本次交易完成后，中国神华的煤炭保有资源量将提升至684.9亿吨，增长率达64.72%；煤炭可采储量将提升至345亿吨，增长率达97.71%；煤炭产量将提升至5.12亿吨，增长率达56.57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、央行将于今日公布最新1年期和5年期以上贷款市场报价利率（LPR）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新股申购】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据发行安排，本周有3只新股申购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一：新广益（301687.SZ）、陕西旅游（603402.SH）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二：蘅东光（920045.BJ）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:54:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766360740028_px78m5_1766360740243.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226393</guid></item><item><title>史上首位身家超7000亿美元富豪！马斯克千亿美元薪酬方案获恢复</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225384</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;在成为全球首位身家突破6000亿美元的富豪仅数日后，特斯拉CEO埃隆·马斯克再度刷新人类财富纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，据《福布斯》实时亿万富豪榜，马斯克个人净资产飙升至7490亿美元（约合5.28万亿元人民币）。路透社称，马斯克就此成为全球首位身家超过7000亿美元的个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766329451566_jTiWmF_1766329451969.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="364308027"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《福布斯》实时亿万富豪榜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次财富暴涨的主要是因为一项搁置多年的薪酬方案得以恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特拉华州最高法院在当地时间12月19日裁定，下级法院此前取消马斯克2018年薪酬方案的决定“太过极端”，该薪酬方案必须恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，该方案赋予马斯克购买3.03亿股经拆股调整后的股票的选择权，这项薪酬方案最初价值560亿美元。因特斯拉股价上涨，按周五的收盘价计算，当前已攀升至1390亿美元，此次裁决直接推动马斯克净资产单日暴增1390亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“感谢你们坚定不移的支持。”马斯克在X上回复有关本次裁决的帖子时写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日，有网友发帖称马斯克并不在意世界首富的称号，他的使命是让人类登陆火星，延续文明的火种。马斯克对此回应说，“的确如此，要实现生命的多行星生存、保障文明的长久延续，这项事业必将耗资不菲。”&lt;/p&gt;&lt;img data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766329637110_W22Edc_1766329637111.png" alt="" loading="lazy" data-imageid="364308028"&gt;&lt;p&gt;从薪酬方案出台至今，马斯克经历了数年“讨薪”。2018年，特斯拉董事会和股东大会批准了这项针对马斯克的激励方案，设定十几项目标，完成后可获得相应股票期权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年初，特斯拉的市值仅有590亿美元左右。所以当时特斯拉这一薪酬方案在外界看来是不可能甚至是可笑至极的。然而马斯克最终带领特斯拉一步步实现了所有目标，特斯拉在2023年初证实，马斯克已经收到了2018年薪酬方案授予他的最后一批剩余期权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而一位特斯拉小股东理查德·托内塔（Richard Tornetta）在2022年对此提起诉讼，此后纷争不断，2024年1月，美国特拉华州衡平法院法官裁定，特斯拉CEO埃隆·马斯克560亿美元的薪酬方案无效，原因是特斯拉公司董事会未能证明“薪酬计划是公平的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，此次与薪酬方案相关的法律纠纷还推动特斯拉做出战略调整。为防范今后类似股东诉讼，特斯拉已将公司注册地从特拉华州迁至得克萨斯州，并依据得州法律设定条款，限制持股比例不足3%的投资方起诉公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此次财富突破不仅创造了个人财富新纪录，也进一步扩大了马斯克与其他富豪的差距。据《福布斯》实时亿万富豪榜数据，马斯克当前财富已超过排名第二的谷歌联合创始人拉里·佩奇近5000亿美元，创下全球富豪榜上最大的财富鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，马斯克财富持续飙升。外媒指出，马斯克的财富主要依托于特斯拉股份和SpaceX股权，其中特斯拉股价今年以来累计上涨超20%，成为财富增长的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年11月，特斯拉股东通过了针对马斯克的长期激励计划，若特斯拉股票像马斯克预测的那样上涨，这一新计划的潜在价值将高达1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，因市场传出其旗下太空探索技术公司（SpaceX）可能上市的传闻，马斯克已成为全球首位净资产突破6000亿美元的富豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社此前称，SpaceX已向员工通报正在为2026年可能的IPO做准备，该公司的估值有望达到1.5万亿美元。这将进一步推高马斯克的个人财富，使其向“万亿美元富豪”目标迈进。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:52:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766356515194_HFiz3z_1766356515393.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225384</guid></item><item><title>视觉周刊｜小城，何以生机勃勃</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32186677</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="711372" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5b6f211d977e41b487717e0821f41245/hd/1766245764121_ZX6KwE_1766245815881.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://thepaperinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/video/1766241549803_Z2Bz2m_1766245824085.jpg" data-duration="00:51" data-verticalvideo="1" data-width="392" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;“澎湃视觉周刊”第282期主要内容 —— 20251215- 20251221&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【小城，何以生机勃勃】中国经济发展的深层动力，既植根于经济大省挑大梁，也深藏于生机勃勃的小城。岁末年初，我们走访了这些小城，探寻它们何以生机勃勃、热气腾腾的奥秘所在。这些探寻的感受，辑成澎湃新闻“迎接2026”特别报道——《小城，何以生机勃勃》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【中美关系剧透警告】特朗普重返白宫以来中美几度“交锋”，如何塑造了当下中美关系？ 2026年中美元首若成功实现频繁互动，将如何开启中美关系新起点？ 世界将迎来“G2时代”吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【提前两月封顶，蕃瓜弄旧改居民“新居梦”又近一大步】12月18日，上海蕃瓜弄旧改项目主体结构提前两月封顶。作为全市体量最大的小梁薄板房屋改建项目之一，它承载着1122户居民“不离故土换新家”的期盼，标志着工人新村向现代宜居社区的蝶变迈出关键一步，是“人民城市”理念的生动实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃视觉周刊，每周与你准时相约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精心挑选、深入解读，为你呈现最独特的视角、最直观的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，图像与文字交织，新闻与艺术交融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天的海报，今天的旧闻，未来的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们用视觉的力量，带你感受世界的心跳；用新闻的温度，触碰生活的脉搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃海报，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远，不止于平面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:40:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766241549803_QE8Nb1_1766242450418.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32186677</guid></item><item><title>特朗普自称从政后不再“看脸”：多看美女一眼，就是死路一条</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225414</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766328681479_J5SNn2_1766328681686.png" alt="特朗普自称从政后不再“看脸”：多看美女一眼，就是死路一条"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:18&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;特朗普自称从政后不再“看脸”：多看美女一眼，就是死路一条&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月19日，特朗普在北卡罗来纳州演讲时自嘲称，自己“其实很看重审美”，但对女人除外。他表示，过去还会夸别人“真漂亮”，但自从踏入政坛后，便再也不谈论外貌，“哪怕有美女从眼前走过，我眼都不会抬一下”。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:32:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766328681479_J5SNn2_1766328681686.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225414</guid></item><item><title>爱泼斯坦案文件解封进程遭质疑，美司法部回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226392</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，美国司法部发布情况说明书，解释有关针对部分公开爱泼斯坦案文件的质疑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201345" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/5727c8b2-0963-4e5a-b2f7-09d15352c6e0.jpg" loading="lazy" data-imageid="364316676"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国司法部（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，在美国总统特朗普签署《爱泼斯坦档案透明法》批准公布爱泼斯坦案档案之前，多位法官拒绝了司法部解封爱泼斯坦相关材料的请求。新法律的颁布为法官提供其认为充分的法律依据，从而批准了特朗普政府向法院提出的解封文件的长期请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，司法部有数十万页的材料可供发布，其中包括必须遵守法院命令的材料。这些法院命令可能会减缓司法部审查和编辑材料的速度，但不会阻止材料的发布。司法部有200多名律师全天候工作，审查每份单独的文件以供发布。每份文件和照片都必须由司法部和纽约南区联邦地区法院进行单独审查，以进行可能的编辑，保护受害者或潜在受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部致力于提高透明度并仅编辑法律要求的内容。法律要求该部门对有关受害者、未成年人或潜在受害者的身份信息以及保密材料进行编辑，从未也绝不会为了保护知名人士或政治敏感人物而进行编辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于部分照片被公开然后又被删除一事，司法部表示，随着材料的发布，司法部收到了自称受害人及其律师的来信，要求删除某些信息。出于谨慎考虑，该材料被暂时删除以供审查，如果法律要求，将在经过适当编辑后再次发布。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:09:54 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766357959088_YKwmXX_1766357959293.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226392</guid></item><item><title>乌代表团与美欧举行系列会议，美特使称“富有成效”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226330</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，美国总统特使威特科夫表示，过去三天，乌克兰代表团在美国佛罗里达州与美国和欧洲伙伴举行了一系列富有成效和建设性的会议，美国和乌克兰还举行了单独的建设性会议。威特科夫还表示，与乌克兰代表团的会谈特别关注讨论时间表和后续步骤的顺序。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201343" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/a09301c8-4bdb-4e75-a6a6-e282aea45135.jpg" loading="lazy" data-imageid="364315914"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;美国总统特使威特科夫（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21日，乌克兰总统泽连斯基通过社交媒体透露，乌方团队正在美国佛罗里达州与美方代表团就结束俄乌冲突、乌克兰安全保障及战后重建相关文件条款逐条审议，并探讨决议落地时间框架。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:40:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766353186902_eRP2iz_1766353187113.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226330</guid></item><item><title>俄外交部否认俄韩秘密谈论朝核问题</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226328</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，据俄罗斯外交部网站发布的声明，俄外交部发言人扎哈罗娃表示，俄方从未与韩国讨论任何影响朝韩关系的问题，更遑论朝鲜半岛核问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201342" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/3c00f1a0-bb67-46bb-aae9-aa38f2f45309.jpg" loading="lazy" data-imageid="364315910"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;俄外交部发言人扎哈罗娃（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎哈罗娃指出，韩国外交部代表团是应俄罗斯学术界邀请，对莫斯科进行工作访问，有媒体却将其拙劣地包装成两国外交部之间的正式会谈，意图破坏俄朝全面战略伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎哈罗娃强调，就俄朝合作，俄方立场是一贯且原则坚定的，不受政治因素影响，且基于两国长期战略利益。俄方将根据2024年6月签署的俄朝《全面战略伙伴关系条约》，继续致力于推动发展对朝关系。任何企图破坏俄朝关系的行径都是徒劳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，有韩国媒体以韩国外交人士为消息源报道称，韩外交部分管朝核问题的高级官员近期秘密访问莫斯科，与俄外交部分管朝核问题的官员进行闭门磋商，就朝核问题等涉朝事务交换意见。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:01:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766350812604_DS7P6R_1766350812814.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226328</guid></item><item><title>美在委内瑞拉附近拦截第三艘油轮</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226226</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社华盛顿12月21日消息，美国媒体21日以不愿公开姓名的知情人士为消息源报道，美方人员当天在委内瑞拉附近国际水域拦截一艘油轮并登船检查。这是美方近期在委内瑞拉附近海域拦截的第三艘油轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社报道称，被拦截的“贝拉1”号油轮悬挂巴拿马国旗，受到美国制裁。这艘油轮21日清晨在前往委内瑞拉装载货物途中遭遇美方登船检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海岸警卫队20日凌晨拦截并登船检查悬挂巴拿马国旗的“世纪”号超级油轮。这艘油轮不在美国发布的制裁名单上，但白宫发言人安娜·凯利在社交媒体上发文称，油轮所装载原油来自受美国制裁的委内瑞拉石油公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国10日在委内瑞拉附近公海武力扣押“船长”号油轮，随后宣布没收其所载石油。美国总统特朗普16日下令对所有进出委内瑞拉的受美国制裁油轮实施“全面彻底的封锁”，并宣布美方已将委内瑞拉现政府列为“外国恐怖组织”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连月来，美国以打击“毒品恐怖主义”为由，在委内瑞拉附近加勒比海域部署十几艘军舰和逾1.5万兵力，迄今已在加勒比海和东太平洋击沉近30艘美方所谓“贩毒船”，致死逾百人。特朗普多次威胁对委境内“毒贩”发起打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国缉毒署报告显示，委内瑞拉并非美国主要毒品来源地。美政府迄未披露任何可以证明其攻击目标涉毒的证据。委方多次指责美方意图通过军事威胁在委策动政权更迭、在拉美军事扩张，并谴责美方拦截从委进出油轮是“严重的海盗行为”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:35:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766345864105_kH87wn_1766345864258.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32226226</guid></item><item><title>新华社：俄核威慑力量升级的战略意义</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225995</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社莫斯科/圣彼得堡12月21日报道，2025年10月最后一周，俄罗斯总统普京在两次公开活动中巧妙透露俄最新研发的“海燕”核动力巡航导弹、“波塞冬”核动力无人潜航器测试消息。面对俄核威慑力量的升级，美国总统特朗普要求五角大楼立即“对等”启动核武器试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，俄乌和谈进展缓慢，俄美之间仅存的军控条约《新削减战略武器条约》将于2026年2月到期，“海燕”和“波塞冬”可成为俄方在军控等问题上的重要筹码。西方普遍将“海燕”与“波塞冬”界定为用于核报复的二次打击武器，并非核武器的迭代升级，主要作用是政治筹码和心理威慑。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201296" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/50e50fb4-ac1e-46c5-ab06-acdec0a87ca5.jpg" loading="lazy" data-imageid="364312624"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是11月10日在俄罗斯首都莫斯科拍摄的克里姆林宫。新华社发（亚历山大 摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高调官宣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄总统网站10月26日发布消息说，普京听取俄武装力量总参谋长格拉西莫夫汇报时，要求其着重介绍最近试射的“海燕”巡航导弹的相关情况，并反复询问“海燕”的技术性能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月29日，普京视察曼德雷卡中央军事临床医院时特意通报：“昨天我们对‘波塞冬’无人潜航器进行了测试，它同样采用了核动力推进系统……”据俄媒体总结，“波塞冬”由核动力驱动并可携带核战斗部，可视作一款核动力“超级鱼雷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月4日俄罗斯“民族团结日”当天，普京在克里姆林宫为“海燕”和“波塞冬”两款武器的研发人员授勋。普京在仪式上说，“海燕”的射程“超过世界上所有已知导弹”；“波塞冬”下潜深度达千米，速度“比所有现代舰艇快得多”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在普京高调公布“海燕”和“波塞冬”试射成功后，美国总统特朗普10月30日宣布，鉴于其他国家的试验计划，他已指示美国战争部（即国防部）“立即开启”对等核武器试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主管核试验的美国能源部长赖特则在第一时间“灭火”，称特朗普下令恢复的核试验将不包括核爆炸。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201295" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2e525bd2-6cca-4047-bad4-9c4ef283bf80.jpg" loading="lazy" data-imageid="364312623"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月9日，在俄罗斯首都莫斯科，军人参加纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年阅兵式。新华社记者 赖向东 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以矛攻盾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄官方称，“海燕”因装备核动力发动机，理论上可实现无限射程，发射后可长时间在空中待命，从任一方向发动攻击，飞行时速在850至1300公里，可在50至100米超低空飞行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄媒报道，“波塞冬”是一款紧凑型核反应堆驱动的无人水下潜航器，全长约20米，直径约1.8米，重约110吨，最大潜航深度能达1000米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄媒将“海燕”和“波塞冬”称为“改写游戏规则的武器”。俄智库“军事政治分析局”局长米哈伊洛夫表示，“海燕”是一种全新的战略核武器，将改变美国主导的战略威慑格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，俄罗斯在美国加速研制“金穹”系统的背景下亮出新式武器，并公布试验数据，大有“以矛攻盾”的意味。路透社认为，“海燕”的试验传递出一个信号：“在美国总统特朗普对俄罗斯采取更强硬立场以推动停火的背景下，俄罗斯绝不会在乌克兰问题上向来自西方的压力低头。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201294" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/0def2e9c-1169-4532-b218-2a91f271857d.jpg" loading="lazy" data-imageid="364312625"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;这是5月9日在俄罗斯首都莫斯科举行的纪念苏联伟大卫国战争胜利80周年阅兵式上拍摄的洲际弹道导弹。新华社记者 赖向东 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;震慑对手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为近年来俄罗斯投入海量资源研制的新型战略武器，“波塞冬”和“海燕”对俄罗斯而言具有三重战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，原本由陆基洲际导弹、战略核潜艇和战略轰炸机组成的俄罗斯核力量得以升级。米哈伊洛夫表示，“波塞冬”和“海燕”可被视为俄“第四和第五种战略核武器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，“海燕”和“波塞冬”可成为俄方在军控问题上的重要筹码。俄军事专家科罗琴科强调，“波塞冬”是新式武器，现有削减战略武器的条约未对这类新武器作出规定。因此，在当前复杂局面下，“波塞冬”的存在无疑增加了俄罗斯的谈判筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，新型武器研发和展示本身即表明，俄罗斯即便在内外交困条件下依然有能力确保主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而有分析认为，俄罗斯最新战略武器虽然技术特征亮眼，但其实战价值仍有待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，“海燕”与“波塞冬”的设计理念并未呈现跨时代、革命性的领先优势。卡内基国际和平研究院研究员格拉杰夫斯基表示，“波塞冬”更多是旧概念的延续，水下核武器投送系统的技术构想在苏联时期便已有之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，“海燕”和“波塞冬”的作战效能取决于能否精准命中目标。俄罗斯的卫星导航技术、电子战能力等能否支撑新式武器在实战中发挥出作战效能，仍存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体与智库认为，这两款新型武器的作用主要体现在可作为政治筹码和心理威慑，俄方并不计划将其立即投入实战。清华大学国际关系学系教授吴日强也认为，西方普遍将“海燕”与“波塞冬”界定为用于核报复的二次打击武器，它们的出现不会显著增强各方首先使用核武器的动机。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:23:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766337557981_xNXsEk_1766337558173.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225995</guid></item><item><title>马克龙：法国将新建一艘航母</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225821</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;新华社巴黎12月21日消息，据法国商业调频电视台报道，法国总统马克龙21日说，法国将建造一艘新的航空母舰，以替代现役的“戴高乐”号航母。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3201283" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766334027556_ibPD3j_1766334038808.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" loading="lazy" data-imageid="364311204"&gt;&lt;p&gt;报道说，马克龙当天在阿拉伯联合酋长国首都阿布扎比向驻扎在当地的法军发表讲话时说，根据法国最近两项军费开支法案，经过全面细致的审查，“决定为法国配备一艘新的航空母舰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，启动这项“庞大计划”的决定是在日前作出的，新航母的建造工作将对法国经济起到直接的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，新航母将于本世纪30年代末取代“戴高乐”号航母。“戴高乐”号航母于2001年开始服役，是法国目前唯一的核动力航母，满载排水量超过4万吨。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:22:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766334103141_e3cZGK_1766334103338.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225821</guid></item><item><title>中国篮球的2025：希望与失望，困境与破局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225760</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年，对于中国篮球来说是五味杂陈的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚洲赛场，男、女篮国家队向亚洲之巅发起冲击，却终究未能登顶；在国际舞台，国青男、女篮直面世界顶尖力量，在高强度对抗中显现差距；在国内联赛，新规则带来新节奏，新举措引发新讨论，联赛格局也在不断变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，有回望，也有前行。中国篮球名人堂推举工作持续推进，在致敬历史中汲取前行的力量；年末，《关于进一步推进篮球改革发展的意见》正式印发，试图在“创新、破局、共享”中，为中国篮球发展开辟新的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在失望中寻找希望，在困境中等待突破。2025年的中国篮球，依然行走在探索之路上。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201268" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/f46b9a68-eb91-483d-9f8d-b23563c734b2.jpg" loading="lazy" data-imageid="364310547"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;8月17日，在沙特阿拉伯吉达举行的2025国际篮联亚洲杯决赛中，中国队89比90不敌澳大利亚队，获得亚军。图为中国队球员在赛前奏唱国歌仪式上列队。新华社记者 王东震 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚洲之巅，冲击未果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲冠军，曾是中国男篮最熟悉的高度。然而，2015年长沙亚锦赛（男篮亚洲杯前身）主场登顶之后，十年时间，中国男篮始终未能再次站上亚洲之巅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年亚洲杯，中国队一度无限接近这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛中，面对整体实力强劲的澳大利亚队，中国男篮与对手鏖战至最后一刻，最终以1分之差惜败，以亚军结束亚洲杯征程。胜负之间，分寸之微，既令人遗憾，也给人希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾本届赛事，中国队呈现出进攻更具侵略性、整体运转更为流畅、外线投射更加果断的比赛特点。球队先后战胜了约旦、韩国等老对手，在与新西兰、澳大利亚等强队的较量中也体现出一定竞争力，整体表现令人眼前一亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，亚洲杯的亮色并未完全延续。进入2027年篮球世界杯和2028年奥运会席位的冲刺周期后，中国男篮在世界杯预选赛小组赛前两场比赛中，主客场连续负于韩国队。尤其是客场一役，球队一度落后对手30分以上，进攻阻滞、防守不稳，与亚洲杯时的状态形成明显反差。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201270" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/638bfedb-55fd-4932-b0c9-3c39f8d258da.jpg" loading="lazy" data-imageid="364310551"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月28日，在北京举行的2027年国际篮联篮球世界杯亚洲区预选赛第一阶段B组比赛中，中国队主场76比80不敌韩国队。图为中国队球员程帅澎（前）在比赛后。新华社记者 王楷焱 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短短三个多月，表现起伏如此明显，这样的“过山车”走势，引发了外界广泛讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女篮同样经历了考验。在女篮亚洲杯半决赛中，面对日本队快速的攻防转换和高效的外线投射，中国队应对手段有限，未能实现卫冕目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是男篮负于韩国，还是女篮不敌日本，中国队在防守对手外线投射时均显吃力。长期以来，内线高度是中国篮球的重要依托，但这一优势也往往伴随着外线防守压力。如何在“快”和“准”成为主流的现代篮球中扬长避短，依然是中国男、女篮需要共同破解的课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;差距，是客观存在的。今年，中国男、女篮国青队相继亮相U19世界杯。U19国青男篮在与欧美强队的对抗中负多胜少，仅在约旦队和喀麦隆队身上取得胜利，最终位列第13名；缺少张子宇的U19国青女篮同样历经艰难，在16支参赛队伍中排名第11。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三十而立，改革继续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CBA联赛在成立的第三十个年头，迎来了第八支冠军之师。“二十年磨一剑”的浙江广厦在总决赛击败北京队，加冕总冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201269" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/2a19498c-deef-4e98-ad82-fb1ea4e83876.jpg" loading="lazy" data-imageid="364310548"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;5月20日，浙江广厦队球员胡金秋（中）在颁奖仪式上举起冠军鼎。当日，在2024-2025赛季中国男子篮球职业联赛（CBA）总决赛第六场比赛中，浙江广厦客场125比118战胜北京北汽队，总比分4比2夺得冠军。新华社记者 王楷焱 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常规赛阶段，广厦队表现稳定，提前三轮锁定常规赛冠军。内线核心胡金秋继2021-2022赛季后，再次将常规赛最有价值球员奖杯收入囊中。季后赛首轮，广厦队一度面临严峻考验，险些被青岛队“以下克上”；半决赛中，他们以3:0横扫卫冕冠军辽宁队，展现出较强的整体实力；总决赛面对经验丰富的北京队，广厦队稳扎稳打，最终问鼎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联赛版图的变化并不止于新科总冠军，之前6个赛季各揽3冠的辽宁队和广东队均被挡在总决赛大门之外，已然进入“阵痛期”。北京队从2023-2024赛季的第11名变为亚军，为球队重塑竞争力提供了参考。与此同时，山西队作为新势力位列常规赛第二；南京队首次跻身季后赛；以第八名身份晋级的青岛队在季后赛中与常规赛冠军展开激烈较量，反映出季后赛球队之间的实力差距正在缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;变化，源自持续推进的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“三十而立”的节点上，CBA推出俱乐部杯赛，填补了联赛窗口期没有高水平比赛的空白，为出场时间相对有限的本土年轻球员提供更多实战机会。部分赛事落地在没有CBA俱乐部的城市举办，让CBA的影响力传播更广。竞赛规则方面，外援出场政策从4节4人次放宽为4节7人次，让比赛节奏和激烈程度均有所提升，也对国内球员提出了更高要求。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201271" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/dedef487-acde-4d28-b838-c6c6d77a7220.jpg" loading="lazy" data-imageid="364310549"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;11月5日，开拓者队球员杨瀚森在中场休息时热身。当日，在2025-2026赛季NBA常规赛中，波特兰开拓者队主场121比119战胜俄克拉荷马城雷霆队。新华社记者 吴晓凌 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人欣喜的是，一批中国男篮年轻球员在竞争环境中主动寻求突破，舍下在国内拿高薪的机会，选择赴海外联赛历练。杨瀚森在NBA新秀选拔大会首轮第16顺位被波特兰开拓者队选中，并在季前赛中有过亮眼表现，虽然常规赛开始后他在队中还未站稳脚跟，但仍有发展空间。另一位内线希望之星余嘉豪加盟西班牙篮球甲级联赛毕尔巴鄂俱乐部，开启职业生涯的下一阶段。被租借至西乙联赛坎塔布里亚队后，他在经历起伏后逐渐找回状态，并于12月连续三场联赛得分上双。还有常规赛本土得分王林葳，正代表俄勒冈大学出战2025-2026赛季NCAA（美国大学生体育协会）一级联盟的比赛，在更高水平对抗中积累经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革仍在继续。2025-2026赛季CBA联赛已经开打，多项改革与国际篮联规则接轨，使球员在比赛的节奏和强度上实现从联赛到国家队层面的“无缝衔接”。与此前联赛相比，本赛季最主要的变化在于比赛时间的调整，由原来的4节每节12分钟调整为4节每节10分钟。与此同时，CBA在常规赛阶段增设190场“CBA潜力赛”，在部分比赛结束后安排非首发国内球员登场，为其提供更多实战锻炼机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;致敬传奇，布局未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，篮球的热度并未减退。村“BA”持续升温，浙“BA”、厂“BA”等特色赛事各展其长，篮球从“屏幕里的观看”走向“球场上的参与”，成为全民健身热潮的重要载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，中国篮球没有忘记回望历史。3月，吴成章、苗立杰、巩晓彬等9位名宿正式进入中国篮球名人堂；10月，2025年中国篮球名人堂举荐工作完成，涵盖运动员、教练员、裁判员与集体多个类别。回望前辈足迹，既是致敬历史，也是赓续精神。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3201267" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251222/e8e80b06-d070-4241-bcec-ecf62d6a6a51.jpg" loading="lazy" data-imageid="364310550"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;3月23日，中国篮球名人堂入堂人物“中国篮球先行者”吴成章的儿子吴忻水在入堂仪式上代领徽章。新华社记者 陈钟昊 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在名人堂入堂仪式上，81岁的吴忻水代101岁的父亲吴成章领取荣誉时说：“正是老一辈弯下的腰，撑直了中国篮球的脊梁。”朴素的话语，道出了历史的重量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，中国篮球也在为未来布局。年末，国家体育总局发布《关于进一步推进篮球改革发展的意见》，明确了8个方面的27条举措，直面中国篮球在世界大赛成绩、职业联赛水平和人才培养体系等方面存在的现实问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件明确提出阶段性与中长期目标，包括国家男篮获得2028年奥运会参赛资格，国家女篮跻身世界一流，U系列各支国家队国际竞争力显著增强以及“到2035年，青少年篮球、社会篮球、职业篮球水平全面提升，国家男篮稳定获得奥运会参赛资格，国家女篮稳定保持世界前列，U系列各支国家队达到世界先进水平”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家体育总局局长高志丹表示，这份文件的改革任务非常具体、要求非常清晰，是指导今后一个时期篮球改革发展方向的文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望这一年，中国篮球并未迎来想象中的高光时刻。亚洲赛场未能登顶，世界舞台竞争依然激烈，成绩和排名距离目标仍有差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这一年，中国篮球在阵痛中校准方向，在挫折中积累经验。年轻球员更早走向高水平对抗，联赛改革持续向纵深推进，制度层面的顶层设计逐步落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在低处蓄力，在风中启程。中国篮球，仍在路上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:09:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766333248573_7HmHwS_1766333248739.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225760</guid></item><item><title>武康大楼里的“谍战故事”，烽火硝烟里的上海往事</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225125</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766330060162_yp1p3p_1766330060308.png" alt="武康大楼里的“谍战故事”，烽火硝烟里的上海往事"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;04:04&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;武康大楼里的“谍战故事”，烽火硝烟里的上海往事&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月21日，改编自作家高渊同名小说，由上海话剧艺术中心制作出品、文华导演奖得主何念执导的舞台剧《诺曼底公寓》在上海话剧艺术中心·艺术剧院迎来首演。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:44:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766330060162_yp1p3p_1766330060308.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225125</guid></item><item><title>中国篮球协会：祝贺王治郅入选2026年国际篮联名人堂</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225464</link><description>中国篮球协会：祝贺王治郅入选2026年国际篮联名人堂</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:42:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766331598004_XxwDYG_1766331598193.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225464</guid></item><item><title>从综艺到剧集，《即刻上场》再现00后职场生态</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32214896</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月18日，《即刻上场》研讨会在京举办。这是一部基于职场综艺《令人心动的offer》创新衍生的电视剧，剧中对00后在律所实习的生态进行了描摹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研讨会上，出品方、主创团队等就这部剧的创作过程、拍摄细节以及背后的思考进行了分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一部从北京生长出来的作品，也是我写给北京的一封情书。” 总制片人张巍说。来北京30年的她，见过太多年轻人在这里打拼的故事，这成为创作的核心灵感。“现在的00后既务实又有理想，既想与人亲近又想保持独立，我希望通过群像戏，把他们的多样状态呈现出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张巍团队从2015年就开始收集律师行业的素材，采访了近百位律师，创作时还一直和法律顾问沟通，确保每个情节都有依据。2021年春天，张巍看到《令人心动的offer》第二季热播，提出想借助综艺的实习生考核设定，深入展现年轻人的成长。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-ai="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766158362000_sfnTRZ_1766158428480.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364215919"&gt;&lt;p&gt;在综艺的基础上进行拓展，“我们借用了综艺的实习生考核设定，但加强了剧情的悬念和深度，形成了‘看剧学职场技巧，看综艺观实战应用’的模式。” 腾讯视频电视剧运营主编石海霞介绍，另外，综艺里的嘉宾还客串了剧集，让两者实现了联动，为让剧集更具现实意义，每集结尾还附有 “法律小贴士”，普及租房维权、著作权保护等实用知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演邓珂说，这部剧的创作理念是 “以现实主义为基础，再加入一些类型化的表达”。为了还原律师行业的真实状态，主创团队、演员都去真实的律所体验过生活，“我们把戏份分成‘武戏’和‘文戏’，‘武戏’拍职场竞争，用快速剪辑、特写镜头让节奏更紧张；‘文戏’用更克制的手法，让观众觉得就像发生在身边的事。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" loading="lazy" data-ai="" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766158359000_5HiE7a_1766158450232.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364215920"&gt;&lt;p&gt;拍摄过程中，北京的城市风貌也成为了剧集的一部分。“我们拍了凌晨五点国贸的街道，拍了雨后积水的胡同，还有丽都街道上飘着桂花的咖啡厅。” 邓珂说，北京既有职场的严谨，又有生活的烟火气，这种气质为剧集增添了很多质感。剧中出现的亮马河、奥林匹克塔、三里屯、CBD等50多个北京地标，现在很多都成了网红打卡地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员们也为角色做了不少准备。饰演律师周年的李乐，开拍前特意练习开肩、挺直腰板，模仿真实律师的说话方式，让角色更贴合职场人的状态。“我们剧组还原了红圈所的打印机、复印机和厚厚的卷宗，这些细节让我们相信自己就是律所的一员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员加奈那分享了自己饰演角色的成长弧光。“颜菲是带刺的温室花朵，出身优渥却渴望独立，敢回怼职场闲话，坦然表达野心。” 为贴近角色，她专门观察律师的沟通逻辑，学习法律专业知识。“剧中君安小分队从各自为战到相互扶持，这种竞争不是对立而是互相成就，是剧集最温暖的底色。”她透露，观众的反馈让她感动，“有人说从颜菲身上看到了自己初入职场的倔强，也有人羡慕她敢怼偏见的勇气”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部剧聚焦七位来自不同地域、不同家庭背景的实习生，他们在“识君计划”中竞争，也在相处中成为伙伴。“这些实习生一开始都想拿到offer，最后慢慢明白，真正的成长是找到自己热爱的事，最棒的offer是自己给自己的。”主创团队谈道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:29:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766295643804_kcskWy_1766295643977.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32214896</guid></item><item><title>在上海指挥过全套“指环”的史坦兹，这次带来理查·施特劳斯两部交响诗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225283</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2010年，在马库斯·史坦兹率领下，德国科隆歌剧院携全本“指环”登陆上海，以两轮八场演出成就一段轰动全城的歌剧盛事，留下难忘音乐记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，史坦兹又回到上海。12月21日，他执棒上海交响乐团，激情演绎理查·施特劳斯的两部交响诗《蒂尔的恶作剧》与《死与净化》，其中《蒂尔的恶作剧》正是由科隆爱乐乐团世界首演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与上海交响乐团这样的世界级乐团合作非常幸福，音乐家们潜力无限。”史坦兹观察，“他们能够直抵音乐的本质，传递作品深处蕴藏的故事与情感。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3201057" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766326023000_nSewnC_1766326084655.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364306490"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马库斯·史坦兹和上海交响乐团&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;演绎施特劳斯的高手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《蒂尔的恶作剧》取材于德国民间传说。作曲家以生动的音乐笔触，勾勒出捣蛋鬼蒂尔狡黠作恶的种种行径，直至象征死亡的动机悄然浮现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《死与净化》风格迥异，描绘出一个弥留之人在死亡痛楚中最终获得光明的过程。施特劳斯作曲时年仅25岁，却一生钟爱这部作品。他的部分灵感来源于瓦格纳的歌剧《特里斯坦与伊索尔德》，其中著名的“前奏曲与爱之死”原名正是“爱之死与净化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两部作品出自同一位作曲家，使用同一套音乐语汇，却给人以截然不同的感受。”史坦兹解析，《蒂尔的恶作剧》充满电光火石般的音乐效果，由一连串短促鲜明的音乐元素构成，恶作剧之间的切换极其迅速，“演奏者必须保持高度警觉与灵敏，随时准备调整，甚至冒险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《死与净化》的基调全然不同，“当一个人临近生命终点，他会回顾自己的一生，心跳变得不规律，回忆如走马灯般掠过——其中有痛苦的挣扎，也有幸福的闪现，最终一切走向净化与升华，迎来和宇宙融为一体的喜悦与宁静。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3201091" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766326167000_6s1M1m_1766326179601.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364306489"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;马库斯·史坦兹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钻研瓦格纳之外，史坦兹也是演绎施特劳斯作品的高手，“他的写作贴合乐器本性，无论是和声、配器还是旋律，都显得自然妥帖。如果问乐手们更喜欢马勒还是施特劳斯，他们可能会选后者，因为演起来更舒畅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史坦兹笑说，面对其他作曲家的作品时，指挥必须潜心研究总谱，对于施特劳斯则不必，“他仿佛已替你完成了这份工作。指挥此时唯一要做的，是防止乐手过于沉溺其中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;歌剧和交响双重耕耘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他像一座高耸入云的灯塔。”史坦兹曾跟随伯恩斯坦学习，形容他的音乐才华广博而全面，擅长指挥，还能作曲，“他的音乐自由、鲜活、充满生命力，你必须发挥创造力，将作品生动地传达给听众。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003年至2014年，史坦兹任科隆爱乐乐团首席指挥和音乐总监，将这支有着近200年历史的乐团带入崭新时代。同时，他兼任科隆歌剧院音乐总监。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，科隆歌剧院在上海演出全本《尼伯龙根的指环》，引起巨大反响。那段经历至今令史坦兹难忘，“我们在上海停留了三周，那是一个非凡的文化项目，宛如一座桥梁，连接起中德两国的音乐心灵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史坦兹在歌剧与交响之间游走耕耘，“歌剧包罗万象、如梦如幻，交响乐仿佛自然流淌出来。在指挥台上，这两种状态都令我沉醉，很难取舍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来过上海多次的他形容，上海是一个高能量的城市，上海的人也充满了能量，“这种能量不仅来自文化积淀，更来自人们对于未来的信念，他们始终相信，生活可以变得更美好。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3201059" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766326023000_Fk2HDW_1766326104195.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364306488"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;路易·洛尔蒂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，钢琴家路易·洛尔蒂献演了莫扎特《第二十三钢琴协奏曲》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1978年，他随多伦多交响乐团访华，打动一大批中国观众，包括14岁的余隆。1983年，他首次与上交合作，演出贝多芬《第五钢琴协奏曲》。2017-18音乐季，他成为上交首位来自海外的驻团艺术家，演奏了余隆外公丁善德所作的《降B大调钢琴协奏曲》，这也是他第一次演奏中国作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今的上交是一支充满力量的乐团，让我有家的感觉。”洛尔蒂说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:24:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766326208679_kJnHiX_1766326208958.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225283</guid></item><item><title>MiniMax递表港交所：今年前三季营收5344万美元，平均月活2760万</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225119</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;上海企业稀宇科技通过港交所聆讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月21日，MiniMax（稀宇科技）首次刊发其聆讯后资料集（PHIP）版本的招股书资料，有望刷新纪录，成为从成立到IPO 历时最短的AI公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据公开资料显示，MiniMax 成立于2022年初，致力于研发具备国际竞争力的通用模型。基于自研大模型，MiniMax 成功打造覆盖C端与B端的 AI 原生产品矩阵，包括海螺AI、Talkie和星野等，并为企业用户和开发者提供开放平台服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月30日，MiniMax有超过200个国家及地区的逾2.12亿名个人用户以及超过100个国家的13万企业客户。值得关注的是，今年前九个月营收同比增长超过170%，海外市场收入贡献占比超70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营收方面，招股书显示，MiniMax收入由2023年的350万美元增至2024年的3050万美元，这得益于面向开发者及企业用户的开放平台以及面向消费者的全模态AI原生产品的增长势头。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766323766304_tcSsR8_1766323829408.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" alt="" data-ai="" data-imageid="364305157"&gt;&lt;p&gt;截至今年9月30日，总营收增至5343.7万美元，而截至去年9月30日止九个月为1945.5万美元。据介绍，营收得益于大模型智能水平的提高、AI原生产品套件的扩展，个人用户、开发者及企业用户采用的增加，以及涵盖订阅、应用内充值、企业API调用及在线营销服务的多样化变现渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在利润方面，MiniMax于2022年、2023年、2024年以及截至2024年及2025年9月30日止九个月年度╱期间分别录得亏损7370万美元、2.69亿美元、4.65亿美元、3.04亿美元及5.12亿美元，这是由于在大模型研究与开发及AI基础设施方面的重大初始投资以及金融负债公允价值亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MiniMax于2022年、2023年、2024年以及截至2024年及2025年9月30日止九个月年度，经调整亏损分别是1215万美元、8907万美元、2.44亿美元、1.7亿美元及1.86亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛利率方面，MiniMax毛利率由2023年的-24.7%升至2024年的12.2%，并进一步升至截至9月30日止九个月的23.3%，改善主要源于模型智能水平提升、模型及系统效率提高、基础设施资源配置优化以及收入相对比算力资源比例的提高，这与增强AI基础设施效率的战略相一致。具体而言，AI原生产品的毛利率因用户参与度及变现能力的改善以及新货币化功能的推出而大幅提高，反映出持续商业重点是增强核心AI原生产品供应的变现能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经调整净亏损占收入的百分比显著收窄，由2023年的逾2500%降至2024年的800.2%，并进一步降至截至今年9月30日止九个月的348.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据招股书数据显示，经调整净亏损在2025年与上年同期相比近乎持平，实现在高速增长下的亏损有效收窄。2025年前九个月，在收入同比增长超170%的同时，研发开支同比增幅为30%，销售及营销开支同比下降26%，印证其产品依靠模型智能与用户口碑驱动的增长逻辑，而非依赖巨额流量投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研发开支占收入的百分比由2023年的2000%以上降至2024年的619.1%，并进一步降至截至2025年9月30日止九个月的337.4%。MiniMax表示，预计于可预见未来将继续出现净亏损，目前仍主要是一家在人工智能研究领域运营的研究与开发导向公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在月活方面，MiniMax旗下AI原生产品矩阵已吸引庞大用户群体，平均MAU（月活）从2023年的310万增长超六倍，至2024年的1910万，并进一步增至截至9月30日止九个月的2760万。AI原生产品的累计用户数截至9月30增至2.12亿以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据相关负责人表示，公司实现MAU增长，这主要归因于Talkie╱星野用户体验和良好口碑，以及我们于2024年第三季度发布的旗舰视觉生成平台海螺AI。就Talkie╱ 星野而言，作为已变现的AI原生产品组合中的全模态产品，MiniMax继续利用新的大模型技术通过集成功能提供一系列沉浸度和美学上的提升从而丰富整体用户互动质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI原生产品的付费用户数从2023年的约11.97万名增至2024年的约65.03万名，并于截至9月30日止九个月进一步增至约177.16万名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在未来商业化进程上，据招股书介绍，未来MiniMax旨在通过以下重点领域维持业务可持续性并实现长期商业化——利用大模型行业的快速发展；持续提升大模型智能水平；让更多人能负担得起人工智能技术；拓宽AI原生产品的变现渠道；优化组织效率及可扩展性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，MiniMax自成立到25年9月累计花费5亿美金（约35亿RMB），对比OpenAI的400亿至550亿美元累计花销——MiniMax相关消耗仅占不到1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年9月底，公司员工385人，平均年龄29岁，研发人员占比近74%，董事会平均年龄32岁，人效居于行业前列。在股东方面，MiniMax获得米哈游、阿里、腾讯、小红书、高瓴、IDG、红杉、经纬、明势、云启等多家机构的投资和支持。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:37:40 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766323879188_ajEdGb_1766323879385.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225119</guid></item><item><title>亚足联将推出亚足联协会联赛</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225176</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;亚足联21日发布公告称，计划在未来一段时间内推出亚足联协会联赛（简称“亚协联”），旨在加强各成员协会代表队足球发展，并建立更加系统化和可持续的国际比赛框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告表示，亚足联致力于为成员协会提供高质量且稳定的发展路径，以实现其推动亚洲足球发展的长期愿景。然而，由于对手选择有限、运营成本不断上升以及后勤保障复杂等问题，有效利用国际足联国际比赛窗口变得越来越困难，这会降低国际比赛的竞技价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告同时称，这些挑战凸显了为成员协会代表队建立更具结构化、可预测且可持续的竞赛框架的必要性。经过全面的内部审查和磋商，亚足联原则上决定引入亚足联协会联赛。该联赛旨在确保在国际足联国际比赛窗口期期间，能够定期举办有意义的国际足球赛事，通过水平相当的比赛促进竞技平衡，通过集中协调提高成本效益，并为成员协会代表队提供更清晰的晋级路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚足联秘书长温莎·约翰表示：“亚足联协会联赛是我们持续支持47个成员协会发展的重要一步。通过在国际足联比赛窗口期引入结构化的赛事平台，并拥有更稳定的赛程和明确的竞技激励机制，我们希望确保各成员协会代表队能够持续获得高质量的比赛机会，同时解决在后勤和成本方面面临的挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚足联表示，赛事具体形式、时间表和实施的更多细节将通过亚足联相关委员会和利益相关者的磋商进行讨论，并将在适当时候公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多方消息显示，日本足协等成员协会对此表示反对，认为这将影响其代表队与欧洲、南美等足球强队交手的机会。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:01:19 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766325249940_17X5Em_1766325250121.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32225176</guid></item><item><title>法国总统府：数日内将确定法俄总统对话方式</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224931</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;法国总统府21日对媒体说，将于“未来数日内”确定法国总统马克龙与俄罗斯总统普京进行对话的“最佳方式”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统府表示，欢迎俄方表态普京愿与马克龙对话，法方认为这一对话的目的是达成“稳固、持久的和平”，相关内容将对乌克兰及欧洲保持“透明”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄新社21日报道，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，普京愿意与马克龙对话。佩斯科夫说，马克龙表达了与普京对话的意愿，普京也在不久前举行的民众连线活动中表达了与马克龙对话的意愿。如果双方存在共同的政治意愿，应当被积极看待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙19日在比利时布鲁塞尔出席欧盟峰会后对媒体说，当前与普京对话将是“有用的”，欧洲和乌克兰应找到一种重新与俄罗斯对话的方式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 13:08:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766321670942_8pX4Ke_1766321671104.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224931</guid></item><item><title>美国男子在超市行窃被发现，突然掏枪瞄准警察</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223938</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766306342801_ApBhWe_1766306343189.png" alt="美国男子在超市行窃被发现，突然掏枪瞄准警察"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国男子在超市行窃被发现，突然掏枪瞄准警察&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;美媒报道，12月19日，一位名叫纽曼的男子在俄亥俄州一间沃尔玛超市盗窃被发现后，被关在了办公室。在警官进行询问和搜查期间，纽曼突然转身拔出枪，试图朝警方开枪。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:52:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766306342801_ApBhWe_1766306343189.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223938</guid></item><item><title>美国旧金山大规模停电，约13万家庭和商户受影响</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224177</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766307766938_8SGbpk_1766307767321.png" alt="美国旧金山大规模停电，约13万家庭和商户受影响"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:12&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;美国旧金山大规模停电，约13万家庭和商户受影响&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据美国太平洋天然气和电力公司网站消息，加利福尼亚州旧金山市12月20日发生大规模停电事故，影响约13万家庭和商户。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:52:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766307766938_8SGbpk_1766307767321.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224177</guid></item><item><title>“受够他了！” 以色列抗议者要求总理内塔尼亚胡辞职</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224205</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766308858182_Jecfwp_1766308858518.png" alt="“受够他了！” 以色列抗议者要求总理内塔尼亚胡辞职"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:39&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;“受够他了！” 以色列抗议者要求总理内塔尼亚胡辞职&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月20日，以色列民众在特拉维夫举行集会，有抗议者表示以色列总理内塔尼亚胡必须对任内发生的所有事情负责，并要求内塔尼亚胡辞职。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:52:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766308858182_Jecfwp_1766308858518.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224205</guid></item><item><title>玛莎拉蒂全新展厅落户上海，深化在华零售网络布局</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32212861</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2025年12月19日，玛莎拉蒂与经销商意欧利合作的全新展厅在上海揭幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次展厅启幕是玛莎拉蒂深化中国市场布局、优化客户触达体验的重要举措，将为上海及周边地区消费者提供近距离了解品牌的渠道，同时彰显品牌对中国市场的长期投入信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全新上海意欧利玛莎拉蒂展厅位于普陀区真光路627号，临近中环及新兴商业枢纽，区位优越、交通便捷，服务覆盖华东地区客户。展厅采用简约现代的建筑设计，融入光影设计元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展厅内部采用画廊式布局，通过聚焦光影展示车辆，包括MC20、GranTurismo、GranCabrio及格雷嘉SUV等车型。店内设置休憩区，提供饮品服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务方面，玛莎拉蒂依托摩德纳“汽车谷”BOTTEGAFUORISERIE创意中心，为客户提供定制服务，涵盖色彩、材质、细节装饰等配置选择，并提供数字可视化配置及专属顾问服务。同时，门店团队提供试驾预约、车辆交付等全流程尊享服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玛莎拉蒂中国及东南亚和太平洋地区总经理朱莉（Julie Taieb-Doutriaux）表示：“中国市场是玛莎拉蒂全球战略的重要组成部分，与优质经销商的协同是品牌触达消费者的关键。此次新展厅启幕恰逢品牌111周年华诞及三叉戟徽标百年庆典前夕，是零售网络优化的关键一步，也体现了品牌对中国市场的承诺。希望通过这一实体空间，让消费者近距离感受品牌传承与魅力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，玛莎拉蒂将联合经销商根据市场需求优化零售网络布局。采用相同设计标准的杭州意欧利玛莎拉蒂展厅计划于2026年1月中旬启幕，服务江浙地区客户。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:30:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766141335112_tkJrKN_1766141335332.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32212861</guid></item><item><title>决赛不敌小波波夫，石宇奇无缘卫冕年终总决赛男单冠军</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224714</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;北京时间12月21日晚，世界羽联年终总决赛男单决赛在国羽名将石宇奇与法国选手小波波夫之间上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在半决赛中，石宇奇击败昆拉武特过关，小波波夫则是半决赛战胜奈良冈功大晋级。此番决赛碰面前，石宇奇与小波波夫的前5次交锋石宇奇取得4胜1负，且拿下了一波4连胜。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766314152211_Cwdhwp_1766314186157.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364301445"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;石宇奇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，双方展开激烈对抗，两人都无法拉开分差，受困身体不适的石宇奇以19比21惜败。第二局，石宇奇移动能力明显下滑，难以在相互调动中保持强度，最终以9比21失利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是石宇奇生涯第四次晋级年终总决赛的男单决赛，此前在2018年和2024年，石宇奇已经两次加冕此项赛事冠军。如今不敌小波波夫，石宇奇无缘卫冕，也就此无缘实现个人总决赛第三冠。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:31:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766314177913_Ak26pr_1766314178110.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224714</guid></item><item><title>“游戏沪十条”即将推出，每年扶持总额5000万元</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224211</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，在近日召开的2025年度中国游戏产业年会中，上海宣布即将推出支持游戏电竞产业发展十条举措（简称“游戏沪十条”），围绕关键领域，提出系统性支持政策，每年扶持资金总额5000万元，推动上海游戏电竞产业高质量发展，构建具有全球影响力的产业生态体系。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766309855651_ETzs1M_1766309864776.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364296155"&gt;&lt;p&gt;中国音像与数字出版协会理事长孙寿山表示，2025年被视为“游戏大年”，国际上大量重磅作品集中推出，精品化创作迈上新台阶，中国游戏也在其中占据一席之地，正逐步成长为具有辨识度的“文化名片”，成为世界读懂中国的重要窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《2025年中国游戏产业报告》，中国游戏产业收入和规模再创历史新高——今年国内游戏市场实际销售收入3507.89亿元，同比增长7.68%；用户规模6.83亿，同比增长1.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到政策层面，上海表示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要支持中小游戏企业发展，优化知识产权保护，政策层面的持续发力，为建设新质生产力提供坚实保障。支持孵化园区建设，降低企业创业成本。研究制定“新设游戏企业扶持办法”，为初创企业提供“一站式”服务。设立产业投资基金，支持产业链关键企业发展壮大、小微团队创新创业。建立基于游戏产业市场价值的知识产权科学评估体系，打击私服外挂、商业秘密泄露等侵权违法行为，保护并激励产业创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建设具有世界影响力、引领力的游戏电竞集聚区，为产业长远发展提供最优质的产业环境。以徐汇漕河泾、西岸，杨浦大创智、滨江，静安大宁、市北为核心功能区，打造政策体系健全、配套服务完善、创业企业汇聚、联动消费活跃的产业高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深化国际交流合作，建设出海全链条服务平台，打造产业“世界会客厅”，助力文化走出去。支持游戏出海服务平台建设，构建涵盖产品本地化、渠道触达、合规运营、金融服务、数据驱动、生态协同的全链条支撑体系，在版权服务、出海指引、风险预警、海外推广、数据分析、支付结算、信保信贷等方面提供精准服务。全力提升中国国际数码互动娱乐展览会、中国国际游戏开发者大会、全球电竞大会、中国游戏产业年会规模能级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用游戏IP加快培育壮大文化产业新动能，让传统文化“活”起来。鼓励开发原创精品游戏，鼓励游戏电竞产品中融入中华优秀传统文化，传播好中华文化，体现上海城市特色。支持游戏产业赋能医疗、教育、新基建等领域，放大产业溢出效应。构建文旅商体展融合发展新范式，大力支持游戏电竞企业与上海老字号跨界联动，支持打造游戏IP新型主题消费场景和品牌活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提升电竞产业能级，打造全球电竞赛事首选地。加快打造具有全球影响力的自有品牌赛事体系，持续引进国际顶级电竞赛事，提升赛事的经济与文化溢出效应，推动顶级赛事与本地赛事IP相互促进。支持电竞俱乐部发展，对于获得国际国内重要赛事优胜名次的俱乐部给予奖励。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:04:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766309919976_Fak2Xi_1766309920095.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224211</guid></item><item><title>王祉怡无缘总决赛金牌，赛季8次决赛挑战安洗莹均失利</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224495</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766311424774_tnDpNX_1766311441182.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364298911"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;王祉怡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月21日，世界羽联年终总决赛迎来了金牌日的较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;率先进行的混双决赛上演一场“中国德比”，冯彦哲/黄东萍2比0击败蒋振邦/魏雅欣收获金牌。随后的女单决赛在国羽选手王祉怡与韩国名将安洗莹之间上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，王祉怡开局后一度比分领先，但随后被安洗莹后来居上，以13比21先输一阵。第二局王祉怡顽强反击，以21比18扳回一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入决胜局，场上的鏖战继续，两人的体能都遭遇了巨大的挑战，但随着比赛的深入，王祉怡逐渐难以跟上对手的节奏。虽然在最后阶段安洗莹出现了抽筋的情况，但王祉怡还是未能实现逆转，最终以10比21失利，大比分1比2无缘金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，这已经是王祉怡和安洗莹本赛季第8次在决赛中碰面，此前7场比赛均是安洗莹拿下冠军，此番再度碰面，王祉怡还是遗憾未能突破安洗莹这道难关。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:26:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766311435243_3CjGzB_1766311435370.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224495</guid></item><item><title>日本神奈川县横滨市一工厂起火，有人员受伤</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224359</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3200604" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/183e53ef-dc13-430e-ba87-a919a34b6fc4.jpg" loading="lazy" data-imageid="364297442"&gt;&lt;p&gt;总台记者当地时间21日获悉，日本神奈川县横滨市一工厂起火，造成人员受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据警方消息，当地时间21日下午5时20分左右，&lt;strong&gt;神奈川县横滨市有居民报警称“看到工厂起火，还有爆炸声”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，消防部门出动约30辆消防车进行灭火作业。消防部门消息显示，&lt;strong&gt;已有一人受伤。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方正在对详细情况进行调查。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:16:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766310775745_WkmSit_1766310775969.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224359</guid></item><item><title>多城启动对老房子“强制体检”，维修的钱谁出？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224527</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;越来越多城市的老房子，要“强制体检”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，郑州市房管局发布了一则实施方案，将对房龄30年以上的住宅进行首次“体检”，“体检费”由政府解决。根据这一文件，城镇住宅，使用年限未达到30年的免检；30年及以上但未达到设计使用年限的，每10年“体检”一次；达到设计使用年限仍需继续使用的，每5年“体检”一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个出手的城市是长沙。不久前，长沙市住建局印发《长沙市城镇房屋结构安全体检技术指南（试行）》，明确对房龄超过25年未达到设计使用年限的公共建筑每5年至少1次“体检”；而经营性自建房经营前必须“体检”，房龄超过25年的每2年至少1次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，天津、辽宁沈阳、江苏南通等地也陆续发布了房屋“体检”方面的管理办法和技术导则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么越来越多城市，要为老房子“强制体检”，背后原因又是什么？&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3200642" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/7a72ecb1-1998-4351-934a-d58965dd9362.jpg" loading="lazy" data-imageid="364299133"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;郑州一个老旧小区   图/图虫创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“强制体检”来了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不少业内专家看来，城市住宅楼楼龄不断增长带来的安全隐患和国家的政策要求，是此次多地出台老房子“强制体检”的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中国人口普查年鉴2020》的统计，早在5年前，我国20年以上楼龄的老旧房屋占比已达35%，30年以上楼龄的房屋占比为20.6%，特别是在重点20个城市中，老旧小区的数量占比接近40%，其中上海、成都、北京的老旧小区数量位居前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海易居房地产研究院副院长严跃进看来，随着楼龄增长，部分老房子可能存在结构安全隐患，如混凝土碳化导致钢筋锈蚀、地基沉降引发墙体开裂；设备老化问题也会更加突出，水电管线锈蚀、电梯故障频发；外墙保温层脱落、屋顶漏水等影响居住舒适度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“现在各地都在通过科技建造提升新房质量，但老旧小区缺乏定期维护，隐患更易累积。政策通过强制检测、分类整改，推动老旧房屋从‘能住’向‘好住’转型，从‘安全’到‘舒适’过渡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在广东城规院住房政策研究中心主任李宇嘉看来，多个城市出台老房子“强制体检”的政策，符合国家相关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，中央城市工作会议上提出，城市发展正从大规模增量扩张阶段转向存量提质增效阶段，要“着力建设安全可靠的韧性城市，推进城市基础设施生命线安全工程建设，加快老旧管线改造升级，全面提升房屋安全保障水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今年5月，中共中央办公厅、国务院办公厅发布的《关于持续推进城市更新行动的意见》中明确，要全面开展城市“体检”评估，建立发现问题、解决问题、评估效果、巩固提升的工作路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到“体检”费用，郑州的相关文件显示，城镇住宅房屋“体检费”从市级公共账户列支。城镇非住宅房屋“体检费”由房屋使用安全责任人承担，市级公共账户按照50%的比例，实施以奖代补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而提出相关政策的其他城市，房屋“体检”的资源，多来自当地财政统筹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维修的钱谁出？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多城提出的老房子“体检”政策，包含了对房屋从主体结构到装饰材料在内的方方面面的“体检”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，郑州的政策显示，老房子“体检”的内容包括房屋的地基基础、主体结构及装饰装修、建筑材料及构配件、钢结构、建筑节能、建筑幕墙等方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又比如，湖北省地震局下属武汉地震工程研究院主编的《武汉市城镇房屋体检技术导则》显示，武汉的房屋“体检”，包括从地基基础、主体结构、围护系统、设备设施及管线这四个部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但检测过后，如果发现房屋存在安全隐患，维修的钱又该从哪里出？相比“体检”费用，维修费用则高得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑州的相关文件显示，房屋“体检”之后，住宅房屋共用部位、共用设施设备的安全隐患，以及房屋周边公共配套设施的安全隐患，有住宅专项维修资金的，可以按照规定申请使用住宅专项维修资金；无住宅专项维修资金的，可由分摊范围内的房屋使用安全责任人按照“一事一议”方式，筹集资金，实施治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，在全国不少城市，楼龄较高的不少住宅楼，都面临没有维修基金或者维修基金不足的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很多老旧住宅区是福利分房，存在维修基金缺失或后期补缴不到位的情况。”李宇嘉坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严跃进分析，维修基金贬值和不足确实是“老大难”问题。早期维修基金按购房款比例缴纳，金额固定，但通胀导致实际购买力下降，加之基金投资渠道受限（多为低息存款），增值能力不足，以及续缴方面断断续续，所以无论是规模还是资金可运用的能力，其实都出现力不从心等问题。一旦老楼“体检”发现问题，如结构加固、管线更换等，维修费用可能远超基金余额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他补充：“维修基金的核心难点还在于资金机制与责任划分。资金方面，‘体检’与维修费用高昂，比如外立面修缮每平方米数百元，但现有维修资金账户使用受限，需业主大会表决通过，流程非常烦琐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房屋也需要“养老”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，维修基金不足的问题又该如何解决？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在严跃进看来，解决需要多管齐下，比如政府可出台补充缴纳政策，允许业主按面积或房价比例追加维修基金，但在补缴前需要详细论证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘体检’过程中，可以引导公众积极参与，采取多种方式畅通公众参与城市‘体检’工作的渠道，倾听群众声音和诉求，让业主和住户知道，‘体检’是为了大家的利益，能让他们居住更安全、更舒适，尽可能促使大家主动补缴。”李宇嘉表示，对老龄化、困难人群集中的小区，强化财政预算对房屋安全管理的兜底保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但目前，不少业内人士坦言，单纯依靠居民补缴，可能杯水车薪，远远无法筹集到老楼维修的全部资金，需要探索新的资金筹集制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在严跃进看来，可以尝试建立存量房或房屋安全管理的金融制度，探索维修基金增值渠道，如设立投资国债、基础设施REITs，并落实“投融管退”的模式。同时建立“政府+业主+社会资本”共担机制，对重大维修项目给予财政补贴或税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在还存在产权复杂（如共有产权房、商住楼）导致维修责任难以界定，业主与物业、开发商之间矛盾频发的问题。国外通过‘房屋保险+强制体检’模式分散风险，但国内房屋保险渗透率不足5%。”严跃进表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少业内人士呼吁，还需要尽快建立完善的房屋“养老保险”制度。此次郑州也发布了《郑州市城镇房屋质量安全保险制度试点工作细则》，力图引入“保险+服务”的市场机制，对城镇国有土地上房屋因损毁、损伤导致的损失，提供风险保障，并实施房屋安全风险预防服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，在深圳，已经有街道开始探索房屋的“养老保险”制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2025年6月下旬开始，罗湖区东湖、黄贝两街道为辖区内990余栋老房子统一投了“养老保险”。作为承保方的保险公司将承担三项核心职能：一是组建专业巡查队伍，引入房屋安全隐患智能监测工具，定期对被保险房屋开展全覆盖安全检查；二是建立专项保险资金池，对房屋结构性损毁、第三方财产损失及人身伤亡提供一定程度的保障；三是搭建信息化管理平台——房屋管家，对房屋实施线上化分级分类管理，定期出具风险评估报告，为政府决策提供数据支撑。保险所需要的费用，来自罗湖区下拨给街道办的房屋安全专项经费，由街道办作为投保人缴纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此外还可以积极研究各类涉房资金、小区公共空间、底商营利性收入及其增值收益作为房屋‘养老金’公共部分资金来源的可行路径。”李宇嘉分析。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:15:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766312118345_pGPWe4_1766312118613.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224527</guid></item><item><title>女排国手李盈莹：已因伤病从米兰返回天津，将积极康复治疗</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224523</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;此前在11月底，意大利米兰女排俱乐部正式宣布签约中国主攻手李盈莹。这是25岁的李盈莹职业生涯首次赴海外联赛打球，也是米兰队史首次与中国球员签约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随后在抵达意大利后的体检中出现了问题。12月21日下午，李盈莹通过社交媒体发表声明，称自己已从米兰返回天津，随后天津女排将为李盈莹安排最好的医疗和康复条件，确保她尽快恢复，早日重返赛场。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766311923259_N7Xkjx_1766311949435.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364299132"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;李盈莹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李盈莹表示，“我在意大利期间，接受了Vero Volley Milano安排的身体例行检查。Vero Volley Milano医疗团队提出我的一些伤病需要治疗和康复。考虑到职业生涯的发展，在与两个俱乐部充分协商的情况下，我决定回国进行康复治疗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请大家放心，我将全力配合治疗康复安排，为早日以健康状态重返赛场而努力。感谢所有人的帮助和关心，这是支持我站在赛场上最重要最强大的力量。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而米兰女排俱乐部方面则表示，“此决定是基于过去数周内进行的一系列医学检查结果而作出的。检查显示其存在一些身体问题，需要在中国进行更深入的专项检查与诊断。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在充分合作与相互理解的氛围下，所有相关方均认为，保障运动员的健康及其未来运动生涯是当前的首要任务。因此，李盈莹将返回中国接受进一步的医学检查，并采取最适合的治疗方案，以尽可能稳妥和负责任地应对当前状况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天津女排也对此发声，“我们完全尊重并支持这一决定。李盈莹回国后，我们将为她安排最好的医疗和康复条件，确保她尽快恢复，早日重返赛场。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:11:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766311936389_T7JFzW_1766311936527.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32224523</guid></item><item><title>视频丨柬称泰军向平民区发射9枚炮弹，泰方暂无回应</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223939</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;video class="cont_video" data-videoid="711465" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0a7adbf7ebbf47f49c65969069a8d3c5/hd/1766306671725_YmbfcK_1766306698235.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766306706856_P4ZjZR_1766306707023.png" data-duration="00:05" data-verticalvideo="1" data-width="466" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;当地时间12月21日，柬埔寨国防部发表声明称，当天13时35分，泰国军队向柬埔寨班迭棉吉省一处平民区发射9枚炮弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，泰方对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月7日起，柬泰边境地区再次爆发激烈冲突。双方均指责对方“先开火”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:14:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766306755057_FaPczG_1766306755237.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223939</guid></item><item><title>120多万卡宴只卖60万！海南自贸港“零关税”进口车政策落地，不适用于个人消费</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223937</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月20日，话题#海南封关120多万卡宴只要60万#冲上热搜，引发公众热议。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3200456" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/92d88b3d-eaed-4340-bd76-43ad30ace60c.jpg" loading="lazy" data-imageid="364293693"&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，12月18日，随着海南宣布封关，海南自贸港“零关税”进口车政策正式落地，很多网友在社交媒体上欢呼：“现在就订机票去海南买零关税进口车！”巨大的免税价差，确实非常吸引人。原价60万的宝马X5，海南封关后只要35万；60多万就能买到120多万的保时捷卡宴……&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3200458" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/f89e5b7d-213d-4030-a59e-c23c2559e0c3.jpg" loading="lazy" data-imageid="364293692"&gt;&lt;p&gt;18日晚间，极目新闻记者在位于三亚市的国药中服免税店附近看到，一辆露天展示的进口宾利豪车引得不少市民驻足围观。宣传展板上写道：“宾利添越V8，自贸港免税落地价2073515元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有市民在围观车辆时好奇询问销售人员“个人能不能买”，才得知原来个人无法购买，只有相关企业才能享受优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《海南自由贸易港“零关税”进口交通工具及游艇管理办法（试行）》（以下简称《办法》），符合条件的进口车将直接免征关税、增值税、消费税这三项税，所以大幅降低了进口车的车价。以2021年海南首辆“零关税”进口汽车为例（2021年“零关税”政策已落地海口港试运行），价值22.7万元的丰田海狮13座商务车免除税款约8.4万元，相当于降价近40%。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3200457" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/8b298854-5e7e-4265-bd2c-656ffa0f9c4b.jpg" loading="lazy" data-imageid="364293690"&gt;&lt;p&gt;不过，&lt;strong&gt;普通消费者要想去海南买“零关税”进口车并不可行，因为“零关税”进口汽车并不适用于个人消费。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》规定，海南进口车免税政策仅针对在海南从事交通运输、旅游业的企业，车辆必须是用于营运，并且须安装车辆自主卫星定位终端，并与监管系统实行联网联控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，车辆必须确保始发地及目的地至少一端在海南自由贸易港内，且每年在中国内地停留时间累计不超过120天（按日计算，不计次数）。而且即便是企业购买，还得满足条件：公司要么有15辆以上营运满3年的车，要么一次性进口不少于15辆零关税车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就算你通过企业渠道获得了购买资格，也会受到严格限制。首先，这辆车不能自由转让——即使因为特殊原因需要转让，转让前也应征得海口海关同意并办理相关手续，如果是转让给非享受优惠的主体还应补缴税款；其次，所有“零关税”进口车必须登记为营运性质，意味着15年就要报废；第三，这辆车每年在海南以外地区累计停留不得超过120天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果有不法商家宣称“能代购零关税车”，普通消费者一定要警惕！这种行为基本上都是骗局，车辆不仅没法上牌，还可能被海关查封，到时候钱财两空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，12月18日，三亚免税销售成绩亮眼。据三亚市商务局统计，全市免税销售额达1.18亿元。其中，三亚国际免税城进店客流超3.6万人次，同比增长逾60%；销售额同比增长85%，直观体现了封关政策对消费市场的强劲带动效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：冲上热搜！120多万卡宴只卖60万，不过）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:38:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766306291063_jKYi4T_1766306291348.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223937</guid></item><item><title>菜鸟九识联手发力万亿城配市场：从“万元机”看无人车的普及之战</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223915</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;随着菜鸟推出定价1.68万元的GT-Lite车型，以及九识智能推出1.98万元的E6车型，无人配送行业正式进入了“万元机”时代。此次传闻菜鸟入股九识，其背后的市场意图非常明显：通过规模化与技术平权，彻底引爆万亿级的城市配送市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统城配物流面临着人力成本高企、招工难、效率低下的痛点。无人车凭借24小时不间断运营和显著的降本优势（单位配送成本可降低60%以上），成为了破局的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方整合后，成本门槛首先将获得突破。双方在供应链采购、生产制造端形成巨大的协同效应，进一步压缩硬件成本。这使得无人车从昂贵的“科技展品”变成了普通物流公司买得起、用得好的“生产工具”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，场景覆盖也将得到扩张。整合后的联合体，将实现从区域中小客户到供应链级KA客户的全维度覆盖。无论是快递网点的短驳，还是商超零售的即时配送，抑或是偏远地区的“最后一公里”，都将被纳入服务范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方联合有望将无人运力像水电一样输送给客户，从而加速无人车在普通生活场景中的渗透，真正让科技服务于民生。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:32:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766304141631_waSmjK_1766304145436.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223915</guid></item><item><title>美外交人员协会：特朗普正解雇多名拜登任命的驻外大使</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223737</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;特朗普政府正在解雇一批由前总统拜登任命的职业外交官。20多名驻外大使接到通知，要求限期离任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社报道，美国外交人员工会组织外交人员协会12月20日在社交媒体上发表声明称，在过去36小时内，该协会从美国驻世界各地的外交机构收到的可靠报告显示，多名在拜登政府时期任命的驻外大使接到电话，被要求在明年1月15日或16日之前离职。对方并未对要求这些大使离职给予任何解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说：“无故撤换高级外交官将损害美国海外信誉，并向职业外交人员发出令人不寒而栗的信号：经验和对宪法的誓言要让位于政治忠诚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，美国外交人员协会继续呼吁两党领导人捍卫非政治化、专业的外交部门，抵制外交队伍政治化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治新闻网19日报道，一位不愿透露姓名的国务院官员表示，大约有二十几位大使被告知要离职。美国外交官协会（外交官工会）主席约翰·丁克尔曼表示，他并不掌握被召回大使的确切人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院则在一份声明中表示，召回是“任何一届政府的标准程序”。声明指出，“大使是总统的私人代表，总统有权确保他在这些国家拥有能够推进‘美国优先’议程的人员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治新闻网指出，这是特朗普任内对外交系统进行的又一次重大人事调整。尤为罕见的是，此次被撤换的大使均来自职业外交系统。通常情况下，新总统上任后会替换前任政治任命的大使，但职业外交官员通常会留任，因为普遍认为他们会忠实地执行任何一届政府的外交政策。然而，特朗普政府对职业外交官缺乏信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美媒称，无论大使是政治任命还是职业外交官，其任期均由总统决定。不过，尽管特朗普上任后迅速将拜登的政治任命官员从这些职位上撤换下来，但他填补许多大使职位的速度却很慢，部分提名还在参议院陷入停滞。参议院外交关系委员会民主党首席议员珍妮·沙欣表示：“我们目前大约有80个大使职位空缺。然而，总统却通过撤换那些忠诚服务的资深职业大使，将美国的领导地位拱手让给了其他大国”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:11:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766300884228_Hws45x_1766300884425.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223737</guid></item><item><title>竞彩湃｜大量主力球员缺阵，曼联恐难全身而退</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223795</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3200068" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/c7e0734c-1f62-4406-b017-13e61153af4b.jpg" loading="lazy" data-imageid="364292393"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日004 德乙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不伦瑞克VS沙尔克04&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         3.00    3.17    2.10&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;+1    1.56    3.85    4.45&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不伦瑞克上轮联赛客场3比2击败德累斯顿，近5轮联赛2胜1平2负，打进6球丢6球，目前排名联赛第14位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球队近5个联赛主场1胜1平3负。本场比赛中卫雅科尔、中场弗洛里安和坦佩尔曼伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙尔克04上轮联赛主场1比0小胜纽伦堡，迎来3连胜，近5轮联赛4胜1平，打进6球丢1球，目前排名联赛榜首。球队近5个联赛客场3胜1平1负。球队本场中卫卡拉斯、后卫甘滕贝因、图雷等8人伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，不伦瑞克1胜1平3负。不伦瑞克目前也开启了保级模式，主场也成为他们重要的得分提升点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前沙尔克04看上去3连胜，但伤病较多也让他们消耗不小。本场未必能够延续连胜。本场比赛竞彩选择不伦瑞克让胜。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3200067" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/11a7839a-9f42-40c5-beb6-18570e2eac20.jpg" loading="lazy" data-imageid="364292392"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日014 德甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美因茨VS圣保利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;         1.87   3.15    3.65&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1     3.86   3.45    1.73&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美因茨周中欧协联主场2比0击败萨姆松珀，结束了7场不胜的尴尬，球队近5场比赛1胜2平2负，近5轮联赛则是2平3负，打进3球丢9球，目前排名联赛垫底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球队近5个联赛主场2平3负。中后卫莱齐、后腰川崎飒太等6名球员伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圣保利上轮联赛主场2比1击败海登海姆，近3场比赛不败，近5场比赛2胜1平2负，近5轮联赛则是1胜1平3负，打进5球丢8球，目前排名倒数第3位，领先美因茨4分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球队近6个联赛客场1平5负。本场比赛中卫史密斯停赛，此外中卫内梅斯等4名球员伤停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两队近5次交手，美因茨4胜1负。美因茨本场给出实力让步与上赛季相同，但本赛季两支球队的表现都不理想，特别是主队又是连续一周双赛，整体处于疲惫期，而圣保利全力保级会努力在保级关键战中拿分。本场竞彩选择美因茨让负。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3200069" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/1ccff220-27f4-4f7c-86a1-e328c3a550a6.jpg" loading="lazy" data-imageid="364292391"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日019   英超&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿斯顿维拉VS曼联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;竞彩SP数据&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;       2.00   3.50   2.93&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;-1   4.00   3.80   1.63&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维拉上周末联赛两度落后情况下最终3比2客场强势逆转西汉姆联，收获各项赛事九连胜，目前积分榜少赛一场情况下排名第三，落后阿森纳和曼城分别6分、4分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛如能取胜，埃梅里的球队将和榜首两强分差缩小到1场之内。本场比赛主力门将大马丁遭遇小伤，正在和时间赛跑，但相信阿根廷门将出场意愿会非常强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏窗最后时刻曼联拒绝了他转而引进更年轻的拉门斯。此外中卫明斯和帕乌·托雷斯也将缺席，但这对球队影响不算很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼联上周联赛主场和伯恩茅斯打出了神奇的4比4平局，球队神一场鬼一场的问题始终存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛对于曼联来说是非常困难的，主力后腰卡塞米罗累积黄牌停赛，主力中卫德里赫特、马奎尔因伤缺席，此外马兹拉维、姆伯莫和阿马德因为非洲杯缺席，曼联等于少了五六名主力，尤其是中后场的缺损很难弥补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场比赛数据倾向性不大，但结合两队近期状态以及人员伤停情况，维拉毫无疑问占据明显优势，曼联本赛季第一次缺失如此多主力，要从维拉公园球场全身而退难度极大，本场比赛看好维拉赢球，竞彩稳妥选择主胜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:00:25 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766302896267_S1rSGt_1766302896481.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223795</guid></item><item><title>美媒：以色列准备向特朗普汇报再次打击伊朗的方案</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223641</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;近日知情人士透露，因日益担心伊朗“扩大其弹道导弹产量”，以色列官员正准备向美国总统特朗普汇报再次打击伊朗的方案。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766296820138_QT6xKS_1766296830105.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364291182"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025年9月29日，美国华盛顿，美国总统特朗普（左）在白宫欢迎以色列总理内塔尼亚胡（右）。视觉中国 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社报道，美国全国广播公司（NBC）12月20日援引知情人士的话说，特朗普与内塔尼亚胡预计将于本月晚些时候在美国佛罗里达州海湖庄园会晤。内塔尼亚胡届时或将表示，伊朗弹道导弹项目的扩张不仅将对以色列构成威胁，也会危及地区安全及美国相关利益，需要迅速采取军事行动。预计内塔尼亚胡还将向特朗普提出美方参与或协助该军事行动的选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列官员此前宣布，特朗普与内塔尼亚胡的会面将在当地时间12月29日举行。当地时间18日，被问及相关情况时，特朗普表示：“我们尚未正式安排，但他想见我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，以色列官员担心伊朗正在重建美国6月份轰炸的核浓缩设施；但目前对以方来说，伊朗重建生产弹道导弹的设施和修复受损的防空系统才是更为紧迫的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫发言人凯利在一份声明中表示：“国际原子能机构与伊朗政府证实美国政府的评估，即‘午夜铁锤行动’彻底摧毁了伊朗的核能力。正如特朗普总统所说，如果伊朗寻求核武器，该地点将遭到攻击，并在接近目标之前被彻底摧毁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“午夜铁锤行动”是美军今年6月对伊朗发动的军事打击。当时，美军出动包括7架B-2隐形轰炸机在内超过125架飞机，袭击伊朗三处核设施。特朗普与美国防部当时宣称，此次打击已“彻底摧毁伊朗铀浓缩能力”。不过部分初步评估显示，实际破坏程度可能并没有特朗普所言的如此严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列计划向特朗普通报、并让特朗普选择是否参与可能的进一步对伊军事打击，正值特朗普考虑对委内瑞拉发动军事行动之际。若付诸实施，这将为美国开启新的战线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，以色列对伊朗的担忧，正值德黑兰表达恢复与美国外交谈判意愿之际。上周，特朗普暗示可能愿意重返与伊朗的谈判，但同时警告德黑兰不要试图重建弹道导弹或核项目。他说，伊朗“可以尝试”重建弹道导弹项目，但“他们要花很长时间才能恢复”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“如果他们在没有协议的情况下想重来一次，我们也会把那个项目彻底摧毁。我们可以非常迅速地摧毁他们的导弹，我们拥有强大的力量。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:45:38 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766296856286_Bh7DAn_1766296856544.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223641</guid></item><item><title>空中技巧世界杯崇礼站，中国队包揽团体金银牌</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223764</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766302014953_mnaN8F_1766302046402.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364292198"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;徐梦桃和队友一起收获金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间12月21日，国际雪联自由式滑雪空中技巧世界杯崇礼站来到最后一个比赛日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在团体项目的决赛中，由徐梦桃 、齐广璞、李天马组成的中国一队夺得金牌，由陈梅婷 、王心迪 、孙佳旭组成的中国二队斩获银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崇礼站是本赛季空中技巧世界杯的第二站，也是继2017至2018赛季后，崇礼再度承办该项赛事。本站设有男子、女子个人赛及团体赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前一天的单项决赛中，中国队已经收获颇丰，孔凡钰、陈梅婷、徐梦桃包揽女子个人赛金银铜牌，李天马、齐广璞收获男子个人赛金牌和银牌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:26:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766302039825_eEK6Gm_1766302039918.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223764</guid></item><item><title>全景式聚焦主流媒体系统性变革，2025中国应用新闻传播十大创新案例发布</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223770</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月21日，2025中国应用新闻传播十大创新案例发布大会在成都发布。人民日报健康客户端“数智融媒多终端传播平台”、上海报业集团“聚力打造头部平台”、浙江日报报业集团“打造省级技术赋能平台”、湖南广播影视集团（湖南广播电视台）“战略引领生态型变革”、四川广播电视台“互联网运营型智媒”、南方报业传媒集团“深度一体化改革典范”、新华报业传媒集团“在交汇中变革”、河南广播电视台“文化+科技战略引领”、深圳报业集团“科技驱动媒体生态焕新”、湖州市新闻传媒中心“指尖办事求实效”入选“2025中国应用新闻传播十大创新案例”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本年度十大案例由中国新闻史学会应用新闻传播学专业委员会连续第九年发布，全景式聚焦和展现了2025年中国主流媒体在深度融合、系统性变革与前沿科技应用方面的最新探索与实践成果，生动反映了当前中国应用新闻传播领域从“点状创新”向“体系化重构”演进的关键趋势，具有显著的引领性和示范性。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766300679575_RcQA4Y_1766300704584.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364292148"&gt;&lt;p&gt;会议开幕式环节，四川广播电视台党委委员、副总编辑朱广皓指出，媒体融合已由“相加”迈向“相融共生”，集中体现专业化、平台协同与技术驱动的行业趋势。四川广播电视台以“1357”战略为核心的智媒生态布局，以“内容、技术、运营”三轮驱动构建具备内生进化能力的新型主流媒体体系。AIGC等技术正在重塑内容生产逻辑，川台通过双核品牌、技术中台、产业与公共服务单元协同发力，推动媒体由追求传播广度转向深耕场景、服务与用户连接，探索可持续、可转化的智媒发展新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国新闻史学会应用新闻传播学专业委员会创会理事长、复旦大学特聘教授张志安介绍说，本年度“应用新闻传播十大案例”的主题聚焦于主流媒体系统性变革，遴选案例时注重代表性、典型性、差异性，案例无法全面覆盖、但要突出引领价值。“当下媒体变革已由单一技术升级，转向涵盖内容生产、组织结构与全媒体传播体系在内的系统性重构，新闻传播教育也正从传统新闻传播范式拓展为面向新传播生态的公共传播范式。”他从学术与产业融合的整体视角，对主流媒体转型的系统性逻辑进行了概括性阐释，“智能技术特别是大模型的广泛应用，正在深刻改变新闻生产方式与传播形态，也对专业规范、人才培养与行业治理提出新的挑战。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766300727627_YYcX6Z_1766300731026.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364292151"&gt;&lt;p&gt;新书发布环节，由南方日报出版社出版的《中国应用新闻传播十大创新案例（第八辑）》正式发布。南方日报出版社社长周山丹、副总编辑刘志一,与本书主编、复旦大学新闻学院张志安和陶建杰教授见证图书首发。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766300681574_sxnbmD_1766300704590.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364292149"&gt;&lt;p&gt;主旨论坛环节，人民日报社健康时报副总编王君平、新华报业传媒集团总编辑顾雷鸣、南方报业传媒集团副社长侯小军、湖南广播电视台战略发展部部长姚远、澎湃新闻总编辑刘永钢、传播大脑首席技术官张健、深圳报业集团副总经理朱永峰、湖州市新闻传媒中心党委书记柏建华、河南广播电视台大象国际传播中心主任徐秀丽、四川观察合创新媒体董事长岳学渊作为十大创新案例的媒体代表先后发表主题演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次会议由中国新闻史学会应用新闻传播学专业委员会主办，四川广播电视台视听数据空间智能传播实验室承办，也是十大案例发布大会首次走出高校、走进媒体举办。会议主办方中国新闻史学会应用新闻传播学专业委员会于2016年成立，以“繁荣新闻实务研究、促进应用传播发展”为主旨，积极促进实务研究的理论化水平提升，对接应用传播研究的国际学术前沿，致力于搭建一个融通学界和业界、国内与国际的学术交流平台。自2017年起每年发布“中国应用新闻传播十大创新案例”，今年已连续第九年发布，是学界和业界观察媒体融合前沿、创新实践的生动窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议承办方四川广播电视台视听数据空间智能传播实验室由中国科学院院士朱中梁领衔学术委员会提供支撑，联合电子科技大学、中电科网络安全科技股份有限公司共同建设，核心任务是建设智媒技术研发与成果辐射中心建立验证平台,突破智媒关键技术并推进国产化。实验室聚焦可信数据空间技术、多源数据与视听内容智能融合分析技术、跨模态交互内容智能生成与创作技术、具身沉浸智能传播技术和生成式人工智能可信治理与伦理风险防控技术等方向持续发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附：2025中国应用新闻传播十大创新案例及推荐语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（排名不分先后）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例一：人民日报健康客户端“数智融媒多终端传播平台”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【推荐语】人民日报健康客户端数智融媒多终端传播平台，深度整合健康时报、生命时报两报权威资源，构建健康传播与促进新体系。平台以“扩大三个覆盖面”为核心，打造覆盖手机、家庭、车载、航空、户外的全场景传播网络，将科学权威的健康信息融入公众生活场景，提升健康传播的广度、深度与效率。依托人工智能等技术，上线AI健康服务平台，提供多项健康智能服务。通过技术和模式创新，推进主流媒体在健康传播领域的系统性变革，为“健康中国”建设贡献媒体力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例二：上海报业集团“聚力打造头部平台”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【推荐语】聚焦“媒体核心竞争力与可持续发展能力”这一根本，上海报业集团刀刃向内，率先启动系统性、全链条变革，聚力打造主流媒体头部平台。实现“三端合一”后，上观新闻深耕本地，打造“读懂上海第一选择”。澎湃新闻专注“专精深”，端内外日活突破1100万。界面财联社已成功转型为金融信息服务商。目前，上报集团构建的“3（三份党报）+3（三大互联网平台）+N（垂类矩阵）”全媒体传播格局初见成效，正能量、大流量、高质量实现有机统一。此外，集团通过派生万物、财跃星辰两大科技公司实现内容生产模式高效变革，并积极布局智能汽车等传播场景，探索媒体面向未来的进化形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例三：浙江日报报业集团“打造省级技术赋能平台”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【推荐语】浙江日报报业集团，实施“自我融合”与“平台赋能”，持续推进省域主流舆论阵地重构，其变革核心在于构建了 “技术赋能+内容引领+平台重构” 三位一体的系统能力。技术层面，孵化“传播大脑”科技公司，使其成为输出技术标准与解决方案的省级能力中台，解决了基层融媒的技术痛点，实现了全省媒体资源的智能化协同；内容层面，高质量运营“浙江宣传”微信公众号，以其深邃的思想、鲜活的文风成为现象级政务新媒体；平台层面，果断推进“三端合一” ，集全省之力打造统一的新媒体主平台“潮新闻”，旨在构建一个能在全国舆论场中代表浙江声音的旗舰平台。浙报集团的系统性变革，展现了一家省级龙头媒体的全局担当与战略远见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例四：湖南广播影视集团（湖南广播电视台）“战略引领生态型变革”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【推荐语】湖南广电破立并举推动系统性变革，实施“五新”战略，引领平台型组织的系统性能力重构。以新内容构建精品创制新格局，实现新闻、文艺并驾，长中短视频繁荣共生；以新赛道打造融合发展新引擎，湖南卫视稳居省级卫视第一，芒果TV有效会员超7300万，与山海、小芒、风芒、5G智慧电台共筑头部数智平台新生态；以新技术自研“芒果大模型”，业务覆盖率超93%，重塑智慧媒体新形态；以新传播实施芒果出海三年行动计划，芒果TV国际APP海外下载量达2.99亿，拓展国际传播新空间；以新商业推动全链路运营，依托芒果超媒、电广传媒两家上市公司，激活产业价值增长新动能，探索出了一条社会效益与经济效益有机统一、文化与科技融合发展、事业与产业并驾齐驱的可持续发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例五： 四川广播电视台“互联网运营型智媒”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【推荐语】四川广播电视台以“打造一流新型主流媒体平台、先进文化科技互联网企业”为目标，推进“互联网运营型智媒”转型。川台以全网超1.7亿用户的现象级IP“四川观察”为核心支点，以“智媒星辰计划”为引领，构建“内容+技术+运营”三轮驱动模型，通过“全台办观察”整合优质资源办好“一个端”，同时将验证成熟的互联网方法论反向赋能全台，推动采编流程、组织架构与人才结构革新。通过“由点及面”的转型战略，四川广播电视台积极推进互联网基因重塑，让区域广电媒体的互联网转型有了可落地的参考路径，也为同类媒体融入互联网、拥抱智能媒体浪潮，提供了可借鉴的破局思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例六： 南方报业传媒集团“深度一体化改革典范”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【推荐语】南方报业以“四个一体化”打破集团内部各媒体及报刊网端各介质的壁垒，实现一体化协同，具体包括：内容一体化生产：“南方+”与南方日报全面融合，各媒体内容全面融入；技术一体化支撑：统一技术中台、数据平台，赋能流程重构、效率提升；传播一体化运营：整合各媒体全平台传播资源，舆论引导实现多声部、大声量；经营一体化统筹：系统性拓展多元产业，形成“媒体+”良性生态。南方报业从“物理相加”到“化学融合”的质变，为报业集团系统性变革提供了“南方方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例七： 新华报业传媒集团“在交汇中变革”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【推荐语】新华报业传媒集团以“技术筑基、垂直深耕、旗舰引领”为路径，在系统性变革中实现深度影响力与服务力升级。以“交汇云”智算平台为统一技术底座，夯实了全媒体生产、分发与运营的智能化基石。变革亮点在于不盲目追逐泛流量，而是依托党报优势，聚焦垂直领域进行深度服务化深耕。如打造 “少年志”教育融媒平台，构建“新闻+政务+服务”的闭环。以“交汇点大平台”为旗舰工程，策划的 “三问南京” 系列、孵化的 “木更工作室” 等屡次引爆社交网络。总体上，新华报业传媒集团成功探索出一条“技术驱动、服务深化、旗舰突破”三位一体的省级党报发展路径，兼具稳健性与先锋性的实践，巩固了其在区域发展中的权威地位，重塑了新时代党报集团的核心能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例八： 河南广播电视台“文化+科技战略引领”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【推荐语】河南台的变革是一场立足中华文化沃土的深层次战略创新，其核心在于系统性地将 “文化资源”转化为“现代传播资产” 。一方面，它以“中国节日”系列节目为核心抓手，通过创新制作体系，将XR、AI、水下摄影等前沿技术与古典美学深度融合，打造出《唐宫夜宴》《洛神水赋》等一系列国潮IP，通过视听语言的革新实现了传统文化的当代表达与价值重估。另一方面，其变革超越了单一节目爆款，进入了体系化运营阶段。成立 “大象国际传播中心” ，将“河南故事”和“中国美学”送入国际主流视野，形成了可持续的文化输出能力。实践证明，真正的“破圈”与“出海”不能依赖偶然的爆款，而必须根植于对本土文化的深度理解与创造性转化。河南台通过“文化科技融合”构建内容核心竞争力，再通过“大象国际传播中心”建立全球化分发与运营体系，完成了一次从内容创新到渠道建设、从国内影响到国际认同的完整价值闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例九：深圳报业集团“科技驱动媒体生态焕新”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【推荐语】深圳报业集团立足粤港澳大湾区核心引擎，其系统性变革深度融合了科技基因，与深圳的产业特质、战略使命相呼应，变革驱动力体现为 “传媒+科技+文化+金融” 的相互赋能。集团坚持互联网时代的“内容+场景为王”，构建贯穿“基础设施—中台能力—智能应用”的AI赋能体系，实现AI在内容生产传播、经营管理等重点场景的深化应用。同时，探索契合媒体定位的专业化经营路径，旗下一本基金公司塑造了兼具传媒基因与产业洞察力的投资风格，已投20多个项目覆盖人工智能、信息技术等高成长赛道，有4家企业成功IPO，尤其是投中“国产GPU第一股”摩尔线程，为主流媒体经营转型探索了新路径，彰显了传统媒体勇立潮头、思变求索的转型突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例十：湖州市新闻传媒中心“指尖办事求实效”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【推荐语】融合的最终形态与价值何在？湖州市新闻传媒中心的实践为全国地市媒体回答了一个根本性问题。首先，以巨大的决心和清晰的蓝图，完成了报社与广播电视台从机构、人员、管理到采编流程的彻底整合，释放了“1+1&amp;gt;2”的聚合效应。在此基础上，探索深度融入城市运行，全力打造的 “南太湖号”客户端，形成集新闻资讯、智慧政务（如“指尖办事”）、民生服务、社群互动于一体的城市综合服务平台，成为当地党委政府推进治理现代化的数字化臂膀和市民获取本地服务的首要入口。湖州市新闻传媒中心的系统性变革证明，地市级媒体的融合，关键在于是否敢于动真格地改革体制机制，以及是否坚定地将自身发展融入城市发展大局。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:12:56 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766300806163_EGriD8_1766300806343.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223770</guid></item><item><title>三连板！追觅创始人近23亿元入主嘉美包装，未来有哪些期待？</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223643</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;一家传统的包装公司迎来了一位科技业的新老板，股价已经连续多个涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月19日，嘉美包装（002969）以涨停开盘并封死涨停，这已经控股权变更复牌后的第三个涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月16日晚，嘉美包装发布公告，追觅科技创始人俞浩，通过旗下持股平台苏州逐越鸿智，以“协议转让+主动要约”的方式，斥资逾22.82亿元嘉美包装公司控制权。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;逐越鸿智控股股东是俞浩，持股85%，第二大股东则是“俞浩所控制核心企业的8名业务骨干”，持股15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告披露的方案，嘉美包装控股股东中国食品包装有限公司（以下简称“中包香港”）与俞浩控制下的逐越鸿智签署《股份转让协议》。 逐越鸿智将以4.45元/股的价格，受让中包香港持有的2.79亿股股份，占上市公司剔除回购专户后总股本的29.90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔交易的基础对价约为12.43亿元。股权交割后，嘉美包装的控股股东将变更为逐越鸿智，公司的实际控制人也将由陈民、厉翠玲变更为俞浩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，逐越鸿智还将通过部分要约收购的方式进一步增持股份，拟要约收购股份总数为233,491,406股(占公司总股本的25.00%)。其中，中包香港拟预受要约部分股票102,911,441股，占公司总股本的11.02%。富新投资拟预受要约部分股票88,991,910股，占公司总股本的9.53%。中凯投资拟预受要约部分股票23,279,120股，占总股本的2.49%。 若其他股东足额接受要约，逐越鸿智最终持股比例将达到54.90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;嘉美包装有何吸引力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着追觅在智能清洁电器领域的崛起，俞浩的名气也越来越大。之前，俞浩之前的投资主要集中在智能家电相关领域，也有进军智能汽车、手机等消息传出。这一次在资本市场的出手选择了传统的包装行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉美包装也是一家很优秀的公司，国内最大金属易拉罐生产商之一，三片罐及配套印铁业务市场份额位居市场头部，拥有全国最大的第三方饮料代工灌装产能。公司生产规模及市场占有率位居食品饮料罐行业前列，形成了在全国范围内同时为多家大型客户及时大规模供货的能力。长期服务于养元饮品、王老吉、银鹭、达利等国民品牌，以及山姆、盒马、柠檬共和国、可可满分等品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从过往业绩看，嘉美包装多年一直处于盈利状态。不过，交易完成后，原实控人仍需为未来五年的业绩“背书”。中包香港及陈民承诺，嘉美包装原有业务在2026年至2030年的五个会计年度内，每年归母净利润不低于1.2亿元。若未达标，需向上市公司进行现金补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于这起收购的目的，逐越鸿智表示，基于对上市公司主营业务发展前景的信心及中长期投资价值的认可而实施， 逐越鸿智将支持上市公司现有业务稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逐越鸿智的加入，可以把以往在科技领域的管理经验和资源用来赋能嘉美包装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逐越鸿智表示，收购后有望通过提升运营管理能力、引入新合作伙伴及技术资源等方式，在企业数字化、智能制造、新材料应用及供应链优化等方向赋能嘉美包装，实现科技创新与行业领先地位相结合，共同推动包装行业向智能化、高端化、全球化转型，为公司发展注入新动能、增强市场竞争力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来有何想象？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俞浩入主富美包装，二级市场反应强烈。这一交易一方面引发了市场对于“智能制造技术赋能传统产线”的预期。一方面，不能排除人们对俞浩旗下其他资产未来注入有预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逐越鸿智已经承诺，不存在未来12个月内改变上市公司主营业务或对上市公司主营业务进行重大调整的计划。但一年后则仍有悬念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，俞浩此举，是为了推动追觅“曲线”上市，增加融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追觅这块资产非常优质。9月4日，在追觅科技的2025全场景新品发布会上，追觅科技透露其2025年上半年营收已远超2024年全年水平。据知情人士透露，今年到目前为止，预计追觅主营业务收入和利润预计均超过友商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工商信息显示，俞浩合计持有追觅62.3%股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月，俞浩在朋友圈宣布，从2026年底开始，追觅生态旗下多个业务，将会在全球各交易所“下饺子”般批量IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追觅以扫地机器人起家，自2024年开始，俞浩广泛拓展新业务，进入大家电、汽车、手机等领域，不再局限于家居场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年春季，其召开发布会，称成为一家“无边界的生态”企业，同时发布空调、洗衣机、冰箱等新产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了智能家电领域的扩张，俞浩还正在进入新领域，汽车和手机。8月，追觅官宣造车，首款超豪华纯电产品，对标布加迪威龙，计划在2027年亮相。9月12日，追觅汽车宣布完成了首轮融资，这距离官宣造车刚两周时间。同样是9月份，追觅推出首款智能手机Dreame Space，宣称在海外市场获得超亿元的预售订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未来资产注入的预期，逐越鸿智相关人士强调，入主嘉美包装还是通过科技赋能传统制造，其他无法做出评论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:00:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766297014968_hyD3bY_1766297015174.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223643</guid></item><item><title>从泉州出发，“海丝新空间戏剧孵化”作品走向香港艺术节</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223301</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;举办至第二年的“海丝新空间戏剧孵化”，本周在泉州进行了为期4天的展演。2025孵化计划从今年8月正式启动，到12月中旬开启展演。此次展演的5台剧目经过长时间的酝酿、孵化和创作，最终以古典戏曲的全新形态，在不同于剧场的全新空间亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梨园戏《红眠床》、花朝戏《这是我们降落的地方》、高甲戏《罗刹记》、泉州木偶戏《机灵偶遇》、非遗创新木偶剧《周记》，5台风格各异的作品，都融合了传统非遗和现代表达，在泉州这座世遗之城的威远楼、伯勒小镇、蟳埔、伯勒七星村、梨园古典剧院等多个场地分别上演。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/144bb6e8-ecc4-4b44-907f-c589b1b5a45f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/144bb6e8-ecc4-4b44-907f-c589b1b5a45f.jpeg" data-height="683" data-width="1093" data-filesize="254832" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286993"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高甲戏《罗刹记》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/c44df262-a763-48e0-90e6-405b67d353af.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/c44df262-a763-48e0-90e6-405b67d353af.jpeg" data-height="1000" data-width="1600" data-filesize="312878" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286992"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;孵化计划作品在泉州古城不同空间展演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陪青年艺术家走得更远”，这是“海丝新空间戏剧孵化”从2024年诞生之初就有的期许。该计划是由曾静萍工作室和爱丁堡前沿剧展联合发起，恺英网络为2024/2025年度联合发起方。旨在通过资金扶持、场地支持等方式，鼓励戏曲创新与跨界融合，培育青年艺术家。2025年更是“从泉州出发”，实现“孵化+展演+走出去”的探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，孵化计划在两年时间内已有不小收获。此次预演的梨园戏《红眠床》历经两年孵化，已受邀在明年3月参与香港艺术节的演出。而另一部非遗创新木偶剧《周记》也已在澳门城市艺穗节上演。2024年孵化作品京剧《二丑》、融合戏剧《她的XY轴》也都分别登上国内其他戏剧节的舞台。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/cc0cb733-50f2-4218-a8b4-76c4f47180ec.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/cc0cb733-50f2-4218-a8b4-76c4f47180ec.jpeg" data-height="621" data-width="994" data-filesize="248890" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286990"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;“海丝新空间戏剧孵化”旨在挖掘、培育、孵化创新形态的中国戏曲及跨界作品新人新作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从孵化计划&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;走向香港艺术节的梨园戏《红眠床》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次展演中首度亮相的梨园戏《红眠床》备受关注。就在两个月前，香港艺术节公布了2026年剧目单，这部作品名列其中，将受邀于2026年3月21-22日在香港文化中心上演。此番也是这部作品的首次预演。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/e8d04195-e0c1-4123-b15d-848a9eb4763d.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/e8d04195-e0c1-4123-b15d-848a9eb4763d.jpeg" data-height="965" data-width="644" data-filesize="277481" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286991"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梨园戏《红眠床》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有近九百年历史的梨园戏，是中国现存最古老的戏曲剧种之一。《红眠床》取材于经典古本《陈三》，由梨园戏领军人物曾静萍担任艺术总监，曾龙担任导演，编剧谢子丑整理剧本大纲，香港戏曲创作人江骏杰担任剧场构作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泉州和香港两地的戏曲新世代共同创作，成为这部作品的一大亮点。青年创作者对经典《陈三五娘》进行当代解读，为经典注入现代新气息，也共同探索梨园戏当代创作新思路。观众既能在这部作品中领略荔镜笙箫的古典戏曲之美，又能感受戏曲新世代青春蓬勃的艺术创造力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/5d4019dc-b8d6-4da1-bba4-d60f5a26a65f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/5d4019dc-b8d6-4da1-bba4-d60f5a26a65f.jpeg" data-height="672" data-width="1074" data-filesize="89476" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286988"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梨园戏《红眠床》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，《红眠床》正是2023年“蛇口戏剧节孵化计划”和2025年“海丝新空间戏剧孵化计划”接力孵化的成果。该剧是在此前孵化作品《平行时空・陈三五娘》的基础上进行升级创作。此次的升级版本也是香港艺术节与福建省梨园戏传承中心的联合制作。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/a9df4cfe-8e94-411b-a677-2c094a338b58.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/a9df4cfe-8e94-411b-a677-2c094a338b58.png" data-height="577" data-width="865" data-filesize="465832" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286987"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梨园戏《红棉床》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2023年，梨园戏新生代以尊重传统并创新的精神，将别具一格的“平行时空《陈三五娘》”首度亮相蛇口戏剧节，就成为当年最受瞩目作品。受邀现场观演的伦敦国际默剧节总监海伦・兰纳汉（HelenLannaghan）对此剧表达了由衷赞美，认为作品所体现的东方美学和精致表演都令她感到震撼与感动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而同在现场的香港艺术节节目总监苏国云也是在当时就萌发了将作品邀请至香港艺术节的想法，并认为这部作品是将传统积淀程式之美和新空间探索相结合的成功实验。两年后，经历“海丝新空间戏剧孵化计划”的“接力”打磨，这部作品最终将登上亚洲最具影响力艺术盛会之一的香港艺术节的舞台。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/10f2f341-5d0c-4323-9fa5-5ddc42a7c4a0.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/10f2f341-5d0c-4323-9fa5-5ddc42a7c4a0.jpeg" data-height="622" data-width="995" data-filesize="157364" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286984"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;梨园戏《红眠床》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陪伴青年艺术家走得更远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“海丝新空间戏剧孵化展演”的另一部作品《周记》，也是前不久刚刚结束了在澳门城市艺穗节上演。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/8e7ed25d-9d85-43a9-acc8-c9443d808f73.png" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/8e7ed25d-9d85-43a9-acc8-c9443d808f73.png" data-height="838" data-width="524" data-filesize="555787" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286986"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;非遗创新偶剧《周记》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部创新木偶剧讲述了一个关于母爱、传承与创新的故事，主创袁一豪与蔡佳捷通过对泉州提线木偶这一非物质文化遗产的创新运用，展示了在现代社会的快速发展中这些传统技艺往往面临着观众流失、传承困难的挑战。该剧此前在承载历史文化记忆的澳门茶文化馆进行演出，剧中的“茶馆”与现实中的“茶文化馆”巧妙进行了融合。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/f419085c-bbd5-4ac5-b6e6-c454288eeba6.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/f419085c-bbd5-4ac5-b6e6-c454288eeba6.jpeg" data-height="733" data-width="1100" data-filesize="293750" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286989"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《周记》在澳门茶文化馆空间演出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一部偶剧《机灵偶遇》由泉州提线木偶戏传承保护中心创排，是一部植根传统、拥抱未来的非遗创新之作。提线木偶猴展现着传统技艺的细腻与生动，而机械狗则踏着科技的韵律，一动一静、一古一新，不仅是技艺的融合，也是两种时代精神的握手。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/9d392ffa-daae-444c-8fc3-749efea2085b.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/9d392ffa-daae-444c-8fc3-749efea2085b.jpeg" data-height="664" data-width="1062" data-filesize="291748" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286985"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;偶剧《机灵偶遇》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泉州市高甲戏传承中心的《罗刹记》，重新解读了经典文学作品《聊斋志异·罗刹海市》，融合高甲戏剧种的丑行、武戏和闽南民间杂耍等传统表演特色，在当地文旅地标建筑威远楼的空间演出，别具观剧魅力。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/40ce9f1e-592a-4fac-b78d-09eeb6540113.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/40ce9f1e-592a-4fac-b78d-09eeb6540113.jpeg" data-height="675" data-width="1080" data-filesize="277324" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286983"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;高甲戏《罗刹国》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新编“花朝戏”《这是我们降落的地方》，同样是一部由海丝新空间戏剧孵化计划与蛇口戏剧节联合孵化的作品。三位年轻演员，带着这个来自广东河源的独特地方剧种，在一个露台空间带领观众一起进入客家花朝戏的排练场。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/90eaedd4-e087-4054-a244-e7148a57461f.jpeg" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/90eaedd4-e087-4054-a244-e7148a57461f.jpeg" data-height="793" data-width="1269" data-filesize="403874" class="ait_item_box img_default" loading="lazy" data-id="364286982"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;花朝戏《我们降落的地方》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年展演期间，作为孵化计划的评委会成员，京剧表演艺术家王珮瑜等也都来到泉州现场观剧并提出创作建议。孵化计划发起人、梨园戏表演艺术家曾静萍曾在启动之初就表示，“希望通过这个戏剧孵化计划促进青年对于戏曲的感知与发展，让青年创作者能够避免我们曾经走的一些弯路。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:40:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766289138224_cjejD7_1766289138710.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223301</guid></item><item><title>指挥家汤沐海率队，42位师生和家长共奏《动物狂欢节》</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223490</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;2011年，“音乐小天使”横空出世，助力一批批热爱音乐的青少年成长成才，飞向更广阔的音乐世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月20日晚在上海音乐厅，走过15年的 “音乐小天使”迎来“2025大师年度音乐会”。压轴时刻，汤沐海带领一支由42位师生和家长组成的大家庭乐队，共奏圣-桑《动物狂欢节》。这是一场跨越15年的音乐传承，也是一场天使们的归巢仪式。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766292657000_FyXbcM_1766292672355.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364289007"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《动物狂欢节》演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“老天使”归巢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，陈亦柏在伊丽莎白女王音乐大赛（大提琴）摘银，一炮而红。回到熟悉的舞台，陈亦柏带来科恩戈尔德《C大调大提琴协奏曲》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科恩戈尔德是好莱坞电影音乐的鼻祖。这部仅有12分钟的单乐章大提琴协奏曲，在全世界范围内都罕有演出。“它带有电影色彩，和声与旋律能让人进入如梦如幻的状态。”舞台上的陈亦柏，演得酣畅淋漓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我12岁参加‘音乐小天使’，现在快成‘老天使’了。”在这个大家庭，陈亦柏感受到过很多温暖，创始人蒋鸣月也被孩子们亲称为“蒋妈妈”，“她就像大家长，有好机会、好东西都会第一时间和孩子们分享。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766292655000_xaDCdM_1766292703078.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364289008"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;陈亦柏演奏科恩戈尔德《C大调大提琴协奏曲》，无锡交响乐团协奏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样归来的还有青年小提琴家林瑞沣。十年前，还在读初中的他，第一次站上“音乐小天使”舞台。如今，他是压轴曲目圣-桑《动物狂欢节》的乐队首席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汤沐海率领一支42人的乐队，共演《动物狂欢节》，有青春洋溢的音乐学子，有京沪两地的音乐名师，还有一位学生家长——她是专业的小提琴演奏者，和孩子并肩坐在乐队中。师生与家长同台，组成了一支亲密无间的大家庭乐队，音乐将不同年龄、不同身份的他们联结在一起，形成了跨越代际的音乐共同体。&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766292653000_e7BE3t_1766292711996.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364289009"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;林瑞沣领衔演绎圣-桑《动物狂欢节》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在无锡交响乐团的协奏下，小天使们还上演了多首协奏曲：张子骞、金雅蓝、陈泽铠联袂演绎科恩戈尔德《D大调小提琴协奏曲》；陶柏伊、周妍孜、汪静琦、许星辰、陈泽铠、王迪迩共同奏响勃拉姆斯《a小调小提琴和大提琴二重协奏曲》；姜山带来拉赫玛尼诺夫《第二钢琴协奏曲》第三乐章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真诚是“氧气”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;76岁高龄的汤沐海站在指挥台上，眼中依然闪烁着孩童般的光彩。这位驰名海内外的指挥家，也在陈亦柏和林瑞沣的心中播下了音乐的种子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“汤大师惊人的创造力和对音乐独一份的见解，深刻影响着我。”2019年，已在国外留学的陈亦柏，与汤沐海合作肖斯塔科维奇《第一大提琴协奏曲》。汤沐海让他坐到指挥台上，亲自向乐队表达自己对作品的想法，“以前可能从没发生过大提琴家在指挥台上演奏的情况，这种突发奇想、天马行空的方式很特别。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林瑞沣至今还记得演出维厄当《第五小提琴协奏曲》的情景。年少的他有很多想法，加入了不少速度变化和音乐处理，遭到了汤沐海的严厉批评。“合奏和独奏不一样，合奏的律动是神圣不可侵犯的，一个人改节奏会让所有人临时调整。”他很小就认识到，“音乐是所有人的事，不是一个人的。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766292656000_2rziHK_1766292906499.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364289017"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;汤沐海&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈亦柏和林瑞沣，都从“音乐小天使”走向了更广阔的音乐舞台。当被问及对小天使们的建议时，陈亦柏提到了一个词：真诚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“学音乐的道路上，天赋和勤奋缺一不可，但更重要的是真诚。”陈亦柏说，音乐之路上会有很多诱惑，容易失去初心、蒙蔽双眼，“如果说热爱是火种，坚持是燃料，那么真诚便是氧气，是一切的前提。”在汤沐海的身上，他看到了对音乐不变的真诚热爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看着一批批小朋友进来增长经验，我由衷为他们高兴。我希望分享自己的经验、经历，贡献一份小小的力量。”林瑞沣已经和不少职业乐团同台演出，但只要“音乐小天使”有演出需要，“我一定会回来。”&lt;/p&gt;&lt;img loading="lazy" alt="" data-ai="" media-id="undefined" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766292654000_hjhF2T_1766292787289.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364289015"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;集体谢幕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:39:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766293129535_z77hyi_1766293129813.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223490</guid></item><item><title>10天内第2次！美国再扣委内瑞拉油轮，委谴责“盗窃和劫持”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223513</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;当地时间12月20日，美国在靠近委内瑞拉海岸的国际水域对一艘受制裁船只实施拦截行动。这是美近期在委附近海域扣押的第二艘油轮。委内瑞拉副总统兼石油部长罗德里格斯谴责美国针对运载委石油的私人船只实施“盗窃和劫持”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10天内第二次，美国再扣押委内瑞拉油轮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3199800" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/6846a5c8-3b10-4651-a907-43135c6b98f6.jpg" loading="lazy" data-imageid="364289112"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;诺姆20日在社交媒体上公布的画面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国土安全部长诺姆20日在社交媒体上发文证实，海岸警卫队20日凌晨在国防部支持下，扣押了一艘“此前停靠在委内瑞拉的油轮”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，此次行动由海岸警卫队主导，美军方提供支援，包括派遣直升机运送海岸警卫队人员并进行空中侦察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次行动发生在美国总统特朗普宣布对所有进出委内瑞拉的受制裁油轮实施所谓“封锁”措施仅数日之后。这也是近几周来，美国海岸警卫队联合其他机构第二次扣押受制裁船只。10日，美国在委内瑞拉附近海域武力扣押一艘油轮，宣布将没收所载石油。委方谴责这是“国际海盗行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委内瑞拉谴责：盗窃和劫持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3199799" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/8ef7ceda-6f23-4adb-ac4f-5e302ec704d9.jpg" loading="lazy" data-imageid="364289111"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;罗德里格斯（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间12月20日，委内瑞拉副总统兼石油部长罗德里格斯谴责美国在国际水域针对运载委内瑞拉石油的私人船只实施“盗窃和劫持”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗德里格斯通过社交媒体发布政府公报称，这一严重的“海盗行为”触犯了国际法。美国政府企图强加给委内瑞拉的殖民主义模式终将失败。委政府将诉诸联合国安理会和其他多边组织以采取相应行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前一天，委外长希尔在社交媒体发文表示，美国政府当下对委进行攻击并编造虚假新闻，是为了窃取委石油、土地、矿产等资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普16日下令对所有进出委内瑞拉的受美国制裁油轮实施“全面彻底的封锁”。继10日，美国在委附近海域武力扣押一艘油轮后，特朗普19日称，将继续扣押更多油轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，美国以“缉毒”为由，在委内瑞拉附近加勒比海域部署多艘军舰，并于11月13日宣布发起“南方之矛”军事行动，对委施压。自9月初以来，美军在加勒比海和东太平洋对美方指称的“贩毒船”进行多次打击。然而，美政府并未披露任何可以证明其攻击目标涉毒的证据。委方多次指责美方意图通过军事威胁在委策动政权更迭，并在拉美军事扩张。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:33:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/client/fastNewsWwwBig.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223513</guid></item><item><title>巴西总统卢拉：武装干预委内瑞拉将带来人道主义灾难</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32222743</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766281207541_iry6Gf_1766281207921.png" alt="巴西总统卢拉：武装干预委内瑞拉将带来人道主义灾难"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:02&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;巴西总统卢拉：武装干预委内瑞拉将带来人道主义灾难&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月20日，南方共同市场第67次首脑会议在巴西南部城市福斯-杜伊瓜苏举行。巴西总统卢拉在会议上发表讲话时提到了美国对委内瑞拉的军事威胁和海上封锁。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:29:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766281207541_iry6Gf_1766281207921.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32222743</guid></item><item><title>印度大坝未预警突然防水，巴基斯坦怒怼印度“将水武器化”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32222723</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766279786246_3dwZtF_1766279786405.png" alt="印度大坝未预警突然防水，巴基斯坦怒怼印度“将水武器化”"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;印度大坝未预警突然防水，巴基斯坦怒怼印度“将水武器化”&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;据美联社12月19日报道，巴基斯坦副总理伊沙克·达尔19日指责邻国印度“将水武器化”，在未发出任何警告的情况下从印度大坝放水。新德里方面没有立即发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:29:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766279786246_3dwZtF_1766279786405.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32222723</guid></item><item><title>泽连斯基：美提议举行美俄乌国家安全顾问级别会议</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32222716</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766279589100_DikPHM_1766279589281.png" alt="泽连斯基：美提议举行美俄乌国家安全顾问级别会议"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;01:35&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;泽连斯基：美提议举行美俄乌国家安全顾问级别会议&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;当地时间12月20日，乌克兰总统泽连斯基表示，乌克兰国家安全与国防委员会秘书乌梅罗夫当天打电话汇报了美乌会谈情况，美国提议举行美俄乌三方国家安全顾问级别会议。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:29:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766279589100_DikPHM_1766279589281.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32222716</guid></item><item><title>印度8000人抢187个政府岗位：考生在机场跑道参加笔试</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32222708</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_wrapper__mHU4q"&gt;&lt;div class="index_videoWrap__Rbzic"&gt;&lt;div class="index_videoBox__AoT_l"&gt;&lt;img class="index_coverUrl__w3iC9" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766278356760_4YGiMz_1766278356945.png" alt="印度8000人抢187个政府岗位：考生在机场跑道参加笔试"&gt;&lt;span class="index_watermark_duration__70Kqz index_bigPic__SfXee"&gt;&lt;i class="index_watermark_num__X23Fl"&gt;00:06&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="index_bigpic_play__lFm2q"&gt;&lt;/span&gt;&lt;p class="index_Mantle__X8o6m"&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 class="index_title__ltldZ"&gt;印度8000人抢187个政府岗位：考生在机场跑道参加笔试&lt;/h1&gt;&lt;p class="index_summary__ONV_r"&gt;12月16日，在印度奥迪沙邦，超8000名考生竞争187个国民警卫队岗位。由于考生人数众多，原计划分散在20所学校进行的考试被安排在机场跑道上进行。&lt;/p&gt;&lt;p class="index_details_ad__SYLEo"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:29:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766278356760_4YGiMz_1766278356945.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32222708</guid></item><item><title>2025年动画电影票房突破250亿，成中国影史上最高一年</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223497</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;据网络平台数据，2025年全年动画电影票房突破250亿，成为中国影史动画电影票房最高一年。《哪吒之魔童闹海》《疯狂动物城2》《浪浪山小妖怪》分列2025年动画电影票房榜前三位。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3199731" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/ba6e840e-1340-460f-b933-1caa7c7ae821.jpg" loading="lazy" data-imageid="364289040"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:07:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766293737021_Ep4FYC_1766293737222.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223497</guid></item><item><title>外卖“多输式”商战该休矣！专家建议将定价权还给中小商家，“平台不能持续性干预线下实体经济的自主经营”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223489</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;0.1元喝奶茶、9.9元炸鸡大餐，今年以来，看似热闹的外卖补贴大战正带来一场“多输式”商战，中小商家和平台利润“双跌”、消费者“买不到放心”，实体商业亦受波及。随着近日外卖平台“新国标”上线，这一事关数亿网民的行业，需加速走出“多输式”商战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“新国标”上线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外卖补贴告别“羊毛出在狗身上”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“百亿补贴”“大额神券”……今年以来，愈演愈烈的外卖补贴大战，重塑了不少消费者的餐饮习惯，也让不少商家频现“爆单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高流量、大热度之下，有些商家却高兴不起来——外卖补贴大战何时是个头？这是沙茶面店主陈女士的长久困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她曾是外卖平台商战的“受害者”，“以前参加大促常算不清账，事后才知盈亏，平台区域经理甚至会未经同意，擅自将门店和商品‘上架’到大促区域，让人防不胜防。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘新国标’实施后，现在‘谁搞活动谁掏钱’，费用列得清清楚楚，不再有‘活动费’这种模糊支出，再也不怕‘打闷包’（被蒙在鼓里、不知情）了。”陈女士松了口气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈女士口中的“新国标”，指的是近日国家市场监管总局发布实施的《外卖平台服务管理基本要求》，其中明确提出外卖平台不应“强制或变相强制商户购买服务或参加推广、促销活动并收费”“外卖平台开展价格促销活动，相应成本应由外卖平台自身承担，不应要求商户或配送员进行分摊”“外卖平台应保障商户自主经营权，为商户提供不适用平台价格促销的选项”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3199711" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/d19a28e8-b5c8-4f3c-98aa-e6a7fc95357d.jpg" loading="lazy" data-imageid="364289004"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;12月15日，外卖小哥正在上海街头工作。新华社记者 方喆 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三家外卖平台均第一时间表态将落实“新国标”。京东外卖称，将自愿执行新标准，助力推动外卖行业规范管理、品质服务、理性竞争、生态共赢。拉扎斯网络科技（上海）有限公司党委副书记、公共事务总经理杨柳表示，将严格对标新规，让平台规则更透明公平，保障消费者、商家、骑手多方合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家郑州米线店店主刘先生同样感到欣喜，他发现，“新国标”出台后，平台区域经理必须经自己同意才能将产品纳入大促，“价格我说了算，不再是‘平台抢流量、实际我买单’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海一家牛肉汤面负责人张先生却“喜忧参半”，“新国标”让收费透明化，但此前被“套路”的数千元活动费“不知道咋办”。他说，此前，平台收费有很多“隐藏条款”，“收费项目含糊，多次投诉无果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增量不增收&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外卖大战何以“多输”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“10元的订单，有时只能到手5元。”参与外卖补贴过程中，像张先生这样的商家并不少见。这场“旷日持久”的商战，导致平台和中小商户“利润率双输”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学经济学院张军教授课题组，对全国4万余家餐饮商户堂食和外卖完整日交易数据进行分析发现，大额补贴通过降低实际支付价格刺激了消费者外卖消费意愿，带动外卖订单量快速增长。然而，在合理地控制了时间趋势、暑期流量变动等因素影响后，商户侧普遍呈现“增量不增收”的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;课题组成员、复旦大学经济学院副教授胡博介绍，&lt;strong&gt;7月以来外卖大战进入竞争加剧期，商户日均“外卖加堂食”单量增长7%，但实收金额平均下降约4%，总利润平均降幅高达8.9%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡博说，大额补贴相对集中的饮品类、快餐类商户在营收规模、结构方面受冲击显著，“补贴力度越大，越能带动营收，但利润降得越多”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3199710" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/50e4407c-1560-4888-b3fb-c5f553ddc152.jpg" loading="lazy" data-imageid="364289005"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;12月15日，外卖小哥正在上海街头工作。新华社记者 方喆 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看似利好消费者，实际成本却由缺少议价能力的商户承担。反观发起补贴的平台，真的赢了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外卖平台披露的2025年第三季度财报显示，受价格战影响，外卖业务的利润率出现大幅下降。美团销售及营销支出同比增90.9%，经营利润亏损198亿元，财报明确指出“为应对外卖行业的激烈竞争而不断调整的业务策略导致推广、广告及用户激励的开支增加”；阿里集团销售和市场费用同比翻倍，经营利润同比降85%，财报归因于“对即时零售（外卖）的投入”等；京东第三季度经营利润亏损11亿元，营销开支同比增110.5%，财报分析认为，这是由于“新业务推广活动的支出增加”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团CEO王兴说，外卖价格战是低质低价的“内卷式”竞争，是一种恶性竞争，“没有为行业创造价值，不可持续”。京东集团CEO许冉说：“希望外卖业务最终能独立生存。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者也并非赢家。资深餐饮从业者项女士说，商家不降低品质没法存活，“劣币驱逐良币”。“外卖补贴大战后，为压缩成本，低至2元的外卖预制菜料理包‘再现江湖’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长江商学院市场营销学教授陈歆磊认为，外卖平台价格战是一场“多输”的战争，平台和商家输了利润，劣币驱逐良币的恶性循环，也让消费者获得产品品质的降低会远大于价格的降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“多输式”商战该休矣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家和业内人士分析指出，“多输式”外卖补贴大战中，中小商家、平台、消费者乃至实体商业均被裹挟，风险不断外溢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东省互联网协会副会长、艾媒咨询首席执行官张毅说，价格战是平台获取流量最直接有效的手段，但把海量线下经营者被迫卷入，并造成持续冲击、外溢风险，这是各界始料未及的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;课题组成员、复旦大学经济学院助理教授李睿指出，补贴大战影响市场均衡，即便是未参与补贴的商户也难以“置身事外”。大额外卖补贴形成“虹吸效应”——外卖和堂食消费者纷纷转向参与补贴的商户，让商户陷入“参加补贴利润少、不参加订单少”的两难境地，最终被迫加入补贴战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李睿表示，补贴对堂食的负面影响具有一定的“溢出效应”，“消费者外出就餐频率降低，会进一步导致餐馆周边、同一商圈内其他到店消费客流的减少”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“应当将商品定价权还给中小商家，平台不能持续性地干预线下实体经济的自主经营。”&lt;/strong&gt;课题组建议，进一步建立健全对平台补贴的监管机制，明确补贴的合理范围和边界，警惕持续的“过度低价”扭曲市场价格体系；切实保障中小商户的自主定价与自主经营权，避免商户被迫承担过重的补贴成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对外卖市场乱象，近期监管部门的各项举措明显提速。市场监管总局会同有关部门多次对几大外卖平台进行集中约谈，明确要求平台企业严格遵守法律法规，维护市场公平竞争秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，市场监管总局发布《互联网平台反垄断合规指引（征求意见稿）》提出，具有市场支配地位的平台经营者，要避免滥用市场支配地位，没有正当理由，通过过度补贴、交叉补贴等方式，以低于成本的价格销售商品或者提供服务，排除、限制市场竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网经社电子商务研究中心分析师陈礼腾表示，新的监管举措将对外卖市场治理起到积极作用，但仍存模糊地带，“比如怎么理解‘低于成本价’，或者是平台可能利用跨业务补贴规避监管，同时，‘变相强制’风险依存，平台的算法推荐规则和流量分配机制仍可能隐性地迫使商家降价”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈歆磊建议，平台应创新和改革盈利模式，透明化算法机制，将自身收入与商家实际收益挂钩，探索共赢的业务方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：外卖“新国标”实施后，“多输式”商战该休矣）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 04:58:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766292714504_cfY2Hi_1766292714746.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223489</guid></item><item><title>走进民国知识分子客厅，《丁西林民国喜剧三则》温情再演</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223135</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;12月19日，备受观众喜爱的小剧场佳作《丁西林民国喜剧三则》再度温情上演。这部由物理学家、剧作家丁西林创作于上世纪二十年代的独幕喜剧集，经北京人艺创作排演，并历经近十年舞台检验，已成为一处令人会心一笑、细品生活本真的“喜剧桃源”。本轮演出将持续上演至2026年1月4日。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3199511" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766206407426_Ys3FdD_1766285957273.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285217"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根植于日常生活，轻松、幽默、会心而意味深长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧编剧丁西林（1893-1974）被称为中国现代戏剧史上第一位喜剧大师，其作品独具“于平淡处见机锋，于含蓄中显幽默”的魅力。不同于依赖夸张情节的闹剧，丁西林的喜剧根植于日常生活，冲突往往源于人物之间的情感试探、机智的语言交锋和心照不宣的“小秘密”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3199533" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286488787_Hsnxf8_1766286609813.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285214"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;丁西林（1893年9月29日—1974年4月4日）留学旧影 。丁西林的喜剧语言与英国世态喜剧语言间存在着许多微妙的关联，得益于他在第一次世界大战期间负笈英伦，大量阅读、观摩包括世态喜剧在内的戏剧作品，尤其是萧伯纳在语言方面的过人之处，给当时在伯明翰大学攻读物理学的丁西林留下了难以磨灭的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为民国文人的代表性人物，丁西林可谓是“一专多能”——他是著名物理学家，戏剧创作之于他完全是“业余爱好”，却凭借前后十部话剧作品（多为独幕剧），成为民国风俗喜剧的代表人物。剧作家、翻译家李健吾曾评价说：“假如中国有戏剧，真的风俗喜剧，从现代生活中提炼的地道戏剧，我不想夸张地说，第一道纪念碑属于丁西林，人所共知。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3199535" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766286185292_MWH2fS_1766286787641.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285218"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《丁西林民国喜剧三则》 2016版建组照     左四为该剧首排导演班赞（1978年－2019年9月3日）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《丁西林民国喜剧三则》自2016年在北京人艺实验剧场首演以来深受观众青睐。该剧将《一只马蜂》《酒后》《瞎了一只眼》这三部更为贴近生活的作品汇编联演。这三部独幕剧，分别截取了民国时情人、夫妻、朋友间的生活片段加以戏剧化处理进行讲述：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《一只马蜂》是丁西林的戏剧处女作，将五四后的新青年作为主要描写对象，以一个生活的片段讲述了两个年轻人在欲语还休间确认彼此心意，反抗封建婚嫁习俗的故事。《酒后》则改编自作家凌叔华的同名短篇小说，以一位朋友酒后醉卧为引子，将一对夫妻的朦胧爱意展示得淋漓尽致。《瞎了一只眼》的故事因一封言辞夸张的信件展开，夫妇共同对前来探望的朋友圆谎。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3199545" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766206420067_FbdRpt_1766287124255.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285212"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《丁西林民国喜剧三则》剧照 摄影：李春光&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三部短剧共同构建了一种温和、智慧、充满理解与包容的喜剧美学，其探讨的情感沟通、真诚相处等主题，无不彰显着丁西林特有的喜剧风格：轻松、幽默、会心而意味深长，是以跨越百年依然鲜活，展现出超越时代的文学价值与艺术生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深入挖掘角色内心，“台词仿佛已成为自己的一部分”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮演出由杨佳音担任复排导演，孙翌琳、徐白晓、王佳骏三位青年演员倾情呈现。排演过程中，主创团队更加注重打磨细节，强化人物关系的独特性与唯一性，并深入挖掘角色内心的愿望与需求，探寻剧作跨越时代的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如复排导演杨佳音所说：“我们在创作时，无论作品出自哪个时代、国家，或是哪种风格，都格外关注它的‘当下性’。对于这部百年剧目，我们更多思考的是今天观众能看到什么、当代的表达如何融入其中，并由此探索更多的艺术可能性。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3199536" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766206415583_x7Hb6N_1766286975363.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285213"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《瞎了一只眼》剧照     孙翌琳饰演太太 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与作品一同成长的，还有与之并肩多年的演员。他们表示希望在方寸之间与观众呼吸相闻，一同走进民国知识分子的客厅，体味人与人之间最本真的默契与温情。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3199543" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766206428781_JQhaQP_1766287033676.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285216"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《一只马蜂》剧照   徐白晓（右）饰演吉老太太&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为首演阵容回归的孙翌琳与徐白晓，在十年间积累了更丰厚的阅历与感悟，这些新的体悟让他们与角色之间逐渐形成了一种相互滋养、彼此反哺的默契。孙翌琳坦言，这些年自己不仅戏越演越熟，人生体验也在不断丰富，对剧本的理解也愈加深入，剧中的台词仿佛已成为自己的一部分，表达起来格外自然，表演也因此更加鲜活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐白晓则谈道：“尽管剧本框架、导演调度和舞台布景变化不大，但我们对戏的领悟、对人物的挖掘，以及彼此之间的配合，却始终在不断深化。正是在这种长期磨合中形成的默契与碰撞出的火花，让作品始终保持着生命力。”&lt;/p&gt;&lt;img alt="" data-ai="" media-id="3199544" loading="lazy" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766206424451_CM7cNy_1766287086561.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="364285215"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;《一只马蜂》剧照  王佳骏饰演吉先生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而只比他们晚一年加入的王佳骏，也早已在持续的演出中与角色和舞台建立了深刻的联结。对他来说，每一次登台都不是简单地重复，而是带着新的生命经验与角色再一次相遇。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>生活频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 04:56:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766287161922_44R6mA_1766287162186.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223135</guid></item><item><title>深圳水贝下架“投资金”</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223389</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;p&gt;11月1日，财政部、国家税务总局发布《关于黄金有关税收政策的公告》，明确黄金有关税收政策。新政落地后，不管是终端消费还是投资渠道，整个黄金市场迅速发生连锁反应。此前，在黄金税收新政发布后，水贝市场各大交易中心的价格显示大屏会分别显示“投资金”与“首饰金”价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，最近一些水贝商家在微信朋友圈等社交账号上发布动态表示，市场管理趋严，水贝市场再无“投资金”。近日，无论是线下大屏还是线上小程序都悄悄隐去了“投资金”。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" media-id="3199700" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/70092fd6-91c7-4232-99ea-f90ff4720341.jpg" loading="lazy" data-imageid="364287946"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;（水贝金饰店产品 中国经济周刊资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>财经频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 04:44:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766292252775_yttQnc_1766292252996.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223389</guid></item><item><title>邦迪滩枪击案后，澳总理宣布将对联邦执法和情报机构进行审查</title><link>https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223294</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;&lt;img alt="" media-id="3199577" data-src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20251221/2be2da45-5f80-4d3b-81f3-6874ee9188f3.jpg" loading="lazy" data-imageid="364286948"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;澳大利亚总理阿尔巴尼斯（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚总理阿尔巴尼斯21日宣布将对澳联邦执法和情报机构进行审查，以确保在悉尼邦迪滩发生恐怖袭击后澳民众的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴尼斯当天在一份声明中说，已要求总理内阁部领导这项工作，将审查联邦执法和情报机构是否拥有适当的权力、结构、流程和共享安排，以确保在邦迪滩发生恐怖袭击后澳大利亚民众的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，邦迪滩14日发生的这起受极端组织“伊斯兰国”思想驱动的暴行凸显澳安全环境的快速变化，安全机构必须作最好准备以进行应对。审查报告将于2026年4月底前提交给政府，并将向公众公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悉尼邦迪滩14日发生枪击事件，造成包括1名作案嫌疑人在内的16人死亡。阿尔巴尼斯19日宣布，将今年12月21日定为全国“深思日”，旨在“缅怀邦迪滩恐怖袭击受害者”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>国际频道记者</author><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 04:16:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1766289198706_2daWYn_1766289198898.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_32223294</guid></item></channel></rss>